<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第一千七百二十六章 百越岛余欢</title><link>51823465.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>小半日后，陆叶带着何百川与马尚思汇合在一座荒岛上，这荒岛很小，约莫占地两三亩的样子，所以即便是那些最底层的不入流势力，也瞧不上这样的荒岛。</br></br>陆叶赶至此地，扭头瞧了一眼，竟没看到马尚思的身影，不过很快，他就扭头朝一个方向望去，那边岩礁的缝隙中，有血色流淌出来，很快汇聚成人形，露出马尚思的身影。</br></br>“哪里？”陆叶望着他问道。</br></br>马尚思摇头道：“具体是哪里我也不清楚，我追踪到这里的时候，断了线索。”想要追踪两个月瑶可不是什么简单的事，尤其这里还是万象海上，根本没有太多遮掩的地方，这就愈发考验追踪者的耐心和技巧。</br></br>马尚思虽然可以凭借一些秘术隐匿身形和气息，却也不敢靠的太近，这就导致追至此地的时候，对方的气息忽然消失不见了。</br></br>但这并不代表马尚思的追踪失败了。</br></br>“他们所在的灵岛应该就是在这附近，线索之所以会断，是因为他们进了自家灵岛，有大阵隔绝的缘故。”</br></br>陆叶点点头，立刻取出了自己的星图查探。</br></br>一番探索，他确定了两个位置，这两个地方都是灵岛，在星图中的标注上，一个是中等灵岛，一个是上等灵岛。</br></br>这两处灵岛最为可疑，如果没弄错的话，那敌人就是这两座灵岛中的某一座了。</br></br>毕竟从之前的接触来看，能一次性出动五位月瑶的势力绝不会太孱弱，具体有多强那也说不好。</br></br>这两个灵岛背后的势力都很符合。</br></br>二选一，看似简单，实际上也很麻烦，除非己方这边派人长期蹲守在这两座灵岛附近，但如此一来，必然会引起别人的警觉，各大灵岛对周边的防范和管理都是很严密的。</br></br>想了想，陆叶传讯给汤钧，如今这情况，只能让他想办法先打探一下了，若是能探听出来，那自然最好不过，若是探听不出来，就只能派人蹲守，这是最后的选择。</br></br>讯息传回，汤钧很快有了回音：“我看了下星图，你那个位置距离四方岛不算远，那边的情况四方星系应该有些了解，不如你问问他们？”</br></br>陆叶眼前一亮，这可真是意外之喜，连忙在星图上查探起来，想要找找四方岛的位置，可找来找去，星图上根本没有四方岛的标注。</br></br>他这才想起，自己这星图已经买了很长时间了，买这星图的时候，四方星系的修士还没有来呢。</br></br>四方岛明显是四方星系的修士攻占了某个灵岛后改的名字。</br></br>陆叶这边是有四方星系几个月瑶的音符印记的，而且之前四方星系那边甚至有过要与三界岛联手的意思，这种联手其实是一种照拂，陆叶对四方星系有恩，在来之前，各家的日照就叮嘱过他们，到了万象星系这边一定要多照顾照顾陆叶这边。</br></br>论实力，当初的四方星系要比三界岛强大太多，他们是想帮三界岛打一座中等灵岛下来的。</br></br>但陆叶婉拒了，因为有小星宿殿，三界岛早晚能站起来，根本不需要去打别人的灵岛。</br></br>而且那个时候三界修士底蕴不足，陆叶并不想贸然掺和进四方星系的行动中，免得给己方带来什么麻烦。</br></br>四方星系显然也知道这一点，所以自那之后，便再没有主动联系过三界岛，这不是变得生分了，而是他们意识到，与三界岛联系太密切，可能会让三界岛引火烧身。</br></br>所以当陆叶联系到这边的时候，四方星系的几个月瑶还是很开心的。</br></br>陆叶没有直接去三界岛，而是就在那荒岛上等候着。</br></br>过了一阵，有人前来，彼此照面，来人热情地招呼一声：“陆道友！”</br></br>“周道友！”陆叶抱拳：“劳烦了。”</br></br>来人不是旁人，是北玄星系的周闯，月瑶后期的修为，其实不止他是月瑶后期，几个从四方星系过来的月瑶，都是这个修为。</br></br>四方星系这边，陆叶接触最多的其实是无定，因为前后路过无定两次，与无定的不少月瑶都有接触。</br></br>但他个人情感上最偏向的却是北玄，无他，当初在无定界中，北玄的日照秦怡夜访而来，亲自跟陆叶道谢，还给了他一块令牌，持此令，陆叶可在万象海这边无条件调动北玄星系的一切力量。</br></br>其他三个星系的日照对陆叶虽然不算差，却没有秦怡表现的这么直接，毕竟陆叶杀了白晋，可以算是为秦怡死去的道侣报了大仇。</br></br>周闯呵呵一笑：“陆道友严重，来之前界主大人就吩咐过，道友这边有什么事，我们一定要全力配合。”说话间愣了一下，上下看了看陆叶，惊愕道：“道友这是……月瑶了？”</br></br>“侥幸晋升。”陆叶点点头。</br></br>“恭喜恭喜！”周闯道贺一声，之前陆叶只是星宿，与月瑶还差一个层次，如今大家同为月瑶，虽然陆叶修为低一些，但在境界层面上却已经没有差别了。</br></br>闲话几句，周闯道：“道友唤我过来，有何吩咐？”</br></br>“不敢当，只是想跟道友打听两个人。”陆叶说话间，朝马尚思打了个眼色。</br></br>陆叶本意是想让马尚思描述一下他方才追踪的两个人的样貌，谁知这家伙居然取出来一块留影石递给了周闯。</br></br>他在之前跟踪敌人的时候，居然留下了一些影像！</br></br>这事办的，就很不错。</br></br>有影像查探，比嘴巴描述无疑要精准一些，哪怕马尚思这留影石中的影像不是太清楚，毕竟他不敢跟的太近，而且给月瑶留影其实是有很大风险的。</br></br>周闯接过，仔细辨别了一下，这才皱眉道：“依我判断，这里面个子较高的那人应该是百越岛的余欢。”</br></br>“确定？”陆叶问道。</br></br>周闯道：“七成把握吧，如果有其他影像佐证，应该能更清楚些。”</br></br>陆叶基本已经可以肯定，之前偷袭汤钧就是百越岛在搞事了，因为他方才从星图上确定的两个灵岛，那个上等灵岛就是百越岛！</br></br>陆叶本来以为是那座中等灵岛的人在暗中搞事的，因为人家只有中等灵岛，所以看上了三界岛这样的上等灵岛，想要换一个更好的驻地。</br></br>谁知居然是百越岛！</br></br>这就很离奇，既已经占据了一座上等灵岛，为何又对三界岛感兴趣？就不怕吃的太撑么？</br></br>虽然不是什么明面上的规矩，但基本上来说，除了那些底蕴特别雄浑的界域能单独占据一座灵岛，大多数势力都是以星系抱团行动的。</br></br>很少有某一个星系同时占据两座灵岛，这涉及到万象海资源瓜分的问题，许多事情都是心照不宣的。</br></br>周闯有些不解地望着陆叶：“道友，你们与百越岛之间有什么恩怨？”</br></br>三界岛那边晋升上等灵岛的事，周闯等人是知晓的，很羡慕，毕竟不是谁都能经历荒岛转活这种事的，三界修士这边等于不费吹灰之力就有了一座上等灵岛作为驻地。</br></br>三界岛已是上等灵岛，所以周闯觉得，陆叶打探百越岛的事，并不是想攻占人家，凭三界修士的底蕴，守不过来的，既如此，那就是彼此间有恩怨。</br></br>“有一些冲突，我们的人之前被他们偷袭了。”陆叶没做隐瞒，因为不是什么大事，万象海上，这种事常有发生，就拿周闯自己来说，他出门若是被偷袭了，那也不奇怪。</br></br>这段时间，四方星系这边可没闲着，惹了不少事。</br></br>“他们要对你们下手？”周闯立刻反应过来，他们虽然不与三界岛联系，可三界岛那边的情况他们是知晓的，这段时间三界修士从来都不主动惹事，人家却来挑衅，明显是看上三界岛了。</br></br>“应该是这样没错。”陆叶点点头，“所以我要先下手为强。”</br></br>周闯立刻道：“算我北玄一份！”</br></br>他没说四方星系，因为他代表不了四方星系，他能代表的，只是北玄那一部分。</br></br>陆叶笑了笑：“好意心领了，三界岛想要立足，就得自己干，找外援不行，而且这事还牵扯到日照。”</br></br>周闯一听，大概就明白怎么回事了，他虽然比陆叶晚来万象海，但对万象海这边的许多事情比陆叶了解的还清楚，就比如拜山一事……因为四方星系最近也在搞这个事。</br></br>“哪位日照？”周闯问道。</br></br>“元笃！”</br></br>“他呀……”周闯立刻露出愤懑神色，“我们之前与他的人接触过，这个日照有些贪得无厌。”</br></br>陆叶奇道：“你们与他接触，也是要拜山？”</br></br>周闯叹息一声：“最初的时候，大家把事情想简单了，觉得凭四方星系的底蕴，随随便便攻个上等灵岛下来不成问题，但真的着手准备了，才发现万象海的水比我们想的要深。”</br></br>四方星系这边在占据了四方岛后，尝试过攻打一座上等灵岛，明面上的实力，他们这边占据了一些优势，毕竟他们的星宿数量很多。</br></br>但真打起来之后，四方岛居然被另一伙势力给偷袭了。</br></br>慌的他们连忙撤兵，守护四方岛，后来才知道，他们攻打的那个势力，与偷袭他们的第二股势力，都是同一个日照照拂的，所以彼此间才有紧密的联系与合作。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51823465.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 20 Aug 2023 09:10:30 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百二十五章 偶遇</title><link>51821056.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>万象岛，距离万象商会足有五百里的一隅，有一座规模不大的殿堂，此地便是专门负责给各大灵岛的月瑶们登记造册的地方。</br></br>陆叶之前跟栾晓娥被汤钧带过来一次，三人身为三界岛的岛主，是需要在这里留下一些信息的。</br></br>所以这次过来也算轻车熟路。</br></br>殿堂内，不算太热闹，但也有一些月瑶进进出出。</br></br>各大灵岛中驻守月瑶的名额很多时候都不是固定的，许多灵岛在某些时候都会做出调整，所以每次调整之后，都需要来一趟此地。</br></br>比如说某个灵岛的一位月瑶巅峰，想要闭关晋升日照，那本势力定然会派遣另外一位月瑶来顶替他的名额，坐镇自家灵岛。</br></br>又比如本势力诞生了新的月瑶，想来灵岛上修行，同样要来一趟此地。</br></br>陆叶领着何百川与马尚思走进大殿，转头看了一圈，径直朝一个方向行去，这个位置处，有一条桌案，一个修士坐在桌案后，拿着一块音符，似是在与什么人传讯聊天，不时发出呵呵的傻笑着。</br></br>如这样的桌案有好几个，分散在大殿各处，其他地方都有人了，陆叶自然只能选这边。</br></br>陆叶来到桌案前，对方也没有察觉，聊的很是投入。</br></br>直到陆叶抬手敲了敲桌面，发出咚咚的响声，这星宿才霍然转头看来，眨了眨眼睛问道：“何事？”</br></br>这个星宿并没有一般修士面对月瑶时的拘谨和敬畏，他既然能在这里做事，那必然是出身本土星系的，而且这里常来常往的都是月瑶，可以说他见过的月瑶不知凡几，自然就练就了面对月瑶坦然自若的本事。</br></br>“做月瑶替换的登记。”陆叶言简意赅。</br></br>这种登记不少见，那星宿自然明白，点点头，暂且收了自己的音符，这才开口问道：“谁要做替换？”</br></br>陆叶指了指身边的马尚思与何百川，他自己这边就不用了。</br></br>对方立刻丢过来的两枚空白玉简：“出身来历，姓名，所属势力，要替换何人，详尽记录一下。”</br></br>陆叶将两枚空白玉简分给马尚思与何百川，两人立刻忙碌起来。</br></br>这些信息都是很简单的，也没人去查证什么，更不可能查证出结果。</br></br>少倾，陆叶又将两枚玉简交给那星宿，对方接过略一查探，眸光一闪，开口问道：“被替换的人死了吗？”</br></br>“还活着呢。”</br></br>“人来了吗？”</br></br>陆叶眨眨眼：“没来。”</br></br>对方立刻将玉简又丢了回来，摇头道：“那不行，被替换的人既然还活着，那你得让他们一起过来，双方都在场，这事才能办。”</br></br>“有这规矩？”陆叶愕然，怎么没听汤钧提起？要么是老家伙自己也不清楚，毕竟他没弄过这些事。</br></br>“呵呵。”那星宿笑了笑，低下头，没再理会陆叶。</br></br>陆叶站在原地想了想，悄悄地摸出一枚储物戒递了过去，低声道：“小兄弟，帮帮忙。”</br></br>那星宿抬头看了一眼陆叶，摇头道：“不是我不帮忙，是规矩不能破，被替换的人不在场，我怎么知道你们是不是一伙的？月瑶替换之事是很严谨的，若是随便什么人都能替换掉旁人那不是乱套了？万一你们跟三界岛有仇，特意来这里作妖呢？我坐在这里，就得对各大灵岛负责。”</br></br>这话说的……有道理啊。</br></br>陆叶瞧出人家不是在推诿或者是想索要什么好处，而是确实是这个样子。他们三人真若与三界岛有仇，在被替换的月瑶不在场的情况，这事确实没法操作。</br></br>不过转念一想，陆叶道：“我是三界岛的三岛主，在这边有记录的，我做担保，这也不成？”</br></br>“规矩就是规矩。”对方摇头。</br></br>陆叶无奈，只能领着何百川与马尚思先行退了出来。</br></br>站在门口左右看了看，不远处有一栋茶楼，陆叶道：“上去喝杯茶吧。”</br></br>何百川与马尚思自然没有异议，随着陆叶上了茶楼，走上二楼，寻了个临窗的位置坐下。</br></br>陆叶这才传讯，让澄芯带着汤钧来一趟这边，两位人鱼长老这边，他决定将澄芯替换下去。</br></br>等待间，几人闲聊着，何百川四下张望，他头一次来万象海，这里又可以说是万象海最繁华之地，自然瞧的津津有味。</br></br>“什么时候咱们三界岛有这样的气象就好了。”他一边瞧着一边畅想。</br></br>陆叶喝了口茶水道：“难。”</br></br>三界岛论规模，比起万象岛并不差多少，如今又有小星宿殿，日后注定是要成长为顶级灵岛的，如果只对比灵岛的底蕴，陆叶相信三界岛日后不会逊色万象岛。</br></br>但想要做到万象岛这边人流如织，繁花似锦的程度，就不是那么容易的事了。</br></br>整个万象海，顶级灵岛可不止万象岛一座，但万象岛的繁华程度，却是其他任何灵岛都无法比拟的。</br></br>因为它隶属本土势力，有天然的公信力和威慑力摆在那，这是其他任何灵岛都无法比拟的优势。</br></br>任何一个初来万象海的修士，都会想去万象岛看看。</br></br>“什么时候咱们能占据万象海就更好了。”何百川越想越大。</br></br>陆叶失笑，就凭本土星系眼下对万象海的管理方式，想要占据万象海，那根本就是痴人说梦，他们不可能允许太多日照在这边活跃的，没有足够多的日照汇聚，根本不可能打下万象海，想当初罗邪过来一趟，也就待了几天就走了。</br></br>再者说，万象海这边势力繁杂，许多大势力都将触角伸到了这边，在万象海上赚的盆满钵满。</br></br>所以不管什么人想占据万象海，面对的敌人都绝对不止一个本土星系，那些在万象海上赚到大量好处的势力，同样不会允许这样的事情发生，因为他们也不想万象海上发生太大的动乱。</br></br>何百川正兴致勃勃地四下打量时，忽然转过头，面色严肃地望着陆叶。</br></br>“怎么了？”陆叶被他看的一愣。</br></br>何百川没说话，只是传音道：“不要往外面看，我看到之前拦截我和栾师姐的月瑶了。”</br></br>陆叶端起的茶杯定住，眉头一扬：“确定？”</br></br>“才交手没多久，我自然能认出来，而且修为对的上。”何百川颔首，之所以让陆叶别往外面看，主要是怕被人家察觉。</br></br>“在哪？”陆叶徐徐放下了茶杯，这可真是踏破铁鞋无觅处，得来全不费工夫，他方才才在自家的内部议事中决定展露一下三界岛的力量，而展露方式的目标，就是寻找之前偷袭汤钧的月瑶所在势力。</br></br>原本这事是没什么头绪的，因为那几个月瑶陆叶等人根本不认识，谁知道他们出身哪个灵岛？人家往灵岛上一躲，他们想报仇都没门路。</br></br>汤钧那边在打探此事，但想要得到个结果恐怕并不容易。</br></br>却不想，这冤家路窄的，何百川居然在这里看到了其中一人。</br></br>“那人进了登记造册的地方。”何百川开口道，“他还领着另外一个月瑶。”</br></br>陆叶立刻反应了过来：“之前一战，我杀了他们一个月瑶中期，这是来填空缺的！”</br></br>这可真是巧了，不过仔细想想，也不算太巧合。</br></br>人家死了一个月瑶，那就出现一个空缺的位置，确实需要来这里登记一下，填补那个空缺。</br></br>偏偏几人就坐在这里喝茶聊天，何百川还不断地四下张望，这就发现了对方。</br></br>“人家察觉到你了么？”陆叶问道。</br></br>何百川摇头：“没有，我看到他第一时间就移开了视线。”</br></br>“很好。”陆叶略一沉吟，开口道：“把那人的样貌特征跟马尚思说清楚。”他又看向马尚思：“等那人出来，你悄悄跟着，给我探清楚他背后的灵岛到底是哪个。”</br></br>如今敌明我暗，机会很好，摆在陆叶面前的选择有两个。</br></br>一个便是以其人之道还治其人之身，他们怎么偷袭老汤的，自己这边就怎么偷袭他们。</br></br>但陆叶想了一下，并没有选择这么做，在无法确定他们接下来的具体行动路线前，埋伏的地点不好选择，就没有偷袭的便利，己方要出手，就只能跟上去强攻，对方一旦察觉，肯定会遁逃，到时候不一定能杀得掉人家，反而还会打草惊蛇。</br></br>再者，要对外展现出三界岛的力量，光靠这样的手段是不成气候的。</br></br>还是要搞一把大的，比如……掀起灵岛争夺战。</br></br>所以陆叶决定，先摸清对方的出身来历，弄明白人家的底细，之前己方最大的问题就是不知道敌人是谁，如今机缘巧合碰到了，天赐良机不能错过。</br></br>马尚思得令，立刻起身离开了茶楼，很快气息就消弭无形。</br></br>这家伙当初在万象海厮混的时间可不短，身为一个血族，能在万象海这边活的如鱼得水，凭借的可不单单只是自身的实力，他的伪装也是顶尖的。</br></br>对方见过何百川，但并没有见过马尚思，由他出面跟踪自然是最好的选择。</br></br>片刻后，陆叶传了一道讯息给朝这边赶来的澄芯，让她带着汤钧到了地方稍作等待，得了她回讯，这才领着何百川走出茶楼，朝万象岛外飞去。</br></br>对方两个月瑶已经离开万象岛了，马尚思就尾随在后方，有他传来的讯息指引，陆叶自然不会跑错方向。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51821056.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 20 Aug 2023 08:14:40 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百二十四章 发展策略</title><link>51810676.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>盯上三界岛的敌人是做了两手准备的，在对方看来，这一次偷袭，汤钧必死，可若是能借助汤钧的求援，顺便解决了栾晓娥，那攻占三界岛的时候无疑要减少很多麻烦。</br></br>可让敌人没想到的是，这个节骨眼上，陆叶回来了，还带来了马尚思和何百川两人。</br></br>这就让他们的计划出现了巨大的纰漏。</br></br>接到汤钧的传讯，陆叶当即与马尚思前去救援，离开的速度太快，埋伏在外面的三个敌人根本来不及拦截，只能将栾晓娥和何百川拦下来，三对二，人数上确实占据优势，可栾晓娥一个月瑶巅峰，何百川也是月瑶后期，些许人数上的优势根本无法奠定战局的胜利。</br></br>在偷袭汤钧那边失手，甚至有一位月瑶被斩之后，与栾晓娥何百川争锋的三人也急速离去了，因为计划已经失败，继续争斗下去毫无意义。</br></br>事情已经明朗。</br></br>议事殿中，众人沉默。</br></br>好片刻，陆叶才开口道：“元笃那边不用想了，这老东西靠不住，而且他既然喜欢暗中搞事，那咱们就不理他了。”</br></br>陆叶是有些恼火的，三界岛这边去拜山，是主动送好处给人家，不领情就罢了，竟然还在暗中搞这搞那的，也就是现在实力不够，否则陆叶还真想效仿一下马斌。</br></br>这个仇暂且记下了，眼下没能力报还，等以后再说。</br></br>“除了元笃之外，另外两个增派过来的日照，你有多少了解？”陆叶看着汤钧问道。</br></br>陆叶虽然不想搞什么拜山，平白把自家的好处分润出去，但大势所趋，如果真能因此而减少许多麻烦，倒也勉强能够接受。</br></br>为人处世，太过软弱不好，太过刚强也不好，有些事情，有些规矩，该妥协还是得妥协。</br></br>他没问另外两个老日照的情况，人家既然吃饱了，估计也不会再接纳灵岛的拜山，总要留点好处给新来的三位同伴。</br></br>汤钧道：“想求见日照是很困难的，我之所选元笃，主要是因为我有门路能联系上人家，哪怕如此，也花了快一个月时间，结果面都没见上，至于另外两位……其中有一位是出身天焱界的！”</br></br>天焱界很强，比车铃界要强大的多，若非如此，如今明面上占据无双岛的也不会是这个界域了。</br></br>当然，眼下的无双岛是彻底落寞了，在陆叶拿走小星宿殿后，无双岛的境况就一日不如一日，待到今日，几乎要重新变成荒岛。</br></br>当初强攻无双岛的，就是天焱界的修士，所以对天焱界，老汤是一点好感都没有。</br></br>“另外一位呢？”陆叶听说人家出身天焱界，便立刻绝了拜山对方的心思。</br></br>“另外一位的话……我想办法找找门路，看能不能联系的上吧。”汤钧开口，在场众人，论在万象海的人脉，他无疑是最广了，因为当初协助楚申管理无双岛的时候，他结识了很多人。</br></br>但这种人脉其实是很脆弱的，人家当初与他热情相交，是因为他挂着无双岛管事的名头，否则一个年纪老迈，没有多大前途的月瑶中期，那些大势力的月瑶谁会看他一眼？</br></br>汤钧也不确定，自己就一定能联系上人家。</br></br>再者，元笃这边肯定是看上无双岛了，否则不会给别人通风报讯，做一些暗地里的勾兑，有元笃的立场摆在这里，这第三位日照未必愿意搭理三界岛，为了一座上等灵岛的一点点修行名额去得罪本星系另外一位日照，不划算。</br></br>“千言万语，求人不如求己！”陆叶语重心长，“所以还是得咱们自身底蕴足够才行，尤其是在万象海这样的地方，自身不够强，就算别人想扶也扶不起来。”</br></br>无双岛的事就是最好的例子。</br></br>如果当初无双岛的力量足够强，能够守得住，就不会被人强攻下来。</br></br>“想要变强，就得努力修行，就得有足够的修行资源，咱们三界岛如今有上千位星宿，月瑶数量也充裕，防备的力量不用忧心了，未来的发展才是重中之重，所以首先要解决的，便是咱们三界修士修行的灵玉问题！”</br></br>不提旁人，他自己修行起来，就需要大把灵玉去购买火系资源让天赋树吞噬。</br></br>“丹房那边产出的灵丹能满足一部分人的修行需求，我们现在与人鱼族有长期稳定的合作。”栾晓娥开口道。</br></br>陆叶道：“这不是长久之计，我们还需要更多更稳定的灵玉来源渠道。”</br></br>丹房产出的灵丹卖给人鱼族那边确实能解决一部分修士的修行需求，但陆叶这次又带了五百星宿过来，肯定就满足不了了。</br></br>所以想要解决这个问题，只有一个办法。</br></br>发展三界岛！吸引商家前来入住，到时候，光是每年收取租金就是一个极为庞大的数字。</br></br>但眼下三界岛的情况有些尴尬。</br></br>任谁都觉得三界修士无法站稳脚跟，所以哪怕这边已经规划出了商贸区，也没有哪个商家主动前来洽谈。</br></br>“老汤。”陆叶转头看去，“想办法打探一下，偷袭你的到底是哪一方势力，被动挨打可不行，咱们要主动出击！”</br></br>“交给我来办！”汤钧颔首，被偷袭，险些身死，他憋了一肚子火，陆叶既然有这个想法，他自然是要好好配合一下。</br></br>三界岛要改变那些商家的看法，那就只能展现出自己的力量，找到那个暗中出手的势力，反攻一波，既是报仇，也是展露自身的手段。</br></br>三界岛这边，明面上栾晓娥是大岛主，陆叶只是个三岛主，而且栾晓娥的修为要远超陆叶许多，但无论是其他月瑶还是栾晓娥本身，对陆叶都是比较信服的。</br></br>从玉螺赶赴万象海的路上，栾晓娥从陆叶身上见到了太多不可思议之事，她始终觉得，这个年轻人未来必然会有大作为，所以陆叶这边决定的事，她根本没有反驳的意思，只会全力配合。</br></br>更何况，她自身也有这个想法。</br></br>陆叶又转头看向烟淼和澄芯：“这段时间，有劳两位长老了。”</br></br>烟淼一笑道：“你跟我们客气什么，你一句话，要打哪里，本族全力相助！”</br></br>她们这些人鱼族能离开万象海，全都是陆叶的功劳，而且如今没了血脉咒毒的困扰，又得极品炼神丹的相助，烟淼甚至觉得自己有望一窥日照的奥秘。</br></br>彼此有恩有情，可以说人鱼族已经与陆叶捆绑在一起了，烟淼说的不是客套话，而是真的这么想的。</br></br>陆叶点点头：“好！”</br></br>他再看向何百川和马尚思两人：“稍作休整，我等会带你们去万象岛登记造册。”</br></br>之前三界岛的月瑶数量不够，所以才让烟淼与澄芯也做了登记，眼下三界岛的月瑶数量既然足够了，就无需麻烦她们两个了，毕竟真的要是跟某一个势力发生了灵岛争夺战，在己方有人出动的前提下，自然不好让两个人鱼族长老上阵。</br></br>不过考虑到汤钧的实力在月瑶这个层面确实有些孱弱，陆叶觉得把他替换下去更好一些。</br></br>如此一来，虽说在灵岛的争夺战中，其中一位人鱼长老和老汤确实没法参与，但在其他时候出手还是没有问题的。</br></br>而且老汤也不会没事干，他比其他人拥有更广阔的人脉，到时候发展三界岛的时候是需要他出力的。</br></br>万象海的规矩是一个大方向，其中有很多漏洞，但只要这个大方向不出问题，本土星系就能管理好万象海的各大势力，不至于出太大乱子。</br></br>一场议事，定下了三界岛接下来一段时间的发展策略。</br></br>消息经由上层，一一往下传达，诸多星宿皆都秣兵历马。</br></br>这段时间，星宿们其实是很憋闷的，刚来万象海的时候，他们还可以成群结队四下游逛，但随着三界岛的逐渐崛起，他们也不好随意在外露面了，一则，谁也不知道什么时候会有敌来犯，所以己方这边要时刻做好战斗的准备，二来，若是遇到类似汤钧那样的遭遇，星宿在外是有危险的。</br></br>所以自第一场战斗结束之后，三界岛的星宿们就一直守在岛上，各自安心修行，眼下三界岛是上等灵岛了，修行环境优渥至极，辅以灵玉的话，修行效率方面，不知要比正常快多少。</br></br>尤其是九州的修士，最近一年都能明显感觉到自身的提升。</br></br>九州的星宿与其他星宿是完全不一样的，他们中的许多人在神海境这个层面上积累的太雄厚了，以前九州大环境不行，他们的修为进展不算快，但只要有充裕的修行资源，他们的修为提升速度，必定要远超其他界域的修士。</br></br>如今的九州星宿，依然是清一色的前期，但已经有几位有了即将突破的征兆，这无疑是一个好的开始，有朝一日，九州必定也会诞生大量月瑶，许多日照，修士层面的提升，也将给九州带来翻天覆地的变化。</br></br>尤其眼下九州本身还有界王花依附，可以说，九州的未来是美好的，但需要时间的积累，更需要众人能够齐心协力度过眼前的难关。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51810676.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 19 Aug 2023 14:10:29 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百二十三章 三界岛的尴尬处境</title><link>51809375.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>陆叶还真不知道这个事。</br></br>虽说无双岛有从微末发展到顶级灵岛的经历，但处理这些事的全是楚申，陆叶根本参与过，楚申更没有跟他提过。</br></br>而且换一个角度想，楚申本身就是万象修士，背后还有一个九颜，根本不需要去拜什么山，九颜就是他最大的靠山，所以当初无双岛才能发展迅速，一切平稳。</br></br>如果无双岛依旧保持着上等灵岛的层面，那不会有后面的事，可无双岛一跃成了顶级灵岛，诞生了灵玉矿脉，事情就变得复杂了。</br></br>万象星系那边想直接掌控无双岛，楚申不同意，或许本土日照与九颜之间也有过一些交流，但本土星系掌控无双岛的态度坚决，最终无双被强行攻占，楚申也退回了车铃界。</br></br>如今无双岛明面上是那天焱商会负责管理，但实际上它依然是本土星系共有的财产，这是毋容置疑的，甚至就连被逼着退出无双岛的车铃界一方，依然还能从中得到不小的好处。</br></br>只有陆叶和汤钧，被彻底踢出去了。</br></br>三界岛的情况与无双岛不太一样，但相同的是，都是灵岛层面的蜕变引发了某些事态的走向。</br></br>如果三界岛依然只是个中等灵岛，那也不需要去拜山，因为日照们看不上中等灵岛。</br></br>可一月之前，三界岛蜕变成了上等灵岛，给三界修士们带来莫大好处的同时，也带来了一些隐患。</br></br>玉螺星系不是什么大星系，没有拿得出手的强者，放在万象海这样复杂的环境下，玉螺修士就是一群没有太大跟脚的存在。</br></br>这样的状态下，若没人照拂一二，想要在万象海这边彻底立足是很艰难的。</br></br>别的不说，这么一块肥肉，肯定会被很多势力觊觎，到时候攻伐不断，三界岛常年处于战火之中，修士们哪还能安心修行？</br></br>所以自从一月之前开始，汤钧就在跑这个事了，他有过协同楚申一起管理灵岛的经验，对这里面的门道比陆叶要清楚的多，知道蜕变成了上等灵岛的三界岛若想要安稳，就非得找一个日照庇护，投在人家门下。</br></br>虽然会割让出一部分利益，但只要能够稳定下来，这些付出都是值得的。</br></br>在人家的地盘上讨活，自然就得遵循人家的规矩。</br></br>无数年来，万象本土星系就是借助这种方式，将本土的修士安排在一座座上等乃至顶级灵岛中修行，以此保证本土修士实力的迅速成长。</br></br>所以万象星系虽然明面上在万象海这边只掌控了一个万象岛，可也知足了，万象岛那边能给本土星系带来庞大的财富，各大灵岛又能给他们的修士带来充裕的修行名额，两者相辅相成，就足以确保本土星系的长盛不衰。</br></br>“师弟，你之前不是问我有没有商家来洽谈入住事宜吗？”栾晓娥看向陆叶，“各大势力的商家在咱们三界岛的情况没有稳定下来之前，是不会轻易与咱们商谈什么的，因为在他们看来，最终占据三界岛的，并不一定就是我们，所以谈了也是白谈，只有当三界岛的情况彻底稳定了，后续的事情才能推展开。”</br></br>陆叶点头了然，易身处之，他若是那些商家，恐怕也会抱这个想法，多等等，多看看，等一切尘埃落定了再说不迟，这跟当初无双岛的发展完全不一样，当年无双岛的发展，楚申出了大力，他亲自去找各大势力的商家商谈，自然能拉来诸多繁荣。</br></br>在外人看来，三界岛的底蕴是不够强的，根本不足以守护住这座上等灵岛，早晚要被某个势力赶出去。</br></br>陆叶开口道：“所以老汤去万象岛，就是找一位日照投靠，具体是哪一位？”</br></br>汤钧道：“一位叫元笃的日照。”顿了一下，他解释道：“万象海这边最初只有三位日照坐镇，但自从那一年有人潜入万象岛，强行斩杀了其中一位之后，本土星系就又增派了三位，所以如今万象岛那边的日照是有五位的。”</br></br>陆叶脑海中不由浮现出马斌的身影，话说回来，自从上次一别，再也没听到此人的消息了，也不知这位前九州强者如今身在何方。</br></br>元笃便是后来增派的三位日照之一，之所以选这个人做靠山，一来是因为汤钧唯一能间接联系上的就是这位日照，二则，新来的三位日照手下有关联的灵岛数量较少，所以三界岛若是表示出拜山的诚意，是很容易被接纳的。</br></br>另外两位日照坐镇万象海的时间太久了，很多灵岛都与他们有关系，可以说他们已经吃饱了，自然不好再与后来的三位同伴争抢什么。</br></br>“结果呢？”陆叶问道，“你此番前去拜山，与那位日照聊了些什么？”</br></br>汤钧苦笑不迭：“什么也没聊，甚至没见到人，就被他行宫里一个小崽子给打发回来了。”</br></br>陆叶不禁皱眉。</br></br>栾晓娥叹息一声：“看样子那位元笃也是不看好我们的。”</br></br>如果真看好三界岛，汤钧都主动前去拜山了，人家不至于连个面都不露，只让一个星宿打发了他。</br></br>元笃那边的态度，无疑说明了一些问题，他不看好三界修士，觉得三界岛早晚要易手，所以根本懒得去见汤钧，给他什么照拂。</br></br>真要这么干了，回头三界岛这边被攻打，他要不要出面处理？惹一身麻烦，不划算。</br></br>“这打铁还需自身硬啊。”何百川虽然初来乍到，但好歹活了这么多年，人性的复杂还是了解的很透彻的。</br></br>三界岛这边没有展现出足够的自保之力前，想拜山都没有门路，着实可悲。</br></br>陆叶眨了眨眼，又问道：“老汤你出万象岛的时候，有被人跟踪吗？”</br></br>汤钧愣了一下，摇头道：“出万象岛的时候，我是做了一些伪装的，也没有察觉到有人跟踪的迹象。”</br></br>陆叶不禁冷笑一声：“那就有意思了，你都已经做了伪装，而且每日进出万象岛的人那么多，偷袭之人居然还能把握住你的行踪！”</br></br>汤钧眼帘低垂着，眸中隐有愤怒和憋屈，他显然也想到了一些事情。</br></br>栾晓娥后知后觉道：“师弟的意思是……”</br></br>陆叶道：“事情是明摆着的，有人给偷袭老汤的人通风报信了。”至于是谁，已经不言而喻。</br></br>如此来看，元笃不见汤钧，不单单只是因为他不看好三界修士的底蕴，更因为已经有人投靠他的人，暗中与他达成了什么约定，元笃这边稍稍放出点消息，老汤就险些蒙遭大难。</br></br>老汤这次去拜山，完全就是主动上门，要不是他之前花费重金买了一堆保命的东西，若非陆叶救援及时，汤钧已经死了。</br></br>“大长老和四长老在三界岛这边是明处还是暗处？”陆叶又问道。</br></br>“早就在明处了。”栾晓娥叹息一声，“你不在的这段时间，咱们三界岛也是经历了几场战斗的。”</br></br>中等灵岛放眼万象海已经足以让很多势力动心了，所以陆叶不在的这段时间，前前后后有三波势力打过三界岛的注意，这三波势力有强有弱，栾晓娥虽是月瑶巅峰，可无奈汤钧实力不济，所以只能从人鱼族那边请援，大长老烟淼与四长老澄芯如今都摆在了明面上，得她们两位出手相助，三界岛这才能相安无事。</br></br>“去登记造册过了？”陆叶问道。</br></br>对拜山之事陆叶确实毫不知情，但有些事他还是知道的，就如这登记造册。</br></br>万象海上的月瑶数量很多，任何一个能在万象海立足的势力都不可能只有五位月瑶，就拿玉螺来说，若有朝一日武卓和仇伍他们过来了，总不能因为一方势力只能拥有五位月瑶，他们就无法进入三界岛。</br></br>事实上，他们可以进入三界岛，而且可以留在这里。</br></br>但若是遇到灵岛的争夺战，他们就无法插手了，只能眼睁睁看着。</br></br>这就涉及到一个登记造册的问题，只有登记造册过的月瑶，才能参与进灵岛的争夺战中。</br></br>所以一方势力只能拥有五位月瑶这个规矩，其实指的是登记造册的人数，这个事便是万象星系在管理，万象岛那边有一个专门的机构负责。</br></br>烟淼和澄芯既然能参与灵岛的争夺战，那就说明她们已经去登记造册过了，如今是隶属三界岛的月瑶。</br></br>一般来说，只有月瑶修士需要去登记造册，星宿是不用的，不过陆叶倒是经历过这事，因为他明面上的身份，是三界岛的三岛主，与一般的星宿又不一样，当初便跟栾晓娥和汤钧一起去登记过。</br></br>所以他才能知道这个事。</br></br>“大长老与四长老在明处，所以敌人是知道咱们三界岛有四位月瑶的，那他们的安排就很明显了，这一次两人去偷袭老汤，老汤肯定会传讯回来，正常情况下，栾师姐必然要去营救，他们又有三人在外拦截，无论哪一方得手，对三界岛来说都是巨大的损失，一旦有月瑶被杀，那么下一步他们就可以强攻三界岛了！”陆叶思路清楚的说道。</br></br>栾晓娥一听，顿时有些后怕。</br></br>因为事情真如陆叶推测的这样，那这一次的事情其实不止老汤有风险，连她都有风险。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51809375.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 19 Aug 2023 05:10:40 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百一十九章 卑微的老汤</title><link>51781999.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>万象岛，作为万象海上体量最大，底蕴最深的顶级灵岛，万象岛的位置也处于万象海的中心处。</br></br>它是本土星系直接管辖的灵岛之一，同样也是最有价值的灵岛。</br></br>鼎鼎大名的万象商会，便坐落在这座顶级灵岛上。</br></br>但这并不代表，万象岛上只有万象商会。</br></br>正常来说，一座会对外开放各种商贸活动的灵岛，都是分做两部分的，一部分是自家修士的驻地，一部分是商贸区域。</br></br>就如以前的无双岛，楚申在做规划的时候，其实就是按照这种模式来的。</br></br>万象岛自然也是如此，整个万象岛，只有三成区域是对外开放的，剩下七成，外人不可入，这一片区域内，有大量本土星系的修士各辟洞府修行，万象岛的灵玉矿脉便位于这一片区域内。</br></br>同时，万象岛也是整个万象海上，唯一有日照强者坐镇的灵岛，数量还不少，足有五位之多。</br></br>这几位日照负责坐镇万象海，平日里基本不露面，只是作为一种威慑。</br></br>其实原本没有这么多的，最初的时候，万象岛那边只有三位日照坐镇，因为三位日照已经足够了。</br></br>但自从上次马斌潜入万象岛，以一敌三，强势斩杀了一人之后，万象星系这边就增派了日照的人数。</br></br>不增派不行，没安全感，眼下五位日照聚集在万象岛，绝不会再出现上次的悲剧。</br></br>此时此刻，万象岛上，其中一位日照的行宫外，一道身影恭敬等候着，赫然便是汤钧这老家伙。</br></br>这个位置寻常人是无法进来的，汤钧能够进入，也是花了不小的代价，才托人引荐而至，至于为何来此，自然是想求见行宫内的那位日照强者。</br></br>心中虽然焦急，可面上却丝毫不显。</br></br>也不知在外面待了多久，行宫内才有一个年轻人慢悠悠地走出来，这年轻人看着年纪不大，面白无须，修为也不算多高，只星宿中期的样子，却背负着双手，老大一副的派头。</br></br>见他行出，等候在外的汤钧连忙迎上，面上挂着笑容，热情道：“元兄弟，怎样？”</br></br>被汤钧唤作元兄弟的星宿叫做元成，而能有资格在这种地方出入的，身份显然非同一般。</br></br>元成依然背负着双手，斜了汤钧一眼，厌弃道：“怎么说话的？谁跟你是兄弟？没得把人喊老了！”</br></br>汤钧一怔，依然笑着道：“错了错了，是元道友，老朽唐突了，你见谅则个！”</br></br>换别的地方，汤钧这样一位月瑶中期称呼一个星宿中期为兄弟，那绝对是给面子，可人家不乐意听，汤钧也没奈何，而且如今有求于人，只能继续伏低做小。</br></br>元成拿手点着他，一副老子教训儿子的口气：“下次注意点！”</br></br>“是是是。”汤钧不住颔首，浑没有半点月瑶的气概，小心翼翼地往行宫内看了一眼，低声问道：“那元镇守的意思是……”</br></br>坐镇在这里的五位日照，都是万象海的镇守，汤钧如此称呼并无问题。</br></br>元成摇头：“没见到老祖，老祖还在闭关呢，你下次再来吧。”</br></br>尽管早有所料，可汤钧还心中失落，这实力不够强，竟连好处都送不出去，着实尴尬又悲凉。</br></br>挤出笑容问道：“那元镇守何时才能出关？”</br></br>元成乜着他：“怎地？老祖什么时候出关还要跟你汇报？要不你自己进去问问？”这般说着，他直接让开了身形。</br></br>“不敢不敢！”汤钧吓一跳，连忙解释道：“老朽就是随便问问，没别的意思，早就听闻元镇守大名，这不是想来拜会一二，聆听镇守教导么？”</br></br>元成冷哼一声：“这万象海上月瑶无数，想聆听老祖教导，那也要看你有没有这个资格。”</br></br>汤钧一咬牙，从袖中取出一枚事先准备好的储物戒，凑上前，不着痕迹地塞进元成手中。</br></br>元成扭头瞪他：“做什么？”</br></br>汤钧陪着笑：“小小心意，不成敬意，只望元道友能在镇守出关时打个招呼，老朽再来拜会。”这般说着，轻轻拍了拍元成的手。</br></br>元成神念一扫，便知戒指中的分量轻重了，脸色稍稍缓和许多，笑着道：“怪不得都说人老成精，你老小子很会做人，行吧，回头老祖出关了，我告诉你。”</br></br>汤钧顿时露出感激神色：“那可多谢道友了。”紧接着道：“道友可方便留个音符印记？”</br></br>元成又不耐了，摆手道：“留那东西作甚，你回去吧，到时候我会让人通知你的。”</br></br>汤钧眸中神色一暗，很快又恢复如常，不敢强求，免得再得罪人家，当即颔首道：“行，那老朽就先回三界岛，静候道友佳音。”</br></br>尽管知道希望不大，可他依然特意把三界岛点了出来，就怕人家万一真要通知他什么事却找不到人。</br></br>“知道了！”</br></br>“那老朽告辞！”汤钧抱拳，貌似洒脱地转身离去。</br></br>走出这片区域，汤钧回头望去，忍不住叹息一声，面上一片愁容，三界岛……未来何去何从啊！</br></br>这求见日照之事没个影子，连人家的面都没见到，还白白花了不少灵玉，要知道，他可不单单只是给元成送了灵玉，他能进入方才那片区域，也是花了许多代价，求了许多人取得的结果。</br></br>这还是以前他在无双岛做事时攒下的一些门路，否则连这条路都不会有。</br></br>三界岛眼下发展的确实不错，可发展的越好，在万象海这样的地方，隐患就越大！</br></br>心不在焉地出了万象岛，取出音符，传了一道讯息给栾晓娥。</br></br>很快有了回音：“怎样？”</br></br>“没见到人，说是在闭关中。”</br></br>栾晓娥不解：“那元笃都日照了，还闭什么关？”</br></br>“人家这摆明是不想见。”汤钧一针见血，“眼下三界岛的局势还不明朗，所以日照层面才不会轻易做什么决定，想要见元笃，还得咱们自身够硬，要展现出能坐稳三界岛的能力才行！”</br></br>栾晓娥气愤道：“咱们若是有能力坐稳三界岛，还求他做什么？”这说话的一点毛病没有，若三界修士真有坐稳三界岛的能力，根本不需要求人，正是因为没这个能力，所以才要打通与日照的关系，请人家庇护一二。</br></br>汤钧无奈：“这就是万象海的大势。”</br></br>栾晓娥无语了好半晌，这才回讯道：“先回来吧，路上小心些。”换做以前，栾晓娥是看不上汤钧这样的人的，但与汤钧共事了这么长时间，汤钧的努力栾晓娥都看在眼中，对他的观感自然不会差。</br></br>尤其是在万象海这样的地方，不管怎么说，汤钧也是家里人了，如今局势敏感，她自然要叮嘱汤钧几句。</br></br>汤钧颔首：“我知晓，来的时候我已经做了伪装。”</br></br>三界岛上，栾晓娥结束与汤钧的传讯，黛眉紧皱着，俏脸上一片不忿。</br></br>来万象海之前，她压根就没想过，这么一片宝地的生存规则竟是如此复杂，事实上，三界岛发展初期，她也没遇到过什么乱七八糟的事，直到最近，三界岛崛起了，各种麻烦事接踵而至。</br></br>幸亏汤钧有经验，否则单靠她一人，根本无法维持局面。</br></br>可有些事压根就不是有经验就能解决的，对修士这个群体来说，实力强，底蕴足，永远是最大的筹码。</br></br>三界岛眼下欠缺的就是这些。</br></br>总而言之一句话，在万象海上立足，不是随随便便在某个灵岛上插个旗就完事了，还得有站住脚的实力才行，与此同时，还要寻找到合适的靠山。</br></br>栾晓娥皱眉沉思，一时也不知该如何解决问题，正无奈时，忽然察觉到三界岛的护岛大阵被触动。</br></br>她猛地一惊，下意识地以为有敌来犯，最近这段时间三界岛可不太安宁，真若有敌来犯也是正常的，可转头望去时，却见到了一道熟悉的身影迅速接近。</br></br>栾晓娥愣了一下，紧急着露出喜色：“师弟，你回来了？怎么也不传个讯息！”</br></br>陆叶在她面前站定身形，微微一笑，还未说话，栾晓娥又一惊：“师弟你已经月瑶了？”</br></br>陆叶身上的法力波动太明显了，这无疑是已经晋升月瑶的征兆。</br></br>他身后，何百川露出身影，摇头叹息：“这有了新师弟，就看不到老师弟了啊，栾师姐，我有点伤怀啊！”</br></br>栾晓娥怔住了：“何师弟，你……你怎么来的？”</br></br>不怪她如此惊讶，她也是跟着陆叶一起从玉螺星系来到万象海的，一路上消耗的时间心中有数，陆叶上次离开是一年前，这点时间，都不够返回玉螺的，所以栾晓娥无论如何也想不明白，何百川怎么会出现在这里。</br></br>何百川更伤心了：“栾师姐这是不欢迎我啊，那我走？”</br></br>栾晓娥瞪了他一眼：“莫玩笑！”</br></br>何百川哈哈大笑，张开双手就朝栾晓娥走了过来，看那架势似是想给她一个拥抱，口中道：“师姐，可想死我了！”</br></br>栾晓娥毫不客气，一巴掌拍在他脑袋上，打的何百川身形一顿。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51781999.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 15:12:01 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百二十二章 拜山</title><link>51802646.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>往三界岛方向赶赴时，陆叶的音符忽然有了动静，他拿起查探，发现是栾晓娥传讯，询问这边的情况。</br></br>陆叶如实告知。</br></br>栾晓娥这才松了口气。</br></br>过得片刻，陆叶三人与栾晓娥师姐弟二人汇合一处。</br></br>看了一眼他们此刻的状态，陆叶眉头一皱：“你们这边怎么了？”</br></br>栾晓娥与何百川的身上居然都有些伤势，这明显是经历一场大战的。</br></br>“有人拦截！”栾晓娥脸色凝肃，“我与何师弟与他们斗了一场，在给你传讯之前，他们忽然退去了！”</br></br>陆叶皱眉道：“几个人？”</br></br>“三个！”栾晓娥回道。</br></br>而且能拦截他们师姐弟的，无疑都是月瑶。</br></br>陆叶稍一沉吟，顿时了然：“咱们三界岛，这是被人盯上了啊！”</br></br>汤钧从万象岛归来的路上，被两个月瑶偷袭，传讯求救，结果栾晓娥师姐弟这边就被拦截了。</br></br>那边两个，这边三个，正好是五个月瑶，几人明显是一伙的，这无疑是一场有预谋的挑衅。</br></br>所以陆叶不难推断出，三界岛已经被某个势力盯上了，这是准备先拿汤钧开刀，削弱三界岛的防守力量。</br></br>若不是他与马尚思跑的快，方才拦截栾晓娥师弟的三个月瑶，应该会对上他们主仆二人。</br></br>可马尚思爆开宝血之后催动血遁术的速度太快，估计对方没反应过来，这才拦截了后面的栾晓娥师姐弟。</br></br>三界岛在一月之前晋升了上等灵岛，这样一块大肥肉，被人盯上自然不什么奇怪的事，陆叶甚至怀疑，盯上三界岛的不止一个势力，只不过今日动手的只有一个而已。</br></br>“先回去！”陆叶招呼一声，众人打道回府，路上也没有放松警惕，谁知道这种时候会不会忽然冒出来几个月瑶偷袭他们？</br></br>直到回了三界岛，众人紧绷的神经才放松下来。</br></br>汤钧骂骂咧咧地去找水鸳疗伤了，这一战他险死还生，而且付出的代价极大，光那几件被打碎的防护灵宝再加上一道红符，就价值近四百万灵玉，可以说是亏大了。</br></br>对方虽然被陆叶斩了一人，但根本没有什么收获，不足以弥补他的损失。</br></br>陆叶去丹房找花慈，之前回来的时候，他就准备这么做了，结果接到了汤钧被偷袭的传讯，马不停蹄前去救援。</br></br>丹房内，花慈已经知道陆叶归来的消息，所以见到他的时候并不惊讶，只是笑吟吟地看了他一眼。</br></br>“爹爹！”一道小小的身影从旁边窜了过来，一下子扑进陆叶的怀中。</br></br>正是丫丫。</br></br>陆叶将她抱住，抬手刮了下她的小鼻子：“有没有听话？”</br></br>丫丫眼珠子转了转，脆生生地道：“我很乖很听话！”</br></br>陆叶看向花慈，花慈点点头：“丫丫很懂事，你不在的时候不吵也不闹。”</br></br>“那可真乖！”陆叶捏了捏她粉嫩的小脸蛋。</br></br>丫丫嘻嘻一笑。</br></br>“汤老怎么样？”花慈问道。</br></br>陆叶抱着丫丫坐到一旁，开口道：“受伤了，没什么大碍，二师姐正在给他疗伤。”</br></br>丫丫探着身子，拿起旁边的茶壶给陆叶倒了杯水，递到他手上，乖巧道：“爹爹喝茶。”</br></br>陆叶欣然拿起。</br></br>才刚开始喝，丫丫就问道：“我娘呢？”</br></br>陆叶一口茶水喷了出来，连忙解释道：“啊，你娘啊，回娘家去了！”</br></br>花慈在一旁呵呵一笑，意味深长。</br></br>陆叶顿时有些头大。</br></br>丫丫伸手点着小嘴巴，认真地想了一阵，稍稍有些失落的样子。</br></br>“过一阵她就回来了。”陆叶宽慰道。</br></br>心中叹息，他也知道丫丫不是真的小孩子，只是不知道什么原因变成了这幅模样，再加上神智有损，所以才始终表现的跟小孩子一样，可丫丫一口一个爹爹喊着，喊的陆叶肩膀也沉甸甸的。</br></br>以前他有些怕丫丫有朝一日恢复神智，再想起这段时间的经历，那他的处境可不太妙。</br></br>但如今他却没这么想了，他甚至有些希望丫丫能恢复过来，不管怎么说，堂堂一个日照沦落到如此境地，未免太可悲了一些。</br></br>“万象海这边的情况，你之前可能想的太简单了，这次回来了，多跟汤老他们多沟通沟通，这次汤老被偷袭其实是有先兆的。”花慈的声音响起。</br></br>“你知道些什么？”陆叶问道。</br></br>花慈摇头：“我与二师姐负责丹房这一块，对外面的事也只是简单听了几句，了解的不多，就不误导你的想法了。”</br></br>陆叶点点头。</br></br>在丹房这边又与花慈闲话了一阵，陆叶接到了栾晓娥的传讯，这才离开。</br></br>三界岛议事殿中，如今的月瑶齐聚一堂。</br></br>玉螺星系方面，栾晓娥，何百川，汤钧，陆叶，足有四位月瑶。</br></br>人鱼族那边有大长老烟淼和四长老澄芯。</br></br>外加一个血侍马尚思。</br></br>整个三界岛，如今光月瑶就有七位之多，比起当年刚来的时候，实力大增，而且栾晓娥，烟淼与马尚思都是月瑶巅峰，何百川与澄芯也是月瑶后期。</br></br>这样的阵容，再加上千位星宿，三界岛的防备力可以说是初步完善了。</br></br>对于任何一个势力来说，这样的发展速度都是有些匪夷所思的，毕竟三界岛修士来到万象海，也就是一年多前的事情。</br></br>当然，碍于万象海这边的规矩，真遇到灵岛的争夺战，七位月瑶是没办法一起出手的，否则就是对本土星系的挑衅，坐镇万象岛的日照必然不会坐视。</br></br>经过水鸳的医治，汤钧的伤势已经没什么大碍了，只是看起来还有些虚。</br></br>各人落座，陆叶率先开口：“今日出手对付三界岛的是哪一方势力？”</br></br>众人沉默，显然无人知晓。</br></br>栾晓娥表情略有些尴尬，开口解释道：“咱们在这边的时间尚短，所以对各大势力的月瑶了解的并不清楚，但能一次性出动五位月瑶，而且个个实力不俗，必然不是什么小势力。”</br></br>一年多时间，三界岛都在努力发展自身，万象海上各大势力盘踞，三界岛人脉又不广，确实无法判断到底是哪个势力在对己方出手，而且对方又在暗处。</br></br>所以这边的情况就有些让人难受，想报仇都不知道该找谁。</br></br>陆叶手指轻敲着桌子，忽然又看向汤钧：“老汤，你今日去万象岛做什么的？”</br></br>汤钧闻言道：“拜山！”</br></br>“拜山？”陆叶眉头一皱，一脸茫然，“拜什么山？”</br></br>汤钧无奈道：“你一心只自修行，当然不了解万象海许多暗地里的复杂。”</br></br>“那就说说。”陆叶坐正了身形，摆出聆听的姿态。</br></br>汤钧想了想，开口问道：“万象岛那边有日照坐镇，这事你应该知晓吧？”</br></br>“这我知道。”陆叶点点头，他哪怕再孤陋寡闻，这个常识还是有所听闻的，而且他知道，万象岛那边坐镇的日照不止一个。</br></br>“日照坐镇万象海，一是威慑，二也是负责管理万象海吧，若有什么势力坏了规矩，那就要日照出面解决了，正常情况下，日照强者一般都是懒得理会这些琐事的，他们层面太高，又各有追求，哪里会在这些事上浪费时间，但实际上，坐镇万象海这个差事，在本土星系中是有很大竞争的，本土星系的日照都很乐意来坐镇万象海。”</br></br>“怎么说？”陆叶挑眉。</br></br>“当然是有好处，而且有很大的好处！”汤钧看着他，“如今的万象海，明面上本土星系只占据了一座顶级灵岛，但实际上几乎每一座顶级灵岛乃至上等灵岛，都与本土星系的日照有千丝万缕的关系，那些顶级灵岛和上等灵岛的背后，都有本土日照的影子！”</br></br>陆叶皱眉：“你给我说糊涂了。”</br></br>汤钧道：“很简单，咱不提那些下等灵岛和中等灵岛，这些地方日照是看不上的，但上等灵岛就不一样了，如咱们三界岛，眼下修行环境优渥，来了这里，修行效率会大幅度提升，日照不需要这样的修行环境，但哪个日照没有需要照拂的后辈和门人弟子？这些人是需要优渥的修行环境的！万象本土星系的修士数量很多，一个万象岛根本满足不了他们，所以别的顶级灵岛和上等灵岛就是他们的选择。”</br></br>顿了一下，汤钧接着道：“他们不会攻占这些灵岛，因为他们也是要脸面的，而且规矩是他们定下的，自然不会自己去打破。所以就需要这些灵岛的主事者足够识相，自行前去拜山。”</br></br>陆叶有些听懂了：“简单来说，投靠某一个日照，然后这位日照会安排一些人去那些灵岛修行？”</br></br>汤钧点点头：“就是这么个事，这是万象海古往今来一直传下来的不成文的规矩，万象本土星系也正是借助这种手段，在一座座灵岛上面，安插自己的修士，当然，这些修士不会从灵岛的中得到太多实质性的好处，他们只占据一些名额，可以拥有更好的修行环境！”</br></br>说话间，汤钧抬手敲了敲桌子：“这就是所谓的拜山，灵岛与某一位日照之间达成某种潜在的合作，然后在某些时候能得到一定程度的照拂。”</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51802646.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 14:10:57 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百二十一章 老子先去杀你同伴</title><link>51801143.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>月瑶的战斗动静很大，四方围聚了不少看热闹的修士，冲着那边指指点点。</br></br>万象海上虽然时有争锋发生，但月瑶级的修士争斗还是不常见的，一般都发生在灵岛的争夺战中。</br></br>难得遇到这样的事，修士们自然乐意看个热闹。</br></br>围攻汤钧的两个月瑶，一个是兵修，一个是体修，原本觉得这次的事很简单，毕竟两人联手对付一个只有中期的老法修，还是偷袭，根本没有失手的可能。</br></br>他们准备速战速决的。</br></br>谁知真的动手了才发现自己把事情想简单了。</br></br>汤钧的实力确实不咋样，自交手之后就没有反击的意图，只凭几件防护法宝保命，显然是在固守待援。</br></br>这两人好不容易把汤钧的防护法宝打破，结果老汤居然又祭出了一道红符。</br></br>两人就没见过这么怕死的月瑶，更想不明白汤钧哪来的这么大财力，那几件防护法宝也就罢了，都四五星的东西，虽然不便宜，可价值也不算太大，关键是那红符，这玩意少说也得两百万灵玉往上。</br></br>若非这道红符所化防护，汤钧一个月瑶中期哪能坚持到现在？</br></br>但也仅此而已了，红符再了得也承受不住无休止的攻击，那红符所化的防护光幕如今已暗淡到极致，眼瞅着便要破灭。</br></br>最多十息，两人就有信心破开红符的防护，将汤钧斩杀于此！</br></br>便在这时，月瑶后期的体修忽然抬头，一眼便看到了一团红雾急速朝战场这边掠近，他脸色一沉，开口道：“有人来了！”</br></br>他们这边对汤钧的底细很了解，而且动手之后，汤钧一副只守不攻的架势，显然是在等待救援，所以对此情况倒也有所预料。</br></br>只是让他们没想到的是，汤钧叫来的援兵来的居然这么快，要知道这里距离那三界岛可不算近，正常情况下，若有月瑶从三界岛赶赴过来，不可能这么快就抵达。</br></br>体修略一感知，便知红雾之中有两道气息，一个跟他一样是月瑶后期，一个只有前期。</br></br>他只是稍作犹豫，便有了决断：“我去拦一拦他们，你快点！”</br></br>话落时，便已朝那红雾迎了过去。</br></br>几息之后，彼此照面，那红雾忽然膨胀开来，直接化作一片血海，在体修惊愕的目光中将他笼罩。</br></br>血海内，陆叶的身形不做停留，直接冲出，朝汤钧那边赶赴。</br></br>虽说他若与马尚思联手的话，应该很快就能解决掉这个体修，但眼下情况，自然是要先保汤钧的性命。</br></br>他那边拖延不得了。</br></br>彼此距离迅速拉近。</br></br>汤钧身旁，那个月瑶中期看到了陆叶冲来的身影，表情稍稍犹豫了一下，最终还是选择放弃了汤钧，直朝陆叶迎上。</br></br>同时他阴测测地望了汤钧一眼，口出威胁：“老子先去杀了你同伴，再来解决你！”</br></br>这般说着，便直接朝陆叶的方向迎了上去。</br></br>汤钧苍白的脸上闪过一丝挣扎，他人老成精，瞬间就洞悉了对方威胁自己的用意，这显然是在逼迫自己放弃红符的防护之力。</br></br>他从万象商会花费重金买来的这道红符，防护力确实没得说，要不然也不可能在两个实力超过他的月瑶狂攻下坚持这么久。</br></br>但这红符有一个弊端，那就是一旦催动了，就动不了了，等于是个挨打的靶子。</br></br>这也是他一直待在原地的原因，一是因为红符的缘故，二也是实在没办法脱身。</br></br>如今陆叶赶来救他，他自然不能眼睁睁看着陆叶遭遇危险。</br></br>尽管察觉到陆叶已是月瑶，可明显才晋升不久，或许连当前境界都没有稳固，对上一个月瑶中期，哪有什么好下场。</br></br>对方那般威胁他的用意，无非就是要逼迫他放弃防守，然后主动攻击。</br></br>脑中清明，可此情此景，汤钧还是一咬牙，主动散去了红符之威，便要配合陆叶来个前后夹击。</br></br>然而他这边才刚这么做，朝陆叶方向冲去的兵修就忽然转身，面上挂着阴冷的笑容，一棒子朝他砸了过来。</br></br>汤钧叹息，就知道会出现这样的事，可他根本没得选择，面对这威势凶猛的一击，汤钧只能强行提起自身快要枯竭的法力，催动术法迎上。</br></br>法力碰撞跌宕间，汤钧的术法崩散，对方的攻势凶猛轰下，汤钧一声惊叫，身形如断线的纸鸢一般朝下方坠落。</br></br>他几乎已是强弩之末了，对手虽然也消耗不小，但彼此间的实力本就有差距，这一下碰撞，高下立判。</br></br>持棒的兵修显然是想要赶尽杀绝的，可已经没有这个机会了，感受到陆叶急速扑近的气息，他只能转身，一棒横扫而出。</br></br>法力催动之下，这一棒荡出了巨大的虚影，横击百里之地。</br></br>视野之中，忽然丢失了陆叶的身影，兵修心头一惊，下一瞬就看到陆叶不知怎地掠至自己身前不远处，他抬手按在刀鞘上，眼帘微微低垂着，表情平静，但眸中的怒火却如喷发的火山。</br></br>铮鸣声响起，磐山刀出鞘，刀光闪过。</br></br>持棒的兵修身子忽然微微一僵，惊愕低头，看向自己手中的法宝兵刃。</br></br>这件五星级别的法宝，此刻竟从中间处一分为二，切口光滑如镜。</br></br>他眸中闪过匪夷所思的神色，实在不敢相信，自己的法宝居然被人家一刀从中斩断了！</br></br>这虽然不是什么防护形的法宝，可终究是法宝啊，本身的坚固程度摆在这里，怎么也不该脆的跟木棍一样。</br></br>视野慢慢移动，看向自己的胸口处，一道血线沁了出来。</br></br>他忽然有些心慌……</br></br>弥漫整个胸腔的疼痛感传出，血线化作血泉喷涌，视野开始倾斜……</br></br>他的身后，陆叶已收刀归鞘，一把抓住了差点掉进万象海的汤钧，开口道：“怎样？”</br></br>老汤一副魂不守舍的样子，那一瞬间的险死还生让他出现了思维上的短暂空白，好一会才慢慢回神：“死不了。”</br></br>又急急道：“别管我，先应敌！”</br></br>陆叶放开手臂，摇头道：“不用了！”</br></br>老汤愣住，怎么就不用了呢？不过很快他就知道为什么了，抬眼望去时，那背对着他们的身影竟忽然鲜血喷涌，身躯从中一分为二，跌落进了万象海，坠入无尽黑暗。</br></br>老汤傻眼了。</br></br>他方才被兵修一棒子打的头晕眼花，根本没看清到底发生了什么事，所以不清楚，这人怎么就死了！</br></br>尽管没有看到具体的情况，可汤钧明白，对方的死，跟陆叶是脱不开关系的。</br></br>一个照面，以弱胜强，斩杀了一个月瑶中期？汤钧心中骇然。</br></br>“跟我走！”陆叶催动法力裹住汤钧，极速朝马尚思那边赶赴，两个偷袭汤钧的月瑶，一个已经被他斩杀，另外一个他也不打算放过。</br></br>虽然不清楚这其中到底有什么隐情，但这一趟若不是他来的快，汤钧肯定已经没了。</br></br>对方要下杀手，那他自然不会手软！</br></br>然而这边才刚有所行动，马尚思那边的血海就一阵动荡，紧接着一道身影从中窜了出来，赫然便是那个体修！</br></br>此刻这家伙一身气血沸腾澎湃，身上有一些伤势，显然是拼了命的。</br></br>脱离血海之后，他根本不做停留，也不知施了什么遁术，极速朝一个方向遁逃。</br></br>等陆叶带着汤钧与马尚思汇合的时候，那体修已经跑出很远的距离了。</br></br>陆叶瞧了一眼，按住心中杀机，没有追击，这个时候追过去没太大意义，他修为弱于对方，人家又施展了遁术，很难追得上。</br></br>血海收敛，马尚思气息不平地显露身影，有些不安地望着陆叶：“有负圣尊所托，没拦住，卑职该死！”</br></br>陆叶摇了摇头：“不是你的问题。”</br></br>若是正常时候，马尚思施展血海术想要困住那个体修，应该问题不大，但方才赶路的时候，陆叶又让他爆开宝血，又让他催动了血遁术，导致他短时间内消耗太大，元气有损，所以在与体修交手的时候，他并不是巅峰状态，这就给了人家可趁之机。</br></br>已经斩了对方一个人，也不算毫无收获吧。</br></br>汤钧就站在一旁，惊疑不定地打量马尚思，怀疑自己是不是伤势太过严重出现幻觉了，怎地有一个月瑶后期对陆一叶这家伙如此毕恭毕敬的？</br></br>自方才陆叶一刀斩杀那个月瑶中期开始，好像一切都不那么真实了……</br></br>“先回去。”陆叶看了一眼四周诸多瞧热闹的身影，招呼一声，当先祭出星舟，带着马尚思和汤钧朝来路赶赴。</br></br>他有很事情想问，但这里显然不是说话的地方。</br></br>待陆叶三人离开后，看热闹的修士们才热切地议论起来，毕竟他们方才亲眼看到了一幕震撼人心的战斗。</br></br>同为月瑶级的兵修，一个中期居然被一个前期一刀斩了，不但如此，就连自身的法宝兵刃都被斩成了两节。</br></br>这种事以前莫说见，便是听都没听说过。</br></br>星舟上，陆叶默默感受下自身，拔刀斩带来的负荷太强，虽只一刀，但他血肉内里多有破损，好在这样的破损对一个月瑶来说并不算什么，很快就能恢复过来。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51801143.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 06:17:39 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百二十章 老汤被偷袭</title><link>51788967.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>何百川捂着头，一脸委屈：“师姐，咱好歹也是月瑶了，还有旁人看着呢，给点面子啊。”</br></br>“你要什么面子？”栾晓娥似是因为有自家师弟过来了，心情明显不错的样子转过头，又看向站在陆叶身后的马尚思：“这位是……”</br></br>她能感觉到这个陌生的面孔实力很强，搞不好跟自己一样，是个月瑶巅峰。</br></br>马尚思上前一步抱拳道：“马尚思见过道友。”</br></br>栾晓娥不敢怠慢，连忙回了一礼，心中稍有不解，朝陆叶看了一眼。</br></br>陆叶直言道：“自己人。”</br></br>栾晓娥眸子一亮。</br></br>这边闹出动静，很快又有两道身影出现，赫然是人鱼族的大长老烟淼和四长老澄芯。</br></br>陆叶与这位四长老不算很熟悉，但好歹是见过不少次的，而且人家能离开万象海，也是他出手焚灭了血脉咒毒的，当下各自见礼。</br></br>没见汤钧，陆叶便问道：“老汤呢？”</br></br>栾晓娥道：“出门办事去了，很快就能回来。”也没有跟陆叶细说，准备回头找个机会再跟他说明详情。</br></br>陆叶点点头，感受了一下三界岛这边的情况，眉头一扬：“上等灵岛了啊？”</br></br>如今的三界岛比起他一年前离开的时候，岛上的能量浓郁太多了，显然已经晋升到了上等灵岛的层面。</br></br>这个速度比起当年的无双岛要慢，毕竟就体量上来说，无双岛要小于三界岛的，而且陆叶之前在这边安置小星宿殿的时候，特意做了一些调整，就是不想让三界岛那么快发生兑变。</br></br>一年时间，三界岛成为上等灵岛，比他预估的要快上不少，看样子他当初调整的不太对。</br></br>“一月之前兑变的。”栾晓娥解释道。</br></br>“不错！上等灵岛已经有资格引来商家入驻了。”陆叶欣然，“没人找你们谈这事？”</br></br>想当初，无双的发展可以说是迅速至极，在楚申的打理下，很快就成了闻名整个万象海的灵岛，各大势力的商家入驻，一下子就赚的盆满钵满。</br></br>要不是那天焱界耍弄手段强攻了无双岛，陆叶眼下根本不用为修行的灵玉发愁，光是每年从楚申那里拿到的分红，就足够让他肆意挥霍。</br></br>栾晓娥摇了摇头：“暂时没有。”</br></br>陆叶不解：“这倒是奇怪了。”按道理来说，一座上等灵岛的崛起，肯定会吸引各大势力趋之若鹜，毕竟这样的好事放眼整个万象海也不常见，越早入场，能得到的好处就越大。</br></br>别的不说，三界岛的商贸区，那些店铺的位置是有好有坏的，早点与这边接触，能选择的空间就越大。</br></br>栾晓娥苦笑了一声：“回头等汤钧回来了，让他跟你说吧。”</br></br>这些暗地里的龌龊龃龉，老汤了解的比她多。</br></br>陆叶瞧了一眼栾晓娥，隐约有所察觉，不过没有再多问什么，开口道：“这趟回玉螺，我又带了五百星宿过来，要如何安置，还要师姐多费心了。”</br></br>这般说着，打开了小花界的门户，将一直安置在其中的五百星宿放了出来。</br></br>众人露面，感受着四周环境的优渥，皆都露出振奋神色，这样的环境下，哪怕不用灵玉，也能迅速提升修为，万象海，果然是个宝地啊！</br></br>栾晓娥忙碌起来，喊来不少第一批过来的三界修士，让他们帮忙将新来的这一批领下去安顿。</br></br>大家各有熟人，三五成群聚在一起。</br></br>而且因为第一批来此的修士的努力，所以新来的这批人根本不需要自己建造住处，岛上本来就有大量空置的屋子，只需各自寻一间即可。</br></br>一时间，整个三界岛都变得热闹了。</br></br>陆叶见栾晓娥与何百川聊的开心，便过去打了个招呼：“老汤回来的时候让他过来找我，我先去休息一二。”</br></br>栾晓娥心领神会，提醒了一句：“花慈跟水鸳在丹房。”</br></br>陆叶立刻调转方向，朝丹房所在的位置行去，马尚思亦步亦趋地跟在后面。</br></br>不过才刚走几步，背后栾晓娥就忽然喊了一声：“师弟！”</br></br>陆叶转头，竟见到栾晓娥一脸惊慌神色：“汤钧来讯，他被偷袭了！”</br></br>陆叶脸色一沉，连忙问道：“位置！”</br></br>栾晓娥捏着音符，显然在传讯汤钧询问方位，可等了几息根本没有回音。</br></br>陆叶立刻明白，汤钧的状况不太妙，否则不可能连回讯的功夫都没有，当即问道：“老汤之前去了何处？”</br></br>栾晓娥急切回道：“他去了万象岛！”</br></br>陆叶扭头给马尚思打了个眼色，身形冲天而起，只有声音传了回来：“我去接应他！”</br></br>栾晓娥也知道耽误不得，连忙对何百川道：“你跟我来！”</br></br>然后看向烟淼和澄芯二人：“有劳两位坐镇三界岛！”</br></br>这个节骨眼上，汤钧却被偷袭了，明显不是偶遇的争锋，偷袭汤钧的，可能是有备而来。</br></br>栾晓娥有些想不明白，老汤修为不算多高，可人老成精，再加上他去万象岛也是有一些伪装手段的，按道理来说，不应该暴露才对。</br></br>可汤钧方才才跟自己传完讯，这一会功夫居然就被人偷袭了，栾晓娥有些不寒而栗。</br></br>紧随着陆叶主仆二人离去之后，栾晓娥与何百川也急急离开。</br></br>三界岛外几百里处，一道身影蛰伏着，感受这边几位月瑶的气息，眉头皱了起来，搞不明白三界岛怎么忽然多了几个月瑶。</br></br>但此事明显不是什么好兆头，他连忙取出音符传讯出去。</br></br>值此之时，陆叶表情凝肃，站在马尚思的星舟上，摇头道：“太慢了，爆宝血，血遁术！”</br></br>与马尚思接触这么长时间，他有什么本事，陆叶自然是知晓的。</br></br>宝血这东西他有，马尚思也有，毕竟是个月瑶巅峰，但与他不同的是，马尚思的宝血无法直接化作分身，也没有陆叶宝血的威能大。</br></br>马尚思的宝血如果想化作分身，就得修行另外一种血族秘术，长时间的炼化一滴宝血才行。</br></br>陆叶猜想，这应该是彼此圣性差距太大有关，他的宝血之所以能直接化作分身，应该就是圣性浓烈的原故，在血族秘术的造诣上，要超过马尚思很多。</br></br>虽然宝血有差距，但爆开宝血辅助血遁术的施展，依然能让血遁术的威能大增！</br></br>汤钧被偷袭，如今情况如何陆叶根本不知道，但他只是一个月瑶中期的法修而已，而且本身底蕴不算强，敌人既然偷袭出手，汤钧的处境决然不会太好。</br></br>陆叶必须得尽快赶过去支援，否则恐怕就只能给老汤收尸了。</br></br>这次归来，他明显感觉到栾晓娥有些事没跟自己说，应该不是要隐瞒自己，而是准备回头跟自己详细说说。</br></br>汤钧被偷袭的事，怕是跟这些有关。</br></br>陆叶发话，马尚思根本不带犹豫的，直接收了星舟，一滴宝血爆开化作血雾，将己身和陆叶一起罩住，电闪一般朝前掠去。</br></br>紧随着陆叶主仆二人冲出三界岛的栾晓娥和何百川二人一下子就丢失了他们的身影。</br></br>栾晓娥震惊不已：“那位马道友，什么来头？”</br></br>她终于可以确定，马尚思果然也是个月瑶巅峰，底蕴比她还要强。</br></br>何百川表情肃穆：“说出来你可能不信，那位马道友自称是陆道友的家仆！”</br></br>“家仆？”栾晓娥的表情有些凌乱，月瑶巅峰的家仆？那陆叶又是什么来头？</br></br>她忽然发现自己有些看不懂陆叶了。</br></br>“哎，前段时间，玉螺也遭遇了一场危机，回头有空了，我再与你说。”何百川叹息一声。</br></br>前方血雾之中，陆叶的神念铺展开来，搜寻着汤钧的行踪，同时不断地尝试用音符联系他。</br></br>可惜都没有回音，所以他也搞不清楚汤钧如今具体在什么地方，但他既然是从万象岛方向过来，那么搜索的难度就不算太大。</br></br>唯一的好消息是，音符讯息能传出去，这就意味着汤钧没死，他若死了，那他的音符也会失效，讯息就无法传递了。</br></br>与此同时，陆叶取出万象海的星图查探，想尽可能判断出汤钧如今所在的区域。</br></br>偷袭汤钧的必然是月瑶，极大可能不止一人，汤钧的底蕴虽然不咋样，可好歹也是个中期，而且在经历过无双岛被攻占一事之后，他也长了心眼，买了许多防护性的法宝，他知道自己的短板，有了灵玉之后便尽量在弥补，所以只要不是遇到太强的敌人，短时间内自保应该不成问题。</br></br>这样的战斗动静不会小，偷袭汤钧的人应该会规避一些大势力占据的灵岛范围，免得引起别人的误会。</br></br>如此一来，就有了筛选的区域，陆叶如今就怕汤钧没有直线返回三界岛。</br></br>好在他的担忧是多虑的，这样奔袭了快一个时辰后，陆叶忽然转头朝一个方向望去，那个方向上，明显有月瑶争锋的动静传来。</br></br>“那边！”陆叶连忙开口。</br></br>马尚思立刻改变了方向。</br></br>又过片刻，陆叶终于看到了汤钧的身影，一眼望去，满腔愤怒！</br></br>此时此刻，汤钧体表有一层暗淡的光幕守护着，浑身鲜血淋淋，满面苍白，显然已经受伤不轻，他的身旁，两道身影正在疯狂围攻，一个月瑶中期，一个后期，打的汤钧岌岌可危。</br></br>。</br></br>嗓子发炎-发烧-咳嗽，很多时候感冒都是这个流程，最怕咳嗽了。</br></br>可还是到了这个阶段，昨晚咳的撕心裂肺，折腾到三点都没睡着，现在精神萎靡，咳嗽不止，感觉肺都要炸了，我得去一趟医院拿点药，然后今天一更，见谅。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51788967.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 17 Aug 2023 10:12:35 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百一十八章 再回万象</title><link>51780726.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>玉螺界中，陆叶打开小花界的门户，玉螺百位星宿在何百川的带领下一一走进，吂砀也跟着走了进去，陆叶这才关闭门户。</br></br>“陆师弟，万象海那边就有劳你多多照看了。”玉螺这边，以界主仇伍为首，众月瑶相送。</br></br>陆叶颔首：“出门在外，三界乃一家，界主放心。”</br></br>武卓背负着双手，看着陆叶道：“回头到了万象海，叫老汤赶紧滚回来！”</br></br>他还惦记着要亲自去万象海的事，汤钧一个没甚追求的老头子在那边坐镇，还真不如他去打拼最起码，他有提升的空间。</br></br>陆叶点点头抱拳道：“诸位留步。”</br></br>迈步上了星舟马尚思催动法力，星空冲天而去。</br></br>目送星舟消失在视野中，众人这才收回视线，武卓也没在这边多留，青黎道界那边没有虽说没有什么危险，可有月瑶坐镇，跟没有月瑶坐镇是不一样的，万一哪个不长眼的星兽跑来骚扰界域呢？</br></br>他还得回去看家才行。</br></br>星舟上，陆叶盘坐修行，马尚思专心驾御，一路奔袭至此前来过的位置。</br></br>马尚思收了星舟，陆叶再借助小花界收了他，凭七彩神莲勾连魂族祖地。</br></br>不片刻，陆叶出现在星空池所在的莲陆上。</br></br>虚元悠哉地坐在那边，抬眼看了看陆叶：“都处理好了？”前几次陆叶过来的时候，他还会去查探一下情况，如今也懒得查探了，能这样频繁进出魂族祖地的，除了陆叶没别人。</br></br>陆叶应了一声：“处理好了。”</br></br>虚元点点头，根本没起身：“想去哪里自己弄！”</br></br>“多谢长老！”陆叶也不客气，径直来到星空池旁。</br></br>上次借助星空池寻找九州还是有些困难的，因为虚元也不知道九州具体在哪里，附近的星空奇观他更没有去过，就没有一个可以定位的位置。</br></br>如今要去万象海就不一样了，这么一座闻名星空的奇观哪怕是在星空池中，也很容易寻觅。</br></br>陆叶这边没花费多少时间，就定位到了万象海，以此为源点从四周摸索，很快找到了上次离殇带他返回魂族祖地的位置。</br></br>这个位置，也是距离万象海最近的，能进入魂族祖地的地方。</br></br>“长老，那我去了！”陆叶转头说了一声。</br></br>虚元只是摆摆手。</br></br>陆叶合身朝星空池扑下，神念锁定那个方位。</br></br>一阵天旋地转，再回神时，已来到一片星空之中，转头四望，打量了一下附近的星象，确定自己没跑错，这里就是上次离殇带他来的地方。</br></br>沧月星系！</br></br>这个星系是有与万象星系直接相连的虫道的。</br></br>打开小花界的门户，将马尚思放了出来，命他祭出星舟，稍稍辨认了下方向，给他一个指引。</br></br>星空掠空，朝通往万象星系的虫道飞了过去。</br></br>星舟上，马尚思一边驾驭着，一边惊疑不定地打量四方，好几次欲言又止，可见陆叶专心盘坐修行，又不敢开口打扰。</br></br>突兀地，陆叶的声音响起：“有什么想问的就问！”</br></br>马尚思这才开口：“圣尊，这是哪个星系？”</br></br>他隐约感觉的出来，这里已经不是玉螺星系了，因为整个大环境给人的感受跟玉螺是不太一样的。</br></br>所以他有些弄不明白，自己待在小花界内的这段时间，圣尊怎么跑到另外一个星系来了。</br></br>“沧月！”陆叶简单回了一句。</br></br>马尚思沉吟了一下，惊讶道：“不会是有与万象星系虫道相连的那个沧月星系吧？”</br></br>“哦？你知道这个星系？”陆叶讶然。</br></br>还真是！马尚思震惊的不行，干笑了一声道：“不瞒圣尊，我之前在万象海混过一些年月，所以对周边的星系稍微有些了解。”</br></br>陆叶早就猜到马尚思去过万象海，对此并不惊讶，不过眼下来看，马尚思在万象海上厮混的时间应该不短。</br></br>这让陆叶的心情有些沉重，血族伪装成人族的手段太过高明，明面上，万象海没有血族活跃的身影，但谁知道暗地里潜藏了多少？</br></br>当年静月星系的惨事就是一个血淋淋的教训，那血族白晋都混到日照层面了，居然一直都没有暴露，关键时刻捅了四方星系一刀，险些让四方星系蒙遭大难。</br></br>可以想象，万象海这边肯定有不少血族在暗中活跃，他虽有甄别的能力，但那得碰到了才行，碰不到他也无能为力。</br></br>如此对比下来，血族比虫族无疑更难处理。</br></br>陆叶忽然想到一事，看向马尚思道：“回头到了地方，我给你引荐一个人，你好好教教人家伪装之术。”</br></br>蓝齐月，她虽然也能收敛血族的种种特征，伪装成人族，但她的手段跟马尚思显然是不能比的，陆叶一直有些担心她哪天不小心暴露身份，如今有了马尚思，让他教导的话，就不会出现什么问题了。</br></br>马尚思惊愕：“圣尊麾下，还有别的血侍？”若非如此，怎会需要用到血族的伪装之术？</br></br>“不是血侍，你见了就知道了。”陆叶回了一句。</br></br>马尚思不敢再多问，专心驾驭起星舟。</br></br>即将抵达虫道位置的时候，陆叶将马尚思收进了小花界，倒不是怕他的身份暴露，而是通过人家的虫道，是需要缴纳一些费用的。</br></br>哪怕不多，这个时候能省则省了。</br></br>虫道旁，有一块巨大的浮陆横亘，浮陆之上有宫殿，那无疑是沧月星系月瑶坐镇之地。</br></br>虫道另一头也有这样的地方，陆叶当初过来的时候，就花了一些灵玉才得了通行令牌。</br></br>进沧月星系跟出沧月星系的难度是不一样的，上次他以星宿之身进沧月星系，还被人问了一些问题，比如出身来历，要进沧月星系做什么之类的。</br></br>这次根本没人问他什么，只是收了一些通行的灵玉就放行了。</br></br>之所以如此，自然是因为出了虫道就是万象星系，不管陆叶要干什么都与沧月无关，哪怕他是去攻打万象海，沧月这边也不关心。</br></br>出了虫道，顺利抵达万象星系。</br></br>望着万象海所在的方向，陆叶微微一笑，折腾了这么久，总算又回来了，接下来他就要努力提升自身的修为了。</br></br>魂缺跟他说过，有了七彩神莲，神魂方面会无时无刻地成长，所以修为要跟的上才行，若是有朝一日神魂的底蕴超出自身境界太多，那必然不会有什么好结果。</br></br>对旁人来说，这事或许还有些难度，但对陆叶来说，只要有足够的天赋树燃料，修为提升根本不是事。</br></br>所以这一趟归来，不但要借助万象海修行，还得好好发展三界岛才行，手上有足够的灵玉，他才能毫无顾虑地修行。</br></br>之前星宿的时候，陆叶还感觉不到太多，但如今月瑶了，再回万象星系，陆叶明显察觉到，这边的星空能量，比他遇到的任何一个星系都要浓郁。</br></br>这明显是因为有万象海的缘故。</br></br>星空能量浓郁，就意味着更容易孕育出灵玉灵晶，所以很多在万象海无法立足的底层修士，都会在万象星系内四下搜寻灵玉来满足自身的修行，当然，这样干是有风险的，万象星系内，除了本星系几大界域所在的领域附近，各种争勇斗狠的事时有发生，实力若是不够，死都不知道怎么死的。</br></br>驾驭星舟飞出一段距离，远离了沧月星系的虫道，陆叶这才将马尚思放出来。</br></br>想了想，又将吂砀放了出来。</br></br>“这是……万象星系？”吂砀震惊了。</br></br>因为陆叶将他收进一个小世界的空间中，满打满算也就二十天而已，只二十天就从玉螺星系抵达了万象，未免有些不可思议。</br></br>不过如果说玉螺与万象之间有虫道联系的话，那就能解释通了。</br></br>“道兄，万象星系到了，你有何打算？”陆叶问道。</br></br>吂砀略一沉吟道：“我想先回五色域。”</br></br>对此，陆叶并不意外换他在外面流浪多年，也会是这个心思。</br></br>当下道：“那就祝道兄一路顺风。”从自己的储物戒中翻找了一下，找出来一艘星舟：“道兄且拿着。”</br></br>他之前杀了神风星盗团不少人，这玩意是其中一件战利品。</br></br>吂砀怔了一下，接过星舟：“正缺此物，我就不推辞了。”</br></br>“那就此别过！”陆叶抱拳。</br></br>吂砀回礼：“多谢陆兄照拂。”</br></br>“小事尔。”陆叶点点头，招呼一声马尚思，后者驾驭星舟朝万象海飞去。</br></br>“陆兄！”吂砀忽然在后面喊了一声。</br></br>陆叶转身望去。</br></br>“回头我若再来万象海，去哪找你？”</br></br>“三界岛！”陆叶摆了摆手。</br></br>目送陆叶的星舟远去，吂砀这才收回目光，转身朝另外一个方向掠去，那个方向上有一条虫道，连通的虽然不是五色域，而是与五色域所在星系相邻的一个星系。</br></br>那个星系基本上是仰五色域鼻息而存的，所以身为石族，想通行的话根本没有难度。</br></br>千年未归，他也有些忐忑，不知故人是否尤在。</br></br>陆叶的星舟上，他又将何百川放了出来，乍从玉螺那样的偏壤之地来到这样的繁华之所，何百川看的目不暇接。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51780726.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 08:15:38 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百一十七章 吂砀</title><link>51770896.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>陆叶与马尚思的关系不是简单的相交，而是主仆，对方是他的血侍，这种牵联基本是无法斩断的，除非马尚思死了。</br></br>陆叶倒是不担心自己会受到血族名声的影响，马尚思的伪装能力很厉害，连虚元都没能瞧出端倪，除非他主动暴露血族的身份，基本没太大问题。</br></br>这次之所以被魂族看出来，实在是因为有魂族月瑶对他施展了附魂之术的原因。</br></br>虚元又开口道：“还有一件事，小友要放在心上。”</br></br>陆叶正色道：“长老请说。”</br></br>“你方才净化污秽，还有逆转秽族的手段，尽量不要暴露在太多人面前，这边的人你也要叮嘱他们，不要随意走漏了消息。”</br></br>陆叶不解。</br></br>虚元叹息一声：“你这个手段对秽族来说是大忌，他们若是知道你的存在，或许会有些不该有的心思，总之，小心为上。”</br></br>陆叶浑然仔细想了想，虚元说的没错自己催动天赋树的威能净化污秽这种手段就罢了，医修们也能办到，无非就是效率低了很多可逆转秽族，着实有些匪夷所思了，这个事秽族那边不知道就罢了，若是知道了，肯定要将陆叶视为眼中钉。</br></br>被这样一个隐藏在暗处的庞然大物盯上，以后的日子可不会太好过。</br></br>“我明白了。”陆叶点点头。</br></br>魂族没在这边多做停留，秽族已经退去，虫道也消失不见，接下来的就没他们什么事了，又与陆叶交谈了一阵，虚元便带着魂族月瑶们踏上了回家的路。</br></br>陆叶这边没急着走，毕竟一场大战下来，许多事情都要善后。</br></br>还有那个被他救回来的石族，陆叶想跟对方谈一谈。</br></br>与秽族的争锋，玉螺界这边其实损失不大，月瑶层面上一个没死，星宿倒是战死了一些人，但数量不多。</br></br>尽管知道虫道消失之后，这边基本没有风险了，玉螺还是安排了人手坐镇此地，负责监察。</br></br>十日后，玉螺界中。</br></br>陆叶与吂砀对席而坐。</br></br>吂砀，便是那个被他救回来的石族的姓名，十日时间，得陆叶赠与的魂玉，他受损的神魂彻底恢复了过来。</br></br>正常状态下，吂砀的体型很大，不过此刻他的体型已经化作与正常的人族差不多大小，显然是一种秘术。</br></br>今日来找陆叶，吂砀是想对陆叶表达感谢之意的，毕竟若非陆叶施展神妙手段，他如今还要被秽族驱使，征战四方，说不定哪一天就陨落在什么地方了。</br></br>这样的恩情，如同再造，吂砀感激万分。</br></br>但现如今的他，也只能感激了，根本没有什么可以报答的外物。</br></br>对此陆叶并不在意，他之前救下吂砀只是一个意外，最初的时候，他只是想借助天赋树的威能更方便地斩杀秽族，谁知道打着打着，吂砀恢复了。</br></br>而且在之后的征战中，吂砀也出了不少力气。</br></br>“道兄接下来有何打算？”陆叶问道。</br></br>吂砀想了想，嗡声道：“我想回一趟五色域，太多年没回去了，也不知道还有没有亲人在。”</br></br>五色域，是石族占据的唯一一个顶尖界域，放眼整个星空都是有名的。</br></br>吂砀便是出身五色域，很多年前，他外出游历，途径一处星空的时候，无意间卷入了秽族入侵的战争中，不忍见那一片星系的生灵被屠，便主动加入了战场，结果想要脱身的时候已经来不及了。</br></br>至此入了秽土，成了秽族的一员，这么些年来，他替秽族征战四方，如今蓦然回首，满心愧疚和不安。</br></br>在外流浪多年，想回自己的故土看一看，这是人之常情。</br></br>“不知道友可知，从此地该如何前往五色域？”吂砀问道，今日前来，一是跟陆叶当面致谢，二也是打探一下回去的路线。</br></br>陆叶摇了摇头：“本星系位置比较偏僻，在十多年前甚至没有与外界交流的能力，所以五色域到底在哪，我也不清楚。”</br></br>吂砀闻言，不见失望，对此情形，他显然有所预料，若是没有正确的路线，那他就只能走一步看一步了，但如此一来，想要回五色域，肯定会有许多波折，更不知要花费多少时间。</br></br>“我虽然不知道五色域在哪，但我接下来要去一趟万象星系，道兄若是愿意的话，可以同行，万象星系那边应该有与五色域相连的虫道。”陆叶又开口道。</br></br>之所以这么说，是因为陆叶知道万象海上有一座灵岛，是石族占据的，既如此，那么石族肯定有能方便进出万象星系的方法，哪怕没有直接相连的虫道，五色域附近的星系，应该也有这样的虫道，否则石族不可能大规模进驻万象海。</br></br>吂砀闻言眼前一亮：“如此甚好，到了万象星系，返回五色域就简单多了。”</br></br>“那道兄做好准备吧，最近几日我便会出发。”</br></br>吂砀谢过，站起身便要离去，不过走了没几步，忽然转头，正色道：“陆道友，再造之恩吂砀铭记于心，与秽族一战种种，吂砀绝不会告于他人知晓。”</br></br>陆叶一怔，旋即微微颔首。</br></br>虚元与他的叮嘱，吂砀应该是没听到的，但能逆转秽族的手段着实有些匪夷所思，吂砀显然也知道此事重大，所以才会特意跟陆叶表个态，告诉他自己会守口如瓶，绝不会对外泄露半句。</br></br>由此可见，吂砀这个石族虽然长的憨，可心思还是很灵活的。</br></br>陆叶其实想过拉拢一下吂砀，一个月瑶后期，放在哪里都不算弱了，但石族不是没有跟脚的种族，他跟马尚思又不一样简单的拉拢根本无法成事，索性作罢。</br></br>又两日后，陆叶这边准备妥当，将要启程了。</br></br>他来玉螺这边，本就是打算再带一批玉螺修士去万象海的，结果先是铸练磐山刀的刀鞘花费了不少时间，又遇到了秽族入侵，结果就耽搁了这么几个月。</br></br>玉螺这边对再派遣人手前往万象海的事是很感兴趣的，之前若非有天霜寒气那样的意外，此事早就应该已经敲定。</br></br>现在也不晚。</br></br>这一趟，玉螺界跟青黎道界一样，都只出了百位星宿，不过玉螺这边还出动了一位月瑶！</br></br>这是陆叶的建议。</br></br>万象海上的规矩，非本土日照，不得在万象海上多做停留，当初大罗的罗邪护送船队到了万象星系，也只在万象海上转了几天便匆匆离开了。</br></br>不走不行，超过时限的话，那就是对万象星系本土势力的挑衅，万象的日照肯定要出面收拾他的。</br></br>所以罗邪只能匆匆领略下万象海的恢宏，开开眼界。</br></br>这个规矩主要是万象星系这边方便管理定下的，万象海的环境太复杂了，不知多少星系的势力驻扎在这里，牵连甚广，许多势力背后都是有日照的，若是这个势力来一个日照逗留，那一个势力又来一个日照逗留……万象星系本土势力根本管理不了。</br></br>所以才会定下这样的规矩，简单来说，你过来看看没关系，看了就走，别停留，否则别怪我们不客气。</br></br>这只是万象海的规矩之一。</br></br>另外一个规矩，便是每一个势力，都顶多只能拥有五位月瑶，至于星宿，数量其实是不限的，因为星宿的数量再多，实力也就那样，在万象海上闹腾不出太大的动静。</br></br>这个规矩同样也是万象海那边出于更好管理的考量定下的。</br></br>月瑶们出手争锋与星宿又有不同，各方势力进驻万象海的月瑶数量若是太多，一单闹腾起来，动静可不小。</br></br>只有五位的话，哪怕闹腾的再厉害，也有一个极限。</br></br>这是各方势力想在万象海生存最需要遵守和注意的两大规矩，也是所有人默认的规矩，古往今来，还没有哪个势力敢违背。</br></br>基于万象海的第二条规矩，陆叶才会提议，让玉螺界再出一位月瑶，跟随他一同前去。</br></br>最初陆叶的打算是让玉螺出动两位月瑶的。</br></br>因为三界岛那边，如今明面上的月瑶就只有两个，栾晓娥和汤钧。</br></br>人鱼族虽然能在关键时刻出手相助，但人鱼族终究特殊，能不暴露的前提下，陆叶并不想暴露他们的存在，免得遭人觊觎。</br></br>他自己如今晋升了月瑶，这就是三个。</br></br>若没有机缘巧合收服了马尚思，玉螺这边确实可以再出动两位月瑶，不过眼下既然有了马尚思，那玉螺就只有一个名额了。</br></br>何百川，便是玉螺这次选定出来的人选。</br></br>月瑶后期的修为，正当壮年，而且还是个体修，无疑很适合。</br></br>上次玉螺与陆叶合作的时候，其实是有些顾虑的，因为陆叶本人都没来玉螺，只有武卓跑了一趟。</br></br>虽有顾虑，可玉螺对万象海依然很感兴趣，所以才有栾晓娥这个月瑶巅峰带领一百星宿跟随陆叶前往万象海的事。</br></br>如今大家一同经历了对抗秽族的一战，从这一战中，玉螺一群月瑶不但隐约窥探到了陆叶的强大潜力，更确定陆叶背后果然有日照强者，所以对于这样的合作是趋之若鹜。</br></br>陆叶这边一提议，玉螺界就欣然允下。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51770896.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 15:12:14 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百一十六章 秽族退去</title><link>51767740.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>陆叶这边行动的时候，马尚思没有打扰，只在旁边护法。</br></br>血海中任何动静都在他的感知之下，所以方才那个石族的变化他是很清楚的，心中很是震惊自家圣尊手段的神奇。</br></br>但眼前的局面又让他有些看不懂了。</br></br>“这是怎么回事？”马尚思问道。</br></br>那个石族已经被逆转回来了，没道理这个秽族却死了，要说两者有什么不同，那就是神志上的区别了。</br></br>从迄今为止接触到的秽族来看，他们分为两种，一种是没有神智，只凭本能行动的，一种是理智尚存的。</br></br>大多数秽族都是前一种，后一种只是极少的一部分，前者基本是受到后者的驱使的。</br></br>那个石族就是理智尚存的类型，而这个死去的秽族则是没有神智的类型。</br></br>陆叶心中猜想，两个被他焚灭污秽之力的秽族下场不同，应该跟这个有关。</br></br>“不用在这些秽族身上白费力气，他们的意志被污秽磨灭，已经完全被污秽取代，所以你就算解救了他们，他们也只会留下一具躯壳！”方才被陆叶救下来的石族迈步走了过来，望着面前死去的秽族，有些兔死狐悲之感。</br></br>陆叶了然，转头朝他看去：“所以只有那些理智尚存的秽族，能够救下来？”</br></br>就如面前这个石族一样，污秽之力不知多少年的侵蚀，他依然还留存着自身的意志，这才有被拯救的可能性。</br></br>“只能说有机会！”石族颔首。</br></br>陆叶立刻便知道该怎么做了，看向石族道：“道友还有一战之力吗？”</br></br>这个石族身上的伤势倒是没什么，本身皮糙肉厚，看起来惨不忍睹，实际上都只是小伤，方才受獠之力困扰，没办法愈合，如今双方不再是敌人，陆叶便驱散了他伤口上的獠之力，很快就能恢复过来。</br></br>他的问题在于神魂动荡，附魂在陆叶身上的魂族施展的手段对这个石族的神魂冲击不小，让他此刻看起来有些萎靡不振的样子。</br></br>“虽然不在巅峰，但想死没那么容易。”石族瓮声瓮气地回了一句。</br></br>陆叶颔首，转头看向马尚思。</br></br>后者心领神会，驱使着血海就朝最近一处战场赶赴过去。</br></br>此时此刻，玉螺的月瑶们几乎每一个都在以多打少，但局面却是个平分秋色，得魂族附魂，玉螺的月瑶们也痛痛快快体验了一把实力暴涨的感觉。</br></br>唯一的麻烦就是污秽之力的侵蚀，所以他们无法长时间作战，只能想办法尽快打出一个缺口。</br></br>但他们这边还没成功，就看到血海弥漫了过来，再联想之前两道月瑶后期气息的凋零，哪还不知陆叶主仆二人这边又有了突破。</br></br>情况跟上次几乎如出一辙，让玉螺的一群月瑶都有些汗颜。</br></br>接下来的战斗就简单了，马尚思的血海铺展到哪里，就将死亡带到哪里，本身他与陆叶配合起来，秽族的月瑶就难以抵挡，再加上一个月瑶后期的石族，自然能更轻松地打开局势。</br></br>一个个秽族被斩杀，己方优势逐步扩大。</br></br>陆叶又盯上了一个秽族，这是个人族，也不知出身哪一方界域，与陆叶一样都是个兵修。</br></br>之所以盯上他，自然是因为他是少有的跟石族一样，还有理智的存在。</br></br>按石族方才的说法，那些没有理智的秽族，都是在污秽之力的侵蚀下，被磨灭了自身意志，所以就算陆叶焚灭了他们体内的污秽，也没办法救下他们。</br></br>可如这个人族就不一样了，只要焚灭他体内的污秽，那么就可以将他逆转回来。</br></br>陆叶是这么想的，但最终的结果却与他预想的完全不一样。</br></br>在马尚思的配合下，他将这个人族兵修体内的污秽完全焚灭干净后，对方居然还是死了！</br></br>陆叶有些搞不清楚这到底是怎么回事了……</br></br>大战将近尾声，又过片刻，随着秽族最后一个月瑶被杀，最激烈的战斗结束了，虽然污浊领域中还有许多低级秽族留存，但这些杂鱼对众人自然构不成威胁。</br></br>陆叶等人正待去解决这些秽族的时候，虚空忽然震荡了一下。</br></br>众人惊疑，循着动静望去时，却发现那边的虫道正在迅速收敛！</br></br>有玉螺月瑶惊喜高呼：“秽族退了！”</br></br>虫道的收敛，无疑表明了秽族的态度，前后派遣了两批，差不多三十四位月瑶降临此地，却都被杀了个一干二净，玉螺已经展现出了足够自保的能力。</br></br>除非秽族那边强行催动天霜镜的威能稳固虫道，让日照降临，否则根本没办法攻占玉螺星系。</br></br>在没有察觉到这边有足够的利益时，秽族是不会轻易这么干的，因为真这么做了，他们也要付出巨大的代价。</br></br>几十个月瑶，放在任何地方都是一股不俗的力量，但对于秽族来说，却根本不算什么，所以他们能够承受这样的损失，这才他们愿意退去的根本原因。</br></br>简单来说，这样的征伐模式一直都是秽族沿袭使用的方式，玉螺不是他们第一个遭受挫折的星系，也绝不是最后一个。</br></br>秽族开辟出来的战场，并非每一处都以胜利告终的，这样的失败对他们来说根本不算事。</br></br>月瑶们大喜，污浊领域周边，星宿们也在欢呼，一个多月时间紧绷的神经终于放松下来。</br></br>陆叶也长呼一口气。</br></br>秽族若是依旧不退还真是个麻烦，这虫道一日横亘在这里，他就一日不能离去，好在眼下的结果还算不错。</br></br>倒是不用担心秽族会卷土重来，天霜镜投放天霜寒气的位置是随机的，玉螺经历了一次这样的事，短时间内基本上很难再经历第二次了，除非运气特别不好，真如此，那也只能自认倒霉。</br></br>前后不过一炷香时间，巨大的虫道便彻底消失不见，只留下一处污浊领域。</br></br>领域内的低级秽族也都被月瑶们杀了个干净，众人退去，留下陆叶一人开始净化这片区域。</br></br>陆叶忙忙碌碌了一阵，将这里的污浊全部净化了之后，这才返回。</br></br>以仇伍为首的一群玉螺月瑶，齐齐躬身行礼，对陆叶道谢。</br></br>众人都知道，秽族入侵这事，若是没有陆叶，玉螺必然没什么好下场。</br></br>第一场战斗是陆叶主仆二人发挥了至关重要的作用，将所有秽族月瑶斩杀干净。</br></br>第二场战斗更是陆叶带来了一批魂族救兵，否则单靠玉螺的这些月瑶，根本不可能是对手。</br></br>而且前后两次，陆叶都施展神奇手段净化了污浊的领域，这无疑是彻底解决了隐患。</br></br>虽说陆叶也是玉螺星系的人，但这个位置距离玉螺界实在太近了，秽族入侵之下，玉螺界首当其冲。</br></br>“仇界主客气了，我也是本星系修士，守护家园，义不容辞，当然，界主如果非要感谢的话，就给我点火系的宝物，净化那些污秽消耗不小。”</br></br>仇伍连忙取出两枚储物戒来：“都准备好了。”</br></br>让玉螺界收集火系的宝物，这是陆叶之前临走时吩咐的，玉螺这边自然不敢怠慢，当即倾全界之力开始收集，本来陆叶回来的时候就准备交给他的，但战斗马上就开始了，也没来得及。</br></br>陆叶愉快地接过两枚储物戒，神念一扫，便知道自己这次消耗的天赋树燃料可以补充回来了，而且还有些赚头。</br></br>另一边，虚元正在询问那个石族一些事情，想打探一些关于秽族的情况，比如秽土到底在什么位置。</br></br>可惜这个石族虽然被陆叶拯救回来了，可是对秽族的了解其实并不多，因为他也不清楚秽土具体在哪个位置，他当年被污浊侵蚀，转化为秽族之后，便通过虫道进入了秽土，之后虽然参与了不少战争，但都是通过虫道进出的，所以秽土的具体位置他还真不清楚。</br></br>但据他所说，秽族那边强者如云，日照一抓一大把，月瑶更是无数，所以死几十个月瑶，对秽族来说真的不算什么。</br></br>而且如他这样的秽族，根本不算真正的秽族，秽土之中是有天生的纯正秽族的，他们数量不多，但每一个都实力极强，哪怕是他，也从来没有见过那些纯正的秽族。</br></br>言谈一阵，从石族这边得到的消息很有限，虚元也颇有些无奈。</br></br>他略一沉吟，对陆叶招了招手。</br></br>陆叶连忙走上前去：“长老有什么吩咐？”</br></br>虚元一挥手，精纯的神魂之力隔绝四方，定定地瞧了陆叶一阵，欲言又止了一下，这才开口道：“那个马尚思，是血族？”</br></br>马尚思化作人族的时候基本没有破绽，连虚元都没有看出来端倪，可魂族这边有月瑶对马尚思施展了附魂之术，所以隐约窥探到了马尚思的底细，便将此事上报给了虚元。</br></br>陆叶没有隐瞒，颔首道：“不错，他是血族。”</br></br>虚元皱了皱眉头：“小友，你未来必定前途无量，血族的名声终究不太好，最好还是不要与血族牵连太深。”</br></br>他没问陆叶怎么跟一个血族关系如此密切，每个人都有自己的经历和秘密，只是作为长辈，虚元还是要提醒一下陆叶。</br></br>感受到虚元的关怀，陆叶道：“长老放心，我知道轻重。”</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51767740.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 09:11:53 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百一十五章 逆转</title><link>51760466.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>虽说有一个月瑶后期的魂族附魂，但陆叶说到底也才刚晋升月瑶而已，凭这样的组合对上一个月瑶中期，固然能杀，也不应该这么轻松。</br></br>可在虚元看来，陆叶斩杀那个星兽秽族根本没费什么力气，前后几息时间就解决了战斗。</br></br>这小子……似乎有些不得了。</br></br>虚元心中暗暗想着时，陆叶已杀进了马尚思的血海之内，自己的对手已经解决了，那接下来要做的自然是要帮己方其他月瑶打开局面，将优势不断地扩大。</br></br>马尚思是最好的选择他的血海之术铺展起来能给己方营造极大的地利优势，而且实力上他也是唯二的两个月瑶巅峰之一，所以从他这边打开局面是最划算最稳妥的。</br></br>上次与秽族争锋的时候陆叶就是这么干的，这次依然如此。</br></br>主仆二人有过之前的配合，所以一察觉到陆叶闯进了自己的血海，马尚思就知道了他的打算。</br></br>血海之中有三道秽族月瑶的气息，而且全都是月瑶后期的水准，此刻正与马尚思打的不可开交。</br></br>凭马尚思自己的本事，对上这样的三个敌人无疑是有很大压力的，但有了魂族附魂，此刻他非但没感觉到压力，反而还生出游刃有余之感。</br></br>一时感慨，早就听闻魂族的附魂之术玄妙无双，能极大地提升修士的实力，可血族根本没有机会尝试，却不想自己居然有了这样的机会。</br></br>他恐怕也是世上第一个被魂族附魂的血族。</br></br>这边的压力本就不大，待陆叶杀至，马尚思就更轻松了，全力催动血海之威辅佐陆叶杀敌。</br></br>片刻后，血海内有秽族月瑶的气息殒落。</br></br>解决了一个秽族月瑶，陆叶的神念立刻锁定了第二个。</br></br>这是个石族，通体弥漫着石质的光泽，身形高大，棱角分明，乍一眼看，就像是石头堆积而成。</br></br>对这个种族，陆叶可是记忆优深，当初在太初境中他就与一个叫抱石的石族交手过，给他的感觉只有一个字，硬！</br></br>放眼整个星空，单论肉身的防护力，石族称第二，没有哪个种族敢称第一，不仅如此，他们天生力大无穷，加上自身的强壮体魄，可以说是天生的体修，在某些战场中，最适合干的就是攻坚。</br></br>星空之中，石族虽然不算什么大族，但整体实力其实是不弱的，他们拥有一座自己的顶级界域，族中强者数量不少。</br></br>在马尚思的辅佐之下，陆叶很轻松地就摸到了这个石族的身边，在对方完全没能反应过来之时，加持了神锋的磐山刀就已经一刀斩了下去。</br></br>这一刀斩在对方的后背上，巨大的力量冲击的石族一个趔趄，可陆叶的眉头却微微皱起。</br></br>因为这一刀的效果比预期的要差上很多，不愧是以防护著称的石族，哪怕是加持了神锋的磐山刀，竟也只在他的后背上留下一道不足一尺的伤口，而且还很浅。</br></br>石族吃痛，怒吼转身，正待一拳挥出时，无形的神魂力量跌宕，朝前方冲击而去，石族的动作不由微微一顿。</br></br>附魂在陆叶身上的魂族月瑶出手了。</br></br>得此良机，陆叶手中长刀舞动，刀光闪烁，刹那间，一道道伤口出现在石族身上。</br></br>强者相争，生死只在一线之间，换成别的种族，方才那短暂的迟钝足以让他们丢掉性命，但面前这个石族虽然受伤，却是根本没有大碍。</br></br>摆脱了魂族魂术的影响，那一拳终于轰落。</br></br>陆叶抽身后退，只觉狂暴拳力裹挟凶猛法力如骤风一般朝自己席卷而来，刮的肌肤生疼，他整个人更是被冲击的在血海中爆退数里地。</br></br>马尚思的血引术对石族起不到任何作用，因为石族是少有的，没有鲜血的种族，可以说，在这一点上，石族是很克制血族的某些手段的，马尚思显然也知道这一点，所以根本没有在这个石族身上下什么力气，只将它交给了陆叶，自己则盯着另外一个月瑶后期杀了过去。</br></br>一番交手，让陆叶感受到了这个石族的强大，如今来看，想要解决对方，非得拆了它不可。</br></br>但考虑到这家伙体魄的坚硬程度，陆叶觉得还是不要在他身上浪费时间了。</br></br>先解决那些好解决的，最后再来啃这个硬骨头不迟。</br></br>他是这么想的可受了伤的石族明显被激怒了，神念锁定了陆叶的位置，竟横跨血海而来。</br></br>陆叶不欲跟他纠缠，正待离去，忽然心头一动，想到了一个事情。</br></br>下一瞬，他施展出纵掠之术，朝那石族迎了上去。</br></br>转瞬间，两道身影便碰撞在一起，陆叶身形掠动避开对方一击的同时，磐山刀又一次斩落。</br></br>但这一次斩下时，磐山刀上却忽然火光冲天，好像燃烧了起来。</br></br>长刀精准地斩在对方的胸膛上，依旧只留下了浅浅的伤痕，但这一刀造成的效果，却与之前大不相同。</br></br>之前受伤时，这个石族根本没有太大的反应，可这一刀下去，他竟好像受到了巨大的冲击，高大的身形都微微凝滞了一下，紧接着吃痛般地怒吼咆哮起来。</br></br>本能地想要反击，可魂族的魂术恰到好处地施展出来，冲击他的神魂，让他的动作又凝滞了一瞬。</br></br>这一瞬间的耽搁，陆叶第二刀已经斩落。</br></br>场面变得滑稽起来，石族仿佛变成了提线木偶，动作一卡一顿，这样的局势下，面对陆叶的狂攻，他哪有还手之力。</br></br>这就是魂族的强大了，他们施展附魂之术依附在其他修士身上，不但能极大地提升被附魂者的实力，魂族本身还能催动魂术攻伐敌人，这不是简单的联手，这是更深层次的配合。</br></br>除非石族能抵挡住魂族的魂术冲击，否则这就是个死局。</br></br>可放眼星空，哪个种族能在神魂修为上与同境界的魂族对抗？换做别的种族情况可能还会好一些，可如石族这样天生体魄强大的，神魂的底蕴注定是个短板。</br></br>一声声接连不断的咆哮，石族好像在忍耐着极大的折磨和痛楚，身上遍布伤口。</br></br>但这样的伤势，根本不足以取他性命。</br></br>陆叶也不是抱着取他性命的心态来的，他方才脑海中灵光一闪，想到了一种可能性，眼下的种种都只是尝试。</br></br>十息之后，石族身上几乎没有完好的地方了。</br></br>可离奇的是，石族不再怒吼咆哮，眸中反而出现了剧烈的挣扎之意，而且他身上原本浓稠的污秽之力也变得淡薄无比。</br></br>直到某一刻，他忽然站定了身形，不再追击陆叶，反而双拳紧握，身躯剧烈颤抖着，仿佛在与什么对抗。</br></br>陆叶站在他不远处，凝神观瞧，眸中闪过期待神色。</br></br>三息之后，这石族忽然抬头朝陆叶看来，嗡声开口：“劳烦道友，再斩几刀！”</br></br>陆叶大喜，知道自己猜想没错。</br></br>这些被污秽之力侵蚀转化的秽族，是能够逆转回来的！</br></br>眼前的石族就是最好的明证。</br></br>他之前一直没想到这个事，因为潜意识中，他将所有入侵本星系的秽族都当成了必杀的敌人，争斗时根本没有任何留手。</br></br>要不是这个石族够硬，早就被他斩杀了。</br></br>可细细想来，石族之所以会被转化成秽族，就是因为污秽之力的侵蚀，而天赋树的威能是能够焚灭掉那些污秽之力的。</br></br>所以如果借助天赋树的威能，焚灭掉这些被转化的秽族体内的污秽，会引发什么变化？</br></br>抱着这样的想法，陆叶方才与这石族争锋时，每一刀都倾注了天赋树的焚灭之力，在斩伤对方的同时，也在焚灭对方体内的污秽。</br></br>如今效果出现，石族无疑已经恢复了一部分自身的理智，非但没再与陆叶动手，反而请求他多斩几刀，明显是想彻底摆脱污秽的控制。</br></br>这是一个突破性的发现。</br></br>没有任何犹豫，陆叶闪身上前，抬手就按在了那石族的头顶上，天赋树的威能催动，石族的身躯颤抖起来，体内的污秽迅速被焚灭，眸中的挣扎和对抗也逐渐消散不见，取而代之的无尽的清明和疲惫。</br></br>他彻底恢复了过来，恍若隔世，冲陆叶微微颔首：“多谢道友。”</br></br>陆叶点点头：“回头再说。”他有很多事情想要问问这个石族。</br></br>转头朝马尚思那边看去，高呼道：“别弄死了！”</br></br>既能借助天赋树的威能解救这些秽族，那就不用全杀光了，留下他们的性命无疑要比直接杀了更好。</br></br>说话间，陆叶便朝马尚思那边扑去。</br></br>这边还有一个月瑶后期，但此刻状况岌岌可危，单对单，他根本不是马尚思的对手，尤其还是在血海这种特殊的环境下。</br></br>等陆叶赶赴时，主仆二人合力，轻松便将这秽族彻底压制，血海化作囚笼，让这个月瑶后期的秽族根本没了反抗之力，陆叶闪身就来到了这秽族身边，抬手按在他身上，催动起天赋树的威能。</br></br>污秽之力被焚灭，但结果却让陆叶眉头皱起。</br></br>因为跟他预想中能解决这个秽族的情况不太一样，随着对方体内的污秽之力被焚灭干净，这个秽族同时失去了生机，只留下一具肉身。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51760466.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 14 Aug 2023 15:11:33 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百一十四章 杀敌</title><link>51758527.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>那污浊领域不但规模比之前更大，而且内里的污秽似乎也更加浓郁。</br></br>这无疑是大量低级秽族死亡带来的结果，尤其是那种圆滚滚体内蕴藏浓郁污秽之力的生灵，它们好像天生就是为了凝聚污浊领域而生的存在。</br></br>玉螺的月瑶们分散在四方，就连打坐之时也不能放松警惕。</br></br>陆叶一看他们的架式就知道这段时间他们经历了不少战斗，他们显然也想阻止秽族月瑶的降临，可惜就结果来看，没有成功。</br></br>因为那污浊领域中又多了一批秽族月瑶的气息，数量上甚至比之前更多一些，一如之前，他们又在布置那种塔状之物，想借此来稳定虫道。</br></br>陆叶还发现一个问题，那虫道似乎都比之前大了一圈，显然是在他走掉的这段时间，这边又有了变故。</br></br>察觉到陆叶等人的气息仇伍立刻迎了上来。</br></br>乍一眼看到陆叶身边这么多月瑶，不免一怔。</br></br>之前陆叶说去搬救兵，他还想不明白陆叶到底要怎么做，可如今来看，这救兵还真搬来了，足足十多个月瑶，而且气息都很强的样子。</br></br>“陆师弟。”仇伍带着一群玉螺月瑶过来打了个招呼。</br></br>“仇界主。”陆叶回了一声，望着那污浊之地，稍稍有些疑惑：“那虫道怎么比之前更稳定了一些？”</br></br>按他之前的观察，虫道那边每通过一个月瑶，都会对稳定性造成一定的冲击，按道理来说，秽族又过来这么多月瑶，虫道的稳定性应该很差了才对，可事实并非如此，那边的虫道不但没有变差，反而更坚稳了。</br></br>仇伍道：“我也不知道秽族那边动了什么手脚，近十日前，虫道忽然有了变化，然后从中冲出来好几个秽族月瑶，我们一时没能防备住，只能退了出来，然后就变成现在这个样子了。”</br></br>玉螺的月瑶们长时间在污浊领域中战斗，不但消耗巨大还是时刻提防污秽的侵蚀，处境是很艰辛的，如果他们面对的只是一群神海秽族就罢了，可忽然冒出来一群月瑶秽族，他们根本挡不住，若不是退的快，恐怕会出现伤亡。</br></br>听他这么一说，陆叶便知虚元说的没错，秽族那边确实有手段稳定虫道，只是要付出代价。</br></br>秽族应该已经有克制地施展出这种手段了，不过还没有到让日照通行的程度，所以付出的代价不是很大，还在他们能接受的范围内。</br></br>虚元忽然徐徐开口：“小子，杀了这批秽族，他们应该就会主动退去了。”</br></br>第一波降临的秽族月瑶被杀的一个不剩，如今秽族那边又送了一批月瑶过来，若再没有什么成效，秽族除非强行让日照降临，否则不可能再对玉螺构成什么威胁。</br></br>在玉螺这边没有表现出足够大的利益前提下，秽族应该不会这么做。</br></br>他们入侵星空各地，开辟出来的战场不止这么一处，并非每处战场都能轻松如意的，所以秽族不是一定要拿下玉螺，前提是玉螺这边得展现出足够的自保之力。</br></br>“这位是……”仇伍看向虚元，凭他月瑶巅峰的修为，竟一时看不出对方的深浅，心中不禁一凛，隐约有所意识。</br></br>能让他看不出深浅的，那必定是日照无疑了！</br></br>无定星系的？可这才不到一月时间，陆叶怎么可能跑这么远从无定星系搬来一位日照？</br></br>“这位是虚元长老！”陆叶简单介绍了一下，没说太多。</br></br>以仇伍为首，一群月瑶当即行礼，仇伍道：“多谢长老施以援手，玉螺感激不尽。”</br></br>虚元摆摆手道：“秽族与本族有血仇大恨，虽是帮你们，同样也是本族在报仇，不必言谢。”</br></br>仇伍愣了一下：“敢问长老的种族是……”</br></br>他没有马尚思那么见多识广，虽然确实感觉虚元等人不像是人族，可具体哪个种族就看不出来了。</br></br>“魂族，魂族有附魂之能，可以极大地提升被附魂之人的实力，等会咱们就与魂族的师兄师姐们配合杀敌。”陆叶解释道。</br></br>仇伍等人听的眼前一亮，虽然他们压根就没听说过魂族，但这附魂之能一听就是不得了的东西。</br></br>“诸位状态如何？”陆叶问道。</br></br>仇伍道：“都恢复的差不多了。”他们退守在外，就没有再主动发起进攻了，十日时间，足以让他们恢复完全。</br></br>“那就动手吧！”陆叶深知这种事宜早不宜迟，转头看向虚元身后的诸多魂族月瑶：“有劳诸位师兄师姐了！”</br></br>其中一个魂族月瑶微笑开口：“同御外敌，义不容辞。”</br></br>陆叶神色一肃，看向仇伍等人：“还请诸位莫要反抗，放松身心即可！”</br></br>众人虽都有些不解，却还是依言照做。</br></br>下一刻，魂族的月瑶们有一个算一个，纷纷身形晃动，朝玉螺的月瑶扑去，转瞬间，所有魂族月瑶都消失不见，反观玉螺众人，个个都露出震惊神色。</br></br>魂族的附魂之术能给被附魂者带来极为显著的提升，这种提升是全方面的，虽然不会让本身境界增长，但也差不多了。</br></br>玉螺月瑶们感受之下，觉得凭自己现在的状态，哪怕越阶作战都没有问题。</br></br>马尚思的表情尤为精彩，他万万想不到，自己身为一个血族，有朝一日竟能与魂族配合。</br></br>陆叶是有过被附魂的经验的，但那个时候无论是他还是离殇，都只是星宿后期而已。</br></br>现如今，他已是月瑶前期，而附魂他的人，正是方才开口说话的那个，足有月瑶后期的修为。</br></br>这瞬息间的实力暴涨，只让陆叶感觉体内溢满了可以宣泄的力量。</br></br>这还只是月瑶后期附魂自己，若是虚元附魂自己……当然，这个想法不太实际，因为魂族的修为越强，被附魂之人承受的压力就越大。</br></br>月瑶修士，只能承受月瑶魂族的附魂，虚元若是对陆叶施展附魂之术，陆叶也承受不起。</br></br>“陆道友，若有压力就告知我。”脑海中传来那个魂族月瑶的声音。</br></br>陆叶点点头：“还好！”</br></br>他的体魄在星宿境已经走到了极致，凝聚出了属于自己的体之花，神魂方面又有七彩神莲，所以一个月瑶后期附魂自身，还真让陆叶感受不到太大的压力。</br></br>换做旁的月瑶前期，绝没有他这样轻松。</br></br>“上了！”凝视那污浊之地，陆叶轻轻开口。</br></br>仇伍也低喝一声：“诸君，随我杀敌！”</br></br>一声令下，仇伍率先朝前方杀去，一群玉螺月瑶气势汹汹地紧随其后，勇往直前，这是守护家园的战斗，也是没有退路的一战，这一战若是输了，玉螺的下场必然不会太好。</br></br>哪怕这一次需要面对的秽族月瑶比上次更多，可所有人都信心满满。</br></br>上次没有魂族相助，己方也能将敌人杀的一个不剩，这次多了魂族附魂，自然没有输的道理。</br></br>大战瞬间爆发。</br></br>月瑶的争锋，单是余波，就不是那些神海秽族能够承受的，星宿秽族固然可以承受，也无法插手战场。</br></br>一处处战场，瞬间爆发了战斗。</br></br>秽族月瑶惊愕地发现，敌人这次变得不一样了，他们之前在冲出虫道的时候是与仇伍等人交手过的，自然知道玉螺月瑶的底细。</br></br>可这一次交锋，玉螺的月瑶们一个个都实力大增，不但如此，在交锋之时，还有一道道魂术在冲击在他们的神魂，所以几乎只是一个照面，秽族月瑶就感受到了巨大压力。</br></br>若非他们人数更多一些，只怕立刻就要落入下风。</br></br>陆叶这边已经迎上了一个月瑶中期的星兽秽族，这个秽族也是没有什么神志的，属于那种被奴役的状态。</br></br>他知道这一战想要打开局面，就得削弱敌人的数量，凭玉螺修士眼下的状态，只要大家数量差不多，那必然是能占据优势。</br></br>所以他才会第一时间盯上这个星兽秽族，因为没有神智的敌人杀起来更简单一些。</br></br>月瑶后期的魂族附魂，再加上陆叶本身的底蕴，想要灭杀这只星兽秽族并不困难。</br></br>对方就如一只章鱼，一条条粗大的触手席卷纵横，许多没来及得躲闪的神海秽族都被它扫的支离破碎。</br></br>陆叶身形纵掠之间，轻松避开了它的攻势，落身在它的头顶上方，法力跌宕时，一轮大日轰然爆开，将之笼罩。</br></br>污秽的鲜血飞溅，星兽秽族咆哮，巨大的触手朝头顶上方横扫而至，陆叶根本没有躲闪之意，长刀撩起，直朝其中一道触手斩去。</br></br>神锋加持，如切豆腐一样，那巨大触手直接被斩开，惯性驱使下，不知飞出多远。</br></br>刀光不断闪烁，只短短两息，星兽秽族的所有触手都被斩断，只剩下了一个椭圆形的身躯。</br></br>伤口处，污秽鲜血流淌着，本能的趋势下，眸中闪过惊恐神色。</br></br>巨大刀芒忽然从正面袭来，陆叶身形掠过时，这星兽秽族已经身分两半。</br></br>率先斩杀一个敌人，陆叶马不停蹄朝最近的战场赶赴。</br></br>污浊领域之外，收敛了自身气息的虚元望着这一幕，眉头微微一挑，他忽然发现，陆叶的实力强的有些不太正常。</br></br>。</br></br>感冒，发烧，难受的一匹，头重脚轻的。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51758527.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 14 Aug 2023 15:11:28 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百一十三章 搬救兵</title><link>51748778.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>有了决断，陆叶不再迟疑，这种事犹犹豫豫的只会错失良机。</br></br>临行之前，陆叶又让仇伍收集玉螺界所有火系宝物，这才带上马尚思，迅速离开。</br></br>星舟急掠，朝九州所在的方向驰去。</br></br>陆叶走后，玉螺诸多修士这边望着虫道处的混乱，心中都有些忐忑，大量神海秽族还在源源不断地从中冲出，被灭杀之后污秽之力弥漫，他们这边虽然有医修在不断施展手段驱散净化，可效果比起陆叶之前的手段完全就是天壤之别，相对于污秽之力的弥漫，他们的努力简直就是杯水车薪。</br></br>马尚思也知道时间紧迫，所以这一趟是拼命驾驭星舟在赶路。</br></br>主仆二人之前从九州出发的时候，用了十天抵达青黎道界，自青黎道界出发，又花了半月才来到玉螺。</br></br>不过因为本星系三大界域的分布是呈三角姿态，所以回去的路程倒不用花费这么长时间。</br></br>尤其是在马尚思全力赶路的前提下，只十天时间，就抵达了九州附近可以进入魂族祖地的位置。</br></br>陆叶凭小花界之能，将马尚思收了进去，这才开始借助七彩神莲勾连魂族祖地。</br></br>一个时辰后，陆叶的身影已出现在了魂族祖地空间之中。</br></br>没有任何停留，只稍稍辨别了方向，陆叶便直奔星空池所在的莲陆而去。</br></br>看到陆叶，负责值守的虚元长老都有些无语了，古往今来这么多年来，还真没有什么人如此频繁地出入魂族祖地，要知道就连魂族本身，基本都很少离开这里。</br></br>可最近一段时间，陆叶来了又走，走了又来，也不知道他在忙些什么，风风火火的样子。</br></br>“这又是从哪过来？”虚元开口问道。</br></br>“从故土那边过来。”陆叶表情冷峻，“长老，我这边有事想请你帮忙。”</br></br>“魂玉又没了？”虚元看着他。</br></br>“倒不是魂玉。”陆叶摆摆手，直奔主题：“秽族，长老知道吗？”</br></br>虚元闻言神色一肃：“自然知晓，怎么？你这是在什么地方遇到秽族了？”</br></br>“我故土所在的星系，有秽族入侵。”陆叶简单将那边的情况道来，恳求道：“还请长老能施以援手，助本星系化灾解难。”</br></br>听了陆叶的讲述，虚元的表情也凝重起来。</br></br>若是旁的事，陆叶跑来魂族这边搬救兵，虚元未必会答应，毕竟修士在外，各种凶险，若是不管遇到什么危难都想着魂族这边能插手帮忙，那也不是一个修士该有的心态。</br></br>但秽族不一样，魂族也是极为古老的种族，对秽族知之甚深，甚至曾在一处正面战场上与秽族交手过，两个种族之间是有过一段血海深仇的大恨的。</br></br>再加上陆叶本身在魂族这边的地位与众不同，所以虚元只是略一沉吟，便颔首道：“秽族之害确实无法坐视，这样，老夫亲自随你走一趟，了了这个麻烦。”</br></br>陆叶闻言大喜：“长老仁慈，我代本星系亿万生灵谢过长老！”</br></br>秽族那边第一波攻势已经彻底以失败告终了，连月瑶都战死了十几个之多，可这样的损失根本没有让他们感觉到肉疼。</br></br>归根结底，这样的损失对秽族来说根本不算什么，而且经由第一波的试探，秽族那边估计也察觉到了玉螺星系的底蕴，所以才会喋喋不休地纠缠。</br></br>可若是有日照出面，那情况肯定就不一样了，秽族必然要重新评估玉螺的底蕴，如此一来，玉螺就有彻底解决这个麻烦的机会。</br></br>陆叶宁愿让战场那边承担一定的风险，也要巴巴地跑来魂族这边，所为的无非就是请日照出手，这边是他唯一有机会能请出日照援军的地方。</br></br>本以为或许有些波折，却没想到虚元答应的这么爽快。</br></br>这下问题彻底解决了。</br></br>陆叶正高兴着，虚元又一盆冷水泼了下来：“不过不到万不得已的时候，老夫是不会亲自出手的。”</br></br>“嗯？”陆叶愣了一下。</br></br>虚元若是不出手，如何能让秽族那边知难而退？</br></br>虚元叹了口气，解释道：“这么跟你说吧，老夫若是出手了，情况可能会更麻烦。我魂族与秽族是有深仇大恨的，他们若是察觉不到魂族的气息就罢了，若是察觉到魂族的气息，而且还是如老夫这样的日照，必然会对你们的星系更加势在必得。”</br></br>陆叶不清楚魂族与秽族之间到底有什么样的仇怨，但虚元既然这么说了，那肯定不是一般的仇恨。</br></br>“你既知道秽族，那么肯定知晓天霜镜，秽族降临的虫道便是天霜寒气冻结空间形成的。”</br></br>陆叶点头，这个事马尚思在最开始就跟他和玉螺的修士说过。</br></br>“天霜镜开辟出来的虫道很不稳定，虫道初成，能通行的秽族实力都不强，待虫道慢慢稳定到一定程度，才能让月瑶通行，所以秽族入侵星系一般都是由一群月瑶先行，然后想办法彻底稳定虫道，之后才有日照降临。”虚元无疑对秽族那边的情况很了解，所以种种信息随口道来，“可你若是觉得秽族就只有这点手段的话，那就大错特错了。”</br></br>陆叶神色一肃：“还请长老赐教。”</br></br>“那天霜镜终究是星空至宝，正常情况下，借助天霜寒气开辟出来的虫道确实不稳定，但如果秽族那边花费一定代价，激发天霜镜更强的威能，是可以稳定住虫道一段时间的，这个时间不会太长，可能三五息，可能十几息！”</br></br>陆叶脸色一凝，这个事马尚思没有提过，他显然也是不知道的。</br></br>“换句话说，天霜镜开辟出来的虫道能不能稳定，全看秽族那边的取舍，他们不是不能，而是想不想的问题，当然，真这么干的话，对秽族来说也要付出巨大代价，所以一般情况下，他们是不会这么做的，但是，如果有足够的理由，他们不会吝啬强行稳定虫道的。”</br></br>一旦他们这么干了，三五息时间，最少也能让两位日照通行过来，真如此的话，对玉螺星系来说无疑是一场灾劫。</br></br>虚元指着自己：“老夫的气息一旦泄露，秽族八成会强行稳定虫道，派遣最少两位日照降临。”</br></br>陆叶终于明白虚元为什么说非到万不得已的时候，他不会亲自出手了，因为他的存在一旦暴露，非但不能给玉螺带来好处，反而还会有更大的麻烦。</br></br>而且据陆叶所知，魂族这个种族很特殊，与人正面争锋的能力是很差的，他们一生只修神魂之力，哪怕强如日照，这个弊病也无法消除。</br></br>就拿虚元来说，若是对上另外一个日照强者，若只施展正常手段，他肯定不是人家对手，他所能做的就是掀起魂战，这样的战斗非常凶残，不是敌死就是我亡，基本没有第二种可能性。</br></br>所以魂族与敌争锋，一般都是施展附魂之术，依附在有血肉之躯的修士身上，如此，被依附的修士一身实力会获得大幅度的提升，而且在与敌争锋的时候，魂族还可以施展魂术骚扰敌人，形成二打一的局面。</br></br>种种缘由，导致魂族一般很少会亲自出手与敌争锋，尤其是对上秽族，虚元就更不好暴露自身的存在了。</br></br>“不过不用担心，老夫会带一批月瑶过去，助你们一臂之力，只要秽族损失的月瑶数量足够多，他们大概率会主动退去。”</br></br>“如此……也好！”陆叶颔首。</br></br>情况跟计划的有些不太一样，但问题不大。</br></br>“你们那边有多少月瑶？”虚元问道。</br></br>陆叶默默地算了下，报出一个数字，虚元颔首，神念四方涌动起来。</br></br>只片刻后，便有一个个魂族月瑶从祖地各处赶赴过来，见得陆叶，都好奇打量。</br></br>对于陆叶的存在，大多数魂族都是知晓的，毕竟这是古往今来第一个除了圣兽之外，以血肉之躯进入魂族祖地的生灵。</br></br>只不过真正见过陆叶的魂族不算多。</br></br>虚元将情况简单讲述了一下，众魂族月瑶皆都颔首，若是去参与别的战斗，他们或许还没什么兴趣，可若是说去杀秽族，那魂族这边没人会拒绝。</br></br>点齐人马，虚元转头看向陆叶：“指个道！”</br></br>陆叶连忙将心神沉浸入星空池中，给魂族修士们指明方位。</br></br>下一瞬，诸多身影在虚元的带领下，纷纷投入星空池中。</br></br>转瞬间，九州之外的星空中，诸多身影再次现身。</br></br>陆叶将马尚思放了出来。</br></br>乍一见陆叶身边多了这么多陌生面孔，马尚思明显愕然了一下，他被陆叶收进小花界并没有太长时间，根本不知道陆叶到底做了什么，怎么一下子多了这么多月瑶。</br></br>更让马尚思感到愕然的是，这些月瑶……竟是魂族！</br></br>而且还有一位日照！</br></br>马尚思搞不清楚自家圣尊这到底是什么路数了，说搬救兵，竟然一下子就搬来这么多。</br></br>心中太多疑惑，却不好多问，乖乖地祭出星舟，载着陆叶和魂族的月瑶们朝战场所在赶赴。</br></br>又十天后，一群人抵达了战场所在。</br></br>远远望去，陆叶眉头一皱，因为只短短不到一月时间，原本已经被他净化干净的区域，竟又被一大片污浊领域充斥，而且规模比起之前还有大上许多的样子。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51748778.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 10:11:51 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百一十二章 净化</title><link>51747187.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>从虫道中过来的神海秽族几乎是才一露面就被灭杀，反观己方，从远处出手，根本不会出现什么损失。</br></br>但无论是陆叶还是玉螺的月瑶，都没有半点欣然。</br></br>因为大家都意识到秽族的打算了！</br></br>这样的场面，其实在虫道初成的时候就出现过一次，那个时候秽族也是派遣了许多神海从虫道中过来，守护在这里的玉螺修士杀到手软。</br></br>最初的时候，玉螺占尽地利优势，从虫道另一头过来的秽族根本站不住身形，但随着秽族死亡的越来越多，污浊之力逸散，慢慢将虫道附近的区域化作了污浊之地。</br></br>玉螺修士只能往外退去。</br></br>随着污浊之地的扩张，玉螺修士越退越远，地利上的优势逐渐被抹消，秽族便出动了星宿，月瑶，逐渐将原本属于玉螺的地利给抢了回去。</br></br>所以陆叶之前跟着仇伍等人过来的时候，坐镇在这里的几个月瑶才有些灰头土脸的，不是他们不够强，实在是秽族的入侵方式让人难以抵挡。</br></br>这一片污浊领域，就是秽族打造的桥头堡。</br></br>眼下秽族的打算已经很明显了，那就是借助更多底层秽族的死亡，来扩大污浊领域的范围。</br></br>理论上来说，只要死的秽族足够多，这领域笼罩整个玉螺星系都是有可能的，到时候任凭陆叶等人再强，也难有施展。</br></br>当然，这只是理论上，实际上想要做到这一点几乎不可能，因为那需要太多秽族的死亡来达成。</br></br>可如果只是扩大污浊领域的范围，达到一个让玉螺修士束手无策的程度，还是有希望的。</br></br>别的不说，眼下这片领域的体量只要再膨胀个三五倍，那对玉螺来说就极为危险了。</br></br>秽族入侵征伐了不知多少界域，无数种族的生灵沦为他们的奴役，在不计死亡的前提下，是有能力办成这件事的。</br></br>偏偏玉螺这边还不能留手不杀……</br></br>这就是秽族最恶心人的地方，杀了不好，不杀更不好，古往今来，并非没有星系能抵挡住秽族的第一波攻势，可往往都败在了这样无赖的战术之下。</br></br>攻势不停，秽族死亡不断。</br></br>某一刻，一个通体漆黑，身形圆滚滚的古怪生灵从虫道之中钻了出来，才刚一露面，就被一艘战舰轰碎开来。</br></br>在这个古怪生灵死亡的刹那，体内忽然爆发出极为浓稠的污浊，扩散四方。</br></br>肉眼可见地，本就体量不俗的污浊领域，轰然往外扩张了一圈！</br></br>一群月瑶表情皆都一变。</br></br>单纯神海秽族的死亡，给污浊领域带来的提升是很小的，只不过死的数量太多，所以自秽族有所行动之后，污浊领域就在徐徐朝外扩张，速度并不快。</br></br>但那古怪生灵体内蕴藏的污浊之力显然浓郁到了极致，死亡之后竟给污浊领域带来了明显的提升。</br></br>这下情况可不妙了。</br></br>玉螺的月瑶们固然可以冲进去，守在虫道前，但凡对方敢派遣月瑶过来便可聚而围之，但深入污浊领域战斗，需要时刻维持法力护身，玉螺的月瑶们又能坚持多久？</br></br>稍有松懈，秽族月瑶就可以成功降临，一旦让他们成功降临第一个，就有第二个，第三个……</br></br>“我去看看。”陆叶说了一声，迈步朝污浊领域的方向行去。</br></br>“小心！”仇伍不知他有什么打算，但眼下那边只有神海秽族的话，陆叶过去基本没什么危险，所以并没有阻止。</br></br>陆叶点点头，掠进了污浊领域之中。</br></br>污秽之力明显比之前更加浓郁了，这都是无数神海秽族死亡之后带来的变化，这样的环境中，玉螺月瑶一旦深入进来，压力比之前肯定要大一些。</br></br>停下了身形，陆叶默默地催动自身法力。</br></br>下一瞬，法力轰然朝外扩张，整个人都仿佛燃烧了起来，以陆叶为中心，一个巨大的圆形火晕铺展开来。</br></br>这是自身法力的爆发，这样的状态下，哪怕是以陆叶的底蕴也维持不了太长时间，所以在催动法力的同时，他便双手握住了两块灵晶，补充自身的消耗。</br></br>紧接着，他催动起天赋树的威能，无形的天赋树根须弥漫而出，触角遍及法力铺展的每一个角落。</br></br>“啊？”污浊领域之外，关注着陆叶这边动静的韩硐忽然惊叫一声。</br></br>其他人同样面露惊色，旋即大喜过望。</br></br>因为放眼望去，陆叶所处之地，那火红色的火晕笼罩处，灰雾一样的污浊之力竟在迅速消弭，眨眼功夫就消失殆尽，直接在污浊领域中出现了一个真空地带。</br></br>那情形，就像是陆叶催动法力将污浊之力焚烧了一样。</br></br>玉螺的一群月瑶都看的惊喜连连……</br></br>陆叶此前已经展现出能帮他们焚灭侵入体内的污浊之力的本事，所以此刻看到这离奇的场景之后，众人虽然惊讶，却又觉得理所当然。</br></br>既然连侵入他们体内的污浊都能被焚灭，那么焚灭外面的污浊自然不是问题。</br></br>唯有仇伍，惊喜之后，露出了忧心神色。</br></br>因为陆叶既然有这个本事，那最初为何没有动用？这不是敝帚自珍，应该是消耗很大，所以最开始的时候陆叶才没有动用，但现在不用不行了，因为污浊领域在扩张，继续放任下去，玉螺的处境会很不好。</br></br>仇伍的猜想没错，但不完全对。</br></br>陆叶这样做确实消耗巨大，可并非仇伍想象中的，消耗自身的法力，单纯只是这样的话，陆叶根本没有顾虑，法力消耗，炼化灵玉补充就是。</br></br>可焚灭污浊之力，消耗的是天赋树的燃料储备！</br></br>而且消耗的速度很恐怖，陆叶能感受到，天赋树的燃料在迅速减少。</br></br>幸亏之前在离开万象海的时候，补充过一次天赋树的燃料，否则陆叶还真不敢这么干。</br></br>陆叶身形不停，不断在污浊领域之中游走，所过之处，污浊之力尽数被焚灭。</br></br>燃料消耗的效率，恐怖至极。</br></br>比起他在万象海下修行还要快上数十倍！</br></br>这倒不是污浊之力比万象海的海水更强大，而是因为他铺展的范围太大了，在万象海下修行的情况跟眼下是不一样的，修行之时，他只需要焚灭侵入自身体内的杂质即可，可如今他焚灭的是身边一大片范围内的污浊。</br></br>这烧的不是法力，这完全就是在烧钱！陆叶心痛的无以复加。</br></br>很快，陆叶便穿过了污浊领域，他所过之地，直接让浑若一体的污浊领域出现了一个巨大的窟窿。</br></br>转过身形，陆叶再次冲进污浊之中。</br></br>虫道处，神海秽族们依然源源不断地涌出来，但污浊领域已经没办法再有所扩张了，反而随着陆叶的穿插来回，一条又一条净土地带出现。</br></br>足足忙活了小半日功夫，陆叶才来到虫道位置，此时此刻，偌大一片污浊领域已经被他焚灭的干干净净，可虫道这边只要还有秽族降临，那污秽就永远无法完全净化。</br></br>秽族那边不知是不是不清楚这边的情况，反而神海秽族的降临依然没有停歇之意。</br></br>陆叶知道，事情还没有完，所以只在虫道位置处停留了片刻，便转身掠了回来。</br></br>一群玉螺修士像看着救世主一样看着他。</br></br>陆叶却没有多少欣喜，只望着仇伍道：“仇界主，我要离开一趟。”</br></br>仇伍一怔：“去哪？”</br></br>“搬救兵！”</br></br>单凭玉螺自己的力量，是无法解决秽族的问题了，眼下秽族根本没有要关闭虫道的意图，明显还对玉螺抱有不轨之心。</br></br>先前一战，根本没有将他们打痛！</br></br>既如此，那就只聚集更多更强的力量，让秽族知道，玉螺不是可以随便揉捏的软柿子。</br></br>再者，他的天赋树燃料需要补充。</br></br>他可以净化一次污浊领域，也可以净化第二次，但只要秽族的入侵不停，他就得不停的净化，所以天赋树的燃料需要保持充裕。</br></br>倒是可以让玉螺界帮忙搜集火系宝物，他们这边应该有不少。</br></br>天赋树燃料的问题好解决，可光凭己方眼下的力量，还不足以让秽族忌惮，也无法将他们打痛，陆叶思来想去，想解决这个问题还得借魂族的力量才行。</br></br>若是能请来魂族的日照，那秽族应该就可以知难而退了。</br></br>唯一让人担心的是，他不在的这段时间，秽族会不会有什么大动作，可想要彻底解决秽族的问题，这个风险必须得承担。</br></br>“救兵……”仇伍不解，“你去哪里搬救兵？”</br></br>本星系这边，玉螺最强，他倒是听说过了乱爆区和千丘坟，有一个无定星系，那边是有日照的，但这要是过去的话，路途未免太遥远了。</br></br>“我自有打算！”陆叶没做太多解释，“此去我要带上马尚思，所以这边就只能看你们了，无论如何，都不能让秽族稳定虫道！”</br></br>之所以要带马尚思，是因为他的速度更快，可以节省时间。</br></br>仇伍露出忧色：“大概要多久？”</br></br>陆叶默默估算了一下：“一月时间应该差不多！”</br></br>“一月……”仇伍愣了一下，区区一月时间，陆叶能去哪里搬救兵？</br></br>不过陆叶没说，他也不好细问，神色一肃：“这边干系到玉螺存亡，师弟放心，玉螺就算战至最后一人，也绝不会让秽族稳定虫道！”</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51747187.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 04:13:45 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百一十一章 不是好兆头</title><link>51739134.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>秽族不是傻子，虽然没办法查探到这边的具体信息，但大致的情况还是能感知到的。</br></br>他们接连派遣了两个月瑶巅峰过来都没能讨好，显然是意识到了玉螺的难缠。</br></br>水灵秽族的自爆，不单单只是因为它知道自己没了生路，更是在通过这种方式，给虫道另一头的秽族传递信息。</br></br>而从结果来看，它的谋画无疑是成功了，虫道内，原本准备支援过来的秽族退了回去，月瑶的气息徐徐消弭。</br></br>大战还没有结束。</br></br>秽族这边可不止有月瑶，还有星宿和神海，虽然因为方才的战斗余波死了一部分，可大多数还是苟活了下来。</br></br>玉螺的战舰和星宿们在灰雾区域之外猎杀这些秽族，可因为距离的限制，一时也难以清剿干净。</br></br>不过到了此刻诸多月瑶抽出手来，这些星宿和神海秽族便再难有生机了。</br></br>又过片刻灰雾区域内的秽族被斩杀殆尽，一群月瑶重新冲了出来。</br></br>除了马尚思之外，其他人几乎个个灰头土脸，气息不稳，这明显是被污浊之力侵蚀的征兆。</br></br>这一战持续的时间虽然不是很长，可那样强度的大战中，玉螺的月瑶们终究无法很好地护持己身，被污浊之力侵蚀是在所难免的。</br></br>尤其是水灵秽族最后一下的自爆，那浓郁粘稠的污浊冲击四方，就连陆叶催动玄武阵势都几乎没能抵挡，更枉论他人。</br></br>一群人聚在陆叶身边由他出手帮忙，焚灭体内的污浊。</br></br>陆叶一边忙碌，一边望着灰雾笼罩的区域，眉头紧皱。</br></br>事情有些麻烦了。</br></br>这一战虽然粉碎了秽族入侵玉螺的计划，甚至将来犯的秽族杀的一个不剩，但那污浊凝聚而成的灰雾却是变得更庞大了。</br></br>单就体量上来说，比之前还要大上一倍，内里的污浊无疑也更浓郁了。</br></br>毕竟那么多秽族死了，而且还有十多个月瑶，他们死后，体内的污秽之力是会逸散出来的。</br></br>陆叶还真没经历过这样的战斗，光杀了敌还不成，敌人死后还留下了难以磨灭的污秽，着实难缠。</br></br>少倾，众月瑶体内的污秽被焚灭干净，脸色好看了不少。</br></br>仇伍望着灰雾笼罩的区域，开口道：“这一战虽然赢了，但那虫道横亘，这东西若是不解决，玉螺就休想安宁！”</br></br>陆叶转头看向马尚思：“秽族那边已经定位到了玉螺，如果我们想办法将这虫道解决了，秽族会不会再有定位到这里，然后打开虫道的能力？”</br></br>若如此，那就算这次毁了虫道也不成，因为秽族随时都可以再开辟一条虫道出来。</br></br>马尚思道：“应该不行，据我说知，天霜镜虽有定位之能，但那需要一些准备，换句话说，若是让秽族在这边站稳了脚跟，有了接应，那么就有再开辟虫道的能力。眼下秽族已经被杀光了，这边没有接应的话，天霜镜投放天霜寒气的位置完全就是随机的。”</br></br>陆叶了然：“也就是说，只要毁了这虫道，秽族再想定位玉螺，几乎就是不可能的事了。”</br></br>星空何其广袤，天霜镜虽是星空至宝，可投放天霜寒气的位置是随机的，玉螺倒霉被选中一次，总不能再被选中第二次，这个概率太渺茫了。</br></br>“是这样的。”马尚思颔首。</br></br>“那事情就好办了。”陆叶扭头看向仇伍。</br></br>后者心领神会，当即下令：“稍事休整，半日后随老夫破灭虫道！”</br></br>如果是一条稳定的虫道，凭一群月瑶的能力根本不可能将之破灭，但这终究不是稳定的虫道，所以还是有一些操控空间的。</br></br>一场大战，再加上被污浊侵蚀，众人都消耗不小，当下便各自打坐调息。</br></br>半日时间一晃而过，虫道那边没什么动静，可虫道却一直横亘着，这让陆叶心头隐隐感觉有些不安。</br></br>因为秽族在玉螺的失利是明摆着的了，那边恐怕不敢再派遣月瑶前来，免得再有损失，既如此，那说明秽族知道，拿这边没什么好办法了。</br></br>可虫道为什么还存留着呢？按道理来说，秽族那边完全可以借助天霜镜关闭了虫道。</br></br>秽族是有这个能力的，对方既然没这么做，明显还是不甘心，大概要再做尝试！</br></br>陆叶以前从未与秽族打过交道，一时也难以揣测对方的心思，但不管对方要怎么做，己方先出手总是没错的。</br></br>仇伍带领下，一群月瑶又杀进了污浊之地，很快来到虫道所在。</br></br>阵型散开，站定身形，仇伍一声令下：“动手！”</br></br>下一瞬，法力跌宕此起彼伏，每个月瑶身上的气势都节节攀升，却没有攻势发出。</br></br>所有人都在蓄力，显然是要爆发自己最强的手段，做到一锤定音。</br></br>陆叶这边催动的是火凤凰灵纹，哪怕心中感觉希望不大可这种情况下，他也只能尽力施为。</br></br>足足二十息之后，伴随着一声咆哮，玉螺这边第一道攻势出手了，狂暴法力汇聚而成的攻势轰然落在虫道之中。</br></br>紧接着便是第二道，第三道……</br></br>陆叶的火凤凰也朝虫道扑去，灼热的力量几乎让空间都为之扭曲。</br></br>十多位月瑶的全力爆发，虽然没有什么系统性的配合，都只是一股脑地将攻击打出来，但这样的攻势，对面哪怕是个日照，也得避锋芒。</br></br>虚空震荡，耀眼的光芒不断爆发，余波冲击四方。</br></br>陆叶紧密关注着虫道那边的动静，直到一切平静下来，当虫道印入视野的时候，忍不住皱了下眉头。</br></br>果然不行！</br></br>在动手之前，他其实就是有所猜想的，虫道这玩意太过玄奥，从外部是很难撼动的。</br></br>如果这虫道真能被外力撼动，那么之前水灵秽族自爆的时候就应该有征兆了。</br></br>要知道，水灵秽族自爆的时候，可是就站在虫道旁边，那种自爆的冲击力度，比方才陆叶等人施展出来的攻势要强大的多。</br></br>连水灵秽族的自爆都没有对虫道产生什么冲击，己方这点手段又算得了什么？</br></br>想要毁掉这条虫道，只有从内部入手。</br></br>简单来说，就是由月瑶通过虫道，只要通过的数量足够多，就能影响虫道的稳定性，这一点，从方才巨人秽族和水灵秽族降临时的动静就可以看的出来。</br></br>但这事是不可能的，秽族的月瑶可以通过虫道入侵玉螺，玉螺这边的月瑶不可能通过虫道去秽族那边，那是在找死。</br></br>退一万步说，就算真的有某个月瑶愿意舍身成仁，可一个是不绝对不够的，具体要通过多少月瑶，才能让虫道崩塌，那是谁也没法计算的数字。</br></br>玉螺的月瑶们无疑也意识到了这个事，个个都表情难看。</br></br>没再做第二次尝试了，有些事，一次验证就已经足够，过多的尝试只是浪费时间和精力。</br></br>“先退出去！”仇伍挥了挥手。</br></br>一群人又灰溜溜地退出了污浊之地，这次因为没有爆发战斗，所以大家都将自己护持的很好，没有被污秽之力侵蚀。</br></br>“这可咋办呢？”韩硐一脸愁容。</br></br>陆叶也很烦躁，虫道横亘在这里是个天大的麻烦，别的不说，玉螺一群月瑶几乎被钉死在这里了，连带他也走不掉。</br></br>但眼下己方确实没有毁灭虫道的能力，就只能让秽族那边知难而退，继而自己关闭。</br></br>先前一战，站在玉螺的角度来看，秽族的损失无疑是很巨大的，毕竟十多位月瑶，甚至死了两个月瑶巅峰。</br></br>但那是站在玉螺的角度来看问题，玉螺本身不强大，十几个月瑶就是一股很强的力量了。</br></br>可站在秽族的角度来看，区区十几个月瑶恐怕根本不算什么，所以哪怕有这样的损失，他们也没有放弃玉螺，否则早就关闭虫道了。</br></br>眼下虫道犹存，就说明秽族对玉螺还有心思。</br></br>这不是什么好兆头。</br></br>众人默然，都没有太好的办法。</br></br>就在这样的沉默间，虫道那边忽然有了动静。</br></br>众人第一时间有所察觉，连忙朝那边关注过去。</br></br>虫道内，隐隐约约有不少气息出现，越来越清晰，这无疑说明虫道那一边有秽族正在通行，朝这边赶赴。</br></br>不过从气息的强度来说，来的秽族实力不强，甚至可以说很弱。</br></br>都只有神海层次……</br></br>不像月瑶通行虫道，需要一段时间，神海秽族通行虫道的速度很快，几乎是在众人有所感知的下一刻，就已经有秽族冲出了虫道，降临到了那一片污浊之地。</br></br>接连不断的身影显露出来。</br></br>只片刻功夫，那边就出现了上百个神海秽族，而且还有更多的正在赶赴过来。</br></br>“杀了！”仇伍一声令下，根本不需要自己动手，那两艘战舰的其中一艘，便爆发出明亮的光柱，朝秽族聚集之地打过去。</br></br>瞬息间，不知多少神海秽族灭亡。</br></br>但根本无法阻挡秽族入侵的步伐，从虫道之中，源源不断地有各种各样的身影显露。</br></br>两艘战舰都动了起来，一批又一批地灭杀着，饶是如此，也有些力不从心。</br></br>围聚在污浊之地四周的玉螺星宿们开始出手，虫道出口处，立刻变成了生灵的葬场。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51739134.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 12 Aug 2023 12:21:06 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百一十章 灵闪</title><link>51737495.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>看到五道陆叶的宝血分身，马尚思便知道是怎么回事了。</br></br>他与陆叶之前已经帮玉螺这边打出了压倒性的优势，陆叶的五道宝血分身结阵前去支援之下，余下之敌哪还能是对手？</br></br>一处处战场的敌人被解决，优势就如滚雪球一样壮大起来，所以才能在这短短时间内解决战斗。</br></br>到了此刻，玉螺的月瑶都悉数杀了过来。</br></br>马尚思心头一定，知道自己只要专心应对那巨人秽族就行了，余下的事根本不用他插手。</br></br>虫道动荡，随着又一道污秽身影的降临，陆叶敏锐察觉到，虫道的稳定性又差了一些，心道果然跟自己猜想的一样，这虫道虽然能供月瑶通行，可每过来一个月瑶，虫道的稳定性就会受到冲击，而且这种冲击的强度，应该是跟修为高低有关的。</br></br>虫道另一头降临过来的果然是个月瑶巅峰，看那身形赫然是五行灵族当中的水灵族！</br></br>陆叶没有见过真正的水灵族，不过他看过关于水灵族的描述，正常形态的水灵族身体就像是一团流动的水液，拥有人族的形状，而且因为属行的原因，会给人一种温和的感觉。</br></br>但此刻放眼望去，这个水灵秽族哪有什么温和，一身气息满是污秽，给人一种极为不详的感觉。</br></br>它确实有人族的形态，体表处水液流淌涌动，但那却是漆黑的污水。</br></br>这水灵秽族气势汹汹从虫道降临而至，可才刚站定身形，表情就懵了一下。</br></br>因为它发现，局势跟自己想的好像有些不太一样……</br></br>虫道那一头其实是无法查探到这边的具体情况的，只能模糊感知，但虫道的接连动荡，还有这边大战的余波气息，足以让那边的秽族判断出，此地情况不太好。</br></br>所以秽族先是派了一个巨人过来，又派了一个水灵过来，而且两个都是月瑶巅峰，不但如此，还有好几个月瑶在准备过来！</br></br>水灵秽族本想着这边就算局势不好，也不至于差到哪去，毕竟这边的战斗才爆发没多久，谁曾想竟恶劣到了这个程度。</br></br>感知之下，秽族最初降临过来的月瑶已经一个不剩，就只有比它先一步过来的秽族巨人还活着，而且气息还无比虚弱。</br></br>更让它感到惊恐的是，四面八方，十多道月瑶的气息正迅速奔掠而至，眨眼将它包围了起来，然后就是劈头盖脸一阵狂攻。</br></br>它是月瑶巅峰没错，单打独斗，哪怕以一敌三，敌五，也没太大问题，就算不是对手，保命总是可以的。</br></br>可眼下的问题已经不是要敌三敌五了，这是一群月瑶在围殴它！</br></br>它除非是个日照，否则根本不可能在这样的围攻中活下性命。</br></br>另一边，巨人秽族也察觉到了水灵的情况，立刻转头朝它这边汇合，明显是想跟水灵联手。</br></br>单凭他们任何一个，如今都难以翻盘，可如果联手的话，或许还有一线生机，他们不需要做太多，只要坚持到更多的秽族强者前来支援就行。</br></br>马尚思一看这情况，就知道巨人秽族在打什么主意，当即催动法力，血海轰然一振。</br></br>霎时间，巨人秽族的身形都变得迟钝起来，整个人仿佛陷入了泥沼之中，行动不便。</br></br>陆叶已持刀杀上！</br></br>不过他的目标不是巨人秽族，这家伙有点难缠，哪怕有马尚思在暗中辅佐，他对上了也有风险，而且巨人秽族身上的伤口已经足够多，就算不理会他，马尚思也能取了他的性命。</br></br>所以陆叶的目标是那个才刚过来的水灵秽族！</br></br>玉螺诸多月瑶，自己的五道宝血分身都已经扑了上去，陆叶自然乐意去凑个热闹。</br></br>大战再起，但这一次玉螺修士却是气势如虹。</br></br>在一炷香之前，玉螺决定放手一搏的时候，根本未曾想到局势会是这样的展开，要知道仇伍都已经做好了舍身成仁的准备，他当时觉得，这一战己方哪怕能赢，也必然要付出极为惨烈的代价。</br></br>可一炷香后，最初的来犯月瑶已全部被斩，反观己方，一个没有折损，无非就是受到了污浊之力不同程度的侵蚀罢了。</br></br>这样的战果惊人至极，也是最初难以想象的，可玉螺都知道这是谁的功劳，没有陆叶主仆打开局面，他们这些人死一半都算是少的，最大的可能是全军覆没。</br></br>每个玉螺月瑶都庆幸，陆叶主仆正好在玉螺做客，一并赶赴到了这里。</br></br>本就占据了人数上的绝对优势，再加上士气的提升，那水灵秽族瞬间就被打懵了，第一时间全力催动力量防守，可绕是如此，局面也危急至极。</br></br>陆叶已与自己的五道宝血分身汇合，结出了一个玄武阵势，凭借着玄武阵势的强大防护，正面顶住了水灵秽族，这无疑让玉螺的诸多月瑶有了更好的发挥空间。</br></br>激战片刻后，血海中有月瑶陨落的动静传出。</br></br>却是马尚思那边率先解决了自己的对手。</br></br>巨人秽族其实是很强大的，但对上陆叶主仆二人，一身实力连一半都没有发挥出来，就憋屈地战死此地。</br></br>巨人秽族战死，水灵秽族的状态也极为不妙，它虽然因为种族的原因天生就拥有规避大多数攻击的能力，可也架不住这么多月瑶的围攻。</br></br>等察觉到巨人秽族战死的时候，水灵漆黑的眸子一片暗淡，知道自己这下恐怕也难以活命了。</br></br>“别杀，拖着它！”陆叶眼见局势已定，立刻传音四方，同时与五道宝血分身把声势弄的轰天响。</br></br>玉螺的一群月瑶虽不明白陆叶到底想干什么，但还是立刻放缓了手上的攻势。</br></br>若是开战之前，陆叶这样说，玉螺的修士自然不会听从，但这一战是陆叶主仆打出来的优势，没有他们就没有眼下的局面，再加上他们已经见识到了陆叶的强大底蕴，足以让陆叶在这边有一定的话语权。</br></br>陆叶想的很简单，这边的战斗若是结束，让对面的秽族察觉不妙的话，他们必然不会再派遣月瑶过来了。</br></br>到时候虫道横亘在这里，玉螺的处境会很尴尬，己方总不可能顺着虫道杀到秽族那边去，那完全是在找死。</br></br>既然不能反打，那就一次性要将对方打痛，让秽族知道，玉螺这边不是好惹的。</br></br>唯有如此，才能让秽族知难而退。</br></br>这个位置虽然更靠近玉螺界，但九州与玉螺界同在一个星系，大家唇齿相依，面对这样的事，陆叶根本无法抽身事外。</br></br>这也算是家事了。</br></br>所以陆叶想留住水灵秽族的性命，一来，吸引更多的秽族月瑶前来支援，弄一出围点打援，二来，更多的秽族月瑶通行虫道，会影响虫道的稳定性，万一……虫道崩塌了呢？</br></br>所以无论如何，留下这个水灵秽族的性命都是最好的选择，也是眼下唯一的选择。</br></br>玉螺的修士不笨，虽然一开始没弄明白陆叶的意图，可一看己方明明占据了绝对优势，他还把声势搞的这么轰隆，便意识到他的打算了。</br></br>很快，在仇伍的吩咐下，玉螺的月瑶们也开始行动起来，一个个法力疯狂催动，搞的好像这边的大战正在僵持一样，可实际上却是水灵秽族被压制的根本抬不起头。</br></br>水灵秽族无疑也洞察了陆叶等人的意图，它忽然抬头朝陆叶所在的方向看了一眼，冰冷的声音从口中传出：“你们逃不掉，秽族盯上的地方，没人可以逃脱！”</br></br>下一瞬，有极为危险的气息忽然从水灵身上弥漫出来，它那漆黑的身躯竟陡然爆发出耀眼光芒。</br></br>“灵闪！不好，快退！”仇伍面色大变，连忙怒吼。</br></br>灵闪是五行灵族的种族天赋，他们体内有晶核，就跟妖兽的妖丹一样，在绝境之时是可以一次性爆发出晶核的所有力量的，跟自爆差不多。</br></br>一位月瑶巅峰的自爆，威能何等恐怖，所以一看水灵秽族的动作，仇伍就知道大事不妙。</br></br>随着他话音的落下，一群月瑶疯狂朝后遁去，陆叶这边更是一边遁逃一边将玄武阵势的威能激发到了最强。</br></br>光芒彻底爆开，笼罩了偌大范围，漆黑的污浊之力冲击四方，让这一片星空几乎化作了一个黑洞。</br></br>陆叶身形翻滚着，连带着玄武阵势都几乎要破碎，关键时刻，马尚思及时前来救驾，将他罩进了血海之中。</br></br>绕是如此，陆叶也一阵头晕目眩。</br></br>狂暴的力量徐徐平息，陆叶晃了晃脑袋，收回了五道宝血分身，吩咐马尚思也收了血海。</br></br>抬头望去，水灵秽族已经不见了踪影。</br></br>陆叶眉头紧皱，水灵秽族的决然是他没有想到的，一个月瑶巅峰居然说自爆就自爆了，事先根本一点征兆都没有。</br></br>若不是他有玄武阵势，单凭他月瑶前期的底蕴，方才那情形还真有些麻烦。</br></br>水灵秽族的自爆无疑让陆叶的计划打了水漂，因为他明显感觉到，虫道中的月瑶气息正在徐徐消退，显然是原本准备支援过来的秽族又退了回去。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51737495.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 12 Aug 2023 02:14:30 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百零九章 激战</title><link>51730049.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>秽族征伐四方，来无影去无踪，所依靠的无非就是那星空至宝天霜镜，此宝可以随机在星空某个位置投放天霜寒气，冻结破碎空间，继而制造出可以通行的虫道。</br></br>但这条由天霜寒气冻结出来的虫道，基本都是不稳定的虫道，最多只能支撑月瑶境的通行，而且还有一定的风险。</br></br>所以秽族征伐的模式，一般都是先行派遣一部分月瑶，在虫道出口处稳定局势，占据地势，然后动用手段来稳固虫道，一旦虫道稳固至能让日照通行的程度，那么就可定大局了。</br></br>这也是最初秽族占据了优势，却依然躲在那污浊充斥的区域，没有追杀出来的原因，他们也搞不清楚这里到底是哪一方星系，有没有日照坐镇，保险起见，自然是要守住虫道，布置下稳定虫道的手段。</br></br>陆叶之前其实是有些疑惑的，因为秽族在这边部署的月瑶数量虽然不算少，但十几个月瑶，绝对不多。</br></br>哪怕马尚思说了，秽族在星空中开辟的战场不止这一处，己方需要应对的只是秽族的极少一部分力量，可秽族那么庞大的体量，不说几百个月瑶，随随便便派几十个出来应该不成问题。</br></br>直到那巨人秽族降临时，陆叶才洞悉其中关键。</br></br>还是虫道的原因！</br></br>他敏锐地察觉到，随着巨人秽族的降临，虫道明显动荡了一下，这一下动荡的结果，便是让虫道的稳定性都受到了影响，变得比之前紊乱了一些。</br></br>换句话说，天霜镜开辟出来的虫道虽然可以供月瑶通行，但每通过一个月瑶，都会影响虫道的稳定。</br></br>所以秽族最开始才只派了十几个月瑶，不是他们不想派更多的月瑶，而是不能！</br></br>这恐怕也是根据玉螺修士展现出来的底蕴定下的数字。</br></br>在秽族看来，这十几个先行抵达的月瑶，凭借地利上的优势，足以保虫道不失，只要他们接下来布置稳定虫道的手段顺利完成，那么就可以让日照顺着虫道杀过来，到时候玉螺绝无反抗之力。</br></br>秽族的计划没有问题，这一战若不是陆叶机缘巧合遇到了，那么凭借玉螺眼下的底蕴确实是个危机。</br></br>但巧就巧在陆叶带着马尚思在玉螺做客，一并赶赴了这里。</br></br>眼下正面战场处，秽族的月瑶损失惨重，若再没有支援的话，那之前的种种布置和付出都将打水漂。</br></br>所以巨人秽族来了，不但他来了，还有其他的月瑶正在虫道之中通行，估计很快就会降临。</br></br>一场争锋之下，秽族那边应该是看明白了玉螺这边的局势，洞察了玉螺没有日照的尴尬。</br></br>因为如果玉螺有日照的话，那么肯定已经过来了，但迄今为止都只有月瑶参战，就足以说明玉螺不是一个强大的星系。</br></br>这正是秽族最好的征伐目标，所以当机立断派遣了支援。</br></br>两道分散出来的宝血分身行至那污秽宝塔之前，抬手间就将这宝塔给毁了，这玩意虽是秽族布置出来的手段，但本身并不坚固，所以不难毁去。</br></br>随着这一座污秽宝塔的破碎，陆叶明显察觉到虫道又动荡了一下。</br></br>他立刻意识到，自己的选择没错，这几个宝塔毁掉的话，绝对能让秽族接下来的计划受到巨大影响。</br></br>两道宝血分身立刻分头行动起来。</br></br>另一边，虫道出口处，巨人秽族与马尚思斗的如火如荼。</br></br>表面上看，几乎是个平分秋色的局面，但实际上马尚思压力很大，不是他实力不如别人，主要是那污秽之力时刻在污浊他的血海和法力，短时间与对方的交锋不成问题，时间一长，他能催动的力量必然会越来越弱。</br></br>反观那巨人秽族，根本不受污浊的影响，身处其中反而如鱼得水。</br></br>好在还有陆叶。</br></br>主仆二人之前联手杀了几个月瑶，虽是第一次联手，却配合的娴熟无比，趁着巨人秽族被马尚思纠缠的时候，陆叶已催动纵掠之术，身形鬼魅般地飘忽来回，刀光闪烁不断。</br></br>巨人秽族怒吼咆哮，身上多了一道又一道巨大的伤口。</br></br>陆叶愈发感受到法宝级磐山刀的强大！</br></br>巨人族这个种族，体魄的坚韧程度虽然不如石族，但只在体魄强度的排列上，放眼星空也足以名列前十了。</br></br>他们天生皮糙肉厚，尤其这次从虫道过来的还是一个月瑶巅峰的巨人，一般的法宝兵刃哪怕斩在人家身上，也未必能对人家构成多大威胁。</br></br>磐山刀可以！</br></br>本身锋利无匹，再加上陆叶加持的神锋灵纹，只要敌人的修为不足日照，磐山刀都可破开肉身的防护。</br></br>一道道伤口处，血肉翻卷着，看起来惨不忍睹，可实际上这样的伤势莫说对一个月瑶巅峰了，便是星宿，也只是皮肉伤而已。</br></br>但巨人秽族明显感觉不对，因为原本应该可以迅速愈合的伤口此刻却愈合的极其缓慢，而且伤口处似乎还萦绕着一股极为古怪的力量，正是这股力量，阻扰了伤口的愈合。</br></br>巨人秽族怒吼连连，与马尚思争锋之时，一度想找机会解决了陆叶，因为他意识到，这个跳来跳去的人族是个麻烦。</br></br>然而传承自阎息的纵掠之术鬼魅非常，陆叶基本是砍一刀就走的状态，又有马尚思的血海遮掩行踪，根本没有给巨人秽族半点可趁之机。</br></br>又一次激烈的碰撞，马尚思抽身后退，阴测测地望着巨人秽族，对上他的目光，巨人秽族心头一突，意识到不妙。</br></br>他也是曾与血族交手过的，自然知道凭自己眼下处处伤口的状态面对一个血族是多么不利的局面。</br></br>没有任何犹豫，巨人秽族合身便朝马尚思所在的位置扑杀过去。</br></br>马尚思冷笑一声，任由他那巨大的狼牙棒砸在身上，整个人仿佛都被轰碎了，化作一团血气融入血海中。</br></br>但下一刻，巨人秽族的表情就变了，因为身上那诸多伤口忽然被一股无形之力撕裂，变得更为巨大，原本在他有意控制下没有流淌太多的鲜血，此刻竟喷涌了出来。</br></br>他知道这是血族的血引术！</br></br>正常情况下，这一道血术对星宿之上的修士争锋起不到太大作用，因为星宿之上的修士个个体魄强大，都有迅速恢复自身的手段，没有伤口，血引术就没有发挥的空间。</br></br>但经由磐山刀斩击出来的伤口却不是那么容易愈合的，配合马尚思这样一个月瑶巅峰施展出来的血引术，便连巨人秽族都抵挡不住。</br></br>感受自身鲜血的疯狂流淌，巨人秽族心慌意乱，奔掠来回一阵，搜寻敌踪，结果不但连马尚思的身影看不到，就连陆叶的身影也寻不得了。</br></br>这就是与血族在血海之中争锋恶心的地方，人家在血海内进退自如，除非拥有压倒性的优势，否则与血族对阵，很难有什么好办法。</br></br>若是寻常时候，巨人秽族还可以遁出此地，另寻良机，但他从虫道那边赶赴过来，所肩负的最大责任，就是守护好虫道出口。</br></br>他几乎是被钉死了这里，哪能遁走？</br></br>“滚出来！”他怒吼着，法力激荡，挥舞着手中的狼牙棒，将血海搅的翻天覆地。</br></br>马尚思根本不露面，任由他在血海中放肆，甚至说，这是他愿意看到的，因为巨人秽族越是挣扎，他催动血引术的效果就越强大。</br></br>陆叶也躲在血海某处，冷眸望着巨人秽族的狼狈的身影。</br></br>片刻后，马尚思忽然惊呼起来：“不好，虫道那边又有月瑶过来了！”</br></br>而且从那气息推断，赫然又是一个不逊于巨人秽族的存在。</br></br>与陆叶合力对付一个巨人秽族，马尚思一点压力都没有，优势已经打出来了，如今他所需要做的就是躲在血海中，不断催动血引术，在这血术的牵引下，巨人秽族体内的鲜血一旦流淌干净，那就必死无疑。</br></br>但如果再来一个跟巨人秽族差不多的敌人，马尚思也心里没底，尤其是随着时间推移，他受到污浊之力的影响也越来越大。</br></br>心念转动，马尚思有了决断：“圣尊，我去杀了他！”</br></br>此情此景，唯有先灭杀了巨人秽族，他才能全力去应对接下来过来的敌人。</br></br>“不慌！”陆叶淡淡回了一句。</br></br>这个时候去强行灭杀巨人秽族是很危险的，对方已经察觉不妙，他跟马尚思躲起来还好，一旦露面，必然要遭到对方的全力反扑，到时候平添凶险。</br></br>眼下面对巨人秽族，胜局已定，自然不必要去冒无畏风险。</br></br>“可是……”马尚思还有疑虑，但很快便明白陆叶为何如此气定神闲了，因为四面八方一道道强大的气息忽然冲进了血海中，正朝虫道所在的位置赶赴过来。</br></br>那是玉螺的月瑶们，还有陆叶的五道宝血分身！</br></br>之前马尚思一直在跟巨人秽族拼杀，之后又全身心地催动血引术，所以对外面战场的情况没有太多感知，直到此刻方才察觉，玉螺的月瑶们居然已经全部解决了自己的对手，来犯的秽族月瑶尽被灭杀！</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51730049.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 11 Aug 2023 12:22:43 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百零八章 秽族援兵</title><link>51728677.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>原本因为己方月瑶数量较少，仇伍的打算是从自己这边先打开缺口，再去援手其他人，如此逐一将敌人蚕食掉。</br></br>这里是玉螺星系，作为玉螺界的界主，他有这个责任，哪怕这一战伤筋动骨乃至战死，也必须得遏制住敌人的计划。</br></br>所以开战之前，他就已经抱着舍身成仁的打算了。</br></br>可他这边还没能有什么作为，马尚思那边就得手了，在短短十几息时间内连斩对方两个月瑶后期。</br></br>仇伍连忙传音四方：“都稳住，等马道友援手！”</br></br>缺口已经打开，那么就没必要急躁了，他年纪虽大，可若是能活，谁愿意去死呢？</br></br>话音落下时，马尚思的血海就开始移动起来，朝另外一片战场包裹过去。</br></br>这个战场正在交锋的双方都是月瑶后期，这也是马尚思刻意的选择，因为想要迅速解决敌人，那自然是盯着实力强的杀，只要杀了对方几个实力最强的，那么剩下的便不堪一击。</br></br>眼瞅着血海移动过来，这片战场中，秽族的月瑶后期明显有要遁离的意思，可玉螺的那个月瑶后期自然不会允许这种事发生，疯狂阻击，拦截对方，一时间那秽族也没什么好办法，只能眼睁睁看着己身所在的战场被血海包裹。</br></br>“圣尊，这家伙有神智！”马尚思观瞧到了那边敌人的反应，立刻给陆叶打小报告。</br></br>“弄死他！”陆叶神色平静。</br></br>有神智，那就算是真正的秽族了，不是地位低下的奴仆，只要解决了这个秽族，那么这边的局势就稳了一大半。</br></br>“圣尊，我给你制造机会！”马尚思一副忠心耿耿的模样，实在是因为他发现自己与陆叶的配合简直天衣无缝。</br></br>他也不知道陆叶那能撕裂对方伤口的手段到底是什么，但那种手段配合上他的血引术，简直是天作之合。</br></br>正常情况下，想要灭杀一个月瑶后期是不太容易的，非得把人家打的生机尽丧才行。</br></br>可他与陆叶的配合根本不需要这么麻烦，斩几个伤口，血引术一催……在血海中，敌人就任由他们搓扁揉圆了。</br></br>可以说风险无限地降低。</br></br>少倾，血海之中，又一道月瑶后期的气息湮灭。</br></br>马尚思的血海挪移过来，对方没能及时遁逃，就已经注定了是这样的下场，这是毫无悬念的事。</br></br>毕竟单只一个玉螺的月瑶，就已经给他造成了很大困扰，再加上陆叶与马尚思这一对主仆联手，除非日照亲临，一个月瑶后期根本翻不出浪花来。</br></br>马尚思的血海又开始移动起来，所过之处，成片的生灵灭亡，很快又来到一处月瑶的战场中。</br></br>如果局势继续这样发展下来，用不了太长时间，来犯之敌就能被逐个击破。</br></br>可就在这时，马尚思忽然惊呼一声：“圣尊，虫道那边有动静！”</br></br>“让我看看！”陆叶连忙开口。</br></br>血海之中，除了施术之人之外，其他任何人进入其中都会受到影响的，这种影响包括五感和神念，当然，陆叶也可以催动血海术，与马尚思的血海相融，如此就不受这个限制，但真这么做了，会分散他的力量，而且他还要时刻催动圣敛术，否则马尚思会受到圣性的压制。</br></br>所以陆叶一直没有催动血术，这血海之中，马尚思才是绝对的主导。</br></br>陆叶想查探虫道那边的情况，就得马尚思来配合。</br></br>下一瞬，在马尚思的协助下，陆叶的神念朝虫道方位铺展过去。</br></br>虫道果然有动静，陆叶已经能从中感受到月瑶的气息了。</br></br>“对方有援兵！”陆叶立刻做出了这个判断。</br></br>显然是虫道另一头的秽族察觉到了这边的战况不对，出动了人手前来支援，而且看那动静，应该很快就要过来了。</br></br>“去那边，堵死虫道！”陆叶立刻吩咐一声。</br></br>这边的局势好不容易打开了，对方若真是派来更多的月瑶，那所有的努力都将付诸流水。</br></br>秽族底蕴强大，真来援兵的话，肯定不止一个月瑶。</br></br>马尚思也知道情况紧急，血海一催，便朝虫道那边扑去。</br></br>与此同时，陆叶凝聚出了自身的宝血，曲指一弹，五道身影显露，冲出了血海。</br></br>他如今拥有五滴宝血，这一下全祭出，可以说倾尽全力了。</br></br>血海速度极快，一路摧枯拉朽，待赶至虫道处，刚好有一道巨大的身影显露出来。</br></br>那身影高十丈左右，除了腰间系着不知名的兽皮遮挡住要害之外，其他位置都裸在外面。</br></br>他肩膀上抗着一个巨大的狼牙棒，看起来威风凛凛。</br></br>一身气息也暴虐至极，足有月瑶巅峰程度。</br></br>秽族那边，明显派了一个不得了的家伙过来。</br></br>陆叶认出这是个巨人族，放眼星空，虽然不多见，但也不少见，他们天生力大无穷，体魄恐怖，看似行动笨拙，实际上是极为难缠的角色。</br></br>巨人秽族身后的虫道中，又有月瑶的气息若隐若现，显然还有援兵即将过来。</br></br>“速战速决！”陆叶吩咐道。</br></br>马尚思也知道得拼命了，否则真等对方的援兵源源不断赶赴过来，那这边打开的局势顷刻间就要崩盘。</br></br>他当即将血海一缩，包裹住了虫道所在的位置，同时将那巨人秽族笼罩其中。</br></br>血海虽然收缩了大半，可威势却变得更加猛烈了，从虫道中走出来的巨人秽族还没看清情况，迎面就是铺天盖地的血术袭来。</br></br>他不屑一顾，抬头怒吼：“区区血术也敢犯我秽族雄威，还不速速臣服！”</br></br>浓郁法力跌宕时，将来袭的血术统统阻挡在外，同时挥动起手巨大的狼牙棒，搅动血海，霎时间，血海翻腾起来。</br></br>另外自身的污浊之力疯狂弥漫，侵蚀四方。</br></br>不过还没等他放肆多久，马尚思的怒吼也响了起来：“胡吹大气个什么？有本座在此，你先活命再说。”</br></br>别看马尚思在陆叶面前唯唯诺诺，可他说到底也是个月瑶巅峰，即便放在血族那边也是有一定地位的。</br></br>若对方是日照，马尚思肯定不敢乱说什么，但同为月瑶，他怎允许有人在自己面前这么嚣张？</br></br>话落之时，整个人身上血光凝聚，轰然变大，直接化作了一个跟巨人秽族差不多大小的身形。</br></br>同时他还借助血海的力量，在手上凝聚出了一根血色的长棍。</br></br>两道巨大身影，立刻便在虫道出口处斗成一团！</br></br>陆叶借助血海的遮掩，同时催动隐匿，极力遮掩自身的存在，寻觅着出手的机会。</br></br>另一边，被他投放出去的五道宝血分身，有三道结成了简单的三才阵势，朝最近的战场处杀去。</br></br>另外两道则是朝另外一个方向进发。</br></br>修士修行到了月瑶，其实是很难结成阵势的，顶多就是简单的联手御敌，除非借助同气连枝阵盘。</br></br>但同气连枝阵盘这玩意哪怕被陆叶改进过，也只是适合星宿使用，月瑶不太适合，因为月瑶斗战起来腾挪的范围太大，阵盘反而是一种限制。</br></br>一般的月瑶自然无法结成阵势，但对陆叶来说，宝血分身根本没有这方面的顾虑。</br></br>本就是同出一源的分身，气机法力气血没有任何差别，想要结阵简直太简单了。</br></br>唯有一点……</br></br>宝血分身虽说基本能发挥出陆叶的全部实力，但分身手上没有磐山刀，分身没有天赋树，所以理论归理论，实际上宝血分身能施展的手段是有限的。</br></br>再者，宝血分身的能量有限，维持不了太长时间的争锋，否则能量耗尽，分身也会消散，陆叶就得花费时间重新凝聚。</br></br>即便如此，当三道宝血分身结阵而至时，也帮这片战场的玉螺月瑶打出了巨大优势，宝血分身不畏惧死亡，结阵之下，承担了巨大压力，那玉螺月瑶见状，也拼了命地催动法力，很快占据了上风。</br></br>再加上陆叶与马尚思之前的努力，眼下正面战场上，玉螺的月瑶已经占据了绝对优势，只要有足够的时间，灭杀对方不是问题。</br></br>这边斗的如火如荼，虫道出口处同样打的不可开交，陆叶的另外两道宝血分身却已杀至一个位置。</br></br>没有月瑶阻扰，只有一些星宿与神海根本挡不住两道宝血分身的步伐。</br></br>这里矗立着一个奇怪的玩意，塔状，十三层，里里外外流淌着浓郁的污秽之力，感知之下，这东西却与虫道有一些若有若无的联系。</br></br>这东西不止一个，围绕在虫道周围，这样的东西有八个之多。</br></br>早在之前赶赴到这里的时候，玉螺的月瑶就说过，秽族占据了这片空域之后便一直在布置些什么，似乎有稳定虫道，让日照过来的意图。</br></br>这些塔状的东西，明显便是秽族的布置！</br></br>陆叶本打算战斗结局了之后再研究研究这东西，但如今对方已经派遣援兵跨虫道而至，就不能再拖延下去了。</br></br>不管这东西是什么，毋容置疑，它是用来稳定虫道的！</br></br>所以必须得毁了它，因为陆叶敏锐地发现一个问题，随着那巨人秽族的降临，虫道方才动荡了一下。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51728677.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 11 Aug 2023 06:15:48 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百零七章 主仆合力</title><link>51722015.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>灰雾笼罩的区域中，马尚思已经与敌人交上了手，压力巨大，所以根本没有功夫去查探别处情况。</br></br>他这边之所以压力巨大，主要是因为他要对付的敌人有两个，而且是两个月瑶后期。</br></br>这是没办法的事，己方月瑶的数量是要少于对方的，作为己方阵营中实力最强的两大月瑶之一，自然是要多出一点力，这是仇伍的安排。</br></br>虽有压力，但问题不大，因为马尚思一上来就铺展开了自己的血海，将两个敌人包裹在里面。</br></br>血族与敌争锋，利用血海来营造对自身有利的环境，这是最常见通用的手段，血海铺展时，不但敌方两个月瑶后期被包裹其中，这片范围内许多星宿和神海都一并被笼罩了。</br></br>若是在别的地方，马尚思甚至有信心将血海内的敌人赶尽杀绝。</br></br>但这里的环境终究不太正常。</br></br>血海铺展的范围内，浓郁的污浊之力连血海都在侵蚀……</br></br>马尚思立刻感觉不妙，暗暗估摸了一下，自己这边顶多能撑一炷香时间，一旦过了时限，搞不好自己的血海都保不住，真到那时候，他必然要元气大伤。</br></br>所以他是迫不及待想要斩掉敌方一个月瑶后期的。</br></br>可他哪怕已是月瑶巅峰，本质上同样还是个月瑶后期，想迅速斩杀同境界的敌人，哪有那么简单？</br></br>正在思量该如何做的时候，忽然感觉有人闯进了自己的血海中。</br></br>马尚思本能地感知，微微一惊，连忙传音过去：“圣尊？”</br></br>却是陆叶在解决了自己的对手之后，立刻杀了进来。</br></br>己方的部署安排陆叶心中有数，自然明白马尚思此刻的压力，所以第一时间前来支援。</br></br>“你引路，我杀敌！”陆叶简单地吩咐一句。</br></br>马尚思连忙应下，一边催动血海之威，分化两个月瑶后期，一边给陆叶指引方向。</br></br>两息后，陆叶便已来到了血海一处位置，清晰地察觉到前方一道月瑶后期的气息，甚至已经能看到对方大概的轮廓。</br></br>看起来是个人形，具体原本是个什么种族就不清楚了，但只从对方暴戾的气息来看，这怕又是一个被转化的，没有自身理智的秽族！</br></br>盯着那模糊的轮廓，陆叶急速长前，抬手按住了磐山刀的刀柄。</br></br>似是察觉到了陆叶隐藏的杀意，那人影骤然转身，一身法力凶悍跌宕时，合身就朝陆叶这边扑杀了过来。</br></br>磐山刀便在这一刻出鞘。</br></br>隐约一抹华光绽放，旋即转轮如月。</br></br>劈波斩浪，浓稠如实质般的血海都被斩出一道巨大的缺口，刀芒掠向深处，直斩出十里之地，狂暴的威能这才徐徐消散。</br></br>正紧密关注陆叶那边情况，随时准备援手的马尚思张大了嘴巴，好像看到了什么匪夷所思的事情，一时神色恍惚。</br></br>直到属于月瑶后期的气息忽然湮灭，马尚思才霍然惊醒。</br></br>连他都感到棘手，修为足有月瑶后期的敌人，居然被圣尊一刀给斩了！</br></br>圣尊……这么强的吗？</br></br>因为陆叶是在马尚思的血海中发的力，所以那一刀的恐怖马尚思感知的清清楚楚，那根本不是一个月瑶前期能斩出来的一刀，易身处之，如果自己面对这一刀，纵然不死，也绝不会有什么好下场的。</br></br>马尚思茫然了。</br></br>“一起杀他！”陆叶的声音在他耳畔边响起，马尚思这才回神，连忙与陆叶一起朝另外一个月瑶后期扑杀过去。</br></br>与此同时，陆叶持刀的右臂微微颤抖着，隐隐有一种脱力的感觉。</br></br>这是很久都不曾有过的感觉了。</br></br>自此前回归九州的路上通过王修的考验，得了拔刀斩传承，将那灵纹维持在磐山刀上，时至今日，已有数月时间。</br></br>拔刀斩灵纹的温养早就已经到了极限。</br></br>哪怕是跟韩硐一起打造刀鞘的时候，陆叶也没有放弃对这道灵纹的维持，因为这是他眼下最强的底牌，说不准什么时候就能用上。</br></br>这还真就用上了。</br></br>这是陆叶第一次施展拔刀斩，这玩意的威能比他预想中的还要大一些，可以说，那样的一刀根本不是他这个修为应该斩出来的。</br></br>这就导致他的身体承受了巨大的负荷，他甚至没办法完美地驾驭住那一刀。</br></br>在方才对付那个月瑶前期的星兽时，陆叶连磐山刀都没有祭出，就是打定主要要讲这第一刀留给这边的月瑶后期。</br></br>计划进行的很顺利，月瑶前期的星兽被他用术法狂暴轰杀，这边的一个月瑶后期被他一刀斩灭，连反应的机会都没有。</br></br>血海之中，还剩下一个月瑶后期，哪怕陆叶不插手，马尚思也有能力将它解决。</br></br>但这片战场的环境终究对己方修士不利，所以还是得速战速决。</br></br>血海之中，那被困的月瑶后期本就有些晕头转向，摸不清情况，待到陆叶与马尚思主仆二人合力围杀上来之后，立刻形容狼狈。</br></br>马尚思也知道拖延不得，所以根本没有任何留手。</br></br>他一个月瑶巅峰的血族，可以说是法修与体修的结合，疯狂攻势下，血海中的敌人被打的只有招架之功，毫无还手之力。</br></br>陆叶就在一旁游掠，瞅准机会上去就是一刀，没等敌人反击，他就已经远远遁开，待敌人的注意力再被马尚思牵制的时候，他又跑过去斩上一刀。</br></br>前后不过十息时间，那月瑶后期身上就被斩了好几刀，每一道伤口都深可见骨。</br></br>磐山刀随着陆叶境界的替身晋升成了法宝，本身的锋利就更上一层楼，如今辅以陆叶加持的神锋灵纹，可以说同境界的前提下，基本没有血肉之身能挡得住磐山刀的斩击。</br></br>除非借助防护性的法宝。</br></br>可磐山刀在晋升法宝之后又多了一个特性，那就是对防护性的法宝的破坏力尤为强大，所以就算敌人真的祭出什么防护性法宝，也难改大局，顶多多拖延一会时间。</br></br>月瑶后期的体魄是很强大的，正常情况下，这样的敌人哪怕被陆叶斩伤，也能迅速恢复过来，但獠的诡异之力缠绕在伤口之上，阻扰着伤口的愈合，所以此刻敌人身上的几道巨大伤口虽然在对方有意的控制下没有太多鲜血流出，却始终无法愈合。</br></br>“马尚思，血引术！”陆叶一声低喝之时，长刀一振，诡异之力弥漫四方。</br></br>那缠绕在敌人伤口上的无形獠之力立刻被牵动，霎时间，几道本就不小的伤口瞬间被撕裂，变得更大了。</br></br>与此同时，马尚思也催动起血引术。</br></br>血引术是血族一个不算高级的术法，正常来说，一个真湖境的血族就已经有修行的资格了。</br></br>这玩意的作用很简单，那就是牵引敌人伤口中的鲜血，让血液的流逝加快。</br></br>所以在与血族争锋的时候，最好不要受伤，哪怕受伤了，也要尽快恢复，否则伤口暴露，就会给血族施展血引术的机会。</br></br>尤其是在血海这种特殊的环境下，由马尚思这个月瑶巅峰催动的血引术，威能可以得到无限的加持，继而放大。</br></br>敌人身上几道巨大伤口猛然撕裂之时，马尚思的血引术就已经催动。</br></br>刹那间，那几道原本没有多少鲜血流出来的伤口，鲜血喷涌如柱！</br></br>这一片范围内，本就浓稠的血海，变得更加浓稠了。</br></br>马尚思狂催着血引术，甚至忍不住舔了舔嘴角，仿佛吃到了美味可口的食物……</br></br>一个月瑶后期气血的喷发，对马尚思这样的血族来说，确实是食物了，那些鲜血喷涌出来之后就融入了血海之中，马尚思回头可以找机会炼化了，用来壮大自身的血海。</br></br>忽遭此等重创，那月瑶后期扬天怒吼，似是预感到了自己的死期，神念一动，锁定了陆叶的方位，悍然扑杀了过来。</br></br>随着他的动作，身形都在迅速干瘪，那是自身气血流逝太过严重的征兆，气血的流逝所带来的影响不单单只有这些，一同流逝的可是修士的底蕴，所以这个月瑶后期的气息在以肉眼可见的速度衰减。</br></br>陆叶根本没有闪避，持刀就迎了上去，纵掠之间，没等敌人反应过来，就借助马尚思的援力，来到了敌人身后。</br></br>长刀斩出时，隐有兽吼咆哮之音，獠牙毕露地朝前方扑咬过去。</br></br>下一瞬，又一道月瑶后期的气息陨灭！</br></br>值此之时，战场各处，玉螺的月瑶们满面惊讶。</br></br>月瑶后期气息的湮灭动静太大，哪怕有马尚思血海的遮掩都隐藏不住，当陆叶斩杀第一个月瑶后期的时候，仇伍等人就察觉到了。</br></br>欣喜之余，更多的是震惊，因为速度太快了，马尚思月瑶巅峰的修为他们都是知道的，可哪怕月瑶巅峰，对阵两个月瑶后期，也不至于这么快就解决一个对手。</br></br>陆叶那边能迅速解决一个月瑶前期已经足够让人惊讶，可对比马尚思这边的战绩，又不算什么了。</br></br>没错，玉螺的月瑶们，都以为那是马尚思的手笔……这是正常人的反应。</br></br>仇伍心头振奋，陆叶这主仆二人开战之时便给了他两个巨大的惊喜，让他忽然觉得，这一战似乎没有预想中那么艰难。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51722015.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 10 Aug 2023 11:12:11 +0000</pubDate></item></channel></rss>