<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第一千六百一十八章 晋了个假月瑶？</title><link>51175449.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>陆叶又问了一下无双岛这边的事情，花千影一直在这边开店营业，那么对天焱商会攻打无双岛的事应该是有些了解的。</br></br>根据花千影所说，天焱商会攻打无双岛也就是在三个月之前的事，在此之前，岛上就已经传了一些风声出来，只不过她终究是个外人，所以那些风言风语她无法确定真假。</br></br>直到三月之前的某一天，天焱商会忽然大举来攻，无双岛这边固然极力抵抗，可是因为彼此实力差距悬殊，终究不敌，防护法阵被破，无双岛易主。</br></br>“李师兄放心，岛主他没事，从头到尾连一点伤都没有，岛上的人也没死一个，顶多就是受了伤，不过汤老的伤势似乎挺严重的。”花千影宽慰陆叶道。</br></br>无双岛就只有汤钧一个月瑶，而且这里是三界修士来万象海立足的根基，所以哪怕知道不敌，汤钧在那一战中也是殊死反抗，天焱商会的人因为九颜的关系不会对楚申怎么样，可汤钧一个外来的没有跟脚的月瑶，他们可不会手下留情，若非楚申在关键时刻出言制止，汤钧只怕要被当场打杀！</br></br>“知道他们现在去了何处么？”陆叶问道。</br></br>花千影摇了摇头：“无双岛被攻下之后，岛主便带着身边亲近的人离开了，我也不知道他们去了哪里。”</br></br>陆叶心头一松，既是楚申带人离去，那么想必是回车铃界了。</br></br>花千影这边了解的东西不多，陆叶问了一些问题之后，便知道想搞明白原委，还是得跑一趟车铃界。</br></br>当即便起身告辞。</br></br>花千影没留他，主动跟陆叶交互了音符的印记，又送了他一盒灵茶。</br></br>陆叶接过，赶往渡口的方向，很快出了天衍岛。</br></br>返回三界修士所在的荒岛，大家还安静地等在这里。</br></br>找到栾晓娥，将无双岛的变故说起，栾晓娥神色一变，开口道：“汤钧没事吧？”</br></br>眼下三界修士这边就只有她一个月瑶，哪怕是个月瑶后期，也有点独木难支的感觉，汤钧若还能出力，那她还有一个分担压力的人选，汤钧若是挂了，那她以后肩膀上的担子就重了。</br></br>倒是还有一个丫丫，可万象海自有万象海的规矩，丫丫保持平日人畜无害的状态也就罢了，可若是在这里暴露了自身日照的修为，那必然要被驱逐，所以在这种地方根本不能把丫丫当成自家储备的力量来看。</br></br>“老汤没死，应是受了伤，跟着那楚申去了车铃界。”陆叶开口。</br></br>栾晓娥这才放心不少。</br></br>“我得去一趟车铃界。”陆叶道。</br></br>“你去便是，这边有我照看。”</br></br>陆叶看了一眼无所事事的三界修士，想了想开口道：“让大家结伴而行，熟悉下这里吧，不用一直守在此地。”</br></br>已经来了万象海，终究是要融入此地的，四下走走看看，也能更快的熟悉，陆叶当年一个人过来的时候便是这么度过的，三界修士如今近三百人，总不会比他当时更差。</br></br>最起码对出身九州的修士，陆叶是没太多担心的。</br></br>“也好。”栾晓娥点点头。</br></br>想了想，陆叶道：“再找一个体量大点的荒岛，位置好坏都无所谓。”</br></br>栾晓娥不知他要做什么，可还是应了下来。</br></br>陆叶离去，三界修士这边得了栾晓娥的吩咐，当即结队而行，开始在万象海上乱逛起来。</br></br>出了万象海，陆叶直朝车铃界的方向奔赴过去，虽是同处一个星系，可此去车铃界还是需要十天半月的。</br></br>这边才走离开万象海没多远，音符忽然震动，陆叶本以为是栾晓娥那边联系自己有什么事，结果拿起一看，意外地发现联系自己的并不是栾晓娥，而是幽灵那家伙！</br></br>音符中没有别的信息，只有一句话。</br></br>“死了没死了没，你死了没？”</br></br>陆叶眼帘微微低垂，幽灵这是皮痒了啊！</br></br>本不太想理会，可略一沉吟，还是回了一句：“何事？”</br></br>下一瞬，音符又有了反应：“李太白你回来了？”</br></br>显然方才那信息幽灵已经传递过很多次了，可惜之前陆叶一直都不在万象海，幽灵联系不上，自然没回应。</br></br>但陆叶这边前脚才回，幽灵的讯息就传递过来了，无疑说明她一直在不断地尝试联系陆叶，可能隔着几日就联系一次这样子，要不然不可能这么巧。</br></br>“有话就说！”</br></br>幽灵回道：“我有很重要的事跟你讲，你先不要去无双岛。”然后给了陆叶一个碰头的地点。</br></br>陆叶想了想，还是取出星图查探了一下，确定了那地点的具体位置，发现距离自己这边没多远，便驾驭星舟朝那边赶赴。</br></br>小半日后，陆叶来到一块横亘在星空中的巨大浮陆上，这浮陆也不知是哪个星辰破碎后所留，体量巨大。</br></br>远远观瞧，上面没有半个人影，显然是幽灵还没到，陆叶闪身落了上去，静静等待着。</br></br>这个位置来往的修士不多，因为不是通往万象海的必经之路，除非有一些特别的目的地，否则一般修士都不会来这里。</br></br>也不知过了多久，盘坐的陆叶忽然睁开了眼帘，眸中洞察灵纹显露，盯住了一个方向，默然不语。</br></br>同时神海中轻轻呼唤：“离殇！”</br></br>早已得了他叮嘱的离殇毫不犹豫地施展出了附魂之术。</br></br>下一瞬，陆叶身形暴起，直朝那个方向扑了过去，人还未至，磐山刀已出鞘，淡淡的声音响起：“你忘记我观瞻过你的隐匿和敛息鬼纹了？”</br></br>话落时，长刀斩下，隐有猛兽咆哮之音响起，无边刀势汇聚，血盆大口张开，獠牙毕露。</br></br>空无一人处，鬼魅般的身影突兀地显露，不是幽灵又是谁，她气定神闲地望着陆叶，手上一柄短刃轻飘飘地朝陆叶斩了过来，笑的得意：“发现我又如何？如今你我之间的实力可是天差地远！”</br></br>随着这一刀斩下来的，是法力的跌宕，幽灵赫然已经晋升了月瑶！</br></br>陆叶并不意外，因为当年他将幽灵从人鱼族那边带出来的时候，她就已经准备晋升月瑶了。</br></br>凭幽灵的资质和底蕴，这么些年过去，晋升之事十拿九稳。</br></br>之所以在察觉到幽灵到来的时候陆叶就果断出手，那是因为陆叶知道幽灵不会对他客气，在星宿的时候，幽灵可没少在他手下吃亏，幽灵更是发过狠，待晋升了月瑶之后第一个便要陆叶好看！</br></br>可惜等她晋升月瑶归来的时候，陆叶已经启程前往九州了，直到最近才归来，让她想找陆叶一雪前耻都没法做到，后来才从楚申口中得知陆叶回了自己的故土，要好几年才能回来。</br></br>不过哪怕陆叶观瞻过她的鬼纹，可身为月瑶依然被这么轻易地发现踪迹，幽灵还是有些吃惊的，原本她想着过来先给陆叶一个好看，叫他知道彼此间实力的差距，谁曾想这个打算直接落空。</br></br>幽灵不慌，月瑶对星宿，根本就是没有悬念的事，哪怕行踪败露，发挥不出鬼修的优势，正面对抗下，她也不觉得陆叶会是自己的对手。</br></br>话落时，短刃与长刀碰撞在一处，幽灵正待欣赏陆叶的灵力被击溃，一身狼狈时，表情却变得愕然，因为她虽然破去了陆叶的凶猛刀势，可紧随而来到却是层层迭迭的刀浪，澎湃刀海如浪潮一般朝她凶猛涌来，一个浪潮破碎，还有下一个，下一个破碎，还有下下个。</br></br>如预想中，面前这人生大敌不堪一击的场面根本没出现。</br></br>幽灵一时怀疑自己是不是晋升了个假月瑶！</br></br>而且从陆叶长刀上传递过来的狂暴力量也让她有些震惊，那根本不应该属于一个星宿！</br></br>她却不知，得离殇附魂之后，陆叶的实力有了显著的增加。</br></br>原本她没打算对陆叶怎么样，只是抱着教训下他，报还当年在他这里所受的种种屈辱的心思，一身实力发挥不足四成。</br></br>可如今彼此力量一碰撞，幽灵便知四成的力量不足以拿下陆叶。</br></br>也顾不得太多，凶猛法力轰然迸发，刀海浪潮轰然破碎。</br></br>这是法力与灵力性质不同的结果，真要比较的话，一个是水，那一个就是冰。</br></br>不过就在刀海浪潮破碎的瞬间，一轮大日便忽然爆开，耀眼光芒几乎闪瞎了幽灵的一双眼睛。</br></br>大日如莲花般绽放，一片片花瓣无不是锋锐至极的刀芒汇聚而成，将幽灵裹挟其内。</br></br>幽灵虽觉得这些刀芒不至于伤到自己，可还是本能地退出一步。</br></br>结果这一步之下，陆叶的身形骤然欺身而上，长刀转轮如月，狠狠斩落。</br></br>幽灵手中一柄短刃迎上，架住了这一刀，手臂猛地一震，哪怕方才已经感受过陆叶力量的狂暴，这一下感受依然震撼。</br></br>着实想不明白，一个星宿怎么有这么强的底蕴，她自身已经不俗，要不然也不至于能在星宿殿中留名，而且排名还很高，可对比而言，同为星宿时，自己或许连对方一半的力量都发挥不出来。</br></br>幽灵的表情认真起来，正要一鼓作气拿下陆叶，却见陆叶的身形忽然旋转了一下，被他架住的长刀又一次斩落，而且这一次的声势更加凶猛。</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51175449.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 10:16:14 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百一十七章 花千影</title><link>51171377.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>按道理来说，同是一个星系的修士间不会太过互相为难彼此，楚申出身车铃界，而且背后还有九颜这样一尊日照强者，那天焱界同为万象星系的界域，纵有日照撑腰，也不至于不顾及九颜的颜面，对无双岛下手。</br></br>可事实摆在眼前，无双岛被天焱商会打下来了，更改名为天衍岛，楚申和汤钧等人却是不知所踪！</br></br>陆叶思来想去，只能猜想无双岛的诱惑力太大，所以那天焱界才会不顾规矩出手。</br></br>查探了一下玉简中的货物，发现种类齐全，品质都很不错，基本上修士所需要的东西都能在其中找到。</br></br>这让利酬宾着实有点诚意，九折虽然不算多，可如果购买货物的修士数量多了，让出去的利益也是不小的数字。</br></br>“客人，本商会的活动只会持续一个月哦，如今就只剩下最后三天时间了，客人如果想买什么的话，可千万不要错过。”那女修又道了一声。</br></br>陆叶没什么想买的，不过考虑到如果不买点什么的话多少有些可疑，便买了一些灵丹。</br></br>付了灵玉，取得灵丹，陆叶施施然走出了天焱商会。</br></br>又随意地在岛上各处转了转，陆叶便准备离去，如今这边基本的情况算是打探明白了，眼下需要做的，便是找到楚申和汤钧他们，问问具体是什么情况。</br></br>汤钧在哪里陆叶不清楚，不过楚申既然不在此地，那必然会在车铃界，所以只要去一趟车铃界就行了，到时候见了楚申，自然能问出汤钧的下落。</br></br>不过陆叶还没来得及走，便见一道身影忽然从一家店铺内走了出来，为首的一个男子转过身，对着店铺里面说道：“明日便是最后的期限，你自己考虑清楚了！”</br></br>言罢，气咻咻地甩袖离去，嘴里还嘟囔了一句：“不识抬举！”</br></br>陆叶不清楚到底发生了什么事，没有观瞧的意思，不过在看到店铺内那道身影之后，还是顿住了身形，迈步朝那边走了过去。</br></br>那店铺不大，放眼整个无双岛，这样的店铺有不少，都只算得上是小型店铺，是岛上规模最小的店铺。</br></br>抬头匾额上两个大字：好丹！</br></br>这无疑是一家售卖灵丹的店铺，而且敢用这两个字做招牌，可见店铺主人对自家灵丹品质的信心。</br></br>走进这好丹店，立刻便有一道娇小身影印入眼帘，表情柔柔弱弱的，似是因为方才的事有些委屈，又有些气恼和无奈。</br></br>见得陆叶，那人愣了一下，然后惊喜道：“李师兄？”</br></br>他在万象海这边用的是李太白的名字，这人自然会称呼一声李师兄。</br></br>陆叶微微颔首：“花师妹，好久不见了。”</br></br>这好丹店的掌柜，赫然便是他当初亲自从万象岛散市中招揽过来的那个女子，因为从她手上买过两次灵丹，知道这女子炼丹技艺极为不错，所以陆叶当初便让她来无双岛开一间店铺。</br></br>陆叶与这女子虽然不算熟悉，可好歹也知道人家叫花千影。</br></br>如花千影这样被陆叶招揽过来的还有一个，那便是售卖龙息晶的安哲。</br></br>这两位因为陆叶的缘故，来了无双岛之后享受了很大的优待，租赁店铺时几乎只支付了一点点象征性的灵玉，要知道当时无双岛已经初具规模，不知多少势力想在这边拥有一间店铺而不可得，就算有机会得到，所要支付的租赁费用也不会少。</br></br>可花千影和安哲因为是陆叶亲自招揽过来的，楚申自然要区别对待。</br></br>店铺本就不大，许是因为方才的事，也没人登门买卖，花千影热情地招待陆叶落座，又取来最好的灵茶烹煮。</br></br>这几年她在这里得了不少好处，别的不说，拥有一间属于自己的店铺跟在散市那边摆摊售卖，是完全不同的体验，这边无疑拥有更稳定更庞大的客流量。</br></br>而且因为她炼制的灵丹品质极好，所以哪怕价格稍微贵一些，也打出了一些名气，有很多回头客，可惜她一个人的精力有限，而且对灵丹品质的把控极为严格，所以能卖出去的灵丹并不多。</br></br>饶是如此，最近几年她也赚了一些灵玉。</br></br>而这一切都是陆叶带来的，对陆叶她自然感激，也曾想过亲自去道谢，可自从陆叶把她招揽过来之后便不见了踪影，她屡次想要拜访都没有门路。</br></br>再次见到陆叶，花千影无疑很开心，因为终于有亲自道谢的机会了。</br></br>煮好灵茶，给陆叶倒了一杯，陆叶随意地抿了一口，眉头不禁一扬，意外地看着她：“这茶……不错！”</br></br>他不是好茶之人，平日里不怎么喝茶，茶好茶坏他其实是品不出具体名堂的，可花千影这茶明显有些与众不同，入口的瞬间陆叶有一种精神气爽的感觉，茶水入腹，腹内更是一片温热。</br></br>他如今星宿后期修为，等闲之物不可能让他有这样的感受。</br></br>他知道这茶很好，可到底好在哪里又说不出个所以然，只能用不错来评价了。</br></br>花千影抿嘴笑道：“这是我从故乡带出来的，师兄喜欢的话，回头我送你一些。”</br></br>“那就多谢了。”陆叶饮尽杯中茶，放下茶盏，示意再来一杯。</br></br>花千影便又给他倒了一杯。</br></br>陆叶这次细细品味着，居然又有一些不同的感受，愈发感觉此茶难得。</br></br>“方才发生什么事了？”陆叶问道。</br></br>一般的闲事他懒得去理会，可花千影终究是自己招揽过来的，当初招揽她，并非只是单纯看好她的炼丹技艺，陆叶考虑的是回头把二师姐和花慈带过来的话，若有一个炼丹技艺精湛的医修教导她们，那么花慈和水鸳在炼丹这条路上能少走很多弯路。</br></br>要不然让花慈和水鸳自己去摸索，无疑很浪费时间和精力。</br></br>如今人带过来了，可无双岛却是物是人非，让陆叶颇感无奈，花千影这边似乎还出了点问题。</br></br>听得陆叶询问，花千影苦笑一声：“无双岛易主之后，那天焱商会便想着招揽我，让我加入他们，我没有同意。”</br></br>花千影以前在散市那边摆摊的时候名气还不显，可自从来了无双岛开了这么一间好丹店铺之后，便有许多人知道她灵丹的品质不俗，不止一个势力曾想办法招揽过她，可她始终都没有答应过。</br></br>因为如果她真的想效忠某个势力的话，早先根本不必去散市摆摊，哪怕是万象商会那样的大势力，她只要去展露一下自己的炼丹技艺，相信万象商会也不会拒绝。</br></br>连万象商会她都不愿去，更不要说其他势力了，天焱商会虽然不错，可比起万象商会来还是差了一层的。</br></br>当初她之所以愿意接受陆叶的招揽来此，主要就是因为陆叶没有对她有任何限制和别的什么要求，双方的关系更相当于一种平等的合作，无双岛这边给她一间店铺，收取象征性的费用，她想干什么就干什么。</br></br>可若是加入别的势力，哪怕她炼丹技艺再怎么精湛，也不可能有这么优渥的待遇，在得到那些势力给予的好处的同时，必然也要承受一些无法推卸的责任，比如说在规定的时间内炼制一定数量的灵丹……</br></br>可她对自己的灵丹品质把控的极为严格，任何不符合要求的灵丹都不会拿出来售卖，只此一点，就无法满足那些势力的要求。</br></br>天焱商会想招揽花千影是理所当然的，修士对灵丹这种东西的消耗尤为庞大，出色的炼丹师是任何一个势力都不可或缺的资源，花千影声名在外，天焱商会入主之后自然会打她的主意。</br></br>“你既拒绝了他们，他们大概不会善罢甘休。”陆叶道。</br></br>花千影点点头：“是啊，所以天焱商会那边要我支付一大笔灵玉作为租赁店铺的费用。”</br></br>她最近几年倒是赚了一些灵玉，按道理来说，支付租赁费用没太大问题，可天焱商会要的可不是一年两年的租赁费用，而是足足二十年的费用，还要一次性付清！</br></br>在万象海上，这是从来没有出现过的事情，因为灵岛易主很频繁，一般灵岛哪怕对外租赁店铺，也都是按年来收取费用的，毕竟万一灵岛被攻占了，那店铺主人之前交付的灵玉可都打了水漂。</br></br>足足二十年的租赁费用可不是一笔小数目，花千影根本拿不出来。</br></br>这是明摆着的刁难，天焱商会大概是想以此来逼迫花千影屈服，当然，若是花千影不愿的话，天焱商会也不会有什么损失，正好收回一间店铺，拿出去租赁。</br></br>“明日就是最后的期限了。”花千影道。</br></br>“你准备怎么做？”陆叶问道。</br></br>“离开这里。”花千影没有犹豫，因为她知道，自己就算真的拿出那些灵玉了，日后留在这里，也少不了要被天焱商会惦记，与其如此，还不如现在就走。</br></br>反正她是从散市那边走出来的，大不了再回散市便是。</br></br>陆叶点点头：“如此也好。”</br></br>花千影终究是他招揽过来的，本心还有一点点私心，如今无双岛易主，那点私心暂且不提，只能等日后九州修士站稳在万象海站稳脚跟再说了。</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51171377.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 03:02:38 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百一十六章 挖墙角</title><link>51155221.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>万象海还是以前那么热闹，一座座灵岛上人声鼎沸，空中飞掠的修士和星舟身影更是川流不息。</br></br>陆叶不免回想起自己第一次来万象海的时候，飞行的过程中都小心翼翼，唯恐遇到看他不顺眼的强者。</br></br>那个时候虽然晋升了星宿中期，可终究刚刚晋升而已，真遇到强者还未必是对手。</br></br>时隔多年，第二次来万象海，修为虽然只提升了一个小层次，可对比当年的实力却已是天差地别。</br></br>如今的他，哪怕遇到一般的月瑶未必没有一战之力，而且在万象海上生活了几年，对这里算是熟稔，不至于再如第一次那样小心翼翼了。</br></br>驾驭着自己的星舟，越是靠近无双岛，空中遇到的修士数量就越多。</br></br>陆叶不免有些疑惑，照这样的情况来看，无双岛明显还维持着之前的盛隆，而且似乎更胜一筹的样子，可汤钧他们去哪里了呢？</br></br>数日后，陆叶抵达无双岛，远远望去，整个无双岛似乎没有太大的变化，还是跟以前差不多。</br></br>灵岛之外有光幕笼罩，但那并非防护大阵的光幕，陆叶一眼就看出这是一种隔绝大阵。</br></br>这是每一座灵岛都有的大阵，因为只有这样，才能阻止岛上能量的逸散，若无这样的大阵隔绝，那灵岛上衍生出来的星空能量就会逸散出去，平白浪费。</br></br>有隔绝大阵就不同了，能量不会逸散，充斥在灵岛中，修士们便可借此修行。</br></br>陆叶远远观瞧了一阵，这才朝一个方向掠去。</br></br>他以前从外面进无双岛的时候，都是哪里方便就从哪里进，也不会有人说他什么，因为那是自家的灵岛。</br></br>可事实上任何一座灵岛都是有渡口的，外来的修士需要从渡口进出，这也是所有灵岛管理外来修士的手段。</br></br>无双岛虽然不小，可也不算太大，在楚申当年打造的时候，总共规划了三个渡口，后来无双岛人气上来了，又增添了两个，满足日常人流来往的需求。</br></br>陆叶对此是知情的。</br></br>来到一处渡口处，陆叶收了星舟，径直而入。</br></br>这里有修士看守，让陆叶感到讶然的是，坐镇在这里的居然是个月瑶！不过从对方身上的力量波动来看，大概只是个月瑶前期。</br></br>这明显不太对，当年他离开的时候，整个无双岛就只有一个汤钧是月瑶，陆叶记得楚申安排在渡口的人手都是星宿。</br></br>无双岛什么时候又多了一个月瑶？</br></br>而且这还只是这边渡口的情况，如这样的渡口，无双岛有五个！</br></br>那月瑶端坐在不远处，闭眸凝神，纹丝不动，对进出的修士看似不管不问，可实际上是因为大家都很遵守规矩的缘故，若是有人不遵守规矩，那他必有雷霆手段。</br></br>没有如万象岛那样收取什么通行费，陆叶顺利通过渡口进了无双岛。</br></br>踏足无双岛的瞬间，陆叶就神色一怔。</br></br>因为他感觉到充斥在四周的星空能量比起当年他走的时候要浓郁的多……</br></br>要知道无双岛人气不低，修士们停留在这里对岛上的能量是有消耗的，可即便如此依然能如此浓郁。</br></br>无双岛……怕不是晋升顶级灵岛了吧？</br></br>他当年离开的时候，无双岛只是中等灵岛的层次，这样的灵岛放眼万象海虽然不多，可也不算少，基本上一些能拿得出手的大势力，都能占据一座像样的中等灵岛。</br></br>如今数年时间过去了，在陆叶想来，无双岛晋升上等灵岛不成问题，毕竟小星宿殿被他安置在无双岛下面，一直发挥着作用。</br></br>能不能晋升顶级灵岛陆叶无法确定，因为放眼整个万象海，顶级灵岛的数量都是有限的，不会超过二十之数，无不被赫赫有名威震寰宇的大势力占据。</br></br>可如今稍一感受无双岛内的变化，陆叶就隐隐觉得，无双岛就算没晋升顶级灵岛，也相差不远了。</br></br>小星宿殿日积月累的改造让一座无人问津的荒岛慢慢变成了现在这样一座灵岛，这是何等惊人的变化。</br></br>无双岛的变故，怕是跟此事脱不了干系了，要知道顶级灵岛可是孕育出灵玉矿脉的，那是多少大型界域渴望而不可求的事。</br></br>“莫要在此逗留，影响他人出入！”</br></br>就在陆叶感受无双岛变化的时候，那坐镇此地的月瑶徐徐睁眼，看着他呵斥一声。</br></br>陆叶回神，连忙朝内掠去。</br></br>很快便来到无双岛内部，对比他当年离开的时候，无双岛明显更繁华了，这里的商铺格局没太多改变，可来往的修士数量无疑增加了许多倍。</br></br>尤其有很多人都朝一个方向走去，陆叶走过路过，一边观瞧，一边倾听四方的对话，想试试看能不能找到什么有用的线索，可并无太多发现。</br></br>修士们交流若有什么话不想被别人听到的话，完全可以神念传音，会当众交流的，都是一些无关紧要的琐事，陆叶想这样探听，自然是听不到什么东西。</br></br>随着人群朝前行去，很快就来到一栋巨大的建筑前。</br></br>陆叶抬眼观瞧，险些以为自己来到了万象商会，因为这建筑从外表来看，种种风格和格局，几乎跟万象商会一模一样！</br></br>不过抬头的匾额上却题着“天焱商会”四个大字。</br></br>陆叶眉头皱了皱。</br></br>他记得这栋建筑，当年他离开的时候，这栋最大的建筑还是无主的，因为楚申想打造一家属于自己的商会，这地方就是特意留下来备用的，楚申在经营一道上是很有一些天赋的，而且敢想敢做，无双岛当年的成功他功不可没，当然，也与他的身份背景有些关系。</br></br>说出去车铃界的小公子，那也是一号人物，若没有楚申那样的背景，当年的无双岛绝不会轻易获得成功，更可能被人盯上攻打。</br></br>楚申不止一次在他面前畅谈过自己的规划，对未来的商会可是报以极大的期待，所以这栋岛上最大的建筑，他一直留着，无论其他势力出多大的价钱，都没有租赁或者卖出去。</br></br>可是现在，这建筑居然挂上了天焱商会的匾额，就显得有些不同寻常。</br></br>陆叶依稀记得，自己在哪里见到过天焱这两个字……</br></br>取出星图查探了一下，发现果然如此，这万象星系中就有一个天焱界，是本土的界域。</br></br>如此来看，这个天焱商会与天焱界是有关系的，明显是天焱界的产业。</br></br>万象星系虽然有一个万象商会，但那是整个星系共有的产业，整个星系所有日照都在万象商会中挂了名的，算是万象海上最大的势力。</br></br>不过本星系中并非只有万象商会这么一个产业，各大界域都有属于自己的产业。</br></br>走进天焱商会中，来往人群络绎不绝，摩肩接踵，陆叶暗感诧异，因为哪怕是在万象商会中，他也没见过这么人流如织的场景，却不知这天焱商会有何能耐，竟做到了万象商会都做不到的事。</br></br>这或许跟万象岛上收取通行费有关，几块灵玉虽然不多，可那些没必要去万象岛的修士自然不会去浪费。</br></br>无双岛这边不一样，没有通行费，任何人想来就来，想走就走，自然能聚集更多人气。</br></br>陆叶在偌大的大厅中站了好一会，都没人理会他，又过得一阵，才有一个穿戴天焱商会服饰的女修走过来，这女修穿的很清凉，大片雪白裸在外面，关键是人家身材姣好，细腰盈握，胸前雄威，惹的不少人偷偷观瞧。</br></br>她递给陆叶一枚玉简，脆生生地开口：“这位客人，本商会初盈开业，让利酬宾，玉简中的货物统统打九折，客人若是有需要的话，不防看一看，另外若是客人需要的货物玉简中没有，本商会也有能力帮客人寻得。”</br></br>陆叶终于明白为什么这么多人跑到这里来了。</br></br>打折这种事，修士们也是很热衷的，毕竟能平白节省一些灵玉，谁不喜欢？而且无双岛又不收取什么通行费，自然是有事没事都来凑个热闹。</br></br>陆叶拿过玉简，一边漫不经心地看着，一边随口问道：“姑娘，我很久没来万象海了，记得以前这无双岛上没有你们天焱商会啊，你们什么时候过来的？”</br></br>那女修微微一笑：“客人，现在这里不是无双岛了。”</br></br>陆叶一副讶然的样子：“无双岛被打下来了？那这里现在叫什么？”灵岛一般不会轻易更名，除非换了主人！</br></br>对他第一个问题，女修没有回应，只是道：“我们天焱商会入主此岛，自然就是天衍岛了。”</br></br>“那可要恭喜了。”陆叶不动声色。万象海上，许多灵岛的归属变幻不停，各方势力你方唱罢我登场，更改灵岛的名字也是常有之事。</br></br>陆叶心中微沉，女修虽然没有回答他的问题，但只通过这蛛丝马迹来看，无双岛真的被打下来了！</br></br>他之前就有这种预感，否则没道理楚申和汤钧等人都联系不上。</br></br>可楚申的身份摆在那里，所以陆叶想不明白是什么人胆子这么大敢来打无双岛，毕竟外来星系的势力再怎么强大，楚申背后还站着一个九颜，多少要给点面子。</br></br>如今方知，无双岛不是被外来星系的人打下来的，而是被本土星系的另一个势力打下来的！</br></br>这是被自家人挖了墙角啊，多少有些不合常理。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51155221.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 10:14:37 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百一十五章 分道扬镳</title><link>51153322.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>星舟上，陆叶取出音符，尝试传递讯息给汤钧，等了片刻却不见回音，不过担忧的感觉却是稍减一些，只是没回音，说明汤钧还活着，如今可能距离太远，音符的讯息传递不到，又或者是汤钧有事没有查探音符。</br></br>都没有太大关系，只要人活着就行，至于无双岛出了什么事，那就只能过去的时候亲眼看一看了。</br></br>陆叶又尝试传讯给楚申，同样没有回应，接着尝试联系小呆小歪，彩星彩月和幸运星等人，还是一样的结果。</br></br>陆叶眉头皱起，按道理来说，这个位置距离无双岛不算太远，不至于说传讯的距离不够，却是一个人都联系不上，无疑说明这些人都不在无双岛上。</br></br>如此来看，无双岛果然是出事了。</br></br>陆叶这边正在尝试联系人的时候，罗邪忽然神色一凛，默默感知了片刻，开口道：“小友，老夫怕是不能随行去万象海了。”</br></br>“怎么？”</br></br>罗邪道：“本星系的日照察觉到了老夫的到来，传音让老夫去一趟万象界！”这般说着，又问道：“那万象界在何处？”</br></br>万象界是万象星系规模最大，底蕴最雄浑的界域，要不然这一方星系也不会以万象二字命名。</br></br>就如无定界在无定星系中的地位，是名副其实的星系霸主！</br></br>这也是万象星系这边的规矩，但凡有外来的日照，都需要前往万象星系报备，说明来意，倒不是人家有意针对罗邪。</br></br>不过罗邪终究是第一次来此地，哪里知道万象界在什么位置，只能问陆叶。</br></br>陆叶也听说过这个规矩，便取出万象星系的星图查探了一下，给罗邪指明了位置。</br></br>罗邪纵身掠去，声音遥遥传来：“你等先行一步，老夫这边忙完了，再来寻你们！”</br></br>转瞬不见了踪影。</br></br>待到罗邪走后，陆叶才望向万象海的方向，领队继续前行。</br></br>长云星系的虫道距离万象海足足半月路程，越是靠近，便能感受到到这一座星空奇观的宏伟，星舟上三界修士乃至四方星系的修士，都体会到了陆叶头一次来这里的感受。</br></br>那是惊奇，震撼，兴奋融合的复杂心情。</br></br>不过众人也很快领教了此地的混乱，因为就在赶路的过程中，时常能遇到修士们在星空中厮杀争斗，一个个打的不可开交。</br></br>修士这个群体是最不安分的群体，万象星系海纳百川，不知多少星系的修士汇聚于此，所以不可能没有纷争，对此，万象星系也只能听之任之，只要在规矩之内行事即可。</br></br>不过船队的体量终究不小，足足三十多艘星舟，又有五艘虎鲨伴行，这样的底蕴也不是哪个修士敢招惹的，所以一路行去，倒也波澜不惊。</br></br>半月之后，进入万象海，几乎所有人都第一时间朝那沉凝深幽的大海望去，因为他们从陆叶这边得到的信息中有所了解，这万象海的海水，皆都是由浓郁的星空能量汇聚而成。</br></br>按道理来说，星空能量浓郁到一定程度，只会凝聚成灵玉灵晶，继而形成灵玉矿脉才对，可星空奇观终究是星空奇观，也不知怎地，竟形成了这样一座无边大海。</br></br>很难想象这样庞大的体量到底储备了多少星空能量，可惜这样的能量只能看不能用，任何敢打万象海海水主意的修士都不会有什么好下场。</br></br>行不多远，正好遇到一座灵岛在被攻打，那灵岛的防护光幕摇摇欲坠，看起来随时可破的样子。</br></br>陆叶本不想理会，这事他见多了，不过考虑到其他人头一次来万象海，便让船队停了下来，让大家静静观瞧。</br></br>这一趟可不是他以前单打独斗的时候了，三界修士要在这里立足，日后少不得要遇到这种事，提前看看没坏处。</br></br>来自四方星系的四个月瑶聚集在一起，评估着攻守双方的实力对比，都觉得这一场战斗最终会以进攻方获胜而结束。</br></br>再对比下己方的力量，康成等人心头大定，因为他们发现，自家的底蕴比起那进攻方还要更强一些的样子，换句话说，他们若想攻打这座灵岛，基本是十拿九稳的事。</br></br>这也难怪，那进攻方的修士明显来自同一个星系，只是一个星系的实力展现，可康成等人却是四个星系力量的汇聚，岂是一般势力能够相提并论的。</br></br>四方星系这次来的修士整体实力放眼万象海上，与各大势力对比，不能说特别强，最起码也是中上等的水准。</br></br>栾晓娥也在观瞧那边的战况，与康成等人的气定神闲不太一样，她忽然发现自己把事情想的太简单了，万象海上这般混乱，单凭三界修士的底蕴想在这里立足可不是容易的事。</br></br>好在汤钧在这里已经站稳了脚跟，有他照拂的话，三界修士日后应该能少一些波折。</br></br>这么一支体量不俗的船队在远处观望，无论进攻方还是防守方都有些惊疑不定，就连彼此大战的节奏都放慢了不少，都怕船队是对方请来的援兵……</br></br>好在船队没有太多的动作，真的就只是个看热闹。</br></br>这一场大战最终还是以进攻方的胜利告终，当灵岛上的防护光幕告破时，就已经注定了这座灵岛要易主的结果。</br></br>康成等四个月瑶身形掠动，来到陆叶所在的星舟上，找到了心事重重的陆叶。</br></br>康成问道：“陆道友，眼下咱们已至万象海，道友接下来有什么打算？”</br></br>陆叶原本打算的是带着众人去无双岛暂时落脚，等大家熟悉了万象海之后再谈其他，可现在这情况，在没查明无双岛到底出了什么事之前倒是不好过去了。</br></br>不过他明白康成的意思，便开口道：“还没想好，几位若是有什么想法的话，自去便是，不用顾忌我们。”</br></br>三界修士与四方星系虽然一同赶赴至这万象海，但不可能一直捆绑在一起，康成等人也不想过着寄人篱下的日子，他们更想凭自己的能力在这万象海上建功立业，丰荫后辈，而且他们确实有这个能力。</br></br>所以双方分道扬镳是早晚的事，这一点，无论陆叶还是康成等人都心知肚明。</br></br>康成等人特意过来，就是辞行的，如今已至万象海，他们当然要有自己的打算。</br></br>康成颔首道：“既如此，那道友保重，日后若是有什么需要帮忙的地方，尽管传讯招呼。”</br></br>另一位叫周闯的月瑶后期道：“陆师弟，有难处了一定要开口，千万不要跟我们客气！”</br></br>四位月瑶后期当中，他出身的正是北玄星系，想来是在临行之前得到过秦怡的叮嘱，才会这样特意嘱咐一声。</br></br>陆叶自进了万象星系之后便一直心事重重的样子，他们都看在眼中，感觉陆叶怕是遇到了什么事，不过陆叶一直没说，他们也不好多问。</br></br>另外两位月瑶也都点头附和，陆叶对四方星系有大恩，恩人若真有什么需要帮忙的，他们是不会吝啬伸出援助之手的，在临出发之前，他们都得到过自家日照的叮咛，到了万象海，在力所能及的时候一定要照顾好陆叶。</br></br>“那就先谢过诸位道兄了，以后若真有难，小弟便带着本星系的修士去投靠诸位，诸位到时候可千万不要嫌弃才好！”</br></br>周闯道：“不行的话，你们玉螺就跟着我们一起算了。”</br></br>他们这边有四个月瑶后期，星宿的整体实力也都很强，大多都是后期的修为，少数中期，至于前期那是一个也无。</br></br>反观三界修士这边，月瑶就一个栾晓娥，星宿前期一大把……</br></br>对比之下，彼此根本不是一个档次的。</br></br>周闯自是一番好意，不过陆叶还是摇头道：“本星系这边与无双岛有些关联，我想先去无双岛看看情况再做打算。”</br></br>周闯道：“那也不错，师弟既然有打算，那我就不强求了。”</br></br>又言说一阵，四方星系的修士们这才离开。</br></br>船队一下子缩水大半。</br></br>留下的都是自己人，栾晓娥就没了顾忌，望着陆叶问道：“是汤钧那边出了什么事？”</br></br>她没有汤钧的音符印记，彼此间基本没打过交道，所以也没办法传讯给汤钧。</br></br>陆叶道：“联系不上，不知道是不是出了什么事。”他看了一眼正在休整的三界修士们，开口道：“栾师姐，这边劳烦你照看一下，我得去那无双岛看看情况。”</br></br>“会不会有危险？”栾晓娥有些担心。</br></br>陆叶是引路人，若是陆叶出了事，那她带着这么多星宿可不知该何去何从。</br></br>“不会！”陆叶摇了摇头，无双岛当初打造的时候，楚申将之打造成了一座商业灵岛，经由楚申的牵桥搭线，不知多少势力在无双岛上拥有商铺，这般错综复杂的关系下，按道理来说无双岛应该会固若金汤才对，就算真出了什么意外，那里也不会变成纷争之地。</br></br>所以只是去看看情况的话，不会有危险。</br></br>“无论如何，你小心一些。”栾晓娥开口。</br></br>陆叶应下，又与依依和花慈等人叮嘱了几句，这才冲天而起，朝着无双岛所在的方向掠去。</br></br>他想知道，自己离开的这几年，无双岛到底出什么变故，为什么自己要联系的人一个都联系不上！</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51153322.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 04:17:12 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百一十四章 再回万象海</title><link>51146201.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>大殿中，听了樊礼的解释，罗邪道：“那就祝贵星系如愿以偿了。”</br></br>樊礼笑着接道：“借吉言！”</br></br>两人说话间，罗邪悄悄给陆叶打了个眼色。</br></br>陆叶抱拳：“前辈若无别的事，晚辈这就退下了。”</br></br>“辛苦。”樊礼微微点头。</br></br>陆叶转身离去，从行宫中飞出来，回到三界修士聚集之地，掌教跑过来问了一下，陆叶如实告之。</br></br>过得片刻，罗邪也从那行宫中飞出，在半空中站定身形，抱拳道：“樊道友，后会有期！”</br></br>“后会有期！”行宫内传来樊礼的声音，然后迅速破空而去。</br></br>待樊礼的行宫远去之后，罗邪才轻哼一声，大袖一甩，号令道：“登船，起航！”</br></br>众人迅速归位，三十一艘星舟，五艘虎鲨战舰很快升空，船队再次出发。</br></br>领头的星舟上，陆叶望着罗邪：“罗老似乎不太高兴？”</br></br>罗邪气恼道：“那樊礼怕是掉进钱眼里了，你知不知道他最初跟老夫提了什么条件？”</br></br>“什么条件？”陆叶问道，看样子在他回来之前，罗邪跟樊礼就商谈过一阵了，樊礼明显提了什么不合适的要求，才让罗邪这么气氛。</br></br>“五千灵玉！”罗邪摊开一只巴掌。</br></br>“什么！”陆叶一头雾水。</br></br>“过路费！”罗邪气咻咻地，陆叶正想着五千灵玉也不多，罗邪补充道：“按人头算！”</br></br>按人头算，那就是每个人五千灵玉！</br></br>千五百人，那可是要足足七八百万灵玉！</br></br>四方星系固然能拿的出来，可灵玉也不是这么花的。</br></br>“若不是要从人家这里借道，老夫才懒得受他这鸟气，早一巴掌扇过去了。”罗邪说着，举起的巴掌作势扇了一下，好似真的扇在那樊礼脸上，心情这才痛快不少。</br></br>“罗老消消气，谁让咱们得从人家这里借道呢。”陆叶连忙宽慰。</br></br>罗邪叹息：“只恨我四方星系没有直通万象的虫道！”转头看向陆叶：“听说你们玉螺有一条，不过还没稳定下来？”</br></br>陆叶点点头：“确实如此！”</br></br>“哪天稳定下来了记得通知我四方星系，我四方星系修士从你们那边走，也不必看别人脸色行事！”缓了缓心情，罗邪道：“不过我与那樊礼商议好了，以后咱们若是再有人从这边借道的话，只需过来的时候跟他们打个招呼就行！”</br></br>虽说有虫道相连，但因为有雾龙那样的地方，长云与四方星系注定不会有太多的交集，毕竟每次穿行雾龙都要借助点燃轮回树分身的力量，双方都没有太大的资本这样做，所以彼此都没有能力时常来往对方的地盘。</br></br>这次樊礼得了一截轮回树分身，视若珍宝，罗邪趁机提了以后的事，樊礼也痛快地答应下来。</br></br>“如此甚好！”陆叶颔首。</br></br>船队前行，不片刻功夫，就有长云的修士在附近出没，不过都没有靠近，只远观瞧个几日便离去了。</br></br>不过这样的监察一直没有中断，换了一批又一批的人。</br></br>想来是长云的修士得到了消息，在那樊礼的安排下这么做的。</br></br>船队的体量终究不小，千五百人，三十多艘星舟，更有日照坐镇，无论闯入哪个星系，别人都不会掉以轻心，这样的随行监察是有必要的。</br></br>横穿整个长云星系是此行路上最漫长的一段路程，有罗邪坐镇船队，倒是不需要陆叶操什么心。</br></br>他整日里在青色大殿内与王修交锋，被王修斩的次数多了，他也逐渐瞧出了一些门道，虽然暂时还挡不住王修那一刀的爆发之力，可如今在对方有动作的时候，他好歹能有一些反应了，不像最开始，王修刀出之际，便是他丧命之时。</br></br>这多少算是一种进步，而且与王修的争锋与之前几位先辈都不同，以后陆叶再遇到这种爆发式的攻击，也会有更多应对的经验。</br></br>途径那福运大转盘曾经出现的位置，陆叶特意去看了一趟，发现福运大转盘果然已经消失不见了，这让满心期待的三界修士们多少有些失望，毕竟这种没太大风险，反而有机会得到好处的星空至宝放眼整个星空都不多见，遇到了就是机缘。</br></br>眼下错过，这一辈子都未必有机会再遇第二次了。</br></br>过了福运大转盘曾经出现的位置再行不多日，便遥遥见得一座巨大的虫道横亘星空。</br></br>虽说在雾龙中有过穿行虫道的经验，可雾龙中的那个虫道终究不太稳定，与眼前这个看起来完全不一样。</br></br>如此壮阔奇景，让三界修士都看的叹为观止。</br></br>虫道旁，还有一座悬在星空中的巨大宫殿，显然是长云修士驻扎的据点，那宫殿明显不是一般的宫殿，更像是一艘宫殿模样的森然战舰。</br></br>船队尚未靠近，便有声音遥遥从宫殿之中传出：“来人止步！”</br></br>与此同时，船队中几乎所有人都遍体生寒，冥冥之中，似是有什么莫大的威胁降临，陆叶看的分明，几乎在那声音响起的同时，那宫殿模样的战舰外，便有诸多安置在阵眼中的宝物将攻击方向锁定在了船队上。</br></br>倒不是要真的要攻击，只是以防万一，这也是应有之事，所以哪怕是罗邪，也没有流露太多表情。</br></br>不过若是船队不管不问继续前行的话，必然会迎来对方的打击。</br></br>“罗老，我去吧。”陆叶实在不忍心看罗邪一个日照去看人家的脸色，便主动请缨。</br></br>罗邪颔首，将手中一块令牌递给陆叶，这令牌是他当初从樊礼那讨要来的通行令，持此令，便可借虫道通行。</br></br>接过令牌，陆叶冲出星舟，将那令牌高举在手上，飞向宫殿所在。</br></br>很快便到殿前，那边有一道身影屹立，陆叶一眼望去，看着有些眼熟，待到近前才发现，这人他确实见过。</br></br>正是当初汤钧带他过来的时候，见到的那个月瑶。</br></br>陆叶不知人家名讳，只知道这人姓张，当初与汤钧称兄道弟的，貌似交情不错的样子。</br></br>既是熟人，那就好办事了，上前见礼：“见过前辈。”</br></br>那月瑶似是没认出陆叶，瞧了一眼不远处的船队，又冲陆叶道：“可有通行令？”</br></br>陆叶连忙将那令牌递上。</br></br>对方接过，仔细打量了一下，微微颔首：“令牌无误，可放行！”</br></br>他这边应该也是早就接到了樊礼那边的传讯的，所以只需验证一下令牌的真伪。</br></br>宫殿之中，那诸多阵眼中的宝物威能这才徐徐收敛。</br></br>陆叶道谢一声：“多谢张前辈！”</br></br>那月瑶微微愕然了一下：“你认得我？”从樊礼传来的讯息中可以得知，这一支船队是四大星系联手组建的，应是头一次前往万象海，所以他不清楚陆叶怎么会认得自己。</br></br>陆叶道：“之前汤钧汤老带我过来的时候见过前辈。”</br></br>张姓月瑶上下打量了陆叶一眼，这才恍然道：“哦，我想起来了，当初你过来的时候，正好遇到了福运大转盘降临！”</br></br>“不错！”</br></br>张姓月瑶点点头，并没有与陆叶多聊的兴致。</br></br>陆叶道：“前辈闲暇有空的话，可以来无双岛坐坐，想来汤老会很欢迎的。”虽然懒得说些场面话，但与长云星系的人还是要搞好关系，在玉螺虫道无法安全动用的前提下，借道长云进入万象海是九州修士唯一的出路。</br></br>听他提起无双岛，张姓月瑶的表情忽然变得有些古怪：“无双岛那边……”话说了一半又止住了，摆摆手道：“罢了，想来你也不清楚。”</br></br>陆叶愣了一下，忍不住道：“无双岛怎么了？”</br></br>张姓月瑶没有解释太多的意思，淡淡道：“无双岛不管怎么了，你一个星宿也出不上什么力，你且去吧。”</br></br>从宫殿处返回，罗邪见陆叶一副心事重重的样子，不禁皱眉：“人家这是为难你了？”</br></br>陆叶摇头：“没有，咱们出发吧，过了这虫道就进万象星系了。”</br></br>罗邪不解，不知既没有被为难，为何陆叶这么一副表情。</br></br>船队开始前行，逐渐靠近虫道，一艘接着一艘冲了进去。</br></br>陆叶所在的星舟第一个冲出虫道，这边同样有长云星系的月瑶坐镇，以防有什么宵小从这边闯入自家星系，不过一般对从本星系出来的人，这边不会做什么理会。</br></br>能从本星系过来的，都是持有通行令的。</br></br>所以虽然诧异怎么来了这么多星舟，而且星舟上的修士们看着都很面生，这边的月瑶依然没有多问什么，只是瞧了几眼。</br></br>为首的星舟停在不远处，等待船队通行，星舟上，一道道身影站在船边，远远望着那充斥视野的巨大海洋，哪怕隔着很远的距离，也依然能感受到其中的壮阔恢弘，不禁看的叹为观止。</br></br>更有人兴奋高呼：“万象海，老子来了！”</br></br>引的旁边一群人嗷嗷直叫，兴奋之情溢于言表。</br></br>陆叶也在望着万象海的方向，不过心中总有一些不太好的感觉，想到张姓月瑶的话，心里估摸着自己不在的这几年，无双岛难道还能出什么事！</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51146201.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 24 Jun 2023 11:11:40 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百一十三章 入长云</title><link>51143480.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>丫丫的玉镯竟是一对！其中一只应是随着她的昏迷失落在了这雾龙之中，若非丫丫这次再次归来，恐怕也无法察觉。</br></br>正是她随着陆叶返回雾龙，有了察觉，这才能将失落的玉镯收回。取回了自己的玉镯，丫丫明显很开心，小脸上洋溢起花一样的笑容，摇头晃脑的将那玉镯套在自己另外一只手腕上。</br></br>尺寸刚好合适。陆叶盯了一阵，发现那玉镯之上诸多繁奥细密的纹路流淌，不过还没等他看个仔细就隐没不见了。</br></br>这一对玉镯必然是对丫丫极为重要的东西，如今失而复得，陆叶也为她感到高兴。</br></br>“爹爹，丫丫困了，要睡一会！”丫丫忽然开口，然后蜷缩在陆叶的怀里。</br></br>“睡吧。”陆叶抱着她，轻轻拍了拍她的后背，转过身，朝来时的方向掠去。</br></br>他浑然没有察觉到，此时此刻，丫丫两只手腕上的玉镯，似有微妙的神秘在朝丫丫体内流淌，这是以前从未有过的事情。</br></br>一手抱着丫丫，一手举着火把，在雾龙之中畅行无阻。可走着走着，陆叶就发现不对了，因为他确定自己是按照原路返回的，而且他的速度很快，如果不出什么意外的话，应该用不了几天就能追上船队才对。</br></br>可实际上他一直没有发现船队的踪影。直到小半月之后，笼罩四周的浓雾忽然消散一空，视野清明。</br></br>陆叶愕然地发现，自己竟穿过雾龙了！这是跑错方向了啊……陆叶有些无奈，在雾龙那样的地方实在没办法仔细辨别方向，稍有一些差错就会出现这样的结果，显然是他之前行进的方向有一点点的失误。</br></br>没奈何，只能在雾龙之外观瞧了一阵，确定了虫道的具体位置，再次转头冲进雾龙中，笔直前行。</br></br>这下倒是没什么问题了，又花了半月时间，前方忽然传来奇异的能量波动。</br></br>借助火把的光芒定眼瞧去，果然是虫道无疑。可还没等陆叶冲进虫道中，便不由神色一凛，因为他居然在虫道外看到了一道陌生的身影。</br></br>更让他有些凛然的是，这身影身上弥漫出来的气息赫然有日照的层次！</br></br>此时此刻，这位日照就站在虫道外，似是在打量什么，陆叶举着火把冲过来，自然一下就被他看在眼中。</br></br>陆叶暗暗警惕，在这种地方碰到一个陌生的日照可不是美妙的体验，丫丫在沉睡中，他自身没有对抗日照的能力，若是对方有什么歹意的话，便是在这里出手打杀了他也不会有人知道。</br></br>正警惕间，却听那日照开口：“陆一叶？”陆叶愕然，不过很快反应过来：“正是，前辈是……”那日照开口：“长云，樊礼！”樊礼说话间，盯着陆叶手中的火把瞧了一阵，这才开口道：“随我走吧！”大手一挥，精纯力量涌出，将陆叶包裹在内，转身就冲进了虫道中。</br></br>陆叶没反抗，因为事情如果真如自己想的那样，没必要反抗，若事情不是自己想的那样，反抗也没意义，而且这虫道本就是不太稳定的虫道，当初他穿行过来的时候还借用了龙座之力，如今有日照带着他过去，反倒省了他一些麻烦。</br></br>很快，两人便穿过了虫道。虫道的另一端在一座死星的深渊之下，这座死星在很久之前应该是一座大型界域，否则不可能会有轮回树的分身，只是不知道什么原因导致界域底蕴凋零，生机不在，慢慢变成了死星。</br></br>星空中，界域的兴衰起落是常有之事，那赤空大陆如今就在衰弱之中，最终的结局要么是化作一座没有修士存在的凡俗界域，要么是彻底灭亡，沦为死星。</br></br>樊礼带着陆叶冲出那深渊之后，便没再管他了，而是径直投向空中一座行宫模样的地方。</br></br>陆叶看到三界修士和四方星系的修士就在不远处等候。见得他现身，花慈依依等人急忙走了过来。</br></br>“现在什么情况？”陆叶问道。花慈道：“我们按照你的吩咐，冲出虫道来了这里，不过没几日，本星系的修士便赶过来了，以方才那个日照为首，如今罗老正在那里面跟人家商谈。”陆叶点点头，事情果然跟自己想的一样，在虫道入口处看到了那日照，他心中就猜想那会不会是长云星系的日照，事实证明确实如此，那樊礼确实就是长云的日照强者。</br></br>当年陆叶孤身一人从这里离去，还不至于闹出什么大动静出来，他甚至有机会将这里的入口遮掩一下，毕竟此地已经算是长云的边缘地带了，平日里鲜少有修士踏足。</br></br>可回来的时候不一样，这么多修士同行，而且还有罗邪这个日照坐镇，肯定会惊动本星系日照的。</br></br>那樊礼应是察觉到了这边的异常，所以才会带人前来查探。本星系出现了一个通往别处的虫道，任谁都要重视，谁也不敢保证虫道另一头通往什么地方，会有什么人跑过来。</br></br>那樊礼亲自前去查探，应该就是出于这样的考虑。不过虫道的另一头是雾龙那样的诡异之地，所以樊礼虽然过去了，却没敢离开虫道，只在附近观察，正好就遇到了归来的陆叶，顺手把他带回来了。</br></br>至于樊礼为什么会知道他的名字，陆叶猜想应该是罗邪告诉他的，罗邪估计也是怕樊礼碰到陆叶随手把他打杀了，所以才会特意叮嘱一下。</br></br>眼下两大日照在那行宫之中商谈，其他人插不上手，只能静静等待。正如陆叶当初路过无定星系的时候，执意要去无定圣宫拜会一样，这么多人路过一个星系，是需要借道的，那自然要跟主人家打好招呼。</br></br>眼下船队就要从长云星系借道而过，甚至还要借助人家连通了万象星系的虫道。</br></br>这种事一般不会有什么波折，哪个修士不会外出游历呢？都去过别的星系，借道之事司空见惯，与人方便就与己方便。</br></br>正等待间，耳畔边却忽然传来罗邪的声音：“陆小友，且上来说话！”陆叶抬头瞧了那行宫一眼，然后将怀里的丫丫递给依依，说了一声：“罗老唤我，我去去就来。”身形冲天而起，进了行宫之中。</br></br>很快在行宫大殿内见到了罗邪的身影，那个樊礼也在，两人各自端坐在椅子上。</br></br>陆叶瞧了罗邪一眼，也不知是不是错觉，只觉老罗似乎有些不太高兴的样子……迈步上前，恭敬见礼。</br></br>罗邪开口道：“一叶，这位长云的樊道友对你如何能在雾龙之中来行自如很感兴趣，你可解释一二。”陆叶不禁皱眉，他如何能在雾龙中来行自如罗邪是知道的，这没必要特意让自己跑过来解释。</br></br>不过罗邪既然这么说了，陆叶也只能照做，便将原委说了一下。樊礼道：“所以你之前手中举着的火把，是一截轮回树的分身？”</br></br>“正是！”樊礼道：“却不知小友从何处得来这分身的？”陆叶一脸平静道：“自是轮回树赐下！”樊礼又道：“却不知小友手上还有没有多余的？”陆叶手上自然是有多的，当初那棵死去的轮回树分身让他分成了几十截，这来来回回才用了两截而已，因为这东西很耐烧，陆叶来回用的都是同一截，此前去找丫丫的时候才动用了第二截，烧了快一个月也才烧了不到一半而已。</br></br>此刻听樊礼话中之意，他似乎是想讨要一些的样子。陆叶不由将目光看向罗邪，罗邪淡淡道：“樊道友是想找你讨要一截，似有什么大用，你若有多的，便送樊道友一截，若没多的就算了。”他话中暗示的意思再明显不过，明显是不想让陆叶答应。</br></br>毕竟只要有了轮回树分身，就可以穿行雾龙，然后进入四方星系了。陆叶稍作沉吟，开口道：“树老当初赐下三截分身，我手上确实还有一截，前辈若要，只管拿去便是。”这般说着，取了一截轮回树的分身递过去。</br></br>樊礼大喜接过，笑着道：“甚好甚好！”爱不释手地把玩着，显然没想到此事竟这么容易就达成了。</br></br>罗邪在一旁撇嘴喝茶，心情很差，因为他也想找陆叶要一截分身，结果一直没好意思开口，如今反倒被别人捷足先登了。</br></br>明明是我先！陆叶也挺无奈，因为毕竟船队要从人家的地盘上借道，而且考虑到日后或许还会有更多人过来，借道的事情绝不止一次两次，这个时候若是恶了人家，就不用谈什么以后了。</br></br>付出一截轮回树分身，让以后的路走的更顺畅一些，这买卖</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51143480.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 24 Jun 2023 04:17:18 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百一十二章 丫丫的异常</title><link>51133976.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>船队绕过裂空之镜往前又航行了半月，终于抵达了雾龙所在。</br></br>远远望去，这就像是一条雾气凝聚而成的巨龙，盘踞星空，占据偌大一片疆域。</br></br>这样的星空奇观不似裂空之镜，从表面上看是看不出任何凶险的，实际上进去了之后也不会有太凶险的事，可若是没有特别的法子，哪怕是日照也要迷失方向，沉寂其中无法脱困。</br></br>船队在雾龙边缘处停了下来，这个位置并非随便选择的，而是陆叶指定的位置，因为只有从这个位置深入雾龙，笔直前行，才会抵达那一处虫道所在，期间稍微有些偏差，都可能要错过。</br></br>真如此的话，就只会浪费时间和精力。此刻众多修士正在做着准备工作，五艘虎鲨战舰已经被提前收起来了，三十一艘星舟也简化成了五艘，所有人都挤在这五艘星舟上。</br></br>一条条绳索一样的宝物被修士们拿出来，分别系于星舟的船头和船尾，确保牢固。</br></br>这是进入雾龙之前必须要做的，当初陆叶从雾龙中穿行出来是孤身前行，没有那么多麻烦事，可现在带了这么多人，就不得不考虑更多。</br></br>他得确保没有人会在这地方遗失，星舟数量太多不方便，就只能尽量精简一下。</br></br>依然是陆叶所在的星舟领头，确保所有人都做好了准备，又叮嘱众人绝对不可离开星舟之后，陆叶这才下令起航。</br></br>连成一条线的五艘星舟徐徐朝雾龙方向驶入，知道雾龙诡异的四方星系修士都不禁提心吊胆，反倒是三界修士有点无知者无畏的样子。</br></br>罗邪就站在陆叶身边，好整以暇地望着他，他很好奇，陆叶到底要用什么手段带领大家通过雾龙。</br></br>从无定到万象海的星图，陆叶当初让姜尚看过，姜尚日照修为，过目不忘，星图又不繁琐，自然是记在了心中。</br></br>四方星系的日照如今基本都知道这份星图的路线，也知道那是轮回树赐下，可所有人都不清楚，该要如何安全地通过雾龙，进入内部的虫道。</br></br>这应该就是此行最大的难关了，罗邪此次随行，一为坐镇船队护佑安宁，二也是为了弄明白这个事。</br></br>只要搞明白陆叶的手段，以后四方星系自己就可以送人去万象海。他人老成精，这事没去直接问陆叶，因为他觉得自己能通过观察看出来。</br></br>距离雾龙越来越近，在罗邪的瞩目下，陆叶忽然从储物戒中取出了一截枯木，然后手上一团火焰亮起，将那枯木给点燃了。</br></br>罗邪定定地瞧着那枯木，看了一阵，忽然意识到不对：“小友，这木头……”陆叶转头看他：“罗老看出什么了？”罗邪摇头：“说不清楚，此物给我的感觉有些熟悉，仿佛在哪里见过。”他可以确定自己绝对见过这种木头，可凭他日照的记忆，一时间竟也想不起在哪里见到的。</br></br>这就有些奇怪了。这样的木头绝不是凡物，否则不会给他带来这样奇怪的熟悉感，可这样的一截枯木点燃了，能对雾龙内的诡异起作用么？</br></br>“这木头是什么？”罗邪按捺不住好嫘奈实溃飧鍪虑槿舨桓忝靼祝姆叫窍涤涝睹挥心芰ψ约和ü砹?</br></br>“此物大罗星系应是有的。”陆叶开口，吊了下罗邪的胃口，</br></br>“而且与轮回树有关。”与轮回树有关……罗邪一怔，紧接着反应过来，大为惊讶：“这是轮回树的分身？”陆叶颔首：“正是！”</br></br>“这也是轮回树赐下的？”罗邪眼角狂跳。虽说古往今来，轮回树赐下了无数分身，但得了分身的界域，哪一个不将之郑重对待，毕竟这是联系轮回树那样的星空至宝的途径，任何一方界域都不会等闲视之，只会将之当成本界域最贵重的宝物，不但有强者镇守，轻易也不会损坏，更没人知道，损坏轮回树分身会不会触怒那位最富盛名的星空至宝。</br></br>可如今居然有人当着他的面，点燃了一截轮回树的分身……若非亲眼看到，罗邪简直不敢相信。</br></br>不过考虑到陆叶手中的星图都是轮回树赐下的，那位星空至宝赐下这样一截枯木似乎也没什么。</br></br>陆叶没做解释，只是颔首道：“算是！”这轮回树的分身虽然是他从死星上挖出来的，可若无轮回树的指点，他也没这个途径，说是轮回树赐下也没问题。</br></br>“原来如此！”罗邪恍然，就说陆叶一个星宿要用什么手段在雾龙中畅行，原来是借助了轮回树的力量。</br></br>这就解释的通了，哪怕只是一截枯木，那可毕竟来自轮回树，自然拥有神秘不可测之力。</br></br>一时难受，若如此的话，四方星系可没办法效仿，大罗星系确实有轮回树的分身，而且还不止一棵，可总不能砍下来一截吧，若因此触怒轮回树，得不偿失。</br></br>终于明白陆叶当初为什么那么大方将星图拿出来的，如今来看，想从无定赶赴万象海，光有星图还不行，还得有轮回树的分身点燃了当火把！</br></br>那火光只笼罩方圆三丈之地，哪怕是在星空中也摇曳不熄，却是船队前行的明灯。</br></br>船队开赴进雾龙，四周伸手不见五指，只有浓浓雾气萦绕，神念离体不过三寸，所有人都提前得了叮嘱，老老实实地待在星舟上，不敢乱跑。</br></br>陆叶这段时间没有在做别的事，虽说有过一次穿行的经历，对轮回树分身点燃的火把充满信心，但这一趟跟着他的可是有千五百修士，还是容不得半点大意。</br></br>他一直站在船头处，监察四方，警惕随时可能会出现的意外。如此数日之后，陆叶正在船头上观瞧，忽听依依喊了一声：“陆叶！”陆叶连忙转头望去，只见不远处依依脸上露出担忧神色，盯着抱在怀里的丫丫，两人就站在船舷边，只不过此刻丫丫却眺望着雾龙深处某个方位，目光一瞬不移，似是有了什么发现。</br></br>“怎么？”陆叶连忙将手中的火把递给栾晓娥，走到依依身边。依依道：“从昨日开始，丫丫就有些不太对劲了，一直往那边看，现在更明显了，她好像要进去！”随着依依的说话声，丫丫果然在她怀里不安分地拱来拱去。</br></br>陆叶心头一动，望着丫丫问道：“丫丫，里面有东西？”丫丫就是他从雾龙里面救出来的，虽不知丫丫到底是什么人，但只从丫丫所展现出来的神奇来看，她明显不是一般人。</br></br>当时陆叶救她的时候，她一直沉睡着，自然不会有什么反应，如今归来已经苏醒了，雾龙里若是有什么东西与她有关，那她或许能够感知到。</br></br>“有！”丫丫点点头。</br></br>“是什么？”陆叶问道。丫丫摇头，露出茫然神色：“不知道。”她如今或许连自己是谁都不清楚，神志更是有损，纵然有所感知，也只限于感知了。</br></br>“我去拿回来！”丫丫忽然说了一声，然后小小的身子就如猴子一样从依依怀抱里窜了出去，投入雾龙之中！</br></br>依依大惊，探手去抓，可哪里抓得到，明明眼睁睁看着丫丫进了雾龙，却眨眼就不见了踪影。</br></br>身旁一道身影窜了出去，依依耳畔边传来陆叶的声音：“让船队继续前行，抵达虫道时直接过去，我们在虫道另一边汇合！”</br></br>“陆叶！”依依惊叫，可陆叶也不见了踪影。罗邪闻声跑来，得知事情的原委之后沉吟了一下，开口道：“陆小友既然这么说了，那咱们就照做。”船队不好在这里停下来等候的，至于陆叶的安危倒是不用担心，他毕竟有过穿行雾龙的经验，而且他手上轮回树的分身应该不止一截。</br></br>雾龙之中，陆叶动作极快，一把抓住了丫丫，然后从储物戒里取出一截轮回树点燃了，举在手上。</br></br>低头训斥道：“下次有什么事要跟我商量，不能一个人跑出去！”丫丫没说话，也不知是不是没听到，只是目光望着前方，一瞬不移。</br></br>一路前行，雾龙之中陆叶速度不敢太快，有时候方向稍有偏差，丫丫便会出言指点。</br></br>如此在雾龙之中跑了足足一天时间，陆叶忽然察觉有异，因为自己的怀里竟有微光绽放。</br></br>低头一看，发现那微光赫然来自丫丫莲藕一般的手腕上的一枚玉镯。当初发现丫丫的时候，她除了身上穿戴的衣物之外，就只有这个玉镯了。</br></br>不过迄今为止，陆叶也没发现这玉镯有什么特别的地方，便没怎么在意，却不想这个时候它居然有了一些反应。</br></br>不但那玉镯绽放出微光，甚至就连雾龙深处，也有一抹相似的微光在绽放着。</br></br>这下不用丫丫指点，陆叶也知道该怎么做了。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51133976.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 10:15:51 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百一十一章 拔刀斩</title><link>51131494.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>罗邪看了栾晓娥一眼，含笑道：“这个自然没问题，回头栾师妹自去寻我即可，老夫随时有空！”日照曾经晋升的经验和感悟虽不是什么特别珍贵的东西，却也不是可以随便传授的，一般只有自家星系的日照照拂后辈的时候才会这么做。</br></br>栾晓娥与罗邪非亲非故，若非陆叶发话，想达成此事还真有些困难，可陆叶既然发话了，罗邪自然要给这个面子。</br></br>栾晓娥大喜，起身拜谢。待罗邪走后，栾晓娥这才看向陆叶，盈盈一礼：“多谢师弟了。”之前她一直称呼陆叶为道友来着，如今却喊了一声师弟，心态上无疑发生了一些变化。</br></br>陆叶摆摆手：“举手之劳。”栾晓娥又期期艾艾地道：“师弟，那同气连枝阵盘……能不能赊我一些？回头玉螺界这边在万象海上赚了灵玉我再给你。”陆叶摇摇头，取出几十块阵盘来交给她，叹息道：“此前没想到与虫族的大战会那般凶险，本以为是一场没有悬念的战争，所以事先没有让玉螺和青黎道界的人配备阵盘，倒是平白多了一些损失，这些阵盘师姐拿着，灵玉就不必了，日后我们三界在万象海上，还是需要同进同退的。”陆叶其实是有些懊恼的，因为若是早点给青黎道界和玉螺界的修士也都配备上阵盘的话，那一场大战的伤亡可能会少一些，哪怕因为阵盘的原因多活一个，那也是值得的。</br></br>可惜他也没想到，原本没有任何悬念的一战结果是那么的凶险，若非他借助骨埙引来舞娘，整个四方星系的战舰群都要被全灭。</br></br>阵盘这东西拿出去卖确实值点灵玉，可他手上的阵盘都是自己炼制出来的，没花多少灵玉，正如他所说，日后三界修士在万象海需要同进退，给青黎道界和玉螺界的人配备一些阵盘是应有之事。</br></br>船队在进入荒芜星域一月之后，抵达了裂空之镜。这一座星空奇观凶险万分，处处都是裂开的空间裂缝，有些肉眼可以查探，有些连肉身都看不见，甚至就连神念都感知不清。</br></br>远远望去，这一片区域就像是一面裂开的巨大镜子一样，横亘在星空无数岁月，让人看的叹为观止。</br></br>哪怕强如罗邪这样的日照，也不敢随意闯入裂空之镜所在的范围，陆叶所在的星舟领衔，从裂空之镜旁绕行而过。</br></br>獠内的青色大殿中，刀刃风暴席卷，青螳的身形化作陀螺，陆叶同样如此。</br></br>两股刀刃风暴在这青色大殿内不断地碰撞，消弭，声势骇人至极。直到许久之后，那狂暴的刀刃风暴才渐渐停歇下来，青螳身上毫发无伤，陆叶却是有些凄凉，好在这里的是他一缕神念显化，并非真正的肉身，否则这一次争锋，非得以重伤收场不可！</br></br>青螳收了自己的双刀，冲陆叶微微颔首，身影忽然消散不见。陆叶表情平静，无悲无喜，知道自己这算是通过青螳的考验了，在青螳手下操练了这么久，双刀流姑且算是登堂入室了，若想在这个领域再精进的话，就需要自己去摸索练习了。</br></br>细细回想，自收服了獠之后，他在这青色大殿内见到了以往獠的三任主人，青离的獠牙毕露，阎息的纵掠，青螳的双刀，每一个在刀术上的造诣都远非陆叶可比，他虽历经千辛万苦通过了这些先辈们的考验，但那并不代表这几位先辈就只有这样的能力了。</br></br>真要是生死搏杀，这几位先辈能动用的手段必然更加繁多，可他们在獠内留下的，只能是自己最得意的手段，而且陆叶闯进来，他们也以考验和教导的性质居多。</br></br>如今他通过了青螳的考验，应该会出现下一个了，陆叶不免有些期待，想知道第四位到底是出身哪个种族，又有什么得意的手段留在了这里。</br></br>定眼望去时，青螳身影消散后的流光重新聚拢，继而化作一道身影。陆叶一看，发现这居然是个人族，心头一定，人族果然还是有强者的。</br></br>放眼星空，人族可以说是最大的种族，其他任何种族在族人的数量上都无法与人族相提并论，可獠内显露的前主人的身影已经出现三个了，连虫族都有一个，却一个人族都没有，陆叶心里多少有些失望。</br></br>待到如今，终于见到了一个。那人个头不高，面容也绝算不上英俊，可神色间却自有一股让人无法忽视的凛然之气。</br></br>他站在那里，身形微微半转着，长刀配于腰间，左手握住了刀鞘，右手握住了刀柄，眼神漠然地望着陆叶，就如同望着一个死人！</br></br>哪怕只是一缕神念显化，被他这么盯着，陆叶也不由有种汗毛倒竖的感觉。</br></br>这是之前在青离，阎息，青螳手下磨砺时从未有过的感觉，面前这个人族整个人明明很安静，可那安静的表面下却仿佛隐藏着即将爆发的火山。</br></br>陆叶立刻明白，这人接下来的一刀必然要石破天惊！淡淡的声音响起，这位先辈如青离等人一样自报了家门：“人族，王修！”陆叶几乎没听到他的声音，整个人所有的精力都集中他手中之刀上，然后就听到一声刀鸣，一缕刀光乍现，王修手中的刀似乎出鞘了，又似乎没出鞘，还保持着之前的姿势。</br></br>回过神的时候，陆叶已经睁开眼，额头一片冷汗直冒，脑海中微微刺疼的感觉传来。</br></br>压下心中余悸，又取出一根炼神草炼化，弥补自身神念的损伤，再细细回想方才的那一瞬间，陆叶惊叹不已。</br></br>毋容置疑，王修方才那一刀的基础还是星宿后期，可那样的一刀自己竟没能看清就被斩杀当场了，几乎没有任何还手之力。</br></br>大概明白了，王修留下的传承，就是那一刀的爆发。王修的刀确实是出鞘了的，只不过他的动作太快，出鞘了之后长刀瞬间归鞘，哪怕陆叶目不瞬移地盯着，也几乎错过。</br></br>好厉害的一刀！陆叶眸子发亮，他自身的实力本就很强，几乎可以说是同阶无敌，若是能参悟出这一刀的奥秘，即便是面对月瑶，或许也有一刀斩杀的可能。</br></br>不过陆叶很快又心生疑惑，因为之前无论是青离，阎息，又或者是青螳，都是在与他的对抗之中言传身教，让他逐渐参悟出自己留下的传承奥秘。</br></br>王修的这一道传承要怎么参悟？根本没有对抗的过程可言，因为那样的一刀单凭陆叶一缕神念显化根本抵挡不得。</br></br>若是他的肉身能进入青色大殿的话，或许还有些可能。都没有对抗的过程，见了刀光既死，更别提参悟了，哪怕他运气好挡住了那一刀，搞不懂其中的奥秘，也无法修行那样的刀术。</br></br>思来想去，陆叶觉得自己现在最紧要做的，还是如何在那样的一刀之下活命，先活命再谈其他。</br></br>稍作休息，陆叶的心神再次沉浸入青色大殿中。现身时，就在王修身前不远处，王修还保持着先前那个姿势，陆叶第一时间朝后退去，直退到青色大殿的边缘处，心中却依然没有一点安全感可言。</br></br>王修没急着出刀，似是在等他准备好。待陆叶站定身形，祭出了磐山刀和斩神刀之后，王修才微微一动，又是一缕刀光乍现，然后陆叶发现自己莫名其妙就被杀出来了。</br></br>“不对不对！”陆叶摇头，知道自己方才决策有误，再休息了片刻，重新进入青色大殿之中。</br></br>不过这一次他没有再躲避，现身之时，一刀便朝王修斩了过去，既然守不住，那就强攻，看能不能制造出破绽。</br></br>这一刀动用的是青离的传承，刀落之时，似有无形猛兽张开了血盆大口，大口之中犬牙交错。</br></br>王修根本没有躲闪之意，刀光再现，犬牙崩碎。再来！陆叶这次催动了阎息的纵掠，在青色大殿内纵来掠去，身如雷霆行如风，可依然被王修一刀斩杀！</br></br>再来！陆叶施展出青螳的大风车，在青色大殿内刮起了刀刃风暴，同样没挡住王修的一刀！</br></br>尝试了好几次之后，依然无功而返，陆叶甚至连霸刀术和潮海万重浪都用上了，搞的头疼欲裂，一边炼化炼神草恢复，一边盯着横放在自己膝上的獠，眉头紧锁。</br></br>同为獠内的传承，王修的传承多少有些不讲道理了。这并非说其他几位的传承不如王修，只是各有所长罢了，王修这一刀就是一瞬间的爆发，那几位的传承陆叶虽然都通过了考验，可终究不是他们本人，在那几位的传承上修行不到家，当然挡不住王修的杀伐。</br></br>修行之事最忌钻牛角尖，陆叶想了半晌没想出什么破解之策，索性不去想了，取出一些灵玉来修行，一边催动天赋树的威能推衍灵纹。</br></br>自从得到獠之后，他大多数时间沉浸在与那诸位先辈</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51131494.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 04:18:21 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百一十章 自己才是被照顾的那个</title><link>51123991.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>从无定界出发，船队花了一月时间，才进入荒芜星域。</br></br>这片荒芜星域，正是四方星系交集之地，也是陆叶当初收服獠的地方，那天狗星就在这片区域。</br></br>船队路过天狗星的时候，不少三界修士都远远望着那巨犬匍匐般的死星，惊叹不已，玉螺星系里哪有这样奇异的死星？</br></br>倒是九州修士一副见怪不怪的模样，莫说这死狗一样的死星，便是一个女子被斩去头颅和四肢模样的界域，他们都见过，而且如今就在九州边上。</br></br>陆叶这边除了与青螳对抗之外，就是在推衍灵纹，期间四方星系的月瑶们时常齐齐来访。</br></br>这一次进发万象海，随行的日照不会在那边久留，所以此行四方星系这边还是以他们四个为主，回头到了万象海，要如何立足，如何赚取修行资源，如何处理与各方势力的关系，这都需要提前有所了解。</br></br>来找陆叶主要是讨教的，陆叶自是知无不言言无不尽，让几人受益匪浅，一番感激后方才离去，大概是要商议到了万象海那边的诸多事宜了。</br></br>一番商讨，决定到了万象海之后先探听情报，然后找一个合适的灵岛打下来，当做四方星系的据点。</br></br>这么多人想在万象海上立足，没有一座灵岛可不成，而凭他们如今的底蕴，打一座低级的灵岛未必没机会，待打下灵岛之后再骑驴找马，看能不能再打一座中等灵岛下来。</br></br>反正万象海上的纷争没有日照插手，他们四个月瑶后期联手，麾下千位星宿，又怕了谁？</br></br>这边才送走四位月瑶，随行坐镇的日照又跑过来了。</br></br>四方星系这次随行前往万象海的日照不是旁人，正是大罗星系的罗邪。</br></br>一来，大罗星系在四大星系之中底蕴最雄浑，二来罗邪的性格比较圆润，适合做这种事，否则换成李琯那样的，很不善与人交流，万一在路上与什么人一言不合拔剑相向，那就不好收场了。</br></br>以前四方星系有什么大事要商讨的时候，都是罗邪出面四方斡旋，对如何与人打交道，他是很有心得的。</br></br>罗邪来找陆叶也没别的事，貌似只是闲聊，不过陆叶看出他应该是有事找自己，可他既然不提，陆叶只当不知，一边分心推衍灵纹，一边与他聊着，倒是从他这里涨了不少见识。</br></br>这边正聊着，栾晓娥又跑来了。</br></br>陆叶问她什么事，栾晓娥只说没事，便自顾地坐在一旁，听着陆叶和罗邪瞎聊，甚至还主动煮起了香茗。</br></br>栾晓娥的心情其实是很复杂的，因为自青黎道界出发的时候，她一直都觉得自己实力最强，这一路上要承担起主事人的责任，既要安全地将三界船队带至万象海，也要保护照顾好这些星宿们，尤其是九州修士们，除了陆叶清一色的星宿前期，这样一个新晋升大型界域出身的修士，基本都没怎么见过世面。</br></br>可此前一战，她着实惊到了。</br></br>陆叶身边居然有个日照！自以为的实力最强，原来只是自己的一厢情愿。</br></br>而且因为那一战的原因，四方星系的日照们对陆叶的态度都极为客气，没有人将他当成星宿后辈，都以平辈论交，甚至就连自己也沾了光，被奉为座上宾。</br></br>若非陆叶，栾晓娥知道自己哪怕是个月瑶后期，那些日照们也不会对自己那么另眼相看。</br></br>本想着要照顾旁人，没曾想自己才是被照顾的那个……</br></br>眼下大罗的日照与陆叶谈笑风生，换成自己，肯定没办法这么镇定自若，栾晓娥暗暗惊诧，那九天界到底是个什么样的界域，居然能出个陆一叶这样的人物？</br></br>而且此前大战的时候她也发现了，九天修士虽然实力普遍不高，可在斗战之中的表现却远比青黎道界和玉螺界的修士要好很多，仿佛他们很熟悉这样的战事，知道在那种焦灼的局势下该如何行动才能最大程度地保证自身的安全，而在与敌拼杀的时候，他们更是有一股悍不畏死的英勇，往往令敌人为之胆寒。</br></br>“罗老，有什么事你就明说了吧。”陆叶叹息一声，跟一个日照揣着明白装糊涂着实有点累，老家伙耐心十足，陆叶却不想继续这么聊下去了，有这时间，他还不如去找青螳玩耍，这些日子争锋下来，他对青螳的双刀秘术愈发明了，应该用不了多久就能全身而退了。</br></br>罗邪嘿嘿一笑道：“其实吧也没别的事，就是想问问你们九天修士到底是怎么修炼的，怎么所有人都能与其他人结成战阵？这应该不是平日里修行的结果吧？是不是有什么……诀窍？”</br></br>陆叶本还不知罗邪跑来这里到底要干什么，直到此刻方才明白原来是因为这事来的。</br></br>此前大战的时候，九州修士的表现罗邪自然看在眼中，不过那时候他自身难保，没太多精力去关注，事后回想起来却察觉不对，因为没道理那么多修士都能随便结成战阵。</br></br>在一旁烹煮香茗的栾晓娥闻言，也不由将目光望来，对这事她也是很好奇的，只是一直没好意思询问。</br></br>此前大战中，九州修士损失那么少，一是因为陆叶的营救及时，二也是因为他们的战阵了得，在战场上有更强的自保之力。</br></br>陆叶没跟罗邪啰嗦，直接丢了一块同气连枝阵盘过去：“此物便是结阵的关键！”</br></br>罗邪一怔，似没想到陆叶这么好说话，本还以为这必然是一界机密呢，所以来了之后才不好意思开口，直到陆叶主动询问。</br></br>拿着阵盘稍作研究，罗邪立刻露出惊容：“这是何物？”</br></br>能看出来，这东西是一件灵宝，品质也不算很高的样子，可在催动之后，他的气机竟能与陆叶和栾晓娥紧密相连起来，换句话说，三人此刻完全可以结成一座战阵。</br></br>不过这东西似乎禁不住他日照实力的爆发，甚至连月瑶都不行，而且日照月瑶斗战起来，腾挪范围太大，这阵盘威能覆盖的范围也不足，大概只能让星宿使用。</br></br>饶是如此，也极为惊人了。</br></br>栾晓娥也有所察觉，花容动色。</br></br>“同气连枝阵盘！”陆叶解释一句，“万象海上就有得卖。”</br></br>罗邪眉头一扬：“此物售价几何？”</br></br>陆叶道：“我走的时候似乎是近万灵玉一块，如今大概要便宜一些。”</br></br>几年时间过去了，那些大势力对同气连枝阵盘的研究应该有了不小的进展，这玩意只要炼制的量变大，价格自然就会降下来。</br></br>“这么便宜！”罗邪大惊，一万灵玉就能买上一块，可这东西能发挥出来的作用可远不止一万灵玉，不禁唏嘘：“万象海，果然非凡！”</br></br>这种神妙之物万象海上都有得卖，若非能与万象海接轨，哪里去弄？若是大规模装配此宝，整个界域内的星宿修士能发挥出来的实力都要提升一大截。</br></br>陆叶心中一动，开口道：“罗老，我手上有一些多余的阵盘……”</br></br>罗邪立刻望来：“有多少？”</br></br>陆叶反问道：“罗老想要多少？”</br></br>罗邪想了想，取出一个储物戒捣鼓了一阵，然后递给陆叶：“你看看这些能买多少？”</br></br>陆叶神念探查一瞧，发现里面差不多有大几十万灵玉，还有几件法宝。</br></br>一个日照，身上只有几十万灵玉，可真够寒酸的，不过转念一想，罗邪不是孤家寡人，灵玉这东西对他的修行基本无用，都是拿来催动星舟或者别的宝物的，在身上留个几十万备用自然正常。</br></br>那几件法宝的品质如何陆叶不清楚，他还没到月瑶层面，没怎么接触过法宝，不过法宝这东西似乎是根据星级品质定价的。</br></br>据他所知，三星的法宝差不多就要九万灵玉左右，星级每往上提升一层，价格都要翻上最少三倍。</br></br>罗邪拿出来的法宝应该是他不用的，品质不会太高，了不起三四星的样子。</br></br>心里大概有了底，陆叶道：“三百块阵盘如何？”</br></br>罗邪连忙道：“成交！”</br></br>陆叶便知自己把罗邪法宝的价值定高了，不过阵盘终究是他自己炼制的东西，卖高卖低也无所谓，回头四方星系的人到了万象海，有阵盘相助也能多一些自保之力，对他没坏处。</br></br>当即点出三百阵盘来交给罗邪。</br></br>罗邪正要走，陆叶忙道：“罗老，我有一事相请！”</br></br>罗邪爽快道：“直说无妨！”</br></br>陆叶看向栾晓娥：“栾师姐月瑶后期修为，对如何晋升日照却是毫无头绪，罗老若是有时间的话，是否可以指点一二？”</br></br>栾晓娥烹煮香茗的动作一顿，感激地看了陆叶一眼，她没想到自己来此的目的陆叶居然能懂。</br></br>她这些日子一直想去找罗邪讨教，可惜彼此间没什么交情，又不好意思去，之前在秦怡那边她就收益颇多，可晋升日照这种事，不是听一听一个人的经验就可以的，所以她想找更多的日照讨教一下。</br></br>如今罗邪随船队前去万象海，她自然不想错过。</br></br>所以在听说罗邪来此之后，才会主动前来，主要混个脸熟，方便日后请教。</br></br>心中惭愧，果然……自己才是被照顾的那个！</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51123991.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 11:10:47 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百零九章 谢礼</title><link>51122087.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>秦怡深夜造访只为亲自道谢，送了陆叶两份礼物之后便起身走了，不过在走到门口的时候忽然又转身看了陆叶一眼，微微一笑：“我看人的眼光向来不差，你身上有着与陈宗一样的可能性，而且比他更大！”</br></br>当年北玄上百个顶尖家族和势力想将门中修士送至秦怡处修行，结果秦怡独独选了一个没什么背景和靠山的陈宗，就是因为她从陈宗身上看到了那一种可能性，事实证明她的眼光没错，陈宗确实晋升了日照，成了北玄的两大支柱。</br></br>不过在那之后很多年，她再没从其他人身上看到了，直到今日见到陆叶。</br></br>这也是她一个日照会深夜造访的原因之一，登门道谢只是其一，顺便与陆叶结个善缘则是其二。</br></br>目送秦怡离去，陆叶关上了房门，继续沉浸在与青螳的对抗中。</br></br>翌日，天色将明，又有人来寻他，这次来的赫然是三位日照，李琯领头，罗邪与石汉青同行。</br></br>待李琯说明来意之后，陆叶方才明白他们来找自己的目的，对此他早有预料，便一口答应下来，随着三人朝外行去。</br></br>很快，一处封闭之地，四人现身。</br></br>此地聚集了大量的修士，修为参差不齐，上至月瑶，下至灵溪，各个层面的都有。</br></br>这些修士都是静月的修士，被石汉青从静月星系带至此地。</br></br>静月出了一个白晋，这几百年来不知在静月安插了多少血族，只看之前大战时的情况就知道，静月的血族绝不止那么些，肯定还有隐藏的。</br></br>但石汉青并没有分辨血族的能力，所以便一股脑将这些与白晋乃至于那些死去血族有关系有接触的修士全都从静月带过来了。</br></br>主要是就想让陆叶看一眼，从中找出隐藏的血族。</br></br>若不趁这个机会借助陆叶的本事，石汉青想要找出血族，就只能一个个深入地查探，那样做不但麻烦，也确实有些不妥。</br></br>“陆小友，人都在这里了，还要劳烦小友帮忙辨明真身，石某感激不尽！”</br></br>“道兄客气，举手之劳罢了。”陆叶点点头，朝那些人望去。</br></br>聚集在这里的修士差不多有两万人左右，可见石汉青铲除血族态度的坚决，估计但凡与白晋或者那些死去血族有一点点关系的，都被拉到这里来了。</br></br>没人知道这到底是为什么，可自家日照发话，又有谁敢不尊，不过人群之中，确实有少数一些人表情不安，因为他们知道，如果一切顺利的话，这个时候应该是血族虫族联军攻打无定星系的时候，可血族虫族不见踪影，四方星系原本应该覆灭的战舰群昨日居然回归了。</br></br>这都是很不好的迹象。</br></br>陆叶目光认真扫过每一个人，心中很快有了答案，将那些隐藏的血族点出来，他便离去了。</br></br>剩下的事不需要他插手，石汉青自会处理。</br></br>不过两万人当中，隐藏的血族也只有寥寥十几个，而且全都是星宿之上，其中只有一个月瑶。</br></br>如此来看，血族固然有隐藏自身的手段，实力低了大概也施展不了。</br></br>三界修士在这里得到了最热情的招待，每日里都有无定修士设下宴席，请他们前去赴宴，着实过了几天乐不思蜀的日子。</br></br>五日后，船队准备再次启程。</br></br>不过这一次船队的体量又庞大了一倍，除了三界的船队之外，四方星系这边联手凑了十五艘星舟出来，共有千人准备随同进发万象海。</br></br>一千人听起来不少，可平均到每个星系头上，也就只有两百五十人而已。</br></br>原本在姜尚等人的商谈中，这一趟进发万象海的修士是有三千人的，机会难得，要干就干一把大的，其他星系进发万象海，基本都只能单打独斗，所以能动用的人手有限，可四方星系不一样，他们四家联手，实力比起一般的星系要强大太多。</br></br>但与虫族血族一战，四方星系修士损失太过惨重，如今能出动的，也只有这么多了。</br></br>每个星系都有一位月瑶后期随行，无定这边随行去万象海的，正是陆叶的老熟人康成，其他三个星系的月瑶陆叶不熟，不过都是参与过之前大战的，所以好歹也都见过。</br></br>四大月瑶后期，千位星宿，这样的阵容已经很不错了，进了万象海，只要筹备得当，未必没机会打下一座灵岛。</br></br>没出动战舰，不是不想，而是因为要此行要横跨长云星系，只借助星舟穿行的话，还没什么太大问题，可驾驭着战舰闯入别人的星系，多少就有点挑衅的嫌疑了。</br></br>这是星空旅行的常识，易身处之，若有这么一支船队，其中还有战舰闯入无定星系，无定这边肯定也会不怎么开心。</br></br>不单如此，此次随行去万象海的，还有一位日照强者。</br></br>万象海那边的规矩，陆叶早已跟姜尚等人说清楚了，所以这位随行的日照只是跟着一起去万象海，并不会在那边久留，大概是想摸一摸路线，方便日后自己送人去万象海。</br></br>出发之日，船队升空之时，整个无定界都张灯结彩，锣鼓喧天，大有一副送自家好男儿奔赴战场的氛围。</br></br>下方诸多四方星系的强者目送，船队渐行渐远。</br></br>出了无定界，船队朝着荒芜星域的方向进发。</br></br>如今船队足足三十一艘星舟，五艘虎鲨战舰，规模比起从九州出发时，庞大了整整三倍。</br></br>陆叶所在的星舟打头，余下星舟渐次随行，五艘虎鲨伴行左右，一切都井然有序。</br></br>星舟上，陆叶捏着手上的一枚储物戒，查探了一下戒指内的东西，一看之下，不禁动容。</br></br>这是临行之前，姜尚塞给他的戒指，说是四方星系凑出来的一点谢礼。</br></br>陆叶前番之功可以说是拯救了四方星系，让他们免于战火的洗劫，秦怡因为陆叶杀了白晋都知道亲自前来道谢，其他日照又岂会没点表示？</br></br>而这储物戒内的谢礼，便是他们的表示。</br></br>陆叶本也没太放在心上，谁知这一看之下才发现，戒指里装了足足千万灵玉！</br></br>他不是没见过世面的人，想当初最富有的时候，他手上的灵玉已经破亿，区区千万相对于最富有的时候真不算什么。</br></br>但他的灵玉是在万象海那地方赚到的，而且是拍卖同气连枝阵盘所得。</br></br>那样的机会很难再重现了。</br></br>四大星系凑了千万灵玉出来，一个星系就是两百五十万，对从来没有与万象海接触过的无定等星系来说，这么多灵玉不算小数目了，这可都是修士们从星空中一块一块搜集出来的。</br></br>由此可见四大星系的诚意。</br></br>栾晓娥就站在陆叶身边，见他神色有异，开口问道：“怎么？”</br></br>陆叶将储物戒递过去：“你看看。”</br></br>栾晓娥接过，神念一探，顿时露出惊色：“这么多灵玉？”</br></br>她这一辈子都没见过这么多灵玉堆积在一起。</br></br>“这是他们的谢礼？”栾晓娥反应过来，之前姜尚将这储物戒交给陆叶的时候，她就在旁边，自然是看到了的，暗暗惊叹四方星系的大手笔，这么多灵玉说拿就拿出来了，果然玉螺无法与之相提并论。</br></br>不过想想那一战若是输了会对四方星系造成的冲击，这么多灵玉似乎有理所当然了。</br></br>“分了吧！”陆叶道。</br></br>栾晓娥拿着储物戒的手一哆嗦，忍不住道：“什么？”</br></br>“大战之时，大家都有出力，这些灵玉劳烦道友拿去给大家分一分。”</br></br>栾晓娥定定地望着他，似是想看看他是不是在开玩笑，可无论怎么看，陆叶都没有半点开玩笑的意思。</br></br>这可是千万灵玉！不是一千块，一万块！</br></br>“我不分！”栾晓娥将储物戒又塞回给陆叶，“要分的话，你自己分给你们九天修士，青黎道界和玉螺界的人都亏了你才能活命，没脸拿，我也没脸分。”</br></br>顿了顿，她又道：“而且我也劝你别这么做，青黎道界和玉螺界的人如今还不知要怎么感激你，你又要分他们灵玉，他们如何能受？”</br></br>修士都是有骨气的，尤其是被选出来进发万象海的，本就承了陆叶的救命之恩，谁还有脸拿灵玉？</br></br>陆叶想了想，确实是这个道理，他最初考虑的是大家都是一起来的，也一起经历了生死，千万灵玉平均分润一下也无所谓，反正青黎道界和玉螺界的人本就占了小部分，更多的还是九州的修士。</br></br>如今栾晓娥这么一说，陆叶也熄了分给那两界的心思。</br></br>至于九州修士……相信没人会拒绝，都是一家人，陆叶要给，受着就是，又不是第一次了，先提升自己的实力要紧。</br></br>陆叶拿回储物戒，找到掌教，让他老人家去烦心这事了。</br></br>千万灵玉，此次九州修士三百人，平均下来每人能分得三万多灵玉，不多，不过对九州修士来说，这可是一笔不小的数字了，他们最富有的时候，没人身上有超过一千块灵玉，基本上在星空中找到一些灵玉，都加紧炼化修行了。</br></br>有了这三万多灵玉，九州修士短时间内自身修行所需是不用再操心了。</br></br>果然没人推辞什么，一个个从掌教那里分得了灵玉，都眉开眼笑的。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51122087.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 04:15:01 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百零八章 深夜造访</title><link>51114533.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>栾晓娥一直都以为，三界船队以她为尊，谁曾想自己眼皮子底下有一只沉睡的上古凶兽，当时看到丫丫击退那血族日照的时候，她几乎以为自己在做梦。</br></br>而且栾晓娥觉得丫丫还不是一般的日照，因为当时她与那血族日照争锋时，只一拳就轰碎了对方的双手，若不是那血族日照退的快，只怕要被斩杀当场，由此可见丫丫的实力。</br></br>“外面的果果不好吃！”丫丫噘着嘴，亮晶晶地眼睛盯着陆叶面前桌案上的灵果。</br></br>大殿内的灵果品质自然要比外面的更好一些，已是无定界能找到的最好的灵果了，平日里只有最尊贵的客人到来时才会动用，外面的灵果虽然不差，可比起大殿内的无疑要逊色一筹。</br></br>丫丫的嘴巴很刁钻，鼻子也很灵，嗅到这里的果香，对外面那些灵果哪还有兴趣。</br></br>陆叶失笑，拿了一个灵果给她：“自己吃吧！”</br></br>丫丫拿起来，却没有吃，而是收进了自己的储物戒中，且不满足，小手接连动着，将陆叶面前的灵果收了个一干二净，然而转头瞧了瞧一旁罗邪的位置。</br></br>陆叶暗道不妙，正待束缚住她，却不想丫丫已经窜了出去，来到罗邪面前盯着他：“你吃吗？”</br></br>罗邪笑吟吟地回道：“你要吃的话，都拿去！”</br></br>丫丫哪会跟他客气，当即把罗邪面前的灵果也全收了，然后她又跑到石汉青那边，问了同样的话：“你吃吗？”</br></br>一个接一个，没片刻功夫，一条条桌案上的灵果被丫丫收了个精光，她这才心满意足地回到陆叶这边，从储物戒中拿了一个红彤彤的果子出来，吃的香甜。</br></br>陆叶低头饮酒，暗暗决定，回头得跟离殇商议一下，丫丫这家教似乎有点问题……</br></br>一场洗尘宴，吃喝了大半日才算结束，待到夜间，三界修士被安排住下。</br></br>四方星系这边还有一些事情需要处理，所以三界船队要在这里等上几日才能出行，无非就是数日功夫，陆叶倒也不急。</br></br>在无定这边安排的寝殿中，陆叶沉浸心神在獠内的青色大殿中与青螳争锋，杀白晋的时候他施展出了双刀秘术，不过事后回想起来，总觉得不够圆润，与青螳的大风车比起来，简直是一个天下一个地下。</br></br>不过不可否认的是，这双刀秘术杀伤力确实恐怖，想要更进一步的话，只有亲身去与青螳对抗。</br></br>片刻后，青螳再次被他逼着施展出了那双刀秘术，陆叶同样以大风车对抗，可只坚持了三息，就败北而出。</br></br>忍着脑海中的疼痛，陆叶回想着方才的种种，隐有所悟。</br></br>敲门声忽然响起，陆叶神念探出，待察觉到敲门之人是谁的时候，不禁有些讶然。</br></br>这寝殿只有他一人居住，他本以为要么是依依来找他，要么是花慈来收拾他，结果不曾想并非依依也不是花慈，而是另外一个女子。</br></br>一个他万万想不到的女子！</br></br>站起身来，整了整衣衫，陆叶这才打开房门，一个气质雍容，身形饱满的妇人印入眼帘。</br></br>女子乍一眼看三十岁左右的样子，可仔细瞧，又好像二十岁，既有成熟女子的风韵，又不失年轻女子的娇俏。</br></br>“秦界主！”陆叶行了一礼。</br></br>这大半夜跑来找他的，居然是北玄星系的秦怡。</br></br>整个北玄就只有两位日照，陈宗战死之后，秦怡就是唯一的日照了，可以说北玄星系的两根顶梁柱塌了一根，消息传回北玄的时候，北玄上下一片哀恸。</br></br>“叫师姐！”秦怡微微一笑。</br></br>陆叶从善如流：“秦师姐！”</br></br>秦怡日照修为，年纪不知多大，陆叶喊一声前辈都无可厚非，不过人家要他称呼师姐，显然是更亲切一些。</br></br>“师姐过来有什么事么？”陆叶问道。</br></br>秦怡道：“怎么，就让我站在外面说话？”</br></br>陆叶连忙道：“师姐里面请！”</br></br>这般说着，让开身形。</br></br>秦怡迈步入内，陆叶也不好关门，这夜深人静孤男寡女的，传出去让人误会，就这样跟着走了进去。</br></br>秦怡已坐了下来，陆叶连忙奉上茶水，落座在旁，心里有些揣摩不透这妇人深夜造访的目的，毕竟两人之间之前根本没有半点交集，也就之前洗尘宴上说了几句话。</br></br>秦怡打量了一眼四周，这才将目光落在他身上，认真地看了一阵，忽然叹息一声，开口道：“当年我收他入门下的时候，他也是如你这般年纪，不过修为比起你来要差太多了，当年他只是个小小的真湖而已！”</br></br>陆叶皱了皱眉，完全不知道她在说什么。</br></br>秦怡又接着道：“当年北玄有上百个顶级家族推荐了门人弟子过来，我却独独选了他，因为我在他身上看到了一种可能性，事实证明我的眼光没错，他最终成长到了日照的程度！”</br></br>陆叶恍然，陡然明白秦怡口中的他说的是谁了。</br></br>那赫然就是之前在战场上战死的陈宗！</br></br>因为整个北玄就两个日照，除了秦怡就只有陈宗了。</br></br>可是……陈宗居然是秦怡门下的弟子？</br></br>似是瞧出了陆叶眸中的讶然，秦怡微微一笑：“我与陈宗是道侣，这事你应是听说了。”</br></br>陆叶点点头，脑子里面有些混乱，这两人既是师徒，又是道侣，这关系可真够乱的，秦怡这不是摆明了老牛吃嫩草么？</br></br>真看不出来啊，这雍容端庄的妇人居然还有这样的胃口。</br></br>不过话说回来，修行界中永远实力为主，年纪辈分什么的，在实力面前都是其次。</br></br>可若如此，秦怡怎不见半点伤心之意？按道理来说，既是师徒又是道侣，陈宗死了，秦怡应该很伤心才是，可自今日见她到现在，陆叶都没有瞧出半点异常，她就像是个没事人一样。</br></br>秦怡悠悠道：“人死不能复生，北玄两大日照已经没了一个，只有我一个妇人独自支撑，修士也不是凡人，一生之中要经历太多的生离死别，总有一些事需要坚持下去，总有一些时候不能展露自身的软弱！”</br></br>陆叶这才明白，秦怡不是不伤心，只是不能将伤心表现出来。</br></br>再仔细看她的眸子，陆叶赫然发现这位日照的眸光都没有多少神采，似有浓稠到化不开的哀愁隐藏其中。</br></br>一时无言。</br></br>“陈宗被白晋偷袭所杀，你杀了白晋，就相当于替陈宗报了血仇，师姐在这里谢谢你！”这般说着，秦怡站起身来，盈盈对着陆叶行了一礼，整个人几乎都蹲了下去。</br></br>陆叶这才明白她为什么会来找自己，这分明是来道谢的，因为他杀了白晋，替陈宗之死报了仇。</br></br>陆叶连忙抬手虚扶：“师姐严重了，当时那情况即便我不出手，白晋也会被李琯师姐斩杀。”</br></br>秦怡起身，徐徐摇头：“若无你，四方星系战舰群都要全军覆没，哪还有后来的事，今次冒昧来访，只我这个未亡人替先夫向你表达谢意。”</br></br>一边说着，她又伸手一翻，手心上出现一朵光彩流溢的荷花，陆叶赫然从那荷花之中感受到了一股奇妙的能量波动。</br></br>“这伴月荷乃是一件法宝级的魂宝，也是他当年送给我的礼物，如今物是人非，留下来徒惹伤悲，师弟若是不嫌弃，此物便送你了，若是嫌弃的话，师姐也只能毁了它！”</br></br>人家都这么说了，陆叶哪还能推辞什么？难道真要看着秦怡将这件魂宝毁了不成？</br></br>连忙开口道：“师姐赏赐，那小弟就却之不恭了！”</br></br>魂宝这东西本就难得，价值上比起同品质的宝物往往要贵重很多倍，这伴月荷到底有什么威能陆叶不清楚，但肯定不会差了。</br></br>而且魂宝这东西虽然也分法宝灵宝，可修士纵然只是星宿，也可以催动法宝级魂宝的威能，不像普通的法宝，哪怕星宿拿到了也催动不得。</br></br>陆叶自己对这魂宝倒是没什么太大的需求，他的神海中有镇魂塔，虽说镇魂塔的品质放眼星空有些不太够看了，可他还有幽灵船，连离殇这样的魂族侵入他的神海都没有什么好办法，更不要说其他人了。</br></br>这玩意送给依依倒是不错，依依是魂体，正合她来用。</br></br>陆叶杀了白晋，秦怡自然要有所表示，这伴月荷无疑就是她的谢礼了。</br></br>见陆叶收了伴月荷，秦怡满意颔首，又取出一块漆黑的令牌来递给陆叶。</br></br>陆叶狐疑接过：“这是……”</br></br>秦怡解释道：“此次进发万象海，我北玄星系会有一位月瑶后期随同，到了万象海你若有什么难处，持此令可征调我北玄所有修士，见令如见我，凡我北玄修士，皆得听命行事！”</br></br>陆叶欣喜，相对伴月荷来说，这令牌他倒是更看重一些，毕竟在万象海那种地方，什么情况都可能发生，万一哪天三界修士受了欺负，一个栾晓娥摆不平的话，他还真没地方找援手去，总不能指望汤钧。</br></br>栾晓娥都摆不平的事，汤钧就更靠不住了。</br></br>北玄的月瑶后期，实力应该是不错的，而且这令牌可以征调北玄所有修士，这就变相地等于让陆叶这边有了一个天然的盟友。</br></br>秦怡这份礼，可真够大的。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51114533.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 11:10:40 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百零七章 接风洗尘</title><link>51111846.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>战舰上，陆叶神色平静，对着四大日照所在的方向回了一礼：“因缘际会，非我之功，几位道兄严重了！”姜尚微微一笑：“小友不必谦虚，战事的具体情况我们都详细了解过了，这次若非有你，四方星系必定生灵涂炭。”那样实力悬殊的战场中，舞娘忽然闯入，搅乱了战局，这才让四方星系的修士们有了喘息之际，最初罗邪和宁不傲等人都以为舞娘是意外闯入的，可在当看到陆叶吹着那骨埙的时候，岂能不知舞娘竟是被陆叶引来的？</br></br>若只如此，那对战局的影响也不大，毕竟战场上所有生灵都被舞娘的力量影响了，一旦等舞娘离开，诡异之力消失，战事的走向该怎样还是怎样。</br></br>可偏偏陆叶居然拥有帮人驱除舞娘之力的本事，先是解脱了李琯，接着解脱了宁不傲和罗邪，这才是此战反败为胜的关键。</br></br>舞娘之力，连三族的日照强者都无能抵挡，陆叶居然能够解决，那到底是一种什么样的力量，哪怕是亲身感受过的李琯等人也说不清楚，但母容置疑的，星宿境就展现出如此神妙莫测的手段，实在超乎想象。</br></br>救命之恩，救世之恩，当得日照们如此郑重大礼。</br></br>“小友，圣宫内已备下席延，姑且算是为小友和小友的朋友们接风洗尘，还请小友赏光！”姜尚伸手示意。</br></br>不是庆功宴，这一战虽然胜了，可死伤太多人，便是日照都死了一个，没什么好庆祝的。</br></br>可终究是打了胜仗的，又不能没表示，给陆叶等人接风洗尘是最好的选择。</br></br>日照们如此盛情，陆叶自然不能拒绝，当即上前，与姜尚等人一同入内。</br></br>片刻后，无定圣宫大殿内，日照齐聚，除了四方星系的日照们，就有陆叶一个星宿，还有栾晓娥这个月瑶了，除此之外，就是在一旁侍奉的侍女们，再不见其他人的身影。</br></br>反倒是大殿之外热闹非凡，一张张桌桉布满了广场，得胜归来的四方星系修士们和三界修士一同被安排在此。</br></br>之所以有这样的安排，自然是因为大殿内场地不太够，单是三界修士就有四百多人，四方星系的修士千五百，加在一起两千人，圣宫大殿虽然宽敞，却也容不得下这么多人一起饮酒作乐。</br></br>就只能安排在外面。正好可以让他们互相熟悉一二，在这里的很多人，都是要进发万象海的，提前熟悉熟悉彼此，到了万象海那边也能互相帮衬着。</br></br>栾晓娥很紧张。在参与那一场大战之前，她可从未见过日照，大战之中哪怕远远感受到日照们的威势，可那终究不需要近距离接触。</br></br>现在不一样了，整个大殿内坐着的只有八个人，除了陆叶之外，其他六个全都是日照修为。</br></br>悄悄用余光打量陆叶……却见这小子竟一脸平静地与这四方星系的日照们侃侃而谈，似乎根本没有因为彼此实力的巨大差距有任何怯懦。</br></br>栾晓娥佩服至极，星宿境能有如此心性，着实不得了，若非知道陆叶出身九天那样一个新晋升的大型界域，栾晓娥只怕以为他要来自什么顶尖界域，早已见多了日照们的威严，否则怎会一点都不怯场？</br></br>换她在星宿那会，若是这么多日照当面，那定是连话都说不利索的局面。</br></br>若是有可能的话，栾晓娥更愿意在大殿之外，与三界修士同欢共乐，那样还轻松一些，可她身为三界船队的主事人，又是唯一随行的月瑶，这个时候怎么可能置身事外？</br></br>栾晓娥估计这些日照是把自己当成陆叶的长辈了，所以才会一并邀请进来。</br></br>她正襟危坐，脑海中胡思乱想时，秦怡应该是察觉到了她的紧张，微笑地望了过来：“观栾师妹也有月瑶后期的修为了，在晋升日照方面可有什么疑惑之处？若是有的话，回头可以找我聊聊，我的经验或许不适用你，但他山之玉可以攻石，多借鉴借鉴终究是好的。”栾晓娥神色一振，几乎要流下泪来！</br></br>不知道多少年了，玉螺的月瑶们一直困扰在如何晋升日照的问题上，无数代修士一点点探索，却始终不得要领，偏偏玉螺那样的地方又没有先辈们留下的经验或者什么人指点，这一趟她跟着一起去万象海，就是想看看能不能找到机会，寻一位日照指点一二。</br></br>谁曾想这还没到万象海呢，自己的心愿就达成了。而且还是对方主动提起的！</br></br>一时神摇，连忙稳住心神，栾晓娥感激地望着秦怡：“确实有许多不解之处，师姐盛情，那师妹就不客气了，回头必然有要叨扰师姐的地方。”</br></br>“好说！”秦怡微笑颔首，又与栾晓娥简单地聊了一些其他事，栾晓娥这才逐渐放松下来。</br></br>这边姜尚问起了那骨埙之事，实在是因为他们对那骨埙太好奇了，不明白为什么那东西能将舞娘都吸引过来。</br></br>“那骨埙到底是何物，其实我也没弄清楚。”骨埙之事没什么不好说的，陆叶便解释起来，</br></br>“那东西是当年途径长云星系的时候，在福运大转盘里得到的宝物！”</br></br>“福运大转盘！”几个日照都精神一震，显然是听说过这件星空至宝的名头。</br></br>“这长云星系当真好运气，福运大转盘居然降临过去了。”罗邪一脸羡慕，只恨这宝物没降临在自家星系中。</br></br>栾晓娥一头雾水，好奇地朝陆叶望来。陆叶简单地解释了一句，栾晓娥这才明白福运大转盘到底是什么，一时新奇，没想到这世上居然还有如此奇特的星空至宝。</br></br>“得到骨埙之时，我无意间发现此宝对星兽有极大的吸引力，一旦吹响了，只要有星兽在附近星空，必然会被吸引过来！所以在用了两次之后便没再动用了，这次逼不得已，只是稍作尝试，却不想居然真的把舞娘引了过来。”主要是陆叶亲眼看到了舞娘逃进了那片荒芜星域，没有这个情报做基础，陆叶也不至于想起动用骨埙。</br></br>当时那种战况，也只有舞娘的诡异之力才能扭转战局，哪怕把那恐怖的青鸟引过来都无济于事。</br></br>“舞娘被引来之后便一直追着我不放，似是对那骨埙很感兴趣，无奈之下，我也只能将骨埙送它了，得了骨埙，它这才离开，我估摸着那东西对它的伤势应该有些作用。”罗邪唏嘘道：“如此神异宝物就这样遗失了，未免可惜！”陆叶道：“能救命，那就没什么可惜的。”宝物再好，没命了又有什么用，拿一个骨埙换三界数百修士的性命，陆叶觉得很赚。</br></br>顺带也救了四方星系那么人。</br></br>“小友豁达，说的没错！”罗邪哈哈一笑，举杯道：“是老夫鼠目寸光了。”陆叶拿起了杯子，与他共饮。</br></br>宁不傲却对那福运大转盘更感兴趣一些：“小友，我此前听姜尚师兄提起，要进发万象海似乎便要穿过一个长云星系，这个长云星系莫不是就是福运大转盘降临的那个？”</br></br>“正是！”</br></br>“却不知那福运大转盘还在不在了。”宁不傲摸着下巴，有些遐想。若是还在的话，那这次进发万象海，到时候途径长云，大家都可以去拜一拜，看看自己的运气怎样。</br></br>这世上很多星空至宝，但如福运大转盘这样奇特的星空至宝可不多，若是运气够好的话，拜一拜福运大转盘是能得到很多好处的，说是一夜暴富都不为过。</br></br>“已经过去好几年了，大概是不在了。”陆叶回道，虽然他也不清楚福运大转盘一旦降临会停留多久，可总不至于停留几年时间，这种星空至宝一般都是来无影去无踪的。</br></br>“那倒是可惜了。”宁不傲摇了摇头，他自己没什么想法，福运大转盘这东西虽是完全拼运气的事，可世人也总结出一个规律，那就是实力越高的人进去，能得到的好处概率越低，反倒是霉事居多，尤其日照，真要进去了，基本都是霉运当头，月瑶稍微好一些。</br></br>一般得了好处的，都是星宿。这边说着话的功夫，一道小小的身影忽然闯进了大殿中，陆叶转头望去，正见到丫丫撒欢般地跑过来，身后依依追了一阵没追上，就站在大殿外一脸无奈的表情。</br></br>“爹爹！”丫丫跑过来坐在陆叶怀里。陆叶给依依打了个眼色，依依这才退去。</br></br>大殿内，几个日照都饶有兴致地打量着丫丫，他们都从姜尚那里得知，这个看起来跟个小孩子一样的小人儿，赫然是个日照强者，只不过不知因为什么原因，平日修为不显，甚至还称呼陆叶为爹爹。</br></br>这种奇事等闲可见不到，却也不好打探什么。栾晓娥的表情同样古怪，因为在丫丫暴露自己日照的实力之前，她真以为这是个小孩子，可在那战场中，丫丫忽然爆发，一身日照修为展露无疑，甚至击退了一个血族日照，她可是看在眼中的。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51111846.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 04:15:26 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百零六章 永世不忘</title><link>51102842.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>战舰前，李琯望着陆叶问道：“小友能辨明血族？”方才陆叶只是瞧了凤姓女子一眼就认出了她血族的身份，这份眼力可有些不一般，要知道她和罗邪根本没看出什么破绽。</br></br>正常情况下，血族在施展秘术伪装成人族之后，除非被深入地查探，否则根本不会暴露，可过分深入地查探，就是在窥探一个修士的隐秘，这对任何一个修士来都是不尊重的行为，修行界中，哪怕是师尊对弟子，也不会轻易做这种事。</br></br>李琯不知道陆叶一个星宿到底是怎么看出来的。陆叶辨明血族自然不是靠眼力，而是靠感觉。</br></br>白晋一个日照他都能察觉出一些异常，只不过初见白晋的时候没这方面的经验，所以没想太多。</br></br>可如今有了经验，自然就不一样了，这女子一来到陆叶面前的时候，陆叶就察觉到不对了，当即认定了她血族的身份。</br></br>不过这种事倒是没必要解释太多，当即颔首：“能！”李琯与罗邪对视一眼，忽然发现困扰他们的问题……迎刃而解了！</br></br>他们之前还想着静月那边隐藏的血族该如何找出来的，如今陆叶有这样的本事，那事情就简单多了。</br></br>“老夫把人召集过来！”罗邪这般说着，神念便涌动起来，传令四方。</br></br>很快，一艘艘战舰上，诸多修士的身影显露出来，汇聚在星空中。数量不算多，只有一千五百人左右。</br></br>要知道这一战开始的时候，四方星系每家可都是出了一千人，足足四千修士，光是日照就有五位之多，月瑶百多位。</br></br>而现在这个人数大幅度缩水，日照也只有两个在这里了。</br></br>“小友，就劳烦你看一眼。”罗邪认真地望着陆叶。陆叶点点头，身形开始掠动起来，便在那一千五百多人中间穿行来回。</br></br>大家都不知道他在做什么，只是好奇观瞧。好片刻后，陆叶才返回，身边还带了一个表情有些慌乱的青年。</br></br>“就一个？”罗邪望着那青年问道。青年身子抖似筛糠，似不知到底发生什么事了，可这样被陆叶带出来，心里总有一些不好的感觉。</br></br>“不是！”陆叶摇了摇头，伸手在人群中点了一下：“这个是……”又点向另外一个方向：“这个……”</br></br>“还有这个……”他每点一下，就有一道剑气从李琯那边掠出，精准无误地杀向被陆叶所点之人，这场面当真是陆叶点谁谁死！</br></br>一连点了五个人，五人皆毙命，无一例外，死去之后，这五个修士都显露了血族真身，引的身旁修士一阵惊呼。</br></br>在其中一个月瑶修士被李琯斩杀的同时，陆叶敏锐地察觉到身边青年身子一抖，仿佛挣脱了什么，当即明白自己方才想的没错了。</br></br>这个青年不是血族，只是与血族有了一些牵连，所以给他的感觉跟真正的血族不太一样。</br></br>“这小子又是什么情况？”罗邪不解地望着陆叶身边的青年，不知道陆叶独独把他带出来做什么。</br></br>陆叶看向那青年：“他应是被血族种下了血印，血族一般用这种手段来收服血奴！”那青年当即点头如捣蒜：“道友说的没错，我被孙海师叔种下了血印，不得不听从他的命令行事！”他口中的孙海，大约就是方才被李琯斩杀的那个月瑶了，血族身死，血奴自然就得以摆脱。</br></br>如这青年一样的血奴应该还有几个，陆叶方才都感受到了，不过并没有带出来。</br></br>“难怪血族对你发出了悬赏令，小友对血族的了解还在老夫之上！”罗邪一脸赞叹。</br></br>陆叶这本事简直就是血族的克星，任凭血族怎么伪装，居然都逃不过他一眼察断，这样的能力血族自然忌惮万分，发出悬赏令就可以理解了。</br></br>他却不知，血族发出悬赏令，只是因为陆叶在太初境中的作为，对陆叶如今展现出来的本事，血族是毫无察觉的。</br></br>若是知道陆叶身怀庞大圣性，血族要做的可就不是发出悬赏令这么简单了，必然有很多血族日照满星空地搜寻他的踪迹。</br></br>隐藏在修士联军中的仅剩的几个血族也被拔除了，战舰群起航，朝无定的方向进发。</br></br>李琯坐镇，罗邪先行一步。原本宁不傲已经先行离开了，准备将这边战事的情报通报四方星系，另外告知静月那边血族的事情。</br></br>如今陆叶又展现出能够窥破血族伪装的本事，罗邪自然是要跑一趟静月，他准备让石汉青配合一下，借助陆叶的本事，将所有隐藏在静月的血族全部找出来，唯有如此，四方星系的安定才不会被血族影响。</br></br>若是错过这个机会，以后再想找出血族可就难了。舰队航行，三界修士将自己的星舟收了起来，都搭乘着战舰同行，如此一来也更省事一些。</br></br>陆叶所在的战舰上，不时便有访客前来。先是罗神子来拜会了一趟，这次他倒是没再表露出想跟陆叶切磋的心思，或许是罗邪之前有过交代，又或者是认清了自身与陆叶之间的差距。</br></br>倒是让陆叶省心不少，原本他还打算，若是罗神子还对他念念不忘的话，就让他体会一下人世间的险恶来着。</br></br>罗神子如今对万象海很感兴趣，因为这次前往万象海，他也是要跟过去的，自然想找陆叶提前多探听些万象海的情报。</br></br>罗神子之后，华晟带着都阆又过来了。罗神子在之前的战事中能够幸免于难，主要是因为自身实力不错，这四方星系中，星宿境内当属他最强，而且身上宝物不少，在那样的战事中自然有一定的自保之力。</br></br>华晟能安然无恙同样是因为实力不俗，他虽年纪老迈，可终究是月瑶后期的水准，战场中日照不出，他这样的月瑶后期其实很难战死。</br></br>都阆则是因为陆叶的关系，被安排在中枢战舰中当值，这才保全了性命，否则以他星宿前期的修士，在之前的战事中很难有机会活下来。</br></br>华晟带着都阆过来没别的事，主要就是道谢，而且这一趟前往万象海，都阆也是既定的人选之一，同行的，还有几个赤空大陆的星宿。</br></br>日后到了万象海，少不得有需要陆叶照顾的地方。华晟师徒离去之后，陆叶这才有功夫修行，不单单是他，三界修士有一个算一个，除了栾晓娥之外，基本都在紧锣密鼓地修行之中。</br></br>亲眼见证了这样一场战事的残酷，更亲身参与了其中，修士们更加体会到了星空争锋的残酷和自身实力的重要。</br></br>想要在星空中更好地存活下来，唯有不断提升自身的实力。一路安宁。</br></br>战场所在的位置基本算是无定星系的疆域边缘，所以舰队航行没几日便进入了无定星系，不过想要赶赴至无定界，却是需要花上一段时间。</br></br>陆叶当初从无定界赶到这里的时候，花了足足三月时间，那次还是有月瑶亲自护送。</br></br>战舰的速度虽然很快，却也差不多就跟月瑶持平，不是不能更快，只是如此一来就需要消耗更多的灵玉。</br></br>如此等到战舰抵达无定界的时候，已过去三月了。舰队破开云层，井然有序地落在一座巨大的平台之上。</br></br>中枢战舰上，李琯亲自陪同着陆叶走了出来。一眼望去，陆叶微微一怔，因为不远处四道身影并肩而立，单是他认识的就有两人，分别是无定界的界主姜尚，大罗的日照罗邪，还有两个他虽不认识，可能与姜尚罗邪这样站在一起的又岂是平凡角色？</br></br>必然是同为日照无疑了。李琯适时地在他身边解释道：“站在姜尚师兄左手边的那个人是静月的石汉青，站在罗邪师兄身边的那个是北玄的秦怡师姐。”四大日照，三男一女，囊括了这四方星系，可以说这是四方星系最强修士组成的阵容。</br></br>哪怕他们只是站在那里，没有散发出任何日照的威势，也自有一股威严扑面而来。</br></br>这四人站在这里，明显是迎接自己的，陆叶知道自己之前力挽狂澜肯定会让四方星系对自己好感大生，却没想会有这样浓重的接待。</br></br>见得他现身，那边以姜尚为首的四人齐齐抱拳，竟是对着陆叶躬身一礼，姜尚洪亮的声音响起：“四方星系联军破虫巢不利，险全军覆没，幸得九天陆一叶道友力挽狂澜，救我四方星系修士于水火之中，此等恩情如同再造，四方星系修士当铭记此恩，永世不忘！”洪亮声音传遍四方，这一瞬间，一艘艘战舰上，无定圣宫内，整个无定界上下，所有修士，无论修为高低，皆都冲着陆叶所在的位置行礼，齐齐高呼：“永世不忘！”汇聚而起的声</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51102842.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 20 Jun 2023 10:13:31 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百零五章 战后</title><link>51100994.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>这些潜伏在静月星系中的血族若不想办法解决了，日后必然会对静月有极大的危害，犹有一点，血族是可以给其他生灵种下血印，将之收为血奴的。</br></br>所以静月星系中或许还有一些人族修士，被血族暗中收做了血奴。</br></br>这些血族和血奴如果不找出来，很影响静月的安定。</br></br>可血族隐藏的极深，想找出来何其艰难，这个事若是处理不好，很可能会让静月那边出现上下离心离德的局面。</br></br>若是别的事，大罗，无定和北玄可以置之不理，那终究是静月自家的内部事，旁人不好插手，可既然牵扯到血族，那就不能坐视了。</br></br>三大日照沉默了一阵，却也想不出什么好的解决办法。</br></br>罗邪又开口道：“不管怎样，这边的情况得告知静月才行，另外陈宗道友战死，也得去给北玄报个讯。”</br></br>“我跑一趟吧！”宁不傲主动请缨，他是体修出身，之前大战伤势虽然不轻，可终究皮糙肉厚，所以相对罗邪和李琯来说，身体情况要稍微好一点。</br></br>罗邪和李琯都无异议，宁不傲当即启程上路，凭他日照的强大修为，走这一趟也花不了多少时间。</br></br>罗邪与李琯留下来，静心疗伤。</br></br>过得小半日，战场上那些载歌载舞的月瑶们逐渐恢复了过来，又过半日，星宿们也恢复了。</br></br>诸多修士在恢复了对自身的控制之后，都表情尴尬。</br></br>四方星系残存的修士们开始打扫战场，这一战血族虫族被全灭，己方也损失巨大，参战的四方星系修士战死足足六成之多，这样的损失在之前是没人想到的。</br></br>死去修士的尸骨需要收敛，遗物需要收集，都是要带回去安葬的。</br></br>还有虫族血族死后留下的战利品……</br></br>三界修士这边没有参与，只是安静地待在那艘战舰上。</br></br>栾晓娥来到陆叶面前，一声叹息：“死了六十多人……”</br></br>三界修士这次拢共就来了五百人，一场大战死了六十多，相对于四方星系的战损确实不算多，可这是因为在察觉到战事不妙后，陆叶和栾晓娥一起努力的结果，若不是陆叶和栾晓娥及时将分散开的三界修士重新聚集到一起，又有陆叶催动血海护持，损失必然要更大很多。</br></br>六十多人，大多数都是青黎道界和玉螺界的修士，反倒是九州修士，战死的只有不到十个而已。</br></br>陆叶心痛。</br></br>任何一个九州修士能走到这一步都不容易，好不容易晋升星宿，走进星空了，满怀雄心壮志奔赴那波澜壮阔的万象海，可还在这半路上呢，居然就出师未捷。</br></br>可这就是战争，伤亡是无可避免的。</br></br>不过九州修士自修行之初就开始经历大大小小的争锋，所以在斗战之中身亡，也是九州所有修士早已有了心理准备的归宿。</br></br>劫后余生本该欣悦，可整个战场的气氛都比较凝重，修士们默默收敛着同伴们的尸骨，有些女修更是哀伤哭泣着。</br></br>一直忙碌了两日，战场才被打扫干净。</br></br>伤势恢复差不多的罗邪和李琯亲自来到陆叶所在的战舰上，郑重至极地向他表达了谢意，并且表示日后若是陆叶有什么需要帮忙的，尽管言明，哪怕刀山火海，他们也绝不会皱下眉头。</br></br>陆叶自然没什么需要他们帮忙的，不过经此救世一战，陆叶知道自己在四方星系这边的地位算是稳了。</br></br>以前能与四方星系合作，那是因为他掌握着前往万象海的星图和方法，四方星系有求于他，算是一种利益上的合作。</br></br>凡事牵扯到利益，都不会太稳固。</br></br>可如今不一样了，陆叶在这样一场战事中力挽狂澜，对整个四方星系都可以说恩同再造。</br></br>尤其是无定星系算是距离玉螺最近的一个星系，大家互为邻居，可无定这个邻居相对玉螺来说太过强大，不免让人心中不安。</br></br>而有此一战，相信陆叶只要还活着，无定就不会对玉螺有什么非分之想。</br></br>没见到宁不傲，陆叶不清楚他去了哪里，并没有多问。</br></br>这边正说着话，几个月瑶联袂而至，汇报说是一切都准备妥当，可以启程出发了。</br></br>李琯微微颔首：“那就出发吧。”</br></br>那几个月瑶正要离开时，陆叶却盯住了其中一个女子，抬手招呼：“道友请留步！”</br></br>几个月瑶同时驻足，待看清陆叶是喊那个女子之后，才纷纷转头朝她望去。</br></br>那女子不解地望着陆叶：“陆道友有什么吩咐？”</br></br>陆叶摇头：“吩咐不敢当，只想问问道友来自哪方星系？”</br></br>女子道：“我是静月星系的。”</br></br>陆叶心道果然。</br></br>罗邪在一旁嘿嘿笑道：“凤师妹可是静月三大美人之一，陆小友莫不是看上人家了。”</br></br>那凤姓女子闻言脸色微微一红，娇嗔地冲罗邪道：“师兄莫开玩笑，陆道友应是有什么要事。”</br></br>“确实是要事！”陆叶点点头，没去看她，而是看向罗邪和李琯：“两位信我么？”</br></br>罗邪不知陆叶怎地忽然这样问，却还是下意识地点头：“若无小友，今日所有人都要死绝，老夫自然是信小友的。”</br></br>陆叶道：“既如此，那就请罗老杀了她！”</br></br>罗邪一怔，几乎不敢相信自己的耳朵：“什么？”</br></br>那几个与凤姓女子一起过来汇报事情的月瑶也都惊愕无比地望着陆叶，不过很快便像是明白了什么，再望向凤姓女子的目光都变得惊疑不定起来。</br></br>罗邪皱眉：“小友，是否有不妥之处？”他不是傻子，陆叶没道理无缘无故要他出手杀人，而且还是对这样一个娇滴滴的女子出手。</br></br>静月这边出了不少隐藏的血族在先，他自然有所联想。</br></br>“能确定？”李琯转头看向陆叶，表情凝重。</br></br>陆叶只是点点头。</br></br>李琯的表情犹豫了一下，再看向凤姓女子的目光瞬间凛然起来。</br></br>凤姓女子表情大变，一边默催法力，一边泫然欲泣道：“陆道友，我没得罪过你吧？你为何要让罗师兄出手杀我？”</br></br>陆叶只是平静地望着她，虽然可以确定人家的血族出身，但他没想着要去求证，因为这种事光靠嘴说是没有用的，别人不可能在这种场合下因为三言两语暴露自己的真身，哪怕对她用强也没用。</br></br>剑鸣声忽然响起，李琯身前一道剑光掠出，朝那女子袭杀了过来，凤姓女子脸色大骇，惊叫着便要抽身后退。</br></br>可月瑶对日照，实力天壤之别，李琯又是以杀伐著称的剑修，如今近的距离下，骤起一剑她岂能躲过？</br></br>剑光消弭时，李琯依然站在原地，似乎从未动过，可那凤姓女子却是表情凄苦，低头望着自己的胸口。</br></br>雪白的衣衫上，一抹殷红慢慢如血色花朵绽放，强大的生机迅速衰弱。</br></br>罗邪心头狂跳，虽大概猜到了陆叶要自己出手杀人的用意，可在没有确定之前，他还是有些不太好动手，毕竟凤姓女子出身静月，他是大罗的人，越俎代庖终究不好。</br></br>却没想李琯居然这么果决。</br></br>不愧是行事雷霆犀利的剑修，这份果断罗邪自愧不如。</br></br>当然，也可以说是没脑子，这要是杀错人了，回头也不知该怎么跟静月那边交代。</br></br>一双双目光紧密关注下，凤姓女子的生机彻底消散，化作一具死尸。</br></br>很快，几个月瑶乃至罗邪的表情就变了，因为凤姓女子的尸身没有任何变化的迹象，依然维持着死前的模样。</br></br>罗邪心里顿时一个咯噔。</br></br>真杀错人了！</br></br>按道理来说，如果凤姓女子真是血族施展秘术伪装的，那在死后必然会显露出真身，因为血族一旦死了，那秘术就无法维持了，自然会暴露真身。</br></br>可凤姓女子依然维持着生前的模样，那就说明她本来就是这个样子，并非血族施展秘术伪装的，这可不就是杀错人了。</br></br>陆叶也露出疑惑神色，闪身上前，来到凤姓女子面前仔细打量了一阵，忽然眼前一亮，抬手从她颈脖上摘了一条项链下来，那项链的链子雪白，不知是何物打造，但吊坠却是呈一个心形的血色之物。</br></br>随着这东西被摘下，凤姓女子的尸身迅速起了变化，身形也变得更修长许多，裸在外面的肌肤化作血红之色，两只耳朵变得尖锐起来。</br></br>一群人眼睁睁看着，个个表情难看。</br></br>此前大战的时候，就有一些静月修士暴露了真身，众人都以为再没有血族伪装了，谁曾想居然还有。</br></br>这无疑是有些灯下黑，毕竟谁也没想到，在原先血族虫族占据了绝对优势的前提下，居然还有血族隐藏着。</br></br>若非陆叶一眼看破虚实，没人会相信凤姓女子居然也是血族，毕竟她在静月星系的名望是很高的，罗邪说她是静月三大美人可不是调侃，而是事实如此。</br></br>陆叶打量着手中的心形吊坠，可以确定这是一件宝物，大概是能辅佐对方维持人身的宝物，所以有这东西贴身，哪怕身死，凤姓女子也没有暴露真身。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51100994.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 20 Jun 2023 04:15:21 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百零四章 恩情欠的有点大</title><link>51093188.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>舞娘莫名其妙地闯入了战场，整个战场的生灵都被其力量侵蚀，偏偏有一个人族不受影响，若只如此也就罢了，一个星宿人族，根本无力改变这一场战事的走势。</br></br>可他居然拥有帮别人摆脱的本事！眼下李琯已经得了解脱，斩了一个虫族日照，接下来就是宁不傲……几个血族日照都知道，大势已去，心中满是不甘，却又无可奈何。</br></br>怎么也想不明白，舞娘为什么会在这种时候闯入战场，一个小小的变故，让两族四百年的筹谋化作泡影。</br></br>陆叶这边还在帮宁不傲焚灭舞娘的诡异之力，李琯又再次出手，将那第二个虫族日照斩杀了。</br></br>与第一次一样，出手之后，她再次开始调息，看样子之前大战时受到的伤势还是不轻的。</br></br>同样不到半盏茶功夫，宁不傲恢复了自身，当即身形掠出，朝那四个血族日照汇聚之地扑杀过去，远远地声音传来：“小友，我宁不傲欠你一条命！”陆叶马不停蹄，又朝罗邪那边掠去。</br></br>罗邪眼巴巴地看着冲到四位血族日照身边，大展拳脚，大开杀戒的宁不傲，一脸的羡慕。</br></br>眨眼间，那边就有强者的气息湮灭，显然是有血族日照遭了宁不傲的毒手。</br></br>自白晋暴露血族身份，袭杀了陈宗之后，宁不傲等人就处处吃瘪，他一个体修几乎要被敌方日照活生生打死，这个时候终究扬眉吐气，岂会手软？</br></br>等李琯这边调息好了，那边四个血族日照几乎被宁不傲赶尽杀绝了。李琯瞥了一眼，身随剑走，开始在战场之中游掠起来，身影过处，剑光璀璨，一个个血族和虫族惊恐间皆被斩杀当场。</br></br>放在平时，她一个日照强者，基本不会对月瑶乃至星宿为难，但这里是战场，所有不是人族的都是敌人，可不是讲自身道义和心慈手软的地方。</br></br>这一战之下，四方星系的修士损失惨重，之前这些血族和虫族屠戮人族的时候可没有心慈手软过。</br></br>宁不傲在解决了那四个血族日照之后，同样开始行动起来，两大日照就如两轮骄阳，虫族血族就似雪花，骄阳光芒所至，迅速消融。</br></br>罗邪看的心里着急，强忍着身体的不适，开口道：“小友，劳烦快一点。”他怕自己这边再出手，敌人就要被杀光了，日照现在杀不到了，杀点月瑶也是好的，要不然心里这一口闷气怎么也出不了。</br></br>“好！”陆叶应了一声，自身灵力涌动的愈发澎湃。罗邪的表情变得有些扭曲，主要是太疼了，整个人就像是被架在火上烤一样，可效果却是显著了，他渐渐地恢复了对自身的控制。</br></br>不片刻，罗邪大笑一声：“老夫来也！”第三位日照加入了屠戮的行列之中！</br></br>陆叶望着那三道在战场中制造杀戮的身影，徐徐呼出一口气，在宁不傲杀了那几个血族日照的时候，这边的胜负就已经分出来了，没有日照坐镇，虫族和血族哪怕数量再多，也禁不住己方日照的杀伐。</br></br>三大日照看似走到哪杀到哪，其实还是有一定的规律的，他们优先斩杀的，必定是月瑶无疑。</br></br>不过整个战场上的月瑶都是有数的，最多的还是星宿，所以很快虫族和血族的月瑶就被斩杀干净了。</br></br>陆叶回到了战舰上，一屁股跌坐了下来，脸色微微有些发白。斩杀白晋的那种爆发，对他的肉身有极大的负荷，血肉的撕裂伤还在其次，主要是整个人的身躯从内到外，都在那巨大的负荷下有所损伤，这样的损伤不算严重，可怎么也要修养个一两日才行。</br></br>“陆叶！”依依一边跳着，一边可怜巴巴地望着陆叶，声音像是在撒娇。</br></br>不止她在看着陆叶，一战舰的人都在看着陆叶，毕竟这样老是跳着也不是个事，陆叶能帮三大日照摆脱出来，自然也可以帮他们一把。</br></br>陆叶更是敏锐地发现花慈的目光有些危险，大有一副要不赶紧帮她摆脱就要自己好看的架势。</br></br>他连忙解释道：“不是我不帮忙，实在是那种手段会对你们的肉身有不小的损伤，所以还是不要轻易尝试为妙。另外舞娘的影响顶多持续一天，老万他们上次过了一天就没事了。”反正战场这边有三大日照出手，其他人不需要再做什么了，只要等着，三大日照就能将敌人杀个干净。</br></br>而且也确实如陆叶所说，催动天赋树的力量会对他们有些损伤，反正顶多一天就可以摆脱出来了，还不如安静等待，更何况战舰上这么多人，陆叶真要一个个帮忙，不等他这边完事，舞娘的力量自己就消退了。</br></br>“此言当真？”乾无当转头就朝万古流望去，</br></br>“老万你之前经历过这种事？”万古流表情尴尬地支支吾吾：“啊？唔……嗯嗯！”紧接着他把另外两人也卖了出来：“我不清楚，你问问陶堰和周行知两位道友。”不远处陶堰和周行知一脸幽怨……大家立刻明白，这三位上次有这样的遭遇，大概正是被星空磁暴席卷之后发生的事，否则没道理这么巧会是他们三个。</br></br>不过这种糗事确实没人会主动提起，现在好了，大哥不笑二哥，三界船队有一个算一个，全都经历过了。</br></br>实力最强，平日威严最盛的栾晓娥还给陆叶表演过一个劈叉呢……陆叶忽然发现，整个战场上并非自己一个人不受舞娘的影响，还有一个人居然也没被影响到。</br></br>那就是丫丫。自丫丫之前出手击退那个血族日照，被他喊回来之后，就很快陷入了沉睡中，此刻依然安静地沉睡在一旁。</br></br>陆叶不清楚到底是因为丫丫睡着了，才没被舞娘影响，还是因为她本身有什么特殊的地方，这也没办法去探究。</br></br>三大日照依然在清扫着战场，不过他们的速度极快，效率极高，只不到小半个时辰时间，整个战场上的虫族和血族就已经被肃清一空。</br></br>重新聚首，三人并肩而立，望着一片狼藉的战场，却没有太多胜利后的喜悦。</br></br>宁不傲叹息一声：“这一次损失不小！”四方星系虽说彼此间时有一些摩擦纷争，不过那些摩擦纷争基本都在可控制的范围内，绝不至于引起星系间的大规模对抗。</br></br>而这一次为了进发万象海，四方星系更是摒弃前嫌，精诚联手，准备先解决了这边的虫巢。</br></br>谁曾想一战下来，死伤了大量修士。星宿级的修士死的倒也不算心疼，可战死的不单单只有星宿，还有一些月瑶，那才是让人肉疼的损失。</br></br>“庆幸吧，若非陆小友相助，可就不是眼下的结果了，咱们非得全军覆没不可。”罗邪唏嘘道。</br></br>若在今日之前，有人告诉他，在这样的一场大规模，涵盖了三大种族，出动了近十位日照的战场上，有一个小小的星宿能够凭一己之力力挽狂澜，彻底改变战局的走势，罗邪肯定会觉得这是在痴人说梦，必然要一大耳刮子扇过去。</br></br>可今日之战，确实是陆叶凭一己之力挽大厦于将倾，救四方星系修士于水火，若无陆叶，他们一个都活不了。</br></br>而现在最起码，他们三个日照还有一部分联军修士活了下来，血族虫族对四方星系的图谋被瓦解了。</br></br>陆叶此举往小了说，救的是战场上这些人的性命，往大了说，救的可是整个四方星系，亿万万生灵的性命，是四方星系无数年积累的基业。</br></br>“这个恩情欠的有点大。”罗邪表情凝重。都说救命之恩当肝脑涂地相报，这般天大的恩情拿什么报？</br></br>“这些先不说，静月的事你们怎么看？”李琯开口。罗邪和宁不傲都不禁皱起了眉头。</br></br>好片刻，罗邪才道：“石汉青是人族，这一点老夫可以确定！”他口中的石汉青便是静月星系的另外一位日照。</br></br>四方星系中，属大罗星系底蕴最为雄浑，足足四位日照强者，其次便是无定，有三位日照，而静月和北玄都只有两位日照强者。</br></br>罗邪之所以能确定石汉青是人族，那是因为两人在很年轻的时候就开始有交集了，可以说一路争锋着成长起来的，最终双双晋升日照，也是彼此一生的对手，论对石汉青的了解，四方星系没有人比罗邪更清楚。</br></br>所以石汉青不可能是血族伪装的。宁不傲道：“没记错的话，白晋是四百多年前流落至静月星系的，当时他身受重伤，被石汉青道友收留，便一直留在了静月，直至今日……”罗邪颔首：“确实如此没错，这么来看，当年白晋去静月应该是有意为之，虫族血族对我们四方星系的图谋，应当是从那个时候就开始了。”李琯道：“石汉青道友</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51093188.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 19 Jun 2023 10:14:12 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百零三章 匪夷所思的意外</title><link>51091171.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>四目对视，陆叶开口：“我头一次施展这个能力，或许有些痛楚，还请忍耐一二！”单靠他自己想杀光所有的日照是不成了，一个没有任何还手之力的白晋，他还得依靠血族圣性的压制，又催动了大风车这样的双刀秘术才将他的头颅斩下来，这边还有两个虫族日照，那边还有四个血族……等他去杀，不知要花费多少时间，舞娘的神通对日照的影响能维持多久陆叶不太清楚，但万古流等人之前只是被影响了一天时间，他们是星宿，尚且能在一天内摆脱舞娘的影响，更不要说日照强者了。</br></br>舞娘的神通对这些日照的影响，估计不会超过一个时辰，而如今已经过去小半个时辰了，日照们随时都可能摆脱出来。</br></br>所以陆叶觉得，杀日照这种事，还是交给同为日照的强者为好，李琯的杀伐之力最强，她无疑是最合适的人选。</br></br>天赋树能够焚灭舞娘侵入肉身内的力量，而天赋树在经历了第三次兑变之后，那种焚灭之力已经可以加诸在旁人身上了。</br></br>这一点陆叶早有所察，当初帮丫丫焚灭神海中的噬魂蚜便是陆叶的第一次尝试。</br></br>不过那终究是在神海中施展，可这次施展的对象却是李琯的肉身，确实还是头一遭，陆叶不确定能有多大效果，唯一可以肯定的是，李琯不会有太好的感受，毕竟天赋树的焚灭之力在焚灭舞娘力量的同时，对她的肉身肯定会有一定程度的损伤。</br></br>李琯不解，可随着陆叶的施为，她明显感觉到一股灼热的力量从陆叶掌心处弥漫而出，侵入了自身的肉身。</br></br>换做平时，一个星宿的灵力想侵入日照的身体是万万不可能的，但李琯此刻无法控制自身，更无法催动自身的法力，就让这种侵入变成了可能。</br></br>感受那灵力的精纯和磅礴，李琯不禁动容，若非亲身感受，很难相信一个星宿能将自身灵力淬炼到这种程度。</br></br>她当年在星宿境的时候，在灵力淬炼上的程度，远不如此刻的陆叶。自家界域这一代最强的星宿许丁阳曾败于陆叶之手，这事她之前听康成提起过，她知道陆叶要比许丁阳强大很多，可知道归知道，毕竟没有亲眼所见，直到此刻……拥有如此精粹而磅礴的灵力，难怪许丁阳会败，莫说许丁阳，便是自己在星宿后期这个层面的时候，也绝不可能是这个九天陆一叶的对手。</br></br>脑海中杂念闪过，李琯的表情开始变得惊疑。因为随着陆叶灵力的侵入，她竟察觉到自己体内有什么东西在焚烧，渐渐地，身躯不受控制的异常有了些许的缓解，虽说还不能让她控制自己的身躯，可比起方才确实有了变化。</br></br>她顿时眸露惊色，终于反应过来陆叶到底在做什么了。他竟在帮自己驱除舞娘的力量！</br></br>用驱除来形容不太准确，更直观的感受是焚灭。陆叶侵入她体内的力量就是一把火，舞娘的力量就像是一块冰，烈焰过处，坚冰开始消融。</br></br>她之前就有些疑惑，整个战场那么多生灵，不管是人族虫族还是血族，又不管日照月瑶还是星宿，所有人都被舞娘的力量影响了，为何偏偏一个陆叶没被影响。</br></br>本以为他只是运气好，没受到舞娘力量的波及，可如今来看，这根本不是运气好，而是他有能够克制舞娘的力量！</br></br>但这种事……怎么可能？连战场上这诸多日照都抵挡不住舞娘诡异之力的侵蚀，一个星宿如何能够克制？</br></br>可如今来看，他不但自己能克制，甚至还可以帮别人化解！能清楚地感受到，陆叶明显是在控制着自身的力量，不敢催发的太过激烈，因为那一把火在焚灭舞娘诡异之力的同时，也在对她的血肉造成一些损伤，让李琯感受到了疼痛。</br></br>她当即开口：“无需有所顾忌，全力施为即可！”身日日照，这些许痛楚她岂会无法忍受？</br></br>陆叶闻言，也知道这个时候确实不是顾忌的时候，哪怕真的对李琯造成了什么损伤，也要尽快让她恢复行动能力，再无迟疑，全力催动起天赋树的威能。</br></br>那一把侵入李琯体内的火焰，立刻熊熊燃烧起来！强如李琯也情不自禁地闷哼一声，脸上浮现出一抹不正常的潮红。</br></br>宁不傲和罗邪在不远处观瞧着，一开始还不太清楚陆叶到底在做什么，可看着看着，眉眼露出喜色。</br></br>因为原本跟他们一起载歌载舞的李琯，舞动身姿的动作竟开始变得缓慢下来，前后不到半盏茶的功夫，李琯彻底停住了身形。</br></br>这无疑是已经摆脱了舞娘的影响！两个虫族日照看的目眦欲裂，有心逃离此地，可身子怎么也不受控制！</br></br>在能够控制自身的同时，李琯便冲陆叶微微点了点头，一脸感激：“多谢小友相助！”话落时，清越的剑鸣之音忽然响起，李琯整个人都仿佛化作了一柄利剑，紧接着人剑合一，似能撕裂星空的剑光直朝其中一位虫族日照掠了过去。</br></br>那清冷的剑光掠过那位虫族日照，在不远处散开，显露出李琯的身影，长剑就持在手上，斜斜指向下方，可剑尖处，却有一滴凝而不散的鲜血。</br></br>那虫族的身躯却陡然变得僵硬，在同伴惊恐的注视下，眉心处一点血光浮现出来，紧接着生机消散！</br></br>李琯没有再出手，而是平复自身的气息，陆叶方才的一番肆无忌惮的施为，让她体内的法力有些紊乱，肉身破损不小，为了斩杀虫族日照的这一击，又是她全力的爆发，再加上之前本就有伤在身，所以这一击之后她有些疲惫，需得缓上一缓才有第二击的能力。</br></br>宁不傲和罗邪都看呆了，虽在李琯逐渐摆脱舞娘控制的时候，他们就已经预料到了这一幕，可当这一幕真的出现在眼前的时候，还是震惊又兴奋。</br></br>罗邪大呼起来：“小友，快来助我啊！”这种能肆无忌惮斩杀同阶强者的机会哪里去找？</br></br>得赶紧让陆叶也帮他一把，否则晚了，这战场上的几个日照就要被李琯杀光了。</br></br>罗邪大为后悔，早知如此，陆叶方才发问的话就自告奋勇一把了。罗邪话音方落，宁不傲的声音也跟着响起：“小友莫理他，他一个娇嫩的法修能成什么事，还是先来助我，你我同为兵修，理当互相照应！”罗邪鼻子都气歪了，他一大把年纪了，跟娇嫩可扯不上关系，而且宁不傲这家伙为了尽早摆脱，居然连同为兵修都拿来说事，以前可没见过他这么不要脸。</br></br>陆叶已朝宁不傲飞了过去，倒不是因为大家都是兵修的原因，而是因为宁不傲离他更近一些，这边催动力量相助宁不傲，陆叶还不忘对罗邪喊一嗓子：“罗前辈稍等，马上就来！”罗邪无奈叹息，知道杀日照这种事怕是轮不到自己了。</br></br>李琯已经行动自如了，回头宁不傲再摆脱舞娘的影响，战场上拢共就这么几个日照，都不够他们杀的。</br></br>这边虽然距离另外四个血族日照比较远，可日照的目力何其强大，所以这边的种种他们都看在眼中。</br></br>原本见陆叶斩了白晋就已经大为惊恐，生怕下一个就会轮到自己，可在见到陆叶之后的状态不对后，几个血族日照立刻明白，陆叶怕是很难再有什么作为了。</br></br>心头方定下不久，李琯居然行动自如了，瞬息间就灭了一个虫族日照！</br></br>这眼看着宁不傲似乎也要摆脱舞娘的影响，几个血族日照顿时慌了神，他们现在可真的都是靶子，面对任何攻势都不可能有还手之力，甚至连躲闪都不可能，有同为日照强者的袭杀，他们必死无疑！</br></br>一个个心头悲愤，为了无定等四方星系，他们这一支血族与虫族可是谋划了整整四百年时间。</br></br>最主要的是让白晋打进静月内部，取得那边的信任，逐步晋升为日照，要知道当年白晋去往静月星系的时候，才只是月瑶而已。</br></br>想将一个月瑶暗中培养成日照，哪怕白晋有这个潜力，也必然要花费海量的资源。</br></br>好不容易白晋晋升日照了，在静月的地位稳固了，两族的谋划终于走上正途。</br></br>一切进展的极为顺利，虫巢看似无意间流落至此，实际上却是早有图谋，否则一个虫巢哪怕有两位日照坐镇，也不可能这么明目张胆在无定这样的星系外逗留。</br></br>之后的发展正如两族强者的计划一样，四方星系出动了不少强者前来围剿，只要吃掉这一批强者，那四方星系的底蕴必然大损，到时候两族携大胜之威，疾袭无定，就可以将无定拿下来，再以无定为根基，逐步蚕食其他三方星系，大事可期！</br></br>如果没有出什么意外的话，以后四方星系就是虫族和血族的了！可偏偏就是出了意外，而且是那种让人意想不到的，匪夷所思的意外。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51091171.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 19 Jun 2023 04:15:39 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百零二章 活生生砍死</title><link>51081195.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>白晋这番话倒不是胡吹大气，而是事实如此，日照强者体魄强横无比，气血生机充盈，这样的伤势哪怕他不催动任何力量，只凭自身体魄的恢复力，眨眼也能痊愈。</br></br>所以他才会说即便站在这里让陆叶砍，陆叶也砍不死他，因为陆叶造成的伤势很快就能恢复，一个星宿永远无法将伤势扩大到威胁日照性命的程度，除非耗尽他的生机。</br></br>可舞娘的影响时间有限，这样微小的伤势，又岂能耗尽白晋的生机？话说完之后，白晋忽然觉得有些不太对劲，因为本应该迅速恢复的伤口竟好像受到了什么力量的阻扰，竟没能马上恢复，这让他不禁有些讶然。</br></br>能影响日照肉身恢复的，永远只有同为日照的力量，陆叶一个星宿境按道理来说根本不可能做到的。</br></br>事实上影响白晋伤口恢复的，确实不是陆叶的力量，而是獠的力量！身为兵族，獠本身就有许多奇特的能力，内部的青色大殿可以让陆叶得到诸多先辈们留下的传承，淬炼他的刀术，而獠本身不但极为锋利，还有一种撕裂之能。</br></br>被它斩伤的伤口处都萦绕着一种奇特的力量，在那力量的影响，伤口很难恢复，陆叶甚至能借助獠来控制这种力量，造成让伤口撕裂的后果。</br></br>可以说，若白晋与陆叶同为星宿，哪怕只被獠斩出一道小伤口，陆叶也可以让这小伤口扩大，继而将敌人的身躯撕裂。</br></br>对付月瑶，效果就差一些，对付日照，效果就更差了。否则陆叶如今只需借助獠，便可将那伤口迅速扩大，让白晋横死当场。</br></br>獠能发挥出多少力量，全看陆叶的修为高低，兵族认主之后，其本身的能力会随着认主的兵修实力提升而逐步得到增强，或者说解封，因为每一个兵族都存在了无数岁月，其本身就是最顶尖的宝物。</br></br>哪怕不能让白晋横死当场，可獠的力量依然在发挥作用，这就让白晋的伤口无法迅速恢复。</br></br>第二刀的造成的伤势比起第一刀要强一些，白晋虽有些讶然，却依然不慌，因为如果陆叶只能发挥这样的力量，短时间内很难杀死他，当然，时间长了就不好说了，伤势无法迅速恢复的前提下，只要时间充裕，陆叶真有可能将他的头颅斩下来。</br></br>宁不傲等人眼睁睁地看着，心头大急，原本见陆叶没受到舞娘影响，还以为可以反败为胜了，可他们心情激动之下却忽视了陆叶与白晋修为的巨大差距。</br></br>意识到凭陆叶的力量短时间内很难斩杀白晋，罗邪大呼：“小友快去无定传讯示警！”这是个好机会，陆叶行动自如，如今也没人阻拦他，只要他逃离战场前往无定，那无定方面就能得到这边的情报，就可以事先有所准备。</br></br>陆叶不做理会，只是深深的盯了面前的白晋一眼。白晋心头一突，莫名有一种不太好的感觉。</br></br>下一瞬，他就见到陆叶周身血光大放，化作一团血球，将他的身形包裹住了。</br></br>“血道秘术？”白晋有些惊疑不定，不知陆叶这个时候施展出这样的血道秘术做什么，在血族面前施展血道秘术，无疑有些班门弄斧的嫌疑。</br></br>可紧接着，便有强大而浓烈的圣性笼罩而至，正在血球之中舞动身形的白晋脸色大变，一脸骇然地惊呼一声。</br></br>伴随着这声惊呼，他的气息陡然跌落了许多，虽没有跌落到日照之下，可也只能勉强维持日照的水准了。</br></br>血球之中，陆叶手上的磐山刀忽然反握了起来，另一手握紧了刀鞘，然后摆出了一个古怪的姿势。</br></br>下一瞬，他的身形旋动起来，随着身形的转动，磐山刀凶猛又迅疾地朝白晋的颈脖处斩去。</br></br>凶猛的斩击让白晋的伤口又深了一些，白晋吃痛，微微皱眉，可相对于自身的伤势，他更惊骇的是陆叶此刻所展现出来的圣性！</br></br>又一刀斩下，比起方才似乎更快，更强。第三刀……第四刀……陆叶的身形转动的速度越来越快，整个人都变得模糊起来，周身卷起了一场刀刃风暴。</br></br>大风车！青螳的双刀秘术，他虽只感受过一次，可因为与青螳对战了很久，多少算是得了他双刀的精妙，此刻施展出来，固然没有青螳那样的写意自如，可也有些模样了。</br></br>唯一的区别在于他没有双刀，只有一柄刀鞘替代，所以这双刀秘术的威能不尽人意，只能发挥一半。</br></br>换做平时，陆叶绝不可能在实战中用出这样的秘术，那等于是在将自己的破绽送到敌人面前。</br></br>可这个时候施展出来，正是恰到好处，白晋毫无还手之力，又是日照的体魄，从哪里找这样好的靶子？</br></br>鲜血飞溅，伴随着白晋的惊叫。两个虫族日照和宁不傲等人根本不知血球里面到底发生了什么，但只从白晋的叫声来看，他的情况似乎很不妙。</br></br>星宿不会真的能砍死日照吧？每个人心中都浮现出这样古怪的念头。可那血球之中，属于的陆叶的气息明显越来越强，反倒是属于白晋的气息在迅速减弱。</br></br>原本这样的斩击，白晋受到力量的冲击肯定会飞出去，但被血球包裹束缚之下，只能留在原地。</br></br>三息时间，陆叶不知斩了多少刀，直到最后一刀斩出时，刀刃上的阻力忽然一轻。</br></br>与此同时，陆叶清晰地感受到自己体内传来血肉崩裂的动静。獠内的诸多传承，无论哪一种，对自身都有极大的负荷，尤其是青螳这双刀秘术，陆叶头一次施展出来，要斩杀的对象还是一位日照，更是不敢有丝毫留手。</br></br>这一下用力过猛，自身血肉都出现了巨大的损伤。在四周几位日照强者紧密的注视下，包裹着陆叶和白晋的血球忽然一收，显露出其中的两道身影。</br></br>陆叶依然反手握刀，一手持着刀鞘，静静地站在那里，但他此刻一身血气蒸腾，灵力沸然，裸在外面的肌肤甚至脸上都一片血红之色。</br></br>一看就是消耗巨大的架势。他的面前不远处，白晋身形僵硬，一脸惊骇地望着陆叶，眸子瞪大。</br></br>不过他此刻居然没有在舞动身姿。两个虫族日照见状，心中立刻涌出了不少的感觉。</br></br>忽有血光迸发出来，白晋的颈脖处鲜血喷涌，整个头颅都高高飞起！日照……被斩了！</br></br>两个虫族日照大骇，再望向陆叶时，明显变了脸色。宁不傲等人却是大喜过望，原本以为这是不可能完成的事，谁知陆叶真的做到了。</br></br>以星宿之身斩杀日照，纵然日照没有任何还手之力，这也是不可想象之事。</br></br>可现如今，这种事就发生了眼皮子底下。罗邪大呼：“小友，继续杀，把他们全杀光，哈哈哈！”这可真是峰回路转，本以为这一趟死定了，谁知先是有舞娘闯入战场，搅了战局，如今又有九天陆一叶横空杀出，力挽狂澜。</br></br>陆叶杀白晋没花多长时间，所以只要继续下去，把两个虫族日照杀了，再去把那边的四个血族日照也弄死，那等舞娘的影响消失，他们三个日照就可以肆意杀戮了，到时候无论有多少虫族血族都不够死的。</br></br>陆叶没动，也没做回应，依然保持着那个姿势。不是他不想动，实在是动不了！</br></br>他低估了施展大风车之后的后遗症，此刻表面无异样，可一身血肉大多崩裂，莫说再施展大风车了，便是平日里的力量，也发挥不出一半来。</br></br>更何况，他能杀白晋，有很大一部分原因是圣性的压制。对虫族，圣性可没有任何作用，而且虫族一身的甲壳，论防御比起血族要强大多了。</br></br>罗邪又催促了一句，眼见陆叶依然不动，立刻意识到陆叶的情况似乎不对，当即心头一沉。</br></br>如今战场上，己方的日照就只有三个，敌方哪怕死了一个白晋，也依然有六位之多，若不能短时间内抹平这样的差距，待大家摆脱舞娘的影响之后，依然还是等死的局面。</br></br>罗邪不禁一声叹息，今日这一战，可真够跌宕人心的，最初以为胜券在握的部署，因为出了一个白晋而功亏一篑，反倒是被血族包围，陷入险境，舞娘横空登场，搅乱战局，陆一叶强势斩杀白晋给他们带来希望。</br></br>如今这个希望又破灭了。人生的大起大落，这一日间罗邪等人体会了好几次，哪怕强如日照的心性，也有些承受不住。</br></br>足足几十息后，陆叶才徐徐呼出一口气，慢慢动了一下身子，将磐山刀归鞘，然后看向宁不傲三人：“几位谁的杀伐之力最强？”心中虽有猜想，可还是要问一下。</br></br>宁不傲等人虽不</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51081195.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 10:12:50 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百九十七章 终究是陆一叶</title><link>51054856.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>丁九队众人此刻在奋力杀敌，身边还有其他两支来自九州的队伍。</br></br>大局混乱，四方星宿的修士茫然失措，可九州修士们终究经历了许多场大大小小的战事，自有一定的应变能力，面对这种突发的变故时表现的比四方星系修士要好很多。</br></br>他们正在想办法聚集，只可惜因为太过分散，所以只有两支队伍与丁九队汇合了。</br></br>其他的队伍也秉承着一个就近原则，互相靠拢，他们的做法无疑感染了青黎道界和玉螺界的修士们，也都纷纷朝九州的队伍汇聚过来。</br></br>“跟我走！”陆叶来到丁九队众人身边，招呼了一声，持刀便朝前斩杀过去。</br></br>众人一言不发，紧紧跟上。陆叶身形如梭，在战场上穿行往前，血族暂时还没有将血海铺展至战场中心，只完成了外围的包围圈，而战场这边的虫族本就处于劣势，所以这一路行去倒也没有太大阻力。</br></br>越是往前行，身后跟着的三界修士数量就越多，不但如此，甚至就连四方星系的修士们也自主地加入进来，让陆叶身后的修士群愈发壮大。</br></br>时间太过仓促，陆叶根本来不及找到所有的三界修士，眼看着血族的血海已经渗透进来，逼不得已，只能领着身后的修士们先行返回一艘战舰所在的位置。</br></br>二师姐水鸳和花慈，就在这艘战舰上。她们两个是医修出身，不善拼杀，所以之前大战的时候她们并没有进入战场，只是留在战舰上待命，如此一来，有受伤的修士便可返回战舰找她们医治。</br></br>丫丫同样被陆叶留在了这艘战舰上，交由花慈照看。整个战场上若说还有哪里相对安全的话，那就只有这艘战舰了。</br></br>陆叶这边领着一大群修士返回的时候，栾晓娥也正好赶了回来，她那边聚集的三界修士数量更多一些，毕竟她的修为更高，行动也更快。</br></br>陆叶把眼一扫，面色凝重，他与栾晓娥虽然紧赶慢赶，可依然只聚集了一半左右的三界修士，这个时候传讯让其他人过来集合是不现实的，各处都在战斗，莫说三界修士有没有空查探音符，便是有空查探，没有过硬的实力也冲不过来。</br></br>眼看着血海近在眼前，原本的战场已有八成被血海笼罩，战舰所在的位置恐怕也很快不保，栾晓娥急急道：“我再去找，这边就有劳道友坐镇了！”陆叶连忙止住她：“你留下，我去找！”血海一旦完全铺展开，栾晓娥纵有月瑶后期修为也难有作为，而且因为她的修为更高，很可能会被血族的强者盯上。</br></br>反倒是陆叶自己，只有星宿后期，还有血族秘术傍身，行事更方便一些，留栾晓娥在这里坐镇无疑是更稳妥的选择。</br></br>陆叶又看向蓝齐月：“师妹，这边交给你了！”想要在血海之中与血族争锋，动用同样的血族秘术无疑是最好的办法，陆叶要去寻找那些失散的三界修士，蓝齐月正好留在这里辅佐栾晓娥。</br></br>这一路上，陆叶已经传授过蓝齐月圣敛术和血鸣术，这两道血族秘术是他当年在太初境中找血族学来的，前者可以收敛自身的圣性，方便与其他血族配合，后者则是用来寻觅别的血族的，这个时候发挥不了太大用途。</br></br>蓝齐月修为虽然不高，可毕竟炼化过一滴圣血，身上也是有圣性存在的，凭圣敛术就可以收敛自身圣性，在合适的时候爆发出来，必能有奇效。</br></br>栾晓娥与蓝齐月配合，再有丫丫在暗中坐镇，战舰这边问题已经不大，除非血族还有日照强者隐藏。</br></br>蓝齐月自然明白陆叶的用意，凝重颔首：“师兄放心，我知道该怎么做！”陆叶身形一晃，脚下虚空灵纹呈现，人已消失不见，再出现的时候，已经来到了一片血海之中。</br></br>这么长时间下来，血族的血海几乎已经完成了对战场的渗透，如今还没渗透的位置，就只有日照们所在的战场了。</br></br>可日照们的战场有三位血族强者加入，那边本就一片血海波澜，澎湃如潮。</br></br>身在血海内，陆叶立刻催动血族秘术，自身血海也朝四周铺展开来，他如今星宿后期的修为，自身气血充盈，这血海的笼罩范围极大，范围之内，一念动，一切都可印照心田。</br></br>有一群修士此刻正在血海中无头苍蝇一般乱转，面对血族的袭杀疲于应付，正以为这次怕是要凶多吉少时，忽然耳目一清，原本因为血海的干扰，他们根本无法及时察觉血族的动静，处处受制，此刻那种干扰却不知为何忽然消失不见了，附近敌人的所有动向他们都能感知的一清二楚。</br></br>顿时都一头雾水，因为如此情况只有一种可能性，那就是有血族在在暗中相助他们，可是这种事会发生么？</br></br>想不明白为什么，可这种帮助却是实实在在的，当即振奋起精神，趁着血族来袭时杀了他们一个措手不及。</br></br>这边才刚解决几个血族，修士们便察觉到身旁的血海传来一种冥冥之中的指引，同时耳畔边还有一个人的声音响起：“随我走！”不知是什么人在说话，可修士们还是顺着那种指引朝前掠去。</br></br>虽依然身处在血海之中，可再没有之前的那种干扰了，一路往前，身边汇聚起来的修士数量越来越多。</br></br>其中有许多四方星系的修士，还有来自三界的修士，忙里偷闲各自交流了一下，发现大家的遭遇都一样，原本被困在血海中不辨方向，结果血海的干扰忽然消失不见，然后就有一种奇怪的指引，指引着他们前行的方向。</br></br>四方星系的修士不清楚这是什么情况，唯有九州的修士们明白，这是陆叶的手笔。</br></br>想当初，九州修士大军远征血炼界的时候，血族那诸多强者可是被陆叶克制的死死的。</br></br>如今遇到的这些血族虽然比血炼界出身的要强大很多，可那种克制好像并没有改变。</br></br>都不禁心生感慨，陆一叶终究是陆一叶，在九州能改天换地，到了星舟一样异彩夺目。</br></br>陆叶铺展出的血海内，修士的规模越来越大，不但有星宿的，还有月瑶，这些月瑶都是来自四方星系，他们原本与血族的月瑶争锋时捉襟见肘，结果也不知怎地，那些血族月瑶忽然一个个变成了软脚虾，一身实力大跌，被他们轻松斩杀当场。</br></br>直到现在，这几个月瑶也没想明白这到底是为什么。小半日后，陆叶领着一大群修士赶回了战舰所在的位置。</br></br>这边正有许多血族在血海中翻涌，围攻战舰，哪怕有栾晓娥这个月瑶后期亲自坐镇，更有蓝齐月在暗中相处，场面也岌岌可危。</br></br>陆叶带回的修士群来的恰是时候，己方力量忽然大增，转瞬间就将围攻战舰的血族们杀的丢盔弃甲。</br></br>诸多修士与栾晓娥等人汇合，战舰所在的位置自保之力大增，陆叶马不停蹄又冲杀了出去。</br></br>他刚才在战场上转悠了一圈，三界修士能找到的都已经找到了，找不到的恐怕也已经战死。</br></br>如今战舰所在的位置有足够多的修士汇聚，便是月瑶都有近十位的样子，短时间内自保无虞，可这一场战事决策面不在星宿，也不在月瑶。</br></br>而是在日照！宁不傲他们若是能胜，那么这一战就可赢，宁不傲等人若败，那这一战必输无疑，到时候战场上的所有人族修士都要被屠杀殆尽！</br></br>所以陆叶想看看，凭自己的力量能不能帮的上宁不傲等人。圣性的压制对血族日照应该也是有用的，毕竟这是血脉上的压制，与修为高低无关。</br></br>血族大军的血海一直没有朝日照的战场上蔓延，因为即便蔓延过去了也没有意义，那边战场的激烈程度超过了他们能够帮忙的范畴，陆叶来到血海的边缘处，抬眼往那边一瞧，顿时心头一沉。</br></br>虽然看不清日照战场内的具体情况，可只从那边传来的力量波动就能知道，宁不傲等人情况堪忧。</br></br>以三敌六，几乎是每个人要应对两位同水准的强者，而且血族日照还催动了血海营造出有利于自己的战场优势，宁不傲等人自然乏力。</br></br>陆叶本想悄悄潜入日照的战场中，然后催动自身圣性，给那几个血族日照来个惊喜，可一看这架势，就知道不成了。</br></br>单只是日照交锋的余波，就不是他能够承受的，如何能够靠近战场？而且就算他勉强靠过去了，随时都有性命之忧，万一被哪个日照顺手一巴掌拍死了，那就死的太冤了。</br></br>让丫丫送自己过去？可是丫丫本身情况有异，每次动用完日照的力量之后都会陷入虚弱中，而且她能动用日照力量的时间似乎不长，陆叶不确定她能不能坚持得下来。</br></br>最主要的是，就算他赶过去催动圣性压制住了血族，可己方终究只有三位日照，若无法在短时间内斩杀血族日照，依然</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51054856.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 04:14:52 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百零一 给你给你</title><link>51078519.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>蝴蝶星兽忽然降临战场，让战场发生了那么大的变化，白晋等人哪怕在这边争锋也有所察觉，谁也不知舞娘为什么会忽然闯进来，可正如其中一位血族日照所说，舞娘的闯入固然让战场出现了一点点变数，可问题不大，只要待时限一到，几位血族日照摆脱了舞娘的影响，自然就可以大开杀戒。</br></br>他们修为更高深，当然会更快地摆脱出来。而且舞娘并没有进入白晋等日照所在的战场，所以白晋此前虽然有些忐忑，可并不慌乱。</br></br>可现在不一样了，舞娘居然朝他们这边笔直地冲过来了！白晋的喊话声陆叶听在耳中，这才知道那蝴蝶星兽被唤作舞娘，虽不知这是不是蝴蝶星兽真正的名字，可考虑到它的神通威能，倒也贴切。</br></br>陆叶连忙高呼：“几位道友，缠住他们！”他好不容易才将舞娘引过来，就是要将这几个日照也一锅端掉，岂能让他们跑了？</br></br>根本不用陆叶喊话，宁不傲，李琯和罗邪三位日照虽然也极为忌惮舞娘之威，但战局本身对他们就极为不利，舞娘的闯入给战事带来的变数，是他们渴求期盼的，这个时候白晋和两位虫族日照要跑，他们岂能允许？</br></br>所以哪怕个个都有伤在身，可还是拼命地将敌方三位日照纠缠住，一时间白晋和两位虫族日照根本逃脱不能，眼睁睁看着舞娘闯进血海，然后血海消融，大家一起罢休兵戈，舞动起了身姿。</br></br>白晋一边随着舞娘翅膀的震动摆动着自己的双臂，一边惊疑不定地朝陆叶那边望去，直到这时他才有些后知后觉，舞娘的闯入似乎不是意外，因为舞娘的目标好像就是那个九天陆一叶，而一切都是在对方吹响了一只骨埙之后！</br></br>那骨埙到底是什么东西，竟让舞娘这样的上古遗种产生如此浓厚的兴趣？</br></br>可如今这情况却也没办法去探究什么了。原本打的不可开交的六大日照也加入了歌舞大军的行列，表情各异。</br></br>白晋和两位虫族日照虽然没能避开舞娘，可并不慌乱，因为只要等他们摆脱舞娘的影响后，便可继续方才的战斗，照样可以维持优势。</br></br>宁不傲等人也趁着这个机会赶紧思索应对之策，眼下这情况，四方星系联军已经无力回天了，除非己方有更多的日照加入战场，但这种事是不可能出现的。</br></br>所以他们最好的选择是赶紧逃出此地，保存力量，北玄的陈宗已经死了，静月的白晋是血族伪装，他们三个若是再死在这里，那四方星系必然要元气大伤，哪怕剩下的日照能聚集到一起联手，也未必是虫族血族的对手。</br></br>可如今身躯不受控制，大家皆如提线木偶一样，想要逃离谈何容易？另一边，陆叶正在急速飞掠，舞娘就跟在他的身后不远处，轻轻挥动翅膀，无论陆叶的速度多快，也始终摆脱不得。</br></br>这正合了陆叶的心意！他专门往那些还有血海弥漫的位置冲去，引着舞娘闯进血海。</br></br>这么转悠了一圈下来，偌大战场再不见一丝血色，战场中的所有生灵，无论人族还是虫族血族，不管修为高低，全都受到了舞娘的影响。</br></br>这绝对是难得一见的奇景，数万生灵在这片战场上载歌载舞，四周漂泊着大量的残尸碎肉，场面既诡异又惊悚。</br></br>望着自己的杰作，陆叶的心情怪怪的，当初他在快要离开千丘坟的时候，舞娘从后方掠来，他还庆幸船队避的快，没被影响到，否则五百星宿载歌载舞的画面怕是不好看。</br></br>现在好了，该来的还总是要来的，这下可不是五百星宿，足足数万，其中不乏月瑶和日照。</br></br>大家都在跳着，自然就没精力打生打死了，作为唯一一个没被舞娘影响到的人，陆叶眼下却有些苦恼。</br></br>因为无论他怎么飞，舞娘始终都追在他身后。哪怕他已经不再吹响骨埙，甚至将骨埙收了起来，也摆脱不得舞娘。</br></br>而且舞娘的气息开始慢慢变得有些不太对劲，陆叶隐隐觉得它好像没什么耐心了。</br></br>陆叶心头跳着，无奈只下站定身形，转身望向追着自己的舞娘，双手一摊：“没了，别追了！”作为上古遗种，陆叶相信它能听得懂自己的话。</br></br>可巨大的舞娘只是静静地盯着他，身上气息蓦然变得有些危险起来，翅膀上五彩斑斓也变得愈发明亮了许多，粉尘四散，将陆叶包裹着。</br></br>陆叶只觉天赋树的燃料在剧烈消耗，整棵树上的火光都快被黑烟遮盖住了。</br></br>感受到舞娘的意思，陆叶一声叹息，终究还是没能保住那骨埙，只能取出，将骨埙朝舞娘抛去：“给你给你！”粉尘席卷，将骨埙包裹在其中，舞娘双翅震动，一眨眼就是数万里，待陆叶回身望去的时候，已经只有一个小小的光点了。</br></br>搞不清楚，那骨埙到底是什么东西，居然连舞娘这样的上古遗种都能引过来，不过看舞娘的架势，那东西不管是什么，都应该对它有用，尤其是舞娘此前与青鸟争锋受了伤，搞不好那骨埙能让它疗伤，所以才会追着自己不放。</br></br>如今得了骨埙，舞娘自然是心满意足地离去了。虽然有些肉疼，可说起来骨埙只是从福运大转盘中得来的宝物，陆叶在察觉到它的作用之后便一直将之雪藏，没准备再动用了。</br></br>毕竟谁会闲来无事引星兽过来？万一引来个自己无法抗衡的，那可就是自掘坟墓了。</br></br>如今能用在这里改变一场战争的走势，让己方反败为胜，倒也值得！没再拖延，陆叶催动灵力，脚下虚空灵纹呈现，瞬间消失在原地。</br></br>再现身时，人已来到了战场中心处。他此前离开的时候，特意留了一道御器在这里，就是为了能够迅速返回，之前的战舰上，他同样留了御器。</br></br>此时此刻，六大日照还在这里舞动着身姿，不但如此，还在打嘴仗。陆叶来的时候只听了两句，大概是白晋想要收宁不傲等人为血奴，结果不但被宁不傲等人严厉拒绝了，反而还被骂了个狗血淋头。</br></br>白晋也不生气，反正局势对血族虫族有利，只等舞娘的影响消失，他们就可以继续之前的战事。</br></br>陆叶的忽然到来让六大日照都怔了一下，毕竟方才舞娘追着他跑出去的时候大家都看在眼中，谁也不觉得一个星宿能摆脱舞娘的追击，哪怕不死，也必然要被舞娘神通影响。</br></br>谁知陆叶安然无恙地归来了！宁不傲等人大喜，罗邪高呼道：“陆小友，快杀了他们！”在这种所有人都控制不了自己身体的情况下，唯一一个能行动自如的陆叶，无疑就具备了极大的威慑。</br></br>白晋和两个虫族日照都脸色一沉，他们本以为这点小小的变故不会影响战事的走势，谁知道这偌大战场竟还有一个没被舞娘影响的人！</br></br>“正有此意！”陆叶应了一声，直接就冲到了白晋身侧，磐山刀轰然出鞘！</br></br>“你敢！”白晋一边跳着，一边冲陆叶怒视厉喝。陆叶充耳不闻，刀光如华，一刀朝他的颈脖处斩下！</br></br>放在平时，这样的一刀根本不可能对日照怎么样，随随便便的法力护身就能让陆叶无功而返，可如今白晋连自己的身体都控制不了，更不要说催动法力了。</br></br>这一刀正斩在白晋的颈脖上，巨大的力量将白晋斩的朝反方向飞去，还是陆叶眼疾手快扯了他一把，才将他留在了原地。</br></br>可这一刀的效果却让陆叶眉头微微皱起，因为哪怕是加持了神锋的磐山刀，也只堪堪将白晋的颈脖斩出一道小口子！</br></br>日照的体魄之强，还在陆叶的预期之上。想当初，他没有得到獠的时候，面对血族的那个月瑶后期就难以破开敌人的肉身，最后还是依靠离殇掀起魂战，灭了对方的神魂才赢得胜利，如今得了獠，又推衍出了神锋灵纹，居然再一次体会到了那种无力感！</br></br>日照和月瑶，终究不是一个层面的，陆叶斩杀力固然大增，可敌人的体魄也比之前变得更强无数倍。</br></br>一刀之下，白晋更怒：“小子，待我脱困之后，第一个就取你狗命！”想他堂堂一个日照，哪怕是在之前的争锋中也没有受伤，如今居然被一个星宿拿刀给砍了！</br></br>固然只是皮肉伤可以不在意，可这种屈辱却是他这个日照无法承受的。</br></br>“你有命活下来再说！”陆叶神色平静，神念涌动着，</br></br>“离殇，助我！”神海中，离殇立刻施展了附魂之术，肉眼可见地，陆叶体表浮现出一个女子的身影，合身扑下。</br></br>霎时间，陆叶的气息暴增！又一刀斩下。这一刀比起方才那一刀造成的杀伤无疑更大一些，可对白晋来说，依然只是皮肉伤</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51078519.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 03:16:59 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百章 舞娘驾到</title><link>51071168.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>五彩斑斓的光芒就像是一片星尘，铺撒开来，笼罩偌大一片区域，光芒所至，血海消融，露出被遮掩的战场。</br></br>四个才刚聚到一起的血族日照还没反应过来发生了什么事，就看到那星尘临身，慌忙催动血光护持周身。</br></br>可诡异的是，那五彩星尘竟视血光于无物，直侵他们的身躯。下一刻，四大日照齐齐变色，因为他们骇然发现自己的身体竟然有些不受控制了。</br></br>“怎么回事！”有一位血族表情变得惊疑不定。另一个血族抬眼观望，印入眼帘的却是一只体型巨大的，五彩斑斓的蝴蝶星兽的身影，此时此刻，这巨大的蝴蝶星兽正轻轻挥动着翅膀，无声无息地朝战场深处掠去。</br></br>“舞娘！”那血族日照一眼就认出了蝴蝶星兽，顿时大惊失色。其他几个日照显然也看到了蝴蝶星兽，个个如丧考妣！</br></br>他们几个身为日照强者，放眼这星空，已经鲜少有什么星兽能对他们造成威胁，哪怕同为日照修为，在争锋手段上，一般的星兽都比不得各族修士。</br></br>可有些星兽不一样，那些星兽不知在星空中存活了多少年，个个都拥有神秘莫测的神通异术，一般情况下，哪怕是日照强者在星空中遭遇这种星兽也会退避三舍。</br></br>好在大多数时候，这种星兽不会轻易制造杀戮，所以只要避开问题就不大了。</br></br>这种活了无数年，能对日照都构成威胁的星兽，基本都是上古遗种！舞娘便是其中之一。</br></br>血族的日照们知道舞娘的存在，因为就在前不久，他们才发现了这只舞娘的行踪，它也不知与什么强大的存在争锋，受了伤，然后来到了这片星空，蛰伏在一座荒星上疗伤。</br></br>正常情况下，这样的疗伤进程少说也得持续几十上百年才会结束，所以血族日照们虽然发现了这只舞娘的踪影，却没太放在心上，毕竟只要不去招惹它，它也不会将血族怎么样。</br></br>可是如今，它居然从蛰伏的荒星上离开了，而且还闯进了这片战场！</br></br>“舞娘怎么会出现在这里？”其中一位血族日照惊问道，一边问，一边双臂展开，随着舞娘翅膀的震动上下摇摆起来，不但双臂在摇摆，就连步伐都开始腾挪，看起来像是一种舞步，不愧是日照，跳的着实不错。</br></br>“没道理的事啊！”另一个日照也开始翩跹起舞，一头雾水，怎么也想不明白，明明该在疗伤的舞娘为何会忽然闯入这片战场。</br></br>“问题不大！”第三个血族日照开口，虽说舞娘的天赋神通神秘莫测，连他们这样的日照都抵挡不得，让战局出现了一点点变数，可他们修为毕竟深邃，只要撑过这一段时间，自然就可以摆脱舞娘的影响。</br></br>连几个血族日照都在起舞弄影，更不要说其他的修士了，此刻舞娘过处，所有血族虫族乃至人族修士，都受到了舞娘的影响。</br></br>血海之所以消融，并非蒸发了或者怎样，而是那些血族受到舞娘的影响，一身力量施展不出，血海自然就维持不下去了。</br></br>战舰上，陆叶身旁一群人载歌载舞着，就连琥珀都没有幸免，此刻正瞪大了一双虎瞳，在甲板上扭来扭去，显得很茫然的样子。</br></br>依依跳的很好看，身姿犹如精灵般优美，围着陆叶转圈，一边转一边茫然失措：“陆叶陆叶，我控制不住自己了。”陆叶欣赏了一眼，颔首道：“没事，继续跳！”转头看去，战舰上所有人都在舞动身姿，水鸳甚至还与花慈在共舞，两人面对着面，眸中倒影着对方慌乱的神情，可身子却怎么也不受控制。</br></br>曾经感受过蝴蝶星兽威能的万古流，陶堰和周行知三人夹杂热闹的人群中，面面相觑一眼，各自看出了彼此眼神的复杂。</br></br>上次他们三个在蝴蝶星兽的影响下跳了一天，都将那视为人生中不可抹灭的污点，根本不敢去回想，更不敢提起。</br></br>好在过了这么长时间，终于渐渐淡忘了那次的尴尬经历，谁曾想……又来了！</br></br>而且这次不单单只有他们三个，大半个战场的生灵都被影响到了，随着蝴蝶星兽的不断深入，受到影响的生灵愈来愈多。</br></br>栾晓娥在陆叶不远处，脸色一片通红，想她一个月瑶后期，玉螺界中流砥柱般的人物，此刻竟不知怎地在这大庭广众之下跳起舞来，还被这么多玉螺修士看在眼中，简直有失体统。</br></br>可放眼望去，不但她在跳，一整艘战舰的人都在跳，战舰之外，战场上的虫族血族同样在跳，甚至连那几个血族日照都没能幸免。</br></br>“陆道友，这是怎么回事？”栾晓娥望着陆叶问道，声调有些奇怪，好像在唱歌。</br></br>她更想问的是，为什么陆叶没有受影响，几乎所有人都在起舞的状态中，陆叶却安静地站在那里，就显得有些鹤立鸡群了。</br></br>“好事。”陆叶回了一句，本以为面对四大日照是必死之局，谁曾想蝴蝶星兽忽然杀进战场，这样的变数自然是好事。</br></br>“怎么就是好事了！”栾晓娥一脸苦涩，说着跳着，竟当着陆叶的面劈了个叉！</br></br>不愧是月瑶后期的兵修，身子柔软的不可思议，那一字马笔直如一，美腿修长！</br></br>陆叶看的一呆，栾晓娥脸色通红如血，恶狠狠地瞪了他一眼，大有警告他别再看的意思。</br></br>陆叶连忙收回目光，舔了舔嘴唇，朝那四大血族日照的方向看了一眼，压抑住现在就上去取他们性命的念头，目光转向蝴蝶星兽飞去的方向。</br></br>“是骨埙起作用了？”神海中，离殇也察觉到了外面的变故，开口问道。</br></br>骨埙是得自福运大转盘的宝物，陆叶本也不知道这东西到底有什么用，不过在返回九州的路上，陆叶与离殇在有意无意中摸索出了骨埙的用途。</br></br>它的声音竟可以吸引来星空附近的星兽。至于具体原因是什么陆叶不清楚，因为他每次吹响骨埙，都会有星兽来袭。</br></br>蝴蝶星兽的诡异，他曾亲眼所见，蝴蝶星兽的强大，他也有所察觉，毕竟这是能与青鸟争锋的强大存在，虽然不敌，可青鸟的实力何等强大，蝴蝶星兽能与它争锋，本身就说明了它的实力不俗。</br></br>它受伤之后，遁入了这片星空陆叶也是知道的。所以陆叶在察觉到战况不妙的时候，才会取出骨埙吹响，想试试看能不能这蝴蝶星兽引过来。</br></br>结果半晌没有动静。陆叶还以为蝴蝶星兽已经远去了，又或者说骨埙的声音对蝴蝶星兽没有用。</br></br>却不想这个时候它忽然冒了出来，把本就混乱不堪的战场搅的一塌糊涂！</br></br>不过陆叶如今不确定，这蝴蝶星兽是机缘巧合来此，还是说真的被自己的骨埙声音引过来的。</br></br>四大血族日照在那边载歌载舞，暂时没有威胁，可以不用理会，他现在要赶紧验证蝴蝶星兽来此的原因，若真是被骨埙声音引来的，那事情就大有可为了！</br></br>在陆叶紧密的关注下，蝴蝶星兽所过之处，血海全部消融。不大片刻功夫，蝴蝶星兽就停在了某个区域，翅膀轻轻挥动着，不再前行了。</br></br>陆叶心中一喜！可以确定，蝴蝶星兽真的是被骨埙声音引过来的，因为它停留的位置，正是自己之前收起骨埙的地方。</br></br>蝴蝶星兽显然是察觉到了骨埙的气息，或者确定骨埙声音最后出现在这里，所以才会停留此处！</br></br>意识到这一点，陆叶冲天而起，直朝一个方向掠去。战事的决定性层面在日照，四大载歌载舞的血族日照暂时不足为虑，所以只要处理掉白晋和那两个虫族日照，那这一战就赢了！</br></br>可他一个星宿想处理日照，那根本是天方夜谭，就只能借蝴蝶星兽的力量。</br></br>他的速度极快，为了尽快赶赴既定的位置，他甚至不惜自身损耗，催动了纵掠之术。</br></br>只半盏茶功夫，陆叶就来到了战场的一处。从这个方位往前看去，正是宁不傲等人与白晋等人所在的战场，那战场中也有一片血海，应该是白晋催动出来的，其中六道日照气息分明，不过属于宁不傲等人的气息显然有些不支的迹象。</br></br>毕竟在血海中与敌争锋，天然在地利上就没有优势，而且此前宁不傲三人还要对付六个日照，岂是敌手？</br></br>若非有三位血族日照被圣血吸引离开了，宁不傲等人的处境还要不堪。</br></br>目光越过这一片日照的战场，再往前，就是蝴蝶星兽停留的位置，可以说，陆叶，六大日照的战场，蝴蝶星兽是处在同一条线上的！</br></br>确定位置没错，陆叶立刻取出了骨埙，放在嘴边，鼓动气息，轻轻吹了起来，同时看着那蝴蝶星兽。</br></br>随着骨埙低沉的声音响起，驻留在那边星空的蝴蝶星兽的身子忽然动了起来</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51071168.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 17 Jun 2023 10:12:39 +0000</pubDate></item></channel></rss>