<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第一千五百四十一章 妖族青离</title><link>50653378.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>如都阆这样的，哪里知道什么兵族，大概只会以为那场考验就是机缘本身，陆叶最初也是这么认为的，直到獠把他的磐山刀给吞噬了……</br></br>可许丁阳与罗神子这样的星宿不一样，他们的界域都是有日照强者坐镇的，日照们既然知道了兵族，没道理会不告诉自家的后辈，让他们去争取收服兵族。</br></br>从那场考验中得到的好处本身只是其次，獠才是他们真正的目的，可惜百年间没人成功。</br></br>“有！”陆叶应了一声。</br></br>许丁阳神色一喜，迫不及待地问道：“能否一观？”</br></br>陆叶露出沉吟神色，似有些不太情愿的样子，可还是丢了一枚储物戒过去。</br></br>许丁阳接过储物戒，连忙查探，不过很快他脸上的喜色就消失一空，难以置信地抬头望向陆叶：“这就是在天狗星里得到的东西？”</br></br>那储物戒里装了好些天狗星兽的尸体……</br></br>可他想要看的，哪里是这些东西？星兽尸体虽然有些价值，但对许丁阳来说还真不算什么。</br></br>“只有这些收获。”陆叶淡淡地望着他。</br></br>许丁阳皱了皱眉，然后看向他腰间的磐山刀：“我要看看你的刀！”</br></br>陆叶徐徐摇头：“你也是兵修，理应知道随身兵刃对兵修的意义，刀……不能看！”</br></br>许丁阳逼视着他：“如果我执意要看呢？”</br></br>他倒不觉得陆叶一个外来的星系能收服天狗星内部的兵族，出发之前，自家日照就曾经跟他说过，兵族不是那么容易降服的，莫说百年，便是再有千年万年，这四方星系的修士也未必能降服的了，每一个古老的兵族都跟随过太多强大的主人，那一个个主人都是万世不出的奇才，一般的修士根本不入他们的法眼。</br></br>事实证明，就连罗神子那样的人物都没有成功，陆叶一个外来的，哪里可能得手。</br></br>只不过陆叶在天狗星内坚持的比罗神子更久却是事实，以防万一，许丁阳还是想看看陆叶的刀。</br></br>因为若是陆叶真的降服了兵族，佩刀可能会发生一些变化。</br></br>许丁阳神态坚决，浑没有将陆叶放在眼中的意思，他有这样的底气，出身无定界这样的界域，实力上虽然不如罗神子，可他并不觉得自己比其他星宿差了。</br></br>气氛变得凝重起来，许丁阳身旁，几个修士的气息也逐渐危险。</br></br>都阆脸色难看，沉声道：“许师兄，陆兄是我朋友，他只是路过此地，许师兄你……”</br></br>话没说完，许丁阳身边一人便冷声道：“闭嘴，这里没有你说话的份！”</br></br>都阆还要分辨，陆叶却微微抬手，将他话头打住，目光平静地望着许丁阳几人：“真要看？”</br></br>许丁阳道：“如果道友方便的话……”</br></br>“自然……方便！”陆叶话落之时，人已跃出了星舟，合身朝前扑去，长刀出鞘，铮鸣声响，刀光绽放。</br></br>都阆甚至都没看清楚到底发生了什么事，等再回过神的时候，陆叶已经站在对面的星舟上，一手捏着之前丢给许丁阳的储物戒，一手斜提着长刀，刀锋之上隐有血迹。</br></br>许丁阳几人却已如遭雷噬，朝四方避退，个个浑身飚血，神色惊恐。</br></br>这几人的实力虽然不错，可比起罗神子来还是差了一大截，便是罗神子在此，陆叶也能几刀将他拿下，更不要说许丁阳几人。</br></br>匆匆稳住身形，许丁阳等人眼中的惊骇还没有消散，个个都难以置信地望着手提长刀的陆叶，终于明白罗神子之前为什么那么看重陆叶了。</br></br>当时众人还以为罗神子故弄玄虚，如今方知，在看人这一块，罗神子确实有非同寻常的眼力。</br></br>“看好了么？”陆叶望着许丁阳，淡淡问道。</br></br>许丁阳脸色苍白，显然还没有从方才那惊魂一刀中回过神，那样的一刀，对方若想取他性命，他是绝对抵挡不了的。</br></br>本能地点点头。</br></br>陆叶这才收刀归鞘：“叨扰！”</br></br>闪身又回了自己的星舟，都阆都不用他吩咐，连忙驾驭星舟朝远方掠去。</br></br>直到陆叶的星舟消失在视野中，许丁阳几人才慢慢回神，重新回到自己的星舟上，方才呵斥都阆的那个修士一脸心有余悸：“这人比罗神子不差！”</br></br>许丁阳涩声道：“他比罗神子更强！”</br></br>其他人没与罗神子交手过，并不清楚罗神子有多强的实力，可许丁阳是被罗神子打败过的，所以能很清楚地判断出这一点，罗神子强归强，却不可能一招就打伤他。</br></br>但是那个自称来自玉螺星系的人做到了！</br></br>玉螺……到底在哪？一个星宿能强到这种程度么？</br></br>“许师兄，他得到了么？”有人问道。</br></br>许丁阳低头看了看自己腹部的伤口，那里鲜血流淌，却没有诡力萦绕，徐徐摇头：“应该没有，天狗星内的兵族有奇妙的力量，被其所伤，伤口很难愈合，你们应该有所体会，可这人手中之刀并没有那种力量。”</br></br>那修士颔首：“我就说么，一个外来的，哪里运气这么好就能降服得了兵族。”</br></br>“走，回无定！”许丁阳招呼一声，看前方星舟航行的方向，显然是要去无定星系的，他确实不是对方的对手，但只要到了无定，那就是他的地盘了，还怕人家不低头？</br></br>斩伤了他的这一刀，可不能这么轻易算了。</br></br>“应该杀了他们的。”星舟上，离殇开口，“那许丁阳看着不像是心胸豁达之辈，他是无定的人，你要又去无定，他肯定不会善罢甘休。”</br></br>陆叶摇了摇头，没做解释。</br></br>他何尝没看出许丁阳的心性，若是可以的话，他也想赶尽杀绝，一了百了，但许丁阳等人与他前后脚从天狗星那边离开，走了同一个方向，应该被很多人看到了。</br></br>许丁阳等人若是死了，就算没有任何证据，无定界那边的强者也不会善罢甘休。</br></br>这不利他接下来要做的事，与无定界，他不想闹出什么矛盾，他更想跟无定界搞好关系，达成一些合作。</br></br>不过这事没那么容易，毕竟他只是个星宿，放眼星空，实力太过低微了，很难有与无定强者平等对话的资格。</br></br>不杀，只伤，也并非一时冲动，许丁阳要看他的刀，无非就是想知道兵族有没有被他收服，他斩伤对方几人，却没有留下诡力，如此大概便可以洗清自己的嫌疑了。</br></br>许丁阳等人应该不清楚，獠的诡力，是他能够控制的，那诡力是獠本身的特性，如今身为獠的主人，他完全可以收放自如。</br></br>星舟航行，沿途波澜不惊，偶有星兽，都阆都远远避开，不时地朝陆叶那边看一眼，心中满是羡慕。</br></br>想当初大家都是神海，一同参与了太初境的神海之争，可这些年过去，他才只是星宿前期，陆叶却已至星宿后期，修为差距天壤之别。</br></br>这也就罢了，关键陆叶所展现出来的实力太让人难以置信，许丁阳已是无定界这一代极为出色的星宿，与陆叶同为后期的修为，结果一个照面就被斩伤，一同被斩伤的还是他那几个同门。</br></br>都阆不免有些畅想，自己若有这样的潜质，何愁日后不够强大，拯救不了赤空大陆。</br></br>但终究只是畅想罢了，他自家人知自家事，如今赤空式微，界域内底蕴流逝，人才凋零，恐怕用不了多少年，赤空就要沦为一座凡俗界域了，到时候界域内将再不会有修士的身影，每每念及此事，都阆都心痛莫名。</br></br>有都阆驾驭星舟，又有离殇在一旁护持，陆叶这边根本不需要操心什么，他将心神沉浸入磐山刀内，一身灵力徐徐往内灌入。</br></br>莫名地，人已出现在了一座青色大殿中。</br></br>那青色大殿，正是之前他与獠争斗的地方。</br></br>此时此刻，便有一道身影矗立在陆叶面前不远处，那身影不是獠，因为身影身形修长，看起来英姿飒爽，赫然是个女子的身影。</br></br>女子生的极美，一双剑眉斜飞入鬓，英气勃勃，不过对方明显不是人族，因为对方有两只毛茸茸的耳朵竖在头顶上。</br></br>看起来就像是兔子成了精一样。</br></br>这怕不是个妖族，陆叶心中暗暗想着。</br></br>此时此刻，那兔妖一样的女子就杵着一柄长刀静静地站在原地，双手交迭放在刀柄上，浑身上下半点气息不显。</br></br>她那柄长刀看起来跟陆叶的磐山刀有些类似，却更加厚重一些。</br></br>当陆叶看向她的时候，她的一双眸子忽然慢慢睁开了，霎时间，两点金芒自眸中绽放，陆叶不由身形紧绷，莫名生出一种错觉，感觉自己面对的不是一个兔子，而是一只猛虎。</br></br>铮鸣声响起，兔妖徐徐拔刀，口中发出声音：“百战，妖族青离！”</br></br>这果然是个妖族出身的修士，青离应该是她的名字，至于百战……陆叶估摸着是她的出身，要么是星系，要么是界域。</br></br>不过也容不得陆叶多想什么了，因为在对方长刀出鞘的瞬间，青离就动如脱兔般朝他扑杀过来，陆叶连忙抬刀迎上。</br></br>可还没等他有什么动作，就见对方刀光绽放，紧接着似有一只远古巨兽朝自己张开了血盆大口，獠牙毕露地咬了过来。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50653378.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 19 May 2023 04:15:22 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百四十章 兵族</title><link>50641284.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>獠确实是个兵族，这是陆叶在得到他之后才知道的事情，可离殇居然提前判断出来了，这恐怕不单单只是稀有种族之间的互相了解。</br></br>果然，离殇道：“我族中有一位长辈，在很久之前曾经认识一个兵族，所以族中记载有这方面的信息，我看你们之前参与的考验，很像是兵族独有的考验，若能通过考验，便可以得到兵族的效忠。”</br></br>陆叶虽然已经得了獠，但对兵族还真没太多了解，便虚心请教道：“能不能跟我说说兵族？”</br></br>离殇自无不允，便开口解释起来。</br></br>在离殇的解释中，兵族是一个极为奇特的种族，奇特到甚至无法判定他们到底是不是活物，因为他们没有生机，可他们有思维，有自己的想法。</br></br>兵族的诞生要追溯到极为古老久远的年代，没人知道兵族是怎么诞生出来的，如今只知道的是，兵族数量极少，而且已经无法再诞生新的兵族了，因为孕育兵族的古老之地早已破灭，换句话说，这世上的兵族都是有数的，死一个便少一个，或许在未来的某一天，兵族这个种族只会存留在一些古老的典籍中，再也不会有人见到。</br></br>兵族之所以以兵为名，是因为他们几乎专门是为兵修诞生的，兵修若是能通过他们的考验，获得他们的认可，就可以得到极大的助力。</br></br>他们能衍化成任何一个兵修想要的兵刃模样。</br></br>就如獠变成了磐山刀的样子，不过在那之前，他得先吞噬磐山刀。</br></br>而且兵族还能随着主人的实力成长而成长，现如今还残留于世的兵族，早不知跟随过多少强大的主人，可以说每一个兵族都是一个老怪物。</br></br>“我怀疑这四方星系的日照们知道真相，但他们却不敢随意插手这样的机缘，因为一旦他们插手，那考验的难度也会随之增加，搞不好要陨落其中。”</br></br>日照的实力和见识终究不是星宿们能比的，这机缘出现在这里百年光阴，四方星系的日照不可能不来查探，凭他们的能力不至于找不到机缘所在，但却没有一个日照乃至月瑶插手其中，只放任星宿们在其中争夺磨砺。</br></br>因为兵族跟随过无数强大的主人，他们本身能发挥出来的实力也绝非一般的日照可比，普通日照想要收服兵族，就得冒着被兵族斩杀的风险。</br></br>反倒是星宿参与其中，獠却可以保证他们的安全，甚至说网开一面，不让他们死在考验中。</br></br>有这样的顾虑在，即便知道兵族真相的日照和月瑶，也不敢随意寻觅，反倒便宜了这四方星系的星宿们。</br></br>听到这里，陆叶心中一动：“这岂不是说，若是能得到兵族的认可，待兵修从星宿晋升月瑶的时候，兵刃也可以晋升成法宝？”</br></br>离殇道：“论品质来说，每一个兵族所化的兵刃，都远不止法宝那么简单，只不过他们在被收服之后，能发挥出多少力量，全看主人有多强的实力，星宿境得了兵族，确实只能发挥灵宝级的力量，到了月瑶，就可以发挥出法宝级的力量。”</br></br>陆叶闻言心头一喜。</br></br>最近一段时间，磐山刀的晋升一直是他迫切需要面对的问题，凤天蓝晶错过了两块，陆叶眼下也没时间去继续寻找，本想着等以后返回万象海了再找找看，实在不行就厚着脸皮去找半辞，花钱把她那块凤天蓝晶买下来。</br></br>不曾想，这个问题根本不需要面对了。</br></br>说话间，离殇打量了一眼陆叶腰间的磐山刀，她怀疑陆叶已经得到了兵族的认可，但这事从表面上看不出什么痕迹，更不好问出口。</br></br>“每一个兵族都有自己独特的能力，这是兵族天生的能力，我族长辈认识的那个兵族，似乎就有斩击神魂的力量，若是敌人的肉身被斩，那神魂一样会受伤。”</br></br>陆叶心想这跟自己以前得到的斩魂刀是一个性质的，不过随着他修为的提升，斩魂刀能发挥出来的作用越来越小了，斩魂刀的品质毕竟不高，很难对星宿层面的修士造成伤害。</br></br>自晋升星宿之后，斩魂刀所发挥的作用，就是方便他在磐山刀内构建各种灵纹，提升磐山刀的威能。</br></br>獠将磐山刀吞噬之后，斩魂刀也一并被吞噬了，不过如今感知之下，斩魂刀还在，所以他依然可以借助斩魂刀的特殊，随时在磐山刀内构建各种灵纹。</br></br>至于獠的特殊能力，陆叶估摸着跟被他斩伤的伤口处萦绕的古怪力量有关。</br></br>那古怪的力量能阻扰伤口的愈合，就如同有无数只蚂蚁在撕咬伤口一样，不但阻扰伤口的愈合，随着时间流逝，伤口还会不断扩大。</br></br>陆叶若非凭借天赋树的威能焚炼了獠的特殊之力，这一战不可能获胜，最大的可能是血液流失太多落败。</br></br>紧接着陆叶又想起一事：“兵族既有自己的思维，那一直跟在主人身边，主人岂不是连半点隐私都没有了？”</br></br>这让陆叶暗暗有些警醒，以后再跟花慈亲热的时候，还得把磐山刀收起来才行。</br></br>离殇微笑道：“这倒不会，因为兵族一旦被收服，就会陷入沉眠之中，唯有主人战死，他们的思维才会复苏，真要收服了兵族，将他们将成普通的兵刃即可。”</br></br>陆叶忽然想起獠最后说的那句话，他说自己不想经历太长时间的沉睡，所以要陆叶别活的太久了，原来是指这个……</br></br>兵族的生命近乎无垠，他们是最古老的种族，跟随着一代代主人征战四方，早不知活了多少年，可以说比起轮回树的寿命，他们都丝毫不逊。</br></br>“而且兵族似乎还有一种特别的能力，能让主人成长，只不过这到底是什么样的能力我就不清楚了。”离殇又说了一句。</br></br>她不清楚，陆叶却大概能有所察觉，因为他发现自己的灵力和神念灌入磐山刀后，隐约有些奇怪的感觉。</br></br>正当陆叶准备尝试一下的时候，驾驭星舟的都阆却忽然叫了起来：“陆兄，有人在追我们！”</br></br>陆叶闻言，回头一瞧，发现果然有一艘星舟正追在后方，速度极快，迅速朝这边逼近过来。</br></br>待看清那星舟的模样之后，都阆不禁眉头一皱：“是无定界的星舟！”</br></br>陆叶想了想，吩咐道：“看看他们有什么事。”</br></br>或许只是同路，毕竟大家都是要去无定界的，往同一个方向走也是正常。</br></br>但对方显然不是同路，因为在己方星舟降下速度，对方星舟超越了之后，竟横身拦在了前方。</br></br>星舟之上几道熟悉身影，都是之前在天狗星外见过的，为首的一个便是那许丁阳。</br></br>这几人离远的时候，陆叶还没察觉到，如今距离近了，陆叶发现他们身上都或多或少地残留了一些獠的诡力。</br></br>这显然是在考验中被獠所伤留下的。</br></br>这些力量是可以化解压制的，化解压制的程度就得看修士自身底蕴如何了，许丁阳几人固然不差，可显然没办法在短时间化解这些诡力。</br></br>此刻这残留在他们体内的诡力被陆叶察觉，他甚至有种感觉，自己可以通过磐山刀来控制这些诡力的爆发。</br></br>真若如此，他们的伤口肯定要迅速恶化。</br></br>压制住想试试的想法，陆叶站在星舟上，淡淡地望着许丁阳几人。</br></br>都阆主动上前，行了一礼：“许师兄拦路，不知有什么事？”</br></br>对许丁阳，都阆是半点好感也欠奉，此前他与同门师兄在这里磨砺己身，同时也在寻觅机缘，结果被许丁阳撞见，强行拉了壮丁，后来几人遇到了一群星兽，自家师兄战死，许丁阳见情况不妙丢下他遁逃，若非陆叶及时出现，都阆已经死了。</br></br>可人在屋檐下，都阆心中哪怕再如何厌恶许丁阳，也不好表现出来。</br></br>许丁阳却是看也不看都阆，只当他不存在，一双锐利的眸子盯着陆叶，好半晌才开口：“你不是赤空修士，你来自何处？”</br></br>赤空那样的地方，有多少月瑶，多少星宿，无定这边是清清楚楚，根本没有陆叶这么一个人。</br></br>而且陆叶能在天狗星的考验中胜过罗神子，许丁阳不觉得以赤空如今的底蕴能诞生这样的修士。</br></br>可陆叶看起来跟都阆很熟悉的样子，就有些耐人寻味了。</br></br>陆叶略作沉吟，他这一趟要借道无定，虽说有都阆同行，可眼下赤空式微，做不了无定星系的主，回头还得跟无定界的强者谈此事才行，所以面对许丁阳的询问，倒是不好隐瞒。</br></br>便只能回了一句：“我来自玉螺星系！”</br></br>许丁阳眉头一皱，转头看向自己身边的几个人，大概是想知道他们有没有听说过玉螺这个星系，结果几人都摇头。</br></br>许丁阳也懒得探究那么多，无非就是一个外来星系的，开口道：“不管伱来自哪里，我想知道，你在天狗星内，有没有得到什么东西？”</br></br>他这么一问，陆叶愈发确定一件事，那就是这些出身大界域的星宿，知道机缘的真相。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50641284.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 18 May 2023 10:12:59 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百三十九章 獠</title><link>50638739.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>天狗星外，许多修士驻留着，这些修士要么如离殇一样，不是兵修派系，在考验开始的时候就被排斥了出来，要么如都阆那样，在里面坚持了长短不一的时间，最终落败退出。</br></br>可即便是落败，因为那考验的特殊性，几乎所有参与过考验的兵修都有不同程度的成长，这样的成长无关修为底蕴，而是斗战方面的成长，每个人都在考验中看到了自己很多不足的地方。</br></br>这样的成长是难能可贵的，因为这些不足若是在与强敌争斗时被人察觉，极有可能会因此付出极大的代价，如今兵修们察觉到了自己的不足，自然会加以弥补改正。</br></br>四方星系的修士之所以还没有离去，并非只是单纯的看热闹，还有一桩潜在的比拼在其中。</br></br>大家都想看看，哪一方星系的修士能在这一次的考验中坚持最长时间，这样的暗暗较劲百年间已经进行过数次了，每次机缘现世的时候都有一次。</br></br>现如今，静月北玄两大星系的人已经全部出局，还留在天狗星内的，就只有无定许丁阳，还有大罗罗神子，最后胜出者必然是两人之一。</br></br>不过无论是谁，哪怕是无定星系的人，都觉得罗神子能坚持的时间应该会更久一些，毕竟这四方星系星宿最强者的名号可不是叫出来的，而是打出来的。</br></br>事实也确实如此，过了片刻后，一道身影突兀显露出来，浑身鲜血淋淋，看起来颇为狼狈，赫然就是那无定许丁阳。</br></br>无定界的几个修士连忙迎了上去，关切询问，许丁阳眸光黯然地摇了摇头，转头看了一圈，没发现罗神子的身影，表情愈发黯然了。</br></br>他知道，这一次机缘处的比拼，他又败了。</br></br>再等小半日，罗神子现身，虽然也狼狈的很，可比起许丁阳的状态无疑要好很多。</br></br>一群大罗星系的修士连忙上前，出言道贺，罗神子面含微笑地与他们寒暄几句，目光不经意地扫过星空某处，眉头忽然一皱，开口问道：“那边的那位道友，没有出来么？”</br></br>众人闻言望去，看向都阆与离殇所在的星舟，果然没有发现陆叶的身影。</br></br>此前罗神子特意跑来与陆叶说了几句话，所有人都看在眼中，所以对陆叶还是有些印象的。</br></br>只是陆叶终究是个陌生的面孔，又不出名，哪怕一直没现身，也没人太多关注，直到此刻罗神子询问，众人才发现这事。</br></br>有个大罗修士开口道：“没出来也不稀奇，说不定死在里面了。”</br></br>虽说天狗星内部的机缘考验本身并不致命，可天狗星里面是有星兽的，而且还有一只逃走的月瑶星兽，真要是不小心遇到了，星宿修士可没本事抵挡。</br></br>此前进入天狗星内部的修士并非全部安全归来，有一些倒霉鬼便长眠在了天狗星内部，数量不算多。</br></br>如今没看到陆叶，众人自然觉得他怕是凶多吉少了。</br></br>罗神子不语，只隐隐觉得那样的人不应该死在天狗星内，他天生一双慧眼，能看到一些别人看不到的东西，一个修士的底蕴是强是弱，他大体能判断出来。</br></br>若非如此，在见到陆叶的时候他也不会主动前来打招呼，因为他当时从陆叶身上感受到了一些威胁，觉得陆叶是个实力不逊于自己的星宿。</br></br>这样的人会死在天狗星，那就只有一种可能，无意间撞到那月瑶星兽，被杀了！</br></br>修士们等在此地，就是想看看到底是谁能坚持到最后，如今结果已经出来了，自然没兴致再逗留。</br></br>而且这样的机缘，每个兵修一生之中只能参与一次，下次哪怕再有人找到那机缘，他们也没办法再参与了。</br></br>纷纷准备打道回府。</br></br>便在这时，又一道身影突兀显露出来，刹那间，四方所有人的视线都瞩目过去，待看清之后，皆都露出不解，疑惑，震惊，诧异的神色。</br></br>他们都以为坚持到最后的是罗神子，没想到居然不是！一个不知从哪冒出来的家伙竟把罗神子给比下去了。</br></br>现身的陆叶根本不知道这到底是什么情况，感受到那四方瞩目，左手微微抬起，按住了挎在腰间的磐山刀的刀柄，大拇指轻轻摩挲着，眼帘微微低垂。</br></br>不过很快他就察觉到了，那些人虽然都在看他，可并没有恶意或者敌意，更多的是好奇和震惊。</br></br>他皱了皱眉，闪身朝离殇和都阆那边掠去，准备先跟他们汇合再说。</br></br>“道友且慢！”身后传来声音。</br></br>陆叶转头望去，只见罗神子跃出人群，飘飞了过来，在陆叶面前站定，目光灼灼地望着他。</br></br>“何事？”陆叶看着他。</br></br>罗神子先行一礼，表情郑重：“道友，我想与你一战！”</br></br>他实在是很好奇，陆叶凭什么能比他坚持的更久，虽说他认定陆叶的实力很强，可他自信自己不会输给任何一个同阶的修士。</br></br>这四方星系，但凡有点知名度的星宿他都打过，无有败绩，这也奠定了他星宿最强者的名号。</br></br>本以为这四方星系再难寻找到合适的对手，却不想今天又冒出来一个。</br></br>对罗神子来说，这种事怎么能错过？与强者争，尤其是与同为兵修派系的强者争，想想都让人迫不及待，让人热血沸腾。</br></br>陆叶上下打量了他一眼，没从他身上感受到什么恶意，只有浓浓的战意，大概猜到这人是怎么回事了。</br></br>若他真的是这四方星系的修士，应下这一场倒也无妨，可他终究只是一个过客，不好惹什么麻烦。</br></br>而且罗神子的实力他此前大概看了一下，争锋星宿殿前百名没问题，进前五十有些难度，这样的人，他在星宿中期就打败过不少，如今星宿后期了，哪有兴致与罗神子争锋？</br></br>便只淡淡地回了一句：“没空！”</br></br>罗神子连忙道：“那道友何时有空？时间，地点，你来定，我没有问题！”</br></br>陆叶越过他，摆摆手道：“等有空的时候再说吧。”</br></br>罗神子在他背后高呼：“那就这么说定了！”</br></br>四方星系众多修士看傻了眼，虽然都知道罗神子喜欢与强者战斗，但如此迫不及待的样子还是很难见到的，一时都难以理解，罗神子到底为什么会这么做。</br></br>陆叶在天狗星内坚持的时间比罗神子更久，这是众目睽睽之下发生的事，可这也不代表陆叶的实力就真的很强。</br></br>有些星宿前期坚持的时间还比星宿后期更久呢，总不能说那些星宿前期的实力更强。</br></br>陆叶与离殇汇合之后，祭出了自己的星兽，带着离殇与都阆朝星空深处掠去，接下来的一段时间，他要穿过这荒芜之地，进入无定星系，然后再横穿整个无定！</br></br>前路漫漫。</br></br>陆叶等人离去后，聚集在天狗星内的修士们也很快散去。</br></br>罗神子没走，只是望着陆叶离去的方向，开口问道：“宗允，大长老之前是不是说准备去一趟无定界？”</br></br>他身边一个青年闻言道：“大长老确实说过这话，算算时间，应该在筹备中了，你也知道，无定与咱们大罗还算交好，彼此间经常会有一些来往。”</br></br>罗神子颔首，转身道：“走，回家！”</br></br>哪怕是罗神子这样的人，也不好贸然闯入别家星系，不过若是跟着宗内长辈前去拜访，那就不一样了。</br></br>他看出陆叶根本没有与他一战之心，但他又迫不及待想跟陆叶打上一场，看看到底谁更强一些，这次跟随大长老拜访无定，或许能让他找到机会，当然，就算没机会也可以创造出机会！</br></br>反正这一架，他是打定了。</br></br>星舟上，陆叶盘坐，星舟的操控已经交给都阆了，他是无定星系的人，自然熟悉路线。</br></br>磐山刀就横放在膝盖上，陆叶低头凝视着自己的磐山刀，依然有些难以置信。</br></br>主要是在那青色大殿内发生的一幕太过诡异了。</br></br>那个与他一模一样的身影吞噬了磐山刀，他当时还觉得自己的佩刀再也没有了，好一阵心疼加恼火。</br></br>谁曾想，那人影融化了之后，居然化作了磐山刀的模样，与他之前的磐山刀看起来一模一样，没有丝毫区别。</br></br>但他能清楚地感受到，如今的磐山刀跟以前的磐山刀完全不是一回事。</br></br>獠！</br></br>这是他在接触到新的磐山刀后，刀身之中传出来的信息，也是那身影的名字。</br></br>此刻的磐山刀，唤作獠刀更合适一些，不过刀柄之上，依然有磐山二字。</br></br>獠是活物，但并非传统意义上的活物，也算不得生灵，而是一种极为奇特的存在，奇特到陆叶根本不曾听说过的程度。</br></br>正沉思的时候，耳畔边忽然传来离殇的传音：“陆一叶，伱们之前遇到的那个机缘，可能是个兵族！”</br></br>陆叶讶然，他也是在得到獠之后才知道他的真实身份，没想到离殇都没有参与考验，居然也看出来了。</br></br>他转头朝离殇望去，离殇解释道：“我魂族是稀有种族，兵族更稀有，甚至可以说是这世上最稀有的种族之一，所以我魂族对这些才稍微有些了解。”</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50638739.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 18 May 2023 04:15:09 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百三十八章 我的刀……</title><link>50630985.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>陆叶忽然明白了一件事，知道了这所谓的独属于兵修的机缘的真相到底是什么。</br></br>原本他以为只有通过这考验，才能得到机缘。</br></br>可现在看来，这考验本身就是最大的机缘！</br></br>这一次之后，自己的刀术必然能更上一个台阶，这可是正常苦修根本得不到的好处。</br></br>至于为什么会是兵修……陆叶想不通，但据都阆所说，这机缘已经在荒芜之地出现百年时间了，百年间，已有数次现世。</br></br>若真是什么实物的机缘，肯定早就被取走了，哪还会等到现在，也只有这样奇特的机缘，才会一直保留下来。</br></br>这恐怕也是四方星系强者默认的结果，留这样一份机缘在此，让本星系的兵修们前来磨砺，提升自身的斗战之力。</br></br>不过陆叶很快就发现了一件有些奇怪的事，自己对面那个敌人似乎有很强的学习能力，因为一旦自己找出了他的破绽加以反制，他的破绽也就随之消失了，再不会出现。</br></br>激战之中，时间徐徐流逝。</br></br>最初陆叶还能通过不断地寻找破绽来维持彼此的平衡，可随着对方刀术的不断完美，破绽也难以再寻觅，直到陆叶再也找不到任何一丝可以利用的契机。</br></br>斗战重新恢复到了势均力敌的状态，彼此谁也奈何不了谁！</br></br>但陆叶知道，继续这样下去，败的只会是自己，甚至说，如果没有天赋树，自己早就已经败了，因为对方长刀斩出来的伤口太古怪。</br></br>眼下虽然有天赋树克制对方长刀的玄妙之力，可如果不解决了对方，这一战只会没完没了……</br></br>得想个办法弄死对面这个自己才行。</br></br>这就是情报不足的弊端了，如许丁阳，罗神子这样知道机缘底细的修士，绝不会生出想要弄死另外一个自己的心思，因为他们知道这事太难，基本做不到。</br></br>此时此刻，距离天狗星内部机缘被触动已经过去了两日时间，两日间，不断地有修士凭空出现在天狗星之外，都是之前还留在其中的兵修。</br></br>最初出现的一批人神色明显都有些落寞懊恼，因为他们落败的太早，没在这样的机缘中得到太大的好处，可越往后出现的修士，神色就越是欣喜，因为他们得到了足够的好处。</br></br>等在外面的离殇并不清楚这到底是什么情况，一直没见到陆叶现身，想找人打探下情况都做不到。</br></br>好在都阆出现了，一脸喜色地迎了上来。</br></br>离殇连忙问道：“里面是什么情况？”</br></br>都阆连忙将自己的遭遇说了一遍，离殇闻言立刻露出了若有所思的神色，然后询问了许多细节，都阆都知无不言。</br></br>最后她问道：“你是怎么出来的？”</br></br>都阆道：“败了自然就出来了。”</br></br>离殇了然，知道陆叶一直没现身，肯定还在里面争斗，并没有落败。</br></br>不过修士落败早晚似乎跟修为无关，因为之前就有星宿后期的出来了，可直到现在，都阆这个星宿前期才现身，因为每个人在里面遇到的敌人都是自己，能越多察觉到自己不足的人，才能越坚持。</br></br>陆叶根本不知道只要败了就能离开，他如今一门心思地只想弄死自己面前这个对手。</br></br>可大家底蕴一样，实力一样，斗战风格也一模一样，陆叶所能施展出来的东西，敌人统统可以施展，在不能借助任何外力的前提下，想要达成这样的目的根本是不可能完成的任务。</br></br>但他依然在坚持着，因为他想到了一个可能性！</br></br>在自己进入这大殿的时候，曾有一股玄妙的力量扫过自己的身躯，然后那雕像就化作了自己的样子，拥有了自己当时拥有的全部手段。</br></br>既如此，那自己如果现在拥有了一种新的手段，或许就能斩杀对方。</br></br>不过他大概只有一次机会，因为一旦他将那手段施展出来，对方必然也能施展了。</br></br>早在与血豪一战的时候，陆叶就发现了一个问题，那就是凭自己现在的实力，很难对实力超过自己太多的修士构成威胁，就拿血豪来说，当时凭借圣性将他的修为一度压制到月瑶前期，可磐山刀却顶多只能在他的身上留下一些简单的伤势，无法造成太大影响。</br></br>最后若不是离殇掀起魂战，从神魂上灭了对方，那一战陆叶根本拿血豪没什么办法。</br></br>最近这段时间，陆叶一直在考虑如何才能解决这个问题，换刀是不可能的，神锋灵纹的加持也办法让磐山刀变得更锋利了。</br></br>思来想去，倒还真让他想出了一个办法，只不过这个想法一直都没能得到完善。</br></br>直到这一次与另外一个自己殊死搏斗，陆叶觉得是时候尝试一下了，如果可以的话，或许可以一锤定音，若不可以，那只能再做打算。</br></br>心神沉稳，眼神清澈，磐山刀扬起，挡住了对方的一击。</br></br>交锋数日，而且是与另外一个自己激战，彼此间早已知根知底，几乎可以说任何一人随便的一抬手，对方就能知道接下来会发生什么。</br></br>趁着对方收刀的瞬间，陆叶忽然双手握住了刀柄，这异常的举动明显让对面的人影愣了一下，因为迄今为止，陆叶都是单手持刀的。</br></br>隐有潮汐之音响起，但这一次却没有连绵刀光，双手握刀的陆叶，欺身而上，对准前方的敌人一刀斩落。</br></br>这一刀把握的时机极为巧妙，对方根本来不及格挡，但在长刀落点，敌人的体表处却浮现出了一道圣守灵纹。</br></br>如这般神锋与圣守的碰撞，几日间两人已经进行过不知多少次了，矛与盾的交锋，基本都是势均力敌，谁也奈何不了谁。</br></br>可这一次明显有些不太一样，不但陆叶的表情变得专注，敌人的神色也变得凝重。</br></br>磐山刀斩在圣守之上，刀锋之上不但有神锋加持，仔细望去的话，还有无数细小绵密的潮汐在起伏不定，迅速流淌。</br></br>霎时间，磐山刀的刀锋仿佛化作了锯刃，刀锋之上的细小潮汐流淌的更加凶猛。</br></br>这是陆叶对潮海万重浪的另一种妙用，也是他最近这段时间一直在考虑的办法。</br></br>他想的很简单，既然磐山刀的锋利度已经不足以威胁到一些肉身特别强大的对手，那就不从锋利度上着手解决，因为难度太大，换一个角度来考虑，不够锋利的话，锯开也行。</br></br>锯子斩不断任何一根枯木，却能轻松锯断它。</br></br>这是头一次拿来对敌，甚至没有经过尝试，到底能有多大的效果他也说不准。</br></br>所以这一刀之下，陆叶也在紧密关注着。</br></br>效果很显著，原本能挡住加持神锋一刀的圣守灵纹，在这一击之下只坚持了瞬间就破碎开来，磐山刀顺利地斩进对方的身躯，从肩胛骨处切入，直破脏腑！</br></br>场面定格下来，敌人僵在了原地没再动弹，只是表情惊奇地望着陆叶。</br></br>陆叶大口喘息着，数日间不停的鏖战，哪怕是他也有些坚持不住了，好在这一刀没辜负他的期望。</br></br>“你赢了！”与陆叶一模一样的人影忽然开口。</br></br>陆叶吓一跳。</br></br>因为自交手至今，他一直没听到对方开口说话，本以为对方是一种玄妙力量的显化，没曾想居然能说话。</br></br>能说话……岂不是说对方是活的？</br></br>可伤口处并没有半点鲜血流淌出来，被磐山刀斩开的地方切口平整光滑，也不像是血肉之躯。</br></br>他本能地想要抽刀，结果发现抽不出来，对方被切开的肉身将刀身挤压的死死的。</br></br>随着对方一刀斩出，陆叶不得以只能抽身后退。</br></br>脸色难看。</br></br>这是他最近一段时间第二次丢刀了，上一次是在那秘地之中，被天欲魔蛛弄丢了磐山刀，好在最后杀了天欲魔蛛找回来了。</br></br>人影身上插着磐山刀，却浑然没有受到半点影响，只是似笑非笑地望着陆叶：“本想在这鬼地方安度晚年，却不想这年头还有你这样的年轻人，既然你赢了，那我也只能遵循古老的约定！不过小子你记住了，以后自己的佩刀可千万别再弄丢了！”</br></br>话音落下，让陆叶震惊的一幕出现了，自己插进他体内的磐山刀竟迅速融化开来，然后被他整个给吸收了。</br></br>陆叶抬手哀嚎：“我的刀……”</br></br>磐山刀可是自他修行没多久就一直跟着他的佩刀，他还想找一块凤天蓝晶将磐山刀晋升成法宝的，结果现在凤天蓝晶没着落，磐山刀居然被融了！</br></br>这人影……到底是个什么鬼东西。</br></br>还有，他说的什么古老的约定到底是什么意思？</br></br>心中虽然愤怒，陆叶却没有贸然行动，因为他能感觉的出来，人影本身拥有的实力，绝不止之前发挥出来的那么简单。</br></br>自己所看到的，可能只是冰山一角。</br></br>尝试勾连红符，依然没有任何反应。</br></br>就在陆叶思量该如何是好的时候，那人影再次开口：“小子，可别活的太久，老头子经历太长时间的沉睡，只想早点醒过来！”</br></br>这般说着，在陆叶愕然的注视下，他整个人都开始迅速融化。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50630985.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 17 May 2023 10:13:40 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百三十七章 强敌竟是我自己</title><link>50629019.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>毫无花哨的碰撞，刀光刀鸣响成一片，每一次碰撞，无论是陆叶还是那雕塑所化人影，都身躯剧烈震动，灵力激荡。</br></br>只交手片刻，陆叶就确定了一件事，这个对手就是另外一个自己，他不但拥有与自己一模一样的容貌和佩刀，就连一身力量和斗战的风格，都与自己没有丝毫区别。</br></br>这就是那机缘的考验？</br></br>如此看来，想要得到那机缘，必然要先通过这个考验才行，也就是说，得解决掉另一个自己！</br></br>这般离奇之事是陆叶从来没有经历过的，一时有些新奇。</br></br>但问题随之而来，一个人要如何凭借自己的力量去解决另外一个自己呢？</br></br>脑海中诸多念头电闪而逝，陆叶心神沉稳下来，眼神坚毅如冰，不管面前这个人影看起来如何的像，可终究只是像，他并不是真的自己。</br></br>这极有可能是一处无比高明的幻境，高明到以他的眼力根本看不出破绽。</br></br>力与力的碰撞，刀与刀的交鸣，连绵不止，兵修争锋的凶险在这一刻体现的淋漓尽致，每一次交锋，敌我双方都几乎游走在生死边缘，这是陆叶与其他敌人斗战时根本无法体会到的。</br></br>迄今为止，他所遇之敌，哪怕有与他实力相当者，也绝不可能有与他一样的斗战风格，所以很难会出现这样的一幕。</br></br>但今次一战，却是真真正正的势均力敌，而且敌我双方的气息都极富侵略性，每一次长刀斩落，都是极致的压迫，不是敌死就是我亡。</br></br>可偏偏在这样激烈到极致的斗战中，两道身影都能完美挡住对方的攻击，没有出现任何一丝一毫的损伤。</br></br>陆叶感觉自己就像是在照镜子一样，这样的斗战固然激烈，却让他感到无比别扭。</br></br>直到某一刻，对面那人影忽然刀势一变，一点光芒绽放，陆叶脸色一惊，连忙抽身急退。</br></br>如大日爆开般的光亮出现，一朵刀莲徐徐绽放开来，每一片花瓣的飞舞都是刀芒的凝聚，小半个大殿都被刀莲所笼罩。</br></br>莲日！</br></br>尽管在对方施展出霸刀术的时候陆叶就曾猜测，他会不会连霸刀三式都能施展出来，可当陆叶亲眼看到这一幕的时候还是有些难以置信。</br></br>这个幻境……未免太高明了一些，自己的一身能力在对面那个人影身上居然都能完美地展现出来。</br></br>他是头一次这样直面莲日的威能，这种感觉比起他自己施展出来是完全不同的，这是站在被攻击者的角度来感受，愈发地体会到莲日的恐怖。</br></br>哪怕他见机不妙抽身后退了，也依然不可避免地被莲日的余波包裹，四面刀芒切割，陆叶急忙构建圣守灵纹，这才堪堪化解。</br></br>还未站稳身形，眼前便有点点刀芒袭杀而至。</br></br>繁星！</br></br>躲不开，避不了，陆叶一身肌肤收紧，遍体生寒，视野之中，倒影着漫天繁星朝自己倾覆的景象。</br></br>一招失了先机，陆叶发现对面的攻势连绵不绝，大有一副要将他搞死在这里的架势，在这样的考验中，若是被另外一个自己杀了，那可就太丢脸了。</br></br>圣守也挡不住这样连绵狂暴的攻势，他自己的攻杀之力他自己清楚，所以陆叶根本没有防守，只是催动刀势，连绵刀光斩出。</br></br>潮海之音响起，层层叠叠，无休无止。</br></br>繁星坠落，潮海破开，陆叶只觉臂膀上微微一疼，趁机飘退而去。</br></br>没等他站稳身形，在那破碎的刀光中便有一道身影裹挟无边杀机扑来，狂暴至极的压迫气息让人心头沉重。</br></br>陆叶总算体会到自己的敌人到底都曾经面对过什么了，在这样的霸道气息压迫下，心神若是不够沉稳，很容易会陷入劣势，哪怕实力够强也未必能发挥完全。</br></br>他转动长刀，朝前迎去，这也是他现在唯一能做的。</br></br>两柄长刀再次碰撞，巨响声传出，俱都身形一震，对面人影方才虽然胜了一筹，但此刻陆叶稳住心神，一时半会也不会落败。</br></br>但渐渐地，他发现有些不太对劲的地方，忙里偷闲朝自己的右臂处瞧了一眼，那里方才有一道刀伤。</br></br>按道理来说，这样的皮肉伤对他来说根本不算什么，以他如今强大的体魄和生机，不用片刻就能恢复过来。</br></br>可事实上这不算太大的伤口居然一直都没有恢复，不但没恢复，甚至还在不断地扩大着，鲜血从中流淌出来，染红了衣衫。</br></br>陆叶清楚地察觉到，那伤口处萦绕着一股奇特的力量，阻扰了伤势的恢复，让自己强壮的体魄和生机发挥不出半点应有的作用。</br></br>陆叶眉头微微皱起。</br></br>有些难以确定自己的猜想到底是不是正确的了。</br></br>他方才觉得这里的一切都只是一场幻境，只不过太高明，逼真到自己无法看出破绽的程度。</br></br>可如果是幻境的话，自己怎么会受伤？而且伤势还如此古怪。</br></br>难道这不是幻境？</br></br>这么一分心，好不容易维持住的势均力敌又一次被打破，陆叶只见对面刀光一闪，哪怕他第一时间躲避也没能避开，小腹处被斩出一道伤口。</br></br>抬刀抵挡着对方的攻势，默默感受小腹处伤口的情况，发现那伤口跟自己臂膀上的伤势一样，都萦绕着一丝古怪的力量，在那力量的作用下，不但伤口没法恢复，还在慢慢变得严重。</br></br>对方的刀有古怪！</br></br>陆叶立刻明白了一件事，虽说对方的刀跟磐山刀看起来一模一样，但那并不是真正的磐山刀，那刀上有一种奇特的力量，能阻扰伤势恢复，甚至有让伤势变得更严重的奇妙。</br></br>短时间来说，这样的古怪对陆叶没有太大影响，但时间长了就说不好了，而且陆叶这次面对的敌人可是另外一个自己，拥有自己所有的本事，本身这边任何一点颓弱都可能成为胜负的关键点！</br></br>陆叶连忙催动天赋树的力量焚炼己身，霎时间，两处伤口萦绕的古怪力量焚灭一空，在自身强大的体魄和生机作用下，伤口迅速开始愈合。</br></br>解决了这个麻烦，陆叶才心头一松，但情况依然不容乐观，原本两人算是势均力敌，可方才的一点点耽搁却让陆叶这边陷入了微弱的颓势，他心里清楚，若不能赶紧将这点颓势挽回，那只会越来越大！因为他的斗战风格就是这样，微弱的优势会随着压迫性的力量迅速扩大，继而奠定胜局。</br></br>可面对这样一个敌人，要如何才能挽回颓势？</br></br>陆叶想不到自己该怎么做，哪怕是面对月瑶，也没有这一战棘手，陆叶忽然发现一件事，这世上最难以战胜的敌人，竟是我自己！</br></br>这就很滑稽。</br></br>他在考虑要不要披挂龙座，自己有龙座，对面总不可能也有龙座，正准备尝试一下，却发现储物戒没办法打开了。</br></br>心头一怔，再尝试勾连在体内温养的红符，发现居然连红符都无法催动。</br></br>陆叶瞬间明了，这样的斗战中，外力是没办法借取到的，所凭借的只能是自己本身的能力。</br></br>随着对方一刀斩出，陆叶忽然眼前一亮，连忙持刀迎上，这一击之下，时机把握的极为巧妙，竟硬生生地让他那微弱的颓势搬了回来。</br></br>原来……自己在斗战之中是有破绽的！</br></br>方才敌人斩出来的那一刀就有一个微小的破绽，或者说不够圆润的地方，这样的破绽往往稍纵即逝，很难被把握住，可敌人本身所施展的一切都是陆叶拥有的，抓住那一丝机会对他来说并不是难事！</br></br>陆叶以前还真没发现过这种事，毕竟从未有过这样的经历。</br></br>暗暗后怕，若是以前在战斗中被敌人抓住这个机会，自己搞不好会有很大的麻烦，不过眼下他既然发现了，日后自然不会再犯同样的错误。</br></br>陆叶忽然心头一动，这样的机会很难得，或许可以借此机会多找找自己不足的地方，有则改之，无则加勉。</br></br>一念至此，陆叶对这样的斗战倒是生出了一些兴趣，全力催动力量与面前之敌不断碰撞交锋。</br></br>还真让他找出了自己很多不足的地方，尤其是在占据了优势之后，他大开大合的攻势往往会给敌人一些可趁之机。</br></br>以前没被敌人翻盘，那是敌人实力和眼力不够，若是实力和眼力足够的话，任何一丝可趁之机都足以让陆叶万劫不复。</br></br>陆叶暗暗惊出一身冷汗，他以前真没发现这些东西，主要是他修为进展的速度太快，而且一直以来都没有人系统地教导过他，他一身刀术基本都是在生死之中磨砺出来的本能。</br></br>这些东西足够让陆叶在绝大多数同阶修士面前纵横捭阖，或许曾经有人看到过一些破绽，可在陆叶压倒性的力量面前也没有还手之力。</br></br>可自身的命运终究要掌控在自己手上，不能寄希望于旁人的颓弱。</br></br>陆叶发现这是一个极为难得的机会，一个能弥补自身不足的机会，真的就像是在照镜子，从镜中之影中找出自己的种种不足，然后加以改正。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50629019.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 17 May 2023 04:15:15 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百三十六章 机缘所在</title><link>50621140.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>心房腔室中，随着那月瑶星兽生机的泯灭，席卷四方的威势也烟消云散。</br></br>陆叶立于星兽尸体之上，手中捏着那枚宝钱。</br></br>在他打出那银光之后，这宝钱又恢复了原来的模样，看起来毫不起眼，催动灵力灌入其中也没有丝毫反应，但经由方才的一战，陆叶却知，这玩意的威能强的有些不像话。</br></br>不过想要动用这宝钱，花费可不小，它对修士的灵力没有任何反应，却可以吞噬灵玉的力量积存。</br></br>如此来看，当初那甲犰兽能够激发宝钱的威能，应该就是这个原因。</br></br>只不过甲犰兽在星空中生存，能找到的灵玉数量有限，所以才只能激发出铜光，可到了他手上之后，宝钱吞噬了三百万灵玉，就衍化出了更厉害的银光……</br></br>铜光封镇，星宿境无有能挡！</br></br>银光封镇，月瑶境形如银雕。</br></br>陆叶心中不免有些畅想，铜光银光之上，还有没有金光？若想要宝钱能绽放出金光之威，又该吞噬多少灵玉？若真有金光，是不是连日照都可以封镇？</br></br>但也只是想想而已，宝钱衍生银光就耗费了三百万灵玉，想要衍生出更厉害的，也不知要花费多少。</br></br>他手上可没有太多灵玉可以挥霍了，那些都是要需要留着备用的，最起码以后九州的船队航行起来，消耗的灵玉就不会少。</br></br>收起宝钱，陆叶又在那月瑶星兽的肚子里一阵翻找，将玉禁等人的储物戒找了出来。</br></br>这三个家伙纯纯的倒霉鬼，误闯此地，被月瑶星兽两口吃个干干净净，不过终究是星宿，储物戒怎么说也有点价值。</br></br>陆叶又准备将这月瑶星兽的尸体收起来。</br></br>无论如何，这都是他花费了三百万灵玉才斩杀的星兽，星兽尸体本身也是有点价值的，多少算是一些找补。</br></br>可让他感到诧异的是，他竟没法将这星兽尸体收进储物戒中。</br></br>这事他还是头一次遇到。</br></br>一般会出现这种情况只有两种可能，一种是收取之物太大，储物戒容纳不下，还有一种就是活物又或者是一些其他特别的存在，比如储物戒本身就没办法被别的储物戒收取。</br></br>这星兽尸体虽大，可还没到让储物戒无法收容的程度，陆叶不免怀疑这星兽尸体内是不是还有别的储物戒。</br></br>它吞食的修士极有可能不止玉禁三人……</br></br>这么想着，又仔细寻觅起来。</br></br>很快陆叶就从那满是血水的腹腔内找出来一个东西，让他感到惊奇的是，那玩意不是什么储物戒。</br></br>看起来像是一个小小的雕像。</br></br>陆叶取来清水冲洗了一下，发现那果然是一个雕像。</br></br>仔细打量着，发现雕刻这雕像的人手艺应该不怎么样，因为这雕像看起来很模糊，只隐约能看到五官的痕迹，无法看出种族特征。</br></br>陆叶尝试将它收进储物戒，却发现根本没办法做到，这么看来，刚才没办法将星兽尸体收起来，应该就是因为这个雕像了。</br></br>离殇与都阆也凑了过来观瞧，却看不出太多名堂。</br></br>不过这东西既不能被收进储物戒，应该不是什么凡物，陆叶尝试催动灵力灌入其中，很清楚地察觉到，自身灵力被这雕像接纳吸收了。</br></br>下一瞬，陆叶神色一凛，忽然将这雕像丢了出去，一脸戒备的神情。</br></br>“怎么了？”离殇问道。</br></br>“它看了我一眼！”陆叶沉声道。</br></br>离殇愕然：“它看了你一眼？”</br></br>“你没看到？”陆叶皱眉。</br></br>离殇摇了摇头，她只察觉到陆叶催动灵力，然后忽然把雕像丢出去了。</br></br>陆叶又看向一旁的都阆：“它刚才睁眼了，你看见了么？”</br></br>都阆也摇头：“没有啊，陆兄莫不是眼花了？”</br></br>陆叶不语，他觉得那不是自己眼花，因为在他催动灵力灌入雕像的时候，那雕像确实睁开眼睛看了他一眼，那眼神还有些奇怪，似笑非笑的模样，让陆叶隐隐有些怀疑，这雕像怕不是什么活物？</br></br>要不然怎么无法被收进储物戒中。</br></br>正惊疑不定间，却见雕像所在的位置处，忽然有奇妙的青色光晕跌宕开来，迅速朝四方铺展。</br></br>陆叶三人连忙腾空而起，避开了那光晕的笼罩，皆都不知道发生了什么事。</br></br>可下一瞬，离殇就脸色一变：“我受到排斥了！”</br></br>都阆一怔，旋即大喜：“青晕流淌，机缘所至，我知道了，这就是那机缘！”</br></br>他说的不清不楚，但意思已经表达的很明白了。</br></br>“这就是那机缘？”陆叶怎么看这变化也不像是什么机缘的样子。</br></br>都阆解释道：“那句话是许丁阳之前无意间说出来的，具体什么情况我也不太清楚，但这必定是机缘无疑，陆兄真是好气运！”</br></br>那么多人进这天狗星，所寻的就是那传说中的机缘，却不想机缘居然被一个月瑶星兽给吞进肚子里了。</br></br>若非陆叶杀了那月瑶星兽，还真找不到。</br></br>都阆又看向离殇：“道友不必抵抗，这是独属于兵修的机缘，道友并非兵修，所以才会被排斥，并无危险，道友只需放松即可。”</br></br>离殇闻言便不再抵挡，下一瞬，她的身影便忽然消失不见，也不知去了何处。</br></br>天狗星外，离殇的身影突兀出现，就在距离天狗星不足三千里的地方，与她一同出现的还有其他修士的身影，约莫上百人之多。</br></br>离殇左右打量了一下，发现虽然瞧不出那些人具体都是什么派系，可看起来都不像是兵修。</br></br>立刻明白都阆所说没错，那是独属于兵修的机缘，非兵修无法留在其中，这些不是兵修的都已经被排斥出来了，唯有那些兵修都留在了天狗星内。</br></br>她暗暗思量，这么看来的话，哪怕陆叶率先找到了机缘，也无法获取，应该还有一层考验在其中，否则没道理所有兵修都留了下来。</br></br>恐怕只有通过考验，才能真正的获得机缘，这也是应有之事。</br></br>这么想着，离殇便安静地站在原地等待起来。</br></br>心房腔室处，青色光晕愈发浓郁，就好像有青色的水液充斥一样，哪怕陆叶和都阆身在半空也被包裹进去了。</br></br>不但心房腔室处如此，整个天狗星内部，都已被这青色光晕笼罩，许多知道真实情况的修士都面露喜色，知道那机缘被人找到，已经激发了威能，如今需要做的，就是尽展所学，通过考验。</br></br>这份出现在荒芜地带的机缘已经有百年时间了，百年间，类似的情况出现不止一次，那些实力强大的界域都知道具体的情况，反倒是赤空这样的界域，了解的不多。</br></br>身在青色光晕笼罩中，陆叶感觉四周的一切都在迅速远去，方才还能看到都阆的身影，可一眨眼，都阆居然也不见了。</br></br>身形蓦然一轻，再回神的时候，陆叶发现自己出现了一座青色的大殿中。</br></br>还没等他观察这大殿的情况，陆叶就感觉到有莫名的力量扫过自己的身躯，在那莫名之力的扫荡下，好似自己的一切都敞开了。</br></br>不但他有这样的遭遇，所有被青色光晕包裹的修士，都与他一样来到了这样一座青色大殿，有了与他一样的遭遇。</br></br>只不过每个修士所在的青色大殿看起来一样，却明显不是相同的空间，每个人都身在独立的大殿中。</br></br>扫过己身的力量来的快，去的也快，待那力量消失之后，陆叶才凝神朝前方打量过去。</br></br>自己面前不远处，就是那个奇怪的雕像，但随着陆叶视线的瞩目，那雕像居然迅速融化开了，紧接着一阵扭曲蠕动，化作一个人形。</br></br>陆叶看的目瞪口呆。</br></br>因为那雕像所化的人形，居然跟自己一模一样，不但长的像，就连气息都没有丝毫区别，对方甚至也佩戴了一把相同的磐山刀！</br></br>自修行至今，陆叶遇到的怪事不少，可如眼前这样奇怪的，却是头一次。</br></br>陆叶虽不太清楚这到底是什么情况，却知道这种局势下，肯定要先下手为强，所以在见到这个跟自己一模一样的人影之后，几乎没有任何犹豫，拔出磐山刀就朝对方斩出了几道犀利刀芒，人随刀走，已朝前方扑杀过去，动作快如闪电。</br></br>可让他震惊万分的是，他这边有所动作的同时，对方居然也动了起来，一身气息陡然间变得极为霸刀凌厉，富有侵略性，腰间与磐山刀一模一样的长刀出鞘，刀光如雪。</br></br>霸刀术！</br></br>陆叶眼帘一缩。</br></br>这个跟他一模一样的身影居然施展出了霸刀术！</br></br>刀芒破碎，两柄磐山刀碰撞在一起，陆叶的身形前倾，用尽全力朝前压迫过去，可从对面传来的力道丝毫不逊于自己，竟挡住了他这雷霆万钧的一刀。</br></br>彼此的脸庞距离只有三寸之遥，目光碰撞间，能清楚地看到各自眼眸中倒影着自己的身影。</br></br>僵持了一瞬，双方几乎是同时发力，刀鸣声响起，两道身影各自往后仰去，肉眼可见的刀晕以双刀触碰点为中心，朝四周轰然扩散。</br></br>两道身影又瞬间稳住，长刀再次朝对方斩落。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50621140.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 16 May 2023 10:13:17 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百三十五章 银钱之威</title><link>50618562.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>虽说陆叶不确定那心脏的位置具体在哪，但如果自己之前的推测没错，那只要顺着最大的通道一路向前，便能抵达心脏所在。</br></br>果不其然，一日之后，陆叶等人忽然进入了一个巨大的腔室，这腔室比起他此前遇到的所有空间都要大的多，而且形状很奇怪，如果细细考究的话，确实像是一颗巨大的心脏。</br></br>不过可惜的是，陆叶并没有在这里有什么特别的发现，倒是此地有别人来过留下的痕迹，因为这里残留了一些天狗星兽的尸体。</br></br>稍稍寻觅了一番，陆叶正准备往回路行去，身形却是忽然一顿，凝神朝前方打量过去。</br></br>离殇隐有察觉，也停下了步伐。</br></br>都阆虽然不知出了什么事，可一看陆叶这架势，便知情况不妙，暗催灵力，一脸戒备。</br></br>有脚步声忽然从前方传了过来，紧接着几道身影显露。</br></br>看样子与陆叶有相同想法的人不少，此前就有人来探查过这里，如今居然又有人来了。</br></br>片刻后，彼此照面，对方三人中为首的一个见得陆叶先是一怔，紧接着大怒：“是你！”</br></br>他说话的时候，陆叶也认出了这三人。</br></br>虽不知这三人的来历出身，但此前大家毕竟联手对抗过其中一只月瑶星兽，当时陆叶势单力孤，被那月瑶星兽盯上了，无奈遁逃躲避，躲避期间，便借过这三人之力来阻挡追杀他的月瑶星兽。</br></br>因为这三人同出一门，能结成阵势，威势不俗，事实证明，这三人的阵势确实不错，虽被月瑶星兽蛮横冲撞之下破了阵势，可终究没有性命之忧，后又得罗神子及时支援，并没有出现死伤。</br></br>当时那情况对陆叶来说是被逼之下的无奈之举，可对这三人来说，陆叶就是妥妥的祸水东引了，所以当时领头的那人毫不客气便对陆叶一刀斩下，不过终究没能将陆叶怎么样。</br></br>过去的事过去就过去了，眼下大家都在天狗星内探索机缘，若没遇到也就罢了，既遇上了，他们对陆叶自然没什么好脸色。</br></br>认出陆叶之后，三人皆都满脸敌意，为首的那人更是祭出了自己的弯刀，一身灵力凶猛跌宕，杀机毫不掩饰。</br></br>都阆脸色一变：“玉禁，你意何为？”</br></br>陆叶不认识这几人，都阆却是认识的，因为大家都是无定星系出身，玉禁等人来自一个很强大的界域，几人实力都极为不俗，尤其眼下这情况，他们还能结阵，真要打起来，都阆觉得己方肯定不是对手。</br></br>玉禁表情淡漠：“既来了这里，就不要问这么幼稚的问题了。”他徐徐抬起弯刀，指着陆叶：“先前的账，咱们好好算算！”</br></br>陆叶却忽然飘身后退，远离了他们一截，甚至在自己往后飘的时候，还催动灵力将离殇和都阆也一并裹住了。</br></br>玉禁见状，还以为陆叶这是怕了他，眼神轻蔑：“难怪赤空落到今日这般境地，原来尽是一些贪生怕死之辈！”</br></br>都阆气的拳头握紧，却不敢反驳，因为他知道若不激怒对方，或许还有一线生机，可真要是激怒了对方，肯定会遭遇毒手，在这里被杀，可没人会主持公道。</br></br>“小心了！”陆叶忽然开口。</br></br>玉禁一愣：“什么？”</br></br>话音方落，他就忽然感觉到身后有莫大的危机袭至，紧接着一股浓郁的腥气萦绕鼻尖，仓促间转头回望时，只见那阴影之中不知何时出现了一只巨大的身影，张开血盆大口朝站在自己身后的两个同门咬去。</br></br>玉禁大惊失色，连忙高呼：“快躲开！”</br></br>然而终究还是迟了。</br></br>血盆大口闭合时，惨叫声传出，咀嚼和骨头碎裂的动静一并传出，两道气机瞬间湮灭。</br></br>玉禁额头一片冷汗，根本没想到自己居然这么倒霉就遇到了那受伤的月瑶星兽，这星兽显然一直躲在这里，只不过他们来的时候根本没有察觉到。</br></br>此时此刻，那受了重创的月瑶星兽就堵在他身后十丈处，狰狞大口咀嚼着，鲜血顺着嘴角流淌，玉禁反应极快，自知不是这星兽的对手，身形一动便朝前掠去。</br></br>然而月瑶星兽的动作更快，一道黑影忽然自它身后掠出，紧接着玉禁的身子便变得僵硬，他表情艰辛地低头望去，只见胸膛处一截如箭矢般的东西刺穿了自己的身子，那东西上还有月瑶星兽的气息和生机，赫然是它的尾巴。</br></br>“救……”玉禁绝望地望着陆叶，伸手朝他抓去，似是想抓住救命稻草，月瑶星兽箭矢一般的尾巴一抖，就将玉禁收了回去，丢进大嘴之中一阵咀嚼。</br></br>电光火石间，三个星宿死于非命。</br></br>都阆看的头皮发麻，他之前只参与围攻了星宿级的星兽，根本没有直面月瑶星兽的威势，直到此刻方知月瑶星兽的恐怖。</br></br>而这还仅仅只是一头受了重创的月瑶……</br></br>终于明白陆叶方才为什么忽然驻足不前了，都阆还以为他察觉到了玉禁等人的到来，如今来看，他察觉到的恐怕是那暗藏的月瑶星兽！</br></br>玉禁三人的到来只是意外。</br></br>眼下玉禁三人已死，他们三个被堵在这心房腔室中，只怕也要很快赴了玉禁等人的后尘。</br></br>自知必死无疑，都阆反而没那么紧张了，整个人都放松下来，这几年一直寄人篱下，看人眼色行事，日子过的很是苦闷，就这样死去好像也不是不可以接受。</br></br>都阆前方，陆叶望着那月瑶星兽，暗暗评估了一下自己现在的实力，觉得还是不要冒险比较妥当。</br></br>虽说有离殇附魂加持，他拼尽全力的话或许可以与月瑶前期一战，但这星兽终究是个月瑶中期，虽身受重创，可凶威更甚，如此狭窄的空间内与这样的星兽拼杀，实在不是明智之举。</br></br>一念至此，陆叶默默地取出了自己的银钱，这玩意的威能到底有没有自己想的那么强，总得试试才知道。</br></br>那月瑶星兽吞吃了玉禁三人，尤不满足，对着陆叶所在的方向就是一阵兽吼咆哮，然而如大山倾倒一般压迫了过来。</br></br>却不妨一道银光忽然从陆叶手中绽放朝它打来。</br></br>也是这星兽倒霉，它的速度其实是很快的，若此地是广袤星空，这银光未必能打的中它，但狭窄的环境限制了它腾挪的空间，在看到银光的时候，星兽已经有意躲避，可终究受地形所限没能避开。</br></br>那银光就打在它的小腹处，没有对它造成一丁点的伤害……</br></br>可那星兽却是如遭雷噬，矫健的身影陡然变得沉重无比，轰隆一声就落在了地上，小腹处的银光如水银乍泄般铺展开来，眨眼间就让它被一层银光包裹住了，远远看去，它好似变成了一只银水浇筑而成的巨兽。</br></br>它保持着前爪探出的姿势，锋锐的爪子在轻微颤抖，似是在与什么力量对抗，却始终无法摆脱，它的眸子也变得一片血红，满是暴戾和愤怒。</br></br>陆叶看的啧啧称奇。</br></br>尽管他曾经亲身体会过那宝钱的威能，但当时他中的是一道铜光，与这银光完全不一样，所以陆叶也无法确定宝钱具体能发挥出什么样的威能。</br></br>已经尽可能地高估了，却没想还是低估了这宝钱的厉害。</br></br>他本觉得，这宝钱顶多会让月瑶星兽行动变得缓慢迟钝一些，却不想直接将它束缚住了。</br></br>严格意义上来说，那不是束缚，而是一种奇妙的封镇！</br></br>何止陆叶看的惊奇，都阆更是看傻了眼，离殇也一样目瞪口呆。</br></br>在两人惊诧的注视下，陆叶慢慢上前，来到那月瑶星兽面前，整个人几乎都站在那张开的血盆大口前，看的都阆一身冷汗直冒。</br></br>他摸了摸面前的月瑶星兽，发现入手处就是一片银质的触感，很是奇特。</br></br>旋即他身形一跃，来到了月瑶星兽的背上，放眼望去，只见这家伙背上到处都是伤口，有大有小，有深有浅，不过因为此前一战已经过去好几天了，以月瑶星兽的体魄，这些伤口都已经在愈合之中。</br></br>陆叶寻了一个比较大的伤口，拔出了磐山刀，神锋灵纹加持之下，磐山刀的刀刃都闪过一丝光芒，狠狠一刀斩下！</br></br>入肉三寸，鲜血飞溅！</br></br>陆叶却是虎口一麻……</br></br>月瑶中期星兽的体魄强大的匪夷所思，他这样的一刀能起到的效果微乎其微。</br></br>而受这一刀斩击的刺激，月瑶星兽的威势全面爆发出来，可银光封镇之下，它根本动弹不得，只爆发威能，除了让陆叶感觉有些难受之外，没有太多实际性的效果。</br></br>陆叶长刀起落，一刀又一刀地劈砍着。</br></br>接连上百刀下去，才终于将这月瑶星兽的身躯斩开，露出了里面的内脏，狂暴力量的爆发，让陆叶整个人都热气蒸腾，身躯之中，血流如大河奔腾。</br></br>都阆怔怔地望着，若非亲眼所见，实在很难相信会有这样离谱的事情发生，一只强大的月瑶星兽不知被什么神妙力量封镇，根本动弹不得，然后被一个星宿活生生一刀刀地砍死了……</br></br>直到许久之后，那月瑶星兽的生机才慢慢消散，血红的双眸中溢满了愤怒和不甘。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50618562.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 16 May 2023 04:15:52 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百三十四章 猜想</title><link>50610398.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>这就可以看出在类似事件中有一个主事者的好处了，罗神子一声吆喝，立刻便有不少人相助。</br></br>一件件造型各异的异宝被祭出，灵力涌动间，五颜六色的光芒开始绽放，朝那两只遁逃的星兽罩去。</br></br>异宝的威能普遍要比同品质的宝物高出很多，因为异宝基本都是只能动用一次的宝物，任谁得了，都会将之当成自己的杀手锏，轻易不会动用。</br></br>可异宝再贵重，终究贵重不过一道红符，罗神子连红符都用了，有异宝的修士哪里好意思吝啬自己的异宝？</br></br>这一轮攻势下，效果倒是很显著，两只月瑶明显都受伤不轻，就连动作都慢了一些，各自威势有所下滑，其中一只月瑶星兽的尾巴甚至都被打落下来，鲜血长流。</br></br>罗神子手中的红光也在此刻猛然绽放出来，化作一道惊天之击，朝其中一只遁逃的月瑶星兽斩落过去。</br></br>这一击的威势，赫然差不多达到了月瑶中期出手的水准！</br></br>被他盯上的星兽本在方才的围攻中受伤颇重，面对这样的一击根本来不及躲闪，只见那星兽身上忽然泛起了月华般的光芒，犹如流水一般将它包裹，这显然是它自保的手段。</br></br>可这手段在红符一击下没起到太大的作用，月华破开，一道巨大的伤口出现在星兽背上，透过那伤口可以清楚地看到蠕动的内脏，这一击几乎要将它斩成两半。</br></br>它却依然未死，似是知道自己必然要凶多吉少，它竟调转方向又冲杀了回来。</br></br>“杀！”罗神子大喝一声，诸多修士齐齐动手，很快便将这星兽斩杀当场。</br></br>但众人却无奈地望着第二只星兽狼狈逃去的身影，那星兽伤势也很重，可终究是逃走了，哪怕有人截击也阻拦不住。</br></br>一场大战，死伤不少修士，两只月瑶星兽却只杀了一个，这还是在罗神子付出一道红符为代价的前提下，这样的成绩决然算不上合格，可事已至此，众人也只能接受。</br></br>归根结底，这上千人哪怕是应招而至，终究只是一盘散沙，若大家真的出身同一个宗门，能够同心协力的话，以上千星宿的规模，两只月瑶还是可以斩杀的。</br></br>大战之后，便有人立刻朝天狗星的方向飞去。</br></br>月瑶星兽虽然跑了一个，可受了那么重的伤，还能发挥多少实力尤为可知，倒也不足为惧，如今最大的障碍清除，修士们自然迫不及待想要去天狗星寻觅机缘。</br></br>大量修士离去，罗神子盘坐恢复，催动那红符消耗了他不少灵力，他身边有几道身影矗立，应该都是罗神子的同门。</br></br>其中一人望着那些离去的修士，冷哼一声：“乌合之众！”</br></br>显然是很不瞒众多修士方才的表现，可以确定必然有很多人藏拙了，若是刚才有更多人祭出异宝的话，那第二只星兽未必有机会逃走。</br></br>罗神子连红符都用出来了，那些人居然还舍不得一件异宝，自然让人气愤。</br></br>另一人却轻笑道：“人心难测，不必强求，而且……这对我们来说是好事。”</br></br>先前说话的那人皱眉：“还有一个月瑶没死，怎么就是好事了？”</br></br>那人道：“那月瑶虽没死，可重创在身，哪怕我们不小心遇到了，也没太大威胁，可若是其他人遇到了……”</br></br>他们几个实力都很强，又有罗神子这样的人物，真要遇到那重创的月瑶，确实有一战之力，可其他人就没他们这样的底蕴了。</br></br>先前说话的修士恍然大悟：“原来如此！”郁闷的心情立刻一扫而空。</br></br>别看四方星系修士方才还算同心协力，但真的等进了天狗星，除非出身同一个界域，否则都是对手。</br></br>若是能剪除更多的对手，那得到的几率也能更大。</br></br>罗神子还在恢复的时候，陆叶就已经驾驭着星兽，带着离殇和都阆来到了天狗星。</br></br>冲进浓厚的云层，从高空中俯瞰，只见天狗星内环境恶劣的无以复加，这样的荒星除了星兽，没有任何生灵能够长时间生存。</br></br>陆叶之前还好奇，星兽怎么会将一颗荒星当成自己的老巢，可到了这地方才发现，这颗荒星有些特别。</br></br>天狗星的地表处，到处都是一个个巨大的深坑，那深坑不知深几许，内里黑黝黝一片，整个天狗星表面，这样的深坑数不胜数。</br></br>都阆站在陆叶身边解释道：“天狗星内部就像是一座蜂巢，地形错综复杂至极，而且那月瑶星兽必然逃了回来，不知藏身何处，陆兄还要小心才是。”</br></br>陆叶点点头，从高空中仔细打量着这颗荒星，隐隐觉得这荒星的造型看起来像是一只巨大的天狗并非只是单纯的像……</br></br>因为他见过类似的界域。</br></br>陆叶当年初至血炼界的时候，就感觉血炼界像是一个被断去头颅和四肢的女巨人的身躯，结果后面证实，那确实是个女巨人的身躯，只不过死了不知道多少年，也不知被何人斩杀，死后的身躯化作了一方界域。</br></br>这天狗星的情况如果跟血炼界一样的话，那岂不是说这也是一只强大至极的星兽死后的尸体所化的界域？</br></br>血炼界孕育出了血族这样的生灵，天狗星则孕育出了天狗星兽，两者有很多共同点。</br></br>若如此，那天狗星兽将这里当成老巢就可以理解了，这本就孕育了它们的地方。</br></br>看不到其他修士的踪影，那些来这里的修士都已经通过地表的坑洞进入了地下。</br></br>陆叶很好奇，到底是什么样的机缘，才能算得上兵修独有的机缘，原本不打算掺和，可种种机缘巧合之下，既已来了这里，凑个热闹倒也无妨。</br></br>至于那逃回来的月瑶星兽，陆叶自是不惧。</br></br>驾驭星舟随意来了一个坑洞前，陆叶收起星舟，率先进入，都阆和抱着那个小姑娘的离殇紧随其后。</br></br>直往下方落了近万丈，这才到达坑底，底部并非封死，四面八方皆有通道，正如都阆之前所说，这天狗星内部，就像是一个错综复杂的蜂巢。</br></br>陆叶也不清楚该去哪个方向，便随意地选了一个方向，领头朝前行去，一边走一边打量四周。</br></br>不时地便有岔道，陆叶率性前行，完美没有规律可言。</br></br>很快他就发现了一个问题，在这天狗星内部，神念受到了极大的压制，只能离体十丈左右。</br></br>这让他感觉有些奇怪，因为他并没有从这里察觉到有什么奇特的力量，雾龙那里压制神念还情有可原，那毕竟是一座星空奇观，可这天狗星内部又有什么奇异的？</br></br>渐渐地，陆叶的表情惊疑不定起来，因为他发现这四通八达的通道好像不是单纯的通道……</br></br>结合自己之前对天狗星的猜想，陆叶悚然一惊，这通道，该不会是血管吧？</br></br>通道有大有小，分叉极多，越是分叉的地方，通道越小，很像是血管。</br></br>偶尔能听到一些争斗的动静传来，不过因为通道情况复杂，陆叶也辨别不出那些动静到底是从哪个方向传来的。</br></br>行了片刻，忽然进入一个比较宽敞的空间，不过在那空间中，一双双猩红的眼睛忽然亮起，直直地朝陆叶等人这边望来。</br></br>紧接着兽吼声传出，一只只天狗星兽扑杀而至，陆叶感知之下，见这些星兽的实力都不高，最强的也就是星宿层次，还有些只相当于神海真湖的星兽，自是没放在心上。</br></br>磐山刀的刀光几次闪烁，就将这些星兽赶尽杀绝。</br></br>继续向前，不时地能遇到一些天狗星兽，不过实力都不强，轻松便可解决。</br></br>不过陆叶发现一件有意思的事，那就是这些天狗星兽在这里，似乎有一些特别的能力，它们能很完美地隐藏自己，在发起偷袭之前很难被察觉到。</br></br>好几次，陆叶都是在那些星兽发动攻击的时候才有所意识。</br></br>这显然不是天狗星兽本身的能力，大概率是此地特殊的环境赋予了它们这样的本事，这里毕竟是孕育了它们的地方，能在这里施展出一些特别的力量不足为奇。</br></br>四面八方偶尔会有争斗的动静传来，显然都是那些修士在动手，不过陆叶走了这么久，居然没有遇到任何一个修士。</br></br>罗神子召集来的修士足有千人，哪怕经历之前一战有所死伤，依然也有八九百人进了天狗星，这么多人在里面却碰不到面，可见此地内部的环境复杂。</br></br>陆叶接连寻觅了两天，除了遇到一些星宿天狗，再没有其他的发现了。</br></br>照这个情况继续下去，陆叶估摸自己哪怕在这里找上几个月，恐怕都未必有什么发现。</br></br>仔细想了想，那机缘如果真的在天狗星内的话，那应该会在一个比较特别的地方，比如说心脏所在的位置？或者脑子所在的位置？</br></br>这么一想，陆叶觉得自己有了方向。</br></br>想要抵达心脏所在的位置不难，只要顺着最大的通道一路前行就可以了，陆叶记得自己进入天狗星的位置，在脊椎的方向，所以距离心脏的位置应该不算远。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50610398.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 15 May 2023 10:13:47 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百三十三章 围攻</title><link>50606869.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>须臾间，其中一个队伍的修士便引着一只月瑶星兽冲至大阵中，个个惊慌失措。</br></br>这个队伍原本有十多人，可如今活下来的只有五个了，其他的全都在被遁逃的过程中被月瑶星兽扑杀，哪怕是星宿后期也难挡这猛兽的一扑之力，往往不死也残。</br></br>大阵的威能瞬间被激发，诸多耀眼光芒齐齐朝那月瑶星兽覆盖过去，不但如此，埋伏在阵中的诸多修士也各施手段，朝那星兽打去。</br></br>陆叶也在其中，斩出一道道月牙般的刀芒，展露出一个星宿后期该有的水准。</br></br>那月瑶星兽显然没想到会被这么多人埋伏，猝不及防吃了点亏，愤怒大吼，庞大身形肆无忌惮地在阵中冲撞起来。</br></br>霎时间一片人仰马翻，这星兽冲撞到哪里，哪里的修士就要倒霉。</br></br>另一边，第二只月瑶星兽几乎遭遇了同样的局面，两处战场打的如火如荼，激烈非常。</br></br>倒是那些只需要应对星宿星兽的修士们，还算比较轻松，一来星宿星兽的实力有限，二来修士的数量不少，所以相对于两处月瑶星兽所在的战场，这些修士所在战场还算平稳，只需稳打稳扎，自能将这些星宿星兽解决干净。</br></br>位于两处月瑶星兽战场的修士们就难受了，星兽的灵智确实普遍低下，可月瑶终究是月瑶，无论实力还是体魄都要远远超过星宿们，即便是有提前布置好的大阵相助，场面也惊险万分，不时有人倒霉受伤，偶尔还有人战死当场。</br></br>罗神子不愧是四方星系最强星宿，一杆金色的长枪舞动起来，威势绝伦，而且他的身形也极为灵活，往往能出其不意给那月瑶星兽身上留下点伤口。</br></br>陆叶默默观瞧着，隐隐觉得，这个罗神子若是当初去参与星宿殿的话，取个前百名应该问题不大。</br></br>这家伙确实是有些实力的。</br></br>罗神子虽能伤到那月瑶星兽，但毕竟修为差距太大，他也遇到了陆叶当初对战血豪所遇的问题，月瑶星兽的体魄太强，那些伤势根本没造成太大影响，反而愈发激怒了月瑶星兽。</br></br>战况对修士们很不利，可没有人退缩，机缘就在眼前，只要解决了这两只月瑶星兽就有机会获取，这是百年来最好的一次机会。</br></br>陆叶依然不紧不慢地斩着自己的刀芒，威势不错，但有多大效果就说不好了，不是他贪生怕死，实在是在这样的环境下，他孤身作战，没有其他人的便利，自然要更加小心一些。</br></br>其他人甚至包括罗神子，都有相熟的同门师兄弟一起合作，就算不能结成阵势，也深谙配合之道，能够彼此掩护攻杀或者撤退，那些能结成阵势的就更不用说了，无论进攻还是自保，都要比其他修士更甚一筹。</br></br>陆叶甚至还有闲心去查探其他战场的情况，他看到都阆正在与一群星宿围攻那些星宿星兽，都阆虽然实力不高，可夹在人群中也不起眼，只要小心一些应该没问题。</br></br>他又看到另外一处月瑶星兽所在的战场比自己这边情况恶劣一些。</br></br>自己这边有罗神子，他一个人就分摊了差不多两成压力，所以局面上要好很多，但另外一边战场就没有这样的强人了，整个战场显得散乱不堪，那月瑶星兽横冲直撞，已经有好几人倒霉战死。</br></br>正观瞧间，陆叶忽然神色一凛，凝神朝前望去，只见一道巨大身影朝自己这边扑来，血盆大口张开，从那血盆大口之中，赫然传来一股极强的吸力。</br></br>陆叶皱眉，不知自己怎地这么倒霉被这月瑶星兽给盯上了，他明明只躲在一旁催动刀芒的。</br></br>不过转念一想，这应该不是自己倒霉，月瑶星兽也知道柿子要捡软的捏，其他人都有同伴互相配合，就他孤零零的一个，月瑶星兽不找他找谁？</br></br>陆叶连忙催动身形躲闪，这月瑶星兽血盆大口中传来的强大吸力也不知是什么名堂，虽无法将陆叶吸进口中，可对他的身形腾挪明显有些影响。</br></br>陆叶这才明白，方才为什么有些人实力不错，面对这月瑶星兽的时候却不堪一击，原来是有这样的原因作祟。</br></br>他强催灵力，险之又险地避开了那星兽的扑咬，还未站稳身形，身后的危机感如跗骨之蛆般紧随而至，不用看，陆叶也知道那星兽在追杀自己。</br></br>不得以，只能继续腾挪躲避。</br></br>罗神子眼前一亮，大叫道：“道友做的好，就这样牵制住它！”</br></br>话落时，金枪抖动，枪出如龙，刺进了星兽体内，不过这一刺也只入肉半尺，根本无法对星兽造成有效的创伤。</br></br>其他人也趁此机会各施强大手段，打的那星兽身上鲜血狂飙，看起来凄惨至极，实际上只会更加激发它的凶性。</br></br>星兽咆哮怒吼着，动作愈发快了，大有一副不将陆叶搞死就誓不罢休的感觉。</br></br>陆叶暗叫倒霉，他的身形虽然灵活，可短暂拖延这星兽没问题，时间长了，但凡一点失误都可能万劫不复。</br></br>眼瞅着这星兽真的只盯着自己，陆叶再不敢犹豫，合身朝一个方向扑去。</br></br>那个方位上，有几个同出一门的修士结成了阵势，看起来很不错的样子。</br></br>眼见陆叶朝自己这边扑来，那领头修士脸色一变，大怒道：“滚！”说话间，手中一柄弯刀已经斩落下来，灵力催动间，那弯刀之上光芒陡然璀璨，一轮巨大刀影显露出来，赫然已爆发了全力。</br></br>若陆叶出身别的界域，这人还真不好在众目睽睽之下下这般狠手。</br></br>可陆叶之前自报了赤空的出身，就让这修士无所顾忌了，赤空的情况这四方星系的修士都有所了解，可以说是眼下这四方星系最势弱的一个界域，杀便杀了，想来也没人会来找他的麻烦。</br></br>巨大刀影落下，这修士根本来不及去看陆叶到底是什么下场，手中弯刀已经疯狂舞动起来，罩向那朝这边冲撞过来的月瑶星兽。</br></br>他们几人虽结成了阵势，能发挥出超越自身的实力，可终究有些力有不逮，月瑶星兽撞击而至，刀光破碎，几道身影翻飞而出，个个口中喋血，阵势也不攻自破。</br></br>那星兽还要赶尽杀绝，罗神子已杀了过来，总算在危机之时救下了他们。</br></br>四方修士再一起出手，打的那星兽咆哮不止。</br></br>陆叶总算真切地领教了月瑶星兽的威势，他虽然杀过几个月瑶，可每一次都是投机取巧，基本都借助了外力，要么偷袭重创了对方，要么凭借特别的手段压制住了对方，还真没这样明刀明枪地正面抗衡过。</br></br>这一次算是见识到了月瑶的厉害，这还只是星兽，而且看起来没什么特别的。</br></br>四方星系诸多修士合力，费这么大功夫也没办法拿人家怎么样，彼此实力差距太悬殊了。</br></br>其他人也察觉到了这星兽的难缠，激战至此，很多人已经受伤，更有几个倒霉蛋战死，眼见这星兽威势愈发凶猛，都不禁萌生了退意。</br></br>罗神子有所察觉，高声呼喊：“坚持住，莫要松懈！”</br></br>他这么一喊，哪怕有萌生退意的也不好走了。</br></br>不过很快局面就好转起来，因为随着那些星宿星兽的不断死亡，越来越多的修士腾出手来，加入了对这两只月瑶星兽的围攻。</br></br>要知道罗神子这边召集的人手差不多有上千人，这些人个个都是星宿，其中不乏星宿后期，平均大几百人围攻一只月瑶星兽，哪怕彼此实力差距再大，月瑶星兽也是抗不住的。</br></br>星空中两处战场愈发热闹了，随着越来越多的人手加入，两只月瑶星兽的处境也愈发不堪。</br></br>哪怕星宿们对它们造成的伤害有限，可这么多人完美诠释了什么叫蚁多咬死象。</br></br>两只星兽灵智再低，趋利避害的本能还是有的，察觉不妙当即掉头便要朝天狗星遁去，沿途所过，根本没人敢强行阻拦。</br></br>罗神子眼中闪过一丝厉色，知道斩杀这两只星兽就在此一举了，这么多人付出了这么大代价才将它们逼到如今境地，若是功亏一篑，那之前所有的努力全都白费功夫。</br></br>他当即大喝一声：“诸多道友，此时不拼，更待何时？”</br></br>话落时，抬手祭出一道红光，拼命鼓动灵力朝那红光之中灌入。</br></br>强大的威势从那红光之中绽放出来。</br></br>陆叶转头望去，一眼就认出那红光是一道红符！</br></br>只不过从威势上来看，那红符并非出自小人族的红符，只是一道普通的红符。</br></br>所以这红符虽是由日照强者炼制而成，可罗神子一个星宿催动起来，威能也要打个折扣。</br></br>不像小人族的红符，能够随着自身温养，时间的流逝，发挥出越来越大的威能。</br></br>就如陆叶当初以星宿前期的修士催动红符，只一击就斩杀了一个月瑶。</br></br>如今他有星宿后期，而且红符在体内温养了好几年，真要催动起来，日照之下绝对无敌手！</br></br>至于能不能伤到日照……恐怕机会不大。</br></br>眼见罗神子连红符这样贵重的宝物都祭出来了，其他人有类似底蕴的人也不再吝啬，纷纷各施手段。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50606869.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 15 May 2023 03:55:27 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百三十二章 天狗星</title><link>50589918.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>离殇笑的开心，陆叶懒得理她，不过话说回来，与离殇相处了这么长时间，还是头一次见这女子笑。</br></br>星舟继续前行，不时超越一些同样在朝前方赶赴的修士，看样子都是接到了罗神子讯召的人，准备前往那天狗星。</br></br>陆叶感受到了这四方星系的强大，因为这样一片荒芜地带都有这么多星宿，更不要说他们本星界之中了。</br></br>他不清楚那天狗星具体在什么位置，都阆却是知道的，在都阆的指引下，前后十多日，便赶到了天狗星所在。</br></br>远远望去，那应该是一颗荒星，不过形状上有些特别，并不是星空中普遍可见的圆球形，从某个角度去看的话，它就像是一只横卧在星空中的巨狗。</br></br>跟之前袭击都阆的那些鬣狗看起来好像没什么太大的差别。</br></br>陆叶隐隐猜测，这大概就是天狗星名字的由来。</br></br>没有靠近天狗星，因为很多修士都停留在天狗星外的虚空中，一艘艘造型各异的星舟汇聚在此，少说也有三百艘的样子，场面倒是颇为壮观。</br></br>还有更多的修士正在赶赴过来的路上，因为距离罗神子所说的时间还有一些日子，所以这边的修士虽然集结了，却没有任何实质性的行动。</br></br>陆叶驾驭着星舟寻了一个还算宽敞的位置停泊了下来，左右打量。</br></br>若论星舟的性能，他这星舟放眼此地应该算是很不错的，不过陆叶当初买星舟的时候就考虑过一些问题，所以他这星舟从外表上来看，很是朴实无华，看不出好坏，倒也不引人瞩目。</br></br>隐隐感觉到一道目光朝这边望来，陆叶顺着目光望去，正是那个叫许丁阳的修士。</br></br>对方见到都阆居然没死，显然很诧异，不过也只是瞧了一眼就收回了目光。</br></br>此时此刻，许丁阳身边围聚了几道身影，看起来应该都是无定界的修士了，许丁阳本身是日照后嗣，在无定界那边地位应该不低。</br></br>“哪个是罗神子？”陆叶问道。</br></br>都阆指向一个方向，开口道：“那位就是！”</br></br>陆叶顺着他指的方向望去，只见那边众星拱月中，一个衣着华贵，生的极为俊美的青年正立在一艘星舟的甲板上，与四周的修士说笑，神态轻松。</br></br>被誉为这四方星系星宿最强者，罗神子并没有什么盛气凌人的气质，反而看起来很温和。</br></br>那星舟应该就是他的，围聚在他身边的修士修为都很不错，大部分都是星宿后期，不过陆叶看的出来，这些修士虽在与罗神子说笑，可神色间都有一些不可察觉的拘谨。</br></br>应该是感受了陆叶的目光，罗神子随意朝这边一瞥，目光在陆叶身上停留了一下，微微颔首示意。</br></br>陆叶同样点头，算是回礼。</br></br>却不想那罗神子居然直接从星舟上飞了出来，径直朝陆叶的星舟落来，眨眼就落在陆叶面前不远处，面含微笑：“道友看着有些面生，不知来自哪方界域？”</br></br>陆叶眼皮子都不眨一下：“赤空！”</br></br>罗神子徐徐摇头：“不对，赤空没有道友这样的人物。”</br></br>陆叶淡淡道：“道友是大罗界的人，与我赤空相隔甚远，难不成对我赤空的修士还能如数家珍？”</br></br>话落之时，罗神子还没什么反应，却有一个修士叫了起来：“放肆，罗少主问你什么便答什么，莫要说些有的没的。”</br></br>那修士正是方才围聚在罗神子身旁，与他闲聊中的一位，也不知出身哪里，不过看他架势，显然是有意要巴结罗神子。</br></br>罗神子温和一笑：“赤空的修士我自然没办法如数家珍，我只对强者感兴趣，四方星系星宿境的强者我基本都认得，可是没见过道友。”</br></br>陆叶就奇怪了，他只是安静地站在这里，也没催动自身威势，凭什么罗神子就把他当成了强者？继续信口胡诌道：“我常年闭关，鲜少外出。”</br></br>罗神子点点头：“那还差不多，道友既来，那回头还要请道友多多出力才行，这一趟事情不太好解决。”</br></br>简单说了几句，罗神子又很快离去。</br></br>但他之前的话语透露出来的信息却让不少人暗暗开始打量陆叶，因为罗神子天生一双慧眼，拥有神秘莫测之能，他既然说陆叶是强者，那八成没错了。</br></br>可惜那些人看来看去，也没看出陆叶有什么特别的。</br></br>时间徐徐流逝，不断地有人驾驭星舟赶赴而至。</br></br>一月之期到时，此地集结的修士数量已经超过千人，可见这四方星系的底蕴雄浑，来的修士还是陆叶之前遇到的情况，八成都是兵修，只有少数人是其他派系，不过都是跟着兵修一起来的，应该是协助身边的兵修行事。</br></br>罗神子也不耽误，纵身跃出，徐徐开口：“诸位道友能应召而至，想来都是为了那机缘，不过想要得那机缘，眼前却有一个大难关。”他伸手一指身后的天狗星，继续道：“天狗星的情况想必大家都清楚，那就是一个星兽窝，里面不但星宿星兽多如牛毛，便是月瑶都有两头，所以想要进天狗星，还得诸位齐心协力，先解决了那两只月瑶星兽方可。”</br></br>若不是顾忌那两只月瑶星兽，罗神子又岂会召集这么多修士，在确定那机缘在天狗星的时候，他就会带人前去获取了。</br></br>可正是因为有两只月瑶星兽，罗神子不得不召集人手来一起解决。</br></br>有人高呼道：“我等皆是罗少主召集而来，既如此，那罗少主尽管吩咐便是，我等听命行事！”</br></br>当即便有不少人高声附和。</br></br>来这里的都不是笨蛋，自然知道眼下这情况确实需要一个主持的，讯召是罗神子派人发出的，他本人又被誉为这四方星系最强星宿，可以说放眼此地，唯有他才有资格主持这些，换了其他任何人都难以服众。</br></br>罗神子当仁不让：“既如此，那罗某就略尽绵力，不过丑话说在前头，在解决那两只月瑶星兽之前，若有人临阵退缩，亦或者伺机对仇敌暗下毒手者，那就是与我罗神子为敌，由此导致行动失败，哪怕天涯海角，我罗神子也要杀你！”</br></br>众人再次附和，表示绝对听从指挥。</br></br>罗神子当即开始安排人手，他对这四方星系的修士明显有很深的了解，哪怕不认识全部人，也知道许多星宿后期的实力，一个个点名出来，给他们安排了各种任务。</br></br>这么多人星系聚集在一起，想要解决两只月瑶星兽其实不难，毕竟人多力量大，可天狗星上不单单只有两只月瑶，还有很多星宿星兽，只解决这些星宿星兽，就得分出去很多人手。</br></br>罗神子倒是安排的井井有条，可见他本身的能力很不错，思维也很缜密。</br></br>众人得令行事。</br></br>陆叶这边什么也没被安排，正要乐得清闲，却见罗神子朝他望来：“这位道友，届时还请与罗某一起联手斩杀月瑶星兽！”</br></br>陆叶闻言，微微颔首：“没问题！”</br></br>见他一副风轻云淡的样子，罗神子愈发确定陆叶实力不俗。</br></br>一切安排妥当，行动开始，十几个队伍从不同的方向掠向天狗星，每个队伍都有星宿后期领队。</br></br>荒星的环境极为恶劣，下方云海翻滚，风沙四起，十几个队伍的修士入了天狗星，很快不见了踪影，哪怕是陆叶运足了目力，也看不清里面是什么情况。</br></br>不过没片刻，那些修士便从不同的方向飞了出来，在他们身后，大量星兽追杀不止。</br></br>那些星兽的模样，正是陆叶之前遇到的鬣狗星兽，看样子这荒星就是它们的老巢了。</br></br>大多数队伍身后追杀出来的都是星宿星兽，数量很多，看起来狼狈，其实没太大危险，这些队伍一边遁逃，一边回首反击，激怒那些星兽，将它们引入提前布置的包围圈。</br></br>不过其中两个队伍的修士状况就不太妙了，因为追杀这两个队伍的赫然就是那两头月瑶星兽。</br></br>只从威势上来看，这居然是两头月瑶中期的星兽，体型上也比一般的鬣狗星兽大上十几倍有余，妥妥的狰狞巨兽。</br></br>遁逃间，不断地有修士倒霉遭殃，被月瑶星兽追上，一口咬下，任凭修士如何反击也难以撼动，血撒长空。</br></br>月瑶星兽的恐怖威势，直让一群星宿看的头皮发麻。</br></br>也是这两个队伍的修士倒霉，偏偏就被月瑶星兽追杀……</br></br>陆叶此刻就站在罗神子身边，目光淡然地望着那朝这边逼近的一头月瑶星兽。</br></br>离殇没跟过来，她还留在星舟上照看那个昏迷的小姑娘，所以此战倒是没办法让离殇附魂。</br></br>不过陆叶并不需要单枪匹马去对付那月瑶星兽，所以并不怎么慌张。</br></br>若非有这么多人在场，他倒是想试试那银钱到底威能如何，虽说那是吞噬了三百万灵玉的银钱，可有些事不尝试一下，根本不知道结果。</br></br>这边埋伏月瑶星兽的，都躲在隐匿大阵之中，这阵法是之前一位阵修着手布置的，所以倒也不虞被那星兽发现，再者说，星兽的灵智一般都比较底下，要不然也不会这么容易就被引出来。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50589918.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>2023-05-14 09:11:04</pubDate></item><item><title>第一千五百三十一章 恐怕真的有</title><link>50588100.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>对这件事，陆叶其实还是有点信心的，他不打算对无定星系的强者隐瞒什么，只要能见到无定的强者，与他们说明万象海的事，相信他们会很乐意地掺和一把。</br></br>没人能拒绝万象海那边的诱惑，那里几乎可以说是这一整个星空的中心，谁不想与这样的地方接轨呢。</br></br>不过如此一来，自己从九州出发，沿途要带上青黎道界和玉螺界的人，到了这边还要带上无定星系的人，船队规模必然庞大无比。</br></br>再进入长云星系的话，也不知会不会引起人家的敌意……</br></br>只能走一步看一步了，好几年之后的事情陆叶如今没法预测，车到山前必有路嘛。</br></br>收敛心绪，陆叶开口问道：“都阆兄，赤空大陆在无定星系的地位如何？贵界有日照强者吗？”</br></br>如果赤空有日照的话，那事情就好办多了。</br></br>都阆摇头苦笑：“赤空若有日照，我们也不至于落到今日这般境地了。”</br></br>“怎么说？”陆叶皱眉，看样子都阆的日子过的不是很好。</br></br>都阆叹息一声：“陆兄还记得我当初跟你说过本界域的事情么？”</br></br>陆叶这才想起，当年与都阆一起采矿的时候，都阆确实提过赤空大陆的问题，赤空大陆的底蕴正在流逝，界域正在衰弱，所以他在太初境中没别的追求，只想开采点灵玉回去，看能不能延缓一下赤空衰弱的情况。</br></br>星空之中，一座座界域数不胜数，有的如新生儿一样茁壮成长，有的垂垂老矣，日落西山。</br></br>九州就是正在茁壮成长的界域，而赤空大陆则是完全相反的存在。</br></br>一界界域底蕴的衰弱会引发很多问题，受影响最大的，就是修士这个群体，一界之内，修士修为能达到的上限高低，与界域底蕴的强弱有直接的关联。</br></br>曾经赤空大陆也是一方豪强，虽不是顶级界域的层次，可放眼无定星系也算得上最强大的界域之一了，界域内常常都有三五位日照坐镇。</br></br>但随着界域底蕴的衰弱，日照强者们的寿终正寝，赤空修士的修行也逐渐受到了影响。</br></br>尤其是最近千年，赤空底蕴衰弱的很厉害，到得如今，界域内已经无法诞生灵光，让神海晋升星宿了。</br></br>再这么继续下去，赤空的层次还会不断降低，慢慢衍化之下，界域内修士的最高成就会不断受到压迫，直到界域内没有天地灵气存在，不再适合修行。</br></br>当然，这样的衰弱会持续很多年，凡人在其中的生活不会受到太大的直接冲击。</br></br>眼下的赤空，日照一个也无，月瑶寥寥数位，星宿难以再诞生，这对整个赤空修行界来说，简直就如同末日一般。</br></br>为了谋求出路，赤空这边只能依附本星系最强大的界域，也就是无定界，以此来换取一些修士晋升星宿的资格。</br></br>因为本界域已经没办法让修士从神海晋升星宿了，他们只能将有资格晋升的人才，送至无定栽培。</br></br>不过这样的名额终究不多，每年赤空大陆能送去无定界的，只有三人而已，这三人能不能顺利晋升星宿还是未知之数，有时候运气好，能晋升一两个，有时候运气差，一个也晋升不了。</br></br>而为了此事，赤空这边付出了很大的代价，可以说眼下赤空大陆的修士是活在无定的屋檐下，看人家脸色行事。</br></br>这一趟都阆与本界域的一位师兄联手来此，一是为了搜寻灵玉修行，二也是为了一桩机缘，不过在这里遇到了一个许丁阳的无定修士，就是之前那个丢下他不管，自顾逃走的星宿后期。</br></br>都阆师兄弟二人便被许丁阳给强行征召了……两兄弟无可奈何，只能跟着他一起行事。</br></br>结果便是遇到了这一群星兽，力战不敌，自家师兄战死当场，许丁阳逃之夭夭，若非陆叶横空杀出，都阆早已命丧黄泉。</br></br>陆叶听完也忍不住叹息一声：“我看此地鱼龙混杂，四方星系修士共存，你们若想搜寻灵玉的话，没必要非来这里。”</br></br>都阆道：“我们也不想来这里，只是本界式微，近空到处都是别界修士的身影，想找灵玉何其困难，只能来这里碰碰运气了。”</br></br>一般来说，一个界域的近空，都是本界域修士搜寻灵玉的地方，别界修士根本不会轻易闯入，否则便是挑衅。</br></br>可赤空大陆如今的力量太单薄了，又寄人篱下，无定星系那些界域的修士哪里还会在乎赤空修士的感受，就算赤空附近能孕育出灵玉，都被别界修士采集光了。</br></br>被逼无奈，都阆师兄弟才会跑来这里。</br></br>想了想，都阆道：“而且我们来这里也不单单是为了灵玉，若能得了那一桩机缘，就算自己留不住，献出去的话，以后也能让赤空的处境好很多。”</br></br>“那到底是一桩什么样的机缘？”陆叶听都阆提了好几次，哪怕本身没什么兴趣，也被引起来了。</br></br>却不想都阆摇头道：“其实我也不清楚是什么样的机缘，只是自百多年前，附近的几方星系就开始流传，这一片荒芜之地有一桩大机缘，自那个时候起，这里就一直有人在探索。”</br></br>陆叶失笑：“你连是什么机缘都不知道居然就跑了过来，不怕消息有误么？而且这都已经百年了，哪怕真有什么机缘，恐怕早都被人得手了。”</br></br>都阆却认真摇头：“消息不会有错的，我问过本界的长辈，他们说此事确实是真的，而且那机缘一直都在，并没有被人获取。”</br></br>陆叶却不以为意：“都阆兄伱想啊，若真有这样的大机缘，为何那些月瑶和日照不出手，我最近碰到的修士，全都是星宿，根本不见一个月瑶和日照的踪影。”</br></br>都阆解释道：“具体缘由我不太清楚，但这附近四方星系的日照们似乎在百年前达成过一个协议，那就是这一片地带，除星宿之外，月瑶和日照皆不可入，这其中的机缘，也只让四方星系的星宿争抢，所以陆兄你才看不到月瑶和日照的身影。”</br></br>陆叶忍不住皱了皱眉，总感觉这事有些不太靠谱。</br></br>都阆见状：“陆兄，你也是兵修，这机缘就是独属于兵修的，既来此地，何不尝试一二，以陆兄的修为，未必就没有机会。”</br></br>“属于兵修的机缘？”陆叶大为诧异，机缘这种事还分派系么？</br></br>不过转念一想，自己最近这些天遇到的修士，好像八成都是兵修，确实有些古怪，而且这里不单单只有都阆在找机缘，四方星系的修士都在，若说那机缘子虚乌有，没道理能引这么多人前来。</br></br>这机缘……或许真的有！</br></br>都阆叹息道：“终究是赤空不够强，其他人应该知道那机缘的真相是什么，可惜我赤空修士并不清楚，否则倒是可以为陆兄解惑。”</br></br>陆叶想了想，问道：“罗神子是什么人？”</br></br>都阆道：“大罗星系霸主大罗界一位日照的后人，放眼这四方星系中，可以说他是星宿境最强者，陆兄这是接到罗神子的讯召了？”</br></br>陆叶点点头：“前几日有人过来给我传了个讯，让我去什么天狗星。”</br></br>“我们之前也接到了，其实这百年来，那机缘曾经出现过数次，不过始终没有被人得到，看样子这次又出现了，就在天狗星，罗神子应该是发现了什么，可惜无力解决，所以才会召集人手，陆兄，若是不急的话，可以去看一看的。”</br></br>见陆叶沉吟不语，都阆道：“那天狗星就在前方，不会绕路。”</br></br>“顺路啊？”陆叶讶然，“那就去看看吧。”</br></br>先前的战斗都阆也受了点伤，接下来的时间便在星舟上疗伤。</br></br>离殇的声音忽然传入陆叶耳中：“道友，我该称呼你李太白呢？还是陆一叶？”</br></br>此前在与陆叶一起解决蓝玉界麻烦的时候，就曾有血族星宿一口叫破陆叶的名字，当时离殇虽然觉得有些奇怪，可没有多想。</br></br>直到这次都阆陆兄陆兄地喊着，她才意识到李太白这个名字有问题。</br></br>陆叶抬眼看她，只见她似笑非笑地望着自己，也不尴尬，传音回道：“名字嘛，就是代号，道友想怎么称呼就怎么称呼，不过我本名叫陆叶，人家称呼我为陆一叶，我也没法，李太白只是个化名。”</br></br>他还曾经叫过叶六，法无尊呢……</br></br>“为什么人家要叫你陆一叶呢？”离殇有些疑惑。</br></br>陆叶道：“我的故土有一种检测修士资质的小玩意，叶生六十四片为资质之最，我在检测的时候，只生了一片叶子，所以就有个没道德的家伙给我起了个一叶的外号，就这么流传出去了。”</br></br>离殇怔了好一会，才忽然掩嘴笑了起来，一副乐不可支的样子：“六十四叶为最，你只得一叶？”</br></br>这简直就是天底下最大的笑话。</br></br>离殇虽然没见过多少外族修士，但她可以确定，星宿境中没有人会是陆叶的对手，毕竟她亲眼看到陆叶是如何在血族众多修士当中捭阖纵横的。</br></br>这样的人只得了一叶的资质，那检测资质的小玩意恐怕有很大的问题！</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50588100.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>2023-05-14 03:12:42</pubDate></item><item><title>第一千五百三十章 缘分</title><link>50580842.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>那修士不知出身哪个星系，陆叶自然是不认得的，对方打出来的流光没有危险性，只是一枚玉简而已。</br></br>陆叶探手抓住，正要询问一下什么情况，对方却是一言不发地飞走了，根本没有给陆叶交流的余地。</br></br>他皱了皱眉，神念沉浸玉简中查探，里面只有一道信息。</br></br>一月后，天狗星处，宝物有缘者得之！</br></br>信息后面有落款，陆叶看了看，发现落款的家伙叫什么罗神子！</br></br>这名字怪怪的，也不知是称号还是真正的名字。</br></br>信息很简单，似乎是召集他去一个地方，时间便是一月之后，那位置便是天狗星外。</br></br>陆叶不是附近星系的修士，哪里知道那什么天狗星位于何处，而且他也不打算掺和这里的事，正经赶路回家要紧。</br></br>如今他整个行程才走了两成左右，没功夫去掺和别的，方才那人将信息传递给他，大概是误将他当成附近星系的修士了，对方却不知他根本就是从万象星系赶过来的。</br></br>收了玉简，陆叶依然优哉游哉地朝前赶赴，不过没几日他就发现一件有意思的事，许多从附近路过的修士，居然都跟他朝一个方向前行，而且这次遇到的修士都是驾驭着星舟，方向明确，不再肉身横渡了。</br></br>被他从雾龙里救出来的那个小姑娘至今未醒，一直处于昏迷的状态，离殇照顾着她，倒也不用陆叶操心什么。</br></br>这一日，陆叶远远就看到前方有争斗的动静。</br></br>这样的争斗在这一片荒芜地带并不少见，陆叶此前就遇到了一些修士间的争锋，打的不可开交，热闹至极，不过场面都不大，基本上都是一对一的单挑。</br></br>毕竟四个星系的修士都跑到这里来了，彼此间肯定不可能和平共处。</br></br>这一次的情况好像不太一样，陆叶运足目力朝前望去，只见那边大战激烈，赫然是两个修士正在被一群星兽围攻。</br></br>也不知那两个修士到底干了些什么，竟遇到如此倒霉的事，从两人的灵力波动来看，一个是星宿后期，一个是星宿前期，而且旁边还有一具尸体，已经死的不能再死了，模样凄惨。</br></br>围攻他们的星兽有五六只之多，看起来像是一群鬣狗，明明是星兽，进攻之时却颇有一些章法，让那两个修士的处境愈发狼狈。</br></br>陆叶远远望着，忽然眉头一扬，紧盯着那个星宿前期，露出讶然神色，因为他发现这人……自己居然认识。</br></br>便是不认识的人，遇到这种事，陆叶也不介意帮上一把，结个善缘，更不要说是认识的了。</br></br>正当他驾驭灵舟，提速朝那边冲过去的时候，却见那个星宿后期忽然打出一道灵符，趁着灵符威能爆发，逼退了那些鬣狗星兽的瞬间，纵身掠出战圈，急速朝远处遁去。</br></br>他竟抛下了自己那个前期同伴不管不顾了。</br></br>本就处境堪忧，如今后期同伴离去，这个前期哪里还有活路，一群星兽四面八方围聚而至，张开血盆大口便要了结这修士的性命。</br></br>便在这时，一道银光冲撞而至，直接撞飞了一只扑到那修士近前的星兽，巨大的冲击力不但让星舟剧烈震荡，那星兽更是被拦腰撞成了两截，鲜血飚飞。</br></br>银光擦着那前期修士的身子冲出，余势不减，从那银光之中，一道身影跃出，隐有刀鸣之音传出，紧接着便是漫天刀光闪烁。</br></br>那星宿前期还没反应过来发生什么事，只知道有一只大手抓住了自己的肩膀，在那大手的牵引下，他屡次险之又险地避开了星兽的扑咬，有一次那鬣狗的獠牙距离他的颈脖甚至有一寸之遥，让他惊出一身冷汗。</br></br>待他回过神的时候，那几只不可一世的鬣狗星兽已经齐齐毙命。</br></br>他一脸的惊魂未定，浑没想到自己居然还能活命，终于意识到是有人在关键时刻救了自己，转头望去，只见一张似乎有些熟悉的脸庞笑吟吟地望着自己。</br></br>这修士不禁愣了一下，显然是没想到会在这里碰到陆叶，紧接着大喜道：“陆兄？”</br></br>“久违了，都阆兄！”陆叶笑望着他，磐山刀徐徐归鞘。</br></br>面前这人，赫然就是他在太初境中认识的都阆。</br></br>当年参与轮回树的神海之争，他在里面认识了一批来自各个界域的年轻修士，不过基本上都没有太深的交流，唯独一个都阆，一个玉妖娆，彼此共处过一段时间。</br></br>他在太初境中掘的第一桶金，就是托了都阆的福，当时都阆送了他一些食玉蚁，这才让他得以开采那灵玉矿脉，可惜这些年过去了，陆叶也没去打理那些食玉蚁，那些小东西早都已经饿死了……</br></br>灵玉矿脉一别，陆叶继续参与神海之争，都阆却提前退出了，因为他自知实力不济，无法胜出，索性不去冒那个风险。</br></br>陆叶只知道都阆出身一处叫赤空大陆的界域，可这个界域位于哪个星系还真不清楚，却不想居然在这里遇到了他。</br></br>如此说来，赤空大陆就位于这附近四个星系其中之一。</br></br>这茫茫星空，能在分别之后再相遇，也是一种缘分。</br></br>“你……怎么星宿后期了？”都阆简直有些不敢相信自己的眼睛。</br></br>当年大家明明都只是神海，哪怕陆叶当初夺了第一，这才几年时间，居然就已经修行到了星宿后期，在修为上远远地把他甩开了。</br></br>着实不可思议。</br></br>“运气好，遇到了一些不错的机缘。”</br></br>都阆自然知道那可不但只是机缘的问题，不过他也是震惊之下本能询问，意识到不妥之后便再没深入，一脸惊叹道：“陆兄果然了得，当年神海之争我便瞧出陆兄不是一般人，如今来看，我都阆的眼光还是不错的。”</br></br>“刚才那是什么人？”陆叶问道。</br></br>都阆应该是与之结伴的，但在危机关头，那人居然抛下了都阆独自逃走，甚至连招呼都不打一声，着实有些过分。</br></br>“哎，一言难尽！”都阆叹了口气，转头朝一旁的尸体望去，神色黯然，对着那被撕咬破烂的尸体行了一礼，这才眼眶发红地将尸体收了起来。</br></br>看的出来，这死去的修士应该与都阆有些关系，可能是师兄弟之类的。</br></br>眼见陆叶没有要处理那些星兽尸体的意思，都阆道：“陆兄若是不介意，这些尸体我能收走吗？”</br></br>“你随意！”陆叶点点头，星兽尸体其实还是有些价值的，尤其是星兽的晶核，不过陆叶也经历过大富大贵的时候，对这些并不怎么看重。</br></br>都阆将那几只星兽尸体收起来，在陆叶的招呼下登了星舟。</br></br>星舟毕竟只是用来赶路的，好在陆叶买的这星舟品质不错，所以方才即便惊天一撞，本身也没有损坏。</br></br>看到在一旁照顾昏迷小姑娘的离殇，都阆行了一礼：“嫂夫人好，赤空都阆，见过嫂夫人！”</br></br>不怪他有这样的误会，实在是陆叶三人这架势，太像是一家三口了，都阆见礼之时还在心里嘀咕，几年不见，陆兄孩子都这么大了，真是能干！</br></br>离殇闻言忍不住脸红了一下，却也没去辩解，只是看了一眼陆叶。</br></br>陆叶连忙道：“都阆兄误会了，这位是离殇道友。”</br></br>都阆一脸尴尬，再次行礼：“离殇道友见谅，是都阆孟浪了。”</br></br>离殇依旧一言不发，显然没有要责怪都阆的意思。</br></br>“往哪边走？”陆叶问道，虽说迫不及待想回家，可难得在这里遇到熟人，送都阆一程还是没问题的。</br></br>都阆的反应有些奇怪：“陆兄不用去夺宝么？”</br></br>“夺什么宝？”陆叶一脸茫然，不过他很快想起自己前几日得到的罗神子的玉简，里面说什么宝物有缘者得之，心下猜想都阆所说的夺宝，应该跟玉简中提到的是一个事。</br></br>“陆兄不知道？”都阆讶然，皱眉道：“陆兄出现在这里，我以为你是来夺宝的，陆兄来自哪个星系？”</br></br>“我玉螺星系的，不是这附近星系的人。”</br></br>“玉螺……”都阆想了想，摇头道：“没听说过。”他终究只是个星宿前期，而且晋升星宿没多少年，哪里知道什么玉螺。</br></br>可陆叶既然来自玉螺星系，为何又会出现在这里？都阆着实有些想不明白。</br></br>“都阆兄哪个星系的？”陆叶问道。</br></br>都阆道：“我们赤空大陆位于无定星系！”</br></br>陆叶眉头一扬，这还真是巧了，他就是要横穿整个无定星系，轮回树给他的星图中显示，想从万象海返回九州，就是要穿过两个星系，一个是长云，一个就是无定。</br></br>如此一来，送都阆回去倒是顺路的事。</br></br>他本还在担心，自己一个外人穿过无定星系，会不会惹来什么麻烦，毕竟本星系的修士间大概率会有鉴别彼此身份的手段，若是别人把他当成什么歹人，那也解释不清。</br></br>如果只是他孤身一人穿过无定星系，小心谨慎一些倒也没问题，可日后终究是要带九州的人过来的，那可是一整只船队，规模浩大，难保不会引起别人的误会。</br></br>若是能通过都阆，与无定星系的强者提前沟通一下，这些不必要的麻烦就可以省去了。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50580842.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>2023-05-13 10:12:38</pubDate></item><item><title>第一千五百二十九章 三百万灵玉</title><link>50579087.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>往前飞出一段距离，转身回望，果然见到一大片雾气笼罩星空，那雾气凝聚的形状，赫然就是一头张牙舞爪的巨龙，栩栩如生。</br></br>陆叶现身的位置，正在龙腹处！</br></br>暗暗庆幸自己选对了方向，因为龙腹的位置是最薄弱的，若是选了其他方向，从龙口中走出来的话，恐怕要花费更长时间。</br></br>祭出自己的星舟，陆叶又准备从储物戒中取一些灵玉出来安置进星舟中，如此在赶路时也能节省自身的灵力。</br></br>可他的动作忽然顿住，表情变得愕然。</br></br>因为他发现自己放在储物戒中的灵玉居然不见了！</br></br>在离开万象海之前，他从人鱼那边得了借了五千万灵玉，楚申又给他分润了一千万，总共有六千万的样子。</br></br>不过在购买了大量银鱼星舟和虎鲨战舰后，一下子花了大半，之后陆叶又买了许多其他的东西，手上剩下的灵玉差不多在一千万左右，这些灵玉是他留来备用的。</br></br>他没有将这些灵玉放在一个储物戒中，大部分都放置在自己的刺纹空间内，可即便如此，储物戒里的灵玉也有三百万左右。</br></br>这一路行来，陆叶有消耗灵玉，可数量不多，他上次查探的时候那些灵玉明明还在，可如今居然全没了。</br></br>还以为自己记错了位置，又检查了一下自己另外一个储物戒，同样没有发现灵玉的踪影。</br></br>三百万灵玉无缘无故消失不见……这事着实有些诡异。</br></br>总不能说是被偷了，最近一段时间就只有离殇一直跟着他，离殇不可能做这种事，而且放在储物戒中的东西怎么偷？</br></br>他紧皱着眉头，神念探入那个原先放置灵玉的储物戒，想找找看有什么线索。</br></br>这一看之下，还真找到了一件诡异的东西。</br></br>心中一动，将那物取出。</br></br>离殇往这边看了一眼，顿时一脸惊奇：“它怎么变样子了？”</br></br>陆叶表情凝重地捏着一枚铜钱，正是前段时间从甲犰兽那里得到的东西，不过此刻这已经不能算做铜钱了，叫银钱更合适一些。</br></br>因为这玩意此刻竟变成了银色，形状上倒是没太大变化。</br></br>陆叶哪里知道它为什么会变样子，只隐隐觉得这东西的变化，跟自己的三百万灵玉有莫大的关联，当时他得了这铜钱之后查探不出所以然，便随手将它丢进了储物戒，那储物戒正是他放了三百万灵玉的戒指。</br></br>更让陆叶感到心惊的是，在他的默默感知之下，竟能从这枚银钱中感受到极为恐怖而内敛的力量。</br></br>那力量的恐怖程度是他眼下根本无法触及的层次！</br></br>这铜钱是从甲犰兽体内找出来的，当时陆叶就觉得那甲犰兽能催动诡异铜光，就是这铜钱释放的威能，不过灌入灵力没有反应，所以他跟离殇都推测，这玩意是只能动用一次的异宝。</br></br>可现在看来，好像不是这样子的。</br></br>这东西不是什么异宝，而是真正的宝物，只不过想要激发它，似乎要付出一些特别的代价……</br></br>陆叶能感觉到，自己完全可以激发它的威能，可如果真如自己推测的那样，那代价就太大了。</br></br>想了想，陆叶从自己的刺纹空间中取出一枚灵玉来，放在那银钱之上。</br></br>让陆叶和离殇惊讶的一幕出现了。</br></br>只见银钱上银光流淌，将灵玉包裹，紧接着好端端一块灵玉就化作了流光，被银钱吞噬的干干净净！</br></br>离殇惊愕道：“这是什么情况？”</br></br>陆叶摇了摇头：“不知道！”他唯一知道的便是，这铜钱绝对是个不得了的宝贝！</br></br>三百万消失的灵玉，都是被铜钱这样吞噬掉的！可如果事情真如陆叶猜想的那样，那三百万的代价虽大……可绝对值得！</br></br>甲犰兽当初吐出来的是一道铜光，在那铜光的笼罩压制下，陆叶这个星宿后期如负重岳，若非借助提前布置的阵法，局面肯定很尴尬。</br></br>可如今铜钱变成了银钱，若是激发的话，那打出去的恐怕就是银光，威能比起铜钱必然更胜一筹。</br></br>陆叶有心想试试这银钱的威能，可一想到这是三百万灵玉，又只能作罢，哪怕是以他的身价，这样的尝试也有些负担不起。</br></br>三百万灵玉能让铜钱变成银钱，若是三千万灵玉，三亿灵玉呢？</br></br>陆叶满脑子畅想，可着实没有能力去尝试验证。</br></br>收了那恐怖威能内敛的银钱，陆叶催动星舟，朝星空深处掠去。</br></br>按照轮回树给予的星图指引，自己现在应该是进入了一片荒芜地带。</br></br>星空之中，星系众多，但星系与星系的疆域并非紧密相连的，所以类似这样的荒芜地带在星空中是很多的，这种地带一般都危机重重，不属于任何一个星系。</br></br>有些荒芜地带是强大星兽盘踞的地盘，有些则是星空奇观坐落之地，更有一些暗藏着各种各样无法探查的危险。</br></br>当然，也有一些荒芜地带纯粹就是因为太过贫瘠，连一座像样的孕育生机的界域都没有。</br></br>这一片荒芜地带最大的危险便是坐落了好几座星空奇观，雾龙只是其中之一，也是最没有危险的一座。</br></br>星舟往前航行，陆叶不断对照着手中的星图，确保不会偏移航向，如此小半月之后，前方忽然出现一幕奇特景象。</br></br>前方偌大一片星空中，似有一面巨大的镜子矗立着，倒影着四方景色，但那镜子却像是被打破了一样，一道道纵横交错的裂痕遍布其中，看起来极为骇人。</br></br>陆叶却面露喜色，因为看到这东西，就意味着自己的航向没错。</br></br>星空奇观，裂空之镜！</br></br>那镜面上纵横交错的裂痕根本不是什么裂痕，而是一道道空间裂缝，任谁闯入其中都绝对没有好下场。</br></br>陆叶站在星舟上，望着裂空之镜，即便隔了很远的距离，也依然能感受到内里传来极为玄妙的力量波动。</br></br>如果他实力够强，完全可以尝试进入里面参悟玄妙，若能活下命来，别的不说，绝对能让他在虚空灵纹上的造诣提升好几个档次。</br></br>因为虚空灵纹对应的，就是这种奇妙的空间之力，当初与汤钧陷落那虫道的时候，他有过很深刻的感受。</br></br>可惜他如今实力低微，这样恐怖的星空奇观是万万不敢擅闯的。</br></br>驾驭星舟调转了方向，准备绕过这裂空之镜，这一座星空奇观最大的危险并不是那些肉眼能看到的空间裂缝，而是那些根本看不见的，受这座星空奇观的影响，四方亿万里星空都不是安全之地，谁也不知道会不会忽然遇到一道根本无法察觉的空间裂缝，真要倒霉遇到了，肉身不够强大的话，顷刻间就要死于非命。</br></br>裂空之镜极为巨大，即便是以陆叶驾驭星舟的速度，也足足飞了一个月时间，才勉强绕过它辐射的范围，期间没有见到半个生灵，哪怕是灵智低下的星兽，也知道远离这恐怖之地。</br></br>绕过裂空之镜，陆叶又费了几天时间，这才调整好自身的航向，继续向前。</br></br>某一刻，他忽然扭头朝一个方向望去，只见那边一道流光从远处掠过，看起来行色匆匆的样子。</br></br>那无疑是个修士，而且从灵力波动上来看，赫然是个星宿后期的修士，也不知出身哪个星系。</br></br>终于遇到活人了，虽然对方没有要过来打招呼的意思，可陆叶总算感觉到这冰冷星空中的一丝生气。</br></br>如这样的荒芜地带虽然危险，却不是无人问津之地，因为这地方孕育的灵玉数量足够多，相对于在自家星系与本星系的修士竞争，来这种地方寻觅，收获无疑会更大一些。</br></br>但是敢来这种地方的人，基本上都是艺高人胆大之辈。</br></br>陆叶觉得自己还是小瞧了这附近星系修士的胆魄，因为自绕过那裂空之镜之后，他不时地就能遇到一些行色匆匆的修士从附近路过，有的孤身一人，有的三两结伴。</br></br>不过过了一些日子，他隐隐感觉有些不太对劲，因为这荒芜之地的热闹程度，超过了自己的预期。</br></br>与这片巨大的荒芜之地接壤的星系，共有四个之多，分别是静月星系，无定星系，北玄星系，大罗星系，这些在星图上都有标注。</br></br>那些来来往往的修士看样子不单单只是搜寻灵玉，更像是在找什么东西，更让陆叶感到诧异的是，这些修士可以说八成以上都是兵修！</br></br>因为他们无一例外，都将自己的兵刃随身携带着。</br></br>这其实是一件很古怪的事，陆叶是习惯了将磐山刀垮在腰间，方便遇敌时随时拔刀，可实际上很多修士包括兵修，都会将自己的兵刃放在储物戒中，并不会影响对敌时的使用。</br></br>尤其有些兵修的兵刃极为巨大，携带起来不方便。</br></br>可他最近遇到的兵修，无论携带的是什么兵刃，都展露在外，飞掠之时更是不时地催动自身兵刃的威能。</br></br>而且很少有修士借助星舟飞行，都是肉身横渡！</br></br>陆叶隐隐觉得，这片区域大概有什么事发生，不过他终究只是路过，倒也不太在意。</br></br>却不想，这一日竟有修士在发现他之后直接飞掠而至，远远地冲他打出一道流光。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50579087.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>2023-05-13 04:14:48</pubDate></item><item><title>第一千五百二十八章 源头</title><link>50571923.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>离殇不知陆叶有什么手段能解决噬魂蚜，但这种奇虫一旦进入魂海，就会迅速繁殖，等待陆叶的必然是神海枯竭，魂力尽丧的结果。</br></br>方才侵入她体内的噬魂蚜其实数量不算太多，可短短片刻时间，那些噬魂蚜就已经繁殖出了一小团，可见此物的诡异。</br></br>陆叶却仿佛没听到似的，只是盯着那一团冲进自己魂海的噬魂蚜。</br></br>他原本还在考虑该怎么安全有效地解决离殇的问题，结果这些小虫子自己跑出来了，倒是省了他一番手脚。</br></br>噬魂蚜入了魂海，陆叶立刻感受到了钻心的疼痛，那是神魂被撕裂的感觉，感知之下，能清楚地察觉到噬魂蚜正在疯狂地啃食自己神海中的力量，然而迅速分裂繁殖出更多的个体。</br></br>短短片刻，那些噬魂蚜居然就变多了一倍。</br></br>这玩意……果然诡异的很。</br></br>陆叶本还想多观察观察，可那神魂上传来的痛楚着实难以忍受，只能催动天赋树的力量。</br></br>霎时间，神海之内多了一团奇异的火焰，将那所有的噬魂蚜包裹在其中，火焰笼罩之下，一个个噬魂蚜彻底飞灰湮灭。</br></br>满脸着急却不知该如何是好的离殇忍不住呆了一下，怔怔地盯着那莫名出现的火焰，隐约能感受到那火焰给自己带来的巨大威胁……</br></br>想想当初她居然对陆叶掀起了魂战，想要让他放自己自由，离殇就有些后怕，得亏陆叶一直都没有杀她的心思，否则当时这火焰一起，她早已落得跟噬魂蚜一样的命运了。</br></br>“没事吧？”离殇不放心地问了一句。</br></br>“没事。”陆叶摇了摇头。</br></br>神魂稍有受损，回头随便炼化一根炼神草就能补回来了。</br></br>“李太白，我能待在这里吗？”离殇不好意思地问了一声，她胆子并不小，意志也很坚定，但噬魂蚜这东西实在是魂族的克星，雾龙之中居然有噬魂蚜，她可不敢再在外面随便乱晃了。</br></br>此前噬魂蚜只袭击了她，没有袭扰陆叶，就是因为受她魂体吸引。</br></br>陆叶察觉到她的惊惧，暗暗好笑，不过还是应道：“自然可以。”</br></br>闪身出了神海，举着火把继续前行，心中不免有些奇怪。</br></br>轮回树给予的星图上明明标注了，雾龙内部没有什么奇特的危险，这里唯一的危险就是雾龙本身，怎么会有噬魂蚜这种东西？</br></br>不过转念一想，轮回树对这里的了解肯定不是适时的，说不定是很多年前的情况，这里有噬魂蚜闯入，被困其中也不是太奇怪的事。</br></br>之前还有离殇陪同，如今离殇躲在他神海中不出来，陆叶不免形只影单。</br></br>又走了片刻，火把光亮笼罩范围内，又出现了一具尸体，陆叶见怪不怪，不过当他目光朝那具尸体望去的时候不免一怔。</br></br>因为这个尸体太小了。</br></br>看起来就像是一个五六岁的小丫头……</br></br>陆叶当然知道这不可能真的是个小孩子，正常的孩子没道理会出现在这种地方。</br></br>仔细打量，发现这孩子长的粉雕玉琢，全身都肉乎乎的，莲藕一样的手腕上还套着一个玉镯。</br></br>正打量的时候，陆叶忽然发现那孩子身上飘起了一团黑雾，直直地朝自己扑了过来。</br></br>那黑雾给他的感觉很眼熟，陆叶本能地催动灵力护持己身，可那黑雾根本无视了他的灵力防护，直接涌入他的身体内消失不见。</br></br>下一刻，神海内就传来了离殇的惊叫：“李太白，又有噬魂蚜！”</br></br>陆叶连忙显化出神魂灵体，果然见到自己的神海中多了一团噬魂蚜凝成的黑雾，没什么好说的，立刻催动天赋树的威能，将这一团细小虫豸焚灭干净。</br></br>离殇脸上一片后怕：“怎么又有噬魂蚜？”</br></br>她以为躲在这里就安全了，谁知又受到一次惊吓，脸都白了。</br></br>“我大概找到源头了。”陆叶说了一声，心神归来，抬眼朝面前肉嘟嘟的尸体，没弄错的话，噬魂蚜的源头就在这里。</br></br>应该是这个小丫头遇到了噬魂蚜的袭击，误闯了雾龙，被困在这里，小丫头虽然死了，可噬魂蚜还活着。</br></br>就说这地方怎么会出现噬魂蚜，果然是外来的。</br></br>陆叶看着那小丫头的尸体，微微叹了口气，不管这小丫头真实身份是什么，可终究看起来像是个小孩子，死在这样的地方着实可怜。</br></br>他抬手抓住对方的胳膊，准备将她跟之前遇到的几具尸体收在一起，回头再找地方安葬了。</br></br>可入手的瞬间陆叶就觉得不太对，捏了捏，发现那莲藕一样的手臂还有弹性，虽然冰凉，可并非尸体应有的那种触感。</br></br>他微微一怔，仔细感受，下一刻面露惊色。</br></br>这个小丫头……居然还活着！只不过她的生机已经微弱到了极点，好似风雨中的烛火，随时可能熄灭。</br></br>陆叶不免有些踌躇……</br></br>对方若是尸体，那自然没什么好说的，收了尸找个地方葬了就行，可对方还有一点生机。</br></br>放任不管的话，陆叶心里有些过意不去，可如果要救，陆叶不知道她到底是什么人，万一救了一个歹人，而且实力还很强大，那就得不偿失了。</br></br>好片刻，陆叶才咬了咬牙，就这样放任不管着实过不了自己心里那一关，既如此，那就只能试着救一救了，能不能救活再说。</br></br>退一万步说，就算她真的是什么奸邪之辈，自己对她好歹有救命之恩，但凡还有点良心都不至于杀了自己。</br></br>一念至此，陆叶连忙取出一枚灵丹，塞入那小丫头口中，再催动灵力助她吞下炼化。</br></br>一枚又一枚灵丹吞服，陆叶明显能感觉到对方的生机慢慢变得强盛起来，身上的温度也不似之前那么冰凉了。</br></br>可对方并没有要苏醒的迹象，看样子是受伤的时间太久，肉身的机能难以恢复。</br></br>更让陆叶在意的是，他在这边施为的时候，小丫头的身上不时地冒出了一团噬魂蚜的黑雾，涌入他的神海，都被他催动天赋树的威能焚烧掉了。</br></br>过了许久，在陆叶的观察下，这个小姑娘的身体基本没什么大碍了，可依然没有醒来的迹象。</br></br>结合那些噬魂蚜，陆叶心中有了猜测，神魂力量涌动，侵入了她的神海。</br></br>如对方是正常状态，陆叶自然没办法随意做到这种事，可这小姑娘不知昏迷了多久，又被噬魂蚜折磨，神魂防护早已破碎，陆叶侵入起来就没有丝毫难度了。</br></br>放眼望去，陆叶心中一惊，这哪里是什么神海，这根本就是一个虫窝！</br></br>整个神海都已经干涸了，没有半点神魂之力残留，入目所见，密密麻麻的噬魂蚜，黑茫茫一片！</br></br>此前袭扰陆叶的噬魂蚜，显然都是从这里飞出去的。</br></br>感受到陆叶的神魂灵体的气息，那些噬魂蚜顿时朝这边蜂拥而至，朝他身上扑来，眨眼间就将他包裹的严严实实。</br></br>奇妙的火焰忽然燃烧起来，席卷四方，大片大片的噬魂蚜化作虚无，火焰继续朝四周铺展蔓延，更多的噬魂蚜被焚灭。</br></br>过得片刻，陆叶收了天赋树的威能，视野之中已不见噬魂蚜的踪影。</br></br>唯独那干涸的神海中央，有一个白色的茧矗立着。</br></br>陆叶飞身上前，仔细查探，发现从白茧之中传来一丝神魂力量的气息，透过朦胧的白茧，隐约可以看到一道小小的身影蜷缩在其中。</br></br>没弄错的话，这白茧里面的应该就是小姑娘的神魂灵体了。</br></br>这白茧也不知是魂器还是神魂秘术，不过不管是哪一种，能在那无边无际的噬魂蚜的包裹下一直坚持下来，显然都非同小可。</br></br>轻轻敲了敲白茧，里面的身影没有任何反应，陆叶无奈，只能暂时退出。</br></br>脑海中传来离殇的声音：“李太白，现在什么情况？”</br></br>陆叶将自己之前的遭遇简单说了一下，离殇这才从他的神海中脱离出来，怔怔地盯着面前仿佛熟睡的小小身影，一脸惊奇：“知道她是什么修为么？”</br></br>陆叶摇了摇头：“不清楚。”</br></br>对方的体魄看起来并不强大，似乎连星宿都没有达到，但能在星空中存活的，又怎么可能不是星宿？她的神海干涸，也无法从神海的情况来推断她的修为。</br></br>“那现在怎么办？”离殇问道。</br></br>陆叶也很想知道现在怎么办，本以为只是收个尸，结果发现是个大活人，偏偏还不知道人家修为和心性如何，不免让人头疼。</br></br>如今她肉身的活力已经在慢慢恢复，神海中的噬魂蚜也全部解决了，活命肯定是没问题的。</br></br>只不过她的神魂遭了重创，也不知什么时候才能苏醒过来。</br></br>犹豫了好一会，陆叶才道：“带上一起走吧。”</br></br>救都救了，总不好放任不管，索性救人救到底，说不定还能结个善缘。</br></br>离殇颔首，上前一步，将那小小的身影抱了起来，陆叶举着火把继续向前，离殇紧随其后。</br></br>往前又走了数日，前方迷雾霍然一空，无边星光印入视野。</br></br>陆叶一喜。</br></br>终于走出来了！</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50571923.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>2023-05-12 10:12:58</pubDate></item><item><title>第一千五百二十七章 噬魂蚜</title><link>50569619.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>离殇上下打量了他一眼：“你参与过轮回树的神海之争吧？”</br></br>早在得知陆叶拥有轮回树印记的时候，离殇就有所猜测，因为轮回树赐予印记的对象，一般都是在太初境神海之争中表现极为出色的修士。</br></br>轮回树正是通过这种方式来择取自己看中的人才。</br></br>陆叶拥有轮回树印记，显然是在神海之争中有极为不俗的表现。</br></br>“不错。”陆叶点点头，不清楚这跟神海之争有什么关系。</br></br>离殇解释道：“太初境是轮回树诞生之地，是这世上最为古老的空间之一，那里孕育出来的灵光有极为玄妙的威能，不但能让你在晋升星宿之后底蕴更加扎实，还拥有让你不惧这世上大多数星空奇观压制的能力。”</br></br>“有这种事？”陆叶大为惊奇，他以前还真没听说过。</br></br>太初境的神海之争，最后胜出百位名额，所有人都得到了玄妙灵光的奖励，助他们晋升星宿，当然，排名越高，得到的玄光就越多，陆叶当时得了第一，降下的玄光分量是最多的。</br></br>他以前只知道得自太初境的灵光比一般界域孕育的灵光功效更好，能让修士在晋升星宿之后底蕴更凝实，他如今同阶无敌，便有一部分得自太初境灵光的功劳。</br></br>但他还真不清楚那灵光还有别的功效。</br></br>杨青当初根本没跟他说过这事。</br></br>这显然不是杨青不知道，而是懒得说……</br></br>陆叶不免想起一事，两年多前星宿殿开启的时候，他与朴克和幽灵一起前往星宿殿所在的位置，在进入那片范围的时候，无论朴克还是幽灵，明显都有些艰辛，似是在抵挡什么压力，偏偏他这边毫无感觉。</br></br>当然虽然觉得有些奇怪，却没工夫询问。</br></br>如今方知，朴克与幽灵当初抵挡的，赫然就是星空奇观的压制力，而他根本感受不到那种奇妙的压制。</br></br>离殇又道：“在神海之争中胜出者，都拥有一定程度的抵抗星空奇观压制的能力，不过名次越低，抵挡能力就越差，正因为这个原因，哪怕神海之争凶险万分，那些界域的强者也非常热衷带着自己出色的后辈参与其中，因为一旦能胜出，那么日后成长起来，探索一些星空奇观就有很大优势了。”</br></br>“探索星空奇观？”陆叶有些惊奇，星空奇观那么危险，探索它们作甚？</br></br>离殇颔首：“星空奇观虽然凶险万分，但据说星空奇观内部有许多玄妙的好处，甚至有未复苏的星空至宝，若能得之一二，随随便便都能当成镇界之宝，很多大人物都热衷于探索星空奇观，也曾有人从中得了许多好处。”</br></br>陆叶了然，就说当初的神海之争那么凶险，那些界域的强者们为何还趋之若鹜，一个个将自家界域最出色的后辈带出来参与其中，原来还有这方面的原因。</br></br>相对于太初境孕育的玄光能让修士底蕴更扎实的好处之外，那些强者们更看重的无疑是抵挡星空奇观的压制。</br></br>正如离殇所说，任何一个修士进入星空奇观所在的环境，都如同凡人进了水中，可他这边并没有感觉到任何压力。</br></br>不过想要探索星空奇观，陆叶眼下的修为还有些不够，大多数星空奇观内部都是凶险万分的，这雾龙算是极少数内部没有凶险的奇观，不过即便如此，任谁闯入也轻易脱离不得。</br></br>陆叶从储物戒中取出一截轮回树的分身，抬手间，手心上一团火焰燃起，他将那截分身凑了上去，诡异的是，轮回树的那一截分身立刻燃烧起来，就像是一个火把。</br></br>火把的光芒照亮了方圆三丈的位置，光亮笼罩之地，雾气避散。</br></br>想要从这雾龙内部走出去，非得借助轮回树分身的力量才行，唯有如此，才能不在其中迷路，没有那火把光亮的笼罩，只会在这雾气中不断地打转。</br></br>“跟紧我！”陆叶开口。</br></br>离殇亦步亦趋地跟在陆叶身后，领头的陆叶也不知该往哪个方向走，便随意寻了一个方向朝前行去，反正只要不迷路，不管往哪个方向走，都能走的出去。</br></br>走了约莫小半天时间，四周依然雾气笼罩，星空奇观一般都庞大无比，可不是随随便便就能走出去的。</br></br>不过据轮回树在星图上的标注来看，这雾龙的体量在星空奇观中算是比较小的，若是不出意外的话，只需十天半月就能走出去。</br></br>又过半日，陆叶忽然顿住了身形，表情凝重地朝前方望去。</br></br>离殇察觉有异，视线越过他的身形，眼帘不禁一缩。</br></br>只见前方有一道身影盘坐着，看那模样像是一个人族，只不过身上半点生机也无，赫然不知死了多久。</br></br>他浑身上下也没有一点伤口，唯独容颜苍老的厉害，说明并非受伤而死，是被困在这里老死的……</br></br>陆叶和离殇都有些毛骨悚然，虽知雾龙这地方的诡异，也清楚任谁闯入都无法轻易脱身，可当真的看到有人被困在这里直到老死的时候，还是心有戚戚。</br></br>若非有轮回树给的星图指引，这种地方陆叶说什么也不会进来。</br></br>慢慢上前，来到那尸体面前查探了一下，陆叶表情更加凝重：“这是个月瑶！”</br></br>“怎么看出来的？”离殇不解。</br></br>陆叶摸了摸对方身上的衣服：“这是法宝级的法衣！”只不过因为时间太久，而且雾龙里的雾气有一些侵蚀的特性，这法宝级的法衣已经失去了功效，陆叶只稍一用力，那法衣就破烂开来。</br></br>他又看向对方手上的两个储物戒，抬手取下，稍稍感知了一下，戒指中有禁制锁，陆叶将之收起，对着那尸体行了一礼，口中呢喃有声。</br></br>离殇侧耳倾听，只听陆叶嘀咕着“取尔宝戒，葬尔身躯”之类的话。</br></br>然后陆叶就将面前的尸体给收了起来，准备出了雾龙找个合适的地方葬下去。</br></br>继续前行……</br></br>古往今来，雾龙之中有不少生灵闯入，但这些生灵大多数都没有什么好下场，除了少数幸运脱离的，其他的基本都被困在其中，直到老死。</br></br>还没走出雾龙的范围，陆叶前前后后就收了五具形态各异的尸体，有的如第一位人族月瑶那样盘膝而坐，安静死去，也有的在临死之前拼命抗争，却是无济于事。</br></br>又过数日，身后的离殇忽然传来一声惊叫，把陆叶吓了一跳。</br></br>转头望去时，只见离殇露出极为痛苦的神色，仿佛遭受了极大的折磨，整个人也忽隐忽现，正在催动力量，仿佛与什么东西抗争。</br></br>“怎么了？”陆叶连忙问道，他这边根本没有察觉到有什么危险的气息，不知离殇为什么遇到了袭击。</br></br>离殇的表情惶恐无比：“噬魂蚜，这里有噬魂蚜！”</br></br>陆叶皱眉。</br></br>他不知道噬魂蚜到底是什么鬼东西，居然让离殇如此仓皇失措，可只听这名字就明白，这玩意不是什么好东西，大概率是针对神魂的。</br></br>他连忙神念探出，感知四方，却是什么也没发现，疑惑问道：“在哪？”</br></br>“已经侵入我体内了！”离殇的表情变得绝望，若说魂族最怕什么的话，那放眼星空，噬魂蚜绝对能排在前三，这东西简直就是魂族的克星，曾有一次魂族的故土出现了噬魂蚜，险些被灭族，最后还是族中强者以牺牲很多族人性命为代价，将噬魂蚜给封镇了。</br></br>陆叶连忙凝神朝离殇打量过去，眸中洞察灵纹构建，仔细观瞧，初始还没发现什么异常，但很快陆叶就有所察觉。</br></br>离殇体内赫然多了一些肉眼几乎看不到的虫子，那虫子正在疯狂地啃食着她的魂体，让离殇痛楚至极，却是无力驱逐。</br></br>“入我神海！”陆叶连忙喝了一声。</br></br>“不行！”离殇不断摇头，长及脚踝的秀发摇摆，“噬魂蚜专克神魂，莫说伱是星宿，便是日照，入你神海，你也难逃一死！李太白，帮我一个忙，日后若有机会见到其他魂族的话……”</br></br>“少废话，快入我神海，我有办法解决它们！”</br></br>听闻此言，离殇不禁怔了一下，不疑有他，大喜着扑进了陆叶的神海之中。</br></br>平静的海面上，离殇的身影显露出来，陆叶也急忙显化了神魂灵体。</br></br>说来也奇怪，当离殇进入陆叶神海的时候，已经侵入她体内的噬魂蚜居然主动脱离了出来，清晰可见地，离殇体表处飘出了一团婴儿拳头大小的黑雾，那赫然都是噬魂蚜的汇聚。</br></br>这玩意哪怕用肉眼去看，也难以分辨，每个个体都细小至极，但汇聚在一起就比较容易观察了。</br></br>这些噬魂蚜好像猫儿嗅到了鱼腥味，纷纷涌进了陆叶的神海之中，把离殇看的一呆。</br></br>出现这种情况，无疑只说明了一件事，那就是陆叶的神魂力量比她要精粹强大，所以才能更吸引噬魂蚜。</br></br>离殇不免有些震惊，要知道她可是魂族，在神魂力量上，魂族不会比任何一个同阶的种族差，可现在噬魂蚜的反应却说明在神魂力量上，陆叶远超过她，否则不至于引起这样的变化。</br></br>但紧接着离殇就惊恐起来，冲陆叶大喊道：“别让它们入魂海！”</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50569619.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>2023-05-12 03:13:19</pubDate></item><item><title>第一千五百二十六章 雾龙</title><link>50558844.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>无尽星空，繁星闪烁，星舟远航。</br></br>陆叶端坐在星舟上，手上把玩着那个骨埙，如今已经可以确定一件事，这玩意一旦吹响了，那就会将附近的星兽吸引过来。</br></br>不清楚福运大转盘给自己这么一个东西做什么，不给一件合用的宝物，给块凤天蓝晶也是可以的。</br></br>离殇好歹还拿了一件不错的魂器呢……</br></br>骨埙虽然古怪，可只要不吹响它，都不会吸引到星兽，如此来看，吸引星兽的是骨埙发出来的声音，并非骨埙本身。</br></br>先得骨埙，后得那异宝铜钱，这一路行来，稀奇古怪的玩意倒是得了两件。</br></br>长云星系内部还是比较热闹的，有不少星宿来往纵横，甚至还有月瑶的身影，可见这个星系是一个比较强大的星系。</br></br>不过哪怕是同一个星系出身的修士，在星空中行走时遇到了，也不会轻易靠近彼此，因为每个星系内部都不可能是铁板一块，总有一些龃龉纷争。</br></br>所以陆叶这边虽然遇到了一些人，可都没什么交集，基本上若是发现了彼此，都心有默契地避开。</br></br>沿途无事陆叶与离殇轮流警惕，闲时便各自修行，如今没有万象海那样的特殊环境，陆叶修行起来效率不算高，但这一路行去路途遥远，积沙成塔之下，效果应该很可观，不管怎么说，他修行起来有自己独有的优势。</br></br>进入长云星系足足六个月之后，星舟抵达一座死星所在，陆叶径直落了上去。</br></br>这颗死星在很多年前，或许是一座充满了生机的界域，但因为某种不为人知的原因生机灭绝，界域底蕴流逝，渐渐就演化成了死星。</br></br>这样的死星放眼星空，不计其数。</br></br>死星上已经很难看到有生灵曾经活动的痕迹了，说明这颗死星死寂了很多年。</br></br>按照轮回树当初给予的星图指引，陆叶想要返回九州的话，这颗死星便是一处中转站。</br></br>死星之上一片荒芜，陆叶驾驭着星舟慢慢游掠，神念放出四下查探。</br></br>“看那边！”离殇忽然开口，指向一个方位。</br></br>陆叶扭头望去时，只见那个方向上有一个类似山谷模样的所在，那山谷内，一颗不知枯死了多少年的小树屹立着。</br></br>陆叶连忙收了星舟，与离殇一并朝那个方向掠去。</br></br>很快来到近前，盯着那枯死的小树打量，陆叶点点头：“就是这里了！”</br></br>这颗小树能在死星底蕴消失无数年之后还屹立在这里，明显不是凡物，因为它根本就是轮回树的一棵分身！</br></br>这分身也不知是轮回树多少万年前所留，不过随着界域的死亡，这分身也早已经死了。</br></br>轮回树的分身本就是依附界域而存的，界域内没有生机，轮回树分身自然无法独活。</br></br>也正是因为曾经有分身留在这里，轮回树才能知道这座死星的一些玄妙，否则星空这么大，死星荒星无数，这里真有什么秘密的话，早就被修士发现了。</br></br>轮回树的分身陆叶是需要挖出来的，后面会有大用。</br></br>轮回树交给他的星图中可不单单只有指引他如何返回九州的路线，上面更是标注了一些应对的手段。</br></br>这分身不是凡物，理论上来说，算得上星空至宝的属宝，就像剑葫丹葫与造化藤的关系一样。</br></br>只不过因为轮回树的分身数量很多，遍布整个星空，所以价值上不算太高，可终究是至宝的属宝，有一些极为特别的力量。</br></br>若是完好的轮回树分身，想挖出来自然没那么容易，可这棵分身早已死去多年，陆叶只花了一点时间，就将它给挖了出来，又花了很大的力气，才将这死去的分身斩成一截截收了起来。</br></br>又与离殇分头，四下寻觅了一番，却是没有任何有价值的发现。</br></br>按轮回树的星图指引，分身所在的位置，约莫万里之外，有一道深渊，陆叶要找的就是那道深渊。</br></br>可找来找去，居然毫无发现。</br></br>只隐隐猜测，这无数年下来，死星的地貌有所变动，那深渊或许被掩埋了起来，毕竟轮回树对这颗死星的了解，都建立在分身还活着的前提下，这分身死了之后死星会有什么变化，轮回树就无法得知了。</br></br>找不到那深渊，陆叶也只能自己往地下深处打洞，他得深入地下。</br></br>好在他身为一个星宿修士，做这事倒也不难，但在那之前，得先查明地下的一些情况，免得错了方向。</br></br>这事得让离殇帮忙，她的身躯介于虚实之间，很轻松地就进入了地下，一番查探，小半个时辰之后才重新出现，带着陆叶来到山谷的某个位置，指着地下道：“从这个方向，大概两万丈的深度！”</br></br>“大工程啊。”陆叶咂咂嘴，祭出了磐山刀，冲天而起。</br></br>旋即整个人头下脚上落了下来，坠落之时身形急速旋转起来，刀光笼罩己身，仿佛化作了一个钻头。</br></br>落地无声，地面出现了一个圆形的深坑，刀光凛冽间，陆叶不断地往地下深入。</br></br>一路往下，势如破竹，足足一个时辰的时间，陆叶才感觉下方忽然一空，整个人落进了一个巨大的地下空间。</br></br>陆叶收起磐山刀，左右打量了一下，没急着往下，而是又上去了一趟。</br></br>他留在外面的坑洞得做一些伪装，虽说这里鲜少有人前来，哪怕来了，也未必能够发现那个坑洞，可凡事总得以防万一。</br></br>用阵法伪装不是明智的选择，这死星上一片荒芜，没有半点能量，布置阵法维持不了太长时间。</br></br>最好的伪装是最自然的遮掩，陆叶忙碌了一阵，将洞口遮掩好，这才重新返回地下深处。</br></br>来到那地下空间后，陆叶循着不算宽敞的通道前行，基本上来说，方向是往下的趋势。</br></br>离殇在这里如鱼得水，身形时隐时现。</br></br>一直又前行了数个时辰，陆叶这才感觉到前面有莫名的气息传来。</br></br>待到近前一看，发现果然跟自己从轮回树那里得到的情报一样，这里有一条天然的虫道！</br></br>会出现在界域内部的虫道是很少见的，一般来说，虫道只会出现在星空中，却不知这一方界域为什么会出现一条虫道。</br></br>此方界域的衰弱死寂，跟这条虫道的出现有直接的关系，可以说，正是因为这虫道的出现，才导致原本富有生机的界域的死亡。</br></br>对比而言，这条虫道的入口不算大，万象星系内那些虫道基本都比眼前这个要宏伟的多。</br></br>而且这虫道好像也没有万象星系的那些虫道稳定，陆叶观瞧之中，隐约可见虫道内有莫名的力量在翻涌。</br></br>陆叶想了想，还是放弃了以肉身穿越虫道的念头，直接祭出了龙座。</br></br>龙鳞披挂，猩红偃甲加身，在那之前，离殇就已经附魂在了陆叶身上。</br></br>望着面前的虫道，陆叶一步迈出，下一刻便感觉有一股吞噬的力量将他拉近了虫道中。</br></br>陆叶发现这个虫道果然不太稳定，因为整个过程中，龙座明显承受了不小的压力，不像陆叶之前穿过的虫道，基本没什么感觉就已经穿过了。</br></br>稳定的虫道不会对生灵有什么危害，可这种不稳定的就难说了，运气不好迷失在里面是常有的事，当初陆叶与汤钧就被虫道吞噬，若不是借助虚空兽的心核，根本无法脱困。</br></br>好在这条虫道虽然不够稳定，却没那么夸张。</br></br>过得片刻后陆叶感觉身子一轻，已经走出了虫道，猩红身形朝前窜出，再回头望去时，虫道的出口如一只无形猛兽的大口，内里莫名的力量徐徐流转着。</br></br>四周雾气萦绕，视野受到极大的限制，哪怕是神念放出也只能离体三尺不到。</br></br>果然如轮回树在星图上的标注，从那死星的虫道出来之后，就会来到一座星空奇观的内部。</br></br>雾龙！</br></br>因为这座星空奇观如果从远处观望的话，就像是一只由雾气凝聚而成的上古巨龙，所以才会有这样的称呼。</br></br>雾龙内部本身没有能致命的威胁，可任谁随意闯入这里都不会有好下场，因为很容易会迷失方向，继而一辈子被困于此地。</br></br>强如日照，也不敢随随便便擅闯雾龙笼罩的范围。</br></br>陆叶收了偃甲，正准备从储物戒中取出一物，却听离殇闷哼一声，不由自主地从自己身上脱离了。</br></br>“怎么了？”陆叶不解地望着她。</br></br>离殇的表情有些艰辛的样子，似是正在对抗一种无形的压力，转头看了看四周，恍然道：“这里是星空奇观？”</br></br>“是。”陆叶点点头。</br></br>“难怪……”离殇露出了然的表情。</br></br>“这星空奇观对你有压制？”陆叶隐隐有所猜测。</br></br>离殇道：“不是这座星空奇观对我有压制，是所有的星空奇观都有奇特的压制，因为星空奇观这东西一般都是诞生在最为远古的时候，那时候的环境跟眼下不太一样，我们习惯了如今的生存环境，莫名来到远古的环境，终究是不适应的，就像是凡人进入了水中一样。”</br></br>“我怎么没事？”陆叶一脸惊奇，他根本就没感觉到有什么压制。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50558844.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>2023-05-11 10:13:43</pubDate></item><item><title>第一千五百二十五章 铜钱</title><link>50554191.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>同阶之中，陆叶长刀之利，无有匹敌，但在星空中行走，所遇到的对手可不单单只有同阶，而且即便是同阶，一些防护灵宝的威能也不是随随便便可以斩破的。</br></br>十几只甲犰兽上蹦下窜，却没有太多配合，只是野蛮的扑咬冲撞，附魂状态下的陆叶想要解决它们倒也不是太难，只是需要一点时间。</br></br>一只只甲犰兽战死，鲜血染红了大地，陆叶正在拼杀之时，脑海中却忽然响起了离殇的声音：“小心！”</br></br>与此同时，陆叶身形一转，一刀朝身侧斩去，那个方向上，有一只甲犰兽不知何时跳出了战圈，张开大口，对着他喷出了一道铜光！</br></br>陆叶不清楚这铜光到底是什么玩意，因为从始至终，这些甲犰兽都没有施展出什么特别的手段，却不知这只甲犰兽为何有些特别。</br></br>但不管这铜光是什么，终究只是星宿星兽施展出来的手段，陆叶倒也不惧。</br></br>长刀斩下时，陆叶眉头一皱，因为磐山刀丝毫没有受力的迹象，那铜光径直穿过了磐山刀，朝他肉身打来。</br></br>陆叶连忙在体表处构建出圣守灵纹，欲要抵挡。</br></br>诡异的是，圣守也挡不住这道铜光，那铜色的光束直接穿过了圣守灵纹，轰击在他身上。</br></br>陆叶脸色微变，下一瞬，就感觉身子骤然一沉，仿佛有一座大山压在了肩膀上，让他的身子猛地僵硬起来。</br></br>他原本身在半空中，这一下身子不受控制地朝下方跌落，低头望去，只见体表笼罩着淡淡的铜光，与那甲犰兽口中吐出来的铜光一模一样。</br></br>幸存的甲犰兽从四方扑来，陆叶想要躲闪，可身躯沉重至极，一时竟没能闪开。</br></br>嗤嗤嗤的声响传出，伴随着陆叶的闷哼，身上多了数道伤口，狼狈至极。</br></br>轰然落地，尘土飞扬，甲犰兽们如跗骨之蛆般扑杀而至，个个獠牙狰狞，凶神恶煞，大有一副要趁机将陆叶碎尸万段的架势。</br></br>“出来！”局势危急，陆叶连忙招呼离殇，他搞不清楚那铜光的本质到底是什么玩意，竟有如此神妙威能，但感受之下，跟楚申的凝身镜似乎有些类似，不过功效更强更诡异。</br></br>但不管铜光的本质是什么，既是侵入自己身体内的异物，那他只要催动天赋树的威能便可将之焚烧，摆脱那铜光的困扰。</br></br>离殇眼下正附魂在他身上，若不让离殇先离开，天赋树的威能一旦催动，搞不好连离殇也要被焚灭。</br></br>离殇闻言立刻便要解除附魂秘术，可让她诧异的是，她竟解除不了，在那铜光的笼罩压制下，她此刻就好像彻底与陆叶融为一体了。</br></br>这片刻间的耽搁，甲犰兽们已经扑杀了过来，又在陆叶身上留下数道极深的伤口。</br></br>陆叶没法再等下去了，只庆幸此前自己在这里做了一些布置，否则这一次还真有些麻烦。</br></br>一念动，手中多了一块大阵玉珏，灵力往内灌入时，嗡鸣声响起，四方光流涌现。</br></br>甲犰兽们扑杀而至，这一次却没再给陆叶造成什么伤害，他所在之地多了一层肉眼可见的透明光幕，所有来袭的甲犰兽都被这层光幕所阻。</br></br>防护大阵！</br></br>陆叶之前在这里布置了阵法，是准备来对付月瑶星兽的，当然，这么短时间内布置的阵法对月瑶星兽肯定没有太大威胁，他只是想拖延一点时间，好让自己有功夫逃跑。</br></br>不过来的不是月瑶，而是一群星宿，这大阵就能发挥出不错的作用了。</br></br>己身有防护笼罩，不虞再被攻击，玉珏操控之下，大阵之内一道道剑气开始肆虐！</br></br>为了让这座大阵有足够的杀伤，陆叶甚至把剑葫安置在了阵眼处，这是他身上唯一能用来充当阵眼的宝贝。</br></br>剑气纵横间，化作一条剑气长河，将一只只甲犰兽卷入其中。</br></br>甲犰兽的鳞甲确实坚硬，却也抵挡不住这样无边无际的袭杀，不片刻，那剑气长河中便有一道道生机开始消亡。</br></br>陆叶盯着其中一只甲犰兽，催动剑气长河朝它席卷过去。</br></br>这个甲犰兽正是此前吐出铜光的那个，其他甲犰兽都没有这样的本事，唯独它有，可陆叶左看右看，也不见它有什么特别的地方。</br></br>这只甲犰兽确实没什么特别的，体型上不比它的同类大，实力也就那样，而且自吐出那一道铜光之中，陆叶再没见它施展出类似的手段了。</br></br>直到剑气长河将它卷入其中，绞杀当场，所有来袭的甲犰兽都被杀的一干二净。</br></br>纷乱的战场渐渐平息下来，陆叶站在原地紧皱着眉头，不是他不想动，实在是身躯沉重的厉害，每动一步都要耗费巨大的力量。</br></br>这种沉重并非真实的沉重，而是他自我感觉上的，因为他真的这么重的话，双足所立之地肯定会留下极深的脚印，可事实上他的脚印很浅。</br></br>“还没办法解除么？”陆叶问道。</br></br>离殇的声音传出，有些无奈：“不行！”</br></br>“这倒是奇了！”</br></br>按道理来说，那铜光是甲犰兽施展出来的手段，它如今已死，手段也应该失去作用才对，可偏偏那铜光一直包裹着陆叶，让他整个看起来就像是铜汁浇筑而成。</br></br>在这铜光笼罩之下，离殇根本无法解除附魂。</br></br>分身还在数万里外接应，陆叶没有急着赶过去，因为剑葫还要收回来，而且他想看看那个甲犰兽到底有什么特别的地方。</br></br>没道理大家都是甲犰兽，就它能催动出那样的铜光，诡异的是，它只催动了一次……</br></br>陆叶早就暗暗警醒过自己，不要因为敌人实力不高就小觑任何人，因为这世上稀奇古怪的手段和宝物实在太多，谁也不知道会不会阴沟里翻船。</br></br>一直以来他都是这么做的，却不想这次在一只星宿星兽这边吃了亏。</br></br>日子一天天过去，直到数日后，那笼罩在陆叶体表处的铜光才忽然微微颤抖，紧接着骤然消散。</br></br>恢复自由的瞬间，离殇就解除了附魂秘术，闪身而出，一脸的心有余悸。</br></br>她还真怕以后要一直跟陆叶保持着附魂的状态，真如此的话，那两人就再也无法分割了。</br></br>陆叶活动了下有些僵硬的身子，先去把剑葫收了回来，这才走向那只特殊的甲犰兽尸体所在。</br></br>此前剑气长河的席卷下，这甲犰兽的尸体变得破破烂烂。</br></br>陆叶仔细打量了一下，发现这尸体确实没什么特别的地方，神念感知之下，更没有察觉到任何异常。</br></br>再看看其他甲犰兽的尸体，好像都是一个样。</br></br>这倒是奇了，如果这些甲犰兽没有区别的话，那为什么其中一只可以施展出那样神妙的手段？就连他这样身经百战的都吃了大亏，若非有提前布置的大阵，这一趟真的就只能借助分身的接应来避难了。</br></br>有些不死心地将一只只甲犰兽的尸体分解开，还真让陆叶找到了一个奇特的东西。</br></br>正是从那只特别的甲犰兽体内找出来的。</br></br>擦干净那东西上面的血迹，陆叶凝神打量着手中之物。</br></br>那像是一枚铜钱，外圆内方，中间一个小孔，铜钱两面都有极为繁奥的纹路图案，看起来像是灵纹，又不太像。</br></br>“这是什么？”离殇好奇望来。</br></br>陆叶摇了摇头，表示不知，但隐隐觉得，那甲犰兽能吐出铜光，应该与此物脱不开关系。</br></br>这么来看的话，那铜光并非甲犰兽本身的手段，而是这铜钱的力量，就说为什么只有这个甲犰兽能吐出铜光，其他的吐不了，原来是这个原因。</br></br>这无疑是个宝贝啊！</br></br>陆叶有些欣喜，他亲身体会过那铜光的力量，连他这样的中了铜光都身形僵硬，沉重无比，更不要说别的星宿了。</br></br>哪怕是月瑶，中了那样的铜光，恐怕都要实力大减！</br></br>陆叶尝试催动力量灌入其中，却没有丝毫反应，又以神念沁入，同样没有效果。</br></br>他想了想，将铜钱递给离殇：“你试试！”</br></br>离殇接过尝试一番，结果发现她无论动用什么手段，都没办法让铜钱有半点反应，这才还给陆叶：“这恐怕是异宝！”</br></br>陆叶也是这么想的。</br></br>没道理甲犰兽能催动此宝威能，到了他跟离殇手上就没效果了。</br></br>唯有一种可能，那就是此物是那种只能动用一次性的异宝，动用一次之后就失去了作用。</br></br>结合之前甲犰兽只吐出一次铜光来看，这个可能性很大。</br></br>陆叶不免有些郁闷，难得碰到这样的好宝贝，居然是只能动用一次的异宝，陆叶的好心情瞬间变得很恶劣，忍不住叹了口气。</br></br>不过让陆叶感到奇怪的是，这如果真的是异宝的话，为什么没有损毁呢。</br></br>正常情况下，如这种只能动用一次的异宝在失去威能之后，都会损毁的，可这铜钱却依然完好如初。</br></br>虽然已经没了威能，可陆叶还是决定将它收起来，因为这铜钱两面有很多复杂的纹路，说不定对他推衍灵纹有些帮助，以后有空的话可以钻研一下。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50554191.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>2023-05-11 03:13:05</pubDate></item><item><title>第一千五百二十一章 万事俱备</title><link>50501657.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>与白露闲聊几句，陆叶道明来意，白露连忙带他去见大长老烟淼。</br></br>陆叶这次来人鱼领地没别的事，就是借钱！</br></br>他手上的灵玉已经没多少了，如今要准备返回九州，自然要买一些东西，别的不说，星舟是肯定要买上一批的，否则九州那么多星宿单靠自身飞行，一路赶来不但要消耗更多时间，也不安全。</br></br>而且他要买的星舟还不是小型星舟，是那种能容纳很多人的大型星舟，这玩意的价格普遍都比较昂贵。</br></br>烟淼闻言笑道：“道友想要多少？”</br></br>陆叶道：“贵族这边能拿出多少？”</br></br>烟淼略作沉吟：“五千万够吗？”</br></br>人鱼一族虽然占据了一条巨大的灵玉矿脉作为栖息地，但也不是说随便就可以开采的，因为这是他们赖以栖息的地方，所以开采灵玉都是有计划的，在确保不会削减矿脉规模的前提下开采，每年能开采出来的灵玉份额都是有数的。</br></br>而且人鱼一族本身修行起来也要借助灵玉，总得留一部分备用，这边能拿出来的就是五千万了。</br></br>“够了！”陆叶连忙点头，他就是要去买一些星舟，应该花不了太多。</br></br>“那道友稍等，我让族人装好了给你送过来。”</br></br>烟淼离去了，没让陆叶等太久，只不过一个时辰左右，便让一个人鱼将五千万灵玉送过来了。</br></br>陆叶本想立下借据，不过却被白露阻止了，让他以后多送点灵丹或者人鱼需要的物资过来就行。</br></br>陆叶道：“近十年之内我怕是来不了了。”</br></br>白露脸色微变：“怎么了？”</br></br>“我要回一趟故土，路途遥远，这一来一回需要一些时间。”</br></br>白露这才明了，虽然有些不舍，却也无法阻止，只能让陆叶日后回来的话，第一时间来报个平安。</br></br>陆叶满口答应下来。</br></br>照旧从人鱼族这边借了一只海马星兽，骑着它往星宿殿的方向赶赴，小半日后，抵达星宿殿，推开大门，走入其中。</br></br>那海马星兽跟陆叶来返过几次，早已轻车熟路，见陆叶进了星宿殿，便自顾返回人鱼领地。</br></br>星宿殿内还有陆叶放置在这里的一些储物戒，储藏着大量的炼神草，还有万象海下的星兽尸体。</br></br>陆叶想了想，带上一点备用，剩下的依然放在这里，这才通过小星宿殿的门户，返回无双岛下。</br></br>游出一段距离，悄无声息地出了海，再返回无双岛。</br></br>才刚进灵岛，楚申就迎了上来：“师兄你回来啦？”</br></br>他之前就听说陆叶回来了，结果却一直没找到陆叶行踪，却不想陆叶不知什么时候出去了一趟。</br></br>“嗯，有事？”陆叶问道。</br></br>楚申神神秘秘地：“师兄先跟我来。”</br></br>这般说着，带着陆叶去了自己的寝殿，然后献宝似的将一枚储物戒送到陆叶面前，乐滋滋道：“师兄请看！”</br></br>陆叶不解，拿起储物戒，沉浸心神查探，发现里面没别的东西，大概有一千万灵玉的样子。</br></br>“这是……”陆叶望着他。</br></br>楚申道：“这是师兄阵盘售卖的灵玉，还有咱们无双岛收益的分成！”</br></br>“这么多！”陆叶讶然。</br></br>阵盘售卖的灵玉有多少陆叶不太清楚，但肯定是没这么多的，可以说这其中一大半都是无双岛收益的分成。</br></br>楚申笑容满面：“大哥有所不知，咱们无双岛如今名气打出去了，也算是万象海上一块响当当的招牌，单单是租赁那些店铺，每年都有大笔收益，还有一些店铺咱们都有参与经营，所得收益咱们都有分成的，说是日进斗金也不为过，这只是刚开始，以后还会越来越多。”</br></br>陆叶一脸赞许：“做的不错！”</br></br>得了夸赞，楚申笑的愈发开心：“全赖师兄栽培，若无师兄，哪有今日的无双岛！”</br></br>陆叶摇了摇头，虽说无双岛初立的时候，自己确实帮了一些，但无双岛能有今日的发展，跟楚申最初的规划和这期间的种种努力脱不开关系，无双岛能有今日繁荣，楚申功劳巨大。</br></br>如今提起楚申，大家都知道他是无双岛岛主，任谁都要给三份薄面，再没人说他是日照强者的子嗣，九颜的儿子。</br></br>而这正是楚申想要的结果。</br></br>一个星宿，带领着另外一群星宿，能在万象海这样复杂的环境中打下这样一片巨大基业，简直就是一个传奇。</br></br>“对了，我近日要离开一趟，十年之内才能赶回来。”陆叶开口。</br></br>楚申闻言一惊：“师兄这是要去哪？”</br></br>“回故土！”</br></br>楚申了然，既是要回故土，那倒是理所应当的，只不过他也不清楚陆叶的故土在哪，这来回居然要十年之久。</br></br>“师兄要不要带几个人一起去，路上也能帮衬一些。”楚申开口，不过仔细想想又不妥，法老大本身的实力已是星宿顶尖，无双岛这边有什么人能帮到他？唯有一个汤钧，可汤钧是无双岛唯一的月瑶，他若走了，谁来坐镇无双岛？</br></br>“不必了。”陆叶摇头，“我一个人快去快回，更自在一些。”</br></br>“那师兄路上注意安全，我等着师兄归来！”楚申正色道。</br></br>陆叶点点头，又想到一事：“咱们岛上有售卖星舟的店铺么？”</br></br>楚申道：“有啊，师兄要买星舟？”</br></br>“要买一批，那店铺的星舟品质与价钱比起万象商会的如何？”</br></br>楚申笑道：“万象商会很多星舟都是他们提供的，所以品质上肯定有保障，而且价钱要比在万象商会还便宜一些，当然，师兄要买，我让他们给你最优惠的价格！”</br></br>小半日后，在楚申的运作下，有个星宿后期修士带了一本精美的图册前来，客客气气地将图册递给陆叶。</br></br>那图册似是用一直奇特的金属炼制而成，图册上的尽都是各种各样星舟的图案，陆叶往内灌入灵力的时候，那星舟图案更是仿佛活了过来一样，化作一团虚影，漂浮在陆叶面前，让他能够更仔细更全面地查探这星舟的种种。</br></br>陆叶不断查看着，发现这些星舟确实都很不错，各种类型的都有，不但种类齐全，而且品质不俗。</br></br>陆叶很快便看中了一种名为银鱼的星舟。</br></br>当初苏玉卿送了他一艘星舟，也叫这个名字，而且造型上来看，跟图册上的差不多，都好像一条银色的鱼儿。</br></br>不过苏玉卿送他的那个星舟只是小型星舟，最多也就只能搭乘九人。</br></br>可陆叶如今看中的银鱼是一艘大型灵舟，搭乘个上百人都不成问题。</br></br>价格很是不便宜，哪怕因为有楚申的关系，给了最优惠的价格，也要足足八十万灵玉。</br></br>陆叶准备买上三十艘，一来九州的星宿数量很多，星舟数量少了肯定不够用，二来他要留一部分在九州，方便日后九州再有星宿想来万象海使用。</br></br>虽已看中银鱼星舟，不过陆叶还是往后面翻去，想看看有没有更合适的。</br></br>看着看着，星舟倒是没看上，反而让陆叶看中了一种叫虎鲨的战舰！</br></br>想了想，到时候大批星舟航行在星空中，若是有战舰护持的话，也能更安全一些。</br></br>虎鲨战舰的造型就像是一头海中的鲨鱼，模样狰狞，这种战舰不是大型战舰，只能算做小型的，三五人便可驾驭，毕竟大型战舰这玩意即便是以陆叶目前的财力也玩转不来。</br></br>战舰的价格无疑更昂贵，哪怕虎鲨战舰只是小型战舰，也价值五十万灵玉一艘。</br></br>稍作盘算，陆叶最终给那星宿修士下了一个订单，订购了三十艘银鱼星舟，十艘虎鲨战舰。</br></br>才到手的六千万灵玉，一下缩水大半。</br></br>那星宿显然没想到会是这样一笔大生意，收了定金之后眉开眼笑，保证十日之内将货物备齐，然后送到这里来。</br></br>待那星宿离去，陆叶给汤钧传了一道信息，然后又跑去安哲的店铺，买了一些龙息晶备用，又买了很多杂七杂八的礼物，准备带回去送人。</br></br>七搞八搞的，陆叶手上的灵玉就只剩下一千万了。</br></br>这些灵玉是不能再动用了，无论星舟还是战舰，日后航行起来都是需要一些灵玉的。</br></br>回到自己的山洞，安心等待起来。</br></br>期间陆叶尝试传讯给朴克，不管怎么说，这是他在万象海为数不多的朋友，既要离去，总得跟他打个招呼。</br></br>结果发现联系不上朴克，忽然想起，朴克这家伙早就跑路了，似乎在躲他那个指腹婚。</br></br>也不知道朴克晋升月瑶了没，按道理来说，他早就可以进入星宿殿晋升了。</br></br>没等到十日时间，陆叶订购的星舟和战舰就已经备齐。</br></br>陆叶亲自检查，确定这些星舟和战舰都是完好的状态，没有任何破损或者被人动用过的痕迹，这才交割了剩下的灵玉。</br></br>一切准备妥当，可以出发返回九州了！</br></br>山洞中，陆叶长身而起，望着一旁的离殇，离殇心领神会，合身扑来，催动附魂秘术，依附在陆叶身上，她身份特殊，终究不方便暴露在外，哪怕魂族本事奇特，能够隐匿自身，可她也无法保证一定就能瞒过月瑶的探查。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50501657.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>2023-05-11 03:13:00</pubDate></item><item><title>第一千五百二十四章 骨埙的奇妙</title><link>50546789.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>心情不美，陆叶却无处发泄，只能闷闷地拿起骨埙放在嘴边，使劲吹了起来。</br></br>难听的音调在星舟内跌宕起来。</br></br>在乐律上他着实是没什么天赋的，当初人鱼族天螺殿里的考验，他还是凭着自己的特立独行才算蒙混过关，骨埙这东西他又哪里能吹的起来？</br></br>离殇的好心情都被破坏了，无奈冲陆叶伸手：“给我！”</br></br>“你会吹？”陆叶惊奇地望着她。</br></br>“学过一点。”离殇回道。</br></br>离殇绝对不止学过一点这么简单，当骨埙的声音响起的时候，一股苍凉古荒的氛围都开始弥漫起来。</br></br>一曲奏罢，离殇将骨埙还给了陆叶，陆叶摆摆手：“送你了！”</br></br>这玩意在他手上完全没什么用，路途遥远，闲来无事，听离殇吹上几曲解解闷倒也不错。</br></br>话落之时，陆叶忽然心有所感，转头就朝一个方向望去，只见那个方位上一道巨大的身影正迅速朝这边掠来，四方星光印照下，那身影显得格外的狰狞可怖。</br></br>“月瑶星兽！”离殇也发现那星兽的身影了，不禁惊呼一声。</br></br>陆叶连忙将星舟提速，朝远处遁逃，月瑶星兽的恐怖他是亲身领教过的，此前与半辞就联手杀过一个天欲魔蛛，不过那一次占据了偷袭之利，真要是正面对上，肯定不是对手。</br></br>这来的星兽气势比起天欲魔蛛要强大的多，搞不好是个堪比月瑶后期的，凭陆叶和离殇这小身板，哪里能抵挡的了？</br></br>星舟化作一道流光，继续前掠，那星兽在后方紧追不舍，明明体型庞大，动作蠢笨，可速度却是一点都不慢，哪怕陆叶将星舟的速度提了极致，也只能勉强维持着不被追上。</br></br>按道理来说，星兽在星空中遇到生灵，若是长时间不得手，也会主动放弃，可这月瑶星兽却不知为何，竟如跗骨之蛆般摆脱不得。</br></br>陆叶楞是与它僵持了半月之久，这家伙跟个尾巴似乎甩不掉。</br></br>这半月时间，陆叶自身的消耗就不必说了，灵玉都耗费了不少，毕竟星舟这样全速航行，也是需要借助一部分灵玉的力量的。</br></br>陆叶就搞不懂了，自己这边也没得罪这月瑶星兽，何苦这样追着不放呢？</br></br>继续这样下去不是办法，眼见确实无法摆脱那星兽，陆叶只能朝一旁打出一道御器。</br></br>又往前飞了一阵，陆叶才对离殇喊了一声：“附魂！”</br></br>离殇毫不犹豫，立刻依附在陆叶身上，紧接着陆叶就收了自己的星舟，身形一闪消失不见。</br></br>再现身时，已来到了自己打出的御器所在的位置，与之前相隔了数万里之遥。</br></br>他迅速左右观瞧，寻得一块巨大的陨石，藏身上去，催动隐匿和敛息灵纹加持己身，如一道幽灵般依附其上。</br></br>数万里外，传来了恐怖的气息，无疑是那月瑶星兽失去了追击的目标正在大发雷霆，陆叶愈发确定对方是个堪比月瑶后期的星兽了。</br></br>他不敢乱动，也不敢让自身气息有半点流露，随着陨石的航向往星空深处漂泊。</br></br>期间他甚至察觉到那月瑶星兽从几千里外路过的痕迹，显然是对方还在四处寻觅。</br></br>就这样漂泊了数日，确定再也察觉不到那月瑶星兽的气息了，陆叶这才松了口气，解除了自身的隐匿和敛息。</br></br>左右观瞧了一阵，重新确定了自身方位，规划了航向，陆叶又祭出星舟，朝前掠去。</br></br>有过此前的经历，陆叶这次更加小心谨慎了，星空之中危险无处不在，这次运气还好，遇到的只是月瑶星兽，自己好歹有能力摆脱，若是遇到个日照……那他跟离殇就只能把脖子洗洗干净了。</br></br>接下来的半月相安无事，倒让陆叶和离殇都放松不少，话说回来，星空的危险虽然多，却也不是随随便便就可以碰到的，真要是遇到了难以化解的危机，那只能自认倒霉。</br></br>骨埙悠扬的声音再次响起，离殇似乎很喜欢这件乐器。</br></br>一曲还没吹完，陆叶就脸色大变，因为他又感受了月瑶星兽的气息，而且还不止一道！</br></br>转头望去，只见星空深处，三道火红色的流光朝这边急速掠来，透过那流光的掩盖，陆叶看到了三匹骏马！</br></br>那三匹骏马两大一小，通体火焰包裹，好似烈火熊熊燃烧，彰显绝强气势，这明显是一家三口。</br></br>让陆叶稍稍感到安心的是，这次出现的三只星兽虽然都是月瑶，可气势上却没有上次遇到的强大，如果说上次那个是后期，那么这三只就是两个中期，一个前期。</br></br>能摆脱那后期星兽，自然就能摆脱中期和前期，陆叶当即将星舟提速，这次逃了数日，总算将这一家三口给甩掉了。</br></br>星舟上，陆叶长呼一口气，与离殇对视一眼，然后两人的目光都投向离殇手中拿着的骨埙。</br></br>如果说第一次星兽来袭只是巧合的话，那么第二次就让两人看出了一些端倪。</br></br>因为前后两次遇到星兽，都是离殇吹响骨埙之后的事情。</br></br>“你感受到它有什么奇特的力量么？”陆叶问道。</br></br>离殇摇头：“好像只是普通的乐器！”</br></br>这倒也是，如果这骨埙真的有奇特之力的话，陆叶没道理感受不出来，可前后两次星兽来袭的事却没办法解释，毕竟太巧合了。</br></br>想要验证倒也简单。</br></br>又数日后，一颗荒星之上，陆叶费尽心思布置了一座大阵，不但如此，分身也已经在数万里之外等候，随时可以接应他与离殇。</br></br>一切准备妥当，陆叶这才看向一旁等待的离殇，微微颔首。</br></br>离殇拿起骨埙，轻轻吹响。</br></br>骨埙的声音虽然悠扬，但传出去的距离很有限，陆叶并不觉得之前遇到的月瑶星兽是这玩意吸引来的，可到底是不是，还得验证一下才行，要不然这样一个诡异的东西放在身边，实在是没什么安全感。</br></br>离殇一曲吹完，陆叶警惕地查探四方，发现并无任何异常，这才长呼一口气，隐隐觉得是自己想多了，此前两次大概率只是巧合。</br></br>没有阻扰离殇，让她继续吹奏着。</br></br>离殇接连吹了三首曲子依然安宁无恙。</br></br>陆叶招呼一声：“行了。”</br></br>可以确定了，自己之前确实是想多了，就说这么一个连禁制都没有的玩意，怎么可能引来月瑶星兽。</br></br>然而他话音才落，就听得轰隆隆的声响从地下传来，好似闷雷滚过一样。</br></br>陆叶脸色一变，正待仔细查探的时候，那声响已到离殇所在的位置。</br></br>离殇反应也是奇快，身形一闪便从原地挪开，她原本所在之地碎石翻飞，一个孔洞忽然出现，自那孔洞之中，有一双眼睛绽放出猩红光芒。</br></br>紧接着，那猩红目光的主人迅速从中爬出。</br></br>陆叶不慌，因为在他的感知中，这次来的不是月瑶，只是一个堪比星宿后期的星兽。</br></br>仔细打量过去，发现这玩意长的有些像是穿山甲，浑身披挂着厚厚的鳞甲，看起来就坚硬的很。</br></br>不过很快，陆叶就眼角一抽，因为这只穿山甲后面，又跟出来另外一只，第三只……</br></br>眨眼间，冒出来十几只穿山甲。</br></br>“甲犰兽。”离殇认出了这种星兽的来历。</br></br>这些甲犰兽的目光都盯着离殇所在的位置，准确的说，是盯着她手上的骨埙。</br></br>“丢给我！”陆叶冲离殇喊了一句。</br></br>离殇立刻把骨埙丢了过去，陆叶接过时，发现那些甲犰兽果然都朝自己手上望来！</br></br>可以确定了，之前的两次的月瑶星兽，还有这次的甲犰兽群，都是被骨埙的声音吸引过来的。</br></br>陆叶忍不住在心中破口大骂，那福运大转盘搞什么东西，莫名其妙送了自己一个这么危险的玩意，幸亏这几次没有引来日照星兽，否则连死都不知道怎么死的，那可就太冤了。</br></br>可是陆叶明明没有从这骨埙中感受到任何禁制之力，它就像是一件普通的乐器，为什么会吸引星兽呢？</br></br>暂时想不明白，陆叶徐徐拔出了磐山刀。</br></br>遇到月瑶星兽没有抗衡的能力就罢了，一群星宿星兽，他自然没有避退的理由。</br></br>长刀的祭出无疑激怒了那些甲犰兽，奇怪的兽吼声传出，那些甲犰兽立刻朝陆叶这边扑杀而来。</br></br>陆叶根本就没有躲闪的意思，持刀就迎了上去，瞬息间大战起。</br></br>离殇合身扑来，附魂在陆叶身上，让他一身实力大增。</br></br>刀起刀落间，鲜血飞溅，这些甲犰兽体表的鳞甲防护确实了得，比起体修都要了得，哪怕是加持了神锋的磐山刀也难以将它们一刀毙命，顶多只能在它们身上留下一些伤口。</br></br>每一只甲犰兽，陆叶都需要砍上好几刀才能将之斩杀。</br></br>他愈发感受到了自身斩击之力的不足了，上次与那血族月瑶大战的时候，情况比这更糟，因为他的斩击根本无法奏效，最后若不是离殇掀起魂战，在神魂上灭了对方，那一战他还真拿别人没什么好办法。</br></br>神锋灵纹已经给磐山刀加持了足够的力量，可依然不够，可惜陆叶暂时不知该怎么解决这个问题。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50546789.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>2023-05-10 10:13:42</pubDate></item><item><title>第一千五百二十三章 区别对待</title><link>50545010.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>陆叶在旁边观瞧了小半天，发现这果然就是拼运气的事，根本没有什么规律可言，有些人看起来獐头鼠目不是什么好东西，可从福运大转盘里面出来之后屁事没有，有些人瞧着正气凛然，一身傲骨，从福运大转盘里面出来之后却是模样凄惨。</br></br>跟修为高低更没关系。</br></br>“我们也进去。”陆叶轻轻说了一声，一直站在他身边的离殇立刻催动附魂秘术，依附在他身上。</br></br>陆叶收了星舟，合身朝那破烂铜盘一撞。</br></br>一层波纹荡漾而起，如撞进了水面中，等陆叶再回神的时候，人已来到了一片雾蒙蒙的空间中。</br></br>空间内没别的东西，只有一个一人高的虚幻铜盘矗立在眼前，看模样与外面的巨大铜盘没有区别，不过明显很完整，而且铜盘之上雕刻了各种各样稀奇古怪的图案，每个图案都渺小至极，数量上怕是不下十万。</br></br>更离奇的是，这些图案还在不断地变幻着，衍生出更多的图案。</br></br>离殇又解除了附魂的状态，在陆叶身边现身，好奇地打量着面前的铜盘，她也是头一次见到福运大转盘，自然新奇。</br></br>如何催动这福运大转盘陆叶是有所了解的，既是没有规律，完全拼运气的事，那也没什么好犹豫。</br></br>陆叶一直都觉得，自己的运气还算不错。</br></br>当即默运玄功，逼出一滴自身精血，曲指弹向铜盘。</br></br>想要转动着福运大转盘，就必须得以自身的精血为引，而且每一次福运大转盘出现的时候，修士都只有一次转动的机会，转过一次之后，就只能等下次福运大转盘再出现了。</br></br>那精血之中蕴藏了庞大的能量，落入铜盘之上，竟在眨眼间被铜盘吸收的一干二净。</br></br>然后……就没有然后了！</br></br>陆叶惊奇地望着纹丝不动的铜盘，有些不能理解，因为在他看过的记载当中显示，当铜盘吸收了修士精血之后，铜盘上就会转动起来，上面的图案也会跟着闪烁不定，等铜盘停止转动了，哪个图案还亮着，那修士就会得到对应的福运或者厄运。</br></br>可是这铜盘吸收了他的精血却是纹丝不动是什么意思？</br></br>这玩意坏了么？</br></br>想想也不至于，好歹是一件星空至宝，怎么可能会坏，而且那么多修士参与其中，陆叶虽没见到他们参与的情景，可明显有不少人得了好处的。</br></br>怎么可能轮到他就坏了。</br></br>可左等右等，那铜盘确实一点反应都没有。</br></br>陆叶偏头看向离殇：“你试试！”</br></br>哪怕陆叶不说，离殇也是有意要试一试的，难得遇到这种事自然不能错过，不过魂族的体质特殊，身体似虚似实，并没有精血这东西，不过魂族也有类似的手段。</br></br>一道极为精纯的魂力忽然从离殇体内分离出来，打进那铜盘中，然后离殇双手合十，神色虔诚，对着铜盘祈祷，口中念念有声也不知在嘀咕些什么。</br></br>陆叶见状，不屑一顾，完全拼运气的事，离殇这样做有用才怪，而且这铜盘好像出了点问题，能不能用都是两说。</br></br>可让陆叶愕然的是，随着离殇那一道精纯魂力被铜盘吸收了之后，铜盘居然迅速转动起来，与此同时，那上面的众多图案也开始闪灭不定，速度极快。</br></br>这玩意……没坏啊！那凭什么自己催动不了，陆叶心中不免愤懑。</br></br>铜盘转动的速度慢慢变慢，图案闪灭的却更加频繁了，而且变幻的也更迅速，相应地，离殇的神情愈发虔诚。</br></br>片刻后，当转动的铜盘稳定下来的时候，只见上面一个图案光芒大放，紧接着从那图案中掠出一道流光，直直地轰进离殇体内。</br></br>离殇身躯微微震了下旋即面露喜色。</br></br>陆叶见状，立刻就知道她是得了好处，只不过不清楚具体是什么好处，这倒是不好问。</br></br>离殇却没有丝毫隐瞒的意思，小手一翻，一个铜环就出现在手心上，那铜环之中跌宕出极为诡异的气息。</br></br>“魂器？”陆叶看的眼珠子都直了，而且他看的出来，这铜环不是一般的魂器，很可能是一件法宝层次的魂器！</br></br>相对于一般的宝物，魂器本就贵重的多，也难得的多，更不要说法宝层次的魂器，这玩意根本就是有价无市的好宝贝，而且这东西跟一般的法宝不一样，一般的法宝放在星宿手上，是没办法催动威能的，因为灵力不足以催动法宝，只有法力才可以。</br></br>可法宝层次的魂器，星宿却能催动，只不过能发挥出来的威力要打些折扣。</br></br>自己这边投入精血，铜盘纹丝不动，离殇却得了一件这么了得的魂器，对比之下简直天壤之别。</br></br>难道是刚才投入精血的姿势不对？陆叶心有所悟，也顾不得去羡慕离殇，便又催了一滴精血出来，投入铜盘之中，然后学着离殇的样子，双手合十，神色肃穆地祈祷着。</br></br>他眼睛眯成了一条缝隙，悄悄观察铜盘的反应，结果这东西还是跟刚才一样，动也不动！</br></br>陆叶脸都黑了！</br></br>他自认为一直以来自己的运气都不是太差，可如今居然连铜盘都催动不了，这完全是没道理的事。</br></br>离殇在一旁忍着笑，安慰陆叶道：“虽得不到福运，却也没有降下厄运，听说很多人进了这里，确实是毫无收获的。”</br></br>“我不信！”陆叶沉着脸，确实有许多人没从福运大转盘这里毫无收获，没好处也没坏处，但这转盘不可能一点反应都没有。</br></br>陆叶感觉自己被针对了。</br></br>可他想不通这到底是为什么。</br></br>不死心地又催动了一滴精血过去，这次陆叶的姿态比起刚才更加虔诚，依然没有效果。</br></br>恨恨地瞪着面前的铜盘，陆叶若不是顾忌这玩意是星空至宝，拥有诡异莫测之能，早就一刀砍过去了。</br></br>“走吧！”陆叶招呼离殇，转过身。</br></br>试了三次都没办法让铜盘有所反应，没必要再试下去，精血损失多了对身体也是有影响的。</br></br>没曾想，才刚转身，后脑勺就突然挨了一下，倒也不疼，却让陆叶如临大敌，连忙转身。</br></br>叮咚一声响，陆叶循着声音望去，却发现地上居然多了一个东西。</br></br>仔细打量，那玩意像是一个白玉梨子，不过却并非真正的梨子，再仔细瞧，这又好像不是梨子，因为有很多音孔。</br></br>陆叶皱了皱眉，看看地上的东西，又看看前面的福运大转盘，一时搞不清楚是什么情况。</br></br>毋容置疑，这白玉梨子就是从福运大转盘里面出来的，要不然不可能砸在他后脑勺上。</br></br>可自己明明没转动福运大转盘，这玩意又是怎么冒出来的？</br></br>“送我的？”陆叶有些疑神疑鬼地望着转盘。</br></br>星空至宝大多数都是有自己灵智的，轮回树那样的就不必说了，哪怕是星宿殿，虽然从未与陆叶交流过什么，但也有自己的灵智。</br></br>所以陆叶估摸着福运大转盘同样有。</br></br>陆叶实在不明白，自己转动不了福运大转盘，可它为什么又送了自己这样一个东西。</br></br>自然是得不到什么回应的，等了一会儿，确定那白玉梨子没有异常，陆叶这才弯腰拾起。</br></br>等拿到手上，陆叶方才看清楚，这根本不是什么白玉梨子，而是一件埙，材质也不是白玉，而是一种莫名的兽骨。</br></br>深深地盯了铜盘一眼，陆叶没办法去深究什么，只能与离殇先离开此地。</br></br>出了福运大转盘，外面还是那么热闹，无数修士进进出出，有喜笑颜开的，有倒霉透顶的，当真是几家欢喜几家愁。</br></br>祭出星舟，朝星空深处驰入，渐渐远离了这边的热闹。</br></br>取出轮回树交给自己的星图查探，对照四方星位，确保自己不会偏移航向，这是在星空中行走的必备手段，因为一旦偏移了航向，那必然是失之毫厘谬以千里的结果。</br></br>陆叶此去并非要穿过整个长云星系，而是要去往长云星系的一颗死星，这算是他回家路途上的第一站。</br></br>至于那颗死星上有何玄妙，只有到了才能确定结果。</br></br>路途不近，以星舟如今的速度，最起码也要三个月才能抵达。</br></br>离殇在星舟上把玩着自己新得的铜环魂器，一脸爱不释手的模样，陆叶虽不知这铜环有何神妙威能，但只看离殇的表情就知道，这必然是个好东西。</br></br>陆叶便取出了自己从铜盘那里得到的骨埙查探，这玩意上方一个小孔，下方左右也有几个孔洞。</br></br>陆叶仔细查探了一番，发现自己竟无法确定这骨埙到底是什么层次的宝物，因为这玩意看起来普普通通，里面根本没有半道禁制。</br></br>尝试催动灵力灌入其中，也没有丝毫反应。</br></br>这东西……根本就不是什么宝物，好像只是一件玩物！</br></br>陆叶气的鼻子都歪了。</br></br>要么什么都别给就算了，给也给了，给个好东西也行，自己心心念念的凤天蓝晶没有，灵宝法宝没有，给个骨埙是几个意思？</br></br>陆叶只觉得福运大转盘太区别对待了。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50545010.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>2023-05-10 03:13:38</pubDate></item></channel></rss>