<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第一千六百七十六章 最爱好和平的木灵</title><link>51550740.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>值此之时，那炎族月瑶惊奇地发现，一直闷头遁逃的分身此刻周身力量涌动起来，似有一道奇怪的灵纹徐徐铺展。</br></br>他不知道这到底是什么情况，却知道不能任由分身施为，奈何彼此还有些距离，他哪怕出手暂时也无法对分身构成威胁，就只能拼命追击。</br></br>这道分身在构建虚空，另外两具分身同样如此！</br></br>对那个实力最强的白发老者，陆叶没太多想法，实力差距太大，就算有木诃黑伞作为帮手，也拿人家没什么办法。</br></br>可除了这实力最强的白发老者，其他人陆叶是不准备放过的，与仇怨无关，主要是陆叶不想自己的宝血分身一直被敌人盯着。</br></br>尽可能地削减敌人的数量，有助于他的遁逃。</br></br>眨眼间，三道宝血分身那边的虚空灵纹几乎同时成型！</br></br>被追杀的分身这边因为构建灵纹，导致速度都慢了许多，此刻终于被炎族月瑶纳入了攻击范围。</br></br>见状，那炎族月瑶自然毫不客气，远远地便对着分身所在的方向轰出一拳。</br></br>这一拳之下，他身上的火焰疯狂暴涨，同时一条长达百丈摇头摆尾，栩栩如生的火龙咆哮而出，瞬息间便掠至分身前方。</br></br>分身的表情却是安然若素，脚下的虚空灵纹光芒大放。</br></br>追杀过来的炎族月瑶冷眼看向这边，可以确定，自己这一击之下，对方不死也得重伤，毕竟实力差距摆在这里。</br></br>光芒吞没了分身所在的位置，让炎族月瑶一时也看不清内里情况，但很快他的表情就微微一怔，因为局势的发展……好像跟自己想的有些出入。</br></br>光芒消散之时，炎族月瑶愕然地发现，那边居然出现了三道身影，每一个看起来都一模一样，他一时间竟分不清自己追杀的是哪个。</br></br>什么情况？</br></br>怎么自己一拳过去，还把人家打分裂了？</br></br>一愣神的功夫，三道宝血分身已经分朝三个不同的方向遁逃。</br></br>炎族月瑶愣住了，他不知该去追哪个……</br></br>一咬牙，随便选了一个方向，同时心里还有些疑惑，自己那一拳为什么没能伤到人家。</br></br>待他走远了之后，陆叶本体这边才开始构建虚空灵纹，紧接着挪移至一道分身身边，左右观瞧了一下，选了一个不错的位置，让木诃与黑伞带着两艘虎鲨战舰一同埋伏了起来。</br></br>星空中，陨石和浮陆很多，遮掩起来自然不是什么麻烦事。</br></br>被炎族月瑶追杀的那道分身奋力遁逃着，然而没能逃多久，彼此间的距离就到了一个危险的程度，感受到身后凶猛跌宕的法力波动，陆叶本尊这边毫不犹豫，直接借助虚空灵纹，将分身收了回来。</br></br>炎族月瑶心态有些崩……</br></br>敌人明明就在眼前，自己即将得手，可随着一道灵纹的出现，居然就那样凭空消失不见了。</br></br>这让他不免生出一种有力无处使的感觉。</br></br>不过很快，身后就传来了一丝灵力波动，他连忙转头，果然看到方才消失的身影正在那边遁逃。</br></br>原来对方这手段虽然神奇，却逃不出多远！</br></br>炎族月瑶心头大定，发誓一定要灭了对方，以泄自己的心头之怒。</br></br>追逃间，彼此速度又一次不断地拉近，又过片刻，让炎族月瑶惊喜的一幕出现了，只见前方的星空中，居然有两艘虎鲨战舰左右迎了上来。</br></br>他一眼就看出那是自家的战舰，虽然有些奇怪这两艘战舰怎么没一会不见就变得有些破破烂烂，好似经历了一场大战，却也没做它想，只催动神念朝两艘战舰传音：“包住他，别让他跑了！”</br></br>两艘战舰果然听令行事，朝分身包围过去，而在前行的路上，战舰顶尖更是有光芒开始绽放，那明显是战舰在蓄力！</br></br>炎族月瑶，宝血分身，虎鲨战舰，三方距离不断地拉近着，战舰前方的光芒也越来越亮！</br></br>值此之时，虎鲨战舰内，被黑伞控制的星盗团修士皆都化作了能源，毫无顾忌地将自身力量疯狂灌入战舰之中。</br></br>这种程度的灌入，一般都是在拼命的时候才会施为的，如此能极大地提升战舰爆发的威能，但相应地，只有一击之力，而且对战舰内的修士甚至战舰本身都有不可磨灭的损伤。</br></br>这可以算是虎鲨战舰的一种禁忌之力，驾驭者非到万不得已的时候绝不可能动用！</br></br>星盗团修士自然不会这样做，可在黑伞的控制下，就由不得他们了。</br></br>肉眼可见地，两艘战舰内的修士身形都开始消瘦，很快就变得皮包骨，那是自身气血之精都被灌入战舰的征兆。</br></br>炎族月瑶立刻就发现了不对，他只是下令让自家战舰包抄敌人，没说要用这么大力气啊。</br></br>更让他感到惊悚的是，那两艘战舰的攻势……竟锁定了自己！</br></br>“你们在做什么？”炎族惊怒大吼，哪怕他是月瑶，也不愿正面承受两艘虎鲨战舰破釜沉舟的一击。</br></br>这两艘战舰，到底什么情况？</br></br>由不得他多想，因为这片刻间的耽搁，两艘虎鲨战舰的攻势已凝聚到了极致，那种狂暴的能量波动，甚至就连战舰本身都有些无法驾驭的感觉，本就破烂的战舰剧烈震荡起来。</br></br>逃！</br></br>炎族月瑶眼见情况不对，哪还有心思去追杀宝血分身，立刻掉头，转身就跑。</br></br>然而已经晚了，两道明亮光柱自战舰顶端激发而出，好似两柄通天利剑，在炎族月瑶转身的瞬间，自他所在的空间交错而过。</br></br>“啊！”惨叫声响起的同时，星空中爆出了两团烟火！</br></br>两艘虎鲨战舰果真没能撑住这样的爆发，或者说它们本应该可以撑得住，但因为之前被黑伞和木诃联手打的有些损坏，这才没能撑住。</br></br>如此猛烈的爆发，连战舰都爆开了，战舰内的修士状态本就不济，此刻哪还有命在？</br></br>至于被两艘战舰攻伐的炎族月瑶……当那两道交错的通天利剑的光芒消散时，他浑身上下几乎没有一块完好的地方，裂开的血肉中流出的鲜血，就如岩浆一样滚烫，表情狼狈又后怕。</br></br>若不是关键时候祭出了一件珍贵的防护法宝，只怕真要被打杀当场，可即便如此，也身受重创！</br></br>他心中怒火冲天，同时又有些惊疑不定，因为没道理自家的战舰会这样攻击自己。</br></br>到底发生了什么事？</br></br>还没想明白，脸色便骤然一变，因为侧面的一块浮陆上，居然有一道月瑶的气息迅速朝自己这边逼近过来。</br></br>炎族转头望去，为之一怔：“木灵？”</br></br>木灵族的特征太明显了，他一眼就看出这是一位木灵月瑶。</br></br>可是……无冤无仇的，木灵为何要攻击自己？而且不是说，木灵一族是星空最爱好和平的种族之一吗？这一脸旁若无人的杀机腾腾，给谁看的？</br></br>炎族月瑶一时以为自己遇到了一个假木灵。</br></br>不过此刻不是探究这些的时候，他是月瑶前期，那袭来的木灵同样是月瑶前期，正常情况下他倒是不惧，可眼下状况不佳，哪有心思与这个莫名其妙的木灵争锋？</br></br>当即调转身形朝远处掠去，可才刚冲出一片浮陆遮掩之地，一大团白云模样的东西就当头罩来！</br></br>这又是什么？炎族月瑶傻眼之时，已被孢子云彻底笼罩。</br></br>紧随而至的木诃悍然杀入其中。</br></br>不远处的陨石后方，陆叶本体悠悠现身，看了一眼已经彻底破碎的两艘虎鲨战舰，再将目光投向孢子云中。</br></br>看不到太多东西，只知道里面有剧烈的斗战动静，还夹杂着那炎族月瑶愤怒的质问。</br></br>“为什么？为什么！”</br></br>为什么这个木灵和孢族会在这里埋伏自己？为什么他们一副与自己有不共戴天之仇的架势？到底是什么仇什么怨？</br></br>这一场战斗没花太长时间，前后也就三十息左右的功夫，孢子云散去。</br></br>木诃身上有大片被灼烧的痕迹，他一个木灵族其实最怕的就是炎族，两个种族之间可以说是天克，但有黑伞相助，对付一个重创的炎族倒也不在话下。</br></br>无非就是受些伤罢了。</br></br>炎族月瑶已经被斩，尸体破破烂烂，上面还有一朵又一朵艳红的蘑菇，看起来悚然至极。</br></br>木诃与黑伞却是表情振奋，他们两个这还是头一次斩杀月瑶级别的敌人，不过两位族长都知道，若不是陆叶心思敏锐，运筹帷幄，他们不可能这么轻松就杀了一个同境界的修士。</br></br>先前的郁闷已经烟消云散，颇有一种大仇得报的快意！</br></br>看着炎族月瑶的尸体，木诃心中恶狠狠地想到，这就是盯上花界的下场！</br></br>“小友，还有一个月瑶后期！”木诃眸中战意升腾，杀了一个克制自己的敌人，又有黑伞配合相助，他只觉得自己眼下无所不能，哪怕是月瑶后期，他也能杀一个给陆叶看看！</br></br>陆叶无言地望着心态有些飘的木诃，回想着自己当初在小人族中看到的记载……木灵族是星空中最爱好和平的种族之一。</br></br>那记载……有大问题啊！</br></br>“那个月瑶后期就算了。”陆叶按捺住木诃的念头，杀个前期就罢了，后期的话……他们这边根本不可能是对手，木诃与黑伞对上，只是白给。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51550740.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Wed, 26 Jul 2023 03:12:33 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百七十五章 视死如归的木诃与黑伞</title><link>51543163.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>虎鲨战舰的性能陆叶自然了然，他之前回九州的时候就买了十艘，这种类型的战舰是最小型的战舰，三至五人就可以驾驭。</br></br>此刻神风星盗团的这艘虎鲨战舰，便是由四位星宿驾驭的，其中两个后期两个中期，凭他们的底蕴，再辅以战舰上的诸多配置，确实足以打出堪比月瑶的攻击，当然，攻击的频率稍慢就是了。</br></br>绕是如此，也追杀的宝血分身狼狈至极。</br></br>若非分身只做遁逃，根本不与他们纠缠，恐怕早就陨灭了。</br></br>值此之时，虎鲨内四个修士目瞪口呆的注视下，凭空又出现一个陆叶的身影，让他们看的一怔。</br></br>什么情况？</br></br>倒是其中一人反应比较快，愣了一下便露出大喜神色：“这个必然是本体，快拿下来他！”</br></br>话音方落，居然又有一道奇怪的门户呈现在视野中。</br></br>紧接着，自那门户内，一团白云状的东西忽然飘荡而出，弥漫四方！</br></br>孢子云，这显然是黑伞催动出来的手段，这玩意看着像是一团白云，可实际上却是由亿亿万肉眼无法察觉的孢子构成的。</br></br>突发的变故，让虎鲨战舰内四个修士都感觉不妙，更让他们惊愕的是，自那奇怪的白云内，竟有两道月瑶的气息展露。</br></br>哪里来的两个月瑶？四个种族不同的修士想破脑袋都想不明白这到底是怎么回事。</br></br>还没反应过来，巨大的孢子云已经将战舰包裹进去，威势凶凶，内里更传出一声咆哮怒吼。</br></br>那是木诃在怒吼，吼声之中夹杂着无边的愤怒和狂暴。</br></br>他们木灵和孢族太不容易了，好好地生活在蓝玉界中，结果被血族打上了家门，逼不得已抛弃了家园，星宿之下的族人被安置进轮回树的树界，他们这些星宿族人只能背井离乡，踏上寻找新家园的旅程。</br></br>期间几多坎坷磨难，让本就数量不多的族人变得更少了，好在天可怜见，机缘巧合遇到了一个花族，得那花族的指点，他们才能来到花界之中安顿，更因花族大力栽培，两位族长纷纷晋升月瑶。</br></br>本以为属于两族的未来即将到来，谁知花界居然被一伙星盗团给盯上了。</br></br>若是花界被星盗团夺下，那不但花族要遭殃，他们剩下的为数不多的族人也得跟着倒霉！</br></br>两位族长悲伤，愤怒，无力……</br></br>直到陆叶的出现，给凄惨的未来带来了一丝变数。</br></br>木诃与黑伞已经决定，拼死也要护着陆叶逃出生天，所以在穿出门户的瞬间，两位族人便实力全开！</br></br>孢子云扩散开，包裹战舰。</br></br>战舰内四个星盗团修士大惊之余，骇然发现战舰的速度陡降，就好像陷入了泥沼之中，哪怕他们拼命驾驭，竟也慢如龟爬。</br></br>还没等他们想出解决的办法，轰地一声巨响从战舰外传了进来，紧接着整个战舰都开始剧烈震动。</br></br>孢子云内，木诃族长的身形已暴涨至百丈高，宛若一个顶天立地的巨人，他的身上骤然生出了无数尖锐的木刺，宛若一道道长鞭，疯狂地朝那虎鲨战舰攒刺着。</br></br>被孢子云限制，虎鲨战舰行动不便，哪里能躲得开这样狂猛而暴怒的攻势，慌得战舰内四个修士只能拼命催动战舰的防护法阵。</br></br>可这样一艘最小型的战舰能催动的法阵防护力度又能有多大？抵挡一位月瑶两三次的攻击大概不成问题，关键是此刻愤怒的木诃施展出来的攻势密密麻麻，层层叠叠。</br></br>眨眼间，虎鲨战舰的防护就被破去，一道道尖锐的木刺从各个方向刺在舰身上，剧烈的震荡感几乎让战舰内四道身影无法立足。</br></br>孢子云外，陆叶本尊观瞧着，原本还打算出手，可一看孢子云内的凶猛架势，便知自己无需出手了。</br></br>宝血分身已经远去，在他本体降临之时，分身就继续朝前方遁逃去了。</br></br>借助分身逃亡的不二法则：本体与分身尽量不要待在一起！陆叶深谙此道。</br></br>短短十息，被困在孢子云内的战舰防护便彻底告破，不但如此，战舰表面更是坑坑洼洼，出现了一个又一个凹坑。</br></br>若非战舰本身的材质不俗，肯定要被戳穿。</br></br>不过随着木诃攻势的维持，终于有一道木刺刺进了战舰内。</br></br>星盗团四个修士看着那坚硬的木刺，个个都面色苍白，这样的攻势若是刺在自己身上，他们可没信心能够挡住，说到底，月瑶与星宿的实力差距是力量本质上的区别。</br></br>木刺抽离之时，白色的孢子云顺着孔洞涌入进来，四个修士大惊失色，然而根本无力反抗什么，就眼睁睁地看着孢子云将战舰内部的空间充斥。</br></br>黑伞的声音在陆叶耳畔边响起：“小友，我已控制住他们，要不要直接杀了？”</br></br>控制住了？陆叶愣了一下，因为战场被巨大的孢子云包裹，所以他也只能感受内部的模糊情况，具体发生了什么就难以窥探了。</br></br>“怎么个控制法？”陆叶问道。</br></br>黑伞道：“他们已被我的孢子侵蚀，如今他们就是我的傀儡，我想或许可以跟他们打探下情报？”</br></br>若非有这样的考量，黑伞早就痛下杀手了。</br></br>只不过……情况怎么跟他和木诃预料的不太一样？</br></br>在他们两个想来，出了花界之后便要直面那个月瑶后期的恐怖威势，对方还有一整个星盗团作为帮手，他们两位即便晋升了月瑶，也绝不可能是对手。</br></br>这是一场明知必死，也无法后退的战斗。</br></br>他们已经做好了战死的准备！</br></br>可事实上，这里根本没有什么月瑶后期，他们出来之后，就只有一艘虎鲨战舰，在他与木诃的配合下，轻松就拿下了。</br></br>战舰内的修士修为也不高，都只是星宿而已，还只有四个。</br></br>星盗团其他人呢？那两个月瑶呢？黑伞有些迷糊。</br></br>“还有这事？”陆叶惊讶，孢族能催动孢子云，与木灵配合战斗，陆叶是知道的，但他还真不知道孢族有这样诡异的本事。</br></br>正待说不必打探什么情报，直接打杀了事，可转念一想，连忙道：“你的控制能到什么程度？”</br></br>黑伞回道：“他们现在相当于我的分身，我能对他们的身躯做基本的掌控，当然，若是给我一点时间，让我侵蚀了他们的神海，那就可以完全掌控了！”</br></br>这本事……当真诡异。</br></br>陆叶想了想道：“别杀，他们还有用。”</br></br>很快，孢子云散去，露出战场中的情形，木诃挠着脑袋，一副拔剑四顾心茫然的表情，说好的强敌呢，说好的视死如归呢？怎么就一艘虎鲨战舰？亏他刚才还那么爆发，结果有种出大力打蚊子的感觉。</br></br>陆叶正待上前检查下战舰内的情况，忽然心头一跳，转身朝一个方向望去，惊讶至极：“好快！”</br></br>那白发老者居然追过来了！让陆叶不解的是，对方如何锁定自己的位置的？</br></br>他借助虚空灵纹，一个挪移便是数万里，按道理来说，那白发老者的神念不可能铺展到这里才对，对方怎么这么快就追过来了？</br></br>不过转念一想，或许是方才战舰内的修士遭遇攻击，对外发出讯息了。</br></br>不过不管怎样，此地都不宜久留。</br></br>“两位莫要催动力量！”陆叶闪身来到了木诃与黑伞身旁，说话之时，一道巨大无比的虚空灵纹已经开始构建，在三人乃至那虎鲨战舰下铺展勾连起来。</br></br>虚空灵纹呈现，那白发老者还在远处，只能眼睁睁看着陆叶的身影再次消失。</br></br>“可恶！”白发老者恼火万分，一个星宿后期，他真不放在眼中，可谁能想到，一个星宿后期居然有这样神龟莫测之能？</br></br>不过对方应该是借助了什么诡异的异宝之能，否则单凭他自己的能力，不可能做到这种程度。</br></br>既是异宝，那催动起来对自身必然有极大负荷，而且动用的次数不可能太多！</br></br>心中这么想着，白发老者很快又来到陆叶消失的地方，催动瞳术观瞧，一如之前，凭借此地残留的空间力量痕迹，确定了陆叶遁逃的方向。</br></br>另一道宝血分身后方不远处，同样有一艘虎鲨战舰追击不停。</br></br>很快，这艘虎鲨战舰就遇到了与同伴一样的遭遇，只不过这次陆叶不止来了一个本尊，木诃与黑伞也被他一并带了过来。</br></br>现身之时，黑伞的孢子云顷刻间铺展开来，那追杀过来的虎鲨战舰根本来不及反应，就一头撞进了孢子云中。</br></br>接下来的事情就简单了，黑伞困束，木诃爆发，第二艘虎鲨战舰也落入了陆叶之手，前后不过十息功夫。</br></br>陆叶的目光看向远方，那是第三道宝血分身所在的位置。</br></br>对比前两道分身，这道分身的境况尤为恶劣，因为追杀过来的，赫然是那炎族月瑶。</br></br>要不是血遁术速度极快，早就被人家追上了。</br></br>绕是如此，彼此的距离也在迅速拉近，只怕用不了多久，那宝血分身就要被炎族月瑶纳入攻击范围内，真到那时候，分身可没有反抗之力。</br></br>陆叶没急着赶赴过去，而是神念催动，同时控制着自己的三道宝血分身。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51543163.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 10:14:09 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百七十四章 反击</title><link>51540370.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>阴阳大磨盘本就是陆叶此行的目标，如这样的星空奇观内必然有诸多凶险，而且在星空奇观内，他还有自己的一些优势。</br></br>若能借助这座星空奇观摆脱神风星盗团自然最好不过，若是无法摆脱，那就只能找机会晋升月瑶了。</br></br>待至晋升月瑶，自然一切无忧，到时候哪怕依然不是白发老者的对手，逃跑总没问题。</br></br>所以他的目标从始至终都只有一个！</br></br>另一边，神风星盗团已在白发老者的带领下顺着缺口冲出了大阵，抬眼一瞧，微微傻眼。</br></br>因为视野之中，竟有四道血光，分朝四个不同的方向遁掠，速度奇快。</br></br>白发老者一眼就认出那是血遁术，毕竟这门秘术放眼星空太有名气了。</br></br>可是四道身影……</br></br>那星宿小子居然懂分身之法，白发老者冷哼一声，当即催动秘术，眸中顿时闪过流光。</br></br>他修有瞳术，分身之法在别人眼中或许足以以假乱真，但休想偏过他的查探。</br></br>瞳术催动，老者立刻观瞧那四道遁逃的身影，下一刻露出惊愕神色：“怎么会？”</br></br>在他瞳术的观瞧下，那四个身影居然没太大区别，好像都是本体。</br></br>但这是不可能的，四道身影中必然有三个分身，一个本体，他这边看不出破绽，只能说明对方的分身之法之玄妙，超出他瞳术的窥探。</br></br>“分头追！”下一刻，老者有了决断。</br></br>不管哪一个是本体，此刻必然都消耗巨大，以星宿之身催动那样恐怖威能的红符，怎么可能没有代价，对方坚持不了多久，而且他还收了界王花，那玩意对一个星宿后期来说，同样是巨大的负荷！</br></br>神风星盗团诸多修士得令，立刻兵分四路，朝不同方向追杀出去。</br></br>白发老者这边当然孤身一人，那炎族月瑶同样如此，剩下的神风修士就一分为二了，其中各有一艘虎鲨战舰。</br></br>此时此刻，陆叶确实感受到了一些压力，催动红符却是让他消耗巨大，换别的星宿，那样一击之后大概要失去战斗力，但他的底蕴远超一般星宿，而且早早吞服了许多恢复用的灵丹，所以情况还在预料之中。</br></br>不过催动红符带来的压力只是其次，恢复过来就没事了，可收取了界王花本体之后的压力却会一直存在，因为它居然在吞噬自己的魂力！</br></br>得亏自己神海中有七彩神莲，温养滋补之下，极大地减少魂力损耗的程度，不过依然入不敷出。</br></br>这事早在意料之中，陆叶便一边遁逃，一边取出之前花族给他的灵丹，也不管什么品质了，直接吞服炼化。</br></br>这才勉强维持住了魂力损耗的平衡。</br></br>稍稍算计了一下，凭花族给他的那诸多灵丹还有灵花异草，这样坚持一个月问题不大，时间长了，自身的魂力就会持续损耗，一旦损耗到一定程度，必然无法承受。</br></br>不过他还有一千块魂玉！</br></br>那是在从魂族祖地出发之前，虚元长老给他的，这玩意比起花族给的灵丹用以补充魂力要好多了。</br></br>算上这一千块魂玉的话，陆叶感觉自己再坚持一两月完全不是问题。</br></br>所以白发老者指望界王花的负荷压垮他，短时间内肯定是看不到了。</br></br>托天赋树的福，换做其他修士，哪怕有这么多补充魂力的资源，无法快速炼化吸收的话，一样无用，可陆叶这边借助天赋树，却可以迅速补充魂力的消耗。</br></br>很快本尊这边就察觉到背后追兵的气息。</br></br>不得不说，运气真差，赫然是那个白发老者。</br></br>若是对方追击的是自己的宝血分身，还可以给他带来更多的遁逃时间，但白发老者居然直接追着本尊来说，陆叶搞不清楚对方到底是真的运气好，还是看穿了本尊分身的虚实。</br></br>应该是运气好，若他真能看穿的话，就不会让自己手下分头行动了。</br></br>实力差距太大，哪怕陆叶催动了血遁术，彼此距离也在持续拉近中。</br></br>此时祭出星舟显然不是什么明智之举，因为星舟需要一个提速的过程，哪怕很短，也有可能让对方直接追上来。</br></br>只能继续卖力遁逃，尽可能地拖延时间，同时感知三道宝血分身那边的情况。</br></br>宝血分身那边的情况比本尊虽然要强，可也不太好。</br></br>其中一道分身被炎族的月瑶追杀，另外两个分身后面都有虎鲨战舰的踪影！</br></br>得想办法解决了这些杂兵才行，否则分身脱离不开他们的视线，哪怕本体挪移过来，位置依然会暴露。</br></br>可单凭他自己眼下的实力，对付月瑶有些勉强，虎鲨战舰几乎等同于一位月瑶，同样难缠。</br></br>想了想，陆叶心神沉浸，勾连起神海中的界王花。</br></br>花界之中，随着陆叶收取界王花，原本动荡不宁的花界也重新归于平静，花族，木灵族，孢族三族族人紧张又忐忑地等待着，他们此刻完全不清楚外界的情况如何，自然不知道陆叶收了界王花之后会是什么遭遇。</br></br>正常来看，外面有一个月瑶后期，陆叶肯定没什么好下场，但此前陆叶又展现了红符之威，让他们多了一些期盼。</br></br>正焦急等待时，一个声音在花界中忽然想起：“木诃族长，黑伞族长！”</br></br>是陆叶的声音！</br></br>木诃与黑伞神色一喜，急忙回应：“在的！”</br></br>花千影也连忙问道：“道友，现在什么情况？”</br></br>陆叶道：“我已逃出那大阵，不过现在正在被追杀，所以我需要两位族长助我一臂之力！”</br></br>花千影连忙道：“你说，要我们怎么帮你。”</br></br>被一个星盗团追杀，其中还有一个月瑶后期，陆叶现在的情况肯定很不妙，这让花千影他们无比担心。</br></br>“请道友帮忙，让木诃族长与黑伞族长出花界，来我身边，助我杀敌！”</br></br>界王花虽被陆叶收取，但花界中的生灵是可以离开这里，出现在陆叶身边的，当然，前提是需要花千影的协助，她掌控着花界的门户开启。</br></br>花千影立刻看向木诃与黑伞，这两位根本不带犹豫的，皆都颔首：“没问题！”</br></br>花千影抿着红唇：“我这边也没问题……”</br></br>陆叶的声音继续响起：“那就听我号令行事！”</br></br>话落之后，没了动静。</br></br>花千影看向木诃与黑伞，眸中一片担忧，外面的情形可不太好，陆叶被那样的强敌追杀，此刻显然已经走投无路了，所以才会请求帮忙。</br></br>木诃与黑伞也只是月瑶前期，就算现身出手，能帮的恐怕也有限。</br></br>瞧出了她的担忧，木诃憨厚一笑：“放心，哪怕战死当场，我们也必然给陆道友制造出遁逃的机会！”</br></br>他们此前就有赴死之心，此刻自然不会动摇。</br></br>“有劳两位了！”花千影眼睛微微发红，知道木诃与黑伞一旦离开花界去了外面大概率凶多吉少，可事已至此，已经没有别的办法了，她相信，但凡陆叶有任何遁逃的可能，都不会求助到他们头上来。</br></br>“放心，木灵一族的族人，我会好好照料！”</br></br>木诃与黑伞的表情愈发坚毅，皆有视死如归的慨然。</br></br>值此之时，陆叶本体这边灵力涌动，虚空灵纹构建，身后五千里之外便是那白发老者的身影。</br></br>这个距离已经让陆叶感受到了威胁，知道自己必须得离开了，否则距离再近一点的话，只怕对方就要出手。</br></br>他这边灵力涌动时，白发老者自然有所察觉，连忙催动瞳术仔细观瞧，虽确定陆叶一个星系后期不可能逃出自己的掌心，但鉴于之前的红符之威，他还是很小心。</br></br>紧接着他就看到了不可思议的一幕，陆叶脚下一道繁奥的灵纹显露，然后整个人凭空消失在了他的视野中。</br></br>白发老者瞪大了眼睛，几乎以为自己在做梦。</br></br>片刻之后，他就冲到了陆叶消失的位置，神色凝重地感知四方，失声惊呼：“空间挪移之术？”</br></br>他明显从这里残留的力量感受到了一丝丝空间力量的痕迹。</br></br>一脸不可思议，因为这种手段根本不是一个星宿能施展出来的，对方是借助了异宝？</br></br>这小子……到底什么人，身家怎么如此富有，那红符明显出自小人族之手，价值不可估量，这能空间挪移的异宝肯定也价值不凡。</br></br>该不会是哪个大势力出身的后起之秀吧？白发老者心里这么想着，忽然有些不安，若如此，那就更要杀人灭口了，否则后患无穷。</br></br>强大的神念骤然铺展开来，瞳术催动到了极致，从那残留的空间力量痕迹，窥探陆叶的动向，下一瞬，他目光看向一个方位，极速朝那边掠去。</br></br>那个方位上，一道宝血分身狼狈躲避着来自虎鲨战舰的袭击。</br></br>宝血分身虽说能发挥出陆叶的全部力量，但终究手上没有合适的兵刃，所以面对这样堪比月瑶出手的攻击，根本没有反击的想法，再者，宝血分身每一次动手，都会消耗宝血之力，减少维持的时间。</br></br>所以宝血分身这边只做躲避。</br></br>那虎鲨战舰追杀而至，眼看分身被打的毫无还手之力，也慢慢放下了心，他们此前亲眼看到那恐怖的红符之力，怎能不忌惮？</br></br>如今大概确定这只是一道分身，自然没什么好怕的。</br></br>可就在这个时候，宝血分身身边一道人影闪出，陆叶凭空出现，一同出现的，还有一道虚幻的门户！</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51540370.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 04:15:31 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百七十三章 逃亡的方向</title><link>51532871.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>随着磐山刀的一刀斩下，包裹着陆叶的冲天红光宛若流质，倾数朝磐山刀中汇聚，紧接着一道巨大的红色刀芒，如一轮弯月般袭掠而出。</br></br>咔嚓声响起，陆叶只觉得持刀的右臂巨疼感传来，血肉崩裂，鲜血飞溅。</br></br>甚至就连磐山刀都微微嗡鸣了一下。</br></br>要知道这可是兵族獠所化之刀，如今虽只表现出灵宝层次，但那是受陆叶本身的修为所限，它的品质绝不止灵宝层次这么简单。</br></br>平日里陆叶无论如何催动自身的力量，磐山刀都不会有异常反应，但这一刀斩下，磐山刀却因为澎湃力量的反馈微微震动。</br></br>得亏这是獠所化，若还是以前的磐山刀，陆叶怀疑会不会直接崩碎，这样一刀的威能，已经超出了灵宝能够承受的极限。</br></br>不远处，那白发老者此刻瞳孔缩成了针尖大小，尽管在陆叶催动刀势的瞬间他就感觉不妙，可陆叶的动作实在太快，有心算无心，哪能反应过来，他还沉浸在即将收取界王花的兴奋和喜悦之中呢，转瞬间，死亡的威胁已经降临。</br></br>眼看那红色刀芒爆发，白发老者第一时间便想遁逃，然而他惊骇地发现，这一道刀芒竟是彻底锁死了自己的气息，除非他拥有瞬间远离此地十万里的能力，否则根本避不开这恐怖一击。</br></br>他急忙祭出一物，那东西看起来像是一块兽骨，随着法力疯狂灌入，兽骨轰然崩碎，朝白发老者身上反卷过去，眨眼功夫，白发老者体表就笼罩了一层灰蒙蒙的光幕，光幕之中，隐有一头异兽的虚影在游动。</br></br>这还没完，他同时又祭出了一口小钟模样的法宝，当头往自己身上一罩！</br></br>两大防护法宝加身，白发老者却没有丝毫安全感。</br></br>此时却容不得他再有旁的举动了。</br></br>月牙形的红色刀芒袭至身前，切豆腐一样，切开了那小钟法宝的护持，紧接着洞穿了灰蒙蒙的光幕，毫无阻碍地穿透老者的身躯……</br></br>老者身后不远处，还有两艘虎鲨战舰正在看热闹，他们是被白发老者刚才喝退的，没曾想会有这样的变故发生，驾驭这两艘虎鲨战舰的都只是星宿修士，反应可没白发老者那么快，当红色的月牙刀芒袭来时，他们甚至还没弄清楚到底发生了什么，就被席卷其中。</br></br>先是破了白发老者的两层防护，又将他灭杀当场，再破两艘虎鲨战舰，月牙刀芒的威势似乎有了一些衰减，可其速之快，其威之猛，依然可怖。</br></br>轰地一声巨响传来，整片虚空都在震荡，却是月牙刀芒斩在了那笼罩这一片星空的大阵上，直接将这座大阵斩出一道巨大缺口。</br></br>神风星盗团的诸多修士，一脸呆滞和惊恐，这忽然爆发出来的恐怖，让他们一时间震骇万分，险些以为有日照驾临了。</br></br>陆叶已急速朝那缺口冲去！</br></br>虽说斩杀了实力最强的月瑶后期，可对方还有两艘虎鲨战舰和一个月瑶前期，外加为数不少的敌人，此地不宜久留。</br></br>如今大阵被破，自然是赶紧逃离这里要紧。</br></br>还没等神风星盗团的修士反应过来，陆叶就已经冲至大阵缺口处。</br></br>正当他庆幸一切都在计划中的时候，忽然眉头一皱，转身回望。</br></br>只见那白发老者身死之地，根本没有他的身影，反而多了一件破破烂烂巴掌大小的傀儡。</br></br>那傀儡的身躯上有一道巨大的伤口，贯穿内外，看伤口的位置与比例，跟白发老者方才所受的伤势一模一样。</br></br>替死傀儡！</br></br>陆叶一眼认出了这玩意，因为当初他在星宿殿中见过这东西，这玩意可是保命的不二异宝，可以在承受致命伤害的时候将所有伤势转移到替死傀儡身上，从而保住自己的一条性命。</br></br>放在星空中，替死傀儡从来都是无价之宝，无比的稀少。</br></br>陆叶怎么也没想到一个星盗团的月瑶，身上居然有替死傀儡这玩意。</br></br>他立刻感觉不妙。</br></br>果不其然，一道强大的气息忽然自旁边的楼船中复苏，紧接着原本应该死去的白发老者身影突兀显露出来，脸色阴沉地盯着陆叶，咬牙低吼：“小子，我要你死！”</br></br>替死傀儡啊，何等珍贵的宝物，居然浪费在一个星宿后期身上。</br></br>尽管陆叶方才斩出的一刀恐怖至极，有瞬杀他的能力，但老者的眼力不凡，自然看出那是红符之威，否则一个星宿后期怎么可能斩出那样恐怖的一刀。</br></br>替死傀儡珍贵，红符同样珍贵。</br></br>一个星宿后期能有一道就不错了，怎么可能还有第二道？</br></br>话虽如此，可老者还是没敢贸然去接近陆叶，只是遥遥催动神念。</br></br>霎时间，蛮横强大的神念就如潮汐一样朝陆叶那边席卷过去，几乎凝聚成肉眼可见的形态，化作了一支长矛轰向陆叶。</br></br>凭他月瑶后期的底蕴，哪怕只是一道神魂攻势，也足以拿下一个星宿后期！</br></br>他是这么想的……</br></br>结果却是让他大为意外，因为那一道由神念凝聚而成的长矛在轰中陆叶的身躯之后，居然没起到应有的效果，陆叶只是身子微微一晃就相安无事了，然后头也不回地冲出大阵缺口。</br></br>怎么回事？白发老者愣了一下，然后大吼道：“追！”</br></br>直到此刻，余下的神风星盗团修士才如梦方醒，连忙各施手段，冲出大阵追击，白发老者更是身先士卒。</br></br>他损失了一件珍贵的替死傀儡，两件防护法宝，又损失了两艘虎鲨战舰，甚至连辛苦布置的大阵都被打破了，这下若是不能把界王花抢回来，那可就亏大了。</br></br>所以他无论如何都不会放过陆叶，尽管他没弄明白，一个星宿后期如何能收取界王花，可陆叶现身时的情景他看在眼中，切实看到界王花确实是被陆叶收取的。</br></br>只要追到那小子将他拿下来，界王花依然还是自己的。</br></br>此时此刻，他无比的懊恼，早知如此，在发现这小子踪迹的时候直接打杀算了，哪有这后面的许多波折，只是当时他想着让陆叶当苦力，再加上陆叶的修为比他差距太大，便没太在意。</br></br>陆叶这边已催动了血遁术，身形化作一道血光朝前急掠，而且在冲出大阵缺口的瞬间，三道宝血分身便已凝聚而出，与本尊兵分四路，朝不同的方位遁逃。</br></br>尽管他没想到白发老者有替死傀儡这样的异宝，可之前在花界中等待的时候，他已经做过种种推演了，所以任何糟糕的情况都在他的应对范围内。</br></br>他最担心的是神风星盗团那边不止自己看到的两个月瑶，万一有隐藏起来，自己之前没发现的呢？</br></br>现在的情况是有点糟糕，但没那么糟糕。</br></br>神风星盗团就两个月瑶，一个后期，一个前期，可白发老者借助替死傀儡死而复生却是他根本意料不到的，所以还是得承受一个月瑶后期的追杀。</br></br>能不能逃脱，还要看他的本事了。</br></br>不得不说，月瑶后期的神念果然强横，那毕竟是距离日照只有一步之遥的存在，陆叶当年虽然杀过一个月瑶后期，可对方是血族，被他天克，当时又有离殇附魂，做不得准。</br></br>白发老者这样的，一看就是上了年纪，在这个境界中沉浸不知多少岁月的强者，哪怕只是一道单纯的神念攻击，也不是星宿能够抗衡的。</br></br>陆叶能够安然无恙，全亏了七彩神莲。</br></br>在白发老者催动神魂攻击的时候，他就已经催动圣守，在神海中凝聚了层层防护，可惜彼此修为差距太大，层层圣守根本没起到太大作用就轰然破碎，紧接着那长矛一样的攻势就轰进了神海内，卷起滔天巨浪。</br></br>换做正常情况，一个星宿遭遇这样的攻势，要么神海破碎，要么神魂受创，别说逃跑了，能不能活命都是两说。</br></br>但就在这危机时刻，七彩神莲中居然有七彩的霞光铺展开来，霞光所过之处，动荡的神海居然很快平息。</br></br>陆叶真没想到，七彩神莲除了温养神魂之外，还有镇压之效，若如此的话，他以后再遇到类似的神魂攻势，就完全不需要惧怕了。</br></br>神海中的幽灵船虽然也诡异强大，可那只能用在旁人的神魂灵体侵入自身神海的时候，与七彩神莲发挥的作用并不一样。</br></br>出了大阵，陆叶本尊立刻便朝一个方向遁逃，这是此前推演的计划。</br></br>其实这个时候他能逃离的方向只有两个，一个是洞虚星系！</br></br>任何一个星系都不会欢迎星盗团的，洞虚星系内有日照强者坐镇，神风敢追进去，只要惊动了那边的日照，绝对不可能活着离开。</br></br>但逃向洞虚星系有一个弊端——万一界王花的消息泄露，陆叶可不能保证洞虚星系的日照不敢兴趣。</br></br>要知道那洞虚界，可不是顶级界域，对界王花这样的宝物岂能不觊觎？</br></br>白发老者一旦被对方的日照盯上，为了活命大概率会抛出界王花这样的诱惑。</br></br>别到时候脱离虎口，入了狼窝，那情况就不妙了。</br></br>所以逃向洞虚星系的方案陆叶根本没做考虑。</br></br>既不能逃向洞虚星系，那就只有一个方向了。</br></br>阴阳大磨盘！</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51532871.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Mon, 24 Jul 2023 11:10:54 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百七十二章 界域破碎</title><link>51528121.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>其实如果只是单纯地在神风星盗团手下逃命，陆叶还是有点把握的，当初星宿前期修为，被汤钧一个月瑶中期追杀，他还凭借虚空灵纹周旋了好久，当然……这跟汤钧本身底蕴不强有关，但在逃命这种事上，他本身就有很大的优势。</br></br>以前只能借助天赋树分身和虚空灵纹，如今还多了三滴宝血分身，逃命的机会就更大了。</br></br>而且眼下他的修为比起当初也强大了不止一点，对方想抓住他没那么容易。</br></br>关键是那一座大阵！</br></br>神风星盗团在动手之前，布置了大阵遮掩了那一大片星空。</br></br>他们的所为终究是见不得光的，而且毁灭一座界域的动静不小，这里又算是洞虚星系的外缘地带，自然要先行遮掩。</br></br>布阵之人的造诣要陆叶高出不少，否则之前他也不会到了近前才有所察觉。</br></br>那座大阵可不单单只有遮掩之效，必然还有很强的困束之力，不破大阵的话，就休想离开！</br></br>凭他和花界内三族的力量，根本不可能打破那座大阵。</br></br>只能动用红符了！</br></br>苏玉卿当年送他两道红符傍身，对付青黎道界的老妪秦远黛的时候用了一道，剩下一道一直被他温养在体内。</br></br>当年击杀秦远黛的时候，他只星宿初期，而且红符在他体内温养并没有多久，依然让秦远黛无力招架，一击灭亡。</br></br>眼下他星宿后期，红符在体内又温养了这些年，威力之强自然要远超当初。</br></br>这样的一道红符凭他眼下的修为催动起来，对付日照希望不大，不过对付一个月瑶后期，运气好的话，说不定能直接灭了对方。</br></br>而且陆叶在自身体魄修炼到极致，诞生了宝血之后，还发现一件让他惊喜的事，那就是借助宝血来温养红符的话，效果要比寻常的温养好很多。</br></br>这是应有之事，小人族的符篆本就是要借助修士的气血之精来温养的，以前陆叶的气血之精虽然不俗，可还在星宿的层次中，但宝血中蕴藏的气血之精，已然有超越星宿的痕迹了，拿来温养红符自然效果出众。</br></br>可惜时间尚短，若是让陆叶再温养个十几二十年的，这道红符绝对能对日照构成威胁。</br></br>红符固然珍贵，可若是用它来换取自己的一线生机，一朵界王花，那这个买卖是绝对赚的。</br></br>所以陆叶并无心疼之意，符篆这种外力，本来就是用在这种关键时刻。</br></br>一切思量妥当，至于到时候局势如何，那就只能尽人事，听天命了！</br></br>眼见木诃与黑伞还要请命，陆叶微微一笑道：“两位莫急，我自有安排，顺利的话，咱们大概能逃过这一劫。”</br></br>黑伞与木诃不再多言，不过暗地里却做好了拼死一搏的准备。</br></br>到不是不信任陆叶，只是敌我双方实力差距太大。</br></br>花界内部，是可以看到外面的情景的，身为花族的族长，花千影在花界中拥有许多便利。</br></br>要不然方才他们几个也不会发现陆叶的身影，主动将他接引进来的。</br></br>此时此刻，众人面前的虚空中，就如一面镜子样影照着外面的情况。</br></br>神风星盗团的攻势明显变强了许多，想来应该是陆叶忽然被接引进来触动了他们的神经，在那白发老者的命令下，星盗团的成员攻势愈发狂猛，几艘虎鲨战舰也不断地打出攻击。</br></br>甚至就连那个炎族月瑶也出手了。</br></br>唯独那个白发老者，负手站在星舟上，脸色阴沉地望着下方的界域。</br></br>他不知道陆叶为什么会被接引进花界中，但无论怎么看，这都不是什么好现象，不过一个星宿后期，他也没放在眼中。</br></br>只要能破灭这座界域，那么界王花便是他的囊中之物了。</br></br>陆叶进来的时候，花界还安宁无恙，但随着时间流逝，整个花界都开始震动起来，这是外面的界域被破坏的越来越严重的征兆。</br></br>三族生灵，无论花族还是木灵或者孢族，都神色紧张起来，因为决定他们生死的时候即将到来。</br></br>木诃与黑伞对视一眼，都看出了彼此眼中的决然，虽然陆叶之前说了自有打算，可实力差距摆在这里，他们依然决定在界域破灭，界王花显露的瞬间冲杀出去，不求杀敌，只求给陆叶制造一点逃生的希望，若陆叶真能因此而成功逃脱，那他们也能含笑九泉了。</br></br>蓦然间，花界的震荡前所未有的剧烈，三族生灵一个个都东倒西歪，惊呼不已。</br></br>“界域要破碎了！”花千影紧张的脸色发白。</br></br>木诃与黑伞迈出一步，正待杀出花界时候，却忽然身形僵住，齐齐震骇地朝陆叶那边望去。</br></br>因为就在这一瞬间，陆叶身上居然跌宕出极为恐怖的气息，他们目光瞧来时，只见陆叶整个人都被一团耀眼红光包裹。</br></br>“这是……”木诃瞳孔一缩。</br></br>“红符！”黑伞认出了那红光的本质，一个星宿后期不可能催动这样的威势，唯一的可能便是红符之威。</br></br>而且从那恐怖的力量波动来看，这还不是一般的红符，绝对是出自小人族的红符。</br></br>一般的红符由一个星宿后期催动，没有这样大的动静，他们两个虽然不算见多识广之辈，可小人族的红符大名还是有所听闻的。</br></br>原来如此！</br></br>木诃与黑伞恍然大悟，之前他们还不清楚陆叶的底气在哪，原来是有红符傍身，若如此的话……还真有希望逃出此地。</br></br>陆叶身上的气势愈发狂暴，红光笼罩之下，就连双眸和一头黑发都变成了血红之色，让人望而生畏。</br></br>周身灵力涌动，疯狂地往朝体内红符中灌入，陆叶只觉得体内的红符气息越来越危险，越来越骇人，有一种随时可能爆开的感觉。</br></br>他尽量在往红符内灌入灵力的同时压抑着红符的爆发，因为他能预感到，这样的爆发只有一击！</br></br>这一道红符，与他上次激发的红符功效不太一样……</br></br>哪怕同样出自苏玉卿之手，可她炼制红符也要看运气，所以不可能每一道红符都是相同的功效。</br></br>咔嚓……</br></br>有什么东西破碎的声音响起，花界的动荡在一瞬间达到了巅峰，所有生灵都不由生出一种天地颠倒之感。</br></br>界域破碎了！</br></br>就是在这个瞬间，陆叶感觉自己神海中，扎根在七彩神莲花蕊中的界王花投影，与什么神妙在冥冥之中取得了联系。</br></br>自收了这道投影之后，陆叶便再没察觉到什么异常了，但此刻终于有了反应。</br></br>收取投影，既是一种模拟，也是一种定位，当界王花显露时，借助这种定位还有花千影的相助，陆叶这边就可以轻松将之收取。</br></br>“道友，小心了！”花千影的声音随之响起，凭自身花族族长，和第一个孕育自花界生灵的身份，全力相助陆叶收取界王花。</br></br>随着她声音的响起，整个天地都开始变得模糊，世界仿佛坍缩了一样，朝陆叶的神海中涌来！</br></br>值此之时，那遮掩大阵内，楼船一样的星舟上，白发老者神色激动地一步踏出，朝刚刚被破碎的界域掠去。</br></br>随着界域的破灭，一朵洁白又巨大的花朵突兀地呈现在他的视野中。</br></br>界王花！</br></br>果然，他得到的消息没错，这座界域中真的藏有界王花，这可是星空所有大型界域都觊觎万分的宝物，这一趟只要能够得手，日后就可以彻底摆脱星盗的身份了，所得好处将是他这一辈子，乃至下一辈子都难以奢望的。</br></br>心情激动，乃至枯老的大手都在颤抖，前掠之时更是怒吼道：“都给我滚开！”</br></br>他要亲自收取这朵界王花。</br></br>星盗们自然不敢对他有所忤逆，闻言纷纷避退，目光灼热地望着那忽然出现的巨大花朵。</br></br>不过他们也知道，如今整个星盗团，有能力收取这朵界王花的，只有白发老者，就连那个炎族月瑶都不成。</br></br>冲至界王花不远处，白发老者的目光迷离，如望着这世上最珍贵的瑰宝一样看着界王花。</br></br>正待催动魂力收取时，老者忽然眉头一皱，因为他发现那洁白无瑕的界王花中，忽然多了一点红光。</br></br>他还没反应过来到底是怎么回事，那红光就骤然扩张，瞬息间将整个界王花都染的血红。</br></br>下一瞬，巨大的界王花忽然消失不见，一道红光笼罩的身影突兀地出现在他的视野中。</br></br>这突发的变故不但让关注这边的星盗团修士们看的一怔，就连近在咫尺的老者也愕然无比，完全没反应过来到底发生了什么事。</br></br>可随着莫大的恐惧降临，他哪怕不知道发生了什么事，也知道大事不妙了。</br></br>红光笼罩中，陆叶蓦然睁开了眼睛，一双眸子化作了两轮血月，磐山刀轰然出鞘！</br></br>红符的恐怖威能加持下，他感觉无论面前是什么，都可以一刀破之！</br></br>按照原定的计划，他如今要做的，就是赶紧锁定白发老者的位置，一刀将他斩了！</br></br>只要杀了这个实力最强的白发老者，剩下都不足为虑。</br></br>他本还担心找不到对方，或者对方距离自己太远，谁曾想才收了界王花，身形显露，就看到对方站在自己不远处。</br></br>这还真是……巧了！</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51528121.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Mon, 24 Jul 2023 04:15:24 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百七十一章 最后一个问题</title><link>51513056.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>因为知道连木诃和黑伞都没能成功，所以陆叶不敢大意。</br></br>不过出乎他意料的是，炼化起来并不算太困难，陆叶觉得很轻松就将这投影炼化成功了。</br></br>木诃在一旁好心提醒：“我与黑伞老弟之前炼化的时候，也没有遇到太多难处，但将它收进神海的时候，却有了极为恐怖的消耗，小友小心了，若是察觉不妥，立刻放手，不能强求。”</br></br>他当初将这投影收进神海的时候，整个神海剧烈动荡，险些魂力被抽干，几乎是在鬼门关走了一趟。</br></br>黑伞的遭遇也差不多。</br></br>“知道了。”陆叶点点头，小心翼翼地将面前的投影收进神海。</br></br>这个过程中，无论花千影还是木诃黑伞都紧张地关注着。</br></br>下一瞬，投影消失不见，陆叶神色一凛，因为他察觉到，在自己收入了这投影的瞬间，神海便剧烈动荡起来，哪怕有镇魂塔镇压也无济于事，整个神海就像是海啸爆发，海水翻涌，滔天巨浪起伏。</br></br>如果只是这样，陆叶还能勉强坚持一下，可让他更加骇然的是，这界王花的投影被收进神海后，竟在疯狂吞噬自身的魂力，随着这种吞噬，界王花的投影也开始震动不休，有一种要从自己的神海脱离出去的感觉。</br></br>花千影一直在关注他的情况，见状知道情况不妙，立刻开口道：“不要继续了！”</br></br>陆叶点点头，正待卸力，让界王花投影脱离时，神海之中忽然七彩霞光绽放，霎时间，七彩的光芒就铺满了整个神海。</br></br>那七彩的霞光似有一种极为奇妙的冲刷之力，所过之处，原本动荡不宁的神海瞬息间风平浪静。</br></br>陆叶压力大减，连忙将目光投向自己神海中的七彩神莲。</br></br>此时此刻，这七彩神莲光彩缭绕，方才的一切明显都是它的功劳。</br></br>七彩的霞光还在不断冲刷着神海，不但神海平息，就连震荡不宁的界王花投影也在这种奇妙的洗礼下变得安稳。</br></br>好像毛躁的小兽得到了心灵上的安抚，不但没有再有什么异常，反而主动朝七彩神莲那边靠拢过去。</br></br>过得片刻，一切平稳下来。</br></br>陆叶徐徐睁眼，表情古怪。</br></br>最近一段时间，自己这神海多了好多奇奇怪怪的东西，先是七彩神莲，如今又来了一朵界王花的投影……</br></br>仔细观瞧的话，此刻那界王花的投影居然就扎根在七彩神莲的花蕊之中，让这一朵七彩的神莲增添了一抹纯洁的白色。</br></br>“这是……”花千影诧异无比地望着陆叶，木诃与黑伞同样一脸不解。</br></br>方才陆叶的表现明明力有未逮，即将失败，怎么忽然间就变得风轻云淡起来。</br></br>“成功了？”花千影不确定地问道。</br></br>陆叶道：“那投影如今就在我的神海中，这算成功吗？”</br></br>花千影一呆，怔怔道：“当然……算……”紧接着又紧张起来：“可有什么不适的地方？”</br></br>她怎么也没想到，陆叶一个星宿后期居然能收取界王花的投影，要知道木诃与黑伞两个月瑶都没能做到，而且按她的推算，不是花族的外族想达成此事，最少也要月瑶后期的修为，只有这样的修为，神海的强大才足以承载界王花。</br></br>总不能说陆叶一个星系的神魂力量能媲美月瑶后期，若如此，未免太夸张了些。</br></br>陆叶的神魂力量虽然比起同境界修士要强大很多，可与月瑶后期还是有很大差距的，这次能够成功，完全是因为七彩神莲的原因，它代替陆叶的神海，成了承载界王花的根基，否则单靠陆叶自身的神海，根本不可能成功。</br></br>一切都是机缘巧合。</br></br>若不是之前去了一趟魂族祖地，有了七彩神莲这样的收获，就没有眼下的成功。</br></br>此时此刻，那界王花的投影就扎根在七彩神莲之上，除了看起来怪异一些，好像没什么让人不适之处。</br></br>“真的成功了？”花千影兀自不敢相信，本以为这次等待花族的将是毁界灭族的命运，谁曾想陆叶的忽然到来让事情峰回路转。</br></br>她的心情太忐忑了，因为如果真的成功，那花族就可能有一线生机，她说话之时看着陆叶，就如同破开黑暗的一道曙光。</br></br>“应该是！”陆叶正色点头。</br></br>一旁木诃与黑伞张大了嘴巴，好半晌，木诃才释然道：“不愧是被轮回树看中之人，果然非比寻常。”</br></br>自古以来，能被轮回树看中，得赐印记者，哪一个不是天资绝顶，能常人所不能？眼前的事虽然有些难以理解，可想想陆叶终究是轮回树看中的人，好像又不是那么难以理解。</br></br>“收取的时候，那投影在疯狂吞噬我的魂力，如今扎根下来，为何又没有反应了？”陆叶问道。</br></br>花千影终于平复了激动了心情，确定陆叶这边是真的成功了，深吸一口气，饱满的胸口微微起伏了一下，开口解释道：“方才是一种模拟，整个过程与收取真正的界王花没太大差别，唯一的差别就是收取之后，因为是模拟，你收取的也只是一道投影，所以才没有反应，但若是收取真正的界王花，你的魂力会持续不停地消耗着，你……能坚持吗？”</br></br>陆叶神色一肃：“消耗的速度怎样？”</br></br>如果消耗的速度不快，他当然可以坚持，七彩温神莲一直在发挥作用呢，而且他本身神魂力量就很强。</br></br>花千影摇头道：“不清楚，但理论上来说，那是星宿无法支撑的，就连月瑶也撑不了多久。”</br></br>外面那神风团的月瑶后期，就算真的成功收取了界王花，也会尽快在短期内出手，绝不可能留在手上搞什么奇货可居，待价而沽的事，因为时间长了，他未必抗得住。</br></br>说完之后，花千影的表情不由暗淡，是啊，就算陆叶能收取界王花又如何？坚持不了太久的话一样没用。</br></br>“花族这边有能补充魂力的灵丹吧？”陆叶问道。</br></br>花千影回过神，点头：“有的。”</br></br>“那就都拿过来，不管品质如何，甚至说一些能补充魂力的原材料也要。”</br></br>花千影意会道：“你想通过吞服灵丹来补充消耗？”</br></br>“除此之外，别无他法了。”</br></br>花千影想了想，颔首道：“倒是可以一试。”不过陆叶就算炼化速度的再快，应该也快不过消耗的速度，可有灵丹相助的话，应该能拖延一段时间。</br></br>这一支花族当中，花千影的地位是最高的，几乎相当于这一支族群的族长，因为此处花界中，她是第一个孕育出来的花族。</br></br>当下，在她的吩咐下，花族这边储备的所有恢复魂力的灵丹，乃至一些用来炼制灵丹的药材，都被拿了出来。</br></br>花族虽然盛产炼丹师，而且一个个炼丹技艺都很厉害，可无论多么厉害的炼丹师都是一步步成长起来的。</br></br>在炼丹技艺不高的时候，他们炼制的灵丹品质自然不怎么样。</br></br>所以花族拿出来的灵丹品质参差不齐。</br></br>不过对陆叶来说，这都无所谓，对他来说，哪怕是废丹，但凡有一点恢复魂力的药效，都是有用的，无非就是多消耗一些天赋树的燃料。</br></br>在离开万象海之前，他可是大量补充过天赋树的燃料，就怕不用够。</br></br>除了灵丹之外，还有许多能恢复魂力的花花草草，这些都是花族自己培育出来的。</br></br>更何况，他手上还有魂族那边赠送的魂玉！</br></br>从魂族祖地离开的时候，虚元给了他一枚储物戒，那里面装了足足一千块魂玉，比一千枚极品炼神丹的药效还要强大。</br></br>陆叶就不信，有这么多好东西支撑，自己会坚持不住！</br></br>魂力消耗的问题应该得到解决了，陆叶颇有些期待地问道：“我什么时候收取界王花？”</br></br>这玩意肯定要带回九州安置啊，一个能迅速成长的大型界域，一个依附界域能与界域相辅相成的界王花，天造地设的一对，谁也别想将它们分开！</br></br>花千影苦涩一笑：“如我之前所说，界域破灭之时，界王花才会与依附的界域分离，唯有在那个时候，你才能收取界王花的本体！”</br></br>陆叶点点头，想想方才模拟的场景，问题不大，如今他就在界王花的花界内部，界域破碎之时，外面的人短时间打不进花界来，到时候他收取界王花用不了多少功夫。</br></br>“那么剩下就只有一个问题了。”陆叶抬头望着天空。</br></br>外面的神风星盗团！</br></br>界域破碎，界王花显露，就算陆叶能成功将之收取，也要面临一个难关，那就是如何在神风星盗团的眼皮子底下逃走。</br></br>木诃与黑伞对视一眼，齐齐道：“我们去阻他一阻！”</br></br>三族这边除了他们两个月瑶，其他最高只是星宿，面对神风星盗团只是白给，也只有他们能出点力气了。</br></br>若能让陆叶带着界王花逃走，那他们两个哪怕战死当场，也死得其所。</br></br>陆叶摇头道：“不成！”</br></br>且不说神风星盗团那边有一位月瑶后期，还有好几艘虎鲨战舰呢，星宿境上去是白给，木诃与黑伞两个月瑶前期上去同样是白给。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51513056.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 10:12:11 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百七十章 我试试</title><link>51511163.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>“正是阴阳大磨盘！”花千影露出无奈神色，“如果没有这座星空奇观，外面的界域不说成为大型界域，最起码不会只有简单的生机，必然已经孕育出了生灵，可是因为阴阳大磨盘，外面的界域才会是道友看到的那样。”</br></br>阴阳大磨盘在不断地成长，成长的养分便是汲取周边的一切，外面的界域距离阴阳大磨盘虽然还有些距离，可依然难以抵挡那座星空奇观带来的影响。</br></br>甚至说，如果没有界王花的依附反哺的话，外面那界域连简单的生机都早已不复存在。</br></br>正是因为有界王花的依附反哺，这座界域才没有彻底化作死星荒星。</br></br>眼下那座界域还能维持着简单的生机，可随着阴阳大磨盘的持续扩张，早晚会沦陷，而这个时间恐怕用不了多少年了。</br></br>这么看来，界王花对一座界域的成长果然有很大的助益，要知道这里已经是荒芜星域，所见只有死星荒星和破碎的浮陆，界王花的助益却能在某种程度上抵消阴阳大磨盘那样的星空奇观带来的影响……</br></br>陆叶立刻意识到这神物的厉害。</br></br>这样的神物若是得到，拿出去卖的话，顶级界域会是什么态度暂且不提，那些大型界域只怕要抢疯了。</br></br>谁不想自家的界域早日晋升顶级界域呢？可界域底蕴的提升不像修士修行那么简单，那是需要漫长岁月积累的。</br></br>可若是有界王花依附，与界域之间相辅相成，必然能极大地缩短这个时间。</br></br>直到此刻，陆叶方才明白花千影所说，神风星盗团更看重此地神物是什么意思，对比花族本身，界王花的价值不可估量，这玩意若是得手的话，神风星盗团完全可以金盆洗手了，就算入住某个大型界域，也能被人家奉为座上宾！</br></br>话说回来，九州需要界王花啊！</br></br>九州才刚晋升大型界域没多久，虽说有血炼界和无双大陆的底蕴可供吞噬，但即便吞噬了这两座界域的界域，九州距离晋升顶级界域也遥遥无期，九州唯一的优势就是小九，因为小九的存在，九州是一座能迅速成长的界域，放眼整个星空，如九州这样的界域都没几个。</br></br>要不然当年也不会让那个叫跃辛的日照如此欣喜。</br></br>一座能迅速成长的界域，若是再有界王花辅佐……陆叶不敢想象画面的美好。</br></br>他的心思不由活络起来，可一想起外面还有一个神风星盗团，就有些头大。</br></br>整个神风星盗团的实力不算太强，关键人家有一个月瑶后期，这是陆叶如今根本无法抗衡的。</br></br>想了想，陆叶问道：“外面的星盗团正在想办法毁灭界域，若是界域被毁，对界王花会有什么影响？”</br></br>按花千影所说，界王花是依附在界域之中，类似寄生，却又不是，陆叶不知界域被毁对界王花有什么影响，但可以肯定没什么好事。</br></br>花千影道：“界王花一旦依附在某个界域之上，便再也无法分离了，而没有我们花族打开门户的话，任何人都无法进来。想要分离，只有一个办法……”</br></br>“毁灭界王花依附的界域！”陆叶了然。</br></br>如此来看，那神风星盗团不知通过什么渠道得知了这里有一朵界王花，也知道如何将界王花与界域分离，所以才会出手破坏界域。</br></br>一旦界域被毁，那界王花就会显露出来，到时候自然就可以收走了。</br></br>说到这里，花千影露出黯然神色：“其实就算外面的星盗团不毁灭界域，我们原本的计划也是要想办法毁灭的，阴阳大磨盘在持续扩张，界王花的反哺已经无法让这座界域维持太久的生机了，一旦界域的生机凋零，界王花的花界也会遭遇重创。”</br></br>所以对这一支花族来说，唯一的出路就是在这些事发生之前，自行毁灭界域，带走界王花，另寻别处落脚安置。</br></br>他们对界域的要求不高，只要环境不是太差，有界王花相助，被他们选中的界域也能迅速成长起来。</br></br>“那为什么没有行动？”陆叶问道。</br></br>花千影苦涩道：“实力不足！想带走界王花，需得有强大的神魂之力，因为界王花并非实物，而是一种似虚似实的存在，它除了依附在界域之上外，只能被收进神海中，我只有星宿，神海不足以承载界王花，强行收取，神海恐怕要崩灭。”</br></br>这也是花千影这一支花族头疼的地方。</br></br>他们孕育自界王花的花界，所以他们的实力强弱，与界王花花界的层次息息相关，若没有阴阳大磨盘这么多年的不断吞噬，界王花的花界早就成长起来了，花千影的实力也不会只有星宿这么简单，可就是因为阴阳大磨盘，界王花的花界成长不起来。</br></br>花界的层次提升不起来，花族的修为就无法提升。</br></br>这也是花千影所在的这一支花族没有月瑶诞生的根本原因。</br></br>“原本木诃道友和黑伞道友晋升了月瑶，我们还觉得事情大有可为，可两位道友尝试了一下，发现还是不成。”</br></br>木诃与黑伞在旁边露出惭愧神色。</br></br>人家花族收留了他们，让他们有了容身之地，更助他们晋升了月瑶，结果到头来他们却是半点忙也帮不上，心里着实过意不去，归根结底，还是神魂力量不够强大。</br></br>“我之前离开花界，前往万象海，就是找一个值得信赖能帮我们的强者，可惜没找到。”</br></br>指望花族本族是不行了，花界的层次不提升，自花界中孕育出来的花族实力最高只有星宿，这跟当年九州只有神海境是一个道理。</br></br>所以花族这边就想着能不能找个助力，可按花千影的估算，想要收取界王花，少说也的月瑶后期，她一个星宿后期去了万象海那样的地方，哪有太多门路接触这等强者，而且就算接触了，人家品性如何也无法断定。</br></br>在万象海那边蹉跎了几年，最终只能返回，结果才回来没多久，就遭遇了眼下的危机。</br></br>如今界域被攻，用不了两三日就会被破，到时候界王花显露，花族前途堪忧。</br></br>他们如今能想到的唯一办法，就是集花族，木灵，孢族三族之力，在界域被破的瞬间发起反攻，看有没有击败对方的可能。</br></br>可对方终究有一位月瑶后期坐镇，还有一位月瑶前期，木诃与黑伞就算都晋升月瑶了，也不可能是人家的对手。</br></br>再者，外面还有好几艘虎鲨战舰虎视眈眈，这玩意激发出来的威能，与月瑶出手没什么区别。</br></br>真到了界域被破的时候，等待三族的极有可能是战败，被奴役的命运。</br></br>“收取界王花，需要的是神魂力量吗？”陆叶若有所思。</br></br>“是的。”花千影颔首，她若能晋升月瑶，凭自身种族的特性与界王花的联系，收取界王花应该没太大问题，可她偏偏没办法晋升月瑶。</br></br>“我可以试试吗？”陆叶问道。</br></br>神魂力量……他自信要超出同境界修士一大截，毕竟那么多壮大神魂的滋补之物不是白吃的。</br></br>不过木诃和黑伞都试过了也不成，他不知道自己与木诃黑伞的神魂力量差距有多大，可事已至此，只能死马当活马医了。</br></br>如果能成，还有一线生机，实在不成，那就只能拼死一搏了。</br></br>花千影显然也明白这一点，所以对于陆叶的请求并没有拒绝：“自然可以，不过道友还要小心些，虽然只是尝试，可依然有极大的凶险，但有不妥，还请立刻中止！”</br></br>其实在万象海那边遇到的形形色色的人当中，她对陆叶的观感最好，因为在万象海那几年，陆叶是唯一一个对她伸出过援手的修士，若陆叶是个月瑶后期，当时她大概率会请陆叶出手相助，可陆叶的修为跟她一样，都只是星宿后期，她就没有提了。</br></br>陆叶点头：“我需要做什么？”</br></br>“稍等！”花千影这般说着，周身魂力涌动起来。</br></br>很快，整个花界都开始震动，好似有什么东西正在孕育而出。</br></br>无数点点荧光从四面八方飞舞而来，察觉到这异象，花界之中所有生灵都被吸引了目光。</br></br>花界虽大，可其实里面的生灵并不多，因为三族的族人数量本来就很少，林林散散加在一起也不足两百。</br></br>陆叶的观瞧中，那无数荧光在花千影面前汇聚，很快便凝聚出一朵花来。</br></br>花朵有人头大小，纯洁的白色，一尘不染，看起来倒是没有太多出奇的地方。</br></br>但这却是星空中价值最昂贵的宝物之一，界王花的投影！</br></br>真正的界王花依然依附在界域之中，界域不破，本体不显，所以此刻呈现在陆叶面前的，只是一道投影。</br></br>虽然只是投影，却是界王花的根源凝聚，陆叶想要收取的话也不是那么容易的。</br></br>但相应地，陆叶若是能将这道投影收取，那就意味着他就收取界王花的能力！</br></br>花千影道：“道友可催动魂力，就如炼化宝物一样炼化它，看看能不能将之收进神海中。”</br></br>陆叶点点头，如法施为，魂力涌动起来，朝那界王花的投影包裹过去。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51511163.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 04:17:11 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百六十九章 花界</title><link>51504557.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>木灵族族长木诃，孢族族长黑伞，还有花千影……</br></br>这三个居然凑到了一起，着实让陆叶感到惊奇。</br></br>花千影不解地望着陆叶：“你怎么跟那些人在一起？”</br></br>与陆叶接触的次数不多，但她能感觉到，陆叶不是坏人，所以有些想不明白，陆叶怎么跟那群星盗搅和在一处了，外面那些家伙可不是什么好人。</br></br>“说来惭愧。”</br></br>陆叶将自己之前的遭遇简单地说了一下，其实归根结底就是运气差，他赶路赶的好好的，结果撞上这么一档子事，察觉不妙的时候想遁逃已经来不及了，被人家抓了壮丁，丢过来当苦力。</br></br>要不是得眼前这三位接应，他还在外面思量脱身之策呢。</br></br>花千影微微颔首：“原来如此！”</br></br>就说感觉陆叶不可能是坏人，再怎么样也不至于沦落为星盗的一份子，原来事出有因。</br></br>“这座秘境是什么情况？”陆叶感到惊奇。</br></br>可以确定的是，这里是秘境的空间，只不过从外面居然察觉不到任何痕迹，若不是面前这三位主动打开门户把他接应进来，他还真不知道此地有个秘境。</br></br>“还有你们三位，怎么都在这里，这里是木灵和孢族的新家园吗？”陆叶现在很多疑问。</br></br>木诃道：“算是吧，不过这里其实是花族的家园。”</br></br>“花族……”陆叶呢喃了一下，然后转头看向花千影，恍然大悟：“你是花族？”</br></br>花千影微微颔首，算是承认了。</br></br>陆叶露出了然神色：“原来如此！”</br></br>就说花千影的炼丹技艺怎么那么高超，原来是花族！</br></br>星空诸族，各有神异之处，花族最擅长的便是培育花花草草，可以说经由他们之手培育出来的灵花异草无论品质还是药效，都要超出正常很多。</br></br>而且花族是一个盛产炼丹师的种族，因为他们本身对灵花异草这种东西有着天然的了解，所以在炼丹的时候自然有得天独厚的优势。</br></br>可以说每一个花族，都是极为出色的炼丹师。</br></br>放眼星空，花族虽然不如魂族和人鱼族那么稀少，却也不是什么大族，而且这个种族因为普遍战斗力比较低下，一般来说都是依附别的强大种族而生存。</br></br>那些强大种族都很欢迎花族的依附，毕竟哪个修士修行起来不需要灵丹呢？有一支花族作为后勤保障，修士们修行起来效率也能有所提升。</br></br>“至于我们为什么会在这里……”木诃将当年他们与陆叶分开之事娓娓道来。</br></br>当初他们将星宿之下的族人安置进轮回树的树界，剩下的星宿族人便踏上了寻找新家园的路程。</br></br>但是过程并不顺利，孢族也就罢了，关键是木灵族这个种族因为能孕育出木晶这样的东西，很容易被人觊觎。</br></br>他们一路上找了许久，都没能找到适合生存的界域，哪怕他们已经尽量隐藏了行踪，可在星空中活动，依然会被有心人盯上，大大小小的战斗遇到了好几场，陨落了一部分族人。</br></br>本来他们两族星宿族人数量就不多，这下更少了。</br></br>直到有一天，遇到了一个花族，在那个花族的指引下来，来到这一处界域，进了这秘境，这才算彻底安顿下来。</br></br>若是旁的种族遇到难处，花族哪怕碰到了，也不会去插手，毕竟他们本身也不是什么强大的种族，可木灵和孢族不一样，这两个种族与花族有着天然的亲近成分，所以那位遇到木诃和黑伞的花族才会出言指点。</br></br>有了具体的目标，木诃与黑伞带领着剩下的族人，又经历了不少磨难才终于来到这里。</br></br>后来在花族这边的帮助下，木诃与黑伞也先后晋升到了月瑶的程度。</br></br>可惜好景不长，此地很快被一伙星盗团给盯上了，紧接着便是陆叶遇到的事了。</br></br>陆叶静静听着，只觉木灵一族和孢族的命运可真坎坷，再联想到人鱼族和魂族，他忽然发现，这些珍稀的又有奇特的能力的种族，在星空中生存起来当真不容易。</br></br>动不动就会被强者盯上，当真是匹夫无罪，怀璧其罪。</br></br>其实陆叶当年是想指引木诃与黑伞，带领族人前往九州的，无论木灵还是孢族都有一些奇特的本事，他们的数量又不多，九州还是很欢迎他们的，但因为路途太过遥远，便没有提这事。</br></br>“外面的星盗团是盯上花族了？”陆叶问道。</br></br>擒获如花族这样的稀少种族，拿出去售卖，对一些星盗团来说无疑是发家致富的好路子，就如当年离殇被擒，最后丢进了拍卖会中拍卖一样，若不是陆叶倾家荡产将她买过来，天知道她如今会是什么遭遇。</br></br>离殇当年被擒只是运气差，才出魂族祖地没多久就碰到个日照，星宿对日照，哪有什么反抗的余地，花族这边的情况不一样，外面的星盗团是盯着他们过来的。</br></br>花千影闻言，苦涩摇头：“他们盯上了的可不单单是我花族的族人，还有这处秘境本身！”</br></br>或者说，这处秘境本身，才是那星盗团更看重的东西，花族虽然值钱，可在价值上却根本无法与这处秘境相提并论，哪怕一千个一万个花族都不行！</br></br>“他们是想占据这秘境？”陆叶不解，转头四望，想看看这秘境有什么特别的地方。</br></br>他方才进来只是匆匆一观，倒是没仔细查探，此刻细细感知，发现这秘境的环境很不错，内里培育了大量的灵花异草，除了有一些木灵族和孢族之外，还有上百个花族在这里生存，不过这些花族的实力都不怎么样，花千影这样的在花族当中算是强的了。</br></br>不过这秘境本身……已经能与一般的大型界域相提并论了。</br></br>如果不是知道此地是秘境，陆叶真要以为这里是另外一个界域。而且他能感觉到，这秘境内有一些特别的力量，非常适合在这里培育灵花异草。</br></br>可外面的神风星盗团费心费力占据这秘境做什么？此地算是洞虚星系的外缘，从他们偷偷摸摸行事就可以看的出来，他们也不敢轻易暴露自身，免得被洞虚星系的强者看到。</br></br>所以就算他们打下了这座秘境，也不可能长时间占据的，这地方对星盗团来说可不安全。</br></br>除非这秘境有什么特别的地方，能够吸引他们。</br></br>花千影欲言又止，显然是不知该不该跟陆叶说一些秘辛，木诃开口道：“没关系的，陆小友可是被轮回树看重，得赐过轮回树印记的，他的人品值得信赖。”</br></br>花千影顿时一惊，诧异地望着陆叶：“你得赐过轮回树印记？”</br></br>黑伞也在一旁解释道：“之前不是跟你说过，我们生存的蓝玉界遭遇了血族的入侵，是轮回树派遣陆小友救了我们。”</br></br>这事两位族人确实跟花千影说过，只是她怎么也没想到，那个救了两族的人，居然会是陆叶。</br></br>花千影又有些疑惑：“你不是叫李太白吗？”她的认知中，陆叶便是无双岛李太白！可是两位族长却称呼他为陆小友。</br></br>陆叶挠了挠脸：“化名，化名！”</br></br>花千影了然，修士出门在外，弄个化名遮掩身份，是常有的事。</br></br>不过既是被轮回树看重，又得赐轮回树印记的，那人品确实值得信任。</br></br>当下没了顾虑，徐徐解释道：“花族的家园确实是一处秘境，但本质上其实是一个神物的内部空间。”</br></br>“神物？”陆叶露出好奇神色。</br></br>“界王花！不知道友可有听闻？”花千影问道。</br></br>陆叶摇了摇头，他虽然已经在星空中闯荡了一些年月，见识阅历还算丰富，可星空中诸多离奇太多，他自然不可能全知全能。</br></br>“传闻，界王花是我们花族的起源，最初的花族就是由在界王花的花界中孕育出来的，这世上，任何有界王花的地方，都必然会有花族，我们这一支花族，便是孕育自一朵界王花的花界。”</br></br>陆叶左右瞧了瞧，略显惊奇：“所以这一处秘境，便是界王花的花界？”</br></br>“是的。”花千影点点头。</br></br>陆叶想了想道：“可是我在外面并没有发现什么界王花，它有隐匿之能？”</br></br>“并非隐匿。”花千影摇头，“是依附！界王花诞生之初，便依附在外面的界域上，界王花是一种很奇特的神物，它依附在某个界域中，汲取界域的底蕴壮大自身。”</br></br>陆叶反应过来：“就像是一种寄生？”</br></br>“不是单纯的寄生。”花千影摇头，“一般的寄生对宿主只有坏处没有好处，但界王花不一样，界王花在寄生于某一个界域，汲取界域底蕴壮大的同时，它会生出一种神奇的反哺之力，可以助长界域底蕴的提升，极大地缩短界域成长的时间，它们之间的关系并非某一方单纯的索取，而是相辅相成的。”</br></br>陆叶听的眼前一亮：“世上还有这样的神物？”又皱眉道：“可如果是这样的话，那外面的界域底蕴不会那么低迷才对。”</br></br>外面那界域给人的感觉明显有些营养不良，确定这不是界王花寄生汲取的缘故？</br></br>花千影道：“道友既来了这里，那么肯定知道这个位置的特别。”</br></br>陆叶想了想，了然道：“阴阳大磨盘！”</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51504557.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 10:11:58 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百六十八章 他乡遇故人</title><link>51502887.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>只片刻功夫，陆叶就弄清楚了自身的处境，此刻他所在的位置是一艘巨大的楼船模样的星舟上。</br></br>这明显是星盗团的星舟。</br></br>他暗暗思量着，这个时候若是忽然祭出红符，哪怕不能杀了这月瑶后期，应该也能让对方慌乱一阵子，借此机会倒也不是没有机会逃走，只要有片刻的混乱，他爆开宝血催动血族的血遁术，一般的月瑶都未必追得上他。</br></br>唯独有些麻烦的是布置在四周的大阵，那阵法有遮掩之效，未必就没有防护之能，别到时候催了红符，却逃不出阵法笼罩的范围，那就尴尬了。</br></br>“你懂阵法？”</br></br>思量间，那老者忽然开口问道。</br></br>他明显是见了陆叶方才的表现，才有这么一问的，若不通阵法，是不可能事先察觉异常的，陆叶方才明显是看到了阵法的痕迹，才会掉头就跑。</br></br>“略懂。”陆叶淡淡回了一句。</br></br>“实力也不错！”老者上下打量着陆叶，露出意味深长的笑容：“小子，想死想活？”</br></br>这话问的……</br></br>“能活的话，谁愿意死呢？”</br></br>“很好！”老者咧嘴一笑，模样有些狰狞，“想活的话就好好表现，若是表现好了，老夫可绕你不死，甚至说你想加入老夫的神风团，也不是不可能！”</br></br>神风团，无疑就是这伙星盗团的名字了，陆叶对加入神风团自然是毫无兴趣的，但此刻也只能展露出自身的求生欲望：“还请明示！”</br></br>见他如此识相，老者身边的各族修士都呵呵笑了起来，一副你小子很上道的表情。</br></br>老者朝旁边的炎族月瑶打了个眼色，那炎族立刻上前，一巴掌拍在陆叶的肩膀上，拖着他便来到了船舷边，指着一个方向：“小子，看那边！”</br></br>陆叶忍着肩膀上的灼烧感，顺着他手指的方向望去，神色微微一怔。</br></br>因为那个方位上，赫然有一座界域。</br></br>这就有些奇怪，因为这里已经是荒芜星域了，按道理来说，此地应该是不会有界域存在的，基本都是荒星或者死星和浮陆之类的。</br></br>但那切切实实是一座界域，不过这界域给陆叶的感觉，是一种很低级的界域，界域上没有智慧生灵，甚至连植被都很少。</br></br>星空中，这样低级的界域还是有很多的，陆叶见怪不怪。</br></br>只不过此时此刻，整个界域都在动荡不宁，肉眼可见地，许多地方都爆发出惊人的力量波动。</br></br>更有几艘虎鲨战舰，游弋在那界域之外，不断地轰出恐怖攻势。</br></br>在这诸多攻势之下，整个界域就如暴风雨中的烛火，摇摇欲坠，很多位置都已支离破碎，大片缺失。</br></br>“去吧，毁了那界域，你就是神风团的人了！”那炎族月瑶在陆叶背后上一拍，一股大力袭来，便将陆叶推向界域所在。</br></br>陆叶这才明白人家为什么不杀自己，而是生擒了，这显然是要自己来当苦力。</br></br>不过这界域到底有什么特别的地方，竟让神风团不惜将之毁灭，甚至在动手之前，还布置了遮掩的大阵。</br></br>陆叶隐约觉得这地方怕是有什么秘密，但此刻他没有心思去多做查探，顺着炎族月瑶的力量朝前飞去，一边思量着脱身之策。</br></br>在破开对方的阵法之前不好轻举妄动，事已至此，只能静观其变了。</br></br>这样一座没有生灵的界域，如果假以时日的话，是可以孕育出生灵的，但考虑到这已经是阴阳大磨盘所在的荒芜星域，恐怕等不到界域孕育生灵，阴阳大磨盘就要扩张到这里了。</br></br>很快陆叶就来到了这界域之中，近距离感受，愈发能确定这是一座很低级的界域，整个界域没有本土生灵，就连植物都很少。</br></br>他随意地选择了一个方位落身下来，有心磨磨洋工，可明显有一道神念正观瞧着自己。</br></br>不用说，是那炎族月瑶。</br></br>无奈之下，陆叶只能拔出磐山刀，催动灵力往刀身之中灌入，一刀斩下。</br></br>匹练般的刀芒席卷而出，轰落在大地上，大地立刻震颤不休。</br></br>这样一座低级界域其实是禁不住太大折腾的，神风团这次出动的修士数量不少，还有好几艘虎鲨战舰。</br></br>陆叶这边没用全力，只展露出正常星宿后期该有的水准。</br></br>可即便如此，他感觉这座界域用不了两三日就要被轰碎，这还是在对方的月瑶没有出手的前提前，对方月瑶若是出手，速度只会更快。不管神风团的目的是什么，陆叶觉得自己都得在界域破碎之前想到脱身之法。</br></br>其实直接晋升月瑶未尝不是一个办法，他的体魄已经淬炼到了极致，修为已到了进无可进的程度，完全可以晋升月瑶。</br></br>只要修为到了月瑶，陆叶自信就算不敌那个月瑶后期的老者，从他手下逃命总是没问题的。</br></br>但晋升月瑶不是一蹴而就的，如今在人家的紧密关注下，根本没这个条件。</br></br>更何况，陆叶心里不太愿意就这样晋升，哪怕知道了阴阳大磨盘是用来淬体的，但有轮回树的叮嘱在先，不去一趟看看情况，陆叶总感觉自己会错过些什么。</br></br>心中各种思量，手上动作拖拖拉拉地，正要斩出第二刀的时候，一个有些熟悉的声音忽然在耳畔边响起：“小友你怎么在这里？”</br></br>陆叶一惊，连忙转头四望，却是什么也没发现，四周根本没有人影。</br></br>不过这个声音，怎么听着有些……耳熟？</br></br>就在他疑神疑鬼的时候，那声音再次响起：“小友快进来。”</br></br>进哪？</br></br>陆叶正不解间，面前虚空忽然荡漾起来，紧接着一道门户突兀地显露。</br></br>陆叶愣了一下之后，没做任何犹豫，一头撞进了门户中！</br></br>与此同时，神风团的楼船星舟上，有所察觉的老者身影忽然化作一道流光，直朝陆叶方才所在的位置冲来，转瞬既至。</br></br>可他终究还是来晚了一步，当他赶赴到这里的时候，陆叶通过的门户已经消失不见了。</br></br>那炎族月瑶也跟了过来，他方才一直盯着陆叶，这边发生了什么事自然清楚，此刻目光灼灼：“大人，这里果然藏有秘境！”</br></br>在那门户显露之前，他可是一直都没有发现端倪，更不清楚这里是不是真的有什么好处，所有的一切都是老者在下达命令，他只是听令行事罢了。</br></br>老者淡淡道：“老夫的判断自然错不了，不过那个人族小子居然被接应进去了……”</br></br>这倒是有些奇怪。</br></br>他们这边在毁灭界域，想逼迫藏在此地的秘境生灵现身，对方一直不做理会，没想到却为了一个人族小子暴露了。</br></br>对方有什么特别的么？总不能是互相认识。</br></br>若如此，那也太巧了。</br></br>老者冷笑不迭：“传令下去，加强攻势，两日内我要这座界域破灭！”</br></br>“是！”炎族月瑶领命，很快将命令传达了下去，神风团的攻势愈发凶猛了。</br></br>值此之时，陆叶通过那忽然出现的门户，已来到了一处秘境之中。</br></br>放眼望去，四周是连绵无垠铺展到视野尽头的花海，绚烂无比，花海之上，还有一座座巨大的蘑菇矗立，更有一棵棵参天大树散布。</br></br>且不说这花海，这巨大的蘑菇给陆叶的感觉有些眼熟，他明显是在哪里见到过的。</br></br>抬眼望去，两道巨大的身影印入眼帘。</br></br>陆叶看了看，一时失神：“还真是你们啊？”</br></br>这两大巨大身影，一个看起来是像是老树成精，一身精纯至极的木系力量萦绕，给人一种生机勃勃的感觉，旁边那个体型也毫不逊色，不过脑袋上顶着一个蘑菇帽，好像一把巨大的张开的伞。</br></br>这两个大家伙，居然是木灵一族的族长木诃和孢族的族长黑伞！</br></br>当初陆叶在轮回树的接引下，前往蓝玉界帮他们解决了灭族之危，后来更是带着他们将族人迁徙进了轮回树的树界之中。</br></br>不过因为轮回树的树界只能接纳神海和神海之下的生灵，所以两族的星宿便开始踏上了寻找新家园的路程。</br></br>自那之后，陆叶便再没见过他们，自然不知道他们的处境如何。</br></br>怎么也没想到，会在这种地方再次相见！</br></br>只不过与当初他们给陆叶的感觉不太一样的是，如今无论是木诃还是黑伞，都已经晋升了月瑶，身上跌宕出来的明显是月瑶的气息。</br></br>而方才与陆叶说话的，无疑就是木诃了。</br></br>“小友，又见面了。”木诃微微笑着，黑伞也在旁边打了声招呼。</br></br>陆叶点点头，正待说话，忽然又看到从木诃身后闪出来的另外一道身影，顿时惊奇万分：“你……怎么也在这？”</br></br>这从木诃身后闪出来的身影是个女子，关键陆叶还认识。</br></br>当初在万象岛散市中摆摊，后来被陆叶招揽进无双岛，前段时间又失踪了的花千影！</br></br>三界岛初步成型的时候，陆叶还去找过她，想着将她拉拢到三界岛来，给花慈和水鸳师姐传授下指点下炼丹方面的事，结果却没找到。</br></br>就连音符传讯，也没有回音。</br></br>陆叶猜测花千影应该是离开了万象海，当时还可惜了一阵子。</br></br>没曾想，会在这里再见到她！</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51502887.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 03:12:44 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百六十七章 星盗团</title><link>51495332.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>在陆叶的原计划中，送离殇回祖地后，他就得返回万象星系，借由一条虫道，抵达一个叫三圣星系的地方，然后穿过三圣星系才能来到洞虚星系。</br></br>真这么走的话，肯定要花费很多时间，从魂族祖地过来，却能直达洞虚，两者差距一目了然。</br></br>不过洞虚星系……陆叶隐约觉得有些耳熟，仔细想了想，这才想起，自己当年与汤钧无意间流落万象星系后，曾找人打探过情报，那个时候便遇到过一个来自洞虚星系的修士，对方自称出身古寒界。</br></br>而且在万象海上，似乎也有一个洞虚岛。</br></br>能在万象海那样的地方占据一座灵岛，洞虚星系的本土势力应该不弱，最起码也是有日照坐镇的。</br></br>在这样一个人生地不熟的地方，陆叶自然不会行事太张扬，单人独舟，静静前行。</br></br>按星图显示，凭现在的脚程，只要再往前一月，就可以离开洞虚星系的范围，进入那片荒芜星域了。</br></br>不过到了那边之后，还要再赶一段路，才能抵达阴阳大磨盘所在的位置。</br></br>赶路之时，陆叶没有闲着，分出了心神凝练自身的宝血，宝血这东西，他如今有三滴，但这玩意妙用不少，自然是多多益善。</br></br>陆叶能感觉到，凭自己现在的实力，想要凝聚更多的宝血，越来越吃力了，这可能跟自身的底蕴有关。</br></br>不过赶路之时闲着也是闲着，不好进入獠内的青色大殿磨炼，就只能凝练宝血了。</br></br>一路安宁，一月之后，陆叶对照手中星图，果然走出了洞虚星系。</br></br>此前那女子送他的星图到了这里就没太大用了，因为那星图只囊括了洞虚，没有星系之外的标识，不过既然抵达了这里，又有了大概的方向，陆叶觉得自己找到阴阳大磨盘应该不难，毕竟这座星空奇观据说体量很大，远远就能看得见。</br></br>其实早在数日前，陆叶就已经感觉到附近星空的荒凉，这种荒凉不单单只是没有人烟，没有界域存在的痕迹，甚至连游溢在星空之中，正常能感受到的星空能量，都比一般地方要稀薄一些。</br></br>这种情况，越是往前就越明显。</br></br>陆叶隐隐猜测，这跟阴阳大磨盘有关。</br></br>这座星空奇观一直在缓慢成长，既是成长，那自然是需要养分的，就如植物离不开水跟阳光一样，星空奇观的成长，必然离不开星空能量。</br></br>之所以稀薄，就是因为被阴阳大磨盘给吞噬了。</br></br>所以理论上来说，只要循着这种痕迹，陆叶就可以轻松找到阴阳大磨盘。</br></br>这么看来，洞虚星系未来堪忧啊，若是阴阳大磨盘一直这么成长下去，早晚会吞并洞虚的地盘，不但洞虚，这座星空奇观附近的所有星系都得遭殃，除非有什么伟力能够改变现状。</br></br>但一座星空奇观的成长，谁能遏制？眼下还没什么大问题，可几千上万年，几万年之后呢？</br></br>这不是陆叶需要操心的事，他也只是忽然想到了这一层，洞虚有日照，这是他们该头疼的。</br></br>进入荒芜星域，又安稳地往前行了半月。</br></br>这一日，陆叶正在分神凝练自身宝血，忽然眉头一皱，朝前方眺望过去，星舟的速度也迅速减弱下来，很快停下。</br></br>前方虽然空无一物，但他总感觉有哪里不太对劲。</br></br>仔细打量，没发现什么异常，但那种不对劲的感觉却没有消失。</br></br>灵力催动，双眸处立刻覆盖上繁奥纹路，洞察加持。</br></br>下一瞬，陆叶表情一凝，因为在经过天赋树重新推衍的洞察灵纹的加持下，他隐约看到了前方有一团巨大的虚影，那虚影呈一种球形状，笼罩了偌大一片星空！</br></br>阵法！</br></br>这里被人布下了大阵，而且布阵之人在阵道上的造诣很高，所以一开始的时候，他虽察觉异常，却是瞧不出什么端倪，即便是现在，有洞察灵纹加持，他也看不出太多名堂。</br></br>只确定前方那偌大一片星空都被一座莫名大阵笼罩住了。</br></br>陆叶想都没想，急忙催动星舟，掉头就跑。</br></br>不管这阵法到底是什么鬼名堂，又是何人布置，远离这里总是没错的，幸亏他有所察觉，否则一头撞上去，惊动了布阵之人，情况只会更糟。</br></br>能布置出这种阵法的，最起码也是个月瑶，而且还不是一般的月瑶。</br></br>可他这边方才有动作，背后虚空便忽然涟漪四起，紧接着一道掌影凭空生出，抓小鸡一样朝陆叶抓了过来。</br></br>掌影巨大，纯粹由法力凝聚而成，感受到掌影中的凶猛波动，陆叶神色冷峻，因为他察觉到对自己出手的，赫然是个月瑶后期！</br></br>别看他杀过日照，也斩过几个月瑶，但那都是在特定情况下达成的特例，基本是不可重现的，无论是杀日照还是斩月瑶，都不是他真正实力的体现，每一次都有太多的运气成分。</br></br>这忽然遇到个月瑶后期，陆叶怎是敌手。</br></br>星空……果然危险，哪怕他不算新人，已经在星空中闯荡不少年了，可依然能感受到弱小的无力。</br></br>掌影抓下，遮天避地，凶猛澎湃的法力波动甚至让陆叶生出了一种被大山压住的感觉。</br></br>就连星舟的移动轨迹都有凝滞的迹象。</br></br>星舟这东西，虽然速度提起来之后比修士自身飞行要快的多，但无论性能再好的星舟，都有一个提速的过程。</br></br>猝不及防遭遇袭击，陆叶知道想凭星舟避开已经不可能了，当即收了灵舟，灵力催动，施展起纵掠之术。</br></br>自阎息传承下来的纵掠之术，不但能用在斗战之中，遁逃方面也有极大的优势，尤其是应对眼下这局面。</br></br>身形纵掠间，险之又险地从那掌影的指缝间穿出。</br></br>“哦？”一个略显惊奇的声音响起，显然没想到自己一个月瑶后期亲自出手，竟没能第一时间拿下一个星宿。</br></br>不过随着声音响起的同时，那抓来的掌影便忽然手心一翻。</br></br>值此之时，陆叶正要自爆宝血，催动血族的血遁术逃离此地……</br></br>宝血虽然珍贵，但这种时候也顾不得了，想远离这里，血族的血遁术是最优先的选择，这一门遁术速度极快，或有机会让他逃离这是非之地。</br></br>然而还没来得及自爆，随着那翻覆的掌影，陆叶的心神便也跟着一阵颠倒，那掌影……似真的有翻天覆地之能。</br></br>刹那间的恍惚，陆叶重新回神，可如今再想自爆宝血已经来不及了，掌影合拢，骤然一收，化作一张大网，将他牢牢困束！</br></br>陆叶只觉自身灵力被镇压在体内，根本催动不得。</br></br>心头一凉。</br></br>这下完了。</br></br>灵力催动不起来，他最强的杀手锏，红符都动用不了。</br></br>星空……太危险了，星宿的实力，还是太弱了，陆叶心情有些惆怅。</br></br>倒是不怎么慌，因为他没感受到那出手者的杀机，对方一个月瑶后期，真有心杀人的话，就不是方才那样的举动了。</br></br>被困束在那法力大网之中，陆叶被拖拽着朝方才他察觉到有阵法笼罩的位置行去，只片刻后，便仿佛撞进了一层无形的屏障中。</br></br>视野一清，周边景象与方才看到的完全不一样了。</br></br>不过还没陆叶观瞧，人便被拖拽到了一个地方，束缚住他的法力大网消失不见，陆叶没敢有什么轻举妄动，因为有一道极为强大的神念锁定了自己。</br></br>他抬眼望去，看到了一个面容阴鸷的老者站在不远处，正阴冷地盯着他，对方白发苍苍，穿着一件皂袍，看起来没什么特别的，但身上的力量波动无疑彰显了他月瑶后期的强大实力。</br></br>方才对陆叶出手的，无疑就是这个老者了。</br></br>老者身边还有一些身影，不过让陆叶微微皱眉的是，这些身影的身份很复杂，有如他一样的人族，也有浑身冒着火焰的炎族，还有周身魔气缠绕的魔族，更有一个身高十丈，体型巨大的巨人族。</br></br>陆叶甚至还看到了虫族夹杂在其中。</br></br>这样的组合无疑是很奇怪的，再转头看看四周的环境，陆叶心头一惊，意识到自己碰到的是一群什么人了。</br></br>星盗团！</br></br>这是一种专门在星空中打家劫舍，甚至会劫掠界域，无法无天，为非作歹的团体。</br></br>万象星系中，其实就有星盗团的雏形，那些人三五成群地在外打家劫舍，不过因为环境的约束，那些人只是很小规模地聚集，所以只能算做雏形，更不敢打出旗号，都只是偷偷摸摸地行事。</br></br>可在真正的星空中，这种星盗团却是猖獗纵横的。</br></br>一般来说，星盗团的成员来历极为复杂，而且基本都是无恶不作之辈，除了星盗团，陆叶很难相信世上有什么团体的组成如此复杂。</br></br>居然碰到星盗团了，而且还被人家给擒了！</br></br>如果对方一直用那种法力大网束缚着他，那陆叶还真没有反抗的能力，可对方见他实力不高，明显有些失了警惕，此刻的他已经有了催动红符的能力了。</br></br>但催动红符是有征兆的，对方一个月瑶后期，陆叶没把握做到一击必杀。</br></br>星盗们的手段都很残酷，对方只擒了自己，却没杀自己，为什么？</br></br>而且这么一伙星盗团跑到这地方来，还欲盖弥彰地布置了遮掩偌大一片星空的大阵，又是想干什么？陆叶心头很多疑问，但此刻他只想赶紧想办法逃离这里。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51495332.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 10:13:27 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百六十六章 下次还来</title><link>51492961.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>离殇的五彩浮陆上，依依与陆叶挥手道别，琥珀低声咆哮，他们是想送送陆叶的，但陆叶没让。</br></br>没必要送，如今有了七彩神莲，他以后想过来还是比较简单的。</br></br>很快陆叶的身影便消失在视野中，依依怅然若失。</br></br>离殇走过去搂住她的肩膀，宽慰道：“日后总有相见的时候，到时候你催动附魂之术，哪怕修为比他低了，也能帮得上大忙！”</br></br>“嗯！”依依坚定地点头，既然选了这条路，那就好好走下去！</br></br>虚元长老所在的七彩浮陆陆叶之前来过，所以路径还算熟悉，很顺利便找到了。</br></br>紧接着在虚元长老的带领下，两人一并来到星空池所在。</br></br>指着那星空池，虚元开口：“此乃整个星空的缩影，理论上说来，整个星空的轮廓都在此池之中，所以你若想去什么地方的话，凭星图印照，找到那片合适的区域，便可借助此池抵达了。”</br></br>尽管有过一次借助星空池进入星空某个位置的经历，可听了虚元的话，陆叶还是惊奇不已。</br></br>魂族祖地到底是个什么样的地方，这核心之地星空池为何能如此玄妙？</br></br>毕竟一处空间与整个星空都有冥冥中的联系，这种事轮回树都做不到，轮回树那边只能借助无数分身达成这种联系。</br></br>陆叶愈发确定，魂族祖地怕不是星空至宝级别的，否则不可能有这样的玄妙。</br></br>他这一次要去阴阳大磨盘，按原本的规划，是在送离殇回来之后，还要再返回万象星系，借助一条虫道进入另外一个星系，接下来就是漫漫路了。</br></br>少说也得花上一年时间。</br></br>据他得到的信息显示，阴阳大磨盘这一座星空奇观是位于一处荒芜星域的，因为这座星空奇观是一座极为罕见的，一直在缓慢成长的星空奇观！</br></br>换句话说，它的体量是在逐渐增加的。</br></br>放眼整个星空，这种特殊的星空奇观都不多见，更常见的其实是那种正在消失的类型，因为存在年月太久，已经无法再继续维持下去了。</br></br>当然，即便是正在消失，对星空奇观来说，也不是短时间内就会消失的，可能要几百上千年，可能要几千年，如果将一座座星空奇观当成一个个生灵，那么那些正在消失的星空奇观就是迟暮之年，而阴阳大磨盘则正直壮年！</br></br>当然，并非所有的星空奇观都会成长或者消失，很多星空奇观亘古至今，永存于世，一直都没有太大的变化，万象海便是这种类型。</br></br>“小子，你要去往何方？”虚元问道。</br></br>陆叶凝神望着星空池中的点点光芒，仿佛看到了一个又一个星系的缩影，可真要他在这些缩影之中找到阴阳大磨盘的位置，又有些强人所难了。</br></br>因为他根本不熟悉阴阳大磨盘周边的星空环境，否则还可以互相印照一下确定方位。</br></br>“我要去阴阳大磨盘。”陆叶开口。</br></br>虚元一怔，看了陆叶一眼，微微颔首：“看你修为已至星宿巅峰，这是得了什么高人的指点，想去淬炼自身体魄，为晋升月瑶做准备吧？”</br></br>陆叶微微愕然：“那阴阳大磨盘能淬炼体魄？”</br></br>他之所以过去，是因为轮回树的建议，但具体在那边能得到什么好处还真不知晓。</br></br>此刻听了虚元的话，方才明白那座星空奇观能助人淬炼体魄，若如此……那自己还有必要去吗？</br></br>自身的体魄已经修行至极致了，甚至连宝血这种东西都能凝练出来，陆叶觉得这世上已经很难有什么外力，让自己的体魄更上一层楼了。</br></br>“自然。”虚元颔首，“那可是一处凶地，同样也是一处妙地。”</br></br>“长老对阴阳大磨盘很了解？”陆叶问道。</br></br>虚元道：“马马虎虎吧，老夫年轻的时候曾去那边游历过。”</br></br>陆叶当即请教道：“长老可否与我多说些这座星空奇观的事？”</br></br>虚元想了想，嘿嘿一笑：“不必说，到了那里，你自然就能体会到。”</br></br>神神秘秘的……</br></br>“不过你还是要小心一些，那地方并不安宁，遇事不要强出头，事不关己，就高高挂起。”</br></br>“是！”陆叶应下。</br></br>“星空池连通的位置到不了阴阳大磨盘，只能抵达这个位置。”虚元说着，神念一动，给陆叶指引了下方位。</br></br>从星空池中，陆叶也看不出那位置距离阴阳大磨盘到底有多远，但绝对比自己原计划的要节省很多时间。</br></br>“那就去这里吧。”</br></br>“等等。”虚元止住了他。</br></br>陆叶转头望去，却见虚元递了一个储物戒过来：“这里面有一些魂玉，你且拿去，是族长吩咐下来让老夫交给你的。”</br></br>陆叶露出欣喜神色，连忙接过。</br></br>魂玉这东西他自然知道，是与灵玉对等之物，不过灵玉是用来恢复灵力的，而魂玉则是用来恢复魂力的，可以说每一块魂玉都相当于一枚极品炼神丹，甚至还要更强。</br></br>不过星空中魂玉不像灵玉那样常见，甚至可以在星空中收集，魂玉只在一些极为特殊的地方产出。</br></br>魂族祖地这边的环境得天独厚，自然能孕育出魂玉。</br></br>“多谢长老！”陆叶美滋滋，“还请长老替我谢过族长。”</br></br>魂族祖地是个好地方啊，下次还来……</br></br>“去吧。”虚元呵呵一笑，挥手道。</br></br>“那我去了。”</br></br>陆叶说话间，神念涌动，锁定了虚元指引的位置，又跟虚元道了声谢，便闪身投入了星空池中。</br></br>一如之前，整个星空在视野中急速放大，待陆叶回过神的时候，人已经离开了魂族祖地。</br></br>未知星空中，陆叶左右观瞧了一下，发现附近除了几颗荒星死星之外，再无他物，不但像样的界域看不到，就连人影都不见一个。</br></br>这得往哪个方向走呢？更不知阴阳大磨盘距离这里到底有多远。</br></br>略做沉吟，只能走一步看一步了，最好能找个界域，或者遇到修士询问一下。</br></br>祭出星舟，随意择了一个方向前行。</br></br>陆叶一边查探四方，想看看能不能遇到什么人，一边通过神海中的七彩神莲，勾连魂族祖地。</br></br>很快他就发现，随着自己离方才现身的位置越来越远，神海中的七彩神莲虽然还能勾连祖地，可那种联系明显在慢慢衰弱。</br></br>只半个时辰后，陆叶就感觉到，七彩神莲与祖地的联系已经衰弱到无法打通前往祖地通道的程度了。</br></br>这就意味着，他在这个位置哪怕有七彩神莲相助，也没办法进入魂族祖地。</br></br>果然，这种进入魂族祖地的方法有很大的限制，需得在一些特定的位置才行，而且不能有太大的误差。</br></br>不过这不是什么大事，星空中这种特定的位置应该不少，到时候他真想进入魂族祖地的话，只需凭自己的七彩神莲，不断变换位置，判断那种联系是在衰弱还是增强，就可以顺利找到合适的地方。</br></br>无非就是花费一些精力和时间，离殇能做到的事，他自然也可以做到。</br></br>一路前行，风平浪静，直到大半日后，他才远远感知到有争斗的动静传来，而且从那动静来推断，其中一方明显是修士的灵力引发的。</br></br>他心头一喜，连忙驾驭星舟朝那个方向靠拢过去，很快便见到了两道身影。</br></br>两人一男一女，一个有星宿后期的修为，一个星宿中期，此刻正在合力斩杀一只老鼠模样的星兽。</br></br>不过这老鼠星兽的个头还真够大了，单是身子便足有五丈长，浑身星光遍布，气势凶恶，看起来就不太好惹。</br></br>陆叶远远地停下，他只是过来问个路，可不想被人家误会。</br></br>那边正在与星兽争锋的一男一女显然也看到了陆叶的到来，原本凶猛的攻势陡然一收，明显有了防备。</br></br>不过在看到陆叶停在远处，主动展露了自身星宿后期的修为之后，两人又放下了心。</br></br>一般来说，如陆叶这样的做法，就是在表示自己没有恶意，这也是星空中陌生修士相遇时最正确的表现。</br></br>没了后顾之忧，那男女修士立刻发力，很快便将星兽斩杀当场，留下那女子处理，男修朝陆叶这边掠来。</br></br>陆叶也朝他迎了过去，待到近前，陆叶先行一礼：“这位道友请了！”</br></br>对方还了一礼，上下打量陆叶一眼，开口问道：“道友有什么事？”</br></br>陆叶在这里等他们，明显是有事的。</br></br>陆叶道：“我想问问，那阴阳大磨盘在什么方位，道友若能指点，不胜感激。”</br></br>那男修闻言，这才明白陆叶只是问个路，这是小事，举手之劳，他自然不介意指点一下。</br></br>当即便给陆叶指了个方位。</br></br>陆叶看向那个方位，道了声谢，正待赶路，那女修走了过来：“道友不是本星系的？”</br></br>陆叶实话实说：“我是路过此地，专程赶赴阴阳大磨盘的。”</br></br>女修了然，屈指对陆叶弹出玉简：“这是本星系的星图，包括了阴阳大磨盘所在的方向，道友且拿着吧，有星图印照星象，不容易迷路。”</br></br>陆叶接过，略一查探，发现这确实是一副星图，而且也如女修所说，包括了阴阳大磨盘所在的方位，真诚道谢：“多谢道友，帮了大忙了。”</br></br>女修抿嘴一笑：“小事而已。”</br></br>陆叶很快离去，一边前行一边查探星图。</br></br>从星图上来看，这个星系唤作洞虚星系，想要前往阴阳大磨盘的话，就得穿过洞虚星系，抵达这一座星空奇观所在的荒芜星域。</br></br>挺无奈的，又回来了，孩子在住院之前忽然长了麦粒肿，眼睛肿了，无法手术。所以原本的手术取消了，还得重新预约，泪目……</br></br>已经跑了两趟了。</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51492961.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 04:15:08 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百六十五章 半个魂族</title><link>51485809.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>魂缺道：“你既是跟着离殇一起回来的，那么想必见过离殇如何沟通祖地，开启祖地通道的了。”</br></br>“见过。”陆叶点头。</br></br>魂缺道：“每一个魂族都有这样的能力，族人们借助的是自身魂族的力量，你是人族，自然没有魂珠，但是……你的七彩神莲可以替代魂珠发挥出类似的作用！”</br></br>陆叶立刻反应过来：“也就是说，我也可以如离殇那样，从这里进入魂族祖地？”</br></br>“你且试上一试！”魂缺道。</br></br>陆叶大为振奋，之前没能阻止依依进入魂族祖地的时候，他最惆怅的就是没法随时去看望她，这一次分别，再想见面也不知道是什么时候了，可如果他拥有了魂族的能力，那以后进入魂族祖地岂不是方便多了。</br></br>到时候想去探望依依的时候，只要找到合适的位置，以七彩神莲勾连，便可进入其中。</br></br>仔细回想着离殇当时勾连魂族祖地的举动，陆叶祭出了自己的七彩神莲，魂力涌动，朝神莲中灌入。</br></br>很快，他便察觉到那种奇特的联系变得越来越紧密，约莫一个时辰左右，前方虚空忽然如水面一样荡漾起来，紧接着空间模糊扭曲。</br></br>这情况，跟当初离殇借助魂珠沟通祖地的时候一模一样。</br></br>不过陆叶这边比她当时快多了，离殇勾连祖地化了足足半天时间，可他这边却只要了一个时辰，就效率上来说，离殇无疑没法与他相提并论。</br></br>这显然是七彩神莲的神妙，这东西虽然不是魂珠，但用来勾连魂族祖地的话，效果比起同境界魂族的魂珠无疑要好很多。</br></br>以后若是遇到什么危机的话，或许可以用这个方法逃命！</br></br>不过一个时辰时间终究有些长了，真遇到强大的敌人无法摆脱，这个办法又行不通，而且勾连祖地的位置，也有一些特别的要求，并非随便什么地方都可以的。</br></br>所以想用这个办法来逃命的话，很大程度上还得看运气。</br></br>空间扭曲模糊的仿若一团迷雾，很快，自那迷雾之中就有诸多色彩绽放，一如陆叶上次看到的场景，一朵莲化自那迷雾之中怒放，花蕊处迷雾缠绕，不知通往何方。</br></br>魂缺在一旁静静观瞧，微微颔首，看样子那七彩神莲果真让陆叶拥有了沟通祖地的能力，而且居然只花了一个时辰……</br></br>这速度，足以媲美很多月瑶了。</br></br>“进去吧。”魂缺开口。</br></br>陆叶不做犹豫，闪身投入了花蕊之中。</br></br>待再站定身形的时候，他发现自己果然回到了魂族祖地之中，放眼望去，视野内皆是那种大大小小色彩缤纷的莲陆。</br></br>不过这里并非星空池所在，应该只是魂族祖地的某个位置，如此看来，从外界进入魂族祖地的话，会随机地出现在一个位置，陆叶心中判断。</br></br>魂缺紧接着跟了进来，就站在他身旁。</br></br>数道身影从远处急掠而至，正是虚元等日照长老们，显然是察觉到这边的动静赶过来的，几人都朝魂缺投以询问的目光，后者颔首。</br></br>还真可以啊！</br></br>事情就有些离谱，祖地这边自古至今就没有血肉之躯能够进入，此番一个人族小子跑进来就罢了，还触动了祖地的意志，让祖地传下了指示，如今他更得了一朵只有历代圣兽才能拥有的七彩神莲，关键他还能借助那七彩神莲往返祖地……</br></br>活了这么多年，如此离奇的事，日照长老们还是头一次见到。</br></br>但思来想去，这种种离奇，都建立在祖地对他的额外关照上，若没有祖地意志的允许，这些事都不会发生。</br></br>虚元长老眼珠子一转，哈哈大笑起来：“小子，日后你可就算是我魂族半个族人了。”</br></br>虽是人族出身，但拥有了魂族才有的能力，又能进入祖地，说他是魂族半个族人并不为过。</br></br>而且这样被祖地意志特别关照之辈，魂族这边值得拉拢。</br></br>陆叶一愣，旋即点头，行礼道：“那日后就请诸位长老多多照拂了！”</br></br>“好说好说。”虚元呵呵笑着，“看样子你小子还不知道你那七彩神莲最大的好处是什么。”</br></br>陆叶想了想，七彩神莲无疑对温养神魂有巨大功效，除此之外，它还可以让陆叶在星空中合适的位置进入魂族祖地中，不过听虚元的话，似乎还有什么别的好处，连忙虚心请教起来：“还请长老赐教。”</br></br>虚元道：“我魂族族人，可以在星空合适的位置，借助魂珠勾连祖地归来，可你莫要忘了星空池，凭星空池，我魂族也可以前往星空一些特定的地方，小子，如今你明白了吗？”</br></br>陆叶想了想，眼前忽然一亮，是了，星空池的玄妙无疑是他得到七彩神莲的另一个天大好处。</br></br>方才只顾着惊奇自己的七彩神莲能够替代魂族魂珠的作用，竟没能想到这一层。</br></br>如今仔细想来，以后自己若是想去往星空某个地方的话，完全可以借助星空池来达成自己的目的，哪怕不能直接抵达目的地，也必然能前往附近区域，节省大量赶路的时间。</br></br>就比如说之前他想返回九州，从万象星系过去足足花了好几年时间，可如果借助星空池的话，说不定能直接抵达玉螺星系，或者玉螺星系附近的位置，那些赶路的时间完全不必要浪费。</br></br>陆叶眼角一抽，早知如此，在返回九州之前就把离殇送回来好了。</br></br>但那个时候他与离殇其实还不算太熟稔，而且他也无法事先预料到自己能在魂族祖地这边得到这种好处，自然不可能做出这样的决定，当时他还指望着带离殇回九州解决仙元城的问题呢。</br></br>而且那一趟旅程其实也间接地解决了玉螺星系未来的一场危机，因为如果没有他出手相助，帮无定等四方星系解决虫血两族联军的话，一旦四方星系被拿下，日后倒霉的就是玉螺了。</br></br>这么算下来，不亏！</br></br>“族长，既算是我魂族族人，是不是也有资格去选一座自己的莲陆了？”虚元看向魂缺，有意多拉拢拉拢。</br></br>陆叶此番的表现着实让他们惊奇，这样的人日后成长起来，必然不凡，提前拉拢对魂族来说没坏处。</br></br>魂缺显然明白虚元的用意，微微颔首道：“自然。”他看向陆叶：“若你愿意的话，可择取一座五彩莲陆自行居住！”</br></br>离殇能择取一座五彩莲陆，是因为带回了圣兽，哪怕触犯了族规也足以抵消了，陆叶这边能择取，自然是因为他的种种表现，更多的是因为祖地的指示。</br></br>至于七彩莲陆……那是日照们才能择取的，陆叶如今修为还低，用不上。</br></br>陆叶露出感激之色，开口道：“多谢族长和长老美意，不过我终究并非真正的魂族，所以并没有打算在此地久留，此番能够进入祖地也是一场意外，过几日我便要离开了。”</br></br>他还要赶赴阴阳大磨盘那，怎么可能一直留在这里。</br></br>魂缺也说了，日后要注重修为的提升，待在这里倒是安逸，神魂之力提升的也快，可那只会加剧肉身容器与神魂的冲突。</br></br>听闻此言，魂缺并不意外，颔首道：“你是人族，确实要多出去闯荡闯荡，既如此，那择取莲陆的资格就保留吧，日后你什么时候想了，便什么时候去。”</br></br>“多谢族长！”</br></br>日照们没多做停留，很快便在魂缺的带领下离开了，虚元临走之前对陆叶道：“什么时候想走，便去找老夫，老夫带你去星空池那边！”</br></br>他是魂族这边最近百年的值守长老，这种事本身就是他负责的。</br></br>目送日照们离开，陆叶兴冲冲地朝离殇所在的莲陆驰去。</br></br>很是花了一番功夫，这才找到。</br></br>主要是他对这里不太熟悉。</br></br>离殇与依依正在这边焦急地等待。</br></br>莲池之争结束后，所有魂族都散去了，结果陆叶被却族长和日照长老们留了下来，离殇和依依也不知道发生了什么事，自然担心。</br></br>此刻见他安好归来，皆都松了口气。</br></br>“陆叶你没事吧？”依依紧张地望着他。</br></br>“没事。”陆叶笑着摇了摇头，揉着依依的小脑袋瓜子，真要说的话，是好事，他已经可以想象，自己下次忽然过来看望依依的时候，依依吃惊的模样了。</br></br>嗯，七彩神莲能替代魂珠的事还是不要告诉她了，回头给她个惊喜。</br></br>“族长他们找你做什么？”离殇好奇问道。</br></br>陆叶道：“也没什么，就是随便聊了聊，让我下次有空的时候多来走动走动。”</br></br>离殇眼角抽了下，自然不会信了陆叶的鬼话。</br></br>她却不知，陆叶说的还真是实话，有了七彩神莲，他日后什么时候想来这里了，不说随时可以过来的程度，但也花不了多少功夫。</br></br>心情大好。</br></br>陆叶在这边没有多做停留，既然以后来往魂族祖地方便，自然没必要依依不舍。</br></br>倒是依依，虽然坚定地要跟离殇回来，可真到了分别的时候，却是红着眼睛，若不是魂体流不出眼泪，只怕要泪流满面了。</br></br>她在九州等了那么多年，终于等到陆叶安全归来，却没想到，这才相聚没几年，又要分开了。</br></br>可这终究是她自己的选择，因为只有留在这里，才能走出魂族真正的路，日后才有能力与陆叶并肩作战，否则彼此的差距只会越来越大。</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51485809.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 10:14:20 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百六十四章 与祖地的联系</title><link>51484270.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>陆叶态度恭敬，几个魂族日照都微微点头，别的不说，这个人族小子的气度还是很不凡的，一看就不是什么等闲之辈。</br></br>他们都是出去游历过的，见识过不少外族的天才，自有一些看人的眼力。</br></br>不过话说回来，若是真的平凡之辈，也不会触动祖地的意志，让祖地意志那么关照了。</br></br>“你不用紧张，唤你过来只是想问你一些事情。”虚元长老和蔼开口。</br></br>陆叶点点头，他也没紧张。</br></br>“不知道诸位前辈想问什么？”</br></br>魂缺直接道：“能召唤出你炼化的神莲，让我们看看吗？”</br></br>他实在是好奇，陆叶这边的情况，到底是不是跟他们猜想的一样。</br></br>说完之后，又补充了一句：“当然，若你不愿的话也无妨。”</br></br>陆叶略作沉吟，神莲既是在魂族这边得到的，能进莲池也是这些日照们开恩，人家既然要看，倒是不好拒绝。</br></br>当下颔首道：“诸位前辈要看，自然没问题。”</br></br>这般说着，伸出一手，魂力涌动，下一刻，七彩的霞光绽放出来，一朵美轮美奂，宛若美玉雕琢而成的神莲出现在手心上。</br></br>几个魂族日照大为震动，一个个不可思议地望着那七彩神莲，尽管心中已有猜想，可当证实了之后，还是有些不敢相信！</br></br>那妇人长老更是失声惊呼：“七彩！”</br></br>尽管从之前陆叶召唤出五彩神莲的时候，他们就隐隐猜测，陆叶炼化的神莲可能会往更高品质衍化，可怎么也没想到，短短三日时间，居然衍化出一朵七彩的！</br></br>他们本以为，六彩就是极限了。</br></br>震惊之后，目光逐渐变得痴迷，因为哪怕是他们这些日照，也没有七彩神莲！</br></br>他们的神海中，都只有五彩。</br></br>那妇人长老平复了下复杂的心情，开口道：“这般说来，你在莲池中炼化的神莲果然可以合而为一，衍变更高品质？”</br></br>“不错！”</br></br>日照长老们忽然心情微妙，不知怎地心头有些酸酸的……</br></br>祖地啊，您也太偏心了，他们这些日照都只能拥有五彩的，一个不知从哪里冒出来的人族小子，居然能拥有他们渴望而不可求的东西。</br></br>场面一时有些沉默。</br></br>“很好！”好片刻，魂缺才徐徐开口，望着陆叶道：“这是你的机缘，日后可莫要辜负了这份机缘。”</br></br>顿了一下，他继续道：“自古以来，我魂族这边能拥有七彩神莲的，只有圣兽，你是头一个以非圣兽之身拥有七彩神莲的，有此神莲相助，相信日后待你实力足够，晋升日照的时候会容易许多。”</br></br>他生怕陆叶不知这七彩神莲的珍贵，所以便有意跟他多说一些。</br></br>陆叶露出惊诧神色：“诸位前辈也没有七彩神莲？”</br></br>他还以为日照们肯定都有的。</br></br>虚元忍不住瞪了陆叶一眼，小子，你要是这样聊天的话，那就不太厚道了，没听族长说只有圣兽才能拥有七彩神莲么……</br></br>魂缺显然也不想搭理这话，继续开口道：“五彩神莲的功效就已经强大至极，你得七彩，功效只会更甚，不过记住一点，不能怠慢自身修为的提升，你终究是血肉之躯，与我魂族不一样。对你们人族而言，一味的神魂强大，并不一定是好事，若有朝一日，你的修为匹配不上的你的神魂强度，说不定还是一桩麻烦。”</br></br>陆叶不禁神色一肃，开口道：“还请族长赐教！”</br></br>魂缺道：“这么说吧，对你们人族来说，肉身是神魂的容器，随着修为的提升，这个容器的体量会慢慢变大，所以哪怕神魂也随着修为的提升变强，容器也依然能装的下，可如果你的修为停滞不前，神魂却在不断壮大，终有一日，会出现容器被撑破的局面，到那时候，可不就是麻烦。”</br></br>陆叶还是头一次听到这样的说辞，但既是魂族族长所言，那定然没错了。</br></br>想来这世上也不会出现神魂强大到撑破肉身这个容器的生灵，毕竟不管是何种生灵，想提升神魂都不是太容易的事，可如今陆叶拥有了七彩神莲，如果不努力修行，提升修为的话，还真可能会出现这种情况。</br></br>所以魂缺才会特意叮嘱了他一下，虽说他看陆叶年纪应该不大，如今已有星宿后期的修为，天资必然不凡，这种人修行进度必然不会太差的。</br></br>“受教了！”陆叶正色点头。</br></br>虚元在一旁笑呵呵地道：“真要是有这一天也没关系，到时候来我魂族，一样大有作为。”</br></br>其他几个日照一听，这事还真可以。若是陆叶也成了魂族，那就是自家人了，拥有七彩神莲的他，日后成长高度绝对不会逊于他们这些日照，那他是魂族的话，祖地意志对他格外关照，也没什么不妥了。</br></br>“多谢长老美意。”陆叶嘴角抽了抽，暗暗决定，一定要注重修为的提升，绝不能让魂缺所说的那种情况发生。</br></br>“对了族长。”陆叶又想起一事，“得了这七彩神莲之后，我感觉自身好像与这片空间有了一些奇妙的联系，这是怎么回事？”</br></br>在收回三道宝血分身，将所有的神莲都融化到一起，神海中的神莲衍变成七彩之后，陆叶就多了这种联系，方才说话的时候，他稍稍感知了一下，发现这种联系确实是真实存在的，而且还很紧密。</br></br>神莲是祖地莲池孕育之物，他将之炼化，会与祖地空间有联系，倒也无可厚非。</br></br>只不过他没搞明白这种联系到底意味着什么，趁此机会，诸多日照都在，便想着请教一番。</br></br>“联系？什么样的联系？”魂缺一怔。</br></br>陆叶便仔细描述了一下，不过在他描述的时候，却发现这些日照们的表情越来越古怪。</br></br>等陆叶描述完之后，不免有些忐忑地问道：“诸位前辈，这是……好事还是坏事？”</br></br>主要是日照们的表情太奇怪了，好像知道点什么，又不好直接说出来的样子。</br></br>“你随我来！”魂缺忽然开口，这般说着，魂力涌动将陆叶包裹，身形一晃。</br></br>陆叶只觉一阵恍惚，等再现身的时候，人已不在莲池旁了，而是来到了一座莲陆之上。</br></br>只从这莲陆给人的感觉来看，这必然是一座七彩莲陆，因为此地的修行环境，要比离殇的五彩莲陆更好许多。</br></br>陆叶站定身形之后才发现，其他的日照长老们都跟过来了，一副看热闹的架势。</br></br>虚元长老更是笑呵呵地：“莫慌，如果情况真如咱们想的那样，对你来说是好事！”</br></br>陆叶点头应了下，不过看虚元长老的笑容，他总感觉事情没这么简单。</br></br>不过很快，他就被面前的一个池子吸引了注意。</br></br>这池子不大，但内部光芒点点，乍一眼看，好似没什么特别的，但仔细望去，陆叶却惊讶地发现，那些点点荧光就像是星辰之光。</br></br>这不大的一个池子，竟像是一片星空的缩影。</br></br>“此乃星空池，是我魂族最核心之地，凭此星空池，祖地才能连通星空各处。”魂缺稍稍解释了一下，不过也没解释太多，然后没等陆叶发问，就魂力一催，裹着他朝星空池中投入。</br></br>小小的池子，忽然在陆叶的视野中急骤放大，霎时间，他感觉自己好像不是投入了一个池子，而是一整个星空中。</br></br>那点点微小至极的荧光，也急速地化作庞大的天体，光芒耀人。</br></br>等陆叶再回过神的时候，人已站在了一片星空中。</br></br>魂缺就站在不远处，背负着双手。</br></br>陆叶稍稍感知了一下，心神震动，尽管早在离殇回归祖地的时候，他就从离殇那边得知了魂族祖地的一些玄妙，方才又听了魂缺的解释，可当自身亲身经历了一下，还是难掩心中惊讶。</br></br>可以确定，这里已经不是魂族祖地了，这里是广袤星空的某个位置！</br></br>换句话说，方才魂缺带着他投入星空池后，他们就通过星空池的玄妙，从魂族祖地来到了这个地方。</br></br>那星空池，简直可以看成连通星空各处的复杂虫道！</br></br>只不过一般的虫道连通的位置都是固定的，星空池虽然也算固定，但借助星空池的话，选择并非只有一个。</br></br>小小的星空池内，能连通星空的位置可不止一处！</br></br>陆叶转头看了看四周，发现这片星空很陌生，可以确定他没来过这里。</br></br>只不过……魂缺把自己带到这里来做什么？</br></br>就在陆叶不解时，魂缺的声音响起：“心神勾连你神海中的七彩神莲，看看有没有什么特别的感受。”</br></br>陆叶固然不解，还是照做，心神勾连起七彩神莲，下一刻，他的表情微微一怔。</br></br>因为在来到这里之后，之前在魂族祖地中那种奇特的感受便消失不见了，可随着他心神勾连七彩神莲，那种奇特的感受又一次出现了。</br></br>只不过对比而已，比在魂族祖地中要轻微不少。</br></br>见他神色变化，魂缺已经印证了自身的想法：“果然如此！”</br></br>“族长，这是……什么情况？”陆叶问道。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51484270.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 04:15:31 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百六十三章 七彩！</title><link>51477326.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>“怎么回事？”魂族日照的长老们都惊呆了，只觉今日种种见闻实在太过古怪。</br></br>那人族陆一叶能迅速炼化神莲，可以说是祖地意志的关照，怎么连本族的离殇也可以了？</br></br>而且那还是五彩神莲，是莲池中品质最高的神莲。</br></br>按道理来说，就算离殇可以炼化，没半个时辰也不可能炼化成功，可事实上离殇只花了几息功夫。</br></br>对比其他族人的效率，简直可怖！要知道在他们的观瞧下，其他族人炼化神莲可都是正常的速度和效率。</br></br>这明显不太正常。</br></br>离殇能做到这一点，绝对是因为那人族小子的原因。</br></br>祖地意志对他格外关照，让他得以不费吹灰之力炼化诸多神莲，他将那五彩神莲让给了离殇，结果连离殇居然也享受到了这种待遇。</br></br>“这小子……还算不错！”方才还觉得陆叶可恶的那个妇人，此刻再看过去，不由觉得此子顺眼许多。</br></br>虽说他炼化了很多神莲，让本族族人少了一些机缘，但能让离殇也炼化了一朵五彩神莲，那一切都可以弥补回来。</br></br>不是每一次莲池开启都有族人能幸运地炼化五彩神莲的，往往开启十次，说不定才只有一个族人成功。</br></br>就拿此次来说，日照们没指望哪个族人能够炼化五彩神莲，如今出了一个离殇，绝对是意外之喜了。</br></br>有此五彩神莲相助，离殇完全可以说是有了日照之资，日后值得大力栽培。</br></br>“老夫倒是想知道一件事……”虚元揉着有些头疼的脑袋，“他哪来的五彩神莲？”</br></br>此话一出，诸多魂族日照不禁怔住。</br></br>对啊，他哪来的五彩神莲？</br></br>这一次莲池开启之后，离殇炼化的这一朵五彩是第一个诞生出来的，陆叶之前炼化的神莲数量虽然很多，可最高也就是四彩而已，大多都是单彩双彩的。</br></br>他怎么可能有五彩神莲！</br></br>但他方才明明召唤了一朵五彩神莲出来！</br></br>而且离殇能够察觉到他的五彩神莲与自己炼化的有些不一样，长老们又何尝看不出来？</br></br>陆叶的那朵五彩神莲……不正常！</br></br>无论色采还是明亮度，都与他们认知中的五彩神莲有巨大差别。</br></br>再联想他之前的种种行为，一个不可思议的念头忽然自日照长老们的脑海中蹦出。</br></br>那妇人露出震惊神色转头看向魂缺：“族长，该不会是……”</br></br>魂缺徐徐摇头倒不是否决的意思，而是他自己也不清楚。</br></br>魂族在这里生存了数万之久，他执掌魂族也有数千年了，可这一辈子见到的新奇事，还没有今天一天多，真正是叫人大开眼界。</br></br>“待莲池关闭后，问上一问便能知晓。”</br></br>正常来说他们这些日照也懒得打听别人的隐私，可陆叶展现出来的那五彩神莲实在太让人好奇了，若是不弄明白的话，魂族这些日照们以后怕是都没法好好修行了。</br></br>莲池中，陆叶拒绝了离殇的邀请。</br></br>魂族炼化了一朵神莲之后，自是无事一身轻，可以安稳地在这里修行到莲池关闭，可他还要奔波忙碌。</br></br>三个宝血分身都没闲着，他这个本尊自然也不能偷懒。</br></br>与离殇解释说他想四下看看，离殇自不会阻扰他。</br></br>辞别离殇，陆叶继续寻觅炼化着神莲。</br></br>两个多时辰后，陆叶观瞧着神海中的神莲，经由他两个时辰的努力，此时此刻这朵五彩神莲已经化作六彩了！</br></br>而且还能继续炼化神莲，明显可以朝七彩衍化！</br></br>这让陆叶心头振奋不已，六彩神莲对神魂的温养效果又要超出五彩不少，若能将它衍化成七彩，肯定更强！</br></br>感知了一下三道宝血分身那边的进展，陆叶觉得自己这边距离七彩还有不小的差距！</br></br>得加把劲了，算算时间，莲池还有一天时间就要关闭了。</br></br>不过有个好消息是，其中一道分身又发现了一朵五彩神莲，陆叶本尊连忙赶赴过去。</br></br>分身这边虽然继承了陆叶的全部实力，只要有合适的武器，几乎可以发挥出他正常的实力，但因为是宝血分身，所以跟天赋树分身不一样，宝血分身是无法迅速催动神纹的。</br></br>在这样的争锋环境下，神纹才是对敌的关键，就只能本尊出马。</br></br>神锋神纹的强大杀伤，根本不是同境界的魂族能够抵挡的，本尊这边只是稍稍展现了一下自己的手段，便让那边正在争夺五彩神莲的几个魂族知难而退，情况与遇到离殇的时候几乎没有区别。</br></br>待再炼化了这一朵五彩神莲，距离七彩又进了一步！</br></br>距离莲池关闭只剩下最后小半日的时候，整个莲池中活动的身影就只剩下陆叶一个了。</br></br>其他魂族，要么已经炼化了神莲，无欲无求，借助此地特殊的环境修行，要么是毫无收获，知道自己炼化不了任何神莲，索性不去浪费时间，同样抓紧时间借助此地修行。</br></br>这更加方便了陆叶，哪怕他最近几日不断地炼化神莲，可这莲池中依然还有单彩和双彩神莲重新孕育出来，被他炼化之后化作他神海中神莲衍变的养分。</br></br>他暗暗庆幸，得亏自己有宝血分身，否则单靠本尊一个，时间上肯定是不够用的。</br></br>直到某一刻，一个声音忽然在莲池中所有人耳畔边响起：“一炷香后，莲池关闭，所有族人速速离开！”</br></br>这显然是魂族的强者在知会族人，免得出来晚了，发生什么意外。</br></br>一时间，整个莲池内，诸多魂族身形掠动，朝上方飞去。</br></br>陆叶这边也停下了忙忙碌碌的身影。</br></br>时间到了，他不知道本尊和三道分身的神莲凑在一起能不能得到一朵七彩的，估摸着没太大问题，因为不但本尊这边事六彩神莲，其中一道宝血分身那边也是六彩的，其他两道分身虽只是五彩，可无论两朵六彩还是两朵五彩，都不是刚衍化的状态，而是在衍化状态的基础上，又炼化了许多神莲的进度。</br></br>这样的四朵神莲凑到一起，大概率能衍化出一朵七彩的……吧？</br></br>当然，如果不行的话，那陆叶也无能为力，总不能赖在这里。</br></br>无论六彩还是七彩，这都是意外之喜，是来魂族祖地之前根本没想到的好处，如今能够拥有就不错了，不必太过苛求。</br></br>周身灵力涌动间，脚下一道虚空灵纹铺展显露，下一瞬，三道宝血分身从三个不同的方向瞬移而至，一一投入陆叶的身躯中消失不见。</br></br>陆叶没做停留，身形朝上方掠去，同时能清楚地感觉到，自己神海中正有一些奇妙的变化正在发生。</br></br>紧密关注之下，只见神海中那朵原本的六彩神莲，在融合了三道宝血分身带回来的神莲之后，果然迅速地朝七彩衍变！</br></br>一时间，神海之内霞光绽放，铺满了所有角落。</br></br>而在这一瞬间，陆叶的心神更是不由生出一种从未有过的清明之感，好似无垢洁玉，一尘不染。</br></br>明显感觉到，如果以这样的状态是参悟什么秘术或者晦涩的话，效率会有极大的提升！</br></br>这对他来说无疑是很有用处的，因为无论是在参悟獠内诸多先辈留下的传承，还是天赋树推衍灵纹，都需要这样的心神清明。</br></br>可以预见到，日后再推衍灵纹或者参悟什么传承的话，效率会有极大的增加。</br></br>除此之外，陆叶还有一种很奇特的感觉，那就是自身好像与整个祖地的空间，有了一些奇妙的联系。</br></br>不过还没等他体会这种联系到底是什么情况，人便已出了莲池，下一瞬，他立刻感觉到好些目光朝自己这边望来。</br></br>抬眼一看，正见魂族的那几位日照长老表情复杂地望着自己……</br></br>陆叶有些心虚……</br></br>这情况……莫不是自己在莲池中的所作所为，都被他们看在眼中？</br></br>想来是了，否则这些日照怎么会这样看着自己。</br></br>轰鸣声忽然响起，巨大的莲池微微震动起来，莲池之水都随之震荡，紧接着，在诸多魂族的关注中，那盛开的莲池花瓣徐徐合拢，很快就恢复成一朵含苞待放的花骨朵模样。</br></br>这一次的莲池之争，就算是彻底结束了。</br></br>魂缺的声音再次响起，无非就是勉励了一下这次参与莲池之争的族人，让有所收获的族人戒骄戒躁，再接再厉，让没有收获的族人静心修行，提升自身，期待下一次莲池开启会能有收获。</br></br>不多时，诸多魂族便各自散去，陆叶也与离殇，依依和琥珀凑到了一起，得知离殇与陆叶这次都有收获，依依明显很开心，也很期待自己下次参与莲池之争的情形。</br></br>一行正要朝离殇的五彩莲陆赶去。</br></br>“陆一叶，你不忙走。”魂缺忽然叫住了他。</br></br>陆叶转头朝魂缺这边望来，见那些魂族日照们都在看着自己。</br></br>“我过去一趟，魂缺前辈怕是有什么吩咐，你们先回去。”陆叶开口说道。</br></br>离殇点点头，依依倒是有些担心：“没事吧？”</br></br>陆叶笑了笑：“没事。”</br></br>真要有事他也躲不开，好几个日照在这里呢。</br></br>离殇倒是对自家日照长辈们很放心，宽慰了依依一句，便带着她和琥珀离开了。</br></br>陆叶这才行至魂缺等魂族日照面前，行礼道：“见过诸位前辈。”(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51477326.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 10:13:56 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百六十二章 这是人干的事？（有通知）</title><link>51475798.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>随着陆叶的靠近，他居然在这里发现了一道熟悉的气息。</br></br>离殇也在这里！</br></br>说起来他进了莲池之后一直没发现离殇的踪影，没想到这个时候会遇到她。</br></br>凑近了一看，正在争锋的魂族，算上离殇，足足有四个，而且全都是星宿后期的程度，实力与离殇相差无几。</br></br>如果是乱斗的局面，四个魂族还不知要打多长时间才能分出胜负。</br></br>但此刻局面对离殇却是很不利，因为那三个魂族很是不讲武德，居然在联手对付她。</br></br>显然是打算先淘汰掉离殇，剩下三人再决胜负。</br></br>这也是魂族在遇到高品质神莲正常的做法，就是不知道这三个魂族是临时联手还是早就结盟了。</br></br>陆叶到来的时候，离殇已有退意。</br></br>毕竟以一敌三，大家都知根知底，哪能是对手？强行留下，只是自讨苦吃。</br></br>就在她打定主意的时候，却意外地察觉到一道熟悉的气息正在逼近过来，百忙之中转头一瞧，竟见到了陆叶的身影。</br></br>心下一定！</br></br>陆叶的强大旁人不知道，她却是知晓的，毕竟屡次附魂陆叶与月瑶争锋，死在陆叶手上的月瑶也有好几个了，便是日照都有一个。</br></br>不过魂族的争锋与正常的争锋终究不太一样，陆叶的实力固然强，在这样的争锋中也不知道能不能占到什么便宜。</br></br>就在她思虑间，陆叶那边已经出手，魂力涌动间，复杂的纹路铺展勾勒，转瞬间，一道如无柄短刃般的锋芒便浮现出来，直直地朝其中一个魂族攻去。</br></br>神锋！</br></br>圣守用魂力催动，外显跟用灵力催动没太大区别，都是一道守护己身的屏障。</br></br>但神锋却不太一样，用灵力构建的话，它依附在刀锋之上，能极大地提升武器的锋利度，可用魂力构建的话，它的外显就是一道这样的锋芒。</br></br>当然，若是有合适的魂宝，也可以加持在魂宝上，不过陆叶手上并没有用来主动进攻的魂宝！</br></br>锋芒乍一眼看去，就像是一柄无柄的短刃，破开池水，瞬间将就降临到一个魂族面前。</br></br>这魂族察觉不妙，当即催动魂力护持周身，然而很快他就露出惊骇神色，因为凭他星宿后期的底蕴，凝聚出来的防护在那道锋芒临身时，竟脆弱的不堪一击。</br></br>紧接着耀眼锋芒便贯穿了他的身躯！</br></br>这魂族修士惊呼一声，匆忙后退。</br></br>换做血肉之躯遭受这样的一击，必然是鲜血四溅的局面，可魂族终究是魂体，所以倒没有出现这样血腥的画面。</br></br>这样的伤势对魂族来说不大不小，平日里恢复起来也不难，更不要说现在在莲池之中了，有四周池水作为依仗，恢复起来就简单了。</br></br>但这魂族修士却露出惊骇之色，虽只一击，他却已经切实体会到陆叶攻击的恐怖，那绝不是他能够挡得住的，好在他还有两个临时盟友！</br></br>脑海中刚转过这个念头，表情就变得呆滞，与此同时，身边的两个临死盟友也僵住了身形，不敢乱动。</br></br>三双目光瞩目之下，陆叶安静地站在不远处，周身魂力涌动间，身旁两侧一道又一道如方才那锋芒一样的东西，正在迅速成型，眨眼间，陆叶身边就出现了几十上百道锋芒毕露的神锋神纹，牢牢锁定了三个魂族修士。</br></br>三个魂族清楚地察觉到，只要他们敢有所异动，必然会迎来陆叶狂风暴雨般的打击，亲眼见识过这种攻势的凶猛，他们哪还不知道这些神锋的恐怖？</br></br>真要让这么多神锋一起袭来，他们可就不是受伤那么简单了。</br></br>好在对方没有要发起攻势的意图，应该是只做威慑。</br></br>目光碰撞之下，三个魂族倒也识趣，俱都缓缓摇头，黯然退场，不是对手，强行留下来也无用。</br></br>而且魂族这边的争锋，基本上都是点到为止，很少出现决绝的拼斗。</br></br>“这是什么魂术？”莲池上空，虚元长老使劲揉着眼睛，失声惊问。</br></br>其他的日照长老们同样一脸不可思议，很想知道这到底是什么。</br></br>陆叶是人族，他们都是知道的，可一个人族居然修行了如此精妙的魂术，未免也太不可思议了。</br></br>之前陆叶虽然展现出圣守的手段，可这还是他头一次展现出神锋，一时间竟让魂族的日照们都动容。</br></br>因为这一道道神锋催动的速度太快了，根本不应该是一个星宿修士能有的能力，而且它的杀伤还可怕无比，同境界的魂族居然完全挡不住。</br></br>魂族表情沉凝，徐徐开口：“这应该不是魂术！”</br></br>“不是魂术？”几个日照长老惊疑不已。</br></br>魂缺道：“外族那边有一种人叫做灵纹师，而灵纹师有一个战纹师的分支，他们擅长使用各种灵纹在斗战之中提升自身的实力，战斗风格诡谲多变，很是难缠，此子施展出来的，应该就是战纹师的手段，而且那些应该是神纹！”</br></br>“神纹……”日照长老们都若有所思，神纹他们自然是听说过的，甚至说魂族的许多魂术，都有神纹的影子。</br></br>可这么夸张的神纹，他们还是头一次见到，倒不是说威力，星宿境施展的手段，威力再强，对他们来说也就那么回事，只是这催动神纹的速度……太不可思议。</br></br>一念间，上百道神纹，这是人干的事？</br></br>“可恶啊！”那妇人长老叹了口气，如此来看，莲池这边第一朵五彩神莲也要落入那人族小子之手了。</br></br>三彩四彩就罢了，这可是五彩！</br></br>能炼化五彩神莲的魂族，都是有日照之资的，虽说不一定能成就日照，可总比其他族人要有希望一些。</br></br>祖地这边已经太久没诞生新的日照了，只靠他们老一辈支撑，未来堪忧。</br></br>“恭喜道友！”</br></br>待那三个魂族离去，离殇才转头看向陆叶，表情微微有些复杂，虽说早就知道陆叶很强，可她真没想到，在这样的争锋中，陆叶依然有碾压同境界修士的能力。</br></br>这是她以前从未见到过的手段。</br></br>“恭喜你才对！”陆叶看向离殇。</br></br>“？”离殇不解。</br></br>“我已经炼化过神莲了。”陆叶笑着开口。</br></br>离殇愣了一下，紧接着露出喜色：“当真？”</br></br>“这还能骗你？”陆叶说话间，抬起一手，手上顿时霞光铺展，一朵五彩神莲出现。</br></br>神莲这东西正常时候在神海中，不过也可以召唤出来，不过它终究只是温养神魂之物，没有攻击和防御之能，所以召唤出来没什么大用。</br></br>见得这五彩神莲，离殇立刻信了陆叶的话，惊喜道：“那我去炼化了。”</br></br>“我给你护法！”陆叶开口。</br></br>若没有离殇在这里，这五彩神莲他说什么也不会放过，毕竟炼化一朵五彩神莲就相当于他半日的努力，绝对能让他已经拥有的神莲衍变成六彩的。</br></br>可既然离殇在这里，让她试试也无妨，这几年的相处，离殇可是帮了他不少忙，若没有离殇附魂，凭自己本身的力量，陆叶估摸着自己杀不了月瑶。</br></br>而且仙元城的先辈们日后还需要离殇照料，依依和琥珀也会留在此地。</br></br>离殇变强点，对他没坏处。</br></br>当然，离殇能不能成功炼化陆叶无法判断，若是她不能炼化，自己再出手也不迟。</br></br>离殇神色激动地来到那五彩神莲前，有些不太真实的感觉。</br></br>虽说她也想炼化一朵五彩神莲，可她知道这事很难，古往今来，能炼化五彩神莲的族人数量都不多，每次莲池开启虽然都有五彩神莲出现，可未必就有人可以炼化。</br></br>她也只是想试试，如果不行，就去炼化四彩的，再不行，只能三彩，如果还不行，那就两彩单彩了……</br></br>陆叶还真没见过魂族炼化神莲，观瞧间，站在五彩神莲前的离殇周身魂力涌动，笼罩着神莲。</br></br>很快，五彩神莲就有了反应，花瓣轻轻舒张着，好似蝴蝶的翅膀在翩跹。</br></br>离殇的表情微微有些激动，魂力涌动的愈发强烈。</br></br>下一瞬，五彩神莲就化作五彩的流光，印入她的身躯消失不见。</br></br>还没开始发力的离殇愣住，一脸的茫然！</br></br>“恭喜道友了！”陆叶道贺。</br></br>离殇还没反应过来，直到再三确定，那五彩神莲真的已经被自己炼化进了体内，这才露出振奋的笑容。</br></br>不过……炼化神莲应该没这么简单吧？离殇虽是头一次参与莲池之争，可也知道五彩神莲的炼化难度，按道理来说，哪怕自己有资格炼化，少说也得半个时辰才行，怎么方才一下子就成功了？</br></br>而且……</br></br>“怎么我感觉咱们两个的神莲有些不太一样？”离殇问道。</br></br>陆叶方才展现出来的五彩神莲，似乎比她炼化的这个光芒更璀璨一些，色泽也更浓郁一些，尽管没有仔细对比，可离殇就是感觉两朵神莲有不小的区别。</br></br>“没有吧，可能颜色不一样。”陆叶随口道。</br></br>离殇没再追问，刚炼化五彩神莲，心情还是很振奋的，开口道：“虽然炼化了神莲，但距离莲池关闭还有一点时间，莲池这边的修行环境不可多得，道友可千万不要荒废了，不如就在这里一起修行？”</br></br>今天带孩子再去那家医院，因为是外地，所以要提前过去，如果顺利的话，明天住院，后天手术，这几天更新要是不给力的话，诸位见谅。</br></br>愿一切顺利。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51475798.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 04:20:00 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百五十八章 这么容易？</title><link>51444609.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>魂缺摇头，他同样没看懂那到底是什么手段，但不愧是能触动祖地意志的人，确实有些神异。</br></br>祖地意志传下好好照顾的指示，魂缺思来想去，也只有开启莲池让他从中获得好处这样的照顾之法了，否则直接送他什么宝物的话，只怕要让人家生疑。</br></br>虽说这个人族炼化池水的效率高的恐怖，但莲池的底蕴也非同凡响，三日时间，就算有所损失，影响也不大。</br></br>陆叶这边悠闲地逛着，不多时，前面便有异样的色彩印入视野中，迅速接近过去，一眼就看到一朵小巧的莲花静静地悬浮在不远处。</br></br>莲花呈双彩，分别为紫和白。</br></br>这是一朵两彩神莲！</br></br>莲池中的神莲也是分档次的，据离殇说，从单彩到五彩都有，色彩越多的神莲数量就越是稀少，每一次莲池开启，五彩神莲都只有两三朵而已，最多的是那种单彩和两彩的。</br></br>可哪怕是单彩和双彩，魂族想要炼化也不容易，所以每次进入莲池的魂族，基本只有一成的族人能有收获，更多的人只是因为莲池的原因提升了点实力，并没有得到神莲。</br></br>陆叶觉得自己既然机缘巧合遇到了莲池开启，又被允许进入其中，若能炼化神莲，自然是要有点追求。</br></br>不求那稀少的五彩神莲，四彩总要期望一下，再不济，三彩也行。</br></br>区区两彩神莲，自然没被他放在眼中。</br></br>不过终究是第一次遇到神莲，陆叶便尝试着以心神勾连了一下，看看能否炼化，若是不能炼化就罢了，若是能炼化，那就说明他确实有资格在这里得到一朵神莲。</br></br>神念涌动，无影无形地朝前铺展，很快将那静静地悬浮在池水中的神莲包裹。</br></br>紧接着，陆叶便感觉自己的神念毫无阻碍地沁入了神莲之中……</br></br>这让他不由一怔，怎么情况跟离殇说的有些不一样？</br></br>不是说炼化神莲很困难么？不是说一百个魂族进入这里只有十个能有收获么？</br></br>按道理来说，炼化神莲应该没这么容易才对。</br></br>可事实上，他这边都还没发力呢，居然就已经有炼化的征兆了！</br></br>陆叶此刻明显能感觉到，如果自己继续以神念沁入这朵两彩神莲的话，很轻松就能将之炼化成功，继而收入神海内。</br></br>这就有些尴尬了。</br></br>他只是稍作尝试罢了，而且两彩神莲并非他的目标，若是这神莲是四彩五彩的，那陆叶绝对笑纳，就算是三彩，他也得考虑一下，毕竟说不定错过这村就没这店了。</br></br>可这终究只是两彩！</br></br>品质太低了点……</br></br>稍作犹豫，陆叶决定放弃这朵神莲，再去找找更好的。</br></br>神念一收，然而让陆叶意想不到的事情发生了，随着他神念收回来的，居然还有一道两彩的流光！</br></br>那流光赫然便是神莲所化，直直地朝他这边撞了过来，就好像是被自身神念裹挟回来一样。</br></br>哪怕陆叶反应再快，也没能快过神念的收回，等他反应过来的时候，两彩的流光已经消失不见。</br></br>他愣在原地好大一会没反应过来。</br></br>“这……”</br></br>莲池上方，魂缺和一群魂族长老也看呆了。</br></br>历代以来，还没有谁这么快就能在莲池中有收获的，毕竟炼化神莲不是容易的事，是需要消耗时间和魂力的。</br></br>可刚才他们看到了什么？</br></br>陆叶看到了一朵两彩神莲，陆叶看了那两彩神莲一眼，然后……两彩神莲就被炼化了！</br></br>魂缺皱起眉头，自己都已经提醒这小子要仔细选择了，他倒好，居然选了个两彩的。</br></br>莲池中眼下虽然还没有五彩神莲出现，可四彩的终究是有的，再不济选个三彩的也行，选个两彩的做什么？</br></br>祖地意志让自己照顾这小子，他不惜提前开启了莲池，然后就这结果？</br></br>也不知道祖地意志能不能满意。</br></br>魂缺一时头大，已经在考虑要不要等陆叶走的时候送他一件宝物算了，可宝物终究只是外力，哪有神莲神妙？神莲……那是能提升修士底蕴的，独属于魂族的宝物！</br></br>“很厉害啊。”有长老赞许，别看单彩两彩，这炼化速度说是古往今来第一人都不为过。</br></br>只可惜这个人族没有慎重选择。</br></br>莲池中，陆叶脸色漆黑。</br></br>他只是试一下而已！根本没想要炼化那两彩神莲，事情怎么就变成这样子了？</br></br>炼化神莲真的就这么容易？若如此，那离殇之前也不可能告诉自己那些事了。</br></br>陆叶思来想去，觉得这跟自己的选择恐怕有关，品质越低的神莲炼化起来肯定越简单的，他方才若是选一个三彩四彩的，肯定就没这么轻松了。</br></br>可这是他遇到的第一朵神莲，哪有什么选择的余地。</br></br>事已至此，懊恼也无用了。</br></br>陆叶只能沉浸心神，查探起自身神海。</br></br>观瞧之下，果然发现神海内多出来一朵两彩神莲，就跟刚才看到的一模一样，而且陆叶还感觉到一些异样的地方。</br></br>静心体验了一阵，陆叶发现这两彩神莲在自己的神海中，居然在缓慢汲取着自己的魂力。</br></br>但与此同时，又有魂力从它的花朵中逸散出来，充盈进神海内。</br></br>整个神莲就像是一处中转，自身的魂力从中流转一次，便茁壮一丝。</br></br>果然跟离殇说的一样，神莲这东西神异无双，拥有蕴养神魂之效。</br></br>换句话说，有此神莲在神海中，哪怕陆叶什么都不做，自身神魂也会随着神莲发挥作用，缓慢茁壮成长。</br></br>这是一种奇特而温和的温养，对修士来说，只有好处没有坏处。</br></br>短时间内可能瞧不出什么端倪，可时间一长，自身的神魂绝对要比同境界的修士强大很多。</br></br>任谁都能明白神魂强大的好处，这种能缓慢滋养神魂的宝物放眼整个星空也是不可多得的宝物。</br></br>可愈是体会到神莲的珍贵，陆叶就越是心痛。</br></br>这才只是两彩的，若是三彩的，四彩的……五彩的呢？</br></br>他这么容易就炼化了一朵两彩的，说不定也能炼化更高品质的。</br></br>早知如此，说什么也要找一朵品质更高的尝试一下。</br></br>可世上终究没有后悔药，陆叶不可能事先知道会是这样一个结果。</br></br>事已至此，只能认命。</br></br>退一步想，这终究是白得的宝物，有就不错了，哪能奢求太多。</br></br>强行自我安慰了一下，陆叶这才稍稍释然。</br></br>莲池开启三日，这才刚开始，对于陆叶来说就结束了，当然，他没准备这么快离开，天赋树在这里吞噬池水，对他神魂的强大可是有很大好处的。</br></br>这一池池水，就等于是极品炼神丹融化之后之物，自然不能放过。</br></br>没再去寻找神莲了，当下安心在这里炼化起池水。</br></br>忽然间，一点异色自不远处生出，陆叶扭头望去时，只见那边两点光芒缠绕着，一朵神莲徐徐生出。</br></br>又一朵两彩神莲！只不过跟他刚才炼化的神莲不太一样，这是一朵黑白两色的。</br></br>陆叶瞧了一眼，下意识地催动神念朝那边铺展过去。</br></br>下一瞬，陆叶愣了一下，因为他感觉自己的神念又毫无阻碍地沁入了神莲之中，跟刚才发生的情况一模一样。</br></br>他心头一跳，暗想着不太可能吧？神念收了回来。</br></br>紧接着，让他难以理解的一幕发生了，随着神念收回的，还有一道两彩流光！</br></br>陆叶不禁怔住！</br></br>他发誓，对这第二朵两彩神莲，他绝对没有非分之想，只是单纯地想看看它跟自己刚才收取了那一朵有什么区别，毕竟颜色上看起来不太一样。</br></br>而且离殇跟他说了，魂族一生之中只能收取一朵神莲，绝无可能收取第二朵。</br></br>可这就是这么古怪地发生了！</br></br>着实离谱！</br></br>惊奇之后，陆叶连忙查探起自己的神海，心神沉浸，魂体显露，凝视之下，陆叶不由愕然。</br></br>第二朵两彩神莲呢？那么大的神莲呢？</br></br>他方才明明将之炼化收回了神海中，可这里哪有什么第二朵两彩神莲？</br></br>神海之内，只有一朵两彩神莲。</br></br>不过很快，陆叶就意识到不对，神海里的这朵两彩神莲比起方才……似乎有了一些微妙的变化。</br></br>它原本只是紫白两色，可如今仔细观瞧的话，似乎多了一些别的颜色，只不过那颜色很淡很淡，不认真看的话，根本无法察觉。</br></br>而且这朵两彩神莲温养神魂的功效，好像也变强了一点点！</br></br>陆叶不免想到一种可能性，心思活跃了起来。</br></br>莲池上空，虚元长老使劲揉了揉眼睛，其他的日照魂族们也都瞪大了双眸。</br></br>他们方才看到了什么？</br></br>那个叫陆一叶的人族，居然又炼化了一朵神莲？</br></br>他不是才炼化过一朵么？怎么可能炼化第二朵。</br></br>“族长！”虚元长老忍不住看向魂缺。</br></br>魂缺的表情倒没有太多震惊，但眸中同样充斥着难以理解的神色。</br></br>按道理来说，只能炼化一朵神莲是常识，魂族这边古往今来，从没有哪个族人能炼化第二朵神莲的。</br></br>魂族如此，人族应该也如此，这跟种族无关。</br></br>思来想去，魂缺只想到一种可能性，沉凝开口：“祖地的意志！”</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51444609.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 03:53:04 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百六十一章 亲儿子与私生子</title><link>51463940.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>圣守护持之下，陆叶根本没理会那两个魂族的秘术，直直地就撞了过去。</br></br>两个魂族也是一怔，因为他们从未见过这样古怪的魂术，不过虽然古怪，可他们依然看出那是防护形的魂术，他们两个合力，同境界前提下，对方不可能挡得住，必然要被阻拦，说不定还会受点伤。</br></br>然而当他们的魂术轰击在圣守屏障上的时候，不可思议的一幕出现了。</br></br>那屏障竟只是微微晃动了一下，根本毫发无伤，紧接着陆叶整个人便从他们中间穿行而过。</br></br>单纯对比神魂的话，同境界前提下，陆叶比不过魂族，毕竟魂族本身就是魂体，以魂体的修行为主，这是任何种族的修士都无法企及的。</br></br>不过陆叶因为修行的原因，壮大神魂的宝物可是用过不少的。</br></br>早年间的洗魂水，最近几年开始的炼神草，这无一不是能滋补壮大神魂之物，尤其是炼神草，对神魂的壮大效果极为出众，陆叶在獠的内部空间历练时，神魂屡屡受创，无不是借助炼神草来恢复自身。</br></br>在这种受创恢复的循环中，神魂自然就能变得更强大。</br></br>可以说陆叶如今的神魂强度，对比魂族或许不如，却不是其他任何种族能够媲美的。</br></br>而且神魂上的交锋，不单单只看神魂的强弱，更看秘术的使用。</br></br>魂族秘术固然精妙，经由天赋树推衍出来的圣守又岂能差了，此刻经由陆叶魂力凝练勾勒而出，只一击的前提下，同境界魂族根本休想攻破。</br></br>两个魂族都震在当场，目光惊裂，暗暗怀疑陆叶怕不是动用了什么防护性的魂宝？否则那屏障怎会如此坚韧。</br></br>“休想！”眼见陆叶在迅速朝那四彩神莲接近过去，两个魂族终于反应过来，怒喝之时赶紧追了出去。</br></br>可他们这边才刚有动作，陆叶就已经与那四彩神莲擦肩而过，与此同时，四彩的光芒消失不见。</br></br>正待追击的魂族不由顿在原地，愕然地望着陆叶的身影迅速离去，好半晌没反应过来。</br></br>四彩神莲呢？他们为之争斗了半晌的四彩神莲哪去了？</br></br>千万别说是被方才那人给炼化了！他们根本没有看到对方有炼化的举动，要知道四彩神莲炼化起来可不是一时半会的事，就算再怎么快也得一炷香功夫。</br></br>可眼下这是什么情况，那人只是从四彩神莲旁边掠过，神莲居然就不见了！</br></br>莲池上空，虚元长老脑壳疼……</br></br>他不知道陆叶这边到底是怎么了，心态似乎有了一些变化，因为之前他遇到魂族争锋的地方，都会尽量避开，却不知为何这次主动插手进去，还抢了那四彩神莲。</br></br>这人族小子炼化神莲的速度快的不可思议，照这样的速度，魂族这边的族人根本没有任何竞争力可言啊。</br></br>这一次莲池开启，本族的族人怕是真的捞不到太多好处了。</br></br>值此之时，陆叶正在观瞧神海中的五彩神莲，又炼化了一朵四彩的之后，这朵五彩神莲的变化更大了。</br></br>陆叶完全可以确定，五彩神莲果然不是终点，它还有朝六彩衍变的潜力！</br></br>这让他心头振奋不已，五彩神莲温养神魂的功效就很强大了，更高品质的又是什么样子？</br></br>他原本觉得三日时间绰绰有余，如今来看，可能不太够用啊！毕竟神莲的品质越高，衍变过程中需要炼化的神莲就越多，而且是呈几何式增长的变多。</br></br>怎么办呢？</br></br>略一沉吟，陆叶想到一个主意，不过到底能不能成，还有待验证，若是能成的话，那事情就好办了。</br></br>得先找一个验证的目标。</br></br>陆叶四下寻觅起来，很快就找到一朵无人问津的单彩神莲！</br></br>站在这单彩神莲前，陆叶没急着炼化它，心念一动，曲指一弹间，一滴宝血飞出，那宝血立刻绽放殷红光芒，待光芒消散时，宝血分身显露。</br></br>紧接着宝血分身中神念涌动，迅速将那单彩神莲炼化。</br></br>待宝血分身将神莲炼化了之后，陆叶又将宝血分身给收了回来，同时仔细关注神海中五彩神莲的变化。</br></br>莫名地有一股力量注入了五彩神莲中，让它发生了一点几乎不可察觉的变化！</br></br>果然能行！</br></br>宝血分身跟天赋树分身类似，可以说基本继承了陆叶本尊的所有特征，当然，因为分身中蕴藏的力量有限，所以不太适合长时间的争斗，而且宝血分身相对天赋树分身而言，与本尊之间的极限距离又远远不如。</br></br>不过这莲池虽大，可还没大到让宝血分身与本尊失去联系的程度，所以陆叶完全可以放任宝血分身在这莲池中自由活动。</br></br>自己一个人，三日时间不够用，那就多来几个。</br></br>如今他体内有三滴宝血，换言之，可以分出三道宝血分身，若是愿意的话，还可以分出一道天赋树分身！</br></br>当然，这里毕竟是魂族的地方，陆叶不清楚魂族那些日照强者有没有在关注，宝血分身也就罢了，天赋树分身不好暴露出去，毕竟凝练天赋树分身的过程跟宝血分身不一样，那是需要先分离出一部分天赋树的。</br></br>三个宝血分身加本尊，四个自己，够用了吧？</br></br>“散！”三具宝血分身前，陆叶大手一挥，当即与分身化作四道流光，分朝四个方向掠去。</br></br>“这……”魂族的日照长老都惊呆了。</br></br>本来陆叶这边炼化神莲的效率就惊人至极，这短短大半日时间已经不知道被他炼化了多少朵神莲。</br></br>可既然是祖地意志传下指示要好好照顾他，日照长老们也就放任了。</br></br>但现在是什么情况？</br></br>这人族小子是食髓知味，欲罢不能了？一个人炼化的不过瘾，居然弄出来三个分身？</br></br>而且这三个分身……哪怕是以日照强者们的眼光来看，竟也玄妙至极，他们甚至不知道这到底是什么样的秘术，竟能一下子凝聚出三道足以以假乱真的分身。</br></br>“族长！”一个美貌妇人样的日照转头看向魂缺，表情幽怨。</br></br>这太过分了，族长你也不管管！</br></br>原本想着，这一次莲池开启，就算那人族小子从中得了巨大好处，魂族本身的魂族也能有不少收获。</br></br>可照这样的局势发展下去，怕不是要出现人族小子吃肉，魂族族人喝点汤汤水水的局面？</br></br>甚至说若是那人族小子做的更离谱些，搞不好魂族族人这边连汤汤水水都喝不到。</br></br>绕是魂缺活了不知道多少年，面对这情况也有些头大。</br></br>管？怎么管？</br></br>祖地意志都传下指示了，这次莲池提前开启本就是因为陆叶的到来，这个时候强行把他从莲池中拘出来吗？</br></br>没看那些神莲一被他神念接触，就轻松被炼化了？</br></br>那一朵朵神莲都是祖地意志的分身，若是祖地意志不允许他炼化，哪有这么轻松？</br></br>真要是强行把他从莲池中拘出，那岂不是违背了祖地的意志？他这个族长还当不当了，魂族还要不要在这里生存了。</br></br>一时间，魂缺心情复杂，魂族一直自诩为祖地的子民，得祖地庇佑，哪怕是上古时期的那一场席卷星空的大战也能安然无恙，可现在一对比，魂缺才发现，陆叶这个人族出身的家伙才是亲儿子，他们魂族都是私生子……</br></br>“问题不大，静观其变！”魂缺淡淡开口，眼角一阵阵抽搐着。</br></br>陆叶这边行动迅速，本尊连同三道分身所过之处，所有神莲皆被炼化，一日间，收获颇丰。</br></br>本尊这边，五彩神莲已经有朝六彩神莲衍变的趋势了，估计再炼化了两三朵三彩的就差不多了。</br></br>三道分身那边的进度相差无几，各自炼化的神莲都在朝五彩的衍变，还处于四彩层次中。</br></br>陆叶想找一朵五彩的。</br></br>因为这样的炼化中，他能很清楚地感觉到，一朵现成的五彩神莲，足足抵得上他半日的努力。</br></br>可惜迄今为止，他所发现的神莲最高也就是四彩，也不知道是五彩的还没出现，还是说已经被魂族炼化了。</br></br>能遇到的正在活动的魂族也在减少，因为有了收获的魂族就不会再去炼化神莲了，而是会寻一个地方安心炼化此地的池水修行，壮大自身的魂体。</br></br>所以陆叶很多时候遇到的魂族，都是安静地待在一个地方，闭眸盘膝。</br></br>哪怕对魂族本身来说，莲池开启也是不可多得的机缘。</br></br>某一刻，正在四下寻觅的陆叶忽然转头朝一个方向望去，那个方向上，一道宝血分身有了发现，正是他心心念念之物。</br></br>下一瞬，他周身虚空灵纹勾勒，瞬息间消失在原地。</br></br>等再现身的时候，人已来到了那宝血分身旁，分身没有停留，朝远处掠去，而陆叶本尊则朝前方望去。</br></br>那个方向上，数道魂力正在碰撞波动，碰撞的中心地带，赫然有五彩的霞光在绽放。</br></br>终于找到五彩神莲了！</br></br>而且有好几个魂族正在争抢。</br></br>这场面陆叶熟悉，当即不客气地朝战场那边靠拢过去。</br></br>一看他这般动作，魂族的几个日照长老们心都凉了半截，如果不出意外的话，那五彩神莲只怕又要姓陆了。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51463940.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Tue, 18 Jul 2023 10:14:33 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百六十章 五彩……不是终点</title><link>51461580.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>“慎言！”魂缺淡淡开口，魂族自古至今能有这样安逸的生存空间，全是祖地意志的功劳，神莲又是祖地意志的化身，它自然是想给谁就谁，还轮不到别人来置喙什么。</br></br>可道理是这么个道理……看着莲池中的动静，就连魂缺也不免觉得祖地意志偏心了一些。</br></br>还从没有哪个魂族有这样的待遇。</br></br>莲池中，陆叶眼见前方四彩流淌，哪还不知自己撞了大运。</br></br>这还是他头一次见到三彩之上的神莲，凑到近前，果然是一朵四彩神莲，他当即神念一铺一收，那四彩神莲就消失不见了。</br></br>这边才刚把四彩神莲炼化，就感受到一道气息从附近掠至。</br></br>很快到了近前，陆叶定眼一看，巧了，正是之前遇到的那个魂族修士。</br></br>对方见是陆叶，忍不住一怔，显然没想到这么快又见面了。</br></br>他对陆叶自然没有什么好感，本想不做理会，可还是按捺不住心中的好奇，开口问道：“这边是不是有四彩神莲孕育？”</br></br>“没有啊！”陆叶坦然摇头。</br></br>那魂族狐疑地看了他一眼，没有吗？自己方才好像是看到四彩的光芒了，可为什么一下子又消失不见了？</br></br>若说被眼前这人炼化，那明显不可能，对方才在他眼皮子底下炼化过一朵三彩的，怎么可能还会炼化四彩的？</br></br>如此来看，怕是真的自己眼花了。</br></br>没兴趣与陆叶多做交流，这魂族很快离去。</br></br>陆叶已经兴致勃勃地查探起自己的神海，发现原本的三彩神莲已经变成了四彩，而且还是那种正在朝五彩衍变趋势的状态。</br></br>这无疑说明自己最初的猜想是对的，只要继续炼化下去，最终必然能得到一朵五彩神莲！</br></br>此刻神海中四彩神莲对于神魂的温养，比起最初的两彩无疑要强大很多，这让陆叶不禁有些期待起五彩神莲的功效了。</br></br>继续前行。</br></br>他觉得自己的运气不错，因为不断地能找到单彩和双彩神莲炼化，隐隐觉得这可能跟此两种神莲的数量很多有关，而且魂族们进来之后，肯定会优先寻觅品质更高的神莲，若是炼化不了高品质的，才会退而求其次炼化低品质的。</br></br>眼下莲池开启才两三个时辰，魂族们大概都盯着三彩之上的神莲呢，这些单彩和双彩的，自然无人理会。</br></br>他不嫌弃，来者不拒！</br></br>偶尔能遇到正在争斗的魂族，为了一朵三彩或者四彩神莲。</br></br>陆叶并没有参与抢夺，因为按照这样的效率，哪怕他只炼化那些单彩和双彩的，也用不了三日就能得到一朵五彩神莲，自然没必要去跟别的魂族争抢三彩四彩的。</br></br>若是自己遇到了，随意炼化无妨，身为一个客人，抢夺主人家的机缘，终究不太好。</br></br>运气不错的情况下，神海中四彩神莲的衍变很顺利。</br></br>又两个时辰后，等陆叶最后再炼化了一朵遇到的三彩神莲之后，他立刻察觉到神海中的神莲有了明显的变化。</br></br>静心观瞧之下，神海内的神莲果然化作了五彩。</br></br>默默感知，五彩神莲的功效比起四彩又强大几分，魂力经由神莲的中转温养能得到很明显的成长反馈。</br></br>大功告成！</br></br>不过话说回来，自己这经历多少有些奇特，按离殇所说，魂族这边只能炼化一朵神莲，根本不可能炼化第二朵，可自己这边炼化了多少？</br></br>而且随着炼化，神莲在自己的神海中还能不断衍变成长，这明显不正常。</br></br>魂族肯定做不到这样的事，否则离殇不会不告诉自己。</br></br>那么到底是为什么呢？</br></br>是自己炼化的第一朵两彩神莲有什么奇特之处，还是因为别的原因？</br></br>他又想起，魂族祖地这边自古至今，除了圣兽之外，可再没有血肉之躯能够进入，自己能够进来，大概率是因为天赋树的原因，因为当时被那朵奇特的炼化包裹的时候，陆叶明显察觉到天赋树与之生出了一些共鸣！</br></br>那么自己能够不断炼化神莲，让之衍变，难道也是因为天赋树？</br></br>可他一直没有察觉到在这个过程中天赋树有什么反应，换句话说，神莲衍变的过程中，天赋树是没有发挥作用的。</br></br>这事就很奇怪。</br></br>一时想不明白，更不好贸然打探什么。</br></br>如今五彩神莲到手，陆叶便准备安心在这里炼化池水了，不过就在他准备这么做的时候，旁边又有一朵三彩绽放，显然是一朵新孕育出来的三彩神莲。</br></br>莲池上方，眼见忙忙碌碌的陆叶终于停歇下来，魂族的日照们都松了口气。</br></br>这才不到一天时间啊，被这小子炼化的神莲到底有多少朵？他们都没法计算了，几百朵少说是有的，那些单彩和双彩的也就罢了，魂族本身都有些看不上，可三彩和四彩的，他也炼化了一些。</br></br>着实让人痛心。</br></br>虽然不知道为什么这个人族有安稳下来的念头，可这对其他魂族来说，终究是好事，长老们还真怕这人族继续去炼化，别到时候莲池中的神莲都被他炼化走了，其他人颗粒无收，那可就造孽了。</br></br>当然不可能颗粒无收，如今已经有魂族炼化了属于自己的神莲，只不过数量不多罢了，更多的魂族还在等待观望，想寻找更高品质的神莲。</br></br>不管怎样，这人族小子能够安稳下来是最好，可别到处乱跑了。</br></br>然而长老们这个念头才刚升起，就见有安稳迹象的陆叶居然又炼化了一朵在他附近出现的三彩神莲。</br></br>见状，长老们忍不住叹息一声，觉得这一次莲池开启，本族修士能得到的好处怕是不多了……</br></br>莲池中，陆叶的表情古怪至极。</br></br>因为他发现哪怕自己的神莲变成了五彩，居然还可以继续炼化，而且炼化了之后，五彩神莲也有了一些变化！</br></br>这让他很快意识到了一件事。</br></br>五彩神莲……不是终点！</br></br>之所以觉得五彩是最高品质的，完全是先入为主的念头，因为离殇说莲池中孕育出来的神莲最高品质就是五彩！</br></br>如今来看，离殇说的应该没错，可他的认知错了。</br></br>五彩神莲依然可以继续衍变，如果继续炼化下去，会不会能衍变成六彩，七彩乃至更高品质的？</br></br>这么一想，陆叶觉得好亏啊！</br></br>之前他遇到了一些三彩四彩的神莲，因为有魂族在争夺，他便没有参与了，因为他确定三日内自己可以得到一朵五彩神莲。</br></br>早知道五彩不是终点的话，那些三彩四彩的也不能放过啊。</br></br>这个时候他哪还有一点客人的觉悟，机缘难得，错过可就太可惜了，原本以为三日时间绰绰有余，可现在看来……时间紧张！</br></br>他立刻转身，顺着来路的方向寻去。</br></br>因为那边就有一朵四彩神莲，有三个魂族在那边争锋抢夺。</br></br>那四彩神莲……姓陆了！</br></br>很快陆叶就赶到了那四彩神莲所在的位置，定眼望去，四色光芒绽放，周边魂力波动不止，显然是争锋还没结束。</br></br>而且正在争锋不是三个魂族，只剩下两个了。</br></br>应是有一个魂族自知不敌，主动退去！</br></br>此时此刻，正在争锋的两个魂族都有星宿后期的修为，不过魂族的争锋与一般修士的争锋不太一样，因为他们的身躯并非血肉之躯，所以争斗的手段只以神魂秘术为主。</br></br>种种神魂秘术施展出来，声势轰隆，魂力不断碰撞跌宕，倒也颇为不凡。</br></br>这样的争锋中，魂力弱小的一方很容易会落在下风，而且因为身处莲池中，四周都是那精纯魂力所化的池水，能让魂族轻松得到补充，所以一旦彼此双方实力相差不大，争锋起来想分个胜负是很困难的。</br></br>这也是直到此刻，这两个魂族没有决出神莲归属的原因。</br></br>两人都知道夜长梦多的道理，毕竟四彩神莲光芒绽放，他们这边又争斗不休，很可能会引起别的族人的觊觎，到时候情况会更复杂。</br></br>两个魂族争锋间已经在商讨，达成了一桩协议，那就是彼此联手，若是有一方能够成功炼化这神莲，那么接下来就要护持另外一方去寻觅抢夺另一朵四彩乃至五彩神莲。</br></br>协议虽然达成，可到底谁先尝试炼化又谈不拢……</br></br>就在这个时候，陆叶杀了过来。</br></br>两个魂族见得此景，彼此对视一眼，竟不约而同地舍弃了对方，齐齐魂力涌动，朝陆叶攻来！</br></br>显然是打算先把陆叶驱赶走！</br></br>魂族的秘术施展出来的外显很像是术法，但术法的力量来源是灵力，而魂族秘术的来源则是魂力，所以外显固然相似，其实本质是不一样的。</br></br>魂族本身专修神魂之力，两个星宿后期魂族的联手攻势，等闲星宿不可能挡得住。</br></br>陆叶却是不管不问，直直地朝那四彩神莲所在的方向撞去，同时神念涌动，在自己身前勾勒出一道道复杂纹路。</br></br>转瞬间，一道椭圆形，纯粹由魂力凝聚而成，其上繁奥纹路遍布的屏障出现在面前。</br></br>圣守！</br></br>经由天赋树推衍出来的圣守由灵力催动起来，那就是灵纹，由魂力催动起来，那就是神纹。</br></br>不单单是圣守，其他经过推衍的灵纹，陆叶都做过尝试，大多都可以由魂力催动，换句话说，这些经过推衍的灵纹，既是灵纹，又是神纹。</br></br>只不过一直以来，陆叶都没有施展这些神纹的机会。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51461580.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Tue, 18 Jul 2023 03:23:51 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百五十九章 太偏心了</title><link>51448110.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>自古以来，魂族祖地除了圣兽，再无血肉之躯可以进入，这并非祖地本身的神妙，而是祖地意志的原因。</br></br>祖地的意志不允许血肉之躯进入，那么血肉之躯就进不来。</br></br>祖地意志允许陆叶进入，那么陆叶就可以进来。</br></br>一样的道理，若是祖地意志允许的话，陆叶自然可以炼化第二朵神莲，因为那一朵朵神莲，本身就是祖地意志的化身。</br></br>魂缺望着莲池中陆叶所在的方向，实在看不出这个人族到底有什么特殊的地方，竟能让祖地意志如此对待。</br></br>但他能进祖地，能炼化第二朵神莲，本身就说明了问题。</br></br>魂缺饶有兴致地观瞧着，隐隐觉得，炼化两朵神莲并非结束，可能只是个开始！</br></br>莲池中，陆叶确定了一件事，他虽然炼化了两朵神莲，但实际上神海中依然只有一朵，只不过那一朵神莲似乎发生了一些奇妙的变化……</br></br>如此说来，炼化更多的神莲，是不是可以让神海中的两彩神莲发生更大的变化，或许……能够变成三彩？</br></br>原本炼化了一朵神莲，陆叶已经没有太多想法了，只想在这里待上三日，炼化一些池水，壮大自身的神魂。</br></br>可如今有了这样的发现，他的心情立刻振奋起来，当即身形掠动，朝一个方向掠去。</br></br>不多时，前方就有一点光芒印入视野，凑近一看，赫然是一朵单彩神莲，陆叶也不嫌弃，立刻催动神念铺展过去，一如方才。</br></br>神念果然很顺利地沁入神莲之中，待收回之时，那神莲也一并被收紧神海。</br></br>仔细观察，神海中依然还是一朵两彩神莲，不过比起方才，又有了一点点变化！</br></br>果然，跟自己想的一样，自己神海中的这朵神莲可以与其他的神莲融合，往更高品质衍变。</br></br>顷刻间，因为只炼化了一朵两彩神莲而懊恼的心情烟消云散，既然可以通过这种方式让神莲衍变，那就没什么好懊恼的了，只要他炼化的神莲足够多，那么最终能得到的神莲品质肯定不止两彩。</br></br>他兴致勃勃地继续寻觅着。</br></br>莲池中的神莲数量不少，而且还在不断地孕育之中，基本上每隔一会，陆叶就能找到一朵新的神莲。</br></br>不过正如离殇之前所说，莲池中的神莲大多品质都不高，所以他遇到的基本都是单彩和两彩的。</br></br>前后半个时辰的时间，陆叶这边已经炼化了差不多十朵神莲的样子，待到第十朵神莲被炼化的同时，他分明感觉自己神海中生出了一些奇妙的变化。</br></br>连忙沉浸心神观瞧，只见神海内的两彩神莲此刻赫然绽放出了三彩光芒，除了之前的紫白之外，还多了一抹黑色。</br></br>真的变成三彩神莲了！</br></br>对比而言，三彩神莲对于温养神魂的功效比起两彩明显强大了不少，自身魂力经由三彩神莲的温养后，所得到的反馈也更加清晰茁壮。</br></br>这还只是三彩，若是四彩五彩呢？</br></br>陆叶心头一片火热，万没想到自己只是送离殇回祖地，居然就遇到了这样一桩机缘。</br></br>此等好处，除了在魂族祖地这边，放眼星空，怕是再也不可能遇到了。</br></br>一个时辰时间，两彩变成了三彩，莲池开启只有三天，想将自己的神莲衍变成五彩，任重而道远。</br></br>陆叶抓紧行动起来。</br></br>所过之处，一朵朵单彩两彩神莲不断被炼化，直把莲池上空观瞧的魂缺和诸位魂族日照长老们看的目瞪口呆。</br></br>他们活了这么多年，还从来没见过这么古怪的事，哪怕魂缺说了，这是祖地的意志，他们一时也难以接受！</br></br>祖地那可是魂族的祖地，可即便是资质最出色的魂族进入莲池，也只能炼化一朵神莲而已，就如他们这些人，能修行至日照，哪一个不是天资妖孽之辈，都曾经进入过莲池，每个人的神海中都有一朵五彩神莲。</br></br>可即便是他们，当年进入莲池时，也炼化不了第二朵神莲。</br></br>一个人族居然可以！</br></br>祖地的意志……未免太偏心了。</br></br>当然，这些想法只敢在脑子里面转转，那是万万不敢说出口的。</br></br>虚元如今有些笃定，这个叫陆一叶的人族，要么是那位大能转世重生，要么就跟那位大能有什么关系，否则不可能得到魂族祖地这样的优待，前者的可能性很低，那么很大可能就是后一种了。</br></br>诸多日照的观瞧间，陆叶又陆陆续续炼化了不少神莲，不过对于三彩神莲来说，单彩和两彩能带来的提升已经没有之前那么明显了。</br></br>陆叶意识到，自己想要尽快让三彩神莲衍变，就得去寻找更高品质的神莲，最好是能找到五彩的，一步到位！</br></br>可惜五彩神莲放眼整个莲池拢共也就两三朵而已，莲池本身又庞大无匹，想在这里找到五彩的，着实困难。</br></br>五彩的没找到，不过他终于找到一朵三彩的！</br></br>循着三色的光芒来到一朵三彩神莲前，却见一个魂族修士正在尝试炼化。</br></br>那魂族眼见陆叶到来，明显紧张了一下子……</br></br>因为莲池之争是可以互相攻击的，并非能够和平相处的地方，毕竟五彩神莲就那么几朵，若是同时被很多魂族发现，那自然是谁拳头大谁有资格炼化。</br></br>再者，炼化神莲本身就是需要消耗一些时间的，这更加增添了争斗的可能性。</br></br>进入莲池的魂族，都是星宿境，那魂族身上的魂力波动明显有星宿后期的程度，眼见陆叶到来，一边警惕，一边继续炼化眼前的神莲。</br></br>陆叶就站在不远处，静静观瞧等待着。</br></br>他终究是个客人，主人家愿意让他参与莲池之争已是好意，而且他已经有了收获，若这三彩神莲是无主之物，他自然随便炼化，如今既然有魂珠盯上，倒是不好出手抢夺了。</br></br>等着看看，万一人家炼化不了呢……</br></br>据说魂族炼化神莲，是很困难的一件事。</br></br>也不知是因为陆叶到来的压力，还是这魂族本身机缘未至，过了好大一会，他也没能炼化那三彩神莲，一时恼火，忍不住瞪了陆叶一眼：“你看什么？”</br></br>陆叶对着他笑了笑，并未言语，他已经表现出足够的善意，对方若是蛮不讲理的话，那大家就只能做过一场了。</br></br>好在那魂族并非不讲理的，更没有要跟陆叶做一场的念头，确定自己炼化不了这朵三彩神莲，便开口道：“想试你就试，反正你也未必能够炼化！”</br></br>陆叶一听便迈步上前：“那就恭敬不如从命了！”</br></br>“哼！”那魂族往旁边闪开一点距离，然后看到陆叶站定在那三彩神莲面前，看了那神莲一眼，他隐约感觉到陆叶身上有神念涌动的痕迹，下一瞬，三彩神莲化作流光消失不见！</br></br>陆叶冲那魂族微微颔首：“多谢！”</br></br>迈步离开。</br></br>留下魂族一脸痴呆地望着他的身影，渐行渐远！</br></br>刚才发生了什么？他费了那么大力气都无法炼化的三彩神莲，居然被人家随随便便就炼化走了？前前后后，也就一两息的功夫而已。</br></br>他简直不敢相信自己的眼睛！</br></br>可恶啊，为什么别人的机缘如此轻松就能得到，自己却这么艰难？</br></br>很快又定下心神，三彩算什么，能炼化四彩五彩才是真正的机缘，他方才只是小试牛刀罢了，炼化不了三彩，不代表他炼化不了四彩五彩，说不定有更好的机缘等着他！</br></br>强行自我宽慰了一波，这魂族才气咻咻地离开。</br></br>陆叶此刻正在查探神海中的神莲，果然，炼化了一朵三彩之后，神海中原本的三彩神莲变化大了不少，明显有朝四彩衍变的趋势，陆叶感觉，照这个效率下去，只要再炼化三四朵三彩的，应该就能让它衍变了。</br></br>这莲池中，四彩五彩的神莲不好找，三彩的还是有不少的。</br></br>目标，五彩神莲，陆叶有信心在三日之内达成！</br></br>值此之时，观望莲池之争的魂族日照们已经麻木了，一个个心中都浮现出大大的偏心二字！</br></br>因为他们发现一件事，那就是莲池中新孕育出来的神莲，基本都围绕在那陆一叶身边，很多都是出现在他的必经之路上。</br></br>这也就代表着，他能不断地遇到新孕育出来的神莲，然后收为己用。</br></br>若说这没有祖地意志在暗中出力，打死他们也不信。</br></br>算下自莲池开启到现在，不过两个时辰，这小子炼化的神莲数量已经超过一百了！</br></br>他还不满足的样子，明显在四下寻觅。</br></br>可是炼化这么多神莲做什么用呢？按道理来说，一个人，就算一朵神莲不够用，三五朵总该够用了的，一百多朵……他总不能想着带出去送人吧？</br></br>那就有些过分了！</br></br>“偏心，太偏心了啊！”一个日照长老实在没忍住，轻声嘀咕了起来。</br></br>因为他赫然发现，陆叶此行的前方，居然有一朵四彩神莲正在迅速孕育出来。</br></br>之前还好，在陆叶附近孕育出来的神莲都只是单彩双彩的，连三彩的都没有，这下居然直接来了个四彩。</br></br>给他个五彩算了！</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51448110.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 10:15:54 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百五十七章 莲池</title><link>51435341.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>陆叶等人赶至莲池所在的时候，这里已经汇聚了不知多少魂族族人。</br></br>莲池的位置，据说是整个魂族祖地的正中心。</br></br>抵达此地时，又引起了不少魂族的骚动，无数双目光朝琥珀这边望来，露出惊奇和猜疑神色，圣兽之名开始在一个个族人口中流传，让诸多魂族震惊又兴奋。</br></br>离殇带着陆叶等人寻了一个比较空旷的位置站定等候。</br></br>抬眼望去，陆叶看到了莲池所在。</br></br>他本以为这既然以池为名，或许跟仙元城的魂池差不多，但当看见莲池的时候，才发现自己想错了。</br></br>那莲池根本不是什么池子，而是一座巨大无匹的还未完全绽放的莲花。</br></br>陆叶表情怪异，魂族祖地这边的东西还真是有意思啊，好像所有的一切都跟莲花有关，这显然不是因为魂族喜欢的原因，而是祖地的特色。</br></br>这一座巨大的没有绽放的莲花，比起陆叶之前所见过的任何一座莲陆都要大上很多倍，这还是没有绽放的状态，若是绽放的话，也不知道能有多么宏大。</br></br>此时此刻，便有七八道身影悬停在这巨大莲花四周，一个个身上凶猛而澎湃的魂力跌宕。</br></br>那些身影赫然都是日照魂族！</br></br>陆叶只认识一个虚元长老，其他人根本未曾见过。</br></br>倒是那魂族族长也在，不过魂缺只是背负双手守在一旁，并没有多余的动作。</br></br>只是在陆叶等人到来的时候，有所察觉，稍稍朝这边看了一眼。</br></br>“就说嘛，莲池根本没有到正常开启的时间！”离殇看了一眼那边的情况，当即开口说道。</br></br>“没到正常开启的时间？”陆叶露出疑惑神色。</br></br>离殇颔首：“算算时间，莲池开启少说也要在两年之后，眼下这情况，明显是诸位长老在提前开启莲池！”紧接着她露出不解神色：“可这到底是为什么呢？”</br></br>对魂族来说，两年时间不算长，因为寿命上魂族要比星空中大多数种族都占据优势，提前开启莲池可不是太容易的事，在场的这些日照长老们可都要出大力气才行。</br></br>说话间，那边众多魂族日照周身魂力跌宕的愈发凶猛，有惊呼的声音传来：“莲池开了！”</br></br>随着声音响起，含苞待放的巨大莲花徐徐舒展开花瓣，而随着花瓣的舒张，姹紫嫣红一并折射而出，让这一片空间都变得色彩斑斓。</br></br>足足一炷香时间，那巨大莲花才完全绽放开来，那些日照魂族有一个算一个，全都像是跟强敌大战了一场似的，个个表情虚弱，就连身上原本凶猛涌动的魂力波动，也变得很微弱了。</br></br>提前开启莲池，对他们的消耗确实很大。</br></br>“幸不辱命！”诸位魂族长老以虚元为首，来到魂缺面前，沉声开口。</br></br>魂缺颔首：“辛苦诸位了，先请回去修养吧，接下来交给我。”</br></br>虚元嘿嘿一笑：“不急，看看，看看。”</br></br>实在好奇，那个只有星宿境的人族为何能触动祖地意志，而他以人族之身，又能否在莲池中得到好处。</br></br>毕竟从来没有外族进入过莲池，所以哪怕是见多识广的日照们，也不清楚一个人族进了莲池会是什么结果，总之没有危险就是了。</br></br>虚元这么想的，其他日照魂族当然也是这么想的，所以本该赶紧回去修养的日照们，竟一个都没走，全都留了下来，看热闹！</br></br>不单单普通的魂族族人喜欢看热闹，他们这些日照也是啊……主要是魂族祖地这边的生活太枯燥了，平日里基本没什么大事发生。</br></br>魂缺也不以为意，魂力稍稍一震，朗声道：“圣兽归位，我族共庆，今开启莲池，养我族蕴，有资格入莲池者，速速进入，今次莲池开启三日，能否有所收获皆看尔等造化！”</br></br>魂缺话落之时，当即便有一道道身影从看热闹的人群中飞掠而出，投入莲池之中，这些显然都是得到进入莲池资格的。</br></br>离殇露出了然神色，原来提前开启莲池是因为圣兽归位的原因，对魂族来说，这确实是天大的喜事，值得提前开启莲池为之庆贺，而自己这个带回圣兽的族人，当然可以得到一个进入莲池的资格。</br></br>她满心的激动与期待：“我们也进去吧！”</br></br>陆叶点点头，对依依吩咐道：“在这里等我。”</br></br>依依乖巧颔首：“去吧。”</br></br>当下，陆叶便随着离殇一起朝莲池所在的方向飞去。</br></br>他之前已经跟离殇打探过莲池的种种，自然知道自己该去做些什么。</br></br>却不想这个时候耳畔边居然传来了一道声音：“入了莲池，心神勾连神莲，色彩愈繁杂，神莲的品质越高，对日后修行的好处越大，仔细选择！”</br></br>声音听着耳熟，应该是魂缺在给他传音，陆叶抬头看向一个方向，果然见到这位魂族族长正看着自己。</br></br>微微点头示意，表示感谢。</br></br>心中感慨，魂族这边还真不错，虚元长老让他参与这莲池之争，族长更是亲自出言指点，虽说他已经事先自离殇那边了解了情况，可人家指点总是好意。</br></br>顷刻间，陆叶便与离殇一起入了莲池中。</br></br>莲池的本体是一朵巨大的莲花绽放，从远处来看，这却是像是一座装满了水的，莲花状的池子，但真进了其中才能明白，那些看起来像是池水一样的东西，可不是简单的水，而是精纯的魂力凝聚而成。</br></br>就跟万象海的海水差不多，不过不同的是，一个是魂力凝聚，一个是星空能量凝聚。</br></br>更不同的是，万象海的海水中杂质浓稠，侵蚀性极强，莲池中的水却没有这些弊病。</br></br>陆叶入了其中，立刻便感觉自己被一股温和的力量包裹着，浑身上下透着一种说不出的舒坦，整个人的心神更是瞬间达到了一种极为通透的状态，就好像神魂都化作了世间最纯净的洁玉，一尘不染。</br></br>这是一种很奇特的状态，陆叶以前从未体验过，隐隐感觉，若是有修士能在这种状态下修行，无论是参悟秘术，或者炼化灵玉，效率都能得到极大的提升。</br></br>本能地尝试炼化四周的池水，发现竟然可以炼化吸收，其效果甚至不逊于服用极品炼神丹！</br></br>这无疑可以壮大神魂！</br></br>如此来看，进了这莲池中，哪怕最终没能得到神莲，也不会没有收获，莲池开启三日，能在这样的地方修行三日，对任何一个魂族来说都是不可多得的体验。</br></br>“分头行动！”离殇开口。</br></br>陆叶点点头，离殇便立刻朝一个方向掠去。</br></br>进入莲池是需要炼化神莲的，自然不好一起行动，毕竟若是真的发现一朵好的神莲，那又归谁呢？总不能先打一架。</br></br>离殇离去，陆叶左右看了看，没看到所谓的神莲，倒也不急。</br></br>他虽然对神莲很感兴趣，但据说想要炼化神莲还是很困难的，便是魂族本身炼化神莲都不容易，往往一百个魂族进入莲池，能有十个炼化神莲就不错了。</br></br>他一个人族，虽然获得了进入莲池的资格，但到底能不能炼化神莲他心中也没底。</br></br>他此刻对这包裹着自己的池水很感兴趣。</br></br>寻常魂族入了此地，要忙着寻觅神莲，大概没工夫炼化这里的池水，但是他可以！</br></br>天赋树本身就具有强大的吞噬之效，连万象海的海水都可以吞噬炼化，更不要说这里的莲池之水了。</br></br>他从三界岛带出来的极品炼神丹全都交给了依依，炼化这里的池水效果与吞服极品炼神丹没什么区别，自然不能错过。</br></br>当即激发了天赋树的威能，身形就像是化作了无底洞，如饥似渴地吞噬炼化起来。</br></br>陆叶欣喜，因为他发现天赋树的反应很小，炼化万象海海水的时候，天赋树就跟在焚烧垃圾一样，黑烟冲天，可炼化这里的池水，基本看不到什么杂质被焚灭的痕迹。</br></br>换句话说，这样的炼化对天赋树的燃料几乎没有消耗！</br></br>而且他只需维持着天赋树的威能即可，不费多大心神。</br></br>天赋树的威能激发，疯狂而持续地炼化吞噬着莲池之水，陆叶能清楚地感受到自身的神魂之力在缓慢壮大着。</br></br>他这才悠哉悠哉地朝一个方向行去。</br></br>莲池上方，魂族诸多日照强者以魂缺为首，七八位长老齐聚，都饶有兴致地在打量下方情况。</br></br>凭他们的实力，自然能看清莲池内发生的种种。</br></br>当陆叶催动天赋树威能吞噬炼化池水的时候，魂族的日照们都忍不住眼角一跳。</br></br>虚元更是皱眉道：“这是什么手段？”</br></br>进入莲池的魂族都可以炼化池水提升自身，这是无可厚非的事，陆叶被允许进入其中，自然也可以做这样的事。</br></br>反正莲池中的池水体量庞大，些许星宿进入其中，哪怕炼化吸收，也消耗不了多少。</br></br>可陆叶这边一出手，魂族的日照们就察觉不对了，这炼化的速度……好像有些非比寻常啊！</br></br>关键是他们没看懂陆叶一个星宿是如何施为的，就算他们这样的日照进入莲池修行，效率恐怕也只能如此了，这就很不可思议。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51435341.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Sun, 16 Jul 2023 09:13:17 +0000</pubDate></item></channel></rss>