<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第一千六百八十八章 拔刀斩的奥秘</title><link>51616055.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>这一次似乎有了一些不同，陆叶催动洞察灵纹加持双眸，对面王修的气息流淌瞬间一览无遗。</br></br>突兀地，那种濒临死亡的感觉猛烈到了极致！</br></br>对方的王修似乎动了一下，下一瞬便是刀光充斥眼帘。</br></br>陆叶手中的磐山刀已悍然迎了上去。</br></br>轰地一声巨响，狂暴的法力在大殿内碰撞逸散开来，陆叶只觉迎面一股巨大无比的力量袭来，让他整个人都止不住地往后退去。</br></br>不过他的眸子却明亮无比，因为以前这个时候他已经被杀出去了，但此刻他依然还在这青色大殿中，无疑说明，他已经挡下了这一刀。</br></br>确实挡下了，但没有完全挡下……</br></br>因为王修狂暴无匹的刀芒，竟隔空撕裂了陆叶的肩膀。</br></br>虽只是心神投影，但这一道投影其实跟陆叶的本体没任何区别，唯一的不同就是死在这里不会有性命之忧，只是损耗一点神念罢了。</br></br>凭他如今体魄之强，王修这一刀竟能隔空他，可想而知其威能之恐怖。</br></br>陆叶的半个肩膀几乎都被斩了下来，他却浑然不顾，另一手持刀，长刀凶猛压下，隐约有一声兽吼传出，无形猛兽张开大口，獠口森然，狂暴刀势朝王修罩去。</br></br>獠牙毕露！</br></br>王修身形被逼退之时，陆叶已凶猛扑上，气息变得霸道狂暴。</br></br>刹那间的功夫，青色大殿内身影腾挪，刀光闪烁。</br></br>王修很强，能在獠内留下自身传承的先辈们，都不是一般意义上的强者，无论在哪个年代，放眼同境界中，都堪称无敌的存在。</br></br>但他最强的，却是那拔刀一斩！</br></br>如果说正常状态的王修，与陆叶之前遇到青离，阎息和青螳都处于一个层次的话，那施展拔刀一斩的王修，又要高出半个层次。</br></br>陆叶挡下了这最强的一刀，那么接下来的事情就简单了，在这个年代，同境界中，陆叶同样是无有能敌的。</br></br>少倾，鏖战之中的陆叶忽然停下了身形，因为王修的身影忽然脱离了战圈，然后冲他微微颔首。</br></br>陆叶见状一喜，这算是通过考验了吧？</br></br>但很快又有些疑惑，因为按照以往的经历来说，通过考验的同时，他也应该参悟了对方在獠内留下的传承才对。</br></br>青离的獠牙毕露，阎息的纵掠之术，青螳的双刀流，都是在一次次死亡和对抗中参悟出来的。</br></br>可是与王修的争锋……陆叶其实没有感受到他的传承。</br></br>而且按自己的推断来看，王修留下来的传承应该是那拔刀一斩，这样的对抗中，自己如何参悟？</br></br>这是怎么回事？</br></br>就在陆叶疑惑不解时，王修已经盘坐了下来，然后将自己的刀鞘横在膝上，紧接着一身法力涌动起来。</br></br>陆叶静静地观瞧，下一刻，露出恍然大悟的神色。</br></br>他一直在想一个问题，王修那拔刀的一斩为什么那么强大，直到此刻方才明白。</br></br>之所以强，是因为蓄力足够长。</br></br>拔刀只是一瞬，但在拔刀之前却有极长时间的蓄力。</br></br>修行界中，需要蓄力的秘术威能都小不到哪去，就如陆叶当初施展的火凤凰灵纹，蓄力时间很长，可同境界中，他一旦催动成功就能灭杀一大片敌人。</br></br>蓄力时间长，就意味着灌入的力量足够多，威能自然不小。</br></br>此时此刻，王修的刀鞘上，一道道繁奥的纹路开始呈现出来，哪怕是凭陆叶在灵纹之道上的造诣，也感觉到这灵纹的复杂。</br></br>这样的一道灵纹，根本不是一般的灵纹师能够构建出来的。</br></br>王修，赫然是一个极为出色的灵纹师！</br></br>他那拔刀一斩无比强大的奥秘，就在这一道灵纹之上，至于其中的关窍，就要陆叶自己去慢慢尝试了。</br></br>青色大殿内，陆叶静心观瞧着，用心记下每一个基元的勾连和变幻。</br></br>对于一般的兵修来说，哪怕强行记下了，这传承也不是那么容易获得的，但陆叶不一样，他本身就是个灵纹师，而且还有天赋树，所以他觉得自己想得到王修的传承，并不难。</br></br>时间流逝，陆叶这一次在青色大殿内停留的时间比以往任何一次都要长。</br></br>直到数日后，他的心神才重新归来。</br></br>得亏收服了马尚思作为血侍，有这么一个月瑶巅峰在旁守护自己，陆叶才能心无旁骛，否则在星空赶路，他万不敢这么做。</br></br>睁眼之时，第一时间尝试将灵纹铭刻进天赋树中。</br></br>只要他能将那道灵纹铭进天赋树内，那日后便可随心所欲地催动了。</br></br>这对他来说并不是难事，只是需要消耗点时间和精力罢了，眼下天赋树上有许多灵纹，都是他自己铭刻上去的。</br></br>那些燃烧在天赋树上的空白树叶，都是可以铭刻灵纹的载体。</br></br>回忆着青色大殿中的见闻，陆叶一丝不苟地施为起来。</br></br>王修所展现出来的灵纹比起虚空还要复杂许多，足足近万阴阳二元。</br></br>这根本不是一片树叶能够承载的。</br></br>陆叶花了好几天时间，才慢慢将这道灵纹完全铭刻上去，放眼望去，天赋树上好似都多了一道凌厉的气息，那承载这神妙灵纹的树叶区域，就仿佛隐藏了一把绝世凶兵，随时可能一刀斩下。</br></br>灵纹铭刻成功了，接下来就是尝试验证了，陆叶倍感期待。</br></br>他稍稍恢复了一下自身的状态，便学着王修，将磐山刀连刀带鞘横在膝上，旋即法力催动，在刀鞘之上构建灵纹。</br></br>王修当时勾连的很缓慢，主要是传承，估计他当初留下这传承的时候是怕后来者看不懂，所以几乎是一步步地教导。</br></br>陆叶如今既然已经学会了这灵纹，自然就没必要那么慢了。</br></br>固然是上万基元构建的灵纹，也被他一瞬间构建成功。</br></br>紧接着，他催动法力往那灵纹之中灌入。</br></br>这种灌入，便是拔刀斩的蓄力过程，蓄力的时间越长，拔刀斩的威能就越恐怖！</br></br>法力注入灵纹之中，竟如修士行功一样，开始在灵纹内流淌起来，这情况给陆叶的感觉，就像是灵纹真的变成了一个不是生命的修士，自身注入的法力在它体内运转起了大周天。</br></br>一个周天运转下来，刀鞘内的微微有了一些变化。</br></br>陆叶感觉，如果自己愿意的话，随时能将这提前构建好的灵纹，从刀鞘转移到磐山刀上，从而提升那一瞬间出刀的威能。</br></br>这就是拔刀斩的奥秘所在。</br></br>不过眼下自身法力在那灵纹内才运转一个周天，所以对出刀威能的提升几乎微乎其微。</br></br>陆叶继续催动法力……</br></br>然而很快他就意识到另一个问题。</br></br>磐山刀的刀鞘品质太低，承受不住这样的蓄力积累。</br></br>磐山刀如今的品质不好划分，它是獠吞噬了以前的磐山刀转化过的，但刀鞘还是以前那个刀鞘。</br></br>只是灵宝层面，而且还不是很高品质的灵宝。</br></br>陆叶以前也没想过要更换刀鞘或者提升刀鞘的品质，这毕竟就是一个容器，基本上用不上。</br></br>可现如今他想让刀鞘成为那灵纹的载体，它的品质无疑有些低了。</br></br>这才运转几个周天，刀鞘就隐隐有些承受不住的感觉，再继续这样下去，肯定要破碎。</br></br>这让陆叶眉头皱起，看样子，以后还得想办法换个好点的刀鞘才行，最起码得能承受那道灵纹的不断蓄力。</br></br>停下手上的动作，陆叶想了想。</br></br>王修之所以在刀鞘上构建灵纹，那是因为他别无选择，因为他也是獠的主人，不可能找一个炼器师，在獠内打造那道灵纹，这世上估计没有哪个炼器师有这样的本事。</br></br>所以只能退而求其次，将灵纹打造在刀鞘内。</br></br>那灵纹固然是王修钻研出来的东西，可他应该也没本事时刻维持着灵纹的存在，所以就只能在刀鞘内打造一道以那道灵纹为主体的禁制，如此便可以满足他随时蓄力的要求。</br></br>因为是成型的禁制，所以他只需往内注入法力即可，并不需要刻意维持那灵纹的存在。</br></br>但这些问题对陆叶来说，根本不是问题，有天赋树的便利，再复杂的灵纹他都能随心所欲地控制。</br></br>所以……或许他暂时不需要刀鞘，完全可以在磐山刀内尝试。</br></br>刀鞘承受不住那样的蓄力，磐山刀不可能承受不住。</br></br>想到这里，陆叶思路通达，转而将灵纹构建在磐山刀中。</br></br>一切都很顺利，那神妙的灵纹维持在磐山刀内，自身法力一遍遍地运转周天，慢慢蓄力。</br></br>短时间内，这种蓄力效果不会太大，但随着时间流逝，自然会越来越强。</br></br>唯一的麻烦，就是时刻得分出一点心神，维持着灵纹的存在，还要用自身的法力持续灌入。</br></br>但对于追求自身实力的修士而言，若能因此换取一个爆发的机会，这些付出都是值得的。</br></br>陆叶本身的实力在同境界中就鲜有敌手，虽然还没有真正与实力全盛的月瑶后期交锋，但陆叶感觉，自己现在对上月瑶后期应该不会太吃力。</br></br>正常的实力就有这样的水准，若是能忽然爆发远超超越自身实力的一刀，或许有威胁到日照的资格？</br></br>苏玉卿送的两道红符都已经用掉了，宝钱也在花慈那，他如今倒还真缺一道杀手锏。</br></br>马尚思确实足够忠心，可自身的安全总不能指望在别人身上，相对于别人的守护，陆叶更愿意让自己拥有面对危机的能力。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51616055.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 05:12:03 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百八十七章 白月晶</title><link>51607854.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>与马尚思分头行动，陆叶转悠了大半天也没有收获，忽然瞥见一个摊位前围聚了几道身影，那摊主是一个容貌端庄的妇人，也不知卖了些什么，居然引来这些人围观。</br></br>陆叶便上前凑个热闹，走到近前，看了一眼对方摊位上的东西，再听了片刻，终于明白这边到底有什么好货了。</br></br>一块白月晶！</br></br>根本上来说，白月晶这东西就是一块星兽的晶核，但是它与一般的晶核不太一样，九成九的星兽晶核虽然有许多用处，却无法直接被修士炼化吸收，整个星空中，惟有少数几类星兽的晶核能被修士炼化，对修士是有莫大好处的。</br></br>白月晶便是其中一种它能带来的好处几乎是所有月瑶都趋之若鹜的，因为它正是能提升法源品质的宝物。</br></br>法源的品质高低关乎一个月瑶修行的效率，一般来说月瑶初成时，法源的品质都不会太高，基本上都满足不了月瑶修行的要求，这就需要月瑶们想办法提升法源的品质了，直到能够满足。</br></br>星空之中月瑶的数量虽然没有星宿那么庞大，可也绝对不少，大家都需要的宝物，自然是物以稀为贵。</br></br>这一块白月晶约莫拳头大小的样子，摊主一摆出来便吸引了不少月瑶前来问价，不过得知对方的要价之后，大多数都离去了，只有少部分几个还在这里跟摊主讨价还价。</br></br>但那妇人明显没有松口的意思，一口咬定了价钱，让那几个看上这白月晶的月瑶都颇感无奈。</br></br>甚至已经有人面露凶色，显然是想等这妇人离开坊市的时候暗下黑手。</br></br>陆叶对这白月晶自然也很感兴趣，他以前真没见过这玩意，主要是用不上，如今到了月瑶，比起旁的月瑶，他的需求更大，还不知道要将自己的法源提升至几品才能满足修行的需求。</br></br>这个价格确实有些贵了，足足两千万灵玉，堪比一件八星法宝的价格了。</br></br>不过法宝终究是外力，法源却是自身的根基，所以并不适合这样的对比。</br></br>可两千万灵玉着实不少，哪怕是月瑶，一般来说也没这个身家，毕竟月瑶修行起来的消耗，比起星宿要大的多，所以他们固然更容易获得修行资源，其实手上也没多少结余。</br></br>想那神风的白发老者，作为一个四处打家劫舍的星盗魁首，身家才一千来万灵玉。</br></br>陆叶眼下将身上的灵玉灵晶凑一凑，倒是可以拿出来，但如此一来，他可就真成穷光蛋了。</br></br>正所谓手有余粮，心里不慌，修士手上若是没有备用的灵玉灵晶，万一遇到什么突发状况需要用到，可没地方找去。</br></br>几个跟妇人摊主讨价还价的修士见始终占不到便宜，也就只能作罢，逐渐散去。</br></br>陆叶独自留了下来。</br></br>那妇人看了他一眼，面无表情道：“两千万灵玉，概不还价。”若非她急需用灵玉，也不会将这样的宝物拿出来卖，这玩意是她机缘巧合下得到，准备留着自用的。</br></br>“我没还价！”陆叶回了一句，依然等待着。</br></br>过了一阵，马尚思兴致勃勃地走了过来，振奋道：“圣尊，你看看此物可行？”</br></br>刚投靠陆叶麾下，又得陆叶赐下宝血，未来前途大好，马尚思立功心切，运气不错，他在这坊市的另一边真的找到了一个不错的玩意，当即便买了下来。</br></br>他递过来的一枚储物戒。</br></br>陆叶接过，神念一探，发现那赫然是一块足有几个水缸大小，通体黑色仿佛岩石一样的东西。</br></br>“这是什么？”陆叶问道。</br></br>马尚思道：“回圣尊，有些界域破碎了之后，会留下一些残骸，当然，大多数残骸毫无价值，可也有一小部分残骸之中还藏留着那一方界域的底蕴，此物便是一方界域破碎后的残骸，虽然品质好像不是很好，但与噬界兽的晶核也有异曲同工之妙。”</br></br>陆叶让他去找类似噬界兽晶核，能提升界域底蕴的东西，但噬界兽本就稀少无比，哪那么容易找得到。</br></br>这种界域残骸反倒更常见一些。</br></br>陆叶微微颔首：“不错！”便将戒指收了起来。</br></br>得了赞赏，马尚思心花怒放，他是个有眼力见的，见陆叶站在这么一个摊位前，便热情问道：“圣尊这是看上什么好东西了？”</br></br>陆叶没说话，反倒是那妇人摊主开了口，语气有些冷冰冰的：“一块白月晶，买不买？”</br></br>马尚思一听，心下立刻了然，圣尊如今月瑶前期的修为，看上这白月晶明显是想提升自身法源的品质。</br></br>当即便小心翼翼地问了个价钱。</br></br>紧接着脸色一黑，怒喝道：“白月晶这种东西，放在万象海不过售价一千五百万左右，怎地到了你这里就是两千万了？”</br></br>陆叶忍不住看了马尚思一眼，浑没想到这家伙对万象海那边的物价居然如此清楚，这么来看，他显然也是去过万象海的。</br></br>妇人不跟他吵闹，只是淡淡道：“客人若是觉得万象海便宜，大可去万象海买。”</br></br>这话噎的马尚思没脾气。</br></br>他给陆叶打了个眼色：“圣尊，不必花这冤枉钱，咱们走。”</br></br>陆叶点点头，他对白月晶虽然有兴趣，但如果是当冤大头的话，那就没兴趣了，落差五百万灵玉可不少，怪不得方才那几个月瑶虽然意动，都没有购买的意思。</br></br>他留在这里，本来是想等马尚思过来，让他买下送给自己的，反正自己血侍的灵玉不就是等于自己的。</br></br>不过眼下既知道了白月晶的真正价格，自然就没必要了，回头去了万象海再买不迟。</br></br>走出一段，马尚思忽然又递了一个储物戒过来：“圣尊，此物卑职暂时用不上，且孝敬圣尊，还望圣尊不弃。”</br></br>陆叶接过一看，发现里面居然是一块白月晶！</br></br>而且块头上似乎比那妇人卖的还要大上一圈。</br></br>见他目光望来，马尚思解释道：“这本是卑职准备晋升日照后用的，但眼下卑职距离日照还为时尚远。”</br></br>甚至说，在遇到陆叶之前，他根本没有窥探到晋升日照的机会，此刻虽然有了机会，但想晋升也不是一蹴而就的。</br></br>陆叶对白月晶有兴趣，他又不想花那冤枉钱，主要是买不起了，手上正好有一块，可以拿出来孝敬一下。</br></br>“你不错！”陆叶拍了拍他的肩膀。</br></br>这个血侍收的，赚大了。</br></br>一滴宝血而已，他完全可以再凝聚，至于损失的圣性，相对于他自身拥有的来说也不算什么，如今不但多了一个月瑶巅峰的手下，还得了一块价值一两千万的白月晶。</br></br>另外，那块界域残骸也不会太便宜，少说也得几十万灵玉。</br></br>陆叶甚至忍不住想让马尚思带路，去多找几个血族的月瑶收服了，这家伙既是月瑶巅峰，肯定还认识别的血族月瑶，那些可都是资源……</br></br>不过对比而言，返回九州安置界王花无疑更重要一些，收服血族月瑶之事，以后有的是机会。</br></br>“为圣尊分忧，是卑职分内之事。”马尚思一脸真诚，相对于这些外物，陆叶给了他一个晋升日照的希望，这才是马尚思肝脑涂地的动力。</br></br>再者说了，被陆叶收为血侍，他这一辈子都无法摆脱了，自然要好好表现。</br></br>少倾，主仆二人驾驭着星舟出了坊市，在陆叶给与的星图指引下，朝洞虚星系的方向行去。</br></br>马尚思驾驭星舟，陆叶闲来无事，便准备多凝练几滴宝血出来。</br></br>宝血有诸多妙用，自然是越多越好，只不过之前凭陆叶星宿后期的底蕴，凝聚三滴之后就很难再凝聚了，如今晋升月瑶，情况应该会有所好转。</br></br>不过在此之前，他又想到了一件事。</br></br>当即将磐山刀横在膝上，心神沉浸其中。</br></br>獠内的传承，他一直卡在王修那关，倒不是说完全参悟不透，其实他已经有很大的进展了，比起当初一见王修便被斩杀，最近一次参悟的时候，他已经隐约能看出点名堂，虽然还是被一刀毙命的结果，可与当初比较起来已经不一样了。</br></br>只不过最近一段时间东奔西跑，根本没时间去参悟。</br></br>如今晋升了月瑶……不知道情况会不会有所好转。</br></br>心神沉浸之际，已来到那熟悉的青色大殿中，面前便是王修，一如既往，他已摆出了攻击的姿态，整个人身形微微弯曲地站在不远处，左手握着刀鞘，右手握住了刀柄，强大的气息在身上流淌。</br></br>月瑶前期！</br></br>这青色大殿内投影出来的獠刀先辈们的身影，实力强弱跟陆叶的修为是息息相关的，陆叶什么修为进来，这些先辈投影能展现出来的就是什么修为。</br></br>当初他星宿后期进来，王修就是星宿后期。</br></br>如今他月瑶前期进来，王修就是月瑶前期，并不是会因为陆叶的修为提升而降低。</br></br>因为从根本上来说，这些投影所催动的力量，都来自于陆叶灌入磐山刀中的。</br></br>对比星宿后期时，此刻王修所展现出来的气势无疑强出了许多倍，陆叶再一次生出了那种被天敌盯上了感觉，心神悸动不宁，仿佛下一刻就要直面死亡。</br></br>事实上，这样的经历他已经遭遇很多次了。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51607854.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Mon, 31 Jul 2023 11:10:45 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百八十六章 我不理解</title><link>51605757.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>一滴自身凝练出来的宝血，就几乎等于一滴圣血，而能随手赐下这样宝血的，又该是何等强者？</br></br>压下心头的激动振奋，带着恭敬，马尚思急速朝陆叶这边飞掠而来。</br></br>宝血的炼化其实没有完全结束，不过已经过了最危险的阶段了，接下来的就是水磨工夫，待到他能将那一滴宝血完全炼化，自身血脉将会得到一个质的飞升。</br></br>循着陆叶的气息赶过来，在不远处停下，恭恭敬敬地开口：“见过圣尊，卑职不负所望，已炼化宝血！”</br></br>同时抬眼，悄悄打量陆叶。</br></br>之前因为有血海的笼罩干扰，他根本没见到陆叶的样子，甚至连陆叶的修为高低都不清楚。</br></br>直到此刻……</br></br>感知之下，面前这位强大的圣尊的修为……根本不是他想象中的某位强大日照，居然只是一个月瑶前期？</br></br>就算考虑到这个位置对修为的压制，那也只是一个中期，了不起后期而已。</br></br>这修为，居然还没自己高。</br></br>饶是如此，马尚思也不敢小觑对方，圣尊随手赐下的一滴宝血都让他脱胎换骨，日后成就必然不可限量，他当然不会愚蠢到以眼下的修为高低而看轻对方。</br></br>再打量圣尊的容貌，很年轻，是个人族的样貌。</br></br>不算奇怪，血族为了能在星空中的活动，早就研发出能改变自身容貌的秘术，毕竟顶着血族的特征招摇过市可没有什么太好的体验。</br></br>这一点上，虫族就不行了，同为星空两害之一，虫族的特征是无论如何都遮掩不了的。</br></br>不过让马尚思感到疑惑的是……怎么圣尊的容貌，自己看着有些面善呐！</br></br>自己依稀仿佛，好像在哪里见过？</br></br>月瑶的记忆自然很强大，所以他只是略一沉吟便知道自己到底在哪里见过这幅面容了。</br></br>是一幕影像！</br></br>一位曾经带着族人参与轮回树的神海之争的月瑶，带回来的影像，那影像的环境就是在轮回树内部，各大界域的强者齐聚，影像的正忠心位置的年轻身影，便是这幅容貌。</br></br>而根据此影像，虫血二族还联手发布的悬赏令。</br></br>是了，九天陆一叶！马尚思立刻想起了这个名字。</br></br>不过很快，他便惊恐地消除了脑海中的想法，如此强大的圣尊，怎么可能跟那个人族小子有什么联系？必然是圣尊借助那小子的容貌在外行事。</br></br>没错，一定是这样！</br></br>“没错，就是这样，我就是你想的那个人！”对面处，陆叶饶有兴致地望着面前的马尚思。</br></br>对方炼化了宝血，虽然还没有炼化完全，只是度过了最危险的时候，可陆叶已经能掌控他的一切了，包括他此刻的内心波动，都在陆叶的窥探之下。</br></br>马尚思明显懵了一下，然后天真地望着陆叶：“圣尊，我不理解。”</br></br>他是真不理解，圣尊这话是什么意思？什么叫我就是你想的那个人？怎么想这话说的也不太对劲。</br></br>陆叶淡淡道：“我就是九天陆一叶，你们血族和虫族联手发布悬赏令，要杀的那个人族！”</br></br>马尚思安静了一瞬，紧急着便讪笑不已：“圣尊，莫要与卑职开玩笑了。”</br></br>这种事，怎么可能？</br></br>陆叶有些遗憾地望着面前这位月瑶后期，总感觉对方……有些不太聪明的样子啊。</br></br>陆叶没再跟他多说什么，爱信不信，反正这家伙已经成了自己的血侍，翻不出什么浪花，现在他无法接受现实，早晚都是需要接受的。</br></br>“走吧。”陆叶招呼一声。</br></br>马尚思连忙祭出了自己的星舟：“圣尊请！”</br></br>陆叶点点头，上了星舟，马尚思这才问道：“还请圣尊明示，接下来该去往何方？”</br></br>陆叶想了想，道：“进来之前，我看外面有个坊市，去那边逛逛！”</br></br>他本来就打算去那边买些能恢复魂力的东西，不过既然得了那白发老者的遗产，倒是省了。</br></br>接下来，他要回一趟九州，将界王花安置下来。</br></br>如果是以前，他还没这个能力，毕竟往返九州需要花费的时间太长了，这么长的时间，除非有大量补充魂力的魂玉或者灵丹，他根本坚持不住。</br></br>但如今的他，好歹算是半个魂族，借助魂族那边的星空池就有希望找一条通往九州的便捷之路。</br></br>陆叶还记得上次离开九州时小九的依依不舍，更记得自己答应过小九，再回去的时候要给它带好吃的。</br></br>小九就像是一个孩子，而且还是一个只有陆叶知道的孩子，陆叶一走，整个九州虽大，它却再没有可以交流的对象了，它唯一能做的，就是默默地守护九州，然后眼巴巴地等待陆叶的归来。</br></br>大人在外潇洒快活，回家的时候自然要给留守的孩子带些礼物，尤其是已经答应了的前提下。</br></br>对于一方界域来说，好吃的东西无疑就是能提升界域底蕴之物。</br></br>比如那千丘坟中的奇妙之物，对一座界域来说，就是大补的东西，但眼下的陆叶根本没有能力去那边搞事，上次能够得手，还是托了青鸟的福。</br></br>就只能另想他法了。</br></br>陆叶估摸着，自己少说得修行至日照层面，才能去千丘坟那边打秋风，而且还得好好跟青鸟商量商量。</br></br>再比如去外面的坊市转转，看看有没有类似噬界兽的晶核之类的东西，这玩意同样可以当成小九的零食。</br></br>马尚思得令，驾驭星舟朝外驰去，速度奇快，还平稳。</br></br>陆叶不禁感慨，手下有人就是好办事，这连自己赶路都不需要费神了，只需要一个命令即可。</br></br>而且马尚思一个月瑶后期赶路的效率，比起他自己无疑要快上许多，单就底蕴来说，马尚思要比神风星盗团的那个白发老者强上很多。</br></br>只从阴阳大磨盘的压制就可以看出这一点，在差不多的深度处，白发老者被压制的只有月瑶前期的修为，可马尚思还能发挥月瑶中期的水准，这就是白发老者的底蕴不足。</br></br>他那一身修为，估计全是通过外力堆积上去的。</br></br>只数日后，便离开了阴阳大磨盘笼罩的范围，穿过那无形的屏障之后，进入了星空之中。</br></br>坊市的位置不远，陆叶之前逃亡的时候远远看了一眼。</br></br>马尚思很识相地催动秘术，将自己的血族特征隐藏了起来，化作人族的模样。</br></br>身形虽然还算高大，可看起来无疑英俊多了，而且表面年纪也不大，顶多三十的样子。</br></br>出了阴阳大磨盘，马尚思的修为便恢复到了月瑶后期的水准，而且给陆叶的感觉，比起人鱼大长老烟淼似乎一点都不弱。</br></br>这家伙赫然是个月瑶巅峰！</br></br>如今得了自己的宝血，若是日后足够勤勉，再有些机缘，搞不好能晋升日照。</br></br>随手收的这个血侍，还真不错，前景可期啊。</br></br>陆叶对马尚思很满意，不过马尚思此刻却糊涂了。</br></br>因为他最初以为陆叶是个月瑶中期，不曾想这都出了阴阳大磨盘，没有那远古环境带来的压制了，陆叶依然只是月瑶前期的水准。</br></br>这是什么情况？</br></br>不过好歹是个月瑶后期，见识阅历非同一般，之前白发老者能想到的事，他自然很快就想到了。</br></br>不由大为振奋，因为如果他没看错，面前这位赐了他宝血的圣尊绝对是曾经在轮回树神海之争中胜出，炼化了太初境灵光的，否则没道理不受那远古环境的压制。</br></br>血族在太初境中胜出，其实不是什么新鲜事，往年无论血族和虫族，每次神海之争中，都有一些胜出名额，因为血族可以依靠秘术寻觅族人，然后互相联手。</br></br>唯独上一次神海之争，被那九天陆一叶给灭了个干净……</br></br>想起九天陆一叶，再想起圣尊之前的话，马尚思心神有些不宁，这几日间他一直没想明白，圣尊那话到底是什么意思。</br></br>又不敢多问……</br></br>坊市这边还是有些热闹的，许多来阴阳大磨盘中磨砺自身的修士，都会将这里当成临时的落脚地，补充自身的消耗。</br></br>这地方的星宿数量反而不多，更多的是月瑶。</br></br>不是每一个星宿都敢如陆叶这样深入星空奇观中淬炼体魄的，基本上来说，星宿境修士的活动范围都在自家界域所处的星系中，鲜少会有离开本星系的。</br></br>当然，万象海那样特殊的环境不在其列，那地方机缘太多，只要有条件，星宿们还是很乐意过去的。</br></br>所以即便有些修士有什么心思，也会等晋升月瑶之后再行动，因为那样更安全。</br></br>一个个摊位前，陆叶走马观花。</br></br>倒不是说没好东西，月瑶们拿出来售卖的自然不差，只不过陆叶本身的需求不多，他一个兵修，有磐山刀就足够了。</br></br>修行的话灵玉也有，灵晶也有，至于灵丹妙药……暂时不需要，整个万象海，就是他的灵丹妙药。</br></br>见陆叶找来找去，似乎也没找到心仪之物，马尚思便问道：“圣尊想买些什么？不如让卑职也帮忙留意？”</br></br>陆叶点点头道：“类似噬界兽的晶核这样的，能提升界域底蕴的东西。”</br></br>马尚思了然：“那圣尊，卑职往这边逛逛，若是有的话，便买下来。”</br></br>“去吧。”陆叶点点头，说起来，马尚思也是个月瑶后期，身家应该不菲，要不要让他上缴呢？</br></br>想了想陆叶觉得还是算了，等以后自己手头拮据的时候再说不迟。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51605757.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Mon, 31 Jul 2023 04:14:58 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百八十五章 妥了</title><link>51595272.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>能随手赐下这样的宝血，面前这位圣尊的实力，只怕远超想象，能成为此等强者的血侍，对于血族来说，又何尝不是一种荣幸？</br></br>马尚思心下激动，不再犹豫，甚至有些感激涕零：“多谢圣尊！”</br></br>探手朝那滴宝血抓了过来，金黄色泽，浓郁圣性弥漫的宝血倏一入手，便像是流水一样沁入了马尚思的掌心，下一瞬，他脸色陡变，喉咙里发出低吼之音，澎湃法力和一身气血疯狂跌宕起来。</br></br>其实这种地方不是炼化圣血的合适环境，毕竟有阴阳大磨盘的压制，最好还是离开此地，到外面寻一处僻静之所。</br></br>但陆叶不发话，马尚思又怎敢开口？圣血当前，他得抓住这个千载难逢的机会才行。</br></br>固然被此地特殊的环境压制了修为，可马尚思还是相信自己能够炼化这一滴宝血的。</br></br>他这边炼化宝血，陆叶已经收了血海，远走了一段距离，盘坐了下来。</br></br>血族炼化圣血的过程其实是很凶险的，一个不慎便是死亡的结果，这一点跟血族本身的修为强弱没有关系，无论是神海也好，月瑶也罢，修为的高低并不能让炼化过程有多大的改善。</br></br>而且这个过程外人也无法帮忙，因为关乎到自身的血脉，所以陆叶也只能等待。</br></br>这马尚思若是能炼化成功自然最好，一个月瑶后期的血侍，多少是能派上点用场的，就算炼化失败，血脉反噬，身是而亡，对陆叶也没太大损失。</br></br>他原本就是想杀了对方的，结果无意间发现宝血的另一个妙用，才临死起意尝试收一个血侍。</br></br>不去管马尚思那边，陆叶又取出一块魂玉直接吞了下去。</br></br>正常修士炼化魂玉，就如炼化炼神草一样，是需要将之拿在手上，以神念炼化的。</br></br>陆叶嫌麻烦，还是直接吞服比较方便，反正有天赋树傍身，血族的血晶，妖兽的内丹他都吃过，吃点魂玉又算得了什么？</br></br>三滴宝血如今只剩下两滴了，既然得知宝血妙用无穷，自然该找时间多凝练一些出来。</br></br>星宿的时候，凝练宝血对陆叶来说并不容易，几个月时间也才凝练出两滴而已，加上最初诞生的一滴，才只有三滴。</br></br>但如今到了月瑶，陆叶感觉到，自己如果再凝练宝血的话，会比以前轻松一些。</br></br>不过这都不急，陆叶取出了几枚储物戒……</br></br>都是最近一段时间的战利品，是那白发老者和炎族月瑶所有。</br></br>两个月瑶境，而且还是星盗，肯定是有点身家的，陆叶如今有点穷，这种发财的时候自然值得期待。</br></br>破解储物戒的禁制锁对他来说不是什么难事，甚至可以说是驾轻就熟。</br></br>不片刻功夫，一枚储物戒的禁制锁便被破开，陆叶翻找了一下，收获还算不错，灵玉灵晶之类的倒是不算多，毕竟哪怕是月瑶，身上也没有太多余粮，得了修行资源，很多时候都拿来修行了。</br></br>倒是储物戒中有一些珍贵的材料，应该能卖一些灵玉。</br></br>一个个戒指破解下来，收获逐渐增多。</br></br>其中一个戒指内的收获尤其巨大，光是灵玉就有近千万的样子，还有十几万灵晶，另外还有许多用来补充魂力的灵丹妙药，而且品质都极为不错。</br></br>陆叶估摸着，这些灵丹妙药应该是那白发老者特意准备的，他显然也知道，一旦收取界王花，对自身的神魂会有不小的负荷，所以才会特意备下这些，用来补充消耗的魂力。</br></br>结果他显然是用不上了，统统都便宜了陆叶。</br></br>陆叶心情美滋滋，他这边魂玉虽然还有三百块，但无疑已经坚持不了太久了，如今得了补充，能坚持的时间又提升不少。</br></br>他破解储物戒的同时，也分出了一缕心神，告知了花界中，花千影和两位族长眼下的情况。</br></br>得知那白发老者已经被陆叶解决了之后，俱都又震惊，又欣喜。</br></br>最大的危机解除了，可花千影的眸中还是有浓浓的担忧，因为紧接着，他们就要面临另外一层危机。</br></br>界王花的安置！</br></br>眼下界王花虽然扎根在陆叶的神海中，无需担忧什么，可这种情况不可能一直维持下去，陆叶早晚有承受不住的时候。</br></br>界王花必须得找一个依附的对象，如此才能继续维持。</br></br>可短时间想找一个合适的对象，哪有那么容易？</br></br>当然，界王花这种神物，任何一个界域都是趋之若鹜的，往近处说，出了阴阳大磨盘的范围就是洞虚星系，那洞虚界就是一座大型界域，怎不渴望有界王花？</br></br>但人性复杂，在无法确保人家能妥善对待花界中的生灵之前，花千影怎敢随意将界王花托付？别到时候界王花依附过来，花界中的三族生灵被人家奴役了……那可不是她希望看到的局面。</br></br>而且如洞虚界这样的界域，其实并不是界王花依附的最好选择。</br></br>“不如将界王花安置到我的故土？”陆叶察觉到了花千影的心思，开口提议，这是他在得知界王花神妙之后就有的想法。</br></br>“你的故土在哪里？”花千影问道。</br></br>对于将界王花安置进陆叶的故土，其实她并不排斥，毕竟这一趟若是没有陆叶，此刻界王花必定已经落入了神风星盗团手上。</br></br>而且陆叶还是得轮回树看重之人，人品值得信赖，关键是未来前途不可估量。</br></br>她心中其实也是有这个想法的，只不过有一点，她觉得能诞生如陆叶这样的修士的界域，必然底蕴强大，不会逊于洞虚界。</br></br>洞虚界不是界王花依附的最好选择，陆叶的故土自然也不会是。</br></br>界王花最好的选择，是那种底蕴不算强大的界域，如此在依附过去之后，界王花便可与界域相辅相成，互相成就，真若是依附到底蕴极为强大的界域，那么界王花搞不好要沦为对方的附庸，对界王花来说不太好。</br></br>“我的故土啊，在很远的地方了，不过我的故土才晋升大型界域没多少年，底蕴不算雄浑……”陆叶实话实说。</br></br>“什么什么？”花千影愣住了，“你的故土才晋升大型界域没多少年？”</br></br>陆叶也愣了一下，怎么感觉这姑娘忽然变得有些兴奋？</br></br>“对，算下来的话，才晋升十几年的样子。”陆叶如实相告。</br></br>花千影的眸子都亮了起来：“才晋升十几年的大型界域！”</br></br>界王花内部的花界如今也算是大型界域，但因为一直处于这种特殊的环境，底蕴同样不算强，与陆叶的故土比较起来，估计也就半斤八两，如此一来，这不正是界王花最好的依附对象？</br></br>不过很快花千影就想起一件事：“可是你的修为……”</br></br>按道理来说，如果陆叶的故土才晋升大型界域十几年，怎么也不可能诞生出一个月瑶才对。</br></br>陆叶道：“我自晋升星宿之后没多久便来了万象海，期间不少机缘，所以修为提升的比较快。”</br></br>这也太快了……花千影暗暗咋舌，不过一想到这是被轮回树看重之人，似乎也理所当然？</br></br>“如果伱不嫌弃的话，我的故土会很欢迎花界的依附。”</br></br>陆叶虽然想让界王花依附到九州，如此便可助长九州的成长，但这还得花千影点头才行，他可不是星盗，更不会挟恩图报，尽管他觉得如果强行这样要求花千影不会拒绝。</br></br>“能带我去看看吗？如果你的故土真的才晋升大型界域没多久的话，那就是界王花最好的依附对象。”</br></br>“没问题！”陆叶爽快答应下来，没提九州是一个能迅速成长的界域，回头等花千影这边看到，肯定拒绝不了九州带来的诱惑。</br></br>界王花依附九州之事，八成是妥了！</br></br>回头九州那边有花界依附，多了花族，又多了木灵和孢族，而且还有两个月瑶，界域的修士整体底蕴无疑能得到不小的增强。</br></br>陆叶心情不错，没再与花千影多聊，抬眼看向那边的马尚思。</br></br>那边一直传来压抑的低吼，听起来很艰辛的样子，此刻陆叶也看不到马尚思到底是个什么情况，只知道他被一层金光包裹着，气息时强时弱……</br></br>这家伙行不行啊！</br></br>陆叶知道炼化圣血对血族来说是一个巨大考验，可这家伙都有月瑶后期的底蕴了，炼化的还是自己的宝血，怎么也这么难？</br></br>按道理来说，能修行至月瑶后期，资质不会差才对。</br></br>马尚思若是失败而亡，陆叶倒不在乎，关键是自己的一滴宝血，他凝练起来也不容易……</br></br>就在他这么想的时候，那边的金光忽然徐徐收敛，渐渐露出马尚思狼狈的身影。</br></br>从外表来看，他除了形容狼狈一些，其实并没有太大变化，甚至连自身的实力都没有半点提升，只不过此刻马尚思的体表，弥漫了一丝丝圣性。</br></br>这算是……成功了吧？</br></br>陆叶关注下，马尚思的表情无疑很振奋，他感受着自身的圣性，兴奋又激动，因为他发现自己最初的感觉没错，在炼化了那一滴宝血之后，他居然真的拥有了与当初见过的日照圣尊几乎等同的圣性！</br></br>据他所知，那位日照圣尊是炼化了一滴圣血的存在，如今他的圣性与之等同，岂不是说他炼化的那一滴宝血就等于是一滴圣血？</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51595272.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Sun, 30 Jul 2023 11:09:51 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百八十四章 血侍</title><link>51592613.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>那马尚思话一说完，陆叶便知道怎么回事了。</br></br>这家伙，赫然是个血族！</br></br>其他人哪怕察觉到这边有争锋的动静，只要不是好奇心特别重，应该都不会过来查探，但血族不一样……</br></br>陆叶在这边催动了血海术，血族的修士是能够有所察觉的，估计是把陆叶当成族人了，想来看看有没有可以帮忙的地方。</br></br>血族虫族这两大种族，在星空之中虽然臭名昭著，但他们内部却是极为团结的，哪怕不出身同一个界域，在外遇上了，能帮的时候也绝不会吝啬出手。</br></br>这一点跟人族大不相同，人族的修士在外遇上了，互相争斗时有发生。</br></br>而且血族也是主修体魄的，会跑来阴阳大磨盘这边淬体，并不奇怪。</br></br>陆叶催动血海术时并没有收敛自身圣性，那马尚思自然有所察觉，所以才会称呼他为圣尊。</br></br>哪怕同为月瑶，炼化圣血与没炼化圣血的血族之间，地位也有巨大差异。</br></br>自进了星空，陆叶才知道，当初血炼界那些血族占据了多么得天独厚的优势，因为那里的血族，修为最高不过神海，可依然有许多血族炼化了圣血。</br></br>但星空之中，哪怕有些血族都已经月瑶乃至日照了，没炼化圣血的也大有人在，因为圣血对整个血族来说，都是极为珍贵而珍稀的宝物。</br></br>这个马尚思明显就是没炼化过圣血的。</br></br>陆叶没想到在这里居然会遇到一个血族……</br></br>对血族，他自然是没有半点好感，换做星宿的时候，他可能还没什么想法，但如今已是月瑶，这个血族不能放过。</br></br>没想到才杀了一个月瑶后期的星盗，就有机会再斩一个血族，这晋升月瑶之后，一下子就双杀了。</br></br>“唔……本座受了些伤，需要些疗伤的灵丹。”陆叶沉吟道。</br></br>马尚思连忙道：“我这边有，圣尊若是不弃……”</br></br>“那就送进来吧。”陆叶没等他把话说完，就打断了他，同时催动圣敛术，收敛了自身圣性，免得对方变成软脚虾。</br></br>见陆叶竟如此体量他，马尚思明显有些感动，根本没有犹豫，一头就扎进了血海中。</br></br>主要是陆叶的血海太具有迷惑性，任谁也想不到，一个人族居然能拥有如此强大的圣性，那一般都是血族圣尊们的专属。</br></br>马尚思先入为主，自然就将陆叶当成了血族的族人。</br></br>感受到马尚思已入血海，陆叶当即便要再次绽放圣性。</br></br>这家伙本身的实力已经被阴阳大磨盘特殊的环境压制到了月瑶中期，若是再被自己的圣性压制，那就等于身上背负了两座大山，一身实力比起方才那个老者绝对强不到哪去，可能还要更差。</br></br>这样的敌人，陆叶自然是随意地搓扁揉圆。</br></br>然而就在他准备这么做的时候，脑海中忽然灵光一闪，一些奇妙自心头滋生而出。</br></br>陆叶眉头一皱，默默体悟了一下。</br></br>大为惊讶！</br></br>因为那些忽然滋生出来的奇妙，赫然来自血族的血脉传承，之前没有察觉，是因为没有达到触发的条件。</br></br>直到马尚思走进他的血海……</br></br>陆叶不由按捺住了催动圣性迅速将他灭杀的念头，盯着马尚思所在的方向，陷入了沉思。</br></br>这家伙进了血海之中只走了一段，便站定不动了，显然是不敢继续向前，一个受伤的圣尊，他怕人家误会自己，从自己的储物戒中取出最好的疗伤灵丹，恭敬道：“圣尊，灵丹在此，还请圣尊自取。”</br></br>陆叶却没有取，而是徐徐开口：“你……不错！”</br></br>马尚思忙道：“圣尊过奖，举手之劳罢了。”</br></br>“你可愿成为我的血侍？”陆叶又问道。</br></br>马尚思一怔，简直不敢相信自己的耳朵，待确定自己没有听错之后，大喜过望：“圣尊愿收我为血侍？”</br></br>万没想到，自己只是跑来看看情况，送上点灵丹，居然就能遇到这样的好事。</br></br>血族之中，炼化了圣血者之所以地位崇高，不单单是因为天资的原因，更因为炼化圣血之后，能更好地参悟血族的血脉传承，借助圣性压制族人倒不是他们想要的，而是圣血本身带来的特性。</br></br>可现如今这个星空，无主的圣血实在太少太少了，一般的血族根本没有接触圣血的机会，哪怕如马尚思这样的月瑶也一样。</br></br>血族想拥有圣性，除了炼化无主的圣血之外，还有一种办法，那就是成为某个圣尊的血侍，如此一来，就可以从圣尊那边分得一点圣血，诞生圣性。</br></br>当然，这样的圣性无疑是很弱的，比不得炼化真正的圣血，但比起那些连圣性都没有的族人，未来的前途无疑要好很多。</br></br>所以对任何一个血族来说，能成为某个圣尊的血侍，都算得上是好事。</br></br>但这种事其实不常见，因为血族圣尊们并不愿意将自己的圣血分润出去，那会减弱他们自身的血脉，同样会削弱对血脉传承的感悟。</br></br>所以就算有些血族圣尊愿意收血侍，那也是日照之后的事情了，而且绝不会收太多，顶多两三个就不得了，再多的话，他们舍不得。</br></br>陆叶当然没这个顾虑，他当初炼化的圣血数量何其多，可不是血族的那些阿猫阿狗可以相提并论的，莫说两三个，便是两三百个血侍，也大可收得。</br></br>对血族血脉的传承，他看的也不是很重。</br></br>以前还真不知道自己能做到这样的事，这应该是凝练了自身宝血之后才有的能力，可惜一直没遇到血族，血脉传承中的信息没有被激发，直到此刻。</br></br>因为想收服某个血族为血侍的话，就必须得用到宝血。</br></br>这么来看的话，宝血妙用无穷啊，不但可以化作宝血分身，还可以大幅度提升血族秘术的威能，甚至还可以用来收服血侍……</br></br>而且陆叶也不用担心血侍在得知自己真正身份后会有什么叛逆的举动，因为一旦成为他的血侍，那生死就在他一念之间了，这是一辈子都无法摆脱的束缚！</br></br>陆叶甚至能借助那一滴赐出的宝血，来感受血侍的心理活动，完全可以将危险扼杀在摇篮之中。</br></br>所以在血族中，成为某个圣尊的血侍是某些血族极为渴望的事，同样又是一部分血族很排斥的事，毕竟不是所有血族都能接受让别人来掌控自己的生死。</br></br>马尚思年轻的时候，对成为血侍很排斥，当然，他也没遇到哪个圣尊要收他当血侍。</br></br>但随着年纪的增长，修为的提升，许多年轻时的想法都慢慢改变了。</br></br>尤其是在他困顿月瑶多年，始终无法窥探晋升日照的机会之后……</br></br>成为血侍，让自身也具备圣性，无疑有可能让他打破现今的桎梏，说不定就窥探到日照的门槛了。</br></br>为此，他甚至亲自去拜访过一位日照圣尊，想求得血侍的位置，结果被人无情拒绝。</br></br>逼不得已之下，只能跑来阴阳大磨盘这里，企图凭借此地的压力，来寻找日照的道路。</br></br>结果自然没什么收获……</br></br>却不想无心插柳柳成荫，眼下居然遇到一个圣尊要收他当血侍！</br></br>“你不愿的话，不强求。”陆叶嘴上这样说着，心里想的却是你口中敢迸出一个不字，我就把你打服，然后强行收了。</br></br>既知道凭借宝血能收服血侍，又遇到一个不错的对象，他当然要试一试。</br></br>“愿意愿意，卑职愿意，还请圣尊垂怜！”马尚思不迭地叫了起来。</br></br>这……也太没骨气了。</br></br>陆叶心中对这家伙的表现有些不太满意，他宁愿看到对方宁死不降，但事已至此，没得选择。</br></br>而且一个月瑶后期的血族，多少能派的上用场的。</br></br>心念一动，指尖一滴宝血呈现出来，那宝血色泽艳红，但随着陆叶力量的涌动，宝血的颜色却逐渐化作了金色。</br></br>其上圣性弥漫！</br></br>陆叶一身圣性之强，放眼古今，无有血族能抗衡，头一次收血侍，他不想太吝啬，而且对方实力不俗，应该有不错的承受力。</br></br>所以陆叶此刻在宝血内凝练的圣性，基本就相当于一滴正常圣血蕴有的。</br></br>换句话说，陆叶这一滴宝血，跟真正的圣血没太大区别。</br></br>他曲指一弹，金色的宝血就飞到了马尚思面前：“既如此，那就炼化了吧。”</br></br>马尚思眼珠子瞪大了，看着面前的那一滴宝血，再感受宝血之中的浓郁圣性，心神震动不已。</br></br>哪怕他没有成为别人血侍的经历，不知道别的圣尊赐下宝血是个什么情况，可他能够确定，面前这滴宝血……不正常！</br></br>因为圣性太浓郁了。</br></br>他曾经在一个圣尊身上感受过的圣性，也差不多就是这种程度。</br></br>这难道是一滴真正的圣血？马尚思被自己脑海中生出的念头吓一跳。</br></br>不过很快他就确定，这并非真正的圣血，这只是一滴宝血。</br></br>一滴宝血的圣性就差不多有真正圣血的程度，这位圣尊到底拥有多么恐怖的底蕴，才能说赐就赐下！</br></br>马尚思觉得，自己若是能成功炼化这滴宝血的话，那日后再见到当初那个圣尊，也不会被他的压制多少了。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51592613.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Sun, 30 Jul 2023 04:14:05 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百八十三章 成王败寇</title><link>51585507.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>不可力敌！</br></br>这是此刻白发老者心中最真实的感受。</br></br>在今日之前，他万万想不到一个刚晋升的月瑶能有如此恐怖的实力，按道理来说，哪怕他被环境影响，一身实力受到巨大压制，可面对一个刚晋升的月瑶也不至于如此不堪。</br></br>但实际上方才的一番交锋，他却是几乎处于一种被碾压的状态，自身的法宝瞬息间就破灭了三个，一件攻击性的法宝，两件防护性的。</br></br>攻击性的自然是那五阳珠，足有六星品质。</br></br>破碎的吊坠法宝品质固然只有四星，可它是防护性的，本身就有极为强大的防护之力。</br></br>还有……他贴身穿戴的法衣！</br></br>那是一件五星品质的法衣，本身质地坚韧无比，同样能给他带来极为不俗的防护之力。</br></br>可依然被对方一刀斩开了，若不是这件法衣护身，凭他自身的体魄，只怕要被一刀两断！</br></br>老者胸腹前巨大豁口，鲜血流淌，疼痛的刺激让他混乱的思维稍稍清晰了一些。</br></br>蓦然反应过来，一个刚晋升的月瑶哪怕底蕴再雄浑，也不可能打的自己毫无还手之力，是他手上的那把刀！</br></br>那刀委实太过锋利了，能轻松斩灭四星五星防护性法宝的长刀，那把刀的品质绝对高的离谱！</br></br>最起码也是一件七星法宝。</br></br>这小子到底出身哪个界域，身家竟如此雄厚。</br></br>三件法宝破灭，对他一个法修的影响无疑是很大的，不过他还有别的可以替换的法宝能用，所以只要没死，本身的战力不会有太大削弱。</br></br>他如今只想赶紧逃离此地，只要往外飞出合适的距离，让他恢复到能动用月瑶中期的实力，自然就有与对方一战的资本。</br></br>界王花，他是不可能放弃的！</br></br>一件最低七星品质的法宝长刀，同样价值巨大。</br></br>此番只要能杀了那小子，那一切损失都可以找补回来，美好的未来也在等待着自己。</br></br>另一边，望着老者遁逃的方向，陆叶并没有第一时间追击过去，而是低头望向手上的磐山刀。</br></br>因为他忽然发现，晋升法宝品质的磐山刀的另外一个特性。</br></br>它对防护性的法宝的破坏，好像尤其强大！</br></br>那五轮爆发如大日般的法宝品质虽高，可因为是攻击性法宝，本身并不以坚硬为主，老者以月瑶前期的实力催动，自然难挡他的斩击。</br></br>可按道理来说，就算品质更低一些的防护法宝，同样的斩击下，他想破开也没那么容易才对。</br></br>但事实上，老者身上两件防护法宝都被他轻松斩开了，这固然跟对方的防护法宝品质不是那么高有关系，可更大的原因，明显是磐山刀自身的特性。</br></br>这不单单只是锋利带来的好处。</br></br>这就有意思了，修士间的争锋，最让彼此难受的就是各自的防护手段，可如果磐山刀拥有能克制这种手段的特性，那他以后对敌的时候无疑要轻松很多。</br></br>没再多想，抬眼朝前方望去。</br></br>这瞬息间的功夫，催动了血遁术的老者身影已在万里之外，这样的环境下，这样的遁逃速度，可见老者已经毫无保留了。</br></br>空间扭曲中，陆叶甚至已经看不清对方的身影。</br></br>但是……</br></br>手上一震，磐山刀微微一声嗡鸣。</br></br>万里外，遁逃的老者忽然惊叫一声，因为在这一瞬间，他感觉自己胸腹间被斩开的伤口处似有什么玄妙的力量在蠕动，竟在撕扯他的伤口。</br></br>刹那间，伤势变得严重了一些，剧烈疼痛的刺激让他的身形都趔趄了一下。</br></br>直到此刻，他才惊骇察觉，自身的伤势竟一点恢复的迹象都没有。</br></br>这明显是不正常的，凭他月瑶后期的底蕴，那样的血肉之伤应该很容易就能恢复，所消耗的无非就是一些气血之力。</br></br>可刚才只顾着逃亡，浑然没注意到这一点，此刻方才察觉。</br></br>那伤口不但没恢复，反而在那奇怪力量的作用下，不断恶化，哪怕他拼命压制，竟也只能稍作减缓。</br></br>这是什么？老者骇然欲绝。</br></br>他自然不知，这是獠所化磐山刀最初就拥有的特性，那诡异的獠之力就如同一只只无形的虫蚁，依附在伤口上，不但能阻扰敌人伤势的恢复，陆叶那边甚至能借助磐山刀加以控制，持续撕裂由磐山刀斩出来的伤口。</br></br>在彼此实力差距不大的前提下，这样的控制就显得极为致命了，让老者本就不妙的状态，愈发雪上加霜。</br></br>老者虽不清楚到底怎么了，但此刻也知道，必须得离陆叶越远越好，当下更加卖力地催动身形！</br></br>然而他的速度快，陆叶的速度更快。</br></br>只片刻功夫，老者就察觉到身后气息的逼近。</br></br>他满目狰狞，怎么也想不明白，一切都计划的好好，为什么局势就发展成这个样子，一个星宿后期在阴阳大磨盘中晋升了月瑶，本就诡异至极，如今自己这个月瑶后期居然还完全不是人家的对手。</br></br>“老夫跟你拼了！”察觉到彼此速度的差异，知道自己遁逃不得，老者表情决然，立刻转头朝陆叶迎上，准备殊死一搏。</br></br>然而下一瞬，他的表情就忽然呆滞了一下。</br></br>因为印入眼帘的根本不是陆叶的身影，而是一片血光。</br></br>那血光骤然扩张，化作血海。</br></br>那年轻人怎么回事？一个兵修，怎么能施展出如此精妙的血术？老者不理解。</br></br>念头才刚转完，庞大的血海便已将他的身形包裹，顺带笼罩了偌大一片空间。</br></br>催动血海，陆叶也是保险起见，他不清楚白发老者这边还有什么后手，说到底，这还是他头一次单枪匹马对付一个月瑶后期，哪怕场面上已经占据了绝对优势，可万一对方有什么奇奇怪怪的手段呢？</br></br>修士间的争锋，阴沟里翻船的事时有发生，陆叶可不希望这种事发生在自己身上。</br></br>有血海笼罩四方，敌人就算真的有什么没施展出来的古怪手段，他只要足够小心，对方也只有闭目等死的份。</br></br>不过这一次催动血海，陆叶明显察觉到了，血海的威能比起之前大的许多，这种改变无疑是晋升月瑶带来的。</br></br>而且陆叶还有一种感觉，自己如果将宝血注入到血海中的话，血海的威能还会有实质性的提升。</br></br>这倒是他以前没有发现的，自从凝练出自身的宝血之后，他就没有催动过血海术了。</br></br>血海之内，陆叶按刀而行，虽血光充斥不见四方，可陆叶依然能清楚地感知到血海内的一切。</br></br>被包裹在其中的白发老者就没这个本事了，本就身受重创，如今又身陷血海，自知回天乏力，忍不住仰天怒吼，满是不甘。</br></br>他没有求饶，因为他知道求饶无用，就如同他若是占据上风绝对不会放过陆叶一眼。</br></br>成王败寇尔！</br></br>几乎是在陆叶这边催动血海术的同时，数十万里之外，一道盘坐，正在淬炼自身体魄的身影忽然睁开了眼睛，朝陆叶所在的方向看了一眼，露出惊疑神色。</br></br>稍作思量，他身形掠动，朝陆叶这边掠来。</br></br>从这身影身上的法力波动来看，赫然有着月瑶中期的修为，但考虑到这个位置对修士实力的压制，来人的真正修为显然不止月瑶中期这么简单，绝对是一个月瑶后期无疑！</br></br>之所以没如那白发老者一样被压制到前期程度，显然是此人底蕴更雄浑，否则也不会跑到这种位置来淬炼自身体魄。</br></br>几十万里，对月瑶来说并不算什么，只片刻后，他便抵达了战场所在。</br></br>越是接近，他的表情越是凛然，因为从那前方，他感受到了令自己心悸的气息……</br></br>这种气息之强烈，就连他面对某些日照的时候都不曾生出过。</br></br>望着前方的偌大一片血海，感受着从中跌宕出来的玄妙，这身影忍不住吞了口口水，若非亲眼所见，若非亲身感受，实在很难相信，这世上还有这样的事。</br></br>值此之时，血海之中，陆叶已经灭杀了那白发老者。</br></br>对方被困血海，又被獠之力侵蚀困扰，同样是月瑶前期的实力，哪里是他的对手？</br></br>陆叶所担心的对方会施展出什么奇奇怪怪的手段这种事也没有发生，斩杀对方的过程，简单的就像是杀了一个小鸡仔。</br></br>收了对方手上佩戴的几枚储物戒，陆叶转头朝一个方向望去。</br></br>目光隔着血海，似是能看见不远处的身影！</br></br>一个月瑶中期……不对，是被压制到月瑶中期的修士，看起来比他刚才杀掉的白发老者要强不少的样子。</br></br>是被这边的战斗动静吸引过来的？</br></br>没道理，修为到了月瑶这种程度，谁还没有事不关己高高挂起的觉悟，这世上可不是随便什么热闹都可以看的，说不定什么时候看热闹就把自己的命给看没了。</br></br>那么对方为什么要来这里？</br></br>一个被压制到只有月瑶中期的修士，陆叶倒是不惧，对方真要来找麻烦的话，他还正好可以验证下自己现在的实力怎样。</br></br>当下便不客气地问了一句：“看什么？”</br></br>再看把你眼珠子挖出来！</br></br>却不想那边正在观瞧的修士居然毕恭毕敬地一抱拳，传音道：“血魔大陆马尚思，见过圣尊！”</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51585507.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Sat, 29 Jul 2023 10:11:55 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百八十二章 是他，就是他</title><link>51580361.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>阴阳大磨盘，某处位置，神风星盗团的白发老者面容憔悴地盯着深处，枯老的面容上满是愤怒，又溢满了不甘。</br></br>半年之前，他在一个低级界域落脚的时候，无意间撞见了一件奇怪的事，明明感知到一个星宿修士也来到了这处低级界域，却不知怎地忽然消失不见了。</br></br>仔细查探一番之后，他隐隐觉得这个低级界域怕是隐藏了什么秘密，因为在荒芜星域中，这样一个界域，哪怕是最低级的，也显得有些特殊，尤其是还处于阴阳大磨盘扩张的外围地带。</br></br>他算是见多识广之辈，更曾在一次与某位日照的交流中，听闻过花族和界王花的情报，当即便有了一些判断。</br></br>心头振奋，暗暗离开了这座低级界域，点齐人马杀了回来。</br></br>那界域内到底有没有界王花，在粉碎界域之前他其实是无法确定，只是有一些可能。</br></br>不过一座低级界域而已，而且还是荒芜星域中的界域，毁便毁了，也没人会因此找他的麻烦。</br></br>结果那界域之中真的隐藏了一朵界王花！</br></br>而这原本应是属于他的宝物，却不知怎地，居然被一个外来的星宿后期给收走，他勃然大怒，号令手下追击，结果却是损失惨重。</br></br>甚至就连他自己一路追杀也无果，直至那星宿后期逃进了阴阳大磨盘中！</br></br>本想着到了这里，无论那星宿有如何诡异的遁逃手段，都必然逃不过自己的掌心，谁知人家还曾经炼化过太初境的灵花，根本不受阴阳大磨盘特殊环境的压制。</br></br>追丢了！</br></br>老者心如刀绞。</br></br>一朵界王花的价值之大，难以估量，只要放出消息，那些大型界域乃至顶级界域都将趋之若鹜，凭此一朵花，他将拥有几辈子挥霍不完的财富。</br></br>结果自己辛辛苦苦筹谋，却是为他人做了嫁衣。</br></br>他隐隐知道，界王花是追不回来了，自己眼下既然已经跟丢了他的踪迹，那么就休想再找到他，对方完全可以从别的方向逃离。</br></br>可让他就这样离去，又如何甘心？</br></br>他依然抱有一丝不切实际的期待，万一那小子在里面迷路，又从这个位置跑出来了呢？</br></br>正是有这样的一丝期盼，所以他才没有离开，一直守在这里，望眼欲穿……</br></br>但一月时间的等待，已让他焦躁不安。</br></br>然而就在这时，前方隐隐约约多出来一道身影，老者的心跳都慢了一拍，瞪大了充满血丝的眸子，朝那边张望。</br></br>因为那无所不在的强大研磨之力，阴阳大磨盘内的空间都显得扭曲，所以老者一时间也瞧不清那身影到底是谁。</br></br>可随着对方的接近，人影越来越清晰，老者的心情慢慢激动起来。</br></br>是他！就是那小子！</br></br>他居然真的从这个位置走出来了。</br></br>老者几乎要仰天长笑，暗暗下定决心，这一次无论如何都不能让对方再逃走了，这绝对是他距离夺取界王花最近的一次。</br></br>一身法力催动而出，无形的涟漪以苍老身躯为中心，轰然朝四方扩散，为了能拿下陆叶，白发老者根本不做犹豫，第一时间就催动了一种秘术，以燃烧自身生机为代价，强行提升实力。</br></br>身处在这个位置，受到阴阳大磨盘的环境压制，他月瑶后期的修为，能发挥出来的力量只有月瑶前期。</br></br>但借助这秘术，他却可以发挥出无限接近中期的力量。</br></br>刹那间，枯老的身体内气血荡漾，法力跌宕，老者手上也出现了一串珠子模样的宝物，法力往内催动间，老者轻叱一声：“去！”</br></br>手上的珠子散开，化作五轮升腾的骄阳，其中四轮封锁四方，第五轮直直朝陆叶那边轰了过去。</br></br>灼热至极的气息，就连空间都为之扭曲。</br></br>前方远处，漫步而至的陆叶见状眉头一扬。</br></br>法修啊！</br></br>身为一个兵修，他最喜欢的就是法修了，因为砍起来很脆，不像那些肉蛮子，一身铜皮铁骨硬邦邦的，磐山刀砍上去还要承受强大的反震之力。</br></br>这五轮骄阳一样的异象，明显是对方一件法宝的威能显化。</br></br>不得不说，不愧是月瑶后期，哪怕如今只能施展出前期的力量，这手段也绝非一般新晋升的月瑶能比。</br></br>从这法宝的威能来推断，怕不是得有六星的层次了。</br></br>不愧是星盗团的魁首，这身价完全不是老汤那样的月瑶能比的。</br></br>换做之前，面对这样的攻势，陆叶唯一能做的就是避其锋芒。</br></br>然而一月之前对他来说还是凶猛无比的攻势，此刻来看……好像也就那样？</br></br>他凝视着朝自己袭来的巨大骄阳，抬手按住了磐山刀。</br></br>对面老者见此情景，不禁怔了一下，因为自与陆叶接触以来，陆叶就一直在遁逃中，甚至都没跟自己照个正面的勇气，毕竟彼此实力差距太大。</br></br>可眼下这是什么情况？这小子是失心疯了？面对自己的攻击不逃也就罢了，居然连躲一下的意思都没有。</br></br>不过这无疑让老者更为欣喜，因为只要他灭杀了陆叶，那么界王花就会重新出现，到时候他就可以从容收取，唯一让他有些担忧的是，界王花显露的动静可别把旁的月瑶吸引过来了。</br></br>就在诸多念头闪烁时，那巨大骄阳已经将陆叶的身影吞没。</br></br>老者目光一瞬不移地盯着，似乎已经能看到界王花显露的场景，心情激动的无以复加。</br></br>一个星宿后期，不可能在自己这样的攻势下活命。</br></br>然而，界王花没有显露，只有隐约的一抹刀光印照眼帘。</br></br>老者忍不住瞳孔一缩，本能地察觉不妙，他如今修为虽然受到了极大压制，可月瑶后期的眼力和斗战经验还在，身为四处劫掠的星盗，他这一生经历的大大小小战斗可以说数不胜数。</br></br>几乎是那一抹刀光出现的瞬间，老者的身子就本能地朝后跃去。</br></br>然而还是迟了一步，身前不知何时已经多出了一道身影，正是应该被自己的法宝之威轰杀成渣的敌人。</br></br>这个看起来极为年轻的小子，此刻微微低伏着身子，头颅也微微低垂，额前的头发化作阴翳，遮挡住他的目光，但老者能感觉到，对方冰冷的眼神正盯着自己，整个人看起来就像是一头扑食的猎豹。</br></br>老者的眸子陡然瞪大，想也不想，急忙催动法力护持己身，同时颈脖处挂着的一枚水晶模样的吊坠破碎开来，迅速化作一层光幕笼罩着他。</br></br>刀光再次闪过时，老者惊骇欲绝，身形在一股庞大力量的冲击下，倒飞而出。</br></br>守护着他的光幕随着他身形的飞出，也如泡泡一样破碎开来，老者甚至感觉到自身的护身法力都被斩开了！</br></br>直到这一刻，他才清晰地察觉到陆叶身上的力量波动。</br></br>那已经不是星宿的灵力，而是月瑶的法力！</br></br>“月瑶！”</br></br>这小子……居然在阴阳大磨盘内晋升了月瑶！</br></br>尽管难以置信，可事实就摆在自己眼前。</br></br>而且这样恐怖的斩击是怎么回事？哪怕对方真的晋升了月瑶，也不至于有如此令人惊骇的实力才对。</br></br>他那一道法宝破碎后形成的防护外加自身的法力护持，莫说一个月瑶前期，便是月瑶中期也休想轻易打破，可对方居然只是轻飘飘一刀……</br></br>眼下同为月瑶前期的情况下，老者感觉对方赫然有随意灭杀自己的本事。</br></br>这就是曾经在轮回树的神海之争中脱颖而出，炼化了太初境孕育灵光的修士的潜能吗？</br></br>早就听闻这样的修士成长起来，个个都实力可怖，可一直无缘得见，这一次算是见识到了吗，但这……可不是他想要的。</br></br>老者惊恐之间，心神连动。</br></br>原本封锁四方的四轮骄阳随着他的驾驭迅速动了起来，齐齐朝陆叶所在的位置轰至，速度奇快，转瞬间就将陆叶所在之地笼罩。</br></br>耀眼的光芒冲天而起，仿佛真的有大日爆开，这一片空间都几乎要被融化。</br></br>伴随而至的是刀鸣的峥嵘，爆开的四轮大日之中刀光闪烁，空间似乎都被切割开来。</br></br>无声无息，一轮轮大日湮灭下去，一道身影毫发无伤地从中冲杀而出，一个纵掠间，就突袭至老者身前不远处。</br></br>在星宿的时候，陆叶施展纵掠术，对自身有极大的负荷，所以这种秘术维持不了太长时间。</br></br>如今到了星宿，体魄上又有极大的增强，陆叶终于感觉纵掠术对自身的负荷不是那么大了。</br></br>凭他如今的底蕴，维持这样的纵掠一天一夜都没有关系，当然，时间再长的话就说不好了。</br></br>老者亡魂皆冒，浑没想到，那样的手段陆叶都能安然无恙地杀出来，此刻他的身形还在后遁之中，速度虽快，却快不过陆叶的磐山刀。</br></br>连神锋都没有加持，更没有催动磐山刀本身的威能，所凭借的只是单纯的挥击。</br></br>长刀染血，四方飞溅。</br></br>老者眼珠子都快凸出来了，腹部已经出现一道深可见骨的伤口，口喷鲜血的同时，那鲜血便瞬间像是燃烧起来，化作一层血光将他整个人包裹住了，然后头也不回地朝远处逃去。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51580361.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Sat, 29 Jul 2023 05:11:01 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百八十一章 法宝级的磐山刀</title><link>51572423.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>持续转换的法力很快就被磐山刀吞噬殆尽，从刀身中依然传来如饥似渴的感觉。</br></br>这样下去不行，搞不好自身的法力要被吞噬干净，当然，陆叶也可以中断这种吞噬，只需要将手从磐山刀的刀柄上拿开即可，而且大概率以后还可以继续，但已经意识到发生了什么事，他自然不想这样中断。</br></br>灵玉不行，那就用灵晶！</br></br>作为比灵玉层次更高的修行资源，修士炼化灵晶时所得到的依然只是灵力，同样需要经由法源的转换，但灵晶相对灵玉而言，蕴藏的灵力无疑更加庞大，也能让修士在相同时间内得到更好的补充。</br></br>陆叶手上是有灵晶的，最初与人鱼族做交易的时候，人鱼族那边就给了他百万灵晶，一直放着没有动用过，这个时候正好派上用场。</br></br>天赋树吞噬起灵晶中的力量，陆叶这才感觉好上很多。</br></br>十万，二十万，三十万……</br></br>百万灵晶一下子消耗了足足一半数量，磐山刀中传来的吞噬之力才逐渐变弱，直到小半日后，那吞噬之力终于消失不见。</br></br>陆叶低头观瞧，只见一抹幽冷光芒自磐山刀上流淌而过，这柄原本只有灵宝层次的宝物，这一瞬间似乎有了奇妙的升华！</br></br>身心皆疲，可陆叶的表情却满是振奋。</br></br>徐徐拔刀，漆黑的磐山刀印入眼帘，外表上，没有任何变化，以前什么样，现在还是什么样。</br></br>但陆叶静心感知之下，却能知道，自己的磐山刀有了翻天覆地的变化。</br></br>法宝！</br></br>如今的磐山刀已经是法宝层次的宝物了，而且还不是一般的法宝，绝对是那种最顶级的！</br></br>这并非磐山刀品质的提升，其实更像是一种解封。</br></br>獠所化的磐山刀，本身品质奇高，毕竟它曾经跟随过许多强大的修士，在那些修士手中，它品质不高也发挥不出作用。</br></br>但兵族的特性就是这么奇妙，被陆叶一个星宿收服，它就只会化出灵宝层次的状态，免得陆叶无法驾驭。</br></br>这情况就像是它给自己下了一层封印。</br></br>直到今日，陆叶晋升月瑶，在吞噬了陆叶大量法力之后，獠的封印解开了，也一跃由灵宝变成了顶级法宝。</br></br>磐山刀竖于身前，陆叶仔细打量，表情欣然。</br></br>微微抬手，在刀锋上一抹，竟有疼痛感传来，鲜血流淌，手指上竟已被割出一道口子！</br></br>好锋利！</br></br>在灵宝层面的时候，磐山刀就已经足够锋利了，如今解封，成了法宝，无疑变得更锋利，要不然凭陆叶如今的体魄，也不可能被刀刃这么简单地划伤。</br></br>单只这样的锋利度，就显然不是一般的法宝兵刃能够具备的，若是再辅以陆叶加持的神锋灵纹，这锋利度定会更上一层楼。</br></br>而且它还足够坚硬，因为它本身的品质极高，陆叶根本不用担心持刀与敌对撞时，自身的兵刃会有什么损坏，反倒是敌人要担心这些。</br></br>若说方才陆叶感觉如幽灵那样的新晋月瑶撑不住自己几刀的话，那么此刻有了法宝级的长刀，对上幽灵恐怕就是一刀的事，除非对方有能力挡住这锋利一刀……</br></br>这无疑就是一柄上好的兵刃能给兵修带来的巨大提升。</br></br>“吃饱了？”陆叶望着手上的磐山刀轻轻呢喃。</br></br>他没指望得到什么回应。</br></br>谁知磐山刀居然微微嗡鸣了一下，紧接着一个声音在心灵深处响起。</br></br>“三分饱。”</br></br>陆叶怔了一下，旋即大喜：“你这是醒了？”</br></br>然而却已得不到回应。</br></br>陆叶估摸着应该是自己晋升月瑶，封印破除，让獠的意识苏醒了片刻，此刻无疑再次沉寂了下去。</br></br>不过……三分饱？</br></br>且不说自己本身消耗的法力，还有那么多灵玉，单是灵晶就消耗了五十万之多，换算成灵玉的话，那可是整整五百万。</br></br>这才只让獠吃了个三分饱？</br></br>陆叶的心思活络开来，听獠话中之意，如今的状态显然不是它的极限，或许等自己日后的修为变得更高，才能见识到獠的真正风采。</br></br>只吃了三分饱的獠就已经是顶级法宝层次了，若是全面恢复过来，又该是什么品质？</br></br>星空至宝？</br></br>怕是不太可能，毕竟星空至宝一般都是随星空而生，兵族虽然古老，但应该还不到星空至宝的层面。</br></br>不过无论如何，这都让陆叶心中期待起来。</br></br>大几百万灵玉换回来一柄顶级法宝，而且还是陆叶用的最顺心趁手的长刀法宝，这买卖无疑是血赚的。</br></br>随手挽了一个刀花，又满意地审视片刻，陆叶将磐山刀收起。</br></br>再收回分散在四方护持的宝血分身，陆叶这才开始恢复己身。</br></br>取出的灵玉不断被吞噬炼化，然后经由体内的法源转换成法力。</br></br>陆叶心神沉浸，凝视着处于源灵窍的那一簇小火苗，感受自身法源转换法力的效率，意识到该想办法提升下自己法源的品质了，这毕竟关系到自己以后修行的速度快慢。</br></br>星空之中，法宝的品质分作一星至九星，这是来自轮回树的划分体系，也是整个星空公认的体系。</br></br>不过一般情况来说，法宝这东西最常见的基本都是三星至五星，真正一星两星的法宝其实很少，因为品质太低，月瑶看不上，而且但凡稍微有些炼器技艺的修士，也不至于只炼制出一星两星的垃圾。</br></br>法源的品质同样分作一星至九星，据说这种划分体系就承自法宝的划分。</br></br>巧合的是，月瑶的法源，最常见的也是三星至五星！</br></br>虽说用来提升法源品质的宝物价格不菲，但那些大势力出身的月瑶，并不是没有能力将自己的法源提升到五星之上。</br></br>可真这样做的话，只是浪费。</br></br>因为转换法力的效率，并不等同于修行的效率。</br></br>星宿境的修行很简单，只需要炼化灵玉或者其他的修行资源，将之炼化成自身的灵力就行。</br></br>可月瑶的修行无疑多了一层，吸收灵力，然后转换法力！</br></br>其中转换法力的效率在于法源的品质高低，但法源的品质再高，吸收灵力的效率提升不上来也没用。</br></br>所以对于星空中的月瑶来说，三星至五星的法源就已经足够了，再高的话，用不上。</br></br>唯有修为到了日照，才会想办法继续提升自身的法源品质，来加快转换法力的效率。</br></br>可这偌大星空，又有多少月瑶能成功晋升日照？</br></br>陆叶不清楚自身的法源是什么品质，只能等回了万象海再去测试了，万象商会那边，有专门测试法源品质的东西。</br></br>按他的估计，自己这法源不可能太差，少说也得有个三星程度。</br></br>这对于一个刚晋升的月瑶来说，已经是很不错的结果了。</br></br>可依然不够……</br></br>相对于其他修士，他炼化灵玉和其他修行资源的效率太高，三星法源的转换速度根本跟不上他的修行。</br></br>陆叶不免有些惆怅……</br></br>自己的修行，好像一直都是在烧灵玉啊。</br></br>以前也就罢了，只需要买些火系的宝物充作天赋树的燃料，往万象海里扎个猛子就完事，现在好了，又得想办法提升法源的品质……</br></br>哪哪都要钱。</br></br>虽然背后依靠着人鱼领地，但总有坐吃山空的一天，而且人鱼领地那边开采灵玉的速度也有限，再者，人鱼族和三界岛修士的修行同样需要灵玉。</br></br>只能等以后想办法了。</br></br>抛去心中的诸多杂念，陆叶专心炼化灵玉。</br></br>两日后，整个人精神焕发。</br></br>他能感觉到，随着自身突破至月瑶，体魄的上限又一次提升了，换句话说，星宿境淬炼到极致的体魄，到了如今已经不再是极致，他完全可以再深入阴阳大磨盘内，继续淬炼。</br></br>但他不准备这么做了，无他，这一段时间下来，花族那边交给他的灵丹和各种补充魂力的灵花异草，都已被他消耗干净。</br></br>甚至连从魂族那边带出来的一千块魂玉，也只剩下三百块了。</br></br>界王花承载在七彩神莲上虽没对他的神海造成什么负荷，可那种无时无刻不在的消耗却是无法忽视的。</br></br>他一直都在借助外力，补充自身魂力的消耗。</br></br>再不离开的话，等魂玉也消耗干净，没了魂力上的补充可就大事不妙了。</br></br>不过话说回来，这段时间消耗的魂玉和其他补充魂力的资源虽然不少，可也给他带来一些好处，神魂明显茁壮了一些。</br></br>不过这不是陆叶想要的，因为有七彩神莲的温养滋润，哪怕没有这些外力，他的神魂也会不断壮大。</br></br>起身，顺着原路返回，陆叶运足目力观瞧。</br></br>那神风星盗团的月瑶后期应该没这么简单会放弃一朵界王花吧？这玩意的价值可是无法估量的。</br></br>所以对方很可能还在外面等他？</br></br>最好如此！</br></br>虽说他如今才刚晋升，对方已是月瑶后期，但借助阴阳大磨盘这个特殊的环境，陆叶还是不惧他的。</br></br>一个月瑶后期，而且还是一个星盗团的掌舵人，怎么也得有点身家。</br></br>陆叶现在很穷，对于这种潜在的财富，自然不想放过。</br></br>而且，他也想借对方之手，看看自己晋升之后的实力会有怎样的变化。</br></br>正是因为有这样的考量，他才会顺着原路返回，否则从别的方向离开阴阳大磨盘，可能会跟对方错过。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51572423.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 11:10:16 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百八十章 晋升月瑶</title><link>51568044.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>任何一个修士在星宿晋升月瑶之前，都会想方设法地精纯自身灵力，尽量将自身灵力内的杂质削减到最低程度。</br></br>灵力的精纯，强弱，将关系到修士晋升月瑶之后的潜力高低。</br></br>这跟修士最初在灵溪境开启灵窍是一个道理，灵窍开启的越多，日后的潜力就越大，甚至说开启的灵窍数量达不到一定程度，一辈子都会止步在某个境界中。</br></br>陆叶不需要精纯自身的灵力，可以说他的基础无比完美，那么所需要做的就很简单了，催动化龙诀，让自身灵力兑变成法力，当灵力兑变成法力的时候，便是他晋升月瑶之时。</br></br>没在原地晋升，此地的研磨之力虽然已经难以对他造成什么损伤，可在这种位置晋升，依然有一定程度的压力。</br></br>所以陆叶决定往外围去，外面的研磨之力对他的影响比较小，只要找一个几乎对他晋升不够成影响的位置就行了。</br></br>打定主意，陆叶当即动身。</br></br>只一日后，他便停了下来，这个位置的研磨之力对一般修士来说依然强大，可对他而言，已如清风拂面。</br></br>就是此地了！</br></br>若非逼不得已，陆叶其实不太想在这里晋升月瑶，因为这种地方说不定会被人打扰，那可不是什么好事，一旦关键时刻功亏一篑，将是一辈子的遗憾。</br></br>但外面还有一个月瑶后期，陆叶可以肯定对方绝对没走，定然还在等他，不晋升月瑶，陆叶没把握在他手下遁逃。</br></br>这笔账，回头可得好好算算。</br></br>晋升之前，陆叶将自己的三具宝血分身放了出来，分散三方护持。</br></br>体魄在星宿境走到极致之后，宝血分身似乎也有了巨大变化，陆叶明显感觉到，自己这三道分身比起之前要强大不少的样子。</br></br>若非这里不适合布阵，陆叶说什么也得布置个大阵，但此刻条件简陋，只能将就一下。</br></br>他觉得，自己晋升月瑶应该用不了太久。</br></br>静下心神，催动起化龙诀。</br></br>修行界中，化龙诀的数量很多，这种诀法不是用来修行的，也无法给修士提供类似提升实力的助力，它唯一的作用就是让修士引导灵力的兑变。</br></br>陆叶手上的化龙诀数量不少，一部分来自人鱼族，一部分是幽灵贡献出来的，还有一些是他从万象商会买来的。</br></br>这玩意在星空中并不值钱。</br></br>陆叶之前就已经从诸多化龙诀中找到了一部最适合自己的，此刻只需要催动灵力，按照诀法的行功路线运转即可。</br></br>一身灵力鼓荡起来，开始循着化龙诀的路线流转，因为第一时间催动，虽然不太熟悉，流转的速度也不是很快，但渐渐地，随着周天的行进，灵力流淌的速度越来越快，逐渐在陆叶体内形成了如大河奔腾的动静。</br></br>几百个周天之后，陆叶明显感觉到自身的小腹处，也就是当初源灵窍所在的位置处开始传来一丝火热的感觉。</br></br>一身灵力都在化龙诀的引导下，朝那个位置汇聚，填充。</br></br>源灵窍内传来极为清晰的鼓胀感，让陆叶感受到了久违的壁垒。</br></br>多少年了，他只有在灵溪境，打开一个个灵窍的时候，才有这种明显的壁垒之感，没想到如今到了星宿的极致，居然又一次察觉到了。</br></br>不过眼下察觉到的壁垒，跟当初在灵溪境的壁垒可不是一码事。</br></br>相同的是，这灵窍壁垒都是需要打破的！</br></br>当初的壁垒打破，是为开启灵窍，而今壁垒打破，为的却是晋升月瑶！</br></br>随着灵力的不断汇聚，那种鼓胀感越来越强烈，但陆叶却没有太多异样的感受，又加了把力气，随着灵力运转的速度提升，无形的壁垒轰然破碎开来！</br></br>这就是基础打的好带来的优势了，因为灵力足够精纯，底蕴足够雄浑，所以无形壁垒的破开并没有太大难度。</br></br>到了这一步，其实便是晋升月瑶最危险的关头。</br></br>因为源灵窍已破，若是接下来的事情无法顺利达成，那晋升月瑶便会彻底成为奢望，而且修士的实力也会因为源灵窍的破碎而大幅度衰弱。</br></br>这种衰弱甚至是不可逆的！</br></br>想当初李霸仙在灵溪境的时候，灵窍便破碎后，后来得陆叶赠与的补窍丹得以修复，但他破碎的可不是源灵窍，而是普通的灵窍，所以可以修补。</br></br>源灵窍若是破碎，这世上很难有修补的办法。</br></br>化龙诀在这一瞬间运转到了极致，一身灵力流淌的速度前所未有，几乎是在源灵窍破碎的瞬间，凝聚挤压到极限的灵力在这一瞬似乎发生了奇妙的变化。</br></br>一团微弱的火苗自源灵窍原本所在的位置升腾而起，这是陆叶一身火系灵力的升华。</br></br>法源！</br></br>月瑶修士法力的源头，也是修士自星宿晋升月瑶的最明显征兆！</br></br>基本上只要能凝聚出自身的法源，修士便算是晋升月瑶成功了。</br></br>不过陆叶并没有停止化龙诀的催动，因为眼下的法源初成，还很脆弱，直观看去，这微弱的火苗就好像随时都会熄灭一样。</br></br>陆叶还需要将自身的全部灵力，借由这刚诞生出来的法源，转化成法力，唯有如此，才算是真正的晋升。</br></br>否则他如今有了法源，可一身灵力还没完全兑变，就有些不伦不类。</br></br>化龙诀的催动中，灵力不断地朝那一团小火苗中汇聚，仿佛成了燃料，随着灵力的灌入，小火苗的光芒越逐渐变亮。</br></br>直到大半日后，陆叶一身灵力涓滴不存，全都注入到了法源之中，这才告歇。</br></br>原本微弱的小火苗，如今依然还只是一簇小火苗，不过明亮度却不是之前能相提并论的了。</br></br>此时此刻，陆叶的肉身内，已没有灵力流淌，除了自身体魄的底蕴，所有的力量都集中在了法源之中。</br></br>这也是月瑶与月瑶之下最大的不同，月瑶之下，修士的灵力是时刻在体内周转不休，无论正常状态，还是斗战状态。</br></br>可月瑶不是，正常时候，月瑶的法力极为内敛，都集中在法源内，唯有在有需要的时候，法力才会自法源中滋生而出，供月瑶修士驱使驾驭，如臂使指。</br></br>晋升月瑶成功，接下来的修行，便是不断地壮大这一簇小火苗了，唯有它的本质发生改变的时候，陆叶的境界才会得以提升。</br></br>每个月瑶的法源形态都不太一样，尤其是不同属行的月瑶，陆叶的法源看起来像是一簇小火苗，或许有的月瑶是水滴，有的是小树苗，更有的一块土疙瘩……</br></br>但无论什么形态，都只是修士本身力量的凝聚。</br></br>徐徐睁眼，心念微动，法力开始在体内流淌，陆叶只感觉自己现在强爆了！</br></br>这一趟来阴阳大磨盘，自身实力算是实现了两次提升，一次小提升，一次大提升，陆叶不免心下感慨，日后再也不用担心自己的力量本质不如敌人，被敌人一触即溃了。</br></br>拿灵力去碰撞别人的法力，委实太吃亏，就跟鸡蛋碰石头一样。</br></br>现在他体内的也是法力了，就不会出现以前那样力量一经碰撞便不堪一击的局面。</br></br>当然，若是对上日照的话……恐怕还是如此。</br></br>日照的力量虽然也是法力，但人家的境界高，不是月瑶能抗衡的。</br></br>如果说，在体魄淬炼到极致后，陆叶有信心战胜如幽灵那样的新晋月瑶的话，那么此刻当自己也晋升月瑶，陆叶感觉幽灵怕是撑不住自己几刀……</br></br>心中正这么想着，腰间的磐山刀忽然微微震动了一下。</br></br>“嗯？”陆叶低头望去，有些不解。</br></br>磐山刀虽是獠所化，但自从收服它之后，獠便如同一个死物了，这是兵族的特性，唯有在没有主人的时候，兵族自身的意识才会苏醒，当兵族有自己的主人的时候，它们就是真正的死物！</br></br>所以此刻磐山刀未经催动居然就有了一些反应，让陆叶很是奇怪。</br></br>獠苏醒了？</br></br>这么想着，陆叶便准备拔出磐山刀一看究竟。</br></br>可他的大手才刚握上刀柄，就眉头一扬，因为在他触碰到磐山刀刀柄的瞬间，磐山刀居然就给他传递了一种如饥似渴的感觉……</br></br>那种感觉，就像是一个人饿了很久，看到了可口的食物。</br></br>尽管从未遇到过这种事，但陆叶很快反应过来是怎么回事了。</br></br>没有犹豫，催动起自身的法力，往磐山刀中灌入。</br></br>刀身一震，疯狂地吞噬起来。</br></br>陆叶本以为磐山刀吞噬不了多少法力，便没太在意，可随着自身法力的不断减少，象征法源的那一簇小火苗光泽持续暗淡，他便意识到，大事不妙！</br></br>连忙从储物戒中取出大量灵玉，放在身边，催动起天赋树的威能，疯狂吞噬。</br></br>修士晋升了月瑶，修行的资源其实还是以灵玉为主，当然，炼化灵玉所得到的依然是灵力，不过经由法源的转换，灵力就会变成法力。</br></br>转换的效率，与法源的品质有关，陆叶虽然方才晋升，但因为自身根基极为扎实的程度，法源的品质其实并不低，转换灵力的效率比起其他刚晋升的月瑶都要强，饶是如此，竟也有些难以坚持。</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51568044.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 03:12:32 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百七十九章 打破极限</title><link>51561519.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>陆叶如今所在的位置已经是他自身能够承受的极限，虽说这座星空奇观的远古环境没有对他造成什么影响，但那位置越深越是强烈的研磨之力却不是他能够无视的。</br></br>那种无形的研磨之力极为奇妙，此前陆叶一直在遁逃，根本没功夫细心体会，直到此刻静下心神，方才有所察觉。</br></br>己身仿佛真的处于一个无形的磨盘之中，每一寸血肉都处于一种奇妙的研磨之下。</br></br>自身的灵力没有变化，依然流淌如初，可血肉却在那奇妙的研磨之下，开始有规律地韵动起来。</br></br>陆叶尝试对抗这种韵动，却发现越是对抗，那研磨之力就越是猛烈，很快他体表的肌肤竟然都皲裂开来，流出殷红鲜血。</br></br>暗暗惊悚，这古怪的研磨之力……好强。</br></br>要知道他如今的体魄堪称星宿之最，单是这种程度的对抗就让他出现了损伤，若是继续下去，后果只会更严重。</br></br>而且在对抗这种韵动的过程中，陆叶发现不但自己的血肉出现了一些损伤，就连气血都有开始衰弱的迹象。</br></br>这是很不可思议的事情。</br></br>思量了一下，没再对抗那种奇妙的韵动，而是静观其变。</br></br>很快，陆叶就露出惊奇神色，因为在那奇妙的研磨之力的作用下，他分明感觉到自身已经被淬炼到极致的体魄，竟有继续提升的趋势。</br></br>他大为惊讶，因为他自觉在星宿境这个阶段，自己已经走到了极致，体魄上也已经被淬炼到了极限才对，若非如此，不至于参悟透血族的血脉传承，继而凝聚出宝血。</br></br>可事实上，他以为的极致居然不是极限！</br></br>惊讶之余，更多的是欣喜，因为自身居然还有提升的空间，如此一来，星宿境的基础越扎实，日后晋升月瑶日照的时候无疑会更强。</br></br>修士上三境的修行，主要便是淬炼自身的精气神，而体魄之精之所以是最先淬炼的，自然是因为肉身才是修士的基本，其后月瑶境的气，日照境的神，无不是建立在精这个基础上的。</br></br>基础越强，能承载的气和神自然也就越猛烈。</br></br>这阴阳大磨盘，来对了！</br></br>幸亏当初轮回树提醒了一句，否则陆叶还真想不起来亿万里迢迢跑到这种地方来。</br></br>虽说他晋升月瑶之后依然可以来这里淬体，但真到那个时候，所得好处就没眼下这么大了。</br></br>修士在什么阶段该做什么，该侧重哪方面的修行，都是有定数的。</br></br>此刻在阴阳大磨盘内修行的诸多月瑶，估计也是在弥补自身根基的不足，但能有多少收获就说不好了。</br></br>无形的研磨之力持续发挥着作用，自身血肉的韵动一刻也不曾停止，在这样的韵动下，陆叶感觉自身的体魄又一步得到了增强。</br></br>过得两日，原本的压力慢慢消失不见，陆叶起身，朝更深处行去。</br></br>原本这个位置已经是他的极限，不好再往内部深入了，但体魄又一步得到增强之后，原本的极限明显被打破。</br></br>直到陆叶来到又一处极限位置，这才停下。</br></br>此地的研磨之力比起他之前停留的位置无疑更强烈，陆叶又一次重新体会到整个人被放进磨盘中不断研磨的感觉，血肉重新剧烈蠕动起来。</br></br>一次次往前深入，一次次打破自身的极限，这样的修行让人痴迷，陆叶浑然忘却了时间的流逝，脑海中只有一个念头，那就是看看自身真正的极限到底在哪。</br></br>最初的时候，他还能遥遥感知到一些体魄强大的月瑶在这里修行的气息，但随着他的不断深入，就连月瑶的身影都见不到了。</br></br>这倒不是说他如今的体魄比那些月瑶更强，而是他能无视此地远古环境的压制，对比那些月瑶有着先天的优势，反倒是那些月瑶修士进了这里，受环境压制，一身实力能发挥几成就不好说了。</br></br>轮回树恐怕没预料到陆叶能深入到这个程度，对每一个它看好的修士，它其实都会提点一番。</br></br>但古往今来，真正做到陆叶这个程度的却是不多。</br></br>一部分原因自然是他的根基扎实无比。</br></br>另外一部分原因则是因为他曾经炼化的无数圣血，得了血族的传承，尤其是在宝血诞生之后，让他的体魄得以遥遥领先同境界的修士。</br></br>可以说，在体魄淬炼的极限上，他有着极为巨大的潜力，而这个潜力之前他没有察觉，甚至误以为自身已经将体魄淬炼到了极致，此刻经由阴阳大磨盘的恐怖研磨之力，一步步被开发了出来！</br></br>如此一来，才有了他如今一次次突破极限，往阴阳大磨盘内深入的举动。</br></br>陆叶慢慢明白了这些，自然也很想知道，自身的极限到底在哪里。</br></br>随着时间的流逝，他逐渐察觉到了，体魄的增强在变慢，极限的打破也趋于平缓。</br></br>虽然惋惜，却也知道，一个人的极限不可能无穷尽，总有真正的尽头。</br></br>眼下的他，就快要到真正的尽头了。</br></br>当然，这只是星宿的尽头，待他晋升月瑶，日照，自身体魄的极限还会有巨大的提升。</br></br>很满足，若不是来一趟此地，只怕他早已在万象海晋升月瑶了，固然依旧强大，可星宿境的潜力没有完全激发出来，对日后的成长终究会有影响。</br></br>直到某一刻，陆叶感觉自身的潜力即将快要达到真正极限的时候，体内忽然嗡鸣一声，仿佛有什么东西被打破……</br></br>难以言喻的舒畅感由内而外弥漫而出，让陆叶整个人都生出一种从肉体到精神一起升华的感觉。</br></br>体内的气血流淌鼓动如浆，轰鸣似雷音，眉心处忽然变得滚烫无比，一身气血都急速朝那个位置流淌。</br></br>陆叶忍不住皱了下眉头，不知这到底是怎么了。</br></br>但静心感知之下，自身并没有什么异常。</br></br>随着气血的流淌，眉心处越来越烫，就在陆叶几乎快要承受不住的时候，那种滚烫的感觉却忽然消失不见，取而代之的无限的舒畅。</br></br>陆叶愣了一下，轻轻握拳，只感觉浑身上下充斥着极为狂暴的力量。</br></br>如果说在此之前，对上一个同为星宿后期的修士，他一刀就能斩之，那么如今便可一拳将人家轰灭。</br></br>体魄之精淬炼到了真正的极致之后，对肉身力量的加持简直可怖。</br></br>这样的力量，辅以他的刀术，陆叶觉得面前哪怕有个月瑶，自己也能战胜！</br></br>换做之前他肯定不行的，这些年也与好几个月瑶争锋过，很多时候都是离殇附魂辅佐他，哪怕是附魂状态，也只能与初晋升的月瑶斗上一斗。</br></br>然而此时就算没有离殇相助，陆叶也有斩杀初晋升月瑶的信心，如幽灵那样的……</br></br>而且……他感觉自己的眉心处似乎多了点什么东西。</br></br>连忙从自己的储物戒中翻找了一下，找出一面镜子模样的灵宝，对着自己一照。</br></br>却是毫无发现。</br></br>陆叶有些狐疑，方才眉心处的滚烫明显不是什么错觉，而且他也感觉到自己的眉心处确实多了点什么，可为什么看不到？</br></br>略一沉吟，陆叶凶猛催动起自身的气血之力，随着气血之力越发澎湃，抵达一个极限的时候，视野中的景象终于有了变化。</br></br>眉心处确实有东西，只不过平时没有显露，唯有当他将气血之力催动到极限的时候，那东西才会呈现出来。</br></br>仔细打量，那玩意像是一个星星模样的印记，点缀在眉心的正中央位置，呈血红色泽，鲜艳欲滴。</br></br>这是什么？</br></br>陆叶不解，没听说旁人在星宿境巅峰的时候有这样的东西，但他能感觉到，这玩意对自己没坏处，至于好处……好像也没有，平时状态它并不显露，只有当自身气血之力催动到极致的时候才会出现，换句话说，只有在拼命的时候才会显露出来。</br></br>看样子下次再见到轮回树的时候得好好问问才行。</br></br>尽管他搞不清楚这星星印记到底有什么玄妙，但可以肯定的是，自己这一趟来阴阳大磨盘的任务算是完成了。</br></br>这大概就是轮回树指点他来这里的目的。</br></br>是时候着手晋升月瑶了。</br></br>若是旁的修士，晋升月瑶之时若能有相应的宝物相助自然最好，因为那会提升晋升成功的概率，若是能在星宿殿那样的特殊环境中晋升就更好了。</br></br>陆叶以前也曾打算在星宿殿内晋升。</br></br>但自从他得知其中的一些奥妙之后，便知自己没必要这么做了，因为无论是在星宿殿内晋升，还是借助相应的宝物，所为的都是精纯自身的灵力。</br></br>陆叶自修行之时起，一身灵力就精纯无暇，自然没必要借助什么外力。</br></br>而这一切，全拜天赋树所赐，天赋树的焚灭之力，让他无论是吞服灵丹还是炼化别的力量，都不会有任何杂质。</br></br>其他修士就不行了，吞服灵丹自不必说，任何灵丹都是有丹毒的，哪怕是外面所谓的极品灵丹同样存在，只不过极品灵丹内的丹毒很微弱罢了。</br></br>炼化灵玉同样会将一些微小到不可察觉的杂质炼化进体内，短时间内无虞，可一旦积累的多了，对修士晋升月瑶同样是巨大阻碍。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51561519.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Thu, 27 Jul 2023 12:26:08 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百七十八章 极限</title><link>51556892.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>越是接近阴阳大磨盘，陆叶越是能感受到这座星空奇观的恢宏，就体量上来说，这座奇观绝对是他见过的最大的一座，万象海比之都有所不如。</br></br>这是应有之事，因为这座星空奇观一直在成长，眼下体量已然不俗，至于未来，说不定连周边的星系都要被吞并，真到那时候，其体量之巨大简直无法衡量。</br></br>它的成长虽然在吞噬周边的一切，但修士来到这里却是不受太大影响，最起码，陆叶没感觉自己有什么被吞噬。</br></br>又数日后，终于抵达阴阳大磨盘的外围，陆叶赫然发现，不远处还有一座坊市模样的地方，那里赫然有不少修士聚集的身影。</br></br>放在平时，他肯定要过去逛逛，但如今正被追杀，哪有功夫？</br></br>一头扎进了阴阳大磨盘中。</br></br>瞬息间，仿佛进入了另外一片星空。</br></br>从外面看阴阳大磨盘就是一个红蓝两色，分朝不同方向研磨的巨大磨盘，陆叶是从蓝色的部份进入的，本以为进了这里面，必然是一个蓝色充斥的世界，可事实上并非如此。</br></br>这里没有什么蓝色也不见红色，只有无形的立场充斥期内。</br></br>陆叶能清楚地感觉到，那无形的力量就像是一个个根本看不见的磨盘，无论自己身在何处，都处于一种被研磨的状态。</br></br>因为这奇妙力量的干扰就连视野都受到了影响，四周的空间扭曲至极，哪怕是以陆叶的视野，竟也看不到太远的位置。</br></br>细细感受，没有什么特别的感觉，无形力场的研磨虽然无时无刻都存在着，可凭他的体魄已经能无视这种影响了。</br></br>看样子，还得继续深入才行，这才刚进来，没太大感觉也是正常的，或许只有足够深入，才能体会到不一样的地方。</br></br>因为无法确定这座星空奇观内部的玄妙，所以陆叶在进来之前，就已经将自己的宝血分身全部收回了。</br></br>如今又重新凝聚了一道分身出来，让分身与本体分朝不同方向掠去，以防万一。</br></br>过不多久，陆叶便感觉到有神念遥遥锁定了自己，不出所料，是那白发老者阴魂不散地追了进来。</br></br>一月的追杀，陆叶对此已经习以为常，只要分身那边还能与本体保持联系，他就不惧对方的追杀。</br></br>不过眼下已经进了阴阳大磨盘，得找个办法摆脱对方才行，要不然一直处于被追杀的状态，他也没办法在这里好好体悟。</br></br>轮回树当初只让他尽可能来这里一趟，至于来了之后有什么好处，根本没提。</br></br>陆叶不确定那老者到底有什么本事，能一直锁定自己遁逃的方位，在外面不好摆脱，可此地环境特别，空间扭曲，摆脱起来明显要容易不少。</br></br>必然有机会的！</br></br>他闷头朝前遁去老者紧追不舍。</br></br>他当年也曾来这里淬炼过体魄，对这里的玄妙当然要比陆叶知道的多，眼看陆叶竟然作死地往内部冲，眸中不禁闪过一抹喜色，冷哼一声：“无知无畏！”</br></br>阴阳大磨盘内部其实没有太大的凶险，只要修士有自知之明，多多少少都能在这里得到一些好处。</br></br>但它终究是与星空同生的奇观，但凡是这样的奇观，都可以看做是远古的遗物，内部的环境与现今星空的环境是完全不一样的。</br></br>这种地方对如今的修士来说，哪怕身处其中，也有一定程度的压制，而这种压制，越是往内部深入，越是强烈！</br></br>所以迄今为止，阴阳大磨盘核心处到底是什么情况，一直都没人知道，即便是日照，也没有本事进入那种地方。</br></br>传闻阴阳大磨盘的核心有星空至宝，是真是假，就无从判断了。</br></br>初进之时无异常，但随着时间的流逝，自身的深入，白发老者明显感觉到自身受到的压制越来越强。</br></br>远古时期星空中的环境跟现如今星空中的环境的不同，导致的结果就是不同的环境下诞生的生灵，适应能力也是不一样的。</br></br>就好比鱼儿孕育自水中，虎豹来自山林。</br></br>白发老者哪怕是只虎豹，进了水里也无法畅行自如。</br></br>于是陆叶惊奇地发现，那锁定自身的神念似乎在迅速变弱，就连身后追击过来的白发老者的法力波动都在衰减！</br></br>他初始还以为是一月的追击让老者消耗过大。</br></br>但随着这种情况越来越明显，他很快想到了一件事……</br></br>当初在返回九州的路上，与离殇一起进入了雾龙那座星空奇观时，离殇与他说过的话。</br></br>星空中几乎九成九的星空奇观，对进入其中的修士都有极大的压制，因为这些星空奇观内的环境保存着极为古老的韵味，是如今这个时代的修士无法适应的。</br></br>这世上唯有一种人，能够无视这种影响。</br></br>那就是曾经参与轮回树的神海之争并且在其中胜出，借助太初境中孕育的灵光晋升星宿的修士！</br></br>因为太初境同样是世上最古老的环境，它内部孕育出来的灵光被修士炼化，修士就有了适应这种古老环境的能力。</br></br>陆叶当年与朴克和幽灵一起去参与星宿殿之争，进入星宿殿投影的时候，无论朴克还是幽灵都受到了极大压制，就陆叶跟个没事人似的。</br></br>这也是那么多界域热衷派遣自家的后起之秀参与神海之争的原因，所为的不单单只是名，更因为一旦胜出，日后成长起来的话，探索星空奇观就有先天的优势！</br></br>星空中，奇观无数，多有凶险，同样蕴藏许多机缘好处，那些日照强者们最为热衷的便是探索星空奇观，若拥有能无视奇观环境压制的本事，自然有莫大好处。</br></br>这世上能豁免这种古老环境压制的人不止陆叶一个，但凡炼化过太初境灵光的修士都有这个能力，但并不包括追杀过来的白发老者。</br></br>意识到这一点，陆叶心头大定。</br></br>他原本还担心，哪怕进了这奇观也无法摆脱敌人该怎么办，总不能一直这样逃下去。</br></br>如今来看，他只要继续往内部深入，敌人早晚坚持不住！</br></br>心中这么想着，陆叶即刻收回了之前放出去的宝血分身，已经没必要再让分身留在外面了，分身在外面是会消耗宝血的力量的。</br></br>随着往内不断地深入，陆叶与老者距离逐渐产生了变化，原本彼此的距离在不断地拉近，可随着时间流逝，这个距离拉近的速度开始变慢，继而再也无法拉近，直至扩大。</br></br>追杀不停的白发老者眼珠子都红了！</br></br>到了这时，他哪还不明白，陆叶是曾经参与过神海之争并且胜出的修士，这世上唯有这种人，才有能力不受星空奇观远古环境的影响。</br></br>他还在坚持，因为虽然陆叶不受远古环境的影响，但阴阳大磨盘本身的力量却是任何修士都无法抵挡的，那种无所不在的研磨之力同样是一种考验。</br></br>老者期望凭自身更强的实力，能比陆叶更加深入，如此也有追上的可能。</br></br>他的修为在逐渐滑落，这种滑落来自远古环境的压制，从月瑶后期慢慢变成中期，最终变成了前期……</br></br>直到快要跌落月瑶境的时候，白发老者才满面不甘地停留下来，望着陆叶遁逃的方向，气的哇哇大叫。</br></br>追不上了！</br></br>这对他来说，简直不可容忍。</br></br>可他不敢再继续下去了，这个位置已经是他能承受的极限，再往前的话，一旦他的修为被压制到月瑶之下，那恐怖的研磨之力极有可能会让他当场爆体而亡。</br></br>委实想不明白，他都坚持不下来的，一个星宿后期是怎么坚持下来的。</br></br>这种深度，根本不是星宿能深入的，哪怕是体修都不成！</br></br>星宿境的体修不成，但陆叶可以。</br></br>他的体魄一直都堪比同境界的体修，而在自身修为达到星宿巅峰，参悟出血族传承，凝聚宝血之后，体魄又更上了一层楼。</br></br>可以说，眼下星宿境中，体魄上能与他相提并论的几乎不存在，除非某些极为特别的种族出身的修士。</br></br>不过即便如此，陆叶也感觉自己快到极限了。</br></br>也幸亏那白发老者停了下来，若是对方还继续追击的话，陆叶真不知要怎么才能摆脱人家。</br></br>如今终于摆脱了纠缠不清的追兵，陆叶心情大好。</br></br>又往前深入了一段距离，直到感觉自身能够承受的极限，他这才停了下来。</br></br>方才逃亡的路上，他其实感受到了一些修士的气息，那些修士显然都是深入这里来淬体的。</br></br>不过这种地方并不适合争斗，所以无论是谁进来，基本都保持一个互不干扰的原则。</br></br>不但有星宿，也有月瑶来此淬炼体魄，陆叶如今所在的深度，甚至连月瑶的踪迹都看不到一个，毕竟连白发老者那样的月瑶后期都无法再深入了，其强度之大，可想而知。</br></br>当然，若是有炼化过太初境灵光的月瑶修士，这种位置绝对不是极限，能无视远古环境带来的修为上的压制，自然可以走的更远。</br></br>陆叶盘坐了下来，静心感受那无所不在的研磨之力，体悟着自身的变化。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51556892.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Thu, 27 Jul 2023 08:15:38 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百七十七章 阴阳大磨盘</title><link>51556891.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>一战既定，陆叶这边联手木诃黑伞，灭杀神风星盗团两艘虎鲨战舰，一个月瑶前期。</br></br>一个星盗团当然不止这么点人，但其他人在之前的追击中都被远远甩开了，陆叶自然不会再浪费时间去寻他们的晦气。</br></br>眼下还是赶紧离开这里要紧，方才一场大战时间虽短，可动静不小，搞不好会将那白发老者引过来。</br></br>心中这么想着，陆叶忽然心头一跳，连忙朝一个方向望去，只见那边一道流光正在迅速接近，从那遥遥感受到的气息来看，不是白发老者又是谁？</br></br>这家伙果然被引过来了。</br></br>陆叶连忙心神呼唤：“千影道友！”</br></br>花界之中，花千影开启门户，将木诃与黑伞放出去之后便一直焦急地等待着，无法得知外界战况的前提下，她的内心极为忐忑。</br></br>又不好打扰陆叶，只能煎熬。</br></br>直到此刻听得陆叶呼唤，才连忙回应：“在！”</br></br>“开启花界门户，接引两位族长！”</br></br>“好！”花千影连忙施为。</br></br>下一瞬，陆叶神念涌动间，面前出现一道门户，木诃与黑伞在陆叶的吩咐下，纷纷冲进门户中消失不见，再现身时，已回花界之中。</br></br>陆叶则闪身来到那炎族月瑶身边，从容取下他的储物戒，这才祭出星舟离去。</br></br>片刻后，同样驾驭星舟抵达此地的白发老者一眼就看到了破烂的炎族月瑶尸体，一时不敢相信自己的眼睛。</br></br>怎么也想不明白，这才一会功夫不见，自己麾下唯一的月瑶大将，怎么就死在这里了！</br></br>还有那两艘虎鲨战舰，他方才尝试联系，可无论怎么联系都没有回应，只怕也已经凶多吉少。</br></br>花界被夺，连带着自己的星盗团都损失惨重，白发老者一腔怒火如火山爆发，盯着陆叶遁逃的方向，发狠厉喝：“不杀你，老夫誓不为人！”</br></br>脚下星舟再次化作流光，极速朝陆叶遁逃的方向追杀过去。</br></br>同样都驾驭星舟，可一个月瑶后期的速度自然要比陆叶更快许多，不过他却一点都不慌张，经由此前的尝试，他有信心能够摆脱对方，主要是随着他修为的提升，虚空灵纹能挪移的距离也变大了。</br></br>所以只要再挪移一次，应该就能安全了。</br></br>现在还不是时候，宝血分身与本体之间的距离不够远。</br></br>又是一轮追逃，只半盏茶功夫，陆叶就不得不再催动虚空灵纹，消失不见。</br></br>他身后远处，追杀过来的白发老者远远瞧见这一幕，目眦欲裂，怎么也想不明白，这小子依仗的到底是什么神奇异宝，居然一而再再而三地这样遁离自己的视野。</br></br>好在他有能力窥探到陆叶离去的方向。</br></br>出现在宝血分身旁，陆叶正准备将分身收回，却隐隐感觉有些不妥……虽然觉得自己眼下大概率是安全了，可以防万一，还是得小心一些。</br></br>略一沉吟，还是放任分身继续维持着，与本体往不同的方向掠去。</br></br>再过片刻，陆叶终于明白自己方才的感觉是怎么回事了，因为他原本觉得应该被甩脱的白发老者，居然又锲而不舍地追了上来。</br></br>运气吗？</br></br>陆叶觉得事情好像没这么简单，按道理来说，自己挪移的距离已经超出了对方神念查探的极限，对方不可能知道自己的真正方位才对，可事实上，这老者已经好几次准确地追杀过来了。</br></br>这不单单只是运气。</br></br>难道对方有什么手段能锁定自己的方位？</br></br>陆叶不禁想起当初在万象星系中，也曾被一个月瑶这样追杀过，那个时候他便是无论如何挪移都摆脱不得。</br></br>白发老者的修为比当初那个月瑶还要更强，若真有这样类似的手段，倒不是没可能。</br></br>果然不能小瞧旁人，修行界中，稀奇古怪的秘术太多了，即便是日照强者，也不敢说自己全知全能。</br></br>分身还在外面，一直与本体保持着可以随时挪移的距离，眼见白发老者追来，陆叶没有犹豫，再次挪移离去。</br></br>如此数次，每次挪移，过上一阵子白发老者都能追杀上来，陆叶终于确定，这老者果然有锁定自己方位的本事。</br></br>实力差距太大，想要甩脱对方看样子是不现实了，除非对方力量耗尽！</br></br>可一个月瑶后期，驾驭星舟追击，对本身法力的消耗并不大，想要耗尽对方的力量几乎不可能。</br></br>果然还是要去阴阳大磨盘，借助那边的特殊环境，方有摆脱对方的希望。</br></br>这本就是陆叶预定的计划，只是如今被追杀，没有太多从容，无碍大局。</br></br>打定主意，陆叶认准了阴阳大磨盘的方向，在一次次挪移中不断接近着，同时不断吞服着各种灵丹来补充自身的消耗，灵力上的消耗倒不是太多，主要还是魂力的消耗。</br></br>界王花依托在七彩神莲上，虽然没给陆叶带来太大的负荷，但魂力的消耗却是极大，他每隔一阵子就得补充一下魂力，否则还真坚持不下来。</br></br>追逃中，一月时间一晃而过。</br></br>陆叶这边还算从容，无非就是不断地挪移遁逃，反倒是一直追杀他的白发老者心态逐渐动摇。</br></br>他本以为，一个星宿后期不知走了什么狗屎运收了界王花，根本坚持不了太久，更何况对方之前还催动了一道红符。</br></br>所以他只要保持着追击，对方就不可能有恢复的时间，待到灵力耗尽，还不是随便自己揉捏？</br></br>可一个月了，整整一个月了，前方遁逃的星宿后期哪有半点灵力不支的迹象，每次当自己追杀到一个极限距离的时候，对方都会通过那诡异的手段瞬移离去。</br></br>老者想不明白，那到底是什么样的异宝，居然能这样无限制地动用，更想不明白，一个星宿后期怎么可能拥有这么庞大的灵力储备！</br></br>就算不断地吞服灵丹恢复，也不可能坚持这么久才对，要知道灵丹这东西吞服多了可不是什么好事，而且炼化起来总是需要时间的。</br></br>尽管他有许多事想不明白，可他跨越一个大境界追杀了一个月没能得手却是事实。</br></br>一般的星宿后期面对这样的追杀自然无能为力，可陆叶依仗着天赋树之威，只要有足够的资源和燃料，灵力与魂力就不可能枯竭，无非就是被追杀了一个月，心神有些稍稍的疲惫。</br></br>不是什么大事。</br></br>而且这一丝丝疲惫很快就消散殆尽，因为……他此行的目的地到了！</br></br>阴阳大磨盘，景如其名，远远观瞧，虚空中好像真的横亘着一座巨大的磨盘，那磨盘呈红蓝二色，泾渭分明。</br></br>远处观瞧时，还能看到这两种色彩，正在循着不同的方向旋转，好似这磨盘真的在研磨着什么……</br></br>巨大无匹的磨盘周围，红蓝两色流光化作宛若实质的彩带，飘逸四方。</br></br>哪怕陆叶已经见过不少星空奇观，依然被眼前的壮阔景色所震惊。</br></br>陆叶发现这里很热闹。</br></br>事实上从数日前开始，他就断断续续遇到一些修士了，大多都是气血充盈之辈，看样子是来这里淬炼自身体魄的。</br></br>这种情况越是靠近阴阳大磨盘越明显，这样一座能淬炼体魄的星空奇观放眼整个星空都不多见，那些想让自身体魄更进一步的修士自然不会错过这个机会。</br></br>尤其是一些在星宿后期停滞多年的修士，都渴望能在这里找到突破的契机，若是借助阴阳大磨盘的神奇力量将自身体魄淬炼到一个极致，那就有窥探月瑶境的机会。</br></br>不单单只有星宿来此，陆叶甚至遇到了路过的月瑶，不过无论是星宿还是月瑶，察觉到陆叶正在被追杀，都没有靠近过来的心思。</br></br>星空中这种事太常见了，一般来说，遇到这种事，修士选择的都是高高挂起，不做理会，因为没人知道哪个是好人，哪个是坏人，贸然插手只是徒惹麻烦。</br></br>陆叶在观瞧那阴阳大磨盘，白发老者同样在观瞧，事实上早在半月之前，他就意识到陆叶的目的地是这里了。</br></br>比起陆叶这个外来者，神风星盗团常年在这一片星空活跃，对阴阳大磨盘的了解自然远在陆叶之上。</br></br>老者洞察了陆叶的意图，这小子明显是走投无路，想进阴阳大磨盘寻找机会！</br></br>古往今来，确实有一些星宿在这里得到了好处，将自身体魄淬炼到极致，从而有了晋升月瑶的机会，但这种人不多，而且晋升月瑶不是那么简单的事，就算体魄上到了极致，还有许多要准备的东西，不是说晋升就能晋升的。</br></br>老者无力阻拦陆叶的行动，也就听之任之了，而且进了阴阳大磨盘，他更方便斩杀陆叶，夺回界王花。</br></br>不管那小子之前瞬移借助的是什么异宝，在阴阳大磨盘那样的地方都会受到极大限制，那小子想在阴阳大磨盘中做文章，显然是打错了主意。</br></br>再者，这样一座星空奇观对修士的压制是很强烈的，他一个月瑶后期进了里面，情况肯定要比陆叶这个星宿后期好很多。</br></br>所以眼看陆叶径直地冲向阴阳大磨盘，老者心中反而期待起来。</br></br>这可真是天堂有路你不走，地狱无门偏要闯！</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51556891.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Wed, 26 Jul 2023 14:11:20 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百七十六章 最爱好和平的木灵</title><link>51550740.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>值此之时，那炎族月瑶惊奇地发现，一直闷头遁逃的分身此刻周身力量涌动起来，似有一道奇怪的灵纹徐徐铺展。</br></br>他不知道这到底是什么情况，却知道不能任由分身施为，奈何彼此还有些距离，他哪怕出手暂时也无法对分身构成威胁，就只能拼命追击。</br></br>这道分身在构建虚空，另外两具分身同样如此！</br></br>对那个实力最强的白发老者，陆叶没太多想法，实力差距太大，就算有木诃黑伞作为帮手，也拿人家没什么办法。</br></br>可除了这实力最强的白发老者，其他人陆叶是不准备放过的，与仇怨无关，主要是陆叶不想自己的宝血分身一直被敌人盯着。</br></br>尽可能地削减敌人的数量，有助于他的遁逃。</br></br>眨眼间，三道宝血分身那边的虚空灵纹几乎同时成型！</br></br>被追杀的分身这边因为构建灵纹，导致速度都慢了许多，此刻终于被炎族月瑶纳入了攻击范围。</br></br>见状，那炎族月瑶自然毫不客气，远远地便对着分身所在的方向轰出一拳。</br></br>这一拳之下，他身上的火焰疯狂暴涨，同时一条长达百丈摇头摆尾，栩栩如生的火龙咆哮而出，瞬息间便掠至分身前方。</br></br>分身的表情却是安然若素，脚下的虚空灵纹光芒大放。</br></br>追杀过来的炎族月瑶冷眼看向这边，可以确定，自己这一击之下，对方不死也得重伤，毕竟实力差距摆在这里。</br></br>光芒吞没了分身所在的位置，让炎族月瑶一时也看不清内里情况，但很快他的表情就微微一怔，因为局势的发展……好像跟自己想的有些出入。</br></br>光芒消散之时，炎族月瑶愕然地发现，那边居然出现了三道身影，每一个看起来都一模一样，他一时间竟分不清自己追杀的是哪个。</br></br>什么情况？</br></br>怎么自己一拳过去，还把人家打分裂了？</br></br>一愣神的功夫，三道宝血分身已经分朝三个不同的方向遁逃。</br></br>炎族月瑶愣住了，他不知该去追哪个……</br></br>一咬牙，随便选了一个方向，同时心里还有些疑惑，自己那一拳为什么没能伤到人家。</br></br>待他走远了之后，陆叶本体这边才开始构建虚空灵纹，紧接着挪移至一道分身身边，左右观瞧了一下，选了一个不错的位置，让木诃与黑伞带着两艘虎鲨战舰一同埋伏了起来。</br></br>星空中，陨石和浮陆很多，遮掩起来自然不是什么麻烦事。</br></br>被炎族月瑶追杀的那道分身奋力遁逃着，然而没能逃多久，彼此间的距离就到了一个危险的程度，感受到身后凶猛跌宕的法力波动，陆叶本尊这边毫不犹豫，直接借助虚空灵纹，将分身收了回来。</br></br>炎族月瑶心态有些崩……</br></br>敌人明明就在眼前，自己即将得手，可随着一道灵纹的出现，居然就那样凭空消失不见了。</br></br>这让他不免生出一种有力无处使的感觉。</br></br>不过很快，身后就传来了一丝灵力波动，他连忙转头，果然看到方才消失的身影正在那边遁逃。</br></br>原来对方这手段虽然神奇，却逃不出多远！</br></br>炎族月瑶心头大定，发誓一定要灭了对方，以泄自己的心头之怒。</br></br>追逃间，彼此速度又一次不断地拉近，又过片刻，让炎族月瑶惊喜的一幕出现了，只见前方的星空中，居然有两艘虎鲨战舰左右迎了上来。</br></br>他一眼就看出那是自家的战舰，虽然有些奇怪这两艘战舰怎么没一会不见就变得有些破破烂烂，好似经历了一场大战，却也没做它想，只催动神念朝两艘战舰传音：“包住他，别让他跑了！”</br></br>两艘战舰果然听令行事，朝分身包围过去，而在前行的路上，战舰顶尖更是有光芒开始绽放，那明显是战舰在蓄力！</br></br>炎族月瑶，宝血分身，虎鲨战舰，三方距离不断地拉近着，战舰前方的光芒也越来越亮！</br></br>值此之时，虎鲨战舰内，被黑伞控制的星盗团修士皆都化作了能源，毫无顾忌地将自身力量疯狂灌入战舰之中。</br></br>这种程度的灌入，一般都是在拼命的时候才会施为的，如此能极大地提升战舰爆发的威能，但相应地，只有一击之力，而且对战舰内的修士甚至战舰本身都有不可磨灭的损伤。</br></br>这可以算是虎鲨战舰的一种禁忌之力，驾驭者非到万不得已的时候绝不可能动用！</br></br>星盗团修士自然不会这样做，可在黑伞的控制下，就由不得他们了。</br></br>肉眼可见地，两艘战舰内的修士身形都开始消瘦，很快就变得皮包骨，那是自身气血之精都被灌入战舰的征兆。</br></br>炎族月瑶立刻就发现了不对，他只是下令让自家战舰包抄敌人，没说要用这么大力气啊。</br></br>更让他感到惊悚的是，那两艘战舰的攻势……竟锁定了自己！</br></br>“你们在做什么？”炎族惊怒大吼，哪怕他是月瑶，也不愿正面承受两艘虎鲨战舰破釜沉舟的一击。</br></br>这两艘战舰，到底什么情况？</br></br>由不得他多想，因为这片刻间的耽搁，两艘虎鲨战舰的攻势已凝聚到了极致，那种狂暴的能量波动，甚至就连战舰本身都有些无法驾驭的感觉，本就破烂的战舰剧烈震荡起来。</br></br>逃！</br></br>炎族月瑶眼见情况不对，哪还有心思去追杀宝血分身，立刻掉头，转身就跑。</br></br>然而已经晚了，两道明亮光柱自战舰顶端激发而出，好似两柄通天利剑，在炎族月瑶转身的瞬间，自他所在的空间交错而过。</br></br>“啊！”惨叫声响起的同时，星空中爆出了两团烟火！</br></br>两艘虎鲨战舰果真没能撑住这样的爆发，或者说它们本应该可以撑得住，但因为之前被黑伞和木诃联手打的有些损坏，这才没能撑住。</br></br>如此猛烈的爆发，连战舰都爆开了，战舰内的修士状态本就不济，此刻哪还有命在？</br></br>至于被两艘战舰攻伐的炎族月瑶……当那两道交错的通天利剑的光芒消散时，他浑身上下几乎没有一块完好的地方，裂开的血肉中流出的鲜血，就如岩浆一样滚烫，表情狼狈又后怕。</br></br>若不是关键时候祭出了一件珍贵的防护法宝，只怕真要被打杀当场，可即便如此，也身受重创！</br></br>他心中怒火冲天，同时又有些惊疑不定，因为没道理自家的战舰会这样攻击自己。</br></br>到底发生了什么事？</br></br>还没想明白，脸色便骤然一变，因为侧面的一块浮陆上，居然有一道月瑶的气息迅速朝自己这边逼近过来。</br></br>炎族转头望去，为之一怔：“木灵？”</br></br>木灵族的特征太明显了，他一眼就看出这是一位木灵月瑶。</br></br>可是……无冤无仇的，木灵为何要攻击自己？而且不是说，木灵一族是星空最爱好和平的种族之一吗？这一脸旁若无人的杀机腾腾，给谁看的？</br></br>炎族月瑶一时以为自己遇到了一个假木灵。</br></br>不过此刻不是探究这些的时候，他是月瑶前期，那袭来的木灵同样是月瑶前期，正常情况下他倒是不惧，可眼下状况不佳，哪有心思与这个莫名其妙的木灵争锋？</br></br>当即调转身形朝远处掠去，可才刚冲出一片浮陆遮掩之地，一大团白云模样的东西就当头罩来！</br></br>这又是什么？炎族月瑶傻眼之时，已被孢子云彻底笼罩。</br></br>紧随而至的木诃悍然杀入其中。</br></br>不远处的陨石后方，陆叶本体悠悠现身，看了一眼已经彻底破碎的两艘虎鲨战舰，再将目光投向孢子云中。</br></br>看不到太多东西，只知道里面有剧烈的斗战动静，还夹杂着那炎族月瑶愤怒的质问。</br></br>“为什么？为什么！”</br></br>为什么这个木灵和孢族会在这里埋伏自己？为什么他们一副与自己有不共戴天之仇的架势？到底是什么仇什么怨？</br></br>这一场战斗没花太长时间，前后也就三十息左右的功夫，孢子云散去。</br></br>木诃身上有大片被灼烧的痕迹，他一个木灵族其实最怕的就是炎族，两个种族之间可以说是天克，但有黑伞相助，对付一个重创的炎族倒也不在话下。</br></br>无非就是受些伤罢了。</br></br>炎族月瑶已经被斩，尸体破破烂烂，上面还有一朵又一朵艳红的蘑菇，看起来悚然至极。</br></br>木诃与黑伞却是表情振奋，他们两个这还是头一次斩杀月瑶级别的敌人，不过两位族长都知道，若不是陆叶心思敏锐，运筹帷幄，他们不可能这么轻松就杀了一个同境界的修士。</br></br>先前的郁闷已经烟消云散，颇有一种大仇得报的快意！</br></br>看着炎族月瑶的尸体，木诃心中恶狠狠地想到，这就是盯上花界的下场！</br></br>“小友，还有一个月瑶后期！”木诃眸中战意升腾，杀了一个克制自己的敌人，又有黑伞配合相助，他只觉得自己眼下无所不能，哪怕是月瑶后期，他也能杀一个给陆叶看看！</br></br>陆叶无言地望着心态有些飘的木诃，回想着自己当初在小人族中看到的记载……木灵族是星空中最爱好和平的种族之一。</br></br>那记载……有大问题啊！</br></br>“那个月瑶后期就算了。”陆叶按捺住木诃的念头，杀个前期就罢了，后期的话……他们这边根本不可能是对手，木诃与黑伞对上，只是白给。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51550740.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Wed, 26 Jul 2023 03:12:33 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百七十五章 视死如归的木诃与黑伞</title><link>51543163.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>虎鲨战舰的性能陆叶自然了然，他之前回九州的时候就买了十艘，这种类型的战舰是最小型的战舰，三至五人就可以驾驭。</br></br>此刻神风星盗团的这艘虎鲨战舰，便是由四位星宿驾驭的，其中两个后期两个中期，凭他们的底蕴，再辅以战舰上的诸多配置，确实足以打出堪比月瑶的攻击，当然，攻击的频率稍慢就是了。</br></br>绕是如此，也追杀的宝血分身狼狈至极。</br></br>若非分身只做遁逃，根本不与他们纠缠，恐怕早就陨灭了。</br></br>值此之时，虎鲨内四个修士目瞪口呆的注视下，凭空又出现一个陆叶的身影，让他们看的一怔。</br></br>什么情况？</br></br>倒是其中一人反应比较快，愣了一下便露出大喜神色：“这个必然是本体，快拿下来他！”</br></br>话音方落，居然又有一道奇怪的门户呈现在视野中。</br></br>紧接着，自那门户内，一团白云状的东西忽然飘荡而出，弥漫四方！</br></br>孢子云，这显然是黑伞催动出来的手段，这玩意看着像是一团白云，可实际上却是由亿亿万肉眼无法察觉的孢子构成的。</br></br>突发的变故，让虎鲨战舰内四个修士都感觉不妙，更让他们惊愕的是，自那奇怪的白云内，竟有两道月瑶的气息展露。</br></br>哪里来的两个月瑶？四个种族不同的修士想破脑袋都想不明白这到底是怎么回事。</br></br>还没反应过来，巨大的孢子云已经将战舰包裹进去，威势凶凶，内里更传出一声咆哮怒吼。</br></br>那是木诃在怒吼，吼声之中夹杂着无边的愤怒和狂暴。</br></br>他们木灵和孢族太不容易了，好好地生活在蓝玉界中，结果被血族打上了家门，逼不得已抛弃了家园，星宿之下的族人被安置进轮回树的树界，他们这些星宿族人只能背井离乡，踏上寻找新家园的旅程。</br></br>期间几多坎坷磨难，让本就数量不多的族人变得更少了，好在天可怜见，机缘巧合遇到了一个花族，得那花族的指点，他们才能来到花界之中安顿，更因花族大力栽培，两位族长纷纷晋升月瑶。</br></br>本以为属于两族的未来即将到来，谁知花界居然被一伙星盗团给盯上了。</br></br>若是花界被星盗团夺下，那不但花族要遭殃，他们剩下的为数不多的族人也得跟着倒霉！</br></br>两位族长悲伤，愤怒，无力……</br></br>直到陆叶的出现，给凄惨的未来带来了一丝变数。</br></br>木诃与黑伞已经决定，拼死也要护着陆叶逃出生天，所以在穿出门户的瞬间，两位族人便实力全开！</br></br>孢子云扩散开，包裹战舰。</br></br>战舰内四个星盗团修士大惊之余，骇然发现战舰的速度陡降，就好像陷入了泥沼之中，哪怕他们拼命驾驭，竟也慢如龟爬。</br></br>还没等他们想出解决的办法，轰地一声巨响从战舰外传了进来，紧接着整个战舰都开始剧烈震动。</br></br>孢子云内，木诃族长的身形已暴涨至百丈高，宛若一个顶天立地的巨人，他的身上骤然生出了无数尖锐的木刺，宛若一道道长鞭，疯狂地朝那虎鲨战舰攒刺着。</br></br>被孢子云限制，虎鲨战舰行动不便，哪里能躲得开这样狂猛而暴怒的攻势，慌得战舰内四个修士只能拼命催动战舰的防护法阵。</br></br>可这样一艘最小型的战舰能催动的法阵防护力度又能有多大？抵挡一位月瑶两三次的攻击大概不成问题，关键是此刻愤怒的木诃施展出来的攻势密密麻麻，层层叠叠。</br></br>眨眼间，虎鲨战舰的防护就被破去，一道道尖锐的木刺从各个方向刺在舰身上，剧烈的震荡感几乎让战舰内四道身影无法立足。</br></br>孢子云外，陆叶本尊观瞧着，原本还打算出手，可一看孢子云内的凶猛架势，便知自己无需出手了。</br></br>宝血分身已经远去，在他本体降临之时，分身就继续朝前方遁逃去了。</br></br>借助分身逃亡的不二法则：本体与分身尽量不要待在一起！陆叶深谙此道。</br></br>短短十息，被困在孢子云内的战舰防护便彻底告破，不但如此，战舰表面更是坑坑洼洼，出现了一个又一个凹坑。</br></br>若非战舰本身的材质不俗，肯定要被戳穿。</br></br>不过随着木诃攻势的维持，终于有一道木刺刺进了战舰内。</br></br>星盗团四个修士看着那坚硬的木刺，个个都面色苍白，这样的攻势若是刺在自己身上，他们可没信心能够挡住，说到底，月瑶与星宿的实力差距是力量本质上的区别。</br></br>木刺抽离之时，白色的孢子云顺着孔洞涌入进来，四个修士大惊失色，然而根本无力反抗什么，就眼睁睁地看着孢子云将战舰内部的空间充斥。</br></br>黑伞的声音在陆叶耳畔边响起：“小友，我已控制住他们，要不要直接杀了？”</br></br>控制住了？陆叶愣了一下，因为战场被巨大的孢子云包裹，所以他也只能感受内部的模糊情况，具体发生了什么就难以窥探了。</br></br>“怎么个控制法？”陆叶问道。</br></br>黑伞道：“他们已被我的孢子侵蚀，如今他们就是我的傀儡，我想或许可以跟他们打探下情报？”</br></br>若非有这样的考量，黑伞早就痛下杀手了。</br></br>只不过……情况怎么跟他和木诃预料的不太一样？</br></br>在他们两个想来，出了花界之后便要直面那个月瑶后期的恐怖威势，对方还有一整个星盗团作为帮手，他们两位即便晋升了月瑶，也绝不可能是对手。</br></br>这是一场明知必死，也无法后退的战斗。</br></br>他们已经做好了战死的准备！</br></br>可事实上，这里根本没有什么月瑶后期，他们出来之后，就只有一艘虎鲨战舰，在他与木诃的配合下，轻松就拿下了。</br></br>战舰内的修士修为也不高，都只是星宿而已，还只有四个。</br></br>星盗团其他人呢？那两个月瑶呢？黑伞有些迷糊。</br></br>“还有这事？”陆叶惊讶，孢族能催动孢子云，与木灵配合战斗，陆叶是知道的，但他还真不知道孢族有这样诡异的本事。</br></br>正待说不必打探什么情报，直接打杀了事，可转念一想，连忙道：“你的控制能到什么程度？”</br></br>黑伞回道：“他们现在相当于我的分身，我能对他们的身躯做基本的掌控，当然，若是给我一点时间，让我侵蚀了他们的神海，那就可以完全掌控了！”</br></br>这本事……当真诡异。</br></br>陆叶想了想道：“别杀，他们还有用。”</br></br>很快，孢子云散去，露出战场中的情形，木诃挠着脑袋，一副拔剑四顾心茫然的表情，说好的强敌呢，说好的视死如归呢？怎么就一艘虎鲨战舰？亏他刚才还那么爆发，结果有种出大力打蚊子的感觉。</br></br>陆叶正待上前检查下战舰内的情况，忽然心头一跳，转身朝一个方向望去，惊讶至极：“好快！”</br></br>那白发老者居然追过来了！让陆叶不解的是，对方如何锁定自己的位置的？</br></br>他借助虚空灵纹，一个挪移便是数万里，按道理来说，那白发老者的神念不可能铺展到这里才对，对方怎么这么快就追过来了？</br></br>不过转念一想，或许是方才战舰内的修士遭遇攻击，对外发出讯息了。</br></br>不过不管怎样，此地都不宜久留。</br></br>“两位莫要催动力量！”陆叶闪身来到了木诃与黑伞身旁，说话之时，一道巨大无比的虚空灵纹已经开始构建，在三人乃至那虎鲨战舰下铺展勾连起来。</br></br>虚空灵纹呈现，那白发老者还在远处，只能眼睁睁看着陆叶的身影再次消失。</br></br>“可恶！”白发老者恼火万分，一个星宿后期，他真不放在眼中，可谁能想到，一个星宿后期居然有这样神龟莫测之能？</br></br>不过对方应该是借助了什么诡异的异宝之能，否则单凭他自己的能力，不可能做到这种程度。</br></br>既是异宝，那催动起来对自身必然有极大负荷，而且动用的次数不可能太多！</br></br>心中这么想着，白发老者很快又来到陆叶消失的地方，催动瞳术观瞧，一如之前，凭借此地残留的空间力量痕迹，确定了陆叶遁逃的方向。</br></br>另一道宝血分身后方不远处，同样有一艘虎鲨战舰追击不停。</br></br>很快，这艘虎鲨战舰就遇到了与同伴一样的遭遇，只不过这次陆叶不止来了一个本尊，木诃与黑伞也被他一并带了过来。</br></br>现身之时，黑伞的孢子云顷刻间铺展开来，那追杀过来的虎鲨战舰根本来不及反应，就一头撞进了孢子云中。</br></br>接下来的事情就简单了，黑伞困束，木诃爆发，第二艘虎鲨战舰也落入了陆叶之手，前后不过十息功夫。</br></br>陆叶的目光看向远方，那是第三道宝血分身所在的位置。</br></br>对比前两道分身，这道分身的境况尤为恶劣，因为追杀过来的，赫然是那炎族月瑶。</br></br>要不是血遁术速度极快，早就被人家追上了。</br></br>绕是如此，彼此的距离也在迅速拉近，只怕用不了多久，那宝血分身就要被炎族月瑶纳入攻击范围内，真到那时候，分身可没有反抗之力。</br></br>陆叶没急着赶赴过去，而是神念催动，同时控制着自己的三道宝血分身。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51543163.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 10:14:09 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百七十四章 反击</title><link>51540370.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>阴阳大磨盘本就是陆叶此行的目标，如这样的星空奇观内必然有诸多凶险，而且在星空奇观内，他还有自己的一些优势。</br></br>若能借助这座星空奇观摆脱神风星盗团自然最好不过，若是无法摆脱，那就只能找机会晋升月瑶了。</br></br>待至晋升月瑶，自然一切无忧，到时候哪怕依然不是白发老者的对手，逃跑总没问题。</br></br>所以他的目标从始至终都只有一个！</br></br>另一边，神风星盗团已在白发老者的带领下顺着缺口冲出了大阵，抬眼一瞧，微微傻眼。</br></br>因为视野之中，竟有四道血光，分朝四个不同的方向遁掠，速度奇快。</br></br>白发老者一眼就认出那是血遁术，毕竟这门秘术放眼星空太有名气了。</br></br>可是四道身影……</br></br>那星宿小子居然懂分身之法，白发老者冷哼一声，当即催动秘术，眸中顿时闪过流光。</br></br>他修有瞳术，分身之法在别人眼中或许足以以假乱真，但休想偏过他的查探。</br></br>瞳术催动，老者立刻观瞧那四道遁逃的身影，下一刻露出惊愕神色：“怎么会？”</br></br>在他瞳术的观瞧下，那四个身影居然没太大区别，好像都是本体。</br></br>但这是不可能的，四道身影中必然有三个分身，一个本体，他这边看不出破绽，只能说明对方的分身之法之玄妙，超出他瞳术的窥探。</br></br>“分头追！”下一刻，老者有了决断。</br></br>不管哪一个是本体，此刻必然都消耗巨大，以星宿之身催动那样恐怖威能的红符，怎么可能没有代价，对方坚持不了多久，而且他还收了界王花，那玩意对一个星宿后期来说，同样是巨大的负荷！</br></br>神风星盗团诸多修士得令，立刻兵分四路，朝不同方向追杀出去。</br></br>白发老者这边当然孤身一人，那炎族月瑶同样如此，剩下的神风修士就一分为二了，其中各有一艘虎鲨战舰。</br></br>此时此刻，陆叶确实感受到了一些压力，催动红符却是让他消耗巨大，换别的星宿，那样一击之后大概要失去战斗力，但他的底蕴远超一般星宿，而且早早吞服了许多恢复用的灵丹，所以情况还在预料之中。</br></br>不过催动红符带来的压力只是其次，恢复过来就没事了，可收取了界王花本体之后的压力却会一直存在，因为它居然在吞噬自己的魂力！</br></br>得亏自己神海中有七彩神莲，温养滋补之下，极大地减少魂力损耗的程度，不过依然入不敷出。</br></br>这事早在意料之中，陆叶便一边遁逃，一边取出之前花族给他的灵丹，也不管什么品质了，直接吞服炼化。</br></br>这才勉强维持住了魂力损耗的平衡。</br></br>稍稍算计了一下，凭花族给他的那诸多灵丹还有灵花异草，这样坚持一个月问题不大，时间长了，自身的魂力就会持续损耗，一旦损耗到一定程度，必然无法承受。</br></br>不过他还有一千块魂玉！</br></br>那是在从魂族祖地出发之前，虚元长老给他的，这玩意比起花族给的灵丹用以补充魂力要好多了。</br></br>算上这一千块魂玉的话，陆叶感觉自己再坚持一两月完全不是问题。</br></br>所以白发老者指望界王花的负荷压垮他，短时间内肯定是看不到了。</br></br>托天赋树的福，换做其他修士，哪怕有这么多补充魂力的资源，无法快速炼化吸收的话，一样无用，可陆叶这边借助天赋树，却可以迅速补充魂力的消耗。</br></br>很快本尊这边就察觉到背后追兵的气息。</br></br>不得不说，运气真差，赫然是那个白发老者。</br></br>若是对方追击的是自己的宝血分身，还可以给他带来更多的遁逃时间，但白发老者居然直接追着本尊来说，陆叶搞不清楚对方到底是真的运气好，还是看穿了本尊分身的虚实。</br></br>应该是运气好，若他真能看穿的话，就不会让自己手下分头行动了。</br></br>实力差距太大，哪怕陆叶催动了血遁术，彼此距离也在持续拉近中。</br></br>此时祭出星舟显然不是什么明智之举，因为星舟需要一个提速的过程，哪怕很短，也有可能让对方直接追上来。</br></br>只能继续卖力遁逃，尽可能地拖延时间，同时感知三道宝血分身那边的情况。</br></br>宝血分身那边的情况比本尊虽然要强，可也不太好。</br></br>其中一道分身被炎族的月瑶追杀，另外两个分身后面都有虎鲨战舰的踪影！</br></br>得想办法解决了这些杂兵才行，否则分身脱离不开他们的视线，哪怕本体挪移过来，位置依然会暴露。</br></br>可单凭他自己眼下的实力，对付月瑶有些勉强，虎鲨战舰几乎等同于一位月瑶，同样难缠。</br></br>想了想，陆叶心神沉浸，勾连起神海中的界王花。</br></br>花界之中，随着陆叶收取界王花，原本动荡不宁的花界也重新归于平静，花族，木灵族，孢族三族族人紧张又忐忑地等待着，他们此刻完全不清楚外界的情况如何，自然不知道陆叶收了界王花之后会是什么遭遇。</br></br>正常来看，外面有一个月瑶后期，陆叶肯定没什么好下场，但此前陆叶又展现了红符之威，让他们多了一些期盼。</br></br>正焦急等待时，一个声音在花界中忽然想起：“木诃族长，黑伞族长！”</br></br>是陆叶的声音！</br></br>木诃与黑伞神色一喜，急忙回应：“在的！”</br></br>花千影也连忙问道：“道友，现在什么情况？”</br></br>陆叶道：“我已逃出那大阵，不过现在正在被追杀，所以我需要两位族长助我一臂之力！”</br></br>花千影连忙道：“你说，要我们怎么帮你。”</br></br>被一个星盗团追杀，其中还有一个月瑶后期，陆叶现在的情况肯定很不妙，这让花千影他们无比担心。</br></br>“请道友帮忙，让木诃族长与黑伞族长出花界，来我身边，助我杀敌！”</br></br>界王花虽被陆叶收取，但花界中的生灵是可以离开这里，出现在陆叶身边的，当然，前提是需要花千影的协助，她掌控着花界的门户开启。</br></br>花千影立刻看向木诃与黑伞，这两位根本不带犹豫的，皆都颔首：“没问题！”</br></br>花千影抿着红唇：“我这边也没问题……”</br></br>陆叶的声音继续响起：“那就听我号令行事！”</br></br>话落之后，没了动静。</br></br>花千影看向木诃与黑伞，眸中一片担忧，外面的情形可不太好，陆叶被那样的强敌追杀，此刻显然已经走投无路了，所以才会请求帮忙。</br></br>木诃与黑伞也只是月瑶前期，就算现身出手，能帮的恐怕也有限。</br></br>瞧出了她的担忧，木诃憨厚一笑：“放心，哪怕战死当场，我们也必然给陆道友制造出遁逃的机会！”</br></br>他们此前就有赴死之心，此刻自然不会动摇。</br></br>“有劳两位了！”花千影眼睛微微发红，知道木诃与黑伞一旦离开花界去了外面大概率凶多吉少，可事已至此，已经没有别的办法了，她相信，但凡陆叶有任何遁逃的可能，都不会求助到他们头上来。</br></br>“放心，木灵一族的族人，我会好好照料！”</br></br>木诃与黑伞的表情愈发坚毅，皆有视死如归的慨然。</br></br>值此之时，陆叶本体这边灵力涌动，虚空灵纹构建，身后五千里之外便是那白发老者的身影。</br></br>这个距离已经让陆叶感受到了威胁，知道自己必须得离开了，否则距离再近一点的话，只怕对方就要出手。</br></br>他这边灵力涌动时，白发老者自然有所察觉，连忙催动瞳术仔细观瞧，虽确定陆叶一个星系后期不可能逃出自己的掌心，但鉴于之前的红符之威，他还是很小心。</br></br>紧接着他就看到了不可思议的一幕，陆叶脚下一道繁奥的灵纹显露，然后整个人凭空消失在了他的视野中。</br></br>白发老者瞪大了眼睛，几乎以为自己在做梦。</br></br>片刻之后，他就冲到了陆叶消失的位置，神色凝重地感知四方，失声惊呼：“空间挪移之术？”</br></br>他明显从这里残留的力量感受到了一丝丝空间力量的痕迹。</br></br>一脸不可思议，因为这种手段根本不是一个星宿能施展出来的，对方是借助了异宝？</br></br>这小子……到底什么人，身家怎么如此富有，那红符明显出自小人族之手，价值不可估量，这能空间挪移的异宝肯定也价值不凡。</br></br>该不会是哪个大势力出身的后起之秀吧？白发老者心里这么想着，忽然有些不安，若如此，那就更要杀人灭口了，否则后患无穷。</br></br>强大的神念骤然铺展开来，瞳术催动到了极致，从那残留的空间力量痕迹，窥探陆叶的动向，下一瞬，他目光看向一个方位，极速朝那边掠去。</br></br>那个方位上，一道宝血分身狼狈躲避着来自虎鲨战舰的袭击。</br></br>宝血分身虽说能发挥出陆叶的全部力量，但终究手上没有合适的兵刃，所以面对这样堪比月瑶出手的攻击，根本没有反击的想法，再者，宝血分身每一次动手，都会消耗宝血之力，减少维持的时间。</br></br>所以宝血分身这边只做躲避。</br></br>那虎鲨战舰追杀而至，眼看分身被打的毫无还手之力，也慢慢放下了心，他们此前亲眼看到那恐怖的红符之力，怎能不忌惮？</br></br>如今大概确定这只是一道分身，自然没什么好怕的。</br></br>可就在这个时候，宝血分身身边一道人影闪出，陆叶凭空出现，一同出现的，还有一道虚幻的门户！</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51540370.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 04:15:31 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百七十三章 逃亡的方向</title><link>51532871.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>随着磐山刀的一刀斩下，包裹着陆叶的冲天红光宛若流质，倾数朝磐山刀中汇聚，紧接着一道巨大的红色刀芒，如一轮弯月般袭掠而出。</br></br>咔嚓声响起，陆叶只觉得持刀的右臂巨疼感传来，血肉崩裂，鲜血飞溅。</br></br>甚至就连磐山刀都微微嗡鸣了一下。</br></br>要知道这可是兵族獠所化之刀，如今虽只表现出灵宝层次，但那是受陆叶本身的修为所限，它的品质绝不止灵宝层次这么简单。</br></br>平日里陆叶无论如何催动自身的力量，磐山刀都不会有异常反应，但这一刀斩下，磐山刀却因为澎湃力量的反馈微微震动。</br></br>得亏这是獠所化，若还是以前的磐山刀，陆叶怀疑会不会直接崩碎，这样一刀的威能，已经超出了灵宝能够承受的极限。</br></br>不远处，那白发老者此刻瞳孔缩成了针尖大小，尽管在陆叶催动刀势的瞬间他就感觉不妙，可陆叶的动作实在太快，有心算无心，哪能反应过来，他还沉浸在即将收取界王花的兴奋和喜悦之中呢，转瞬间，死亡的威胁已经降临。</br></br>眼看那红色刀芒爆发，白发老者第一时间便想遁逃，然而他惊骇地发现，这一道刀芒竟是彻底锁死了自己的气息，除非他拥有瞬间远离此地十万里的能力，否则根本避不开这恐怖一击。</br></br>他急忙祭出一物，那东西看起来像是一块兽骨，随着法力疯狂灌入，兽骨轰然崩碎，朝白发老者身上反卷过去，眨眼功夫，白发老者体表就笼罩了一层灰蒙蒙的光幕，光幕之中，隐有一头异兽的虚影在游动。</br></br>这还没完，他同时又祭出了一口小钟模样的法宝，当头往自己身上一罩！</br></br>两大防护法宝加身，白发老者却没有丝毫安全感。</br></br>此时却容不得他再有旁的举动了。</br></br>月牙形的红色刀芒袭至身前，切豆腐一样，切开了那小钟法宝的护持，紧接着洞穿了灰蒙蒙的光幕，毫无阻碍地穿透老者的身躯……</br></br>老者身后不远处，还有两艘虎鲨战舰正在看热闹，他们是被白发老者刚才喝退的，没曾想会有这样的变故发生，驾驭这两艘虎鲨战舰的都只是星宿修士，反应可没白发老者那么快，当红色的月牙刀芒袭来时，他们甚至还没弄清楚到底发生了什么，就被席卷其中。</br></br>先是破了白发老者的两层防护，又将他灭杀当场，再破两艘虎鲨战舰，月牙刀芒的威势似乎有了一些衰减，可其速之快，其威之猛，依然可怖。</br></br>轰地一声巨响传来，整片虚空都在震荡，却是月牙刀芒斩在了那笼罩这一片星空的大阵上，直接将这座大阵斩出一道巨大缺口。</br></br>神风星盗团的诸多修士，一脸呆滞和惊恐，这忽然爆发出来的恐怖，让他们一时间震骇万分，险些以为有日照驾临了。</br></br>陆叶已急速朝那缺口冲去！</br></br>虽说斩杀了实力最强的月瑶后期，可对方还有两艘虎鲨战舰和一个月瑶前期，外加为数不少的敌人，此地不宜久留。</br></br>如今大阵被破，自然是赶紧逃离这里要紧。</br></br>还没等神风星盗团的修士反应过来，陆叶就已经冲至大阵缺口处。</br></br>正当他庆幸一切都在计划中的时候，忽然眉头一皱，转身回望。</br></br>只见那白发老者身死之地，根本没有他的身影，反而多了一件破破烂烂巴掌大小的傀儡。</br></br>那傀儡的身躯上有一道巨大的伤口，贯穿内外，看伤口的位置与比例，跟白发老者方才所受的伤势一模一样。</br></br>替死傀儡！</br></br>陆叶一眼认出了这玩意，因为当初他在星宿殿中见过这东西，这玩意可是保命的不二异宝，可以在承受致命伤害的时候将所有伤势转移到替死傀儡身上，从而保住自己的一条性命。</br></br>放在星空中，替死傀儡从来都是无价之宝，无比的稀少。</br></br>陆叶怎么也没想到一个星盗团的月瑶，身上居然有替死傀儡这玩意。</br></br>他立刻感觉不妙。</br></br>果不其然，一道强大的气息忽然自旁边的楼船中复苏，紧接着原本应该死去的白发老者身影突兀显露出来，脸色阴沉地盯着陆叶，咬牙低吼：“小子，我要你死！”</br></br>替死傀儡啊，何等珍贵的宝物，居然浪费在一个星宿后期身上。</br></br>尽管陆叶方才斩出的一刀恐怖至极，有瞬杀他的能力，但老者的眼力不凡，自然看出那是红符之威，否则一个星宿后期怎么可能斩出那样恐怖的一刀。</br></br>替死傀儡珍贵，红符同样珍贵。</br></br>一个星宿后期能有一道就不错了，怎么可能还有第二道？</br></br>话虽如此，可老者还是没敢贸然去接近陆叶，只是遥遥催动神念。</br></br>霎时间，蛮横强大的神念就如潮汐一样朝陆叶那边席卷过去，几乎凝聚成肉眼可见的形态，化作了一支长矛轰向陆叶。</br></br>凭他月瑶后期的底蕴，哪怕只是一道神魂攻势，也足以拿下一个星宿后期！</br></br>他是这么想的……</br></br>结果却是让他大为意外，因为那一道由神念凝聚而成的长矛在轰中陆叶的身躯之后，居然没起到应有的效果，陆叶只是身子微微一晃就相安无事了，然后头也不回地冲出大阵缺口。</br></br>怎么回事？白发老者愣了一下，然后大吼道：“追！”</br></br>直到此刻，余下的神风星盗团修士才如梦方醒，连忙各施手段，冲出大阵追击，白发老者更是身先士卒。</br></br>他损失了一件珍贵的替死傀儡，两件防护法宝，又损失了两艘虎鲨战舰，甚至连辛苦布置的大阵都被打破了，这下若是不能把界王花抢回来，那可就亏大了。</br></br>所以他无论如何都不会放过陆叶，尽管他没弄明白，一个星宿后期如何能收取界王花，可陆叶现身时的情景他看在眼中，切实看到界王花确实是被陆叶收取的。</br></br>只要追到那小子将他拿下来，界王花依然还是自己的。</br></br>此时此刻，他无比的懊恼，早知如此，在发现这小子踪迹的时候直接打杀算了，哪有这后面的许多波折，只是当时他想着让陆叶当苦力，再加上陆叶的修为比他差距太大，便没太在意。</br></br>陆叶这边已催动了血遁术，身形化作一道血光朝前急掠，而且在冲出大阵缺口的瞬间，三道宝血分身便已凝聚而出，与本尊兵分四路，朝不同的方位遁逃。</br></br>尽管他没想到白发老者有替死傀儡这样的异宝，可之前在花界中等待的时候，他已经做过种种推演了，所以任何糟糕的情况都在他的应对范围内。</br></br>他最担心的是神风星盗团那边不止自己看到的两个月瑶，万一有隐藏起来，自己之前没发现的呢？</br></br>现在的情况是有点糟糕，但没那么糟糕。</br></br>神风星盗团就两个月瑶，一个后期，一个前期，可白发老者借助替死傀儡死而复生却是他根本意料不到的，所以还是得承受一个月瑶后期的追杀。</br></br>能不能逃脱，还要看他的本事了。</br></br>不得不说，月瑶后期的神念果然强横，那毕竟是距离日照只有一步之遥的存在，陆叶当年虽然杀过一个月瑶后期，可对方是血族，被他天克，当时又有离殇附魂，做不得准。</br></br>白发老者这样的，一看就是上了年纪，在这个境界中沉浸不知多少岁月的强者，哪怕只是一道单纯的神念攻击，也不是星宿能够抗衡的。</br></br>陆叶能够安然无恙，全亏了七彩神莲。</br></br>在白发老者催动神魂攻击的时候，他就已经催动圣守，在神海中凝聚了层层防护，可惜彼此修为差距太大，层层圣守根本没起到太大作用就轰然破碎，紧接着那长矛一样的攻势就轰进了神海内，卷起滔天巨浪。</br></br>换做正常情况，一个星宿遭遇这样的攻势，要么神海破碎，要么神魂受创，别说逃跑了，能不能活命都是两说。</br></br>但就在这危机时刻，七彩神莲中居然有七彩的霞光铺展开来，霞光所过之处，动荡的神海居然很快平息。</br></br>陆叶真没想到，七彩神莲除了温养神魂之外，还有镇压之效，若如此的话，他以后再遇到类似的神魂攻势，就完全不需要惧怕了。</br></br>神海中的幽灵船虽然也诡异强大，可那只能用在旁人的神魂灵体侵入自身神海的时候，与七彩神莲发挥的作用并不一样。</br></br>出了大阵，陆叶本尊立刻便朝一个方向遁逃，这是此前推演的计划。</br></br>其实这个时候他能逃离的方向只有两个，一个是洞虚星系！</br></br>任何一个星系都不会欢迎星盗团的，洞虚星系内有日照强者坐镇，神风敢追进去，只要惊动了那边的日照，绝对不可能活着离开。</br></br>但逃向洞虚星系有一个弊端——万一界王花的消息泄露，陆叶可不能保证洞虚星系的日照不敢兴趣。</br></br>要知道那洞虚界，可不是顶级界域，对界王花这样的宝物岂能不觊觎？</br></br>白发老者一旦被对方的日照盯上，为了活命大概率会抛出界王花这样的诱惑。</br></br>别到时候脱离虎口，入了狼窝，那情况就不妙了。</br></br>所以逃向洞虚星系的方案陆叶根本没做考虑。</br></br>既不能逃向洞虚星系，那就只有一个方向了。</br></br>阴阳大磨盘！</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51532871.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Mon, 24 Jul 2023 11:10:54 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百七十二章 界域破碎</title><link>51528121.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>其实如果只是单纯地在神风星盗团手下逃命，陆叶还是有点把握的，当初星宿前期修为，被汤钧一个月瑶中期追杀，他还凭借虚空灵纹周旋了好久，当然……这跟汤钧本身底蕴不强有关，但在逃命这种事上，他本身就有很大的优势。</br></br>以前只能借助天赋树分身和虚空灵纹，如今还多了三滴宝血分身，逃命的机会就更大了。</br></br>而且眼下他的修为比起当初也强大了不止一点，对方想抓住他没那么容易。</br></br>关键是那一座大阵！</br></br>神风星盗团在动手之前，布置了大阵遮掩了那一大片星空。</br></br>他们的所为终究是见不得光的，而且毁灭一座界域的动静不小，这里又算是洞虚星系的外缘地带，自然要先行遮掩。</br></br>布阵之人的造诣要陆叶高出不少，否则之前他也不会到了近前才有所察觉。</br></br>那座大阵可不单单只有遮掩之效，必然还有很强的困束之力，不破大阵的话，就休想离开！</br></br>凭他和花界内三族的力量，根本不可能打破那座大阵。</br></br>只能动用红符了！</br></br>苏玉卿当年送他两道红符傍身，对付青黎道界的老妪秦远黛的时候用了一道，剩下一道一直被他温养在体内。</br></br>当年击杀秦远黛的时候，他只星宿初期，而且红符在他体内温养并没有多久，依然让秦远黛无力招架，一击灭亡。</br></br>眼下他星宿后期，红符在体内又温养了这些年，威力之强自然要远超当初。</br></br>这样的一道红符凭他眼下的修为催动起来，对付日照希望不大，不过对付一个月瑶后期，运气好的话，说不定能直接灭了对方。</br></br>而且陆叶在自身体魄修炼到极致，诞生了宝血之后，还发现一件让他惊喜的事，那就是借助宝血来温养红符的话，效果要比寻常的温养好很多。</br></br>这是应有之事，小人族的符篆本就是要借助修士的气血之精来温养的，以前陆叶的气血之精虽然不俗，可还在星宿的层次中，但宝血中蕴藏的气血之精，已然有超越星宿的痕迹了，拿来温养红符自然效果出众。</br></br>可惜时间尚短，若是让陆叶再温养个十几二十年的，这道红符绝对能对日照构成威胁。</br></br>红符固然珍贵，可若是用它来换取自己的一线生机，一朵界王花，那这个买卖是绝对赚的。</br></br>所以陆叶并无心疼之意，符篆这种外力，本来就是用在这种关键时刻。</br></br>一切思量妥当，至于到时候局势如何，那就只能尽人事，听天命了！</br></br>眼见木诃与黑伞还要请命，陆叶微微一笑道：“两位莫急，我自有安排，顺利的话，咱们大概能逃过这一劫。”</br></br>黑伞与木诃不再多言，不过暗地里却做好了拼死一搏的准备。</br></br>到不是不信任陆叶，只是敌我双方实力差距太大。</br></br>花界内部，是可以看到外面的情景的，身为花族的族长，花千影在花界中拥有许多便利。</br></br>要不然方才他们几个也不会发现陆叶的身影，主动将他接引进来的。</br></br>此时此刻，众人面前的虚空中，就如一面镜子样影照着外面的情况。</br></br>神风星盗团的攻势明显变强了许多，想来应该是陆叶忽然被接引进来触动了他们的神经，在那白发老者的命令下，星盗团的成员攻势愈发狂猛，几艘虎鲨战舰也不断地打出攻击。</br></br>甚至就连那个炎族月瑶也出手了。</br></br>唯独那个白发老者，负手站在星舟上，脸色阴沉地望着下方的界域。</br></br>他不知道陆叶为什么会被接引进花界中，但无论怎么看，这都不是什么好现象，不过一个星宿后期，他也没放在眼中。</br></br>只要能破灭这座界域，那么界王花便是他的囊中之物了。</br></br>陆叶进来的时候，花界还安宁无恙，但随着时间流逝，整个花界都开始震动起来，这是外面的界域被破坏的越来越严重的征兆。</br></br>三族生灵，无论花族还是木灵或者孢族，都神色紧张起来，因为决定他们生死的时候即将到来。</br></br>木诃与黑伞对视一眼，都看出了彼此眼中的决然，虽然陆叶之前说了自有打算，可实力差距摆在这里，他们依然决定在界域破灭，界王花显露的瞬间冲杀出去，不求杀敌，只求给陆叶制造一点逃生的希望，若陆叶真能因此而成功逃脱，那他们也能含笑九泉了。</br></br>蓦然间，花界的震荡前所未有的剧烈，三族生灵一个个都东倒西歪，惊呼不已。</br></br>“界域要破碎了！”花千影紧张的脸色发白。</br></br>木诃与黑伞迈出一步，正待杀出花界时候，却忽然身形僵住，齐齐震骇地朝陆叶那边望去。</br></br>因为就在这一瞬间，陆叶身上居然跌宕出极为恐怖的气息，他们目光瞧来时，只见陆叶整个人都被一团耀眼红光包裹。</br></br>“这是……”木诃瞳孔一缩。</br></br>“红符！”黑伞认出了那红光的本质，一个星宿后期不可能催动这样的威势，唯一的可能便是红符之威。</br></br>而且从那恐怖的力量波动来看，这还不是一般的红符，绝对是出自小人族的红符。</br></br>一般的红符由一个星宿后期催动，没有这样大的动静，他们两个虽然不算见多识广之辈，可小人族的红符大名还是有所听闻的。</br></br>原来如此！</br></br>木诃与黑伞恍然大悟，之前他们还不清楚陆叶的底气在哪，原来是有红符傍身，若如此的话……还真有希望逃出此地。</br></br>陆叶身上的气势愈发狂暴，红光笼罩之下，就连双眸和一头黑发都变成了血红之色，让人望而生畏。</br></br>周身灵力涌动，疯狂地往朝体内红符中灌入，陆叶只觉得体内的红符气息越来越危险，越来越骇人，有一种随时可能爆开的感觉。</br></br>他尽量在往红符内灌入灵力的同时压抑着红符的爆发，因为他能预感到，这样的爆发只有一击！</br></br>这一道红符，与他上次激发的红符功效不太一样……</br></br>哪怕同样出自苏玉卿之手，可她炼制红符也要看运气，所以不可能每一道红符都是相同的功效。</br></br>咔嚓……</br></br>有什么东西破碎的声音响起，花界的动荡在一瞬间达到了巅峰，所有生灵都不由生出一种天地颠倒之感。</br></br>界域破碎了！</br></br>就是在这个瞬间，陆叶感觉自己神海中，扎根在七彩神莲花蕊中的界王花投影，与什么神妙在冥冥之中取得了联系。</br></br>自收了这道投影之后，陆叶便再没察觉到什么异常了，但此刻终于有了反应。</br></br>收取投影，既是一种模拟，也是一种定位，当界王花显露时，借助这种定位还有花千影的相助，陆叶这边就可以轻松将之收取。</br></br>“道友，小心了！”花千影的声音随之响起，凭自身花族族长，和第一个孕育自花界生灵的身份，全力相助陆叶收取界王花。</br></br>随着她声音的响起，整个天地都开始变得模糊，世界仿佛坍缩了一样，朝陆叶的神海中涌来！</br></br>值此之时，那遮掩大阵内，楼船一样的星舟上，白发老者神色激动地一步踏出，朝刚刚被破碎的界域掠去。</br></br>随着界域的破灭，一朵洁白又巨大的花朵突兀地呈现在他的视野中。</br></br>界王花！</br></br>果然，他得到的消息没错，这座界域中真的藏有界王花，这可是星空所有大型界域都觊觎万分的宝物，这一趟只要能够得手，日后就可以彻底摆脱星盗的身份了，所得好处将是他这一辈子，乃至下一辈子都难以奢望的。</br></br>心情激动，乃至枯老的大手都在颤抖，前掠之时更是怒吼道：“都给我滚开！”</br></br>他要亲自收取这朵界王花。</br></br>星盗们自然不敢对他有所忤逆，闻言纷纷避退，目光灼热地望着那忽然出现的巨大花朵。</br></br>不过他们也知道，如今整个星盗团，有能力收取这朵界王花的，只有白发老者，就连那个炎族月瑶都不成。</br></br>冲至界王花不远处，白发老者的目光迷离，如望着这世上最珍贵的瑰宝一样看着界王花。</br></br>正待催动魂力收取时，老者忽然眉头一皱，因为他发现那洁白无瑕的界王花中，忽然多了一点红光。</br></br>他还没反应过来到底是怎么回事，那红光就骤然扩张，瞬息间将整个界王花都染的血红。</br></br>下一瞬，巨大的界王花忽然消失不见，一道红光笼罩的身影突兀地出现在他的视野中。</br></br>这突发的变故不但让关注这边的星盗团修士们看的一怔，就连近在咫尺的老者也愕然无比，完全没反应过来到底发生了什么事。</br></br>可随着莫大的恐惧降临，他哪怕不知道发生了什么事，也知道大事不妙了。</br></br>红光笼罩中，陆叶蓦然睁开了眼睛，一双眸子化作了两轮血月，磐山刀轰然出鞘！</br></br>红符的恐怖威能加持下，他感觉无论面前是什么，都可以一刀破之！</br></br>按照原定的计划，他如今要做的，就是赶紧锁定白发老者的位置，一刀将他斩了！</br></br>只要杀了这个实力最强的白发老者，剩下都不足为虑。</br></br>他本还担心找不到对方，或者对方距离自己太远，谁曾想才收了界王花，身形显露，就看到对方站在自己不远处。</br></br>这还真是……巧了！</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51528121.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Mon, 24 Jul 2023 04:15:24 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百七十一章 最后一个问题</title><link>51513056.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>因为知道连木诃和黑伞都没能成功，所以陆叶不敢大意。</br></br>不过出乎他意料的是，炼化起来并不算太困难，陆叶觉得很轻松就将这投影炼化成功了。</br></br>木诃在一旁好心提醒：“我与黑伞老弟之前炼化的时候，也没有遇到太多难处，但将它收进神海的时候，却有了极为恐怖的消耗，小友小心了，若是察觉不妥，立刻放手，不能强求。”</br></br>他当初将这投影收进神海的时候，整个神海剧烈动荡，险些魂力被抽干，几乎是在鬼门关走了一趟。</br></br>黑伞的遭遇也差不多。</br></br>“知道了。”陆叶点点头，小心翼翼地将面前的投影收进神海。</br></br>这个过程中，无论花千影还是木诃黑伞都紧张地关注着。</br></br>下一瞬，投影消失不见，陆叶神色一凛，因为他察觉到，在自己收入了这投影的瞬间，神海便剧烈动荡起来，哪怕有镇魂塔镇压也无济于事，整个神海就像是海啸爆发，海水翻涌，滔天巨浪起伏。</br></br>如果只是这样，陆叶还能勉强坚持一下，可让他更加骇然的是，这界王花的投影被收进神海后，竟在疯狂吞噬自身的魂力，随着这种吞噬，界王花的投影也开始震动不休，有一种要从自己的神海脱离出去的感觉。</br></br>花千影一直在关注他的情况，见状知道情况不妙，立刻开口道：“不要继续了！”</br></br>陆叶点点头，正待卸力，让界王花投影脱离时，神海之中忽然七彩霞光绽放，霎时间，七彩的光芒就铺满了整个神海。</br></br>那七彩的霞光似有一种极为奇妙的冲刷之力，所过之处，原本动荡不宁的神海瞬息间风平浪静。</br></br>陆叶压力大减，连忙将目光投向自己神海中的七彩神莲。</br></br>此时此刻，这七彩神莲光彩缭绕，方才的一切明显都是它的功劳。</br></br>七彩的霞光还在不断冲刷着神海，不但神海平息，就连震荡不宁的界王花投影也在这种奇妙的洗礼下变得安稳。</br></br>好像毛躁的小兽得到了心灵上的安抚，不但没有再有什么异常，反而主动朝七彩神莲那边靠拢过去。</br></br>过得片刻，一切平稳下来。</br></br>陆叶徐徐睁眼，表情古怪。</br></br>最近一段时间，自己这神海多了好多奇奇怪怪的东西，先是七彩神莲，如今又来了一朵界王花的投影……</br></br>仔细观瞧的话，此刻那界王花的投影居然就扎根在七彩神莲的花蕊之中，让这一朵七彩的神莲增添了一抹纯洁的白色。</br></br>“这是……”花千影诧异无比地望着陆叶，木诃与黑伞同样一脸不解。</br></br>方才陆叶的表现明明力有未逮，即将失败，怎么忽然间就变得风轻云淡起来。</br></br>“成功了？”花千影不确定地问道。</br></br>陆叶道：“那投影如今就在我的神海中，这算成功吗？”</br></br>花千影一呆，怔怔道：“当然……算……”紧接着又紧张起来：“可有什么不适的地方？”</br></br>她怎么也没想到，陆叶一个星宿后期居然能收取界王花的投影，要知道木诃与黑伞两个月瑶都没能做到，而且按她的推算，不是花族的外族想达成此事，最少也要月瑶后期的修为，只有这样的修为，神海的强大才足以承载界王花。</br></br>总不能说陆叶一个星系的神魂力量能媲美月瑶后期，若如此，未免太夸张了些。</br></br>陆叶的神魂力量虽然比起同境界修士要强大很多，可与月瑶后期还是有很大差距的，这次能够成功，完全是因为七彩神莲的原因，它代替陆叶的神海，成了承载界王花的根基，否则单靠陆叶自身的神海，根本不可能成功。</br></br>一切都是机缘巧合。</br></br>若不是之前去了一趟魂族祖地，有了七彩神莲这样的收获，就没有眼下的成功。</br></br>此时此刻，那界王花的投影就扎根在七彩神莲之上，除了看起来怪异一些，好像没什么让人不适之处。</br></br>“真的成功了？”花千影兀自不敢相信，本以为这次等待花族的将是毁界灭族的命运，谁曾想陆叶的忽然到来让事情峰回路转。</br></br>她的心情太忐忑了，因为如果真的成功，那花族就可能有一线生机，她说话之时看着陆叶，就如同破开黑暗的一道曙光。</br></br>“应该是！”陆叶正色点头。</br></br>一旁木诃与黑伞张大了嘴巴，好半晌，木诃才释然道：“不愧是被轮回树看中之人，果然非比寻常。”</br></br>自古以来，能被轮回树看中，得赐印记者，哪一个不是天资绝顶，能常人所不能？眼前的事虽然有些难以理解，可想想陆叶终究是轮回树看中的人，好像又不是那么难以理解。</br></br>“收取的时候，那投影在疯狂吞噬我的魂力，如今扎根下来，为何又没有反应了？”陆叶问道。</br></br>花千影终于平复了激动了心情，确定陆叶这边是真的成功了，深吸一口气，饱满的胸口微微起伏了一下，开口解释道：“方才是一种模拟，整个过程与收取真正的界王花没太大差别，唯一的差别就是收取之后，因为是模拟，你收取的也只是一道投影，所以才没有反应，但若是收取真正的界王花，你的魂力会持续不停地消耗着，你……能坚持吗？”</br></br>陆叶神色一肃：“消耗的速度怎样？”</br></br>如果消耗的速度不快，他当然可以坚持，七彩温神莲一直在发挥作用呢，而且他本身神魂力量就很强。</br></br>花千影摇头道：“不清楚，但理论上来说，那是星宿无法支撑的，就连月瑶也撑不了多久。”</br></br>外面那神风团的月瑶后期，就算真的成功收取了界王花，也会尽快在短期内出手，绝不可能留在手上搞什么奇货可居，待价而沽的事，因为时间长了，他未必抗得住。</br></br>说完之后，花千影的表情不由暗淡，是啊，就算陆叶能收取界王花又如何？坚持不了太久的话一样没用。</br></br>“花族这边有能补充魂力的灵丹吧？”陆叶问道。</br></br>花千影回过神，点头：“有的。”</br></br>“那就都拿过来，不管品质如何，甚至说一些能补充魂力的原材料也要。”</br></br>花千影意会道：“你想通过吞服灵丹来补充消耗？”</br></br>“除此之外，别无他法了。”</br></br>花千影想了想，颔首道：“倒是可以一试。”不过陆叶就算炼化速度的再快，应该也快不过消耗的速度，可有灵丹相助的话，应该能拖延一段时间。</br></br>这一支花族当中，花千影的地位是最高的，几乎相当于这一支族群的族长，因为此处花界中，她是第一个孕育出来的花族。</br></br>当下，在她的吩咐下，花族这边储备的所有恢复魂力的灵丹，乃至一些用来炼制灵丹的药材，都被拿了出来。</br></br>花族虽然盛产炼丹师，而且一个个炼丹技艺都很厉害，可无论多么厉害的炼丹师都是一步步成长起来的。</br></br>在炼丹技艺不高的时候，他们炼制的灵丹品质自然不怎么样。</br></br>所以花族拿出来的灵丹品质参差不齐。</br></br>不过对陆叶来说，这都无所谓，对他来说，哪怕是废丹，但凡有一点恢复魂力的药效，都是有用的，无非就是多消耗一些天赋树的燃料。</br></br>在离开万象海之前，他可是大量补充过天赋树的燃料，就怕不用够。</br></br>除了灵丹之外，还有许多能恢复魂力的花花草草，这些都是花族自己培育出来的。</br></br>更何况，他手上还有魂族那边赠送的魂玉！</br></br>从魂族祖地离开的时候，虚元给了他一枚储物戒，那里面装了足足一千块魂玉，比一千枚极品炼神丹的药效还要强大。</br></br>陆叶就不信，有这么多好东西支撑，自己会坚持不住！</br></br>魂力消耗的问题应该得到解决了，陆叶颇有些期待地问道：“我什么时候收取界王花？”</br></br>这玩意肯定要带回九州安置啊，一个能迅速成长的大型界域，一个依附界域能与界域相辅相成的界王花，天造地设的一对，谁也别想将它们分开！</br></br>花千影苦涩一笑：“如我之前所说，界域破灭之时，界王花才会与依附的界域分离，唯有在那个时候，你才能收取界王花的本体！”</br></br>陆叶点点头，想想方才模拟的场景，问题不大，如今他就在界王花的花界内部，界域破碎之时，外面的人短时间打不进花界来，到时候他收取界王花用不了多少功夫。</br></br>“那么剩下就只有一个问题了。”陆叶抬头望着天空。</br></br>外面的神风星盗团！</br></br>界域破碎，界王花显露，就算陆叶能成功将之收取，也要面临一个难关，那就是如何在神风星盗团的眼皮子底下逃走。</br></br>木诃与黑伞对视一眼，齐齐道：“我们去阻他一阻！”</br></br>三族这边除了他们两个月瑶，其他最高只是星宿，面对神风星盗团只是白给，也只有他们能出点力气了。</br></br>若能让陆叶带着界王花逃走，那他们两个哪怕战死当场，也死得其所。</br></br>陆叶摇头道：“不成！”</br></br>且不说神风星盗团那边有一位月瑶后期，还有好几艘虎鲨战舰呢，星宿境上去是白给，木诃与黑伞两个月瑶前期上去同样是白给。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51513056.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 10:12:11 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百七十章 我试试</title><link>51511163.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>“正是阴阳大磨盘！”花千影露出无奈神色，“如果没有这座星空奇观，外面的界域不说成为大型界域，最起码不会只有简单的生机，必然已经孕育出了生灵，可是因为阴阳大磨盘，外面的界域才会是道友看到的那样。”</br></br>阴阳大磨盘在不断地成长，成长的养分便是汲取周边的一切，外面的界域距离阴阳大磨盘虽然还有些距离，可依然难以抵挡那座星空奇观带来的影响。</br></br>甚至说，如果没有界王花的依附反哺的话，外面那界域连简单的生机都早已不复存在。</br></br>正是因为有界王花的依附反哺，这座界域才没有彻底化作死星荒星。</br></br>眼下那座界域还能维持着简单的生机，可随着阴阳大磨盘的持续扩张，早晚会沦陷，而这个时间恐怕用不了多少年了。</br></br>这么看来，界王花对一座界域的成长果然有很大的助益，要知道这里已经是荒芜星域，所见只有死星荒星和破碎的浮陆，界王花的助益却能在某种程度上抵消阴阳大磨盘那样的星空奇观带来的影响……</br></br>陆叶立刻意识到这神物的厉害。</br></br>这样的神物若是得到，拿出去卖的话，顶级界域会是什么态度暂且不提，那些大型界域只怕要抢疯了。</br></br>谁不想自家的界域早日晋升顶级界域呢？可界域底蕴的提升不像修士修行那么简单，那是需要漫长岁月积累的。</br></br>可若是有界王花依附，与界域之间相辅相成，必然能极大地缩短这个时间。</br></br>直到此刻，陆叶方才明白花千影所说，神风星盗团更看重此地神物是什么意思，对比花族本身，界王花的价值不可估量，这玩意若是得手的话，神风星盗团完全可以金盆洗手了，就算入住某个大型界域，也能被人家奉为座上宾！</br></br>话说回来，九州需要界王花啊！</br></br>九州才刚晋升大型界域没多久，虽说有血炼界和无双大陆的底蕴可供吞噬，但即便吞噬了这两座界域的界域，九州距离晋升顶级界域也遥遥无期，九州唯一的优势就是小九，因为小九的存在，九州是一座能迅速成长的界域，放眼整个星空，如九州这样的界域都没几个。</br></br>要不然当年也不会让那个叫跃辛的日照如此欣喜。</br></br>一座能迅速成长的界域，若是再有界王花辅佐……陆叶不敢想象画面的美好。</br></br>他的心思不由活络起来，可一想起外面还有一个神风星盗团，就有些头大。</br></br>整个神风星盗团的实力不算太强，关键人家有一个月瑶后期，这是陆叶如今根本无法抗衡的。</br></br>想了想，陆叶问道：“外面的星盗团正在想办法毁灭界域，若是界域被毁，对界王花会有什么影响？”</br></br>按花千影所说，界王花是依附在界域之中，类似寄生，却又不是，陆叶不知界域被毁对界王花有什么影响，但可以肯定没什么好事。</br></br>花千影道：“界王花一旦依附在某个界域之上，便再也无法分离了，而没有我们花族打开门户的话，任何人都无法进来。想要分离，只有一个办法……”</br></br>“毁灭界王花依附的界域！”陆叶了然。</br></br>如此来看，那神风星盗团不知通过什么渠道得知了这里有一朵界王花，也知道如何将界王花与界域分离，所以才会出手破坏界域。</br></br>一旦界域被毁，那界王花就会显露出来，到时候自然就可以收走了。</br></br>说到这里，花千影露出黯然神色：“其实就算外面的星盗团不毁灭界域，我们原本的计划也是要想办法毁灭的，阴阳大磨盘在持续扩张，界王花的反哺已经无法让这座界域维持太久的生机了，一旦界域的生机凋零，界王花的花界也会遭遇重创。”</br></br>所以对这一支花族来说，唯一的出路就是在这些事发生之前，自行毁灭界域，带走界王花，另寻别处落脚安置。</br></br>他们对界域的要求不高，只要环境不是太差，有界王花相助，被他们选中的界域也能迅速成长起来。</br></br>“那为什么没有行动？”陆叶问道。</br></br>花千影苦涩道：“实力不足！想带走界王花，需得有强大的神魂之力，因为界王花并非实物，而是一种似虚似实的存在，它除了依附在界域之上外，只能被收进神海中，我只有星宿，神海不足以承载界王花，强行收取，神海恐怕要崩灭。”</br></br>这也是花千影这一支花族头疼的地方。</br></br>他们孕育自界王花的花界，所以他们的实力强弱，与界王花花界的层次息息相关，若没有阴阳大磨盘这么多年的不断吞噬，界王花的花界早就成长起来了，花千影的实力也不会只有星宿这么简单，可就是因为阴阳大磨盘，界王花的花界成长不起来。</br></br>花界的层次提升不起来，花族的修为就无法提升。</br></br>这也是花千影所在的这一支花族没有月瑶诞生的根本原因。</br></br>“原本木诃道友和黑伞道友晋升了月瑶，我们还觉得事情大有可为，可两位道友尝试了一下，发现还是不成。”</br></br>木诃与黑伞在旁边露出惭愧神色。</br></br>人家花族收留了他们，让他们有了容身之地，更助他们晋升了月瑶，结果到头来他们却是半点忙也帮不上，心里着实过意不去，归根结底，还是神魂力量不够强大。</br></br>“我之前离开花界，前往万象海，就是找一个值得信赖能帮我们的强者，可惜没找到。”</br></br>指望花族本族是不行了，花界的层次不提升，自花界中孕育出来的花族实力最高只有星宿，这跟当年九州只有神海境是一个道理。</br></br>所以花族这边就想着能不能找个助力，可按花千影的估算，想要收取界王花，少说也的月瑶后期，她一个星宿后期去了万象海那样的地方，哪有太多门路接触这等强者，而且就算接触了，人家品性如何也无法断定。</br></br>在万象海那边蹉跎了几年，最终只能返回，结果才回来没多久，就遭遇了眼下的危机。</br></br>如今界域被攻，用不了两三日就会被破，到时候界王花显露，花族前途堪忧。</br></br>他们如今能想到的唯一办法，就是集花族，木灵，孢族三族之力，在界域被破的瞬间发起反攻，看有没有击败对方的可能。</br></br>可对方终究有一位月瑶后期坐镇，还有一位月瑶前期，木诃与黑伞就算都晋升月瑶了，也不可能是人家的对手。</br></br>再者，外面还有好几艘虎鲨战舰虎视眈眈，这玩意激发出来的威能，与月瑶出手没什么区别。</br></br>真到了界域被破的时候，等待三族的极有可能是战败，被奴役的命运。</br></br>“收取界王花，需要的是神魂力量吗？”陆叶若有所思。</br></br>“是的。”花千影颔首，她若能晋升月瑶，凭自身种族的特性与界王花的联系，收取界王花应该没太大问题，可她偏偏没办法晋升月瑶。</br></br>“我可以试试吗？”陆叶问道。</br></br>神魂力量……他自信要超出同境界修士一大截，毕竟那么多壮大神魂的滋补之物不是白吃的。</br></br>不过木诃和黑伞都试过了也不成，他不知道自己与木诃黑伞的神魂力量差距有多大，可事已至此，只能死马当活马医了。</br></br>如果能成，还有一线生机，实在不成，那就只能拼死一搏了。</br></br>花千影显然也明白这一点，所以对于陆叶的请求并没有拒绝：“自然可以，不过道友还要小心些，虽然只是尝试，可依然有极大的凶险，但有不妥，还请立刻中止！”</br></br>其实在万象海那边遇到的形形色色的人当中，她对陆叶的观感最好，因为在万象海那几年，陆叶是唯一一个对她伸出过援手的修士，若陆叶是个月瑶后期，当时她大概率会请陆叶出手相助，可陆叶的修为跟她一样，都只是星宿后期，她就没有提了。</br></br>陆叶点头：“我需要做什么？”</br></br>“稍等！”花千影这般说着，周身魂力涌动起来。</br></br>很快，整个花界都开始震动，好似有什么东西正在孕育而出。</br></br>无数点点荧光从四面八方飞舞而来，察觉到这异象，花界之中所有生灵都被吸引了目光。</br></br>花界虽大，可其实里面的生灵并不多，因为三族的族人数量本来就很少，林林散散加在一起也不足两百。</br></br>陆叶的观瞧中，那无数荧光在花千影面前汇聚，很快便凝聚出一朵花来。</br></br>花朵有人头大小，纯洁的白色，一尘不染，看起来倒是没有太多出奇的地方。</br></br>但这却是星空中价值最昂贵的宝物之一，界王花的投影！</br></br>真正的界王花依然依附在界域之中，界域不破，本体不显，所以此刻呈现在陆叶面前的，只是一道投影。</br></br>虽然只是投影，却是界王花的根源凝聚，陆叶想要收取的话也不是那么容易的。</br></br>但相应地，陆叶若是能将这道投影收取，那就意味着他就收取界王花的能力！</br></br>花千影道：“道友可催动魂力，就如炼化宝物一样炼化它，看看能不能将之收进神海中。”</br></br>陆叶点点头，如法施为，魂力涌动起来，朝那界王花的投影包裹过去。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51511163.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 04:17:11 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百六十九章 花界</title><link>51504557.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>木灵族族长木诃，孢族族长黑伞，还有花千影……</br></br>这三个居然凑到了一起，着实让陆叶感到惊奇。</br></br>花千影不解地望着陆叶：“你怎么跟那些人在一起？”</br></br>与陆叶接触的次数不多，但她能感觉到，陆叶不是坏人，所以有些想不明白，陆叶怎么跟那群星盗搅和在一处了，外面那些家伙可不是什么好人。</br></br>“说来惭愧。”</br></br>陆叶将自己之前的遭遇简单地说了一下，其实归根结底就是运气差，他赶路赶的好好的，结果撞上这么一档子事，察觉不妙的时候想遁逃已经来不及了，被人家抓了壮丁，丢过来当苦力。</br></br>要不是得眼前这三位接应，他还在外面思量脱身之策呢。</br></br>花千影微微颔首：“原来如此！”</br></br>就说感觉陆叶不可能是坏人，再怎么样也不至于沦落为星盗的一份子，原来事出有因。</br></br>“这座秘境是什么情况？”陆叶感到惊奇。</br></br>可以确定的是，这里是秘境的空间，只不过从外面居然察觉不到任何痕迹，若不是面前这三位主动打开门户把他接应进来，他还真不知道此地有个秘境。</br></br>“还有你们三位，怎么都在这里，这里是木灵和孢族的新家园吗？”陆叶现在很多疑问。</br></br>木诃道：“算是吧，不过这里其实是花族的家园。”</br></br>“花族……”陆叶呢喃了一下，然后转头看向花千影，恍然大悟：“你是花族？”</br></br>花千影微微颔首，算是承认了。</br></br>陆叶露出了然神色：“原来如此！”</br></br>就说花千影的炼丹技艺怎么那么高超，原来是花族！</br></br>星空诸族，各有神异之处，花族最擅长的便是培育花花草草，可以说经由他们之手培育出来的灵花异草无论品质还是药效，都要超出正常很多。</br></br>而且花族是一个盛产炼丹师的种族，因为他们本身对灵花异草这种东西有着天然的了解，所以在炼丹的时候自然有得天独厚的优势。</br></br>可以说每一个花族，都是极为出色的炼丹师。</br></br>放眼星空，花族虽然不如魂族和人鱼族那么稀少，却也不是什么大族，而且这个种族因为普遍战斗力比较低下，一般来说都是依附别的强大种族而生存。</br></br>那些强大种族都很欢迎花族的依附，毕竟哪个修士修行起来不需要灵丹呢？有一支花族作为后勤保障，修士们修行起来效率也能有所提升。</br></br>“至于我们为什么会在这里……”木诃将当年他们与陆叶分开之事娓娓道来。</br></br>当初他们将星宿之下的族人安置进轮回树的树界，剩下的星宿族人便踏上了寻找新家园的路程。</br></br>但是过程并不顺利，孢族也就罢了，关键是木灵族这个种族因为能孕育出木晶这样的东西，很容易被人觊觎。</br></br>他们一路上找了许久，都没能找到适合生存的界域，哪怕他们已经尽量隐藏了行踪，可在星空中活动，依然会被有心人盯上，大大小小的战斗遇到了好几场，陨落了一部分族人。</br></br>本来他们两族星宿族人数量就不多，这下更少了。</br></br>直到有一天，遇到了一个花族，在那个花族的指引下来，来到这一处界域，进了这秘境，这才算彻底安顿下来。</br></br>若是旁的种族遇到难处，花族哪怕碰到了，也不会去插手，毕竟他们本身也不是什么强大的种族，可木灵和孢族不一样，这两个种族与花族有着天然的亲近成分，所以那位遇到木诃和黑伞的花族才会出言指点。</br></br>有了具体的目标，木诃与黑伞带领着剩下的族人，又经历了不少磨难才终于来到这里。</br></br>后来在花族这边的帮助下，木诃与黑伞也先后晋升到了月瑶的程度。</br></br>可惜好景不长，此地很快被一伙星盗团给盯上了，紧接着便是陆叶遇到的事了。</br></br>陆叶静静听着，只觉木灵一族和孢族的命运可真坎坷，再联想到人鱼族和魂族，他忽然发现，这些珍稀的又有奇特的能力的种族，在星空中生存起来当真不容易。</br></br>动不动就会被强者盯上，当真是匹夫无罪，怀璧其罪。</br></br>其实陆叶当年是想指引木诃与黑伞，带领族人前往九州的，无论木灵还是孢族都有一些奇特的本事，他们的数量又不多，九州还是很欢迎他们的，但因为路途太过遥远，便没有提这事。</br></br>“外面的星盗团是盯上花族了？”陆叶问道。</br></br>擒获如花族这样的稀少种族，拿出去售卖，对一些星盗团来说无疑是发家致富的好路子，就如当年离殇被擒，最后丢进了拍卖会中拍卖一样，若不是陆叶倾家荡产将她买过来，天知道她如今会是什么遭遇。</br></br>离殇当年被擒只是运气差，才出魂族祖地没多久就碰到个日照，星宿对日照，哪有什么反抗的余地，花族这边的情况不一样，外面的星盗团是盯着他们过来的。</br></br>花千影闻言，苦涩摇头：“他们盯上了的可不单单是我花族的族人，还有这处秘境本身！”</br></br>或者说，这处秘境本身，才是那星盗团更看重的东西，花族虽然值钱，可在价值上却根本无法与这处秘境相提并论，哪怕一千个一万个花族都不行！</br></br>“他们是想占据这秘境？”陆叶不解，转头四望，想看看这秘境有什么特别的地方。</br></br>他方才进来只是匆匆一观，倒是没仔细查探，此刻细细感知，发现这秘境的环境很不错，内里培育了大量的灵花异草，除了有一些木灵族和孢族之外，还有上百个花族在这里生存，不过这些花族的实力都不怎么样，花千影这样的在花族当中算是强的了。</br></br>不过这秘境本身……已经能与一般的大型界域相提并论了。</br></br>如果不是知道此地是秘境，陆叶真要以为这里是另外一个界域。而且他能感觉到，这秘境内有一些特别的力量，非常适合在这里培育灵花异草。</br></br>可外面的神风星盗团费心费力占据这秘境做什么？此地算是洞虚星系的外缘，从他们偷偷摸摸行事就可以看的出来，他们也不敢轻易暴露自身，免得被洞虚星系的强者看到。</br></br>所以就算他们打下了这座秘境，也不可能长时间占据的，这地方对星盗团来说可不安全。</br></br>除非这秘境有什么特别的地方，能够吸引他们。</br></br>花千影欲言又止，显然是不知该不该跟陆叶说一些秘辛，木诃开口道：“没关系的，陆小友可是被轮回树看重，得赐过轮回树印记的，他的人品值得信赖。”</br></br>花千影顿时一惊，诧异地望着陆叶：“你得赐过轮回树印记？”</br></br>黑伞也在一旁解释道：“之前不是跟你说过，我们生存的蓝玉界遭遇了血族的入侵，是轮回树派遣陆小友救了我们。”</br></br>这事两位族人确实跟花千影说过，只是她怎么也没想到，那个救了两族的人，居然会是陆叶。</br></br>花千影又有些疑惑：“你不是叫李太白吗？”她的认知中，陆叶便是无双岛李太白！可是两位族长却称呼他为陆小友。</br></br>陆叶挠了挠脸：“化名，化名！”</br></br>花千影了然，修士出门在外，弄个化名遮掩身份，是常有的事。</br></br>不过既是被轮回树看重，又得赐轮回树印记的，那人品确实值得信任。</br></br>当下没了顾虑，徐徐解释道：“花族的家园确实是一处秘境，但本质上其实是一个神物的内部空间。”</br></br>“神物？”陆叶露出好奇神色。</br></br>“界王花！不知道友可有听闻？”花千影问道。</br></br>陆叶摇了摇头，他虽然已经在星空中闯荡了一些年月，见识阅历还算丰富，可星空中诸多离奇太多，他自然不可能全知全能。</br></br>“传闻，界王花是我们花族的起源，最初的花族就是由在界王花的花界中孕育出来的，这世上，任何有界王花的地方，都必然会有花族，我们这一支花族，便是孕育自一朵界王花的花界。”</br></br>陆叶左右瞧了瞧，略显惊奇：“所以这一处秘境，便是界王花的花界？”</br></br>“是的。”花千影点点头。</br></br>陆叶想了想道：“可是我在外面并没有发现什么界王花，它有隐匿之能？”</br></br>“并非隐匿。”花千影摇头，“是依附！界王花诞生之初，便依附在外面的界域上，界王花是一种很奇特的神物，它依附在某个界域中，汲取界域的底蕴壮大自身。”</br></br>陆叶反应过来：“就像是一种寄生？”</br></br>“不是单纯的寄生。”花千影摇头，“一般的寄生对宿主只有坏处没有好处，但界王花不一样，界王花在寄生于某一个界域，汲取界域底蕴壮大的同时，它会生出一种神奇的反哺之力，可以助长界域底蕴的提升，极大地缩短界域成长的时间，它们之间的关系并非某一方单纯的索取，而是相辅相成的。”</br></br>陆叶听的眼前一亮：“世上还有这样的神物？”又皱眉道：“可如果是这样的话，那外面的界域底蕴不会那么低迷才对。”</br></br>外面那界域给人的感觉明显有些营养不良，确定这不是界王花寄生汲取的缘故？</br></br>花千影道：“道友既来了这里，那么肯定知道这个位置的特别。”</br></br>陆叶想了想，了然道：“阴阳大磨盘！”</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51504557.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 10:11:58 +0000</pubDate></item></channel></rss>