<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第一千五百五十五章 激战</title><link>50755936.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>自虫族动手，再至那月瑶加入战场，前后也不过十息时间，但这短短十息内，却有十多位虫族星宿被斩，余者皆露惊容。</br></br>虫族月瑶本以为自己上阵能遏制住局面，可他却骇然发现根本没用，纵然他下令毁了散布在战场各处的御器，那身影依然鬼魅如初，完全无法把握痕迹。</br></br>虫族月瑶怒吼连连，这场面让他感到愤懑，他确实有强大实力，可敌人根本不与他交锋，身形纵掠来回，在虫族阵型之中穿插，只盯着那些星宿斩杀不停。</br></br>越来越多的虫族星宿遭殃，坚硬的甲壳防护根本不能给他们提供半点安全感。</br></br>陆叶渐渐有所明悟，与阎息的争斗虽然激烈，但那毕竟不是真正意义上的生死搏杀，因为陆叶知道，即便在那青色大殿内自己被斩了，也只是损失一缕神念，所以并没有生死间的危机感。</br></br>但这里不同，这是真正的搏杀，虫族月瑶只看到他纵掠收割，轻松至极，可实际上他每一次纵掠都是在生与死边缘游走，因为任何一次失误都可能导致自身的万劫不复。</br></br>阎息的纵掠之术，实际上就是在兵行险招，这样的感悟在青色大殿中是永远无法体会到的。</br></br>陆叶终于明白自己为什么一直没有通过阎息的考验了，哪怕他一直都觉得自己的纵掠之术已得精髓，可始终不是阎息的对手。</br></br>如今有了这样的感悟，陆叶有信心通过阎息的考验，可惜眼下时机不对，否则他还真想进那青色大殿试试自己的想法。</br></br>这是与以往所有争锋都不同的战斗，以往的战斗，陆叶大多都是凭借霸刀术的精妙，以无上之威凌虐强敌，可这样别开生面的搏杀中，陆叶头一次感受到了什么叫快乐，纵掠之间，来去如风，信手取敌性命的快乐。</br></br>这无疑是一种很新奇的体验，不免让陆叶的心情有些古怪。</br></br>纵掠不单单只是纵掠，纵掠是个过程，想要杀敌还得依赖纵掠之后那一瞬间的爆发。</br></br>这一点上陆叶并不欠缺什么，无论霸刀术还是青离传承下来的獠牙毕露，都是力量爆发的方式。</br></br>更多的虫族星宿战死，那虫族月瑶却是连陆叶的一根头发都没有摸到，眼见还活着的星宿不足一半，他连忙大吼：“都散开，躲远点！”</br></br>一群虫族星宿本就心情惶恐，谁也不知下一个倒霉的会不会是自己，此刻得令，立刻朝四方散去，想要逃离战场。</br></br>陆叶盯住一个方向，衔尾追杀，几次纵掠下来，便将那些遁逃的虫族星宿杀的干干净净。</br></br>他还要再追击别的方位，但那虫族月瑶岂会给他这个机会，死死地缠住他不放，陆叶屡次纵掠想要摆脱他，竟都没能得逞。</br></br>先前有诸多虫族星宿做掩护，虫族月瑶束手束脚，这才让陆叶逍遥自在，如今四周再无其他虫族，只他与陆叶放单，自然没了顾忌，一身法力疯狂涌动，气血沛然，整个身体都濛上了一层血雾，好似燃烧起来一样。</br></br>若对方是月瑶中期，陆叶还不会有什么想法，实力差距摆在那，他有想法也没用，不过对方终究只是个月瑶前期，陆叶觉得自己未必就没有一战之力。</br></br>打定主意，也不去追杀那些虫族星宿了，身形掠动，化作一道血光，身如清风飘向那虫族月瑶，迅如闪电。</br></br>眼见陆叶居然敢主动杀来，这虫族月瑶勃然大怒，只待陆叶靠近时，忽然一拳轰去。</br></br>那拳锋之上，强悍法力凝而不发，直待拳尽之时才轰然爆裂。</br></br>虫族月瑶眉头一皱，因为他感觉到这一拳没能打中陆叶，反倒是自己的臂膀被人家斩了一刀。</br></br>火星四溅，臂膀上一股大力传来，甲壳上留下了一道一寸深的裂痕！</br></br>好快的速度，好大的力气，好锋利的刀！</br></br>虫族月瑶终于明白，本族的星宿为何不是这人族的一合之将了，这样恐怖的速度和力量根本不是一个星宿后期能够具备的，再辅以对方那锋利长刀，哪怕是虫族星宿的甲壳，也抵挡不住对方的斩击。</br></br>即便他是个月瑶，甲壳居然也被斩伤了，不过这样的伤痕对他来说根本没有任何影响。</br></br>扭头望去，只见那边陆叶的身影就站定在几里之外，静静地凝视着他。</br></br>四目相对，一个眸光喷火，一个眼神沉凝。</br></br>能战！这是陆叶与对方一次交锋之后的感觉，毕竟他此刻是离殇附魂的状态，能发挥出超越自身的水准，不过终于境界有差距，所以还是得小心一些。</br></br>星宿的灵力与月瑶的法力终究有质的区别，方才对方那一拳虽没能打中他，可单单只是拳劲的余波，就有让他受到威胁的感觉。</br></br>所以真要与对方一战，还是不能硬拼，硬拼之下毫无胜算，单单只是两人体内力量的碰撞，陆叶就没有获胜的机会。</br></br>除非能让离殇掀起魂战，在神魂上灭了对方，可上次离殇能对血豪掀起魂战，那是趁着人家心神有所松懈才成功，因为当时血豪觉得已经胜券在握，这一次机会不大。</br></br>退一万步说，就算离殇真能掀起魂战，此刻陆叶需要面对的敌人可不止一个虫族月瑶，还有许多逃走的虫族星宿在远处观望，一旦魂战起，陆叶肉身这边就毫无防护了。</br></br>还是得依靠纵掠之术。</br></br>严格意义上来讲，纵掠之术最适合被围攻的局面，纵掠间讲究的是一个来去如风，出其不意，面对单个对手，纵掠的精妙就失去了意义，因为敌人只有一个，没办法打别人出其不意。</br></br>可不能硬碰硬的话，陆叶别无选择。</br></br>磐山刀确实足够锋利，却也只在对方的甲壳上留下一点伤痕罢了，连皮肉都没能伤到，陆叶估摸着就算加持了神锋，也未必能将敌人怎么样。</br></br>灵力自体内急速流转时，对面那虫族月瑶却已按捺不住了，身形一晃便朝这边扑杀而来。</br></br>陆叶持刀迎上，他心里清楚，越阶争斗，自己的机会不多，可能只有一次，所以他决定全力以赴！</br></br>刹那间，两道身影就碰撞在一起，虫族月瑶双拳贯出，狂暴的力量涌动，覆盖了前方偌大一片范围，他见识过陆叶的纵掠，自然知道敌人的灵活，如此一来便可封锁陆叶所有的方位。</br></br>精纯法力凝聚的屏障就如一面坚固至极的墙壁，挡在了陆叶身前。</br></br>然而下一瞬，虫族月瑶的变了脸色，因为明明气势汹汹持刀朝他扑杀过来，似乎要与他一决生死的敌人，竟在这一瞬间消失的无影无踪！</br></br>月瑶的神念铺展，刹那间就把握住了陆叶的气息所在。</br></br>霍然转头，陆叶竟已纵掠至了他的身侧处，漆黑的长刀狠狠斩下，毫无花俏，刀身之上，灵力狂涌。</br></br>这绝对是陆叶一身力量的爆发，大有一股不是敌死就是我亡的凶悍。</br></br>虫族月瑶却是毫不在意，只是举起一臂，横在身前，这一刀看着凶猛无双，可之前亲身体验过陆叶的斩击，所以他知道这一刀根本不可能将自己怎么样，依靠自身甲壳的防护，他随随便便就可以挡下来。</br></br>另一手紧握成拳，对着陆叶就轰了出去。</br></br>长刀斩落，虫族月瑶微微惊诧，因为这一刀之下，他感觉自己的甲壳被斩出了更深的伤痕，对方的长刀似乎变得比方才更加锋利了。</br></br>可也仅此而已了，破不开自己的甲壳防护，一切都是徒劳。</br></br>念头还没转过，虫族月瑶心中忽然一悸，隐有不妙的感觉萦绕心头，紧接着便似乎听到了潮起潮落的动静。</br></br>他的面前，陆叶神色古井不波，面对对方轰击出来的拳头视而不见，事实上他是躲闪不开，只能仓促间凝聚几道圣守护持己身。</br></br>加持了神锋灵纹的磐山刀，确实比方才更锋利，但也只能在对方的甲壳上留下更深的伤口，勉强触及皮肉。</br></br>可陆叶所依仗的，并不是神锋。</br></br>此时此刻，磐山刀的刀锋之上，有无数细碎的浪潮起伏，顺着刀锋急速流淌，往复奔腾。</br></br>磐山刀的刀锋刹那间化作了锯刃。</br></br>火星四溅时，虫族月瑶的甲壳被破开，巨疼传来，引的虫族月瑶一声惊叫。</br></br>陆叶咬牙全力爆发，凶猛一刀斩落！</br></br>鲜血飞溅，一同飞出去的，还有半只臂膀！</br></br>陆叶身前的几层圣守化作的屏障如纸糊的一般破碎开来，灵力凝聚的屏障，终究挡不住法力的冲击。</br></br>仓促间，陆叶转了个身。</br></br>坚硬的拳头轰击在陆叶的后背处，直接将后背打出一个坑窝，胸前猛地一鼓，似乎心脏都要被打出来，巨大的力量席卷之下，陆叶如离弦之箭般飞出去，口中鲜血狂喷，只觉体内有强大的力量如毒蛇一样横冲直撞，那无疑是侵入自己体内的法力。</br></br>不过很快，天赋树就发挥了作用，将那些侵入自己体内的法力焚灭一空。</br></br>远飞几十里，陆叶这才狼狈站定身形。</br></br>才刚刚转身，就看到那月瑶虫族一脸狰狞地追击而来。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50755936.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 26 May 2023 05:11:44 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百五十二章 巨大虫巢</title><link>50730131.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>无定天启阁，放眼这四方星系也是大名鼎鼎的秘境，尤其是对星宿境的修士有极大的好处，天启阁十年才开启一次，一次只能进去三个人，以往都是无定界本界最有资质的星宿才有资格进入，这一次都阆居然得了一个名额。</br></br>华晟知道，这都是陆叶的功劳，若非陆叶，都阆哪里捞的到这种好事，振奋之余不免唏嘘，想他在无定这边混了一辈子，到头来还没有一个外来的修士面子大。</br></br>但这也是没办法是事，可不是谁都能掌握一条安然前往万象海的路线的。</br></br>华晟心事重重地离开了无定界，准备返回赤空，将都阆送过来。</br></br>值此之时，朝无定外航去的星舟上，康成面上挂着笑容，一脸正色地跟陆叶赔罪：“先前康某思虑不周，多有得罪，还请小友勿怪。”</br></br>“道友有心了，些许小事，过耳清风罢了。”陆叶回了一句。</br></br>康成见他确实没有怪罪的意思，这才面色一松，取出一个储物戒来：“小友，这是临行之前界主吩咐备下的，一些不值钱的小东西，还请小友收下。”</br></br>陆叶没客气，伸手接过，神念一探，发现里面的东西不是别的，竟全都是五颜六色的灵果。</br></br>心头了然，看样子是丫丫之前的表现让姜尚看在眼中，特意吩咐人给丫丫备下的礼物。</br></br>这些灵果无疑都很不凡，品种和数量极多，说不值钱那是不可能的，这样一大堆灵果，少说也价值个几万灵玉。</br></br>“界主有心了。”陆叶点点头。</br></br>彼此年纪修为的差距摆在这里，姜尚吩咐康成相送，就是给他赔罪的机会，如今事情已了，倒没什么太多可以交流的，康成沉默地驾驭星舟，陆叶则将磐山刀横置在膝上，沉浸心神，进入了青色大殿，与阎息争锋。</br></br>阎息这家伙实力无疑很强，不过他整个人滑的就跟泥鳅一样，在青色大殿内纵来掠去，陆叶拼尽全力竟也摸不到他的衣角。</br></br>可若是被他找到机会的，伴随而至的必然是雷霆万钧的一击，那奇妙的纵掠之术看的陆叶叹为观止，心头明了，想要解决掉阎息，过他这一关，非得学他的纵掠之术才行，否则连人都砍不到，如何能够战胜他。</br></br>时间徐徐流逝，晃眼便是三月之后。</br></br>这一日，陆叶睁眼之时，一直沉默的康成忽然开口：“小友，要出无定了。”</br></br>正常情况下，按陆叶自身的速度，想要横穿无定肯定不止三个月，不过康成的速度毕竟更快许多，这也是姜尚让康成送陆叶一程的原因之一，他们也想陆叶早点赶回玉螺，再早点回来。</br></br>陆叶闻言，抬眼看去时，只见前方一块巨大的浮陆上赫然有一些建筑的痕迹，而且那浮陆周围，竟有不少修士活跃的身影。</br></br>似是瞧出了陆叶的疑惑，康成解释道：“自几十年前那虫巢漂泊而至，我无定就在此地构筑了防御前线，防备虫族的入侵，如今那里有我无定的两位日照坐镇。”</br></br>这般说着，驾驭着星舟朝那浮陆掠去。</br></br>足足小半日后，才抵达浮陆所在，这浮陆看起来像是一座界域的残片，也不知破碎了多少万年，就这样漂泊在星空中，如今被无定的日照施展手段束在了这里，当做前线的堡垒。</br></br>此前有这个浮陆遮挡，陆叶还没看到太多东西，可上了浮陆之后，陆叶才发现星空中的一处奇景。</br></br>远在不知多少万里之外的星空中，有一个椭圆形的，看起来像是蜂巢一样的东西静静矗立着。</br></br>这样看过去，那蜂巢顶多只有拳头大小，但考虑到距离的原因，陆叶估摸着这蜂巢最少也有一颗星辰那么大！</br></br>虫巢！</br></br>陆叶一眼就认出了这东西的底细。</br></br>这完全颠覆了陆叶对虫巢的认知！</br></br>他以前所见过的虫巢，基本都是在地下，规模就算很大，也有一个极限，可眼前这座虫巢体量之庞大，是他之前根本无法想象的。</br></br>这哪里是虫巢了，这根本就是一颗星辰，只不过与一般的星辰不一样，这样的虫巢在虫族的驾驭下，能够在星空中漂泊游荡，若遇有生机的界域，虫族便可倾巢而出，待虫族离去之后，界域也就死亡了。</br></br>哪怕隔着很远的距离，陆叶也能看到那虫巢四周有大量虫族进进出出的痕迹，不但虫巢四周有，这附近的星空，处处都可以见到虫族活动的身影。</br></br>与血族并列星空两大灾难，从某种程度上来说，虫族的危害比血族更胜！因为虫巢的特殊性，在它四方游荡的过程中，不知多少有生机的界域和星辰都遭了殃。</br></br>一般情况下，无论什么种族的修士，在星空中遇到血族或者虫族，都会想办法赶尽杀绝，这两大种族是真正的臭名昭著人人喊打的存在，可偏偏这无数年下来，两族一直都没有灭绝。</br></br>那虫巢就这样矗立在无定的家门口，一副虎视眈眈的样子，虽没有入侵的迹象，但任谁家门口有这样的东西也不会太自在，谁也不知道这虫巢会不会突然闯进无定星系。</br></br>坐镇在这里的两位日照只有一位留在这里，还有另外一位出去查探情况去了。</br></br>康成领着陆叶拜见了一下那位日照，那是一个神色冰冷的女子，不知遭遇了什么，竟瞎了一只眼，左眼上戴着一个眼罩，看起来怪异至极。</br></br>她应该是个兵修，因为她整个人的打扮很干净利索，气息也极为凌厉。</br></br>康成对她似乎很敬畏的样子，神念传音说了一阵，那女子这才诧异至极地朝陆叶望来，又看了看被陆叶抱在怀里很不安分的丫丫。</br></br>若非康成言明，她实在看不出丫丫有什么不寻常的地方，可就是这样一个普普通通似乎没有任何修行痕迹的小丫头，居然与她一样，同为日照？</br></br>“虫族最近有些不太安分，你想要穿过前面的星空可不是一件容易的事，哪怕你有日照护持，若不小心暴露行踪也是麻烦事，虫族那边可不止一位日照！”</br></br>陆叶道：“还请前辈指点一条合适的路线。”</br></br>他虽然可以隐匿己身，而且经过他推衍的新隐匿灵纹比起以前的功效更强，可丫丫这边不行，他在路上已经尝试过让丫丫隐匿自己了，结果丫丫一脸懵懂地望着他，似乎完全不知隐匿为何物。</br></br>而且催动隐匿飞行的话，速度远不如星舟，所以陆叶觉得还是得驾驭星舟前行。</br></br>如此就必须得有一条相对安全的路线才行，这也是他跟着康成前来拜访这位日照的原因，人家在这里坐镇了几十年，对这边的情况无疑很了解。</br></br>“合适的路线没有，如今虫族的触角遍布四方，你若想从这里穿过，我没把握让你不暴露行踪，顶多只能减少一些风险。”</br></br>“足够了！”陆叶颔首。</br></br>女日照也不废话，当即给陆叶指引了一条路线，在她得到的情报中，从这条路线走的话，暴露的风险是最小的，哪怕暴露了，也不太可能会引起虫族日照的关注。</br></br>“什么时候出发？”女日照又问道。</br></br>“我现在就走！”陆叶回了一声。</br></br>“那就动身吧。”女日照说完，迈步朝外行去。</br></br>留下陆叶与康成对视一眼，康成道：“小友，康某只能送你至此了，接下来的路还请小友小心为上。”</br></br>“多谢康道友！”陆叶致谢一声，虽然彼此第一次见面的时候闹的有些不太愉快，但陆叶并无损失，反倒是康成失了一臂，如今人家一路护送过来，些许不愉快陆叶自不会放在心上。</br></br>陆叶这边正要动身，却听一声清冷厉喝从星空深处传出：“滚出来！”</br></br>陆叶一怔，因为他听出这个声音正是那女日照的声音，也不知她在干什么。</br></br>不过很快陆叶就知道她在做什么了，因为她的声音响起没多久，便有极为狂暴的力量波动从星空深处传来。</br></br>即便隔着很远的距离，也能感受到那力量碰撞的余波，让人心神不宁。</br></br>陆叶与康成连忙飞出浮陆朝星空深处观瞧，只见那边似有强者在大打出手，搅动星空。</br></br>其中一人赫然便是那个女日照，至于另外一个，不用想也知道是虫族的日照了！</br></br>陆叶还在感受两位日照出手的威势，康成催促道：“小友，此时不走，更待何时？”</br></br>女日照无缘无故去招惹虫族的日照，更大打出手，显然不是心血来潮，这无疑是在制造混乱，牵扯虫族的注意力，方便让陆叶安然离去。</br></br>陆叶心领神会，也不犹豫，立刻祭出星舟，按照女日照之前给的路线朝星空深处遁去。</br></br>一路前行，果然还算安宁，直到小半日后，才感受不到身后的大战余波。</br></br>星舟上，陆叶端坐着，丫丫在吃灵果，离殇负责驾驭星舟。</br></br>在陆叶的神海中躲了几个月，她终于可以出来透口气了。</br></br>对穿过这片星空陆叶其实是不怎么担心的，有丫丫在一旁坐镇，纵真的倒霉遇到了虫族日照，己方也不是没有还手之力。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50730131.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 25 May 2023 20:13:07 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百五十四章 纵掠的快乐</title><link>50740043.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>一直以来，陆叶在磐山刀升品的时候，要求的都是足够厚重，如此才方便他砍杀，至于锋利度完全不在乎，因为他有灵纹可以加持。</br></br>在九州那样的环境下，磐山刀一次次升品之后都能跟得上他的修行进度，满足他争杀的需求。</br></br>但进了星空就不一样了，尤其是在遇到了一些实力强大的敌人之后，陆叶发现磐山刀不够锋利，很难对敌人造成有效的伤害，尤其是一些体魄强大的家伙，哪怕他给磐山刀加持神锋，也表现的不尽人意。</br></br>与血族血豪的一战便是最好的先例。</br></br>不是陆叶要求高，而是修士面对的敌人不可能永远跟自己同一个境界，在星空中行走，总会遇到比自己更强的，以陆叶如今的底蕴实力，同境界之中，单凭以前的磐山刀和神锋完全够用。</br></br>可陆叶的着眼点并非星宿，而是月瑶。</br></br>磐山刀已是灵宝层次的极致了，再不可能有提升的空间，除非升品成法宝，可如果升品成法宝的话，陆叶只凭灵力根本无法催动它的威能，这就是一个死结。</br></br>獠的归顺恰是时候。</br></br>对比以前，新的磐山刀从表面来看，似乎没有任何变化，但不同的是，它极为锋利！</br></br>哪怕是陆叶以前加持神锋灵纹，也没有眼下的磐山刀锋利。</br></br>如今再辅以神锋，锋利程度更上一层楼。</br></br>只从之前斩杀那些虫族星宿就可以看的出来，论体魄，虫族不如血族，但肉身的防护力，虫族却是比血族更甚一筹，因为每一个虫族体表都有极为坚硬的甲壳，哪怕它们成为星宿，化作人形，那些甲壳也覆盖在体表处，形成了天然的防护。</br></br>可就是这样坚硬的甲壳，在新磐山刀的斩击下，依然如纸糊的一样不堪一击，尤其是被他第一刀斩杀的那个星宿后期虫族，对方的甲壳防护之强，陆叶觉得若是以前的磐山刀加持神锋，哪怕连斩五刀都未必能破开，可如今只是一刀了事。</br></br>獠所化的新的磐山刀与之前的磐山刀，在锋利度上有天壤之别。</br></br>这是陆叶收服獠之后的第一战，对新磐山刀表现的威能，他无疑是很满意的。</br></br>当日与血豪一战，手上拿的若是这把磐山刀，或许根本不用离殇掀起魂战就能将之斩杀。</br></br>离殇觉得陆叶的实力有极大的提升根源便在这里，同样的一刀之下，如今陆叶所能造成的杀伤，比以前要强大很多。</br></br>星舟继续往前，再没有遇到虫族。</br></br>但无论离殇还是陆叶都能感觉到，虫族没有善罢甘休，这只是暴风雨前的宁静，或许有什么他们不知道的危险正在前方等待着他们。</br></br>又或者，有月瑶乃至日照的虫族强者追杀了过来。</br></br>如此一路安宁，十日之后，正急速朝前飞掠的星舟忽然像是撞在了一面无形的墙壁上，瞬间受到了极大的阻力！</br></br>星舟震动，如陷泥沼，虽还在前冲，但速度明显在急速衰弱。</br></br>巨大的惯性作用下，陆叶身形不受控制地朝前窜去，一同窜出去的还有身边的丫丫和离殇。</br></br>陆叶眼疾手快，一把将丫丫捞进了怀里，离殇更是果断合身朝陆叶扑来，瞬间施展了附魂秘术。</br></br>刹那间，陆叶便觉自身实力有了极大的提升，五感变的更加敏锐，念头更迅捷，就连一身灵力的流淌速度都变快了。</br></br>星舟的速度变得更慢了，短短不到三息时间，便从极速到了静止的状态，下一瞬，便有铺天盖地的攻击从四面八方打了过来。</br></br>陆叶闪身跃出星舟，避开了那诸多攻击，待站定身形之后，这才看清眼前局势。</br></br>这附近有不少大大小小的陨石，星空中这样的陨石是很多的，可以说数不胜数，普遍至极。</br></br>不过此时此刻，从这些陨石的背面处，却显露出好多虫族星宿的身影，他们之前埋伏在此，只等陆叶经过便忽然出手。</br></br>其中一块巨大的陨石上，还有一头毛茸茸的蜘蛛，那蜘蛛体型之大，堪比一座城池，它矗立在那陨石上，几乎将整个陨石都盘踞着。</br></br>不过这蜘蛛身上的气息却不算强大，顶多只有星宿后期的水准，陆叶微微有些讶然，因为这蜘蛛看起来像是虫族，可实际上并非虫族出身，而是一种星兽。</br></br>这大概是虫族驯服的星兽。</br></br>这蜘蛛星兽所在的位置，有一道道肉眼根本看不见的蛛丝，纵横交错。</br></br>陆叶再看想自己的星舟，这才看清楚到底是什么拦下了星舟，那赫然是一张蛛网，以四周陨石为结点，在星空中织成的一张巨大蛛网。</br></br>这玩意若不仔细分辨还真瞧不出来，星舟急速航行下，无论陆叶还是离殇对此都毫无察觉，这一头撞进来，便被蛛网网住了。</br></br>有月瑶的气息。</br></br>陆叶冷眼打量了一下，发现那应该只是个月瑶前期。</br></br>此时此刻，那月瑶也正盯着陆叶，眸中一片冷漠，对虫族来说，这星空中没有不可杀之物，除了与血族交好之外，其他任何种族都是他们的敌人。</br></br>更不要说陆叶这一路行来还杀了不少虫族族人。</br></br>他知道陆叶只是个星宿后期，能遁至此地，全凭星舟，如今星舟被拦，自然再翻不出什么浪花。</br></br>此刻他盯着陆叶，只是淡淡地挥了挥手：“杀了！”</br></br>至于陆叶什么来历，要去做什么，根本懒得去问。</br></br>一声令下，诸多虫族星宿立刻朝陆叶扑杀过去。</br></br>陆叶怀里，丫丫神色一怒，似乎有要出手的迹象，不过没等她出手，陆叶便一巴掌拍在她脑袋上，淡淡道：“稍安勿躁！”</br></br>一个月瑶前期，还不值得让丫丫暴露。</br></br>而且这样被围攻的场合，陆叶正想试试自己最近一段时间修行的成果。</br></br>抬手间，十几道御器已朝四面八方打出去，每一道都威势不俗。</br></br>不过这十几道御器并没有起到太大的作用，除了少数几道御器打伤了几个虫族星宿之外，其他的都被躲开了。</br></br>陆叶一手抱着丫丫，一手持刀，在离殇附魂的加持下，体表处浮现淡淡血色，忽如血光闪动。</br></br>那血光掠出一道极为不正常的轨迹，几乎是在一瞬间杀出了虫族星宿的包围圈，一群虫族星宿根本没反应过来发生了什么事，就有虫族忽然惊叫一声，紧接着鲜血狂飙，身躯断为两截。</br></br>在一旁冷眼旁观的月瑶虫族眼帘一眯，讶然至极地盯着陆叶的身影，因为方才那一瞬间，竟连他都没能把握住陆叶的痕迹。</br></br>仔细望去，只见陆叶的身影又迅速移动起来，接下来发生的一幕简直让这虫族月瑶不敢相信自己的眼睛。</br></br>那人族星宿在偌大一片星空中纵来掠去，身影时隐时现，人如鬼魅一般飘忽不定，每一次他现身时，都必定有虫族星宿倒霉遭殃，要么被枭首而亡，要么被拦腰斩成两节，痛楚哀嚎。</br></br>无论是星宿前期，中期又或者是后期，被他盯上的就无一刀之敌，即便是虫族引以为傲的甲壳防护都挡不住对方的斩杀之力。</br></br>虫族筹备多日的包围圈，对他来说根本就像是不存在一样，他轻轻松松就可以寻得一个破绽，杀出包围圈，不等虫族星宿们反应过来，他还能再杀回来，从包围圈中凿一个对穿。</br></br>月瑶虫族观瞧着，内心一片惊骇，因为在他看来，这不像是血腥的杀戮，更像是一种艺术的绽放，即便是身为敌人，月瑶虫族也不得不承认，这个人族星宿杀敌的手段看起来极为的赏心悦目。</br></br>可偏偏就是在这样的赏心悦目下，却是一道道生命气息的凋零，让他从心底里发寒。</br></br>月瑶星宿在震惊，陆叶心中却是一片快意。</br></br>獠内的传承，他迄今为止只参悟出了青离的獠牙毕露，阎息的纵掠之术他还没得精髓，所以没等通过阎息的考验。</br></br>可即便如此，在战斗中他也感受到了这纵掠之术的强大。</br></br>好用，太好用了！</br></br>换做以前，面对这样的包围圈，他除了硬生生杀出一条血路之外，没太好的应对办法，但此刻凭着那不太成熟的纵掠之术，却杀的虫族星宿们根本没有还手之力，就如他一开始与阎息对战的时候一样，那些虫族根本连他的身影都把握不住。</br></br>纵掠之术虽未得精髓，但陆叶却可以借助那些提前打出去的御器，催动虚空灵纹来腾挪纵掠。</br></br>所以比起阎息纵掠间形如流水，陆叶的纵掠更添一丝鬼魅。</br></br>当初在见识到阎息纵掠之术的时候，陆叶就猜想这是专门用来应对围攻的手段，如今一试下，果然不错。</br></br>“毁了那些御器！”月瑶虫族总算瞧出一些端倪，原本陆叶第一次出手的时候打出一道道御器他还没放在心上，都入星空中，谁还玩御器这种东西，如今方知，那些御器是暗藏的手段。</br></br>他一声令下，同时出手，将一道道御器打飞或者毁去，然后冲进战场，朝陆叶扑去。</br></br>他本以为这一趟并不需要自己出手，谁知不出手不行了，己方数量虽然很多，可也禁不住人家这样砍杀，再杀下去恐怕要全军覆没了。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50740043.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 25 May 2023 10:13:28 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百五十三章 提升巨大</title><link>50737817.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>陆叶并没有将所有希望都寄托在丫丫身上，自她上次出手之后，陆叶就发现了一个问题，丫丫虽确实有日照的实力，但她的身体明显有些问题，一旦动手，很快就会陷入一种虚弱的状态，继而陷入沉睡。</br></br>所以这一趟还是要能避则避。</br></br>但有些麻烦事不是想避就能避开的，尤其是陆叶这边没有隐匿自身，反而驾驭星舟招摇过市，虽凭借那无定女日照给予的指引走了一条虫族分布比较稀少的路线，可终究还是被虫族发现了行踪。</br></br>离开无定前线堡垒所在的浮陆小半日后，陆叶就发现就虫族从侧面遥遥追击过来，是星宿层面的虫族，速度远比不上星舟的极速，所以只追击了一阵便被甩的不见了踪影。</br></br>继续前行，星舟就如落入鲨鱼池的小鱼，无论走到哪里，四面八方都有虫族追赶，但这些虫族速度上不如星舟，终究只是徒劳，最终只能不甘地望着星舟遁入星空深处，不见了踪影。</br></br>偶有一些零散虫族得到消息在前方拦截，也被星舟一冲而散，避之不及者更可能被当场撞杀。</br></br>虫族是个很奇特的种族，他们与孕育自身的虫巢之间有极为紧密而玄妙的联系，所以虫族可以借助虫巢，在没有任何传讯音符的前提下，将消息迅速扩散。</br></br>在这样的便利下，但凡有一个虫族发现了陆叶星舟的行踪，就等于整个虫群发现了星舟的行踪。</br></br>所以哪怕那些星宿虫族追击不利，虫群这边也可以在陆叶前行的方向上布控拦截。</br></br>多亏了无定女日照指引的路线，这一路行来没遇到太强的虫族，所以行程还算顺利。</br></br>直到数日后，前方星空忽然出现了一片乌云。</br></br>陆叶凝神望去，那哪里是什么乌云，赫然是一群密密麻麻的虫族！</br></br>这让陆叶很是惊讶，因为想要肉身横渡星空非得星宿不可，虫族哪怕孕育族人再怎么简单，成长的再快，也不至于有这么多星宿，他之前遇到的虫族星宿都是林林散散的，顶多两三个虫族组成一个小队而已。</br></br>这一片乌云汇聚的虫族少说也有几万甚至十几万，一座虫巢能孕育出这么多星宿？</br></br>真有这样的实力，虫族完全可以强攻无定，直接将无定拿下。</br></br>似是瞧出了陆叶的疑惑，离殇开口道：“虫族的体质很特殊，与星空所有种族都不一样，其他种族的修士想要在星空中生存，非得星宿不可，可有些特殊的虫族并不需要，它们天生就有抵挡星空能量侵蚀的能力。”</br></br>陆叶这才了然，就说怎么前面怎么那么多虫族，原本并非全都是星宿，这就跟星兽一样，星兽也是自出生便可在星空中生存的，这是人家天生就有的能力。</br></br>他在九州中虽然接触过不少虫族，可进了星空还真没遇到，并不清楚这些事。</br></br>那一片虫云乌漆麻黑，仿佛一片乌云一样朝这边罩来，彼此距离不远，星舟的速度又太快，再想改变航向已经来不及了。</br></br>离殇只能硬着头皮驾驭着星舟朝那虫云撞去，陆叶将一直坐在自己怀里的丫丫抱起，放在一旁，拍了拍她的脑袋，叮嘱道：“待着别动。”</br></br>他怕自己不叮嘱的话，丫丫会忽然出手，虽说丫丫出手可以很轻易地解决眼前的麻烦，但她是杀手锏，还是要用在关键时刻，免得出手了之后又陷入沉睡中。</br></br>丫丫双手抱着一个碗口大的梨子灵果，一边啃咬着一边乖巧点头，含糊不清道：“丫丫不动！”</br></br>陆叶徐徐起身，拔出了腰间的磐山刀，静静地望着前方罩来的虫云。</br></br>忽然又想起，虫族跟血族一起联手对自己发出了悬赏，血族那边的星宿能认出自己，虫族未必不可以，便催动千面改变了下自身容貌，免得被虫族瞧出来。</br></br>下一瞬，灵舟撞进了虫云之中，近距离感受之下，那一只只虫族确实不到星宿，许多都是神海的层次，甚至还有真湖。</br></br>如此极速又猛烈的撞击下，虫云立刻被撕开一道口子，不知多少虫族在这一瞬间灰飞烟灭。</br></br>如刀切豆腐一般，星舟肆无忌惮地撞进虫云内，所过之处，虫族死伤无数。</br></br>陆叶的视野黑了下来，四面八方全都是虫族的身影，那些不到星宿的虫族悍不畏死地用血肉之躯化作屏障，阻挡星舟的前行，起到的作用却是微乎其微。</br></br>若只有这些神海真湖层次的虫族，星舟不难冲出去，但这一片虫云之中可不单单只有神海真湖的虫族，更有一些星宿境的虫族。</br></br>如何分辨一个虫族有没有星宿实力是一目了然的事，虫族这种东西，除非一些天赋异禀者，不到星宿根本诞生不了灵智，就如陆叶在九州遇到的那些虫族，无论如何强大都只遵循本能行动，而且从外观上来看，就是一只只放大了无数倍，各种形态的虫子。</br></br>又如陆叶在太初境中杀掉的那些虫族，那俱都是虫族强者寄予厚望的后辈们，一个个天赋异禀，在神海层次就开启了灵智，未来成就不可限量，可惜被陆叶杀的几乎全军覆没。</br></br>虫族到了星宿就不一样了，不但灵智开启，变得狡诈阴毒，就连形态都有巨大的变化，许多虫族都化作了人形，其中一部分会保留虫族的特征，很多甚至连虫族的特征都没有了，从外表看，跟人族没有什么区别。</br></br>所以这虫云之中，但凡有人形形态的，基本都是星宿虫族。</br></br>数量不少，足有三十多位的样子，这些星宿虫族比起一般的虫族无疑难缠的多，当星舟撞进虫云内的时候，这些星宿虫族便纷纷出手，从四面八方朝星舟攻来。</br></br>星舟一般都只是用来在星空中赶路的，档次低的星舟甚至连阵法都没有，陆叶这件星舟花了足足三十万灵玉买来，倒是有防护法阵，有一阵的防御之力，不过并不强大。</br></br>这样的防护法阵哪里禁得住几十位星宿一起出手？只瞬息间便要告破。</br></br>离殇见状连忙收了法阵，免得真被打破了，到时候还要修补，麻烦的很。</br></br>没了法阵的防护，那些星宿虫族就像是嗅到了腥味的猫，立刻便朝陆叶所在扑杀了下来。</br></br>灵力涌动，刀华如瀑，所有来袭的虫族星宿只觉在那刀光的绽放下，隐有一张血盆大口忽然张开，露出狰狞獠牙，朝自己一口吞噬而来。</br></br>獠牙毕露！</br></br>这是传承自青离的刀术，说来也奇怪，青离的刀势灵动，可偏偏这一招却是凶悍至极，与霸刀术的理念不谋而合。</br></br>刀光闪过时，冲在最前方的几个虫族星宿连反应的时间都没有，便化作碎尸崩解开来。</br></br>其中甚至包括了一头极为强大的星宿后期虫族！</br></br>余下的虫族星宿皆都大骇，浑没想到会有这样离谱的事情发生，本能便要往后遁去，可凌厉刀势已经笼罩而至，潮起潮落，连绵不息。</br></br>片刻后，星舟冲出了虫云包裹的范围，比起初见时，这虫云的规模缩水了足足一半之多，那些真湖神海层次的虫族死伤无数就罢了，便连星宿境的虫族，都死了足足十多个。</br></br>虫云没敢追击，主要是追不上，他们只是得到消息拦截在这里，论速度远远不及星舟。</br></br>虫云前方，幸存的虫族星宿望着星舟所化的流光，个个表情惊骇，这样一场预谋已久的拦截之战，居然以虫族的大败而结束，而这只是一个照面下碰撞的结果，虫族星宿丝毫不怀疑，对方若是不急着离去，完全有能力将他们全部赶尽杀绝。</br></br>“无定星系有这样的星宿？”有个尖嘴猴腮模样怪异的虫族沉声开口，他的背后还有一双透明的翅膀，也不知本体是哪种虫族。</br></br>“谁知道呢？不过他一个星宿往哪边跑做什么？”有虫族一脸疑惑。</br></br>若真是无定的星宿，没道理往那个方向走，那是远离无定的方位。</br></br>“不管他是谁，他都死定了。”一个额头上长着六只复眼的虫族冷哼一声，他们这边的拦截虽然不利，但后面还有更厉害的拦截。</br></br>方才那人族星宿的实力确实了得，可他并不觉得对方能闯过那一关，而且他们这边失利，必然有虫族月瑶朝这边赶赴了。</br></br>星舟上，离殇继续驾驭着星舟朝前航行，目光震惊地望着陆叶的背影，因为她发现，陆叶的实力比起从万象海出发的时候，好像又变强了许多。</br></br>她对陆叶施展过好几次附魂秘术，陆叶有多强，她是能直观感受到的，本以为以前的陆叶就已经够强，不曾想居然还不是极限，还有提升的空间。</br></br>这段时间也没见陆叶有太多的修行，怎么提升的这么大？</br></br>此时此刻，陆叶盘坐着，磐山刀出鞘，横置在膝上，他抬手轻轻地拂过刀锋，感受着刀锋的锋利。</br></br>离殇感觉的没错，他又变强了很多，但这种强并非他自身底蕴的提升。</br></br>自万象海出发至今，他用来修行的时间不算多，就算底蕴有提升也不大，而且他如今已是星宿后期了，再提升也是有极限的。</br></br>之所以变得比以前更强，主要还是磐山刀的变化。</br></br>也可以说外力带来的巨大改变。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50737817.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 25 May 2023 04:15:03 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百五十一章 最好的契机</title><link>50727986.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>陆叶要考虑的可不单单只是自己通过，他考虑的是回头若是带本星系的修士过来要怎么办？</br></br>他自己的话可以隐匿行踪，相信只要小心一些，问题不大。</br></br>可到时候带着玉螺星系的人过来，一整只船队就没办法轻易隐藏了，若被发现踪迹，以虫族的禀性，必然不会让船队安然通过，届时纷争起，玉螺这边可抵挡不了。</br></br>沉吟片刻，陆叶问道：“若是绕道的话，是否可行？”</br></br>星空中的方位是不定的，轮回树给他的星图是一条路线，但他却未必非要按着那星图前行，稍微绕一点道，避开虫族盘踞的星空，再续上星图的路线，应该可行。</br></br>不过如此一来，要花费的时间可就多了，搞不好要浪费好几年时间。</br></br>姜尚道：“或许可行，不过只要虫巢在还，谁也不知道虫族的触角会延伸到什么位置，万一小友绕道的方位正好被他们触及，终究免不了一场麻烦。”</br></br>这就有些难办了。</br></br>陆叶总不能请姜尚动用无定星系的力量去解决那虫巢，虫巢是几十年前飘过来的，无定星系这边若有能力解决的话，肯定不会拖延到今日，既然他们没解决，那就说明事情很棘手。</br></br>正当陆叶为难时，姜尚却又开口道：“小友且放心，在你归来之前，我们必定会解决掉那虫巢，绝不会耽误我等进发万象海之事。”</br></br>陆叶微微有些愕然，虽说他同意带无定星系的人一起去万象海，但说到底这只是一场互惠互利的合作，毕竟玉螺的船队需要借道，既如此，就没办法撇下别人。</br></br>眼下姜尚居然主动说要去解决那有不止一位日照坐镇的虫巢，却不知是何缘由，毕竟这样的战事起，对无定星系可没什么好处。</br></br>不过陆叶只是转念一想，便反应过来，若真如自己想的那样，那自己这一趟过来，可是帮了无定的大忙！</br></br>没有多说什么，只是举杯道：“那就多谢界主了！”</br></br>自己帮了无定的大忙没错，可无定这边若真能解决掉那虫巢，同样也是在帮自己的忙，依然是互惠互利。</br></br>姜尚与陆叶对饮了一杯，相视一笑，一切尽在不言中。</br></br>此间事了，陆叶并没有久留的打算，便起身告辞，前路漫漫，他在这边耽搁了半月时间，还是想早点踏上归程。</br></br>姜尚自然是开口挽留，真心实意，大概是想多了解一些万象海那边的事，不过见陆叶态度坚决，便只能放任他离去，吩咐康成将陆叶送出无定星系，康成领命。</br></br>大殿外，康成祭出了自己的星舟，站在星舟上等待着，陆叶抱着丫丫跟华晟辞别，言笑晏晏地说了好一阵。</br></br>都是一些没什么实际内容的废话，好片刻后，陆叶才登上星舟，康成驾驭，化作流光冲出无定界。</br></br>华晟目送，内心深处一片感激。</br></br>别看陆叶临走之前跟他说了一通废话，但他心里清楚，那是陆叶故意的，如此一来，无定界这边就能知道，陆叶与赤空的关系不错，回头赤空的处境也能更好一些。</br></br>“可惜了！”华晟身边不远处，罗神子望着陆叶离去的方向，一脸惋惜。</br></br>他之所以跟着自家月瑶跑到这里来，就是想跟陆叶打一场，结果方才那样的场合根本没有他说话的份，陆叶又急着要走，他当然不可能再提出什么无礼的要求。</br></br>虽没能如愿，可罗神子却更加期待未来了。</br></br>若真能去那万象星系，就可以见识到诸多星系顶尖星宿的风采，这让他心中很是振奋，也比任何人都期待陆叶的归来。</br></br>“此间事了，老朽先告辞了。”华晟准备离去。</br></br>先前与陆叶说过话的那个女月瑶微微一笑道：“华宗主不忙走，请先回殿中，界主吩咐，有事相商。”</br></br>华晟诚惶诚恐：“界主有命，老朽自当听令！”</br></br>知道这是陆叶方才的表现起了作用，否则他哪里还会被邀请回去？无定这边真有什么要事商量的话，也轮不到他来参与。</br></br>一群月瑶与罗神子又返回殿中，坐到方才的位置上。</br></br>才刚坐下，华晟就听到那个大罗月瑶道：“这个陆一叶来的可真是好时候，如此一来，贵我两界要筹谋的事怕是没问题了。”</br></br>姜尚含笑道：“是啊，本座也没想到在这个节骨眼上居然会有这样的好事，真是得道天助。”</br></br>大罗月瑶道：“其实那两界并非不知事情的严重性，只不过祸患在无定家门口，他们都指望着无定能先出头。”</br></br>姜尚道：“本座何尝不知他们的打算，但那虫巢内底蕴不俗，光凭我无定可解决不了。”</br></br>这话说的有点谦虚，无定真若有心解决那虫巢，还是有能力办到的，可必然要付出巨大的代价，一战之下，极有可能是整个星系的修行界要被打残，修行水准倒退数千年上万年。</br></br>真如此，无定最终的结局必然是被另外三方星系蚕食，日后可能就再没有无定星系了，这是他们无法接受的结果。</br></br>所以纵然有这个能力，无定星系几十年来也没有真的出手，只是在自家疆域外构筑防线，防备那虫巢入侵，界域内另外两个日照强者，都常年坐镇在那防线处。</br></br>而这几十年来，无定一直在串联四方，想要四方合力，一起对付那虫巢。</br></br>虽说虫巢这个祸患在无定的家门口，可如果无定遭殃的话，下一个就不知道轮到哪个星系了，虫族这种祸患，若不在苗头处扼杀掉，只会越来越麻烦，因为它们的繁殖能力太强。</br></br>另外三方星系中，只有大罗星系在十几年前曾经表态，愿全力相助无定，静月和北玄则有点静看风云起，坐山观虎斗的味道。</br></br>当然，姜尚知道这两大星系的强者不是真的这么想的，他们都知道虫族的危害，不过他们都不愿意出太多的力量，只想让无定来抗这个大旗。</br></br>大罗月瑶此番来无定，也正是为虫巢的事而来，事情已经耽搁几十年来，再耽搁下去，虫族只会越来越强，真要强到一定程度，四方星系联手都未必能敌，一旦无定被破，其他三个星系谁也没办法独善其身，最后只会沦落到被虫族一一吞噬的结局。</br></br>他准备先劝说好姜尚这边，再串联静月和北玄星系的强者，筹备一场与虫族的战争。</br></br>这事他之前就做过一次，没什么太大的成果，这一次同样没有，因为在陆叶到来之前，姜尚这边没有松口的意思，无定的意思很简单，要么大家一起完蛋，要么大家一起出力，反正无定绝不会当出头鸟，要不然就算打赢了与虫族的战争，以后无定的局面也不会太好。</br></br>这般复杂的局势下，四方星系可以说人人都有自己的小算盘，若没有一个合适的契机，很难促成联手。</br></br>陆叶的到来，就是最好的契机！</br></br>只要将万象海的消息传出去，相信无论是静月还是北玄都会很感兴趣，可想要去万象海，就得等陆叶平安归来，想要陆叶平安归来，就得先解决那虫巢！</br></br>陆叶当时便是意识到了这个可能性，所以才会觉得自己的到来帮了无定一个大忙，哪怕他不是无定的修士，对其中门道不是太清楚，可有些事并不需要了解太多，也能有些猜想。</br></br>“那陆小友是个爽快人，既愿意带我大罗的人前去万象海，相信也会愿意带静月和北玄的人去，无非就是多了一些人而已，对他来说并没有太大妨碍，姜界主，静月与北玄那边我去商谈，相信他们对万象海会很感兴趣的，若他们答应之前的提议，无定这边……”</br></br>姜尚爽快道：“只要他们能够真的出力，无定这边没有问题！”</br></br>“那此事就这么说定了！”大罗月瑶大笑一声，长身而起：“事不宜迟，我现在就出发。”</br></br>大罗月瑶急匆匆地走了，一副胸有成竹的样子。</br></br>难怪他这么自信，因为万象海的诱惑没有谁能够拒绝，怎么也想不到，困扰四方星系这么多年的祸事，竟因一个外人的到来就有解决的希望了。</br></br>那九天陆一叶，可真是这四方星系的福星。</br></br>大罗月瑶带着罗神子走了，姜尚稍稍沉吟了片刻，也不知在想什么事，好久之后才目光一转，看向华晟：“华宗主，听闻那陆小友与令徒交情不错？”</br></br>华晟连忙道：“陆小友与小徒正是在轮回树的太初境中结识的，至于交情……似乎还算可以。”</br></br>“好，很好！”姜尚赞许一声，“吾辈修士，一生之中会结识很多人，有恶人，有歹人，也有好人……或者贵人，遇到了，可要珍惜才是。”</br></br>华晟连连称是。</br></br>“与虫族的战争为期不远了，到时候还需要你们师徒多多出力，令徒才晋星宿没多久，实力终究低微了一些，华宗主若是放心的话，就将他送到我无定来吧，天启阁最近要开启了！”</br></br>华晟闻言神色一振，连忙起身：“多谢界主栽培，小徒必不敢忘界主恩情。”</br></br>一家七口人，除了小娃还坚强着之外，其他人全都有了症状……</br></br>我这边症状不算严重，前两天发烧，现在最让我难受的是又出现脑雾这东西了，思维有些浑浑噩噩的。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50727986.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 24 May 2023 05:12:00 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百五十章 麻烦</title><link>50708805.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>姜尚这才明白陆叶的打算，情理之中的事，连他都对万象星系感兴趣，别人自然也会感兴趣。</br></br>而且陆叶手上还有前往万象星系的星图，走过一趟之后，再把自家星系的修士带去万象海，也算是造福同乡了。</br></br>姜尚没有立刻同意，而是问道：“不知小友届时要带多少人借道？”</br></br>孤零零一两个，如陆叶这样的完全没问题，无定星系屹立星空这么多年，自有应对的手段，可如果人数太多的话，那就得商谈好了，否则引起误会大家都不好收场。</br></br>陆叶摇头道：“具体人数不定，不过还请界主放心，到时候我带来的人并无日照，月瑶的话，不会超过两位，余者皆星宿！”</br></br>玉螺根本就没有日照，他想带都带不来，月瑶数量绝对不多，能从玉螺界拉来两位月瑶就不错了。</br></br>姜尚一听，这还真只是借道，没有日照，月瑶不超过两位，对无定自然不会构成什么威胁，当即颔首：“既如此，那没有问题。”话锋一转，“不过本座有一个要求！”</br></br>“界主请讲！”</br></br>姜尚看着他，微微一笑：“小友届时从本星系路过的时候，还希望小友能带上一批本星系的修士！”</br></br>陆叶早就猜到他会有这想法，自无不允，当即颔首：“没问题。”</br></br>对面处，那大罗月瑶轻咳一声：“陆小友，此事我大罗星系也有兴趣，不知小友能否行个方便？也顺便带上我大罗星系的人。”</br></br>原本他来拜访姜尚是为了另外一件事，不曾想机缘巧合遇到了眼下的事，这可不能错过了，进入万象星系的机会恐怕只有这一次，错过这个村就没这个店了。</br></br>所以哪怕跟陆叶不熟，也只能厚着脸皮提起，生怕陆叶会拒绝，连忙又补充了一句：“当然，若是小友能够应允，我大罗会有一份谢礼奉上！”</br></br>陆叶摆摆手道：“谢礼就不必了，顺路的事，大罗若有兴趣的话，可先征集人手筹备等待。”</br></br>那大罗月瑶眼前一亮：“小友爽快人，老夫在此谢过。”这般说着，端起酒杯遥敬一杯。</br></br>陆叶举杯同饮。</br></br>放下酒杯，陆叶开口道：“不过有一事得与诸位事先说明，万象海虽然海纳百川，无数星系的修士共聚其中，对星宿修士不禁来往，但万象星系那边为了方便管理万象海，所以有一些规矩，还要请诸位遵守，否则到了地界，坏了规矩，谁也救不得你。”</br></br>一群人连忙正襟危坐，大罗月瑶道：“小友请讲！”一副要洗耳恭听的样子。</br></br>“在万象海上，势力的组成可以界域为结构，也可以星系为结构，但任何一方势力都不得超过三位月瑶，至于日照……更是不可能在万象海上久做停留的，所以诸位想去万象海的话，还是得以星宿为主，月瑶少数。”</br></br>姜尚颔首道：“这个规矩本座似乎听过，这是应有之事，那么多星系的人聚集在万象，若不加以限制，肯定早就乱套了，别的星系能遵守的规矩，我们自然也可以遵守，还有什么其他的要注意的？”</br></br>陆叶摇头道：“没什么特别要注意的，只不过万象海上很乱，并不禁争斗，所以想要在那边立足，可不是一件简单的事。”</br></br>大罗月瑶道：“小友若是方便，就与我们多说说那边的事吧。”</br></br>一群人都眼巴巴地望着他，好似一群没见过市面的乡巴佬。</br></br>丫丫似乎是吃饱了，又歪在陆叶怀里睡着了，陆叶便轻轻地揽着她，随口说着万象海上的种种。</br></br>听闻那万象海上诸多奇妙岛屿，还有那顶级灵岛居然能孕育出灵玉矿脉，一群人的眼睛都亮了许多。</br></br>这四方星系就没有一个是顶级界域，所以连灵玉矿脉到底是什么样子都没见过，一时不免畅想，若是能在万象海上夺下一座顶级灵岛，那岂不是就能坐拥一条灵玉矿脉？那日后对培养自家修士起到的作用可就大了。</br></br>但众人知道，这事只能想想，万象海上那么多顶级界域和星系，那顶级灵岛可轮不到他们来占据，不过就算占据了不顶级灵岛，打一座中等灵岛下来也够用了。</br></br>又说起白灵，当众人得知一条白灵居然价值好几千灵玉的时候，更是吃惊不已，陆叶甚至当场取了一条白灵出来，众人观瞧之后，姜尚便吩咐人拿下去烹制了。</br></br>再盛上时，各分了一些食用，皆都感受到鱼肉内蕴藏的精纯力量。</br></br>有月瑶一边吃一边赞道：“此鱼无论口感还是本身价值，都远胜一般的灵鱼，不愧是万象海诞生之物，陆小友，如你所说，哪怕在那万象海上没有一技之长，也可以通过垂钓谋生？”</br></br>陆叶表情怪异地道：“可以是可以，不过钓客圈子里流传了一句话，垂钓穷三代，玩鱼毁一生，若非逼不得已，还是不要轻易涉足。”</br></br>一群月瑶当然不知这句话是无数钓客血与泪的控诉，也不知有没有听进去。</br></br>再谈起之前的星宿殿之争，众人更是震惊的无以复加。</br></br>数十上百万星宿参与一场盛事，这样的场景简直想都不敢想，一方星系哪怕再怎么强大，星宿的数量也是有限的，数十上百万……那是任何一方星系都无法触及的数字。</br></br>这样一大群星宿聚集在一起，该是何等盛况？</br></br>再得知星宿殿排名靠前者不但可以在积筹榜上留名，甚至可以借助星宿殿的威能来晋升月瑶，一群月瑶的心都火热起来。</br></br>这一次星宿殿没来得及参加，可是星宿殿只要还在那，日后总有机会让自家晚辈参与到其中，能在积筹榜上留名，不但可以扬出身界域星系之名，更有实打实的好处，这样的机缘可千万不能再错过了。</br></br>罗神子目光灼灼：“不知陆兄在积筹榜上排名几何？”他不知道陆叶的真正实力，只感觉到陆叶很强，在他看来，陆叶必定能在积筹榜上留名。</br></br>陆叶徐徐摇头道：“说来惭愧，星宿殿开启时我虽有参与，不过中途因为有事耽误，没能坚持下去，并未留名。”</br></br>全怪星宿殿，把他弄到了本殿之中，不过虽然没能留名，可得到了小星宿殿那样的宝物，不但没亏，反而还赚了。</br></br>“那我呢？陆兄觉得若是我参与其中，能排名多少？”罗神子再问道。</br></br>陆叶一脸歉意：“我未曾与积筹榜强者交手，所以无从判断。”</br></br>在他看来，罗神子取个前百问题不大，但差不多就是极限了，因为参与星宿殿的老牌星宿数量太多。</br></br>不过这些都是他自己的判断，没必要说出去。</br></br>宴席继续，一群月瑶追问着万象海上的种种，陆叶都是知无不言，给他们讲述了一个波澜壮阔的星空奇观。</br></br>最后实在没东西讲了，月瑶们这才罢休，不过还是有些意犹未尽，恨不能现在就进万象星系亲眼看上一看。</br></br>姜尚道：“不知小友此去玉螺，大概需要多久？”</br></br>陆叶道：“两年左右。”</br></br>姜尚颔首：“去两年，回来两年，便算五年好了，那小友，咱们就这么说定了，这五年时间我无定先筹备着，待你归来便随你一同前往万象星系！”</br></br>“没问题！”陆叶颔首。</br></br>大罗月瑶连忙道：“还有我大罗！”生怕自己被撇下了。</br></br>姜尚举杯：“如此幸事，是我无定之福，感谢陆小友，共饮！”</br></br>众月瑶都齐齐举杯：“感谢陆小友！”</br></br>放下酒杯，姜尚道：“还有一事得问问小友，此去玉螺，你要走哪个方向？”说完之后补充道：“还请小友不要误会，本座并非要打探小友的去向，只是如今无定星系外，有一个方位有些麻烦。”</br></br>“什么麻烦？”陆叶问道。</br></br>姜尚道：“几十年前，那个方向上飘来一座虫巢！”</br></br>“虫巢？”陆叶闻言眉头一皱，“虫族？”</br></br>“正是！”姜尚颔首，“而且那还不是一般的虫巢，是有不止一位日照坐镇的虫巢，一直在我无定外虎视眈眈，隐有进犯之嫌，所以小友若是走别的方向，大概没什么问题，可若是正好要走那个方向，事情可能就有些麻烦。”</br></br>陆叶也不知道自己要走的方向会不会是那虫巢所在的方位，想了想，直接取出轮回树交给他的星图：“还请界主帮忙一观！”</br></br>这星图没什么需要避讳的地方，哪怕让姜尚知道玉螺到万象星系的具体路线也没有关系。</br></br>走上前将星图奉上，姜尚拿过查探，眉头皱了起来：“这就有些麻烦了。”</br></br>他发现根据星图上的指引，陆叶要去的方位，正是那虫巢所在的方向！</br></br>偏偏陆叶还是被血族和虫族联手悬赏的人，这要是被虫族发现了他的踪迹，必然是不死不休的局面啊。</br></br>见姜尚的反应，陆叶心头不禁一突：“这么巧？”</br></br>姜尚点点头：“就这么巧！”顿了下，他看向陆叶怀里的丫丫：“小友不必太担心，有人护持的话，你只要小心一些，孤身通过应该没问题。”</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50708805.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 23 May 2023 10:13:34 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百四十九章 借道</title><link>50707069.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>陆叶不知罗神子怎么也跑到这里来了，他是大罗星系的人，按道理不应该出现在这里。</br></br>不过在看到罗神子身边那个月瑶的时候，陆叶便明白，他应该是跟着自家长辈一起过来的。</br></br>而且看眼前的架势，姜尚应该是在招待那位月瑶，正好陆叶带着丫丫来了，便一并招待了。</br></br>一般的月瑶自然没道理让一位日照这么重视，可这四方星系中，大罗最强，所以即便只来了一位月瑶，姜尚也不好怠慢。</br></br>此刻大殿内所有人的目光都汇聚在陆叶身上，每个人的眸中都一片震惊。</br></br>哪怕是罗神子身边那个大罗月瑶也一样，尽管他不知道丫丫的底细，可能在姜尚日照威势下行动自如的，无疑也是一个日照。</br></br>这样一个日照，看起来这般古怪就罢了，居然还喊一个星宿做爹爹……这是什么情况？</br></br>陆叶低头望着丫丫，摸了摸她的脑袋，轻声道：“自己吃吧。”</br></br>这才看向姜尚，抱拳一礼：“九天陆一叶，见过界主！”</br></br>姜尚羽扇轻轻摇了一下，一身威势已尽数收敛，微微一笑：“上坐！”</br></br>丫丫的种种怪异固然让人惊诧，可他身为日照，心境修为非同一般，自然不会表现的一惊一乍。</br></br>在康成的安排下，陆叶坐在了姜尚左手下位的桌案前，一众月瑶也纷纷落座。</br></br>很快便有无定的年轻美貌女修奉上灵果美酒，丫丫已经吃完了那一串葡萄模样的浆果，见到又多了许多灵果，顿时开心起来，根本不管别人怎么想，只自顾地大快朵颐。</br></br>姜尚的目光终于从丫丫身上移开，看向陆叶，若有所思：“九天陆一叶，这个名字我好像在哪里听过。”</br></br>陆叶对面，那大罗星系的月瑶伸手抚须：“老夫好像也听过。”</br></br>那先前认出陆叶的女月瑶立刻开口道：“界主，数年前，血族与虫族曾经联手发出了一道悬赏，不知界主可有印象。”</br></br>这么一说，姜尚顿时露出恍然神色，看着陆叶道：“小友莫不是当初在那太初境杀的血族全军覆没，虫族只剩一位的那个九天陆一叶？”</br></br>陆叶自己都不知道这事，一脸讶然：“血族与虫族对我发出过悬赏？”是不是搞错了？可是在太初境中灭血族，杀虫族的，除了他没别人了。</br></br>忽然想起，在蓝玉界的时候，有血族星宿一眼就认出了他的身份，最后还有血族的月瑶不远亿万里追杀而来。</br></br>当时他就奇怪，一个根本未曾谋面的血族星宿怎么会认识自己，可如果血族早就留意到了自己，甚至对自己发出过悬赏，那就可以理解了。</br></br>当年太初境中，血族神海被他杀的全军覆没，虫族神海只活了一个，应该是那虫族神海在他不知情的情况下，留下了他的影像。</br></br>“小友不知？”姜尚笑望着他。</br></br>陆叶摇头：“头一次听说。”</br></br>姜尚打趣道：“两族联手发出的悬赏，赏金可丰厚了，便是月瑶都会动心，小友日后在星空中行走，可得小心一些了。”</br></br>陆叶点点头：“多谢界主提醒。”若是以前，确实得小心一些，不过如今身边有个丫丫，倒是不怕什么，真有人来找麻烦，丫丫自会教他做人。</br></br>罗神子一脸兴奋地望着他：“原来陆兄还有这样的辉煌往事，难怪如此了得。”看他模样，似是对陆叶更感兴趣了。</br></br>反倒是罗神子身边的那个月瑶露出不解神色，因为按时间来推算，上一次神海之争才没几年，那个时候这九天陆一叶只是神海，如今怎么就星宿后期了？这修行速度未免有些骇人听闻，隐隐猜想，这九天陆一叶，跟那个九天陆一叶怕不是同一人？</br></br>姜尚又开口道：“小友出身的九天界，应该不在这附近的星系吧？”</br></br>陆叶回道：“九天界位于玉螺星系。”</br></br>“玉螺！”姜尚沉吟了一下，摇头道：“没听说过。”</br></br>哪怕玉螺星系距离这边不算太远，可星空的方向是全方位辐射的，姜尚虽游历过不少星系，可只要没去过玉螺所在的方位，自然不会听闻。</br></br>“小友这是游历至此？”姜尚又问道。</br></br>“不算游历，我是要返回玉螺，途径此地。”</br></br>姜尚赞叹不已：“我如你这般年纪修为的时候，还只敢在本星系四周游历，小友却已远行亿万里，果然是年轻有为。”</br></br>“被逼无奈罢了。”陆叶叹息一声，“我是无意间通过本星系的一条虫道，去了一个陌生的星系，好不容易打探到回家的路线，这才踏上归程！”</br></br>“哦？”姜尚讶然，虫道这种东西他自然是知道的，无定星系内就有一条已知的虫道，不过那虫道连通的位置是一片很萧条的星系，对无定没有威胁，同样也没什么价值，随口问了一句：“不知小友通过虫道进入的，是哪方星系？”</br></br>既然陆叶一个星宿都能走过来，那星系的位置想来不会太远，搞不好他听过甚至去过。</br></br>陆叶凝视着他，轻飘飘地道：“万象星系！”</br></br>大殿中，原本一群月瑶已经自顾地喝酒吃灵果，小声闲谈，可当万象星系四个字响起的时候，一群人的动作全都顿住了，齐齐朝陆叶望去。</br></br>就连端坐在上方的姜尚也愣了一下，陆叶对面的大罗月瑶更是眸中爆出精光。</br></br>大家显然都是听说过万象星系的大名的！</br></br>好半晌，姜尚才徐徐开口：“本座倒是听说过一个万象星系，听闻那里虫道无数，四方诸多星系修士汇聚，繁荣盛况非一般星系可比，那里传闻是整个星空的中心！”</br></br>陆叶点点头：“就是那个万象星系。”</br></br>姜尚表情凝重，还有些许的兴奋：“小友没有弄错？”</br></br>陆叶道：“我在那边生活了好几年，不会弄错的，那里有一座万象海，浩大无边，四方来聚的修士们，都生活在万象海上。”</br></br>咔嚓……</br></br>有人不小心把手中的酒杯捏碎了，酒水顺着指缝撒落，他却浑不在意，反而神情激动，开口问道：“陆小友是从万象星系而来，不知花了多长时间？”</br></br>“一年！”陆叶转头看向他。</br></br>接下来发生的一幕，就如陆叶之前与华晟之间的对话，在得知陆叶只花了一年时间就从万象星系来到这里后，大殿内的气氛顿时变得热烈起来。</br></br>正如陆叶所料，但凡知道万象星系大名的，都对这个大名鼎鼎的星系感兴趣，没人愿意固步自封，有这样一个与别处星系修士接触的好机会，谁也不愿错过，若是能融入其中，说不定就可以分一杯羹。</br></br>在得知那荒芜星域中居然有一条虫道可以连同外界的时候，众月瑶更加激动。</br></br>那大罗月瑶开口问道：“小友，可否告知那虫道的具体位置？”</br></br>他是客人，按道理来说，这话轮不到他来问，可此事太过重大，他迫不及待想要知道一些具体的情报。</br></br>陆叶没有隐瞒，开口道：“那虫道就在雾龙之中！”</br></br>一句话如一盆凉水，把众人心头的火热泼成了冰凉。</br></br>雾龙这座星空奇观众人自然是知道的，他们都曾在那荒芜星域中游历探索，但雾龙的诡异却是他们无法抗衡的，莫说月瑶了，便是日照进去也分辨不清方向，古往今来不知多少强者迷失在其中。</br></br>姜尚若有所思：“小友既能从雾龙之中走出来，想来是有自己的办法的吧？”</br></br>陆叶点点头：“小子不才，得轮回树指点，确实有自己的办法。”</br></br>“轮回树指点？”一群人又瞪大了眼睛。</br></br>作为这一方星空威名最盛的星空至宝，谁没听说过轮回树的大名？那可是与这一方星空一起诞生的古老之物，不知提携过多少修士，可以说，但凡能被轮回树看中的，就没有一个庸才。</br></br>陆叶居然能得到轮回树指点，这就有些耐人寻味了。</br></br>“不瞒诸位，我从万象星系赶赴玉螺的星图，也是树老赐下的，否则以小子这般微末阅历，哪里能知晓回家的路线？”陆叶继续扯着轮回树的虎皮做大旗，不过他说的也是事实。</br></br>他这么一说，众人顿时释然，原来这其中还有轮回树的手笔，就说一个这么年纪轻轻的星宿，怎么敢从万象星系出发，赶赴玉螺的。</br></br>姜尚理清了思绪，开口道：“所以小友离开万象星系，通过虫道进入雾龙，然后来到此地，都只是路线的一部分？”</br></br>“正是！”</br></br>“之前听康成他们说，小友来此是有要事相商，却不知小友来本界，要与我商谈什么？”</br></br>“小子想要借道！”陆叶看着他。</br></br>“借道？”众人皆都不解。</br></br>姜尚更是笑道：“小友只是途径此地，对本星系并无恶意，借道自然是没问题的。”莫说陆叶特意跑来跟他打个招呼，便是不打招呼，仅仅只是路过也没什么大事，古往今来，也有许多不是无定的星系路过这里，只要不闹事，没人去管他们，主要是管不了。</br></br>陆叶却摇头道：“界主没明白我的意思，我要借道并非为我自己。这么说吧，我打算在返回玉螺之后，带一批人出来，到时候必然还要路过贵星系，所以到时候还要请贵星系行个方便。”</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50707069.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 23 May 2023 04:15:14 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百四十八章 你吃吗？</title><link>50697111.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>星舟还未靠近无定，陆叶就发现有人在远处暗暗窥探，想来是康成之前逃回无定后，将自己的遭遇道出，这边已经有了警惕。</br></br>前来窥探情况的是月瑶修士，让华晟心中暗暗叫苦，只祈祷之后的事一切顺利才好，若是事情谈崩了，大家撕破了脸皮，不管陆叶这边会是什么下场，赤空日后的日子可不会好过。</br></br>本来赤空如今局势就不太好，只能依附无定，仰无定界鼻息而存，再背个通敌的罪名，那无定修士将再无出路。</br></br>继续前行，直到无定界的近空处，前方才有一排身影拦住去路，为首的赫然就是那康成。</br></br>对方的脸色有些苍白，显然跟前几日受伤有关系，不过他那破碎的手臂已经重生出来的，这种事对一个月瑶来说并不是什么难事，付出一定的代价即可。</br></br>除了康成之外，还有五位月瑶，有男有女，个个都气息强大，彰显无定底蕴的不俗。</br></br>而这显然不是无定所有的月瑶。</br></br>路上陆叶与华晟打探过无定界的底蕴，知道无定总共有三位日照，不过其中两位常年在外游历，鲜少显露行踪，所以界内只有一位日照坐镇，也是无定界的界主，唤作姜尚。</br></br>华晟驾驭的星舟停在距离那些月瑶十里之外的地方，这样的距离对月瑶来说探手可得。</br></br>望着对面的阵容，华晟心中暗暗紧张，不清楚无定这边到底是个态度，与陆叶对视一眼，纷纷走出了星舟。</br></br>丫丫已经醒过来了，就骑在陆叶的颈脖上，双手抓着他的头发，一脸悠哉的表情，两条小短腿还在陆叶的胸前晃荡着。</br></br>一双双目光霎时间都聚集在看起来毫不起眼的丫丫身上，显然是都知道丫丫日照的底细。</br></br>对面以康成为首，六位月瑶齐齐行礼：“尊客到来，陋界生辉，恭迎尊客大驾！”</br></br>见得此景，陆叶眉头一扬，知道事情没朝恶劣的方向发展。</br></br>哪怕康成之前被丫丫废了一只臂膀，可终究是他冒犯在先，当时丫丫若愿取他性命，他绝难活下去，只是损失了一臂，对他来说已经赚大了。</br></br>在这星空之中，冒犯一位日照的后果是很严重的，康成一个月瑶后期，还算明事理的，哪里敢计较这些？</br></br>退一万步说，就算他记恨在心，请动本界日照出手，谁又知道孰强孰弱？而且日照一旦争锋起来可不是那么好收场的，没人愿意看到在本星系中有日照强者互相争锋。</br></br>种种考量之下，康成只能当之前的事没发生过，至于对面那个看起来像是小孩子的日照强者会不会计较，康成就无法揣测了。</br></br>所以这几日华晟心中忐忑，不知无定那边会是什么态度，康成这边其实更忐忑……</br></br>如今无定已经表明了自己的态度，自然就轮到陆叶这边表态了。</br></br>陆叶心领神会，抱拳行了一礼：“九天陆一叶，见过诸位道友！”</br></br>论年纪修为，他喊人家一声前辈是没问题的，可他这一趟终究是代表玉螺行事，哪怕修为不高，既有丫丫在头上坐镇，自不能弱了自身气势。</br></br>对面几个月瑶闻言都微微一愣，其中一个女子皱眉道：“九天陆一叶？你是前些年参与过轮回树神海之争的那个陆一叶？”</br></br>当年赤空这边都有人参与神海之争，无定自然也参与了，带队的便是这个女子，只不过她带去的那个神海没能活下来，在神海之争开始没多久就死在了太初境中，让女子很是惋惜。</br></br>她没有急着走，而是等到太初境关闭才离开的，所以旁人或许不知九天陆一叶，她却是听说过的。</br></br>当时回来之后，她还跟本界的月瑶们说起过这事，都让大家惊叹不已，毕竟在那样的争锋中，一个神海八层境能力拔魁首，着实不凡。</br></br>“正是！”陆叶不卑不亢地应着。</br></br>女子上下打量了他一眼，暗暗震惊陆叶修为提升之速，又有些释然：“难怪你能力压罗神子一头。”</br></br>她说话间，神念也在涌动，显然是在给自己身边的几个月瑶悄悄传音。</br></br>当年神海之争让她感到震惊的可不单单只有九天陆一叶的表现，还有那带着陆一叶前来的强者，旁人或许只意识到杨青的不凡和强大，可女子因为自身血脉的原因，却能稍稍感觉到杨青的恐怖。</br></br>此刻道来，让身边的几个月瑶表情愈发凝重。</br></br>康成只悔的肠子都青了，当日他在听了许丁阳的遭遇后，只想当然地觉得陆叶是个不错的人才，想将他招揽到无定界来，加以培养，让之与罗神子抗衡，谁曾想人家有这样恐怖的背景。</br></br>若早知道的话，康成无论如何都不敢那样行事。</br></br>眼下来看，这个九天陆一叶身后至少站着两位日照，一个是当时带他去轮回树的那位，一个便是此刻骑在他肩膀上的小女孩。</br></br>这是他们知道的，谁知道还有没有更多？那九天界，必然是一个极为厉害的顶尖界域。</br></br>这样的人岂是无定能够觊觎的？真要强行把人留下来，搞不好要惹祸上身。</br></br>本就因为丫丫的存在，无定这边不敢妄动，如今在女子传音之后，几个月瑶愈发重视了。</br></br>陆叶开口道：“此番冒昧来访，是有要事与贵界商谈，不知是否方便。”</br></br>康成不再是之前那副高高在上的冷漠模样，脸上绽放出笑颜：“既有要事，还请道友入内一叙。”</br></br>华晟前几日就跟他说过，要带陆叶去无定商谈什么要事，当时康成没在意，如今来看，华晟还真不是蒙骗他。</br></br>“叨扰！”陆叶点点头，迈步朝前行去，华晟紧伴身旁。</br></br>前行之时，陆叶居中，无定几个月瑶分立两旁，康成与陆叶有一句没一句地闲聊着，不时跟他介绍一下本界的妖娆景色。</br></br>他们也算看出来了，那个骑在陆叶脖子上的小姑娘虽是日照强者，可此行好像是以陆叶为主，而且这小姑娘给人的感觉很奇怪，更像是一个懵懂孩童，根本不像是个日照。</br></br>唯有康成清楚，这可爱懵懂的外表下，是实打实的日照修为。</br></br>入了界域，来到无定圣宫所在，此地云雾缥缈，珍兽奇禽在山野间自由奔跑翱翔，云雾缭绕中，阁楼亭台若隐若现，山间多怪石嶙峋，又有银川瀑布直挂三千丈，气象万千。</br></br>最高最大的一座山峰上，恢弘大殿屹立，康成等人领着陆叶来到此地，陆叶立刻便察觉到大殿内似有无尽威压徐徐弥漫。</br></br>日照！</br></br>陆叶心中明了，这大殿内有一位日照强者，大概就是本界的界主姜尚了。</br></br>不难理解，陆叶这边带个日照过来，本界的日照自然要表示表示，这是他自身的彰显。</br></br>那无尽威压虽强烈，却没有对他造成太大的影响，显然没有要为难他的意思。</br></br>那威压针对的是骑在陆叶颈脖上的丫丫！</br></br>日照这种层面的强者自然不会无缘无故去为难一个星宿，只有同为日照的强者才会引起他们的兴趣。</br></br>丫丫原本在陆叶头上左右观瞧，表情悠哉，可到了这里之后却是腮帮子一鼓，然后如猴子一样从陆叶头上窜了出去，直接朝大殿内窜去。</br></br>陆叶大惊，连忙喊道：“丫丫！”</br></br>丫丫却已没了踪影。</br></br>陆叶连忙迈步追了出去，康成等人也顾不得太多，只能跟上。</br></br>等陆叶进了大殿，抬眼一看，这才看到丫丫的身影，此刻她就站在大殿最前方的位置处，那里有一张桌案，桌案后方，一个羽扇经纶看起来像是文士打扮的中年男子端坐着，陆叶感受到的无尽威势正是从此人身上弥漫出来的。</br></br>这赫然便是无定界的界主姜尚了。</br></br>姜尚手上有一把羽毛扇子，原本看起来似是在轻轻扇风，此刻却不知怎地僵住了，凝神盯着站在他桌案对面的丫丫，表情凝重。</br></br>丫丫却看都没看他，只是盯着姜尚的桌案，那桌案上摆了三个果盘，一个盘子里装了像是葡萄一样的浆果，不过却如水晶一般，另一个盘子里摆了两三个梨子一样的灵果，还有一个盘子则放了一些红彤彤的小果子。</br></br>“你吃吗？”丫丫忽然抬头看向姜尚，眸光清澈。</br></br>姜尚的眼皮子明显跳了下，一时间竟不知该如何作答。</br></br>“那我吃啦！”丫丫开心起来，两只小手左右开弓，抓起那梨子和红彤彤的小果子就往嘴里塞去，一副很长时间没吃过东西的样子。</br></br>只眨眼功夫，两盘灵果就被她吃了个干干净净，然后她端起那葡萄浆果一样的盘子，兴冲冲地跑到陆叶面前，献宝似的举起来：“爹爹，好吃的！”</br></br>陆叶嘴角抽了一下。</br></br>大殿内瞬间静谧的针落可闻，所有人的目光都集中在陆叶身上，康成等人的嘴巴更是张大的几乎可以塞进一枚鸡蛋，完全不敢相信自己的耳朵。</br></br>陆叶这才发现，大殿内不止姜尚一人，左边一条桌案后方还有两个人，其中一人他不认识，不过另外一个看起来却是眼熟的很，这家伙此刻饶有兴致地望着陆叶，对他微微一笑，让人如沐春风。</br></br>这家伙赫然是罗神子。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50697111.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 22 May 2023 09:13:01 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百四十七章 哪捡的？</title><link>50694684.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>先示威，再利诱，若那外来修士当真不俗的话，康成甚至不介意给他许一桩姻亲，反正无论如何，人才要留住了。</br></br>若非有这样的考量，他一个月瑶后期怎会亲自赶赴赤空，带上许丁阳只是让他认人。</br></br>许丁阳哪里知道康成心中这些门道，只当康成特意跑来为他出头，还颇为诧异，不知自家这位长辈怎么转了心性。</br></br>“康道友怕是误会了。”华晟连忙解释，“这位陆一叶陆小友确实来自玉螺星系，不过只是途径此地，而且与小徒都阆是旧识，所以才会在赤空稍做盘亘。”</br></br>“是不是误会，本座自有考量。”康成淡淡地望着陆叶，“本要去赤空，既在此地遇上了，倒也省了一些麻烦，华宗主，此子本座就带走了。”</br></br>这般说着，探手就朝陆叶这边抓了过来。</br></br>华晟大惊，实在搞不明白事情怎么就发展成这样了，连忙高呼一声：“不可！”</br></br>虽说他原定是要带着陆叶一起去无定界的，但这样被康成带走，跟他亲自把人送过去，那完全不是一回事。</br></br>这般说着，大袖一挥，同样抬起一掌迎上。</br></br>法力碰撞间，从附近掠过的一块房屋大小的陨石轰然破碎，华晟的星舟摇摆了一阵，飘退上百里这才稳住。</br></br>反倒是康成那边纹丝不动，同是月瑶后期，彼此实力显然有不小的差距。</br></br>他脸色一沉盯着华晟：“你要阻我？”</br></br>正愁没机会展现一下无定的威势，华晟却自己撞了上来，正合他的心意，当下也不再客气，身形从星舟上飘飞而出，直朝华晟星舟这边逼来，而且他也不知施了什么玄妙秘术，身形逼近中，那身影也越来越大，瞬息间就大若星辰，遮蔽偌大一方星空，威严的厉喝从口中传出：“华宗主，人我肯定要带走的，你好自为之！”</br></br>说话间，那大手徐徐探出，遮蔽之力朝星舟罩下。</br></br>华晟急的额头冒汗，且不说他如今根本不是康成的对手，便真的是对手，以赤空眼下的处境他也不好与康成争斗的太凶，只能高呼：“康道友，老夫本就要带陆小友去无定，有要事面见界主，此事关乎重大，还请康道友手下留情！”</br></br>陆叶之前提起的事若是能够达成，对整个无定星系来说都是好事，到时候能解决的可不单单只是赤空修士的出路问题，整个无定都能一起受益，华晟相信无定界主必然对会陆叶的提议很感兴趣的。</br></br>所以哪怕陆叶只是个星宿，无定界那边都不可能轻慢对待，极有可能要将之奉为座上宾。</br></br>可康成这边却忽然出手，若是把事情搞砸了，华晟都不知该如何收尾。</br></br>康成却是浑然不理，那巨大手掌依然徐徐压下，哪怕华晟苦苦支撑，陆叶这边也感觉到了莫大的压力。</br></br>他凝视着那从上方压下的手掌，微微叹了口气，暗暗勾连起体内温养的红符。</br></br>华晟肯定不是对手的，陆叶倒没想要用红符来对付康成，真要在这里杀了康成，那事情就真的没办法收尾了。</br></br>他只想借红符来威慑一下康成，最好能让他知难而退。</br></br>不过还没等陆叶催动红符的威势，坐在他怀里沉睡的丫丫就忽然揉了揉眼睛，然后嘟囔道：“好吵啊！”</br></br>她睁开眼，表情明显有些不开心，盯着那遮蔽了视野和一片星空的巨大手掌，肉嘟嘟的腮帮子忽然鼓了起来，然后从陆叶怀里一跃而起。</br></br>陆叶还没反应过来，丫丫就已经从星舟上冲了出去，小小的身影朝前迎去。</br></br>陆叶本能地抬手一抓，竟没能抓到丫丫，不禁一呆。</br></br>抬眼望去，只见丫丫粉嫩的小拳头忽然朝前挥出，一直佩戴在她手腕上的一个玉镯似乎闪过一道微光，然后丫丫的声音响了起来：“你吵到我睡觉啦！”</br></br>那小小的一拳看起来没有丝毫威力，可在这一拳之下，那遮蔽星空的手掌却轰然破碎，紧接着一声凄厉惨叫传出，有一道身影喋血倒飞。</br></br>陆叶看的分明，喋血倒飞的，赫然便是方才还不可一世的康成，他的一只臂膀都彻底粉碎了，鲜血洒落长空。</br></br>他几乎不做停顿，一手将还停留在星舟上的许丁阳抓起，身形化作一道流光，急速朝来的方向遁去，眨眼不见了踪影。</br></br>华晟的星舟之外，丫丫没有追击，打了个哈欠，然后转过身，又落进了陆叶的怀里，拱了拱，找了个舒服的姿势一脸满足地睡着了。</br></br>华晟那边保持着双手高举，抵抗康成的架势，宛若一座石雕，呆呆地望着陆叶怀里的小人儿，额头一片冷汗涔涔。</br></br>陆叶也浑身僵硬，保持着端坐的姿势，一动不敢动，额头一片冷汗涔涔……</br></br>许久许久，华晟才吞了口口水，慢慢站定了身形，又小心翼翼地坐了下来，盯着陆叶怀里的小人儿，大气不敢喘一口，生怕惊扰了丫丫的睡眠。</br></br>“小友，这是伱女儿？”华晟悄悄传音问道。</br></br>哪怕他活了几千年，也从未见过如此匪夷所思之事，一个星宿怎么可能生出一个日照？这完全是不可能的事。</br></br>可丫丫之前分明爹爹爹爹喊的亲昵。</br></br>陆叶不知该怎么解释，只能道：“捡来的。”</br></br>“哪里捡的？”华晟脱口问道，看他那架势，似乎也想去捡一个。</br></br>陆叶没再说话，只是低头望着丫丫。</br></br>他之前就意识到丫丫不是普通的小姑娘，也猜测她的修为可能不止星宿这么简单，却着实没想到她居然是个日照！</br></br>方才她出拳的一瞬间，那独属于日照的气息很明显，尽管一闪而逝，可陆叶还是感知的清清楚楚。</br></br>可古怪的是，无论他还是离殇，都没有从丫丫身上查探到任何修行的痕迹。</br></br>暗暗有些后怕，自己之前还揍过她屁股……幸亏当时丫丫没有发飙，否则一百个自己都不够她一拳的。</br></br>看样子以后得对丫丫好一点才行！陆叶心中暗暗打定主意。</br></br>“小友，现在如何是好？”华晟问道。</br></br>原定他们是要去无定界，找无定的日照商谈一下合作事宜的，结果现在还没到无定，康成就被打伤了，这要是再去无定，还不知要面对什么。</br></br>陆叶也觉得有些难办，想了想开口道：“华前辈，你若是那无定的日照，会对万象星系感兴趣么？”</br></br>华晟道：“能有一条在一年内进入万象星系的路线，老夫自然是非常感兴趣的，万象星系大名鼎鼎，谁不想融入其中？”他意识到了陆叶的想法，继续道：“一个月瑶的所作所为，代表不了整个无定，小友本身与无定没有恩怨，而且那月瑶还只是受伤，并没有死亡，若有足够的利益，此事大概率不会被追究。”</br></br>陆叶点点头：“进入万象星系的路线，就是足够的利益。”</br></br>华晟道：“原本老夫还有些担心，小友实力不高，怕是没有与无定那边平等谈判的资格，若是无定用强逼迫你交出那条路线，完全可以撇下你单干，甚至可以逼迫你带路，如今来看，小友已经有这个资格。”说话间，他朝丫丫那边看了一眼。</br></br>有这样一尊日照在身边，陆叶确实已经有了与无定平等对话的资格。</br></br>华晟有这样的忧虑是正常的，因为他并不清楚从这里出发赶赴万象星系需要经历的难关，雾龙那里就不说了，需要陆叶手持轮回树树干制作的火把才能引路，便说穿过雾龙进入虫道，抵达长云星系，也需要有人去交涉，让大批修士通过。</br></br>就算这些都一切顺利，再至进入万象星系，没有根基的话，很难在其中立足，无定虽然不弱，可万象星系那边如无定这样的星系比比皆是，这些星系当中鲜少有属于自己的灵岛，到时候没有人帮忙，在万象星系的日子可不好过。</br></br>所以陆叶一直都不怎么担心无定的强者会对自己用强，因为若是此事定下，无定有太多需要借助自己的地方。</br></br>只要能见到无定的日照，陆叶就有把握说服他。</br></br>如今有了丫丫，这个把握就更大了。</br></br>“那就继续前进！”陆叶开口，轮回树给予的星图路线中，无定是没办法绕开的，所以这里的事必须得解决了。</br></br>华晟颔首，驾驭星舟继续向前。</br></br>这一路上丫丫都在沉睡，陆叶不清楚是不是因为她之前爆发出来的那一拳的原因导致的，还是别的什么原因。</br></br>找了个机会，将丫丫此前的表现告知躲在他神海中的离殇，离殇听了显然也很吃惊。</br></br>不过两人无论是谁都觉得，丫丫不管有多么强大的实力，可性子上好像还是个小孩子，这绝对跟她的神志被破坏有关系，就是不知道有朝一日她的神志恢复过来之后，想起自己称呼两个星宿为爹娘，会不会恼羞成怒。</br></br>这场景……想想都让人不寒而栗。</br></br>数日后前方一座界域出现在视野中，无定界到了。</br></br>远远望去无定界的体量明显要比赤空大的多，而且底蕴也更加深邃，能诞生日照的界域，无疑都是最顶尖的大型界域，倒不是说界域成就了日照的诞生，而是因为日照的诞生，拔升了所在界域的高度。</br></br>不过大型界域终究只是大型界域，不到顶尖界域的层次，界域内就无法诞生灵玉矿脉。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50694684.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 22 May 2023 03:13:59 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百四十六章 没脾气</title><link>50683336.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>可陆一叶一个星宿，哪有资格去见无定的日照，所以才会来见自己，期望自己引荐一番。</br></br>华晟心中这么想着，大概明白了陆叶的意图。</br></br>仔细沉吟，相对于他只为自家界域的星宿找一条出路，若是陆一叶这边真的能与无定达成合作的话，前景应该会更好一些。</br></br>“是，小子想拜见一下无定的日照，不知前辈是否能为我引荐？”</br></br>华晟想了想，颔首道：“这个没问题，而且老夫相信无定那边对此也会很感兴趣，小友，你且先回去准备一二，明日随老夫一同赶赴无定！”</br></br>“多谢前辈。”</br></br>片刻后，陆叶与都阆一同离开了大殿，都阆明显对万象星系很感兴趣，问了许多关于万象星系的事，陆叶随便说了一些，直让都阆满脸神往，可若非亲眼所见，实在很难想象出万象海的恢弘壮阔，期间各座灵岛的繁荣昌盛还有无数修士的身影如织。</br></br>直把陆叶送了回来，都阆才依依不舍地离去。</br></br>回到自己的住处，小姑娘还没醒，离殇安静地坐在一旁照看着她。</br></br>陆叶整理着思绪，这一趟想从玉螺带人去万象海并不容易，无定这边只是他要过的第一关，回头返回九州的话，玉螺界那边的事也要处理，不管怎么说，眼下玉螺星系没有拿的出手的月瑶，九州短时间内指望不上，青黎道界那边只有一个武卓，肯定走不掉，所以还真就只能指望玉螺界出人。</br></br>哪怕玉螺那边的事处理好了，再回程的路上进入长云，也得有一番交涉才行。</br></br>好事多磨！</br></br>“给她取个名字吧？”离殇忽然开口。</br></br>陆叶被打算思绪，抬头看看她。</br></br>离殇道：“这小丫头神志不清，恐怕根本不知道自己叫什么名字了，总得有个名字才行。”</br></br>“你想给她取什么名字？”陆叶问道。</br></br>离殇想了想：“就叫丫丫好了。”</br></br>陆叶眼角一抽，发现女人真奇怪，哪怕是个魂族，明明知道人家不可能真的只是个小孩子，居然还把她当小孩子看待，这半年时间的照顾恐怕照顾出感情来了。</br></br>“你喜欢就好！”陆叶没什么意见。</br></br>丫丫又睡了一会儿，终于醒来了，一眼看到离殇，开心地扑了过去，抱紧了她，过了没一会，又跑来坐在陆叶怀里，悠然自得的样子，爹爹娘亲喊个不停。</br></br>陆叶被折腾的没脾气，连去青色大殿磨砺修行的时间都没有，只能推衍灵纹。</br></br>一夜无话，翌日，离殇闪身躲进了陆叶的神海中，陆叶推门而出，准备去跟华晟汇合，赶赴无定。</br></br>走出没几步，回头看向丫丫：“跟我走。”</br></br>这一趟去了无定，大概就不会再回赤空了，所以丫丫还得带上才行。</br></br>丫丫没动，只是抬起两只莲藕一样的胳膊，脆生生地喊道：“爹爹抱抱！”</br></br>陆叶眼角跳了一下，无声地与她对视着。</br></br>丫丫只是保持着那样的姿势，似是看出了陆叶的抗拒，小嘴一瘪，大眼睛中濛上了水雾。</br></br>陆叶暗自警醒，这不是小孩子，这不是小孩子！</br></br>她只是看起来像是小孩子，千万不要被她可怜又可爱的外表给蒙蔽了！</br></br>又过了一阵，在丫丫哭出来之前，陆叶快步上前，将她抱了起来。</br></br>心有点累，也不知自己造了什么孽，随便救个人，居然救回来个女儿……</br></br>丫丫却开心了，刚开始的时候还算安稳，但没片刻就在陆叶怀里蛄蛹起来，不时地捏捏他的脸或者鼻子，还跟个小猴子一样他身上翻来翻去，一会骑在他肩膀上，一会坐在他的臂弯上。</br></br>陆叶被折腾的一点脾气都没有。</br></br>片刻后，陆叶来到约定之地，华晟已经在等候了，只有他一人，这一趟都阆并不会跟去。</br></br>见陆叶肩膀上抗着一个小女娃，华晟略感惊奇：“小友，这小娃娃是……”</br></br>陆叶还没开口说话，丫丫却先开口道：“他是我爹爹，世上最好的爹爹！”</br></br>陆叶呵呵笑了一声，不知该怎么分辨，但凡他口中敢迸出个不字，丫丫就敢哭给他看。</br></br>华晟笑容和蔼，上下打量了丫丫一眼，赞叹道：“小友了得，生个孩子也这般惹人怜爱。”这般说着，随手一翻，手心上出现一个发箍似的宝物：“初次见面，送你个小礼物好不好？”</br></br>丫丫瞧了一眼华晟手中的发箍，然后露出一脸不屑的表情，目光撇开，轻轻道：“垃圾！”</br></br>华晟脸上的表情顿时僵住了。</br></br>虽是用来送小孩子的礼物，可他一个月瑶出手，自不会寒酸，这发箍好歹也是一件灵宝级的异宝，怎么可能是垃圾？而且还被一个孩子这么当面评价……</br></br>陆叶也有些挂不住脸面，丫丫与他和离殇相处的时候，看起来极为单纯，就像是一个懵懂无知的小孩子，谁曾想此刻竟这般语出惊人。</br></br>他连忙把丫丫从肩膀上抓了下来，一手提着她的衣领，一巴掌拍在她屁股蛋上：“瞎说什么，还不赶紧给爷爷道歉！”</br></br>丫丫双手捂在身后，就这样被陆叶单手提着，看起来可怜极了，一脸委屈地望着华晟：“爷爷我错了！”</br></br>陆叶也汗颜：“前辈见谅，这孩子有些问题，是我没教导好。”又不好解释太多。</br></br>华晟见她有趣，大笑一声：“无妨无妨，小孩子嘛，有时候确实语出惊人，童言无忌，童言无忌！”</br></br>却不再说送什么礼物了，将那发箍收了回去，祭出一艘星舟，待陆叶带着丫丫站上来之后，冲天而起，直入云霄。</br></br>从赤空赶赴无定的话，凭陆叶的速度差不多要半月时间，不过华晟速度明显更快一些，应该只需要不到十天即可。</br></br>一路上丫丫完全闲不住，在星舟上跑来跑去，看看这看看那，偶尔见到星空中有什么魄丽的景象，也要拉着陆叶跟他一起分享。</br></br>陆叶头都大了，满心感慨小孩子真难养。</br></br>过了许久，丫丫才玩的累了，又跑来陆叶这边坐在他怀里，找了个舒服的姿势睡着了。</br></br>一日后，正在炼化灵玉修行的陆叶明显感觉到星舟的速度降了下来，抬眼望去，只见前方一道流光速度朝这边逼近而来。</br></br>华晟开口：“是无定的星舟，看样子是要去赤空的，却不知有什么事，小友稍等片刻。”</br></br>陆叶微微颔首。</br></br>少倾，那星舟便来到了前方，华晟定眼望去，认出了其中一人，抱拳道：“原来是康道友，道友这是要去赤空？”</br></br>那星舟上一个神色威严的中年男子闻声望来，此人正是华晟口中的康道友，也是一位月瑶后期，不过与华晟这样年纪老迈，气血衰弱的月瑶后期不一样，康成正是壮年，即便是在无定界中地位也不低，是有望能成就日照的强者。</br></br>康成背负着双手，淡淡道：“正要去赤空。”</br></br>华晟讶然：“不知康道友有何要事？”</br></br>正常情况下，无定的月瑶是不会去赤空那种地方的，所以华晟也搞不清楚康成要做什么，既然正巧在半路遇到了，自然是要打探一二。</br></br>两人说话的时候，陆叶也在朝那边看去，不过他的目光并非落在康成身上，而是康成身边的一个年轻人。</br></br>这人竟是许丁阳！</br></br>陆叶隐隐感觉，对方怕是冲自己来的，在荒芜星域自己伤了许丁阳等人，没办法赶尽杀绝，看起来真如离殇所言，麻烦来了。</br></br>只是陆叶没想到，许丁阳竟这么迫不及待，算算时间，他应该也差不多刚回到无定界没多久，居然就带了一个月瑶后期直接杀向无定。</br></br>四目相对时，许丁阳眼中明显闪过一丝阴冷。</br></br>那边星舟上，康成目光看向陆叶，淡淡道：“没什么要事，只是听说有别的星系修士入侵本星系，本座不太放心，便亲自过来看看。”</br></br>华晟讶然：“入侵？这话要从何说起？”</br></br>陆叶确实是外来的修士，可一个星宿只是路过此地，远远谈不上入侵。</br></br>康成这人的脾性华晟是有些了解的，很自傲的一个人，就算陆叶之前与许丁阳之间有些过节，也不至于让他这么大动干戈，小辈间的事情长辈插手终究不合适，所以华晟有些搞不明白，康成到底意欲何为，总不能为许丁阳出头吧？</br></br>事实上康成之所以亲自来此，确实是为陆叶而来，不过并非华晟想的那样要为许丁阳出头。</br></br>他跟华晟的理念一致，小辈间的事情小辈们自己解决即可，长辈插手那就显得小辈无能。</br></br>只不过他在许丁阳那里听说了一些陆叶的事情，意识到陆叶是个人才，便动了一些心思。</br></br>这一代无定界虽然还算不错，却没有太拔尖的人才，大罗那边有个罗神子，压了所有星宿一头，许丁阳已经很不错了，可在罗神子面前还是黯然失色。</br></br>若是能将招揽陆叶，将他留下来为本界域效力，或许能够改变这个局面。</br></br>一个不知从哪方星系流浪过来的星宿，康成还是有把握招揽的，至于他所说的外敌入侵，也不过是个由头，方便自己亲自动手，彰显无定威势。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50683336.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 21 May 2023 10:12:15 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百四十五章 华晟</title><link>50681152.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>无论陆叶还是离殇都知道，小姑娘不可能是个凡人，因为她有自己的神海，而且能够肉身横渡星空，最起码也该是个星宿。</br></br>而且能在噬魂蚜的侵蚀下保全自身的神魂灵体，她的修为极有可能不止星宿这么简单。</br></br>但她的肉身确实没有半点修行过的迹象，这就很奇怪。</br></br>陆叶亲自上前查探了一下，发现确实如离殇所说的那样。</br></br>一时间，房间内，两人大眼瞪小眼，都茫然无比。</br></br>小姑娘身体的原因是其次，不清楚什么原因她将两人认作了爹娘，这才是麻烦。</br></br>想了想，陆叶道：“这丫头就交给你了，我不会带孩子！”</br></br>“我也不会！”离殇看着他。</br></br>陆叶劝道：“随便带带就行，而且她不是普通的孩子，搞不好真正年纪比咱们加起来都要大，只是如今她神志不清，有些小孩子心性罢了。”</br></br>离殇看他一眼，表情幽怨。</br></br>陆叶忽然拿起音符，略作感受，开口道：“我出去一趟，拜访下此界月瑶。”这般说着，赶紧拔脚开溜。</br></br>都阆传讯过来，告知他自己的师尊已经同意召见，询问陆叶有没有空，若是有空的话，现在便带他过去。</br></br>赶赴至与都阆约定的位置，都阆已经在等候了，两人当即便联袂朝一个方向飞去。</br></br>路上陆叶问了一下都阆那月瑶师尊的名讳，得知人家叫华晟。</br></br>片刻后，来到一座大殿前，也无需通报，都阆直接领着陆叶便进了大殿中。</br></br>宽敞的大殿内，只有一道身影盘坐着，气息深邃。</br></br>陆叶抬眼望去，只见那华晟看起来年纪老迈，发须皆白，就连脸上都遍是皱眉，陆叶心知，这老者怕是跟汤钧一样，寿元无多了，而且他的情况比起汤钧更严重一些。</br></br>汤钧之前好歹还买了一枚长生果，增加了不少寿元，或许还有个几百年可活，这老者看起来已经活不了太久了。</br></br>都阆领着陆叶上前，恭敬开口：“师尊，陆一叶陆兄来了！”</br></br>陆叶也恭敬行礼：“九天陆一叶，见过华前辈！”</br></br>华晟面上一片温和笑容，上下打量了陆叶一眼，发现确实如都阆之前所说，这个曾在轮回树那边大放异彩的年轻人居然真的已经是星宿后期了。</br></br>表面不显，内心却一片惊涛骇浪，这样的修行速度，简直闻所未闻！如此来看，对方身后不但有至强者撑腰相助，本身的资质必然也是绝顶，否则不可能在如此短的时间内有这么巨大的成长。</br></br>再从之前都阆汇报的种种来看，这陆一叶并非空有修为在身的，更有与修为匹配的强大实力。</br></br>“小友不必客气，坐下说话。”华晟伸手示意，笑容愈发亲和。</br></br>陆叶从善如流，便端坐在一旁的蒲团上。</br></br>“小徒不才，此前蒙小友出手搭救，老夫感激不胜。”华晟徐徐开口。</br></br>陆叶连忙道：“前辈严重了，我与都阆兄是旧相识，力所能及，自然该帮衬一把，算不得什么，而且当年在太初境中，都阆兄也送了我一些好东西。”</br></br>华晟明显知道当年的事，伸手抚须笑道：“区区一些食玉蚁而已，与救命之恩又如何能够相提并论。”转过头来看向都阆：“救命之恩不能忘怀，难得陆小友不嫌你实力低微，日后该当好好亲近亲近。”</br></br>都阆连忙点头应是。</br></br>接下来的谈话都没有太多实际性的内容，华晟本以为陆叶只是因为礼节问题，所以主动前来拜访，自然什么话题轻松便说些什么。</br></br>谁知聊了片刻之后，陆叶忽然开口道：“前辈，其实晚辈此来，是有一事相求。”</br></br>华晟微笑道：“小友有什么事尽管道来，老夫若有能力帮衬，自不会拒绝。”且不说陆叶对自家弟子有救命之恩，便说陆叶背后的那至强者，华晟也不介意与陆叶搞好关系。</br></br>陆叶稍作沉吟，没提要求什么事，反而开口问道：“前辈听说过万象星系么？”</br></br>华晟闻言一怔，接着颔首道：“老夫年轻的时候也曾游历过星空，自然是听说过万象星系的大名，据说那可以算是星空的中心星系。”</br></br>都阆显然是不知道万象星系的，闻言好奇道：“中心星系？师尊，那万象星系身处整个星空的正中心么？”</br></br>华晟笑道：“这个中心星系指的并非地理位置，万象星系到底是不是整个星空的正中心位置我不清楚，但它之所以被称为中心星系，是因为它内部有很多连通了其他星系的虫道，四方数千上万个星系的修士，都可以通过虫道进入万象星系，其间的繁华盛况难以想象，只可惜老夫无缘一见。”</br></br>都阆听的一阵咋舌，一个星系内居然拥有连同数千上万星系的虫道，这场面着实有些难以想象。</br></br>华晟跟自己的弟子稍稍解释了一句，又看向陆叶，好奇道：“小徒说小友是玉螺星系的人，难道不是？”</br></br>陆叶道：“晚辈确实出身玉螺，不过晚辈是从万象星系来到此地的。”</br></br>此言一出，华晟露出惊讶神色：“你从万象星系而来？”</br></br>陆叶颔首：“正是！”</br></br>华晟明显意识到了什么，隐约有些激动：“不知小友这一路行来，花费了多少时间？”时间绝对不会太长，因为几年前他还在轮回树那边见过陆叶。</br></br>“整整一年！”</br></br>华晟大惊，失声道：“一年时间？”</br></br>一旁都阆也露出不可思议的表情，一年时间虽然不短，可如果是在星空中航行的话，那这个时间就不算什么了，要知道他们当初从荒芜星域赶回来，路上就花了小半年时间。</br></br>这岂不是说，在遇到陆叶之前，陆叶才只在星空中航行了半年？</br></br>万象星系，距离无定这么近？</br></br>华晟在震惊之后却是忽然摇头道：“不可能，老夫年轻的时候曾经打探过万象星系的位置，其与我们无定距离极为遥远，一年时间绝对不可能赶到……”说着说着，却像是忽然意识到了什么，“除非有新诞生的稳定虫道！”</br></br>陆叶道：“晚辈确实是借助了虫道，不过并非新诞生的虫道，而是一条早就已经存在的虫道。”</br></br>“那虫道位于何处？”华晟激动了，如他这样活了几千年的老月瑶，心境早已古井不波，可此刻依然按捺不住心绪的起伏，因为如果真的能在短时间内赶赴至万象星系的话，那对整个赤空来说都是一条不错的出路。</br></br>“在荒芜星域之中。”陆叶回道。</br></br>华晟心说果然如此，都阆是在荒芜星域中遇到陆叶的，陆叶又只花了那么点时间从万象星系赶过来，若真有虫道，必然只会存在于荒芜星域。</br></br>可荒芜星域那地方，这四方星系的星宿时常会进入其中，却根本没听说有谁发现虫道，这倒是奇了。</br></br>“小友，能告知老夫那虫道的具体位置么？”华晟神色陈恳地望着陆叶，陆叶跑来见他，主动提及了万象星系和虫道，在看他来，陆叶大概不会拒绝告诉他更多更详细的东西。</br></br>陆叶确实没有要隐瞒的打算，因为这些东西是隐瞒不住的，再者说，他这边有求于无定星系，回头无论是进了长云还是抵达万象星系，无定这边也有要求助于他的时候，所以最好是双方带着诚意来合作，如此才能共赢。</br></br>别的不说，日后船队进了长云星系，陆叶就必须得先跟长云星系的强者们打个招呼，要不然那么多修士忽然闯进人家的星系，搞不好要被视为入侵，生出误会打起来就不好了。</br></br>长云那边的实力可不弱。</br></br>陆叶正要开口，华晟却是抬手打住，皱眉沉思了片刻：“小友先不必告诉老夫！”</br></br>陆叶不解地望着他，明明是华晟先问起来的，现在又说不必告诉他，陆叶不清楚他在想什么。</br></br>似是察觉到他的念头，华晟苦笑道：“赤空如今的情况小友应该清楚，眼下赤空可以说是依附着无定界，老夫若是知道了那一条能进入万象星系的通道，却是不好私藏，还得去无定界与那边的日照汇报才行，所以还不如不知道。”顿了一下，华晟又道：“小友，老夫想求你一件事。”</br></br>陆叶颔首：“前辈请讲。”</br></br>“小友若是有朝一日再回万象的话，能不能帮老夫带一些人过去？不会超过十人，而且都是星宿！”</br></br>陆叶道：“前辈，我确实是要回万象，但我要先回一趟自己的故土，我从万象星系走出来，只是正好途径此地。”</br></br>华晟若有所思：“小友是想回故土，带一批人去万象？”</br></br>陆叶颔首：“所以如果前辈想让我带些人过去的话，自然是没问题的，不过需要等上一段时间。”</br></br>“此事不急，小友回程的时候，捎上我赤空星宿即可。”华晟这般说着，终于意识到陆叶来找自己的真正目的了，“小友是想去见一见无定的日照吧？”</br></br>他之前只是想当然地想为自家界域的后辈们谋一条出路，如今方才醒悟陆叶的真正意图。</br></br>因为如果陆叶真要从故土带人出来，到时候途径无定的话，就得先得到无定这边的允许。</br></br>貌似复阳了，这两天都在发烧，浑身软弱无力，眼眶都烧的疼，恨不得把眼珠子扣出来那种，家里二娃也发烧……</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50681152.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 21 May 2023 03:13:05 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百四十四章 喜当爹</title><link>50672295.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>说话间，老者想起一个问题，不解道：“这才几年时间，那年轻人应该跟你修为相差无几，连许丁阳都望风而逃，他如何有本事救你于水火？”</br></br>都阆神色一肃：“说起来难以置信，但师尊，陆兄他如今已是星宿后期了！”</br></br>“什么？”老者大惊，“星宿后期，你没看错？”</br></br>若非知道自己这个弟子的性格，老者只怕要以为他在跟自己开玩笑，这才多久，一个修士能从神海八层境修行到星宿后期，简直骇人听闻。</br></br>都阆哭笑不得：“师尊，这种事我怎么会看错，而且之后罗神子还召集了上千人去天狗星，就算我看错了，罗神子总不会看错的，在天狗星机缘的考验中，陆兄坚持的时间比罗神子还要长，是最后一个出来的！”</br></br>“不可能啊……”老者只觉得自己的认知被彻底颠覆了，星宿境的修行哪有这么简单的事，哪怕资源充裕，也得有时间炼化才行，这区区不到十年时间，一个人的修为怎么能有如此巨大的成长？</br></br>不过很快老者又想起一个人。</br></br>正是带着那九天陆一叶去参加神海之争的人，当时那人随手拿了一件九星宝物出来丢进了轮回树的宝池中，最后赢的盆满钵满……</br></br>老者曾远远地看过那人一眼，当时便觉得那人修为深不可测，虽然凭自己的眼力瞧不出他到底是什么修为，可只从在场日照对那人的态度来看，那人必是一个顶尖日照，其实力的强大，便是那些来自顶尖界域的日照们都有所忌惮。</br></br>那九天陆一叶有这样的强者作为后盾，似乎一切也就顺理成章了。</br></br>种种念头闪过，老者意识到，自己恐怕不能将那九天陆一叶当成一个简单的星宿后辈来看，人家是有很厉害的强者撑腰的。</br></br>收敛心绪，老者道：“救命之恩，当铭记于心，如今哪怕没有能力报答，日后若是对方有所求，只要不与你心中的理念有冲突，不为非作歹，你都该倾力相助！”</br></br>都阆恭敬应道：“师尊教诲，弟子谨记！”话锋一转道：“师尊，陆兄说他想要拜访一下您，不知师尊……”</br></br>老者闻言一笑：“既是你的救命恩人，你与他又在微末之时结识，他有礼数，老夫又怎能不成全他，你去安排吧。”</br></br>若只是都阆的救命恩人，见不见的都无所谓，人家要拜访，只是后辈对前辈尊敬，自己哪怕见了也只会让别人拘谨，还不如不见，可考虑到陆叶背后有那么一尊强者，老者觉得还是见一下为好。</br></br>“是！”都阆应了一声，恭敬退去。</br></br>客殿中，陆叶又一次被阎息斩杀出来，脑海中微微一疼，睁眼之时正要思量方才一战的得失，忽然神色一凛。</br></br>因为就在他面前半尺处，一个粉雕玉琢的脸庞正瞪大着一双清澈的眼睛盯着他瞧，眸中满是好奇的神色。</br></br>陆叶吓一跳，本能地抬手按在刀柄上，好悬没一刀斩出去。</br></br>不过在看清对方到底是什么人之后，他才忍了下来。</br></br>盯着他看的不是别人，正是那个从雾龙之中救出来的小姑娘。</br></br>这小姑娘自当日被他救出来，一直在昏迷之中，照顾她的离殇也屡次查探过她的情况，只知道她神海内的噬魂蚜都已消失不见，可人却偏偏不醒，身上还有生机，不知到底是个什么情况。</br></br>这都半年时间了，陆叶也早已习惯了对方的昏迷，谁曾想这次一睁眼，人家醒了，还在这么近的距离上盯着他看。</br></br>小姑娘看着像是小姑娘，五六岁的样子，可陆叶却不会天真的以为他真是一个小姑娘。</br></br>对方搞不好是活了不知多少年的老妖怪，至于为什么会以一个小姑娘的模样出现，陆叶就不清楚了，这世上的奇妙秘术很多，许多秘术都有很神奇的威能。</br></br>“你醒了？”陆叶平静地问道，右手还放在磐山刀的刀柄上，虽然没从对方的眼中感受到什么恶意，但凡事总得以防万一。</br></br>万一人家小嘴一张，化作一张血盆大口，那就我草了。</br></br>小姑娘的眸子明亮了一瞬，然后张开口，脆生生地喊道：“爹爹！”</br></br>陆叶愣了一下，以为自己的耳朵出了什么毛病，不禁皱眉道：“什么？”</br></br>“爹爹！”小姑娘绽放出笑颜，合身一扑，就朝陆叶扑了过来，直接撞进他怀里，双手搂住了他的脖子。</br></br>陆叶没防备，直接被她扑倒在了床上。</br></br>这下陆叶总算听清楚了，简直不敢相信自己的耳朵。</br></br>他预想过这小姑娘醒来之后的种种可能，哪怕对方恩将仇报也不奇怪，可对方居然喊他爹爹……</br></br>这是什么情况？</br></br>“爹爹，爹爹！”小姑娘还在喊着，明显很开心的样子，好像真的是陆叶的女儿，与他久别重逢，满心的欢喜和喜悦。</br></br>陆叶浑身僵硬，与人生死搏杀他是一把好手，但这么一个粉雕玉琢的小人儿扑进怀里脆生生地喊爹爹，喊的人心都快化了，陆叶就不知该如何是好了。</br></br>偏偏小姑娘还拿脸蛋摩挲着他的脸庞，一副很享受的样子。</br></br>“离殇，救我！”经过短暂的思量，陆叶终究想起自己不是孤身一人，连忙向躲在自己神海中的离殇求救。</br></br>离殇大惊，她躲在这里，根本不知道外面发生了什么事，听到陆叶喊救命，还以为陆叶遭遇了什么攻击，连忙闪身而出，手中还拿着从福运大转盘那里得来的魂器铜环，一身魂力蓄势待发。</br></br>然后她就看到了极为古怪的一幕。</br></br>陆叶躺在床上，如中了定身符一样，他的胸膛上爬着一个小小的身影，亲昵至极地腻味在他怀里。</br></br>四目对视，离殇惊愕不已：“她醒了？”</br></br>照顾了这小姑娘足足半年时间，虽然没有任何交流，但见到对方苏醒，离殇也是很开心的。</br></br>不过这场面让她很不解：“这是怎么了？”</br></br>“救我！”陆叶朝她猛打眼色。</br></br>离殇哪里知道如何救她？</br></br>小姑娘却是忽然从陆叶身上爬了起来，然后转头看向离殇，怔了一下，然后就朝离殇扑了过去，张开粉嫩的双臂，一头撞在离殇怀里，脆生生地喊道：“娘！”</br></br>离殇也僵了，眼角跳了几下，看向陆叶：“她喊我什么？”</br></br>陆叶起身，悄悄走到一旁，整下自己的衣衫，一言不发，免得惹火烧身。</br></br>“娘！”小姑娘又喊了一句，这下离殇终于确定她在喊什么了，一时间哭笑不得，开口道：“丫头，你认错人了，我不是你娘！”</br></br>这下轮到小姑娘的身子变得僵硬，然后她抬起头，清澈的大眼睛望着离殇，肉眼可见地，两只眼睛变得水蒙蒙一片，紧接着眼泪珠子就跟断了线的珍珠一样顺着脸颊滑落。</br></br>她可怜兮兮地问道：“娘，你不要我了么？”</br></br>“我不是你娘啊！”离殇无力地辩解着，她一个魂族，怎么可能生出一个人族！</br></br>不说这话还好，此言一出，小姑娘哇地一声就哭了起来，哭的那叫一个伤心欲绝，仿佛遭遇了天底下最委屈的事。</br></br>离殇都傻眼了，连忙抬头朝陆叶望去，想从他这里得到点帮助。</br></br>陆叶挠着头，想了想，忽然眼前一亮，对着离殇点了点自己的脑袋，示意她这小姑娘的脑子怕是坏了。</br></br>因为此前小姑娘是被噬魂蚜折磨的昏迷不醒，陆叶进入她神海查探的时候，发现她的神海已经一片干涸，只有她的神魂灵体被一层莫名的力量包裹着，方才幸免于难。</br></br>不知被噬魂蚜折磨了多久，无论这小姑娘之前是什么人，恐怕神志都已经被破坏了。</br></br>此刻的小姑娘就像是从一颗卵里孵化出来的新生儿，破开蛋壳之后，第一眼看到的，便是自己的爹娘。</br></br>陆叶觉得这应该就是小姑娘喊他和离殇爹娘的原因，否则没法解释眼前的情况。</br></br>离殇也醒悟了过来，看着自己怀里哭的无比伤心的小人儿，知道这个时候自己不好认真辩解什么，连忙哄了起来。</br></br>她终究照顾过这个小姑娘半年时间，对小姑娘的感情也比陆叶更深一些，而且是女子，心思细腻的多。</br></br>好一阵哄劝之下，小姑娘这才停止了哭泣，许是哭的累了，更可能是因为神海的问题容易疲倦，便依偎在离殇的怀里睡着了。</br></br>不过哪怕是睡着，她依然时不时地抽噎一下，好像在睡梦中也遭遇委屈的事情。</br></br>离殇将她放在床上，又给她盖上了被褥，这才看向陆叶：“现在怎么办？”</br></br>陆叶哪里知道怎么办？他都没当过爹。</br></br>本来他打算等这小姑娘醒了之后，便任她自由来去，谁曾想被人家认作了爹娘。</br></br>“你看看她的身体有没有异常。”陆叶站在远处指点离殇，生怕小姑娘又忽然醒了认他当爹。</br></br>离殇瞧出他的心思，忍不住白了他一眼，仔细查探起小人儿的身体，片刻后，离殇皱起了眉头：“奇怪了。”</br></br>“怎么？”陆叶问道。</br></br>“她好像真的没有修行过一样。”离殇一脸不解，在小姑娘昏迷的时候，离殇不止一次地查探过，但那个时候她只以为小姑娘是受了什么重创导致肉身有些异常，可如今人家都已经醒了，还是瞧不出小姑娘有修行的痕迹。</br></br>她就像是一个真的凡人。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50672295.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 20 May 2023 09:11:21 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百四十三章 鬼族阎息</title><link>50670804.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>几乎是在青离身影消失的同时，陆叶面前又多出一道身影，定眼瞧去，不禁感到诧异。</br></br>因为这在青离之后出现的身影居然是个鬼族。</br></br>相对于许多其他与人族身形类似的种族，鬼族的特征是很明显的，因为他们裸在外面的肌肤上遍是奇妙鬼纹，这些鬼纹有天生的，也有后天修行的，与一般的刺纹不是一个东西。</br></br>鬼族也有用刀的强者？陆叶心中惊奇。</br></br>因为鬼族本身的特殊，他们在鬼修之道上有无与伦比的天赋，可以说每一个鬼族都是天生的鬼修，他们最擅长的就是隐匿袭杀，如兵修这样与人正面抗衡，并非他们所长。</br></br>就在陆叶思量之时，那鬼族已经徐徐睁眼，眸中似都有鬼纹烙印，让他的双眸看起来极为古怪。</br></br>他徐徐拔刀出鞘，声音传出：“幽冥，鬼族阎息！”</br></br>话落瞬间，就已经人刀合一，化作刀光朝陆叶斩了过来，攻势之凌厉，竟是丝毫不比青离差。</br></br>陆叶连忙抬刀招架，可下一瞬让他惊愕的一幕出现了，那明明朝自己斩击过来的刀光竟像是有了自己的生命，绕过自己反攻的一击，从身侧袭掠而至，陆叶手中长刀瞬间下沉。</br></br>若是没有与青离抗争的这半年光阴，面对阎息这一击他十有九八要倒霉，但在与青离的抗争中，他也有巨大的成长，所以阎息这一击虽然诡异，可陆叶依然还是瞧出了一丝端倪。</br></br>本以为能挡下阎息这一击，熟料根本没有任何受力的感觉，再定眼瞧去时，阎息已经闪身到另一旁，再次一刀斩落。</br></br>片刻后，陆叶心神退出了青色大殿，虽在与阎息的争斗中落败被斩，可眸中依然难掩振奋神色。</br></br>阎息的刀术跟青离完全不是一回事，与青离的灵动比较起来，阎息的刀术用神出鬼没来形容都不为过。</br></br>阎息的斗战风格根本不像是一个正统的兵修，因为他根本不与敌人正面抗衡，交锋之时，他的身形纵来掠去，就像是一股风，让人完全把握不到痕迹。</br></br>但当他出手的时候，却又是雷霆万钧之力，叫人难以抗衡。</br></br>阎息的刀术传承无疑很奇妙，陆叶隐隐感觉，若是能参透其中精妙的话，以后自己就再也不怕被人围攻了。</br></br>回想方才的战斗，他哪怕动作再快，也没能伤到阎息一丝一毫，反而在阎息的攻势下一点点被瓦解。</br></br>无论青离还是阎息，此刻能发挥出来的实力跟陆叶都一模一样，因为支撑他们施展刀术的力量，都是陆叶自己灌入磐山刀中的。</br></br>可在相同的力量底蕴下，陆叶初遇青离完全不是对手，再遇阎息依然不是对手。</br></br>陆叶知道这不是自己比他们差，而是两人留下印记传承时，眼界和经验远远超过自己的原因。</br></br>他花了半年时间参悟了青离的刀术，自身有了不俗的成长，相信这一次参悟阎息的刀术应该要不了这么长时间了，因为随着他的成长，这些老前辈们留下来的印记传承，对他来说也会变得更简单。</br></br>正要再去尝试一下，却听都阆道：“陆兄，赤空到了！”</br></br>陆叶闻言，抬眼看去，只见前方出现了一座界域，远远望去，蔚蓝与土黄交杂，整个界域像是被染上了一条条斑纹。</br></br>如今的陆叶不算初出茅庐，在星空中游历了这些年，见过不少界域，大的小的都有，倒是没怎么见识过顶级界域是什么样的。</br></br>所以一个界域到底是强是弱，他远远看上一眼，大约就能瞧出一些端倪。</br></br>毋容置疑，赤空给他的感觉不太好，像是一个病入膏肓的老者，这无疑是一个修行界域在走向末路的征兆。</br></br>洞察灵纹加持双眸，仔细观瞧之下，星空中的能量并没有被赤空吞噬吸收的迹象，反而是赤空的底蕴有向星空流散的趋势。</br></br>正常来说，一座有生机的界域，是会吞噬吸收星空能量来慢慢壮大自己的，随着界域底蕴的增强，界域的层次也会逐步提升，不过这个过程一般来说很漫长，动辄就是百万年计算。</br></br>如九州那样能主动吞噬别界底蕴来提升自己的成长型界域，放眼整个星空都不多。</br></br>赤空在千年之前就已经有走向末路的征兆，到得今日，这个进程已经越来越快了。</br></br>一般来说，一方大型界域的近空处，都会有修士巡查镇守，以防外敌入侵或者星兽来袭，但赤空这边似乎完全不设防的样子。</br></br>这一路行来，陆叶根本没见到几个赤空修士的身影，偶尔遇见了，也是行色匆匆。</br></br>都阆驾驭着星舟进入赤空大陆内，期间没有遇到任何盘查或者查探。</br></br>只在进入一处宗门所据之地时，隐有月瑶的神念查探了一下，不过也很快收回。</br></br>这里无疑就是都阆出身的宗门所在了，整个赤空如今已经没有多少星宿之上的修士，都阆在这边的地位不低，一番安排之下，将陆叶与离殇安顿好，这才道：“陆兄，我且去禀告师尊，师尊若有召见，我再来转告陆兄。”</br></br>“应该的。”陆叶颔首，入乡随俗，这里是人家的地盘，自然要听人家的安排。</br></br>都阆走后，陆叶看向离殇：“要不要躲一躲？”</br></br>离殇终究是魂族出身，不太方便在外人面前暴露，免得引起觊觎，星宿瞧不出破绽，可月瑶就未必了。</br></br>离殇想了想，颔首道：“那我躲进你神海吧。”</br></br>虽然也可以附魂在陆叶身上，但附魂的话，是会消耗离殇的力量的，躲进神海就完全不需要了。</br></br>陆叶敞开神海，离殇身形一晃投了进来。</br></br>都阆那边不知什么时候才有回讯，陆叶倒也不急，便继续进入那青色大殿与阎息争锋。</br></br>与此同时，一座大殿之中，都阆迈步而入，行至一个盘坐在此的老者面前，恭恭敬敬地行了一礼：“师尊！”</br></br>老者没有反应，都阆便安静地等待起来。</br></br>过了许久，老者才慢慢睁开眼睛，看了一眼都阆，微微叹息一声：“你于师兄的事情我已经知道了，他命该如此，不必悲伤。”</br></br>老者口中的于师兄，便是此前在荒芜星域丧命在天狗星兽口中的那位星宿。</br></br>都阆愤懑道：“若非许丁阳拉着我们去招惹那群星兽，于师兄也不必枉死，可恨那许丁阳在于师兄死后还丢下我不管不顾，自己逃之夭夭。”</br></br>老者口中咄了一声，呵斥道：“莫说许丁阳是别界修士，与你非亲非故，便真的是同门师兄弟，身遇凶险也有逃命的自由，都阆，修士的性命终究是要掌握在自己手上，不能寄希望于他人的大慈大悲。”</br></br>都阆低着头，拳头紧握：“道理弟子都懂，只是弟子不甘心！”</br></br>老者望着都阆，悠悠一声长叹：“若真的不甘心，那就努力强大起来，若有朝一日，你成日照，或有机会给我赤空修士寻一条出路。”</br></br>话虽这么说，可是日照……何等艰难，赤空已经很多年没有诞生过日照了，放眼整个无定星系，也只有无定界才有日照。</br></br>话锋一转，老者又问道：“你如何逃得生天？”</br></br>都阆连忙道：“弟子运气好，遇到了一个朋友，在危难之时救了弟子一命，如此方能归来。”</br></br>“哦？”老者有些讶然，都阆是他的弟子，认识什么人，与什么人结交过，他基本都知道，能被都阆称为朋友的没几个，老者不免有些疑惑救他的到底是什么人。</br></br>“师尊，那人你也见过的。”都阆开口。</br></br>老者挑眉：“是蚀云界姓秦的那小子？”</br></br>蚀云界也是无定星系的一方界域，老者知道都阆与蚀云界一个秦姓星宿的关系还算不错，若说都阆少数的几个朋友中有谁能在那种情况下救下都阆，也只有这个姓秦的小子了。</br></br>“不是秦师兄。”都阆摇头，“师尊还记得数年前你带我去参加轮回树的神海之争么？”</br></br>老者略一沉吟，当年景象历历在目，顿时惊奇：“你总不会遇到那九天陆一叶了吧？”</br></br>当年神海之争都阆只在太初境待了一个月就出来了，老者知道他在里面就认识了一个人，便是那九天陆一叶。</br></br>师徒二人本可以提前离开的，结果一直都没走，就是因为都阆想看看陆叶能坚持到什么时候，结果这一看之下，看到了一个奇迹的诞生。</br></br>九天陆一叶以绝对的优势，争得了那一次神海之争的榜首。</br></br>都阆此刻忽然提起神海之争，老者心思也极为敏锐，自然有所联想。</br></br>都阆振奋道：“师尊说的没错，救我的就是那九天陆一叶！”</br></br>“他怎么会跑到荒芜星域去？”老者一脸惊奇，虽然不知这九天界到底在哪一方星系，但肯定不是四方星系中的任何一个，因为如果是的话，老者早就有所听闻了。</br></br>“弟子不知。”都阆摇头，他也很好奇陆叶为什么会在荒芜星域，但这种事不好随便打探。</br></br>老者道：“我没记错的话，那年轻人当年只是神海八层境的修为，比你还差一层对吧？”</br></br>“是。”都阆颔首。</br></br>老者道：“如此人物，未来必有一番成就，你与他既然有缘，不妨用心结交，未来哪怕无法借力，有这样的朋友也足以自豪了。”</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50670804.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 20 May 2023 03:12:57 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百四十二章 无定</title><link>50662920.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>星舟上，陆叶睁开眼，面色微微有些痛楚，这是一缕神念被斩的后果，但他却没有丝毫疲色，眸中反而神采奕奕，满是兴奋。</br></br>因为他发现，收服獠能给自己带来的好处远比预期的要大的多。</br></br>且不说獠是个兵族，能够随着主人的实力变强而逐步成长，可以免除他日后晋升磐山刀的种种困扰，便说獠本身，就是一座巨大的宝藏，一座等待陆叶去开发的宝藏。</br></br>离殇之前便说过，兵族似乎有助主人成长的能力，只不过这个能力到底是什么，她也不清楚。</br></br>当时陆叶就有所察觉，正待查探的时候，许丁阳等人追了上来，便没工夫查看了。</br></br>直到方才的一战……</br></br>古往今来，獠跟随了很多强大的主人，这些主人无一例外都是兵修，其中用刀的自然不少。</br></br>这些修士每一个都可以说是天资绝世之辈，能取得的成就远不是一般修士可以比拟，其中很多人即便放眼日照，都是赫赫有名的恐怖存在，俱都是一方霸主级的人物。</br></br>这诸多强者若是有意，便可在獠体内留下自己的一道印记，那印记与其说是印记，更像是一种传承。</br></br>就如陆叶之前遇到的青离，他所看到的并非青离本人，只是她留在獠内部的印记显化，她斩向陆叶的那一刀，就是传承的精妙所在。</br></br>那一刀之下，陆叶根本就没有任何还手之力就被打杀了出来，若是真的在现实中遇到，就意味着青离有一刀斩杀陆叶的能力。</br></br>这当然不代表青离在星宿后期就有这个能力，青离当初留下这印记传承的时候，可能是日照，也可能是别的修为，以日照的底蕴和眼力技巧来发挥，哪怕青离只施展出与陆叶相同的力量，陆叶也根本抵挡不得。</br></br>日后陆叶若是强大了，也可以在獠内留下属于自己的印记传承，遗泽后辈。</br></br>当然，即便陆叶有心这么做，那也得是很多年之后的事情了，而且并非所有人都可以在獠内留下印记传承的，想做这事，得先得到獠的认同，如果獠不认同的话，强行留下印记也维持不了太长时间就会消散。</br></br>陆叶一身斗战的技巧和本能都是在生死之中磨砺出来的，修行至今，他所遇到的最大问题，就是没有人系统地指点教导他。</br></br>最初的时候碧血宗式微，掌教和法修和体修，二师姐是医修，四师兄是剑修，根本没有人能够教导他，倒是三师兄在未曾谋面的时候给了他一些刀术的修行心得。</br></br>可陆叶实力成长的太快，很快就超出了九州修士的极限，更没人可以教导他了。</br></br>星宿殿之前给了潮海万重浪的传承，让陆叶很是开心，因为他终于有了与霸刀术不一样的东西，可还是无法从根本上解决他需要面对的问题——随着他修为的逐步提升，他的刀术也该有相应的成长，单靠生死间的磨砺已经不够了。</br></br>獠内的印记传承正是他眼下迫切需要的东西。</br></br>青离只是第一个，獠内暗藏的印记传承不知凡几，陆叶只要能击败那一个个强者留下的印记，就可以窥得他们传承的精髓所在，汲取他们的养分，促进自身的成长。</br></br>压抑住心头的振奋，陆叶没急着再去尝试，而是回想着青离方才斩出的那一刀。</br></br>毋容置疑，那一刀并非是单纯的一刀，而是一整个刀术体系的凝聚，青离将自己的一身刀术都凝聚在了那一刀之中。</br></br>就如霸刀三式不仅仅只是那三式，如果只是单纯地只修行那三式，照葫芦画瓢，根本无法参悟霸刀术的精妙。</br></br>青离当时动用的力量，与自身的力量完全一致，可以说没有任何区别，可自己依然被一刀斩杀，这就意味着在刀术这个层面上，青离超越自己太多太多。</br></br>这非但不会让陆叶沮丧，反而振奋，因为他看到了自己成长的可能性。</br></br>仔细琢磨了很久，陆叶这才再次沉浸心神，进入了那青色大殿，抬眼望去，青离依然保持着自己之前看到的样子，双手交迭放在刀柄长，杵着长刀站在那里。</br></br>不过她很快睁开了眼睛，陆叶又一次看到了两点绽放的金光。</br></br>与上次不同，青离这次没再报出自己的姓名和出身，而是直接发起了进攻。</br></br>陆叶本以为自己能稍微坚持一下，可在青离出手之后他就意识到了自己错了，依然隐约只看到有一张血盆大口张开朝自己咬来，然后心神就退出了青色大殿。</br></br>真正是凶神恶煞，獠牙毕露！</br></br>神念再次被斩，陆叶不以为意，这点神念的损伤对他来说没有什么影响，而且想要恢复的话，还有炼神草可用。</br></br>又思量了许久，在心中反复推衍着，陆叶第三次进入了青色大殿。</br></br>时间流逝，陆叶端坐在星舟上，磐山刀横放于膝，一身灵力不时地往磐山刀内灌入，偶尔会取出灵玉或者炼神草炼化，在外人看来，似乎是在修行的样子。</br></br>离殇愈发确定陆叶怕是收服了兵族，否则没道理这一路上表现的如此古怪，不过与陆叶接触的时间久了，她也渐渐瞧出了陆叶的不凡，隐隐觉得，未来的某一天，这广袤星空，必然有陆叶的一席之地，能在这样的人物实力低微时与之相交，似乎很不错。</br></br>星空中的航行是极为枯燥乏味的，尽管星空中的景色魄丽壮观，可看的时间久了也就那么回事。</br></br>但这种乏味的航行却是每个修士都必须要经历的，因为星空太过广袤，没办法随随便便就抵达一个目的地。</br></br>自天狗星出发，足足三个半月左右的时间，一行众人才算穿过那片荒芜星域，进入无定星系。</br></br>而这才只是刚进入无定星系罢了，想要抵达某一座界域，还要再经历一段时间的航行。</br></br>陆叶根本察觉不到时间的流逝，他一门心思都扑在与青离的对抗之中。</br></br>三个多月时间，不知被青离斩杀了几千次，终于让他窥出了一些门道，如今虽然依旧不是青离的对手，但好歹不至于进去就被杀出来，终究能与青离交手一番了。</br></br>这无疑是巨大的成长。</br></br>在与青离的交手搏杀中，也是参悟她留下的传承精妙的机会，陆叶如饥似渴地汲取着青离留下的养分，对这位曾经得到獠的先辈心怀感激。</br></br>而且在这样的不断被斩中，陆叶还发现自己的神海都有了不俗的成长，因为他时常需要炼化炼神草来补充自身被斩的神念，这无形之中也壮大了他的神魂。</br></br>找了一次陆叶在炼化灵玉的功夫，都阆开口道：“陆兄，如今已进入无定星系，不知陆兄接下来欲往何处？”</br></br>陆叶这才想起自己之前的一些打算，最近这段时间沉迷与青离的对抗，都忘记其他事了。</br></br>想了想，陆叶开口道：“你们赤空距离无定界多远？”</br></br>都阆回道：“两座界域并不远，凭陆兄星舟的速度，应该只要半月即可。”</br></br>这也是赤空衰弱之后，想要依附无定的原因，因为足够近，若是太远的话，赤空也不会去依附无定界，本星系中还有其他界域可以选择，只不过没有无定这么强大罢了。</br></br>“那先去赤空，容我拜访一下贵界的前辈！”</br></br>欲与无定界的日照达成合作关系，事情不太好办，陆叶眼下根本没有与日照强者交流沟通的资格，在活了不知多少年的日照们看来，陆叶这样的星宿只是小孩子罢了。</br></br>所以陆叶想或许可以借助一下赤空的力量作为跳板。</br></br>赤空衰弱，界域式微，不管无定界那边怎么考虑，赤空这边若是得知能前往万象海的话，必然不会拒绝，因为他们是最迫不及待想要有所改变的。</br></br>所以陆叶打算先跟赤空的月瑶们商谈好，然后让赤空的月瑶引荐一下无定的强者，如果一切顺利，与无定的合作应该不难达成。</br></br>听陆叶这么说，都阆明显很开心，当即驾驭星舟，按照星图的指引，朝赤空大陆飞去。</br></br>无定星系内的环境无疑不像那一片荒芜星域，这里随处可见富有生机的星辰和界域，这其实也是正常星系内该有的境况。</br></br>陆叶依然在与青离抗争，进展不错，他估摸着再有一段时间，自己应该就能参悟透青离留下的传承了。</br></br>这让他暗暗期待起来，也不知道青离之后还有什么样的奇妙传承。</br></br>又两月之后，獠内的青色大殿中，两道身影激烈地碰撞着，刀鸣阵阵，刀势凶猛，身形交错间，各自长刀斩落。</br></br>剧烈的灵力激荡，些许的僵持，青离的身影忽然往后飘去。</br></br>陆叶若有所思，没有追击。</br></br>只见青离收了自己的佩刀，然后冲陆叶微微颔首，身影消散不见。</br></br>陆叶心有所悟，自己这应该是参悟了青离留下的传承精妙，通过了她的考验。</br></br>将近半年时间的抗争，在一次次被斩之中逐渐成长，做到这一点着实不易，相对于霸刀术的凌厉袭人，潮海万重浪的连绵不断，青离的刀术传承更讲究一个灵动。</br></br>得亏在收服獠的时候见到了自己的种种不足，否则想通过青离的考验绝没有这么简单。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50662920.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 19 May 2023 10:13:06 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百四十一章 妖族青离</title><link>50653378.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>如都阆这样的，哪里知道什么兵族，大概只会以为那场考验就是机缘本身，陆叶最初也是这么认为的，直到獠把他的磐山刀给吞噬了……</br></br>可许丁阳与罗神子这样的星宿不一样，他们的界域都是有日照强者坐镇的，日照们既然知道了兵族，没道理会不告诉自家的后辈，让他们去争取收服兵族。</br></br>从那场考验中得到的好处本身只是其次，獠才是他们真正的目的，可惜百年间没人成功。</br></br>“有！”陆叶应了一声。</br></br>许丁阳神色一喜，迫不及待地问道：“能否一观？”</br></br>陆叶露出沉吟神色，似有些不太情愿的样子，可还是丢了一枚储物戒过去。</br></br>许丁阳接过储物戒，连忙查探，不过很快他脸上的喜色就消失一空，难以置信地抬头望向陆叶：“这就是在天狗星里得到的东西？”</br></br>那储物戒里装了好些天狗星兽的尸体……</br></br>可他想要看的，哪里是这些东西？星兽尸体虽然有些价值，但对许丁阳来说还真不算什么。</br></br>“只有这些收获。”陆叶淡淡地望着他。</br></br>许丁阳皱了皱眉，然后看向他腰间的磐山刀：“我要看看你的刀！”</br></br>陆叶徐徐摇头：“你也是兵修，理应知道随身兵刃对兵修的意义，刀……不能看！”</br></br>许丁阳逼视着他：“如果我执意要看呢？”</br></br>他倒不觉得陆叶一个外来的星系能收服天狗星内部的兵族，出发之前，自家日照就曾经跟他说过，兵族不是那么容易降服的，莫说百年，便是再有千年万年，这四方星系的修士也未必能降服的了，每一个古老的兵族都跟随过太多强大的主人，那一个个主人都是万世不出的奇才，一般的修士根本不入他们的法眼。</br></br>事实证明，就连罗神子那样的人物都没有成功，陆叶一个外来的，哪里可能得手。</br></br>只不过陆叶在天狗星内坚持的比罗神子更久却是事实，以防万一，许丁阳还是想看看陆叶的刀。</br></br>因为若是陆叶真的降服了兵族，佩刀可能会发生一些变化。</br></br>许丁阳神态坚决，浑没有将陆叶放在眼中的意思，他有这样的底气，出身无定界这样的界域，实力上虽然不如罗神子，可他并不觉得自己比其他星宿差了。</br></br>气氛变得凝重起来，许丁阳身旁，几个修士的气息也逐渐危险。</br></br>都阆脸色难看，沉声道：“许师兄，陆兄是我朋友，他只是路过此地，许师兄你……”</br></br>话没说完，许丁阳身边一人便冷声道：“闭嘴，这里没有你说话的份！”</br></br>都阆还要分辨，陆叶却微微抬手，将他话头打住，目光平静地望着许丁阳几人：“真要看？”</br></br>许丁阳道：“如果道友方便的话……”</br></br>“自然……方便！”陆叶话落之时，人已跃出了星舟，合身朝前扑去，长刀出鞘，铮鸣声响，刀光绽放。</br></br>都阆甚至都没看清楚到底发生了什么事，等再回过神的时候，陆叶已经站在对面的星舟上，一手捏着之前丢给许丁阳的储物戒，一手斜提着长刀，刀锋之上隐有血迹。</br></br>许丁阳几人却已如遭雷噬，朝四方避退，个个浑身飚血，神色惊恐。</br></br>这几人的实力虽然不错，可比起罗神子来还是差了一大截，便是罗神子在此，陆叶也能几刀将他拿下，更不要说许丁阳几人。</br></br>匆匆稳住身形，许丁阳等人眼中的惊骇还没有消散，个个都难以置信地望着手提长刀的陆叶，终于明白罗神子之前为什么那么看重陆叶了。</br></br>当时众人还以为罗神子故弄玄虚，如今方知，在看人这一块，罗神子确实有非同寻常的眼力。</br></br>“看好了么？”陆叶望着许丁阳，淡淡问道。</br></br>许丁阳脸色苍白，显然还没有从方才那惊魂一刀中回过神，那样的一刀，对方若想取他性命，他是绝对抵挡不了的。</br></br>本能地点点头。</br></br>陆叶这才收刀归鞘：“叨扰！”</br></br>闪身又回了自己的星舟，都阆都不用他吩咐，连忙驾驭星舟朝远方掠去。</br></br>直到陆叶的星舟消失在视野中，许丁阳几人才慢慢回神，重新回到自己的星舟上，方才呵斥都阆的那个修士一脸心有余悸：“这人比罗神子不差！”</br></br>许丁阳涩声道：“他比罗神子更强！”</br></br>其他人没与罗神子交手过，并不清楚罗神子有多强的实力，可许丁阳是被罗神子打败过的，所以能很清楚地判断出这一点，罗神子强归强，却不可能一招就打伤他。</br></br>但是那个自称来自玉螺星系的人做到了！</br></br>玉螺……到底在哪？一个星宿能强到这种程度么？</br></br>“许师兄，他得到了么？”有人问道。</br></br>许丁阳低头看了看自己腹部的伤口，那里鲜血流淌，却没有诡力萦绕，徐徐摇头：“应该没有，天狗星内的兵族有奇妙的力量，被其所伤，伤口很难愈合，你们应该有所体会，可这人手中之刀并没有那种力量。”</br></br>那修士颔首：“我就说么，一个外来的，哪里运气这么好就能降服得了兵族。”</br></br>“走，回无定！”许丁阳招呼一声，看前方星舟航行的方向，显然是要去无定星系的，他确实不是对方的对手，但只要到了无定，那就是他的地盘了，还怕人家不低头？</br></br>斩伤了他的这一刀，可不能这么轻易算了。</br></br>“应该杀了他们的。”星舟上，离殇开口，“那许丁阳看着不像是心胸豁达之辈，他是无定的人，你要又去无定，他肯定不会善罢甘休。”</br></br>陆叶摇了摇头，没做解释。</br></br>他何尝没看出许丁阳的心性，若是可以的话，他也想赶尽杀绝，一了百了，但许丁阳等人与他前后脚从天狗星那边离开，走了同一个方向，应该被很多人看到了。</br></br>许丁阳等人若是死了，就算没有任何证据，无定界那边的强者也不会善罢甘休。</br></br>这不利他接下来要做的事，与无定界，他不想闹出什么矛盾，他更想跟无定界搞好关系，达成一些合作。</br></br>不过这事没那么容易，毕竟他只是个星宿，放眼星空，实力太过低微了，很难有与无定强者平等对话的资格。</br></br>不杀，只伤，也并非一时冲动，许丁阳要看他的刀，无非就是想知道兵族有没有被他收服，他斩伤对方几人，却没有留下诡力，如此大概便可以洗清自己的嫌疑了。</br></br>许丁阳等人应该不清楚，獠的诡力，是他能够控制的，那诡力是獠本身的特性，如今身为獠的主人，他完全可以收放自如。</br></br>星舟航行，沿途波澜不惊，偶有星兽，都阆都远远避开，不时地朝陆叶那边看一眼，心中满是羡慕。</br></br>想当初大家都是神海，一同参与了太初境的神海之争，可这些年过去，他才只是星宿前期，陆叶却已至星宿后期，修为差距天壤之别。</br></br>这也就罢了，关键陆叶所展现出来的实力太让人难以置信，许丁阳已是无定界这一代极为出色的星宿，与陆叶同为后期的修为，结果一个照面就被斩伤，一同被斩伤的还是他那几个同门。</br></br>都阆不免有些畅想，自己若有这样的潜质，何愁日后不够强大，拯救不了赤空大陆。</br></br>但终究只是畅想罢了，他自家人知自家事，如今赤空式微，界域内底蕴流逝，人才凋零，恐怕用不了多少年，赤空就要沦为一座凡俗界域了，到时候界域内将再不会有修士的身影，每每念及此事，都阆都心痛莫名。</br></br>有都阆驾驭星舟，又有离殇在一旁护持，陆叶这边根本不需要操心什么，他将心神沉浸入磐山刀内，一身灵力徐徐往内灌入。</br></br>莫名地，人已出现在了一座青色大殿中。</br></br>那青色大殿，正是之前他与獠争斗的地方。</br></br>此时此刻，便有一道身影矗立在陆叶面前不远处，那身影不是獠，因为身影身形修长，看起来英姿飒爽，赫然是个女子的身影。</br></br>女子生的极美，一双剑眉斜飞入鬓，英气勃勃，不过对方明显不是人族，因为对方有两只毛茸茸的耳朵竖在头顶上。</br></br>看起来就像是兔子成了精一样。</br></br>这怕不是个妖族，陆叶心中暗暗想着。</br></br>此时此刻，那兔妖一样的女子就杵着一柄长刀静静地站在原地，双手交迭放在刀柄上，浑身上下半点气息不显。</br></br>她那柄长刀看起来跟陆叶的磐山刀有些类似，却更加厚重一些。</br></br>当陆叶看向她的时候，她的一双眸子忽然慢慢睁开了，霎时间，两点金芒自眸中绽放，陆叶不由身形紧绷，莫名生出一种错觉，感觉自己面对的不是一个兔子，而是一只猛虎。</br></br>铮鸣声响起，兔妖徐徐拔刀，口中发出声音：“百战，妖族青离！”</br></br>这果然是个妖族出身的修士，青离应该是她的名字，至于百战……陆叶估摸着是她的出身，要么是星系，要么是界域。</br></br>不过也容不得陆叶多想什么了，因为在对方长刀出鞘的瞬间，青离就动如脱兔般朝他扑杀过来，陆叶连忙抬刀迎上。</br></br>可还没等他有什么动作，就见对方刀光绽放，紧接着似有一只远古巨兽朝自己张开了血盆大口，獠牙毕露地咬了过来。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50653378.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 19 May 2023 04:15:22 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百四十章 兵族</title><link>50641284.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>獠确实是个兵族，这是陆叶在得到他之后才知道的事情，可离殇居然提前判断出来了，这恐怕不单单只是稀有种族之间的互相了解。</br></br>果然，离殇道：“我族中有一位长辈，在很久之前曾经认识一个兵族，所以族中记载有这方面的信息，我看你们之前参与的考验，很像是兵族独有的考验，若能通过考验，便可以得到兵族的效忠。”</br></br>陆叶虽然已经得了獠，但对兵族还真没太多了解，便虚心请教道：“能不能跟我说说兵族？”</br></br>离殇自无不允，便开口解释起来。</br></br>在离殇的解释中，兵族是一个极为奇特的种族，奇特到甚至无法判定他们到底是不是活物，因为他们没有生机，可他们有思维，有自己的想法。</br></br>兵族的诞生要追溯到极为古老久远的年代，没人知道兵族是怎么诞生出来的，如今只知道的是，兵族数量极少，而且已经无法再诞生新的兵族了，因为孕育兵族的古老之地早已破灭，换句话说，这世上的兵族都是有数的，死一个便少一个，或许在未来的某一天，兵族这个种族只会存留在一些古老的典籍中，再也不会有人见到。</br></br>兵族之所以以兵为名，是因为他们几乎专门是为兵修诞生的，兵修若是能通过他们的考验，获得他们的认可，就可以得到极大的助力。</br></br>他们能衍化成任何一个兵修想要的兵刃模样。</br></br>就如獠变成了磐山刀的样子，不过在那之前，他得先吞噬磐山刀。</br></br>而且兵族还能随着主人的实力成长而成长，现如今还残留于世的兵族，早不知跟随过多少强大的主人，可以说每一个兵族都是一个老怪物。</br></br>“我怀疑这四方星系的日照们知道真相，但他们却不敢随意插手这样的机缘，因为一旦他们插手，那考验的难度也会随之增加，搞不好要陨落其中。”</br></br>日照的实力和见识终究不是星宿们能比的，这机缘出现在这里百年光阴，四方星系的日照不可能不来查探，凭他们的能力不至于找不到机缘所在，但却没有一个日照乃至月瑶插手其中，只放任星宿们在其中争夺磨砺。</br></br>因为兵族跟随过无数强大的主人，他们本身能发挥出来的实力也绝非一般的日照可比，普通日照想要收服兵族，就得冒着被兵族斩杀的风险。</br></br>反倒是星宿参与其中，獠却可以保证他们的安全，甚至说网开一面，不让他们死在考验中。</br></br>有这样的顾虑在，即便知道兵族真相的日照和月瑶，也不敢随意寻觅，反倒便宜了这四方星系的星宿们。</br></br>听到这里，陆叶心中一动：“这岂不是说，若是能得到兵族的认可，待兵修从星宿晋升月瑶的时候，兵刃也可以晋升成法宝？”</br></br>离殇道：“论品质来说，每一个兵族所化的兵刃，都远不止法宝那么简单，只不过他们在被收服之后，能发挥出多少力量，全看主人有多强的实力，星宿境得了兵族，确实只能发挥灵宝级的力量，到了月瑶，就可以发挥出法宝级的力量。”</br></br>陆叶闻言心头一喜。</br></br>最近一段时间，磐山刀的晋升一直是他迫切需要面对的问题，凤天蓝晶错过了两块，陆叶眼下也没时间去继续寻找，本想着等以后返回万象海了再找找看，实在不行就厚着脸皮去找半辞，花钱把她那块凤天蓝晶买下来。</br></br>不曾想，这个问题根本不需要面对了。</br></br>说话间，离殇打量了一眼陆叶腰间的磐山刀，她怀疑陆叶已经得到了兵族的认可，但这事从表面上看不出什么痕迹，更不好问出口。</br></br>“每一个兵族都有自己独特的能力，这是兵族天生的能力，我族长辈认识的那个兵族，似乎就有斩击神魂的力量，若是敌人的肉身被斩，那神魂一样会受伤。”</br></br>陆叶心想这跟自己以前得到的斩魂刀是一个性质的，不过随着他修为的提升，斩魂刀能发挥出来的作用越来越小了，斩魂刀的品质毕竟不高，很难对星宿层面的修士造成伤害。</br></br>自晋升星宿之后，斩魂刀所发挥的作用，就是方便他在磐山刀内构建各种灵纹，提升磐山刀的威能。</br></br>獠将磐山刀吞噬之后，斩魂刀也一并被吞噬了，不过如今感知之下，斩魂刀还在，所以他依然可以借助斩魂刀的特殊，随时在磐山刀内构建各种灵纹。</br></br>至于獠的特殊能力，陆叶估摸着跟被他斩伤的伤口处萦绕的古怪力量有关。</br></br>那古怪的力量能阻扰伤口的愈合，就如同有无数只蚂蚁在撕咬伤口一样，不但阻扰伤口的愈合，随着时间流逝，伤口还会不断扩大。</br></br>陆叶若非凭借天赋树的威能焚炼了獠的特殊之力，这一战不可能获胜，最大的可能是血液流失太多落败。</br></br>紧接着陆叶又想起一事：“兵族既有自己的思维，那一直跟在主人身边，主人岂不是连半点隐私都没有了？”</br></br>这让陆叶暗暗有些警醒，以后再跟花慈亲热的时候，还得把磐山刀收起来才行。</br></br>离殇微笑道：“这倒不会，因为兵族一旦被收服，就会陷入沉眠之中，唯有主人战死，他们的思维才会复苏，真要收服了兵族，将他们将成普通的兵刃即可。”</br></br>陆叶忽然想起獠最后说的那句话，他说自己不想经历太长时间的沉睡，所以要陆叶别活的太久了，原来是指这个……</br></br>兵族的生命近乎无垠，他们是最古老的种族，跟随着一代代主人征战四方，早不知活了多少年，可以说比起轮回树的寿命，他们都丝毫不逊。</br></br>“而且兵族似乎还有一种特别的能力，能让主人成长，只不过这到底是什么样的能力我就不清楚了。”离殇又说了一句。</br></br>她不清楚，陆叶却大概能有所察觉，因为他发现自己的灵力和神念灌入磐山刀后，隐约有些奇怪的感觉。</br></br>正当陆叶准备尝试一下的时候，驾驭星舟的都阆却忽然叫了起来：“陆兄，有人在追我们！”</br></br>陆叶闻言，回头一瞧，发现果然有一艘星舟正追在后方，速度极快，迅速朝这边逼近过来。</br></br>待看清那星舟的模样之后，都阆不禁眉头一皱：“是无定界的星舟！”</br></br>陆叶想了想，吩咐道：“看看他们有什么事。”</br></br>或许只是同路，毕竟大家都是要去无定界的，往同一个方向走也是正常。</br></br>但对方显然不是同路，因为在己方星舟降下速度，对方星舟超越了之后，竟横身拦在了前方。</br></br>星舟之上几道熟悉身影，都是之前在天狗星外见过的，为首的一个便是那许丁阳。</br></br>这几人离远的时候，陆叶还没察觉到，如今距离近了，陆叶发现他们身上都或多或少地残留了一些獠的诡力。</br></br>这显然是在考验中被獠所伤留下的。</br></br>这些力量是可以化解压制的，化解压制的程度就得看修士自身底蕴如何了，许丁阳几人固然不差，可显然没办法在短时间化解这些诡力。</br></br>此刻这残留在他们体内的诡力被陆叶察觉，他甚至有种感觉，自己可以通过磐山刀来控制这些诡力的爆发。</br></br>真若如此，他们的伤口肯定要迅速恶化。</br></br>压制住想试试的想法，陆叶站在星舟上，淡淡地望着许丁阳几人。</br></br>都阆主动上前，行了一礼：“许师兄拦路，不知有什么事？”</br></br>对许丁阳，都阆是半点好感也欠奉，此前他与同门师兄在这里磨砺己身，同时也在寻觅机缘，结果被许丁阳撞见，强行拉了壮丁，后来几人遇到了一群星兽，自家师兄战死，许丁阳见情况不妙丢下他遁逃，若非陆叶及时出现，都阆已经死了。</br></br>可人在屋檐下，都阆心中哪怕再如何厌恶许丁阳，也不好表现出来。</br></br>许丁阳却是看也不看都阆，只当他不存在，一双锐利的眸子盯着陆叶，好半晌才开口：“你不是赤空修士，你来自何处？”</br></br>赤空那样的地方，有多少月瑶，多少星宿，无定这边是清清楚楚，根本没有陆叶这么一个人。</br></br>而且陆叶能在天狗星的考验中胜过罗神子，许丁阳不觉得以赤空如今的底蕴能诞生这样的修士。</br></br>可陆叶看起来跟都阆很熟悉的样子，就有些耐人寻味了。</br></br>陆叶略作沉吟，他这一趟要借道无定，虽说有都阆同行，可眼下赤空式微，做不了无定星系的主，回头还得跟无定界的强者谈此事才行，所以面对许丁阳的询问，倒是不好隐瞒。</br></br>便只能回了一句：“我来自玉螺星系！”</br></br>许丁阳眉头一皱，转头看向自己身边的几个人，大概是想知道他们有没有听说过玉螺这个星系，结果几人都摇头。</br></br>许丁阳也懒得探究那么多，无非就是一个外来星系的，开口道：“不管伱来自哪里，我想知道，你在天狗星内，有没有得到什么东西？”</br></br>他这么一问，陆叶愈发确定一件事，那就是这些出身大界域的星宿，知道机缘的真相。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50641284.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 18 May 2023 10:12:59 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百三十九章 獠</title><link>50638739.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>天狗星外，许多修士驻留着，这些修士要么如离殇一样，不是兵修派系，在考验开始的时候就被排斥了出来，要么如都阆那样，在里面坚持了长短不一的时间，最终落败退出。</br></br>可即便是落败，因为那考验的特殊性，几乎所有参与过考验的兵修都有不同程度的成长，这样的成长无关修为底蕴，而是斗战方面的成长，每个人都在考验中看到了自己很多不足的地方。</br></br>这样的成长是难能可贵的，因为这些不足若是在与强敌争斗时被人察觉，极有可能会因此付出极大的代价，如今兵修们察觉到了自己的不足，自然会加以弥补改正。</br></br>四方星系的修士之所以还没有离去，并非只是单纯的看热闹，还有一桩潜在的比拼在其中。</br></br>大家都想看看，哪一方星系的修士能在这一次的考验中坚持最长时间，这样的暗暗较劲百年间已经进行过数次了，每次机缘现世的时候都有一次。</br></br>现如今，静月北玄两大星系的人已经全部出局，还留在天狗星内的，就只有无定许丁阳，还有大罗罗神子，最后胜出者必然是两人之一。</br></br>不过无论是谁，哪怕是无定星系的人，都觉得罗神子能坚持的时间应该会更久一些，毕竟这四方星系星宿最强者的名号可不是叫出来的，而是打出来的。</br></br>事实也确实如此，过了片刻后，一道身影突兀显露出来，浑身鲜血淋淋，看起来颇为狼狈，赫然就是那无定许丁阳。</br></br>无定界的几个修士连忙迎了上去，关切询问，许丁阳眸光黯然地摇了摇头，转头看了一圈，没发现罗神子的身影，表情愈发黯然了。</br></br>他知道，这一次机缘处的比拼，他又败了。</br></br>再等小半日，罗神子现身，虽然也狼狈的很，可比起许丁阳的状态无疑要好很多。</br></br>一群大罗星系的修士连忙上前，出言道贺，罗神子面含微笑地与他们寒暄几句，目光不经意地扫过星空某处，眉头忽然一皱，开口问道：“那边的那位道友，没有出来么？”</br></br>众人闻言望去，看向都阆与离殇所在的星舟，果然没有发现陆叶的身影。</br></br>此前罗神子特意跑来与陆叶说了几句话，所有人都看在眼中，所以对陆叶还是有些印象的。</br></br>只是陆叶终究是个陌生的面孔，又不出名，哪怕一直没现身，也没人太多关注，直到此刻罗神子询问，众人才发现这事。</br></br>有个大罗修士开口道：“没出来也不稀奇，说不定死在里面了。”</br></br>虽说天狗星内部的机缘考验本身并不致命，可天狗星里面是有星兽的，而且还有一只逃走的月瑶星兽，真要是不小心遇到了，星宿修士可没本事抵挡。</br></br>此前进入天狗星内部的修士并非全部安全归来，有一些倒霉鬼便长眠在了天狗星内部，数量不算多。</br></br>如今没看到陆叶，众人自然觉得他怕是凶多吉少了。</br></br>罗神子不语，只隐隐觉得那样的人不应该死在天狗星内，他天生一双慧眼，能看到一些别人看不到的东西，一个修士的底蕴是强是弱，他大体能判断出来。</br></br>若非如此，在见到陆叶的时候他也不会主动前来打招呼，因为他当时从陆叶身上感受到了一些威胁，觉得陆叶是个实力不逊于自己的星宿。</br></br>这样的人会死在天狗星，那就只有一种可能，无意间撞到那月瑶星兽，被杀了！</br></br>修士们等在此地，就是想看看到底是谁能坚持到最后，如今结果已经出来了，自然没兴致再逗留。</br></br>而且这样的机缘，每个兵修一生之中只能参与一次，下次哪怕再有人找到那机缘，他们也没办法再参与了。</br></br>纷纷准备打道回府。</br></br>便在这时，又一道身影突兀显露出来，刹那间，四方所有人的视线都瞩目过去，待看清之后，皆都露出不解，疑惑，震惊，诧异的神色。</br></br>他们都以为坚持到最后的是罗神子，没想到居然不是！一个不知从哪冒出来的家伙竟把罗神子给比下去了。</br></br>现身的陆叶根本不知道这到底是什么情况，感受到那四方瞩目，左手微微抬起，按住了挎在腰间的磐山刀的刀柄，大拇指轻轻摩挲着，眼帘微微低垂。</br></br>不过很快他就察觉到了，那些人虽然都在看他，可并没有恶意或者敌意，更多的是好奇和震惊。</br></br>他皱了皱眉，闪身朝离殇和都阆那边掠去，准备先跟他们汇合再说。</br></br>“道友且慢！”身后传来声音。</br></br>陆叶转头望去，只见罗神子跃出人群，飘飞了过来，在陆叶面前站定，目光灼灼地望着他。</br></br>“何事？”陆叶看着他。</br></br>罗神子先行一礼，表情郑重：“道友，我想与你一战！”</br></br>他实在是很好奇，陆叶凭什么能比他坚持的更久，虽说他认定陆叶的实力很强，可他自信自己不会输给任何一个同阶的修士。</br></br>这四方星系，但凡有点知名度的星宿他都打过，无有败绩，这也奠定了他星宿最强者的名号。</br></br>本以为这四方星系再难寻找到合适的对手，却不想今天又冒出来一个。</br></br>对罗神子来说，这种事怎么能错过？与强者争，尤其是与同为兵修派系的强者争，想想都让人迫不及待，让人热血沸腾。</br></br>陆叶上下打量了他一眼，没从他身上感受到什么恶意，只有浓浓的战意，大概猜到这人是怎么回事了。</br></br>若他真的是这四方星系的修士，应下这一场倒也无妨，可他终究只是一个过客，不好惹什么麻烦。</br></br>而且罗神子的实力他此前大概看了一下，争锋星宿殿前百名没问题，进前五十有些难度，这样的人，他在星宿中期就打败过不少，如今星宿后期了，哪有兴致与罗神子争锋？</br></br>便只淡淡地回了一句：“没空！”</br></br>罗神子连忙道：“那道友何时有空？时间，地点，你来定，我没有问题！”</br></br>陆叶越过他，摆摆手道：“等有空的时候再说吧。”</br></br>罗神子在他背后高呼：“那就这么说定了！”</br></br>四方星系众多修士看傻了眼，虽然都知道罗神子喜欢与强者战斗，但如此迫不及待的样子还是很难见到的，一时都难以理解，罗神子到底为什么会这么做。</br></br>陆叶在天狗星内坚持的时间比罗神子更久，这是众目睽睽之下发生的事，可这也不代表陆叶的实力就真的很强。</br></br>有些星宿前期坚持的时间还比星宿后期更久呢，总不能说那些星宿前期的实力更强。</br></br>陆叶与离殇汇合之后，祭出了自己的星兽，带着离殇与都阆朝星空深处掠去，接下来的一段时间，他要穿过这荒芜之地，进入无定星系，然后再横穿整个无定！</br></br>前路漫漫。</br></br>陆叶等人离去后，聚集在天狗星内的修士们也很快散去。</br></br>罗神子没走，只是望着陆叶离去的方向，开口问道：“宗允，大长老之前是不是说准备去一趟无定界？”</br></br>他身边一个青年闻言道：“大长老确实说过这话，算算时间，应该在筹备中了，你也知道，无定与咱们大罗还算交好，彼此间经常会有一些来往。”</br></br>罗神子颔首，转身道：“走，回家！”</br></br>哪怕是罗神子这样的人，也不好贸然闯入别家星系，不过若是跟着宗内长辈前去拜访，那就不一样了。</br></br>他看出陆叶根本没有与他一战之心，但他又迫不及待想跟陆叶打上一场，看看到底谁更强一些，这次跟随大长老拜访无定，或许能让他找到机会，当然，就算没机会也可以创造出机会！</br></br>反正这一架，他是打定了。</br></br>星舟上，陆叶盘坐，星舟的操控已经交给都阆了，他是无定星系的人，自然熟悉路线。</br></br>磐山刀就横放在膝盖上，陆叶低头凝视着自己的磐山刀，依然有些难以置信。</br></br>主要是在那青色大殿内发生的一幕太过诡异了。</br></br>那个与他一模一样的身影吞噬了磐山刀，他当时还觉得自己的佩刀再也没有了，好一阵心疼加恼火。</br></br>谁曾想，那人影融化了之后，居然化作了磐山刀的模样，与他之前的磐山刀看起来一模一样，没有丝毫区别。</br></br>但他能清楚地感受到，如今的磐山刀跟以前的磐山刀完全不是一回事。</br></br>獠！</br></br>这是他在接触到新的磐山刀后，刀身之中传出来的信息，也是那身影的名字。</br></br>此刻的磐山刀，唤作獠刀更合适一些，不过刀柄之上，依然有磐山二字。</br></br>獠是活物，但并非传统意义上的活物，也算不得生灵，而是一种极为奇特的存在，奇特到陆叶根本不曾听说过的程度。</br></br>正沉思的时候，耳畔边忽然传来离殇的传音：“陆一叶，伱们之前遇到的那个机缘，可能是个兵族！”</br></br>陆叶讶然，他也是在得到獠之后才知道他的真实身份，没想到离殇都没有参与考验，居然也看出来了。</br></br>他转头朝离殇望去，离殇解释道：“我魂族是稀有种族，兵族更稀有，甚至可以说是这世上最稀有的种族之一，所以我魂族对这些才稍微有些了解。”</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50638739.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 18 May 2023 04:15:09 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百三十八章 我的刀……</title><link>50630985.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>陆叶忽然明白了一件事，知道了这所谓的独属于兵修的机缘的真相到底是什么。</br></br>原本他以为只有通过这考验，才能得到机缘。</br></br>可现在看来，这考验本身就是最大的机缘！</br></br>这一次之后，自己的刀术必然能更上一个台阶，这可是正常苦修根本得不到的好处。</br></br>至于为什么会是兵修……陆叶想不通，但据都阆所说，这机缘已经在荒芜之地出现百年时间了，百年间，已有数次现世。</br></br>若真是什么实物的机缘，肯定早就被取走了，哪还会等到现在，也只有这样奇特的机缘，才会一直保留下来。</br></br>这恐怕也是四方星系强者默认的结果，留这样一份机缘在此，让本星系的兵修们前来磨砺，提升自身的斗战之力。</br></br>不过陆叶很快就发现了一件有些奇怪的事，自己对面那个敌人似乎有很强的学习能力，因为一旦自己找出了他的破绽加以反制，他的破绽也就随之消失了，再不会出现。</br></br>激战之中，时间徐徐流逝。</br></br>最初陆叶还能通过不断地寻找破绽来维持彼此的平衡，可随着对方刀术的不断完美，破绽也难以再寻觅，直到陆叶再也找不到任何一丝可以利用的契机。</br></br>斗战重新恢复到了势均力敌的状态，彼此谁也奈何不了谁！</br></br>但陆叶知道，继续这样下去，败的只会是自己，甚至说，如果没有天赋树，自己早就已经败了，因为对方长刀斩出来的伤口太古怪。</br></br>眼下虽然有天赋树克制对方长刀的玄妙之力，可如果不解决了对方，这一战只会没完没了……</br></br>得想个办法弄死对面这个自己才行。</br></br>这就是情报不足的弊端了，如许丁阳，罗神子这样知道机缘底细的修士，绝不会生出想要弄死另外一个自己的心思，因为他们知道这事太难，基本做不到。</br></br>此时此刻，距离天狗星内部机缘被触动已经过去了两日时间，两日间，不断地有修士凭空出现在天狗星之外，都是之前还留在其中的兵修。</br></br>最初出现的一批人神色明显都有些落寞懊恼，因为他们落败的太早，没在这样的机缘中得到太大的好处，可越往后出现的修士，神色就越是欣喜，因为他们得到了足够的好处。</br></br>等在外面的离殇并不清楚这到底是什么情况，一直没见到陆叶现身，想找人打探下情况都做不到。</br></br>好在都阆出现了，一脸喜色地迎了上来。</br></br>离殇连忙问道：“里面是什么情况？”</br></br>都阆连忙将自己的遭遇说了一遍，离殇闻言立刻露出了若有所思的神色，然后询问了许多细节，都阆都知无不言。</br></br>最后她问道：“你是怎么出来的？”</br></br>都阆道：“败了自然就出来了。”</br></br>离殇了然，知道陆叶一直没现身，肯定还在里面争斗，并没有落败。</br></br>不过修士落败早晚似乎跟修为无关，因为之前就有星宿后期的出来了，可直到现在，都阆这个星宿前期才现身，因为每个人在里面遇到的敌人都是自己，能越多察觉到自己不足的人，才能越坚持。</br></br>陆叶根本不知道只要败了就能离开，他如今一门心思地只想弄死自己面前这个对手。</br></br>可大家底蕴一样，实力一样，斗战风格也一模一样，陆叶所能施展出来的东西，敌人统统可以施展，在不能借助任何外力的前提下，想要达成这样的目的根本是不可能完成的任务。</br></br>但他依然在坚持着，因为他想到了一个可能性！</br></br>在自己进入这大殿的时候，曾有一股玄妙的力量扫过自己的身躯，然后那雕像就化作了自己的样子，拥有了自己当时拥有的全部手段。</br></br>既如此，那自己如果现在拥有了一种新的手段，或许就能斩杀对方。</br></br>不过他大概只有一次机会，因为一旦他将那手段施展出来，对方必然也能施展了。</br></br>早在与血豪一战的时候，陆叶就发现了一个问题，那就是凭自己现在的实力，很难对实力超过自己太多的修士构成威胁，就拿血豪来说，当时凭借圣性将他的修为一度压制到月瑶前期，可磐山刀却顶多只能在他的身上留下一些简单的伤势，无法造成太大影响。</br></br>最后若不是离殇掀起魂战，从神魂上灭了对方，那一战陆叶根本拿血豪没什么办法。</br></br>最近这段时间，陆叶一直在考虑如何才能解决这个问题，换刀是不可能的，神锋灵纹的加持也办法让磐山刀变得更锋利了。</br></br>思来想去，倒还真让他想出了一个办法，只不过这个想法一直都没能得到完善。</br></br>直到这一次与另外一个自己殊死搏斗，陆叶觉得是时候尝试一下了，如果可以的话，或许可以一锤定音，若不可以，那只能再做打算。</br></br>心神沉稳，眼神清澈，磐山刀扬起，挡住了对方的一击。</br></br>交锋数日，而且是与另外一个自己激战，彼此间早已知根知底，几乎可以说任何一人随便的一抬手，对方就能知道接下来会发生什么。</br></br>趁着对方收刀的瞬间，陆叶忽然双手握住了刀柄，这异常的举动明显让对面的人影愣了一下，因为迄今为止，陆叶都是单手持刀的。</br></br>隐有潮汐之音响起，但这一次却没有连绵刀光，双手握刀的陆叶，欺身而上，对准前方的敌人一刀斩落。</br></br>这一刀把握的时机极为巧妙，对方根本来不及格挡，但在长刀落点，敌人的体表处却浮现出了一道圣守灵纹。</br></br>如这般神锋与圣守的碰撞，几日间两人已经进行过不知多少次了，矛与盾的交锋，基本都是势均力敌，谁也奈何不了谁。</br></br>可这一次明显有些不太一样，不但陆叶的表情变得专注，敌人的神色也变得凝重。</br></br>磐山刀斩在圣守之上，刀锋之上不但有神锋加持，仔细望去的话，还有无数细小绵密的潮汐在起伏不定，迅速流淌。</br></br>霎时间，磐山刀的刀锋仿佛化作了锯刃，刀锋之上的细小潮汐流淌的更加凶猛。</br></br>这是陆叶对潮海万重浪的另一种妙用，也是他最近这段时间一直在考虑的办法。</br></br>他想的很简单，既然磐山刀的锋利度已经不足以威胁到一些肉身特别强大的对手，那就不从锋利度上着手解决，因为难度太大，换一个角度来考虑，不够锋利的话，锯开也行。</br></br>锯子斩不断任何一根枯木，却能轻松锯断它。</br></br>这是头一次拿来对敌，甚至没有经过尝试，到底能有多大的效果他也说不准。</br></br>所以这一刀之下，陆叶也在紧密关注着。</br></br>效果很显著，原本能挡住加持神锋一刀的圣守灵纹，在这一击之下只坚持了瞬间就破碎开来，磐山刀顺利地斩进对方的身躯，从肩胛骨处切入，直破脏腑！</br></br>场面定格下来，敌人僵在了原地没再动弹，只是表情惊奇地望着陆叶。</br></br>陆叶大口喘息着，数日间不停的鏖战，哪怕是他也有些坚持不住了，好在这一刀没辜负他的期望。</br></br>“你赢了！”与陆叶一模一样的人影忽然开口。</br></br>陆叶吓一跳。</br></br>因为自交手至今，他一直没听到对方开口说话，本以为对方是一种玄妙力量的显化，没曾想居然能说话。</br></br>能说话……岂不是说对方是活的？</br></br>可伤口处并没有半点鲜血流淌出来，被磐山刀斩开的地方切口平整光滑，也不像是血肉之躯。</br></br>他本能地想要抽刀，结果发现抽不出来，对方被切开的肉身将刀身挤压的死死的。</br></br>随着对方一刀斩出，陆叶不得以只能抽身后退。</br></br>脸色难看。</br></br>这是他最近一段时间第二次丢刀了，上一次是在那秘地之中，被天欲魔蛛弄丢了磐山刀，好在最后杀了天欲魔蛛找回来了。</br></br>人影身上插着磐山刀，却浑然没有受到半点影响，只是似笑非笑地望着陆叶：“本想在这鬼地方安度晚年，却不想这年头还有你这样的年轻人，既然你赢了，那我也只能遵循古老的约定！不过小子你记住了，以后自己的佩刀可千万别再弄丢了！”</br></br>话音落下，让陆叶震惊的一幕出现了，自己插进他体内的磐山刀竟迅速融化开来，然后被他整个给吸收了。</br></br>陆叶抬手哀嚎：“我的刀……”</br></br>磐山刀可是自他修行没多久就一直跟着他的佩刀，他还想找一块凤天蓝晶将磐山刀晋升成法宝的，结果现在凤天蓝晶没着落，磐山刀居然被融了！</br></br>这人影……到底是个什么鬼东西。</br></br>还有，他说的什么古老的约定到底是什么意思？</br></br>心中虽然愤怒，陆叶却没有贸然行动，因为他能感觉的出来，人影本身拥有的实力，绝不止之前发挥出来的那么简单。</br></br>自己所看到的，可能只是冰山一角。</br></br>尝试勾连红符，依然没有任何反应。</br></br>就在陆叶思量该如何是好的时候，那人影再次开口：“小子，可别活的太久，老头子经历太长时间的沉睡，只想早点醒过来！”</br></br>这般说着，在陆叶愕然的注视下，他整个人都开始迅速融化。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50630985.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 17 May 2023 10:13:40 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百三十七章 强敌竟是我自己</title><link>50629019.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>毫无花哨的碰撞，刀光刀鸣响成一片，每一次碰撞，无论是陆叶还是那雕塑所化人影，都身躯剧烈震动，灵力激荡。</br></br>只交手片刻，陆叶就确定了一件事，这个对手就是另外一个自己，他不但拥有与自己一模一样的容貌和佩刀，就连一身力量和斗战的风格，都与自己没有丝毫区别。</br></br>这就是那机缘的考验？</br></br>如此看来，想要得到那机缘，必然要先通过这个考验才行，也就是说，得解决掉另一个自己！</br></br>这般离奇之事是陆叶从来没有经历过的，一时有些新奇。</br></br>但问题随之而来，一个人要如何凭借自己的力量去解决另外一个自己呢？</br></br>脑海中诸多念头电闪而逝，陆叶心神沉稳下来，眼神坚毅如冰，不管面前这个人影看起来如何的像，可终究只是像，他并不是真的自己。</br></br>这极有可能是一处无比高明的幻境，高明到以他的眼力根本看不出破绽。</br></br>力与力的碰撞，刀与刀的交鸣，连绵不止，兵修争锋的凶险在这一刻体现的淋漓尽致，每一次交锋，敌我双方都几乎游走在生死边缘，这是陆叶与其他敌人斗战时根本无法体会到的。</br></br>迄今为止，他所遇之敌，哪怕有与他实力相当者，也绝不可能有与他一样的斗战风格，所以很难会出现这样的一幕。</br></br>但今次一战，却是真真正正的势均力敌，而且敌我双方的气息都极富侵略性，每一次长刀斩落，都是极致的压迫，不是敌死就是我亡。</br></br>可偏偏在这样激烈到极致的斗战中，两道身影都能完美挡住对方的攻击，没有出现任何一丝一毫的损伤。</br></br>陆叶感觉自己就像是在照镜子一样，这样的斗战固然激烈，却让他感到无比别扭。</br></br>直到某一刻，对面那人影忽然刀势一变，一点光芒绽放，陆叶脸色一惊，连忙抽身急退。</br></br>如大日爆开般的光亮出现，一朵刀莲徐徐绽放开来，每一片花瓣的飞舞都是刀芒的凝聚，小半个大殿都被刀莲所笼罩。</br></br>莲日！</br></br>尽管在对方施展出霸刀术的时候陆叶就曾猜测，他会不会连霸刀三式都能施展出来，可当陆叶亲眼看到这一幕的时候还是有些难以置信。</br></br>这个幻境……未免太高明了一些，自己的一身能力在对面那个人影身上居然都能完美地展现出来。</br></br>他是头一次这样直面莲日的威能，这种感觉比起他自己施展出来是完全不同的，这是站在被攻击者的角度来感受，愈发地体会到莲日的恐怖。</br></br>哪怕他见机不妙抽身后退了，也依然不可避免地被莲日的余波包裹，四面刀芒切割，陆叶急忙构建圣守灵纹，这才堪堪化解。</br></br>还未站稳身形，眼前便有点点刀芒袭杀而至。</br></br>繁星！</br></br>躲不开，避不了，陆叶一身肌肤收紧，遍体生寒，视野之中，倒影着漫天繁星朝自己倾覆的景象。</br></br>一招失了先机，陆叶发现对面的攻势连绵不绝，大有一副要将他搞死在这里的架势，在这样的考验中，若是被另外一个自己杀了，那可就太丢脸了。</br></br>圣守也挡不住这样连绵狂暴的攻势，他自己的攻杀之力他自己清楚，所以陆叶根本没有防守，只是催动刀势，连绵刀光斩出。</br></br>潮海之音响起，层层叠叠，无休无止。</br></br>繁星坠落，潮海破开，陆叶只觉臂膀上微微一疼，趁机飘退而去。</br></br>没等他站稳身形，在那破碎的刀光中便有一道身影裹挟无边杀机扑来，狂暴至极的压迫气息让人心头沉重。</br></br>陆叶总算体会到自己的敌人到底都曾经面对过什么了，在这样的霸道气息压迫下，心神若是不够沉稳，很容易会陷入劣势，哪怕实力够强也未必能发挥完全。</br></br>他转动长刀，朝前迎去，这也是他现在唯一能做的。</br></br>两柄长刀再次碰撞，巨响声传出，俱都身形一震，对面人影方才虽然胜了一筹，但此刻陆叶稳住心神，一时半会也不会落败。</br></br>但渐渐地，他发现有些不太对劲的地方，忙里偷闲朝自己的右臂处瞧了一眼，那里方才有一道刀伤。</br></br>按道理来说，这样的皮肉伤对他来说根本不算什么，以他如今强大的体魄和生机，不用片刻就能恢复过来。</br></br>可事实上这不算太大的伤口居然一直都没有恢复，不但没恢复，甚至还在不断地扩大着，鲜血从中流淌出来，染红了衣衫。</br></br>陆叶清楚地察觉到，那伤口处萦绕着一股奇特的力量，阻扰了伤势的恢复，让自己强壮的体魄和生机发挥不出半点应有的作用。</br></br>陆叶眉头微微皱起。</br></br>有些难以确定自己的猜想到底是不是正确的了。</br></br>他方才觉得这里的一切都只是一场幻境，只不过太高明，逼真到自己无法看出破绽的程度。</br></br>可如果是幻境的话，自己怎么会受伤？而且伤势还如此古怪。</br></br>难道这不是幻境？</br></br>这么一分心，好不容易维持住的势均力敌又一次被打破，陆叶只见对面刀光一闪，哪怕他第一时间躲避也没能避开，小腹处被斩出一道伤口。</br></br>抬刀抵挡着对方的攻势，默默感受小腹处伤口的情况，发现那伤口跟自己臂膀上的伤势一样，都萦绕着一丝古怪的力量，在那力量的作用下，不但伤口没法恢复，还在慢慢变得严重。</br></br>对方的刀有古怪！</br></br>陆叶立刻明白了一件事，虽说对方的刀跟磐山刀看起来一模一样，但那并不是真正的磐山刀，那刀上有一种奇特的力量，能阻扰伤势恢复，甚至有让伤势变得更严重的奇妙。</br></br>短时间来说，这样的古怪对陆叶没有太大影响，但时间长了就说不好了，而且陆叶这次面对的敌人可是另外一个自己，拥有自己所有的本事，本身这边任何一点颓弱都可能成为胜负的关键点！</br></br>陆叶连忙催动天赋树的力量焚炼己身，霎时间，两处伤口萦绕的古怪力量焚灭一空，在自身强大的体魄和生机作用下，伤口迅速开始愈合。</br></br>解决了这个麻烦，陆叶才心头一松，但情况依然不容乐观，原本两人算是势均力敌，可方才的一点点耽搁却让陆叶这边陷入了微弱的颓势，他心里清楚，若不能赶紧将这点颓势挽回，那只会越来越大！因为他的斗战风格就是这样，微弱的优势会随着压迫性的力量迅速扩大，继而奠定胜局。</br></br>可面对这样一个敌人，要如何才能挽回颓势？</br></br>陆叶想不到自己该怎么做，哪怕是面对月瑶，也没有这一战棘手，陆叶忽然发现一件事，这世上最难以战胜的敌人，竟是我自己！</br></br>这就很滑稽。</br></br>他在考虑要不要披挂龙座，自己有龙座，对面总不可能也有龙座，正准备尝试一下，却发现储物戒没办法打开了。</br></br>心头一怔，再尝试勾连在体内温养的红符，发现居然连红符都无法催动。</br></br>陆叶瞬间明了，这样的斗战中，外力是没办法借取到的，所凭借的只能是自己本身的能力。</br></br>随着对方一刀斩出，陆叶忽然眼前一亮，连忙持刀迎上，这一击之下，时机把握的极为巧妙，竟硬生生地让他那微弱的颓势搬了回来。</br></br>原来……自己在斗战之中是有破绽的！</br></br>方才敌人斩出来的那一刀就有一个微小的破绽，或者说不够圆润的地方，这样的破绽往往稍纵即逝，很难被把握住，可敌人本身所施展的一切都是陆叶拥有的，抓住那一丝机会对他来说并不是难事！</br></br>陆叶以前还真没发现过这种事，毕竟从未有过这样的经历。</br></br>暗暗后怕，若是以前在战斗中被敌人抓住这个机会，自己搞不好会有很大的麻烦，不过眼下他既然发现了，日后自然不会再犯同样的错误。</br></br>陆叶忽然心头一动，这样的机会很难得，或许可以借此机会多找找自己不足的地方，有则改之，无则加勉。</br></br>一念至此，陆叶对这样的斗战倒是生出了一些兴趣，全力催动力量与面前之敌不断碰撞交锋。</br></br>还真让他找出了自己很多不足的地方，尤其是在占据了优势之后，他大开大合的攻势往往会给敌人一些可趁之机。</br></br>以前没被敌人翻盘，那是敌人实力和眼力不够，若是实力和眼力足够的话，任何一丝可趁之机都足以让陆叶万劫不复。</br></br>陆叶暗暗惊出一身冷汗，他以前真没发现这些东西，主要是他修为进展的速度太快，而且一直以来都没有人系统地教导过他，他一身刀术基本都是在生死之中磨砺出来的本能。</br></br>这些东西足够让陆叶在绝大多数同阶修士面前纵横捭阖，或许曾经有人看到过一些破绽，可在陆叶压倒性的力量面前也没有还手之力。</br></br>可自身的命运终究要掌控在自己手上，不能寄希望于旁人的颓弱。</br></br>陆叶发现这是一个极为难得的机会，一个能弥补自身不足的机会，真的就像是在照镜子，从镜中之影中找出自己的种种不足，然后加以改正。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50629019.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 17 May 2023 04:15:15 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百三十六章 机缘所在</title><link>50621140.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>心房腔室中，随着那月瑶星兽生机的泯灭，席卷四方的威势也烟消云散。</br></br>陆叶立于星兽尸体之上，手中捏着那枚宝钱。</br></br>在他打出那银光之后，这宝钱又恢复了原来的模样，看起来毫不起眼，催动灵力灌入其中也没有丝毫反应，但经由方才的一战，陆叶却知，这玩意的威能强的有些不像话。</br></br>不过想要动用这宝钱，花费可不小，它对修士的灵力没有任何反应，却可以吞噬灵玉的力量积存。</br></br>如此来看，当初那甲犰兽能够激发宝钱的威能，应该就是这个原因。</br></br>只不过甲犰兽在星空中生存，能找到的灵玉数量有限，所以才只能激发出铜光，可到了他手上之后，宝钱吞噬了三百万灵玉，就衍化出了更厉害的银光……</br></br>铜光封镇，星宿境无有能挡！</br></br>银光封镇，月瑶境形如银雕。</br></br>陆叶心中不免有些畅想，铜光银光之上，还有没有金光？若想要宝钱能绽放出金光之威，又该吞噬多少灵玉？若真有金光，是不是连日照都可以封镇？</br></br>但也只是想想而已，宝钱衍生银光就耗费了三百万灵玉，想要衍生出更厉害的，也不知要花费多少。</br></br>他手上可没有太多灵玉可以挥霍了，那些都是要需要留着备用的，最起码以后九州的船队航行起来，消耗的灵玉就不会少。</br></br>收起宝钱，陆叶又在那月瑶星兽的肚子里一阵翻找，将玉禁等人的储物戒找了出来。</br></br>这三个家伙纯纯的倒霉鬼，误闯此地，被月瑶星兽两口吃个干干净净，不过终究是星宿，储物戒怎么说也有点价值。</br></br>陆叶又准备将这月瑶星兽的尸体收起来。</br></br>无论如何，这都是他花费了三百万灵玉才斩杀的星兽，星兽尸体本身也是有点价值的，多少算是一些找补。</br></br>可让他感到诧异的是，他竟没法将这星兽尸体收进储物戒中。</br></br>这事他还是头一次遇到。</br></br>一般会出现这种情况只有两种可能，一种是收取之物太大，储物戒容纳不下，还有一种就是活物又或者是一些其他特别的存在，比如储物戒本身就没办法被别的储物戒收取。</br></br>这星兽尸体虽大，可还没到让储物戒无法收容的程度，陆叶不免怀疑这星兽尸体内是不是还有别的储物戒。</br></br>它吞食的修士极有可能不止玉禁三人……</br></br>这么想着，又仔细寻觅起来。</br></br>很快陆叶就从那满是血水的腹腔内找出来一个东西，让他感到惊奇的是，那玩意不是什么储物戒。</br></br>看起来像是一个小小的雕像。</br></br>陆叶取来清水冲洗了一下，发现那果然是一个雕像。</br></br>仔细打量着，发现雕刻这雕像的人手艺应该不怎么样，因为这雕像看起来很模糊，只隐约能看到五官的痕迹，无法看出种族特征。</br></br>陆叶尝试将它收进储物戒，却发现根本没办法做到，这么看来，刚才没办法将星兽尸体收起来，应该就是因为这个雕像了。</br></br>离殇与都阆也凑了过来观瞧，却看不出太多名堂。</br></br>不过这东西既不能被收进储物戒，应该不是什么凡物，陆叶尝试催动灵力灌入其中，很清楚地察觉到，自身灵力被这雕像接纳吸收了。</br></br>下一瞬，陆叶神色一凛，忽然将这雕像丢了出去，一脸戒备的神情。</br></br>“怎么了？”离殇问道。</br></br>“它看了我一眼！”陆叶沉声道。</br></br>离殇愕然：“它看了你一眼？”</br></br>“你没看到？”陆叶皱眉。</br></br>离殇摇了摇头，她只察觉到陆叶催动灵力，然后忽然把雕像丢出去了。</br></br>陆叶又看向一旁的都阆：“它刚才睁眼了，你看见了么？”</br></br>都阆也摇头：“没有啊，陆兄莫不是眼花了？”</br></br>陆叶不语，他觉得那不是自己眼花，因为在他催动灵力灌入雕像的时候，那雕像确实睁开眼睛看了他一眼，那眼神还有些奇怪，似笑非笑的模样，让陆叶隐隐有些怀疑，这雕像怕不是什么活物？</br></br>要不然怎么无法被收进储物戒中。</br></br>正惊疑不定间，却见雕像所在的位置处，忽然有奇妙的青色光晕跌宕开来，迅速朝四方铺展。</br></br>陆叶三人连忙腾空而起，避开了那光晕的笼罩，皆都不知道发生了什么事。</br></br>可下一瞬，离殇就脸色一变：“我受到排斥了！”</br></br>都阆一怔，旋即大喜：“青晕流淌，机缘所至，我知道了，这就是那机缘！”</br></br>他说的不清不楚，但意思已经表达的很明白了。</br></br>“这就是那机缘？”陆叶怎么看这变化也不像是什么机缘的样子。</br></br>都阆解释道：“那句话是许丁阳之前无意间说出来的，具体什么情况我也不太清楚，但这必定是机缘无疑，陆兄真是好气运！”</br></br>那么多人进这天狗星，所寻的就是那传说中的机缘，却不想机缘居然被一个月瑶星兽给吞进肚子里了。</br></br>若非陆叶杀了那月瑶星兽，还真找不到。</br></br>都阆又看向离殇：“道友不必抵抗，这是独属于兵修的机缘，道友并非兵修，所以才会被排斥，并无危险，道友只需放松即可。”</br></br>离殇闻言便不再抵挡，下一瞬，她的身影便忽然消失不见，也不知去了何处。</br></br>天狗星外，离殇的身影突兀出现，就在距离天狗星不足三千里的地方，与她一同出现的还有其他修士的身影，约莫上百人之多。</br></br>离殇左右打量了一下，发现虽然瞧不出那些人具体都是什么派系，可看起来都不像是兵修。</br></br>立刻明白都阆所说没错，那是独属于兵修的机缘，非兵修无法留在其中，这些不是兵修的都已经被排斥出来了，唯有那些兵修都留在了天狗星内。</br></br>她暗暗思量，这么看来的话，哪怕陆叶率先找到了机缘，也无法获取，应该还有一层考验在其中，否则没道理所有兵修都留了下来。</br></br>恐怕只有通过考验，才能真正的获得机缘，这也是应有之事。</br></br>这么想着，离殇便安静地站在原地等待起来。</br></br>心房腔室处，青色光晕愈发浓郁，就好像有青色的水液充斥一样，哪怕陆叶和都阆身在半空也被包裹进去了。</br></br>不但心房腔室处如此，整个天狗星内部，都已被这青色光晕笼罩，许多知道真实情况的修士都面露喜色，知道那机缘被人找到，已经激发了威能，如今需要做的，就是尽展所学，通过考验。</br></br>这份出现在荒芜地带的机缘已经有百年时间了，百年间，类似的情况出现不止一次，那些实力强大的界域都知道具体的情况，反倒是赤空这样的界域，了解的不多。</br></br>身在青色光晕笼罩中，陆叶感觉四周的一切都在迅速远去，方才还能看到都阆的身影，可一眨眼，都阆居然也不见了。</br></br>身形蓦然一轻，再回神的时候，陆叶发现自己出现了一座青色的大殿中。</br></br>还没等他观察这大殿的情况，陆叶就感觉到有莫名的力量扫过自己的身躯，在那莫名之力的扫荡下，好似自己的一切都敞开了。</br></br>不但他有这样的遭遇，所有被青色光晕包裹的修士，都与他一样来到了这样一座青色大殿，有了与他一样的遭遇。</br></br>只不过每个修士所在的青色大殿看起来一样，却明显不是相同的空间，每个人都身在独立的大殿中。</br></br>扫过己身的力量来的快，去的也快，待那力量消失之后，陆叶才凝神朝前方打量过去。</br></br>自己面前不远处，就是那个奇怪的雕像，但随着陆叶视线的瞩目，那雕像居然迅速融化开了，紧接着一阵扭曲蠕动，化作一个人形。</br></br>陆叶看的目瞪口呆。</br></br>因为那雕像所化的人形，居然跟自己一模一样，不但长的像，就连气息都没有丝毫区别，对方甚至也佩戴了一把相同的磐山刀！</br></br>自修行至今，陆叶遇到的怪事不少，可如眼前这样奇怪的，却是头一次。</br></br>陆叶虽不太清楚这到底是什么情况，却知道这种局势下，肯定要先下手为强，所以在见到这个跟自己一模一样的人影之后，几乎没有任何犹豫，拔出磐山刀就朝对方斩出了几道犀利刀芒，人随刀走，已朝前方扑杀过去，动作快如闪电。</br></br>可让他震惊万分的是，他这边有所动作的同时，对方居然也动了起来，一身气息陡然间变得极为霸刀凌厉，富有侵略性，腰间与磐山刀一模一样的长刀出鞘，刀光如雪。</br></br>霸刀术！</br></br>陆叶眼帘一缩。</br></br>这个跟他一模一样的身影居然施展出了霸刀术！</br></br>刀芒破碎，两柄磐山刀碰撞在一起，陆叶的身形前倾，用尽全力朝前压迫过去，可从对面传来的力道丝毫不逊于自己，竟挡住了他这雷霆万钧的一刀。</br></br>彼此的脸庞距离只有三寸之遥，目光碰撞间，能清楚地看到各自眼眸中倒影着自己的身影。</br></br>僵持了一瞬，双方几乎是同时发力，刀鸣声响起，两道身影各自往后仰去，肉眼可见的刀晕以双刀触碰点为中心，朝四周轰然扩散。</br></br>两道身影又瞬间稳住，长刀再次朝对方斩落。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50621140.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 16 May 2023 10:13:17 +0000</pubDate></item></channel></rss>