<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第一千六百九十九章 武卓的震惊</title><link>51676363.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>花千影想了一下摇头道：“暂且不去了花界刚安定下来，花娘又才诞生不久，我想多留一阵，日后再说吧。”</br></br>“也好，那九州这边就有劳道友多多照看了。”</br></br>带着小九离开了花界陆叶将它抱在怀里一阵搓揉：“干的漂亮！”</br></br>“嘿嘿。”小九得意一笑，“这下你路上应该不用花那么长时间了。”</br></br>从九州赶赴万象海的路线，小九是知道的，陆叶跟它说过详情，所以在得知花娘有那样的本事之后，小九就动了心思。</br></br>陆叶如今已是月瑶，又有一个血侍马尚思，单纯他们两个月瑶赶路，需要花费的时间当然要比带着一群星宿快的多，也方便的多。</br></br>别的不提，光是穿过那乱爆区，风险就能降至极限。</br></br>花娘对小九自然是惟命是从的，如此一来，在小九的撺掇下，陆叶就得到了小花界这么一个礼物。</br></br>而小九却不知，它跟花娘这次的举动比它预想中能帮到的忙更大一些。</br></br>因为如果有小花界的话，那么陆叶就不必走之前的那条路线去万象海，完全可以借道魂族祖地了！</br></br>这更节省时间和精力。</br></br>念头一转，陆叶就已经制定好了接下来赶赴万象海的计划。</br></br>天洲，九州镇守殿前，三百星宿聚在一起，翘首以盼。</br></br>一道身影凭空出现，诸多星宿望去，不是陆叶又是谁？纷纷振奋地打起招呼。</br></br>陆叶与众人稍作寒暄，便直接打开了小花界的门户，星宿们虽然不知这是什么，但还是迫不及待地依次进入。</br></br>少倾，三百星宿皆都入了小花界中。</br></br>陆叶默默感知了一下，发现按小花界的体量来看，如九州这些星宿前期们，再收容个五百人应该就差不多到极限了。</br></br>换句话说，小花界能收容近八百星宿前期，如果将这些星宿换成中期或者后期的话，收容的人数便会减少许多。</br></br>若是收容月瑶……数量只会更少一些。</br></br>张远苦哈哈地望着陆叶：“一叶啊，下次回来了，一定要把我带上。”</br></br>他也想去万象海啊，无奈镇守使一年的期限没到，结果这次连抽签的机会都没有，委实辛酸。</br></br>陆叶笑了笑，爽快应下：“好！”</br></br>如今有了小花界，又可以借道魂族祖地，来往万象海和九州，就没以前那么麻烦了。</br></br>辞别张远，陆叶的身形冲天而起。</br></br>很快便与在九州外面等候的马尚思汇合一处，陆叶将玉螺的星图交给他，让他按星图的路线前行。</br></br>星舟化作流光，朝星空深处驰去。</br></br>上次离开的时候，陆叶还有些担心小九，这次完全不用担心它了，有花娘与它作伴，它再不会如以前那样孤孤单单。</br></br>陆叶准备先去一趟青黎道界见见武卓，青黎道界那边若是有意的话，他可以再帮忙带一些人去万象海，当然，若是武卓没这个意思，那也就罢了。</br></br>有马尚思这个月瑶巅峰驾驭星舟，陆叶省心多了自顾在炼化灵玉修行着，同时分心二用，借助天赋树的威能来推衍灵纹。</br></br>他之前拥有的灵纹经过这些年的努力，基本上推衍的七七八八了，有些没什么大用的灵纹自然不必耗费精力去推衍。</br></br>如今推衍的这一道灵纹不是旁的，正是拔刀斩的灵纹。</br></br>王修传下的这道灵纹很奇特，应该是他自己研究出来的东西，但整个灵纹在陆叶看来，显得太过臃肿，构建它需要用到的阴阳二元数量太多。</br></br>所以如果要将这道灵丹打造进刀鞘的话，精简一些无疑更好。</br></br>当然，若是能提升一下灵纹的威能，就更好了。</br></br>单凭陆叶自身在灵纹之道上的造诣，自然做不到这种事，王修身为这一道灵纹的创造者，本身在灵纹之道上的造诣绝非眼下的陆叶能比，想精进拔刀斩灵纹自然不是那么容易的事。</br></br>可有天赋树相助，那就不一样了，天赋树对灵纹的推衍之能玄妙无双，这事还是有很大希望的。</br></br>上次陆叶自九州赶赴青黎道界，花了将近三月时间。</br></br>但这次只用了不到半月功夫。</br></br>陆叶没有直接闯界，而是在界域外跟武卓打了个招呼，得了他的回应之后，这才进入青黎道界中。</br></br>这也算是一种礼仪了，虽说如今玉螺星系三大界域在万象海那边很亲密，浑如一体，但既然来别人家做客，该有的礼仪还是需要的。</br></br>神武殿前，武卓负手眺望，星舟破空而至，停在不远处，陆叶从星舟上一跃而下，率先开口：“武殿主！”</br></br>感受到陆叶身上一闪而逝的法力波动，武卓愣在当场，一脸震惊：“你……怎么月瑶了？”</br></br>上次接触过之后，他就知道那九天界是一个新晋升的大型界域，这样一座界域区区十多年就诞生了一个星宿后期就足够惊人，今日再见，陆叶居然已是月瑶！</br></br>武卓简直不敢相信自己的眼睛。</br></br>可那法力波动却是做不得假的，武卓可以确定，陆叶绝对已至月瑶。</br></br>“万象海养人啊。”陆叶随口打个哈哈。</br></br>武卓眼角抽了抽，那传说中的万象海就算再怎么养人，也不可能让一个人这么快晋升月瑶，而且武卓竟离奇地从陆叶身上感受到了一丝丝压迫感。</br></br>这还是人家没有催动任何力量的前提下。</br></br>隐隐觉得，陆叶怕不是有什么大机缘，否则修为精进速度不可能这么快。</br></br>“这位是……”武卓又看向跟在陆叶后面，收了星舟的马尚思。</br></br>又是一个月瑶！而且还不是一般的月瑶，武卓能清晰地感受到马尚思底蕴的深邃。</br></br>陆叶解释道：“一个朋友。”</br></br>马尚思冲武卓笑了笑，抱拳道：“见过武殿主。”</br></br>武卓还了一礼：“道友客气了！”暗暗猜想，这个月瑶后期怕不是陆叶在万象海那边结识的朋友，而且看两人的关系，好像还很亲密的样子。</br></br>短短几年，当初那个在自己威压下苦苦支撑的后辈小子，如今摇身一变，竟有了与自己平起平坐的资格，武卓不由有些恍惚……自己这是老了么？</br></br>“先里面请。”武卓收敛心绪，伸手示意。</br></br>少倾，宾主落座，武卓命人奉上灵果香茗，这才开口问道：“万象海那边……可好？”</br></br>他其实还是比较牵挂万象海那边的情况的，只可惜分身乏术，没办法亲自前去查探。</br></br>陆叶颔首道：“一切都好。”</br></br>便将三界岛的情况娓娓道来，听闻三界修士去了那边没多久便站稳了脚跟，如今甚至有了一座中等灵岛，武卓不由失神。</br></br>在他想来，凭本星系这点底蕴，去了万象海必然生存艰辛，哪怕有汤钧和栾晓娥两个月瑶坐镇，能占据一座荒岛作为落脚点就不错了，谁曾想这才几年时间，居然就占据了一座中等灵岛。</br></br>而且据陆叶所说，那中等灵岛还在复苏之中，未来甚至有希望成为上等灵岛。</br></br>这什么运气？</br></br>心头振奋之余，又不免担心：“如道友所说，三界修士能守得住三界岛么？”</br></br>万象海他没去过，但陆叶上次过来的时候说过很多万象海的事情，再加上汤钧之前委托陆叶给他带了一枚玉简，那玉简中也记载了大量万象海的情报。</br></br>所以武卓对万象海还是有些了解的。</br></br>三界修士若占据荒岛就罢了，没人对荒岛有兴趣，基本不会有什么麻烦，可一座中等灵岛……这肯定要被人盯上的。</br></br>“这点武殿主还请放心，三界岛在那边不是没有靠山，咱们还有一支盟友的。”</br></br>武卓略一沉吟，会错了意：“那四方星系的修士？”</br></br>陆叶摇头：“一支生存在万象海的人鱼族！”</br></br>四方星系的修士自己都在四处搞事，树敌不少，三界岛暂时不好跟四方星系那边有什么联系。</br></br>“生存在万象海！人鱼族！”武卓听的有些迷糊，不是说万象海的海水侵蚀性极强，便连日照都无法深入么，怎么还有人鱼族生存在里面。</br></br>“说来话长了，以后有机会的话，武殿主亲自去一趟就知道了，反正三界岛那边的防守力量是不弱的，等闲势力攻不下。”陆叶宽了宽他的心，“我这次过来，就是想再带一些人过去，巩固一下三界岛的力量，不知青黎道界这边能出多少人手？”</br></br>武卓回过神，没直接回答，而是问道：“道友去过玉螺界么？”</br></br>陆叶摇头：“我自故土而来，先来的这里，接下来会去玉螺。”</br></br>武卓了然，又问道：“那贵界此番出动了多少人手？”</br></br>陆叶道：“跟上次一样，三百星宿。”</br></br>武卓听了，略一沉思：“两百如何？若是不够的话，便与贵界一样，出动三百星宿也行！”</br></br>陆叶是主导者，而且看这架势，三界岛在万象海那边确实发展的不错，如果可以的话，武卓自然想派更多人过去，但作为主导者的陆叶只带了本界三百人，青黎道界这边不好出动更多。</br></br>“用不了那么多，我这次能力有限，带不了那么多人，贵界就跟上次一样，出百人吧。”</br></br>小花界虽然还可以再容纳个五百星宿前期，但青黎道界这边出动的星宿不可能全是前期，肯定有中期后期的，所以陆叶觉得，百人正好，毕竟还要留些名额给玉螺界那边。</br></br>“也行！”武卓倒没太多想法，陆叶说百人那就百人，当即一道讯息传出，让青黎道界的星宿们准备起来。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51676363.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Sun, 06 Aug 2023 11:10:03 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百九十八章 花娘的礼物</title><link>51674564.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>花界，小九安静地趴在一旁，花娘一如陆叶方才见到的样子，坐在小九的身上，两只小手抓着它的兔子耳朵，怯生生地打量四周。</br></br>陆叶站在一旁跟花千影细细说着，身形高大的木诃与黑伞津津有味地望着小九与花娘……</br></br>“情况就是这么个情况。”陆叶表情无奈，“我也是今日方才知晓，花道友，给你们添麻烦了，实在对不住。”</br></br>陆叶说话的时候，花千影一双眸子就没离开过小小的花娘，眼睛都在放光，闻听此言连忙道：“道友严重了，此前之事道友并不知情，而且……花娘的诞生还有贵界天地意志大力相助，说起来，这是花娘的机缘，也是我们花族的机缘，该谢谢你们才是。”</br></br>最顶级的天地意志啊！</br></br>放眼整个星空都没有多少，这一下却出现了两个在眼前，其中一个还是花界的，花千影的心绪激荡，愈发觉得让界王花依附在九州这边是个明智的决定。</br></br>她弯下身子，对着花娘伸出手，轻轻呼唤：“花娘……”</br></br>花娘依然是那副怯生生的样子，小心翼翼地望着她，却没有要理会的意思，反而两只小手把兔子耳朵抓的更紧了。</br></br>陆叶明显感觉到小九有些得意洋洋，忍不住踢了它一脚。</br></br>小九这才抖了抖身子，吩咐道：“去吧，没事的。”</br></br>花娘松开了兔子耳朵，双手提着自己的小裙子，站到了花千影手上。</br></br>花千影却开心不起来，反而有些心酸……</br></br>自家的天地意志不跟自己亲近，反倒对别人家的天地意志唯命是从，这哪里说理去。</br></br>但不管怎样，花界诞生了花娘这样的天地意志都是巨大的好事，花千影已经可以预见花界未来的美好。</br></br>“你们聊，我先走一步。”陆叶这般说着，一把抓起小九，通过门户返回了九州。</br></br>竹楼中，陆叶望着小九道：“我要去一趟玉螺，九州这边你多照看，不要光顾着小花娘了！”</br></br>小九耷拉着兔子耳朵，没精打采的：“知道了。”</br></br>像极了被人棒打鸳鸯的小年轻……</br></br>陆叶失笑：“来日方长，你急个甚，而且花娘那么小，你养大点啊，九州和花界不分开，你们也永远不会分开的。”</br></br>兔子耳朵又立起来了，小九精神一振：“说的没错！”</br></br>陆叶揉了揉它的脑袋，不免陷入沉思，到底要不要再带人去万象海呢？有过之前的经验，这一趟再跑，肯定比之前简单，而且如今他的修为也到了月瑶，应对危险的能力更强了。</br></br>别的不说，穿过乱爆区的风险肯定比上次要低一些。</br></br>但这一趟好几年的路程，有点耽误时间。</br></br>思虑良久，陆叶还是决定带人过去！</br></br>上次带人去了万象海后，九州这些留守的星宿可都眼巴巴地等着，自己好不容易回来一趟，不带些人过去未免说不过去。</br></br>左右就是几年的时间，路上用来修行倒也不错。</br></br>打定主意，陆叶神念弥漫开来，给镇守殿那边传了一道讯息。</br></br>很快，镇守使张远那边就运作起来，一道道消息传向四方。</br></br>前后不过数日时间，三百星宿的人选就已经确定下来，齐聚镇守殿，兴奋地等待着。</br></br>上次九州这边去了三百人，这次陆叶决定还是带三百过去。</br></br>至于青黎道界和玉螺那边要派多少人，陆叶就管不了了，得看武卓和玉螺的月瑶怎么安排。</br></br>当然，人太多肯定不行，三界岛虽大，可也有一个极限，而且眼下三界岛方才起步不久，财力有限，太多人过去的话，修行上的需求也会变大。</br></br>一切准备妥当，陆叶正待启程去镇守殿那边的时候，小九忽然找了过来。</br></br>“陆叶陆叶，你这是要走了吗？”最近几日九州这边的动静小九自然是知晓的。</br></br>“走了，你好好照看九州。”陆叶点点头。</br></br>上次走的时候他还有些担心小九，这次就不用了，有花娘在，小九永远孤单不了。</br></br>小九道：“你等等，跟我去一趟花界。”</br></br>“什么事？”</br></br>“去了就知道了。”小九话落时，面前就出现了一道门户，显然是花娘打开的，小九率先钻了进去。</br></br>陆叶紧随其后。</br></br>花界中，陆叶现身，花千影立刻赶了过来，小小的花娘就坐在她肩膀上，两条小腿晃荡着，一副悠闲的模样。</br></br>经过这几日的相处，花娘与花千影也算熟悉了，更何况，花千影本就是此方花界孕育出来的第一个生灵，她们之前同样有天然的亲近感。</br></br>陆叶跟花千影打了个招呼后，花千影问道：“这是要做什么？”</br></br>陆叶摇头：“小九叫我来的。”</br></br>花千影道：“花娘叫我来的。”</br></br>两人对视一眼，都搞不清楚两个小家伙葫芦里卖的什么药。</br></br>小九一跃而上，跟花娘一样坐在了陆叶的肩膀上，开口道：“是花娘要送你个礼物。”</br></br>陆叶惊奇了：“花娘送我礼物？”这倒是值得期待。</br></br>小九看向花娘：“开始吧！”</br></br>花娘的身子轻飘飘地从花千影肩膀上飞了起来，然后来到陆叶身边绕了一圈，然后贴在他垂落的臂膀旁，轻轻地“呀”了一声。</br></br>“把袖子撸起来。”小九开口，转达花娘的意思。</br></br>陆叶呵呵笑着，把袖子撸了起来，倒要看看，小花娘到底要送个什么礼物给自己。</br></br>观瞧之下，花娘抬起两只小手，摁在了陆叶的胳膊上，下一瞬，花娘身上绿光大放，花界震动！</br></br>花千影脸色一变，立刻察觉到，花界的底蕴竟在疯狂消耗着。</br></br>“呀！”小花娘又叫了一声，花界震动的更厉害了。</br></br>陆叶的表情也肃穆起来，小九说花娘要送一个礼物给自己，他还没当回事，哪怕花娘是花界的天地意志所化，可花界也终究只是一个大型界域而已，所以陆叶绝对花娘送的东西应该不会太贵重。</br></br>可如今这阵仗却让他明白，这个礼物可能有些非同凡响。</br></br>随着花界的震荡和底蕴的大量消耗，陆叶明显感觉到自己的胳膊位置多了一个东西。</br></br>细心感知，神色一振！</br></br>片刻后，花娘气喘吁吁地飞回了花千影那边，被花千影捧在手心，小脸蛋一片苍白，看起来消耗很大的样子。</br></br>花千影虽然知道这是花界底蕴消耗太大的原因导致，花娘其实并无大碍，可终是忍不住担忧。</br></br>不过下一瞬，花界便又再次震动起来，花千影惊愕地察觉到，花界消耗的底蕴竟在迅速补充回来。</br></br>连忙朝小九那边望去，果然见到小九闭上了眼睛，身上有奇妙的力量在跌宕。</br></br>这显然是小九在借助九州的底蕴来弥补花界的损失。</br></br>如此一来，九州的底蕴虽然会消耗，但相对而言，九州消耗的底蕴补充回来要比花界简单许多。</br></br>陆叶此刻正低头审视自己的手臂，那里多了一朵花一样的刺青，那花朵的模样，看起来就跟界王花一模一样。</br></br>而仔细感知之下，这道刺青内部赫然是一方空间。</br></br>小世界！</br></br>陆叶立刻明白着道刺青的本质是什么了，这居然是一方小世界。</br></br>他当初收取花界之后，界王花承载在七彩神莲之上，那个状态下，花界其实也算是一方小世界，因为就连马尚思这样的月瑶后期也可以被收容进去。</br></br>当然，对比而言，此刻自己拥有的这个只能算是一个小花界，与真正的花界在体量上完全不能相提并论。</br></br>陆叶很快便察觉到，这个小花界能容纳的人不少，不过数量并不是固定的，而是跟修为有关，修为越高，能容纳的人就越少，反之就越多，具体能容纳多少，还有待尝试。</br></br>小九方才才问过自己，是不是要离开九州了，这转头就带着花娘送了自己这么一份大礼，显然是早有打算。</br></br>陆叶还真不知道花娘有这样的能力，看花千影的样子，她明显也不知晓。</br></br>但小九最近一段时间一直跟花娘待在一起，对花娘的了解无疑是旁人不可比的。</br></br>陆叶心头明了，这礼物虽是出自花娘之手，可若说没有小九在暗中撺掇，那是绝对不可能的。</br></br>这么一份大礼，来的可谓是恰到好处。</br></br>有这样一个小世界，他完全可以将九州的星宿们收进去，自己这边就可以借道魂族祖地赶往万象海，从而节省大量时间。</br></br>“花娘没事吧？”陆叶抬头，看着花千影问道。</br></br>花千影摇了摇头：“没什么大碍，花界损失的底蕴也弥补回来了。”</br></br>“那就好。”陆叶点点头，若是因为这份礼物让花界有什么损失，陆叶还真过意不去，不过小九做事还是很靠谱的。</br></br>“花道友，我这边打算再回万象海，道友要随行吗？”陆叶问道，花千影若是能跟他一起万象海的话，那炼丹方面的事就有更多的选择余地了，现如今三界岛那边炼制的灵丹就只有宝体丹和炼神丹，而且还是借助丹葫炼制出来的，但修士修行可不止需要这两种灵丹。</br></br>而且丹葫炼制的灵丹终究数量有限，既要卖给人鱼族那边，又要供自己人修行，眼下还能满足，可自己一旦带着更多去了三界岛，就未必能满足了。</br></br>花千影若是能过去的话，必定能给三界岛培养出一大批出色的炼丹师，对未来是有好处的。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51674564.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Sun, 06 Aug 2023 05:11:01 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百九十七章 你这是诱拐</title><link>51667775.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>安抚完花千影，陆叶又回了翠竹锋，他准备在这边暂且修行一段时间，巩固下自身修为。</br></br>此前的突破是大境界的晋升，陆叶却没有时间静心修行，修为上的巩固自然怠慢不得。</br></br>手上灵玉是有的，还有几十万灵晶，用来巩固修为绰绰有余。</br></br>接下来的一段时间，风平浪静，陆叶这边消耗了足足三十万灵玉，这才算将月瑶的境界稳固下来。</br></br>他没再继续修行下去，真要修行的话，回万象海是最好的选择，对他来说，借助灵玉修行效率不是很高。</br></br>他准备动身去玉螺界了，去见见玉螺的几个月瑶，然后跟他们商讨下再带点人去万象海，这种事宜早不宜迟。</br></br>不过真这么搞的话，路上又得花好几年时间，毕竟他孤身一人可以借道魂族祖地，节省大量时间，可带着一大批星宿就不成了。</br></br>所以陆叶有些犹豫不定，不知要不要这么做。</br></br>九州这边暂时不用他操心什么了，花界依附下来，多了木诃与黑伞两个月瑶，日后九州自身的防护之力比起之前也有了不小的提升。</br></br>马尚思是绝不能留在这里的，没了陆叶看管，天高皇帝远的，谁知道这血族会不会生出什么不该有的心思。</br></br>“小九！”陆叶轻轻呼唤一声，离开之前，还是要跟小九打个招呼的。</br></br>不过说来也奇怪，自上次小九忽然离开之后，这些日子竟一直都没有找他，陆叶也不知道小九到底在忙什么。</br></br>小九以前可不是这样。</br></br>面前虚空扭曲，大白兔子模样的小九突兀现身：“在呢。”</br></br>“你忙什么呢？”陆叶随口问了一句。</br></br>“嘿嘿……”小九笑的古里古怪的，“没，没忙什么。”</br></br>陆叶不解地望着它，总感觉小九好像有些不太对劲。</br></br>就在这时，小九的小脑袋后面，忽然又冒出来一个更小的脑袋，而且那个更小的脑袋上，还顶着一朵小花模样的帽子。</br></br>她皮肤白皙，粉雕玉琢，小巧的脸蛋上五官分明，黑漆漆的大眼睛透着好奇和懵懂的目光，怯生生地看着陆叶。</br></br>两只小手抓着小九的兔子耳朵，身子隐藏在小九的脑袋后面，看不真切。</br></br>陆叶看的一愣。</br></br>与那双眼睛对视了片刻，陆叶才不解道：“这是什么？”</br></br>他还真没见过这样的生灵，更让陆叶感到奇怪的是，他从对方身上没有感受到任何生灵的气息。</br></br>小九的表情明显有些郝然，跟陆叶解释道：“我的新朋友花娘！”</br></br>新朋友？陆叶迷糊了，小九居然交朋友了？</br></br>要知道，在九州万年的守护之中，也只有陆叶自己还有仙元城的城主知晓小九的存在，其他人哪怕如封无疆，也只是有所猜疑，从未真正见过小九。</br></br>这样的小九，居然在九州交了一个新朋友？陆叶甚至看不出这个叫花娘的家伙是什么种族。</br></br>“花娘，他就是陆叶，我跟你说的那个，不要怕，他是好人。”小九又跟花娘说了一句。</br></br>花娘这才站直了身子。</br></br>可即便站直了身子，也才几寸长短，她方才明显是藏在小九的脑袋后面的。</br></br>花娘头上戴着一朵盛开的小花模样的帽子，身上穿着绿色的小裙子，不过与其说那是小裙子，还不如说是一片片树叶结合而成，不过看起来天衣无缝，很是合身，甚至连花娘窈窕的腰身都勾勒了出来。</br></br>“呀……”花娘开口发出一个声音，不太会说话的样子。</br></br>不过陆叶感觉她应该是在跟自己打招呼，便冲她点了点头。</br></br>陆叶一脸好奇，正想问问小九从哪交的新朋友，忽然神色一怔，认真地看着花娘，又看看小九……</br></br>目光在花娘与小九之间来回转了好几次，陆叶的眼角抽了起来。</br></br>挤出一丝笑容，做人畜无害状，陆叶道：“花娘，我跟小九说点事，你先一边玩去。”</br></br>花娘歪着脑袋，一双眼睛懵懂无知地望着陆叶。</br></br>小九抖了抖身子，开口道：“你在旁边等我。”</br></br>花娘这才乖乖地从小九身上爬了下来，动作很艰辛，落下地的时候还不小心跌了一跤，直把陆叶看的眼皮子直跳。</br></br>待花娘下来之后，陆叶一把捞起小九，转身就进了竹屋。</br></br>“怎么了怎么了？”小九见陆叶这么一副鬼鬼祟祟仿佛见不得人的样子，也有些茫然。</br></br>陆叶蹲下身子，表情严肃地望着它：“你老实跟我说，你这新朋友……哪来的？”</br></br>小九眼珠子一转：“捡来的。”</br></br>“放屁！”陆叶抬手点着它的脑袋，“你真当我什么都看不出来？花娘身上有跟你类似的气息！”</br></br>最开始陆叶还真没看出来什么，还在猜想花娘到底是什么种族出身，他如今见识也不算短浅了，可真没见过花娘这样的种族。</br></br>直到他忽然察觉花娘身上有与小九类似的气息……</br></br>“嘿嘿……”小九尴尬地笑了笑，“你都看出来了，还问什么？”</br></br>“真是的？”陆叶怔住了，哪怕有所猜想，可当小九承认的时候，还是不敢置信，“花娘……是花界的天地意志？”</br></br>“嗯，对滴！”小九爽快地承认了。</br></br>陆叶心头震动，一时不知该说什么好。</br></br>真相大白了。</br></br>花千影前些日子还找自己询问花界天地意志的事，说她感受不到那意志的存在了，陆叶想当然地觉得花界的天地意志刚刚诞生，怕不是陷入了沉睡，所以花千影才感知不到。</br></br>可事实上根本不是如此！</br></br>花界不但诞生了天地意志，而且居然是跟小九一样，诞生了一个极为高级的天地意志，甚至能化出身形。</br></br>小九把花娘带在身边，花千影能在花界中感受到才有鬼了！</br></br>“你这是诱拐知道吗？”陆叶无语地望着小九，“这孩子才刚诞生你就把人家拐出家门了，怎么能这样？人家爹娘很担心的！”</br></br>小九委屈道：“哪有，花娘的诞生是我帮了忙的，所以她跟我很亲近，我准备过一段时间就送她回花界的。”</br></br>陆叶斜眼看它：“过一段时间是过多久？”</br></br>“呃……唔……”小九支支吾吾。</br></br>“哎！”陆叶叹了口气，也不忍心太责备它，小九一直都是孤零零的，直到自己出现，才算有了一个可以说话的人，但自从自己离开九州，它就再次变得形单影只了。</br></br>如今出了一个花娘，而且就本质上来说，她跟小九是同一个性质的存在，界王花又是依附在九州上，彼此间有天然的亲近感。</br></br>对一个孤单了上万年的意志来说，忽然出现这么一个同伴，自然倍加珍惜。</br></br>就说最近一段时间小九怎么不见踪影，陆叶还以为是它察觉到自己在修行，没来打扰自己。</br></br>原来是有新朋友了。</br></br>喜新忘旧的家伙！</br></br>“花娘的诞生你帮了忙是什么意思？”陆叶又问道。</br></br>小九连忙解释起来。</br></br>界王花安置在九州内，依附九州之中，在彼此融合的过程中，界王花无疑得到了一些好处，而这些好处则促进了花界天地意志的诞生。</br></br>如果没有外力干扰的话，那么花界诞生的天地意志，就只是一道最基础的天地意志，不会具备自身的思维，更不可能化出身形。</br></br>但当时花界天地意志即将诞生的时候，小九有所察觉，便在暗中推了一把，这一把推下去，花娘就诞生了。</br></br>这个过程中，小九是出了大力的，而且对九州的底蕴是有不小损耗的。</br></br>所以说，花娘的诞生不是必然的结果，基本上是小九的功劳。</br></br>如此一来，诞生之后的花娘对小九自然有极大的亲近感，最近这些日子，两个天地意志就一直待在一起。</br></br>陆叶给小九带回来的零食，都被小九拿来送给花娘了。</br></br>陆叶听完，不由地有些眉飞色舞，莫名生出一种自家的顽劣小子从外面拐回来一个如花似玉的大姑娘的感觉。</br></br>虽然感觉有些对不起女方，但生米都煮成熟饭了啊……</br></br>话说回来……</br></br>“小九你是公的还是母的？”这般说着，陆叶就想上手检查一下。</br></br>小九狼狈躲避，羞臊道：“我是天地意志和器灵的结合，哪有什么公母？”</br></br>也是……无论小九还是花娘都是不正常的生灵，确实不会有什么公母之分，花娘的模样虽然是个小姑娘，但那只是一种外显的形象罢了。</br></br>“你偷偷摸摸的完全没必要啊，直接跟我说就行了。”陆叶又道。</br></br>花娘诞生不是坏事，花千影那边知道了肯定也会很高兴，如今人家感知不到花界的天地意志，估计这些日子一直寝食难安。</br></br>“我没有偷偷摸摸的……”小九还在嘴硬。</br></br>“算了，人家孩子才刚出生就被你拐走了，现在得还回去。”</br></br>小九似乎有些不太乐意。</br></br>“傻瓜！”陆叶揉着它的脑袋，“花界依附在九州上，你跟花娘还不是想什么时候见面就什么时候见面，花族那边又阻止不了，你怕个甚，这一亩三分地的，又没有旁的天地意志来跟你横刀夺爱。”</br></br>“什么横什么刀夺什么爱啊……”小九极力辩解着，兔子脸都红了。</br></br>陆叶呵呵一笑。</br></br>这样也好，他在外面的时候，一直很记挂着小九，如今多了一个花娘，日后小九就不会孤单了。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51667775.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Sat, 05 Aug 2023 23:11:18 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百九十六章 花界的变故</title><link>51661172.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>但这事在九州办不成，九州这边虽然已经晋升大型界域十几年，可许多材料的孕育却不是短时间能见效的，陆叶找不到合适的，能打造刀鞘的材料。</br></br>或许……可以去玉螺界看看？</br></br>玉螺界虽说不是顶级界域，但毕竟是个老资格的大型界域，界域内孕育出来的种种材料，可不是如今的九州能相提并论的。</br></br>如果说九州是一处刚开垦出来不久的荒田的话，那玉螺就是一块耕耘了很多年的良田，田地里长出来的东西不一样。</br></br>而且陆叶正好也有去一趟玉螺的念头。</br></br>上次回来的时候他就想去玉螺的，不过那个时候他人微言轻，自己去还不如让武卓出面。</br></br>如今他晋升了月瑶，从某种程度上来说，九州已经有了与青黎道界和玉螺平起平坐的资格。</br></br>而且万象海那边，三界修士和睦相处，共同发展，势头不错，陆叶觉得，是时候去拜访一下本星系的扛把子了。</br></br>这一趟机缘巧合归来，陆叶准备再带些人去万象海，壮大一下那边的实力。</br></br>三界岛很大的，九州三百，玉螺和青黎道界各一百，总共五百人维持不了那么大的地盘。</br></br>小星宿殿一直在发挥作用，三界岛如今最少也是中等灵岛的层次，回头还会变成上等灵岛，早带点人过去，也能早些巩固三界岛的防备力量。</br></br>人鱼族虽是三界岛那边最可靠的盟友，可遇事总不能全指望别人，这偌大修行界，唯有自强，才是真的强。</br></br>心中打定主意，回头等这边的事处理完了，就启程去一趟玉螺界。</br></br>青黎道界也可以去一趟，跟武卓说一下三界岛的情况，免得人家在本界域内焦心担忧。</br></br>没再考虑此事，陆叶收了磐山刀，又取出一物。</br></br>白月晶！</br></br>这玩意是用来提升法源品质，提升修士的修行效率的。</br></br>正常来说，一个新晋升的月瑶是用不到这种东西的，每个月瑶新成的法源，基本都能满足自身的修行需求，唯有在实力有所精进之后，才需要提升法源的品质。</br></br>陆叶不一样，如果他没有天赋树，只靠自身炼化灵玉来修行的话，眼下的法源绝对足够使用。</br></br>可他修行的时候，基本都是借助天赋树的，炼化灵玉效率之高，根本不是一般修士可以比拟。</br></br>灵玉炼化了，化作灵力进入体内，就需要法源及时将之转换成法力，法源的品质如果不高，自然跟不上修行的需求。</br></br>星空之中，能提升法源品质的东西很多，白月晶只是其中之一，品质的话不算太好，但也绝对不差，毕竟是夹子一两千万灵玉的东西，价格摆在这里。</br></br>炼化这玩意也很简单，就如炼化灵玉一样就可以了。</br></br>陆叶端坐，一手握着白月晶，悉心炼化起来。</br></br>很快他便察觉到，有温凉的感觉在身躯内流淌，那是白月晶中蕴藏的玄妙之力，这种力量明显与灵力有本质上的不同。</br></br>温凉的玄力流淌进法源之中，如滴水入海，很快便与法源融为一体，或者说被法源吸收了。</br></br>而在这个过程中，法源也在发生一丝丝的改变。</br></br>陆叶法源的外显，就是一簇小火苗，当这一簇小火苗的形态发生改变的时候，就是他的修为有突破的时候。</br></br>法源品质的提升反倒不会改变小火苗的形态，但随着白月晶的炼化，小火苗明显变亮了一些。</br></br>数日后，白月晶中的玄力消耗干净，变成了一块无用的顽石。</br></br>陆叶审视，自身的法源明显比之前亮了不少，他有些期待，便取出一些灵玉催动天赋树炼化。</br></br>默默感知之下，发现凭如今的法源，转换法力的效率比起之前确实快了一些，不过快的不多，大概只有一成的样子，还远达不到他的需求。</br></br>但这终究是个好的开端。</br></br>如此来看，日后还得去寻一些能提升法源品质的东西才行，什么时候自身法源转换法力的效率能跟得上自身修行了，那就圆满了。</br></br>不过陆叶感觉，凭天赋树的恐怖威能，哪怕自己将法源提升到最高品质，恐怕也满足不了。</br></br>默默修行了数日，这一日，陆叶正在修行中，忽然察觉外面有些异样的动静，连忙闪身而出。</br></br>抬眼望去，只见一道门户洞开，花千影的身形从中走出。</br></br>自当日安置好花界之中，花千影便回了花界，这些日子一直没露面，据她所说，花界在安置的时候有一些动荡，所以她需要回去处理一下。</br></br>陆叶也没打扰她。</br></br>如今既然露面，那应该是处理好了。</br></br>不过陆叶看她神色，似乎有些焦急的样子？</br></br>“怎么了？”陆叶关切问道。</br></br>花千影确实有些焦急，而且是那种彷徨无主的焦急，没跟陆叶客套，直言道：“道友，请随我来花界一趟。”</br></br>陆叶立刻感觉，花界中怕不是出了什么大事，神色一肃，迈步上前。</br></br>很快便跟着花千影入了花界。</br></br>放眼望去，花界依然美轮美奂，宛若仙境，千红万紫，争芳斗艳。</br></br>界域内一片安宁祥和，偌大界域，也只有两百多生灵在其中生存罢了，放眼外界，许多珍贵难寻的花花草草，在这里随处可见。</br></br>陆叶有些疑惑，花界……好像没什么问题啊？</br></br>他转头看向一旁的花千影，面露征询神色。</br></br>花千影道：“道友感觉不到花界与之前有什么不同之处吗？”</br></br>陆叶再仔细感知一二，徐徐摇头：“没有察觉到。”</br></br>花千影道：“也是，道友并非出身此界，感知起来确实困难。”</br></br>“到底出什么事了？”</br></br>花千影望着他：“花界……诞生意志了！”</br></br>陆叶愣了一下，更不解了：“这不是好事吗？”</br></br>理论上来说，任何一方界域都有可能诞生自己的天地意志，当然，根据界域的不同，天地意志也有极大的差别。</br></br>绝大部分界域诞生的意志，都只是懵懵懂懂的，不具备什么思维理念，它更像是一个界域的一道规则，无意识地维持着界域的运转，这样的天地意志，无疑是最低级的。</br></br>极少一部分界域，虽然依旧懵懂，但有了一定程度的思维，如当初的血炼界便是如此，对外来者，这种界域的意志是很排斥的，一旦被注意到，就会降下排斥之力，比如天雷什么的。</br></br>九州这边的情况比较特殊，小九是九州的天地意志与天机盘的器灵结合诞生，它虽然时常在陆叶面前表现的像个小孩子，可无疑是最高级的天地意志了。</br></br>要知道在陆叶之前，它可是默默地守护了九州上万年，没有它在暗中护持遮掩，九州的存在早就进入青黎道界或者玉螺界的视野了。</br></br>“是好事。”花千影点头。</br></br>作为自花界之中孕育出来的生灵，花族是能清晰感知到花界中的变化的，前几日，花界忽然诞生了自己的天地意志，着实让花千影惊喜了一下，因为一旦花界有了意志，那对整个界域的发展是有个巨大的推进作用的。</br></br>尤其是花界如今还依附在九州这样的界域中。</br></br>可让她不解的是，在花界的天地意志诞生后不久，她就感知不到了，好像在某一个瞬间，花界的天地意志忽然凭空消失了一样！</br></br>这让花千影很慌，如果花界没有诞生天地意志也就罢了，以前怎样，以后还是怎样，没什么改变。</br></br>可眼下既然诞生了天地意志，可天地意志却莫名消失，花千影也不清楚这代表了什么。</br></br>事关整个花界，花千影研究了好几日都没有头绪，只能来找陆叶帮忙。</br></br>在她想来，陆叶混迹万象海，如今又到了月瑶，见多识广，说不定能知道些什么。</br></br>陆叶哪里能知道什么？他根本没察觉到花界与之前有什么不一样的地方。</br></br>想了想，开口问道：“道友觉得，如今花界有什么不妥之处没有？”</br></br>花千影摇头：“暂时没有发现。”</br></br>甚至说，依附九州只短短几日，花界这边就已经尝到了甜头，以前花界依附的是一个极为低级的界域，根本无法从那界域之中得到什么好处，可现在不一样了，花界与九州相辅相成，都能迅速成长，前景可期。</br></br>但眼下天地意志却出了问题，这就让花千影很焦虑了。</br></br>“既无不妥，不如静观其变？或许花界的天地意志陷入了沉睡？就跟刚出生的小孩子嗜睡一样。”陆叶随口道。</br></br>“这样嘛……”花千影若有所思，虽然觉得陆叶说的有些不太对，但眼下还真没什么解决的办法，这种事，确实不是她着急就能解决的。</br></br>“而且我看道友还能开启界域，这就说明花界本身并无问题，若此界真的出了什么不可控之事，道友恐怕不能那么轻松打开界域门户的。”</br></br>“言之有理！”花千影觉得陆叶说的不错，她还能随意打开花界门户，自身与花界的联系也没有变弱，只是感知不到花界的天地意志罢了。</br></br>可能真如陆叶所说，天地意志刚刚诞生，比较脆弱，在沉睡之中。</br></br>若如此，那她只需要等待即可。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51661172.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Sat, 05 Aug 2023 06:14:47 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百九十五章 两个问题</title><link>51654144.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>翠竹锋上，前来的两人看着忽然出现的陆叶，皆都神色一肃，连忙行礼：“见过师兄！”</br></br>陆叶微微颔首，看着年长一些的男子，思绪飘飞。</br></br>那灵溪战场，他被一个叫董叔夜的家伙追杀，与琥珀分离，重伤垂死，顺流飘下，被阮灵玉捡了回去，得花慈救治，这才保住一条性命。</br></br>那是他与花慈等人第一次见面，虽然已经是二十多年前的事情了，但往昔种种，依然历历在目。</br></br>谁又能想到，当年在灵溪战场四面楚歌，被人处处追杀的少年，如今摇身一变，竟成了整个九州的引路人。</br></br>孔牛！当年那个跟随在花慈身边，像是一个护卫的木讷汉子，如今同样摇身一变，成了兵州碧血宗的掌门。</br></br>孔牛的资质其实并不好，若是以前九州的环境，凭他的资质无论如何都不可能修行至神海。</br></br>了不起一个真湖。</br></br>但随着九州晋升大型界域，底蕴日渐增强，整个修行大环境也变得比以前优渥多了。</br></br>这就导致如今九州的修士，修行起来比陆叶当初成长的时候要简单轻松的多。</br></br>碧血宗是这些年来，九州中发展最好的宗门，孔牛虽然资质不好，可根基扎实，大环境的变化，优渥的修行环境，再加上充裕的修行资源，也足以让他脱胎换骨，晋升神海。</br></br>碧血宗几个星宿都离开了九州，前往万象海，上次走的时候，掌教就已经将掌门之位传了下去。</br></br>放眼如今的碧血宗，孔牛是资格最老的一批弟子，而且性情稳重，做这个掌门之位自然不在话下。</br></br>孔牛给陆叶的印象就是木讷，但二十多年过去了，再木讷的人也有开窍的时候。</br></br>如今的孔牛已有一派之主的风范，年轻的木讷也沉淀成了沉稳。</br></br>神海七层境，修为确实不算高，但正好可以多当几年掌门，要不然晋升星宿，又该到处跑了，就算不去万象海，也得时常进入星空中。</br></br>陆叶再看向孔牛旁边的年轻人，微微一笑：“唐简！”</br></br>唐简一怔：“师兄认识我？”</br></br>陆叶当然认识他，早在好多年前他其实就留意到了这个本宗的后起之秀，那个时候唐简才只灵溪，可已经表现出了很多不凡。</br></br>这次回来的时候，小九也跟他提过唐简，对旁的宗门，小九没太多关注，对它而言，所有宗门都是一样的，唯独陆叶出身的碧血宗，它会额外多关注一二，当然，仅仅只是关注，不会有太多关照。</br></br>作为继陆叶之后，碧血宗最优秀的弟子，唐简理所当然会进入小九的视野。</br></br>按小九的说法，陆叶有如今的成就，很大程度上是天赋树成就了他，但唐简却是完全凭借自身的本事和天资。</br></br>对比而言，若是没有天赋树，唐简的潜能要比陆叶强很多。</br></br>在灵溪战场中，他还混了一个小一叶的诨号……</br></br>现如今碧血宗在灵溪战场核心圈的驻地，就是当初唐简率领门下的一群弟子打下来的！</br></br>唐简只在年少的时候见过陆叶一次，所以根本没想到这位传奇般的师兄居然会认识自己，哪怕如今已是神海，一时也不免心神激动。</br></br>“进来说话。”陆叶热情邀请。</br></br>孔牛便带着唐简入了翠竹锋。</br></br>竹楼中，师兄弟三人落座，被陆叶喊过来的马尚思在一旁悉心伺候着，端茶倒水，让孔牛与唐简都有些如坐针毡。</br></br>两人虽然瞧不出马尚思的深浅，可怎么说也是见过许多星宿的。</br></br>马尚思给两人的感觉，完全不是九州那些星宿可比，哪怕他没有催动任何力量和威势，可月瑶巅峰的底蕴沉淀却是怎么也遮掩不了的。</br></br>叙话了一日，孔牛才带着唐简离开，孔牛还没太多触动，但离开的时候，唐简分明眸子明亮，溢满了对星辰星海的渴望。</br></br>陆叶其实没有与他们聊太多，都只是星空中的一些常识，甚至都没有出言指点他们的修行。</br></br>修行这种事靠旁人指点是行不通的，每个人都有自己的修行之路，资质足够，悟透了，自然就一路坦途，资质不够，悟不透，外力再强也无用。</br></br>另外告知了一下两人花界的存在，日后无论花族还是木灵孢族，都不可能留在花界中不见人，他们肯定也会时常在九州走动的，陆叶的想法是，碧血宗这边可以想办法接触一下花族的族人，若是能拉拢几个花族那就最好不过了，花族在斗战之道上可能没什么出色的地方，但炼制灵丹他们却是一把好手。</br></br>而且培育起灵花异草这种事，放眼星空，也再没有比花族更优秀的种族了。</br></br>花界中花族的族人数量不多，碧血宗这边若是能提前拉拢几个，对宗门未来的发展也有好处。</br></br>虽说陆叶只要跟花千影打个招呼就能办妥此事，但真这么搞，就有些挟恩图报的味道了，这不是陆叶想要的，他更想看到的是花族与九州的人族能和睦共处，互帮互助。</br></br>孔牛与唐简离去之后，陆叶神念微动，迅速延伸出去，凭他如今的修为，一个念头之下，便可覆盖整个九州。</br></br>天洲，九州镇守殿中，现任镇守使张远正在闭关修行之中。</br></br>镇守使听起来不错，但实际上却是个九州星宿谁都不想要的差事，因为一旦成为九州镇守使，就得常年坐镇镇守殿，负责收集星宿们从外面带回来的种种情报，另外在有必要的时候将一些信息传递出去。</br></br>几乎是绑死在这里了。</br></br>九州第一任镇守使是剑孤鸿，第二任是陆叶，第三任是封无疆，这三位都是自愿留在镇守殿中坐镇的。</br></br>至于后面的……那是抽签抽出来的。</br></br>谁都不想当镇守使，被绑死在这里，谁都想进星空，可镇守殿没人又不行，大家就只能抽签，一年一换。</br></br>张远倒霉，几个月前抽中了，就只能苦哈哈地留在这里，好在修行资源不缺，因为镇守殿内有不少灵玉积存，坐镇此地的镇守使是有资格动用的。</br></br>镇守使基本没什么事，平日里就只能炼化灵玉修行。</br></br>突兀地，一道神念弥漫而至，张远立刻睁眼，警惕道：“谁？”</br></br>不过很快他的表情就凝肃起来。</br></br>没片刻功夫，一道道信息从镇守殿这边往外传出，九州的星宿们逐渐知道了此前那异象的本质。</br></br>花族，花界，木灵族，孢族……一个个以前未曾接触过的信息在星宿层面中流转着。</br></br>消息自然是陆叶传出去的，借由镇守殿这边在星宿层面中传递，花界如今已依附九州，日后九州的星宿们如何与花界中的三族接触交流，那就不是陆叶需要管的了，不过无论如何，得让他们知道这三族的存在，有个准备。</br></br>要不然在毫无准备的情况下，九州忽然出现木灵或者孢族这样的生灵，搞不好要引发什么风波。</br></br>翠竹锋上，陆叶收回神念，想了片刻，将磐山刀从刀鞘中拔了出来，横与膝上低头审视。</br></br>这些日子他一直维持着刀身上的灵纹，也一直在催动法力往内积蓄。</br></br>然而到得今日，他发现两个问题！</br></br>第一个便是这种积蓄……是有极限的。</br></br>王修的这一道秘术传承，归根结底就是一刀凶猛的爆发，这种爆发因为经过长时间的蓄力，所以能爆发出来的力量会很强大。</br></br>原理上来说，蓄力的时间越长，爆发的威能自然就越强。</br></br>可事实上，这种积蓄有限制。</br></br>限制不在磐山刀，獠所化的磐山刀坚固无匹，承受这样的蓄力是完全没问题的，远远不到它的极限。</br></br>根源在于灵纹！</br></br>那灵纹有极限，法力在灵纹中每流转一次，就相当于一个周天，灵纹之中积蓄的力量就强大了一丝……</br></br>但当这种积蓄的力量到了一个极限时，灵纹就有承受不住的迹象了。</br></br>如今陆叶这边的积蓄就到了极限，他眼下只能维持着那灵纹和已经积蓄的力量存在，却不好再积蓄更多的力量了，因为再继续下去，灵纹就会崩溃！</br></br>到时候承载积蓄之力的灵纹没了，那还谈什么爆发。</br></br>如果只是这样，那也还好，可第二个问题却是陆叶不能忽视的。</br></br>因为灵纹是被他构建在刀身内的，这就导致一个问题，一旦他遇敌，与敌交锋的话，无论他想还是不想，斩出去的第一刀都会将积蓄的力量爆发出来。</br></br>这可不是陆叶想要的。</br></br>有些敌人，他随手一刀就可灭杀，哪里需要这样的爆发手段了？别到时候等爆发完，真遇到强敌，却没了爆发的手段……</br></br>怪不得王修会将这灵纹铭刻在刀鞘之中，如今来看，不单单是他无法如自己这样随心所欲地构建灵纹，明显还有更深层次的考虑。</br></br>因为若是将灵纹铭刻在刀鞘中，什么时候爆发，那就可以看斗战时的需要了。</br></br>所以陆叶想解决这个问题倒也简单，如王修那样，打造一把好的刀鞘，然后将灵纹铭刻在其中。</br></br>如此一来，他也能省心一些，不必时刻维持着灵纹的存在，只管往内注入法力就行。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51654144.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 12:24:15 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百九十四章 花界依附</title><link>51652758.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>不为别的，只为混个脸熟，再者说，九州能有今日的发展，陆叶功不可没，这些星宿们可都记着他的恩情呢。</br></br>瞧见陆叶身边跟了一个如花似玉的姑娘，星宿们都心照不宣。</br></br>陆一叶年少有为，前途远大，从外面拐个姑娘回来，再正常不过的事，没什么好探究的。</br></br>小半日后，跟着陆叶逛了大半个九州的花千影开口道：“这下我相信道友所说了。”</br></br>这还真是一方才晋升不久的大型界域。</br></br>因为他们这一路过来遇到的星宿，赫然全都是星宿前期！</br></br>这无疑很符合一个才晋升十几年的界域的行情。</br></br>倒是陆叶这个月瑶修为显得不太正常，不过早在之前他就跟花千影说过这事。</br></br>“可是……这是为什么呢？”花千影不解，她感知中九州的底蕴很不错，这绝不是一个晋升十四年的界域能拥有的。</br></br>“道友且跟我来。”陆叶说着，冲天而起。</br></br>少倾，花千影站在星空中，震惊无比地回望着九州所在的方向，让她震惊的不单单只是九州旁边的血炼界，更有两个界域之间那种奇妙的联系。</br></br>“你们的界域……在吞噬那一方界域的底蕴？”花千影惊问道。</br></br>陆叶点头：“那是血炼界，里面生存的是血族，十几年前它从星空中漂泊而至，两个界域之间发生了一场战争，最后是我们赢了，灭了血炼界的血族，然后就将血炼界留了下来。”</br></br>花千影不理解。</br></br>按陆叶所说，十几年前陆叶的故土还只是低级界域罢了，也就是说修士最高修为只有神海。</br></br>这样的一群修士，到底有什么能力能灭掉另外一个界域的敌人，而且还将敌人的界域留了下来当成自家界域提升的资本。</br></br>固然不理解，可事实就摆在眼前。</br></br>尤让她感到振奋的是，她发现陆叶的故土可不止是新晋升的大型界域这么简单，它还是一座能迅速成长的界域！</br></br>拥有吞噬其他界域底蕴，壮大自身的能力，这样的界域放眼整个星空都没几个。</br></br>花千影几乎可以预见，在未来的星空中，眼前这一座界域，必然能以最短的时间内屹立星空之巅，成为那诸多顶级界域之一！</br></br>这样的界域……正是界王花梦寐以求的依附对象。</br></br>转过头，花千影眸子明亮地望着陆叶：“道友，请一定要让界王花依附在这里！”</br></br>如此良机错过，只怕以后再也不可能遇到了。</br></br>界王花如果能迅速成长起来，那他们这些花族的修为也会水涨船高，花界与花族的关系，跟九州与人族的关系是不太一样的。</br></br>花族的强大与否，跟花界的底蕴有直接关联，不像九州的人族这边，到了星宿，入了星空，只要资质足够，有修行资源，修为就可以持续得到提升，哪怕日后九州依然只是大型界域，陆叶等人也有晋升日照的希望。</br></br>花族不行，花族想要晋升日照，必须得花界晋升顶级界域。</br></br>当然，有失就有得，花族的修行没有人族那么艰难，可以说一旦花界成了顶级界域，那么花族修行至日照是几乎没有任何瓶颈的，只需要积累的足够就可以了。</br></br>“固所愿也！”陆叶一笑。</br></br>界王花依附九州的事，妥了！</br></br>这绝对是双赢的事。</br></br>至于日后九州之名会暴露给花族，那都是无关紧要的，花族本身在星空中也是不敢随意暴露自身的存在，而且花界一旦与九州融合，那么彼此就是生死与共的关系。</br></br>“却不知要如何做？”陆叶问道，收取界王花的时候，是花千影指点的，如今要让界王花依附九州，也得她来指点一番。</br></br>花千影便与陆叶说了一阵。</br></br>陆叶了然，带着她又回了岙山。</br></br>下一瞬，所有还留在九州的星宿，乃至神海，耳畔边都传来了一道声音：“我乃兵州碧血宗陆一叶，半日之后，有一神物要安置进九州，或有异象，各人安抚门下弟子，抚慰领地凡人，莫要慌乱！”</br></br>一个个星宿，诸多神海，纷纷抬头，朝兵州岙山所在的方向望来。</br></br>现如今，陆叶的大名在九州之中广为流传，哪怕是那些刚入修行界的灵溪修士，也鲜有没有听闻者。</br></br>都知道这是一位传奇，是如今九州的引路人。</br></br>上次回来他带了一群人去万象海，这次又要安置什么神物，哪怕是诸多星宿，都不免好奇起来，不知到底是什么东西，居然能让陆叶以神物相称。</br></br>不过很快，他们便知晓了，因为随着一声巨大嗡鸣，似有清新花香弥漫，紧接着，整个九州，所有人的视野中都出现了不可思议的一幕。</br></br>一朵宛若幻影一样的花朵凭空出现，然后迅速膨胀，膨胀，直至遮天避地，再至将整个九州都笼罩。</br></br>九州大地，亿万目光观瞧，谁也不知这到底是个什么东西，若是没有陆叶提前打招呼的话，此刻肯定会有许多骚乱发生，不过他既然打过招呼，那么各处宗门自然都会有派遣门下修士协助安抚那些不明真相的凡人。</br></br>此刻从星空中远望的话，九州所在的位置处，就出现了一朵巨大的花朵，那花朵的正中心的位置，便是九州，犹如一枚明珠点缀，璀璨耀眼。</br></br>这般恢宏异象来的快，去的也快，前后不过几十息时间，那巨大的花影便忽然消失不见了。</br></br>神海乃至神海之下的修士还察觉不到什么，可星宿们却明显感觉，九州好像有了一些奇妙的变化，可到底变化在哪里，又没人说的清楚。</br></br>如今来看，恐怕也只有陆叶这个始作俑者知道那花影的情况了，但却没人去主动询问什么，因为大家都知道，不管陆叶做什么，都是为了九州好，该他们知道的，他们到时候自然会知道。</br></br>岙山中，陆叶脸色微微有些苍白，花千影也没好到哪去，整个人几乎脱力，不但她如此，花界之中所有花族都如此。</br></br>将界王花安置进九州，说起来简单，过程也没什么波折，可并没有表面上看起来那么容易。</br></br>不过陆叶虽然消耗巨大，可整个人却是轻松了一截。</br></br>界王花毕竟一直在吞噬他的魂力，如今得以解脱，就像是是一直压在自己身上的担子卸去了，自然变得轻松许多。</br></br>“以后就是一家人了，道友若是有什么需要的话，尽管打招呼。”陆叶开口。</br></br>花千影微笑回应：“自不会跟道友客气，我且去看看花界，初次安置，花界内部好像有一些动荡。”</br></br>这般说着，花千影打开了花界的门户，一头扎了进去。</br></br>陆叶想了下，觉得花界的事还是得跟九州的星宿们打个招呼，毕竟以后大家可以算是同处一地生活了，彼此间肯定会有很多来往。</br></br>还得去一趟天洲的镇守殿才行。</br></br>心中这么想着，陆叶忽然感觉似乎少了点什么东西，低头一看，原本钻进他怀里的小九居然不知道去了哪里，陆叶甚至没察觉到它是什么时候消失的。</br></br>“小九？”陆叶喊了一声。</br></br>下一刻脑海中就传来小九的声音：“有事，回头跟你说。”</br></br>陆叶茫然。</br></br>这家伙能有什么事，搞的这么急匆匆的，而且怎么听它的口气，好像有些振奋的样子？</br></br>陆叶隐约感觉小九的事怕是与花界有关，要不然不会这么巧。</br></br>没仔细打探，等小九忙完了自然就能知晓。</br></br>转头看向翠竹锋外。</br></br>此时此刻，翠竹锋大阵前，两道身影自山下而来，站定身形。</br></br>两人年纪看起来都不算大，一个稍微年长一些的，三四十岁的样子，一个年轻一些的，看起来只有二十左右。</br></br>不过两人的修为倒是不错，俱都是神海，年长些的已是神海七层，年轻一些的也有了神海五层。</br></br>那年轻一些的神海看起来比较紧张，左右观望，神色忐忑，低声道：“掌门，我想尿尿。”</br></br>被他称呼为掌门的男子扭头看他一眼：“都已经是副掌门了，说话怎么还是这么毛毛躁躁的。”</br></br>年轻人苦着脸：“我不想当副掌门啊，是你们非要逼着我当，要不我现在请辞？”</br></br>“一宗副主，岂是你说不干就不干的！”掌门训斥。</br></br>年轻人叹息一声：“可我现在紧张，让我先去尿个尿成不成？”</br></br>掌门安抚他道：“不要怕，师兄又不吃人，而且你不是最崇敬师兄吗？平日里总嚷着以师兄为目标，怎地如今要见真人了，反倒退缩起来？而且你又不是没见过”</br></br>年轻人有些焉：“就见过一次啊，那个时候年纪小，还只是灵溪，什么都不懂，自然无知者无畏。”</br></br>“你现在也不老，打起精神来，挺直腰杆！你现在算是本宗最出色的后起之秀，师兄那个时候那么艰难都度过来了，还把本宗带领至今日的高度，眼下你们的修行环境比当年要好太多了，若是表现不好，回头看我怎么收拾你！”</br></br>“要收拾谁啊？”一个声音忽然响起，紧接着面前的大阵敞开，陆叶的身影显露，笑吟吟地望着忽然到来的两人。</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51652758.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 08:15:45 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百九十三章 花族的考察</title><link>51645958.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>九州眼下的星宿数量很多，陆叶自然不可能每个人都认识。</br></br>不过因为当初一起经历过征战地下虫巢和远征血炼界的事，所以就算不认识，彼此也都面熟。</br></br>这几个星宿就是陆叶不怎么熟悉的。</br></br>陆叶不熟悉他们，他们熟悉陆叶啊，而且如今九州的星宿们无论当年什么出身，眼下相处都很和睦。</br></br>与陆叶一阵闲话，有个出身定州的中年星宿问道：“陆一叶，这趟回来准备带多少人去万象海？”</br></br>其他人也都眼巴巴地望着他，满眼期待。</br></br>陆叶道：“万象海那边刚刚起步，局势还没有稳定下来，待稳定下来再做打算吧。”</br></br>几人倒也不失望，知道凭玉螺的根基想在万象海那样的地方立足并不是什么容易的事，这才几年时间，局势没稳定是正常的，说话的星宿颔首道：“那若是下次再选人去万象海的话，可得提前打个招呼，我们早做准备。”</br></br>“一定！”</br></br>“那你先回去吧，哥几个还得坐镇此间。”</br></br>“辛苦了！”</br></br>星舟直直掠向九州。</br></br>不片刻功夫，整个九州能联系到的星宿都知道陆叶又回来了，各个振奋又期待。</br></br>值此之时，陆叶已回到了兵州岙山。</br></br>碧血宗如今早已是九州的一品宗门，当年陆叶初入碧血宗的时候，宗门在灵溪战场的驻地还在最外围，但现如今，宗门的驻地已入了核心圈，占据了最好的一块地段，那个位置天地灵气浓郁至极，能更好地让灵溪境的修士修行成长。</br></br>碧血宗出了几个星宿，不过眼下都已经在万象海那边了。</br></br>所以如今的碧血宗，只有神海。</br></br>凭陆叶如今的修为，想要神不知鬼不觉地潜入碧血宗自然轻松至极，返回自己的翠竹锋，根本没有惊动任何人。</br></br>“自己搭个住处，没事不要乱跑。”陆叶吩咐了一下马尚思。</br></br>翠竹锋这边只有几栋竹楼，都是陆叶与自己最亲近的几个人的住处，虽然数年未归，但因为灵峰之上常年有大阵守护，所以并无变化。</br></br>陆叶当然不可能让马尚思去住这些地方，凭他月瑶后期的本事，随便搭个住处还是很简单的。</br></br>才刚吩咐完，身边就光芒一闪，一只雪白的兔子突兀呈现在身旁。</br></br>马尚思惊愕地瞧了一眼，发现凭自己的眼力，竟没能看清这兔子是怎么出现的，一时惊奇。</br></br>紧接着他便看到圣尊满面笑容地走了上去，将那兔子抱了起来，一阵搓揉，双方好像很熟悉的样子。</br></br>马尚思没再多看，转身忙碌起来。</br></br>“怎么一阵子不见，你好像肥硕了不少？”陆叶揉着小九，感觉手感还真不错。</br></br>小九一直都是以兔子的形象外显，也不知是个什么原因，但这次见面，陆叶明显感觉它变胖了。</br></br>估摸着跟九州的底蕴成长有极大关联。</br></br>自九州晋升大型界域，这些年下来，小九一直在控制着九州吞噬血炼界，吞噬无双大陆的底蕴，再加上九州本身的成长，如今的九州虽说还是大型界域，但比起当年刚晋升的时候，底蕴无疑要强很多。</br></br>“别弄！痒痒……”小九挣扎着，可哪里逃脱陆叶的魔爪。</br></br>一阵嬉闹，陆叶这才放过它，小九气呼呼的。</br></br>“给你带了好东西。”陆叶开口，然后将马尚思之前从坊市那边买来的一大块界域残骸取了出来。</br></br>小九见了，不由眼前一亮，然后兔爪子一挥，陆叶都没看明白，那一大块界域残骸便消失不见了，也不知被它弄到什么地方去了。</br></br>“难得你还记得，我还以为你忘记了呢。”小九眯着眼睛，显然很开心。</br></br>“那不会，答应你的事肯定记得的。”陆叶拍了拍它的小脑袋，“就是这种东西很少见，平日里基本上遇不到。”</br></br>小九道：“你有这个心就行了，买下来很贵的吧，你留着灵玉自己修行，你才晋升星宿没多少年，正是需要用到灵玉，下次不要买……”说着说着，小九顿住了，狐疑地望着陆叶道：“你现在什么修为？”</br></br>它总感觉陆叶的修为好像不是星宿这么简单。</br></br>陆叶闻言一笑，稍稍催动了下自身法力。</br></br>小九一脸震惊的表情：“月瑶了？”</br></br>这才多久，居然就已经月瑶了？</br></br>虽说上次回来的时候，陆叶就已经星宿后期了，但星宿想要晋升月瑶也不是那么简单的事，这毕竟是一道大境界的突破，星空之中，不知多少星宿被卡在这个口子无法寸进，甚至一辈子驻留。</br></br>它知道陆叶不可能晋升不了月瑶，却也没想到会这么快。</br></br>陆叶道：“月瑶听起来不错，但说到底也只是星空的中层力量罢了。”往上还有日照呢！</br></br>凭他现在的实力，若是遇到日照，还真没多少还手之力。</br></br>修行之路漫漫，还需要倍加努力，若有朝一日他成了日照，方有俯瞰这一方星空的资本。</br></br>陆叶相信，这事不会太远。</br></br>“我还有一个好东西要送给你。”陆叶神神秘秘的。</br></br>小九来了兴致：“什么东西？”</br></br>“界王花知道吗？”陆叶问道。</br></br>小九的兔子脑袋点了点：“界王花如此大名鼎鼎，我当然知道。”前九州时代虽然覆灭了，但当时有很多东西遗留了下来，小九是天地意志与器灵结合诞生的，所以知道许多星空中的一些常识。</br></br>当然，它知道的东西比较散碎，并不所有事都知道的。</br></br>界王花，正巧是它知道的东西。</br></br>“你找到界王花了？”小九惊喜地问道。</br></br>陆叶微微一笑：“我还带回来了！”</br></br>小九惊！</br></br>愣了好大一会儿才迫不及待地道：“既然带回来了，那快让它依附九州啊，如此一来，不管是对它还是对九州，都有莫大的好处。”</br></br>“我就是这么想的，不过人家愿不愿意还是两说，得让人家看一下九州的环境才能决定。”</br></br>陆叶当然不会去做强人所难的事，更不会挟恩图报，不过他相信，待花千影看了九州的环境后，应该不会拒绝让界王花依附九州的。</br></br>陆叶将界王花内的情况简单地说了一下，然后叮嘱小九道：“我来跟那位花族族长谈，你不用说什么。”</br></br>小九跃进陆叶的怀里，钻进他的衣服，只露出一个脑袋，乖巧点头：“我知道，我就是一个兽宠！”</br></br>陆叶失笑，哪有你这样的兽宠，看起来人畜无害的。</br></br>心神沉浸花界，传音花千影：“道友，我的故土到了，要出来看看吗？”</br></br>花千影立刻回道：“那就有劳了。”</br></br>她也是很期待的。</br></br>毕竟界王花当初依附的界域已经破碎了，没了依附的对象，花界就无法成长，总不可能一直待在陆叶的神海中，且不说陆叶能不能撑得住，这对花界来说也没什么好处。</br></br>而且，花界若是无法成长的话，那他们这些自花界之中孕育出来的花族同样无法成长。</br></br>所以寻找一个新的界域依附，是接下来必须要做的事。</br></br>陆叶救了他们，更拯救了整个花界，据他所说，他的故土是一座才晋升没多久的界域，这明显就是界王花依附的最好对象。</br></br>所以花千影对此事并不排斥。</br></br>退一万步说，哪怕陆叶的故土是一个顶级界域，有此前大恩，若陆叶想让界王花依附，花千影这边也不会拒绝。</br></br>界王花依附顶级界域并非一点好处都没有，只是顶级界域的成长速度已经很慢很慢了，花界无法从中迅速得到反馈，好处没那么大而已。</br></br>两人合力之下，花界的门户显露，花千影从中走出。</br></br>略一感受九州这边的情况，花千影微微有些疑惑：“道友，此方界域晋升大型界域多久了？”</br></br>陆叶算了算，道：“差不多十四年了。”</br></br>话说完之后，陆叶自己都愣了一下，这就十四年了啊！遥想当初，九州大军远征血炼界，与血族一场血腥大战，往昔种种，还历历在目。</br></br>那个时候他才只是神海六层境好像。</br></br>时间过的可真快。</br></br>修为越高，越是感觉不到时间的流逝，怪不得有些修士一闭关便是几十年……</br></br>陆叶这样的，算是闭关很少的人，因为他的修行效率很高，基本上不需要闭关。</br></br>“道友没弄错？”花千影黛眉紧皱。</br></br>“自然不会弄错，有什么问题？”陆叶道。</br></br>花千影犹豫了一下，才开口道：“道友的故土虽是大型界域没错，但不像是才晋升十几年的，倒像是晋升了几百年甚至更久！”</br></br>晋升十几年的大型界域哪有这样的底蕴沉淀。</br></br>陆叶瞬间反应过来，花千影这明显是以为自己在骗她，当下一笑道：“是这个事啊，我带道友走走吧，道友就知道是什么情况了。”</br></br>“那就有劳了！”尽管已经下定决心，让花界依附在陆叶的故土上，但能多了解一下这方界域自然是没坏处的。</br></br>而且从眼下的情况来看，这一方界域确实很适合界王花依附。</br></br>当下，陆叶便带着花千影在九州各处游览起来，出了岙山之后，两人都没有隐藏气息，当然被不少星宿察觉，而且陆叶刚才回来的时候，消息就已经传开了，所以陆叶在带着花千影四下游览的时候，不少星宿都过来与陆叶聊了几句。</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51645958.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Thu, 03 Aug 2023 12:25:47 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百九十二章 血祖</title><link>51637885.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>九州的一切都在走向正轨，陆叶欣然。</br></br>谁不希望自己的故土越来越好呢？尤其这种改变，还有自己努力的情况下。</br></br>可以预见，随着九州的成长，未来必定会诞生很多月瑶乃至日照，到时候玉螺界能不能保住这一方星系的龙头位置都是两说。</br></br>不过即便真到那个时候，玉螺星系也不好改名，因为九州二字不能随意暴露。</br></br>小九就跟个话唠一样，逮着陆叶说个没完，聊的尽是九州内发生的一些鸡毛蒜皮的小事，哪个宗门出了一个不错的天才啊，哪个星宿深入星空有了不小收获啊……</br></br>陆叶知道它是憋的太久，而且眼下的九州无人知晓它的存在，它有时候想找人说话都找不到。</br></br>难得陆叶归来，一说就停不下来了。</br></br>陆叶没有任何不耐，一边聆听，一边与小九随口应答着。</br></br>“啊！”一声惊呼忽然传来，打断了陆叶与小九的热聊。</br></br>陆叶抬头，不满地看了一眼正在驾驭星舟的马尚思，呵斥道：“什么事一惊一乍的！”</br></br>这都月瑶后期了，怎么还这么不稳重。</br></br>马尚思连忙转身，恭恭敬敬道：“圣尊见谅，实在是卑职见了大不可思议的一幕，心神激荡，无疑自已！”</br></br>陆叶不理解：“什么大不可思议？”</br></br>马尚思神色激动地抬头，眺望前方：“血祖之躯，那是血祖之躯啊！”</br></br>陆叶顺着他的目光望去，赫然发现这边距离九州已经没多远了，因为血炼界已经可以印入视野中。</br></br>月瑶后期的速度果然快，当然，也跟他这次回来的位置距离九州不远有关，这才几天功夫，居然就快到九州了。</br></br>至于马尚思口中的血祖之躯，无疑就是血炼界了！</br></br>“血祖？”陆叶心头一动，吩咐道：“详说！”</br></br>马尚思小心翼翼地看了下陆叶，经过这些日子的相处，他如今算是确定了一件事。</br></br>眼前的圣尊，就是族内发出悬赏令的目标，那曾经在太初境中覆灭了所有血族后辈的九天陆一叶！</br></br>老实说，确定这件事的时候，马尚思几乎是崩溃的，因为他无论如何都想不明白，如此强大的圣尊，怎么会是九天陆一叶本尊！</br></br>心中其实有许多猜想的，可一直都不敢发问。</br></br>直到此刻，当陆叶问起血祖之事时，马尚思才壮着胆子，小心翼翼地开口：“敢问圣尊的出身……”</br></br>他想问陆叶的出身到底是人族还是血族，因为如果是血族的话，身为一个月瑶，没道理连血祖的存在都不知道。</br></br>话到嘴边，不敢再问下去，生怕得到自己不想要的答案。</br></br>他不问，陆叶却知道他在想什么，只是笑吟吟地望着他。</br></br>马尚思打了个冷战，连忙解释道：“血祖便是我血族的源头，传言血祖大人与星空同生，在与一位未知的强者大战之后，被分尸而亡，现如今，我血族占据的几座最强大的界域，就是血祖的部分身躯所化，但迄今为止，还有一块最重要的部分一直都没有找到。”</br></br>陆叶了然：“血祖的躯干？”</br></br>“正是！”马尚思点点头，所以他根本没想到，会在这样一个地方见到传说之物。</br></br>那横亘在星空中的庞大身躯所化的界域，哪怕隔着很远的距离，马尚思也能从自己的血脉中感受到一丝牵连。</br></br>所以他可以确定，那就是血祖的躯干！</br></br>陆叶露出沉吟的表情，说起来，血族的孕育其实不单单只是本族族人之间的繁衍，血族这边还可以借助人族女子来孕育血胎。</br></br>蓝齐月便是此事的受害者。</br></br>由此可见，血族的血脉传承是很强大的，繁衍起来并不困难。</br></br>陆叶以前只猜测血炼界是一位女性强者的身躯，却不知这个强者居然这么有来头。</br></br>血祖，与星空同生，血族的源头！</br></br>这么一个强大的存在，到底是被什么给斩了的呢？</br></br>他又不免想起，当初杨青在星空中看到血炼界的时候，曾经说过一句话，那个时候杨青一脸蠢蠢欲动的表情，直言道这玩意若是活着，打起来应该很过瘾……</br></br>“你说其他几个血族身躯部分所化的界域如今都是最顶级的界域？”陆叶问道。</br></br>马尚思颔首：“一共有五个界域，个个都是顶级界域，其中强者无数，而本族圣尊的圣血，基本都是从这五大界域之中流传出来的。”</br></br>说到此处，马尚思恍然大悟，就说面前这位圣尊的圣性怎么那么强烈浓郁，随手赐下的一滴宝血，都堪比一滴圣血了。</br></br>有血祖的身躯在此，圣血自然不难寻觅。</br></br>陆叶露出沉吟之色，五个界域，那对应的就是四肢和头颅，正好是五个。</br></br>可这五个界域居然都是顶级界域，血族不是一般的富饶啊！</br></br>那为什么躯干所化的血炼界，层次却那么低呢？当时血炼界来袭的时候，还没晋升大型界域呢。</br></br>当初的血炼界莫说是顶级界域，随便有个星宿，都能把九州给灭了。</br></br>可就是因为它也只是低级界域，才被九州给吞并了。</br></br>“你在想什么？”陆叶忽然察觉到马尚思心中有些奇妙的想法，连忙问道。</br></br>马尚思哪敢隐瞒，连忙道：“回圣尊，我之前见过祖上留下的典籍，说是若能将血祖分离的身躯重新凑到一起的话，血祖便有死而复生的可能！”</br></br>“！”陆叶一惊。</br></br>死而复生！这个说法他不是第一次听到，早在炼化圣血得到血族传承的时候，他就知道，若是将血祖传承修行至极致，便可做到滴血重生的程度。</br></br>当然，滴血重生有点不太靠谱，可死而复生这事未必没可能？</br></br>马尚思都知道这个事，血族那些强者必然也知晓。</br></br>血祖的身躯被分成了六个部分，眼下血族只占据了五个部分，还有一个躯干在九州这边。</br></br>这岂不是说，若是消息泄露出去，血族必然会不惜一切代价要将血炼界抢走？</br></br>血炼界被抢走倒是没什么关系，可若是让那血祖真的死而复生，可就大事不妙了。</br></br>身躯如此庞大的存在，实力之强陆叶不敢想象。</br></br>现如今血族在星空中的处境可不算好，基本是人人喊打的，若是有机会，他们必然愿意让血祖复生，如此他们就有足够强大的靠山了。</br></br>诸多念头在脑海中转了一圈，陆叶知道，血祖能死而复生之事哪怕再不靠谱，可一旦让血祖知道这里有个血炼界，九州都必然要迎来一场浩劫。</br></br>至于为什么其他五个界域是顶级界域，偏偏血炼界只是一个低级界域，陆叶没想明白，只隐约觉得这里面怕是有些秘密。</br></br>“圣尊，还请允许卑职入内修行，卑职感觉若是能在那地方修行的话，说不定……”</br></br>“想都别想！”陆叶立刻拒绝了他。</br></br>虽然理论上来说，他可以操控一个血侍的生死，但如果彼此实力差距太大的话，陆叶也不确定会是什么结果。</br></br>马尚思一个月瑶巅峰，真要是晋升日照，自己还能不能完全掌控他？若是不能，凭九州眼下的底蕴可无法抵挡。</br></br>陆叶无论如何都不会允许出现这样潜在的危机。</br></br>当然，若是他日后实力强大了，未尝不可以让马尚思去试一试。</br></br>被陆叶无情拒绝，马尚思的表情有些落幕，因为他能感觉到，自己突破日照的契机，就在那一方血祖身躯所化的界域中。</br></br>可圣尊不允，他也只能遵从，不敢反抗，甚至心中都不敢有任何不满。</br></br>说话间，愈发接近九州了。</br></br>“来者何人，九州近空，不得擅闯！”一个声音遥遥传来，附近的几块陨石上，几道身影窜出，朝这边包抄过来。</br></br>这是负责在九州近空坐镇的星宿。</br></br>每个大型界域都有这样的安排，防备的主要是一些袭向界域的陨石，还有一些星兽的潜在威胁。</br></br>虽说大多数星兽对界域没什么兴趣，可也不能一概而论，就如陆叶以前遇到的天欲魔蛛，一旦入侵某个界域，带来的就是灾难。</br></br>九州自家的星舟，他们都是认识的，所以自家人回来他们不会阻拦，可马尚思驾驭的星舟看着眼生，他们当然要阻拦一二。</br></br>当然，因为最近几年九州已经与青黎道界和玉螺界有了来往，所以他们都以为这是另外两界的来客。</br></br>可越是接近，几个九州星宿就越是惊疑。</br></br>因为那星舟上传出来的赫然是月瑶的气息！</br></br>九州固然已经与另外两界有了来往，但基本上都星宿间的来往，还从没有月瑶来过九州。</br></br>一时间，九州几个星宿也摸不准对方的来路了，都暗自警惕起来。</br></br>就在这时，一个熟悉的声音传入耳中：“不要紧张，是我回来了！”</br></br>几个九州星宿一怔，旋即反应过来，为首的一个不可思议道：“陆一叶？”</br></br>陆叶已站起身来，露出身影。</br></br>几人一看，还真是陆一叶，个个都眉开眼笑地凑了上来，很快落到星舟上。</br></br>怎能不开心！上次陆叶回来，带了三百人离开，说是要去那星空最繁华的万象海，太多人没赶上这个机会，只能等下一次，结果这才三年多过去，陆叶又回来了！</br></br>这让他们立刻看到了机会。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51637885.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Thu, 03 Aug 2023 05:11:42 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百九十一章 归来</title><link>51631014.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>魂族生活在祖地这样的环境中，魂玉基本是没有用处的，他们想修行的话直接在莲陆上就可以。</br></br>唯有离开祖地的时候，魂族才能花费力气凝聚一些魂玉备用。</br></br>不过陆叶还是从虚元这边得了两百多块魂玉，这是虚元上次外出游历剩下来的，都已经过了好多年了。</br></br>自己留着无用，陆叶讨要，便给了他。</br></br>仿佛一整个星空缩影的星空池旁，一老一少站定。</br></br>不过想要在这一方星空池中寻找到通往九州的道路，其实也不是容易的事，因为陆叶无法在这星空中定位九州的具体位置！</br></br>所以就只能请虚元出手帮忙，他坐镇此地多年，平日里闲来无事的时候光研究星空池了，对星空中环境的了解自然不是陆叶能相提并论。</br></br>“这次要去哪？”</br></br>“玉螺星系。”陆叶开口，先说了一个大致的范围，若是星空池有通道能直接进玉螺，自然最好不过。</br></br>虚元道：“说个有标识性的地方，你说这星系老夫压根没听过。”</br></br>星空之中，一个个星系何其多，虚元也不是每个星系都听说过的，没听说过的地方，要他在这星空池中寻觅对应的位置，无疑是强人所难。</br></br>“那乱爆区？”陆叶退而求其次。</br></br>虚元摇头。</br></br>“千丘坟？”陆叶再问。</br></br>但凡虚元能帮忙定位到任何一个地方，他都能根据这个定位推衍出玉螺和九州的位置。</br></br>可惜哪怕千丘坟这样的星空奇观，虚元也是没听过的。</br></br>“无定，静月，北玄，大罗星系？”</br></br>这要是再无法定位的话，陆叶还真不知该怎么从星空池中找到九州对应的区域了，因为他只熟悉这条路线。</br></br>至于从万象海开始推衍，那是不靠谱的，因为出了万象海，过长云星系后是需要经过一条虫道，直接进入了雾龙奇观中的，中间有一个断层，无法顺着路线推衍位置。</br></br>好在虚元这次终于点点头：“大罗星系老夫知道。”</br></br>陆叶顿时松了口气。</br></br>虚元神念涌动，开始忙碌起来，很快便到：“找到了。”</br></br>陆叶闻言，也立刻放出神念，循着虚元的指引，将心神沉浸入星空池中。</br></br>“这个位置便是大罗星系附近，接下来就看你自己了。”</br></br>“没问题！”陆叶点点头，只要定位到大罗，那么推衍出玉螺的方向并不困难。</br></br>心神沉浸在星空池中，仿佛整个人真的来到了偌大的星空中，心神穿梭间，陆叶很快找到了无定星系在星空池内的投影，继续向前，一念间，心神便跨过了当初与虫血两族交锋的战场，再掠过千丘坟，穿过乱爆区。</br></br>定位玉螺！</br></br>凭心神铺展开的宏大视野在玉螺星系中穿梭着，陆叶很容易就找到了青黎道界的具体位置，甚至发现了玉螺界在此的投影。</br></br>说起来，玉螺界这个地方陆叶还真没去过，上次本打算亲自去一趟玉螺的，结果行事匆匆，有些事只能委托武卓去做。</br></br>默默记下了玉螺界所在的具体方位，陆叶开始寻觅九州的踪影。</br></br>很容易就找到了！</br></br>因为九州在这星空池的投影旁，赫然有另外一个极富标识性的东西。</br></br>血炼界！</br></br>从星空中俯瞰，血炼界就像是一个被断了头颅，切去四肢的女性巨人的身躯造型，投影到星空池来还是一样的，只不过缩小了无数倍。</br></br>所以在看到这个标识性的投影的同时，陆叶便知，旁边的界域必定是九州无疑！</br></br>找到九州在星空池的投影，那接下来的事情就好办了。</br></br>只需在附近搜寻可以进出的通道即可。</br></br>几息之后，陆叶便锁定了一个位置。</br></br>“长老，我去了。”陆叶转头跟虚元打了个招呼，然后顺着那通道所在的位置，一头扎进了星空池中，身影消失不见。</br></br>“风风火火！”虚元摇头，觉得年轻人可真能折腾，不过想起自己年轻的时候，好像也没好到哪去。</br></br>岁月悠悠，一去不返啊。</br></br>玉螺星系，星空某处，几头星兽正在迁徙的路上，它们身形圆滚滚的，看起来就像是一个个皮球，通体黑白二色，两大三小，排成一条整齐的队列，不知从何处来，又不知往何处去。</br></br>这应该是一家五口。</br></br>正悠然在星空掠行时，突兀地一旁的虚空扭曲起来。</br></br>五只安稳前行的星兽见状，赫然都受到了惊吓，旋即有一个算一个，身上色彩变换，就连圆滚滚的身形都开始扭曲。</br></br>眨眼功夫，五个星兽就化作了五块陨石一样的东西，飘散在四方，身上半点气息不存，就仿佛是真的陨石。</br></br>虚空扭曲的越来越猛烈，直到某一刻，一道身影忽然从中踏出！</br></br>陆叶转头看了看四周的星象，发现并不熟悉……</br></br>他当年初晋星宿的时候，虽然离开九州往外探索过，可终究只探索了一个方向，若是身在那个方向，沿途的星象他是有印记的，别的方向他就无从知晓了。</br></br>星空池那边应该不会出错，自己绝对已经到了玉螺星系，至于这里距离九州有多远，那就无从得知了。</br></br>陆叶的目光在附近五块大大小小的陨石上掠过，本没太在意，不过很快就瞧出不对。</br></br>这根本不是什么陨石，这赫然是五个星兽！</br></br>没认错的话，星陨兽？</br></br>心中了然，陆叶也没去戳破它们的伪装，星陨兽这玩意没什么危害，而且天生胆子小，不管它们修行到什么程度都无法改变，但凡有点风吹草动的，立刻就会伪装成陨石。</br></br>偏偏它们的伪装极为高明，哪怕实力强过它们一个境界的星兽也很难有所察觉，所以星陨兽很多时候能借助这种特殊的种族手段来规避一些潜在的危险。</br></br>权当没看到！</br></br>陆叶探手按在自己的战场印记上，心神呼唤：“小九，小九！”</br></br>如果这里是九州附近的话，那么自己应该可以联系到小九，让它给自己引路。</br></br>很快，印记中有了回音，小九的声音满是错愕和惊喜：“陆叶？”</br></br>“哈哈，我回来了！”陆叶回了一句，同时感到庆幸，看样子这个位置距离九州真不远，要不然不可能这么轻易联系到小九。</br></br>“你……你怎么回来了？”小九尤然不敢相信。</br></br>“这是不欢迎？那我走？”陆叶调侃了一句。</br></br>小九忙道：“哪有？我只是……我只是很惊讶，你怎么这么快又回来了？”</br></br>陆叶上次走的时候，说是要带人去万象海，这才多久，满打满算，三年多而已。</br></br>可根据小九的了解，此去万象海，哪怕紧赶慢赶，光是一趟的路程就要三四年了，来回得七八年的样子。</br></br>陆叶这个时候出现在九州附近，明显不太正常！</br></br>这是……路上遇到了什么意外？小九不免有些胡思乱想。</br></br>“说来话长了，等会跟你说，先给我指个路，我有些搞不清楚方向了。”</br></br>小九便给陆叶指了个方向。</br></br>陆叶又心神沟通花界中的花千影，然后让她帮忙打开花界门户，将安置在里面的马尚思放了出来。</br></br>“圣尊！”马尚思老老实实待在花界中好几天，此刻见了陆叶连忙行礼。</br></br>“往那边走！”陆叶给他指了一个方向。</br></br>“是！”马尚思应道，旋即祭出星舟，载着陆叶朝前飞去。</br></br>陆叶坐在星舟上，跟小九闲聊着，很快小九便知道他怎么这么快就回来了，得知魂族祖地那星空池竟有如此玄妙之能，小九既震惊又惊喜。</br></br>“这岂不是说，以后你想回来的话就随时可以回来了？”</br></br>“倒也没那么简单，毕竟能够往返魂族祖地的通道位置都是固定的，也比较分散，不过总归没以前那么难就是了。”</br></br>陆叶本想着，以后若是玉螺的虫道稳定下来，来往万象海与本星系就很方便了，谁知没等到玉螺的虫道稳定，如今就有了魂族祖地星空池作为助力。</br></br>到底哪个更方便些，还真说不好。</br></br>不过考虑到魂族祖地的特殊性，这个法子暂时也只有他自己能用，他不可能带着一大批人进入魂族祖地去借星空池来中转。</br></br>他自己能用，那是因为他已经算得上是魂族的半个族人，无论虚元还是魂缺都不拿他当外人看。</br></br>可他若是想凭此给九州修士也谋点便捷，那就不太合适了。</br></br>且不说魂族那边答不答应，他自己都不好意思做。</br></br>“我给你带了个好东西！”</br></br>“什么好东西？”小九的语气满是期待。</br></br>“见到你就知道了。”陆叶卖了个关子，那一块界域的残骸都是其次，能给九州带来的提升不大，真的就只能当成小九的零食。</br></br>可花界这样的神物，却是难得一见的。</br></br>相信小九会很乐意接纳花界的依附，同样地，花族那边应该不会拒绝这样一个能迅速成长的大型界域。</br></br>眼下九州的底蕴确实不算强，可它的潜力放眼星空都是首屈一指的。</br></br>毕竟万年之前，九州也是顶级界域，哪怕如今落魄了，也已经有了东山再起的资本。</br></br>等到了九州，安排花千影见识下九州的风采即可。</br></br>一路跟小九闲聊着，得知了九州眼下的情况很安宁。</br></br>而且这边已经与青黎道界和玉螺界都取得了联系，偶尔还有修士互相来往。</br></br>一方星系，只有这么三座大型界域，自然是要多走动走动，尤其是三座界域的修士已经联手兵发万象海的前提下。</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51631014.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 11:10:06 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百九十章 体之花</title><link>51628485.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>将界王花安置进九州这事是宜早不宜迟的，越早安置，九州就越早能得到好处。</br></br>而且考虑到承载界王花的是七彩神莲，陆叶就更不敢拖延了。</br></br>眼下来看，七彩神莲没有问题，可时间一长，谁也说不好，七彩神莲固然神异，可万一因此而出现什么问题，那可是无法弥补的损失。</br></br>所以陆叶原本就打算只是过来看看就走，眼下依依在闭关，自然就不用打扰她了。</br></br>反正以后有的是机会。</br></br>“那需要留个话吗？”离殇问道。</br></br>“也不必了，不用告诉她我来过，下次见面了，我亲自跟她说，道友保重！”</br></br>陆叶来的突然，走的洒脱。</br></br>望着陆叶离开的身影，离殇这才后知后觉，惊讶不已：“月瑶？”</br></br>她比任何人都清楚陆叶实力的强大，毕竟跟陆叶朝夕相处过好几年时间，也曾并肩作战过，直面生死。</br></br>星宿时的陆叶就那般强大，如今晋升了月瑶又该有怎样的提升？</br></br>离殇神色一肃，暗暗下定决心，这次闭关一定要晋升月瑶，没道理陆叶能晋升她却反而不行。</br></br>星空池所在的七彩莲陆上，陆叶抵达，很轻松就找到了虚元长老。</br></br>“怎么这么快就回来了？”虚元觉得陆叶做事有点风风火火的。</br></br>“依依在闭关，没见到人。”陆叶解释了一句。</br></br>虚元长老了然：“原来如此，那么你接下来什么打算？要借助星空池去什么地方吗？”</br></br>“确实要借星空池一用。”陆叶点点头，“不过在那之前，倒是有一事想要请教长老。”</br></br>虚元呵呵一笑道：“小友不用客气，不管怎么说，你也是本族半个族人，有什么事尽管问好了，老夫活了一大把年纪，本事不大，见识却是不少的。”</br></br>别看魂族长时间都待在祖地中，但其实修为到了月瑶这个层次，他们很多都是会外出游历，不过平日里隐藏的很好，很少有被发现的时候。</br></br>如离殇那样星宿就偷跑出去的，几万年都找不到一个。</br></br>“长老请看。”陆叶没直接发问，而是准备演示一番，这样更直观一些。</br></br>话落时，他便凶猛催动自身的气血之力。</br></br>虚元立刻露出惊容，魂族虽然没有血肉之躯，但什么层次的修士该拥有什么程度的气血之力，他还是清楚的。</br></br>陆叶分明是才刚晋升月瑶，可这忽然爆发出来的气血之力居然不逊于他当年见过的一个许多月瑶后期，这分明不正常。</br></br>而且虚元感觉，陆叶的气血之力比起他见多的那些有血肉之身的月瑶，似乎有一些不同。</br></br>至于具体哪里不同……虚元想了想，感觉陆叶这边的气血好像更坚实一些。</br></br>如果说他认知中的月瑶气血是木板的话，那陆叶这边展现出来的就是石板，品质上无疑更高许多。</br></br>而这还不是极限！</br></br>随着陆叶的催动，那气血之力愈发汹涌澎湃，明明只是一个月瑶前期站在眼前，虚元却仿佛看到了一片庞大血海朝自己包裹而来。</br></br>更诡异的一幕出现了，当陆叶的气血之力催动到极致的瞬间，他的眉心处居然忽然出现了一个血红色的印记，那印记看上去，就像是一个星星的标记。</br></br>“体之花！”虚元长老惊呼。</br></br>“嗯？”陆叶一怔，气血衰弱，眉心处的星星印记消失不见。</br></br>他望着虚元，确定自己方才没听错，而且看样子虚元是知道那星星印记是什么情况的。</br></br>不由欣喜，看样子问虚元果然没问错，他原本想着以后有机会见到轮回树的时候，打探一下那星星印记是什么情况，毕竟他之所以去阴阳大磨盘，就是得了轮回树的指点。</br></br>方才见到虚元的时候，也只是临时起意想问问，如今来看，虚元显然知道一些情况。</br></br>“体之花是什么？”陆叶虚心请教。</br></br>虚元神色复杂地望着陆叶，开口道：“先恭喜小友了，竟凝练出了体之花，这无疑说明你在星宿境这个层面已经走到了极致。”</br></br>陆叶会意道：“在星宿境走到极致，便可凝聚这体之花？”</br></br>“不错！”虚元颔首，又接着道：“当然，我魂族没有血肉之躯，从来没有谁凝聚出体之花，所以这些东西都是外出的族人带回来的信息。”</br></br>“方便的话，还请长老指点一二。”</br></br>虚元呵呵一笑：“没什么不方便的，也并非什么机密之事，你若是有一位见多识广的前辈指点，也该早就知道这些东西。”</br></br>略顿了一下，虚元开口道：“你可知道星空上三境的划分，为何要以日月星为名？”</br></br>“好区分？”陆叶想当然地回道。</br></br>“这只是其中之一，最大的原因便在于你方才展现的体之花，那便是星星的印记，所以那个境界才会被称为星宿，当然，并非每个星宿都能凝聚出自己的体之花，甚至说能做到这种事的，非常少非常少，唯有在星宿境中走到极致的人，才能凝聚出体之花。”</br></br>陆叶若有所思：“上三境的修行对应的是体之精，法之气，魂之神，如此说来，月瑶境和日照境走到极致的话，也能凝聚出类似的东西？”</br></br>“不错！”虚元一副你小子孺子可教的模样，“你体之花的外显是一枚星星的印记，据说气之花的外显便是一轮弯月，神之花的外显则是一轮大日，所以才有星宿，月瑶，日照之说。”</br></br>陆叶一副受教的表情，这才明白上三境境界名称划分的由来。</br></br>也多亏虚元寿命悠长，魂族的寿元比起一般生灵要长的多，所以见识自然也不是一般修士能比，换成别的日照，未必能知道这些东西。</br></br>哪怕它是一个常识，可古往今来能凝聚出自身之花的修士太少了，没见过的东西，自然也就说不上是常识。</br></br>“这玩意有什么用？”陆叶不解，虽说这是自身在星宿走到极致的标志，但说起来陆叶还真没发现那体之花有什么用处，它也就是在自己拼命的时候才显露出来而已。</br></br>虚元摇头道：“具体有何用，这就不是老夫知道的了，不过倒是听人说过，体之花确实有一些妙处。”</br></br>说的等于没说……</br></br>“但如果一个修士能凝聚出体之花，气之花和神之花，到时候三花齐聚，便有超脱之能。”</br></br>“超脱之能？”陆叶露出好奇神色，“还请长老赐教。”</br></br>“唔……”虚元露出沉思的表情，旋即干脆道：“不知道！”</br></br>“啊？”陆叶眼角抽了一下，不知道的话你为何要沉思？搞的你好像知道一样。</br></br>“魂族没有血肉之躯，自古以来就从未出现过这样的族人，所以这些东西都是老夫从典籍中看到的。”虚元解释道。</br></br>“那族长知道吗？”陆叶问道，虚元看着有点不靠谱啊，他想换个人问问。</br></br>虚元道：“族长知不知道，我就不知道了，不过你现在见不到族长，他在闭关。”</br></br>“族长也在闭关？”陆叶无语，怎么都在闭关。</br></br>虚元忍不住瞧了陆叶一眼，暗想还不是你小子的原因，若非如此，魂缺一个日照巅峰，哪里需要闭什么关了。</br></br>当日陆叶离开之后，魂缺就开始闭关沟通祖地意志，想要搞明白陆叶这边到底是个什么情况。</br></br>一个人族，能触动祖地意志，还让祖地意志传下那样的指示，更让他在莲池中得了七彩神莲，成了魂族半个族人，这些都事关重大。</br></br>魂缺身为魂族族长，自然是想搞清楚的。</br></br>“反正你小子记住，这体之花绝对是好东西就行。”</br></br>“行……吧！”陆叶也知道这是好东西，但搞不清楚它到底有什么用，还是有些心痒痒。</br></br>眼下唯一能知道的，便是它是自己在星宿走到极致的标志。</br></br>如此来看，星宿这个层面，自己是没有任何遗憾了，轮回树当年指点他去阴阳大磨盘，估计就是想让他凝聚出属于自己的体之花。</br></br>来这边没看到依依，体之花的事搞了个半懂，陆叶心里有些不得劲：“长老，魂玉快没了，能不能……”</br></br>虚元惊讶地望着他：“一千块魂玉，你吃掉了？”</br></br>魂玉这东西虽然对等的只是灵玉，但因为是补充魂力的资源，所以宝贵程度根本不是灵玉能相提并论的。</br></br>当初虚元给了陆叶一千块魂玉，估摸着他能用很久很久才对，这才几个月，居然就快没了？</br></br>虚元随口一问，却不知自己还真说对了，那些魂玉就是被陆叶给吃掉了。</br></br>“反正快用完了。”倒是还有三百块，但他既是魂族半个族人，这里也算是个半个家了，既然回家，拿点东西也是应该的。</br></br>凭魂族祖地这边的优渥环境，陆叶觉得魂玉应该是不缺的。</br></br>似是看出了他的想法，虚元开口道：“魂玉这东西，是需要我们主动施展手段凝聚的，它并不是跟灵玉一样，能天然诞生之物。”</br></br>这也是上次为什么虚元至给了他一千块魂玉的原因，不是魂族这边小气，而是时间紧迫，只凝聚出那么多。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51628485.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 04:14:31 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百八十九章 再入魂族祖地</title><link>51621704.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>红符与宝钱终究只是外力，这样忽然爆发的手段反倒是自身的底蕴，对比而言，陆叶其实更喜欢后者。</br></br>持续维持着磐山刀内的灵纹，催动法力一遍遍地周天运转着，每一个周天下来，蓄积的力量便强上一丝。</br></br>这种逐渐提升的感觉还是让人很舒心的，至于分出去的一丝心神……对陆叶来说根本不是负荷。</br></br>早在真湖境的时候，他就用天赋树凝练出分身，一心二用了，修为到了他如今这个程度，分心数用可以说是每个修士的基本功。</br></br>“圣尊，快到地方了。”星舟上，马尚思的声音传来。</br></br>陆叶抬眼打量四周，这才发现，不知不觉间已经快来到当初他离开魂族祖地抵达的位置。</br></br>这里是洞虚星系的疆域，有一条能连通星空池的无形通道，寻常修士不可入，甚至无法察觉，唯有魂族才能借助自身的魂珠与祖地那边取得联系，继而让祖地接引入内。</br></br>陆叶没有魂珠，不过他的七彩神莲却是可以替代魂珠的作用。</br></br>马尚思这个速度还是可以的，两人从阴阳大磨盘那边出来，应该只花了十天不到的样子，就已经来到此地了，这还是没有全速赶路的情况，要知道陆叶当初从这里赶赴阴阳大磨盘，可是花了快两月时间。</br></br>修士修为提升之后，赶路方面的好处也体现出来了，星空航行时花费的时间必然会大幅度缩短。</br></br>陆叶估摸着，如果让眼下的自己从万象海返回九州的话，绝对用不了那么长时间了。</br></br>凭七彩神莲稍稍感知了一下，又给马尚思指了一个方位。</br></br>此地虽然距离那无形的通道不远了，可依然还没到位置，想要返回魂族祖地，位置偏差不能太大。</br></br>星舟又航行了小半日功夫，陆叶这才让马尚思停下。</br></br>“星舟收了。”陆叶开口吩咐道。</br></br>马尚思遵令行事。</br></br>陆叶又看向他，淡淡开口：“我收你进一个地方，进去了老实点，不要吓到里面的花花草草了。”</br></br>马尚思有些费解，不明白圣尊这是什么意思，不过还是恭敬应是。</br></br>陆叶这才心神涌动，传音花界中的花千影，配合他行事。</br></br>他自己这边可以借助七彩神莲，让祖地接引他返回，但马尚思不行，魂族祖地那边血肉之躯不可入，除非是如琥珀那样的圣兽。</br></br>陆叶如今固然算是半个魂族，也不愿打破魂族古老相传的规矩，再者说，他不确定即便真这样做，能不能把马尚思带进去。</br></br>这事回头有机会了，得找个信得过的人试一下，马尚思哪怕是他的血侍，他也不想将魂族祖地暴露给对方。</br></br>所以想带着这家伙返回九州的话，眼下就只有一个办法，将他收进花界中！</br></br>神念跌宕间，陆叶面前的虚空开始扭曲，逐渐化作一道门户。</br></br>哪怕马尚思已是月瑶后期，也被这手段惊的无以复加，他根本没看懂陆叶到底是怎么做到的。</br></br>“进去。”陆叶开口。</br></br>马尚思不敢犹豫，连忙一头扎进了门户中，待再现身的时候，人已来到了花界。</br></br>花界这边，花千影连带着木诃黑伞都已提前得了陆叶打过招呼，所以看到忽然出现的马尚思，倒没太多惊讶。</br></br>反倒是马尚思露出愕然神色，木灵，孢族，放眼星空这两个种族可都不怎么常见，而且这一方界域给他的感觉也有点奇怪。</br></br>他本以为圣尊有一个小世界，但如今看来，这哪里是什么小世界，这根本就是真正的界域。</br></br>哪怕他见多识广，一时间也没往界王花方面联想，主要是界王花太过稀少，而且基本上不可能依附在修士身上。</br></br>马尚思这边安顿好，陆叶这才借助自己的七彩神莲沟通魂族祖地。</br></br>这事他之前做过一次，所以并不陌生，陆叶很快发现，自己修为提升了之后，沟通魂族祖地的效率好像也提升了不少。</br></br>上次他做这事花了两个时辰，这次居然只要一个时辰了。</br></br>通往祖地的通道被打开，一如陆叶第一次见到离殇施为的场景，那虚空中出现了一朵盛开的莲花。</br></br>他连忙闪身而入，莲花合拢之时，人已消失不见。</br></br>魂族祖地某处，陆叶凭空现身，特殊环境的滋润下，身心都轻松了不少。</br></br>界王花一直在他的神海中，不断地吞噬他的魂力，虽说他时刻都有补充，可借助外力的这种补充终究治标不治本。</br></br>来了祖地就不一样了，这里处处都是可以炼化吸收的魂力，陆叶一下子便感觉自己神海中的负荷都小了许多。</br></br>这种感觉，就像是凡人长时间待在幽闭环境中，呼吸不畅，然后忽然来到了天高海阔之地。</br></br>陆叶觉得如果自己一直留在这里，那界王花根本无法给他带来什么负荷。</br></br>有强大的气息忽然逼近，很熟悉。</br></br>陆叶转头望去，很快就看到一道熟悉的身影印入视野中。</br></br>对方明显很诧异：“陆小友？你怎么……”</br></br>这明明才离开没多久啊，满打满算三个多月而已，怎么忽然又回来了？</br></br>虚元作为值守长老，负责监察祖地内的一切异常动静，陆叶归来时哪怕动静再小，也瞒不过他一个日照的感知，便过来看看情况。</br></br>没想到居然看到了陆叶。</br></br>想想也是，魂族这边基本没太多族人进进出出的，哪怕月瑶之上的族人外出游历，短时间也不会回来，哪个族人出去游历不是几十上百年的？</br></br>还没有谁出去三个月就回来的先例。</br></br>“你的修为……”虚元很快又发现一个问题，陆叶的修为居然月瑶了。</br></br>明明之前才星宿巅峰。</br></br>“有些突破。”陆叶笑着回了一句。</br></br>虚元认真看了看，微微颔首：“看样子小友收获不小。”</br></br>“马马虎虎吧。”</br></br>话是这么说，不过仔细想想，这几个月时间收获还真不小。</br></br>晋升月瑶就算了，这是应有之事，收了一朵界王花，附赠了花族，木灵族和孢族三个种族两百左右的生灵，还收了一个血侍……</br></br>白月晶那样的收获就不提了，那是马尚思孝敬的。</br></br>几月时间，摇身一变，陆叶姑且也算是从星空最底层跃升至中坚层面了，放眼星空，月瑶无论在哪个地方都不是弱者。</br></br>知道虚元是察觉动静过来的，陆叶道：“我先去看看琥珀他们，长老自忙便是。”</br></br>虚元颔首：“老夫还在星空池那边，有什么事尽管来找我。”</br></br>陆叶道谢一声，眼看虚元便要离开，忽然又开口：“对了长老，离殇的莲陆在哪个位置？”</br></br>这魂族祖地，也没个星图，放眼望去，四周的环境没太大差别，他忽然回来，一时间还真无法辨别方向。</br></br>虚元便给他指了一个方位。</br></br>陆叶当即朝那边赶去。</br></br>不多时，果然见到了一座熟悉的五彩莲陆印入视野，他兴冲冲地朝那边飞去，已经预料到回头依依和琥珀见到自己的时候大吃一惊的模样了。</br></br>几月之前分开，小丫头肯定会觉得以后很久都无法再见了，陆叶当时也是这么觉得。</br></br>谁又能想到，凭一朵七彩神莲，他能成为魂族的半个族人，拥有了与祖地沟通的本事。</br></br>莲陆盛开，静悄悄一片，看不到半个身影。</br></br>不过陆叶知道每个魂族在这莲陆上都有一个自己的空间，不受外人打扰，这也方便他们的修行。</br></br>所以别看这里没有人影，实际上都在莲陆的内部空间中。</br></br>陆叶落到莲陆上，仔细辨别着依依当初选择的位置所在，还没找到，一个脑袋便从旁边不远处忽然探了出来，然后露出惊讶的表情：“伱还没走啊？”</br></br>离殇确实很惊讶，因为按道理来说，陆叶早在几个月之前就离去了，却不知怎地今日居然又看到他了。</br></br>她以为陆叶一直没走。</br></br>“走了，又回来了。”陆叶不把自己当外人，左右看了看，道：“依依的家在哪？”</br></br>离殇整个人都露了出来，给陆叶指了个位置：“这里就是了，不过依依正在闭关中，要我唤醒她吗？”</br></br>不但依依在闭关，仙元城的那些先辈们全部都在闭关！</br></br>他们从未接触过如此优渥的修行环境，这几月时间，离殇又传授给了他们魂族的种种秘术，只要修行有成，那就是真正的魂族了。</br></br>所以无论依依还是仙元城的先辈们，都进入了闭关苦修的状态，他们深知这样的机会来之不易，没人愿意浪费时间。</br></br>离殇同样在闭关，上次在莲池中得了五彩神莲，她有意凭此来突破自身桎梏，晋升月瑶，她在星宿的积累已经足够了。</br></br>只不过她是这一方莲陆的主人，所以陆叶到来的时候，她是有所察觉的，这才主动现身。</br></br>若非陆叶，她还会继续闭关。</br></br>“闭关吗……”陆叶知道自己来的不巧，不对，或者说他应该有所预料才是，不过眼下看来这个惊喜是给不成了，“不用喊了，我待不了多久。”</br></br>祖地这边的环境虽然不错，可不能真的一直待在这里，早日将界王花安置进九州，无论界王花还是九州，都能早日有所收获。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51621704.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 10:13:42 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百八十八章 拔刀斩的奥秘</title><link>51616055.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>这一次似乎有了一些不同，陆叶催动洞察灵纹加持双眸，对面王修的气息流淌瞬间一览无遗。</br></br>突兀地，那种濒临死亡的感觉猛烈到了极致！</br></br>对方的王修似乎动了一下，下一瞬便是刀光充斥眼帘。</br></br>陆叶手中的磐山刀已悍然迎了上去。</br></br>轰地一声巨响，狂暴的法力在大殿内碰撞逸散开来，陆叶只觉迎面一股巨大无比的力量袭来，让他整个人都止不住地往后退去。</br></br>不过他的眸子却明亮无比，因为以前这个时候他已经被杀出去了，但此刻他依然还在这青色大殿中，无疑说明，他已经挡下了这一刀。</br></br>确实挡下了，但没有完全挡下……</br></br>因为王修狂暴无匹的刀芒，竟隔空撕裂了陆叶的肩膀。</br></br>虽只是心神投影，但这一道投影其实跟陆叶的本体没任何区别，唯一的不同就是死在这里不会有性命之忧，只是损耗一点神念罢了。</br></br>凭他如今体魄之强，王修这一刀竟能隔空他，可想而知其威能之恐怖。</br></br>陆叶的半个肩膀几乎都被斩了下来，他却浑然不顾，另一手持刀，长刀凶猛压下，隐约有一声兽吼传出，无形猛兽张开大口，獠口森然，狂暴刀势朝王修罩去。</br></br>獠牙毕露！</br></br>王修身形被逼退之时，陆叶已凶猛扑上，气息变得霸道狂暴。</br></br>刹那间的功夫，青色大殿内身影腾挪，刀光闪烁。</br></br>王修很强，能在獠内留下自身传承的先辈们，都不是一般意义上的强者，无论在哪个年代，放眼同境界中，都堪称无敌的存在。</br></br>但他最强的，却是那拔刀一斩！</br></br>如果说正常状态的王修，与陆叶之前遇到青离，阎息和青螳都处于一个层次的话，那施展拔刀一斩的王修，又要高出半个层次。</br></br>陆叶挡下了这最强的一刀，那么接下来的事情就简单了，在这个年代，同境界中，陆叶同样是无有能敌的。</br></br>少倾，鏖战之中的陆叶忽然停下了身形，因为王修的身影忽然脱离了战圈，然后冲他微微颔首。</br></br>陆叶见状一喜，这算是通过考验了吧？</br></br>但很快又有些疑惑，因为按照以往的经历来说，通过考验的同时，他也应该参悟了对方在獠内留下的传承才对。</br></br>青离的獠牙毕露，阎息的纵掠之术，青螳的双刀流，都是在一次次死亡和对抗中参悟出来的。</br></br>可是与王修的争锋……陆叶其实没有感受到他的传承。</br></br>而且按自己的推断来看，王修留下来的传承应该是那拔刀一斩，这样的对抗中，自己如何参悟？</br></br>这是怎么回事？</br></br>就在陆叶疑惑不解时，王修已经盘坐了下来，然后将自己的刀鞘横在膝上，紧接着一身法力涌动起来。</br></br>陆叶静静地观瞧，下一刻，露出恍然大悟的神色。</br></br>他一直在想一个问题，王修那拔刀的一斩为什么那么强大，直到此刻方才明白。</br></br>之所以强，是因为蓄力足够长。</br></br>拔刀只是一瞬，但在拔刀之前却有极长时间的蓄力。</br></br>修行界中，需要蓄力的秘术威能都小不到哪去，就如陆叶当初施展的火凤凰灵纹，蓄力时间很长，可同境界中，他一旦催动成功就能灭杀一大片敌人。</br></br>蓄力时间长，就意味着灌入的力量足够多，威能自然不小。</br></br>此时此刻，王修的刀鞘上，一道道繁奥的纹路开始呈现出来，哪怕是凭陆叶在灵纹之道上的造诣，也感觉到这灵纹的复杂。</br></br>这样的一道灵纹，根本不是一般的灵纹师能够构建出来的。</br></br>王修，赫然是一个极为出色的灵纹师！</br></br>他那拔刀一斩无比强大的奥秘，就在这一道灵纹之上，至于其中的关窍，就要陆叶自己去慢慢尝试了。</br></br>青色大殿内，陆叶静心观瞧着，用心记下每一个基元的勾连和变幻。</br></br>对于一般的兵修来说，哪怕强行记下了，这传承也不是那么容易获得的，但陆叶不一样，他本身就是个灵纹师，而且还有天赋树，所以他觉得自己想得到王修的传承，并不难。</br></br>时间流逝，陆叶这一次在青色大殿内停留的时间比以往任何一次都要长。</br></br>直到数日后，他的心神才重新归来。</br></br>得亏收服了马尚思作为血侍，有这么一个月瑶巅峰在旁守护自己，陆叶才能心无旁骛，否则在星空赶路，他万不敢这么做。</br></br>睁眼之时，第一时间尝试将灵纹铭刻进天赋树中。</br></br>只要他能将那道灵纹铭进天赋树内，那日后便可随心所欲地催动了。</br></br>这对他来说并不是难事，只是需要消耗点时间和精力罢了，眼下天赋树上有许多灵纹，都是他自己铭刻上去的。</br></br>那些燃烧在天赋树上的空白树叶，都是可以铭刻灵纹的载体。</br></br>回忆着青色大殿中的见闻，陆叶一丝不苟地施为起来。</br></br>王修所展现出来的灵纹比起虚空还要复杂许多，足足近万阴阳二元。</br></br>这根本不是一片树叶能够承载的。</br></br>陆叶花了好几天时间，才慢慢将这道灵纹完全铭刻上去，放眼望去，天赋树上好似都多了一道凌厉的气息，那承载这神妙灵纹的树叶区域，就仿佛隐藏了一把绝世凶兵，随时可能一刀斩下。</br></br>灵纹铭刻成功了，接下来就是尝试验证了，陆叶倍感期待。</br></br>他稍稍恢复了一下自身的状态，便学着王修，将磐山刀连刀带鞘横在膝上，旋即法力催动，在刀鞘之上构建灵纹。</br></br>王修当时勾连的很缓慢，主要是传承，估计他当初留下这传承的时候是怕后来者看不懂，所以几乎是一步步地教导。</br></br>陆叶如今既然已经学会了这灵纹，自然就没必要那么慢了。</br></br>固然是上万基元构建的灵纹，也被他一瞬间构建成功。</br></br>紧接着，他催动法力往那灵纹之中灌入。</br></br>这种灌入，便是拔刀斩的蓄力过程，蓄力的时间越长，拔刀斩的威能就越恐怖！</br></br>法力注入灵纹之中，竟如修士行功一样，开始在灵纹内流淌起来，这情况给陆叶的感觉，就像是灵纹真的变成了一个不是生命的修士，自身注入的法力在它体内运转起了大周天。</br></br>一个周天运转下来，刀鞘内的微微有了一些变化。</br></br>陆叶感觉，如果自己愿意的话，随时能将这提前构建好的灵纹，从刀鞘转移到磐山刀上，从而提升那一瞬间出刀的威能。</br></br>这就是拔刀斩的奥秘所在。</br></br>不过眼下自身法力在那灵纹内才运转一个周天，所以对出刀威能的提升几乎微乎其微。</br></br>陆叶继续催动法力……</br></br>然而很快他就意识到另一个问题。</br></br>磐山刀的刀鞘品质太低，承受不住这样的蓄力积累。</br></br>磐山刀如今的品质不好划分，它是獠吞噬了以前的磐山刀转化过的，但刀鞘还是以前那个刀鞘。</br></br>只是灵宝层面，而且还不是很高品质的灵宝。</br></br>陆叶以前也没想过要更换刀鞘或者提升刀鞘的品质，这毕竟就是一个容器，基本上用不上。</br></br>可现如今他想让刀鞘成为那灵纹的载体，它的品质无疑有些低了。</br></br>这才运转几个周天，刀鞘就隐隐有些承受不住的感觉，再继续这样下去，肯定要破碎。</br></br>这让陆叶眉头皱起，看样子，以后还得想办法换个好点的刀鞘才行，最起码得能承受那道灵纹的不断蓄力。</br></br>停下手上的动作，陆叶想了想。</br></br>王修之所以在刀鞘上构建灵纹，那是因为他别无选择，因为他也是獠的主人，不可能找一个炼器师，在獠内打造那道灵纹，这世上估计没有哪个炼器师有这样的本事。</br></br>所以只能退而求其次，将灵纹打造在刀鞘内。</br></br>那灵纹固然是王修钻研出来的东西，可他应该也没本事时刻维持着灵纹的存在，所以就只能在刀鞘内打造一道以那道灵纹为主体的禁制，如此便可以满足他随时蓄力的要求。</br></br>因为是成型的禁制，所以他只需往内注入法力即可，并不需要刻意维持那灵纹的存在。</br></br>但这些问题对陆叶来说，根本不是问题，有天赋树的便利，再复杂的灵纹他都能随心所欲地控制。</br></br>所以……或许他暂时不需要刀鞘，完全可以在磐山刀内尝试。</br></br>刀鞘承受不住那样的蓄力，磐山刀不可能承受不住。</br></br>想到这里，陆叶思路通达，转而将灵纹构建在磐山刀中。</br></br>一切都很顺利，那神妙的灵纹维持在磐山刀内，自身法力一遍遍地运转周天，慢慢蓄力。</br></br>短时间内，这种蓄力效果不会太大，但随着时间流逝，自然会越来越强。</br></br>唯一的麻烦，就是时刻得分出一点心神，维持着灵纹的存在，还要用自身的法力持续灌入。</br></br>但对于追求自身实力的修士而言，若能因此换取一个爆发的机会，这些付出都是值得的。</br></br>陆叶本身的实力在同境界中就鲜有敌手，虽然还没有真正与实力全盛的月瑶后期交锋，但陆叶感觉，自己现在对上月瑶后期应该不会太吃力。</br></br>正常的实力就有这样的水准，若是能忽然爆发远超超越自身实力的一刀，或许有威胁到日照的资格？</br></br>苏玉卿送的两道红符都已经用掉了，宝钱也在花慈那，他如今倒还真缺一道杀手锏。</br></br>马尚思确实足够忠心，可自身的安全总不能指望在别人身上，相对于别人的守护，陆叶更愿意让自己拥有面对危机的能力。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51616055.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 05:12:03 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百八十七章 白月晶</title><link>51607854.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>与马尚思分头行动，陆叶转悠了大半天也没有收获，忽然瞥见一个摊位前围聚了几道身影，那摊主是一个容貌端庄的妇人，也不知卖了些什么，居然引来这些人围观。</br></br>陆叶便上前凑个热闹，走到近前，看了一眼对方摊位上的东西，再听了片刻，终于明白这边到底有什么好货了。</br></br>一块白月晶！</br></br>根本上来说，白月晶这东西就是一块星兽的晶核，但是它与一般的晶核不太一样，九成九的星兽晶核虽然有许多用处，却无法直接被修士炼化吸收，整个星空中，惟有少数几类星兽的晶核能被修士炼化，对修士是有莫大好处的。</br></br>白月晶便是其中一种它能带来的好处几乎是所有月瑶都趋之若鹜的，因为它正是能提升法源品质的宝物。</br></br>法源的品质高低关乎一个月瑶修行的效率，一般来说月瑶初成时，法源的品质都不会太高，基本上都满足不了月瑶修行的要求，这就需要月瑶们想办法提升法源的品质了，直到能够满足。</br></br>星空之中月瑶的数量虽然没有星宿那么庞大，可也绝对不少，大家都需要的宝物，自然是物以稀为贵。</br></br>这一块白月晶约莫拳头大小的样子，摊主一摆出来便吸引了不少月瑶前来问价，不过得知对方的要价之后，大多数都离去了，只有少部分几个还在这里跟摊主讨价还价。</br></br>但那妇人明显没有松口的意思，一口咬定了价钱，让那几个看上这白月晶的月瑶都颇感无奈。</br></br>甚至已经有人面露凶色，显然是想等这妇人离开坊市的时候暗下黑手。</br></br>陆叶对这白月晶自然也很感兴趣，他以前真没见过这玩意，主要是用不上，如今到了月瑶，比起旁的月瑶，他的需求更大，还不知道要将自己的法源提升至几品才能满足修行的需求。</br></br>这个价格确实有些贵了，足足两千万灵玉，堪比一件八星法宝的价格了。</br></br>不过法宝终究是外力，法源却是自身的根基，所以并不适合这样的对比。</br></br>可两千万灵玉着实不少，哪怕是月瑶，一般来说也没这个身家，毕竟月瑶修行起来的消耗，比起星宿要大的多，所以他们固然更容易获得修行资源，其实手上也没多少结余。</br></br>想那神风的白发老者，作为一个四处打家劫舍的星盗魁首，身家才一千来万灵玉。</br></br>陆叶眼下将身上的灵玉灵晶凑一凑，倒是可以拿出来，但如此一来，他可就真成穷光蛋了。</br></br>正所谓手有余粮，心里不慌，修士手上若是没有备用的灵玉灵晶，万一遇到什么突发状况需要用到，可没地方找去。</br></br>几个跟妇人摊主讨价还价的修士见始终占不到便宜，也就只能作罢，逐渐散去。</br></br>陆叶独自留了下来。</br></br>那妇人看了他一眼，面无表情道：“两千万灵玉，概不还价。”若非她急需用灵玉，也不会将这样的宝物拿出来卖，这玩意是她机缘巧合下得到，准备留着自用的。</br></br>“我没还价！”陆叶回了一句，依然等待着。</br></br>过了一阵，马尚思兴致勃勃地走了过来，振奋道：“圣尊，你看看此物可行？”</br></br>刚投靠陆叶麾下，又得陆叶赐下宝血，未来前途大好，马尚思立功心切，运气不错，他在这坊市的另一边真的找到了一个不错的玩意，当即便买了下来。</br></br>他递过来的一枚储物戒。</br></br>陆叶接过，神念一探，发现那赫然是一块足有几个水缸大小，通体黑色仿佛岩石一样的东西。</br></br>“这是什么？”陆叶问道。</br></br>马尚思道：“回圣尊，有些界域破碎了之后，会留下一些残骸，当然，大多数残骸毫无价值，可也有一小部分残骸之中还藏留着那一方界域的底蕴，此物便是一方界域破碎后的残骸，虽然品质好像不是很好，但与噬界兽的晶核也有异曲同工之妙。”</br></br>陆叶让他去找类似噬界兽晶核，能提升界域底蕴的东西，但噬界兽本就稀少无比，哪那么容易找得到。</br></br>这种界域残骸反倒更常见一些。</br></br>陆叶微微颔首：“不错！”便将戒指收了起来。</br></br>得了赞赏，马尚思心花怒放，他是个有眼力见的，见陆叶站在这么一个摊位前，便热情问道：“圣尊这是看上什么好东西了？”</br></br>陆叶没说话，反倒是那妇人摊主开了口，语气有些冷冰冰的：“一块白月晶，买不买？”</br></br>马尚思一听，心下立刻了然，圣尊如今月瑶前期的修为，看上这白月晶明显是想提升自身法源的品质。</br></br>当即便小心翼翼地问了个价钱。</br></br>紧接着脸色一黑，怒喝道：“白月晶这种东西，放在万象海不过售价一千五百万左右，怎地到了你这里就是两千万了？”</br></br>陆叶忍不住看了马尚思一眼，浑没想到这家伙对万象海那边的物价居然如此清楚，这么来看，他显然也是去过万象海的。</br></br>妇人不跟他吵闹，只是淡淡道：“客人若是觉得万象海便宜，大可去万象海买。”</br></br>这话噎的马尚思没脾气。</br></br>他给陆叶打了个眼色：“圣尊，不必花这冤枉钱，咱们走。”</br></br>陆叶点点头，他对白月晶虽然有兴趣，但如果是当冤大头的话，那就没兴趣了，落差五百万灵玉可不少，怪不得方才那几个月瑶虽然意动，都没有购买的意思。</br></br>他留在这里，本来是想等马尚思过来，让他买下送给自己的，反正自己血侍的灵玉不就是等于自己的。</br></br>不过眼下既知道了白月晶的真正价格，自然就没必要了，回头去了万象海再买不迟。</br></br>走出一段，马尚思忽然又递了一个储物戒过来：“圣尊，此物卑职暂时用不上，且孝敬圣尊，还望圣尊不弃。”</br></br>陆叶接过一看，发现里面居然是一块白月晶！</br></br>而且块头上似乎比那妇人卖的还要大上一圈。</br></br>见他目光望来，马尚思解释道：“这本是卑职准备晋升日照后用的，但眼下卑职距离日照还为时尚远。”</br></br>甚至说，在遇到陆叶之前，他根本没有窥探到晋升日照的机会，此刻虽然有了机会，但想晋升也不是一蹴而就的。</br></br>陆叶对白月晶有兴趣，他又不想花那冤枉钱，主要是买不起了，手上正好有一块，可以拿出来孝敬一下。</br></br>“你不错！”陆叶拍了拍他的肩膀。</br></br>这个血侍收的，赚大了。</br></br>一滴宝血而已，他完全可以再凝聚，至于损失的圣性，相对于他自身拥有的来说也不算什么，如今不但多了一个月瑶巅峰的手下，还得了一块价值一两千万的白月晶。</br></br>另外，那块界域残骸也不会太便宜，少说也得几十万灵玉。</br></br>陆叶甚至忍不住想让马尚思带路，去多找几个血族的月瑶收服了，这家伙既是月瑶巅峰，肯定还认识别的血族月瑶，那些可都是资源……</br></br>不过对比而言，返回九州安置界王花无疑更重要一些，收服血族月瑶之事，以后有的是机会。</br></br>“为圣尊分忧，是卑职分内之事。”马尚思一脸真诚，相对于这些外物，陆叶给了他一个晋升日照的希望，这才是马尚思肝脑涂地的动力。</br></br>再者说了，被陆叶收为血侍，他这一辈子都无法摆脱了，自然要好好表现。</br></br>少倾，主仆二人驾驭着星舟出了坊市，在陆叶给与的星图指引下，朝洞虚星系的方向行去。</br></br>马尚思驾驭星舟，陆叶闲来无事，便准备多凝练几滴宝血出来。</br></br>宝血有诸多妙用，自然是越多越好，只不过之前凭陆叶星宿后期的底蕴，凝聚三滴之后就很难再凝聚了，如今晋升月瑶，情况应该会有所好转。</br></br>不过在此之前，他又想到了一件事。</br></br>当即将磐山刀横在膝上，心神沉浸其中。</br></br>獠内的传承，他一直卡在王修那关，倒不是说完全参悟不透，其实他已经有很大的进展了，比起当初一见王修便被斩杀，最近一次参悟的时候，他已经隐约能看出点名堂，虽然还是被一刀毙命的结果，可与当初比较起来已经不一样了。</br></br>只不过最近一段时间东奔西跑，根本没时间去参悟。</br></br>如今晋升了月瑶……不知道情况会不会有所好转。</br></br>心神沉浸之际，已来到那熟悉的青色大殿中，面前便是王修，一如既往，他已摆出了攻击的姿态，整个人身形微微弯曲地站在不远处，左手握着刀鞘，右手握住了刀柄，强大的气息在身上流淌。</br></br>月瑶前期！</br></br>这青色大殿内投影出来的獠刀先辈们的身影，实力强弱跟陆叶的修为是息息相关的，陆叶什么修为进来，这些先辈投影能展现出来的就是什么修为。</br></br>当初他星宿后期进来，王修就是星宿后期。</br></br>如今他月瑶前期进来，王修就是月瑶前期，并不是会因为陆叶的修为提升而降低。</br></br>因为从根本上来说，这些投影所催动的力量，都来自于陆叶灌入磐山刀中的。</br></br>对比星宿后期时，此刻王修所展现出来的气势无疑强出了许多倍，陆叶再一次生出了那种被天敌盯上了感觉，心神悸动不宁，仿佛下一刻就要直面死亡。</br></br>事实上，这样的经历他已经遭遇很多次了。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51607854.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Mon, 31 Jul 2023 11:10:45 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百八十六章 我不理解</title><link>51605757.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>一滴自身凝练出来的宝血，就几乎等于一滴圣血，而能随手赐下这样宝血的，又该是何等强者？</br></br>压下心头的激动振奋，带着恭敬，马尚思急速朝陆叶这边飞掠而来。</br></br>宝血的炼化其实没有完全结束，不过已经过了最危险的阶段了，接下来的就是水磨工夫，待到他能将那一滴宝血完全炼化，自身血脉将会得到一个质的飞升。</br></br>循着陆叶的气息赶过来，在不远处停下，恭恭敬敬地开口：“见过圣尊，卑职不负所望，已炼化宝血！”</br></br>同时抬眼，悄悄打量陆叶。</br></br>之前因为有血海的笼罩干扰，他根本没见到陆叶的样子，甚至连陆叶的修为高低都不清楚。</br></br>直到此刻……</br></br>感知之下，面前这位强大的圣尊的修为……根本不是他想象中的某位强大日照，居然只是一个月瑶前期？</br></br>就算考虑到这个位置对修为的压制，那也只是一个中期，了不起后期而已。</br></br>这修为，居然还没自己高。</br></br>饶是如此，马尚思也不敢小觑对方，圣尊随手赐下的一滴宝血都让他脱胎换骨，日后成就必然不可限量，他当然不会愚蠢到以眼下的修为高低而看轻对方。</br></br>再打量圣尊的容貌，很年轻，是个人族的样貌。</br></br>不算奇怪，血族为了能在星空中的活动，早就研发出能改变自身容貌的秘术，毕竟顶着血族的特征招摇过市可没有什么太好的体验。</br></br>这一点上，虫族就不行了，同为星空两害之一，虫族的特征是无论如何都遮掩不了的。</br></br>不过让马尚思感到疑惑的是……怎么圣尊的容貌，自己看着有些面善呐！</br></br>自己依稀仿佛，好像在哪里见过？</br></br>月瑶的记忆自然很强大，所以他只是略一沉吟便知道自己到底在哪里见过这幅面容了。</br></br>是一幕影像！</br></br>一位曾经带着族人参与轮回树的神海之争的月瑶，带回来的影像，那影像的环境就是在轮回树内部，各大界域的强者齐聚，影像的正忠心位置的年轻身影，便是这幅容貌。</br></br>而根据此影像，虫血二族还联手发布的悬赏令。</br></br>是了，九天陆一叶！马尚思立刻想起了这个名字。</br></br>不过很快，他便惊恐地消除了脑海中的想法，如此强大的圣尊，怎么可能跟那个人族小子有什么联系？必然是圣尊借助那小子的容貌在外行事。</br></br>没错，一定是这样！</br></br>“没错，就是这样，我就是你想的那个人！”对面处，陆叶饶有兴致地望着面前的马尚思。</br></br>对方炼化了宝血，虽然还没有炼化完全，只是度过了最危险的时候，可陆叶已经能掌控他的一切了，包括他此刻的内心波动，都在陆叶的窥探之下。</br></br>马尚思明显懵了一下，然后天真地望着陆叶：“圣尊，我不理解。”</br></br>他是真不理解，圣尊这话是什么意思？什么叫我就是你想的那个人？怎么想这话说的也不太对劲。</br></br>陆叶淡淡道：“我就是九天陆一叶，你们血族和虫族联手发布悬赏令，要杀的那个人族！”</br></br>马尚思安静了一瞬，紧急着便讪笑不已：“圣尊，莫要与卑职开玩笑了。”</br></br>这种事，怎么可能？</br></br>陆叶有些遗憾地望着面前这位月瑶后期，总感觉对方……有些不太聪明的样子啊。</br></br>陆叶没再跟他多说什么，爱信不信，反正这家伙已经成了自己的血侍，翻不出什么浪花，现在他无法接受现实，早晚都是需要接受的。</br></br>“走吧。”陆叶招呼一声。</br></br>马尚思连忙祭出了自己的星舟：“圣尊请！”</br></br>陆叶点点头，上了星舟，马尚思这才问道：“还请圣尊明示，接下来该去往何方？”</br></br>陆叶想了想，道：“进来之前，我看外面有个坊市，去那边逛逛！”</br></br>他本来就打算去那边买些能恢复魂力的东西，不过既然得了那白发老者的遗产，倒是省了。</br></br>接下来，他要回一趟九州，将界王花安置下来。</br></br>如果是以前，他还没这个能力，毕竟往返九州需要花费的时间太长了，这么长的时间，除非有大量补充魂力的魂玉或者灵丹，他根本坚持不住。</br></br>但如今的他，好歹算是半个魂族，借助魂族那边的星空池就有希望找一条通往九州的便捷之路。</br></br>陆叶还记得上次离开九州时小九的依依不舍，更记得自己答应过小九，再回去的时候要给它带好吃的。</br></br>小九就像是一个孩子，而且还是一个只有陆叶知道的孩子，陆叶一走，整个九州虽大，它却再没有可以交流的对象了，它唯一能做的，就是默默地守护九州，然后眼巴巴地等待陆叶的归来。</br></br>大人在外潇洒快活，回家的时候自然要给留守的孩子带些礼物，尤其是已经答应了的前提下。</br></br>对于一方界域来说，好吃的东西无疑就是能提升界域底蕴之物。</br></br>比如那千丘坟中的奇妙之物，对一座界域来说，就是大补的东西，但眼下的陆叶根本没有能力去那边搞事，上次能够得手，还是托了青鸟的福。</br></br>就只能另想他法了。</br></br>陆叶估摸着，自己少说得修行至日照层面，才能去千丘坟那边打秋风，而且还得好好跟青鸟商量商量。</br></br>再比如去外面的坊市转转，看看有没有类似噬界兽的晶核之类的东西，这玩意同样可以当成小九的零食。</br></br>马尚思得令，驾驭星舟朝外驰去，速度奇快，还平稳。</br></br>陆叶不禁感慨，手下有人就是好办事，这连自己赶路都不需要费神了，只需要一个命令即可。</br></br>而且马尚思一个月瑶后期赶路的效率，比起他自己无疑要快上许多，单就底蕴来说，马尚思要比神风星盗团的那个白发老者强上很多。</br></br>只从阴阳大磨盘的压制就可以看出这一点，在差不多的深度处，白发老者被压制的只有月瑶前期的修为，可马尚思还能发挥月瑶中期的水准，这就是白发老者的底蕴不足。</br></br>他那一身修为，估计全是通过外力堆积上去的。</br></br>只数日后，便离开了阴阳大磨盘笼罩的范围，穿过那无形的屏障之后，进入了星空之中。</br></br>坊市的位置不远，陆叶之前逃亡的时候远远看了一眼。</br></br>马尚思很识相地催动秘术，将自己的血族特征隐藏了起来，化作人族的模样。</br></br>身形虽然还算高大，可看起来无疑英俊多了，而且表面年纪也不大，顶多三十的样子。</br></br>出了阴阳大磨盘，马尚思的修为便恢复到了月瑶后期的水准，而且给陆叶的感觉，比起人鱼大长老烟淼似乎一点都不弱。</br></br>这家伙赫然是个月瑶巅峰！</br></br>如今得了自己的宝血，若是日后足够勤勉，再有些机缘，搞不好能晋升日照。</br></br>随手收的这个血侍，还真不错，前景可期啊。</br></br>陆叶对马尚思很满意，不过马尚思此刻却糊涂了。</br></br>因为他最初以为陆叶是个月瑶中期，不曾想这都出了阴阳大磨盘，没有那远古环境带来的压制了，陆叶依然只是月瑶前期的水准。</br></br>这是什么情况？</br></br>不过好歹是个月瑶后期，见识阅历非同一般，之前白发老者能想到的事，他自然很快就想到了。</br></br>不由大为振奋，因为如果他没看错，面前这位赐了他宝血的圣尊绝对是曾经在轮回树神海之争中胜出，炼化了太初境灵光的，否则没道理不受那远古环境的压制。</br></br>血族在太初境中胜出，其实不是什么新鲜事，往年无论血族和虫族，每次神海之争中，都有一些胜出名额，因为血族可以依靠秘术寻觅族人，然后互相联手。</br></br>唯独上一次神海之争，被那九天陆一叶给灭了个干净……</br></br>想起九天陆一叶，再想起圣尊之前的话，马尚思心神有些不宁，这几日间他一直没想明白，圣尊那话到底是什么意思。</br></br>又不敢多问……</br></br>坊市这边还是有些热闹的，许多来阴阳大磨盘中磨砺自身的修士，都会将这里当成临时的落脚地，补充自身的消耗。</br></br>这地方的星宿数量反而不多，更多的是月瑶。</br></br>不是每一个星宿都敢如陆叶这样深入星空奇观中淬炼体魄的，基本上来说，星宿境修士的活动范围都在自家界域所处的星系中，鲜少会有离开本星系的。</br></br>当然，万象海那样特殊的环境不在其列，那地方机缘太多，只要有条件，星宿们还是很乐意过去的。</br></br>所以即便有些修士有什么心思，也会等晋升月瑶之后再行动，因为那样更安全。</br></br>一个个摊位前，陆叶走马观花。</br></br>倒不是说没好东西，月瑶们拿出来售卖的自然不差，只不过陆叶本身的需求不多，他一个兵修，有磐山刀就足够了。</br></br>修行的话灵玉也有，灵晶也有，至于灵丹妙药……暂时不需要，整个万象海，就是他的灵丹妙药。</br></br>见陆叶找来找去，似乎也没找到心仪之物，马尚思便问道：“圣尊想买些什么？不如让卑职也帮忙留意？”</br></br>陆叶点点头道：“类似噬界兽的晶核这样的，能提升界域底蕴的东西。”</br></br>马尚思了然：“那圣尊，卑职往这边逛逛，若是有的话，便买下来。”</br></br>“去吧。”陆叶点点头，说起来，马尚思也是个月瑶后期，身家应该不菲，要不要让他上缴呢？</br></br>想了想陆叶觉得还是算了，等以后自己手头拮据的时候再说不迟。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51605757.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Mon, 31 Jul 2023 04:14:58 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百八十五章 妥了</title><link>51595272.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>能随手赐下这样的宝血，面前这位圣尊的实力，只怕远超想象，能成为此等强者的血侍，对于血族来说，又何尝不是一种荣幸？</br></br>马尚思心下激动，不再犹豫，甚至有些感激涕零：“多谢圣尊！”</br></br>探手朝那滴宝血抓了过来，金黄色泽，浓郁圣性弥漫的宝血倏一入手，便像是流水一样沁入了马尚思的掌心，下一瞬，他脸色陡变，喉咙里发出低吼之音，澎湃法力和一身气血疯狂跌宕起来。</br></br>其实这种地方不是炼化圣血的合适环境，毕竟有阴阳大磨盘的压制，最好还是离开此地，到外面寻一处僻静之所。</br></br>但陆叶不发话，马尚思又怎敢开口？圣血当前，他得抓住这个千载难逢的机会才行。</br></br>固然被此地特殊的环境压制了修为，可马尚思还是相信自己能够炼化这一滴宝血的。</br></br>他这边炼化宝血，陆叶已经收了血海，远走了一段距离，盘坐了下来。</br></br>血族炼化圣血的过程其实是很凶险的，一个不慎便是死亡的结果，这一点跟血族本身的修为强弱没有关系，无论是神海也好，月瑶也罢，修为的高低并不能让炼化过程有多大的改善。</br></br>而且这个过程外人也无法帮忙，因为关乎到自身的血脉，所以陆叶也只能等待。</br></br>这马尚思若是能炼化成功自然最好，一个月瑶后期的血侍，多少是能派上点用场的，就算炼化失败，血脉反噬，身是而亡，对陆叶也没太大损失。</br></br>他原本就是想杀了对方的，结果无意间发现宝血的另一个妙用，才临死起意尝试收一个血侍。</br></br>不去管马尚思那边，陆叶又取出一块魂玉直接吞了下去。</br></br>正常修士炼化魂玉，就如炼化炼神草一样，是需要将之拿在手上，以神念炼化的。</br></br>陆叶嫌麻烦，还是直接吞服比较方便，反正有天赋树傍身，血族的血晶，妖兽的内丹他都吃过，吃点魂玉又算得了什么？</br></br>三滴宝血如今只剩下两滴了，既然得知宝血妙用无穷，自然该找时间多凝练一些出来。</br></br>星宿的时候，凝练宝血对陆叶来说并不容易，几个月时间也才凝练出两滴而已，加上最初诞生的一滴，才只有三滴。</br></br>但如今到了月瑶，陆叶感觉到，自己如果再凝练宝血的话，会比以前轻松一些。</br></br>不过这都不急，陆叶取出了几枚储物戒……</br></br>都是最近一段时间的战利品，是那白发老者和炎族月瑶所有。</br></br>两个月瑶境，而且还是星盗，肯定是有点身家的，陆叶如今有点穷，这种发财的时候自然值得期待。</br></br>破解储物戒的禁制锁对他来说不是什么难事，甚至可以说是驾轻就熟。</br></br>不片刻功夫，一枚储物戒的禁制锁便被破开，陆叶翻找了一下，收获还算不错，灵玉灵晶之类的倒是不算多，毕竟哪怕是月瑶，身上也没有太多余粮，得了修行资源，很多时候都拿来修行了。</br></br>倒是储物戒中有一些珍贵的材料，应该能卖一些灵玉。</br></br>一个个戒指破解下来，收获逐渐增多。</br></br>其中一个戒指内的收获尤其巨大，光是灵玉就有近千万的样子，还有十几万灵晶，另外还有许多用来补充魂力的灵丹妙药，而且品质都极为不错。</br></br>陆叶估摸着，这些灵丹妙药应该是那白发老者特意准备的，他显然也知道，一旦收取界王花，对自身的神魂会有不小的负荷，所以才会特意备下这些，用来补充消耗的魂力。</br></br>结果他显然是用不上了，统统都便宜了陆叶。</br></br>陆叶心情美滋滋，他这边魂玉虽然还有三百块，但无疑已经坚持不了太久了，如今得了补充，能坚持的时间又提升不少。</br></br>他破解储物戒的同时，也分出了一缕心神，告知了花界中，花千影和两位族长眼下的情况。</br></br>得知那白发老者已经被陆叶解决了之后，俱都又震惊，又欣喜。</br></br>最大的危机解除了，可花千影的眸中还是有浓浓的担忧，因为紧接着，他们就要面临另外一层危机。</br></br>界王花的安置！</br></br>眼下界王花虽然扎根在陆叶的神海中，无需担忧什么，可这种情况不可能一直维持下去，陆叶早晚有承受不住的时候。</br></br>界王花必须得找一个依附的对象，如此才能继续维持。</br></br>可短时间想找一个合适的对象，哪有那么容易？</br></br>当然，界王花这种神物，任何一个界域都是趋之若鹜的，往近处说，出了阴阳大磨盘的范围就是洞虚星系，那洞虚界就是一座大型界域，怎不渴望有界王花？</br></br>但人性复杂，在无法确保人家能妥善对待花界中的生灵之前，花千影怎敢随意将界王花托付？别到时候界王花依附过来，花界中的三族生灵被人家奴役了……那可不是她希望看到的局面。</br></br>而且如洞虚界这样的界域，其实并不是界王花依附的最好选择。</br></br>“不如将界王花安置到我的故土？”陆叶察觉到了花千影的心思，开口提议，这是他在得知界王花神妙之后就有的想法。</br></br>“你的故土在哪里？”花千影问道。</br></br>对于将界王花安置进陆叶的故土，其实她并不排斥，毕竟这一趟若是没有陆叶，此刻界王花必定已经落入了神风星盗团手上。</br></br>而且陆叶还是得轮回树看重之人，人品值得信赖，关键是未来前途不可估量。</br></br>她心中其实也是有这个想法的，只不过有一点，她觉得能诞生如陆叶这样的修士的界域，必然底蕴强大，不会逊于洞虚界。</br></br>洞虚界不是界王花依附的最好选择，陆叶的故土自然也不会是。</br></br>界王花最好的选择，是那种底蕴不算强大的界域，如此在依附过去之后，界王花便可与界域相辅相成，互相成就，真若是依附到底蕴极为强大的界域，那么界王花搞不好要沦为对方的附庸，对界王花来说不太好。</br></br>“我的故土啊，在很远的地方了，不过我的故土才晋升大型界域没多少年，底蕴不算雄浑……”陆叶实话实说。</br></br>“什么什么？”花千影愣住了，“你的故土才晋升大型界域没多少年？”</br></br>陆叶也愣了一下，怎么感觉这姑娘忽然变得有些兴奋？</br></br>“对，算下来的话，才晋升十几年的样子。”陆叶如实相告。</br></br>花千影的眸子都亮了起来：“才晋升十几年的大型界域！”</br></br>界王花内部的花界如今也算是大型界域，但因为一直处于这种特殊的环境，底蕴同样不算强，与陆叶的故土比较起来，估计也就半斤八两，如此一来，这不正是界王花最好的依附对象？</br></br>不过很快花千影就想起一件事：“可是你的修为……”</br></br>按道理来说，如果陆叶的故土才晋升大型界域十几年，怎么也不可能诞生出一个月瑶才对。</br></br>陆叶道：“我自晋升星宿之后没多久便来了万象海，期间不少机缘，所以修为提升的比较快。”</br></br>这也太快了……花千影暗暗咋舌，不过一想到这是被轮回树看重之人，似乎也理所当然？</br></br>“如果伱不嫌弃的话，我的故土会很欢迎花界的依附。”</br></br>陆叶虽然想让界王花依附到九州，如此便可助长九州的成长，但这还得花千影点头才行，他可不是星盗，更不会挟恩图报，尽管他觉得如果强行这样要求花千影不会拒绝。</br></br>“能带我去看看吗？如果你的故土真的才晋升大型界域没多久的话，那就是界王花最好的依附对象。”</br></br>“没问题！”陆叶爽快答应下来，没提九州是一个能迅速成长的界域，回头等花千影这边看到，肯定拒绝不了九州带来的诱惑。</br></br>界王花依附九州之事，八成是妥了！</br></br>回头九州那边有花界依附，多了花族，又多了木灵和孢族，而且还有两个月瑶，界域的修士整体底蕴无疑能得到不小的增强。</br></br>陆叶心情不错，没再与花千影多聊，抬眼看向那边的马尚思。</br></br>那边一直传来压抑的低吼，听起来很艰辛的样子，此刻陆叶也看不到马尚思到底是个什么情况，只知道他被一层金光包裹着，气息时强时弱……</br></br>这家伙行不行啊！</br></br>陆叶知道炼化圣血对血族来说是一个巨大考验，可这家伙都有月瑶后期的底蕴了，炼化的还是自己的宝血，怎么也这么难？</br></br>按道理来说，能修行至月瑶后期，资质不会差才对。</br></br>马尚思若是失败而亡，陆叶倒不在乎，关键是自己的一滴宝血，他凝练起来也不容易……</br></br>就在他这么想的时候，那边的金光忽然徐徐收敛，渐渐露出马尚思狼狈的身影。</br></br>从外表来看，他除了形容狼狈一些，其实并没有太大变化，甚至连自身的实力都没有半点提升，只不过此刻马尚思的体表，弥漫了一丝丝圣性。</br></br>这算是……成功了吧？</br></br>陆叶关注下，马尚思的表情无疑很振奋，他感受着自身的圣性，兴奋又激动，因为他发现自己最初的感觉没错，在炼化了那一滴宝血之后，他居然真的拥有了与当初见过的日照圣尊几乎等同的圣性！</br></br>据他所知，那位日照圣尊是炼化了一滴圣血的存在，如今他的圣性与之等同，岂不是说他炼化的那一滴宝血就等于是一滴圣血？</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51595272.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Sun, 30 Jul 2023 11:09:51 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百八十四章 血侍</title><link>51592613.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>那马尚思话一说完，陆叶便知道怎么回事了。</br></br>这家伙，赫然是个血族！</br></br>其他人哪怕察觉到这边有争锋的动静，只要不是好奇心特别重，应该都不会过来查探，但血族不一样……</br></br>陆叶在这边催动了血海术，血族的修士是能够有所察觉的，估计是把陆叶当成族人了，想来看看有没有可以帮忙的地方。</br></br>血族虫族这两大种族，在星空之中虽然臭名昭著，但他们内部却是极为团结的，哪怕不出身同一个界域，在外遇上了，能帮的时候也绝不会吝啬出手。</br></br>这一点跟人族大不相同，人族的修士在外遇上了，互相争斗时有发生。</br></br>而且血族也是主修体魄的，会跑来阴阳大磨盘这边淬体，并不奇怪。</br></br>陆叶催动血海术时并没有收敛自身圣性，那马尚思自然有所察觉，所以才会称呼他为圣尊。</br></br>哪怕同为月瑶，炼化圣血与没炼化圣血的血族之间，地位也有巨大差异。</br></br>自进了星空，陆叶才知道，当初血炼界那些血族占据了多么得天独厚的优势，因为那里的血族，修为最高不过神海，可依然有许多血族炼化了圣血。</br></br>但星空之中，哪怕有些血族都已经月瑶乃至日照了，没炼化圣血的也大有人在，因为圣血对整个血族来说，都是极为珍贵而珍稀的宝物。</br></br>这个马尚思明显就是没炼化过圣血的。</br></br>陆叶没想到在这里居然会遇到一个血族……</br></br>对血族，他自然是没有半点好感，换做星宿的时候，他可能还没什么想法，但如今已是月瑶，这个血族不能放过。</br></br>没想到才杀了一个月瑶后期的星盗，就有机会再斩一个血族，这晋升月瑶之后，一下子就双杀了。</br></br>“唔……本座受了些伤，需要些疗伤的灵丹。”陆叶沉吟道。</br></br>马尚思连忙道：“我这边有，圣尊若是不弃……”</br></br>“那就送进来吧。”陆叶没等他把话说完，就打断了他，同时催动圣敛术，收敛了自身圣性，免得对方变成软脚虾。</br></br>见陆叶竟如此体量他，马尚思明显有些感动，根本没有犹豫，一头就扎进了血海中。</br></br>主要是陆叶的血海太具有迷惑性，任谁也想不到，一个人族居然能拥有如此强大的圣性，那一般都是血族圣尊们的专属。</br></br>马尚思先入为主，自然就将陆叶当成了血族的族人。</br></br>感受到马尚思已入血海，陆叶当即便要再次绽放圣性。</br></br>这家伙本身的实力已经被阴阳大磨盘特殊的环境压制到了月瑶中期，若是再被自己的圣性压制，那就等于身上背负了两座大山，一身实力比起方才那个老者绝对强不到哪去，可能还要更差。</br></br>这样的敌人，陆叶自然是随意地搓扁揉圆。</br></br>然而就在他准备这么做的时候，脑海中忽然灵光一闪，一些奇妙自心头滋生而出。</br></br>陆叶眉头一皱，默默体悟了一下。</br></br>大为惊讶！</br></br>因为那些忽然滋生出来的奇妙，赫然来自血族的血脉传承，之前没有察觉，是因为没有达到触发的条件。</br></br>直到马尚思走进他的血海……</br></br>陆叶不由按捺住了催动圣性迅速将他灭杀的念头，盯着马尚思所在的方向，陷入了沉思。</br></br>这家伙进了血海之中只走了一段，便站定不动了，显然是不敢继续向前，一个受伤的圣尊，他怕人家误会自己，从自己的储物戒中取出最好的疗伤灵丹，恭敬道：“圣尊，灵丹在此，还请圣尊自取。”</br></br>陆叶却没有取，而是徐徐开口：“你……不错！”</br></br>马尚思忙道：“圣尊过奖，举手之劳罢了。”</br></br>“你可愿成为我的血侍？”陆叶又问道。</br></br>马尚思一怔，简直不敢相信自己的耳朵，待确定自己没有听错之后，大喜过望：“圣尊愿收我为血侍？”</br></br>万没想到，自己只是跑来看看情况，送上点灵丹，居然就能遇到这样的好事。</br></br>血族之中，炼化了圣血者之所以地位崇高，不单单是因为天资的原因，更因为炼化圣血之后，能更好地参悟血族的血脉传承，借助圣性压制族人倒不是他们想要的，而是圣血本身带来的特性。</br></br>可现如今这个星空，无主的圣血实在太少太少了，一般的血族根本没有接触圣血的机会，哪怕如马尚思这样的月瑶也一样。</br></br>血族想拥有圣性，除了炼化无主的圣血之外，还有一种办法，那就是成为某个圣尊的血侍，如此一来，就可以从圣尊那边分得一点圣血，诞生圣性。</br></br>当然，这样的圣性无疑是很弱的，比不得炼化真正的圣血，但比起那些连圣性都没有的族人，未来的前途无疑要好很多。</br></br>所以对任何一个血族来说，能成为某个圣尊的血侍，都算得上是好事。</br></br>但这种事其实不常见，因为血族圣尊们并不愿意将自己的圣血分润出去，那会减弱他们自身的血脉，同样会削弱对血脉传承的感悟。</br></br>所以就算有些血族圣尊愿意收血侍，那也是日照之后的事情了，而且绝不会收太多，顶多两三个就不得了，再多的话，他们舍不得。</br></br>陆叶当然没这个顾虑，他当初炼化的圣血数量何其多，可不是血族的那些阿猫阿狗可以相提并论的，莫说两三个，便是两三百个血侍，也大可收得。</br></br>对血族血脉的传承，他看的也不是很重。</br></br>以前还真不知道自己能做到这样的事，这应该是凝练了自身宝血之后才有的能力，可惜一直没遇到血族，血脉传承中的信息没有被激发，直到此刻。</br></br>因为想收服某个血族为血侍的话，就必须得用到宝血。</br></br>这么来看的话，宝血妙用无穷啊，不但可以化作宝血分身，还可以大幅度提升血族秘术的威能，甚至还可以用来收服血侍……</br></br>而且陆叶也不用担心血侍在得知自己真正身份后会有什么叛逆的举动，因为一旦成为他的血侍，那生死就在他一念之间了，这是一辈子都无法摆脱的束缚！</br></br>陆叶甚至能借助那一滴赐出的宝血，来感受血侍的心理活动，完全可以将危险扼杀在摇篮之中。</br></br>所以在血族中，成为某个圣尊的血侍是某些血族极为渴望的事，同样又是一部分血族很排斥的事，毕竟不是所有血族都能接受让别人来掌控自己的生死。</br></br>马尚思年轻的时候，对成为血侍很排斥，当然，他也没遇到哪个圣尊要收他当血侍。</br></br>但随着年纪的增长，修为的提升，许多年轻时的想法都慢慢改变了。</br></br>尤其是在他困顿月瑶多年，始终无法窥探晋升日照的机会之后……</br></br>成为血侍，让自身也具备圣性，无疑有可能让他打破现今的桎梏，说不定就窥探到日照的门槛了。</br></br>为此，他甚至亲自去拜访过一位日照圣尊，想求得血侍的位置，结果被人无情拒绝。</br></br>逼不得已之下，只能跑来阴阳大磨盘这里，企图凭借此地的压力，来寻找日照的道路。</br></br>结果自然没什么收获……</br></br>却不想无心插柳柳成荫，眼下居然遇到一个圣尊要收他当血侍！</br></br>“你不愿的话，不强求。”陆叶嘴上这样说着，心里想的却是你口中敢迸出一个不字，我就把你打服，然后强行收了。</br></br>既知道凭借宝血能收服血侍，又遇到一个不错的对象，他当然要试一试。</br></br>“愿意愿意，卑职愿意，还请圣尊垂怜！”马尚思不迭地叫了起来。</br></br>这……也太没骨气了。</br></br>陆叶心中对这家伙的表现有些不太满意，他宁愿看到对方宁死不降，但事已至此，没得选择。</br></br>而且一个月瑶后期的血族，多少能派的上用场的。</br></br>心念一动，指尖一滴宝血呈现出来，那宝血色泽艳红，但随着陆叶力量的涌动，宝血的颜色却逐渐化作了金色。</br></br>其上圣性弥漫！</br></br>陆叶一身圣性之强，放眼古今，无有血族能抗衡，头一次收血侍，他不想太吝啬，而且对方实力不俗，应该有不错的承受力。</br></br>所以陆叶此刻在宝血内凝练的圣性，基本就相当于一滴正常圣血蕴有的。</br></br>换句话说，陆叶这一滴宝血，跟真正的圣血没太大区别。</br></br>他曲指一弹，金色的宝血就飞到了马尚思面前：“既如此，那就炼化了吧。”</br></br>马尚思眼珠子瞪大了，看着面前的那一滴宝血，再感受宝血之中的浓郁圣性，心神震动不已。</br></br>哪怕他没有成为别人血侍的经历，不知道别的圣尊赐下宝血是个什么情况，可他能够确定，面前这滴宝血……不正常！</br></br>因为圣性太浓郁了。</br></br>他曾经在一个圣尊身上感受过的圣性，也差不多就是这种程度。</br></br>这难道是一滴真正的圣血？马尚思被自己脑海中生出的念头吓一跳。</br></br>不过很快他就确定，这并非真正的圣血，这只是一滴宝血。</br></br>一滴宝血的圣性就差不多有真正圣血的程度，这位圣尊到底拥有多么恐怖的底蕴，才能说赐就赐下！</br></br>马尚思觉得，自己若是能成功炼化这滴宝血的话，那日后再见到当初那个圣尊，也不会被他的压制多少了。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51592613.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Sun, 30 Jul 2023 04:14:05 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百八十三章 成王败寇</title><link>51585507.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>不可力敌！</br></br>这是此刻白发老者心中最真实的感受。</br></br>在今日之前，他万万想不到一个刚晋升的月瑶能有如此恐怖的实力，按道理来说，哪怕他被环境影响，一身实力受到巨大压制，可面对一个刚晋升的月瑶也不至于如此不堪。</br></br>但实际上方才的一番交锋，他却是几乎处于一种被碾压的状态，自身的法宝瞬息间就破灭了三个，一件攻击性的法宝，两件防护性的。</br></br>攻击性的自然是那五阳珠，足有六星品质。</br></br>破碎的吊坠法宝品质固然只有四星，可它是防护性的，本身就有极为强大的防护之力。</br></br>还有……他贴身穿戴的法衣！</br></br>那是一件五星品质的法衣，本身质地坚韧无比，同样能给他带来极为不俗的防护之力。</br></br>可依然被对方一刀斩开了，若不是这件法衣护身，凭他自身的体魄，只怕要被一刀两断！</br></br>老者胸腹前巨大豁口，鲜血流淌，疼痛的刺激让他混乱的思维稍稍清晰了一些。</br></br>蓦然反应过来，一个刚晋升的月瑶哪怕底蕴再雄浑，也不可能打的自己毫无还手之力，是他手上的那把刀！</br></br>那刀委实太过锋利了，能轻松斩灭四星五星防护性法宝的长刀，那把刀的品质绝对高的离谱！</br></br>最起码也是一件七星法宝。</br></br>这小子到底出身哪个界域，身家竟如此雄厚。</br></br>三件法宝破灭，对他一个法修的影响无疑是很大的，不过他还有别的可以替换的法宝能用，所以只要没死，本身的战力不会有太大削弱。</br></br>他如今只想赶紧逃离此地，只要往外飞出合适的距离，让他恢复到能动用月瑶中期的实力，自然就有与对方一战的资本。</br></br>界王花，他是不可能放弃的！</br></br>一件最低七星品质的法宝长刀，同样价值巨大。</br></br>此番只要能杀了那小子，那一切损失都可以找补回来，美好的未来也在等待着自己。</br></br>另一边，望着老者遁逃的方向，陆叶并没有第一时间追击过去，而是低头望向手上的磐山刀。</br></br>因为他忽然发现，晋升法宝品质的磐山刀的另外一个特性。</br></br>它对防护性的法宝的破坏，好像尤其强大！</br></br>那五轮爆发如大日般的法宝品质虽高，可因为是攻击性法宝，本身并不以坚硬为主，老者以月瑶前期的实力催动，自然难挡他的斩击。</br></br>可按道理来说，就算品质更低一些的防护法宝，同样的斩击下，他想破开也没那么容易才对。</br></br>但事实上，老者身上两件防护法宝都被他轻松斩开了，这固然跟对方的防护法宝品质不是那么高有关系，可更大的原因，明显是磐山刀自身的特性。</br></br>这不单单只是锋利带来的好处。</br></br>这就有意思了，修士间的争锋，最让彼此难受的就是各自的防护手段，可如果磐山刀拥有能克制这种手段的特性，那他以后对敌的时候无疑要轻松很多。</br></br>没再多想，抬眼朝前方望去。</br></br>这瞬息间的功夫，催动了血遁术的老者身影已在万里之外，这样的环境下，这样的遁逃速度，可见老者已经毫无保留了。</br></br>空间扭曲中，陆叶甚至已经看不清对方的身影。</br></br>但是……</br></br>手上一震，磐山刀微微一声嗡鸣。</br></br>万里外，遁逃的老者忽然惊叫一声，因为在这一瞬间，他感觉自己胸腹间被斩开的伤口处似有什么玄妙的力量在蠕动，竟在撕扯他的伤口。</br></br>刹那间，伤势变得严重了一些，剧烈疼痛的刺激让他的身形都趔趄了一下。</br></br>直到此刻，他才惊骇察觉，自身的伤势竟一点恢复的迹象都没有。</br></br>这明显是不正常的，凭他月瑶后期的底蕴，那样的血肉之伤应该很容易就能恢复，所消耗的无非就是一些气血之力。</br></br>可刚才只顾着逃亡，浑然没注意到这一点，此刻方才察觉。</br></br>那伤口不但没恢复，反而在那奇怪力量的作用下，不断恶化，哪怕他拼命压制，竟也只能稍作减缓。</br></br>这是什么？老者骇然欲绝。</br></br>他自然不知，这是獠所化磐山刀最初就拥有的特性，那诡异的獠之力就如同一只只无形的虫蚁，依附在伤口上，不但能阻扰敌人伤势的恢复，陆叶那边甚至能借助磐山刀加以控制，持续撕裂由磐山刀斩出来的伤口。</br></br>在彼此实力差距不大的前提下，这样的控制就显得极为致命了，让老者本就不妙的状态，愈发雪上加霜。</br></br>老者虽不清楚到底怎么了，但此刻也知道，必须得离陆叶越远越好，当下更加卖力地催动身形！</br></br>然而他的速度快，陆叶的速度更快。</br></br>只片刻功夫，老者就察觉到身后气息的逼近。</br></br>他满目狰狞，怎么也想不明白，一切都计划的好好，为什么局势就发展成这个样子，一个星宿后期在阴阳大磨盘中晋升了月瑶，本就诡异至极，如今自己这个月瑶后期居然还完全不是人家的对手。</br></br>“老夫跟你拼了！”察觉到彼此速度的差异，知道自己遁逃不得，老者表情决然，立刻转头朝陆叶迎上，准备殊死一搏。</br></br>然而下一瞬，他的表情就忽然呆滞了一下。</br></br>因为印入眼帘的根本不是陆叶的身影，而是一片血光。</br></br>那血光骤然扩张，化作血海。</br></br>那年轻人怎么回事？一个兵修，怎么能施展出如此精妙的血术？老者不理解。</br></br>念头才刚转完，庞大的血海便已将他的身形包裹，顺带笼罩了偌大一片空间。</br></br>催动血海，陆叶也是保险起见，他不清楚白发老者这边还有什么后手，说到底，这还是他头一次单枪匹马对付一个月瑶后期，哪怕场面上已经占据了绝对优势，可万一对方有什么奇奇怪怪的手段呢？</br></br>修士间的争锋，阴沟里翻船的事时有发生，陆叶可不希望这种事发生在自己身上。</br></br>有血海笼罩四方，敌人就算真的有什么没施展出来的古怪手段，他只要足够小心，对方也只有闭目等死的份。</br></br>不过这一次催动血海，陆叶明显察觉到了，血海的威能比起之前大的许多，这种改变无疑是晋升月瑶带来的。</br></br>而且陆叶还有一种感觉，自己如果将宝血注入到血海中的话，血海的威能还会有实质性的提升。</br></br>这倒是他以前没有发现的，自从凝练出自身的宝血之后，他就没有催动过血海术了。</br></br>血海之内，陆叶按刀而行，虽血光充斥不见四方，可陆叶依然能清楚地感知到血海内的一切。</br></br>被包裹在其中的白发老者就没这个本事了，本就身受重创，如今又身陷血海，自知回天乏力，忍不住仰天怒吼，满是不甘。</br></br>他没有求饶，因为他知道求饶无用，就如同他若是占据上风绝对不会放过陆叶一眼。</br></br>成王败寇尔！</br></br>几乎是在陆叶这边催动血海术的同时，数十万里之外，一道盘坐，正在淬炼自身体魄的身影忽然睁开了眼睛，朝陆叶所在的方向看了一眼，露出惊疑神色。</br></br>稍作思量，他身形掠动，朝陆叶这边掠来。</br></br>从这身影身上的法力波动来看，赫然有着月瑶中期的修为，但考虑到这个位置对修士实力的压制，来人的真正修为显然不止月瑶中期这么简单，绝对是一个月瑶后期无疑！</br></br>之所以没如那白发老者一样被压制到前期程度，显然是此人底蕴更雄浑，否则也不会跑到这种位置来淬炼自身体魄。</br></br>几十万里，对月瑶来说并不算什么，只片刻后，他便抵达了战场所在。</br></br>越是接近，他的表情越是凛然，因为从那前方，他感受到了令自己心悸的气息……</br></br>这种气息之强烈，就连他面对某些日照的时候都不曾生出过。</br></br>望着前方的偌大一片血海，感受着从中跌宕出来的玄妙，这身影忍不住吞了口口水，若非亲眼所见，若非亲身感受，实在很难相信，这世上还有这样的事。</br></br>值此之时，血海之中，陆叶已经灭杀了那白发老者。</br></br>对方被困血海，又被獠之力侵蚀困扰，同样是月瑶前期的实力，哪里是他的对手？</br></br>陆叶所担心的对方会施展出什么奇奇怪怪的手段这种事也没有发生，斩杀对方的过程，简单的就像是杀了一个小鸡仔。</br></br>收了对方手上佩戴的几枚储物戒，陆叶转头朝一个方向望去。</br></br>目光隔着血海，似是能看见不远处的身影！</br></br>一个月瑶中期……不对，是被压制到月瑶中期的修士，看起来比他刚才杀掉的白发老者要强不少的样子。</br></br>是被这边的战斗动静吸引过来的？</br></br>没道理，修为到了月瑶这种程度，谁还没有事不关己高高挂起的觉悟，这世上可不是随便什么热闹都可以看的，说不定什么时候看热闹就把自己的命给看没了。</br></br>那么对方为什么要来这里？</br></br>一个被压制到只有月瑶中期的修士，陆叶倒是不惧，对方真要来找麻烦的话，他还正好可以验证下自己现在的实力怎样。</br></br>当下便不客气地问了一句：“看什么？”</br></br>再看把你眼珠子挖出来！</br></br>却不想那边正在观瞧的修士居然毕恭毕敬地一抱拳，传音道：“血魔大陆马尚思，见过圣尊！”</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51585507.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Sat, 29 Jul 2023 10:11:55 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百八十二章 是他，就是他</title><link>51580361.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>阴阳大磨盘，某处位置，神风星盗团的白发老者面容憔悴地盯着深处，枯老的面容上满是愤怒，又溢满了不甘。</br></br>半年之前，他在一个低级界域落脚的时候，无意间撞见了一件奇怪的事，明明感知到一个星宿修士也来到了这处低级界域，却不知怎地忽然消失不见了。</br></br>仔细查探一番之后，他隐隐觉得这个低级界域怕是隐藏了什么秘密，因为在荒芜星域中，这样一个界域，哪怕是最低级的，也显得有些特殊，尤其是还处于阴阳大磨盘扩张的外围地带。</br></br>他算是见多识广之辈，更曾在一次与某位日照的交流中，听闻过花族和界王花的情报，当即便有了一些判断。</br></br>心头振奋，暗暗离开了这座低级界域，点齐人马杀了回来。</br></br>那界域内到底有没有界王花，在粉碎界域之前他其实是无法确定，只是有一些可能。</br></br>不过一座低级界域而已，而且还是荒芜星域中的界域，毁便毁了，也没人会因此找他的麻烦。</br></br>结果那界域之中真的隐藏了一朵界王花！</br></br>而这原本应是属于他的宝物，却不知怎地，居然被一个外来的星宿后期给收走，他勃然大怒，号令手下追击，结果却是损失惨重。</br></br>甚至就连他自己一路追杀也无果，直至那星宿后期逃进了阴阳大磨盘中！</br></br>本想着到了这里，无论那星宿有如何诡异的遁逃手段，都必然逃不过自己的掌心，谁知人家还曾经炼化过太初境的灵花，根本不受阴阳大磨盘特殊环境的压制。</br></br>追丢了！</br></br>老者心如刀绞。</br></br>一朵界王花的价值之大，难以估量，只要放出消息，那些大型界域乃至顶级界域都将趋之若鹜，凭此一朵花，他将拥有几辈子挥霍不完的财富。</br></br>结果自己辛辛苦苦筹谋，却是为他人做了嫁衣。</br></br>他隐隐知道，界王花是追不回来了，自己眼下既然已经跟丢了他的踪迹，那么就休想再找到他，对方完全可以从别的方向逃离。</br></br>可让他就这样离去，又如何甘心？</br></br>他依然抱有一丝不切实际的期待，万一那小子在里面迷路，又从这个位置跑出来了呢？</br></br>正是有这样的一丝期盼，所以他才没有离开，一直守在这里，望眼欲穿……</br></br>但一月时间的等待，已让他焦躁不安。</br></br>然而就在这时，前方隐隐约约多出来一道身影，老者的心跳都慢了一拍，瞪大了充满血丝的眸子，朝那边张望。</br></br>因为那无所不在的强大研磨之力，阴阳大磨盘内的空间都显得扭曲，所以老者一时间也瞧不清那身影到底是谁。</br></br>可随着对方的接近，人影越来越清晰，老者的心情慢慢激动起来。</br></br>是他！就是那小子！</br></br>他居然真的从这个位置走出来了。</br></br>老者几乎要仰天长笑，暗暗下定决心，这一次无论如何都不能让对方再逃走了，这绝对是他距离夺取界王花最近的一次。</br></br>一身法力催动而出，无形的涟漪以苍老身躯为中心，轰然朝四方扩散，为了能拿下陆叶，白发老者根本不做犹豫，第一时间就催动了一种秘术，以燃烧自身生机为代价，强行提升实力。</br></br>身处在这个位置，受到阴阳大磨盘的环境压制，他月瑶后期的修为，能发挥出来的力量只有月瑶前期。</br></br>但借助这秘术，他却可以发挥出无限接近中期的力量。</br></br>刹那间，枯老的身体内气血荡漾，法力跌宕，老者手上也出现了一串珠子模样的宝物，法力往内催动间，老者轻叱一声：“去！”</br></br>手上的珠子散开，化作五轮升腾的骄阳，其中四轮封锁四方，第五轮直直朝陆叶那边轰了过去。</br></br>灼热至极的气息，就连空间都为之扭曲。</br></br>前方远处，漫步而至的陆叶见状眉头一扬。</br></br>法修啊！</br></br>身为一个兵修，他最喜欢的就是法修了，因为砍起来很脆，不像那些肉蛮子，一身铜皮铁骨硬邦邦的，磐山刀砍上去还要承受强大的反震之力。</br></br>这五轮骄阳一样的异象，明显是对方一件法宝的威能显化。</br></br>不得不说，不愧是月瑶后期，哪怕如今只能施展出前期的力量，这手段也绝非一般新晋升的月瑶能比。</br></br>从这法宝的威能来推断，怕不是得有六星的层次了。</br></br>不愧是星盗团的魁首，这身价完全不是老汤那样的月瑶能比的。</br></br>换做之前，面对这样的攻势，陆叶唯一能做的就是避其锋芒。</br></br>然而一月之前对他来说还是凶猛无比的攻势，此刻来看……好像也就那样？</br></br>他凝视着朝自己袭来的巨大骄阳，抬手按住了磐山刀。</br></br>对面老者见此情景，不禁怔了一下，因为自与陆叶接触以来，陆叶就一直在遁逃中，甚至都没跟自己照个正面的勇气，毕竟彼此实力差距太大。</br></br>可眼下这是什么情况？这小子是失心疯了？面对自己的攻击不逃也就罢了，居然连躲一下的意思都没有。</br></br>不过这无疑让老者更为欣喜，因为只要他灭杀了陆叶，那么界王花就会重新出现，到时候他就可以从容收取，唯一让他有些担忧的是，界王花显露的动静可别把旁的月瑶吸引过来了。</br></br>就在诸多念头闪烁时，那巨大骄阳已经将陆叶的身影吞没。</br></br>老者目光一瞬不移地盯着，似乎已经能看到界王花显露的场景，心情激动的无以复加。</br></br>一个星宿后期，不可能在自己这样的攻势下活命。</br></br>然而，界王花没有显露，只有隐约的一抹刀光印照眼帘。</br></br>老者忍不住瞳孔一缩，本能地察觉不妙，他如今修为虽然受到了极大压制，可月瑶后期的眼力和斗战经验还在，身为四处劫掠的星盗，他这一生经历的大大小小战斗可以说数不胜数。</br></br>几乎是那一抹刀光出现的瞬间，老者的身子就本能地朝后跃去。</br></br>然而还是迟了一步，身前不知何时已经多出了一道身影，正是应该被自己的法宝之威轰杀成渣的敌人。</br></br>这个看起来极为年轻的小子，此刻微微低伏着身子，头颅也微微低垂，额前的头发化作阴翳，遮挡住他的目光，但老者能感觉到，对方冰冷的眼神正盯着自己，整个人看起来就像是一头扑食的猎豹。</br></br>老者的眸子陡然瞪大，想也不想，急忙催动法力护持己身，同时颈脖处挂着的一枚水晶模样的吊坠破碎开来，迅速化作一层光幕笼罩着他。</br></br>刀光再次闪过时，老者惊骇欲绝，身形在一股庞大力量的冲击下，倒飞而出。</br></br>守护着他的光幕随着他身形的飞出，也如泡泡一样破碎开来，老者甚至感觉到自身的护身法力都被斩开了！</br></br>直到这一刻，他才清晰地察觉到陆叶身上的力量波动。</br></br>那已经不是星宿的灵力，而是月瑶的法力！</br></br>“月瑶！”</br></br>这小子……居然在阴阳大磨盘内晋升了月瑶！</br></br>尽管难以置信，可事实就摆在自己眼前。</br></br>而且这样恐怖的斩击是怎么回事？哪怕对方真的晋升了月瑶，也不至于有如此令人惊骇的实力才对。</br></br>他那一道法宝破碎后形成的防护外加自身的法力护持，莫说一个月瑶前期，便是月瑶中期也休想轻易打破，可对方居然只是轻飘飘一刀……</br></br>眼下同为月瑶前期的情况下，老者感觉对方赫然有随意灭杀自己的本事。</br></br>这就是曾经在轮回树的神海之争中脱颖而出，炼化了太初境孕育灵光的修士的潜能吗？</br></br>早就听闻这样的修士成长起来，个个都实力可怖，可一直无缘得见，这一次算是见识到了吗，但这……可不是他想要的。</br></br>老者惊恐之间，心神连动。</br></br>原本封锁四方的四轮骄阳随着他的驾驭迅速动了起来，齐齐朝陆叶所在的位置轰至，速度奇快，转瞬间就将陆叶所在之地笼罩。</br></br>耀眼的光芒冲天而起，仿佛真的有大日爆开，这一片空间都几乎要被融化。</br></br>伴随而至的是刀鸣的峥嵘，爆开的四轮大日之中刀光闪烁，空间似乎都被切割开来。</br></br>无声无息，一轮轮大日湮灭下去，一道身影毫发无伤地从中冲杀而出，一个纵掠间，就突袭至老者身前不远处。</br></br>在星宿的时候，陆叶施展纵掠术，对自身有极大的负荷，所以这种秘术维持不了太长时间。</br></br>如今到了星宿，体魄上又有极大的增强，陆叶终于感觉纵掠术对自身的负荷不是那么大了。</br></br>凭他如今的底蕴，维持这样的纵掠一天一夜都没有关系，当然，时间再长的话就说不好了。</br></br>老者亡魂皆冒，浑没想到，那样的手段陆叶都能安然无恙地杀出来，此刻他的身形还在后遁之中，速度虽快，却快不过陆叶的磐山刀。</br></br>连神锋都没有加持，更没有催动磐山刀本身的威能，所凭借的只是单纯的挥击。</br></br>长刀染血，四方飞溅。</br></br>老者眼珠子都快凸出来了，腹部已经出现一道深可见骨的伤口，口喷鲜血的同时，那鲜血便瞬间像是燃烧起来，化作一层血光将他整个人包裹住了，然后头也不回地朝远处逃去。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51580361.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Sat, 29 Jul 2023 05:11:01 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百八十一章 法宝级的磐山刀</title><link>51572423.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>持续转换的法力很快就被磐山刀吞噬殆尽，从刀身中依然传来如饥似渴的感觉。</br></br>这样下去不行，搞不好自身的法力要被吞噬干净，当然，陆叶也可以中断这种吞噬，只需要将手从磐山刀的刀柄上拿开即可，而且大概率以后还可以继续，但已经意识到发生了什么事，他自然不想这样中断。</br></br>灵玉不行，那就用灵晶！</br></br>作为比灵玉层次更高的修行资源，修士炼化灵晶时所得到的依然只是灵力，同样需要经由法源的转换，但灵晶相对灵玉而言，蕴藏的灵力无疑更加庞大，也能让修士在相同时间内得到更好的补充。</br></br>陆叶手上是有灵晶的，最初与人鱼族做交易的时候，人鱼族那边就给了他百万灵晶，一直放着没有动用过，这个时候正好派上用场。</br></br>天赋树吞噬起灵晶中的力量，陆叶这才感觉好上很多。</br></br>十万，二十万，三十万……</br></br>百万灵晶一下子消耗了足足一半数量，磐山刀中传来的吞噬之力才逐渐变弱，直到小半日后，那吞噬之力终于消失不见。</br></br>陆叶低头观瞧，只见一抹幽冷光芒自磐山刀上流淌而过，这柄原本只有灵宝层次的宝物，这一瞬间似乎有了奇妙的升华！</br></br>身心皆疲，可陆叶的表情却满是振奋。</br></br>徐徐拔刀，漆黑的磐山刀印入眼帘，外表上，没有任何变化，以前什么样，现在还是什么样。</br></br>但陆叶静心感知之下，却能知道，自己的磐山刀有了翻天覆地的变化。</br></br>法宝！</br></br>如今的磐山刀已经是法宝层次的宝物了，而且还不是一般的法宝，绝对是那种最顶级的！</br></br>这并非磐山刀品质的提升，其实更像是一种解封。</br></br>獠所化的磐山刀，本身品质奇高，毕竟它曾经跟随过许多强大的修士，在那些修士手中，它品质不高也发挥不出作用。</br></br>但兵族的特性就是这么奇妙，被陆叶一个星宿收服，它就只会化出灵宝层次的状态，免得陆叶无法驾驭。</br></br>这情况就像是它给自己下了一层封印。</br></br>直到今日，陆叶晋升月瑶，在吞噬了陆叶大量法力之后，獠的封印解开了，也一跃由灵宝变成了顶级法宝。</br></br>磐山刀竖于身前，陆叶仔细打量，表情欣然。</br></br>微微抬手，在刀锋上一抹，竟有疼痛感传来，鲜血流淌，手指上竟已被割出一道口子！</br></br>好锋利！</br></br>在灵宝层面的时候，磐山刀就已经足够锋利了，如今解封，成了法宝，无疑变得更锋利，要不然凭陆叶如今的体魄，也不可能被刀刃这么简单地划伤。</br></br>单只这样的锋利度，就显然不是一般的法宝兵刃能够具备的，若是再辅以陆叶加持的神锋灵纹，这锋利度定会更上一层楼。</br></br>而且它还足够坚硬，因为它本身的品质极高，陆叶根本不用担心持刀与敌对撞时，自身的兵刃会有什么损坏，反倒是敌人要担心这些。</br></br>若说方才陆叶感觉如幽灵那样的新晋月瑶撑不住自己几刀的话，那么此刻有了法宝级的长刀，对上幽灵恐怕就是一刀的事，除非对方有能力挡住这锋利一刀……</br></br>这无疑就是一柄上好的兵刃能给兵修带来的巨大提升。</br></br>“吃饱了？”陆叶望着手上的磐山刀轻轻呢喃。</br></br>他没指望得到什么回应。</br></br>谁知磐山刀居然微微嗡鸣了一下，紧接着一个声音在心灵深处响起。</br></br>“三分饱。”</br></br>陆叶怔了一下，旋即大喜：“你这是醒了？”</br></br>然而却已得不到回应。</br></br>陆叶估摸着应该是自己晋升月瑶，封印破除，让獠的意识苏醒了片刻，此刻无疑再次沉寂了下去。</br></br>不过……三分饱？</br></br>且不说自己本身消耗的法力，还有那么多灵玉，单是灵晶就消耗了五十万之多，换算成灵玉的话，那可是整整五百万。</br></br>这才只让獠吃了个三分饱？</br></br>陆叶的心思活络开来，听獠话中之意，如今的状态显然不是它的极限，或许等自己日后的修为变得更高，才能见识到獠的真正风采。</br></br>只吃了三分饱的獠就已经是顶级法宝层次了，若是全面恢复过来，又该是什么品质？</br></br>星空至宝？</br></br>怕是不太可能，毕竟星空至宝一般都是随星空而生，兵族虽然古老，但应该还不到星空至宝的层面。</br></br>不过无论如何，这都让陆叶心中期待起来。</br></br>大几百万灵玉换回来一柄顶级法宝，而且还是陆叶用的最顺心趁手的长刀法宝，这买卖无疑是血赚的。</br></br>随手挽了一个刀花，又满意地审视片刻，陆叶将磐山刀收起。</br></br>再收回分散在四方护持的宝血分身，陆叶这才开始恢复己身。</br></br>取出的灵玉不断被吞噬炼化，然后经由体内的法源转换成法力。</br></br>陆叶心神沉浸，凝视着处于源灵窍的那一簇小火苗，感受自身法源转换法力的效率，意识到该想办法提升下自己法源的品质了，这毕竟关系到自己以后修行的速度快慢。</br></br>星空之中，法宝的品质分作一星至九星，这是来自轮回树的划分体系，也是整个星空公认的体系。</br></br>不过一般情况来说，法宝这东西最常见的基本都是三星至五星，真正一星两星的法宝其实很少，因为品质太低，月瑶看不上，而且但凡稍微有些炼器技艺的修士，也不至于只炼制出一星两星的垃圾。</br></br>法源的品质同样分作一星至九星，据说这种划分体系就承自法宝的划分。</br></br>巧合的是，月瑶的法源，最常见的也是三星至五星！</br></br>虽说用来提升法源品质的宝物价格不菲，但那些大势力出身的月瑶，并不是没有能力将自己的法源提升到五星之上。</br></br>可真这样做的话，只是浪费。</br></br>因为转换法力的效率，并不等同于修行的效率。</br></br>星宿境的修行很简单，只需要炼化灵玉或者其他的修行资源，将之炼化成自身的灵力就行。</br></br>可月瑶的修行无疑多了一层，吸收灵力，然后转换法力！</br></br>其中转换法力的效率在于法源的品质高低，但法源的品质再高，吸收灵力的效率提升不上来也没用。</br></br>所以对于星空中的月瑶来说，三星至五星的法源就已经足够了，再高的话，用不上。</br></br>唯有修为到了日照，才会想办法继续提升自身的法源品质，来加快转换法力的效率。</br></br>可这偌大星空，又有多少月瑶能成功晋升日照？</br></br>陆叶不清楚自身的法源是什么品质，只能等回了万象海再去测试了，万象商会那边，有专门测试法源品质的东西。</br></br>按他的估计，自己这法源不可能太差，少说也得有个三星程度。</br></br>这对于一个刚晋升的月瑶来说，已经是很不错的结果了。</br></br>可依然不够……</br></br>相对于其他修士，他炼化灵玉和其他修行资源的效率太高，三星法源的转换速度根本跟不上他的修行。</br></br>陆叶不免有些惆怅……</br></br>自己的修行，好像一直都是在烧灵玉啊。</br></br>以前也就罢了，只需要买些火系的宝物充作天赋树的燃料，往万象海里扎个猛子就完事，现在好了，又得想办法提升法源的品质……</br></br>哪哪都要钱。</br></br>虽然背后依靠着人鱼领地，但总有坐吃山空的一天，而且人鱼领地那边开采灵玉的速度也有限，再者，人鱼族和三界岛修士的修行同样需要灵玉。</br></br>只能等以后想办法了。</br></br>抛去心中的诸多杂念，陆叶专心炼化灵玉。</br></br>两日后，整个人精神焕发。</br></br>他能感觉到，随着自身突破至月瑶，体魄的上限又一次提升了，换句话说，星宿境淬炼到极致的体魄，到了如今已经不再是极致，他完全可以再深入阴阳大磨盘内，继续淬炼。</br></br>但他不准备这么做了，无他，这一段时间下来，花族那边交给他的灵丹和各种补充魂力的灵花异草，都已被他消耗干净。</br></br>甚至连从魂族那边带出来的一千块魂玉，也只剩下三百块了。</br></br>界王花承载在七彩神莲上虽没对他的神海造成什么负荷，可那种无时无刻不在的消耗却是无法忽视的。</br></br>他一直都在借助外力，补充自身魂力的消耗。</br></br>再不离开的话，等魂玉也消耗干净，没了魂力上的补充可就大事不妙了。</br></br>不过话说回来，这段时间消耗的魂玉和其他补充魂力的资源虽然不少，可也给他带来一些好处，神魂明显茁壮了一些。</br></br>不过这不是陆叶想要的，因为有七彩神莲的温养滋润，哪怕没有这些外力，他的神魂也会不断壮大。</br></br>起身，顺着原路返回，陆叶运足目力观瞧。</br></br>那神风星盗团的月瑶后期应该没这么简单会放弃一朵界王花吧？这玩意的价值可是无法估量的。</br></br>所以对方很可能还在外面等他？</br></br>最好如此！</br></br>虽说他如今才刚晋升，对方已是月瑶后期，但借助阴阳大磨盘这个特殊的环境，陆叶还是不惧他的。</br></br>一个月瑶后期，而且还是一个星盗团的掌舵人，怎么也得有点身家。</br></br>陆叶现在很穷，对于这种潜在的财富，自然不想放过。</br></br>而且，他也想借对方之手，看看自己晋升之后的实力会有怎样的变化。</br></br>正是因为有这样的考量，他才会顺着原路返回，否则从别的方向离开阴阳大磨盘，可能会跟对方错过。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51572423.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 11:10:16 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百八十章 晋升月瑶</title><link>51568044.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>任何一个修士在星宿晋升月瑶之前，都会想方设法地精纯自身灵力，尽量将自身灵力内的杂质削减到最低程度。</br></br>灵力的精纯，强弱，将关系到修士晋升月瑶之后的潜力高低。</br></br>这跟修士最初在灵溪境开启灵窍是一个道理，灵窍开启的越多，日后的潜力就越大，甚至说开启的灵窍数量达不到一定程度，一辈子都会止步在某个境界中。</br></br>陆叶不需要精纯自身的灵力，可以说他的基础无比完美，那么所需要做的就很简单了，催动化龙诀，让自身灵力兑变成法力，当灵力兑变成法力的时候，便是他晋升月瑶之时。</br></br>没在原地晋升，此地的研磨之力虽然已经难以对他造成什么损伤，可在这种位置晋升，依然有一定程度的压力。</br></br>所以陆叶决定往外围去，外面的研磨之力对他的影响比较小，只要找一个几乎对他晋升不够成影响的位置就行了。</br></br>打定主意，陆叶当即动身。</br></br>只一日后，他便停了下来，这个位置的研磨之力对一般修士来说依然强大，可对他而言，已如清风拂面。</br></br>就是此地了！</br></br>若非逼不得已，陆叶其实不太想在这里晋升月瑶，因为这种地方说不定会被人打扰，那可不是什么好事，一旦关键时刻功亏一篑，将是一辈子的遗憾。</br></br>但外面还有一个月瑶后期，陆叶可以肯定对方绝对没走，定然还在等他，不晋升月瑶，陆叶没把握在他手下遁逃。</br></br>这笔账，回头可得好好算算。</br></br>晋升之前，陆叶将自己的三具宝血分身放了出来，分散三方护持。</br></br>体魄在星宿境走到极致之后，宝血分身似乎也有了巨大变化，陆叶明显感觉到，自己这三道分身比起之前要强大不少的样子。</br></br>若非这里不适合布阵，陆叶说什么也得布置个大阵，但此刻条件简陋，只能将就一下。</br></br>他觉得，自己晋升月瑶应该用不了太久。</br></br>静下心神，催动起化龙诀。</br></br>修行界中，化龙诀的数量很多，这种诀法不是用来修行的，也无法给修士提供类似提升实力的助力，它唯一的作用就是让修士引导灵力的兑变。</br></br>陆叶手上的化龙诀数量不少，一部分来自人鱼族，一部分是幽灵贡献出来的，还有一些是他从万象商会买来的。</br></br>这玩意在星空中并不值钱。</br></br>陆叶之前就已经从诸多化龙诀中找到了一部最适合自己的，此刻只需要催动灵力，按照诀法的行功路线运转即可。</br></br>一身灵力鼓荡起来，开始循着化龙诀的路线流转，因为第一时间催动，虽然不太熟悉，流转的速度也不是很快，但渐渐地，随着周天的行进，灵力流淌的速度越来越快，逐渐在陆叶体内形成了如大河奔腾的动静。</br></br>几百个周天之后，陆叶明显感觉到自身的小腹处，也就是当初源灵窍所在的位置处开始传来一丝火热的感觉。</br></br>一身灵力都在化龙诀的引导下，朝那个位置汇聚，填充。</br></br>源灵窍内传来极为清晰的鼓胀感，让陆叶感受到了久违的壁垒。</br></br>多少年了，他只有在灵溪境，打开一个个灵窍的时候，才有这种明显的壁垒之感，没想到如今到了星宿的极致，居然又一次察觉到了。</br></br>不过眼下察觉到的壁垒，跟当初在灵溪境的壁垒可不是一码事。</br></br>相同的是，这灵窍壁垒都是需要打破的！</br></br>当初的壁垒打破，是为开启灵窍，而今壁垒打破，为的却是晋升月瑶！</br></br>随着灵力的不断汇聚，那种鼓胀感越来越强烈，但陆叶却没有太多异样的感受，又加了把力气，随着灵力运转的速度提升，无形的壁垒轰然破碎开来！</br></br>这就是基础打的好带来的优势了，因为灵力足够精纯，底蕴足够雄浑，所以无形壁垒的破开并没有太大难度。</br></br>到了这一步，其实便是晋升月瑶最危险的关头。</br></br>因为源灵窍已破，若是接下来的事情无法顺利达成，那晋升月瑶便会彻底成为奢望，而且修士的实力也会因为源灵窍的破碎而大幅度衰弱。</br></br>这种衰弱甚至是不可逆的！</br></br>想当初李霸仙在灵溪境的时候，灵窍便破碎后，后来得陆叶赠与的补窍丹得以修复，但他破碎的可不是源灵窍，而是普通的灵窍，所以可以修补。</br></br>源灵窍若是破碎，这世上很难有修补的办法。</br></br>化龙诀在这一瞬间运转到了极致，一身灵力流淌的速度前所未有，几乎是在源灵窍破碎的瞬间，凝聚挤压到极限的灵力在这一瞬似乎发生了奇妙的变化。</br></br>一团微弱的火苗自源灵窍原本所在的位置升腾而起，这是陆叶一身火系灵力的升华。</br></br>法源！</br></br>月瑶修士法力的源头，也是修士自星宿晋升月瑶的最明显征兆！</br></br>基本上只要能凝聚出自身的法源，修士便算是晋升月瑶成功了。</br></br>不过陆叶并没有停止化龙诀的催动，因为眼下的法源初成，还很脆弱，直观看去，这微弱的火苗就好像随时都会熄灭一样。</br></br>陆叶还需要将自身的全部灵力，借由这刚诞生出来的法源，转化成法力，唯有如此，才算是真正的晋升。</br></br>否则他如今有了法源，可一身灵力还没完全兑变，就有些不伦不类。</br></br>化龙诀的催动中，灵力不断地朝那一团小火苗中汇聚，仿佛成了燃料，随着灵力的灌入，小火苗的光芒越逐渐变亮。</br></br>直到大半日后，陆叶一身灵力涓滴不存，全都注入到了法源之中，这才告歇。</br></br>原本微弱的小火苗，如今依然还只是一簇小火苗，不过明亮度却不是之前能相提并论的了。</br></br>此时此刻，陆叶的肉身内，已没有灵力流淌，除了自身体魄的底蕴，所有的力量都集中在了法源之中。</br></br>这也是月瑶与月瑶之下最大的不同，月瑶之下，修士的灵力是时刻在体内周转不休，无论正常状态，还是斗战状态。</br></br>可月瑶不是，正常时候，月瑶的法力极为内敛，都集中在法源内，唯有在有需要的时候，法力才会自法源中滋生而出，供月瑶修士驱使驾驭，如臂使指。</br></br>晋升月瑶成功，接下来的修行，便是不断地壮大这一簇小火苗了，唯有它的本质发生改变的时候，陆叶的境界才会得以提升。</br></br>每个月瑶的法源形态都不太一样，尤其是不同属行的月瑶，陆叶的法源看起来像是一簇小火苗，或许有的月瑶是水滴，有的是小树苗，更有的一块土疙瘩……</br></br>但无论什么形态，都只是修士本身力量的凝聚。</br></br>徐徐睁眼，心念微动，法力开始在体内流淌，陆叶只感觉自己现在强爆了！</br></br>这一趟来阴阳大磨盘，自身实力算是实现了两次提升，一次小提升，一次大提升，陆叶不免心下感慨，日后再也不用担心自己的力量本质不如敌人，被敌人一触即溃了。</br></br>拿灵力去碰撞别人的法力，委实太吃亏，就跟鸡蛋碰石头一样。</br></br>现在他体内的也是法力了，就不会出现以前那样力量一经碰撞便不堪一击的局面。</br></br>当然，若是对上日照的话……恐怕还是如此。</br></br>日照的力量虽然也是法力，但人家的境界高，不是月瑶能抗衡的。</br></br>如果说，在体魄淬炼到极致后，陆叶有信心战胜如幽灵那样的新晋月瑶的话，那么此刻当自己也晋升月瑶，陆叶感觉幽灵怕是撑不住自己几刀……</br></br>心中正这么想着，腰间的磐山刀忽然微微震动了一下。</br></br>“嗯？”陆叶低头望去，有些不解。</br></br>磐山刀虽是獠所化，但自从收服它之后，獠便如同一个死物了，这是兵族的特性，唯有在没有主人的时候，兵族自身的意识才会苏醒，当兵族有自己的主人的时候，它们就是真正的死物！</br></br>所以此刻磐山刀未经催动居然就有了一些反应，让陆叶很是奇怪。</br></br>獠苏醒了？</br></br>这么想着，陆叶便准备拔出磐山刀一看究竟。</br></br>可他的大手才刚握上刀柄，就眉头一扬，因为在他触碰到磐山刀刀柄的瞬间，磐山刀居然就给他传递了一种如饥似渴的感觉……</br></br>那种感觉，就像是一个人饿了很久，看到了可口的食物。</br></br>尽管从未遇到过这种事，但陆叶很快反应过来是怎么回事了。</br></br>没有犹豫，催动起自身的法力，往磐山刀中灌入。</br></br>刀身一震，疯狂地吞噬起来。</br></br>陆叶本以为磐山刀吞噬不了多少法力，便没太在意，可随着自身法力的不断减少，象征法源的那一簇小火苗光泽持续暗淡，他便意识到，大事不妙！</br></br>连忙从储物戒中取出大量灵玉，放在身边，催动起天赋树的威能，疯狂吞噬。</br></br>修士晋升了月瑶，修行的资源其实还是以灵玉为主，当然，炼化灵玉所得到的依然是灵力，不过经由法源的转换，灵力就会变成法力。</br></br>转换的效率，与法源的品质有关，陆叶虽然方才晋升，但因为自身根基极为扎实的程度，法源的品质其实并不低，转换灵力的效率比起其他刚晋升的月瑶都要强，饶是如此，竟也有些难以坚持。</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51568044.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 03:12:32 +0000</pubDate></item></channel></rss>