<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第一千八百五十三章 日照之下第一人</title><link>52557773.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>今日的万象海无比热闹，因为又发生了一件大事——作为顶级灵岛的紫璇，忽然发兵攻打三界岛，此番出动月瑶后期三位，星宿四千众，组成了一支庞大舰队。</br></br>诸多讯息传播流转之下，没用多久，这个事便闹的万象海人尽皆知。</br></br>有在附近的修士第一时间赶过来查探情况，远处的也急急赶赴而来，不想错过这样的盛事。</br></br>放眼这偌大万象海，各种纷争不断，几乎每时每刻都上演着争斗和杀戮，修士与修士之间，灵岛与灵岛之间，这是一个个不同的星系出身的修士在这里的碰撞，让整个万象海都始终维持着一个热闹非凡的景象。</br></br>但是这诸多热闹中，顶级灵岛发兵攻打别的灵岛还是几乎见不到的，因为顶级灵岛本身实力强大，而且既然已经占据了顶级灵岛，那基本就是无欲无求的状态，若无太大仇怨，他们也不会做出恃强凌弱之事。</br></br>最近一次顶级灵岛发兵，已是近万年之前的事了。</br></br>所以当紫璇发兵的消息传出之后，才会引来这么多修士的瞩目，再者，紫璇发兵的对象还是那风头正盛的三界岛。</br></br>作为一个诞生不足十年，却已成为整个万象海极少数极为成功的商业灵岛，三界岛的崛起也颇具传奇色彩，无论是迅速攻占百越岛，又或者得罪了日照镇守，都是极为吸引眼球的事情。</br></br>虽说紫璇那边传出的消息是三界岛有新晋月瑶无故斩杀紫璇妖修，这才发兵攻打，但这样的说辞只能骗骗刚来万象海不久的新丁，但凡在万象海上厮混一些年月的老修们都知道，这不过是个借口，紫璇发兵的真正原因是什么，只有他们自己心里清楚。</br></br>所有人都觉得，这次三界岛要倒霉了，因为无论是从底蕴还是修士的数量来看，紫璇都要超出三界岛一大截，两方的整体实力可以说是悬殊至极。</br></br>可任谁都没想到，强势出兵，集结了偌大一支舰队的紫璇妖修们，居然被一人拦截，一番惊人杀戮之下，紫璇妖修折损星宿数百，月瑶一人，最终行程未过半，就逼不得已退了回去。</br></br>据亲眼见证了那一场争斗的修士们所说，做下这惊天壮举的正是三界岛三岛主陆叶。</br></br>其人修为虽只有月瑶中期水准，但一身实力却是恐怖至极，单枪匹马拦截在紫璇舰队前方，悍然杀入舰队中，轻松破灭几艘虎鲨战舰，引的紫璇三位月瑶追击离开。</br></br>之后陆叶又杀了个回马枪，凭一己之力覆灭紫璇数百妖修。</br></br>最让人震惊的是，那紫璇三岛主，有着月瑶后期修为的猿掣，竟被陆叶一刀强势斩杀，整个过程猿掣甚至连反抗之力都没有。</br></br>传言之中，那一刀斩出时，三界岛陆叶就如战神降临，势不可挡，那一刀的光彩让天地都为之失色。</br></br>随后紫璇二岛主胡广见势不妙，命舰队回程，陆叶衔尾追杀不停，又给紫璇带来了大量战损，直至紫璇舰队退守本岛，此次纷争才暂且告歇。</br></br>一道道消息在远远观战的修士们的传播下，几乎是第一时间传向整个万象海，所有没有亲见的修士们，都难以相信这些是真的，可这些消息的来源并非一处，当时在远处观战的修士们数量很多，都是可以得到印证的。</br></br>这就意味着，这些听起来难以置信的情报没有作假。</br></br>整个万象海震动了。</br></br>在今日之前，没人想到灵岛争夺战还能这么打的，凭一人之力阻击了一个近千数的庞大舰队，还给敌人造成了巨大的死伤，莫说这万象海，便是整个星空，也从未发生过这么离谱的事。</br></br>纵观这一场战事，紫璇气势汹汹发兵，却如此潦草收尾，无论是威名还是实际上的损失都难以想象。</br></br>而能达成这般壮举，三界岛陆叶的个人实力之强悍，着实让人难以推测。</br></br>以弱对强，却是一刀斩杀了猿掣，固然有动用某种秘术的痕迹，却依然让人惊叹。</br></br>要知道，那三界岛陆叶才只是月瑶中期罢了，如今就有这样的实力，若是叫他晋升月瑶后期，那还得了？</br></br>现如今，紫璇妖修闭岛不出，那陆叶就驻留在紫璇岛之外五百里的地方，浑然不把紫璇放在眼中的架势，更有一副但凡有妖修敢离岛他便会出手杀之的决然……</br></br>这直接导致整个紫璇岛没有哪个妖修敢轻易离岛。</br></br>甚至就连之前逗留在外的紫璇妖修们，都隐匿了起来，不敢露面。</br></br>换句话说，偌大紫璇岛，被堵门了！</br></br>无数修士都很期待这一场纷争接下来会怎么发展，两个灵岛的冲突到了这种程度，已经是不死不休的场面了，更不要说紫璇岛盛名多年，作为一个顶级灵岛如今居然被人堵在家门口，如何能忍？</br></br>这两方必然有一方要黯然退场的。</br></br>距离紫璇五百里外，一座极小的荒岛之上，陆叶盘膝而坐，目光悠然地看向紫璇岛的方向，思量着怎么才能打破对方的防护大阵。</br></br>不得不承认一件事，先前他虽然杀了不少紫璇妖修，甚至说前前后后有三个月瑶死在他手上，但这并不能撼动紫璇岛的根本，因为修士死了可以补充，只要紫璇岛还在，那么紫璇妖修就有立足之本！</br></br>与紫璇的仇怨是绝对无法化解的，自卫破被狮心生吞的那一刻起，紫璇就已经彻底站在了三界岛的对立面。</br></br>但这座顶级灵岛终究不是百越那样的货色可比。</br></br>对付百越，陆叶可以通过潜入其中，破坏大阵阵基的方式来削弱防护大阵的威能，继而让三界岛修士从外部攻破，但同样的方式并不适用于紫璇。</br></br>因为就算他真的成功破坏了几处大阵阵基，若没办法将所有的阵基全部破坏，那么紫璇的防护大阵就不会破除，哪怕因此削弱了一些防护力度，凭三界岛眼下的底蕴也没法彻底攻破。</br></br>这座维持了数万年时间的防护大阵的坚固程度是超乎想象的，除非有日照出手，否则根本难以撼动。</br></br>如此来说，回九州找小人族的日照们讨两道红符是个办法。</br></br>他当年前往幻血魔瞳的时候，小人族那边倒是给了他三道红符傍身，一攻一防，还有一道是用来遁逃的。</br></br>前面两道红符都动用了，手上还剩下一道用来遁逃的红符，不适合这样的场面。</br></br>但就算他速度再快，一来一回也要两月时间，他若不在万象海，紫璇岛这边一旦有所行动，那三界岛就危险了。</br></br>而且小人族那边的红符也并非取之不尽的，之前三部一起凑了三道红符给他，他就算回去讨要，也未必能讨来合适的红符。</br></br>可如果不借助红符之威，又如何才能破开紫璇的防护大阵？</br></br>这事让陆叶颇为头疼，因为在他的计划中，只有破了对方的防护大阵，那么才能完全掌握战事的主动权，到时候紫璇岛他想去就去，想走就走，哪怕是狮心，也休想留下他。</br></br>思来想去，始终没有什么头绪，而他又不可能一直待在这里，这无疑有些浪费时间，万一人家紫璇一直闭门不出呢？</br></br>稍作沉吟，陆叶索性原地布置起了阵法，少顷，阵法激发，遮掩了他的身形。</br></br>之所以这么做，主要是因为四周有不少看热闹的修士停留，他有任何动作，都在那些修士的关注之下，这些看热闹的修士中必然有紫璇的眼线。</br></br>阵法遮掩中，陆叶凝聚出了天赋树分身，穿戴好衣物，本尊则催动了隐匿和敛息灵纹加持己身，悄无声息地离去。</br></br>小半日后，三界岛，陆叶悄悄归来。</br></br>议事殿中，本岛月瑶齐聚。</br></br>汤钧笑吟吟地望着陆叶：“小老弟，你如今可威风了，整个万象海，都在传言你是日照之下第一人！”</br></br>万象海是无数星系修士汇聚之地，月瑶数量众多，出身各大势力的月瑶有强有弱，可即便是狮心那样的也不敢自称日照之下第一人，因为一山总比一山高。</br></br>然此番战事之后，陆叶这日照之下第一人的名头却是坐实了，猿掣够强，依然难挡他一刀之威，放眼这整个万象海，哪个月瑶能做到？</br></br>陆叶却没有欣喜之意，只淡淡道：“会这么说我的，必然有居心叵测之辈。”</br></br>汤钧怔了一下，旋即颔首：“确实。”</br></br>哪怕陆叶有一刀斩杀猿掣的战绩摆在那，可日照之下第一人这个名头分量还是太重，修士多有争勇斗狠之辈，没有足够强大的背景，却有了这般名头加身，不是什么好事。</br></br>“不过你怎么回来了？”汤钧又问道，“不是说你在紫璇那边堵门吗？”</br></br>“分身留在那边，紫璇妖修暂时怕是不敢随意外出。”</br></br>汤钧点点头，面露了然，紫璇妖修不出，陆叶继续留在那也是浪费时间。</br></br>栾晓娥开口：“师弟接下来怎么打算？”</br></br>陆叶道：“打蛇不死，必有后患，我自然是想攻占紫璇，眼下紫璇损失不小，单是镇守月瑶，就缺损两位，这也是很好的机会。”</br></br>月瑶镇守损失了，是可以补充回来的，但前提是需要去万象海那边先登记造册，所以陆叶才说这是个机会。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52557773.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 04:15:09 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百五十二章 怎么会这样？</title><link>52552038.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>追逃间，眼见陆叶居然朝自己冲杀过来，猿掣毫不畏惧地迎了上去，甚至可以说有些迫不及待。</br></br>同为月瑶，他的修为要比陆叶高出一层，自然不会惧了对方。</br></br>虽然不惧，猿掣却没有任何轻敌，在决定对三界岛动手时，紫璇这边就仔细打探过三界岛的诸多情报。</br></br>最让他们值得在意的便是陆叶的实力，这可是能在月瑶前期就追杀的余欢走投无路的强者，绝不能单纯地用修为境界来评断他的实力强弱。</br></br>再者，猿掣亲眼见识过磐山刀的锋利，所以他想的很简单——不求斩杀陆叶，只要纠缠住他片刻，那么鲍悠悠与胡广就可以支援过来，到时候以三敌一，陆叶就算有天大的本事也休想活命。</br></br>妖元滚滚，猿掣通体被金光笼罩，赫然催动了一门极为强大的护身之术，与此同时，本就高大的身形也陡然膨胀了数倍有余，化作一只双臂颀长，浑身白毛，两只獠牙外露的巨猿。</br></br>对妖修来说，这般现出本尊的斗战，无疑代表已经动用全力。</br></br>他龇牙咧嘴，双眸猩红地怒视陆叶，一只手臂往后甩出的刹那，手臂上的血肉迅速蠕动。</br></br>彼此的距离迅速拉近，各自气势凶猛攀升。</br></br>紧接着猿掣便见到了让他不解的一幕，那正朝自己冲杀过来的陆叶居然不知为何归刀入鞘，右手按住了刀柄，眼帘也微微低垂了下去。</br></br>这一刹那，猿掣毛骨悚然，心中骤生莫大的危机感，然而此刻彼此的距离已经很近，再想退避根本来不及。</br></br>虽不知陆叶接下来要做什么，但首当其冲的猿掣还是做出了最正确的应对，他那往后甩出的手臂猛地朝前抽了出去，仿佛一条长鞭，抽击虚空。</br></br>这一击不求杀敌，只求阻拦敌人一瞬，心中的危机感虽然猛烈，可他自信能够做到这一点。</br></br>抽出去的手臂狠狠轰击在陆叶身上，直接将他打的烟消云散，猿掣根本没有欣喜之意，因为他看出那烟消云散的只是一道虚影……</br></br>虚影崩散的刹那，陆叶本尊就出现在猿掣正前方的位置，猿掣另一条手臂刚刚举起，意欲如法炮制时，磐山刀已然出鞘。</br></br>明亮的刀光在这一刹犹如一轮大日升腾而起，让所有朝这边观望的修士们都微微失神，随着长刀出鞘，伴随而至的是恐怖无比的斩击。</br></br>猿掣的眸子陡然瞪大，这一瞬间他感觉自己面对的不是一个月瑶中期，而是一个日照！</br></br>他终于明白自己方才那种强烈的危机感是怎么回事了。</br></br>两道身影擦肩而过，各自保持着前冲的趋势，不同的是陆叶速度不减，猿掣的身形却慢慢停了下来，屹立半空，表情苦涩。</br></br>目光迎上对面追击过来的鲍悠悠，猿掣清楚地看到对方眸中的惊恐，不由苦笑了一下。</br></br>原来自己连阻拦对方一瞬的事情都做不到，三界岛陆叶，一个月瑶中期……实力怎么能恐怖到这种程度？</br></br>他自认方才的一系列举动和应对没有任何失误，他更没有半点轻敌和自大之心，可绕是如此，也依然难逃厄运。</br></br>“小心！”猿掣张口。</br></br>话落之时，一身金光轰然破碎，就连那巨大的妖族真身也陡然分为两半，朝深邃大海中跌落，鲜血内脏一起洒落。</br></br>鲍悠悠的眸子剧烈颤抖，抬手想要捞住猿掣的尸体，可还是晚了一步，只能眼睁睁看着那两半残尸消失在视野之中。</br></br>她一时怔在原地，几乎以为自己置身梦境，因为眼前所见实在太过离奇。</br></br>与猿掣同为月瑶后期，鲍悠悠的心性自然不会太差，而且又出身紫璇妖星这样的顶级界域，可以说放眼月瑶层面中，紫璇岛这几个妖族都是真正的强者。</br></br>能让她失神，可见方才一幕对她心神冲击之巨。</br></br>“鲍师妹！”一声怒喝惊醒了鲍悠悠，与此同时，她察觉到一道凌厉气机锁住了自己，连忙抬头望去，只见那陆叶已然杀了回来，直朝自己这边扑来，速度极快。</br></br>猿掣就死在自己眼前，而且是没有任何反抗之力就被杀了，鲍悠悠哪敢再停留原地，当即闪身朝一旁掠去。</br></br>那个方向上，有见机不妙前来接应他的胡广。</br></br>几息之后，鲍悠悠回头望去，只见陆叶已经停了下来，没再追击，只冷冷地注视着她的身影，这让她不由生出一种死里逃生的感觉。</br></br>再过两息，终于与胡广碰头，两位妖修不敢有任何犹豫，闪身就回到了中枢战舰上。</br></br>舰队还在执行胡广之前的命令，朝三界岛的方向进发，然而看似气势汹汹的庞大舰队却失了发兵时的赳赳雄壮，在亲眼见证了之前的种种变故和恐怖杀戮后，整个舰队都被一种莫名的氛围笼罩，所有妖修都心头戚戚，望着那还屹立在远处的人族身影，身心发寒。</br></br>“怎么会这样？”中枢战舰上，鲍悠悠双眸通红，呢喃自语。</br></br>最开始死了那么多星宿，还可以说是他们几个月瑶策略有误，被陆叶引走了的缘故，可眼下居然连猿掣也死了！</br></br>而且是在正面对抗中，没有任何反抗之力就被杀了。</br></br>鲍悠悠心情悲恸之余，更多的是庆幸，幸亏那陆叶之前的目标不是自己，否则现在死的就不是猿掣了，而是她！</br></br>胡广的嘴唇发白，双全紧握着，尽管不愿相信，可所有事情都发生在自己眼皮子底下，这让他不得不承认一件事：“我们太小瞧他了。”</br></br>猿掣的应对他看在眼中，没有丝毫贪功冒进，可依然难逃一死，究其根本，还是没有正确评估对方的实力。</br></br>回想自发兵三界岛后的种种，那陆叶先是只身前来滋扰舰队，故意引走他们三个月瑶，之后不知通过什么手段杀了个回马枪，在舰队之中肆意屠戮，待他们三个回防之后又言语诱导，引的自己留守坐镇舰队，让猿掣与鲍悠悠联手追杀了出去。</br></br>本以为以二敌一没有问题，结果却折了一个猿掣。</br></br>从一开始，战斗的节奏就掌控在那陆叶手上，紫璇妖修这边完全是被牵着鼻子走，对方的一言一行，都是有强烈目的性的，对方最开始的时候甚至还特意做出一副因为折损分身而气息虚浮的假象，可笑自己竟完全没有看透。</br></br>都说狐性狡诈，可跟陆叶在这短短时间内所做的一切对比起来，胡广觉得自己简直单纯的可怜，三界岛陆叶，这家伙绝对长了一颗非常肮脏的七窍玲珑心！</br></br>“他那到底是什么手段？”鲍悠悠惊惧发问，虽说侥幸逃过一劫，可回想起那恐怖的一刀，鲍悠悠依然心有余悸。</br></br>胡广摇头，他哪里知道那是什么样的手段，猿掣挡不住那一刀，那就代表着他和鲍悠悠同样挡不住，整个紫璇，或许只有大岛主狮心能够在那一刀下存活。</br></br>“不管那是什么手段，那样的一招秘术对他都必然有极大的损害。”胡广凝视着陆叶所在的方向，之所以有这样的判断，是因为他发现陆叶有吞服大量灵丹的迹象，这无疑代表那一刀之后，陆叶也需要恢复，所以才没有追击过来。</br></br>这或许是个机会……胡广心头一动，讲道理，如果自己推断的没错，那么陆叶此刻必定已是强弩之末，他与鲍悠悠若是杀回去的话，或许能有些作为也说不定。</br></br>但他却迟迟不敢做这个决定，因为一旦判断错了，那只会让局面雪上加霜，而且他不能确定陆叶此刻的表现到底是不是有意为之，在诱导他做出这个决定，三位月瑶已经折损了一个，剩下两个联手或许还能有反抗之力，若是再折损一个，那就真要被人家逐个击破了。</br></br>心头猛地一跳，胡广忽然发现一件悲哀的事，在与陆叶的对抗中，自己在思维上已经落入了下风，因为陆叶无论做什么，他都会觉得对方是在耍诈，这让他不禁眸光一暗，心情苦涩。</br></br>另一边，已经吞服了大量灵丹的陆叶眼见舰队距离自己越来越远，不由露出失望神色。</br></br>因为他确实想引胡广和鲍悠悠出来一战，拔刀斩虽然已经祭出，他没有能力再越阶速杀一个强敌，但他还有宝血分身，只要胡广与鲍悠悠敢杀出来与他纠缠，那他就可以祭出宝血分身结成大阵，到时候这两个妖族月瑶必然凶多吉少。</br></br>只要解决了胡广与鲍悠悠，那这偌大一支舰队便是他的猎物，想怎么杀便怎么杀。</br></br>可惜眼下这两位避战不出，那就只能用别的法子了。</br></br>无数妖修瞩目之下，一直屹立在原地的陆叶终于动了起来，身形化作一道流光朝舰队的方向追击而来，腾挪之间避开了袭来的攻势，很快便落在最后方的一艘虎鲨战舰上。</br></br>他拔出磐山刀，目光与舰队最前方的胡广视线遥遥碰撞，风轻云淡的表情下是满满的挑衅，长刀刺下，如切豆腐一样切开了虎鲨战舰的防护。</br></br>杀戮再起！</br></br>胡广长叹一声，终于确定陆叶方才确实是在示敌以弱了，庆幸自己没有冒险的同时，不得不做出一个倍感屈辱的决定：“回岛！”</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52552038.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 10:13:34 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百五十一章 灿烂吗？</title><link>52549436.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>虎鲨战舰能催发出来的攻势与防护差不多相当于一个月瑶前期，但这不代表一艘虎鲨战舰就真的是一个月瑶了。</br></br>它终究只是战舰，论机动性和反应能力，当然是修士本身更快，修士驾驭虎鲨催发出来的攻势是需要一点时间蓄力的。</br></br>随着一艘艘虎鲨战舰被毁，妖修们也意识到继续这样下只是坐以待毙，眼下己方月瑶回防需要时间，他们想要自保就只能有所变通。</br></br>当即便有诸多妖修从一艘艘虎鲨战舰中跃出，手持同气连枝阵盘，妖力催动，结成阵势。</br></br>如此虽然失了虎鲨战舰的保护，但结阵之下，他们所能发挥出来的力量却不会有太大衰减，而且反应能更快一些。</br></br>眨眼功夫，最起码几十座阵势便已结成，四面八方，将陆叶所在之地包围的严严实实。</br></br>陆叶冷眼观瞧，抬手将磐山刀从脚下的一艘虎鲨战舰内抽出来，带出一蓬热血，轻轻一甩间，人已朝最近的一座阵势掠去。</br></br>那座阵势有五位妖修结成，因为修为各有不同，所以理论能上发挥出来的实力是不如月瑶的。</br></br>这样一座阵势，如何挡得住陆叶的冲杀？</br></br>便是一个真的月瑶前期挡在他面前也不成。</br></br>彼此身形碰撞的刹那，五团血花便当空绽放出来，然而这凶残的一幕并没有吓退其他星宿妖修，反而激发了他们的凶性。</br></br>紫璇妖星是星空中唯一一个妖族统治的顶级界域，但这个界域内，妖修的成长环境却并非一片祥和，而是充满了杀戮和物竞天择，能从紫璇妖星中崭露头角，修行至星宿的，无不是经历诸多生死之辈。</br></br>哪怕此刻没有月瑶坐镇，这些星宿妖修们也悍然凶猛至极，随着第一座阵势的被破，四周诸多阵势不退反进，纷纷朝陆叶那边拥簇了过去，各施手段对着他一阵轰击。</br></br>陆叶身形纵掠，长刀斩出，无有落空。</br></br>伴随着一道道血光的迸发，一具具尸体的跌落，偌大一片战场就像是滚烫的油锅里撒了一把盐，彻底沸腾起来。</br></br>还有更多的妖修结成阵势，朝激斗最猛烈的区域冲锋，远处观望的修士也为这震撼的一幕失神，无不惊叹紫璇妖修们的顽强和悍不畏死。</br></br>陆叶逐渐感受到了一些压力……</br></br>这颇为不可思议，也让他深刻领教了什么叫蚁多咬死象。</br></br>纵掠之术已经没办法随意施展了，因为他所处之地已经被紫璇妖修包围的密不透风，他甚至已经看不到外面的光亮，可见围聚过来的敌人数量之多。</br></br>这样的局势下，纵掠之术无疑受到了极大的限制。</br></br>若非他有御守灵纹护身，必然已经受伤，绕是频繁催动御守，也终有防御倏忽之时，因为每时每刻都有大量攻击从四面八方朝他袭来。</br></br>面对这样的局面，最正确的做法无疑就是找准一个方向，杀出一条血路，摆脱敌人的包围，如此方有发挥的空间。</br></br>陆叶并非不知这一点，但他并没有这么做，他在等待！</br></br>紫璇岛等了一年时间，让他看一场大戏。</br></br>如今他要以其人之道，还治其人之身。</br></br>忽忽间，半柱香时间流逝，死在陆叶刀下的紫璇妖修已有百位之多，可围聚包裹着他的妖修数量非但没有减少，反而变得更多了，眼见陆叶似乎有些疲于应付，甚至无力摆脱，诸多妖修顿时都跟打了鸡血一样，气势汹汹，大有要将他灭杀在此的架势。</br></br>胡广，鲍悠悠与猿掣终于赶了回来，远远望见这惊人一幕，猿掣忍不住咧嘴一笑：“小的们做的不错啊！”</br></br>他们三个月瑶追杀陆叶无果，却不想那家伙居然被一群星宿给围堵住了，这无疑是对方太过自大的原因，自以为有了一些实力就目中无人，不把紫璇妖修放在眼中，如今却吃了大亏。</br></br>胡广也稍稍定下了心，发兵紫璇，开始不利，被陆叶偷袭有了损失，可若是能将对方斩杀于此的话，那些许损失倒也不是不可以接受。</br></br>“随我杀敌！”胡广轻喝一声，眸露森森杀机，鲍悠悠与猿掣各催力量，迅速朝那密不透风的战团接近过来。</br></br>被诸多妖修充斥，仿佛一个黑球一样的战团中心处，陆叶敏锐地察觉到了胡广的气息，算算时间，他确实也该回来了。</br></br>好戏……登场！</br></br>只希望紫璇妖修不会失望。</br></br>抬手间，一柄骨刀忽然出现在左手处，不同于右手正持磐山刀，这忽然出现的骨刀是被左手反持的。</br></br>陆叶的表情变得平静，一身气血在这一瞬间陡然沸腾，就连衣衫下的血肉都同时进入了高负荷的抖动之中。</br></br>磐山刀斩落，刀势未尽，身形转动，骨刀已起……</br></br>最初几刀还有迹可循，但只眨眼功夫，陆叶手中两柄长刀便已随着身形的旋转被舞成了一团风暴。</br></br>刀光肆虐，刀气纵横，凝如实质的杀机沸反盈天。</br></br>正急速朝战团接近的胡广忽然心头一跳，敏锐地察觉到一些不同寻常的变化，可没等他查探清楚这变化到底是什么，便见到了让他血液冰凉的一幕。</br></br>那被紫璇妖修们包裹的密集黑球之中，忽然卷起了一场狂暴的刀刃风暴，风暴的规模以肉眼可见的速度朝四方迅速扩张。</br></br>由妖修们汇聚起来的巨大黑球连一个呼吸的时间都没坚持到便破碎开来，鲜血如瀑，无数残肢横飞。</br></br>刹那间的变故，不知多少生命的气息湮灭，而随着刀刃风暴的持续扩张，更多的妖修被卷入其中，更多的生命气息凋零！</br></br>唯有那些距离战团中心更远一些的妖修们见机不妙，逃的够快才侥幸保住性命。</br></br>感受那狂暴的刀刃风暴的恐怖威能，胡广再不敢接近分毫，只怔怔地盯着前方，嘴唇哆嗦，彻底没了血色！</br></br>鲍悠悠与猿掣也眸光颤抖，如此狂暴攻势，莫说那些星宿，便是他们这样的月瑶后期被卷入其中，恐怕也难逃一死！</br></br>渐渐地，那刀刃风暴平息了，偌大战场，只有一人身影屹立，气息狂暴，血气蒸腾，四面八方尽是断肢碎肉，淋淋撒撒落向万象海，那身影却滴血不染。</br></br>陆叶眼下所掌握的所有刀术中，最适合应对被大量敌人围攻的，无疑就是大风车了，这其实本就是应对这种场合而研发出来的刀术，只不过陆叶以前一直用它来强行斩杀日照。</br></br>此番一试，效果果然非比寻常。</br></br>微微偏头，对上胡广骇然的双眸，陆叶甩了甩两柄长刀上的血滴，开口问道：“灿烂吗？好看否？”</br></br>胡广这才猛地回神，咬牙厉喝，嘴角都溢出了鲜血：“陆叶！我紫璇与你不死不休！”</br></br>方才那短短时间，最少三百妖修死于非命！算是之前陨落的，在紫璇发兵三界岛之后，被陆叶斩杀的星宿妖族差不多有四百位了！</br></br>这还没算他之前在紫璇岛内杀的两百位，如果算上，那就是六百！</br></br>陆叶冷声道：“你说的什么糊涂话？自你紫璇杀我三界月瑶开始，咱们就已经不死不休了！”</br></br>“好好好！”胡广几乎要被气的失去理智，闪身就朝陆叶那边扑杀过去。</br></br>鲍悠悠与猿掣紧随而动，三大月瑶立呈夹击之势。</br></br>方才还不可一世的陆叶根本没有要与他们三个交锋的意思，眼见此景，当即闪身掠开，声音远远传来：“紫璇四千妖修，我看伱们能支撑到几时！”</br></br>一波就杀了四百位，如此恐怖的杀戮效率，再来几波，不等紫璇舰队抵达三界岛恐怕就要失去战斗能力了。</br></br>此话一出，胡广立刻像是受到了点醒，当即顿住身形。</br></br>方才就是他们三个月瑶被陆叶引走了，结果陆叶杀了回马枪，屠了紫璇四百妖修，他这一次绝不会再重蹈覆辙，顿下身形的同时，他传音鲍悠悠与猿掣：“别给他任何喘息的机会，拖住他就行！”</br></br>同时转头下令：“继续前进！”</br></br>战争的节奏不能落入敌人手中，紫璇舰队已经拉出来了，虽说方才损失不小，可并不影响大局，等紫璇舰队兵临三界岛的时候，节奏将掌握在己方手中，到时候就由不得这陆叶上蹦下窜了。</br></br>而他坐镇舰队，就可以防备陆叶再如之前那样杀个回马枪。</br></br>舰队继续前行，只不过规模却小了一些。</br></br>站在中枢战舰上，胡广冷眼望着陆叶那边，对方似乎知道没办法故技重施，所以一直没有远离，在鲍悠悠与猿掣的追击下，身形腾挪不断，也不知意欲何为。</br></br>再过片刻，胡广惊讶地发现陆叶忽然转头，主动朝猿掣那边迎了过来，看架势似是被追的烦躁，自知无法摆脱，要尽力一搏了。</br></br>胡广心头大定，只待猿掣纠缠住陆叶，鲍悠悠杀上时，自己便可趁机加入战团，到时候以三敌一，必能报得大仇！</br></br>另一边，猿掣见到陆叶朝自己这边扑杀过来，顿时大喝一声：“来的好。”</br></br>陆叶被追击的烦躁，他这边也很烦躁，因为从始至终陆叶都不跟他们正面交手，让他一身实力毫无发挥余地。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52549436.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 05:12:05 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百五十章 一夫当关</title><link>52542798.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>狂暴的能量波动平息，胡广瞪大眼睛朝陆叶原本所在的位置望去，却发现已经丢失了对方的身影，顿感不安。</br></br>便在这时，舰队右翼处忽然传来动静，他扭头望去时，不禁目眦欲裂，因为陆叶不知何时已经出现在那个位置，此刻正站在一艘虎鲨战舰上方，长刀已然出鞘，双手反握刀柄，一身法力涌动，狠狠朝身下的虎鲨刺去。</br></br>本就锋锐无匹的磐山刀在加持了神锋灵纹之后愈发犀利，便是虎鲨战舰也抵挡不住这样的刺击，如刀切豆腐一般，长刀尽没至柄。</br></br>刀身上拉，横切，眼花缭乱间，一艘虎鲨战舰便被破一个窟窿。</br></br>这艘战舰内，五个星宿妖修甚至都没反应过来到底发生了什么事，只觉眼前忽然变得明亮，抬头望去时，一眼便对上了陆叶冰冷的目光。</br></br>长刀一振，匹练般的刀芒斩出，虎鲨战舰内部，血光凌乱，生机湮灭。</br></br>陆叶已纵身跃至附近的第二艘虎鲨战舰上，如法炮制。</br></br>胡广震惊了！</br></br>虽说从之前短暂的接触来看，三界岛这位三岛主是胆大包天之辈，要不然也不可能做出凭分身悍然轰杀紫璇月瑶的莽撞之事，但凡有点理智的都不会这么做。</br></br>可他万万没想到，这人的胆子居然已经大到这种程度了。</br></br>面对紫璇一整只舰队，他居然敢孤身一人前来滋扰，这人……是真不知道死字是怎么写的吗？</br></br>更让胡广愤怒的是，他还居然得手了。</br></br>一艘虎鲨战舰，五位星宿妖修，损失不算大，相对这偌大一个舰队的体量来说，几乎可以忽略不计，但有些事可不是损失大小能够衡量的。</br></br>紫璇发兵攻打三界岛，半途却被三界岛一位月瑶如此滋扰，妖修们如何能忍？</br></br>更何况，看陆叶方才的效率，若是不加以阻止的话，那损失必然会越来越大，真若是造成太大的损失，那这一战就算能攻下三界岛，紫璇也是无法接受的。</br></br>之所以动用四千兵力，紫璇就是想以绝对优势，横推三界岛，尽量避免己方的损失。</br></br>“找死！”胡广怒喝一声时，已朝陆叶那边掠出，同时神念涌动，两道命令下达。</br></br>一道命令是让猿掣和鲍悠悠一起出手，夹击陆叶，另一道命令则是号令所有的虎鲨战舰开启防护。</br></br>他的反应无疑是很快的，可即便如此，这短短片刻时间，陆叶又毁了三艘虎鲨战舰，战舰内的星宿妖修无一幸免，全部被杀。</br></br>胡广只觉心头都在滴血。</br></br>纵观此次紫璇与三界岛的冲突，是紫璇谋划在先，可从头到尾，紫璇也只杀了一个刚晋升月瑶的卫破，反倒是三界岛这边，先灭虎师弟，后杀红象和两百星宿，如今连虎鲨战舰都折损了三艘。</br></br>对比之下，紫璇损失太大了，而这一切的始作俑者，都是这个叫陆叶的家伙！</br></br>“小心他那柄刀，很锋利！”急速朝陆叶奔袭而去的胡广赶紧传音鲍悠悠和猿掣，因为他亲眼看到一艘在他号令下开启了防护的虎鲨战舰，没有任何反抗之力就被陆叶斩开，修士被屠戮。</br></br>虎鲨战舰之所以这么吃香，主要是因为它小巧轻便，数位星宿便可驾驭它，发挥出差不多月瑶的实力。</br></br>换句话说，开启了防护的虎鲨战舰，几乎就等于一个月瑶前期催动了护身法力，可即便如此，也难挡那柄长刀的斩击，被轻松破开。</br></br>妖修们的体魄确实强大，可面对这样犀利的攻势也不能不防。</br></br>胡广等三位月瑶的速度还是很快的，说话间便已接近陆叶，然而让胡广愤懑无比的是，看似气势汹汹而来的陆叶，竟在他们三位抵达之前，纵掠遁去。</br></br>显然是不想与他们正面交锋，这无疑是最正确的选择，以一敌三，而且对方三个全都是月瑶后期，先行撤离才是最稳妥的办法。</br></br>胡广虽早知会是这样的局面，可当陆叶做出这个选择的时候，还是心头烦躁，正待犹豫要不要追击，猿掣却高呼了一声：“别让他跑了，他气息有些虚浮！”</br></br>胡广闻言立刻细心感知了一下，发现果然如猿掣所说，陆叶虽然表现的很正常，但略显虚浮的气息却是怎么也遮掩不住。</br></br>他立刻明白，应是之前两道分身的损失，反噬了陆叶的本尊。</br></br>修行界中，分身之术有很多种，可基本上来说，分身一旦折损，那对本尊也会有很大的影响，陆叶前前后后在紫璇那边可是折损了两道分身的，怎么可能安然无恙？</br></br>他遮遮掩掩的，无非是想掩盖自身的不便。</br></br>胡广再不犹豫，一边传令舰队继续前行，一边与两位妖修持续追击，距离不断拉近。</br></br>这一追便是半柱香时间，近万里之地横跨而过，眼瞅着前方遁逃的身影便要进入自己能攻击的范围，胡广默默催动自身力量，背后六只狐尾的虚影都显露了出来，肆意摇曳，扰的虚空扭曲，这无疑代表他接下来的一击，倾尽了全力。</br></br>另一边，鲍悠悠与猿掣同样各自催动力量，暗暗蓄势，准备联合胡广给陆叶致命一击。</br></br>三位月瑶后期如此联手，同为月瑶，放眼星空无人可以抵挡，他们三个有信心将陆叶重创于此乃至将他斩杀。</br></br>然而就在他们三个即将出手的前一刻，陆叶一直遁逃的身形忽然止住，然后偏过头，淡漠地瞧了他们一眼。</br></br>下一刻，陆叶脚下一道复杂的灵纹陡然成型。</br></br>胡广见状心中一突，虽不知那灵纹代表了什么，可本能地有些不太好的感觉，再不犹豫，凶猛攻势催发而出，化作一道火红色的攻势朝陆叶那边袭去。</br></br>与此同时，鲍悠悠与猿掣一同出手。</br></br>狂暴的力量将陆叶所在之地覆盖，再看不见他的身影，等三位妖修齐齐赶赴时，皆都面色一沉。</br></br>陆叶不见了，可他们却没有见到任何生灵死亡该有的痕迹。</br></br>鲍悠悠面上满是不安：“这也是分身？”</br></br>如果这是分身的话，那陆叶的本尊在哪？为了追杀陆叶，他们三个月瑶一起出动，舰队那边可没有强者坐镇。</br></br>胡广摇头，霍然转头朝来路望去，脸色大变：“快回防！”</br></br>他已经意识到问题的严重性的，方才那陆叶不管是本尊还是分身，都没有被击杀的痕迹，他就像是忽然消失了一样，再联想到那奇妙的忽然出现的灵纹，胡广立刻明白，陆叶掌握了一种玄妙的挪移之术，眼下已不知挪移到什么地方去了。</br></br>听说三界岛有小人族的灵符店，说不定是动用了小人族炼制的挪移符。</br></br>胡广只期望陆叶眼下距离舰队不会太近，如此他们三个还有回防的余地，因为小人族的挪移符一般都是随机挪移的，无法精准定位。</br></br>然而下一刻，他的这份期待就被打破了，音符忽然震动起来，而且不是一次，而是连绵不绝，这无疑代表在这一瞬间有很多讯息在联系他。</br></br>胡广身子发冷，颤抖着手取出了音符，神念探查，眼前一黑。</br></br>与此同时，鲍悠悠与猿掣也在查探自己的音符，前者惊呼起来：“不好了，陆叶在舰队那边大开杀戒！”</br></br>最可怕的事情发生了。</br></br>这无疑代表，陆叶方才挪移走了之后，直接出现在舰队那边。</br></br>胡广不知道对方是怎么做到这种事的，但知道这绝对不是巧合，三位月瑶妖修，拼了命的朝舰队方向赶赴，但他们方才追击的太远，眼下就算回防，也需要一点时间。</br></br>偌大万象海，今日忽然下起了战舰雨，一艘艘破败不堪的虎鲨战舰打着转朝海面上跌落，继而沉入其中，连个浪花都没有翻出来。</br></br>诸多路过的修士远远望着这震撼的一幕，个个都被震惊的无以复加。</br></br>因为在他们的视野看来，这根本就是一场屠戮，以一人之身，针对偌大一个舰队的屠戮！</br></br>远远观望，相对于偌大的舰队，那纵掠其中的身影简直就如蝼蚁一般渺小，可就是这个渺小的身影，沾到哪艘虎鲨战舰，哪艘就要倒霉。</br></br>舰队不是没有反击，但根本没用，反而造成了很多误伤。</br></br>紫璇此番出动的舰队，中枢战舰一艘，容纳千人，大型战舰两艘，各纳三百，皆有月瑶坐镇，余者五位一队，驾驭虎鲨战舰近五百，如此规模的舰队，放眼这万象海上，也只有类似紫璇岛这样的顶尖势力能够拿的出来。</br></br>如此规模的舰队，顶级灵岛之下，没有哪个势力能够与之抗衡。</br></br>当紫璇发兵三界岛的消息大规模传开之后，所有修士都觉得三界岛要倒霉了，这个新兴不足十年的上等灵岛肯定要被攻破，继而易主。</br></br>可谁都没想到，这疯狂的战事不是在三界岛打响的，而是在紫璇发兵的路上就开始了，三界岛三岛主陆叶，单枪匹马纵掠舰队之中，肆意破灭虎鲨战舰，屠戮紫璇妖修。</br></br>紫璇偌大舰队，对此竟是无能为力！</br></br>且不说三界岛最终的命运如何，单是此一人之身对抗整个舰队的壮举便足以流传百年，为人津津乐道。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52542798.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 11:10:43 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百四十九章 又是三界岛</title><link>52539429.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>整个紫璇岛的妖修总数也才五千多位而已，这一下出兵，便只余一千妖修留守，大岛主狮心亲自坐镇本岛。</br></br>事实上，若非担心陆叶还有分身潜伏本岛不出，狮心完全可以不必留下来，凭紫璇岛防护大阵的力度，整个万象海上，没有哪个势力能够撼动，所以就算没有月瑶镇守，也不会有被破的风险。</br></br>方才一番仔细搜查，并没有找到陆叶更多分身的痕迹，但有些事不得不防，保险起见，狮心还是留了下来，因为紫璇岛已经发兵三界岛，灵岛争夺战正式打响，就算紫璇岛上除了他之外还有其他的妖族月瑶，在灵岛争夺战期间，这几位没有登记造册的月瑶也是无法出力的。</br></br>换句话说，在灵岛争夺战期间，就算陆叶当着他们的面斩杀妖族修士，他们能做的也只是看着，但凡有任何插手的迹象，陆叶都可以提请日照仲裁，一如当初余欢做的那样，一旦如此，万象日照势必会降临维护规矩。</br></br>与大多数灵岛的情况一样，紫璇岛这边登记造册的月瑶总共有五位，分别是狮心，胡广，鲍悠悠，猿掣，还有那死去的虎师弟。</br></br>眼下虎师弟已死，狮心需要留守本岛，能出动的月瑶就只有胡广等三位了。</br></br>对三界岛的整体实力他们是很清楚的，虽说三界岛那边也有五位月瑶，但兵力上远不及他们，再加上为了攻克三界岛，紫璇这边连能容纳千人的中枢战舰都搬出来了，可以说是势在必得。</br></br>更何况，那陆叶先后损失了两道分身，势必会受到反噬，实力大损，所以他们真正需要对付的，只有四位月瑶。</br></br>出身紫璇这样的顶级势力，对类似三界岛这种新兴势力的月瑶，他们其实是有点看不上的，修士的实力强弱，并非由境界高低直接决定，出身的环境，成长的过程，斗战的经验乃至身家富寡，都是影响的因素。</br></br>紫璇发兵，轰轰烈烈，如此大的动静自很快为万象海修士查探得知。</br></br>顶级灵岛出兵，这是万象海上近万年来从未发生过的事情，霎时间，各种消息迅速传播，在极短的时间内便引起了无数修士的关注。</br></br>所有人都想知道，紫璇此番发兵，要针对哪家势力？</br></br>很快他们就知道紫璇要针对的是哪个势力了。</br></br>竟是那新近迅速崛起的三界岛！</br></br>紫璇发兵本身就没有隐藏之意，再加上此前宴席上诸多灵岛的岛主亲眼见证了那一场匪夷所思的变故，在他们有意无意地传播宣扬下，紫璇的目的也很快为世人洞察。</br></br>又是三界岛！</br></br>要知道当年三界岛强行攻占百越的事闹的很大，那一战三界岛以极为惊人的速度将一座盘踞了八百年的上等灵岛攻占了，导致百越月瑶全军覆没，星宿死伤无数。</br></br>三界岛就此声名大震，因为过往就算有上等灵岛被攻克的先例，也从来没有这么迅捷过，也从未有过那样悬殊的战损比，据说那一战三界岛修士杀敌众多，己方却是一个伤亡也无，堪称奇迹。</br></br>此战之后，不知多少灵岛将这一战当成研究的示例，都想弄明白三界岛到底是怎么做到的，前车之鉴后事之师，不说日后是否会与三界岛结仇，单是这样一场经典战役就足以投入精力去研究，结果研究来研究去，始终没研究出什么名堂，因为他们搞不明白，三界岛修士是如何在百越防护大阵没有被攻破之前，大规模进入百越的。</br></br>那一战另外一个为人津津乐道的事情是，那三界岛三岛主陆叶在追杀余欢的时候，还遭遇了万象日照元笃的阻拦，结果一番言语挤兑，逼的元笃亲手杀了余欢，狠狠落了元笃的脸面，这也直接导致自那之后，再没有哪个势力向元笃拜山。</br></br>明白人都知道元笃记恨三界岛，可偏偏没什么办法，他是日照镇守没错，却也是最需要顾忌万象海规矩的。</br></br>三界岛最近这些年发展不错，作为万象海上少有的商业灵岛，每年光是租赁店铺就有大量的灵玉进项。</br></br>可这才多少年？三界岛居然又惹出风波了，而且这次对上的还是紫璇岛这样的顶尖势力。</br></br>据传出来的消息称，先有三界岛月瑶修士无故屠戮紫璇妖修，后有那三界岛三岛主陆叶，凭分身施展血爆术强杀紫璇四岛主，这才引得紫璇勃然大怒，发兵来攻。</br></br>那庞大舰队，连绵纵横，投下的阴影让万象海的海水都变得漆黑一片，如此规模的修士大军来袭，放眼整个万象海，恐怕只有同为顶级势力占据的其他顶级灵岛，才有资格与之抗衡。</br></br>三界岛如何能挡？</br></br>消息很快就传到了三界岛本岛这边。</br></br>议事殿中，三界岛月瑶齐聚一堂，表情虽然凝重，却不慌乱。</br></br>老汤问道：“陆叶那边什么安排？”</br></br>栾晓娥道：“师弟让我们不要慌乱，他会尽量阻止紫璇舰队，若真阻止不了，在紫璇舰队来袭之前，让我们弃岛离去！”</br></br>汤钧一脸的恼火：“真是欺人太甚！”</br></br>如今外界都在传是三界岛这边先惹了事，说是三界岛一位新晋月瑶猖獗无状，无故杀戮紫璇妖修，陆叶又以分身催动血爆术杀了人家的四岛主。</br></br>但事实怎样，唯有少部分知道真相，而且紫璇那边对三界岛送过去的十亿灵玉是一个字都不提。</br></br>“人家早就盯上了咱们，一年时间的等待，其实无论师弟做什么，他们都会发兵的。”栾晓娥叹息一声，陆叶肯定也知道会是这样的结果，但卫破被人生擒，哪怕知道是这样的结果，陆叶也依然去了，尽自己最大的努力，想试试看能不能把卫破救回来。</br></br>何百川皱眉道：“两岛纷争，岛上的商户们怎么办？”</br></br>汤钧道：“不用担心，三界岛是商业灵岛，对商业灵岛的争夺战是不会波及到那些商户的，紫璇就算来攻，也只会攻打本岛修士驻防的区域，商户们所在的位置他们是不会滋扰的。”</br></br>这事是有先例的，所以虽然紫璇发兵三界岛的消息已经传到了这边，本岛的商户们却都不惊慌，因为三界岛最大的价值就是他们，没人会因为战事而得罪他们。</br></br>汤钧灵符忽有动静，他连忙查探，面露欣慰神色：“四方岛那边有心了。”</br></br>“怎么说？”何百川看向他。</br></br>汤钧道：“康成，张庭奕，高展，周闯联名来讯，准备支援咱们两千星宿。”</br></br>四方岛如今驻扎的灵岛，便是当初的百越。</br></br>对百越一战结束后，三界岛这边以拍卖的方式，将百越暗中交给了四方岛打理，随后，他们又派人返回了四方星系一趟，带回来更多星宿。</br></br>当初的拍卖，三界岛这边可是没有收取四方岛一块灵玉，等于是白送给了他们，这些年下来，四方岛那边发展的很不错，如今得知紫璇发兵来攻，当即便有所表示。</br></br>而且这并不算坏规矩，因为他们支援过来的是星宿，只要能在紫璇舰队抵达之前，让那两千星宿进入三界岛驻防，那就是三界岛的力量。</br></br>万象海的规矩没有这方面的限制，两方势力开战之前，各自找盟友借兵，这种事也是有先例可循的。</br></br>当然，如果双方的战事正式打响了，在同一个战场处，任何外来的势力都将不得插手。</br></br>要知道，就算四方星系后来有更多的星宿被接引过来，眼下四方岛那边总共也就三千多人。</br></br>这一下支援过来两千人，可见四方岛的诚意，若不是规矩不允许，只怕他们几个月瑶都要赶过来。</br></br>栾晓娥微微颔首，心头一片暖意淌过，所谓患难见真情无非就是如此了，略做沉吟，开口道：“传讯过去，好意心领了，但不必支援，告诉他们我们不会固守本岛，也不会与来敌硬拼。”</br></br>三界岛这边已经准备随时撤离本岛了，因为在兵力上己方与敌方的悬殊是很明显的，一旦固守本岛，那必定死伤惨重，及时撤离才是良策。</br></br>既不准备固守本岛，那自然不用四方岛的支援。</br></br>汤钧点头，当即传讯回去。</br></br>值此之时，紫璇那庞大舰队正迅速朝三界岛方向掠来，凭眼下的速度，抵达三界岛用不了一日功夫。</br></br>中枢战舰上，胡广亲自坐镇。</br></br>另外护持左右的大型战舰上，分别是猿掣与鲍悠悠坐镇，众多小心虎鲨战舰两翼散开，远远望去，这庞大舰队就像是一只飞翔而来的恐怖巨兽。</br></br>倏忽间，站在战舰甲板上的胡广抬头朝前方观瞧，印入眼帘的是一道渺小的身影，那人就安静地站在那里，孤身只影。</br></br>“陆叶！”在看清那人的面容之后，胡广的眼珠子立刻红了，脑海中不由浮现出虎师弟惨死时的场景，当即一声怒喝：“给我杀了他！”</br></br>令下之时，战舰上诸多法阵嗡鸣，能量跌宕，在极短时间的蓄力之后，一道道恐怖攻势，朝陆叶那边铺天盖地地袭去。</br></br>然而这种用来攻城拔寨的恐怖利器威势虽然凶猛无匹，但终究失了灵活，在那诸多攻势袭来之前，陆叶的身形便闲庭信步般的闪了几闪，所有攻势全部打在空处。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52539429.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 05:12:02 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百四十八章 发兵三界岛</title><link>52533103.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>紫璇岛内，红象骤然遇袭，来不及惊叹对方实力的强大，待看清眼前面容时，顿时一副见鬼的表情：“陆叶？”</br></br>方才的侯飞，摇身一变，竟变成了那个方才在宴席上大闹一场，以血爆术杀了虎师弟的三界岛三岛主！</br></br>红象几乎以为自己看花了眼。</br></br>他话音落时，眼前陆叶的身影已经消失不见，红象当即一声怒吼，周身妖元滚滚，本能地朝一旁一甩脑袋，随着这一记猛甩，他的鼻子骤然变长，化作了一只泛着青铜色的象鼻，轰击虚空。</br></br>陆叶的身形恰好在这个方位出现，手中长刀顺势斩落，鲜血飞溅。</br></br>红象吃痛惨呼，踉跄后退。</br></br>陆叶却露出不满意的神色，虽说宝血分身能在短时间内发挥出他本尊的全部实力，无奈手中长刀有些不合用，这长刀是法宝级，造型上与磐山刀相差无几，可终究是一柄陌生的长刀，用起来就不是那么的如臂使指。</br></br>再者，其品质与如今的磐山刀有很大差距，单说锋利程度，这长刀就远不如磐山刀。</br></br>若是本尊持磐山刀在此，方才偷袭的第一刀最少能让这红象重创甚至直接斩杀。</br></br>但此刻两刀之下，也仅仅只是给对方留下了两道伤口。</br></br>身形晃动，纵掠开来，再一次消失在原地。</br></br>红象头一次亲身感受纵掠术的诡谲，根本来不及反应，才惊觉陆叶的身影消失，凌厉气机就已从身旁袭来，他本能地催动妖元护身，同时架臂挡去。</br></br>手上忽然一轻，待红象回过神的时候，才骇然发现，自己的臂膀被斩下了，视野余光瞥见敌人的身形模糊，扭头望去，却根本看不到敌人的踪影。</br></br>再转头，那飘忽如风的强敌不知何时已站在自己正前方不远处，他目露惊恐神色，只觉从未有过的危机笼罩身心，让他透体冰凉。</br></br>目光所及，陆叶刀势已起，隐约间，红象似是听到了一声愤怒的兽吼咆哮，恍惚时，甚至看到了一张獠牙森森的血盆大口朝着自己当头咬下。</br></br>刀光湮灭，红象立于半空，僵而不动，满面骇然。</br></br>尽管早已知道三界岛这个人族月瑶实力很强，但他根本没想到对方居然能强到这种程度！</br></br>同为月瑶中期，他已经一只脚跨进月瑶后期的门槛了，放眼这个层次从未遇到过对手，可在对方狂风暴雨的攻势下，竟连三刀都没有挡住。</br></br>对方最后一刀那獠牙毕露的刀势，如果没看错的话，应该脱胎自某个妖族强者！</br></br>鲜血飞溅，红象的身躯朝下方跌落，生机迅速消散。</br></br>值此之时，数道强大的气息朝这边飞掠而至，陆叶转头看去，远远见到了狮心等一众妖族月瑶。</br></br>这边动手的动静显然是惊动了他们，急急前来查探情况，远远便看到红象惨死的景象，众妖族月瑶不禁勃然大怒，他们还没从虎师弟惨死的悲痛中缓过来，红象居然也被杀了。</br></br>待再看清陆叶面容，个个都露出无法理解的神色，因为就在不久前，陆叶明明当着他们的面施展出了血爆术，死的尸骨无存了。</br></br>怎么忽然又活了过来，而且还在这里对红象出手？</br></br>没法思量，先是虎师弟，后是红象，几个妖族月瑶对陆叶之恨滔天宣烈，狮心更是狂吼一声：“死！”</br></br>那声音似是催动了某种秘术，原本无影无形的声波竟化作肉眼可见的冲击，四方席卷，距离他较近的诸多妖族月瑶一时间身形都有些踉跄，速度大减。</br></br>宝血分身也被冲击的一阵扭曲涣散，几乎要被打回原形，好在最终坚持住了。</br></br>根本没有要理会狮心的意思，宝血分身转头就盯上了远处观瞧的妖族修士们。</br></br>方才这边爆发的争斗不但引来的狮心等月瑶修士，还有其他在附近的星宿妖族们，这些妖族本在集结之中，感觉到异常跑来查探，汇聚了一大群。</br></br>宝血分身周身血光迸发，血遁术施展开来，化作一道红光，眨眼间就冲进了这群妖族的阵营中。</br></br>刀光闪烁。</br></br>大开杀戒！</br></br>星宿妖族哪里能挡得住陆叶的屠戮，所过之处，顿时一片血雨腥风。</br></br>狮心看的眼珠子都红了，怒吼道：“都散开，快跑！”他根本没想到陆叶竟是如此卑劣，根本不与他们这些月瑶照面，反而去找星宿的麻烦。</br></br>星宿妖族们根本不用狮心喝令，察觉不妙当即散开，四下遁逃，有运气好的跑开了，运气不好的只能伏尸当场。</br></br>宝血分身一路冲杀，直接在紫璇岛内拉出了一条蔓延数十里的死亡线。</br></br>狮心等一群月瑶妖修终于赶赴过来，合力将宝血分身围堵，一个个望着他的目光几欲喷火。</br></br>宝血分身自知已无法脱逃，而且这片刻时间的高强度不计消耗的争锋，也让分身能发挥的实力有所衰弱，便想着故技重施，找一个妖族月瑶催动血爆术。</br></br>但狮心他们吃过一次亏，哪里还会给宝血分身发挥的机会？所有月瑶妖修但凡见到陆叶冲杀过来，都迅速避开，只做纠缠。</br></br>这般缠斗了盏茶功夫，宝血分身能发挥出实力愈发衰弱，终是力有不逮，被狮心找到机会，一拳轰杀。</br></br>一场大战之后，众妖修浑然没有斩杀强敌的喜悦，反而个个表情凝重。</br></br>且不说死了一个红象，便是方才那片刻功夫，死在陆叶手下的星宿就多达两百位，这绝对是紫璇岛从未有过的损失，紫璇的名头摆在这里，哪怕是星宿修士外出，也鲜少有人敢找麻烦，更不要说一下子损失这么多修士。</br></br>“分身？”胡广看出了不对劲，惊疑一声。</br></br>之前陆叶施展血爆术，与虎师弟同归于尽，他们还以为陆叶死了，但转眼间本岛内居然又冒出来一个陆叶，趁他们毫无防备杀了红象。</br></br>方才陆叶死的时候情况也不对，没有尸骨留下，只有一摊血水洒落。</br></br>这明显不是一个正常的血肉之躯身死时该有的景象，无疑就是分身。</br></br>换句话说，那陆叶凭两道分身之力，就拼了紫璇岛两位月瑶，两百星宿，更将整个紫璇闹的天翻地覆，这对素来高高在上惯了的紫璇修士来说，简直是奇耻大辱！</br></br>“他怎么进来的？”有妖修月瑶问道。</br></br>就算对方是分身，可紫璇岛也不是说进来就能进来的地方，各处都有本岛妖修镇守掌控，没人可以神不知鬼不觉地溜进来。</br></br>可如今的事实是，对方真的在他们毫无察觉的情况下摸进来了，这就很不可思议。</br></br>而且更让他们感到惶恐不安的是，摸进来的真的只有这么一道分身吗？</br></br>放眼星空，分身之术有很多种，不少修士修行了分身之术，有些分身之术确实足以以假乱真，但任何一道分身都不是随随便便能修炼出来的，那需要长时间的打磨和精力的投入。</br></br>那三界岛陆叶已经损失了两道分身，按道理来说，他不可能再有更多分身了，毕竟一个月瑶中期哪有那么多精力来打磨分身？会做这些事的，一般都是无望上境的修士，借助分身之术来提升自身的战斗力。</br></br>但凡事总有万一……</br></br>尤其是这个敌人已经展现出极为强大的实力。</br></br>“两两一组，彻查本岛，但有异常发现，立刻示警！”狮心只是稍作斟酌，便下达了命令。</br></br>虽说迫不及待想要发兵三界岛，但本岛忧患不除，必定会人心惶惶，所以发兵三界岛的事得稍稍延后了，先解决本岛的隐患才行。</br></br>狮心猛然一惊，意识到这恐怕就是陆叶的目的，借助这种手段让紫璇自危，如此才能化解三界岛即将面临的灾劫。</br></br>可如此一来，就愈发让狮心坚定了发兵三界岛的念头，因为对方在怕，对方怕的，无疑就是本岛需要做的！</br></br>还活着的妖族月瑶立刻分散开来，两两一组，强大神念扫过本岛每一个角落。</br></br>甚至就连狮心，也加入了搜查的行列。</br></br>一番寻觅，结果什么也没找到，这无疑表示对方真的只有一道分身摸进来了。</br></br>紫璇妖修们重新集结，方才的动荡小半日后，灵岛的大阵开启，一艘艘战舰自紫璇中开赴出来。</br></br>大多数都是虎鲨战舰，这种只需要数人便可驾驭的小型战舰，在万象海上是很吃香的。</br></br>但紫璇这边兵强马壮，数万年的积累，当然不止有虎鲨战舰，一起出动的还有几艘大型战舰，甚至还有一艘巨大的中枢战舰，单是一艘中枢战舰，就容纳了千位妖修，如此庞然大物，万象海上顶级灵岛之下，没有哪个灵岛的大阵能够抵挡这艘战舰的轰击。</br></br>可以说，只要让紫璇妖修将这艘战舰开赴到三界岛，那么胜负就可分了，凭三界岛这短短不到十年的积累，防护大阵是决然挡不住这艘战舰的攻势的。</br></br>为了一战定乾坤，紫璇这次出动的修士足有四千众，领队的无疑是胡广，除他之外，还有那鲍师妹鲍悠悠，另有月瑶猿掣。</br></br>紫璇舰队，杀气腾腾，来势汹汹。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52533103.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 11:10:55 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百四十七章 看刀</title><link>52528668.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>胡广身形如风，迅速掠至虎师弟身旁，将他放在地上，取出最上等的疗伤灵丹塞入他口中，口中轻声道：“放轻松，快炼化药效！”</br></br>虎师弟凄惨地苦笑一声，根本没有炼化的迹象。</br></br>都已经修行至月瑶后期了，什么样的伤势会致命他自然清楚，哪怕他是个妖族，体魄强大，气血充沛，可遭受这样的重创也休想再活命了，除非是那种传说中能起死回生的圣药。</br></br>方才喊救命，也只是一种对死亡的本能恐惧。</br></br>“咳……”虎师弟一口鲜血喷出，夹杂内脏的碎块，呢喃道：“咱给紫璇……丢脸了。”</br></br>本是万无一失的部署，结果还被人家强行拼掉了一个，今日之事传出，定会遭人耻笑，而他的死亡更会让即将到来的胜利打个折扣。</br></br>“没有的事。”胡广心在滴血虽说不是同一个种族，但都为妖族虎师弟更是他看着长大的，情同父子，如今虎师弟这般凄惨模样，而今日一切都是他主导部署，让他自责又痛心。</br></br>“怎么会这样……”鲍师妹站在一旁强如月瑶，也被这一幕冲击的心神凌乱，更有后怕，因为若是方才那陆叶针对她的话，那么此刻躺在地上的就不是虎师弟，而是她了。</br></br>“血爆术！”首位上已站起身的狮心脸色阴沉的能滴出水来，咬牙厉喝。</br></br>他见多识广，自然看出陆叶最后关头施展出来的是血道秘术的血爆术，这本是属于血族的秘术，是血族在绝境之下用来与敌人同归于尽的秘术。</br></br>可让他万分不解的是，一个月瑶中期，施展出的血爆术怎么可能有这么强大的威力，虎师弟比陆叶高出一层修为，妖族体魄又强大无比，哪怕被针对之下首当其冲，也不该是这样的结果。</br></br>然而事实就摆在眼前，虎师弟……没救了。</br></br>这是完全没道理的事，因为就算是一个真正的血族，凭月瑶中期的修为施展这秘术，也不该具备如此恐怖的杀伤。</br></br>“哈哈哈哈！”一声大笑传出，让这凄凉氛围平添一丝怪异，一群月瑶妖修忿怒地转头望去，想看看到底是谁在猖狂发笑。</br></br>结果一看之下，竟是那五色岛吂砀。</br></br>“吂砀道友……何故发笑？”狮心冷冰冰地望着他，隐有质问之意，今日之事不够圆满，虎师弟的死已经无法扭转，让他满腔怒火充斥心头，望着吂砀的双眸透着森冷杀机。</br></br>“看了一场好戏，心头大快，故而发笑！”吂砀提着一个酒坛，面不改色地回望狮心。</br></br>两大灵岛的大岛主隔空对视，气氛肃杀。</br></br>“师兄！”胡广轻轻地喊了一声，旋即徐徐摇头。</br></br>狮心也知吂砀不是好惹的，紫璇不可能因为这点小事去得罪五色岛，眸光一闪，杀意尽消，淡淡道：“听说道友与那陆叶关系不错？”</br></br>“关你屁事？”吂砀毫不客气地回了一句，慢悠悠起身：“没戏看了吧？没戏看就走了！”</br></br>提着一坛子酒，转身朝岛外掠去，沿途洒下猖狂笑声，直把一群月瑶妖修气的浑身发抖。</br></br>不片刻，吂砀便来到了护岛大阵前，毫不客气地吩咐一声驻守在这里的紫璇岛妖修：“开阵！”</br></br>那几位紫璇岛妖修认得吂砀，自然不会为难他，当即开启阵法，吂砀闪身掠出。</br></br>迎面一道人影飞了过来，吂砀打眼一扫，不认识，便没多留意，不过可以肯定的是，这个修士应该是紫璇岛的妖修，因为对方一边飞一边高呼：“几位师兄且慢合阵，容我进来！”</br></br>彼此擦肩而过。</br></br>吂砀却霍然回头看了那只有星宿修为的妖修一眼，隐隐感觉有些奇怪，至于到底哪里奇怪，他又说不上来，只是一种本能的感觉。</br></br>不过这终究不关他的事，今日看了一场大戏还是很有意思的，而且他早已得到陆叶的叮嘱，知道方才战死的不过是陆叶的一道分身，陆叶本尊还不知躲在什么地方安然自在呢。</br></br>这一场大戏的看点还没爆出来，若是紫璇妖修知道这个真相的话，也不知会是什么心情，肯定……会很难过吧，因为这无疑代表虎师弟白死了。</br></br>一想到这里，吂砀更愉悦了，暗暗佩服不已，玉螺陆叶，果然非一般人物。</br></br>不过说来也不奇怪，能从秽族手上将他救下来的人，又岂是寻常？当初在那玉螺星系，他可是亲身领教过陆叶的强大，而那个时候，陆叶才不过月瑶前期！</br></br>现如今陆叶修为更上一层，实力只会更强大。</br></br>大阵内，那妖修进入紫璇岛，镇守在这里的几个妖修认出了他，其中一位开口道：“侯飞师弟，三界岛那边怎么样？”</br></br>侯飞道：“老样子，没什么变化，这边局势如何？”</br></br>说话妖修看了一眼方才宴会所在的方向：“具体情况不清楚，但肯定是动手了，方才有很强烈的力量余波，而且五色岛的吂砀已经提前离场。”</br></br>侯飞若有所思：“那应该马上就要发兵了，几位师兄先忙着，小弟先去准备。”言罢，便朝岛内行去。</br></br>宴席场地，虎师弟已经死了，临死之前只留下一句遗言：“踏平三界岛！”</br></br>这本就是紫璇的最终目的，那陆叶已经死在紫璇，可以说最大的威胁已经铲除了，因为根据他们之前打探出来的情报，三界岛陆叶修为虽然不算多高，可实力却很强，当初百越余欢可是月瑶后期，结果硬生生被他追杀的走投无路，这也是胡广有今日部署的原因。</br></br>所为的无非是请君入瓮，陆叶若来，无论他做什么，都不可能活着离开，若是不来，紫璇也没损失，而且可以用被他们生擒的卫破做文章，如此才能师出有名。</br></br>紫璇身为顶级势力，在这万象海上行事还是要顾及脸面的，无缘无故对一个上等灵岛发兵，不免会引起其他类似的势力对紫璇的忌惮和恐慌。</br></br>今日紫璇能无故攻打三界岛，来日就能打其他的灵岛。</br></br>有个名头就不一样了，今日宴请这么多宾客，都是各大灵岛的岛主，自然会替他们宣扬一下，是三界岛的修士先杀了紫璇妖修，紫璇这边才会反击，他们是占据了大义。</br></br>至于三界岛修士有没有杀紫璇妖修……以前有没有都没关系，今日有了！众目睽睽之下，虎师弟就死在陆叶的血爆术中，这是不死不休的仇恨！</br></br>众目睽睽之下，狮心愤怒的声音响彻紫璇岛：“发兵三界岛，三日内，我要三界岛鸡犬不留！”</br></br>众妖修得令，个个都杀机腾腾。</br></br>为了今日，紫璇妖修已经等待一年之久，各种暗中部署早已展开，所以狮心一声令下，紫璇岛诸多妖修瞬间动了起来。</br></br>宴席场地胡广冲各方宾客行了一礼：“今日如此变故，让诸位受了惊吓，他日胡某再登门谢罪。”</br></br>宾客们自然知道胡广的意思，纷纷回礼，各自告辞离去，紫璇要发兵三界岛了，他们当然不适合再留下。</br></br>目送这些宾客们退场，胡广才目光哀伤了看了一眼虎师弟的残躯，吩咐一声：“将虎师弟带下去，安置好。”</br></br>当即便有一个平日里与虎师弟关系极为不错的妖修走了出来，弯下腰，将虎师弟的残躯抱起，迅速离去。</br></br>元成还没走，他叹息一声，望着胡广道：“节哀。”</br></br>胡广默不作声，只是点点头。</br></br>另一边，那抱着虎师弟残躯的月瑶妖修正朝虎师弟的寝殿飞奔，视野余光却忽然察觉到斜刺里有一道身影迎了过来。</br></br>他转头望去，立刻认出了这个妖修，这赫然便是之前被安排在三界岛那边，监察陆叶动向的家伙，似是叫侯飞来着，陆叶归来现身的消息，也正是他从三界岛那边传回来的。</br></br>当即开口喝道：“侯飞，你不去集结，乱跑什么？”</br></br>侯飞急匆匆地开口：“红象大人，我有要事禀报，关于三界岛的。”</br></br>红象当即顿住身形，沉声道：“什么事？”话说完之后，忽然感觉有些不对，望着侯飞手中的一柄长刀：“你什么时候用刀了？”</br></br>他对侯飞还是有些了解的，这家伙走的是鬼修路子，这忽然带了一柄长刀多少有些奇怪。</br></br>“战利品。”侯飞随口回了一句，“是一把好刀，红象大人看看？”</br></br>红象只觉侯飞今日有些乱七八糟的，明明说有要事禀告，莫名其妙又让自己来看刀……</br></br>还没等他拒绝，侯飞腰间的长刀已经出鞘，红象眼珠子猛地瞪大了，因为在这一瞬间，侯飞的面容竟在迅速扭曲幻化，甚至连他原本只有星宿后期的修为也轰然暴涨，展露出了月瑶中期的水准。</br></br>一抹明亮的刀光闪过时，红象一声惊呼，踉跄后退，胸口处一疼。</br></br>不用去看，红象也知道自己受伤了，胸口处必定多了一道深可见骨的伤口。</br></br>这多亏了他关键时刻将虎师弟的残躯抛出去挡了一下，虎师弟虽死，只留残躯，可残躯依然坚韧，侯飞那一刀不但斩断了虎师弟的残躯，甚至斩伤了他，可见这一刀的凶悍。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52528668.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 05:12:17 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百四十六章 杀人偿命</title><link>52520445.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>紫璇岛大阵笼罩，隔绝内外，所以陆叶就算想借助虚空灵纹来输送那些储物戒也是做不到的。</br></br>退一步说，即便没有大阵隔绝，宝血分身这边不具备催动天赋树威能的手段，想构建一道虚空灵纹出来不是那么容易的事。</br></br>直接去接应是最好的办法。</br></br>胡广闻言只是淡淡一笑：“不如让人把灵玉送进来？”</br></br>他这显然是怕陆叶趁机逃了。</br></br>陆叶当然不会答应，宝血分身来紫璇岛他没什么顾忌，可本尊却不好亲自进入，回头别人把大阵一封，那可就成瓮中之鳖了，是以开口道：“道友放心，我既然来，就不会走，接了灵玉自会返回。”</br></br>胡广依然摇头：“不妥不妥。”</br></br>陆叶眨眨眼道：“既如此，那道友亲自跑一趟？”</br></br>若是能让胡广离开紫璇与本尊照面，那本尊就可以将他制服，胡广虽是月瑶后期，可陆叶还真没怎么放在眼中。</br></br>到时候紫璇这边有卫破，他手上有胡广，大家都有筹码在手，那事情就好办了。</br></br>胡广深深地凝视了陆叶一眼，微笑颔首：“好啊！”</br></br>“有劳！”陆叶面无表情地点点头。</br></br>胡广回头招呼一声：“虎师弟，鲍师妹，随我走一趟！”</br></br>陆叶对面，紧挨着元成的坐席处，一个青年男子和另外一个身形矫健的女子站了起来，旋即，三道身影一起朝岛外掠去。</br></br>陆叶端起酒杯轻抿，面色平静。</br></br>老汤说的没错，整个紫璇岛上，就属这胡广心思最多，传言狐性多疑，果然不错。</br></br>换做其他人，任谁站在胡广的立场上，只是出去接应一下灵玉，都不会有太多想法，可这家伙居然拉了两个同伴作陪！要知道接应的地点就在紫璇岛外，这个妖族月瑶行事未免太谨慎了！</br></br>一对一，陆叶有信心能够拿下胡广，可一对三就没这个把握了，到时候贸然动手却没能成事，反而会让卫破死的更快。</br></br>紫璇岛外，胡广三人现身，陆叶本尊早已收起了磐山刀，而且催动了拟威和千面灵纹，改变了自己的气息和容貌。</br></br>彼此照面，本尊将诸多储物戒交给了胡广，转身离去。</br></br>目送陆叶的身影消失，那虎师弟才开口道：“师兄，可以拿下他的！”</br></br>胡广摇头：“本岛之外，斗战一起，难掩余波，若不能第一时间将他拿下，岛上的客人们就会察觉，咱们手上的筹码已经足够，不必要节外生枝。”</br></br>那鲍师妹笑嘻嘻地道：“师兄的部署是既要对三界岛下手，也要占据大义的立场，免得回头旁人提起，说咱们紫璇岛恃强凌弱。”</br></br>胡广欣慰道：“是这个道理……”掂量了一下手中诸多储物戒的分量：“也算是意外的收获了，那三界岛积攒财富的速度可真是惊人，这才多少年，居然已经积累这么多灵玉了。”</br></br>虎师弟道：“回头待咱们拿下三界岛，这份收益就是咱们的了。”</br></br>“只有一半罢了。”胡广摇了摇头。</br></br>虎师弟和鲍师妹立刻心领神会，还有另外一半肯定是要孝敬元笃的，毕竟到时候会有另外一个势力来接手三界岛，而这个势力也将是元笃指定的。</br></br>“走吧！”胡广转身朝紫璇掠去，虎师弟和鲍师妹紧随其后。</br></br>片刻后，胡广三人归来，陆叶抬眼看去，只见这三人手上空荡荡的，微微眯了眯眼。</br></br>“如何？”端坐在上方首位的狮心问道。</br></br>胡广两手一摊：“根本没见到人。”他看向陆叶：“道友确定贵岛有人送来灵玉？”</br></br>陆叶面无表情地望着他：“紫璇就是这么行事的？”那诸多储物戒是他本尊亲手交给胡广的，可转眼间，人家就不承认了。</br></br>他是真没想到这偌大一个势力，吃相会这么难看，不过这也变相说明对方针对三界岛的决心。</br></br>胡广笑吟吟地望着他：“道友此言何意？”</br></br>上方的狮心勃然大怒，猛地一拍椅子扶手，呵斥道：“这位道友，我紫璇已经给足你三界岛颜面，五位星宿被杀，只索取十亿灵玉作为赔偿，你等却还要如此戏弄，可有半点将我紫璇放在眼中！”</br></br>胡广的笑容也不再，冷冰冰地开口：“既然三界岛不愿赔偿，那就开战好了，自古以来，杀人偿命，天经地义！”</br></br>宾客席中，有人高呼一声：“没错，杀人就要偿命！”</br></br>陆叶霍地转头朝说话之人望去，打眼一瞧，对方貌似有些面善，隐约在哪里见过。</br></br>仔细一想，终于想起这家伙是谁了。</br></br>巨刃岛，赵云齐！</br></br>当年针对百越一战，巨刃岛也曾搅和了一下，他们趁着三界岛无人防守，偷占了三界岛，结果屁股还没坐热，就听到了百越被破的消息，慌的他们赶紧撤离。</br></br>三界修士攻占了百越之后，陆叶又领兵在巨刃岛门口驻扎，做出一副要攻打巨刃的架势，当时可把赵云齐吓坏了。</br></br>最后还是赔偿了三界岛这边几千万灵玉，三界修士这才撤离。</br></br>当年之事，赵云齐一直耿耿于怀，他们明明没做什么，只是破了三界岛一层空壳大阵，就被讹走了几千万灵玉，今日难得有这样的机会，一时激动出言附和了一句，只觉心头大快。</br></br>对上陆叶的目光，赵云齐忍不住缩了缩脖子，不过很快又挺直了腰板，因为他觉得陆叶怕是活不过今日了。</br></br>紫璇要对三界岛下手，三界岛如何能挡？</br></br>“不错，杀人就要偿命！”狮心冷哼间，抬手就朝那竹床抓了过去，巨大手掌遮蔽，用力一捏，竹床破碎，卫破口鼻流血，但身中禁制，却是口不能言，身不能动，满面痛楚。</br></br>陆叶急忙朝狮心望去，下一瞬，瞳孔一缩。</br></br>只见狮心已经张开了血盆大口，直接将卫破丢进了口中，用力一咬，满嘴血水迸溅，他表情可怖，一边咀嚼一边盯着陆叶，狞笑厉喝：“紫璇妖修听令，踏平三界岛！”</br></br>“是！”胡广等一群修士纷纷领命，旋即齐齐转头，面色不善地望着陆叶，一道道强大神念将他牢牢锁定。</br></br>胡广道：“坏我紫璇血食祭的仪式，陆叶，你便当今日的祭品吧！”</br></br>陆叶目光扫过这几位月瑶妖修，忽然看向那边正满面得意，微笑望着他的元成。</br></br>元成心头一突，本能感觉不妙。</br></br>可还没等他反应过来，陆叶就已经动了起来，身影如闪电般掠出，腰间法宝长刀出鞘时，惊艳刀光闪过。</br></br>“敢！”胡广大惊厉喝，浑没想到陆叶居然会对元成下手，这要是让元成死在紫璇岛，那他们可没办法跟元笃交代。</br></br>当即便出手阻拦，其他几位月瑶妖修也纷纷出手，甚至连那端坐的狮心，也抬起一只巴掌，狠狠朝陆叶拍下。</br></br>这一刹那间，少说有七八位月瑶一起动手，如此场合，哪怕宝血分身短时间内能发挥出本尊的全部实力，也难能躲闪。</br></br>闷哼声响起，血光飞溅时，陆叶胸膛后背皆都凹陷了下去，甚至就连左腿都被斩断。</br></br>拼着承受这一轮齐攻，陆叶悍然杀出了重围，看似扑向元成的残躯陡然一转，扑向了元成身旁不远处的虎师弟。</br></br>虎师弟眼见陆叶凄惨模样，根本不惧，探手如爪，直朝陆叶心窝处掏来。</br></br>陆叶持刀欲斩，却被那鲍师妹轻松拦下。</br></br>噗嗤一声响，虎师弟一只大手刺进陆叶胸膛，他顿时露出狞笑，用力一捏，欲要捏爆陆叶的心脏。</br></br>然后很快他就露出疑惑神色，因为他这一捏之下竟是没有切实的手感，对方胸膛内似乎根本没有心脏。</br></br>这让他颇为疑惑不解。</br></br>抬眼间，却看到陆叶面上一片冷厉神色，耳畔边响起了冷冰冰的声音：“杀人偿命！血债血偿！”</br></br>随着话音的落下，陆叶手中长刀已被丢弃，双手如锁，拿住了虎师弟的臂膀。</br></br>望着陆叶目中的决然，虎师弟心中一惊，陡然意识到一件事——陆叶的目标从来都不是元成，而是他！</br></br>元成背后毕竟站着一个元笃，今日在这里杀元成只会给三界岛带来灭顶之灾，陆叶当然不会这么做。</br></br>被陆叶拿住臂膀，虎师弟心头慌乱，他虽不知陆叶到底意欲何为，可明显感觉到陆叶身上涌动出一股狂暴的气息。</br></br>紧接着眼前红光大放，下一瞬，狂暴无比的冲击四下席卷，前来支援虎师弟的几个妖族月瑶竟被冲击的身形不稳，一时踉跄。</br></br>狮心更是在这一瞬间瞪大了眼睛，满面惊愕。</br></br>他看的最清楚，在陆叶说出那句话之后，整个人忽然爆开了，那一瞬间的狂暴，便是他都感到心悸。</br></br>诸多惊叫声传出，宴席场地一片凌乱，距离虎师弟不远的元成更是被冲击的身形高高飞起，身上一层护身法宝的光芒迅速暗淡。</br></br>也亏得他在关键时候祭出了法宝护身，否则单是余波，就足以让他重创。</br></br>等他好不容易站稳身形，再定眼看去时，不由头皮发麻。</br></br>让他深恶痛绝的陆叶已经不见了踪影，明显是死的不能再死了，而那虎师弟整个身子也是破破烂烂，半边身子都没了，剩下的半边身子千疮百孔。</br></br>他怔怔地站在原地，感受生机的迅速流逝，本能地看向狮心，含糊不清地喊道：“救我……”</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52520445.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 10:12:19 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百四十五章 给一个交代</title><link>52519274.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>胡广话音落下，诸多宾客皆都眉头紧皱，此番应邀而至的月瑶们虽然各自出身的种族不同，但吃人这种事还真没有尝试过。</br></br>便是那位先前开口说话，对血食祭很是期待的月瑶，此刻也面露难色。</br></br>若紫璇岛这边呈上来的是一头灵兽，那他肯定甘之如饴，但偏偏呈上来的居然是个月瑶人族！</br></br>就如陆叶从未借助天赋树的威能炼化修士体内的能量一样，不是做不到，而是心理上有一种天然的排斥。</br></br>热闹的氛围忽然有些冷场。</br></br>胡广见状，微微一笑：“怎地，诸位道友吃得灵兽，却吃不得其他？不瞒诸位，在我紫璇妖星，这等品质的血食祭才是真正的血食祭，以前那些根本不算，也请诸位相信胡某，今日定会有一个终生难忘的体验。”</br></br>这般说着，转身看向狮心：“师兄。”</br></br>狮心端坐不动，只微微颔首：“开始吧！”</br></br>“是！”胡广应了一声，迈步便朝竹床边行去，三两步间站定在竹床前，手腕一翻，抓住了一柄细长的短刃，口中还说着话：“诸位放心，胡某刀功不错，定会让诸位品尝到最新鲜的血食，今日宴席结束之前，血食不会死。”</br></br>短刃挥动，作势欲刺。</br></br>便在这时，一只酒杯忽然飞出，直朝胡广那边袭去，挡在短刃刺击的前方，脆响声传出，酒杯化作齑粉。</br></br>胡广抬头朝陆叶望来。</br></br>与此同时，陆叶整个人也被数道强大气息笼罩，几乎是他出手阻拦的同时，这几道气息便降临了，赫然来自紫璇岛的月瑶修士们，一个个面色不善，显然是早有准备，要不然反应不可能这么快。</br></br>“道友这是何意？”胡广眯眼望着陆叶。</br></br>诸多月瑶气息笼罩之下，陆叶也不好有什么异动，只能端坐原地，正思量该如何才能救下卫破性命，胡广的气息却变得无比危险，逼视着陆叶道：“道友，你可能有所不知，血食祭对我妖族来说是神圣无上的仪式，在进行这种仪式的时候，任何人敢出手打断我妖族都会与之不死不休，虽说道友来者是客，但最好有个合适的理由。”</br></br>这家伙揣着明白装糊涂，陆叶也不好点破，只能道：“道友息怒，实在是竹床上这位乃是我三界岛修士，于一年前莫名失踪，我们一直也在追查他的下落，始终没有音讯，却不知怎地被贵岛所擒，甚至还要被当成血食祭的祭品？”</br></br>胡广一脸讶然的表情：“这是你们三界岛修士？”</br></br>他的讶然是装出来的，倒是不少宾客的讶然是真切的表情流露，但很快这些宾客便有所猜想，也终于明白为什么紫璇岛会忽然邀请他们过来了。</br></br>今日这场宴席，明显就是紫璇岛针对三界岛的部署，他们都只是看客而已，这种事宾客们自然懒得理会，免得引火烧身，都只坐在自己的座位上，静观其变。</br></br>胡广这边没等陆叶回应，又追问了一句：“道友确定这是你们三界岛的修士？”</br></br>陆叶点头：“自然确定！”</br></br>“很好！”胡广嘴角勾起一抹森冷笑容，转头望向狮心，抱拳道：“师兄，杀害我紫璇岛修士的罪魁祸首……找到了！”</br></br>狮心冷哼一声，居高临下，目光俯瞰陆叶，咄咄逼人：“伱们三界岛真是好大的狗胆！”</br></br>陆叶皱眉：“大岛主此话何意？”</br></br>狮心没说话胡广却是愤怒接道：“道友不是想知道我紫璇岛为何会擒住此人，甚至要将他当成血食祭的祭品么？胡某这便告诉你，一年之前，此人途径我紫璇岛附近时，无故出手斩杀我紫璇岛星宿数位，所以我紫璇才会将之擒拿，这一年时间，我们一直在打探此人的跟脚，可惜并无收获，原来此人来自三界岛！嘿嘿……”</br></br>他一声冷笑，继续逼视着陆叶：“道友，我紫璇与三界岛素来没有恩怨，贵岛月瑶何故要杀我紫璇修士？莫不是觉得我紫璇是好欺负的？”</br></br>陆叶看着他道：“我三界岛在万象海上立足时间不长，根基尚浅，岛内修士素来行事谨慎，从不会轻易与人结怨，道友说本岛修士杀了贵岛的星宿，这其中是不是有什么误会？”</br></br>对方说卫破在紫璇岛附近斩杀紫璇修士，这话陆叶一个字都是不会相信的，但人家把这事拿出来说，他就算反驳也没有用，为今之计，只能先想办法保住卫破性命。</br></br>一个轻飘飘的声音忽然从陆叶正对面处传了过来：“三界岛在万象海上立足时间确实不长，但战绩却是彪炳至极啊，一座上等灵岛说攻占就攻占了，其效率之高，速度之快可谓开创了万象海的先河，为吾辈敬佩，陆道友，这就是你口中所说，三界岛轻易不与人结怨？也是，与三界岛结怨的都被灭了，陆道友这话从某种角度来看还是没错的。”</br></br>陆叶看向那边一脸笑容的元成，淡淡道：“与百越之战，是我三界岛的自保反击，并非我三界岛主动挑起的战事，内中缘由，元道友应该是最清楚的，又何必在这里阴阳怪气？”</br></br>“我不清楚。”元成摇头，“我只知百越被你们攻占了，百越岛上的月瑶都被悉数斩杀殆尽，那诸多星宿若不是跑的快，恐怕也不会被留下性命，道友行事，果断狠辣，我是真心佩服，来，元某在这里借花献佛，敬你一杯。”</br></br>这般说着，自顾饮罢。</br></br>陆叶没理他，元成在这故意拱火，理会他没什么意义，转头看向胡广，开口道：“道友说我三界岛修士斩杀紫璇星宿，这事应该有误会，可否解开禁制，让我询问一下？”</br></br>胡广冷声道：“没什么误会，当日之事我亲眼所见，此人也正是我出手擒拿。”</br></br>陆叶不由皱眉。</br></br>胡广把话说的这么死，让他这边根本没有斡旋的余地。</br></br>正思量间胡广话锋一转，开口道：“此前我紫璇一直在打探此人的跟脚，如今既知他是三界岛修士，陆道友又是三界岛的三岛主，既如此，此事道友可否给我紫璇一个交代？”</br></br>陆叶问道：“你们想要什么交代？”</br></br>胡广想都不想，立刻竖起两根手指：“每位被杀的紫璇修士，两亿灵玉抚恤，那几个死去的修士可是各自家族的中流砥柱，他们死了，对各自背后的家族发展有着致命的打击。”</br></br>陆叶浑没想到胡广会提出这么一个条件，不由问道：“总数多少？”</br></br>胡广道：“他杀我紫璇五位修士，总数便是十亿！”</br></br>陆叶望着他：“十亿灵玉，买他一条命？”</br></br>胡广淡淡一笑：“道友若是觉得贵了，也可以不答应！”</br></br>陆叶追问道：“道友能否确定，我交出十亿灵玉，便可带他安然离开紫璇岛？”</br></br>胡广颔首道：“自然。”</br></br>陆叶点点头：“稍等！”这般说着，取出一块音符，装模作样对外传讯。</br></br>胡广一怔，显然没想到陆叶答应的如此爽快，十亿灵玉买一个月瑶的性命，这份果断可不是任何人都具备的，他开价十亿也只是以退为进，想要逼迫陆叶答应别的条件，毕竟这是一笔极不划算的买卖，如果卫破真的天资纵横，未来大有可期也就罢了，关键卫破虽有资质，可未来如何谁也说不好。</br></br>另一边，三界岛，陆叶本尊睁开了眼睛，看向一直等候在此的栾晓娥：“师姐，赶紧筹备十亿灵玉。”</br></br>“要这么做灵玉做什么？”栾晓娥一惊。</br></br>“买卫破的命！”陆叶简单将分身那边的情况解释了一下。</br></br>栾晓娥的表情挣扎无比，好片刻才咬牙道：“师弟，眼下局势，就算你真的拿十亿灵玉过去，紫璇岛那边大概率也不会善罢甘休，卫破他……大概是活不了了。”</br></br>紫璇岛等了一年之久，才完成眼下的布局，又怎么可能轻易与三界岛这边达成和解？十亿灵玉的抚恤只是一个由头罢了，紫璇岛那边根本没想到陆叶会同意这个提议，他们的目的也不是十亿灵玉，所以在栾晓娥看来，十亿灵玉送过去，完全是打水漂的。</br></br>不是她舍不得十亿灵玉，十亿数目虽大，但凭三界岛如今的底蕴，凑一凑还是能拿出来的，只是这种付出没有太大意义。</br></br>她能看出这一点，身在紫璇岛的陆叶何尝看不出来？但对方有了这个提议，他就不得不同意。</br></br>陆叶颔首：“我自然知道但卫破被擒，我们不能坐视不管，但凡有一点点可能，都要尽力尝试，师姐放心，若他们真的敢出尔反尔，今日我们拿十亿过去，他日定会十倍讨还！”</br></br>对陆叶，栾晓娥自然是无条件信任，当即颔首道：“好！”</br></br>这般说着，转身离去。</br></br>过不片刻，栾晓娥返回，带回来一大堆储物戒，交给陆叶道：“灵玉不够十亿，我凑了些物资抵上，总价值绝对超出十亿。”</br></br>陆叶点点头，带着这些储物戒立刻出了三界岛，朝紫璇方向掠去。</br></br>忽忽小半日后，紫璇岛这边，陆叶分身看向胡广：“灵玉已凑齐，还请道友打开大阵，我需要出去接一下。”</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52519274.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 04:14:36 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百四十四章 紫璇发难</title><link>52513553.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>“道兄，稍后无论发生什么，你都不用插手，静观其变即可。”陆叶叮嘱道，吂砀的性子有些火爆，虽说凭他出身也不怕紫璇岛，但陆叶却不想他因为自己的事惹上什么麻烦。</br></br>当年他对吂砀有救命之恩，在得知三界岛的困境之后，吂砀便立刻决定将五色商会的分会入住三界岛，帮三界岛破局，方才更是想要帮陆叶杀出重围，可见吂砀是个重情重义之辈。</br></br>吂砀颔首：“我晓得了。”转头就凶神恶煞地盯着一旁的妖族侍女：“赶紧斟酒，没看本座与我兄弟谈的开心吗？”</br></br>口水差点没喷到人家脸上，那妖族侍女花容变色，连忙斟酒。</br></br>宾客陆陆续续到来，一条条桌案渐渐坐满了来自各大灵岛的月瑶修士。</br></br>但紫璇岛这边的月瑶，陆叶到现在为止就见到了一个胡广，其他却是一个也没见到。</br></br>在场修士，除了侍奉在侧的妖族侍女们，清一色的月瑶后期修为，唯独陆叶一个月瑶中期，显得无比扎眼。</br></br>陆叶对面处，好几条桌案都是空无一人，他估摸着，那是给本岛的月瑶们预留的位置，至于他左手处最上方的那个巨大座位，应该就是紫璇岛大岛主的位置了。</br></br>又有客到，胡广亲自引领而至，陆叶转头望去，一眼又看到了一个曾见过的面孔。</br></br>对方与胡广并肩而行，有说有笑，看起来心情愉快，抵达此处时，正好朝陆叶望来。</br></br>四目相对，陆叶微微眯眼，对方却是笑容满面，径直走了过来，站在陆叶面前：“这不是三界岛陆道友吗？真是好久不见。”</br></br>来人修为不高，只是月瑶前期，但他的身份却是在场任何一个修士都无法忽视的。</br></br>元成！</br></br>与元笃同样的姓氏，又在元笃座下效力，所以很多人都猜想，元成应该是元笃的后嗣，但到底是不是就没人知晓了。</br></br>唯独不可否认的是，元成基本就是元笃对外的话事人，也相当于元笃在外的代表，因为很多事身为日照的元笃是不方便亲自出面处理的，比如说接纳那些灵岛的拜山，这些都是元成在打理。</br></br>陆叶当年在追杀余欢的时候，这元成便曾跳出来阻扰，想跟陆叶求情，让他放余欢一马，结果陆叶根本不为所动，依然要痛下杀手，隐藏暗中的元笃这才逼不得已亲自露面，最后依然没能保住余欢性命。</br></br>紫璇岛此番之事既有元笃的因素，那么元成会来这里就不奇怪了。</br></br>当年这元成只是星宿修为，如今却已晋升月瑶，不过观他法力波动，应该晋升没多久。</br></br>陆叶头也不抬，只是低头吃酒，旁边妖族侍女又捏起一枚浆果递来，陆叶张嘴吃下。</br></br>元成脸皮微微有些抽搐，顿时后悔特意跑到陆叶面前耀武扬威了，这大庭广众之下被人无视，终究失了颜面，咬了咬道：“道友的耳朵似乎不太灵光？”</br></br>陆叶依然懒得搭理他，倒是吂砀将杯中酒水往前一泼，瞪眼道：“哪里冒出来不长眼的东西，啰啰嗦嗦什么，滚！”</br></br>元成根本没想到吂砀会忽然发难，被一杯酒水淋了一身，脸色一阵青一阵红，想他背后站着元笃，在这万象海上，何人不给他三分颜面？换成别的月瑶敢这么羞辱他，他必然不会善罢甘休。</br></br>可吂砀出身五色域，还真不怕什么元笃，更何况他也没出手攻击元成，元笃当然不会因为这点小事来问责。</br></br>尴尬恼火之际，胡广站了出来：“吂砀道友不要喊那么大声，怪吓人的，元道友这边请，吂砀道友怕是吃多了酒，有几分醉意，胡某给你陪个不是，是本岛招待不周了。”</br></br>这般说着，拉着元成往一边走去。</br></br>元成也知道不好闹起来，铁青着一张脸，顺水推舟坐在了陆叶正对面处，也就是右边最前面的位置上。</br></br>他不好盯着吂砀，实力不如人，人家又不怕他，只能自认倒霉，心中安慰自己权当被疯狗咬了一口，只恶狠狠地盯着对面的陆叶，一副要吃人的架势。</br></br>对面处，陆叶一看紫璇岛这边给元成安排的坐席，便知好戏该登场了，左右最上方的位置，分别坐着他跟元成，这明显是紫璇岛有意的安排。</br></br>这场戏，他是主角，而元成则是代表元笃来看戏的。</br></br>元成这边落座之后，四周本就粗狂的乐律陡然变得更加高昂，随着乐律的响起，几道强大的气息由远处迅速接近而来。</br></br>感知到这些气息，众宾客纷纷起身。</br></br>唯独陆叶与吂砀老神在在坐在原地。</br></br>妖元滚滚，人影闪过，最上方的那巨大椅子前，一道魁梧至极的人影忽然出现，陆叶抬眼望去，只见这身影高达三丈有余，袒露胸膛，肌肤泛着怪异的铜色，一头毛发蓬松炸开，神色不怒自威，仿佛一头刚刚睡醒的雄狮。</br></br>紫璇岛大岛主，狮心！</br></br>陆叶一眼就认出对方的身份了，因为之前汤钧跟他讲解紫璇岛情报的时候，特意提过这位。</br></br>据说狮心困顿月瑶后期已有千年之久，貌似是因为年轻时修行贪功的缘故，所以此生已经无望日照。</br></br>虽无望日照，可因为在月瑶境界中沉淀的时间太久，所以一身实力在月瑶层面几乎可以说是最顶尖的存在。</br></br>再加上妖族出身的缘故，其体魄强韧至极，堪称人形法宝，曾有同为月瑶后期的修士与之争锋，结果不到二十息，便被他活生生给撕了的先例，可见其实力之强。</br></br>不得不承认，如此壮硕的身形站在这里，带来的压迫感是极为猛烈的。</br></br>随着他一同到来的，还有紫璇岛的其他月瑶修士，此刻都站在预留好的坐席前。</br></br>狮心暗黄色的眸子扫过全场，似乎根本不在意陆叶与吂砀的失礼，咧嘴一笑开口道：“各位宾客驾临，让鄙岛蓬荜生辉，本岛主先谢过各位道友前来捧场。”</br></br>这般说着，抱拳一礼。</br></br>下方一群月瑶客气回礼。</br></br>“都坐吧，此番宴请诸位，无甚要事，来的都是紫璇岛的朋友，有许多都是很久不见的，请各位过来，仅仅只是叙旧。”狮心伸手示意，率先落座在自己那张巨大的椅子上。</br></br>那椅子若是让陆叶上去，并排坐四个都可以，可狮心一屁股坐下去却是正正好，可见其体型之雄壮，若是两人面对面站着，陆叶估摸自己恐怕也就人家的膝盖高。</br></br>宾主落座，气氛变得宣烈起来，妖族舞女们在下方载歌载舞，不断地有紫璇妖星的特产佳肴被呈送上来。</br></br>宾客们高谈阔论，好不热闹。</br></br>陆叶一直坐在自己的位置上没动作，只是与吂砀少饮几杯。</br></br>狮心这边没有要特意招呼他的意思，其他的紫璇月瑶同样没有什么刻意的表现，甚至就连胡广挨个敬酒的时候也没有把他落下。</br></br>但他能感受到这份祥和与热闹的表面下隐藏的汹涌澎湃。</br></br>酒过三巡，菜过五味，气氛更热烈了。</br></br>胡广敬了几圈酒之后，忽然站定身形，朗声道：“诸位，今日如此热闹，诸多好友齐聚，真是可喜可贺，我紫璇岛特意为诸位准备了一场血食祭，今日咱们不醉不归！”</br></br>当即有喝的兴起的宾客来了兴致：“哦？却不知今日血食祭是哪种珍稀灵兽？”</br></br>说话的修士以前参加过紫璇岛类似的宴请，自然知道血食祭是紫璇妖星那边待客的至高礼节。</br></br>他上次过来的时候，紫璇岛这边准备了一头极为珍贵的灵兽供在场宾客分食，极为美味，让他颇是念念不忘，所以一听今日又有血食祭，顿时兴趣满满。</br></br>其他宾客哪怕没有真的参与过，大多数也知道血食祭这个事，不知道的也很快从旁人口中得知了。</br></br>胡广微微一笑：“今日这个血食祭可非同一般，定会让诸位满意。”说话间一声令下：“呈上来！”</br></br>四周的鼓点忽然变得密集，诸多修士观瞧之下，有四个身强体壮的妖族抬着一张竹床掠空而来，那竹床之上似乎躺着一团白花花之物。</br></br>陆叶的脸色陡然阴沉下来，他一直在等着紫璇岛这边发难，却没想到是以这样让他意想不到的方式！</br></br>抬眼见，对面处，元成直直地盯着自己，嘴角噙着讥讽嘲弄的微笑。</br></br>随着竹床的靠近，诸多满怀期待的宾客也不由皱起了眉头，因为他们发现这竹床上躺着的根本不是什么珍稀的灵兽。</br></br>那居然是一个人！</br></br>一个被束缚在竹床上，浑身剥的光溜溜的修士，对方生机尤在，而且看起来并没有遭遇太多的折磨，因为浑身上下并没有伤势，但肯定是被下了禁制，否则不可能毫无反抗。</br></br>四个妖族抬着竹床落在狮心面前，恭敬行礼之后又退了回去。</br></br>胡广走上前去，苍白无血满面阴柔的脸上都洋溢起了一丝丝亢奋：“诸位，这便是今日的血食祭了，别看他如今这样，这可是一位月瑶，难得的是他还是个体修，肉质紧实，应该很有嚼头！”</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52513553.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 11:09:40 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百四十三章 只身入紫璇</title><link>52512535.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>这样一座坚固至极的防护大阵笼罩，即便有人想从内部攻破也不是那么容易的事。</br></br>当年陆叶对百越下手的时候，伪装成百越月瑶混入其中，破了百越的几处阵基，可即便如此，百越的防护大阵依然能够运转，只不过防护力度有所下降罢了。</br></br>百越只是一座上等灵岛，体量还不如紫璇，那阵基便有八处之多，紫璇这边肯定更多，想要短时间内通过破坏所有阵基来攻破防护大阵，基本不可能做到。</br></br>就万象海上的规矩来说，这样一座灵岛的防护基本可以说是固若金汤了，没有哪个势力能够破开，因为一旦发生灵岛争夺战，顶多也就只有五位月瑶能够出手，五位月瑶，根本不足以撼动这么一座防护大阵。</br></br>对比这些顶尖势力所占据的顶级灵岛，三界岛要走的路还很长。</br></br>收敛心中思绪，陆叶闪身朝前方飞去，很快便来到紫璇岛大阵之外，法力催动，朗声道：“三界岛陆叶，前来拜访。”</br></br>话落片刻，防护大阵裂开一道缝隙，紧接着一道身影从内闪出，陆叶定眼望去，只见来人是个面白无须的青年男子，一身雪白裘衣，将自己裹的严严实实，若叫不知情的人见了，只怕以为这里是什么酷寒之地。</br></br>青年给人的感觉并没有男子应有的阳刚之气，反而透着一股古怪的阴柔，他眸光幽异，上下打量了陆叶一眼，嘴角含笑：“你就是那三界岛陆叶啊？”</br></br>听他语气，显然是听说过陆叶名字的。</br></br>陆叶点点头：“正是，怎么称呼？”</br></br>脑海中回想着方才老汤跟他说过的关于紫璇岛的情报，对这个阴柔的男子的身份隐隐有些猜测。</br></br>紫璇岛是顶级灵岛没错，但登记造册的月瑶镇守同样也只有五位，这是万象海的死规矩，没人可以打破。</br></br>不过这并不代表紫璇岛上就只有五位月瑶了，就跟眼下三界岛的情况一样，没有登记在册的月瑶没名没份，虽可以停留在灵岛上修行，但不可参与灵岛争夺战。</br></br>这个阴柔男子有着月瑶后期的修为，既然出面迎他，那必然是五位镇守月瑶之一。</br></br>果不其然，对方开口道：“紫璇，胡广！”</br></br>这胡广与元笃那个妾室是同一个族群出身，本体都是六尾狐妖。</br></br>“来者是客，请进吧。”胡广侧了下身子，伸手示意，嘴角噙着一抹微笑。</br></br>然而下一刻他的眉头便皱了起来，因为面对他的邀请，陆叶竟是没有丝毫犹豫，只是道了一声“叨扰”，便闪身朝大阵裂缝冲去，直接进了紫璇岛中。</br></br>胡广直接怔在原地，着实搞不明白陆叶哪来这么大的胆量，居然敢孤身入紫璇，这跟他们几个妖族预期的完全不一样。</br></br>在他们看来，但凡陆叶心智正常，都不可能进紫璇岛，必然只会在防护大阵外与他们交流，可他就这么进来了，也不知是真的胆大包天还是失心疯。</br></br>“有意思！”胡广眨眨眼，也闪身跟了进去。</br></br>紫璇岛内，胡广领着陆叶朝一个方向掠去，前者不言，后者不语，陆叶神念倏忽，四下感知，能清楚地察觉到岛内众多修士的气息，耳畔边更是不时地能听到一两声怪异的兽吼声。</br></br>可惜的是，他没有察觉到卫破的气息，也不知卫破被对方关押在什么地方。</br></br>不多时，胡广便领着陆叶来到一处悬空的断崖前，此地临海，道路两旁栽种了不知名的灵树，花开朵朵，花香阵阵。</br></br>又有一处偌大平台，平台上摆放了长桌和蒲团，似是一处宴请宾客之地。</br></br>此时此刻，有不少貌美的妖族女子已经等候在此，那长桌上，也摆放了一些精美的果盘，还有几坛美酒。</br></br>陆叶微微皱眉，不知道这是什么情况。</br></br>“有客来，招呼一下。”胡广一声令下。</br></br>立刻便有一个身形婀娜的妖族女子走上前来，娇媚如水，浅笑嫣然地把住陆叶的胳膊，柔声道：“尊客这边请。”</br></br>陆叶没动，只是转头看向一旁的胡广：“道友，这是何意？”</br></br>他此番是为卫破而来，说起来其实也是受对方之邀，本以为见面之后就算不打起来少说也得唇枪舌战一番，结果现在却是这样的局面，多少有些让他摸不着头脑。</br></br>胡广微微一笑：“道友来的巧，此番本岛正好要宴请四方宾客，以答谢多年来四方道友对本岛的照顾，道友来了就是客，先行落座便是。”</br></br>陆叶眨眨眼，这才颔首道：“也好！”</br></br>在那妖族女子的引领下，陆叶很快便来到左侧最前方的一条桌案前，盘膝落座，那妖族女子立刻跪坐在陆叶身边，给他斟上酒水。</br></br>“道友且坐，我还要去迎宾，先失陪了。”胡广说了一声，便转身离去。</br></br>偌大一处悬崖平台，除了守候在这里的妖族侍女们，就只剩下陆叶一个人了。</br></br>他隐约知道了紫璇岛这边的打算。</br></br>可以确定的是，紫璇岛果然与元笃有关系，一年前卫破被擒肯定也有元笃暗中指使的原因。</br></br>只不过那个时候陆叶不在万象海，所以紫璇岛这边才按兵不动，直到最近他在三界岛上露面，紫璇岛才特意送去了卫破的香囊，引他来此。</br></br>正如陆叶之前与栾晓娥所说，卫破在人家手上，人家又指名道姓把玉简和香囊送了过来，占了这般先机，他是来也得来，不来也得来，除非不管卫破的生死，但这显然是不可能的事。</br></br>可他来了之后，居然就正好碰到紫璇岛宴请四方宾客之事。</br></br>这明显不是巧合，因为紫璇岛这边给他安排的座位是在首位！他上方的位置便是一个巨大的座椅，那明显是主人家的位置。</br></br>所以这场宴请之事，他才是主角，这也是为什么他没有看到其他宾客的原因。</br></br>当初他在众目睽睽之下落了元笃的脸面，如今人家明显是要以彼之道还施彼身，要在大庭广众之下落他的面子，那些即将到来的宾客都只是作陪，是要见证紫璇岛如何来落他陆叶的脸面的！</br></br>此番之后，消息肯定会四处传开，元笃就能出一口恶气了。</br></br>可即便知道会是这样的场景，陆叶此刻也没有太好的办法，只能既来则安，静心等待。</br></br>身旁的妖族侍女服侍起来倒是用心的很，见陆叶不饮杯中酒，便抬起纤纤玉指，捏起一枚浆果，细心剥了皮，放在陆叶面前的果盘上。</br></br>又有粗犷的乐律响起，两排数十个燕瘦环肥的妖族女子忽忽入场，跳起来既妖冶又狂野的舞蹈。</br></br>时间流逝，不断地有宾客到来，无一例外，皆都是月瑶后期的修为。</br></br>陆叶估摸着，这些来的宾客都是各大灵岛的岛主之流，紫璇岛这边要拿他做戏，那邀请过来见证的修士身份自然不能差了，到时候经由这些岛主将宴席上的事情传扬出去，这才有说服力，也能传播的更迅速。</br></br>来的宾客许多都是相识的，陆叶却是一个也不认识。</br></br>论实力，他比汤钧要强的多，但论交际能力，那就不是他强项了。</br></br>这些岛主们眼见陆叶被安排在了首位，都略感惊奇，有主动上前来打招呼的，结果在得知陆叶居然是三界岛三岛主之后，表情都变得有些怪异，隐约间像是明白了什么似的，不再与他攀谈，陆叶也落个清净。</br></br>陆叶最终还是见到了一个熟人。</br></br>五色岛的吂砀！</br></br>见得陆叶，吂砀浑然没管妖族女子的引领，直接来到陆叶身边坐了下来，哈哈一笑：“陆道友，你可真是神龙见首不见尾啊，这些年都去哪里了？”</br></br>他屡次来三界岛找陆叶，结果都被告知陆叶没回，却不想今日居然在这里碰上了。</br></br>“四处奔波。”陆叶含笑回了一句。</br></br>耳畔边同时响起了吂砀的传音：“你怎么会来紫璇岛？速速离去，紫璇岛与元笃的关系可非同一般。”</br></br>陆叶笑容不减，同时回道：“多谢道兄，我有分寸。”</br></br>“有什么分寸，听我的没错，赶紧走。”吂砀一边神念传音催促，一边嘴上笑呵呵：“三界岛发展如此之好，分会在那边颇受照顾，还要多谢陆道友。”</br></br>“道兄严重，当年若非五色岛帮衬，也没有今日的三界岛。”传音道：“今日这宴会便是为我准备的，本岛有人落在紫璇岛手上，我坐在这里还没什么事，但有异动，紫璇岛必然不会允许的。”</br></br>吂砀摸了摸脑袋，骂骂咧咧道：“我就说紫璇岛怎么忽然发请柬邀请老子过来一叙，原来还有这些门道……这样，你跟我走，我带你杀出去，紫璇岛敢有人跳出来，我帮你拦住。”</br></br>陆叶心头一暖，如实道：“道兄，我是分身在此，不用太担心。”</br></br>吂砀一怔，上下打量陆叶一阵：“真的假的？”</br></br>他竟半点破绽也看不出来，主要是这分身也太灵性的一些。</br></br>陆叶一笑：“我是那种会主动找死的人吗？既然敢来，那自然是有所准备的。”</br></br>吂砀这才放下心来。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52512535.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 04:14:32 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百四十二章 冲我来的</title><link>52503407.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>放眼星空，妖族是当之无愧的大族，几乎星空每个角落都有妖族活跃的身影，虽不如人族数量众多，可比起其他种族却要庞大的多。</br></br>不过基本上来说，妖族都是在各个界域中与其他种族混居的，唯独一个紫璇妖星，那是属于妖族的乐园，整个界域内生存的皆为妖族，再无其他，而紫璇妖星，也是所有妖族心目中的圣地，是妖族所占据的唯一一座顶级界域。</br></br>这样一个强大的势力，自然有资格在万象海上占据一座顶级灵岛，紫璇岛的存在迄今为止只怕有数万年之久，放眼整个万象海，是当之无愧的顶尖势力之一。</br></br>三界岛如今声名虽盛，更有过攻占上等灵岛的战绩，但对比紫璇岛，其实还是有差距的。</br></br>如今情况已经很明显了，卫破就是被紫璇岛生擒的，眼下就关押在紫璇岛上。</br></br>可栾晓娥有些想不明白，大家无冤无仇的，紫璇岛那边为什么要针对三界岛。</br></br>“我之前听到一个传闻，当时没太当回事，可现在看来，或许是真的。”汤钧露出若有所思的神色。</br></br>“什么传闻？”陆叶问道。</br></br>汤钧道：“元笃这老家伙没别的喜好，唯独痴迷女色，据说他有后宫佳丽三百众，几个最得他宠爱的妾室中，有一个是妖族！”</br></br>老汤这些年在万象海上东奔西跑，交友广泛，与人吃酒闲聊时，自然天南海北高谈阔论，许多杂七杂八的消息，他都有所耳闻。</br></br>这个事便是之前与一位酒友闲聊时，对方提起的，但老汤当时只当乐子听，毕竟元笃虽老，可终究是个男子，痴迷女色也是正常。</br></br>“据说那妖族女子的本体是个六尾妖狐，生的国色天香，媚态万千，便是元笃这样的日照都被迷的神魂颠倒，关键是那女子声柔如水，身软无骨……”</br></br>“够了！”栾晓娥一声冷喝。</br></br>正听的津津有味的陆叶连忙回神，老汤也不禁轻咳了一声，握拳放在嘴边：“这么来看，紫璇岛那边怕是受了元笃老匹夫的指示啊！”</br></br>“应该没错了。”栾晓娥沉着脸。</br></br>“那现在怎么办？”汤钧问道，让他出去交际应酬，这是他拿手好戏，可眼下卫破被关在紫璇岛，怎么救人他就毫无头绪了。</br></br>不知道卫破的行踪就罢了，眼下既然知道了，那肯定不能坐视不理的，对方特意送来卫破的香囊，明显有挑衅之意。</br></br>偌大紫璇岛，确实有这样的资格。</br></br>“这是冲我来的！”陆叶忽然开口。</br></br>“如何见得？”汤钧愕然。</br></br>栾晓娥却是反应了过来：“是了，是冲你来的！”</br></br>汤钧看看陆叶，又看看栾晓娥，略一思量，恍然大悟，他年老成精，只是一时没转过弯罢了，此刻想明白之后，终于反应过来。</br></br>卫破在一年前就已经出事了，这么长时间一直都被关押在紫璇岛，栾晓娥这边只能通过音符的反应，判断他还活着，而且就在万象海上，因为若是卫破死了活着距离太远的话，音符传讯肯定没有反应。</br></br>紫璇岛那边一年时间没动作，偏偏在陆叶归来之后，派人找上汤钧，指名道姓让汤钧将储物戒带给陆叶。</br></br>这不是冲他来的是什么？</br></br>陆叶在归来之后立刻去了人鱼领地，自人鱼领地回来去来一趟小人族的灵符店，恐怕就是那个时候，让暗中窥探的修士发现了他的踪迹，这才有了后续之事。</br></br>“我去一趟吧。”陆叶起身。</br></br>“不可！”栾晓娥与汤钧连忙阻拦。</br></br>栾晓娥道：“对方对我们有敌意，你贸然前去，肯定不安全，紫璇岛可不是百越。”</br></br>“我当然知道，但卫破在他们手上，咱们总不能不管。”</br></br>“我去！”栾晓娥咬牙，凝肃地望着陆叶道：“论修为，我虽然比你要高，但三界岛是你拉扯起来的，三界岛可以没有我，但绝对不能没有你。”</br></br>陆叶摇头道：“人家是针对我来的，师姐你去了没用，你信不信你若去了，只会平白让他们手上多一个人质？”</br></br>栾晓娥无言以对。</br></br>汤钧道：“此事需要从长计议！”</br></br>陆叶摇头道：“我若不去，对方肯定会拿卫破道友的性命来做文章，到时候四处宣扬，毁我三界岛名誉，届时三界岛必定要背负一个见死不救的骂名，所以我去也得去，不去也得去！”</br></br>“这也不行，那也不行，这紫璇岛的手段未免也太卑劣了！”汤钧愤愤不平。</br></br>“人家先出手，自然占了先机。”陆叶宽慰道：“放心，我有应对之策，必不会自寻死路的。”</br></br>“多大把握？”栾晓娥问道。</br></br>“十成！”陆叶自信一笑。</br></br>“可别骗我！”栾晓娥正色望着他，“我也希望能救回卫破师弟，但绝不能因为他而搭上你的安危，哪怕有一丁点风险！”</br></br>“放心了师姐，我自己的命我自己比谁都珍惜，你们莫不是忘记了，我有分身之法！”</br></br>栾晓娥一怔，露出尴尬神色：“真是昏了头，我竟忘记此事。”</br></br>汤钧也不由轻松下来：“你早说啊。”</br></br>陆叶想了想道：“师姐帮我个忙，去找一把与我佩刀相似的法宝。”</br></br>栾晓娥当即颔首：“这个容易。”</br></br>闪身便离开了，汤钧在一旁问道：“我要做什么？”</br></br>“跟我说说紫璇岛那边的情况。”</br></br>对紫璇岛他关注的不多，所以也不清楚紫璇岛的整体底蕴怎样，老汤对这方面无疑更了解了一些。</br></br>老汤当即讲解起来，陆叶一边倾听一边弹出一滴宝血，化作分身，然后又将自己的衣物脱下给分身穿戴上。</br></br>等不片刻，栾晓娥归来，带回来一把从外表看起来跟磐山刀没什么区别的法宝长刀。</br></br>见得这边有两个陆叶，而且凭她的眼力竟分辨不出哪个真哪个假，哪怕以前有过这样的经历，也依然惊奇。</br></br>分身这边佩戴上长刀法宝，一切准备妥当，纵身掠去。</br></br>他特意没有遮掩身形，从三界岛商贸区上空掠过，声势惶惶，引得无数修士瞩目，因为在三界岛上，外来的修士一般是不允许飞行的，否则便视作对三界岛的挑衅，这些年下来，偶有不遵守规矩的，都被教训的很惨。</br></br>所以陆叶此举无疑很显眼，不过在感受到陆叶身上月瑶的法力波动后，修士们便知，这大概是三界岛的某个岛主，便不再关注了。</br></br>唯有一个站在街道旁的修士，盯了陆叶的身影一阵后，取出音符对外传了一道讯息。</br></br>旋即，这个修士也急匆匆地朝外掠去，很快出了三界岛，直朝一个方向掠去。</br></br>然而才刚远离三界岛，身后便有气息迅速接近过来，这修士本能地回头观瞧，顿时大吃一惊。</br></br>来的是个妇人，而且他还不陌生，正是三界岛的大岛主栾晓娥！</br></br>对方来势汹汹，明显来者不善。</br></br>自己暴露了！这个修士心头大惊，当即便要取出音符对外传讯，然而既然已经被栾晓娥盯上，有些事就由不得他了，尤其是彼此修为差距巨大的前提下。</br></br>月瑶后期的威势陡然降临，这修士身子一僵，险些跌进万象海，好在栾晓娥及时赶至，一把将他捞在手上，紧接着取出一个布袋模样的法宝当头一罩，直接将之擒下。</br></br>确定四周没有修士，方才的一幕也没有被人看到，栾晓娥这才转头朝三界岛返回，心中对陆叶的判断佩服至极。</br></br>因为就在方才，陆叶让她和汤钧查探三界岛内的异常。</br></br>看看在他走后，有没有修士对外传讯，如果有，那么对方极有可能是紫璇岛安插在这里的眼线。</br></br>眼前这个修士便是，因为栾晓娥已经从他身上察觉到了妖族独有的气息，那是一种野蛮的味道。</br></br>放任对方离开只不过是缓兵之计，因为栾晓娥就是要在无人之地生擒他，否则在三界岛内动手的话，消息很快就会走漏出去。</br></br>眼下不知道是不是只有这一个，但三界岛的几大月瑶已经全部出动，陆叶本尊坐镇三界岛，但凡有紫璇岛的眼线，都必然逃不过己方的查探。</br></br>另一边，紫璇岛上，一位身形魁梧，袒露胸膛，一头毛发蓬松炸开，生的极为粗犷的男子忽然睁开了一双暗黄色的眸子，舔了舔嘴唇，露出嗜血笑容：“终于来了！”</br></br>神念涌动，安静的紫璇岛很快喧闹起来。</br></br>小半日后，陆叶循着星图掠至紫璇岛，远远观瞧，紫璇岛的体量很大，虽然不如三界岛，但比起百越无疑要大的多。</br></br>体量大，这就意味着里面的修士多。</br></br>而且不愧是盘踞了数万年之久的顶级灵岛，灵岛外围那防护大阵的光幕，比起陆叶所见过的绝大多数灵岛都要明亮，这无疑表明防护大阵的防护之力很强。</br></br>而且这还是人家正常维持的情况，如果全力催动，又不知该有怎样的提升。</br></br>当初百越岛若是有这种程度的防护大阵，凭三界修士的整体实力，根本别想破开，自然就没有后续之事。</br></br>可以说，这样一座防护大阵，足以打消任何势力的觊觎之心，除非从内部攻破。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52503407.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 14:12:11 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百四十一章 栾晓娥的猜测</title><link>52497720.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>自当年攻占百越之后，三界修士便站稳了三界岛，如果修士们一直留在三界岛上，自然不会出什么意外。</br></br>但身为修士，总有这样那样的原因需要离岛，在这混乱的万象海上遇到争斗，继而陨落，实属正常。</br></br>不单单只是三界岛会面临这样的问题，任何来万象海发展的势力，都会遇到类似的事情，所以这份陨落名单虽然有几十人，但相对三界岛所有修士的基数来说，其实是可以接受的。</br></br>让陆叶感到不太正常的是那个叫卫破的新晋月瑶，只看对方名字后面标注的时间，卫破是在一年前出事的，但他的名字与其他人的名字有些不太一样，其他人的名字都是血红色，唯独卫破的名字是蓝色。</br></br>“这个是什么情况？”陆叶问道。</br></br>栾晓娥道：“这名单上除了卫破之外，其他人都陨落了，只有卫破还活着，而且就在万象海！”</br></br>“在哪？”陆叶问道。</br></br>“不清楚！”栾晓娥摇头：“我们怀疑卫破是被人生擒了，关押在万象海某个灵岛之上，因为卫破师弟的音符还可以联系，只是消息传出去，并没有人回应！”</br></br>陆叶不禁皱眉。</br></br>卫破虽说是新晋月瑶，可好歹也是个月瑶，在这万象海上，日照不会出手的前提下，能生擒他的，必定是月瑶出手了，而且对方的实力要远超卫破，否则不可能做到这种程度，所以擒拿卫破的，极有可能是月瑶后期。</br></br>对方擒了卫破，却没有杀，这就很耐人寻味了，就眼前的局势来看，暗中出手之人好像不是想要取卫破性命，否则一年时间，卫破有几条命都不够死的。</br></br>“有怀疑的对象吗？”陆叶问道。</br></br>栾晓娥点点头：“万象岛！”</br></br>陆叶愕然：“不至于吧？”万象岛是一块招牌，是本土星系占据的顶级灵岛，从未参与过各方势力的争锋，因为本土星系有几大日照镇守坐镇在万象岛中，所以无论万象海上有着怎样的风雨飘摇，他们都是岿然不动的。</br></br>但从另一个角度来看，万象岛如果出手的话，一个卫破确实无法抵挡……</br></br>陆叶隐有所悟：“元笃？”</br></br>万象海五大镇守日照，他当众得罪过元笃，甚至逼迫元笃做了一个违背本心的选择，那百越岛的大岛主余欢，就是被元笃当众斩杀的。</br></br>“我也猜测是他。”</br></br>陆叶觉得有些不可思议：“他好歹也是个日照，就因为这点小事来为难我三界岛？”</br></br>栾晓娥叹息一声：“你太小瞧当年那件事对元笃造成的影响了。”</br></br>“怎么说？”陆叶问道。</br></br>栾晓娥解释道：“万象海本来只有三位本土日照镇守，但自从那一年有强者降临，强行斩杀了其中一位还顺利突围离开之后，本土星系便将日照镇守的数量提升到了五位，元笃便是其中一位，他初来乍到，正急需有灵岛投靠，百越就是率先投靠他的，咱们这边破了百越，将百越月瑶杀的一干二净，那余欢遁逃，元笃甚至不惜亲自出面也要保他性命，他保的可不单单只是余欢的命，更多的是自己的威望，结果……”</br></br>结果却被陆叶用言语一番挤兑，逼的元笃亲手杀了余欢，而且是在众目睽睽之下。</br></br>如此一来，元笃看似维持了公平公正的规则，但对他的威望却有致命的打击，因为明眼人都知道当时是怎么回事。</br></br>百越投靠了他，结果百越被攻占，连大岛主都被他亲手杀了，此事一出，哪里还有灵岛敢去拜山？就算原本有意，也会改变想法。</br></br>如此一来，整个万象海上，除了最初拜山元笃的几座灵岛之外，这么多年下来他再无收获，这直接导致他出身的一元界修士没办法从万象海上获得足够的修行名额。</br></br>听了栾晓娥的解释，陆叶算是明白当年的事对元笃威望打击之大了，如此一来，对方记恨三界岛倒也正常，若非碍于规矩，只怕早已亲自出手。</br></br>虽不好在明面上出手，但暗地里做一些小动作却是可以的。</br></br>“而且除了卫破师弟之外，其他遇难的修士，我们也曾打探查看过，有一些蛛丝马迹指向了万象岛那边，可惜并没有确凿的证据。”</br></br>此事若真有元笃在暗中操弄，那肯定不会留下什么线索的，而且陨落名单上除了卫破之外，全都是星宿。</br></br>这偌大万象海，星宿陨落的事太司空见惯了，三界岛这边就算想查，也查不到什么切实的情报。</br></br>“对方擒了卫破，却不杀他，想做什么？”陆叶问道。</br></br>栾晓娥摇头，这也是她不解的地方，如果说对方是想借卫破来要挟三界岛，这明显是打错主意了。</br></br>三界岛是三界修士共有灵岛，栾晓娥虽然身为大岛主，也不可能为了一个卫破去牺牲所有修士的利益。</br></br>更让栾晓娥不解的是，这都一年时间了，对方也没有主动联系的意思。</br></br>“老汤还在外面到处跑来跑去？”陆叶忽然问道。</br></br>栾晓娥微笑道：“不用担心他，他一身顶尖的防御法宝，就算真遇到什么敌人，日照不出的前提下，总能坚持一阵，而且他交友甚广，眼下这偌大万象海，处处都有他的狐朋狗友，只要人家不傻，就不会蠢到对他出手的。”</br></br>陆叶点点头，稍稍放心下来，说来也是，老汤自知实力不济，所以在保命这一块可是下足了功夫，当年他被百越的月瑶围攻，也是坚持到了陆叶的救援。</br></br>现如今的老汤，一身防御法宝比起当年更强，毕竟不差钱了。</br></br>就在这时，栾晓娥忽然转头朝一个方向望去：“说来就来了。”</br></br>陆叶也察觉到了汤钧的气息，而且看对方的移动方向，赫然便是朝这边来的。</br></br>几息后，一脸红润的汤钧便掠进了竹楼，愕然地瞧了陆叶一眼：“你还真回来了？”</br></br>陆叶回来已经有几天了，不过他之前回来之后便直接去了人鱼领地，所以没在岛上抛头露面，也没有联系过老汤。</br></br>“这是又从哪里吃酒回来？”栾晓娥皱眉，主要是老汤一身的酒气。</br></br>“应酬，应酬！”汤钧随口解释一句，转头看向陆叶，然后摸出一枚储物戒来递给陆叶：“有人让我把这个东西交给你。”</br></br>陆叶接过，不解道：“什么人？”</br></br>“不认识。”汤钧摇头，“不过那家伙一身妖气很浓，看样子是个妖族。”</br></br>他其实是不知道陆叶已经归来了的，因为最近一段时间他就不在三界岛上，只是今日被那妖族拦路，问明身份之后，对方将这枚储物戒丢给了他，直言让他转交给陆叶。</br></br>听了汤钧的解释，陆叶把玩着手上的储物戒，神念感知之下，这戒指并无禁制锁，轻松便可打开。</br></br>“小心！”栾晓娥提醒一句。</br></br>谁也不知道这戒指里装了什么，万一有什么歹毒之物，贸然将之取出可不太妥当。</br></br>陆叶示意道：“无事。”神念感知下，他已经知道这里面都装了什么了。</br></br>当即取出。</br></br>一只香囊，一枚玉简。</br></br>“这是……”栾晓娥的目光立刻盯住了那只香囊。</br></br>陆叶本来还在好奇这香囊是什么名堂，见状抬头望向栾晓娥：“师姐见过？”</br></br>“我看看。”栾晓娥伸手拿起那香囊，仔细辨别了一阵，俏脸一沉：“没错了，这是卫破师弟的东西，我见他一直带在身上，是早年间他心仪的一个女子送他的离别之物！”</br></br>“卫破的东西？”陆叶眉头一扬。</br></br>这事就有意思了，他方才还跟栾晓娥说起卫破的事，还在猜想卫破到底是遭了谁的毒手，不曾想转眼间汤钧居然就将卫破的香囊带回来了。</br></br>不用想，那将储物戒交给汤钧的妖族所在的势力，就是背后动手的势力了！</br></br>栾晓娥意识到这一点，连忙开口问道：“汤师兄，那妖族是何来历？”</br></br>汤钧摇头：“不知，他将东西交给我便离开了，并没有告知我具体来历，我也没想着要去追踪什么。”话锋一转道：“不过他是妖族，倒不是没法查探，整个万象海上，有妖族修士的灵岛数量其实不是很多。”</br></br>“不用查了。”陆叶忽然开口。</br></br>两人都朝他望来。</br></br>陆叶将手中玉简递给栾晓娥：“看看吧，人家已经报明来历了。”</br></br>栾晓娥接过一看，顿时感到不可思议：“紫璇岛！怎么会是紫璇岛？”</br></br>玉简之中没有别的信息，只有紫璇岛三个大字！</br></br>在她之前的推断中，暗中出手针对三界岛修士的，应该是万象岛元笃，必然不是他亲自出手，可肯定有他的暗中指使。</br></br>既如此，那少有的几个投靠了元笃的灵岛都在怀疑对象中。</br></br>她唯独没想过紫璇岛！</br></br>因为放眼整个万象海，紫璇岛也是鼎鼎大名的，紫璇岛的背后是紫璇妖星，那可是一座顶级界域！</br></br>一般来说，顶级界域占据的灵岛，是不需要拜山的，因为他们有足够的底气能够屹立在这万象海上，无论其他灵岛归属如何变换，也不会有什么人将注意打到他们头上。</br></br>如果说元笃因为当年的事记恨三界岛，那么还可以理解，可紫璇岛为什么这么做？这是完全没道理的事。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52497720.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 04:15:19 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百四十章 三界岛的发展</title><link>52491481.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>陆叶抬头看了香音一眼：“你在跟我谈条件？”</br></br>香音忙道：“不敢，尊主令下，我们姐妹自然是赴汤蹈火，只是还请尊主垂怜，再赐一滴圣血，尊主啊……想要马儿跑，总得让马儿吃饱，要不然，你把我们姐妹带去万象海也行。”</br></br>定北风在一旁听的胆战心惊，侧眼看向香音，直把她惊做天人。</br></br>一个血侍居然敢跟自己的主人这么说话，着实有些超出他的想象。</br></br>他却不知，香音姐妹与陆叶相处的久了，早已洞悉了陆叶的脾气，所以才敢这么说话，莫说讨价还价，便是勾引尊主的事她也是做过的，可惜没能得逞。</br></br>“大胆！”陆叶一身冷哼，定北风身子一软，险些跪倒在地上。</br></br>香音却开始撒娇：“尊主，就带我们去万象海吧……”</br></br>陆叶被她搞的有些没脾气，他先后收过四个血侍，马尚思那边忠心耿耿，玄鱼也还好，本身就是清冷的性子，定北风就更不用说了，对自己敬畏至极。</br></br>唯独这个香音，媚态丛生，哪有半点雪族清冷的样子，若非她的特征太过明显，陆叶甚至都要怀疑她到底是不是雪族。</br></br>弹指间，两滴宝血飞出，香音眸子一亮，一把抓住，喜笑颜开：“多谢尊主！”</br></br>玄鱼那边虽然没说什么，清冷如冰的表情却明显有一丝喜色。</br></br>“滚！”陆叶挥挥手。</br></br>香音姐妹立刻闪身朝远处掠去。</br></br>陆叶又看向傻站在原地的定北风：“你也要？”</br></br>“不敢！”定北风缩了缩脖子，当即退下。</br></br>少顷，三位血侍汇聚一处，香音姐妹各自手拖着一滴宝血，感受其中的圣性，目眩神迷，她转头看向定北风，奇道：“怎么尊主没给你？”</br></br>定北风用一副匪夷所思的表情望着她：“你们胆子也太大了，圣血岂是能随意炼化之物，你们这是在找死！”</br></br>更让他感到无法理解的是，尊主居然真的赐她们圣血了，尊主就一点不在乎她们的死活吗？</br></br>香音上下打量了定北风一眼，嗤笑一声：“傻子，你永远不知道你错过了什么。”</br></br>或许炼化真正的圣血是九死一生，但炼化陆叶的宝血，只要意志足够坚韧，无非就是承受一些痛楚罢了，风险其实并没有想象中那么大。</br></br>香音姐妹离去，觅地炼化宝血去了，定北风摇头叹息，只觉得此番一别，怕是很难再见，姐妹二人就算有一人侥幸成功，另一人也要阴阳相隔。</br></br>翌日，陆叶孤身启程，进发万象海。</br></br>借由魂族祖地的中转，顺利进入沧月星系，通过虫道，抵达万象星系。</br></br>只一月时间，陆叶的身影便出现在了三界岛上，距离上次过来，已有三年之久，上次来主要是大量采购火系宝物，补充天赋树燃料的。</br></br>陆叶的归来波澜不惊，没有引起太多人的注意，整个三界岛如今繁华依旧，这么多年的运营之下，三界岛的名气早已在万象海上打开了，算是整个万象海上为数不多的比较昌盛的商业灵岛。</br></br>那些最早一批在这里租赁店铺的修士，早已赚的盆满钵满，尤其是五色商会的分会，其在三界岛上赚取的收益，早已超过了五色岛的本会。</br></br>陆叶上次回来的时候来去匆匆，因为急着返回九州梳理核心，所以没有太具体的感受。</br></br>但这一次明显不一样，三界岛的发展还在其次，关键是三界修士的整体实力，明显有了很大的提升。</br></br>眼下三界岛这边，光是月瑶修士，就足有十多位。</br></br>充裕的修行资源，优渥的修行环境，如此双管齐下，再加上时间的积累，修士们的修为自然会有所成长。</br></br>新晋升的几个月瑶，全都出身玉螺界。</br></br>并非青黎道界的修士资质不行，实在是因为青黎道界本身有问题，所以青黎道界的修士无法突破星宿的桎梏，晋升月瑶。</br></br>这个问题汤钧早就发现了，现如今青黎道界但有好苗子，都会被送去玉螺界修行，借用这个方法打破界域的束缚，未来在玉螺界成长起来的修士，便有资格晋升月瑶了。</br></br>至于九州这边无人晋升月瑶，那实在是因为时日尚短，当年陆叶带他们来万象海的时候，九州修士清一色的星宿前期修为。</br></br>现如今，整个三界岛再无星宿前期了，要么是中期，要么是后期。</br></br>本岛的发展让陆叶感到欣慰，可以预见，随着时间的流逝，本岛的底蕴会越来越强。</br></br>虽说覆灭百越之战已经过去好多年了，但那一战的余威依然延续至今，再加上三界岛如今明显有车铃界辅佐的痕迹，所以最近这些年，再无人敢来寻三界岛的麻烦，偶有胆敢在本岛内闹事的修士，都被巡查的修士狠狠教训了一顿。</br></br>陆叶返回三界岛的第一件事便是去找水鸳，让她吹响了青海螺，去了人鱼族的领地一趟。</br></br>花慈那边还没有解封，陆叶也不知道这样的状态会维持多久，可清晰能辨的是，花慈的修为在急速提升。</br></br>因为那封印花慈的琥珀隔绝之力太强，陆叶感知的不太具体，但他甚至怀疑花慈已经晋升月瑶了，因为他隐约感应花慈身上有法力波动的痕迹。</br></br>这让他啧啧称奇。</br></br>不可否认的是，这是属于花慈的机缘，如果照这样的局势发展下去，被封印的花慈晋升日照都不是没有可能。</br></br>这让陆叶隐隐有一个猜想，或许最开始花慈是被动被封印的，但如今的她应该有破封的能力了，只是眼下机缘难得，所以她才一直有意保持着这个状态，否则没办法解释这个封印为什么会一直维持到现在，而且在封印期间，花慈的修为还在迅速提升。</br></br>从人鱼族领地归来，与水鸳说了一阵话，得知九州那边最近的情况，水鸳震惊又欣喜。</br></br>方寸山鼎鼎大名，前些年西部方寸山才路过万象海，数位日照齐出场的威势她记忆犹新，她也知道陆叶与方寸山有关系，现如今三界岛就有一群小人族驻留。</br></br>可她怎么也没想到，陆叶居然成了方寸山之主，而且东部已经与核心融合，停留在了九州之外，那南部与西部也正在融合的路上。</br></br>当年那个在灵溪战场遭遇敌人围追堵截，还需要她和李霸仙前去救场的小师弟，如今摇身一变，竟有了这么大的成就。</br></br>回首过往，水鸳不胜唏嘘，愈发觉得掌教他老人家慧眼识人，本宗最大的幸事，便是收了陆叶入门。</br></br>三界岛的发展，让水鸳身上的压力也变得轻松不少。</br></br>以往她每日里都要借助丹葫炼丹，但眼下已经不需要这么忙碌了，且不说三界岛的收入并不以售卖灵丹为主要进项，便说花族的到来，也为丹房这边分担了很大一部分压力。</br></br>如此一来，水鸳就有足够的时间用以修行了，不过灵丹她还在炼制，因为自家人要用的到，尤其是炼神丹这东西，无论是人鱼族大长老烟淼，又或者是栾晓娥，这数年下来坚持炼化炼神丹，已让她们隐约触碰到了日照的门槛。</br></br>或许有朝一日，两人将成为各自势力的第一位日照也说不定，这无论对玉螺界还是人鱼一族，都是一种巨大的突破。</br></br>出了丹房，陆叶又去了一趟小人族的灵符店，找到了海棠，将苏玉卿交给他的那枚储物戒转交给了海棠。</br></br>海棠大为惊奇，不知陆叶怎地又与师尊有了直接的联系，待得知陆叶居然将核心找了回来，东部已经与核心融合之后，更是震惊。</br></br>很快，三部小人族都闻讯而至，跟陆叶打探方寸山的事情。</br></br>陆叶自无隐瞒，告知他们用不了多少年，三部就会重新一统，一群小人族修士目瞪口呆之后，不禁欢腾鼓舞，没片刻，灵符店前就贴出了七折大酬宾的告示，一度导致本就红火的灵符店外人潮涌动。</br></br>陆叶趁机开溜。</br></br>待至返回自己的住处时，发现栾晓娥已经等候在这里了。</br></br>“师姐有事？”陆叶请她落座，奉上茶水后问道。</br></br>“你看看这个。”栾晓娥递上来一枚玉简。</br></br>陆叶接过查探，片刻后眉头皱起。</br></br>玉简中记载了几十个名字，每个名字后面都有时间的备注，而在这几十人当中，陆叶甚至看到了几个有些眼熟的名字，这无疑都是出身九州的修士，所以才会看起来眼熟。</br></br>而无一例外，这些人都是已经陨落了的。</br></br>万象海上，包括整个万象星系，除了本星系的几大界域附近的空域，几乎可以说是处处皆有争斗。</br></br>修士在这里陨落是常有之事。</br></br>三界修士来万象海也有一些年头了，这么多年下来，陨落几十人，比例并不高，而且这种陨落基本都是无头公案，没办法细查，也查不出什么东西来，说不定只是与别的修士照面，互相看不顺眼起了冲突，便被杀了。</br></br>陆叶甚至在名单之中看到了一个新晋的月瑶，这位唤作卫破的修士无疑是出身玉螺界的。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52491481.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 11:10:52 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百三十九章 安排</title><link>52488320.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>陆叶对那些财富倒不是太上心，眼下九州这边有三界岛，积攒财富的速度不慢，足以满足九州修士修行的需求，就算拥有更多，短时间内无法消化，将之转化为实力的话也没有意义。</br></br>他看重的是修罗场本身的威能，其内蕴藏无穷秘境，修士可以进入其中磨砺。</br></br>这不就是九州迫切需要的吗？</br></br>他又开口问道：“那修罗场适合什么层次的修士进入其中？”</br></br>苏玉卿道：“其为星空至宝，所以没有限制，任何层面的修士都可进入其中，修罗场自有玄妙，会将修士安排进适合自身修为的秘境中历练，继而获取种种好处。”</br></br>“日照也可以进入？”</br></br>“自然。”</br></br>“这可真是个好东西。”陆叶听的垂涎三尺，若是九州这边有修罗场，那眼前的问题根本就不是问题，甚至说灵灵溪云河两大战场都可以不必存在了，因为这两个层面的修士完全可以进入修罗场中历练。</br></br>可是，宝贝虽好，对九州却是无用，陆叶总不能将九州的修士带去修罗场那边。</br></br>似是瞧出了陆叶心中所想，苏玉卿继续解释道：“在修罗场的秘境中磨砺，修士若能闯过那各种难关的话，便会得到数量不等的修罗印，此印是修罗场独有之物，无法带出，本身也没有太大的价值，但修士可凭此印对接修罗宝库，从中兑换任何自己想要的资源或者宝物。”</br></br>“嗯？”陆叶闻听此言，顿时感觉这种模式跟九州修士拿功勋从天机宝库兑换修行资源有些相似。</br></br>并非相似，简直就是一模一样，只不过修罗场那边没有功勋之说，取而代之的则是修罗印，都是一个道理。</br></br>修罗宝库中的资源丰沛至极，那可是整个天修罗一族奴役了数百方星系，积攒了无数年的财富积累，几乎可以说，世间珍宝，应有尽有。</br></br>“那修罗宝库中有多少宝物我不知晓，毕竟我也没有进入过修罗场，但据我所知，修罗宝库中有一件宝物应该可以解决九州的问题。”</br></br>“什么宝物？”</br></br>“修罗场的属宝，也可以说是伪至宝，其威能与修罗场类似，可以营造出各种不同的秘境，供修士进入其中历练，但因为只是属宝，所以并没有修罗场本身的灵性，需要人为的控制方可发挥功效，当然，也没有修罗印，更没有修罗宝库，不过只是单纯地用来磨砺修士的话，应该问题不大。”</br></br>陆叶终于明白苏玉卿忽然跟自己提修罗场是做什么了。</br></br>至宝的属宝……这玩意他可不陌生。</br></br>剑葫便是至宝造化藤的属宝，这世上除了剑葫之外，似乎还有一个风葫，也是从造化藤上孕育出来的，如今为一方顶尖界域所掌控，是那一方界域的镇界之宝。</br></br>那被他安置在三界岛下的小星宿殿同样是至宝的属宝，如今正在不断地转换万象海的海水，造就了三界岛这个上等灵岛。</br></br>修罗场也有属宝，而且这属宝跟小星宿殿类似，延承了至宝的部分威能，至于说这东西需要人为控制……这根本不是问题，只要他能将修罗场的属宝带回来，交给小九，小九自然能让其发挥出最大的作用。</br></br>甚至说，小九还可以在其中引入功勋体系，从而对接天机宝库。</br></br>从这个角度来看，九州若有修罗场的属宝，必定能最大程度地发挥它的作用，比起其他任何界域得到能获得的好处都要大。</br></br>“如此宝物，这么多年了，就没有人将之成功兑换出去吗？”陆叶问道。</br></br>苏玉卿微微一笑道：“此宝虽好，可首先一点，于斗战无益，其作用主要是用来助长一个族群的发展，用以磨砺族人的，对那些实力够强的修士来说，用处不大，就拿我来说，我若去修罗场得到了修罗印，肯定会兑换一些对我有用的宝物，而不会选择那件属宝。”</br></br>陆叶点点头，知道确实是这么个道理。</br></br>每个界域都有属于自己的发展模式，所以他虽然眼红修罗场的属宝，可其他人未必就看的上。</br></br>“其次，想兑换这件属宝，恐怕需要不少修罗印，具体需要多少我不知道，因为我也没见过，但它终究是至宝的属宝，所以肯定不会便宜，这恐怕才是此属宝一直没被人兑换走的根本原因。”</br></br>那修罗宝库，宝物无数，视宝物珍稀与否，兑换时需要的修罗印数量也不一样，至宝的属宝，需要的修罗印必然是一个极为庞大的数字。</br></br>“我与你说这个，是觉得有机会的话，你可以去看看，凭你的底蕴和实力，应该能从中得到一些好处，但那属宝就不必强求了。”苏玉卿开口道。</br></br>陆叶点点头：“我知道了。”</br></br>修罗场对他还是很有吸引力的，星空诸多玄妙，哪怕他曾在小人族的息渊阁中见到了许多文字上的记载，但那也只是记载，许多东西不去亲眼看看，是很难切实感受的。</br></br>他如今尚且年轻，多走走看看，自然没什么坏处。</br></br>“什么时候回万象海？”苏玉卿忽然问道，自得知陆叶是道树一脉的传人之后，她便知道了陆叶修为进展神速的秘密，万象海无疑是最适合陆叶修行的地方，所以哪怕这里是陆叶的故土所在，他也不可能停留太久。</br></br>“明日动身。”</br></br>苏玉卿闻言，取出一枚储物戒来：“回去的话，将此物带给海棠，里面都是些制符的材料。”</br></br>陆叶接过。</br></br>“另外南部那边不用太担心，就算南部前行的路上真有什么界域拦路，凭三部方寸山，十多位日照联手之力，也能勉强改变下南部的移动方向，定不会出现撞击某个界域的事情。”</br></br>陆叶点点头：“那就有劳你们了，我会隔一段时间回来看看的。”言至此处，他忽然想起一事：“对了玉卿，有个地方我想让你帮我去查探一下。”</br></br>“你说。”</br></br>陆叶便取出一块空白玉板，一边在上面勾勒着一面跟苏玉卿解释：“这里是九州，往这个方向走便会抵达青黎道界，再往前，就会进入一片乱爆区，穿过去是一处叫做千丘坟的星空奇观，那里有很多奇特的星云坟包，内里有一些东西，蕴藏了极为丰沛的能量，能助壮界域的成长，你见多识广，帮我看看那些星云坟包到底是什么东西。”</br></br>“好！”苏玉卿一口应承了下来。</br></br>“不过你要小心，不可贸然攻击那些星云坟包，因为它似乎有反击之力，极为强大，另外，那千丘坟内有一只上古巨种，或许还有一只舞娘，一定要避开。”</br></br>苏玉卿虽然实力不弱，但陆叶估摸着无论是那青鸟还是舞娘，她都决然不是对手，这两个家伙的实力，似乎已经超越了日照的范畴。</br></br>只从当初舞娘路过，虫血二族乃至四方星系的日照们被影响的载歌载舞就可以看的出来，舞娘的诡异之力是日照都无法豁免的，而能打跑舞娘的青鸟只会更强。</br></br>认认真真叮嘱了苏玉卿一阵，她这才离去。</br></br>真湖战场的开辟虽然暂时不急，可如果十年之后还没有别的法子的话，那真湖战场就必须要开辟的，这对九州的底蕴是一个很大的消耗，陆叶让苏玉卿帮忙查探下千丘坟那边的情况，主要也是未雨绸缪，并不一定要从那边得到些什么，但最起码要多一些了解。</br></br>陆叶又唤来自己的三个血侍，告知他们自己即将启程前往万象海。</br></br>三个血侍闻言都神色一振，万分期待。</br></br>万象海的大名他们可是听说过的，甚至说香音姐妹也曾去过万象海，知道那边的繁华。</br></br>待至陆叶吩咐让他们三个留下看守九州，血侍们的期待立刻化作失望，却也不敢有任何忤逆。</br></br>之所以不带他们去万象海，主要是因为去了没什么意义，万象海那边的规矩，每个灵岛，登记造册的月瑶不得超过五位，三界岛已经有那么多月瑶了，所以就算带她们去了，也没办法登记造册，到时候他们只能待在三界岛上，没名没份，哪怕遇到灵岛争夺战也没办法参与其中。</br></br>还不如让他们三个留下来照看九州。</br></br>东部方寸山中固然强者如云，可小人族很少会离开方寸山，总不能什么事都指望小人族这边。</br></br>所以想来想去，把他们三个留下是最好的。</br></br>无论是香音姐妹还是定北风，都是月瑶后期的修为，坐镇九州，足以保九州不失。</br></br>失望间，香音可怜兮兮地望着陆叶：“尊主，真不用我们姐妹服侍在旁吗？”</br></br>“不用。”陆叶果断拒绝，他这趟去万象海，是准备晋升月瑶后期的，哪里需要什么人服侍了，而且花慈那边也不知道什么情况，回头万一这毒妇苏醒了，见得两个如花似玉的雪族女子跟在自己身边，还不知道要怎么折磨自己。</br></br>陆叶想想就不寒而栗。</br></br>“婢子斗胆，还请尊主赐下一滴圣血。”香音抿着红唇，表情愈发可怜的，像是讨食的小狗。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52488320.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 04:15:16 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百三十八章 修罗场</title><link>52481367.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>九州这边，远征血炼界之后，真湖境之上的修士可以选择进入无双大陆与尸族争斗，通过斩杀尸族来获取功勋。</br></br>可尸族这个种族是没有繁衍能力的，这么多年下来，无双大陆的尸族数量早不如当初，这就直接导致一个问题——真湖境之上的修士，获取功勋变得越来越艰难。</br></br>不像最开始，整个无双大陆到处都是尸族，随便去猎杀一圈，都有大把功勋入手。</br></br>在小九的预估中，最迟不过十年，无双大陆就会失去历练场所的资格，因为到时候九州修士将再无尸族可以猎杀。</br></br>待到那时，真湖境之上的修士该如何修行？没有获取功勋的渠道，他们就没办法兑换修行资源，势必会引发一系列问题。</br></br>所以小九才未雨绸缪，想要开辟一处属于真湖境修士的战场出来，但这么做的话，对九州的底蕴会有极大的消耗。</br></br>这才是它来找陆叶的原因，它想获取更多的底蕴补充。</br></br>陆叶闻言，也意识到这是个问题。</br></br>其实早在很多年前，陆叶就想过这个事，若有朝一日，无双大陆的尸族被杀干净了该怎么办，没了无双大陆这个历练场所，九州真湖境之上的修士处境会变得很尴尬。</br></br>开辟真湖战场是一个法子，但如此一来，要不要开辟神海战场？</br></br>老实说，放任真湖境修士在一处战场中争锋厮杀，陆叶觉得问题还不算太大，可若是放任神海这么做的话，那就有些不妥了。</br></br>即便是以九州眼下的大环境，修士修行到神海也不是那么容易的事，这样争锋拼杀，肯定会造成大量神海的陨落，对九州的未来是一个消耗。</br></br>思量了一阵，陆叶开口道：“无双大陆那边的情况能维持多久？”</br></br>小九回道：“通过最近这些年九州修士兑换功勋的情况来看，无双大陆差不多还能维持十年，不会超过十五年。”</br></br>“真湖战场的开辟先不急。”陆叶开口道，“我回头找其他界域的修士问问，看看他们的界域是什么样的发展模式，若是有用的话，咱们借鉴一二。”</br></br>“哦。”小九应道。</br></br>陆叶又想起一事，开口道：“我记得我以前进入过一些秘境，那些秘境都是你弄出来的吧？既如此，可不可以弄一些适合真湖之上修士进入其中历练的秘境？”</br></br>小九道：“自然是可以的，其实这种类型的秘境一直都还存在着，只不过数量不是很多，因为开辟维持这种秘境，对本界的底蕴同样有消耗，数量若是太多的话，还不如直接开辟真湖战场。”</br></br>陆叶了然。</br></br>小九确实有营造那种秘境的能力，但并非毫无付出，归根结底，还是对界域底蕴的消耗。</br></br>至于说开辟神海战场，那对底蕴的消耗就更严重了。</br></br>想要彻底解决这个问题可不太容易。</br></br>“有人来了，我先走一步。”小九忽然开口，然后带着小花娘迅速消失。</br></br>陆叶抬头朝天外望去，隐约察觉到一道熟悉的气息迅速逼近，片刻后，望着落在近前的妇人，迎了上去：“你怎么来了？”</br></br>来的赫然是苏玉卿。</br></br>苏玉卿转头打量了一下四周：“过来看看。”旋即又问道：“这就你成长的地方？”</br></br>“我师门，碧血宗。”</br></br>“确实是一处钟灵毓秀之地。”苏玉卿微微颔首，能得她一个日照如此称赞，可见岙山风景之秀，当然，也不排除是因为有陆叶在此的缘故。</br></br>陪在苏玉卿身边，在岙山转了一阵，小半日后，月湖旁，陆叶抓了几条肥鱼，架起火来烤着。</br></br>陆叶忙忙碌碌，苏玉卿恬静地坐在一旁，夕阳西下，金色的阳光透过山峰的缝隙，将妇人照的犹如画中走出来的人物，她忽然开口问道：“有心事？”</br></br>“嗯？”陆叶抬头看她。</br></br>“鱼糊了。”苏玉卿示意了一下。</br></br>陆叶这才闻到一股焦糊味，连忙将烤着的鱼翻了个身。</br></br>“有什么事可以跟我说说，我比你年长的多，说不定有什么能帮到你的地方。”</br></br>陆叶心想也是这个道理，便往她身边凑了凑，讲起九州眼下面对的困境。</br></br>苏玉卿安静地听着，这才知道陆叶方才在思量什么，开口道：“所以你是想知道九州的未来该如何发展？”</br></br>“是啊，下四境修士一直都是修行界的根基，对九州来说，有灵溪云河两大战场，是对应层次的修士最好的历练之所，以前两大阵营长久对抗，真湖神海也有去处，自从九州晋升了大型界域后，许多东西都变了，我们算是现九州第一代星宿，也肩负着振兴界域未来的重任，无双大陆那边维持不了太久，待至尸族灭尽，真湖之上的修士该何去何从？玉卿，你们小人族是如何解决此事的？”</br></br>苏玉卿摇头道：“本族的情况不适宜你们，本族的修士没有太大的争锋，更多的是切磋交流，所以相对来说，本族的修士无论哪个层面，都缺少一些血性，在斗战之中也显得经验不足，尤其是生死搏杀时，这一点在之前与血绝界血族争锋的时候，显露的尤其明显，好在本族精通符篆之道，所以才能得以有所弥补，说句不好听的话，若无符篆，本族的修士与外族交锋，同样的修为前提下，十有八九都是输的，所以，我觉得你考虑的事情是对的，修士们经历更多的生死磨砺，才能在进入星空后有更强的自保之力。”</br></br>九州的情况与小人族这边截然不同，甚至可以说，绝大多数界域的修士所面临的情况与小人族都不一样。</br></br>小人族自修行之初，就一直在方寸山中，只要不离开，很少会有遇到外族需要争锋的时候，而且他们还有符篆傍身，所以哪怕失了血性，生死间的斗战经验不足，也依然可以在星空中立足。</br></br>界域内争锋多，生死司空见惯，固然会滋生出一些仇恨和死亡，但对整个界域的未来却是有利的。</br></br>“所以你赞同开辟真湖战场和神海战场？”陆叶问道。</br></br>苏玉卿摇头道：“我赞同不赞同无关紧要，这终究是你自己的界域的事情，还是要看你们自己的选择。”</br></br>陆叶凝声道：“或许我可以去问问别的界域的修士，参考一下他们的情况。”</br></br>“这是个法子，不过每个界域的情况都不一样，未必就适合九州。”苏玉卿说话间，接过陆叶递来的一条烤鱼，轻轻咬了一口，旋即像是想起了什么：“你可曾听说过修罗场？”</br></br>陆叶愕然：“那是什么？”</br></br>“一件星空至宝！”苏玉卿解释道。</br></br>陆叶眼前一亮：“星空至宝？”</br></br>“对，这件星空至宝曾隶属于一个叫天修罗的种族，这个种族极为好战，而且个个天赋聪颖，实力强大，曾经鼎盛时期，这个种族征伐了几百方星系，让这几百方星系的所有生灵都沦为他们的奴隶，修罗场就是天修罗一族的镇族之宝。”</br></br>“曾经？这个种族灭族了？”陆叶敏锐地有所察觉。</br></br>“早已灭绝不知多少年了。”苏玉卿点点头。</br></br>陆叶有些惊讶：“这么强大的种族怎么会灭绝的？”</br></br>“物极必反，盛极而衰，这是常有之事，这世上没有哪个种族能够长盛不衰的，天修罗一族确实强大，但他们有一个很大的缺点，那就是生育困难，族人稀少，再加上他们好战的性格，在他们鼎盛的时候不知得罪了多少种族，这样的局势下，若他们能维持自身的鼎盛那还好说，可一旦显露任何颓势，都会导致万劫不复的结果。”</br></br>“墙倒众人推！”陆叶有所领悟。</br></br>一个好战的种族，族人稀少，却奴役了几百方星系，一旦引发反弹，必定会被群起而攻之。</br></br>“天修罗灭族之后，那星空至宝修罗场依然留存在天修罗的主星系之中。”</br></br>陆叶讶然道：“星空至宝竟然无人觊觎？”</br></br>苏玉卿抿嘴一笑：“当然不是，只不过这件星空至宝没人能炼化，古往今来不知多少日照前去尝试，却都无功而返，甚至可以说，至今没人找到这件星空至宝的本体在何处，无数年下来，只有一个传说留传出来，唯有天修罗的血脉才能找到这件至宝，继而让其认主，因为这本就是天修罗一族的至宝。”</br></br>“你与我说这些的意思是……”陆叶不解地望着她，星空至宝固然不错，可明明两人方才在探讨九州未来的发展，陆叶搞不明白修罗场与九州的未来有什么关系。</br></br>“修罗场很奇特，它本就是天修罗一族磨砺族人的宝物，传说其内蕴藏无穷秘境，修士可入其中历练己身，而且天修罗一族似乎在修罗场内存放了海量的宝物，通过秘境历练的修士，便可得到一些好处，这本是为了天修罗一族的族人准备的，在天修罗一族即将灭族的时候，他们更是将族内所有物资，都投进了修罗场中！”</br></br>陆叶听的眼前一亮。</br></br>天修罗一族有多强大他没办法亲身体会，但能奴役几百个星系，其积攒起来的财富该有多么恐怖？在天修罗一族灭族之前，这些积攒了无数年的财物都被投进了修罗场中……</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52481367.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 10:13:50 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百三十七章 小九的打算</title><link>52477733.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>要预防此事不难，只需让小人族日照先行一步查探，若前方真有界域拦路的话，提前知会陆叶，陆叶这边就可以赶赴过来，稍稍操控，改变一下方寸山和血绝界的移动方向，从而达到避免撞击某个界域的情况出现。</br></br>这是完全可以实现的，因为日照的速度比起方寸山的移动要快的多，所以只要日照查探的距离足够远，那么就能给陆叶这边留下足够充裕的处理时间。</br></br>南部的几位日照自然一口应承下来。</br></br>陆叶又在南部这边停留了一段时日，确定南部与血绝界的移动已经进入正轨，这才在苏玉卿和陈玄海的带领下，与南部诸位日照师兄辞行。</br></br>忽忽数日后，东部前去支援的修士悉数归来。</br></br>留守东部的吴奇墨瞅了一眼，愕然无比：“怎么还多了一个？”</br></br>虽说东部这边前去支援的修士皆为月瑶之上，但那种程度的争锋中，出现伤亡太正常了，吴奇墨本以为这一趟东部这边肯定会有些人员上的损伤，结果发现人不但没少，还多了，这就很离谱。</br></br>多出来的那个自然就是定北风，这家伙如今是陆叶的血侍，自然就跟着陆叶一起回来了。</br></br>对南部那边的战事，吴奇墨还是很关心的，当即便与陈玄海神念传音交流起来，待得知那边的战事种种以及最后的战果，吴奇墨震惊非常，虽说他知道有陆叶在其中出力，打赢血绝界应该不成问题，可怎么也没想到，血绝界那边不但死伤惨重，连日照都先后战死五位之多，最后就连血绝界都被陆叶给弄走了。</br></br>这实在有些超出想象。</br></br>“下次再有这种事，你留下坐镇，我去杀敌！”吴奇墨望着陈玄海道，斩杀血族日照，这事比留守界域要有意思多了。</br></br>“再说。”陈玄海随口回了一句，闪身就溜了，根本不给吴奇墨纠缠的机会。</br></br>吴奇墨立刻将目光投向苏玉卿，后者已经拉着陆叶开溜了，只留给吴奇墨一个靓丽的背影。</br></br>“欺负老实人啊！”吴奇墨一脸无奈，一群小人族月瑶在一旁暗暗偷笑，被吴奇墨一瞪眼，这才急忙散去。</br></br>仙灵峰上，陆叶驻留数日，这才返回九州。</br></br>才刚在碧血宗的翠竹锋上现身，小九便找了上来，依然是兔子模样的造型，突兀无比地出现在陆叶面前。</br></br>“这不是日理万机的九大人吗？稀客呀！”陆叶望着它，一脸的揶揄。</br></br>兔子脸有毛发遮掩，看不到红没红，倒是小九的表情稍微有些扭捏：“你在说什么？”</br></br>陆叶哼了哼，认真地打量他一阵，扬眉道：“你是不是胖了？”</br></br>对比第一次小九以这幅模样显露在自己眼前，如今小九明显肥硕了一些，就连毛发都变得比以前有光泽了。</br></br>小九却像是被踩了尾巴的猫：“哪有，这是壮实！”</br></br>蓬松的毛发中，一个小脑袋从小九的颈脖后方探了出来，头顶着一朵倒盖的小花，像是一顶帽子，穿着一身绿色的小裙子，两只大眼睛水汪汪的。</br></br>“小花娘。”陆叶笑着跟她打了个招呼。</br></br>“咿呀……”小花娘脆生生地回应了一句。</br></br>小花娘特别怕生，便是花族的族人想要见她都不容易，唯独与小九有天然的亲近感，这或许是因为在花界依附九州的过程促使了小花娘诞生的原因，从根本上来说，小花娘的诞生是有小九的功劳的。</br></br>跟着小九见过陆叶好几次之后，小花娘与陆叶也算是熟稔了。</br></br>说话间，陆叶弯下腰，将小花娘捧在手心上，抬起手指点了点她的脑袋，这才问道：“找我什么事？”</br></br>“没事，感觉你回来了，就来看看你。”小九回道。</br></br>陆叶头也不抬：“你知不知道自己说谎的时候，两只眼睛喜欢到处瞄？”</br></br>“啊？”小九一惊，连忙定住了乱转的眼珠子：“我没有，我不是……”</br></br>陆叶将小花娘放了下来，安置在小九的脖子处，顺手敲了下小九的脑袋：“有话直说，不要拐弯抹角的。”</br></br>小九抬起爪子想捂头，结果爪子太短够不着……</br></br>定了定神，小九这才开口道：“陆叶，你上次带回来的那种能助长界域底蕴的东西，有机会的话多弄点回来，对我和花娘有帮助，现如今血炼界和无双大陆的底蕴都吞噬完了，九州想要迅速成长的话，只能借助外力，否则单靠星空之力的滋润，成长太慢。”</br></br>就九州眼下的情况来看，其成长速度比起星空大多数界域都要迅速，毕竟花界依附之后，彼此间是相辅相成的，如果说正常的九州自然成长下，底蕴每年提升为一百的话，那么在花界依附之后，这个提升就能变成一百五左右。</br></br>这世上又有多少界域是有花界依附的？</br></br>但对比九州最初的成长，哪怕如今有花界依附，成长的速度也不快，毕竟九州最开始是可以吞噬血炼界的底蕴的，之后又有无双大陆。</br></br>这么多年过去，无论血炼界还是无双岛，底蕴都快被吞噬干净了，没了外力相助，界域的成长自然就慢了下来。</br></br>对比当年刚晋升大型界域的时候，九州眼下的修行环境要优渥多了，修士自灵溪境始，至神海境，成长的速度效率，远不是当年老一批修士可比，甚至就连那些无法修行的普通人，寿命都能得到很大程度的延长，这是整个界域大环境变好带来的好处。</br></br>可这依然无法让小九满足。</br></br>“噬界兽的妖丹？”陆叶问道。</br></br>小九摇头：“不是，是那种粉红色的触手。”</br></br>陆叶立刻明白小九说的是什么了，不由开口道：“那东西可遇不可求，上次能得到是运气。”</br></br>小九说的，明显就是他当年从千丘坟中带回来的玩意，当年从万象海返回九州的路上，途径千丘坟，遇到一只巨大的青鸟，那青鸟曾刨开一个坟包星云，似是从中觅食，机缘巧合之下，陆叶从被它刨开的坟包之中，找到一条几十丈长，触手一样的东西。</br></br>当时他催动天赋树的威能炼化过，结果发现那东西内部蕴藏了很澎湃的能量，一条几十丈长的触手，价值堪比几百万灵玉。</br></br>再后来，他将那东西带回九州，被小九收走了，因为那东西能提升界域的底蕴，助长九州的成长。</br></br>陆叶依然记得，青鸟刨食时的震撼场景，被刨食的坟包宛若活了一样，从中探出粉红色的触手轰击着青鸟……</br></br>青鸟是上古巨种，它能轻松抵挡那粉色触手的轰击，陆叶可挡不住。</br></br>小九闻言，不免露出失望神色。</br></br>陆叶宽慰道：“回头我去万象海看看，有没有什么适合提升界域底蕴的宝物，给你买一点回来。”</br></br>“那也行。”</br></br>想了想，陆叶问道：“你这么着急提升九州的底蕴做什么？其实你与小花娘相辅相成的话，成长速度不会慢到哪去，而且眼下来说，大型界域已经有孕育星宿修士的资本了，假日时日，待本界的修士成长起来，咱们就有资格在星空中立足了。”</br></br>小九道：“这个我自然知道，不过我准备开辟一处真湖战场出来。”</br></br>“嗯？”陆叶愕然，“真湖战场？”</br></br>九州有灵溪战场，云河战场，陆叶当年都是一步步走过来的，但修士到了真湖境，就没有特定的战场可以进入了，以前两大阵营无休止的对抗，修士到了真湖境就可选择参战，加入阵营的争锋中，以此来赚取自身修行需要的物资，但是现在局势有变，很多东西都改了。</br></br>“本来准备过些日子再跟你商量的。”小九说道，当即道出了自己的想法。</br></br>自从九州这边两大阵营合力远征血炼界成功，九州晋升大型界域之后，整个界域的局势有了很大程度上的变化，两大阵营的关系也得到了前所未有的缓和。</br></br>就拿如今晋升了星宿的那些修士来说，在了解了星空的浩瀚和深邃之后，早已纷纷抛弃了阵营和门户之见，因为修为高了，眼界远了，界域内的争锋已经不是他们所追求的了。</br></br>回首过往，界域内的争锋就像是小孩子打闹……</br></br>星宿之上的修士如今的目标是星空宇宙。</br></br>但任何一个界域的修士成长都必须要伴随争斗和血腥，哪怕是那些最顶尖的界域也一样，九州的修行环境再好，若没有争斗，温室里养出来的花朵再娇艳，也禁不住星空的洗礼。</br></br>所以九州内的灵溪战场和云河战场一直如以往那么维持着，无论各大宗门的高层相处的多么和睦，底层的弟子们一样要在彼此的对抗争斗中获取所需的修行资源。</br></br>不可否认，无论什么方式的争锋都会滋生仇恨，但这是任何一个界域都无法避免的。</br></br>其他的界域没有各层次的战场，可界域内也不是一片祥和，修士以门派和家族为单位互相攻伐，同样是在争夺修行资源。</br></br>但不管是哪种方式的争锋，其实都是在培养修士的血性，否则空有修为，不会斗战，入了星空也是找死，越是强大的界域，就越会在意底层修士的培养，因为不管在哪个界域，强者是中流砥柱，可底层修士才是界域的根基。</br></br>看到一个讣告，有同行病逝了，悲恸之余心头戚戚。</br></br>愿大家都身体健康吧，这才是我们最大的财富。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52477733.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:15:15 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百三十六章 一锅端</title><link>52470379.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>行宫大殿内，诸日照饶有兴致地望着陆叶。</br></br>陆叶既然敢这么说，那肯定是有把握的，这让日照们都很期待，若真有办法从根本上解决问题，也算是了了一块心病。</br></br>至于说能不能做到……方寸山核心都找回来了，他早已证明了自己与众不同的能力。</br></br>陆叶没兜圈子，直言道：“很简单，咱们带不走那么多界域的生灵没关系，咱们只需将整个血绝界带走就行了。”</br></br>一言出，大殿寂静。</br></br>不得不说，陆叶的想法很大胆，这是他们一群日照根本没想过的事。</br></br>不过仔细想来，这确实是个法子。</br></br>血绝界是血族在这个星系生存的根本所在，这无数年下来，为什么没人来围剿血族？无非就是因为血绝界的存在，血族的日照们可以调动界域之力抵御外敌，先前小人族日照们可是吃过亏的。</br></br>如果将这个根基给掘了，那血族就会成为无根之木，无源之水，哪怕他们可以去别的界域生存，也将失去了抵挡外敌的最强手段。</br></br>到时候甚至不需要小人族这边做什么，只需往外透露点关键情报出去，自然会有与血族有仇怨的势力前来找他们的麻烦。</br></br>血族在这片星系中，将再无立足之地！</br></br>好片刻，玉清楼才开口道：“我知师弟有将核心带回来的先例，但核心世界与血绝界可是完全不一样的，师弟有把握驾驭血绝界？”</br></br>核心世界虽也是一方界域，但它从外表看只是一块不算太大的假山，陆叶又炼化了核心本源，自然可以将它当成星舟一样驾驭。</br></br>血绝界就不一样了，这么大个界域，陆叶又没炼化此界的本源，不可能故技重施。</br></br>陆叶道：“我不用驾驭此界。”</br></br>且不说他做不到这件事就算真的能做到，从这个位置把血绝界带回九州，那也需要消耗不少年月，他哪有功夫来做这事。</br></br>陈玄海好奇了：“你不驾驭此界，如何将它带走？”</br></br>陆叶当即解释起自己的计划，一群日照听的瞠目结舌。</br></br>不得不说这个计划有些异想天开，可又不能不承认，这个计划还真有成功实施的可行性。</br></br>陆叶此来，主要就是跟日照们阐述自己的计划，毕竟这个计划施行起来最关键的就是南部方寸山，日照们有知晓的权利。</br></br>听完陆叶的讲述，玉清楼只略做沉吟，便颔首道：“师弟既有想法，那就放手去做，若真能救这片星系的生灵脱离苦海，那也是我小人族所希望的。”</br></br>“多谢师兄，那我这就去了。”陆叶说完，闪身离了大殿。</br></br>与此同时，七道在地下深处搜寻的宝血分身也陆续归来。</br></br>这段时间，七道宝血分身一直在地下寻找，陆叶主要是想找找此界有没有血祖的宝血残存。</br></br>核心世界里面有一滴血祖的宝血，那玩意还诞生了懵懂的灵智，血炼界中也有一滴，只不过有古老的封禁镇压，时至今日，那一滴宝血已经很不完整了，这两滴宝血，都为陆叶所炼化，壮大了他的圣性。</br></br>所以陆叶想知道，血绝界中有没有。</br></br>可惜这段时间搜寻下来，一无所获，看样子是没有的。</br></br>陆叶倒也不失望，炼化血祖宝血最大的好处就是圣性的提升，眼下他的圣性已经足够强大，面对任何血族都能有碾压之效，找得到固然不错，找不到也无所谓。</br></br>待至宝血分身归来，陆叶凝聚出了自己的天赋树分身，让天赋树分身入了南部方寸山中，替代本尊来掌控南部。</br></br>一切准备妥当这才开始着实实施自己的计划。</br></br>他取出了那件长杵祖器，一身圣性翻涌沸腾起来，很快，界域嗡鸣动荡。</br></br>从星空中观瞧，此刻的血绝界的造型，依然是握紧拳头，前臂竖起的造型，但随着陆叶的催动，那紧握的拳头徐徐舒展开来，竖起的臂膀也伸直了。</br></br>与此同时，之前撞击而停留在血绝界中的南部方寸山也在天赋树分身的驾驭下开始了移动。</br></br>因为在撞击血绝界后，天赋树分身立刻凭借界域之主的力量封禁了整个南部方寸山，所以这一个月来，南部是不受核心牵引的，这才能一直留在血绝界内，否则在核心牵引之下，南部早就脱离离去了。</br></br>两大界域在本尊与天赋树分身的控制下，各自有了移动，慢慢地，南部方寸山移动到了血绝界张开的手掌处，狠狠撞击之下，镶嵌在了六指山的半山腰，也就是掌心的位置处。</br></br>张开的手掌再次合拢，看那架势，就像是一只大手抓住了一粒沙砾。</br></br>稍作查探，确定一切无误，坐镇南部方寸山的天赋树分身这边才放开对界域的封禁，刹那间，来自遥远星空的核心牵引之力传来，南部方寸山有开始朝核心所在位置漂泊的迹象。</br></br>可因为整个南部方寸山此刻都镶嵌在手心的位置处，它的移动立刻带动了血绝界的移动。</br></br>速度很慢，但确实是在移动。</br></br>感受到这个变化，陆叶眉头一扬，尽管在他的推演下，局势确实会这么发展，但如此顺利还是让他没想到的。</br></br>在他的计划中，单靠自身驾驭血绝界，将一整个界域带回九州是不现实的，这么做太浪费时间，浪费精力。</br></br>南部方寸山的终点就是九州，这是一个很好的可以借力的对象，所以只需让血绝界与南部方寸山保持一致的移动方向就可以了。</br></br>将南部方寸山整个镶嵌在血绝界中，如此一来，南部方寸山的移动就会带动血绝界。</br></br>等于是让南部方寸山将血绝界带回去，等南部抵达九州的时候，血绝界也到了。</br></br>时间流逝，伸直的巨大手臂在星空中移动的速度越来越快，这期间，也有陆叶主动助力的因素，本尊这边，他可以借助祖器稍稍催动血绝界，提升它的速度，天赋树分身那边，更是可以随意驾驭南部方寸山，如此一来，提升速度就变得很简单了。</br></br>当速度达到一个极限的时候，陆叶这才罢手。</br></br>整个界域的变化日照们都看在眼中，尽管在陆叶讲述计划的时候就已经洞察了全貌，可当这个计划真正实施起来的时候，还是让他们惊叹万分。</br></br>自古至今，星空中就没有发生过这么离奇的事。</br></br>依然是那座行宫大殿，日照们齐聚一堂，不同上次的无奈，这次个个都笑逐颜开，陆叶把血绝界弄走了，等于是毁了血族一处根基界域，放眼星空，血族的根基界域总共才五座而已，这下损失了一座，对整个血族来说都是不可承受之痛。</br></br>正常的战争无非就是杀来杀去，可陆叶这边却是把敌人的界域整个端掉了。</br></br>这可真是大快人心！远比之前杀一些血族更让人振奋。</br></br>而如此一来，那些逃走的血族修士，日后将再没机会盘踞此星系了，这片星系的诸多界域也将得到拯救。</br></br>至于那些逃走的血族未来会去哪，不用想，他们能去的只有其他四座根基界域所在的位置了，这恐怕是一场长途跋涉，期间阻难重重，到底有多少血族能够安然抵达就尤未可知了。</br></br>“可惜，我西部的行进路线附近没有血族的根基界域，否则倒是可以再出一口恶气。”张昆一脸惋惜地感慨着。</br></br>凭小人族独有的支援模式，再辅以陆叶的神妙手段，真要有哪个血族的根基界域拦在西部方寸山前面，那必然不会有什么好下场的。</br></br>陆叶一听，顿时露出失望神色，他本来还想问问这事的，如今也不问了。</br></br>玉清楼道：“此事不急，待方寸山一统之后，咱们可以好好商议针对血族之事，这个种族，也该在星空中除名了！”</br></br>他话语平淡，却透着森森杀机，让一群日照都倍感期待到时候甚至可以让陆叶驾驭着完整的方寸山，一个个去光临血族的根基界域，将他们彻底铲除。</br></br>如此一来，不但报得种族大仇，也可以说是为星空除害了，相信到时候不知多少星系界域，要对小人族这边感恩戴德。</br></br>陆叶对此事自然不排斥，血祖的残躯九州那边有一块，等南部方寸山过去的时候就有第二块了。</br></br>他也想将这所有残躯拼凑完整，若能达成此事，那他就可以驾驭起血祖之躯！</br></br>这玩意，什么偃甲能比的上？</br></br>不过在那之前，还有一事需要处理。</br></br>“诸位南部的师兄，眼下方寸山带着血绝界朝九州进发，或许会给前方的某个界域带来危害，所以我得请南部的师兄仔细查探前方路线，若是有界域拦路的话，需得第一时间告知我。”</br></br>原本方寸山在星空中移动，基本不会遇到这种事，毕竟方寸山的本体很小，一些大一点的陨石都比方寸山要大，所以基本上来说，不会出现忽然撞击到某个界域的事情。</br></br>但如今不一样了，跟着方寸山一起移动的还有血绝界，这东西就是一条巨大的握紧了拳头的臂膀，真要是撞到什么界域的话，那必定会引发巨大的灾难。</br></br>陆叶可不想出现这样的悲惨事情，真要是发生了，那他的罪过就大了，所以就需要防患于未然。</br></br>。</br></br>有急事，我要出门一趟，今日一更</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52470379.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:51:58 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百三十四章 最强辅助</title><link>52462051.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>日照大战如火如荼时，陆叶的心神悄无声息地锁定在一个血族日照那边，尝试着调动了一下血绝界的底蕴将之镇压，就如他当初在核心世界内镇压那个虫族日照一样，若能做到，那这六个血族日照都将死在这里。</br></br>但很快他就发现自己想多了……</br></br>他能调动核心世界的底蕴镇压虫族日照，那是因为他当时炼化了核心本源。</br></br>但眼下不成，他虽凭血祖宝血的力量调动起整个界域，可想要精准地驾驭血绝界底蕴来镇压血族日照，却是万万做不到的，除非他也将血绝界的本源炼化了。</br></br>血绝界肯定是有本源的，可界域本源这东西并非皆可炼化，有些界域本源散布在界域的每一个角落中，与界域融为一体，根本无法炼化。</br></br>只有如此前的核心本源那样，才有被炼化的可能。</br></br>从这个角度来看，九州的本源也是可以被炼化的，只不过陆叶从未这么想过，因为炼化九州本源就等于是要炼化小九……</br></br>无法借助血绝界的底蕴镇压强敌，陆叶只能亲自出手。</br></br>因为撞击而停在了血绝界中的南部方寸山处，天赋树分身忽然闪出，紧接着法力催动，脚下纹路勾勒嵌合，眨眼功夫，一道虚空灵纹便已成型。</br></br>那灵纹之中，涟漪四起，陆叶本尊一步踏出。</br></br>抬手收了天赋树分身，陆叶抬头望向距离自己最近的日照战场，那边一片血海翻腾汹涌，有血族日照藏身其中。</br></br>与之争锋的赫然便是东部的陈玄海，此时此刻，他手上提着一柄符剑，身形腾挪纵掠间，对着那偌大血海打出一道道剑气。</br></br>血海紧追不舍，欲要将陈玄海吞没其中，却屡次被他躲过，他自然知道与血族争锋，是不好贸然深入对方的血海的。</br></br>眼下己方占优，所以陈玄海一点都不急，只需这么拖延下去即可，到时候着急寻求胜机的只会是对手，而对手一旦着急，势必会露出破绽。</br></br>便在这时，陈玄海神色一动，避开对手一次袭扰的同时转头看向一个方位，那个方位上，一道毫不起眼的御器忽然飞掠而至。</br></br>陈玄海一把将那御器捞在手上！</br></br>“抓到你了！”血族日照一声厉喝，血海陡然膨胀，瞬瞬间，猝不及防的陈玄海便被血海罩在其中。</br></br>得手的血族日照大喜过望，万没想到苦苦追寻的战机居然这么快就来了，正待对陈玄海发起攻势，忽然感觉到血海内有一道属于月瑶中期的法力波动起来。</br></br>这让他有些疑惑，不知这到底是什么情况，心神铺展之下，立刻寻得那法力波动的源头。</br></br>赫然便是陈玄海手中抓的那道短刃御器……</br></br>尽管知道其中有诈，可血族日照依然没太当回事，毕竟就算有诈，月瑶中期的法力波动是做不得假的，又能对自己构成多大威胁？</br></br>借助血海的遮掩，这位日照很轻松就扑杀至陈玄海身后不远处，修长血红的指甲上泛起森冷的光芒，高高举起，便要对陈玄海发起致命一击。</br></br>便在这时，他忽然看到陈玄海手中的御器上光芒闪过，一道奇妙灵纹呈现，紧接着一道身影诡异出现。</br></br>是个年轻的人族，其身上的法力波动，与那御器上的完全一致，可以确定是御器的主人。</br></br>血族日照有些没弄明白对方是怎么过来的，因为他完全没感受到血海被突破的痕迹，这个月瑶中期就这么诡异现身了。</br></br>暗暗猜想对方怕是掌握了什么精妙的挪移之术……不过这又如何？敢擅闯自己的血海，那就是在找死。</br></br>心中这么想着，下手毫不留情。</br></br>陆叶猛地抬头，朝那血族日照所在的位置看来。</br></br>四目对视，陆叶的双眸陡然变得血红一片，无数细密精妙的纹路嵌合勾连，在瞳眸之上形成了一道极为复杂而诡异的图案。</br></br>“啊！”那血族日照一声惊呼，冥冥之中，不远处的月瑶中期的身影陡然拔高，化作了一个通天巨人，高高俯瞰着自己，他甚至从那血色双瞳之中感受到了一种天然的压制，让他惶恐心悸，甚至就连一身的血液在这一瞬间都停止了流淌。</br></br>受之影响，出手的威势猛然一滞。</br></br>下一刻，让着血族日照更加无法理解的事情发生了，那个月瑶中期身上忽然爆发出恐怖而浓烈的圣性，在这种天然的压制之下，他一身法力都凝滞许多，气势大跌，本就在血瞳冲击下弱了威势的攻击，这一瞬间竟然变得软绵绵无力。</br></br>陈玄海也在这一刻转过身形，手中符剑看似轻飘飘的斩落，却是一身实力的爆发。</br></br>他眉头不由皱起，因为这一剑下去，他感觉自己斩的不是一个日照，对方除了本身的肉身强度之外，护身的法力简直脆弱不堪，轻松被他破去。</br></br>这一剑，直接将对方的身子斩成了两截。</br></br>血族日照眸子瞪大了，到死都不知道自己是怎么死的，只是骇然地盯着陆叶，张了张嘴，似乎是想说什么，陈玄海哪里会给他这个机会，符剑再起，切豆腐一样将他给分尸了。</br></br>日照的气息湮灭，偌大血海也轰然溃散开来，化作一场血雨淋淋而下。</br></br>“做的好！”陈玄海赞了一声，抓起陆叶的胳膊，就朝下一处战场掠去。</br></br>他当然知道这么轻松斩杀一个敌方日照不是自己变强了，而是对手变弱了，造成这一切的原因，无非就是陆叶的手段。</br></br>血族这个种族，当真是成也血脉，败也血脉，陈玄海几乎可以预见，日后这星空中血族的悲惨生活了，有陆叶这么一个异类存在，但凡有血族被他碰上，决然没什么好下场。</br></br>陆叶此刻正在回想方才种种。</br></br>对血族日照催动血瞳灵纹是突发奇想，因为他想试试这灵纹在对付血族的时候有没有什么奇效，毕竟这灵纹的根源就来自血祖。</br></br>这一试之下，还真有些出乎意料。</br></br>按他之前的理解，血瞳灵纹的作用是一种无影无形的神魂攻击，严格说起来，这其实是一道神纹。</br></br>其作用是在冲击敌人神魂的时候，让敌人出现一些幻觉，继而影响敌人在战斗时的判断，算是一种辅佐争锋的手段。</br></br>按道理来说，他对一个日照施展血瞳灵纹是不会有什么效果的，因为对方的神魂力量要远超过他，单纯的神魂防护就足以抵消血瞳灵纹带来的影响。</br></br>可方才那个血族日照明显受到了影响，虽然影响不是很大，却足以致命。</br></br>这恐怕是因为血瞳灵纹来源自血祖的原因，血族都是血祖的后嗣，来自血祖的力量对血族施展出来，是有一定程度奇效的。</br></br>或许回头可以找香音姐妹试试，她们是初代血族，又是自己的血侍，能给出来的反馈无疑会更具体。</br></br>种种念头闪过时，陈玄海已带着他杀到了第二处日照战场，这边是西部的翁雄对阵一位血族日照。</br></br>陈玄海与陆叶抵达这里的时候，翁雄已经杀进血海中与那血族正面交锋了，双方打的不可开交，翁雄明显落入下风，却是气势如虹。</br></br>感知到陈玄海的到来，那血族日照不由一阵慌乱，单对单，凭血海之力，他可以占据上风，可一对二他就没这个信心了，有心摆脱翁雄，可后者哪里给他这个机会？拼命纠缠着他。</br></br>待到陈玄海加入进去，那血族日照立刻落了下风，浓稠血海动荡，气血蒸发。</br></br>陆叶找了个机会，催动自身圣性，那血族日照当即发出一声惊呼，终于明白自己那个同伴是怎么死的了。</br></br>也终于明白，先前入侵方寸山的时候，为何己方伤亡这么大了。</br></br>敌人之中居然隐藏了一位圣性如此恐怖的存在，偏偏血族这边对此居然毫不知情，这简直就是个讽刺！</br></br>第二位血族日照很快伏诛……</br></br>血海崩溃，陈玄海，翁雄与陆叶的身影显露出来。</br></br>陆叶转头四望，却已看不到血族日照的踪迹了，甚至连小人族的日照们也不见了踪影。</br></br>心知血族日照必然已经遁逃，小人族这边大概追杀出去了。</br></br>在情理之中，血族六位日照已经死了两个，而且在那几个还活着的日照看来，自家同伴死的太不明不白，也太突然了。</br></br>他们不难推断出，小人族这边有一种手段，能够迅速斩杀己方日照。</br></br>对未知的危险的恐惧，求生本能驱使下，还活着的四位日照怎么可能还在原地等死？他们之前不逃，那是因为这里是生养他们的界域，但凡还有一点希望，他们就不会逃。</br></br>可眼下不逃不行了，继续留下来，他们也得赴了同伴的后尘，只要不是傻子，都不会留下来等死。</br></br>“跑？一个也别想跑！”翁雄一脸的不忿，说话间就朝一个方向追了出去，显然是不想放过任何一个血族。</br></br>陈玄海神念倏忽查探了一下，也带着陆叶朝另外一个方向追去。</br></br>陆叶没有阻止，不过他感觉追杀的希望不大，血族遁逃的本事可是一流的，尤其是日照血族，一心逃命的前期下，小人族这边没什么太好的办法。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52462051.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 04:15:30 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百三十三章 入界一观</title><link>52454077.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>放眼整个血绝界，六指山是最明显的标志。</br></br>血族深入星空，无论从何处归来，只要远远看到六指山，便会知道自己马上就要回家了。</br></br>它同样也是界域的一道天然屏障。</br></br>在许多年前，曾有一场席卷界域的天灾爆发，那一次一大片不知从何处漂泊而来的陨石雨自星空中掠行而至，血绝界正好位于这片陨石雨的覆盖范围内，六指山这道天然的屏障将所有袭向界域的陨石都拦截了下来，在那一场足以让任何界域都损失惨重的天灾中，血绝界神奇地没有遭遇任何创伤。</br></br>可以说对血绝界的血族来说，六指山不仅仅只是一个造型奇特的标志，更像是一道图腾。</br></br>可是现在，这道图腾却有了崩塌的迹象，本就动荡不宁的界域随着六指山的崩塌，动荡的愈发严重。</br></br>一道道深邃的沟壑在血绝界各处出现，许多猝不及防的血族惨叫着摔落了进去，短短十几息时间，界域内不知多少生机凋零。</br></br>整个世界，一片末日来临的景象。</br></br>那些星宿之下的血族们，无比惶恐不安，他们不知道到底发生了什么事，只知道死亡在身边不断地出现。</br></br>六位血族日照此刻一阵手忙脚乱，他们所处的山谷算位置的话，是手掌与胳膊的连接处，此刻六指山崩塌之下，那无数大大小小的碎石当头就砸落下来，他们却根本不敢躲闪，因为此刻他们正在全力催动祖器之威，任何异动都可能导致之前的努力功亏一篑。</br></br>被逼无奈之下，只能不断出手，将砸落下来的碎石轰飞，可如此作为只是治标不治本。</br></br>“六指山倒了！”有日照忙里偷闲往六指山那边看了一眼，忍不住惊呼一声。</br></br>其他几个日照闻言，连忙抬头看去，果然看到了这震撼的一幕，那六根手指造型的山峰竟以肉眼可见的速度徐徐朝前倒下，单就肉眼观瞧的速度，那种倒塌并不算快，但要知道这般庞然大物的倒塌，所带来的声势是极为可怖的。</br></br>日照们无法理解，为什么会出现这样的事情。</br></br>他们生存在血绝界中，又是血祖的后嗣，自然知道血绝界是血祖的残躯所化，可以说，整个血绝界，就是无数厚重的土石，包裹着血祖的一条断臂。</br></br>那六指山，就是血祖的手掌。</br></br>按道理来说，就算六指山真的崩塌，那也只是外层的土石崩塌，内里的主体是不会受到影响的，因为那是血祖的残躯，坚固至极，可如今的情况却是不单单只有外层的土石在崩塌，内里的主体居然也倒了！</br></br>伴随六指山的倒塌，整个界域再生变化，这下是真正的天翻地覆，界域内的地貌在这一瞬间忽然有了极为恐怖的变化，自界域中端的位置开始，整个界域的前半部分忽然翘了起来！</br></br>这一下变故带来的震动实在太大了，日照们再也无法维持身形，纷纷纵掠而起，神念感知，个个目眦欲裂，只因此刻的血绝界好似一片炼狱，处处都是死亡和血腥，本族族人早已不知死了多少，尤其是那些星宿之下的族人，几乎有一半已经殒命，剩下的一半也在仓皇逃窜，却根本不知该逃向何方。</br></br>轰隆隆的声响在每一个角落响起，如闷雷一般震撼着血族修士的心灵。</br></br>这样的震动，足足持续了数十息才慢慢停止下来，界域的异动在这一刻也平息了。</br></br>血族几个日照表情震撼万分，因为此时此刻，他们生存了无数年的界域，在形态上发生了极大的改变。</br></br>原本的血绝界，从星空中观瞧的话，就是一条有些弯曲的臂膀，掌心朝前，平举着手掌的造型。</br></br>但如今不是了，这条臂膀成一种直角的弯曲状态，原本平举的手掌也变成了一只紧握的拳头，高高竖起，遥遥对着星空，好似要轰击冥冥之中的莫大凶险。</br></br>他们之前看到的六指山倒塌的景象，无疑就是手掌由掌变拳的过程……</br></br>整个界域，就像是活了一样，如此巨变，对界域内的生灵影响之大可想而知。</br></br>“祖上的力量……真的复苏了！”有日照呢喃出声，哪怕在血族的理念中，祖上终有一日会重生归来，可当这一幕真的出现在眼皮子底下的时候，还是有些难以置信。</br></br>“复苏的不是时候啊！”有日照痛心疾首，实在想不明白，祖上的力量早不复苏晚不复苏，为什么偏偏在这个节骨眼上，换成任何时候，这样的复苏都足以让血族举族同庆，唯独此刻不行。</br></br>“方寸山呢？”第三位血族日照猛地惊醒。</br></br>他们方才一直在合力催动祖器之威限制方寸山的移动，如今界域巨变之下，祖器之威也中断了，那限制方寸山移动的力量自然不再存在。</br></br>这位日照话音落下时，众血族的目光便被一物吸引了过去，那是一块并不大，看起来像是假山一样的陨石，破开界域的封锁，径直地撞向血绝界某处。</br></br>“不好！”几个日照齐齐脸色大变，他们本觉得方寸山那边摆脱了祖器之威的钳制之后肯定会很快脱困离去，毕竟机会难得，若是错过这个机会，待他们再次催动祖器之威，又会形成之前的僵持局面。</br></br>谁曾想方寸山根本没有要离去的意思，而是直接撞了过来。</br></br>若真只是这么一块小小的假山陨石撞击界域，那根本不算什么，对血绝界也造成不了太大的冲击，但这可不是单纯的假山陨石，它是方寸山，它是一整个界域！</br></br>轰地一声巨响传出，那响动之猛烈，便是日照们也未曾听闻过，下一瞬，比起之前祖上力量复苏时还要恐怖的动静，自撞击点轰然弥漫开来。</br></br>撞击点处，方圆数万里范围，瞬息间寸草不生，生灵尽灭，恐怖的冲击席卷开来，更多的伤亡持续增加着，许多在之前的变故中侥幸生存下来的血族，这一次却没能逃过劫难，甚至连反应的时间都没有，就化作了齑粉。</br></br>从星空中观瞧，偌大一个血绝界更是在这一瞬间被撞的偏离了原本所在的位置。</br></br>有日照忍不住悲呼起来：“祖上啊，为何要抛弃你的子民！”</br></br>今日界域之变，全都是祖上力量复苏引发的恶果，而这对血族来说，本是一件喜事，结果就是因为时机不对，喜事变成了灾难。</br></br>“敌袭！”怒喝声响起，日照的气息陡然降临，却是以玉清楼为首的八位小人族日照杀进了血绝界。</br></br>他们之前得了陆叶天赋树分身的指示，出了方寸山早做准备，整个血绝界的变故他们在远处看的清清楚楚。</br></br>原本他们最基本的目的，便是在陆叶发力施为的同时，出手骚扰血族的日照，借此让方寸山摆脱血绝界的钳制，继而脱困离去。</br></br>结果事情进展的太过顺利，小人族这边不急着走了……血族既然如此好客，那就入界一观！</br></br>陆叶的天赋树分身这边甚至稍稍操控了一下方寸山，改变了一些方寸山的移动轨迹，要不然方寸山想这么直接撞在血绝界上也不是那么容易的事。</br></br>趁此血绝界一片混乱之际，八位小人族日照杀气腾腾地降临了！</br></br>不仅仅是这样，界域的动荡还在持续中，那撞在血绝界上的方寸山内，一道道身影冲杀了出来。</br></br>赫然是小人族的修士大军！</br></br>战争彻底爆发，只不过与之前血族入侵方寸山时的情景截然不同的是，此刻攻守双方的角色互换了，血族成了被动的一方。</br></br>值此之时，血绝界内，地下血河中，陆叶端坐着，心神辐射整个界域，双眸紧闭，面上却有欣喜之色。</br></br>他就像是一个得了新玩具的孩子，此刻感觉无比新奇。</br></br>本尊连带七道宝血分身，果然瓦解了血族日照凭借祖器带来的牵制，成功调动起了血绝界，而在血族日照不再催动祖器之威后，这种调动愈发简单许多。</br></br>说白了，调动血绝界的过程，就像是在驾驭一件特殊的法宝，而这件法宝，就是血祖的一条手臂，他可以控制这条手臂握紧成拳，也可以控制这条手臂弯曲伸直，有些隔阂之感，不是那么的如臂使指。</br></br>但就是这样简单的驾驭操控，却给一整个界域的生灵都带来的灭顶之灾。</br></br>陆叶甚至有种感觉，他可以将这整个界域，真的当成一条手臂挥动起来，若星空中有什么庞然巨兽来袭的话，他完全可以凭此与之一战。</br></br>需要尝试和了解的东西太多，眼下却是没这个时间了。</br></br>大战已经爆发，小人族这边占据了绝对的优势，日照层面之下，经由方才的变故，血族死伤无数，便是星宿都有不少受了伤的，小人族这边精锐齐出，血族直接被打的晕头转向，大多数血族根本没有反抗之力，少数有反抗之能的也被迅速围剿。</br></br>日照们的战场处，以八敌六，同样占据优势，只不过想杀血族日照就不是那么简单的事了，那一片片血海之中，血族日照身影忽隐忽现，小人族的日照们很难精准把握，贸然冲杀进去更是不妥，只能缠斗，慢慢寻觅良机。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52454077.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 11:09:34 +0000</pubDate></item></channel></rss>