<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第一千六百六十八章 他乡遇故人</title><link>51502887.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>只片刻功夫，陆叶就弄清楚了自身的处境，此刻他所在的位置是一艘巨大的楼船模样的星舟上。</br></br>这明显是星盗团的星舟。</br></br>他暗暗思量着，这个时候若是忽然祭出红符，哪怕不能杀了这月瑶后期，应该也能让对方慌乱一阵子，借此机会倒也不是没有机会逃走，只要有片刻的混乱，他爆开宝血催动血族的血遁术，一般的月瑶都未必追得上他。</br></br>唯独有些麻烦的是布置在四周的大阵，那阵法有遮掩之效，未必就没有防护之能，别到时候催了红符，却逃不出阵法笼罩的范围，那就尴尬了。</br></br>“你懂阵法？”</br></br>思量间，那老者忽然开口问道。</br></br>他明显是见了陆叶方才的表现，才有这么一问的，若不通阵法，是不可能事先察觉异常的，陆叶方才明显是看到了阵法的痕迹，才会掉头就跑。</br></br>“略懂。”陆叶淡淡回了一句。</br></br>“实力也不错！”老者上下打量着陆叶，露出意味深长的笑容：“小子，想死想活？”</br></br>这话问的……</br></br>“能活的话，谁愿意死呢？”</br></br>“很好！”老者咧嘴一笑，模样有些狰狞，“想活的话就好好表现，若是表现好了，老夫可绕你不死，甚至说你想加入老夫的神风团，也不是不可能！”</br></br>神风团，无疑就是这伙星盗团的名字了，陆叶对加入神风团自然是毫无兴趣的，但此刻也只能展露出自身的求生欲望：“还请明示！”</br></br>见他如此识相，老者身边的各族修士都呵呵笑了起来，一副你小子很上道的表情。</br></br>老者朝旁边的炎族月瑶打了个眼色，那炎族立刻上前，一巴掌拍在陆叶的肩膀上，拖着他便来到了船舷边，指着一个方向：“小子，看那边！”</br></br>陆叶忍着肩膀上的灼烧感，顺着他手指的方向望去，神色微微一怔。</br></br>因为那个方位上，赫然有一座界域。</br></br>这就有些奇怪，因为这里已经是荒芜星域了，按道理来说，此地应该是不会有界域存在的，基本都是荒星或者死星和浮陆之类的。</br></br>但那切切实实是一座界域，不过这界域给陆叶的感觉，是一种很低级的界域，界域上没有智慧生灵，甚至连植被都很少。</br></br>星空中，这样低级的界域还是有很多的，陆叶见怪不怪。</br></br>只不过此时此刻，整个界域都在动荡不宁，肉眼可见地，许多地方都爆发出惊人的力量波动。</br></br>更有几艘虎鲨战舰，游弋在那界域之外，不断地轰出恐怖攻势。</br></br>在这诸多攻势之下，整个界域就如暴风雨中的烛火，摇摇欲坠，很多位置都已支离破碎，大片缺失。</br></br>“去吧，毁了那界域，你就是神风团的人了！”那炎族月瑶在陆叶背后上一拍，一股大力袭来，便将陆叶推向界域所在。</br></br>陆叶这才明白人家为什么不杀自己，而是生擒了，这显然是要自己来当苦力。</br></br>不过这界域到底有什么特别的地方，竟让神风团不惜将之毁灭，甚至在动手之前，还布置了遮掩的大阵。</br></br>陆叶隐约觉得这地方怕是有什么秘密，但此刻他没有心思去多做查探，顺着炎族月瑶的力量朝前飞去，一边思量着脱身之策。</br></br>在破开对方的阵法之前不好轻举妄动，事已至此，只能静观其变了。</br></br>这样一座没有生灵的界域，如果假以时日的话，是可以孕育出生灵的，但考虑到这已经是阴阳大磨盘所在的荒芜星域，恐怕等不到界域孕育生灵，阴阳大磨盘就要扩张到这里了。</br></br>很快陆叶就来到了这界域之中，近距离感受，愈发能确定这是一座很低级的界域，整个界域没有本土生灵，就连植物都很少。</br></br>他随意地选择了一个方位落身下来，有心磨磨洋工，可明显有一道神念正观瞧着自己。</br></br>不用说，是那炎族月瑶。</br></br>无奈之下，陆叶只能拔出磐山刀，催动灵力往刀身之中灌入，一刀斩下。</br></br>匹练般的刀芒席卷而出，轰落在大地上，大地立刻震颤不休。</br></br>这样一座低级界域其实是禁不住太大折腾的，神风团这次出动的修士数量不少，还有好几艘虎鲨战舰。</br></br>陆叶这边没用全力，只展露出正常星宿后期该有的水准。</br></br>可即便如此，他感觉这座界域用不了两三日就要被轰碎，这还是在对方的月瑶没有出手的前提前，对方月瑶若是出手，速度只会更快。不管神风团的目的是什么，陆叶觉得自己都得在界域破碎之前想到脱身之法。</br></br>其实直接晋升月瑶未尝不是一个办法，他的体魄已经淬炼到了极致，修为已到了进无可进的程度，完全可以晋升月瑶。</br></br>只要修为到了月瑶，陆叶自信就算不敌那个月瑶后期的老者，从他手下逃命总是没问题的。</br></br>但晋升月瑶不是一蹴而就的，如今在人家的紧密关注下，根本没这个条件。</br></br>更何况，陆叶心里不太愿意就这样晋升，哪怕知道了阴阳大磨盘是用来淬体的，但有轮回树的叮嘱在先，不去一趟看看情况，陆叶总感觉自己会错过些什么。</br></br>心中各种思量，手上动作拖拖拉拉地，正要斩出第二刀的时候，一个有些熟悉的声音忽然在耳畔边响起：“小友你怎么在这里？”</br></br>陆叶一惊，连忙转头四望，却是什么也没发现，四周根本没有人影。</br></br>不过这个声音，怎么听着有些……耳熟？</br></br>就在他疑神疑鬼的时候，那声音再次响起：“小友快进来。”</br></br>进哪？</br></br>陆叶正不解间，面前虚空忽然荡漾起来，紧接着一道门户突兀地显露。</br></br>陆叶愣了一下之后，没做任何犹豫，一头撞进了门户中！</br></br>与此同时，神风团的楼船星舟上，有所察觉的老者身影忽然化作一道流光，直朝陆叶方才所在的位置冲来，转瞬既至。</br></br>可他终究还是来晚了一步，当他赶赴到这里的时候，陆叶通过的门户已经消失不见了。</br></br>那炎族月瑶也跟了过来，他方才一直盯着陆叶，这边发生了什么事自然清楚，此刻目光灼灼：“大人，这里果然藏有秘境！”</br></br>在那门户显露之前，他可是一直都没有发现端倪，更不清楚这里是不是真的有什么好处，所有的一切都是老者在下达命令，他只是听令行事罢了。</br></br>老者淡淡道：“老夫的判断自然错不了，不过那个人族小子居然被接应进去了……”</br></br>这倒是有些奇怪。</br></br>他们这边在毁灭界域，想逼迫藏在此地的秘境生灵现身，对方一直不做理会，没想到却为了一个人族小子暴露了。</br></br>对方有什么特别的么？总不能是互相认识。</br></br>若如此，那也太巧了。</br></br>老者冷笑不迭：“传令下去，加强攻势，两日内我要这座界域破灭！”</br></br>“是！”炎族月瑶领命，很快将命令传达了下去，神风团的攻势愈发凶猛了。</br></br>值此之时，陆叶通过那忽然出现的门户，已来到了一处秘境之中。</br></br>放眼望去，四周是连绵无垠铺展到视野尽头的花海，绚烂无比，花海之上，还有一座座巨大的蘑菇矗立，更有一棵棵参天大树散布。</br></br>且不说这花海，这巨大的蘑菇给陆叶的感觉有些眼熟，他明显是在哪里见到过的。</br></br>抬眼望去，两道巨大的身影印入眼帘。</br></br>陆叶看了看，一时失神：“还真是你们啊？”</br></br>这两大巨大身影，一个看起来是像是老树成精，一身精纯至极的木系力量萦绕，给人一种生机勃勃的感觉，旁边那个体型也毫不逊色，不过脑袋上顶着一个蘑菇帽，好像一把巨大的张开的伞。</br></br>这两个大家伙，居然是木灵一族的族长木诃和孢族的族长黑伞！</br></br>当初陆叶在轮回树的接引下，前往蓝玉界帮他们解决了灭族之危，后来更是带着他们将族人迁徙进了轮回树的树界之中。</br></br>不过因为轮回树的树界只能接纳神海和神海之下的生灵，所以两族的星宿便开始踏上了寻找新家园的路程。</br></br>自那之后，陆叶便再没见过他们，自然不知道他们的处境如何。</br></br>怎么也没想到，会在这种地方再次相见！</br></br>只不过与当初他们给陆叶的感觉不太一样的是，如今无论是木诃还是黑伞，都已经晋升了月瑶，身上跌宕出来的明显是月瑶的气息。</br></br>而方才与陆叶说话的，无疑就是木诃了。</br></br>“小友，又见面了。”木诃微微笑着，黑伞也在旁边打了声招呼。</br></br>陆叶点点头，正待说话，忽然又看到从木诃身后闪出来的另外一道身影，顿时惊奇万分：“你……怎么也在这？”</br></br>这从木诃身后闪出来的身影是个女子，关键陆叶还认识。</br></br>当初在万象岛散市中摆摊，后来被陆叶招揽进无双岛，前段时间又失踪了的花千影！</br></br>三界岛初步成型的时候，陆叶还去找过她，想着将她拉拢到三界岛来，给花慈和水鸳师姐传授下指点下炼丹方面的事，结果却没找到。</br></br>就连音符传讯，也没有回音。</br></br>陆叶猜测花千影应该是离开了万象海，当时还可惜了一阵子。</br></br>没曾想，会在这里再见到她！</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51502887.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 03:12:44 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百六十七章 星盗团</title><link>51495332.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>在陆叶的原计划中，送离殇回祖地后，他就得返回万象星系，借由一条虫道，抵达一个叫三圣星系的地方，然后穿过三圣星系才能来到洞虚星系。</br></br>真这么走的话，肯定要花费很多时间，从魂族祖地过来，却能直达洞虚，两者差距一目了然。</br></br>不过洞虚星系……陆叶隐约觉得有些耳熟，仔细想了想，这才想起，自己当年与汤钧无意间流落万象星系后，曾找人打探过情报，那个时候便遇到过一个来自洞虚星系的修士，对方自称出身古寒界。</br></br>而且在万象海上，似乎也有一个洞虚岛。</br></br>能在万象海那样的地方占据一座灵岛，洞虚星系的本土势力应该不弱，最起码也是有日照坐镇的。</br></br>在这样一个人生地不熟的地方，陆叶自然不会行事太张扬，单人独舟，静静前行。</br></br>按星图显示，凭现在的脚程，只要再往前一月，就可以离开洞虚星系的范围，进入那片荒芜星域了。</br></br>不过到了那边之后，还要再赶一段路，才能抵达阴阳大磨盘所在的位置。</br></br>赶路之时，陆叶没有闲着，分出了心神凝练自身的宝血，宝血这东西，他如今有三滴，但这玩意妙用不少，自然是多多益善。</br></br>陆叶能感觉到，凭自己现在的实力，想要凝聚更多的宝血，越来越吃力了，这可能跟自身的底蕴有关。</br></br>不过赶路之时闲着也是闲着，不好进入獠内的青色大殿磨炼，就只能凝练宝血了。</br></br>一路安宁，一月之后，陆叶对照手中星图，果然走出了洞虚星系。</br></br>此前那女子送他的星图到了这里就没太大用了，因为那星图只囊括了洞虚，没有星系之外的标识，不过既然抵达了这里，又有了大概的方向，陆叶觉得自己找到阴阳大磨盘应该不难，毕竟这座星空奇观据说体量很大，远远就能看得见。</br></br>其实早在数日前，陆叶就已经感觉到附近星空的荒凉，这种荒凉不单单只是没有人烟，没有界域存在的痕迹，甚至连游溢在星空之中，正常能感受到的星空能量，都比一般地方要稀薄一些。</br></br>这种情况，越是往前就越明显。</br></br>陆叶隐隐猜测，这跟阴阳大磨盘有关。</br></br>这座星空奇观一直在缓慢成长，既是成长，那自然是需要养分的，就如植物离不开水跟阳光一样，星空奇观的成长，必然离不开星空能量。</br></br>之所以稀薄，就是因为被阴阳大磨盘给吞噬了。</br></br>所以理论上来说，只要循着这种痕迹，陆叶就可以轻松找到阴阳大磨盘。</br></br>这么看来，洞虚星系未来堪忧啊，若是阴阳大磨盘一直这么成长下去，早晚会吞并洞虚的地盘，不但洞虚，这座星空奇观附近的所有星系都得遭殃，除非有什么伟力能够改变现状。</br></br>但一座星空奇观的成长，谁能遏制？眼下还没什么大问题，可几千上万年，几万年之后呢？</br></br>这不是陆叶需要操心的事，他也只是忽然想到了这一层，洞虚有日照，这是他们该头疼的。</br></br>进入荒芜星域，又安稳地往前行了半月。</br></br>这一日，陆叶正在分神凝练自身宝血，忽然眉头一皱，朝前方眺望过去，星舟的速度也迅速减弱下来，很快停下。</br></br>前方虽然空无一物，但他总感觉有哪里不太对劲。</br></br>仔细打量，没发现什么异常，但那种不对劲的感觉却没有消失。</br></br>灵力催动，双眸处立刻覆盖上繁奥纹路，洞察加持。</br></br>下一瞬，陆叶表情一凝，因为在经过天赋树重新推衍的洞察灵纹的加持下，他隐约看到了前方有一团巨大的虚影，那虚影呈一种球形状，笼罩了偌大一片星空！</br></br>阵法！</br></br>这里被人布下了大阵，而且布阵之人在阵道上的造诣很高，所以一开始的时候，他虽察觉异常，却是瞧不出什么端倪，即便是现在，有洞察灵纹加持，他也看不出太多名堂。</br></br>只确定前方那偌大一片星空都被一座莫名大阵笼罩住了。</br></br>陆叶想都没想，急忙催动星舟，掉头就跑。</br></br>不管这阵法到底是什么鬼名堂，又是何人布置，远离这里总是没错的，幸亏他有所察觉，否则一头撞上去，惊动了布阵之人，情况只会更糟。</br></br>能布置出这种阵法的，最起码也是个月瑶，而且还不是一般的月瑶。</br></br>可他这边方才有动作，背后虚空便忽然涟漪四起，紧接着一道掌影凭空生出，抓小鸡一样朝陆叶抓了过来。</br></br>掌影巨大，纯粹由法力凝聚而成，感受到掌影中的凶猛波动，陆叶神色冷峻，因为他察觉到对自己出手的，赫然是个月瑶后期！</br></br>别看他杀过日照，也斩过几个月瑶，但那都是在特定情况下达成的特例，基本是不可重现的，无论是杀日照还是斩月瑶，都不是他真正实力的体现，每一次都有太多的运气成分。</br></br>这忽然遇到个月瑶后期，陆叶怎是敌手。</br></br>星空……果然危险，哪怕他不算新人，已经在星空中闯荡不少年了，可依然能感受到弱小的无力。</br></br>掌影抓下，遮天避地，凶猛澎湃的法力波动甚至让陆叶生出了一种被大山压住的感觉。</br></br>就连星舟的移动轨迹都有凝滞的迹象。</br></br>星舟这东西，虽然速度提起来之后比修士自身飞行要快的多，但无论性能再好的星舟，都有一个提速的过程。</br></br>猝不及防遭遇袭击，陆叶知道想凭星舟避开已经不可能了，当即收了灵舟，灵力催动，施展起纵掠之术。</br></br>自阎息传承下来的纵掠之术，不但能用在斗战之中，遁逃方面也有极大的优势，尤其是应对眼下这局面。</br></br>身形纵掠间，险之又险地从那掌影的指缝间穿出。</br></br>“哦？”一个略显惊奇的声音响起，显然没想到自己一个月瑶后期亲自出手，竟没能第一时间拿下一个星宿。</br></br>不过随着声音响起的同时，那抓来的掌影便忽然手心一翻。</br></br>值此之时，陆叶正要自爆宝血，催动血族的血遁术逃离此地……</br></br>宝血虽然珍贵，但这种时候也顾不得了，想远离这里，血族的血遁术是最优先的选择，这一门遁术速度极快，或有机会让他逃离这是非之地。</br></br>然而还没来得及自爆，随着那翻覆的掌影，陆叶的心神便也跟着一阵颠倒，那掌影……似真的有翻天覆地之能。</br></br>刹那间的恍惚，陆叶重新回神，可如今再想自爆宝血已经来不及了，掌影合拢，骤然一收，化作一张大网，将他牢牢困束！</br></br>陆叶只觉自身灵力被镇压在体内，根本催动不得。</br></br>心头一凉。</br></br>这下完了。</br></br>灵力催动不起来，他最强的杀手锏，红符都动用不了。</br></br>星空……太危险了，星宿的实力，还是太弱了，陆叶心情有些惆怅。</br></br>倒是不怎么慌，因为他没感受到那出手者的杀机，对方一个月瑶后期，真有心杀人的话，就不是方才那样的举动了。</br></br>被困束在那法力大网之中，陆叶被拖拽着朝方才他察觉到有阵法笼罩的位置行去，只片刻后，便仿佛撞进了一层无形的屏障中。</br></br>视野一清，周边景象与方才看到的完全不一样了。</br></br>不过还没陆叶观瞧，人便被拖拽到了一个地方，束缚住他的法力大网消失不见，陆叶没敢有什么轻举妄动，因为有一道极为强大的神念锁定了自己。</br></br>他抬眼望去，看到了一个面容阴鸷的老者站在不远处，正阴冷地盯着他，对方白发苍苍，穿着一件皂袍，看起来没什么特别的，但身上的力量波动无疑彰显了他月瑶后期的强大实力。</br></br>方才对陆叶出手的，无疑就是这个老者了。</br></br>老者身边还有一些身影，不过让陆叶微微皱眉的是，这些身影的身份很复杂，有如他一样的人族，也有浑身冒着火焰的炎族，还有周身魔气缠绕的魔族，更有一个身高十丈，体型巨大的巨人族。</br></br>陆叶甚至还看到了虫族夹杂在其中。</br></br>这样的组合无疑是很奇怪的，再转头看看四周的环境，陆叶心头一惊，意识到自己碰到的是一群什么人了。</br></br>星盗团！</br></br>这是一种专门在星空中打家劫舍，甚至会劫掠界域，无法无天，为非作歹的团体。</br></br>万象星系中，其实就有星盗团的雏形，那些人三五成群地在外打家劫舍，不过因为环境的约束，那些人只是很小规模地聚集，所以只能算做雏形，更不敢打出旗号，都只是偷偷摸摸地行事。</br></br>可在真正的星空中，这种星盗团却是猖獗纵横的。</br></br>一般来说，星盗团的成员来历极为复杂，而且基本都是无恶不作之辈，除了星盗团，陆叶很难相信世上有什么团体的组成如此复杂。</br></br>居然碰到星盗团了，而且还被人家给擒了！</br></br>如果对方一直用那种法力大网束缚着他，那陆叶还真没有反抗的能力，可对方见他实力不高，明显有些失了警惕，此刻的他已经有了催动红符的能力了。</br></br>但催动红符是有征兆的，对方一个月瑶后期，陆叶没把握做到一击必杀。</br></br>星盗们的手段都很残酷，对方只擒了自己，却没杀自己，为什么？</br></br>而且这么一伙星盗团跑到这地方来，还欲盖弥彰地布置了遮掩偌大一片星空的大阵，又是想干什么？陆叶心头很多疑问，但此刻他只想赶紧想办法逃离这里。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51495332.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 10:13:27 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百六十六章 下次还来</title><link>51492961.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>离殇的五彩浮陆上，依依与陆叶挥手道别，琥珀低声咆哮，他们是想送送陆叶的，但陆叶没让。</br></br>没必要送，如今有了七彩神莲，他以后想过来还是比较简单的。</br></br>很快陆叶的身影便消失在视野中，依依怅然若失。</br></br>离殇走过去搂住她的肩膀，宽慰道：“日后总有相见的时候，到时候你催动附魂之术，哪怕修为比他低了，也能帮得上大忙！”</br></br>“嗯！”依依坚定地点头，既然选了这条路，那就好好走下去！</br></br>虚元长老所在的七彩浮陆陆叶之前来过，所以路径还算熟悉，很顺利便找到了。</br></br>紧接着在虚元长老的带领下，两人一并来到星空池所在。</br></br>指着那星空池，虚元开口：“此乃整个星空的缩影，理论上说来，整个星空的轮廓都在此池之中，所以你若想去什么地方的话，凭星图印照，找到那片合适的区域，便可借助此池抵达了。”</br></br>尽管有过一次借助星空池进入星空某个位置的经历，可听了虚元的话，陆叶还是惊奇不已。</br></br>魂族祖地到底是个什么样的地方，这核心之地星空池为何能如此玄妙？</br></br>毕竟一处空间与整个星空都有冥冥中的联系，这种事轮回树都做不到，轮回树那边只能借助无数分身达成这种联系。</br></br>陆叶愈发确定，魂族祖地怕不是星空至宝级别的，否则不可能有这样的玄妙。</br></br>他这一次要去阴阳大磨盘，按原本的规划，是在送离殇回来之后，还要再返回万象星系，借助一条虫道进入另外一个星系，接下来就是漫漫路了。</br></br>少说也得花上一年时间。</br></br>据他得到的信息显示，阴阳大磨盘这一座星空奇观是位于一处荒芜星域的，因为这座星空奇观是一座极为罕见的，一直在缓慢成长的星空奇观！</br></br>换句话说，它的体量是在逐渐增加的。</br></br>放眼整个星空，这种特殊的星空奇观都不多见，更常见的其实是那种正在消失的类型，因为存在年月太久，已经无法再继续维持下去了。</br></br>当然，即便是正在消失，对星空奇观来说，也不是短时间内就会消失的，可能要几百上千年，可能要几千年，如果将一座座星空奇观当成一个个生灵，那么那些正在消失的星空奇观就是迟暮之年，而阴阳大磨盘则正直壮年！</br></br>当然，并非所有的星空奇观都会成长或者消失，很多星空奇观亘古至今，永存于世，一直都没有太大的变化，万象海便是这种类型。</br></br>“小子，你要去往何方？”虚元问道。</br></br>陆叶凝神望着星空池中的点点光芒，仿佛看到了一个又一个星系的缩影，可真要他在这些缩影之中找到阴阳大磨盘的位置，又有些强人所难了。</br></br>因为他根本不熟悉阴阳大磨盘周边的星空环境，否则还可以互相印照一下确定方位。</br></br>“我要去阴阳大磨盘。”陆叶开口。</br></br>虚元一怔，看了陆叶一眼，微微颔首：“看你修为已至星宿巅峰，这是得了什么高人的指点，想去淬炼自身体魄，为晋升月瑶做准备吧？”</br></br>陆叶微微愕然：“那阴阳大磨盘能淬炼体魄？”</br></br>他之所以过去，是因为轮回树的建议，但具体在那边能得到什么好处还真不知晓。</br></br>此刻听了虚元的话，方才明白那座星空奇观能助人淬炼体魄，若如此……那自己还有必要去吗？</br></br>自身的体魄已经修行至极致了，甚至连宝血这种东西都能凝练出来，陆叶觉得这世上已经很难有什么外力，让自己的体魄更上一层楼了。</br></br>“自然。”虚元颔首，“那可是一处凶地，同样也是一处妙地。”</br></br>“长老对阴阳大磨盘很了解？”陆叶问道。</br></br>虚元道：“马马虎虎吧，老夫年轻的时候曾去那边游历过。”</br></br>陆叶当即请教道：“长老可否与我多说些这座星空奇观的事？”</br></br>虚元想了想，嘿嘿一笑：“不必说，到了那里，你自然就能体会到。”</br></br>神神秘秘的……</br></br>“不过你还是要小心一些，那地方并不安宁，遇事不要强出头，事不关己，就高高挂起。”</br></br>“是！”陆叶应下。</br></br>“星空池连通的位置到不了阴阳大磨盘，只能抵达这个位置。”虚元说着，神念一动，给陆叶指引了下方位。</br></br>从星空池中，陆叶也看不出那位置距离阴阳大磨盘到底有多远，但绝对比自己原计划的要节省很多时间。</br></br>“那就去这里吧。”</br></br>“等等。”虚元止住了他。</br></br>陆叶转头望去，却见虚元递了一个储物戒过来：“这里面有一些魂玉，你且拿去，是族长吩咐下来让老夫交给你的。”</br></br>陆叶露出欣喜神色，连忙接过。</br></br>魂玉这东西他自然知道，是与灵玉对等之物，不过灵玉是用来恢复灵力的，而魂玉则是用来恢复魂力的，可以说每一块魂玉都相当于一枚极品炼神丹，甚至还要更强。</br></br>不过星空中魂玉不像灵玉那样常见，甚至可以在星空中收集，魂玉只在一些极为特殊的地方产出。</br></br>魂族祖地这边的环境得天独厚，自然能孕育出魂玉。</br></br>“多谢长老！”陆叶美滋滋，“还请长老替我谢过族长。”</br></br>魂族祖地是个好地方啊，下次还来……</br></br>“去吧。”虚元呵呵一笑，挥手道。</br></br>“那我去了。”</br></br>陆叶说话间，神念涌动，锁定了虚元指引的位置，又跟虚元道了声谢，便闪身投入了星空池中。</br></br>一如之前，整个星空在视野中急速放大，待陆叶回过神的时候，人已经离开了魂族祖地。</br></br>未知星空中，陆叶左右观瞧了一下，发现附近除了几颗荒星死星之外，再无他物，不但像样的界域看不到，就连人影都不见一个。</br></br>这得往哪个方向走呢？更不知阴阳大磨盘距离这里到底有多远。</br></br>略做沉吟，只能走一步看一步了，最好能找个界域，或者遇到修士询问一下。</br></br>祭出星舟，随意择了一个方向前行。</br></br>陆叶一边查探四方，想看看能不能遇到什么人，一边通过神海中的七彩神莲，勾连魂族祖地。</br></br>很快他就发现，随着自己离方才现身的位置越来越远，神海中的七彩神莲虽然还能勾连祖地，可那种联系明显在慢慢衰弱。</br></br>只半个时辰后，陆叶就感觉到，七彩神莲与祖地的联系已经衰弱到无法打通前往祖地通道的程度了。</br></br>这就意味着，他在这个位置哪怕有七彩神莲相助，也没办法进入魂族祖地。</br></br>果然，这种进入魂族祖地的方法有很大的限制，需得在一些特定的位置才行，而且不能有太大的误差。</br></br>不过这不是什么大事，星空中这种特定的位置应该不少，到时候他真想进入魂族祖地的话，只需凭自己的七彩神莲，不断变换位置，判断那种联系是在衰弱还是增强，就可以顺利找到合适的地方。</br></br>无非就是花费一些精力和时间，离殇能做到的事，他自然也可以做到。</br></br>一路前行，风平浪静，直到大半日后，他才远远感知到有争斗的动静传来，而且从那动静来推断，其中一方明显是修士的灵力引发的。</br></br>他心头一喜，连忙驾驭星舟朝那个方向靠拢过去，很快便见到了两道身影。</br></br>两人一男一女，一个有星宿后期的修为，一个星宿中期，此刻正在合力斩杀一只老鼠模样的星兽。</br></br>不过这老鼠星兽的个头还真够大了，单是身子便足有五丈长，浑身星光遍布，气势凶恶，看起来就不太好惹。</br></br>陆叶远远地停下，他只是过来问个路，可不想被人家误会。</br></br>那边正在与星兽争锋的一男一女显然也看到了陆叶的到来，原本凶猛的攻势陡然一收，明显有了防备。</br></br>不过在看到陆叶停在远处，主动展露了自身星宿后期的修为之后，两人又放下了心。</br></br>一般来说，如陆叶这样的做法，就是在表示自己没有恶意，这也是星空中陌生修士相遇时最正确的表现。</br></br>没了后顾之忧，那男女修士立刻发力，很快便将星兽斩杀当场，留下那女子处理，男修朝陆叶这边掠来。</br></br>陆叶也朝他迎了过去，待到近前，陆叶先行一礼：“这位道友请了！”</br></br>对方还了一礼，上下打量陆叶一眼，开口问道：“道友有什么事？”</br></br>陆叶在这里等他们，明显是有事的。</br></br>陆叶道：“我想问问，那阴阳大磨盘在什么方位，道友若能指点，不胜感激。”</br></br>那男修闻言，这才明白陆叶只是问个路，这是小事，举手之劳，他自然不介意指点一下。</br></br>当即便给陆叶指了个方位。</br></br>陆叶看向那个方位，道了声谢，正待赶路，那女修走了过来：“道友不是本星系的？”</br></br>陆叶实话实说：“我是路过此地，专程赶赴阴阳大磨盘的。”</br></br>女修了然，屈指对陆叶弹出玉简：“这是本星系的星图，包括了阴阳大磨盘所在的方向，道友且拿着吧，有星图印照星象，不容易迷路。”</br></br>陆叶接过，略一查探，发现这确实是一副星图，而且也如女修所说，包括了阴阳大磨盘所在的方位，真诚道谢：“多谢道友，帮了大忙了。”</br></br>女修抿嘴一笑：“小事而已。”</br></br>陆叶很快离去，一边前行一边查探星图。</br></br>从星图上来看，这个星系唤作洞虚星系，想要前往阴阳大磨盘的话，就得穿过洞虚星系，抵达这一座星空奇观所在的荒芜星域。</br></br>挺无奈的，又回来了，孩子在住院之前忽然长了麦粒肿，眼睛肿了，无法手术。所以原本的手术取消了，还得重新预约，泪目……</br></br>已经跑了两趟了。</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51492961.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 04:15:08 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百六十五章 半个魂族</title><link>51485809.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>魂缺道：“你既是跟着离殇一起回来的，那么想必见过离殇如何沟通祖地，开启祖地通道的了。”</br></br>“见过。”陆叶点头。</br></br>魂缺道：“每一个魂族都有这样的能力，族人们借助的是自身魂族的力量，你是人族，自然没有魂珠，但是……你的七彩神莲可以替代魂珠发挥出类似的作用！”</br></br>陆叶立刻反应过来：“也就是说，我也可以如离殇那样，从这里进入魂族祖地？”</br></br>“你且试上一试！”魂缺道。</br></br>陆叶大为振奋，之前没能阻止依依进入魂族祖地的时候，他最惆怅的就是没法随时去看望她，这一次分别，再想见面也不知道是什么时候了，可如果他拥有了魂族的能力，那以后进入魂族祖地岂不是方便多了。</br></br>到时候想去探望依依的时候，只要找到合适的位置，以七彩神莲勾连，便可进入其中。</br></br>仔细回想着离殇当时勾连魂族祖地的举动，陆叶祭出了自己的七彩神莲，魂力涌动，朝神莲中灌入。</br></br>很快，他便察觉到那种奇特的联系变得越来越紧密，约莫一个时辰左右，前方虚空忽然如水面一样荡漾起来，紧接着空间模糊扭曲。</br></br>这情况，跟当初离殇借助魂珠沟通祖地的时候一模一样。</br></br>不过陆叶这边比她当时快多了，离殇勾连祖地化了足足半天时间，可他这边却只要了一个时辰，就效率上来说，离殇无疑没法与他相提并论。</br></br>这显然是七彩神莲的神妙，这东西虽然不是魂珠，但用来勾连魂族祖地的话，效果比起同境界魂族的魂珠无疑要好很多。</br></br>以后若是遇到什么危机的话，或许可以用这个方法逃命！</br></br>不过一个时辰时间终究有些长了，真遇到强大的敌人无法摆脱，这个办法又行不通，而且勾连祖地的位置，也有一些特别的要求，并非随便什么地方都可以的。</br></br>所以想用这个办法来逃命的话，很大程度上还得看运气。</br></br>空间扭曲模糊的仿若一团迷雾，很快，自那迷雾之中就有诸多色彩绽放，一如陆叶上次看到的场景，一朵莲化自那迷雾之中怒放，花蕊处迷雾缠绕，不知通往何方。</br></br>魂缺在一旁静静观瞧，微微颔首，看样子那七彩神莲果真让陆叶拥有了沟通祖地的能力，而且居然只花了一个时辰……</br></br>这速度，足以媲美很多月瑶了。</br></br>“进去吧。”魂缺开口。</br></br>陆叶不做犹豫，闪身投入了花蕊之中。</br></br>待再站定身形的时候，他发现自己果然回到了魂族祖地之中，放眼望去，视野内皆是那种大大小小色彩缤纷的莲陆。</br></br>不过这里并非星空池所在，应该只是魂族祖地的某个位置，如此看来，从外界进入魂族祖地的话，会随机地出现在一个位置，陆叶心中判断。</br></br>魂缺紧接着跟了进来，就站在他身旁。</br></br>数道身影从远处急掠而至，正是虚元等日照长老们，显然是察觉到这边的动静赶过来的，几人都朝魂缺投以询问的目光，后者颔首。</br></br>还真可以啊！</br></br>事情就有些离谱，祖地这边自古至今就没有血肉之躯能够进入，此番一个人族小子跑进来就罢了，还触动了祖地的意志，让祖地传下了指示，如今他更得了一朵只有历代圣兽才能拥有的七彩神莲，关键他还能借助那七彩神莲往返祖地……</br></br>活了这么多年，如此离奇的事，日照长老们还是头一次见到。</br></br>但思来想去，这种种离奇，都建立在祖地对他的额外关照上，若没有祖地意志的允许，这些事都不会发生。</br></br>虚元长老眼珠子一转，哈哈大笑起来：“小子，日后你可就算是我魂族半个族人了。”</br></br>虽是人族出身，但拥有了魂族才有的能力，又能进入祖地，说他是魂族半个族人并不为过。</br></br>而且这样被祖地意志特别关照之辈，魂族这边值得拉拢。</br></br>陆叶一愣，旋即点头，行礼道：“那日后就请诸位长老多多照拂了！”</br></br>“好说好说。”虚元呵呵笑着，“看样子你小子还不知道你那七彩神莲最大的好处是什么。”</br></br>陆叶想了想，七彩神莲无疑对温养神魂有巨大功效，除此之外，它还可以让陆叶在星空中合适的位置进入魂族祖地中，不过听虚元的话，似乎还有什么别的好处，连忙虚心请教起来：“还请长老赐教。”</br></br>虚元道：“我魂族族人，可以在星空合适的位置，借助魂珠勾连祖地归来，可你莫要忘了星空池，凭星空池，我魂族也可以前往星空一些特定的地方，小子，如今你明白了吗？”</br></br>陆叶想了想，眼前忽然一亮，是了，星空池的玄妙无疑是他得到七彩神莲的另一个天大好处。</br></br>方才只顾着惊奇自己的七彩神莲能够替代魂族魂珠的作用，竟没能想到这一层。</br></br>如今仔细想来，以后自己若是想去往星空某个地方的话，完全可以借助星空池来达成自己的目的，哪怕不能直接抵达目的地，也必然能前往附近区域，节省大量赶路的时间。</br></br>就比如说之前他想返回九州，从万象星系过去足足花了好几年时间，可如果借助星空池的话，说不定能直接抵达玉螺星系，或者玉螺星系附近的位置，那些赶路的时间完全不必要浪费。</br></br>陆叶眼角一抽，早知如此，在返回九州之前就把离殇送回来好了。</br></br>但那个时候他与离殇其实还不算太熟稔，而且他也无法事先预料到自己能在魂族祖地这边得到这种好处，自然不可能做出这样的决定，当时他还指望着带离殇回九州解决仙元城的问题呢。</br></br>而且那一趟旅程其实也间接地解决了玉螺星系未来的一场危机，因为如果没有他出手相助，帮无定等四方星系解决虫血两族联军的话，一旦四方星系被拿下，日后倒霉的就是玉螺了。</br></br>这么算下来，不亏！</br></br>“族长，既算是我魂族族人，是不是也有资格去选一座自己的莲陆了？”虚元看向魂缺，有意多拉拢拉拢。</br></br>陆叶此番的表现着实让他们惊奇，这样的人日后成长起来，必然不凡，提前拉拢对魂族来说没坏处。</br></br>魂缺显然明白虚元的用意，微微颔首道：“自然。”他看向陆叶：“若你愿意的话，可择取一座五彩莲陆自行居住！”</br></br>离殇能择取一座五彩莲陆，是因为带回了圣兽，哪怕触犯了族规也足以抵消了，陆叶这边能择取，自然是因为他的种种表现，更多的是因为祖地的指示。</br></br>至于七彩莲陆……那是日照们才能择取的，陆叶如今修为还低，用不上。</br></br>陆叶露出感激之色，开口道：“多谢族长和长老美意，不过我终究并非真正的魂族，所以并没有打算在此地久留，此番能够进入祖地也是一场意外，过几日我便要离开了。”</br></br>他还要赶赴阴阳大磨盘那，怎么可能一直留在这里。</br></br>魂缺也说了，日后要注重修为的提升，待在这里倒是安逸，神魂之力提升的也快，可那只会加剧肉身容器与神魂的冲突。</br></br>听闻此言，魂缺并不意外，颔首道：“你是人族，确实要多出去闯荡闯荡，既如此，那择取莲陆的资格就保留吧，日后你什么时候想了，便什么时候去。”</br></br>“多谢族长！”</br></br>日照们没多做停留，很快便在魂缺的带领下离开了，虚元临走之前对陆叶道：“什么时候想走，便去找老夫，老夫带你去星空池那边！”</br></br>他是魂族这边最近百年的值守长老，这种事本身就是他负责的。</br></br>目送日照们离开，陆叶兴冲冲地朝离殇所在的莲陆驰去。</br></br>很是花了一番功夫，这才找到。</br></br>主要是他对这里不太熟悉。</br></br>离殇与依依正在这边焦急地等待。</br></br>莲池之争结束后，所有魂族都散去了，结果陆叶被却族长和日照长老们留了下来，离殇和依依也不知道发生了什么事，自然担心。</br></br>此刻见他安好归来，皆都松了口气。</br></br>“陆叶你没事吧？”依依紧张地望着他。</br></br>“没事。”陆叶笑着摇了摇头，揉着依依的小脑袋瓜子，真要说的话，是好事，他已经可以想象，自己下次忽然过来看望依依的时候，依依吃惊的模样了。</br></br>嗯，七彩神莲能替代魂珠的事还是不要告诉她了，回头给她个惊喜。</br></br>“族长他们找你做什么？”离殇好奇问道。</br></br>陆叶道：“也没什么，就是随便聊了聊，让我下次有空的时候多来走动走动。”</br></br>离殇眼角抽了下，自然不会信了陆叶的鬼话。</br></br>她却不知，陆叶说的还真是实话，有了七彩神莲，他日后什么时候想来这里了，不说随时可以过来的程度，但也花不了多少功夫。</br></br>心情大好。</br></br>陆叶在这边没有多做停留，既然以后来往魂族祖地方便，自然没必要依依不舍。</br></br>倒是依依，虽然坚定地要跟离殇回来，可真到了分别的时候，却是红着眼睛，若不是魂体流不出眼泪，只怕要泪流满面了。</br></br>她在九州等了那么多年，终于等到陆叶安全归来，却没想到，这才相聚没几年，又要分开了。</br></br>可这终究是她自己的选择，因为只有留在这里，才能走出魂族真正的路，日后才有能力与陆叶并肩作战，否则彼此的差距只会越来越大。</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51485809.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 10:14:20 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百六十四章 与祖地的联系</title><link>51484270.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>陆叶态度恭敬，几个魂族日照都微微点头，别的不说，这个人族小子的气度还是很不凡的，一看就不是什么等闲之辈。</br></br>他们都是出去游历过的，见识过不少外族的天才，自有一些看人的眼力。</br></br>不过话说回来，若是真的平凡之辈，也不会触动祖地的意志，让祖地意志那么关照了。</br></br>“你不用紧张，唤你过来只是想问你一些事情。”虚元长老和蔼开口。</br></br>陆叶点点头，他也没紧张。</br></br>“不知道诸位前辈想问什么？”</br></br>魂缺直接道：“能召唤出你炼化的神莲，让我们看看吗？”</br></br>他实在是好奇，陆叶这边的情况，到底是不是跟他们猜想的一样。</br></br>说完之后，又补充了一句：“当然，若你不愿的话也无妨。”</br></br>陆叶略作沉吟，神莲既是在魂族这边得到的，能进莲池也是这些日照们开恩，人家既然要看，倒是不好拒绝。</br></br>当下颔首道：“诸位前辈要看，自然没问题。”</br></br>这般说着，伸出一手，魂力涌动，下一刻，七彩的霞光绽放出来，一朵美轮美奂，宛若美玉雕琢而成的神莲出现在手心上。</br></br>几个魂族日照大为震动，一个个不可思议地望着那七彩神莲，尽管心中已有猜想，可当证实了之后，还是有些不敢相信！</br></br>那妇人长老更是失声惊呼：“七彩！”</br></br>尽管从之前陆叶召唤出五彩神莲的时候，他们就隐隐猜测，陆叶炼化的神莲可能会往更高品质衍化，可怎么也没想到，短短三日时间，居然衍化出一朵七彩的！</br></br>他们本以为，六彩就是极限了。</br></br>震惊之后，目光逐渐变得痴迷，因为哪怕是他们这些日照，也没有七彩神莲！</br></br>他们的神海中，都只有五彩。</br></br>那妇人长老平复了下复杂的心情，开口道：“这般说来，你在莲池中炼化的神莲果然可以合而为一，衍变更高品质？”</br></br>“不错！”</br></br>日照长老们忽然心情微妙，不知怎地心头有些酸酸的……</br></br>祖地啊，您也太偏心了，他们这些日照都只能拥有五彩的，一个不知从哪里冒出来的人族小子，居然能拥有他们渴望而不可求的东西。</br></br>场面一时有些沉默。</br></br>“很好！”好片刻，魂缺才徐徐开口，望着陆叶道：“这是你的机缘，日后可莫要辜负了这份机缘。”</br></br>顿了一下，他继续道：“自古以来，我魂族这边能拥有七彩神莲的，只有圣兽，你是头一个以非圣兽之身拥有七彩神莲的，有此神莲相助，相信日后待你实力足够，晋升日照的时候会容易许多。”</br></br>他生怕陆叶不知这七彩神莲的珍贵，所以便有意跟他多说一些。</br></br>陆叶露出惊诧神色：“诸位前辈也没有七彩神莲？”</br></br>他还以为日照们肯定都有的。</br></br>虚元忍不住瞪了陆叶一眼，小子，你要是这样聊天的话，那就不太厚道了，没听族长说只有圣兽才能拥有七彩神莲么……</br></br>魂缺显然也不想搭理这话，继续开口道：“五彩神莲的功效就已经强大至极，你得七彩，功效只会更甚，不过记住一点，不能怠慢自身修为的提升，你终究是血肉之躯，与我魂族不一样。对你们人族而言，一味的神魂强大，并不一定是好事，若有朝一日，你的修为匹配不上的你的神魂强度，说不定还是一桩麻烦。”</br></br>陆叶不禁神色一肃，开口道：“还请族长赐教！”</br></br>魂缺道：“这么说吧，对你们人族来说，肉身是神魂的容器，随着修为的提升，这个容器的体量会慢慢变大，所以哪怕神魂也随着修为的提升变强，容器也依然能装的下，可如果你的修为停滞不前，神魂却在不断壮大，终有一日，会出现容器被撑破的局面，到那时候，可不就是麻烦。”</br></br>陆叶还是头一次听到这样的说辞，但既是魂族族长所言，那定然没错了。</br></br>想来这世上也不会出现神魂强大到撑破肉身这个容器的生灵，毕竟不管是何种生灵，想提升神魂都不是太容易的事，可如今陆叶拥有了七彩神莲，如果不努力修行，提升修为的话，还真可能会出现这种情况。</br></br>所以魂缺才会特意叮嘱了他一下，虽说他看陆叶年纪应该不大，如今已有星宿后期的修为，天资必然不凡，这种人修行进度必然不会太差的。</br></br>“受教了！”陆叶正色点头。</br></br>虚元在一旁笑呵呵地道：“真要是有这一天也没关系，到时候来我魂族，一样大有作为。”</br></br>其他几个日照一听，这事还真可以。若是陆叶也成了魂族，那就是自家人了，拥有七彩神莲的他，日后成长高度绝对不会逊于他们这些日照，那他是魂族的话，祖地意志对他格外关照，也没什么不妥了。</br></br>“多谢长老美意。”陆叶嘴角抽了抽，暗暗决定，一定要注重修为的提升，绝不能让魂缺所说的那种情况发生。</br></br>“对了族长。”陆叶又想起一事，“得了这七彩神莲之后，我感觉自身好像与这片空间有了一些奇妙的联系，这是怎么回事？”</br></br>在收回三道宝血分身，将所有的神莲都融化到一起，神海中的神莲衍变成七彩之后，陆叶就多了这种联系，方才说话的时候，他稍稍感知了一下，发现这种联系确实是真实存在的，而且还很紧密。</br></br>神莲是祖地莲池孕育之物，他将之炼化，会与祖地空间有联系，倒也无可厚非。</br></br>只不过他没搞明白这种联系到底意味着什么，趁此机会，诸多日照都在，便想着请教一番。</br></br>“联系？什么样的联系？”魂缺一怔。</br></br>陆叶便仔细描述了一下，不过在他描述的时候，却发现这些日照们的表情越来越古怪。</br></br>等陆叶描述完之后，不免有些忐忑地问道：“诸位前辈，这是……好事还是坏事？”</br></br>主要是日照们的表情太奇怪了，好像知道点什么，又不好直接说出来的样子。</br></br>“你随我来！”魂缺忽然开口，这般说着，魂力涌动将陆叶包裹，身形一晃。</br></br>陆叶只觉一阵恍惚，等再现身的时候，人已不在莲池旁了，而是来到了一座莲陆之上。</br></br>只从这莲陆给人的感觉来看，这必然是一座七彩莲陆，因为此地的修行环境，要比离殇的五彩莲陆更好许多。</br></br>陆叶站定身形之后才发现，其他的日照长老们都跟过来了，一副看热闹的架势。</br></br>虚元长老更是笑呵呵地：“莫慌，如果情况真如咱们想的那样，对你来说是好事！”</br></br>陆叶点头应了下，不过看虚元长老的笑容，他总感觉事情没这么简单。</br></br>不过很快，他就被面前的一个池子吸引了注意。</br></br>这池子不大，但内部光芒点点，乍一眼看，好似没什么特别的，但仔细望去，陆叶却惊讶地发现，那些点点荧光就像是星辰之光。</br></br>这不大的一个池子，竟像是一片星空的缩影。</br></br>“此乃星空池，是我魂族最核心之地，凭此星空池，祖地才能连通星空各处。”魂缺稍稍解释了一下，不过也没解释太多，然后没等陆叶发问，就魂力一催，裹着他朝星空池中投入。</br></br>小小的池子，忽然在陆叶的视野中急骤放大，霎时间，他感觉自己好像不是投入了一个池子，而是一整个星空中。</br></br>那点点微小至极的荧光，也急速地化作庞大的天体，光芒耀人。</br></br>等陆叶再回过神的时候，人已站在了一片星空中。</br></br>魂缺就站在不远处，背负着双手。</br></br>陆叶稍稍感知了一下，心神震动，尽管早在离殇回归祖地的时候，他就从离殇那边得知了魂族祖地的一些玄妙，方才又听了魂缺的解释，可当自身亲身经历了一下，还是难掩心中惊讶。</br></br>可以确定，这里已经不是魂族祖地了，这里是广袤星空的某个位置！</br></br>换句话说，方才魂缺带着他投入星空池后，他们就通过星空池的玄妙，从魂族祖地来到了这个地方。</br></br>那星空池，简直可以看成连通星空各处的复杂虫道！</br></br>只不过一般的虫道连通的位置都是固定的，星空池虽然也算固定，但借助星空池的话，选择并非只有一个。</br></br>小小的星空池内，能连通星空的位置可不止一处！</br></br>陆叶转头看了看四周，发现这片星空很陌生，可以确定他没来过这里。</br></br>只不过……魂缺把自己带到这里来做什么？</br></br>就在陆叶不解时，魂缺的声音响起：“心神勾连你神海中的七彩神莲，看看有没有什么特别的感受。”</br></br>陆叶固然不解，还是照做，心神勾连起七彩神莲，下一刻，他的表情微微一怔。</br></br>因为在来到这里之后，之前在魂族祖地中那种奇特的感受便消失不见了，可随着他心神勾连七彩神莲，那种奇特的感受又一次出现了。</br></br>只不过对比而已，比在魂族祖地中要轻微不少。</br></br>见他神色变化，魂缺已经印证了自身的想法：“果然如此！”</br></br>“族长，这是……什么情况？”陆叶问道。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51484270.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 04:15:31 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百六十三章 七彩！</title><link>51477326.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>“怎么回事？”魂族日照的长老们都惊呆了，只觉今日种种见闻实在太过古怪。</br></br>那人族陆一叶能迅速炼化神莲，可以说是祖地意志的关照，怎么连本族的离殇也可以了？</br></br>而且那还是五彩神莲，是莲池中品质最高的神莲。</br></br>按道理来说，就算离殇可以炼化，没半个时辰也不可能炼化成功，可事实上离殇只花了几息功夫。</br></br>对比其他族人的效率，简直可怖！要知道在他们的观瞧下，其他族人炼化神莲可都是正常的速度和效率。</br></br>这明显不太正常。</br></br>离殇能做到这一点，绝对是因为那人族小子的原因。</br></br>祖地意志对他格外关照，让他得以不费吹灰之力炼化诸多神莲，他将那五彩神莲让给了离殇，结果连离殇居然也享受到了这种待遇。</br></br>“这小子……还算不错！”方才还觉得陆叶可恶的那个妇人，此刻再看过去，不由觉得此子顺眼许多。</br></br>虽说他炼化了很多神莲，让本族族人少了一些机缘，但能让离殇也炼化了一朵五彩神莲，那一切都可以弥补回来。</br></br>不是每一次莲池开启都有族人能幸运地炼化五彩神莲的，往往开启十次，说不定才只有一个族人成功。</br></br>就拿此次来说，日照们没指望哪个族人能够炼化五彩神莲，如今出了一个离殇，绝对是意外之喜了。</br></br>有此五彩神莲相助，离殇完全可以说是有了日照之资，日后值得大力栽培。</br></br>“老夫倒是想知道一件事……”虚元揉着有些头疼的脑袋，“他哪来的五彩神莲？”</br></br>此话一出，诸多魂族日照不禁怔住。</br></br>对啊，他哪来的五彩神莲？</br></br>这一次莲池开启之后，离殇炼化的这一朵五彩是第一个诞生出来的，陆叶之前炼化的神莲数量虽然很多，可最高也就是四彩而已，大多都是单彩双彩的。</br></br>他怎么可能有五彩神莲！</br></br>但他方才明明召唤了一朵五彩神莲出来！</br></br>而且离殇能够察觉到他的五彩神莲与自己炼化的有些不一样，长老们又何尝看不出来？</br></br>陆叶的那朵五彩神莲……不正常！</br></br>无论色采还是明亮度，都与他们认知中的五彩神莲有巨大差别。</br></br>再联想他之前的种种行为，一个不可思议的念头忽然自日照长老们的脑海中蹦出。</br></br>那妇人露出震惊神色转头看向魂缺：“族长，该不会是……”</br></br>魂缺徐徐摇头倒不是否决的意思，而是他自己也不清楚。</br></br>魂族在这里生存了数万之久，他执掌魂族也有数千年了，可这一辈子见到的新奇事，还没有今天一天多，真正是叫人大开眼界。</br></br>“待莲池关闭后，问上一问便能知晓。”</br></br>正常来说他们这些日照也懒得打听别人的隐私，可陆叶展现出来的那五彩神莲实在太让人好奇了，若是不弄明白的话，魂族这些日照们以后怕是都没法好好修行了。</br></br>莲池中，陆叶拒绝了离殇的邀请。</br></br>魂族炼化了一朵神莲之后，自是无事一身轻，可以安稳地在这里修行到莲池关闭，可他还要奔波忙碌。</br></br>三个宝血分身都没闲着，他这个本尊自然也不能偷懒。</br></br>与离殇解释说他想四下看看，离殇自不会阻扰他。</br></br>辞别离殇，陆叶继续寻觅炼化着神莲。</br></br>两个多时辰后，陆叶观瞧着神海中的神莲，经由他两个时辰的努力，此时此刻这朵五彩神莲已经化作六彩了！</br></br>而且还能继续炼化神莲，明显可以朝七彩衍化！</br></br>这让陆叶心头振奋不已，六彩神莲对神魂的温养效果又要超出五彩不少，若能将它衍化成七彩，肯定更强！</br></br>感知了一下三道宝血分身那边的进展，陆叶觉得自己这边距离七彩还有不小的差距！</br></br>得加把劲了，算算时间，莲池还有一天时间就要关闭了。</br></br>不过有个好消息是，其中一道分身又发现了一朵五彩神莲，陆叶本尊连忙赶赴过去。</br></br>分身这边虽然继承了陆叶的全部实力，只要有合适的武器，几乎可以发挥出他正常的实力，但因为是宝血分身，所以跟天赋树分身不一样，宝血分身是无法迅速催动神纹的。</br></br>在这样的争锋环境下，神纹才是对敌的关键，就只能本尊出马。</br></br>神锋神纹的强大杀伤，根本不是同境界的魂族能够抵挡的，本尊这边只是稍稍展现了一下自己的手段，便让那边正在争夺五彩神莲的几个魂族知难而退，情况与遇到离殇的时候几乎没有区别。</br></br>待再炼化了这一朵五彩神莲，距离七彩又进了一步！</br></br>距离莲池关闭只剩下最后小半日的时候，整个莲池中活动的身影就只剩下陆叶一个了。</br></br>其他魂族，要么已经炼化了神莲，无欲无求，借助此地特殊的环境修行，要么是毫无收获，知道自己炼化不了任何神莲，索性不去浪费时间，同样抓紧时间借助此地修行。</br></br>这更加方便了陆叶，哪怕他最近几日不断地炼化神莲，可这莲池中依然还有单彩和双彩神莲重新孕育出来，被他炼化之后化作他神海中神莲衍变的养分。</br></br>他暗暗庆幸，得亏自己有宝血分身，否则单靠本尊一个，时间上肯定是不够用的。</br></br>直到某一刻，一个声音忽然在莲池中所有人耳畔边响起：“一炷香后，莲池关闭，所有族人速速离开！”</br></br>这显然是魂族的强者在知会族人，免得出来晚了，发生什么意外。</br></br>一时间，整个莲池内，诸多魂族身形掠动，朝上方飞去。</br></br>陆叶这边也停下了忙忙碌碌的身影。</br></br>时间到了，他不知道本尊和三道分身的神莲凑在一起能不能得到一朵七彩的，估摸着没太大问题，因为不但本尊这边事六彩神莲，其中一道宝血分身那边也是六彩的，其他两道分身虽只是五彩，可无论两朵六彩还是两朵五彩，都不是刚衍化的状态，而是在衍化状态的基础上，又炼化了许多神莲的进度。</br></br>这样的四朵神莲凑到一起，大概率能衍化出一朵七彩的……吧？</br></br>当然，如果不行的话，那陆叶也无能为力，总不能赖在这里。</br></br>无论六彩还是七彩，这都是意外之喜，是来魂族祖地之前根本没想到的好处，如今能够拥有就不错了，不必太过苛求。</br></br>周身灵力涌动间，脚下一道虚空灵纹铺展显露，下一瞬，三道宝血分身从三个不同的方向瞬移而至，一一投入陆叶的身躯中消失不见。</br></br>陆叶没做停留，身形朝上方掠去，同时能清楚地感觉到，自己神海中正有一些奇妙的变化正在发生。</br></br>紧密关注之下，只见神海中那朵原本的六彩神莲，在融合了三道宝血分身带回来的神莲之后，果然迅速地朝七彩衍变！</br></br>一时间，神海之内霞光绽放，铺满了所有角落。</br></br>而在这一瞬间，陆叶的心神更是不由生出一种从未有过的清明之感，好似无垢洁玉，一尘不染。</br></br>明显感觉到，如果以这样的状态是参悟什么秘术或者晦涩的话，效率会有极大的提升！</br></br>这对他来说无疑是很有用处的，因为无论是在参悟獠内诸多先辈留下的传承，还是天赋树推衍灵纹，都需要这样的心神清明。</br></br>可以预见到，日后再推衍灵纹或者参悟什么传承的话，效率会有极大的增加。</br></br>除此之外，陆叶还有一种很奇特的感觉，那就是自身好像与整个祖地的空间，有了一些奇妙的联系。</br></br>不过还没等他体会这种联系到底是什么情况，人便已出了莲池，下一瞬，他立刻感觉到好些目光朝自己这边望来。</br></br>抬眼一看，正见魂族的那几位日照长老表情复杂地望着自己……</br></br>陆叶有些心虚……</br></br>这情况……莫不是自己在莲池中的所作所为，都被他们看在眼中？</br></br>想来是了，否则这些日照怎么会这样看着自己。</br></br>轰鸣声忽然响起，巨大的莲池微微震动起来，莲池之水都随之震荡，紧接着，在诸多魂族的关注中，那盛开的莲池花瓣徐徐合拢，很快就恢复成一朵含苞待放的花骨朵模样。</br></br>这一次的莲池之争，就算是彻底结束了。</br></br>魂缺的声音再次响起，无非就是勉励了一下这次参与莲池之争的族人，让有所收获的族人戒骄戒躁，再接再厉，让没有收获的族人静心修行，提升自身，期待下一次莲池开启会能有收获。</br></br>不多时，诸多魂族便各自散去，陆叶也与离殇，依依和琥珀凑到了一起，得知离殇与陆叶这次都有收获，依依明显很开心，也很期待自己下次参与莲池之争的情形。</br></br>一行正要朝离殇的五彩莲陆赶去。</br></br>“陆一叶，你不忙走。”魂缺忽然叫住了他。</br></br>陆叶转头朝魂缺这边望来，见那些魂族日照们都在看着自己。</br></br>“我过去一趟，魂缺前辈怕是有什么吩咐，你们先回去。”陆叶开口说道。</br></br>离殇点点头，依依倒是有些担心：“没事吧？”</br></br>陆叶笑了笑：“没事。”</br></br>真要有事他也躲不开，好几个日照在这里呢。</br></br>离殇倒是对自家日照长辈们很放心，宽慰了依依一句，便带着她和琥珀离开了。</br></br>陆叶这才行至魂缺等魂族日照面前，行礼道：“见过诸位前辈。”(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51477326.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 10:13:56 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百六十二章 这是人干的事？（有通知）</title><link>51475798.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>随着陆叶的靠近，他居然在这里发现了一道熟悉的气息。</br></br>离殇也在这里！</br></br>说起来他进了莲池之后一直没发现离殇的踪影，没想到这个时候会遇到她。</br></br>凑近了一看，正在争锋的魂族，算上离殇，足足有四个，而且全都是星宿后期的程度，实力与离殇相差无几。</br></br>如果是乱斗的局面，四个魂族还不知要打多长时间才能分出胜负。</br></br>但此刻局面对离殇却是很不利，因为那三个魂族很是不讲武德，居然在联手对付她。</br></br>显然是打算先淘汰掉离殇，剩下三人再决胜负。</br></br>这也是魂族在遇到高品质神莲正常的做法，就是不知道这三个魂族是临时联手还是早就结盟了。</br></br>陆叶到来的时候，离殇已有退意。</br></br>毕竟以一敌三，大家都知根知底，哪能是对手？强行留下，只是自讨苦吃。</br></br>就在她打定主意的时候，却意外地察觉到一道熟悉的气息正在逼近过来，百忙之中转头一瞧，竟见到了陆叶的身影。</br></br>心下一定！</br></br>陆叶的强大旁人不知道，她却是知晓的，毕竟屡次附魂陆叶与月瑶争锋，死在陆叶手上的月瑶也有好几个了，便是日照都有一个。</br></br>不过魂族的争锋与正常的争锋终究不太一样，陆叶的实力固然强，在这样的争锋中也不知道能不能占到什么便宜。</br></br>就在她思虑间，陆叶那边已经出手，魂力涌动间，复杂的纹路铺展勾勒，转瞬间，一道如无柄短刃般的锋芒便浮现出来，直直地朝其中一个魂族攻去。</br></br>神锋！</br></br>圣守用魂力催动，外显跟用灵力催动没太大区别，都是一道守护己身的屏障。</br></br>但神锋却不太一样，用灵力构建的话，它依附在刀锋之上，能极大地提升武器的锋利度，可用魂力构建的话，它的外显就是一道这样的锋芒。</br></br>当然，若是有合适的魂宝，也可以加持在魂宝上，不过陆叶手上并没有用来主动进攻的魂宝！</br></br>锋芒乍一眼看去，就像是一柄无柄的短刃，破开池水，瞬间将就降临到一个魂族面前。</br></br>这魂族察觉不妙，当即催动魂力护持周身，然而很快他就露出惊骇神色，因为凭他星宿后期的底蕴，凝聚出来的防护在那道锋芒临身时，竟脆弱的不堪一击。</br></br>紧接着耀眼锋芒便贯穿了他的身躯！</br></br>这魂族修士惊呼一声，匆忙后退。</br></br>换做血肉之躯遭受这样的一击，必然是鲜血四溅的局面，可魂族终究是魂体，所以倒没有出现这样血腥的画面。</br></br>这样的伤势对魂族来说不大不小，平日里恢复起来也不难，更不要说现在在莲池之中了，有四周池水作为依仗，恢复起来就简单了。</br></br>但这魂族修士却露出惊骇之色，虽只一击，他却已经切实体会到陆叶攻击的恐怖，那绝不是他能够挡得住的，好在他还有两个临时盟友！</br></br>脑海中刚转过这个念头，表情就变得呆滞，与此同时，身边的两个临死盟友也僵住了身形，不敢乱动。</br></br>三双目光瞩目之下，陆叶安静地站在不远处，周身魂力涌动间，身旁两侧一道又一道如方才那锋芒一样的东西，正在迅速成型，眨眼间，陆叶身边就出现了几十上百道锋芒毕露的神锋神纹，牢牢锁定了三个魂族修士。</br></br>三个魂族清楚地察觉到，只要他们敢有所异动，必然会迎来陆叶狂风暴雨般的打击，亲眼见识过这种攻势的凶猛，他们哪还不知道这些神锋的恐怖？</br></br>真要让这么多神锋一起袭来，他们可就不是受伤那么简单了。</br></br>好在对方没有要发起攻势的意图，应该是只做威慑。</br></br>目光碰撞之下，三个魂族倒也识趣，俱都缓缓摇头，黯然退场，不是对手，强行留下来也无用。</br></br>而且魂族这边的争锋，基本上都是点到为止，很少出现决绝的拼斗。</br></br>“这是什么魂术？”莲池上空，虚元长老使劲揉着眼睛，失声惊问。</br></br>其他的日照长老们同样一脸不可思议，很想知道这到底是什么。</br></br>陆叶是人族，他们都是知道的，可一个人族居然修行了如此精妙的魂术，未免也太不可思议了。</br></br>之前陆叶虽然展现出圣守的手段，可这还是他头一次展现出神锋，一时间竟让魂族的日照们都动容。</br></br>因为这一道道神锋催动的速度太快了，根本不应该是一个星宿修士能有的能力，而且它的杀伤还可怕无比，同境界的魂族居然完全挡不住。</br></br>魂族表情沉凝，徐徐开口：“这应该不是魂术！”</br></br>“不是魂术？”几个日照长老惊疑不已。</br></br>魂缺道：“外族那边有一种人叫做灵纹师，而灵纹师有一个战纹师的分支，他们擅长使用各种灵纹在斗战之中提升自身的实力，战斗风格诡谲多变，很是难缠，此子施展出来的，应该就是战纹师的手段，而且那些应该是神纹！”</br></br>“神纹……”日照长老们都若有所思，神纹他们自然是听说过的，甚至说魂族的许多魂术，都有神纹的影子。</br></br>可这么夸张的神纹，他们还是头一次见到，倒不是说威力，星宿境施展的手段，威力再强，对他们来说也就那么回事，只是这催动神纹的速度……太不可思议。</br></br>一念间，上百道神纹，这是人干的事？</br></br>“可恶啊！”那妇人长老叹了口气，如此来看，莲池这边第一朵五彩神莲也要落入那人族小子之手了。</br></br>三彩四彩就罢了，这可是五彩！</br></br>能炼化五彩神莲的魂族，都是有日照之资的，虽说不一定能成就日照，可总比其他族人要有希望一些。</br></br>祖地这边已经太久没诞生新的日照了，只靠他们老一辈支撑，未来堪忧。</br></br>“恭喜道友！”</br></br>待那三个魂族离去，离殇才转头看向陆叶，表情微微有些复杂，虽说早就知道陆叶很强，可她真没想到，在这样的争锋中，陆叶依然有碾压同境界修士的能力。</br></br>这是她以前从未见到过的手段。</br></br>“恭喜你才对！”陆叶看向离殇。</br></br>“？”离殇不解。</br></br>“我已经炼化过神莲了。”陆叶笑着开口。</br></br>离殇愣了一下，紧接着露出喜色：“当真？”</br></br>“这还能骗你？”陆叶说话间，抬起一手，手上顿时霞光铺展，一朵五彩神莲出现。</br></br>神莲这东西正常时候在神海中，不过也可以召唤出来，不过它终究只是温养神魂之物，没有攻击和防御之能，所以召唤出来没什么大用。</br></br>见得这五彩神莲，离殇立刻信了陆叶的话，惊喜道：“那我去炼化了。”</br></br>“我给你护法！”陆叶开口。</br></br>若没有离殇在这里，这五彩神莲他说什么也不会放过，毕竟炼化一朵五彩神莲就相当于他半日的努力，绝对能让他已经拥有的神莲衍变成六彩的。</br></br>可既然离殇在这里，让她试试也无妨，这几年的相处，离殇可是帮了他不少忙，若没有离殇附魂，凭自己本身的力量，陆叶估摸着自己杀不了月瑶。</br></br>而且仙元城的先辈们日后还需要离殇照料，依依和琥珀也会留在此地。</br></br>离殇变强点，对他没坏处。</br></br>当然，离殇能不能成功炼化陆叶无法判断，若是她不能炼化，自己再出手也不迟。</br></br>离殇神色激动地来到那五彩神莲前，有些不太真实的感觉。</br></br>虽说她也想炼化一朵五彩神莲，可她知道这事很难，古往今来，能炼化五彩神莲的族人数量都不多，每次莲池开启虽然都有五彩神莲出现，可未必就有人可以炼化。</br></br>她也只是想试试，如果不行，就去炼化四彩的，再不行，只能三彩，如果还不行，那就两彩单彩了……</br></br>陆叶还真没见过魂族炼化神莲，观瞧间，站在五彩神莲前的离殇周身魂力涌动，笼罩着神莲。</br></br>很快，五彩神莲就有了反应，花瓣轻轻舒张着，好似蝴蝶的翅膀在翩跹。</br></br>离殇的表情微微有些激动，魂力涌动的愈发强烈。</br></br>下一瞬，五彩神莲就化作五彩的流光，印入她的身躯消失不见。</br></br>还没开始发力的离殇愣住，一脸的茫然！</br></br>“恭喜道友了！”陆叶道贺。</br></br>离殇还没反应过来，直到再三确定，那五彩神莲真的已经被自己炼化进了体内，这才露出振奋的笑容。</br></br>不过……炼化神莲应该没这么简单吧？离殇虽是头一次参与莲池之争，可也知道五彩神莲的炼化难度，按道理来说，哪怕自己有资格炼化，少说也得半个时辰才行，怎么方才一下子就成功了？</br></br>而且……</br></br>“怎么我感觉咱们两个的神莲有些不太一样？”离殇问道。</br></br>陆叶方才展现出来的五彩神莲，似乎比她炼化的这个光芒更璀璨一些，色泽也更浓郁一些，尽管没有仔细对比，可离殇就是感觉两朵神莲有不小的区别。</br></br>“没有吧，可能颜色不一样。”陆叶随口道。</br></br>离殇没再追问，刚炼化五彩神莲，心情还是很振奋的，开口道：“虽然炼化了神莲，但距离莲池关闭还有一点时间，莲池这边的修行环境不可多得，道友可千万不要荒废了，不如就在这里一起修行？”</br></br>今天带孩子再去那家医院，因为是外地，所以要提前过去，如果顺利的话，明天住院，后天手术，这几天更新要是不给力的话，诸位见谅。</br></br>愿一切顺利。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51475798.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 04:20:00 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百五十八章 这么容易？</title><link>51444609.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>魂缺摇头，他同样没看懂那到底是什么手段，但不愧是能触动祖地意志的人，确实有些神异。</br></br>祖地意志传下好好照顾的指示，魂缺思来想去，也只有开启莲池让他从中获得好处这样的照顾之法了，否则直接送他什么宝物的话，只怕要让人家生疑。</br></br>虽说这个人族炼化池水的效率高的恐怖，但莲池的底蕴也非同凡响，三日时间，就算有所损失，影响也不大。</br></br>陆叶这边悠闲地逛着，不多时，前面便有异样的色彩印入视野中，迅速接近过去，一眼就看到一朵小巧的莲花静静地悬浮在不远处。</br></br>莲花呈双彩，分别为紫和白。</br></br>这是一朵两彩神莲！</br></br>莲池中的神莲也是分档次的，据离殇说，从单彩到五彩都有，色彩越多的神莲数量就越是稀少，每一次莲池开启，五彩神莲都只有两三朵而已，最多的是那种单彩和两彩的。</br></br>可哪怕是单彩和双彩，魂族想要炼化也不容易，所以每次进入莲池的魂族，基本只有一成的族人能有收获，更多的人只是因为莲池的原因提升了点实力，并没有得到神莲。</br></br>陆叶觉得自己既然机缘巧合遇到了莲池开启，又被允许进入其中，若能炼化神莲，自然是要有点追求。</br></br>不求那稀少的五彩神莲，四彩总要期望一下，再不济，三彩也行。</br></br>区区两彩神莲，自然没被他放在眼中。</br></br>不过终究是第一次遇到神莲，陆叶便尝试着以心神勾连了一下，看看能否炼化，若是不能炼化就罢了，若是能炼化，那就说明他确实有资格在这里得到一朵神莲。</br></br>神念涌动，无影无形地朝前铺展，很快将那静静地悬浮在池水中的神莲包裹。</br></br>紧接着，陆叶便感觉自己的神念毫无阻碍地沁入了神莲之中……</br></br>这让他不由一怔，怎么情况跟离殇说的有些不一样？</br></br>不是说炼化神莲很困难么？不是说一百个魂族进入这里只有十个能有收获么？</br></br>按道理来说，炼化神莲应该没这么容易才对。</br></br>可事实上，他这边都还没发力呢，居然就已经有炼化的征兆了！</br></br>陆叶此刻明显能感觉到，如果自己继续以神念沁入这朵两彩神莲的话，很轻松就能将之炼化成功，继而收入神海内。</br></br>这就有些尴尬了。</br></br>他只是稍作尝试罢了，而且两彩神莲并非他的目标，若是这神莲是四彩五彩的，那陆叶绝对笑纳，就算是三彩，他也得考虑一下，毕竟说不定错过这村就没这店了。</br></br>可这终究只是两彩！</br></br>品质太低了点……</br></br>稍作犹豫，陆叶决定放弃这朵神莲，再去找找更好的。</br></br>神念一收，然而让陆叶意想不到的事情发生了，随着他神念收回来的，居然还有一道两彩的流光！</br></br>那流光赫然便是神莲所化，直直地朝他这边撞了过来，就好像是被自身神念裹挟回来一样。</br></br>哪怕陆叶反应再快，也没能快过神念的收回，等他反应过来的时候，两彩的流光已经消失不见。</br></br>他愣在原地好大一会没反应过来。</br></br>“这……”</br></br>莲池上方，魂缺和一群魂族长老也看呆了。</br></br>历代以来，还没有谁这么快就能在莲池中有收获的，毕竟炼化神莲不是容易的事，是需要消耗时间和魂力的。</br></br>可刚才他们看到了什么？</br></br>陆叶看到了一朵两彩神莲，陆叶看了那两彩神莲一眼，然后……两彩神莲就被炼化了！</br></br>魂缺皱起眉头，自己都已经提醒这小子要仔细选择了，他倒好，居然选了个两彩的。</br></br>莲池中眼下虽然还没有五彩神莲出现，可四彩的终究是有的，再不济选个三彩的也行，选个两彩的做什么？</br></br>祖地意志让自己照顾这小子，他不惜提前开启了莲池，然后就这结果？</br></br>也不知道祖地意志能不能满意。</br></br>魂缺一时头大，已经在考虑要不要等陆叶走的时候送他一件宝物算了，可宝物终究只是外力，哪有神莲神妙？神莲……那是能提升修士底蕴的，独属于魂族的宝物！</br></br>“很厉害啊。”有长老赞许，别看单彩两彩，这炼化速度说是古往今来第一人都不为过。</br></br>只可惜这个人族没有慎重选择。</br></br>莲池中，陆叶脸色漆黑。</br></br>他只是试一下而已！根本没想要炼化那两彩神莲，事情怎么就变成这样子了？</br></br>炼化神莲真的就这么容易？若如此，那离殇之前也不可能告诉自己那些事了。</br></br>陆叶思来想去，觉得这跟自己的选择恐怕有关，品质越低的神莲炼化起来肯定越简单的，他方才若是选一个三彩四彩的，肯定就没这么轻松了。</br></br>可这是他遇到的第一朵神莲，哪有什么选择的余地。</br></br>事已至此，懊恼也无用了。</br></br>陆叶只能沉浸心神，查探起自身神海。</br></br>观瞧之下，果然发现神海内多出来一朵两彩神莲，就跟刚才看到的一模一样，而且陆叶还感觉到一些异样的地方。</br></br>静心体验了一阵，陆叶发现这两彩神莲在自己的神海中，居然在缓慢汲取着自己的魂力。</br></br>但与此同时，又有魂力从它的花朵中逸散出来，充盈进神海内。</br></br>整个神莲就像是一处中转，自身的魂力从中流转一次，便茁壮一丝。</br></br>果然跟离殇说的一样，神莲这东西神异无双，拥有蕴养神魂之效。</br></br>换句话说，有此神莲在神海中，哪怕陆叶什么都不做，自身神魂也会随着神莲发挥作用，缓慢茁壮成长。</br></br>这是一种奇特而温和的温养，对修士来说，只有好处没有坏处。</br></br>短时间内可能瞧不出什么端倪，可时间一长，自身的神魂绝对要比同境界的修士强大很多。</br></br>任谁都能明白神魂强大的好处，这种能缓慢滋养神魂的宝物放眼整个星空也是不可多得的宝物。</br></br>可愈是体会到神莲的珍贵，陆叶就越是心痛。</br></br>这才只是两彩的，若是三彩的，四彩的……五彩的呢？</br></br>他这么容易就炼化了一朵两彩的，说不定也能炼化更高品质的。</br></br>早知如此，说什么也要找一朵品质更高的尝试一下。</br></br>可世上终究没有后悔药，陆叶不可能事先知道会是这样一个结果。</br></br>事已至此，只能认命。</br></br>退一步想，这终究是白得的宝物，有就不错了，哪能奢求太多。</br></br>强行自我安慰了一下，陆叶这才稍稍释然。</br></br>莲池开启三日，这才刚开始，对于陆叶来说就结束了，当然，他没准备这么快离开，天赋树在这里吞噬池水，对他神魂的强大可是有很大好处的。</br></br>这一池池水，就等于是极品炼神丹融化之后之物，自然不能放过。</br></br>没再去寻找神莲了，当下安心在这里炼化起池水。</br></br>忽然间，一点异色自不远处生出，陆叶扭头望去时，只见那边两点光芒缠绕着，一朵神莲徐徐生出。</br></br>又一朵两彩神莲！只不过跟他刚才炼化的神莲不太一样，这是一朵黑白两色的。</br></br>陆叶瞧了一眼，下意识地催动神念朝那边铺展过去。</br></br>下一瞬，陆叶愣了一下，因为他感觉自己的神念又毫无阻碍地沁入了神莲之中，跟刚才发生的情况一模一样。</br></br>他心头一跳，暗想着不太可能吧？神念收了回来。</br></br>紧接着，让他难以理解的一幕发生了，随着神念收回的，还有一道两彩流光！</br></br>陆叶不禁怔住！</br></br>他发誓，对这第二朵两彩神莲，他绝对没有非分之想，只是单纯地想看看它跟自己刚才收取了那一朵有什么区别，毕竟颜色上看起来不太一样。</br></br>而且离殇跟他说了，魂族一生之中只能收取一朵神莲，绝无可能收取第二朵。</br></br>可这就是这么古怪地发生了！</br></br>着实离谱！</br></br>惊奇之后，陆叶连忙查探起自己的神海，心神沉浸，魂体显露，凝视之下，陆叶不由愕然。</br></br>第二朵两彩神莲呢？那么大的神莲呢？</br></br>他方才明明将之炼化收回了神海中，可这里哪有什么第二朵两彩神莲？</br></br>神海之内，只有一朵两彩神莲。</br></br>不过很快，陆叶就意识到不对，神海里的这朵两彩神莲比起方才……似乎有了一些微妙的变化。</br></br>它原本只是紫白两色，可如今仔细观瞧的话，似乎多了一些别的颜色，只不过那颜色很淡很淡，不认真看的话，根本无法察觉。</br></br>而且这朵两彩神莲温养神魂的功效，好像也变强了一点点！</br></br>陆叶不免想到一种可能性，心思活跃了起来。</br></br>莲池上空，虚元长老使劲揉了揉眼睛，其他的日照魂族们也都瞪大了双眸。</br></br>他们方才看到了什么？</br></br>那个叫陆一叶的人族，居然又炼化了一朵神莲？</br></br>他不是才炼化过一朵么？怎么可能炼化第二朵。</br></br>“族长！”虚元长老忍不住看向魂缺。</br></br>魂缺的表情倒没有太多震惊，但眸中同样充斥着难以理解的神色。</br></br>按道理来说，只能炼化一朵神莲是常识，魂族这边古往今来，从没有哪个族人能炼化第二朵神莲的。</br></br>魂族如此，人族应该也如此，这跟种族无关。</br></br>思来想去，魂缺只想到一种可能性，沉凝开口：“祖地的意志！”</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51444609.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 03:53:04 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百六十一章 亲儿子与私生子</title><link>51463940.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>圣守护持之下，陆叶根本没理会那两个魂族的秘术，直直地就撞了过去。</br></br>两个魂族也是一怔，因为他们从未见过这样古怪的魂术，不过虽然古怪，可他们依然看出那是防护形的魂术，他们两个合力，同境界前提下，对方不可能挡得住，必然要被阻拦，说不定还会受点伤。</br></br>然而当他们的魂术轰击在圣守屏障上的时候，不可思议的一幕出现了。</br></br>那屏障竟只是微微晃动了一下，根本毫发无伤，紧接着陆叶整个人便从他们中间穿行而过。</br></br>单纯对比神魂的话，同境界前提下，陆叶比不过魂族，毕竟魂族本身就是魂体，以魂体的修行为主，这是任何种族的修士都无法企及的。</br></br>不过陆叶因为修行的原因，壮大神魂的宝物可是用过不少的。</br></br>早年间的洗魂水，最近几年开始的炼神草，这无一不是能滋补壮大神魂之物，尤其是炼神草，对神魂的壮大效果极为出众，陆叶在獠的内部空间历练时，神魂屡屡受创，无不是借助炼神草来恢复自身。</br></br>在这种受创恢复的循环中，神魂自然就能变得更强大。</br></br>可以说陆叶如今的神魂强度，对比魂族或许不如，却不是其他任何种族能够媲美的。</br></br>而且神魂上的交锋，不单单只看神魂的强弱，更看秘术的使用。</br></br>魂族秘术固然精妙，经由天赋树推衍出来的圣守又岂能差了，此刻经由陆叶魂力凝练勾勒而出，只一击的前提下，同境界魂族根本休想攻破。</br></br>两个魂族都震在当场，目光惊裂，暗暗怀疑陆叶怕不是动用了什么防护性的魂宝？否则那屏障怎会如此坚韧。</br></br>“休想！”眼见陆叶在迅速朝那四彩神莲接近过去，两个魂族终于反应过来，怒喝之时赶紧追了出去。</br></br>可他们这边才刚有动作，陆叶就已经与那四彩神莲擦肩而过，与此同时，四彩的光芒消失不见。</br></br>正待追击的魂族不由顿在原地，愕然地望着陆叶的身影迅速离去，好半晌没反应过来。</br></br>四彩神莲呢？他们为之争斗了半晌的四彩神莲哪去了？</br></br>千万别说是被方才那人给炼化了！他们根本没有看到对方有炼化的举动，要知道四彩神莲炼化起来可不是一时半会的事，就算再怎么快也得一炷香功夫。</br></br>可眼下这是什么情况，那人只是从四彩神莲旁边掠过，神莲居然就不见了！</br></br>莲池上空，虚元长老脑壳疼……</br></br>他不知道陆叶这边到底是怎么了，心态似乎有了一些变化，因为之前他遇到魂族争锋的地方，都会尽量避开，却不知为何这次主动插手进去，还抢了那四彩神莲。</br></br>这人族小子炼化神莲的速度快的不可思议，照这样的速度，魂族这边的族人根本没有任何竞争力可言啊。</br></br>这一次莲池开启，本族的族人怕是真的捞不到太多好处了。</br></br>值此之时，陆叶正在观瞧神海中的五彩神莲，又炼化了一朵四彩的之后，这朵五彩神莲的变化更大了。</br></br>陆叶完全可以确定，五彩神莲果然不是终点，它还有朝六彩衍变的潜力！</br></br>这让他心头振奋不已，五彩神莲温养神魂的功效就很强大了，更高品质的又是什么样子？</br></br>他原本觉得三日时间绰绰有余，如今来看，可能不太够用啊！毕竟神莲的品质越高，衍变过程中需要炼化的神莲就越多，而且是呈几何式增长的变多。</br></br>怎么办呢？</br></br>略一沉吟，陆叶想到一个主意，不过到底能不能成，还有待验证，若是能成的话，那事情就好办了。</br></br>得先找一个验证的目标。</br></br>陆叶四下寻觅起来，很快就找到一朵无人问津的单彩神莲！</br></br>站在这单彩神莲前，陆叶没急着炼化它，心念一动，曲指一弹间，一滴宝血飞出，那宝血立刻绽放殷红光芒，待光芒消散时，宝血分身显露。</br></br>紧接着宝血分身中神念涌动，迅速将那单彩神莲炼化。</br></br>待宝血分身将神莲炼化了之后，陆叶又将宝血分身给收了回来，同时仔细关注神海中五彩神莲的变化。</br></br>莫名地有一股力量注入了五彩神莲中，让它发生了一点几乎不可察觉的变化！</br></br>果然能行！</br></br>宝血分身跟天赋树分身类似，可以说基本继承了陆叶本尊的所有特征，当然，因为分身中蕴藏的力量有限，所以不太适合长时间的争斗，而且宝血分身相对天赋树分身而言，与本尊之间的极限距离又远远不如。</br></br>不过这莲池虽大，可还没大到让宝血分身与本尊失去联系的程度，所以陆叶完全可以放任宝血分身在这莲池中自由活动。</br></br>自己一个人，三日时间不够用，那就多来几个。</br></br>如今他体内有三滴宝血，换言之，可以分出三道宝血分身，若是愿意的话，还可以分出一道天赋树分身！</br></br>当然，这里毕竟是魂族的地方，陆叶不清楚魂族那些日照强者有没有在关注，宝血分身也就罢了，天赋树分身不好暴露出去，毕竟凝练天赋树分身的过程跟宝血分身不一样，那是需要先分离出一部分天赋树的。</br></br>三个宝血分身加本尊，四个自己，够用了吧？</br></br>“散！”三具宝血分身前，陆叶大手一挥，当即与分身化作四道流光，分朝四个方向掠去。</br></br>“这……”魂族的日照长老都惊呆了。</br></br>本来陆叶这边炼化神莲的效率就惊人至极，这短短大半日时间已经不知道被他炼化了多少朵神莲。</br></br>可既然是祖地意志传下指示要好好照顾他，日照长老们也就放任了。</br></br>但现在是什么情况？</br></br>这人族小子是食髓知味，欲罢不能了？一个人炼化的不过瘾，居然弄出来三个分身？</br></br>而且这三个分身……哪怕是以日照强者们的眼光来看，竟也玄妙至极，他们甚至不知道这到底是什么样的秘术，竟能一下子凝聚出三道足以以假乱真的分身。</br></br>“族长！”一个美貌妇人样的日照转头看向魂缺，表情幽怨。</br></br>这太过分了，族长你也不管管！</br></br>原本想着，这一次莲池开启，就算那人族小子从中得了巨大好处，魂族本身的魂族也能有不少收获。</br></br>可照这样的局势发展下去，怕不是要出现人族小子吃肉，魂族族人喝点汤汤水水的局面？</br></br>甚至说若是那人族小子做的更离谱些，搞不好魂族族人这边连汤汤水水都喝不到。</br></br>绕是魂缺活了不知道多少年，面对这情况也有些头大。</br></br>管？怎么管？</br></br>祖地意志都传下指示了，这次莲池提前开启本就是因为陆叶的到来，这个时候强行把他从莲池中拘出来吗？</br></br>没看那些神莲一被他神念接触，就轻松被炼化了？</br></br>那一朵朵神莲都是祖地意志的分身，若是祖地意志不允许他炼化，哪有这么轻松？</br></br>真要是强行把他从莲池中拘出，那岂不是违背了祖地的意志？他这个族长还当不当了，魂族还要不要在这里生存了。</br></br>一时间，魂缺心情复杂，魂族一直自诩为祖地的子民，得祖地庇佑，哪怕是上古时期的那一场席卷星空的大战也能安然无恙，可现在一对比，魂缺才发现，陆叶这个人族出身的家伙才是亲儿子，他们魂族都是私生子……</br></br>“问题不大，静观其变！”魂缺淡淡开口，眼角一阵阵抽搐着。</br></br>陆叶这边行动迅速，本尊连同三道分身所过之处，所有神莲皆被炼化，一日间，收获颇丰。</br></br>本尊这边，五彩神莲已经有朝六彩神莲衍变的趋势了，估计再炼化了两三朵三彩的就差不多了。</br></br>三道分身那边的进度相差无几，各自炼化的神莲都在朝五彩的衍变，还处于四彩层次中。</br></br>陆叶想找一朵五彩的。</br></br>因为这样的炼化中，他能很清楚地感觉到，一朵现成的五彩神莲，足足抵得上他半日的努力。</br></br>可惜迄今为止，他所发现的神莲最高也就是四彩，也不知道是五彩的还没出现，还是说已经被魂族炼化了。</br></br>能遇到的正在活动的魂族也在减少，因为有了收获的魂族就不会再去炼化神莲了，而是会寻一个地方安心炼化此地的池水修行，壮大自身的魂体。</br></br>所以陆叶很多时候遇到的魂族，都是安静地待在一个地方，闭眸盘膝。</br></br>哪怕对魂族本身来说，莲池开启也是不可多得的机缘。</br></br>某一刻，正在四下寻觅的陆叶忽然转头朝一个方向望去，那个方向上，一道宝血分身有了发现，正是他心心念念之物。</br></br>下一瞬，他周身虚空灵纹勾勒，瞬息间消失在原地。</br></br>等再现身的时候，人已来到了那宝血分身旁，分身没有停留，朝远处掠去，而陆叶本尊则朝前方望去。</br></br>那个方向上，数道魂力正在碰撞波动，碰撞的中心地带，赫然有五彩的霞光在绽放。</br></br>终于找到五彩神莲了！</br></br>而且有好几个魂族正在争抢。</br></br>这场面陆叶熟悉，当即不客气地朝战场那边靠拢过去。</br></br>一看他这般动作，魂族的几个日照长老们心都凉了半截，如果不出意外的话，那五彩神莲只怕又要姓陆了。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51463940.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Tue, 18 Jul 2023 10:14:33 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百六十章 五彩……不是终点</title><link>51461580.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>“慎言！”魂缺淡淡开口，魂族自古至今能有这样安逸的生存空间，全是祖地意志的功劳，神莲又是祖地意志的化身，它自然是想给谁就谁，还轮不到别人来置喙什么。</br></br>可道理是这么个道理……看着莲池中的动静，就连魂缺也不免觉得祖地意志偏心了一些。</br></br>还从没有哪个魂族有这样的待遇。</br></br>莲池中，陆叶眼见前方四彩流淌，哪还不知自己撞了大运。</br></br>这还是他头一次见到三彩之上的神莲，凑到近前，果然是一朵四彩神莲，他当即神念一铺一收，那四彩神莲就消失不见了。</br></br>这边才刚把四彩神莲炼化，就感受到一道气息从附近掠至。</br></br>很快到了近前，陆叶定眼一看，巧了，正是之前遇到的那个魂族修士。</br></br>对方见是陆叶，忍不住一怔，显然没想到这么快又见面了。</br></br>他对陆叶自然没有什么好感，本想不做理会，可还是按捺不住心中的好奇，开口问道：“这边是不是有四彩神莲孕育？”</br></br>“没有啊！”陆叶坦然摇头。</br></br>那魂族狐疑地看了他一眼，没有吗？自己方才好像是看到四彩的光芒了，可为什么一下子又消失不见了？</br></br>若说被眼前这人炼化，那明显不可能，对方才在他眼皮子底下炼化过一朵三彩的，怎么可能还会炼化四彩的？</br></br>如此来看，怕是真的自己眼花了。</br></br>没兴趣与陆叶多做交流，这魂族很快离去。</br></br>陆叶已经兴致勃勃地查探起自己的神海，发现原本的三彩神莲已经变成了四彩，而且还是那种正在朝五彩衍变趋势的状态。</br></br>这无疑说明自己最初的猜想是对的，只要继续炼化下去，最终必然能得到一朵五彩神莲！</br></br>此刻神海中四彩神莲对于神魂的温养，比起最初的两彩无疑要强大很多，这让陆叶不禁有些期待起五彩神莲的功效了。</br></br>继续前行。</br></br>他觉得自己的运气不错，因为不断地能找到单彩和双彩神莲炼化，隐隐觉得这可能跟此两种神莲的数量很多有关，而且魂族们进来之后，肯定会优先寻觅品质更高的神莲，若是炼化不了高品质的，才会退而求其次炼化低品质的。</br></br>眼下莲池开启才两三个时辰，魂族们大概都盯着三彩之上的神莲呢，这些单彩和双彩的，自然无人理会。</br></br>他不嫌弃，来者不拒！</br></br>偶尔能遇到正在争斗的魂族，为了一朵三彩或者四彩神莲。</br></br>陆叶并没有参与抢夺，因为按照这样的效率，哪怕他只炼化那些单彩和双彩的，也用不了三日就能得到一朵五彩神莲，自然没必要去跟别的魂族争抢三彩四彩的。</br></br>若是自己遇到了，随意炼化无妨，身为一个客人，抢夺主人家的机缘，终究不太好。</br></br>运气不错的情况下，神海中四彩神莲的衍变很顺利。</br></br>又两个时辰后，等陆叶最后再炼化了一朵遇到的三彩神莲之后，他立刻察觉到神海中的神莲有了明显的变化。</br></br>静心观瞧之下，神海内的神莲果然化作了五彩。</br></br>默默感知，五彩神莲的功效比起四彩又强大几分，魂力经由神莲的中转温养能得到很明显的成长反馈。</br></br>大功告成！</br></br>不过话说回来，自己这经历多少有些奇特，按离殇所说，魂族这边只能炼化一朵神莲，根本不可能炼化第二朵，可自己这边炼化了多少？</br></br>而且随着炼化，神莲在自己的神海中还能不断衍变成长，这明显不正常。</br></br>魂族肯定做不到这样的事，否则离殇不会不告诉自己。</br></br>那么到底是为什么呢？</br></br>是自己炼化的第一朵两彩神莲有什么奇特之处，还是因为别的原因？</br></br>他又想起，魂族祖地这边自古至今，除了圣兽之外，可再没有血肉之躯能够进入，自己能够进来，大概率是因为天赋树的原因，因为当时被那朵奇特的炼化包裹的时候，陆叶明显察觉到天赋树与之生出了一些共鸣！</br></br>那么自己能够不断炼化神莲，让之衍变，难道也是因为天赋树？</br></br>可他一直没有察觉到在这个过程中天赋树有什么反应，换句话说，神莲衍变的过程中，天赋树是没有发挥作用的。</br></br>这事就很奇怪。</br></br>一时想不明白，更不好贸然打探什么。</br></br>如今五彩神莲到手，陆叶便准备安心在这里炼化池水了，不过就在他准备这么做的时候，旁边又有一朵三彩绽放，显然是一朵新孕育出来的三彩神莲。</br></br>莲池上方，眼见忙忙碌碌的陆叶终于停歇下来，魂族的日照们都松了口气。</br></br>这才不到一天时间啊，被这小子炼化的神莲到底有多少朵？他们都没法计算了，几百朵少说是有的，那些单彩和双彩的也就罢了，魂族本身都有些看不上，可三彩和四彩的，他也炼化了一些。</br></br>着实让人痛心。</br></br>虽然不知道为什么这个人族有安稳下来的念头，可这对其他魂族来说，终究是好事，长老们还真怕这人族继续去炼化，别到时候莲池中的神莲都被他炼化走了，其他人颗粒无收，那可就造孽了。</br></br>当然不可能颗粒无收，如今已经有魂族炼化了属于自己的神莲，只不过数量不多罢了，更多的魂族还在等待观望，想寻找更高品质的神莲。</br></br>不管怎样，这人族小子能够安稳下来是最好，可别到处乱跑了。</br></br>然而长老们这个念头才刚升起，就见有安稳迹象的陆叶居然又炼化了一朵在他附近出现的三彩神莲。</br></br>见状，长老们忍不住叹息一声，觉得这一次莲池开启，本族修士能得到的好处怕是不多了……</br></br>莲池中，陆叶的表情古怪至极。</br></br>因为他发现哪怕自己的神莲变成了五彩，居然还可以继续炼化，而且炼化了之后，五彩神莲也有了一些变化！</br></br>这让他很快意识到了一件事。</br></br>五彩神莲……不是终点！</br></br>之所以觉得五彩是最高品质的，完全是先入为主的念头，因为离殇说莲池中孕育出来的神莲最高品质就是五彩！</br></br>如今来看，离殇说的应该没错，可他的认知错了。</br></br>五彩神莲依然可以继续衍变，如果继续炼化下去，会不会能衍变成六彩，七彩乃至更高品质的？</br></br>这么一想，陆叶觉得好亏啊！</br></br>之前他遇到了一些三彩四彩的神莲，因为有魂族在争夺，他便没有参与了，因为他确定三日内自己可以得到一朵五彩神莲。</br></br>早知道五彩不是终点的话，那些三彩四彩的也不能放过啊。</br></br>这个时候他哪还有一点客人的觉悟，机缘难得，错过可就太可惜了，原本以为三日时间绰绰有余，可现在看来……时间紧张！</br></br>他立刻转身，顺着来路的方向寻去。</br></br>因为那边就有一朵四彩神莲，有三个魂族在那边争锋抢夺。</br></br>那四彩神莲……姓陆了！</br></br>很快陆叶就赶到了那四彩神莲所在的位置，定眼望去，四色光芒绽放，周边魂力波动不止，显然是争锋还没结束。</br></br>而且正在争锋不是三个魂族，只剩下两个了。</br></br>应是有一个魂族自知不敌，主动退去！</br></br>此时此刻，正在争锋的两个魂族都有星宿后期的修为，不过魂族的争锋与一般修士的争锋不太一样，因为他们的身躯并非血肉之躯，所以争斗的手段只以神魂秘术为主。</br></br>种种神魂秘术施展出来，声势轰隆，魂力不断碰撞跌宕，倒也颇为不凡。</br></br>这样的争锋中，魂力弱小的一方很容易会落在下风，而且因为身处莲池中，四周都是那精纯魂力所化的池水，能让魂族轻松得到补充，所以一旦彼此双方实力相差不大，争锋起来想分个胜负是很困难的。</br></br>这也是直到此刻，这两个魂族没有决出神莲归属的原因。</br></br>两人都知道夜长梦多的道理，毕竟四彩神莲光芒绽放，他们这边又争斗不休，很可能会引起别的族人的觊觎，到时候情况会更复杂。</br></br>两个魂族争锋间已经在商讨，达成了一桩协议，那就是彼此联手，若是有一方能够成功炼化这神莲，那么接下来就要护持另外一方去寻觅抢夺另一朵四彩乃至五彩神莲。</br></br>协议虽然达成，可到底谁先尝试炼化又谈不拢……</br></br>就在这个时候，陆叶杀了过来。</br></br>两个魂族见得此景，彼此对视一眼，竟不约而同地舍弃了对方，齐齐魂力涌动，朝陆叶攻来！</br></br>显然是打算先把陆叶驱赶走！</br></br>魂族的秘术施展出来的外显很像是术法，但术法的力量来源是灵力，而魂族秘术的来源则是魂力，所以外显固然相似，其实本质是不一样的。</br></br>魂族本身专修神魂之力，两个星宿后期魂族的联手攻势，等闲星宿不可能挡得住。</br></br>陆叶却是不管不问，直直地朝那四彩神莲所在的方向撞去，同时神念涌动，在自己身前勾勒出一道道复杂纹路。</br></br>转瞬间，一道椭圆形，纯粹由魂力凝聚而成，其上繁奥纹路遍布的屏障出现在面前。</br></br>圣守！</br></br>经由天赋树推衍出来的圣守由灵力催动起来，那就是灵纹，由魂力催动起来，那就是神纹。</br></br>不单单是圣守，其他经过推衍的灵纹，陆叶都做过尝试，大多都可以由魂力催动，换句话说，这些经过推衍的灵纹，既是灵纹，又是神纹。</br></br>只不过一直以来，陆叶都没有施展这些神纹的机会。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51461580.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Tue, 18 Jul 2023 03:23:51 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百五十九章 太偏心了</title><link>51448110.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>自古以来，魂族祖地除了圣兽，再无血肉之躯可以进入，这并非祖地本身的神妙，而是祖地意志的原因。</br></br>祖地的意志不允许血肉之躯进入，那么血肉之躯就进不来。</br></br>祖地意志允许陆叶进入，那么陆叶就可以进来。</br></br>一样的道理，若是祖地意志允许的话，陆叶自然可以炼化第二朵神莲，因为那一朵朵神莲，本身就是祖地意志的化身。</br></br>魂缺望着莲池中陆叶所在的方向，实在看不出这个人族到底有什么特殊的地方，竟能让祖地意志如此对待。</br></br>但他能进祖地，能炼化第二朵神莲，本身就说明了问题。</br></br>魂缺饶有兴致地观瞧着，隐隐觉得，炼化两朵神莲并非结束，可能只是个开始！</br></br>莲池中，陆叶确定了一件事，他虽然炼化了两朵神莲，但实际上神海中依然只有一朵，只不过那一朵神莲似乎发生了一些奇妙的变化……</br></br>如此说来，炼化更多的神莲，是不是可以让神海中的两彩神莲发生更大的变化，或许……能够变成三彩？</br></br>原本炼化了一朵神莲，陆叶已经没有太多想法了，只想在这里待上三日，炼化一些池水，壮大自身的神魂。</br></br>可如今有了这样的发现，他的心情立刻振奋起来，当即身形掠动，朝一个方向掠去。</br></br>不多时，前方就有一点光芒印入视野，凑近一看，赫然是一朵单彩神莲，陆叶也不嫌弃，立刻催动神念铺展过去，一如方才。</br></br>神念果然很顺利地沁入神莲之中，待收回之时，那神莲也一并被收紧神海。</br></br>仔细观察，神海中依然还是一朵两彩神莲，不过比起方才，又有了一点点变化！</br></br>果然，跟自己想的一样，自己神海中的这朵神莲可以与其他的神莲融合，往更高品质衍变。</br></br>顷刻间，因为只炼化了一朵两彩神莲而懊恼的心情烟消云散，既然可以通过这种方式让神莲衍变，那就没什么好懊恼的了，只要他炼化的神莲足够多，那么最终能得到的神莲品质肯定不止两彩。</br></br>他兴致勃勃地继续寻觅着。</br></br>莲池中的神莲数量不少，而且还在不断地孕育之中，基本上每隔一会，陆叶就能找到一朵新的神莲。</br></br>不过正如离殇之前所说，莲池中的神莲大多品质都不高，所以他遇到的基本都是单彩和两彩的。</br></br>前后半个时辰的时间，陆叶这边已经炼化了差不多十朵神莲的样子，待到第十朵神莲被炼化的同时，他分明感觉自己神海中生出了一些奇妙的变化。</br></br>连忙沉浸心神观瞧，只见神海内的两彩神莲此刻赫然绽放出了三彩光芒，除了之前的紫白之外，还多了一抹黑色。</br></br>真的变成三彩神莲了！</br></br>对比而言，三彩神莲对于温养神魂的功效比起两彩明显强大了不少，自身魂力经由三彩神莲的温养后，所得到的反馈也更加清晰茁壮。</br></br>这还只是三彩，若是四彩五彩呢？</br></br>陆叶心头一片火热，万没想到自己只是送离殇回祖地，居然就遇到了这样一桩机缘。</br></br>此等好处，除了在魂族祖地这边，放眼星空，怕是再也不可能遇到了。</br></br>一个时辰时间，两彩变成了三彩，莲池开启只有三天，想将自己的神莲衍变成五彩，任重而道远。</br></br>陆叶抓紧行动起来。</br></br>所过之处，一朵朵单彩两彩神莲不断被炼化，直把莲池上空观瞧的魂缺和诸位魂族日照长老们看的目瞪口呆。</br></br>他们活了这么多年，还从来没见过这么古怪的事，哪怕魂缺说了，这是祖地的意志，他们一时也难以接受！</br></br>祖地那可是魂族的祖地，可即便是资质最出色的魂族进入莲池，也只能炼化一朵神莲而已，就如他们这些人，能修行至日照，哪一个不是天资妖孽之辈，都曾经进入过莲池，每个人的神海中都有一朵五彩神莲。</br></br>可即便是他们，当年进入莲池时，也炼化不了第二朵神莲。</br></br>一个人族居然可以！</br></br>祖地的意志……未免太偏心了。</br></br>当然，这些想法只敢在脑子里面转转，那是万万不敢说出口的。</br></br>虚元如今有些笃定，这个叫陆一叶的人族，要么是那位大能转世重生，要么就跟那位大能有什么关系，否则不可能得到魂族祖地这样的优待，前者的可能性很低，那么很大可能就是后一种了。</br></br>诸多日照的观瞧间，陆叶又陆陆续续炼化了不少神莲，不过对于三彩神莲来说，单彩和两彩能带来的提升已经没有之前那么明显了。</br></br>陆叶意识到，自己想要尽快让三彩神莲衍变，就得去寻找更高品质的神莲，最好是能找到五彩的，一步到位！</br></br>可惜五彩神莲放眼整个莲池拢共也就两三朵而已，莲池本身又庞大无匹，想在这里找到五彩的，着实困难。</br></br>五彩的没找到，不过他终于找到一朵三彩的！</br></br>循着三色的光芒来到一朵三彩神莲前，却见一个魂族修士正在尝试炼化。</br></br>那魂族眼见陆叶到来，明显紧张了一下子……</br></br>因为莲池之争是可以互相攻击的，并非能够和平相处的地方，毕竟五彩神莲就那么几朵，若是同时被很多魂族发现，那自然是谁拳头大谁有资格炼化。</br></br>再者，炼化神莲本身就是需要消耗一些时间的，这更加增添了争斗的可能性。</br></br>进入莲池的魂族，都是星宿境，那魂族身上的魂力波动明显有星宿后期的程度，眼见陆叶到来，一边警惕，一边继续炼化眼前的神莲。</br></br>陆叶就站在不远处，静静观瞧等待着。</br></br>他终究是个客人，主人家愿意让他参与莲池之争已是好意，而且他已经有了收获，若这三彩神莲是无主之物，他自然随便炼化，如今既然有魂珠盯上，倒是不好出手抢夺了。</br></br>等着看看，万一人家炼化不了呢……</br></br>据说魂族炼化神莲，是很困难的一件事。</br></br>也不知是因为陆叶到来的压力，还是这魂族本身机缘未至，过了好大一会，他也没能炼化那三彩神莲，一时恼火，忍不住瞪了陆叶一眼：“你看什么？”</br></br>陆叶对着他笑了笑，并未言语，他已经表现出足够的善意，对方若是蛮不讲理的话，那大家就只能做过一场了。</br></br>好在那魂族并非不讲理的，更没有要跟陆叶做一场的念头，确定自己炼化不了这朵三彩神莲，便开口道：“想试你就试，反正你也未必能够炼化！”</br></br>陆叶一听便迈步上前：“那就恭敬不如从命了！”</br></br>“哼！”那魂族往旁边闪开一点距离，然后看到陆叶站定在那三彩神莲面前，看了那神莲一眼，他隐约感觉到陆叶身上有神念涌动的痕迹，下一瞬，三彩神莲化作流光消失不见！</br></br>陆叶冲那魂族微微颔首：“多谢！”</br></br>迈步离开。</br></br>留下魂族一脸痴呆地望着他的身影，渐行渐远！</br></br>刚才发生了什么？他费了那么大力气都无法炼化的三彩神莲，居然被人家随随便便就炼化走了？前前后后，也就一两息的功夫而已。</br></br>他简直不敢相信自己的眼睛！</br></br>可恶啊，为什么别人的机缘如此轻松就能得到，自己却这么艰难？</br></br>很快又定下心神，三彩算什么，能炼化四彩五彩才是真正的机缘，他方才只是小试牛刀罢了，炼化不了三彩，不代表他炼化不了四彩五彩，说不定有更好的机缘等着他！</br></br>强行自我宽慰了一波，这魂族才气咻咻地离开。</br></br>陆叶此刻正在查探神海中的神莲，果然，炼化了一朵三彩之后，神海中原本的三彩神莲变化大了不少，明显有朝四彩衍变的趋势，陆叶感觉，照这个效率下去，只要再炼化三四朵三彩的，应该就能让它衍变了。</br></br>这莲池中，四彩五彩的神莲不好找，三彩的还是有不少的。</br></br>目标，五彩神莲，陆叶有信心在三日之内达成！</br></br>值此之时，观望莲池之争的魂族日照们已经麻木了，一个个心中都浮现出大大的偏心二字！</br></br>因为他们发现一件事，那就是莲池中新孕育出来的神莲，基本都围绕在那陆一叶身边，很多都是出现在他的必经之路上。</br></br>这也就代表着，他能不断地遇到新孕育出来的神莲，然后收为己用。</br></br>若说这没有祖地意志在暗中出力，打死他们也不信。</br></br>算下自莲池开启到现在，不过两个时辰，这小子炼化的神莲数量已经超过一百了！</br></br>他还不满足的样子，明显在四下寻觅。</br></br>可是炼化这么多神莲做什么用呢？按道理来说，一个人，就算一朵神莲不够用，三五朵总该够用了的，一百多朵……他总不能想着带出去送人吧？</br></br>那就有些过分了！</br></br>“偏心，太偏心了啊！”一个日照长老实在没忍住，轻声嘀咕了起来。</br></br>因为他赫然发现，陆叶此行的前方，居然有一朵四彩神莲正在迅速孕育出来。</br></br>之前还好，在陆叶附近孕育出来的神莲都只是单彩双彩的，连三彩的都没有，这下居然直接来了个四彩。</br></br>给他个五彩算了！</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51448110.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 10:15:54 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百五十七章 莲池</title><link>51435341.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>陆叶等人赶至莲池所在的时候，这里已经汇聚了不知多少魂族族人。</br></br>莲池的位置，据说是整个魂族祖地的正中心。</br></br>抵达此地时，又引起了不少魂族的骚动，无数双目光朝琥珀这边望来，露出惊奇和猜疑神色，圣兽之名开始在一个个族人口中流传，让诸多魂族震惊又兴奋。</br></br>离殇带着陆叶等人寻了一个比较空旷的位置站定等候。</br></br>抬眼望去，陆叶看到了莲池所在。</br></br>他本以为这既然以池为名，或许跟仙元城的魂池差不多，但当看见莲池的时候，才发现自己想错了。</br></br>那莲池根本不是什么池子，而是一座巨大无匹的还未完全绽放的莲花。</br></br>陆叶表情怪异，魂族祖地这边的东西还真是有意思啊，好像所有的一切都跟莲花有关，这显然不是因为魂族喜欢的原因，而是祖地的特色。</br></br>这一座巨大的没有绽放的莲花，比起陆叶之前所见过的任何一座莲陆都要大上很多倍，这还是没有绽放的状态，若是绽放的话，也不知道能有多么宏大。</br></br>此时此刻，便有七八道身影悬停在这巨大莲花四周，一个个身上凶猛而澎湃的魂力跌宕。</br></br>那些身影赫然都是日照魂族！</br></br>陆叶只认识一个虚元长老，其他人根本未曾见过。</br></br>倒是那魂族族长也在，不过魂缺只是背负双手守在一旁，并没有多余的动作。</br></br>只是在陆叶等人到来的时候，有所察觉，稍稍朝这边看了一眼。</br></br>“就说嘛，莲池根本没有到正常开启的时间！”离殇看了一眼那边的情况，当即开口说道。</br></br>“没到正常开启的时间？”陆叶露出疑惑神色。</br></br>离殇颔首：“算算时间，莲池开启少说也要在两年之后，眼下这情况，明显是诸位长老在提前开启莲池！”紧接着她露出不解神色：“可这到底是为什么呢？”</br></br>对魂族来说，两年时间不算长，因为寿命上魂族要比星空中大多数种族都占据优势，提前开启莲池可不是太容易的事，在场的这些日照长老们可都要出大力气才行。</br></br>说话间，那边众多魂族日照周身魂力跌宕的愈发凶猛，有惊呼的声音传来：“莲池开了！”</br></br>随着声音响起，含苞待放的巨大莲花徐徐舒展开花瓣，而随着花瓣的舒张，姹紫嫣红一并折射而出，让这一片空间都变得色彩斑斓。</br></br>足足一炷香时间，那巨大莲花才完全绽放开来，那些日照魂族有一个算一个，全都像是跟强敌大战了一场似的，个个表情虚弱，就连身上原本凶猛涌动的魂力波动，也变得很微弱了。</br></br>提前开启莲池，对他们的消耗确实很大。</br></br>“幸不辱命！”诸位魂族长老以虚元为首，来到魂缺面前，沉声开口。</br></br>魂缺颔首：“辛苦诸位了，先请回去修养吧，接下来交给我。”</br></br>虚元嘿嘿一笑：“不急，看看，看看。”</br></br>实在好奇，那个只有星宿境的人族为何能触动祖地意志，而他以人族之身，又能否在莲池中得到好处。</br></br>毕竟从来没有外族进入过莲池，所以哪怕是见多识广的日照们，也不清楚一个人族进了莲池会是什么结果，总之没有危险就是了。</br></br>虚元这么想的，其他日照魂族当然也是这么想的，所以本该赶紧回去修养的日照们，竟一个都没走，全都留了下来，看热闹！</br></br>不单单普通的魂族族人喜欢看热闹，他们这些日照也是啊……主要是魂族祖地这边的生活太枯燥了，平日里基本没什么大事发生。</br></br>魂缺也不以为意，魂力稍稍一震，朗声道：“圣兽归位，我族共庆，今开启莲池，养我族蕴，有资格入莲池者，速速进入，今次莲池开启三日，能否有所收获皆看尔等造化！”</br></br>魂缺话落之时，当即便有一道道身影从看热闹的人群中飞掠而出，投入莲池之中，这些显然都是得到进入莲池资格的。</br></br>离殇露出了然神色，原来提前开启莲池是因为圣兽归位的原因，对魂族来说，这确实是天大的喜事，值得提前开启莲池为之庆贺，而自己这个带回圣兽的族人，当然可以得到一个进入莲池的资格。</br></br>她满心的激动与期待：“我们也进去吧！”</br></br>陆叶点点头，对依依吩咐道：“在这里等我。”</br></br>依依乖巧颔首：“去吧。”</br></br>当下，陆叶便随着离殇一起朝莲池所在的方向飞去。</br></br>他之前已经跟离殇打探过莲池的种种，自然知道自己该去做些什么。</br></br>却不想这个时候耳畔边居然传来了一道声音：“入了莲池，心神勾连神莲，色彩愈繁杂，神莲的品质越高，对日后修行的好处越大，仔细选择！”</br></br>声音听着耳熟，应该是魂缺在给他传音，陆叶抬头看向一个方向，果然见到这位魂族族长正看着自己。</br></br>微微点头示意，表示感谢。</br></br>心中感慨，魂族这边还真不错，虚元长老让他参与这莲池之争，族长更是亲自出言指点，虽说他已经事先自离殇那边了解了情况，可人家指点总是好意。</br></br>顷刻间，陆叶便与离殇一起入了莲池中。</br></br>莲池的本体是一朵巨大的莲花绽放，从远处来看，这却是像是一座装满了水的，莲花状的池子，但真进了其中才能明白，那些看起来像是池水一样的东西，可不是简单的水，而是精纯的魂力凝聚而成。</br></br>就跟万象海的海水差不多，不过不同的是，一个是魂力凝聚，一个是星空能量凝聚。</br></br>更不同的是，万象海的海水中杂质浓稠，侵蚀性极强，莲池中的水却没有这些弊病。</br></br>陆叶入了其中，立刻便感觉自己被一股温和的力量包裹着，浑身上下透着一种说不出的舒坦，整个人的心神更是瞬间达到了一种极为通透的状态，就好像神魂都化作了世间最纯净的洁玉，一尘不染。</br></br>这是一种很奇特的状态，陆叶以前从未体验过，隐隐感觉，若是有修士能在这种状态下修行，无论是参悟秘术，或者炼化灵玉，效率都能得到极大的提升。</br></br>本能地尝试炼化四周的池水，发现竟然可以炼化吸收，其效果甚至不逊于服用极品炼神丹！</br></br>这无疑可以壮大神魂！</br></br>如此来看，进了这莲池中，哪怕最终没能得到神莲，也不会没有收获，莲池开启三日，能在这样的地方修行三日，对任何一个魂族来说都是不可多得的体验。</br></br>“分头行动！”离殇开口。</br></br>陆叶点点头，离殇便立刻朝一个方向掠去。</br></br>进入莲池是需要炼化神莲的，自然不好一起行动，毕竟若是真的发现一朵好的神莲，那又归谁呢？总不能先打一架。</br></br>离殇离去，陆叶左右看了看，没看到所谓的神莲，倒也不急。</br></br>他虽然对神莲很感兴趣，但据说想要炼化神莲还是很困难的，便是魂族本身炼化神莲都不容易，往往一百个魂族进入莲池，能有十个炼化神莲就不错了。</br></br>他一个人族，虽然获得了进入莲池的资格，但到底能不能炼化神莲他心中也没底。</br></br>他此刻对这包裹着自己的池水很感兴趣。</br></br>寻常魂族入了此地，要忙着寻觅神莲，大概没工夫炼化这里的池水，但是他可以！</br></br>天赋树本身就具有强大的吞噬之效，连万象海的海水都可以吞噬炼化，更不要说这里的莲池之水了。</br></br>他从三界岛带出来的极品炼神丹全都交给了依依，炼化这里的池水效果与吞服极品炼神丹没什么区别，自然不能错过。</br></br>当即激发了天赋树的威能，身形就像是化作了无底洞，如饥似渴地吞噬炼化起来。</br></br>陆叶欣喜，因为他发现天赋树的反应很小，炼化万象海海水的时候，天赋树就跟在焚烧垃圾一样，黑烟冲天，可炼化这里的池水，基本看不到什么杂质被焚灭的痕迹。</br></br>换句话说，这样的炼化对天赋树的燃料几乎没有消耗！</br></br>而且他只需维持着天赋树的威能即可，不费多大心神。</br></br>天赋树的威能激发，疯狂而持续地炼化吞噬着莲池之水，陆叶能清楚地感受到自身的神魂之力在缓慢壮大着。</br></br>他这才悠哉悠哉地朝一个方向行去。</br></br>莲池上方，魂族诸多日照强者以魂缺为首，七八位长老齐聚，都饶有兴致地在打量下方情况。</br></br>凭他们的实力，自然能看清莲池内发生的种种。</br></br>当陆叶催动天赋树威能吞噬炼化池水的时候，魂族的日照们都忍不住眼角一跳。</br></br>虚元更是皱眉道：“这是什么手段？”</br></br>进入莲池的魂族都可以炼化池水提升自身，这是无可厚非的事，陆叶被允许进入其中，自然也可以做这样的事。</br></br>反正莲池中的池水体量庞大，些许星宿进入其中，哪怕炼化吸收，也消耗不了多少。</br></br>可陆叶这边一出手，魂族的日照们就察觉不对了，这炼化的速度……好像有些非比寻常啊！</br></br>关键是他们没看懂陆叶一个星宿是如何施为的，就算他们这样的日照进入莲池修行，效率恐怕也只能如此了，这就很不可思议。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51435341.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Sun, 16 Jul 2023 09:13:17 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百五十六章 没走成</title><link>51433860.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>仙元卫安顿好了，一个个重获新生，如饥似渴地开始修行起来。</br></br>而且有离殇教导，属于魂族的秘术他们也可以开始修行了，相应地，没有魂池作为制约，他们的实力就可以与正常的魂族那样成长。</br></br>陆叶很期待日后再见到他们的那一日，不知他们会发生怎样翻天覆地的变化。</br></br>依依同样在自己的小空间中修行，琥珀陪同在旁。</br></br>她似乎是在用这种方式告诉陆叶，自己是不会荒废光阴的，再见之时肯定要让陆叶大吃一惊。</br></br>陆叶没急着离开魂族祖地，而是在这里四下转悠了几天。</br></br>虽然已感觉到魂族这边的安宁，但他还想多观察观察。</br></br>几日下来，陆叶发现这里确实很祥和，基本不见什么争斗，大多数魂族都在自己的莲陆中安静地待着，少数一些在外游荡，也都无忧无虑的样子。</br></br>唯独让陆叶感到有些疑惑的是，魂族那些强者对他的态度都很和善！</br></br>这几日间，陆叶走过不少莲陆，莫说月瑶，便是日照魂族都遇到了好几位，虽然没有哪个魂族跟他有什么太深入地交流，但碰面之时，这些魂族强者表现的都很亲和。</br></br>这让陆叶有些不解，不过仔细一想，可能是琥珀的原因。</br></br>别看那魂族族长在见到琥珀的时候没太多表示，可琥珀终究是魂族的圣兽，自己与琥珀又有很亲密的关系，或许是这些魂族日照爱屋及乌？</br></br>这样的大环境无疑让陆叶很放心，依依待在这样的地方，是不大可能有什么危险的。</br></br>放下了所有的担忧，陆叶回到了离殇的莲陆上，找到了离殇，与她辞行。</br></br>“道友这便要走了么？”离殇问道。</br></br>陆叶道：“总不能一直待在这里，还要请道友指点离开之法。”</br></br>离殇道：“那你随我去见见值守长老，魂族想离开祖地，只有值守长老点头允许才能离去。”</br></br>她当初是偷跑出去的，本以为这次回来会受到责罚，谁知并没有。</br></br>陆叶看了一眼依依的家所在的方位，转头道：“走吧。”</br></br>不必辞行了，徒增烦恼罢了。</br></br>跟随离殇朝值守长老所在的莲陆飞去，只一个多时辰，便来到了一座七彩莲陆上。</br></br>七彩莲陆，放眼整个魂族祖地数量也是有限的，只有日照魂族才有资格占据。</br></br>这座七彩莲陆的体量不大，离殇领着陆叶落身此地的时候，值守长老分明有所察觉，主动现身。</br></br>陆叶抬眼望去，见得对方是一副苍老的模样，连忙恭敬行礼：“九天陆一叶，见过虚元长老！”</br></br>值守长老的名讳，离殇已经提前告知了。</br></br>虚元虽从魂缺那里知道了陆叶的存在，但这还是头一次见到，忍不住仔细打量了一阵，实在好奇，这样一个实力不算太强的人族，怎么会触动祖地的意志，更让祖地意志传下那样的指示。</br></br>总不能真是那位大能的转世重生吧，这事就很离谱。</br></br>收起念头，虚元呵呵一笑：“我魂族鲜少有客人，小友算是古往今来头一位了。”</br></br>“叨扰之处，还请见谅。”陆叶汗颜，说起来，他这样不请自入确实不应该，不过这事怪不得他，当时他只是想把琥珀抓出去，谁知直接被那莲花包裹着来到这里。</br></br>他也是被逼的啊。</br></br>虚元道：“无妨无妨，我魂族并非不欢迎外来之人，只是祖地从来不接纳外来的血肉之躯罢了，小友能入祖地，定有过人之处。”</br></br>他暗暗试探，想知道陆叶到底为什么能被祖地接纳。</br></br>可陆叶显然没有要解释的意思，总不能跟人提天赋树，而且他无法解释为什么天赋树能与魂族祖地生出共鸣。</br></br>虚元见他不接茬，颇有些无奈，只能问道：“小友此来，可有什么事？”</br></br>陆叶道：“长老见谅，小子是想离开这里，所以还要请长老行个方便！”</br></br>虚元一听顿时愕然，陆叶要走？这可怎么成，魂族这边还没照顾他呢。</br></br>莲池那边开启还要几日功夫，自然不能让陆叶现在就走了。</br></br>闻言，虚元顿时露出为难神色：“若是寻常时候，小友要走，自无不可，但如今却是有些难办。”</br></br>“怎么？”陆叶微微皱眉。</br></br>虚元道：“不瞒小友，我祖地的莲池要开启了，在此期间，祖地空间是无法进出的。”</br></br>离殇在一旁好奇道：“有这事？”她怎么没听说过？</br></br>虚元瞪了她一眼，老夫说是就说，你少插嘴！私自离开祖地的事，还没跟你算账呢！</br></br>按规矩，他这个值守长老在值守期间，是能责罚触犯族规的离殇的，关她个十年二十年禁闭都没问题。</br></br>察觉到虚元长老的眼神不善，离殇连忙闭嘴。</br></br>虽说虚元长老一直都待人亲和，可离殇总感觉他今日有些怪怪的。</br></br>而且……莲池居然要开启了，算算时间，应该还没到才对！</br></br>陆叶道：“那不知要等多久？”</br></br>虚元道：“不久不久，数日后莲池开启，再数日莲池关闭，到时候小友就可以离开了。”</br></br>那倒没什么，无非就是在这里多待几天罢了，这点时间陆叶还是能等的起的。</br></br>他正要说过些日子等莲池关闭再来的时候，虚元却忽然笑呵呵地开口：“小友，有没有兴趣参与我魂族的莲池之争？”</br></br>陆叶还不清楚莲池之争代表了什么，可离殇听了这话，却忍不住露出震惊神色。</br></br>虚元长老……糊涂了吧？</br></br>莲池之争一直都是魂族这边的大事，而且素来名额有限，魂族本身都不够用，如今居然要给一个外族？</br></br>她自然不是对陆叶有什么意见，只是很震惊虚元长老会说出这样的话。</br></br>陆叶也挺意外：“我可以参与？”</br></br>虚元笑道：“作为古往今来我魂族的头一位客人，可以！”顿了一下，他开口道：“小友若是有意参与的话，回头莲池开启了，便让离殇带你过去，你也可以从她那里了解一下莲池之争到底是什么，老夫这边还有要事，就先不奉陪了。”</br></br>原本要开启莲池，他还不是很着急，但陆叶眼下要走，自然要抓紧功夫，得赶紧去联系几位老友把莲池打开才行。</br></br>陆叶又跟着离殇一起离开了。</br></br>他感觉离殇看自己的眼神怪怪的，虽不明白是为什么，但可以肯定，跟那个莲池之争有关系。</br></br>而经由离殇的解释，陆叶这才明白莲池之争到底是什么。</br></br>魂族祖地中有一处宝地，那便是莲池，莲池之中会孕育出一种奇特的神莲，魂族若是能将之炼化收服的话，那对自身的成长会有极大的好处。</br></br>可以说，每一个魂族都有一个炼化神莲的梦想！</br></br>但古往今来，有资格进莲池的魂族，无不是资质最顶尖之辈，离殇本身从来就没有获得过这样的资格，每次莲池开启的时候，她都只能眼巴巴地看着。</br></br>进莲池的资格放在魂族当中，是极为珍贵珍稀的，几乎每一个进入莲池的魂族，都能有所收获，若是能够成功炼化一朵神莲，那是会终生受益的！</br></br>听了离殇的解释，陆叶不免愕然。</br></br>实在想不明白，对魂族如此重要的盛事，那虚元长老为何会让自己去参加。</br></br>他不想以小人之心度君子之腹，恶意地揣测他人，但这事多少有些离谱了，他这边参加，魂族那边可就少一个名额了。</br></br>但想来想去，虚元一个日照，就算对自己有什么企图，也没必要这么做。</br></br>难道又是因为琥珀的原因？可若如此的话，这个名额应该给依依才对，怎么会给自己呢。</br></br>想不明白，只能到时候去看看了，若是那莲池真有什么不妥的地方，凭天赋树的独特，应该能察觉到。</br></br>陆叶又安心地待了几天。</br></br>这几日时间，魂族祖地这边明显热闹了许多，莲陆之外，许多魂族出没的身影，这是陆叶之前没有看到的，显然是因为莲池开启的原因。</br></br>据离殇所说，每次莲池开启的时候，魂族这边都很热闹，因为祖地太安宁了，基本没什么大事发生，所以莲池开启的时候……大家可以去看热闹！</br></br>陆叶听的无语，愈发体会到魂族这边生活的枯燥。</br></br>想想也是，这里虽然安逸祥和，却也失了许多精彩，有热闹的时候自然很吸引人。</br></br>数日后，一行数道身影从五彩莲陆出发，不但有离殇与陆叶，依依跟琥珀也一起跟过来了。</br></br>依依日后应该要在这里生活很久，这一次莲池开启虽然没有她的名额，但下一次她就可以争取了，提前看看没坏处。</br></br>让离殇感到欣喜的是，她这次居然拥有进入莲池的名额！</br></br>按道理来说她是没这个资格的，思来想去，觉得大概是自己带回圣兽，立了大功，所以虚元长老才奖励了这个名额。</br></br>其实无需离殇带领，因为一路行去，陆叶看到了许多魂族都在朝一个方向进发，那边无疑就是莲池所在之地了。</br></br>一行所过，引得无数魂族瞩目，骚动不断！</br></br>哪怕没有见过白虎，魂族也知道圣兽的存在，但上一代的圣兽万年之前就已经故去了，所以魂族族人根本没想到，眼下祖地中居然会有一只圣兽！</br></br>反倒是陆叶的存在没引起魂族的太多关注，魂族从表面上来看，跟人族差不多的样子，陆叶不催动灵力的话，实力不高的魂族是瞧不出什么端倪的。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51433860.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Sun, 16 Jul 2023 04:16:07 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百五十五章 安置仙元卫</title><link>51427023.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>整个莲陆的造型从远处看来，就是一朵巨大的五彩莲花，一片片花瓣清徐绽放，体量上足有一座城池大小。</br></br>这样的一座莲陆，生存个几千魂族是完全没问题的。</br></br>随着离殇落身在那莲陆之上，陆叶不由精神一震。</br></br>方进魂族祖地的时候，他就察觉到这片奇特的空间内流淌着那能让魂力壮大的能量，在这样的环境下生存，修士的魂力必然能得到极大的成长和滋润。</br></br>待来了这莲陆，陆叶才发现，这里的环境更加优渥，远不是寻常地方可以相提并论的。</br></br>怪不得对魂族来说，一座座莲陆就是修行的宝地。</br></br>离殇开开心心地来到花蕊正中心的位置，取出魂缺之前给她的那块五彩令，将之往前一抛，令牌化作流光落入花蕊之中消失不见，与此同时，整个莲陆微微一震，似有了一些无形的变化。</br></br>陆叶还察觉不到什么，但只要是魂族都能感知到，这座五彩莲陆从今日起，便是有主之物了。</br></br>紧接着她又取出那个万魂幡所化的圆球，催动魂力灌入其中。</br></br>陆叶也是神色一肃，来到她身边。</br></br>随着离殇魂力的涌动，那圆球也开始发生了变化，慢慢地，仿佛要融化了一样，但随着圆球的融化，一道道身影从中浮现出来。</br></br>正是仙元城的魂体们。</br></br>城主张自山第一个出现，这段时间他与仙元城的魂体们一直都待在万魂幡内，所以对外界发生了什么事一无所知，不过因为陆叶和离殇提前跟他打过招呼，所以此刻现身时，便已有猜测。</br></br>转头看了看四周，感受此地奇特的环境，张自山眸子一亮。</br></br>“城主！”陆叶上前见礼。</br></br>“这就是魂族祖地？”张自山问道。</br></br>陆叶颔首：“正是魂族祖地，很奇特的一个地方。”</br></br>张自山默默感受了片刻，唏嘘道：“确实奇特，我能感觉到，在这地方生存，比起在魂池中沉睡要好的多。”</br></br>魂池说白了，就是洗魂水的汇聚，算是一种对神魂之力有滋补之力类宝物的汇聚，魂体们哪怕在其中沉睡，也是会缓慢消耗洗魂水的，若是不小心战死重生，消耗就更多了。</br></br>仙元卫们当初面临的最大问题就是，一旦魂池枯竭，那他们就要跟着一起魂飞魄散。</br></br>这也是当初张自山不允许陆叶带走太多洗魂水的原因，那毕竟是仙元卫们生存的根本。</br></br>魂族祖地不是魂池，但比起魂池无疑要高端的多。</br></br>莲陆之上充盈着能滋补神魂的神妙力量，在这样的地方生存，仙元卫们就不必沉睡了。</br></br>两人说话间，一个又一个仙元卫现身。</br></br>陆叶看到了好些熟悉的面孔。</br></br>屠夫，书生，赌徒刘三宝，一身红衣的红月，怀抱琵琶我见犹怜的席晚萤……</br></br>每个魂体都露出惊奇的神色，感受着四周，宛若获得了新生。</br></br>陆叶长呼一口气。</br></br>自解决了九州内部的地下虫巢之后，仙元卫们一直都是陆叶的心结，这些先辈为九州付出太大，作为后辈，不单单要铭记他们的功劳，力所能及的前提下，更要安置好他们。</br></br>先辈们的鲜血不能白流，他们的付出不能被遗忘。</br></br>可如何安置仙元卫，陆叶却一直没有头绪，直到在万象商会的拍卖会上遇到了离殇。</br></br>待到今日，终于给这些先辈们找了一个稳妥合适的地方了。</br></br>作为后辈，没有辜负这些先辈们的期望，没有让他们被遗忘在历史的长河中，陆叶挺自豪。</br></br>片刻后，所有的仙元卫们都现身了。</br></br>不单单有仙元卫，还有一些倒霉蛋……</br></br>这些人当初在无双大陆历练，结果被青黎道界的孙颖等人斩杀，神魂被收进了万魂幡，如今也一并出现在了这里。</br></br>不过这些倒霉蛋的数量比起仙元卫们就少很多了。</br></br>“城主，以后你们就生活在这里，离殇道友会照料你们的。”陆叶开口。</br></br>张自山看向离殇，深深一礼：“有劳道友了。”</br></br>离殇微笑：“从今日起，咱们就是族人了，不必客气。”</br></br>仙元城这些魂体，就是她的班底，别看这些仙元卫们如今实力不强，最多也就是神海的层次，但他们的经历可不是一般的魂族能相提并论的。</br></br>他们以前所欠缺的，只是合适的生存环境和修行之法，如今到了这里都有了，离殇有预感，日后这些仙元卫们必然能有不错的成就。</br></br>更何况，她这边还有圣兽！</br></br>老实说，对族长没有带走圣兽，离殇还是有些奇怪的，因为按道理来说，她把圣兽带回来了，对魂族来说可是一件大事，可事实上族长只是过来了一眼便离开了，不但没有带走圣兽，甚至提都没提。</br></br>不过这对她来说终究是好事。</br></br>“道友，我们现在该做什么？”张自山问道，其他仙元卫也眼巴巴地看着，忽然来了新环境，都有些茫然。</br></br>离殇想了想道：“那就各自去找住处吧。”</br></br>“住处……”张自山看了看四周，有些不解，这样的一个地方，连住的屋子都没有，难道还要现造吗？</br></br>离殇微微一笑：“各自寻找合适的，让自己舒服的地方，沉浸心神沟通莲陆即可！”</br></br>张自山转头看了一眼陆叶，陆叶摇了摇头，表示自己不清楚。</br></br>但离殇既然都这么说了，那肯定是有道理的。</br></br>当下，仙元卫们各自散去，依依和带着琥珀在这一片莲陆上溜达起来。</br></br>整个莲陆的环境其实没什么差别，依依也没有什么特别的要求，很快便选定了一个位置。</br></br>然后她按照离殇所说，沉浸心神沟通起莲陆。</br></br>陆叶就站在一旁安静地看着。</br></br>不过很快他的表情就微妙起来，因为前一刻依依还在他眼皮子底下，可转瞬间依依就消失不见了。</br></br>消失的毫无征兆。</br></br>琥珀不由瞪大了一双虎瞳，转头对着陆叶咆哮一声。</br></br>依依呢？那么大一个依依呢？</br></br>就在这时，依依消失的位置处，她的小脑袋瓜子忽然探了出来，对着陆叶和琥珀招手道：“快进来！”</br></br>琥珀连忙朝她窜了过去，陆叶也朝那边迈步走入。</br></br>下一刻，仿佛闯进了一层无形的屏障，再站定身形的时候，四周的环境已经发生了改变。</br></br>这是一片雾蒙蒙的空间，单就环境的反馈上来说，跟站在莲陆上没太大区别，只不过私密性有了很大的保证。</br></br>联想离殇之前的话，陆叶顿时了然，魂族生存在莲陆上，并不是真的就生活在那一片片花瓣的表面，他们可以在莲陆内部拥有属于自己的一个小空间，这无疑就是魂族的家了。</br></br>雾蒙蒙的空间不算太大，但也不小，陆叶神念放出，感知到这片空间约莫有数百丈方圆的样子。</br></br>单只依依和琥珀生存在这里，那是绝对够用了的。</br></br>至于要如何装扮自己的家，那就是依依需要考虑的事了，当然，也可以不装扮，反正修行的话，有这样一个属于自己的空间就足够了。</br></br>依依在四下查探自己的小家，琥珀屁颠屁颠地跟在她身后，陆叶静静地望着。</br></br>说起来魂族这边的情况跟他预想的多少有些不太一样。</br></br>在他想来，离殇带回琥珀这尊圣兽，魂族肯定会有很大的震动，但事实上，离殇归来之后，只有魂族族长露面了，对琥珀也没有太在意的样子，而且还给了离殇一枚五彩令，让她得以占据一座五彩莲陆。</br></br>至于自己这个外来人，那位族长似乎同样不在意。</br></br>按离殇的说法，血肉之躯是无法进入这片空间的，琥珀这样的圣兽除外。</br></br>陆叶不清楚自己为什么可以进来，但想来跟天赋树当时的异常反应有关系。</br></br>他一直不敢让依依带着琥珀来魂族祖地，无非就是担心依依不在他身边的话，受了欺负没人给她出头。</br></br>可如今来看，魂族这边并没有太大的纷争，整个魂族祖地都洋溢着平和安逸的气息。</br></br>而且这里确实适合魂体成长！</br></br>再有离殇照料，还有仙元卫们可以跟她互相照应。</br></br>陆叶心中叹了口气，这若是依依的机缘，自己怕是不好阻扰。</br></br>“依依！”陆叶喊了一声。</br></br>依依连忙小跑着来到陆叶面前：“怎么了。”</br></br>“这个拿着。”陆叶取出一枚储物戒递给她。</br></br>依依不解地接过，稍一查探，抬眼感动地望着陆叶：“我就知道你之前都是骗我的。”</br></br>储物戒里没别的东西，全都是炼神丹，而且是极品炼神丹！</br></br>花慈和水鸳一直在借助丹葫炼制宝体丹和炼神丹的事，依依自然是知道的，她也是少数一些知道丹葫存在的人。</br></br>看这些极品炼神丹的数量，显然是陆叶将花慈水鸳炼制的灵丹全拿过来了。</br></br>说什么不许她去魂族祖地，若真不许，又怎么会提前准备好这些东西？</br></br>就好像家长不允许孩子独自出门打拼一样，嘴上说着不许，可当孩子出发时，还是会给孩子的行礼中塞上很多好东西，恨不得把家底都掏空。</br></br>陆叶一脸拿她没办法的表情，认真道：“你可以留在这里，但一定要老老实实的，多听离殇姐姐的话，不要闯祸！”</br></br>依依把脑袋点成了小鸡啄米，话说回来，她也不是会闯祸的性子。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51427023.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Sat, 15 Jul 2023 10:14:05 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百五十四章 祖地意志的指示</title><link>51424193.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>九州的星宿好像也就这个数量了。可星宿与月瑶岂能相提并论？</br></br>不提九州，便说那些顶级界域，也不可能有这么多月瑶，算上一整个星系才有可能！</br></br>“日照的话……两三百位？”离殇显然也无法确定，毕竟她的修为太低，还接触不到太多机密。</br></br>陆叶听的麻木。</br></br>两三百位日照，两三千位月瑶！</br></br>这样一股势力，完全可以说是星空最庞大的势力！</br></br>世人对魂族的了解只浮于表面，根本不知道这是一个拥有庞大体量的恐怖巨物，哪怕是当年九州最巅峰时，也绝无可能与魂族相提并论！</br></br>这样一股势力，若是冲出魂族祖地，谁能抵挡？好在魂族似乎没有要称霸星空的意图，这么多年来一直都久居不出，世人基本很难见到魂族的踪影。</br></br>不过陆叶转念一想，魂族的手段主要建立在神魂之上，体系比较单一，单一的话就容易被克制，这世上能抵挡神魂攻击的宝物和手段可不少。</br></br>所以魂族虽然体量恐怖，可真要有称霸星空的意图，也不是那么容易达成的，一旦逼的各族联合起来，魂族怕是没什么好下场。</br></br>魂族最厉害的手段还是附魂，离殇一个星宿附魂陆叶，就能让他的实力得到巨大提升，这要是有月瑶或者日照施展附魂，陆叶真不知道自己的实力能提升到什么程度。</br></br>当然，真要有月瑶或者日照对他施展附魂，他需要承受的压力肯定也巨大无比，未必能撑得住。</br></br>一切力量的获得，都不是毫无代价的。</br></br>离殇带着陆叶在寻找合适的五彩莲陆时，祖地空间中，一座七彩莲陆上，魂缺的身形忽然显露。</br></br>此地的主人是一位魂族日照，也是眼下的值守长老，察觉到魂缺气息，连忙迎出。</br></br>与魂缺青年模样的造型不一样，这位值守长老的模样就要苍老多了。</br></br>“族长，我感应到了圣兽的气息，那果真是圣兽？”值守长老问道。</br></br>“是圣兽没错，而且血脉还算浓郁。”魂缺颔首。</br></br>“那可是我魂族的大喜事啊！”这位值守长老顿时振奋起来，哪怕是日照，也压不下心情的激动。</br></br>寻常魂族或许不清楚白虎为何能成为本族的圣兽，可这些日照们岂能不知？</br></br>魂族与圣兽，是能相辅相成的，与圣兽共修的话，修行效率能得到极为恐怖的提升，而且与圣兽共修的魂族，从来不会有瓶颈之说。</br></br>魂族的历史上，最少有数百位日照强者，是因为与历代圣兽共修而达成的成就。</br></br>一位圣兽，对魂族来说，可能就意味着许多日照强者的诞生！</br></br>自上一代圣兽故去，祖地已经有万年不见圣兽踪影了，这万年时间，魂族这边也才诞生了两位日照而已。</br></br>别看祖地的环境对魂族的修行有极大的好处，可想要晋升日照，优渥的环境并不能提供太大助力，因为魂族没有血肉之躯，这是天然的缺陷。</br></br>激动之余，值守长老问道：“族长，要如何安置圣兽？我这边有几个人选，可以让他们先行追随过去。”</br></br>他是值守长老，对眼下魂族的一些后起之秀自然很了解，在他看来，这几个人选若是能得到圣兽的帮助，日后很大概率能成日照。</br></br>“此事暂且不急。”魂缺摇摇头。</br></br>值守长老一愣，这么大的事都不急，难道还有什么事比这个更重要吗？</br></br>“祖地意志被触动了。”魂缺又开口道。</br></br>值守长老不由长大了嘴巴，好半晌才道：“莫非这次的圣兽有什么非同凡响之处？”</br></br>否则怎会触动祖地的意志。</br></br>“并非因为圣兽。”魂缺摇头道：“这次除了圣兽，还有一个人族进来了。”</br></br>“人族？”值守长老惊讶，“人族怎么能进……”</br></br>猛然惊醒：“族长是说，是那人族触动的祖地意志？”</br></br>“除了他之外，没别的可能了，否则他也进不了祖地。”魂缺点点头。</br></br>“可是……这怎么可能？”值守长老一脸不可思议，区区一个人族怎么能触动祖地意志？</br></br>他看向魂缺，小心翼翼地问道：“族长，祖地意志被触动时，可曾传下什么指示？”</br></br>魂缺意味深长地看了值守长老一眼：“好好照顾他！”</br></br>值守长老惊了！</br></br>来的到底是个什么样的人族，居然让祖地意志传下这样的指示！</br></br>很快，一些久远到几乎尘封的记忆在值守长老的脑海中浮现出来，他开口道：“族长，据说祖地的诞生，与一位至尊级的大能有关，祖地真正的本体，其实是那位至尊的一件宝物？”</br></br>这世上本没有魂族祖地，但有那么一位至尊强者，以自身的一件宝物在这一方星空中开辟出了一个奇特的空间，这才有了魂族祖地，继而孕育出了魂族。</br></br>这是魂族古老相传下来的信息，可迄今为止，没有哪个魂族弄明白这到底是不是真的，更不清楚能开辟魂族祖地空间的宝物到底是什么。</br></br>但不可否认，如果真有这样的宝物，那必定是星空至宝级的。</br></br>“是有这么个说法。”魂缺应道。</br></br>值守长老瞳孔微缩：“那有没有一种可能……那位至尊出了意外，转世重生了？”</br></br>要不要祖地意志怎么会传下那样的指示？整个祖地都是那位至尊的一件宝物开辟出来的空间，那位至尊转世重生了，祖地有所感应，所以才会传下指示！</br></br>合情合理！</br></br>这话听的魂缺都眼皮子一跳。</br></br>别说，还真有这种可能性。</br></br>不过转念一想，魂缺又摇了摇头：“应该不是，若真如你所说，祖地的意志就不会传下这样的指示了，祖地只怕要直接认主！”</br></br>“这倒也是……”值守长老觉得自己方才的想法有些太想当然了。</br></br>可祖地意志的意思，实在让人觉得匪夷所思。</br></br>这到底是为什么呢？那人族又有什么特别的地方。</br></br>“圣兽与那人族之间有极深的羁绊和关联，所以我已经让离殇自行处理此事了，圣兽那边，本族暂不插手，不过你可以传出消息，若是有谁能得到圣兽的认可，便可留在它身边修行。”</br></br>值守长老点点头，可以想象，接下来一段时间魂族这边要热闹了，肯定会有大量人赶赴圣兽那边，想要得到它的认可。</br></br>若因此而让圣兽恼火，或者让那人族感到不适，倒也不妥，所以这人选上还得仔细斟酌，不能随便什么族人都过去。</br></br>“我要尝试联系祖地意志，看看这到底是什么情况。”魂缺开口。</br></br>他一个成就日照不知多少年的顶级强者，如今居然要为一个星宿人族而烦心劳力，说出去简直没天理，可这事牵扯到祖地意志，实在马虎不得。</br></br>“可是族长，咱们要怎么照顾那人族呢？我们也没有适合他吃用的东西啊。”值守长老有些头大。</br></br>祖地意志传下指示，他可不敢无视，但祖地这边确实没有适合人族吃用之物。</br></br>“要不族长你拿点魂晶出来，我去外面买些宝物回来送他！”值守长老想到一个好主意。</br></br>“不必！些许宝物终是外力，既要照顾他，那就要从根本上想问题。”魂缺摇了摇头，略一沉吟，开口道：“莲池多久没开放了？”</br></br>值守长老一惊：“族长你的意思是……”</br></br>“开放莲池吧，这事就有劳你们老几位了！”</br></br>魂缺闪身离开了，值守长老在原地愣了好久，才有些肉疼的抽了抽眼角。</br></br>开放莲池……族长简单一句话，可他们几个老伙计怕是要累个半死了，毕竟时间还没到，提前开放的话，还需得一番筹备才行。</br></br>那人族……到底什么来头啊！</br></br>值守长老好奇死了。</br></br>祖地空间中，离殇带着陆叶等人转悠了好久，也没找到合适的五彩莲陆。</br></br>她也不急，反正祖地空间中肯定还有无主的五彩莲陆，只要仔细寻觅就成了。</br></br>不过就在途径一处位置的时候，离殇的身形忽然顿了下来，转头朝一旁看去。</br></br>陆叶也顺着她的目光望去，只见那边一个巨大的花骨朵含苞待放，当众人视线望去的时候，这花骨朵居然徐徐绽放开来，而且好巧不巧地一片片花瓣上流淌出五彩光芒！</br></br>离殇大喜：“就是它了！”</br></br>这样刚成型的五彩莲陆肯定是无主的，所以不必再费心费力去寻找什么。</br></br>而且如这样刚诞生的五彩莲陆还有未知的潜力，不像那些早已经绽放的莲陆，那些早已绽放的莲陆，都已经定型为五彩了。</br></br>可这样刚诞生的五彩莲陆，说不定会朝六彩，七彩转化。</br></br>此时占了，若有朝一日它转化成六彩七彩，可就赚大了。</br></br>到时候有圣兽居住在此，哪怕离殇实力不足，魂族也没人会驱赶他们。</br></br>静待了片刻，只等那莲陆完全绽放开来，离殇才领着陆叶等人朝上飞落。</br></br>之前远处观瞧，陆叶还没瞧出太大名堂，此刻近距离查探，陆叶才发现，这莲陆跟魂族拥有一样的特征，都是似虚似实的存在，很是奇特。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51424193.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Sat, 15 Jul 2023 03:31:03 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百五十三章 无罚有赏</title><link>51417233.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>魂族祖地空间中，一身黑袍，青年模样的魂缺赶来时，一眼就看到了琥珀，凭他的见识阅历，自然认出了这只白虎拥有圣兽的血脉。</br></br>放在平时，这绝对是能让他欣喜之事，同样也是魂族的喜事。</br></br>但此刻，他心中除了欣喜，更多的却是惊疑。</br></br>因为祖地居然来了一个人族！</br></br>这是亘古至今从未出现过的事情。</br></br>仅仅只是如此也就罢了，关键是这个人族的到来，似乎触动了祖地的意志！</br></br>他之所以赶赴至此，并非是察觉到了陆叶的到来，而是得到了祖地意志的指示，所以才会来的这么迅速。</br></br>仔细打量来人，修为倒是不高，只有星宿的程度，但既能触动祖地意志，可就不能简单地用修为高低来衡量他了。</br></br>祖地的来历，离殇这样的寻常魂族不知晓，可魂缺毕竟是魂族的族长，哪能不知？正是因为知道，才不敢有丝毫轻慢。</br></br>此时此刻，离殇胆战心惊地望着魂缺，因为她之前偷偷跑出魂族祖地，算是违背了祖训，如今回来肯定是要受到责罚的。</br></br>本以为只要见见值守长老，了不起被关一段时间禁闭的事，谁曾想族长大驾亲临……</br></br>自己偷跑出去的事若是被族长知道，那可就大事不妙了。</br></br>值守长老那边或许会对她手下留情，可族长这边绝对不会！</br></br>心神不安间，离殇连忙开口：“族长，我在外面发现了圣兽的血脉，但不确定到底是不是，所以便带它回来请您过目。”</br></br>说话间，离殇又不免有些疑惑，因为族长到来之后，更多关注的好像是陆叶，而不是琥珀！</br></br>好像有些不对劲。</br></br>她说完之后，魂缺这才移开盯着陆叶的目光，深深地看了一眼琥珀，微微颔首：“确实是圣兽血脉没错！”</br></br>能进祖地，就已经说明了这一点，若不是圣兽血脉，祖地意志是不可能放行的。</br></br>“那太好了，我还生怕自己看走了眼。”离殇一脸欣喜，这下可以将功赎罪了吧？自己虽然偷跑了出去，可带回来圣兽血脉，无论怎么说，对祖地都是大功一件，她不求赏赐，只要别责罚自己就行了。</br></br>“对了族长，我还找到一些失散的族人。”离殇又连忙开口。</br></br>“嗯？”魂缺露出不解神色，失散的族人？</br></br>“族长请看！”离殇连忙将那杆万魂幡取出，恭恭敬敬地递给魂缺，然后将仙元城的事情简单道来。</br></br>魂缺拿着万魂幡，静静聆听，表情平静，直到离殇说完，了解了其中原委，这才点头：“抛却肉身，以神魂之身苟延万年，抵御外敌，如此坚韧心性，有资格入我魂族！”</br></br>话落之时，他手上微微一用力，万魂幡轰然崩碎开来，对这件摄取神魂加以奴役之物，魂缺显然没什么好感。</br></br>紧接着他身上魂力涌动，破碎的万魂幡化作一个圆球，被他拿在手上，又丢回给了离殇：“既都是你带回来了，那就交给你安置。”</br></br>离殇傻傻地接过，本能应道：“是！”</br></br>可转念一想，自己安置？自己在魂族中只是一个小角色，要如何安置这么多族人？</br></br>正头疼间，魂缺又对她打出一道五彩流光：“自去选一座莲陆吧。”</br></br>见得那五彩流光，离殇的表情骤然欣喜，探手抓住了那五彩流光，开心道：“多谢族长！”</br></br>魂缺又深深地看了陆叶一眼，转瞬离去。</br></br>陆叶稍稍放松下来，他算是见过不少日照的，但这位魂族族长给他的压力着实有些大，好在对方看起来好像很好说话的样子。</br></br>只不过……这里的情况跟自己想的好像有些不太一样。</br></br>离殇一直说琥珀是魂族的圣兽，他本还以为琥珀来了这里，肯定要受到魂族的顶礼膜拜，哪来不如此，也该夹道相迎。</br></br>谁知根本不是这样，不过人家族长都亲自露面了，无疑说明琥珀对魂族确实重要。</br></br>转头看见离殇在一旁欣喜地把玩着一道五彩令牌，笑的眼睛弯弯，明显心情很高兴。</br></br>“这是什么？”陆叶问道。</br></br>离殇收了五彩令，招呼一声道：“先跟我走，路上跟你说。”</br></br>陆叶和依依琥珀便跟在了离殇身边。</br></br>沿途所过，看到了一朵有一朵的巨大莲花，有些莲花怒放，有些莲花只是呈花苞形态，姿态各异，霞光遍布，整个魂族祖地空间的景色绚烂无比，奇幻至极。</br></br>“你看到的这些莲花，便是莲陆。”离殇一边四下寻觅着，一边开口跟陆叶解释，“魂族祖地是很特别的地方，这里没有外界的界域，也没有其他的容身之地，有的只是这样一座座莲陆，我们的族人都居住在莲陆之上，那里也是我们的家。”</br></br>“而莲陆，也是分品级的，看颜色多少就知道了，从一品到七品，色彩越多，品级就越高。”</br></br>“一般来说，三品之下对应的是星宿之下的族人，他们会生活在一品或者两品的莲陆之上，修为到了星宿，就可以选择一座三品莲陆了，而到了月瑶，才有资格选择五品，至于日照们，都在七品莲陆上！”</br></br>她一边说着，一边对着陆叶晃了晃手中的五彩令：“我拿着这个，就可以选择一座无主的五彩莲陆了！”</br></br>她是星宿，按道理来说是不能选择五彩莲陆的，那是月瑶的专属，可既然有族长赐下的五彩令，自然就没问题了。</br></br>莲陆对魂族来说，不单单只是容身之地，更是修行之所！</br></br>哪怕魂族祖地的空间内，处处都充斥着能助益魂力成长的能量，可莲陆所在，永远是能量最集中的地方。</br></br>简单来说，每一座莲陆，都是修行的宝地，品级越高，对修行的好处就越大。</br></br>魂缺赐予离殇一道五彩令，这让离殇如何不开心？</br></br>这不单单是赏赐，更意味着她这次偷偷跑出去的事，族长没有在意，她不用担心自己会被责罚了。</br></br>看样子，带圣兽回来，果然是大功一件，非但无罚，还有赏！</br></br>不过想要找到心仪的五彩莲陆也不容易，祖地空间中，五彩莲陆的数量虽然不少，可架不住魂族月瑶的数量多，很多五彩莲陆都是有主的，她想找一座无主的，还得仔细寻觅才行。</br></br>肯定能找到的，因为祖地中，五彩莲陆的数量比本族的月瑶多一些。</br></br>更深层次的去想，族长甚至都没提圣兽的事，这也就意味着圣兽是交给她看守的，而且还有仙元城那些族人，离殇完全可以在短时间内，筹建出一股属于自己的势力。</br></br>魂族祖地中，没有太大的纷争，但有竞争，那些有资格组建自身势力的，无不是月瑶。</br></br>每隔一段时间，祖地都会有一些较技般的较量，若是在这样的较量中取得不错的排名，是能得到实质性的好处的。</br></br>有五彩令，有圣兽，还有仙元城的族人，离殇已经有了组建属于自己的势力的资本，可以说，比旁人提前跨出了一步，对她的未来影响意义深远。</br></br>陆叶不清楚这里面的门道，毕竟他初来乍到，对魂族的事哪里知晓太多。</br></br>此刻跟在离殇身边，一边听她解释，一边好奇地打量四周。</br></br>四周有不少半透明状，仿佛棉絮一样的东西在游荡，而且数量还不少的样子，陆叶还从那些棉絮状的东西里面感受到了奇特的魂力波动。</br></br>“这是什么？”他开口问道。</br></br>离殇看了一眼，道：“这都是没有孕育出来的族人，小心些不要碰到他们了，这个时候他们都是很脆弱的。”</br></br>“你们魂族是这样孕育出来的？”陆叶愕然。</br></br>他一直在想一个问题，魂族到底是怎么繁衍的，按道理来说，魂族没有血肉之躯，就不具备繁衍的能力，直到此刻方知，魂族的孕育是如此奇妙。</br></br>“基本上都是这样孕育出来的，当然，也有例外，仙元城的诸位便是例外，还有依依！”离殇微微笑着解释，“祖地无处不在，这世上若是有一些特别的生灵死去，神魂犹存的话，就可能会被祖地接纳进来。不过哪怕如此，他们被接纳进来的时候也是这样的状态，没有生前的记忆，不过一般来说，被祖地从外界接纳进来的，未来成就都不会太低，毕竟能被祖地接纳的，都不是一般人。”</br></br>“那你呢？”陆叶好奇问道。</br></br>离殇摇头：“我不知道，魂族没人知道自己到底是怎么诞生的，有了灵智之后，就一直生活在这里了。”</br></br>除了这些还在孕育之中没完全诞生的魂族，陆叶也看到了不少魂族在这里无忧无虑地生存着。</br></br>对比外界的喧闹和混乱，这里简直就像是世外桃源。</br></br>许多魂族都远远地看着陆叶和琥珀，他们从未见过除了魂族之外的生灵，自然好奇，但也仅限于好奇……</br></br>“你们魂族有多少月瑶和日照？”陆叶又想起一个问题。</br></br>这样的世外桃源，又特别适合魂族修行，无数年下来得积攒多么强大的底蕴？</br></br>“月瑶的话，两三千位应是有的。”离殇一开口就吓了陆叶一跳。</br></br>两三千月瑶，这是什么概念？</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51417233.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Fri, 14 Jul 2023 11:11:54 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百五十二章 魂族祖地</title><link>51414994.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>多年相处，依依眼珠子一转陆叶就知道她在打什么鬼主意！</br></br>他还没决定到底要不要让依依跟离殇去魂族祖地，自然不能就这么让她进去了。</br></br>不过才刚把依依抓住，一声虎啸就从前方传来，陆叶抬头一看，顿时傻了。</br></br>因为琥珀居然站在了那莲花上！</br></br>有内鬼啊！</br></br>陆叶千算万算，着实没想到琥珀会背刺自己，这显然是得了依依的叮嘱，要不然琥珀不可能这么做。</br></br>他立刻明白了，依依的动作只是幌子，若能得逞固然不错，可若是不能得逞，那也可以吸引自己的注意力。</br></br>琥珀就可以从容行事了。</br></br>依依是琥珀转化的怅灵，琥珀若是进了魂族祖地，陆叶能不让依依跟进去吗？</br></br>“琥珀做的好！”依依被陆叶提在手上，哪还有方才的气恼。</br></br>“你出来！”陆叶盯着那边的琥珀。</br></br>方才还威风凛凛的琥珀立刻低下脑袋，心虚的撇开目光。</br></br>“不能出来！”依依对着琥珀叫道，“别忘了我之前跟你说的事！”</br></br>陆叶哪里知道依依跟琥珀说过什么，可琥珀听了依依的话，竟然抬起了头，躲躲闪闪的目光也变得坚毅起来。</br></br>没错，它跟依依的实力距离陆叶越来越远，想要变强，只有进入魂族祖地！这是它们唯一也是最好的机会，否则单靠在万象海修行，永远也别想参悟魂族的奥秘。</br></br>陆叶叹息，孩子大了，不好管教了啊！</br></br>一旁，离殇眸光泛彩地望着琥珀，心情振奋。</br></br>琥珀踏上那莲花，陆叶还意识不到什么，但离殇却知道，这就是琥珀有圣兽血脉的最好证明。</br></br>魂族祖地，血肉之躯不可入，唯有圣兽例外！</br></br>若琥珀没有圣兽的血脉，莫说踏上那莲花了，便是接触都不可能接触到的。</br></br>此刻琥珀站在那莲花上，无疑说明她之前的眼光没错，琥珀真的就是魂族圣兽！</br></br>之前没确定就罢了，如今既已确定，离殇觉得无论如何都得让琥珀带着依依进入魂族祖地，否则这不单单是他们的损失，也是魂族的损失！</br></br>只是陆叶的态度……离殇转头看向陆叶，正想劝说一二的时候，却见陆叶一步踏出，口中道：“你不出来，我就把你抓出来！”</br></br>话落时，人已站在了莲花之上，探手就掐住了琥珀的后颈脖！</br></br>离殇眼睛猛地瞪大！</br></br>这是……怎么回事？</br></br>琥珀有圣兽血脉，能够站在那莲花上也就罢了，怎么陆叶也可以？总不能说陆叶也有圣兽血脉吧？</br></br>此时此刻，莲花之上，陆叶一手提着依依，一手提着琥珀，一灵一虎对视一眼，颇感无奈。</br></br>陆叶却怔了一下。</br></br>因为当他踏足这奇特的莲花之上时，体内的天赋树忽然有了一些奇怪的反应，这反应不是那种有外力侵入己身需要焚灭时的反应，是一种陆叶从未有过的感觉，好像体内的天赋树与脚下的莲花有了一点古怪的共鸣。</br></br>不过等他用心感知的时候，却又没有什么动静了。</br></br>没等他再考虑太多，莲花徐徐合拢。</br></br>陆叶一惊，正要闪身离开，却骇然发现随着那莲花的合拢，自己的身躯竟仿佛定在了花瓣上，根本动弹不得。</br></br>离殇赶紧闪身而至，开口道：“通往祖地的通道维持不了太久，这是要关闭了，道友莫慌！”</br></br>依然震惊地望着陆叶，搞不明白这到底是怎么回事。</br></br>祖地……好像并不排斥陆叶的样子！</br></br>陆叶倒不是很慌，只是这事就有些莫名其妙，本来他还想看看情况再决定要不要让依依进入魂族祖地。</br></br>这下好了，非得进去不可了，不但依依要进去，就连自己也得进去。</br></br>也罢，正好之前就有这个想法，能亲自进魂族祖地看看是最好的。</br></br>他连忙构建虚空灵纹，下一瞬，三道血光闪现，分散在外的三道分身被收了回来，化作三滴宝血沁入陆叶体内。</br></br>莲花彻底合拢，消散的无影无踪，此地也没有虫道残留的痕迹。</br></br>被包裹在莲化之中，陆叶的身子才可以活动，放下提在手上的琥珀和依依，在琥珀脑袋上敲了一记。</br></br>琥珀委屈巴巴地，依依才是主谋，它顶多算个帮凶，为什么挨揍的是它？</br></br>几乎没有什么异样的感受，陆叶这边才教训完琥珀，那包裹着他们的莲花就忽然崩散开来。</br></br>这一瞬间，陆叶竟不由精神一震，神魂上居然传来无比舒适的感觉，好像鱼儿进了水中，鸟儿入了巢。</br></br>他转头四望，发现自己就屹立在一片虚空之中，视野所及，一朵朵巨大的莲花印入眼帘。</br></br>跟之前离殇沟通祖地出现的莲花造型上看起来差不多，但体量上就完全不同了。</br></br>那些莲花有红色的，绿色的，粉色的，黄色的，紫色的……也有两色的，三色，直至五色的……</br></br>整个世界，五彩缤纷，绚烂至极。</br></br>这就是魂族祖地？陆叶看的新奇。</br></br>他也算是走南闯北，光是不同的星系，他就去过好几个，更见识过星空中不同的宏伟奇观，可还真没有哪一处地方能有魂族祖地这样奇特。</br></br>虽在虚空中，但陆叶确定这不是一般意义上的星空，因为这里游离着一种奇特的能量，那是一种能对神魂有巨大助益的能量，换句话说，在这样的地方修行，对修为提升没什么帮助，可是对神魂的提升却是难以想象的。</br></br>“哇！”依依也看的目眩神驰，虽说离殇跟她说过很多关于魂族祖地的事，但那毕竟只是耳闻，此刻亲见，才发现这个奇特的世界比离殇说的更美丽。</br></br>她一下子就喜欢上这样的地方，尤其是这里的环境，让她有一种极为舒适的感觉，那种舒适，比陆叶的感觉更加强烈。</br></br>甚至就连琥珀，都露出了迷醉的神情。</br></br>陆叶忽然转头，看向离殇：“怎么了？”</br></br>离殇此刻正用一种奇怪的眼神望着自己，满眼都是不可思议的神情。</br></br>“道友你……为什么可以进来？”离殇满脑子疑惑，却不知该如何发问。</br></br>“嗯？”陆叶皱眉。</br></br>离殇道：“魂族祖地，血肉之躯不可入，除了圣兽，自古以来就没有血肉之身的生灵进入这里，所以……你为什么能进来？”</br></br>陆叶正想说是那莲花将他包裹着带进来的，但转念一想，如果真的是血肉之躯不可入的话，那他确实不应该可以进来才对。</br></br>他忽然又想起，在他踏足那莲花上的时候，体内的天赋树有了一些奇怪的反应，隐约与莲花有了一丝共鸣，但等他查探的时候，却又没任何发现。</br></br>难不成自己进入此地，跟天赋树有什么关系？</br></br>可天赋树与这里又有什么牵连？</br></br>“我不知道。”陆叶摇了摇头。</br></br>离殇也没觉得陆叶能给出答案，思量一阵道：“如此看来，是祖地的意志允许你进来，所以才会放行。”</br></br>血肉之躯不可入，并非此界的限制，而是祖地意志在主导，若是祖地的意志愿意让陆叶进来，那自然是没问题的。</br></br>可是……陆叶有什么特别的地方么，竟让祖地意志如此对待。</br></br>仔细想来，离殇发现陆叶确实挺特别的，最起码在遇到陆叶之前，她根本没想过有星宿修士能有那么强的实力。</br></br>或许……这是祖地意志优待他的原因？</br></br>想不明白，没法去探究。</br></br>暂时按下心头疑惑，离殇道：“随我来吧，我们要去见见值守的长老。”</br></br>无论如何，她这一趟带了圣兽回来，还有陆叶这个人族，都得跟值守的长老打个招呼才行。</br></br>而且仙元城的那些人，也得安置，这可不是她一个星宿能做主的事。</br></br>不曾想，她这边话音才落，便有一道强大的气息从远处急速掠来。</br></br>离殇连忙转头望去。</br></br>陆叶也是神色一凛，因为来人明显是个日照。</br></br>几乎在感受到那气息的下一刻，陆叶的视野中就出现了一点光芒，紧接着那光芒就到了近前，显露出一个青年的身影。</br></br>这青年乍一眼看年纪不大，一身黑袍，但既是日照，表面的年纪已经做不得准了。</br></br>离殇一惊，连忙行礼：“见过族长！”</br></br>暗暗惊讶，自己这边才刚回来，族长怎么就过来了，而且她虽是魂族，也修行至了星宿，但说实话，这么多年也就见过族长两次而已，这是第三次！</br></br>因为等闲时候，族中都是只有值守长老坐镇，族长是不露面的。</br></br>族长？</br></br>陆叶知道自己一个外人进了魂族祖地肯定是要去拜见一下这里的强者的，只是没想到，自己还没去拜见，人家就现身了。</br></br>而且来的还是魂族的族长！</br></br>这显然是察觉到了这边的动静，仔细想了想，陆叶记起当初离殇与轮回树的对话，如此来看，这位便是那魂缺了。</br></br>陆叶能感觉到，这位魂族族长比他见过的所有日照都要强大！</br></br>唯一一个能与他相提并论的，可能就是马斌了，只不过陆叶眼下对日照的强弱没有什么明确的感念，所以无法正确的比较。</br></br>不过这位魂缺，绝对要比无定的那些日照强大很多！</br></br>这应该是顶级日照了！</br></br>“见过前辈！”陆叶恭敬行礼。</br></br>依依也在一旁跟着行礼，就连琥珀都低下了脑袋。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51414994.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Fri, 14 Jul 2023 04:17:14 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百五十一章 超乎认知</title><link>51394893.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>进入沧月星系足足两月之后，陆叶才在离殇的指引下来到一处位置。</br></br>此地明显比较荒凉，附近根本没有界域存在，也基本不见修士的身影。</br></br>到了此地之后，离殇便让陆叶寻了一颗死星，星舟驶入其中。</br></br>那魂族祖地，真的在沧月星系啊？陆叶颇有些诧异，因为据他所知，迄今为止，还没人知道魂族祖地的具体位置在哪。</br></br>不曾想，这个无人知晓的秘密居然就这么对自己敞开了。</br></br>陆叶是有些好奇的，很想知道，那魂族祖地到底是个什么样的地方。</br></br>似是看出了陆叶心中的想法，离殇微笑地解释道：“祖地并不在这里。”</br></br>“不在这里？”陆叶愕然，既然不在这里，那为什么要来到这里？</br></br>离殇解释道：“祖地游离于星空之外，可以说无处不在，但又不在任何一个地方，所以迄今为止，还没有人真正地发现过祖地。”</br></br>这话把陆叶说糊涂了，略一沉吟，陆叶开口道：“秘境？”</br></br>也只有秘境，会有这种奇怪的特征了，可要说它无处不在，那就有些太夸张的，星空浩瀚无垠，没有什么秘境能覆盖到整个星空。</br></br>不过可以确定的是，魂族祖地是游离于星空之外的另外一方空间，所以才从未有人真正发现过。</br></br>“类似，但不完全是。”离殇一边说着，一边抬起一手，手上慢慢凝聚出一点光芒，很快，那光芒就化作了一枚洁白的珠子。</br></br>陆叶盯着那珠子：“这就是魂珠？”</br></br>星兽有晶核，妖族有妖丹，魂族也有类似的东西，那就是魂珠！</br></br>陆叶以前只听说过，哪怕跟离殇认识了这么久，甚至一起经历过不少危机，也从未见到过她的魂珠。</br></br>这玩意可是宝物，魂族之所以会被星空中有些别有用心的人觊觎，一来是因为他们有极为特别的附魂之力，能够极大地增强被附魂者的实力，二就是因为这个魂珠了。</br></br>这玩意内部蕴藏着极为精纯的神魂之力，修士若是能够炼化的话，对神魂的提升是有巨大好处的。</br></br>可以说，离殇的魂珠，比起那极品炼神丹要好出不知多少倍。</br></br>若非她修为只有星宿后期，魂珠的功效对日照不是很大，当年那位擒获她的日照强者甚至要杀之取珠。</br></br>依依姑且也算是魂族，可她之所以无非施展出附魂之术，就是因为没有凝练出属于自己的魂珠。</br></br>魂族的修行有自己特殊的法门，只有通过那种特别的修行方式，才能凝聚出魂珠这种宝物，继而掌握魂族的种种秘术。</br></br>正是因为了解了这些，依依才会想着跟随离殇前往魂族祖地。</br></br>离殇从未在陆叶面前展露过自己的魂珠，此刻取出，显然要有什么大动作。</br></br>“祖地虽然无处不在，与星空每一个角落都有冥冥之中的联系，但想要加深这种联系，打开前往祖地的通道，就得借助魂珠！”</br></br>陆叶讶然：“你的意思是说，有此魂珠，在星空中任何一个地方，你们魂族都可以返回祖地？”</br></br>“没错！”</br></br>陆叶震惊了！</br></br>方才他听离殇说祖地无处不在的时候，还没太多感受，只以为是一种夸大的说辞，可如今来看，这根本没有夸大，魂族祖地还真的无处不在，只是寻常人看不到，感受不到罢了。</br></br>这跟修为高低无关。</br></br>那魂族祖地，到底是个什么地方？</br></br>要知道哪怕是轮回树，也只能通过散出一棵棵分身，让整个星空笼罩在自己的感知之下，而且这种感知还不是全面的，只有分身所在的位置或者界域附近，轮回树才能感知的到，没有分身的地方，它是感知不到的。</br></br>魂族祖地若真的无处不在，那这一点的对比上，比轮回树的手段强大不止一筹。</br></br>紧接着，陆叶又想起一个问题：“既然有魂珠便可加深那种联系，返回祖地，那你带我跑到这里来做什么。”</br></br>理论上来说，在万象海那边，离殇就可以回去了，没必要浪费时间赶路。</br></br>离殇微笑道：“虽说只要有魂珠，魂族便可感应到祖地的存在，但想要打开前往祖地的通道，却不是随便什么位置都可以的，只有一些比较特别的位置才可以，比如这里！”</br></br>陆叶这才明白她为什么要来此地。</br></br>这么来看，魂族祖地并非在沧月星系中，而是此地有些特别，能够打通一条前往魂族祖地的通道。</br></br>“我实力不足，沟通祖地的意志需要的时间可能有些久，这段时间就要麻烦你护法了。”离殇说道。</br></br>陆叶颔首：“放心！”</br></br>离殇当即盘膝而坐，闭上双眸，身上的魂力起伏波动起来，看样子是在借助自己的魂珠沟通祖地。</br></br>陆叶忽然眉头一皱，传音道：“依依，离殇刚才是不是说了祖地的意志？”</br></br>他方才没在意，此刻才猛然反应过来。</br></br>魂族祖地有意志！</br></br>这可有些非同凡响，九州也有意志，不过那是小九的意志，许多界域也有属于自己的天地意志，但那种意志并不是清晰存在的，跟小九完全不一样。</br></br>不知道魂族祖地的意志是什么样的存在，若是跟小九一样，那就不得了。</br></br>“有吗？”依依明显没怎么在意，又可怜兮兮地望着陆叶：“陆叶，真不能跟离殇姐姐一起去魂族祖地啊？”</br></br>“不行，等离殇走了，你跟我一起！”</br></br>依依噘着嘴巴不吭声，不过眼珠子却在滴溜溜乱转，不知在打什么鬼主意。</br></br>转头看了看四周，这里虽然偏僻，大概率不会有修士前来叨扰，可总得以防万一。</br></br>想了想，陆叶曲指一弹，立刻便有三道血光掠出，转瞬间化作三道身影。</br></br>依依定眼一看，顿时惊了，因为这三道身影赫然都是陆叶！而且在她的感知中，竟是看不出任何区别，甚至就连气息都跟陆叶一模一样。</br></br>这三道身影，自然就是三滴宝血所化了。</br></br>最近两月，赶路之时，陆叶除了陪依依说话之外，就是在凝练自己的宝血了。</br></br>除了当初将自身体魄淬炼到极致后，自然而然诞生的一滴宝血之外，这两月时间陆叶又凝练出两滴。</br></br>不是他偷懒，实在是哪怕以他的底蕴，凝练宝血这事也非常不容易。</br></br>如今他也只有这三滴宝血而已。</br></br>“陆叶陆叶，有好多个你啊！”依依兴奋地大喊，抓住了陆叶的胳膊。</br></br>陆叶有分身，她是知道的，可她从来没见过这么多。</br></br>“厉害吧。”陆叶洋洋得意。</br></br>依依把脑袋点成小鸡啄米，这是什么神妙手段，她也想学！不过可惜，她一眼就看出这分身与修士的精血有关，她怕是学不了的。</br></br>很快，三道分身便在陆叶的指使下分散向不同的方位，负责警戒。</br></br>依依望着三道分身离去，歪着脑袋异想天开：“陆叶，以后等你有事离开了，留一个下来给我玩呗。”</br></br>陆叶失笑：“那是分身，又不是阿猫阿狗！而且分身不能离我太远，否则就没用了。”</br></br>在与本尊的距离限制上，宝血分身与天赋树分身的差距很大，这一点不知道会不会随着修为的提升而有所改善。</br></br>依依顿时露出失望神色，忽然发现这分身也没什么了不起的。</br></br>三道分身警戒三个方位，若是有人前来的话，陆叶这边就可以提前知晓。</br></br>好在这地方确实荒凉，莫说修士，便是星兽的影子都不见半个。</br></br>离殇那边一直端坐着，借助自己的魂珠沟通祖地的意志，魂力波动起伏不定。</br></br>足足小半日功夫，那边才忽然生出一些变化。</br></br>陆叶转头望去的时候，只见离殇面前的虚空就如水面一般荡漾起来，紧接着空间模糊扭曲，转瞬间，那一片空间就化作了一片迷雾般的存在。</br></br>迷雾持续扭曲，紧接着五颜六色的瞎逛折射而出，片刻后，一朵盛开的莲花呈现在陆叶的视野中。</br></br>莲花宛若真物，绽放无上霞光，美轮美奂，当它出现的时候，陆叶甚至感觉到自己的神魂生出一种本能的渴求，似是肚子饿的时候闻到了肉香，立刻明白，这莲花一样的存在对神魂的成长是有巨大作用的。</br></br>莲花怒放，花蕊位置处萦绕着最初的迷雾，不知通往何方。</br></br>陆叶压下那种本能的渴求，仔细感知，隐约能感觉到，自那花蕊之中有虚空的力量在跌宕。</br></br>有点类似他在虫道中的感觉。</br></br>不禁动容，莲花的模样固然有些奇怪，但说到底，这本质就是一条虫道！</br></br>一条通往魂族祖地的虫道！</br></br>那魂族祖地到底什么名堂，竟有如此神妙伟力！</br></br>要知道虫道这种东西基本都是天生，哪怕是轮回树那样的存在，也没办法凭空打造出虫道，只能借助本体与分身的联系周转来往，可离殇这边只是沟通了下魂族祖地，一条小小的虫道就这么出现了。</br></br>有些超乎认知！</br></br>几乎就在陆叶震惊的同时，已经悄悄离开他身边的依依忽然身形一窜，便朝那莲花窜了过去。</br></br>但身形方动，后颈脖就被一只大手掐住。</br></br>依依转头，看着身后的陆叶，一阵手舞足蹈：“陆叶放开我！”</br></br>“别想了！”陆叶哼了一声。</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51394893.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Thu, 13 Jul 2023 10:15:20 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百五十章 入沧月</title><link>51393490.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>训斥的话到了嘴边，陆叶硬生生给咽回去了，温香软玉在怀，感受着依依的余悸和惊恐，他连忙轻拍着依依的肩膀：“不怕不怕，没事了。”</br></br>“呜呜呜，好吓人。”依依哭腔更浓，身子抖的更厉害了，可惜半点眼泪水都没有。</br></br>安慰了好大一会功夫，依依的心情才渐渐平复，一旁琥珀舔着自己的爪子，虎瞳中满是无语的神色。</br></br>依依还缩在陆叶怀里，陆叶伸手抓住她的肩膀，将她摆正在自己面前，一脸严肃：“现在知道外面有多凶险了吧！”</br></br>依依擦拭着眼角不存在的泪水，小脑袋点成小鸡啄米，委屈巴巴：“知道了！”</br></br>陆叶正想说，既然知道了，就乖乖回去！反正现在也没离开万象海多久，他把依依送回去的话用不了几天。</br></br>却不想没等他开口说话，依依就接着道：“陆叶你放心，我一定跟好你！”</br></br>这般说着，又笑嘻嘻地挽住了陆叶的胳膊，一副不会离开他左右的架势。</br></br>陆叶眼角抽了一下……怎么感觉哪里不太对！</br></br>依依跟在身后，他早就知道了，否则也不会走的这么慢，真要甩开依依的话，他随便提点速就可以了，琥珀可跟不上他的速度。</br></br>本以为经历这一次凶险，依依会改变下想法，谁曾想根本不是这样的。</br></br>不过……陆叶诧异地看了她一眼，抽出被她挽住的胳膊：“你长大了，不要跟小孩子一样！”</br></br>“我喜欢！”依依哼了一声，又把陆叶的胳膊挽住了。</br></br>陆叶无可奈何。</br></br>感受到他的心情，依依的眼角又弯成了月牙形。</br></br>如今这情况，想把依依赶回去怕是不太可能了，就算自己真的甩开她，也只会让她承担无畏的风险，真要是再遇到之前的事，谁能保证依依可以平安度过？</br></br>没奈何，陆叶重新祭出了自己的星舟，带着依依走了上去。</br></br>依依欢呼雀跃，甚至没忍住窜起来捧着陆叶的脸，在他脸上吧唧亲了一口：“我就知道陆叶最好了！”</br></br>陆叶摸着被亲的地方愣了好一会，才脸色一肃：“别高兴的那么早，这一趟你跟我走，至于要不要进魂族祖地，到时候再说！”</br></br>若有机会的话，他想进魂族祖地亲自看一看，但据离殇说，魂族祖地那地方比较特殊，唯有魂族才能进入，如陆叶这样有血肉之躯的生灵，是根本不可能进入其中的。</br></br>这也是为什么亘古至今，魂族祖地能安然无恙的原因之一。</br></br>血肉之躯不可入，魂族祖地几乎无人能够攻破，更何况魂族强者的数量可不少，其底蕴之强完全不逊于任何一座顶级界域。</br></br>如今这情况只能先把依依带在身边，回头看看情况再说了。</br></br>依依一脸的无所谓，反正她是看出陆叶的口不对心了，回头到了魂族祖地，她往里面一钻，陆叶还能把她抓出去不成？</br></br>星舟上，陆叶盘膝坐了下来，依依靠在他怀里。</br></br>回头到了魂族祖地，一旦分开，再见面就不知道是什么时候了，依依无比珍惜这难得的时光。</br></br>半月之后，一座虫道入口的门户远远呈现在视野中，虫道旁边有一块浮陆，浮陆上建造了几座宫殿模样的建筑。</br></br>这应该就是沧月星系的修士在这里打造的驻点了。</br></br>此地必然是有月瑶修士坐镇的，进出此虫道的修士都要接受盘查，对面也有。</br></br>所以想要进入沧月星系，还得得到坐镇在这里的月瑶修士的同意才行，不过一般情况下都是可以的，因为沧月星系的修士也会通过别人的虫道进入别的星系，若是大家都封锁自家虫道不给旁人进，那星系间的修士也没法来往。</br></br>不比当初陆叶带着三界和四方星系的船队，规模浩大，区区一个星宿通行，基本没问题。</br></br>来到浮陆前，陆叶收了灵舟。</br></br>立刻便有察觉到动静的修士从一座宫殿中迎了出来。</br></br>是个星宿中期，自然是沧月星系的修士。</br></br>在这里坐镇的是月瑶强者，但肯定不止一个月瑶，总是需要有人打打下手，处理下琐事的，一般被分配到这种地方协助本星系月瑶的星宿，都是有些来历的，因为在这种地方做事，不但有丰厚的月俸可拿，还能捞些油水。</br></br>这星宿中期长的肥肉大耳，看着憨态可掬。</br></br>陆叶第一时间就想起了兵州的庞大海，一般来说，这样的人不难接触，前提是好处到位！</br></br>这胖修士走上前来，打了个稽首：“这位道友请了，不知道友此来，有何贵干？”</br></br>陆叶还了一礼，开口道：“想借贵星系虫道一用，还请通融！”</br></br>胖修士眼睛一眯：“借道……常有的事，不过还请道友见谅，我这边需要做些登记，所以需要询问道友一些事情！”</br></br>这般说着，便直接拿了一枚玉简出来，一副准备登记的架势。</br></br>“道友请问！”陆叶知道这是正常的程序，哪怕沧月不在乎一个星宿进入，可一些情况还是要打探的。</br></br>胖修士当即便问了陆叶一些问题，比如出身来历，如今在万象海身居住何处，进入沧月星系的目的等等。</br></br>陆叶一一作答，出身来历这种事没法查，所以陆叶报出无双陆一叶的名号，胖修士也只能记录，至于进入沧月星系的目的，陆叶告知只是单纯的借道，要通过沧月星系进入下一个星系。</br></br>这些事同样是没法细查的，沧月那边不可能派一个人跟在陆叶身边将他送走。</br></br>所以这边的登记，只是单纯地走个过场，这也跟陆叶修为不高有关系，真要是月瑶或者日照来，那就不是这样的待遇了。</br></br>接下来才是重头戏，胖修士呵呵笑着望着陆叶：“道友应该知道规矩的，两人一兽，所以……”他手指搓了搓。</br></br>陆叶问道：“怎么收？”</br></br>胖修士道：“按人头算，每人一千灵玉！”</br></br>有点贵！</br></br>可这也是应该的，因为修士一旦进入别人的星系，在里面是可以搜集到灵玉的，本星系的灵玉被人搜刮走了，自然要收取一定费用。</br></br>陆叶眼下虽然没有多少灵玉撑腰包，可一两百万还是有的，三千灵玉的事，自然爽快支付。</br></br>果然，这种胖乎乎的家伙一般都比较贪财，只要灵玉到位，什么都好说，若是灵玉不到位，指不定要被怎么刁难。</br></br>收了灵玉，胖修士立刻取出一块令牌来：“道友持此令进去即可，不过规矩还是要说一下的，沧月星系内的灵玉……道友不可收集！”</br></br>话是这么说，陆叶真要干了也没人知道，前提是不被发现，所以大多数修士进了别人家星系，哪怕被这么叮嘱，也不会太放在心上。</br></br>“这就可以了么？”陆叶接过令牌，本还以为要跟坐镇这里的月瑶见见，谁曾想只是一个星宿就处理好了，他连人家的大殿都没进去。</br></br>“本就不是什么麻烦事。”胖修士呵呵一笑，又行一礼：“那就祝道友前途安顺！”</br></br>“多谢！”陆叶道了声谢，便带着琥珀和依依朝虫道方向行去。</br></br>望着陆叶离去的方向，胖修士脸上愈发爽朗，真开心，又入手了三千灵玉！要知道这些灵玉哪怕要拿出去跟其他几个师兄弟分润，每人也能分好几百了，这种别人送灵玉上门的好事，除了坐镇此地，其他地方可没有。</br></br>很快，陆叶等人便来到虫道前，感知之下，这个虫道是很稳定的那种，换句话说，穿行不过去不会有什么后遗症。</br></br>这让陆叶不禁想起玉螺那边的虫道，可以确定的是，那虫道连通的就是万象星系，可因为才刚刚诞生没多少年，一直没有稳定，当初他和汤钧若不是借助了虚空兽的心核，根本别想从中脱困。</br></br>也不知那虫道需要多久才能稳定下来，到那时候，玉螺的修士想来万象星系就方便多了，再不需要折腾好几年的时间。</br></br>甚至就连四方星系都能跟着一起受益，他们到时候从玉螺的虫道进入万象星系，总比通过雾龙，借道长云要好的多，单是时间上就节省很多。</br></br>但并非每一条虫道都会稳定下来的，有些虫道始终那么混乱，无法动用，有些虫道甚至会再次崩塌，所以玉螺的虫道能不能用，什么时候能用，全看天意，人力根本无法干涉。</br></br>穿过虫道，一行抵达了沧月星系，这边同样有一块浮陆。</br></br>陆叶等人现身之时，从那边有修士迎来，检查了一下陆叶方才花费三千灵玉得到的令牌，确认无误之后直接放行。</br></br>祭出星舟，在离殇的指引下，陆叶朝着一个方向飞去。</br></br>如何抵达魂族祖地，陆叶一直没搞明白，因为离殇没有细说，只告诉他到时候自然就知道了。</br></br>而且离殇给他的路线，也只到沧月星系，陆叶不免有些怀疑，难不成那魂族祖地就在沧月星系中？</br></br>可若如此的话，沧月星系为什么一直没有发现呢？</br></br>思来想去想不明白，只能到时候在确认具体情况了。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51393490.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Thu, 13 Jul 2023 04:16:52 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百四十九章 依依的坚持</title><link>51377999.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>“反正就是不许去！”思量许久，陆叶才硬下心肠。</br></br>他很少对依依用这么重的口气说话，但这次也顾不得那么多了。</br></br>仙元城的先辈们去魂族祖地，那是没办法，因为他们不可能一直在仙元城中沉睡，依依与他们终究是不太一样的。</br></br>哪怕到时候有离殇照顾，可离殇终究也只是个星宿后期而已，魂族祖地那样的地方，亘古至存，强者怕是不少，万一依依到时候受了欺负，谁给她出头？</br></br>再者说，谁又能保证魂族那些强者不会对琥珀动什么歪心思，依依与琥珀的羁绊可不是一般的深厚，琥珀是将依依当成主人来看待的，到时候万一来一出匹夫无罪怀璧其罪的戏码，单凭离殇可照顾不好依依。</br></br>所以哪怕觉得有些对不起依依，陆叶还是不太敢让依依过去。</br></br>无非就是魂族的修行之路，等自己日后强大了，亲自去造访魂族祖地，给依依找一条正确的道路应该没问题。</br></br>依依鼓着腮帮子望着他，气呼呼地：“我就要去！”</br></br>“噫……反了你了！”陆叶转头看向琥珀：“看好她，哪里都不许去！”</br></br>只要琥珀不离开三界岛，依依就走不掉。</br></br>琥珀缩着脖子站在一旁，撇开目光。</br></br>你们两个吵架，别把我牵扯进去啊，我只是一头虎，我无辜……</br></br>“你……你……你独断专行！”依依委屈坏了。</br></br>陆叶转身，甩给她一个后脑勺，独断专行就独断专行了，就只这一次！</br></br>没敢去瞧依依的表情，陆叶又去寻了一趟二师姐和水鸳一趟。</br></br>离殇那边没什么太多要准备的，片刻后，离殇入了陆叶的神海，陆叶祭出自己的星舟，朝外掠去。</br></br>如何去魂族祖地，陆叶毫不知情，但离殇总是知晓的，一番交流之后，陆叶在星舟上取出了星图，确定了方位。</br></br>此去魂族祖地，先要通过虫道，进入一个叫沧月的星系。</br></br>这个沧月星系的底蕴如何，陆叶不太了解，毕竟没接触过，但他如今只是一个星宿，从沧月星系借道的话，倒是没什么问题。</br></br>甚至说，如果不是要通过有月瑶镇守的虫道，陆叶进入沧月星系完全不需要跟旁人打什么招呼。</br></br>一个星宿，来就来了，沧月岂会在意，当然，前提是陆叶不在沧月星系搞风搞雨。</br></br>出了万象海，直朝连同沧月星系的虫道飞去，不过沧月星系的虫道距离万象海有些远，位置上在万象星系这边也有些偏僻了，所以还需要些时日。</br></br>沿途所过，到也还算安宁。</br></br>陆叶的速度并不快，端坐在星舟上，他愁眉不展，叹息不断，仿佛因家里孩子不听话而焦心的家长。</br></br>“你这又是何苦，明知阻拦不了的。”离殇的声音响起。</br></br>陆叶就很好奇：“你到底跟她说了什么，她还很少对什么事情这么执着。”甚至宁愿让自己不高兴也要坚持原来的想法。</br></br>离殇道：“她的执着来源，你难道不知道吗？”</br></br>“我应该知道？”</br></br>离殇失笑：“我此前劝说她随我一起去祖地，但她从来没有松过口，直到有一天，她忽然跑来问我附魂之术的事情，才决定跟我一起去祖地的，所以她要跟回去，不是为了让自己变强，而是想有朝一日，自己能帮的上你的忙。”</br></br>陆叶沉默了。</br></br>许久之后，他才开口道：“若跟你去了魂族祖地，你确保她不会被你们的族人欺负？琥珀也不会被你们的某些族人觊觎？”</br></br>离殇道：“任何地方都是有竞争的，我们魂族祖地也不例外，我不能保证她在魂族祖地顺风顺水，但可以保证的是，她所有得到的待遇都是公平公正的，至于琥珀……我魂族一直将白虎一族当成圣兽，谁敢动不应该有的心思，那就是全族之敌。”</br></br>离殇说的很诚恳，这几年接触下来，她什么性格陆叶自然是清楚的，不至于跟自己撒谎。</br></br>但有些事，他终究不能完全放心。</br></br>离殇道：“你指望依依毫无忧虑毫无压力地成长，那是不现实的，你想想自己的经历，你如今有超越星宿的实力，这期间经历过多少磨难和坎坷？”</br></br>就是因为自己经历了，所以才不想自己亲近的人去经历……</br></br>沉默间，陆叶忽然转头，朝来路望去，眸中一片森冷杀机：“找死！”</br></br>万象海从来都不是安宁之地，除了本星系那些界域附近的空域之外，其他任何地方都可能爆发冲突和战斗，这一点，陆叶在刚来万象海的时候就领教过了。</br></br>这世上总有那么一些人喜欢不劳而获，他们往往成群结队在万象星系各处游荡，寻找适合的下手目标，通过劫掠旁人的方式来获取自己的修行资源。</br></br>不过一般会这么做的，出身都不咋样，因为若是出身大势力的话，背后的势力大概率会有自己的灵岛，不至于跑出来干这种事。</br></br>依依来万象海没多久，但也跟小呆小歪她们接触过很多次，从她们口中得知了万象海的混乱。</br></br>可她着实没想到，自己才第一次单独行动，就真的遇到这样的事了。</br></br>她一身白衣，娇小的身姿骑在琥珀身上，望着呈包夹之势将自己包围的三道身影。</br></br>两男一女，修为都不高，从他们身上的灵力波动来看，女子有星宿后期的样子，两个男子都只是星宿中期。</br></br>左手边那个男子一脸狰狞：“小鬼，想活命的话就乖乖把储物戒交出来！”说话间，盯了依依手上的几枚戒指。</br></br>依依看了他一眼，觉得这家伙好丑啊，脸上纵横交错的好几道疤痕。</br></br>不过人家虽然看起来凶神恶煞，但依依一点都不慌，因为她知道有人不会让自己被欺负的。</br></br>见她一脸的无动于衷，这男子顿时怒了：“小鬼，跟你说话没听到么？”</br></br>右边那个男子嘿嘿笑了一声：“怕不是吓傻了吧？”</br></br>那修为最高的女子一脸冷厉，低喝道：“少啰嗦，直接动手！别伤了她的坐骑。”</br></br>这白虎看着不凡，或许能卖个好价钱。</br></br>她这边发话，两个星宿中期自然遵令，一人悍然朝依依那边扑杀过去，一人周身灵力翻涌，抬手一道术法的光芒打出，直朝依依罩去，这术法没太大杀伤，主要是怕伤了琥珀，有的只是束缚之效。</br></br>一旦依依被束缚，那可就是砧板上的鱼肉了。</br></br>面对这样的攻势，依依就像是没反应过来，依然端坐在琥珀背上，一动不动，甚至就连琥珀，也一点反应都没有。</br></br>那星宿后期的女子见状，不禁判断这个小姑娘怕是没怎么见过世面和人间险恶的，否则一个星宿前期，怎么可能孤身来到这种地方？反应还这么迟钝……</br></br>然而就在这时，女子忽然心头一跳，一股强烈而凌厉霸道的气息忽然由远及近迅速逼近，女子猛地转头，甚至都没看清来人是什么样子，就只见到一道血光骤然停在了那骑着白虎的小姑娘面前。</br></br>打到依依面前的束缚术法被那血光一冲，轰然崩碎，紧接着那血光之中一道刀光闪过。</br></br>才刚冲至依依面前的星宿中期身子陡然僵在原地，保持着出手的姿势，一动不动。</br></br>一瞬间的沉寂，血光轰然爆发出来，浓稠血光的包裹中，有一道身影在视野中扭曲，仿佛绝世魔神降临。</br></br>哪怕从那血光之中跌宕出来的气息同样是星宿后期的程度，可女子却忽然肝胆俱裂，心神震颤！</br></br>难以置信，星宿后期能爆发出如此恐怖的威势！</br></br>“你们，在！干！什！么！”血光之中，传来森冷如冰的声音，让女子和另外一个同伴不由自主地打了个寒颤。</br></br>直到这时，两人才惊恐地发现，先前朝那个小姑娘扑杀过去的同伴生机已绝，一颗头颅伴随鲜血的喷涌冲天而起。</br></br>他们甚至没看清同伴到底是怎么死的。</br></br>不可力敌！星宿后期的女子自身的警兆从未有这一刻强烈，想都没想，转身便要遁逃。</br></br>然而还不等她有什么动作，血光之中又有刀光闪现，女子脸色大变间，耳畔边隐约听到了一声兽吼的咆哮，眼前似乎也出现了一张獠牙毕露的血盆大口，一口将她吞没，紧接着意识沉寂。</br></br>一同被吞没的，还有那个方才施展束缚术法的星宿中期。</br></br>两个人修为虽然马马虎虎，可出身明显不好，底蕴不强，对付这样的人，如今的陆叶根本不需要费太大手脚。</br></br>血光包裹，扭曲的身影后方，骑着琥珀的依依眼睛弯成了月牙形，此前心中的小小委屈早已烟消云散。</br></br>她就知道，陆叶会来救自己的。</br></br>她更知道，陆叶一直都知道自己跟在身后，否则他不可能走的这么慢！</br></br>这算什么？那么强硬的不让自己去魂族祖地，可行动上却又拖拖拉拉，让自己有了跟过去的可能。</br></br>依依心中顿时明白，陆叶的心情也是很矛盾的。</br></br>浓稠血光骤然一收，陆叶收刀归鞘，转过身，沉着脸看向依依。</br></br>方才被拦路时明明怡然不惧，神情坦然若素的依依在陆叶望过来的一瞬间，脸色便骤然一垮，哭唧唧地从琥珀身上飞了出来，张开双臂朝陆叶扑去，哽咽不已：“呜呜呜，吓死我了！”</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51377999.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 10:15:22 +0000</pubDate></item></channel></rss>