<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第一千七百三十四章 与空岛斗智斗勇</title><link>51875291.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>那些前去观战的月瑶们都想知道，此次与百越岛争锋的到底是谁，又有几分胜算？还是说只是某些人头脑一热，掀起的战事？</br></br>与此同时，万象岛，一座行宫中，汤钧之前见过的那个星宿元成，正恭敬地站在一间空旷大殿内，低垂头颅，汇报着自己得到的消息。</br></br>等了好片刻，才有一个声音从大殿深处传来：“不自量力，由得他闹！”</br></br>“是！”元成应着，躬身退下，听老祖话中之意，对百越岛方面是毫不担心的，老祖都不担心，他担心个甚，要知道老祖这边甚至都没有想放出神念查探一下百越岛情况的想法。</br></br>怪不得老祖看不上那三界修士，果然是从穷乡僻壤之地走出来的，见识短浅，夜郎自大，真以为上等灵岛是这么好攻占的？这次吃个大亏之后，以后肯定会老实一些。</br></br>百越岛另一个方向五百里外，两道身影并肩而立，这是在战事爆发之后，最先赶到此地的两位月瑶。</br></br>不是旁人，正是四方岛的，一个是与陆叶分开没多久的周闯，一个是无定星系的康成，四方星系还有两位月瑶没来，不是不想来，得留人守家才行，都跑过来了，万一被人偷了家就不好了，四方岛只是一座中等灵岛，护岛大阵可不算太强。</br></br>百越岛战事爆发的消息之所以传播的这么快，就有四方岛在暗中推动的手笔，这是陆叶主动让周闯帮忙的。</br></br>因为只有让更多的月瑶前来观战，亲眼看着百越岛是如何被攻占的，世人才会认识到三界岛的强大，日后三界修士才能在三界岛上立足！</br></br>这样的战事，陆叶觉得打一场就够了！</br></br>所以这个事闹的越大，对己方越是有利！</br></br>相隔五百里，康成与周闯怔怔地望着，两人全都是不可思议的表情，康成的眼角抽动不已，惊问道：“这是怎么做到的？”</br></br>此刻在他的观瞧下，百越岛的护岛大阵明显有损，防护大减，而且内部一片混乱，最少有三处位置正在爆发激烈战斗。</br></br>这无疑表明，三界岛那边在没有彻底攻破人家护岛大阵的前提下，就已经打进岛内了，要不然不会出现这样的情况。</br></br>“我不知道。”周闯摇头。</br></br>康成无语地看向周闯，你怎么能不知道呢？之前明明是你配合陆一叶行事的。</br></br>周闯确实不知道，根本无法理解眼前的局面，毕竟他才与陆叶分开没多久。</br></br>这到底是怎么做到的呢？</br></br>虽说他之前配合陆叶杀了一个楚竹，但楚竹的死跟眼下的局面又有什么关系？总不能说陆叶冒充楚竹潜进了百越岛吧？</br></br>百越那边的修士得愚蠢到什么程度，能让一个伪装的月瑶潜入其中？更何况，有大阵笼罩，就算陆叶有伪装之能，也不是那么容易潜入的。</br></br>退一万步，陆叶真的是这样潜入的，那他是怎么带人进去的？</br></br>种种难以思量之事没人可以解释，康成与周闯唯一知道的是，百越岛这次麻烦了。</br></br>被敌人攻进了内部，那护岛大阵的优势就丧失殆尽，双方修士只能在岛内争锋，这一战之下不管三界岛有没有损失，百越岛肯定得元气大伤！</br></br>一道道身影从四方迅速掠来，都站在几百里开外遥遥观望，这些都是得了消息迅速赶来观战的，暗暗惊悚，怎地才开战没多久，这战事就进行到岛内争锋的程度了？</br></br>很快，一大批修士的身影印入这些观战者的视野中，为首的赫然是一个月瑶后期，他的身后，足足二十艘虎鲨战舰并列而行，再之后，近百座姿态不同的阵势，以鲸吞天下之势，朝百越岛方向豕突狼奔。</br></br>“是三界岛的人！”有人惊呼。</br></br>这种关头，会聚集性地冲进战场所在的，只有交战双方隶属的修士，其他人没有参与的资格。</br></br>之所以知道这是三界岛的人，自然是四方星系这边暗中传播消息的时候将三界岛也暴露了出来，同时也爆出了三界岛与百越岛的恩怨，让大家知道这一场战事的由来何在。</br></br>三界岛最近颇有些名声，因为它是继数年前无双岛转活之后，又一次荒岛转活，还蜕变成上等灵岛的存在。</br></br>万象海上，灵岛转活时有发生，可如无双岛三界岛这样能蜕变成顶级灵岛或者上等灵岛的却很少见。</br></br>无双岛眼下落寞了，三界岛正在崛起之时，而且三界岛的尴尬处境，许多月瑶都是有所听闻的。</br></br>百越想攻占三界岛，偷袭了人家的月瑶，如今三界岛反攻回来，这是应有之事，修士嘛，杀伐快意，你打我，那我自然是要打回来。</br></br>只是让众多月瑶有些想不通的是，三界岛距离这里可不近，这一群三界修士是从哪来杀过来的？怎地事先一点征兆都没有。</br></br>更让他们感到不可思议的是，三界岛居然分兵了！</br></br>眼下百越岛内部的混乱，只是一部分三界修士造成的，还有一部分正在赶赴战场！</br></br>如果百越岛的护岛大阵没有缺损，那凭这样一群修士根本不可能有什么作为，百越这边甚至不用等他们靠近本岛，就可以借助岛上布置的一些手段将他们击溃。</br></br>可眼下……局势扑朔，哪怕经验再丰富的月瑶，都无从判断这一战的走势了。</br></br>以何百川为首的五百三界星宿急速朝百越岛杀去之时，三界岛这边也有强敌来犯。</br></br>一艘艘星舟在距离三界岛三百里地的时候放缓了速度，为首的一艘星舟上，一位主持此次战事的月瑶表情凝重地朝三界岛望去。</br></br>可能看到的却是一片迷雾，根本瞧不清岛内的情形如何。</br></br>自上次迷雾扩散，笼罩灵岛之后，这边就一直维持着这样的局面，没人知道三界岛里面是个什么情形。</br></br>让这位月瑶心中疑惑的是，自家的舰队都已经抵达这个位置了，三界岛无论如何也该有些反应才对，可事实上，对面一点动静都没有，就好像没有察觉到他们的到来。</br></br>这明显不正常。</br></br>这位月瑶的脑海中瞬间浮现出三界岛内陷阱遍布，只等他们主动来投的险恶场面。</br></br>但他们得到的消息是三界岛这边有数位月瑶和五百星宿去攻打百越岛，所以眼前的三界岛本岛内，顶多只有一个月瑶留守，外加几百星宿而已。</br></br>这点防备力量，还不够看，如今迷雾笼罩，明显只是故弄玄虚，愈发印证了三界岛守备力量不足的事实。</br></br>略做沉吟，这位月瑶下达了进攻的命令，不管前方是什么龙潭虎穴，打进去就知道了。</br></br>修士争锋，还是实力为尊，他不信凭自己带来的这么多人手，拿不下一个三界岛！</br></br>进攻开始了。</br></br>三界岛毫无反应，甚至连反击都没有，只有防护大阵默默承受着攻击。</br></br>舰队挺近百里之地时，出人意料的一幕出现了，三界岛的防护大阵……被攻破了！</br></br>而直到此刻，来袭的舰队也没有看到任何反击。</br></br>为首的月瑶茫然了，这到底是个什么情况？若是三界岛这边有反击，那还算正常，可眼下的情况就很诡异，他一时间竟有些不知该如何是好了。</br></br>虽然心中想过，三界岛这边会不会已经空无一人了？但下意识又觉得这是不可能的。</br></br>这可是一座上等灵岛，哪家修士心这么大能不做任何防守？任由旁人来攻？</br></br>略做思量，部署了一番，当即便有一艘艘虎鲨战舰分掠四方，从三界岛各个方向冲进其中，消失在浓浓的迷雾之中。</br></br>很快，消息传回！</br></br>三界岛内，空无一人，甚至就连稍微有价值的东西都没有留存。</br></br>整个灵岛，只有那一座大阵在运转，而且如今还被攻破了。</br></br>为首月瑶眼角一抽，有些哭笑不得，搞了半天，自己这边居然在一座空岛斗智斗勇？</br></br>三界岛的修士还是很识相的，他们大概是知道自己守不住此岛，所以提前撤离了？</br></br>这让前来进犯的修士都欣喜若狂，在此次行动之前，他们虽然觉得拿下三界岛不成问题，但总会付出一些代价的，说不得会有一些倒霉的修士战死。</br></br>可现如今，他们没有付出任何代价都占据了一座上等灵岛，这可真是捡了一个天大的便宜！</br></br>“登岛！”为首月瑶立刻下达命令，天予不取，反授其咎，这一座大好的上等灵岛，无论如何都不能放过！</br></br>如此一来，他们这一方势力，就能占据一座上等灵岛了。</br></br>原本他们的灵岛只是一座中等灵岛了，比起上等灵岛差距巨大，尤其是三界岛这样体量巨大的灵岛，不但可以让自家修士入住修行，甚至可以与各势力的商家达成合作关系，日后财源滚滚。</br></br>而作为此次主事的月瑶，他无疑能得到最大的好处！</br></br>一时间为首月瑶不禁畅想起日后的美好，差点没忍住笑出声来。</br></br>而随着他一声令下，随同而至的星宿们也纷纷登岛，进入其中，感受三界岛与本岛之间的巨大差距，星宿们也欣喜落款，因为在这样的修行环境下，他们的修为提升速度也能增加很多，而且无形中可以节省大量灵玉。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51875291.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 25 Aug 2023 05:11:33 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百三十三章 不破百越，誓不罢休</title><link>51868350.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>此刻余欢传讯过去，显然意识到了这是个机会，本岛虽然损失巨大，也面临一场危机，但三界岛出动了这么多力量，那边的防守必然薄弱，这个时候若有第三股势力忽然去攻打三界岛，三界岛定然是保不住的，或许可以凭此化解百越这边的危机。</br></br>万象海的规矩很多，比如一座灵岛内，登记造册的月瑶顶多五位，只有这五位月瑶可以直接参与灵岛的争夺战，没有登记造册的是没有直接参与的资格的。</br></br>再比如，灵岛争夺战中，每一处战场都只能有两方势力较量，绝不能有第三方势力插手。</br></br>这都是万象海的日照，在避免出现大规模的争斗定下的规矩，如果没有这个规矩的话，那纷争一起，大家都拉来盟友参战，早晚会引发万象海的混乱，不利于他们的管理，而且大战一起，仇恨激增，大家能得到的好处也会变少。</br></br>这些规矩都诞生自万象海这样特殊的环境，这一座星空奇观内汇聚的实力太过庞杂，不定下这些看似不合理的规矩，根本没法长远地发展。</br></br>所以百越岛这边即便有不少盟友，余欢也没办法让他们前来支援本岛，因为这边的战场是属于三界岛和百越岛的，任何第三方势力插手，都是不被允许的。</br></br>可是他传讯让盟友攻打三界岛就没问题了，三界岛是另外一片战场！</br></br>讯息传出去没片刻功夫，另一座灵岛上，一艘艘星舟冲天而起，直朝三界岛的方向扑杀过去。</br></br>这是千载难逢的机会，三界岛的防备力量在这些有心人的眼中是明摆着的，所以在得知居然有最少四位月瑶，五百修士偷袭百越岛之后，与余欢有联系的这座灵岛就意识到，这是攻占三界岛的绝佳良机！</br></br>因为三界岛此刻没有太多的防备力量，而且三界岛经营时间不长，护岛大阵肯定没有太强的防护力，此刻出手，基本可以确定能够拿下三界岛。</br></br>就在陆叶这边身份暴露，五百修士在三位月瑶带领下，破灭百越岛三座阵基的同时，距离百越岛不远的一座荒岛上，在此地蛰伏隐匿了多日的一道身影显露出来。</br></br>口中骂骂咧咧的：“狗东西终于行动了，可憋死老娘了。”</br></br>这身影前凸后翘，赫然是在皇螺宫中修行的幽灵。</br></br>三界岛这边虽然有鬼修，但都是星宿境的，此地距离百越岛不远，想在这里潜藏蛰伏的话，三界的修士有风险，所以陆叶早在定下针对百越岛计划的时候，就把幽灵叫了回来。</br></br>幽灵当然不乐意，她在皇螺宫那边跟白露一起修行不知有多快乐，哪里愿意跑出来掺和这些麻烦事。</br></br>被揍了一顿之后就老实了。</br></br>以前陆叶没晋升月瑶的时候，就能跟她斗个五五开，眼下陆叶晋升了月瑶，幽灵根本不是对手。</br></br>眺望着百越岛所在的方向，幽灵取出了一个青海螺，放在嘴边，法力跌宕，轻轻吹响。</br></br>面前的虚空扭曲起来，化作一道门户。</br></br>皇螺宫，天螺殿前，何百川带领三界岛五百星宿在此已等候多日，门户洞开的刹那，他便霍然睁眼，高声呼喝：“时候到了，今日是我三界岛扬名之日，今后咱们能否在万象海立足，只看今日一战，诸君，随我杀敌，不破百越，绝不罢休！”</br></br>“不破百越，绝不罢休！”五百星宿齐齐怒吼。</br></br>星宿们以前甚至没见过百越岛的人，更谈不上有私人仇怨，但自从百越岛的月瑶们出手偷袭老汤，拦截栾晓娥与何百川开始，两岛之间的恩怨就结下了。</br></br>因为当日百越这边的行动若是成功的话，不但汤钧要死，栾晓娥与何百川也会凶多吉少，到时候没了月瑶庇护的他们，在这万象海上如何生存？只会变成无根之木，无源之水，在这万象海上流浪漂泊。</br></br>他们来自玉螺这样偏僻的星系，整个星系内甚至没有一位日照，他们渴望着星空的精彩，如今好不容易走出来，来到这繁华之地，又机缘巧合地占据了一座灵岛，怎会允许旁人夺掠，将他们赶走！</br></br>守岛，是自保，反攻，是立足，他们想在这复杂的万象海上站稳脚跟，因为只有这样，本星系才会有更广阔的未来！</br></br>百越要对三界岛出手，那就是不死不休的敌人！</br></br>何百川第一个冲出门户，紧随在他身后，是一道道义无反顾，杀气腾腾的身影。</br></br>短短片刻功夫，天螺殿前聚集的身影便已齐齐杀出，在荒岛之上显露身影。</br></br>按照之前的部署，一艘艘虎鲨战舰被祭出，一块块同气连枝阵盘被激发，结成一座座阵势，在何百川的带领下，气势汹汹地朝百越岛方向扑去。</br></br>荒岛上，只留下了两道身影，一个是吹响青海螺的幽灵，一个是实力不济的老汤。</br></br>他们两个月瑶都是没资格参与这样的战事的，所以只能在这里远观。</br></br>老汤忽然冲幽灵伸出一手。</br></br>幽灵眨巴眨巴眼：“什么？”</br></br>“拿来！”老汤面无表情地望着他。</br></br>幽灵扭头不看他：“什么东西，听不懂！”</br></br>老汤悠悠道：“你要知道，不是我要这东西，是陆一叶让我找你要，你不给我没关系，回头他自己来找你，你可别哭！”</br></br>“我怕他？”幽灵像是炸了毛的猫，从原地跳了起来，叫嚣道：“他才晋升月瑶多久，你让他来找我，看我揍不揍他！”</br></br>老汤只是面无表情地望着她。</br></br>幽灵忽然有些心虚，却兀自嘴硬：“我现在就回皇螺宫，我看他怎么来找我！”</br></br>老汤道：“你猜，人鱼族那边是跟你关系近，还是跟他关系近？你就算躲回了皇螺宫又怎样呢，还不是要被抓回来揍一顿。”</br></br>幽灵眼角跳了跳，想了想自己现在躲回皇螺宫的后果，最终还是没敢走，一脸不情愿的将青海螺取了出来，重重拍在汤钧的手上：“给你给你，真是小气，我就是拿来把玩几天，他对我太不放心了，真是一点信任感都没有，枉我跟他结识了这么多年！”</br></br>汤钧将青海螺收起，心道你自己值不值得信任，自己没点数？若是真值得信赖，陆叶也不会提前叮嘱他一定要收回青海螺了。</br></br>这玩意毕竟是三界岛与皇螺宫联系的枢纽，还是要保管在自己人手上。</br></br>此番能够顺利突袭百越岛，青海螺的作用功不可没。</br></br>陆叶的小花界虽然便利，但容量有限，他之前在九州的时候做过尝试，单纯只收容星宿的话，一个小花界大概可以收容顶多八百人的样子，但如果要收容月瑶，这个数字就要大幅度衰减了，简单来说，被收容的修士实力越强，对小花界的负荷就越大，能收容的人数就越少。</br></br>所以他没办法将三界岛的全部修士都收进小花界内，只带了五百星宿，外加三位月瑶，这几乎已是小花界容纳的极限。</br></br>至于何百川与另外五百星宿，则早早被陆叶用青海螺开启的门户送去了人鱼领地，在天螺殿前集结待命。</br></br>幽灵在这里吹响青海螺，打开门户，何百川部就可以直接降临此地！</br></br>任谁也想不到，三界岛会从这个地方对百越岛发起冲击，毕竟这里距离百越岛太近了，根本没法隐藏，一旦有大批修士露面，百越岛可以迅速做出反应，可凭着青海螺带来的便利，三界岛这边做到了不可能的事。</br></br>百越岛内，四座阵基被毁，护岛大阵动荡，这个动静是很大的，再经由某些“有心人”的传播，消息很快便传开了。</br></br>百越岛被攻打了！</br></br>上等灵岛的争夺战，开始了！</br></br>百越修士盘踞百越岛八百年，作为一座上等灵岛，放眼整个万象海都算是有名的，所以当这个消息传开的时候，不知多少修士从各方朝此地赶赴，想要看个究竟，不但星宿如此，许多灵岛的月瑶都亲自出动了。</br></br>不是他们真的喜欢看热闹，而是放眼整个万象海，上等灵岛的争夺战都是不多见的，每一次上等灵岛争夺战的爆发，都最起码代表了两个星系间修士群体的碰撞。</br></br>月瑶们前来观战，主要看的是攻防两方的表现和发挥，从这样的战事中印照检视自身的不足，有则改之，无则加冕。</br></br>许多人都在打探，此次攻打百越岛的到底是哪一方势力，因为像这样忽然爆发的战斗是从未见到过的，以往的上等灵岛争夺战，在大战之前都有些端倪，两个势力之间总会有一些碰撞或者小规模的交锋，直到矛盾扩大，继续引发最终的灵岛争夺战。</br></br>可这一次事先却是连半点风声都没有传出去来，一座经营了八百年的上等灵岛，忽然就被攻打了，这才是让许多月瑶吃惊和不解的地方。</br></br>对于许多常年坐镇在万象海上的月瑶来说，百越岛的底蕴他们多少是清楚的，放在所有的上等灵岛中，百越不算最强，但也绝不是最弱，八百年的经营，护岛大阵坚稳无比，单凭某一方势力想要强行攻下，几乎是不可能的事。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51868350.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 24 Aug 2023 13:15:24 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百二十九章 折磨</title><link>51844244.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>星空中，楚竹与周闯并肩而行，谈笑晏晏，朝着万象海的方向飞掠。</br></br>某一刻，他忽然转头朝旁望去，看到了两道身影从那边飞来。</br></br>初始，楚竹并没在意，这样的偶遇在万象星系中是很常见的，正如他之前偶遇了周闯一样。</br></br>但很快他就察觉到了不对，因为这两人居然直直地朝他这边冲了过来，这明显不正常。</br></br>楚竹连忙运足目力，想看看对方的面容，可就在这时，身旁忽然法力跌宕，他霍然扭头时，只见方才还跟他有说有笑的周闯竟一掌朝他拍了过来，掌心处法力跌宕，术法轰鸣。</br></br>楚竹心思敏锐，瞬间意识到自己与周闯的偶遇是个陷阱，这家伙与来人是一伙的，特意接近自己，无疑居心叵测。</br></br>有些想不明白自己到底在哪里得罪了周闯，竟让他对自己下此毒手。</br></br>来不及细想，楚竹连忙祭出一件防护法宝，虽匆匆挡下周闯偷袭的一击，却也颇有些狼狈，口中厉喝：“周闯狗贼，我看你四方岛是不想要了！”</br></br>这明显是威胁，四方岛经营时间不算长，防护大阵哪怕布置的再精密，没有足够的积累也强不到哪去，百越岛这边若是有心攻打的话，四方岛还真不会有什么好结果。</br></br>楚竹眼下根本不知道自己到底得罪了什么人，只能先威慑一番周闯，让他心有顾忌。</br></br>岂料周闯根本不为所动，占据了偷袭之便后，一道道术法疯狂轰出，打的楚竹只有招架之功。</br></br>两人修为皆是月瑶后期，一个毫无防备，一个有心算计，楚竹立刻吃了大亏。</br></br>但周闯想凭借这样的偷袭杀了楚竹也是不可能的，若单打独斗，待楚竹缓过阵来，必然是一场龙争虎斗。</br></br>然而陆叶主仆已经逼近了。</br></br>楚竹也终于看清了他们的面容。</br></br>“是你们！”楚竹大吃一惊，他方才还不明白自己怎么得罪了人家，如今方知，自己今日的遭遇竟是三界岛在暗中谋划！</br></br>他是见过马尚思与陆叶的，因为上次行动的时候，就是他与那个王师弟一起出手偷袭汤钧，结果汤钧凭红符的防护保住性命，陆叶赶至，杀了那王师弟，而他则被马尚思拖延，无从援手，在察觉到王师弟战死之后便立刻遁走了。</br></br>可是……没道理啊，他们上次行事皆都来去匆匆，根本没有留下任何痕迹，再者，他们这边一点风声都没有听到，三界岛是怎么盯上他们的？</br></br>这两月时间一切风平浪静，他们还以为三界岛对百越的情况一无所知，可如今看来，人家早就知道是百越在暗中动手了。</br></br>是了，周闯！</br></br>三界岛与四方岛有联系，周闯也认得自己等人，所以三界岛那边在两月之前就已经锁定了百越，这些日子一直没有动静，只不过是在麻痹己方。</br></br>自己这次奉命离岛，前往一元界，便被对方给抓住了机会。</br></br>一念间，楚竹已经洞悉原委，更意识到自己这次的处境不妙。</br></br>马尚思已经扑了过去，血海铺展开来，直接将缠斗的周闯与楚竹笼罩其中。</br></br>楚竹虽惊不乱，因为他有过从马尚思血海中逃脱的先例，所以此刻一边与周闯周旋着，一边催动法力震荡四方，想要重现当日的手段。</br></br>结果他惊讶地发现，这次的血海与上次有些不太一样，更粘稠，更坚稳了……凭他的手段一时竟无法摆脱血海的束缚。</br></br>单论修为，马尚思是要比楚竹高一些的，月瑶巅峰虽然也属于后期层面，但终究是极限接近日照了。</br></br>上次楚竹能够逃脱，主要还是因为马尚思自身的缘故，当时陆叶为了救老汤，让马尚思爆了宝血催动血遁术，短时间内消耗太大，元气有损，根本无法发挥出全部实力，让楚竹有了逃脱的可能。</br></br>这次不一样，且不说马尚思眼下没有任何消耗，便是一个周闯，就足以让他束手束脚，两人联手之下，楚竹想再从血海中脱逃，那是根本不可能的事。</br></br>三位月瑶在血海之中大打出手，法力震荡不休，血海翻涌沸腾。</br></br>楚竹知道自己这次怕是凶多吉少了，满面不甘，却又无可奈何。</br></br>忽忽间，他祭出了自己最强的防护法宝，护持周身，然后迅速取出自己的音符！</br></br>不是要求援，这个时候向百越岛求援肯定是来不及了，他取出音符，是要将这边的信息传递给百越岛，让余欢等人有所防备。</br></br>见他音符在手，周闯立刻洞察了他的心思，低喝一声：“不好，快阻止他！”</br></br>他也怕今日之事漏了，四方岛与百越岛相距不远，今日之事若是漏了，以后四方岛的处境可不会太好。</br></br>话音方落，周闯忽然心头一凛，因为旁边不远处，一道凌厉至极的气息骤然爆发出来，哪怕是他这样的月瑶后期，也不由遍体生寒。</br></br>紧接着，无边血色之中，一抹华亮刀光闪过，这一抹刀光，似能将整个血海一分为二，就连周闯的视野都被斩断了。</br></br>等他再回神的时候，耳畔边传来了楚竹的闷哼声，抬眼望去，面色一惊，因为楚竹方才祭出的防护法宝已经破碎开来，甚至连他持着音符的手臂，都被直接斩断。</br></br>那断臂在血海涡流的缠绕下，迅速流向远方，不见了踪影。</br></br>周闯霍然转头，看到了自大战开始之后，便一直安静地站在一旁不声不响的陆叶，此时此刻，他腰间的长刀已经出鞘，右手持刀，斜斜地提在手上。</br></br>周闯眼皮子直跳……</br></br>可以确定，方才那一刀是陆叶的杰作。</br></br>可是……月瑶前期之身，一刀斩破一个月瑶后期的防护法宝，再断去人家一臂，这种事真的能做到吗？</br></br>那防护法宝的威能他感受过，哪怕是他短时间内也无法破开，陆叶是如何做到的？</br></br>这样的一刀，自己若是没有任何防备斩过来，那自己还有命吗？</br></br>陆叶应该才晋升月瑶没多久，怎么能有这么强大的实力？但很快，周闯就反应过来，那一刀应该是一种秘术，一种对自身负荷极大的秘术，因为此刻陆叶持刀的右手在颤抖。</br></br>可即便如此，也给了周闯心中难以言喻的震撼。</br></br>拔刀斩的威能确实强大，这是陆叶第三次施展拔刀斩，可哪怕有了前两次的经验，他依然无法完美地驾驭住这一刀。</br></br>简单来说，这一刀斩出去，他就控制不了了，这一刀下去，到底是直接斩杀楚竹，还是断去他的一臂，都看运气。</br></br>好在这次运气不错，楚竹没死，只是拿着音符的臂膀被断，如此一来，他就没办法往外传递讯息了。</br></br>单凭拔刀斩的威能，未必能做到这种程度，因为在陆叶出刀之前，楚竹是催动了防护法宝的威能的。</br></br>可辅以磐山刀，防护法宝也难以抵挡。</br></br>磐山刀在灵宝层次的时候，只有一个獠之力，被此刀斩出来的伤口会被獠之力缠绕，难以愈合。</br></br>但晋升了法宝层面之后，磐山刀又多了一个特性，那就是对防护性法宝的破坏，尤其巨大。</br></br>如此一刀下去，就有了眼下的结果。</br></br>楚竹吃痛低吼，脸色苍白，却兀自反抗不休。</br></br>陆叶稍稍平息了下周身翻涌的气血，持刀杀了上去，同时传音道：“周道友且退！”</br></br>周闯闻言，立刻退出了战场，陆叶接力杀上。</br></br>如今这局势，楚竹已经彻底被拿捏，休想翻出什么浪花，而且陆叶展现出来的实力太过骇人，周闯自然不担心他会出现什么意外。</br></br>他本以为陆叶是想亲手斩杀楚竹，以泄心头之气。</br></br>但很快他就发现不对，因为接下来的战斗中，不但他没有插手，就连马尚思也没有插手，只是维持着血海，给陆叶营造出了一个对他有利的斗战环境。</br></br>而陆叶更没有要迅速斩杀楚竹的意思，反而在不断折磨着对方，身形纵掠间，每每给他造成一些不致命的伤口。</br></br>楚竹是很硬气的，也很有骨气，换做许多胆小怕死的修士，这种情况下必然已经开口求饶，可他没有，只是面对这种遭遇，他只能破口大骂，叫嚷着什么士可杀不可辱云云。</br></br>陆叶表情淡漠，根本不为所动，仿佛打定主意要将楚竹这么一点点折磨死。</br></br>这情形就连周闯都看的有些不忍心了，但他并没有开口相劝，百越岛要对三界岛出手，那陆叶与楚竹就是敌人，对待敌人，无论怎样残忍的手段都不为过。</br></br>可他观陆叶的表情神态，又不像是要故意折磨人家，所以一时间也搞不清楚陆叶到底是在做什么了。</br></br>足足半个时辰，楚竹浑身上下几乎已经没有完好的地方，整个人也变得虚弱无比。</br></br>一个月瑶后期，理应不会出现这样的状况，但被磐山刀斩伤的伤口无法愈合，又有马尚思时不时地催动一下血引术……没有死去已是生命力顽强的表现，但此刻的他，说是生不如死都不为过。</br></br>陆叶收了攻势，慢慢来到楚竹面前，目光平静地望着他，开口威胁道：“放心，我暂且不杀你，等会把你带去百越岛，在岛外将你千刀万剐，让余欢他们知道得罪我三界岛是什么下场！”</br></br>。</br></br>急行胃肠炎，在医院折腾半天，打点滴的时候还过敏了，结果屁股又挨了一针抗过敏的。。悲催</br></br>今天就一更了，实在被搞的没力气了。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51844244.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 24 Aug 2023 11:10:17 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百三十二章 你看这是什么？</title><link>51866940.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>这座大殿内既然安置着护岛大阵的阵基，那么防备自然不会掉以轻心，整个大殿内外都布置了大量阵法，以做万全，可以确保哪怕有人潜入本岛，在大殿阵法开启之后，外人也无法短时间内破坏掉阵基。</br></br>这样的防备不可谓不严密，但偏偏遇到了陆叶。</br></br>大殿内同样有五六个值守的修士，虽只星宿境，在陆叶看来不算什么，可真要是强行出手解决他们，势必会露出端倪，为人察觉。</br></br>可他凭着楚竹的身份下达命令之后，这几人立刻便催动了大殿的阵法，嗡鸣声传出时，整个大殿被阵法笼罩，隔绝了内外。</br></br>陆叶知道这边的动静肯定会惊动岛上的其他月瑶，所以在大阵开启之后便毫不犹豫地打开了小花界的门户。</br></br>百越的几个星宿此刻都在看着陆叶，等待他接下来的指令，谁知凭空一道门户忽然显露出来，这让他们都为之一愣，不知道楚竹师叔到底在做什么。</br></br>下一刻，门户荡漾，一道身影迈步而出，赫然是马尚思！</br></br>在接近百越岛的时候，陆叶便将他收进了小花界中，如今开始行动，自然是要将他放出来。</br></br>百越的几个星宿一脸茫然时，一抹血光便在视野中绽放，紧接着充斥了整个大殿！</br></br>小花界的门户中，持续不断地有修士走出来，都是三界岛的修士。</br></br>足足走出来一百多人之后，陆叶这才关闭了门户，迈步就朝外行去。</br></br>大殿的阵法依然维持着，但谁也不知道，这里面已经改天换地了。</br></br>陆叶这边才刚脱离大殿的阵法笼罩，耳畔边就传来一个声音：“师弟在做什么？”</br></br>他心知这边的动静果然已经引起百越岛月瑶的注意，这是在传音问询他。</br></br>在意料之中，指望自己的计划一切顺利，没有半点波折是不可能的，所以面对对方的问询，陆叶面不改色的回道：“回来的时候发现大阵运转有些不妥，我稍做检查。”</br></br>那声音没有起疑，毕竟楚竹原本就有这个责任，便开口道：“那师弟检查的详细些，大阵干系重大，万不可马虎。”</br></br>“是！”</br></br>“这边处理完了，记得过来见我。”对方又叮嘱一声。</br></br>“知道了。”</br></br>与对方说话间，陆叶已迅速行至第二处阵基所在的大殿，这边的部署与上一座大殿如出一辙，几乎没有不同之处。</br></br>陆叶如法炮制，很快便将这座大殿从内部控制，留下栾晓娥率领上百位星宿藏身其中。</br></br>紧接着便是第三座，这边留下的则是以烟淼为首的三界修士。</br></br>待行至第四座大殿的时候，陆叶的步伐微微一顿，因为前方赫然有一道身影正在等候。</br></br>刘禹！月瑶中期修为，他虽在百越岛上，但其实不在本岛的五大镇守序列中。</br></br>他在百越岛这边的情况，就跟眼下的汤钧与澄芯的定位是一样的，因为没有登记造册过，所以无法参与灵岛争夺战。</br></br>但这并不妨碍他留在百越岛上。</br></br>百越岛这边的月瑶，最初也是七位的，五大镇守，加上刘禹还有另外一个。</br></br>但之前被陆叶杀了一个月瑶之后，另外一个月瑶就在余欢的带领下做了登记造册，替补了被杀者的位置。</br></br>刘禹不必登记造册，一样能发挥出自己的作用，因为他跟楚竹一样，都是兼修了阵道的，在修为上，他不如楚竹，可在阵道造诣上，他比楚竹还要厉害一些，所以在百越岛这边，阵法方面的事都是他跟楚竹一同处理的，甚至可以说是以他为主。</br></br>他会在此等候，显然是听说了一些情况，特意过来的。</br></br>果不其然，见到陆叶之后，刘禹便开口道：“师兄，大阵的运转出了什么问题？”</br></br>“正在检查，不过已经有了眉目，来来来，我跟你细说！”陆叶上前搂住了他的肩膀，朝大殿行去。</br></br>刘禹顿时有些不自在，因为楚竹以前从不会这么热情地对他，可一时间也没有起疑，便被陆叶带进了大殿中。</br></br>“开启大殿阵法。”陆叶照旧吩咐了一声。</br></br>刘禹露出不解神色：“护岛大阵出了问题，为何要开启这边的阵法？”两者之间完全没有关联，如果要检查护岛大阵的话，只需检查阵基这边的情况就行了，这是常识。</br></br>“不要问那么多，等会你就知道了，这次的问题有些麻烦。”陆叶故弄玄虚。</br></br>刘禹却摇头道：“不对的师兄，真这么做了，会对护岛大阵的检查构成妨碍，说不定还会让我们有一些错误的判断，师兄你先跟我说说，护岛大阵到底出了什么问题？”在阵道造诣方面，他比楚竹要厉害，所以坚决相信楚竹这次做的不妥。</br></br>陆叶斜眼看着他，微微叹息了一声。</br></br>“怎么了？”刘禹有些不解，总感觉今天楚竹师兄怪怪的，可到底哪里怪，又说不上来。</br></br>“师弟，你看这是什么。”陆叶忽然开口，然后探手一抓，手上忽然出现一柄长刀，横举在刘禹面前。</br></br>刘禹盯着磐山刀，一头雾水，完全跟不上陆叶的思维了，正待询问时，铮鸣声响起，视野中似有一抹刀光闪过。</br></br>如此近的距离，再加上刘禹对陆叶这边根本没有半点防备，凭磐山刀之利，一个月瑶中期如何能够抵挡？</br></br>一道血线自刘禹的颈脖处渗出，他隐约意识到发生了什么事，双眸中溢满了惊恐和难以置信，无论如何都不敢相信楚竹师兄居然会对自己动手！</br></br>许是将死之前的灵光一闪，又许是陆叶方才动手露出了破绽，刘禹张口厉喝：“你不是楚竹！”</br></br>伴随着厉喝，法力勃发，似要示警，但下一刻，头颅便高高飞起，颈脖处鲜血狂喷！</br></br>大殿内，几个值守的星宿修士已经傻眼了，方才那一瞬间，楚竹师叔忽然对刘禹师叔痛下杀手，后者在毫无反应的情况下被一刀斩首，亲眼看着一位月瑶惨死在面前，对他们的心理和视觉冲击是无法巨大的。</br></br>而陆叶在一刀斩了刘禹之后，则是取出了自己的音符，传了一道讯息出去，然后才面无表情地看向这几个星宿。</br></br>众星宿瑟瑟发抖……</br></br>几乎是在刘禹身死的一瞬间，百越岛上一道道神念就朝这边铺展了过来，尤以四个月瑶的神念最为强大。</br></br>月瑶身死的动静太明显了，所以他们第一时间就有所察觉，尤其是刘禹死前还高呼了一嗓子，愈发让他们明白了事情的严重性！</br></br>一间间密室中，四大镇守月瑶的身形几乎是同一时间出关，不过还没等他们朝陆叶这边赶赴，整个百越岛便忽然一阵嗡鸣，紧接着护岛大阵都颤了几颤，光芒忽然暗淡许多。</br></br>此时此刻，陆叶所在的大殿中，几个值守星宿已经被斩，就连留在这里的阵基都被陆叶在短时间破坏的一干二净。</br></br>他这边动手的同时，提前被他安置好的马尚思，栾晓娥与烟淼三部也一起动手了，另外三座大殿内的阵基被毁。</br></br>整个百越岛的护岛大阵总共就只有八个，一下子被毁去四个，虽还没有让护岛大阵彻底破灭，但造成的影响可不是一般的大。</br></br>“贼子敢尔！”怒喝声传出，余欢怒发冲冠，朝陆叶所在的方向冲掠而来，转瞬间就到了近前。</br></br>不但他在朝这边逼近，其他三大月瑶镇守都在朝这边逼近。</br></br>陆叶稍稍掂量了一下自身实力与对方的对比，还是没有选择冒险行事，单对单，他不惧对方任何一个月瑶，但人家一下四个冲了过来，还是得避其锋芒，站在原地，冷眼朝余欢的方向望去，淡淡道：“这只是利息，你们既然选择对我三界岛出手，那就该想到会有这一天，今日我三界修士，必破你百越岛！”</br></br>余欢目眦欲裂，抬手间，一道箭矢模样的法宝就被祭出，微微一颤之后，雷鸣电闪般朝陆叶袭了过来。</br></br>然而就在这件法宝攻击将至时，陆叶脚下忽有灵纹显露，整个人凭空消失不见。</br></br>望着陆叶消失的方向，余欢愣了一下，他当然看出陆叶没死，只是不知道动用什么手段忽然消失不见了。</br></br>眼下百越岛这边，刘禹被杀，来敌既然敢冒充楚竹，那么说明楚竹大概也遭遇不测了，四座阵基被毁，可以说是八百年没遇到的危机。</br></br>而且他能察觉到，其中三座阵基大殿那边，出现了不少敌人，而且每一座大殿都有一位来犯的月瑶主持。</br></br>他搞不清楚这么多人是怎么闯进来的，但绝对跟冒充楚竹的那个人有关，因为此人之前去过这三座大殿。</br></br>听得陆叶自报三界岛的出身，余欢目中恨意大炙，当即取出音符，传了一道讯息出去：“可以动手了，三界岛发兵偷袭我百越，出动了最少四位月瑶，五百修士！”</br></br>百越岛在这边盘踞八百年，自然有不少盟友，余欢传讯的对象，便是其中一家靠近三界岛，对三界岛很有兴趣的盟友，百越这边之前与对方也有许多联系。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51866940.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 24 Aug 2023 07:11:33 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百三十一章 楚竹再世</title><link>51858850.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>血海中，周闯与马尚思护持着陆叶，安静等待。</br></br>好一会功夫，陆叶才忽然睁开了眼睛，脸色稍显苍白，甚至就连眸光都有些暗淡，这无疑是施展一点灵犀的后遗症。</br></br>他的面前，楚竹已经死的不能再死了，无论是肉身层面还是神魂层面，都已破碎不堪。</br></br>陆叶伸手将楚竹手上的储物戒褪下，又将他的尸体收进了小花界中，这才看向周闯：“此番多谢道友了。”</br></br>周闯摆摆手：“我也没帮上什么忙，道友接下来要怎么做，需不需要我四方岛帮衬一二？”三界岛的事他之前已经跟本星系其他几个月瑶说过，众人一致觉得若是三界岛这边有需要的话，他们可以倾力相助一番。</br></br>以前他们不与三界岛接触，是因为他们怕自己这边连累了三界岛，毕竟他们来了万象海之后没少惹事，可眼下三界岛本身就有了麻烦，自然谈不上什么连累不连累了。</br></br>“暂且不用，接下来的事我自己处理就好。”陆叶开口。</br></br>片刻后，三人分道扬镳，陆叶这边被马尚思带着急速朝万象海赶赴，楚竹死了，这个事瞒不了太久，别的不说，万一百越岛那边有人尝试联系楚竹，就能察觉到此事，因为修士一死，音符也会失去作用。</br></br>陆叶之前便是通过音符的反馈来判断汤钧生死的。</br></br>所以想攻克百越岛，就得赶紧行动，一旦让百越岛那边察觉到楚竹的死亡，那陆叶接下来的计划就完全没有施展的空间了。</br></br>在朝百越岛方向赶赴的时候，陆叶也在全力消化着自楚竹那边窥探来的种种情报。</br></br>因为在施展一点灵犀的过程中，楚竹的神魂已经开始破碎，所以陆叶从他那里得到的情报并不完整，许多东西都是散碎的。</br></br>但这已经足够了。</br></br>陆叶赶时间，马尚思这边自然不敢怠慢，庞大血海如今只凝聚成小小的一团，包裹着他和陆叶的身形，速度提升到了极限。</br></br>之所以不动用星舟，这是陆叶吩咐的，因为他要借助血海的遮掩来做一些事，如果动用星舟的话就没那么方便了。</br></br>马尚思也不知道陆叶到底要做什么事，更不会去问。</br></br>但很快，专心赶路的他就露出惊疑神色，转头朝身旁望去，因为他忽然察觉到，自家圣尊的气息竟在迅速发生变化，变得不像是圣尊了。</br></br>这无疑是很不可思议的事，每个修士都有独属于自己的气息，尤其是在力量催动的时候，虽说这种气息有时候会发生一些细微的变化，但根本上是不会有太大改变的。</br></br>可眼下陆叶这边的情况，无疑让马尚思有些难以理解，陆叶的气息已经从根本上发生变化了。</br></br>如果不用肉眼去看，只神念感知的话，马尚思几乎无法辨别这个气息是属于陆叶的。</br></br>更让他感到惊诧的还在后面，随着气息的变化，陆叶身上的威势居然也在提升。</br></br>他明明只有月瑶前期的修为，但此刻竟展露出了月瑶后期的威势和法力波动！</br></br>如果不是确定自己血海中包裹着的是陆叶，马尚思几乎要以为自己带着楚竹在前行。</br></br>因为陆叶此刻给他的感觉，太像那个倒霉蛋楚竹了！</br></br>“像不像？”陆叶忽然问了一句。</br></br>马尚思连忙点头：“如出一辙！”</br></br>陆叶不置可否，经过天赋树推衍的拟威灵纹比起以前无疑更好用一些，因为以前的拟威，只能让陆叶自身的威势发生变化，气息却改变不了太多，可眼下的拟威甚至连气息都可以改变了。</br></br>此前一战，陆叶亲自出手一刀刀折磨楚竹，不单单只是在摧残他的肉身，更是在战斗中熟悉他的气息，为此刻的拟威做准备。</br></br>眼下来看，效果不错，当然，若是有真正熟悉楚竹的人在此，会不会瞧出什么破绽陆叶就无法确定了。</br></br>他的拟威在马尚思看来完美无瑕，那是因为马尚思本身并不熟悉楚竹的缘故，可若是遇到楚竹的熟人，还是得小心为上。</br></br>拟威催动维持着，陆叶紧接着又催动了千面灵纹加持己身。</br></br>容貌迅速发生变化，就连身形都开始朝着楚竹的方向改变，骨骼中传来咔嚓的声响，个头凭空矮了一点点。</br></br>以前的千面灵纹，只是单纯地改变自身容貌，但经由天赋树推衍的千面，如今连身形都可以稍作改变了，当然，这种改变是有极限的，不可能说化作一只妖兽之类的。</br></br>楚竹是人族，陆叶同样是人族，而且两人个头相差不大，这就有了改变的空间。</br></br>马尚思的嘴巴张起，久久无法合拢，实在搞不明白，圣尊施展的这到底是什么神乎其技的手段。</br></br>拟威加上千面，他身边的陆叶，活脱脱一个楚竹再世！</br></br>最起码在马尚思看来，没有半点破绽可言。</br></br>直到此刻，马尚思才终于明白自家圣尊到底在打算什么。</br></br>这显然是要借助楚竹的身份潜入百越岛大闹一场啊，百越岛那边如果没有防备的话，那情况必然危急。</br></br>千面拟威之后，陆叶这才开始破解楚竹的储物戒，这一番破解根本没有任何难度，似乎他的伪装连储物戒的禁制都骗过去了。</br></br>少倾，他从储物戒中取出一套楚竹平日常穿的衣物换上，又将自己的发型重新弄了一下，收起磐山刀，再变换了下嗓音，与马尚思闲说几句，努力将自身的伪装做到完美。</br></br>百越岛，放眼整个万象海，也是不错的宝地。</br></br>这座灵岛在几千年前就是一座上等灵岛了，迄今为止都没有什么太大的变化，百越星系是八百多年前攻占了这座灵岛的，自那之后便一直是此岛的主人。</br></br>八百年无战事，防护大阵运转积累的极为雄浑，可想而知这座灵岛的防护力度有多强。</br></br>不单单百越岛如此，事实上万象海上大多数上等灵岛都是这种情况，很多势力长时间盘踞在一座上等灵岛上，将灵岛的防御经营的滴水不漏。</br></br>这也是万象海上，上等灵岛很少会发生争夺战的原因，一来有日照在背后协调，二来没有足够强大的力量，根本无法打破那些上等灵岛的护岛大阵。</br></br>就拿百越岛来说，想打破它的护岛大阵，最起码得有十位月瑶不间断地狂攻一两天时间才有希望。</br></br>但百越岛岂会给人家这样的机会？在有人攻打的时候，他们是可以反击的，布置在岛上的诸多阵法法宝可不是摆设。</br></br>百越岛占地不算太小，但也不是很大，勉强能够满足百越星系修士自己修行所用，所以这并不是一座商业灵岛，没有商家入驻。</br></br>岛上生活的修士，基本都是百越星系的人。</br></br>一道身影从远处急速掠来，行至护岛大阵前，取出一块令牌晃了一下，那大阵立刻裂开一道缝隙，人影闪身而入。</br></br>负责值守的修士察觉动静抬头看了一眼，见是楚竹师叔，便收了目光。</br></br>楚竹自然不是楚竹，而是陆叶。</br></br>单纯凭借拟威和千面灵纹，陆叶想要这么堂而皇之地进入百越岛根本不可能，单是一个护岛大阵就足以将他拦截在外，楚竹一个百越月瑶，从外面回来总不能让人家打开大阵放行，这立马就要露出破绽。</br></br>但陆叶拥有的可不单单只是这两道灵纹，还有从楚竹那里得到的大量记忆碎片，所以进入百越岛根本不是难事。</br></br>换做旁人哪怕拥有伪装成楚竹的本事，没有楚竹的记忆也无法如陆叶这样行事方便。</br></br>而从楚竹的记忆碎片中，陆叶大体知道他这一次奉命前去一元界是有什么事的，可具体什么事他没窥探到。</br></br>按照原本的行程，楚竹归来之后，肯定要跟岛上其他几个月瑶碰头，说明他去一元界的情况。</br></br>但陆叶不是楚竹，他不知道楚竹在一元界那边到底与什么人说了什么话，哪里会去找其他月瑶碰头？</br></br>他这趟过来，本就是要尽量避免与其他月瑶有接触的。</br></br>时间仓促，所以一进百越岛，他就直奔一个方向行了过去。</br></br>很快便到了地方，这是一座大殿，大殿内外皆有修士镇守，明显是一处要地。</br></br>这也确实是一处要地，因为此地正是百越岛护岛大阵的阵基之一，安置在这里的阵基既是维持大阵运转的根基，同样也是积累能量的中枢地。</br></br>如这样的阵基，整个百越岛共有八个。</br></br>陆叶这边一现身，大殿外值守的修士便立刻迎了上来，恭敬道：“见过师叔！”</br></br>陆叶颔首，步伐不停，直朝大殿内行去，同时开口吩咐道：“开启大殿阵法，护岛大阵运转有些不畅，我要检查下原因！”</br></br>从楚竹那里得到的种种信息，对陆叶最有利的一个便是楚竹居然兼修了阵道，所以百越岛这边的护岛大阵，他是有资格做出一些调整和检查的。</br></br>当然，就算没有这方面的原因，他凭月瑶的身份过来发号施令，底下的星宿也不会说什么。</br></br>但阵修的身份无疑让陆叶的行动变得更方便一些。</br></br>听闻陆叶此言，那星宿果然没有迟疑，立刻率先一步进了大殿，张口吆喝起来：“开启大殿阵法。”</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51858850.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 23 Aug 2023 12:23:59 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百三十章 魂战之关门打狗</title><link>51852310.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>血海中，听着陆叶恶毒的话语，周闯眼角抽搐不已。</br></br>易身处之，他若是被敌人生擒，然后带去了四方岛，当着本星系众多修士的面被千刀万剐，那可真不如在这里死了算了。</br></br>他以前也没发现陆叶有这么凶狠的一面，不由感慨一声，人心难测啊，这也从侧面证实了，百越岛出手偷袭汤钧，让陆叶很是愤怒。</br></br>而随着陆叶话音的落下，楚竹原本暗淡的眸子忽然涌出无边愤怒，紧接着神光大放，与此同时，滂湃神魂力量跌宕而出。</br></br>感受到对方神魂力量的波动，陆叶嘴角一勾，露出一抹微笑，立刻敞开了自身神魂。</br></br>“陆道友小心！”周闯大惊。</br></br>他方才见陆叶一副毫无防备接近楚竹的时候，就感觉不太好，因为楚竹再怎么说也是个月瑶后期，万一人家濒死爆发一波呢？与敌争斗的时候最忌讳的就是在一切尘埃落定之前有所大意，阴沟里翻船的事可不少见。</br></br>现在看来，自己的担忧成真了！</br></br>楚竹神魂力量的跌宕，无疑代表了他对陆叶掀起了魂战！</br></br>不可否认，通过之前的观察，陆叶的实力很强，远超一般的月瑶前期，但那只是肉身的实力，他一个月瑶前期，神魂修为又能有多高，肯定是不如楚竹的。</br></br>楚竹这样掀起魂争，一旦陆叶抵挡不了，那后果不堪设想。</br></br>周闯满心无语，还是太年轻啊，以为自己胜券在握就嚣张跋扈起来，这要是被人家在魂战上翻盘的话，那就死的太冤了！</br></br>话落，周闯的脸色一白，因为他没有从陆叶那边感受到半点反抗的痕迹，方才凶猛跌宕而出的神魂波动，这一刻消弭的无影无形。</br></br>这无疑代表着，魂战已经开始了，楚竹的魂体也已经侵入到了陆叶的神海之中，一切凶险都被隐藏在神海内，所以外人才感受不到分毫动静。</br></br>周闯急忙想了一下，开口对马尚思道：“道友护法，我去助陆道友一臂之力。”</br></br>他显然也是想参与魂战，如今陆叶的神魂防御已被楚竹突破，所以他魂体出窍闯入陆叶的神海应该没什么难度，到时候以二敌一，应该能保陆叶无忧。</br></br>这般说着，便开始催动神魂力量。</br></br>马尚思抬手打住：“慢！”</br></br>周闯愣了一下，不解地望着他。</br></br>马尚思道：“都在计划之内，道友不必忧心！”</br></br>周闯听的傻眼。</br></br>计划之内？也就是说，陆叶已经预料到这一幕了？</br></br>周闯仔细想了一下，很快发现问题所在，因为哪怕彼此修为有差距，楚竹想对陆叶掀起魂战也不是那么容易的事，可整个过程中，陆叶根本没有防守的意思，只是一瞬间，神魂防护就被楚竹给突破了。</br></br>再联想之前陆叶对楚竹的种种折磨，还有最后他漫不经心地接近楚竹，又说出那样恶毒的言语……</br></br>周闯恍然大悟：“陆道友之前种种所为，就是要逼迫楚竹对他掀起魂战？”</br></br>“不错！”马尚思颔首承受。</br></br>周闯不解：“可是……为什么？”</br></br>为什么要掀起魂战？这样做有什么好处吗？难不成陆叶已经恶毒到不但要在肉体层面折磨人家，还在要神魂层面一起折磨？</br></br>那这也太恶毒了！</br></br>周闯隐隐觉得事情没这么简单，可既然马尚思说这是在计划之内的事，那他倒是没什么好担心的了。</br></br>陆叶既然敢这么做，那肯定是有把握的。</br></br>如今来看，陆叶没有自己掀起魂战，因为他没把握突破楚竹的神魂防御，所以才会逼迫人家主动动手，如此一来，他只要不做防御，那魂战就顺理成章地达成了。</br></br>此时此刻，陆叶的神海之中，楚竹的魂体手持一柄利剑模样的魂宝，以月瑶后期的魂体降临，原本打算在这里大闹一场，让陆叶知道小瞧自己的后果，结果他一眼望去，只见陆叶的神海之中，有神莲横亘，绽放七彩霞光，霞光笼罩中，就连他这个外来的魂体都遍体舒坦。</br></br>这是什么？</br></br>楚竹虽然不认识这是什么，但立刻意识到，这一朵七彩神莲是一件不得了的魂宝！</br></br>让他震骇的不单只有这一朵七彩神莲，而是在神莲前方，一艘破破烂烂的大船忽然破浪而出，横亘在前。</br></br>倏忽间，那破烂大船又变得完整无缺，不但如此，船上还多出了一道道身影，各就其位，甲板上，陆叶的魂体安静地站在那里，远远俯瞰而来，目光淡然，仿佛在望着一只蝼蚁！</br></br>这又是什么？</br></br>魂宝他见得多了，可今日所见，无不震撼人心，超乎想象！</br></br>还在思量时，陆叶已经大手一挥，大船朝楚竹的魂体冲击过来，行进途中，船上法阵嗡鸣，诸多攻击铺天盖地袭落。</br></br>这一场魂战前后只半盏茶功夫而已，在楚竹见识到幽灵船的恐怖之后，他便想要逃走，然而既然进来了，想离开又岂是那么容易的事？</br></br>他之前能够轻松突破陆叶的神魂防护，那是因为陆叶根本没做防护，可不代表陆叶的神魂防护很弱。</br></br>如今神海封禁，等于是在关门打狗。</br></br>继肉身惨遭折磨之后，楚竹的神魂也遍体鳞伤，半盏茶后，他的魂宝长剑破碎，魂体都变得暗淡了。</br></br>幽灵船上，陆叶将楚竹的魂体擒了过来，面上一片冷酷。</br></br>偷袭楚竹，与他周旋，折磨他，诱导他掀起魂战，所为的都是此刻！</br></br>驭魂！</br></br>既要从内部攻克百越岛，那自然就要从百越岛的内部人员方面下手。陆叶早就打算借助驭魂之力来奴役百越岛的人，因为只有这样，才能瓦解掉百越岛的护岛大阵。</br></br>一般的星宿境不是他的目标，百越岛的几个月瑶才是。</br></br>陆叶当年曾借助驭魂，奴役过一个道十三，还有血炼界的修士，但道十三是灵智有缺的，而血炼界的修士实力不高，所以驾驭起来都不算困难。</br></br>可他若想对凭眼下的修为，以驭魂来驾驭一个月瑶后期，那难度可不是一般的大。</br></br>正常情况下基本不可能成功，哪怕驭魂已经经由天赋树推衍过，效果变得比以前更强了。</br></br>所以就必须将楚竹的意志力消磨到最低程度。</br></br>这才是陆叶先是在肉身上折磨他，又在魂战中摧残他的根本原因，身心饱受折磨，可以说楚竹此刻的意志力已经降至最低点。</br></br>这才有施展驭魂的可能性！</br></br>定了定心神，陆叶抬手就朝楚竹的魂体按了过去，驭魂神纹催动之下，将楚竹的魂体笼罩。</br></br>若能成功，那攻克百越岛不在话下，因为楚竹会成为他在百越岛内的内应，有这么一个内应在，百越岛的护岛大阵形同虚设！</br></br>光芒笼罩之下，楚竹疲惫不堪的神魂似乎没了反应，就在陆叶觉得一切都顺风顺水的时候，楚竹的反抗忽然到来，而且前所未有的猛烈。</br></br>楚竹虽然不知道陆叶到底在做什么，但随着驭魂神纹不断发挥作用，他也隐隐有所意识了。</br></br>这家伙是个极有骨气的人，从之前的战斗中就可以看出这一点，哪怕被折磨的体无完肤，也没有半句求饶之言。</br></br>这样的人，怎会甘愿沦为他人的奴隶？</br></br>神纹的刺激下，楚竹原本已经被消磨的意志力又一次沸腾起来，疯狂地对抗中，他咬牙低吼：“想奴役我？你死了这个心吧，我就算是死，也绝不会让你得逞！”</br></br>话落时，咔嚓的声响传出，陆叶赫然发现，楚竹的魂体竟有破碎的迹象。</br></br>这无疑是在彼此的对抗中，楚竹的神魂快要承受不住了。</br></br>他若不放弃，楚竹的魂体必然要破碎，可若放弃，那之前的努力全都白费了。</br></br>陆叶忍不住叹息一声，还是走到这一步了。</br></br>在计划这个事之前，他就已经预料到这种事的发生，月瑶后期的意志力是很坚韧的，哪怕他做了完美的铺垫，也依然没办法给楚竹的魂体种下驭魂神纹。</br></br>好在他还有备用的计划，只不过这个备用的计划与奴役楚竹对比起来，稍微要承担一些风险，而且不到万不得已的时候，陆叶不想这么做。</br></br>因为他对接下来要施展的手段是有心理阴影的……</br></br>一点灵犀！</br></br>驭魂不行的话，就只能用一点灵犀来窥探楚竹的记忆了，自当年在血炼界这么干过之后，陆叶就再没干过了，因为旁人脑海中庞大繁杂的记忆涌进来的感觉很不好。</br></br>一点灵犀同样经由天赋树重新推衍过。</br></br>眼看着楚竹的魂体有破碎迹象，陆叶再不犹豫，一狠心，驭魂神纹转化为了一点灵犀。</br></br>霎时间，诸多繁杂信息涌入，让陆叶整个人头疼欲裂，浑浑噩噩的。</br></br>与此同时，楚竹这边也察觉到了陆叶的许多记忆和秘密，如此冲击之下，他本就裂开的魂体愈发不堪重负，破碎的速度陡然加快。</br></br>少倾，伴随着楚竹魂体的彻底破碎，陆叶摇摇晃晃地起身，整个人感觉非常不好。</br></br>暗暗决定，以后无论如何都不能动用这个手段了，这简直不是人遭的罪。</br></br>没有急着离开神海，魂体盘坐在幽灵船上，诸多繁杂信息在脑海中转过，陆叶开始查探有用的情报。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51852310.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 23 Aug 2023 03:12:36 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百二十八章 反击开始了</title><link>51833870.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>“诸位怎么看？”议事殿中，陆叶转头看向其他人。</br></br>众人不语，都在思量这个计划的得失情况。</br></br>好半晌，栾晓娥才道：“咱们有七位月瑶，那就举手表决吧，同意陆师弟提案的便举个手。”</br></br>话音才落，汤钧就把手举了起来。</br></br>一群人愕然地望着他。</br></br>老汤骂骂咧咧的：“若是旁人提这个事，老夫必然不会同意，但陆小子有这个想法，你们肯定要支持的，那老夫唱什么反调？”</br></br>这话说的没错，人鱼族两个月瑶肯定会赞同陆叶的提议的，马尚思就更不用说了，七位月瑶，陆叶这边一下就是四位，老汤不同意也不行。</br></br>其他人也不用表决什么了，方案既定，那接下来就要商讨具体的行动计划了。</br></br>陆叶的这个提案中，重中之重，就是如何能迅速打破百越岛的防护，若这事办不到，那剩下的都不用想。</br></br>但百越岛经营多年，防护大阵运转积累的极为充沛，防御之力不说牢不可催，也绝对弱不到哪去，从外面强攻的话，肯定是不行的，到时候就算三界岛这边所有人全部出动，全力以赴，短时间内也未必能将别人的护岛大阵怎么样。</br></br>众人商讨许久，都觉得想要破掉百越岛的防护大阵，只能从内部入手！</br></br>一个个想法被抛出来，众人商讨着成功的可能性，直到半日之后，一个模糊的行动计划才被拿出来，之所以是一个模糊的计划，主要是因为这个计划中有太多不确定的因素，所以需要临机应变。</br></br>此事便确定了下来。</br></br>陆叶取出音符，传了一道讯息出去。</br></br>三界岛正式进入待战的状态。</br></br>两日后，三界岛的大阵一阵嗡鸣之下，内部忽然弥漫出大量的迷雾，不大片功夫，整个三界岛都被迷雾笼罩住了。</br></br>外人从外面看过来，根本看不清岛内的情况。</br></br>百越岛，以余欢为首的几个月瑶聚集一处，三界岛的变化已经传回来了，他们在三界岛的外面是有安插人手监视的，否则之前栾晓娥与何百川离开的时候，他们也不可能做出精准的拦截。</br></br>大殿中，余欢坐在主位上，皱眉沉吟：“三界岛忽然生变，借迷阵遮掩内部，却是不知要做什么。”说话间，他转头看向一个妇人：“孟师妹，你负责此事，可有听闻什么？”</br></br>他左手下位，一个气质端庄的妇人摇头道：“下面的人没有什么明确的发现，三界岛的变化是很突然的，而且师兄你也知道，三界岛那边海域辽阔，我虽让人在外围监察，却也不可能离的太近。”</br></br>余欢微微颔首，知道孟师妹说的没错。</br></br>孟师妹对面，一个魁梧大汉摸着下巴道：“依我看，三界岛这边应该只是防患于未然，咱们之前出手已经打草惊蛇了，他们有此应对也是正常的。”</br></br>余欢目光闪了闪：“那有没有一种可能，三界岛那边已经探听到咱们的身份了？”</br></br>“可能性不大！”一个青年模样的月瑶摇头，“三界岛的修士来自一个叫玉螺的星系，这个星系我们压根就没听过，显然上不得台面，他们初来乍到，运气好盘踞了一座转活的荒岛，没有门路和人脉，从哪里探听咱们的身份？”</br></br>这话说的也没错，若不是陆叶等人这边机缘巧合撞上了余欢，这会肯定还在想办法打探他们的身份。</br></br>万象海上的月瑶是很多的，一座座灵岛上，基本都有月瑶坐镇，三界岛这边若是真的开始打探他们的身份，他们肯定能收到风声，毕竟在这里的各种经营方面，百越岛要甩三界岛几条街，他们这边一点风声都没有收到，那就说明三界岛对他们的情况一无所知。</br></br>几个月瑶讨论了片刻，就觉得三界岛的变化是在防患于未然，因为他们的人之前被偷袭了，在无法确定偷袭他们的人到底是谁之前，肯定要有所防备。</br></br>借助迷阵遮掩岛内的情形，无疑表示他们意识到有人在外面监视了。</br></br>“三界岛，一定要打下来，这不单单只是上面交代下来的任务，咱们也要为死去的王师弟报仇！”</br></br>提起此事，余欢满面愤懑，其他几个月瑶同样目露仇恨。</br></br>几个月瑶都来自百越星系，在这边共事多年，自然是有感情的，结果此前一战，对方没有损失，反倒是己方折了一个王师弟，这让余欢等人都愤怒无匹，暗暗发狠，早晚要杀上三界岛，将三界修士屠个干净，以祭王师弟在天之灵，尤其是那个杀了王师弟的月瑶前期，一定要让他生不如死才能解心头之恨。</br></br>三界岛这边，迷雾笼罩，外人再无法窥探岛中端倪。</br></br>陆叶分出了自己的一道宝血分身留守岛上，本尊则深入了万象海中修行。</br></br>计划已经定下，那么接下来要做的就是等待一个良机！</br></br>修为到了月瑶，入万象海修行时效率倒是没怎么增加，因为这种修行方式不是陆叶主动的，而是万象海的海水疯狂地侵蚀己身，所以不管陆叶什么修为，进了万象海，吞噬炼化的效率都是一样的。</br></br>当然，如果他主动敞开身心辅佐的话，效率应该会更快一些。</br></br>但如此一来，对天赋树的燃料消耗会变的更大，眼下这样的修行效率就正正好。</br></br>时间一晃便是两月，这两月期间，三界岛波澜不惊，百越岛那边也没有动静，敌我双方平静的仿佛之前什么事都没有发生过。</br></br>直到这一日，留守本岛的宝血分身忽然收到了一条讯息。</br></br>陆叶本尊立刻离开了万象海，回归本岛，收回宝血分身之后，又给栾晓娥传了一道讯息过去，这才催动隐匿和敛息灵纹，悄悄出了三界岛。</br></br>直到走出很远的距离之后，陆叶这才打开小花界的门户，马尚思从中走出来，祭出星舟，在陆叶的指引下，急速朝万象海外飞去。</br></br>在他这边行动的同时，整个三界岛也动了起来，所有闭关修行的修士都被唤出，整装待发。</br></br>反击开始了！</br></br>尽管不知道这一次行动能不能顺利进行下去，但这是三界岛苦等了两月之后的机会，所以必须得好好把握，若陆叶那边进展顺利的话，那接下来的事还有运作的可能，若陆叶那边进展不顺利，那就一切休提。</br></br>万象海外，一片星空中，有巨大的陨石横亘悬浮。</br></br>马尚思带着陆叶来到这里的时候，立刻朝那陨石落了下去，很快便见到了等候在此的周闯。</br></br>之前那一道消息，正是周闯传给他的。</br></br>这两月时间，周闯也一直在监视着百越岛那边的动静，只可惜对方一直按兵不出，直到今日。</br></br>让周闯帮忙是无奈之举，因为三界岛那边肯定被人盯着的，而且三界岛的月瑶也都跟百越的月瑶照过面，所以想要神不知鬼不觉的盯梢，就只能请四方星系的人出手。</br></br>迄今为止，三界岛与四方岛的关系，万象海上基本无人知晓。</br></br>彼此照面，打过招呼，周闯道：“出来的这个叫楚竹，有月瑶后期的修为，如今人进了界域中。”</br></br>陆叶立刻取出星图查探，发现前面的界域是一元界，便开口问道：“这一元界与元笃有关系？”</br></br>周闯颔首：“元笃就出身一元界，界内除了元笃，还有另外一位日照。”</br></br>陆叶颔首。</br></br>虽不知百越的月瑶为什么要去一元界，但这也从侧面证实了，之前百越偷袭老汤一事，确实有元笃的身影。</br></br>“这个位置会不会太近了？”周闯开口，“日照之能，咱们都不清楚，这边要是大战起，万一让一元界的日照察觉到了，那事情可就露了。”</br></br>虽说在万象海上，本土的日照碍于规矩轻易不能出手，但这里已经不是万象海了，此地可以算是一元界的近领，人家的日照察觉动静出手干涉的，也不会有人指摘什么。</br></br>周闯不知道陆叶到底要干什么，但陆叶既然要他帮忙盯人，那他自然全心全意办好，眼下陆叶急速赶来，明显是要对那楚竹不利，他当然要提醒一二。</br></br>“确实太近。”陆叶颔首，对着星图看了看，道：“这样，我带着老马往后撤一段距离，劳烦道友继续在这里盯着，有什么动静传讯于我。”</br></br>“好。”周闯点点头。</br></br>陆叶当即便带着马尚思离开了此地，往后方靠近万象海的方向退去。</br></br>静静等待间，小半日后，陆叶这边又接到了周闯的传讯。</br></br>略一查探，给马尚思打了个眼色，后者心领神会，暗中准备起来。</br></br>过不多时，两道身影从前方掠来，赫然便是周闯与百越的楚竹二人，看那模样，两人似乎是在交谈着什么，各自脸上挂着微笑。</br></br>陆叶让周闯暗中盯着楚竹，他却直接跟人家走到一起了。</br></br>这无疑是很明智的做法，因为楚竹好歹是个月瑶后期，周闯想不暴露自身跟踪人家，除非距离足够远，否则就很有风险。</br></br>这样直接露面，做出一副偶遇的样子，无疑可以更方便地监视人家。</br></br>四方岛与百越岛距离不算远，周闯与楚竹虽然没什么交情，可好歹算是见过几面，在这种地方遇到了，说几句话，一起走一段，并不突兀。</br></br>最起码，楚竹这边根本没想到，周闯这家伙是暗藏祸心的。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51833870.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 13:16:39 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百二十七章 我有一个计划</title><link>51831891.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>有过这一次教训之后，四方星系这边只能耐着性子，继续盘踞四方岛，同时也在想方设法地接触万象岛那边的日照，可惜他们来这里时间尚短，人脉方面连老汤都不如，哪里能轻易接触到？</br></br>所以直到现在，四方星系这边也只占据了一个中等灵岛而已，如果他们的修士数量少一些，其实四方岛也能满足，但当初四方星系抽调的星宿数量有些多，如今全挤在四方岛上，就显得有些拥挤了，修士们修行的效率都受到了极大的影响。</br></br>“陆道友，你若想攻打百越岛的话，首先要做的是加强本岛的防御。”周闯说这话，完全是有了前车之鉴的缘故。</br></br>可以想象，百越岛这边一旦被三界岛攻打了，那么百越岛肯定会联系自己的盟友去偷袭三界岛，逼迫三界岛撤兵。</br></br>如果三界岛这边没做好准备，在得知本岛被攻击的情况后，肯定会回援，到时候百越岛这边就可以杀出来追击，甚至他们的盟友也可以放弃三界岛，堵截三界修士，到时候前有狼后有虎，那局势必然不妙。</br></br>四方星系是吃过这样的亏的，所以周闯才会特意提醒一下陆叶。</br></br>陆叶点点头，露出沉吟的表情。</br></br>如今来看，四方星系将万象海的局势想的太简单，他这边何尝不是？有些事情不去深入了解的话，根本无从知晓。</br></br>说到底，当年他在无双岛那边根本没管过事，再加上楚申的身份摆在那，才免去了许多麻烦。</br></br>那些来万象海发展的势力，除了最顶尖的那一批，哪一个不是耗费了巨大的财力人力，才能在万象海站稳脚跟。</br></br>玉螺这边想安安稳稳盘踞三界岛，那是绝对不可能的事，如今盯上三界岛的绝不止百越一家，或许还有更多的隐藏在暗处。</br></br>攻打百越岛，陆叶是不打算放弃的，眼下的情况很明朗了，三界岛想要在万象海上彻底立足，就非得展现出自身的实力才行，否则必然会出现之前的尴尬，连主动前去找日照拜山，人家也懒得搭理，因为在人家看来，三界岛的底蕴薄弱，无法长久。</br></br>而且这事得悄悄的干才行，否则一旦走漏了消息，让百越那边有了准备，会平生很多波折。</br></br>好在眼下百越岛那边不知道陆叶已经追踪到这里了，这是一个优势。</br></br>接下来陆叶又与周闯聊了许多，打探了一下百越岛那边的情况，这才带着马尚思与何百川离去。</br></br>重新返回万象岛，澄芯与老汤已经等候多时，几人一道去了那大殿，有陆叶三岛主的身份，再加上澄芯和老汤已至，这一次月瑶替换的事倒没什么波折，很快就处理好了。</br></br>如此一来，三界岛这边的五位坐镇月瑶就确定了下来。</br></br>当然，这不代表澄芯和汤钧就不能留在三界岛了，事实上她们依然可以留在这里，但如果三界岛遇到战事，碍于规矩，他们就无法出力了，哪怕三界岛覆灭在即，他们也只能看着。</br></br>再次返回三界岛，陆叶第一时间召集了月瑶议事。</br></br>议事殿中，己方七位月瑶齐聚，陆叶将自己这边得到的情报详细道来。</br></br>栾晓娥听罢，皱眉道：“如今基本可以确定对我们出手的是百越岛了对吧？”</br></br>“不错！”陆叶颔首。</br></br>“百越岛是上等灵岛，背后站着一个百越星系，在万象海上已经盘踞多年，单纯底蕴的对比，咱们是要弱于人家的，想要攻打百越岛，不容易。”</br></br>陆叶抬手敲了敲桌子，道：“现在的问题不是容易不容易，而是咱们三界岛想要发展壮大，就必须得有这一战！”各大势力的商家们都在观望，都觉得三界修士无法长久占据此地，所以哪怕三界岛已是上等灵岛了，也依然没有人主动前来洽谈。</br></br>想打破这个局面，就得战上一场，以实际行动告知世人，三界修士有足够的能力守住这一方驻地。</br></br>这关系到三界岛日后的长久发展，所以哪怕再怎么不容易，这一战都势在必行。</br></br>“我觉得周闯道友说的没错，想攻打百越岛的话，咱们首先要做的是加强自身的防御，可莫要赴了四方岛的后尘，那百越岛在万象海上经营这么久，背后又有日照照拂，肯定会有盟友的，咱们一旦开始攻打，三界岛这边必然要受到冲击。”汤钧插着手，一脸凝重的表情。</br></br>何百川也颔首道：“三界岛是咱们的驻地，确实不容有失。”</br></br>虽说三界岛与百越岛都是上等灵岛，但体量上是不一样的，三界岛的体量要大上许多，能容纳的修士数量更多，所以在价值上，三界岛要强过百越岛很多。</br></br>己方的防御若是不够厉害，到时候就算打下了百越岛，万一三界岛被攻占了，也得不偿失。</br></br>诸多月瑶你一言我一句，皆都觉得，此战赞同周闯之前的建议，此战想要顺利，那就得加强三界岛的防御。</br></br>“咱们现在能动用的灵玉有多少？”陆叶抬头看向栾晓娥，她是三界岛大岛主，对这个事应该是很了解的。</br></br>栾晓娥当即报出一个数字。</br></br>陆叶皱了皱眉，灵玉的数量比他想的要少很多，这也难怪，如今三界岛的收益其实只有一个途径，那就是与人鱼族的灵丹交易。</br></br>这方面，三界岛开出的价格是很公道的，再加上三界修士本身要修行，所以整个三界岛积攒下来的灵玉并不多。</br></br>别人不提，就拿汤钧来说，他那一道价值两百万灵玉的红符，就是一笔很大的支出，这个花费可不是他自己承担的，而是本岛承担的。</br></br>这还只是他一个。</br></br>这样的情况下，三界岛的财力想要有大量结余是完全不可能的。</br></br>议事变得有些尴尬了。</br></br>因为眼下这些灵玉就算全部花出去，对三界岛的防护提升也不会太大，最起码不会有质的变化，如果没有质的话，那些许提升根本没有意义。</br></br>“还有一个问题。”栾晓娥又开口说道：“咱们的星宿有一千人，能出动的月瑶是五位，怎么分兵呢？”</br></br>一面要攻打百越岛，一面要守护三界岛，一千星宿，五位月瑶，看着有些多，可一旦分兵的话，就没那么多了。</br></br>强攻百越岛，是需要有足够的人手的，月瑶方面最少得出动三位，就算带着七百星宿过去，也未必能啃得下人家，毕竟人家是守，凭借百越岛的防护，占据了绝对的地利优势。</br></br>而己方到时候只有两位月瑶带着三百星宿留守三界岛，若有强敌来犯，未必守得住。</br></br>其实在万象海上，灵岛争夺战虽然时有发生，但基本都出现在下等和中等灵岛上，上等灵岛的争夺战很少能够见到，因为其中牵扯到的事情太多。</br></br>任何一个能占据上等灵岛的势力都不会弱，若没有无法抗拒的原因，基本是不可能与另外一个同等地位的势力开战的。</br></br>这事越是讨论，越是没有成功的希望，让众月瑶都心中犯愁。</br></br>汤钧道：“要不再等等？我去尝试联系一下那位日照？万一人家愿意接纳咱们呢？”</br></br>三位新来的日照都是可选的目标，但天炎界的那位汤钧不想去接触，他当年差点死在天炎界修士手中，如今怎会去对人家摇头乞怜，元笃那边就更不谈了，这次被偷袭，明显是元笃的人给敌人通风报讯了，这个仇已经结下。</br></br>所以只剩下一个目标。</br></br>“不必了。”陆叶摆摆手，“如今这情况，你去了大概也白去，咱们这点人在日照面前上不得台面，人家与元笃同出一个星系，肯定有交情，元笃这边既然有意三界岛，他怎么可能拂了元笃的面子。”</br></br>汤钧叹息一声，有些不知该怎么办才好了。</br></br>他虽有人脉，但说不好听的，都是一些市侩之人，当初认识这些人主要是因为他在无双岛有不错的地位，如今没了无双岛的背景，他就算联系旁人，别人也不会真诚相待。</br></br>摆在众人面前的问题有些难办，攻，不一定能在短时间内打下百越岛，守，就需要分出一部分兵力，还要花费大量灵玉，到时候一旦大战起，进展不顺的话，三界修士这边就要不上不下，没个着落了。</br></br>议事殿中没了声音，各自沉思，想着破局之策。</br></br>好片刻，陆叶才徐徐开口：“我有一个计划！”</br></br>众人抬头朝他望来。</br></br>陆叶慢慢将自己的计划道来，众人听的眼皮子直跳。</br></br>老汤患得患失道：“这个计划是不是太冒险了？若是失败的话，那咱们可就一无所有了。”</br></br>“不冒险就无法成事，眼下来看，这是唯一可行的计划。”陆叶开口，相比较垂垂老矣的汤钧，他是年轻人，年轻人行事自然更激进一些，激进的让汤钧有些承受不住。</br></br>因为如果按照陆叶的计划来实施的话，一旦失败，后果会很严重。</br></br>但对于陆叶来说，他有自己的考量，这个考量却是没办法与旁人道的，因为此事牵扯到小星宿殿。a>vas>div>扫码下载本站联合潇湘送福利新人限时海量书籍免费读div>div>div></br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51831891.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 07:12:03 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百二十六章 百越岛余欢</title><link>51823465.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>小半日后，陆叶带着何百川与马尚思汇合在一座荒岛上，这荒岛很小，约莫占地两三亩的样子，所以即便是那些最底层的不入流势力，也瞧不上这样的荒岛。</br></br>陆叶赶至此地，扭头瞧了一眼，竟没看到马尚思的身影，不过很快，他就扭头朝一个方向望去，那边岩礁的缝隙中，有血色流淌出来，很快汇聚成人形，露出马尚思的身影。</br></br>“哪里？”陆叶望着他问道。</br></br>马尚思摇头道：“具体是哪里我也不清楚，我追踪到这里的时候，断了线索。”想要追踪两个月瑶可不是什么简单的事，尤其这里还是万象海上，根本没有太多遮掩的地方，这就愈发考验追踪者的耐心和技巧。</br></br>马尚思虽然可以凭借一些秘术隐匿身形和气息，却也不敢靠的太近，这就导致追至此地的时候，对方的气息忽然消失不见了。</br></br>但这并不代表马尚思的追踪失败了。</br></br>“他们所在的灵岛应该就是在这附近，线索之所以会断，是因为他们进了自家灵岛，有大阵隔绝的缘故。”</br></br>陆叶点点头，立刻取出了自己的星图查探。</br></br>一番探索，他确定了两个位置，这两个地方都是灵岛，在星图中的标注上，一个是中等灵岛，一个是上等灵岛。</br></br>这两处灵岛最为可疑，如果没弄错的话，那敌人就是这两座灵岛中的某一座了。</br></br>毕竟从之前的接触来看，能一次性出动五位月瑶的势力绝不会太孱弱，具体有多强那也说不好。</br></br>这两个灵岛背后的势力都很符合。</br></br>二选一，看似简单，实际上也很麻烦，除非己方这边派人长期蹲守在这两座灵岛附近，但如此一来，必然会引起别人的警觉，各大灵岛对周边的防范和管理都是很严密的。</br></br>想了想，陆叶传讯给汤钧，如今这情况，只能让他想办法先打探一下了，若是能探听出来，那自然最好不过，若是探听不出来，就只能派人蹲守，这是最后的选择。</br></br>讯息传回，汤钧很快有了回音：“我看了下星图，你那个位置距离四方岛不算远，那边的情况四方星系应该有些了解，不如你问问他们？”</br></br>陆叶眼前一亮，这可真是意外之喜，连忙在星图上查探起来，想要找找四方岛的位置，可找来找去，星图上根本没有四方岛的标注。</br></br>他这才想起，自己这星图已经买了很长时间了，买这星图的时候，四方星系的修士还没有来呢。</br></br>四方岛明显是四方星系的修士攻占了某个灵岛后改的名字。</br></br>陆叶这边是有四方星系几个月瑶的音符印记的，而且之前四方星系那边甚至有过要与三界岛联手的意思，这种联手其实是一种照拂，陆叶对四方星系有恩，在来之前，各家的日照就叮嘱过他们，到了万象星系这边一定要多照顾照顾陆叶这边。</br></br>论实力，当初的四方星系要比三界岛强大太多，他们是想帮三界岛打一座中等灵岛下来的。</br></br>但陆叶婉拒了，因为有小星宿殿，三界岛早晚能站起来，根本不需要去打别人的灵岛。</br></br>而且那个时候三界修士底蕴不足，陆叶并不想贸然掺和进四方星系的行动中，免得给己方带来什么麻烦。</br></br>四方星系显然也知道这一点，所以自那之后，便再没有主动联系过三界岛，这不是变得生分了，而是他们意识到，与三界岛联系太密切，可能会让三界岛引火烧身。</br></br>所以当陆叶联系到这边的时候，四方星系的几个月瑶还是很开心的。</br></br>陆叶没有直接去三界岛，而是就在那荒岛上等候着。</br></br>过了一阵，有人前来，彼此照面，来人热情地招呼一声：“陆道友！”</br></br>“周道友！”陆叶抱拳：“劳烦了。”</br></br>来人不是旁人，是北玄星系的周闯，月瑶后期的修为，其实不止他是月瑶后期，几个从四方星系过来的月瑶，都是这个修为。</br></br>四方星系这边，陆叶接触最多的其实是无定，因为前后路过无定两次，与无定的不少月瑶都有接触。</br></br>但他个人情感上最偏向的却是北玄，无他，当初在无定界中，北玄的日照秦怡夜访而来，亲自跟陆叶道谢，还给了他一块令牌，持此令，陆叶可在万象海这边无条件调动北玄星系的一切力量。</br></br>其他三个星系的日照对陆叶虽然不算差，却没有秦怡表现的这么直接，毕竟陆叶杀了白晋，可以算是为秦怡死去的道侣报了大仇。</br></br>周闯呵呵一笑：“陆道友严重，来之前界主大人就吩咐过，道友这边有什么事，我们一定要全力配合。”说话间愣了一下，上下看了看陆叶，惊愕道：“道友这是……月瑶了？”</br></br>“侥幸晋升。”陆叶点点头。</br></br>“恭喜恭喜！”周闯道贺一声，之前陆叶只是星宿，与月瑶还差一个层次，如今大家同为月瑶，虽然陆叶修为低一些，但在境界层面上却已经没有差别了。</br></br>闲话几句，周闯道：“道友唤我过来，有何吩咐？”</br></br>“不敢当，只是想跟道友打听两个人。”陆叶说话间，朝马尚思打了个眼色。</br></br>陆叶本意是想让马尚思描述一下他方才追踪的两个人的样貌，谁知这家伙居然取出来一块留影石递给了周闯。</br></br>他在之前跟踪敌人的时候，居然留下了一些影像！</br></br>这事办的，就很不错。</br></br>有影像查探，比嘴巴描述无疑要精准一些，哪怕马尚思这留影石中的影像不是太清楚，毕竟他不敢跟的太近，而且给月瑶留影其实是有很大风险的。</br></br>周闯接过，仔细辨别了一下，这才皱眉道：“依我判断，这里面个子较高的那人应该是百越岛的余欢。”</br></br>“确定？”陆叶问道。</br></br>周闯道：“七成把握吧，如果有其他影像佐证，应该能更清楚些。”</br></br>陆叶基本已经可以肯定，之前偷袭汤钧就是百越岛在搞事了，因为他方才从星图上确定的两个灵岛，那个上等灵岛就是百越岛！</br></br>陆叶本来以为是那座中等灵岛的人在暗中搞事的，因为人家只有中等灵岛，所以看上了三界岛这样的上等灵岛，想要换一个更好的驻地。</br></br>谁知居然是百越岛！</br></br>这就很离奇，既已经占据了一座上等灵岛，为何又对三界岛感兴趣？就不怕吃的太撑么？</br></br>虽然不是什么明面上的规矩，但基本上来说，除了那些底蕴特别雄浑的界域能单独占据一座灵岛，大多数势力都是以星系抱团行动的。</br></br>很少有某一个星系同时占据两座灵岛，这涉及到万象海资源瓜分的问题，许多事情都是心照不宣的。</br></br>周闯有些不解地望着陆叶：“道友，你们与百越岛之间有什么恩怨？”</br></br>三界岛那边晋升上等灵岛的事，周闯等人是知晓的，很羡慕，毕竟不是谁都能经历荒岛转活这种事的，三界修士这边等于不费吹灰之力就有了一座上等灵岛作为驻地。</br></br>三界岛已是上等灵岛，所以周闯觉得，陆叶打探百越岛的事，并不是想攻占人家，凭三界修士的底蕴，守不过来的，既如此，那就是彼此间有恩怨。</br></br>“有一些冲突，我们的人之前被他们偷袭了。”陆叶没做隐瞒，因为不是什么大事，万象海上，这种事常有发生，就拿周闯自己来说，他出门若是被偷袭了，那也不奇怪。</br></br>这段时间，四方星系这边可没闲着，惹了不少事。</br></br>“他们要对你们下手？”周闯立刻反应过来，他们虽然不与三界岛联系，可三界岛那边的情况他们是知晓的，这段时间三界修士从来都不主动惹事，人家却来挑衅，明显是看上三界岛了。</br></br>“应该是这样没错。”陆叶点点头，“所以我要先下手为强。”</br></br>周闯立刻道：“算我北玄一份！”</br></br>他没说四方星系，因为他代表不了四方星系，他能代表的，只是北玄那一部分。</br></br>陆叶笑了笑：“好意心领了，三界岛想要立足，就得自己干，找外援不行，而且这事还牵扯到日照。”</br></br>周闯一听，大概就明白怎么回事了，他虽然比陆叶晚来万象海，但对万象海这边的许多事情比陆叶了解的还清楚，就比如拜山一事……因为四方星系最近也在搞这个事。</br></br>“哪位日照？”周闯问道。</br></br>“元笃！”</br></br>“他呀……”周闯立刻露出愤懑神色，“我们之前与他的人接触过，这个日照有些贪得无厌。”</br></br>陆叶奇道：“你们与他接触，也是要拜山？”</br></br>周闯叹息一声：“最初的时候，大家把事情想简单了，觉得凭四方星系的底蕴，随随便便攻个上等灵岛下来不成问题，但真的着手准备了，才发现万象海的水比我们想的要深。”</br></br>四方星系这边在占据了四方岛后，尝试过攻打一座上等灵岛，明面上的实力，他们这边占据了一些优势，毕竟他们的星宿数量很多。</br></br>但真打起来之后，四方岛居然被另一伙势力给偷袭了。</br></br>慌的他们连忙撤兵，守护四方岛，后来才知道，他们攻打的那个势力，与偷袭他们的第二股势力，都是同一个日照照拂的，所以彼此间才有紧密的联系与合作。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51823465.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 20 Aug 2023 09:10:30 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百二十五章 偶遇</title><link>51821056.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>万象岛，距离万象商会足有五百里的一隅，有一座规模不大的殿堂，此地便是专门负责给各大灵岛的月瑶们登记造册的地方。</br></br>陆叶之前跟栾晓娥被汤钧带过来一次，三人身为三界岛的岛主，是需要在这里留下一些信息的。</br></br>所以这次过来也算轻车熟路。</br></br>殿堂内，不算太热闹，但也有一些月瑶进进出出。</br></br>各大灵岛中驻守月瑶的名额很多时候都不是固定的，许多灵岛在某些时候都会做出调整，所以每次调整之后，都需要来一趟此地。</br></br>比如说某个灵岛的一位月瑶巅峰，想要闭关晋升日照，那本势力定然会派遣另外一位月瑶来顶替他的名额，坐镇自家灵岛。</br></br>又比如本势力诞生了新的月瑶，想来灵岛上修行，同样要来一趟此地。</br></br>陆叶领着何百川与马尚思走进大殿，转头看了一圈，径直朝一个方向行去，这个位置处，有一条桌案，一个修士坐在桌案后，拿着一块音符，似是在与什么人传讯聊天，不时发出呵呵的傻笑着。</br></br>如这样的桌案有好几个，分散在大殿各处，其他地方都有人了，陆叶自然只能选这边。</br></br>陆叶来到桌案前，对方也没有察觉，聊的很是投入。</br></br>直到陆叶抬手敲了敲桌面，发出咚咚的响声，这星宿才霍然转头看来，眨了眨眼睛问道：“何事？”</br></br>这个星宿并没有一般修士面对月瑶时的拘谨和敬畏，他既然能在这里做事，那必然是出身本土星系的，而且这里常来常往的都是月瑶，可以说他见过的月瑶不知凡几，自然就练就了面对月瑶坦然自若的本事。</br></br>“做月瑶替换的登记。”陆叶言简意赅。</br></br>这种登记不少见，那星宿自然明白，点点头，暂且收了自己的音符，这才开口问道：“谁要做替换？”</br></br>陆叶指了指身边的马尚思与何百川，他自己这边就不用了。</br></br>对方立刻丢过来的两枚空白玉简：“出身来历，姓名，所属势力，要替换何人，详尽记录一下。”</br></br>陆叶将两枚空白玉简分给马尚思与何百川，两人立刻忙碌起来。</br></br>这些信息都是很简单的，也没人去查证什么，更不可能查证出结果。</br></br>少倾，陆叶又将两枚玉简交给那星宿，对方接过略一查探，眸光一闪，开口问道：“被替换的人死了吗？”</br></br>“还活着呢。”</br></br>“人来了吗？”</br></br>陆叶眨眨眼：“没来。”</br></br>对方立刻将玉简又丢了回来，摇头道：“那不行，被替换的人既然还活着，那你得让他们一起过来，双方都在场，这事才能办。”</br></br>“有这规矩？”陆叶愕然，怎么没听汤钧提起？要么是老家伙自己也不清楚，毕竟他没弄过这些事。</br></br>“呵呵。”那星宿笑了笑，低下头，没再理会陆叶。</br></br>陆叶站在原地想了想，悄悄地摸出一枚储物戒递了过去，低声道：“小兄弟，帮帮忙。”</br></br>那星宿抬头看了一眼陆叶，摇头道：“不是我不帮忙，是规矩不能破，被替换的人不在场，我怎么知道你们是不是一伙的？月瑶替换之事是很严谨的，若是随便什么人都能替换掉旁人那不是乱套了？万一你们跟三界岛有仇，特意来这里作妖呢？我坐在这里，就得对各大灵岛负责。”</br></br>这话说的……有道理啊。</br></br>陆叶瞧出人家不是在推诿或者是想索要什么好处，而是确实是这个样子。他们三人真若与三界岛有仇，在被替换的月瑶不在场的情况，这事确实没法操作。</br></br>不过转念一想，陆叶道：“我是三界岛的三岛主，在这边有记录的，我做担保，这也不成？”</br></br>“规矩就是规矩。”对方摇头。</br></br>陆叶无奈，只能领着何百川与马尚思先行退了出来。</br></br>站在门口左右看了看，不远处有一栋茶楼，陆叶道：“上去喝杯茶吧。”</br></br>何百川与马尚思自然没有异议，随着陆叶上了茶楼，走上二楼，寻了个临窗的位置坐下。</br></br>陆叶这才传讯，让澄芯带着汤钧来一趟这边，两位人鱼长老这边，他决定将澄芯替换下去。</br></br>等待间，几人闲聊着，何百川四下张望，他头一次来万象海，这里又可以说是万象海最繁华之地，自然瞧的津津有味。</br></br>“什么时候咱们三界岛有这样的气象就好了。”他一边瞧着一边畅想。</br></br>陆叶喝了口茶水道：“难。”</br></br>三界岛论规模，比起万象岛并不差多少，如今又有小星宿殿，日后注定是要成长为顶级灵岛的，如果只对比灵岛的底蕴，陆叶相信三界岛日后不会逊色万象岛。</br></br>但想要做到万象岛这边人流如织，繁花似锦的程度，就不是那么容易的事了。</br></br>整个万象海，顶级灵岛可不止万象岛一座，但万象岛的繁华程度，却是其他任何灵岛都无法比拟的。</br></br>因为它隶属本土势力，有天然的公信力和威慑力摆在那，这是其他任何灵岛都无法比拟的优势。</br></br>任何一个初来万象海的修士，都会想去万象岛看看。</br></br>“什么时候咱们能占据万象海就更好了。”何百川越想越大。</br></br>陆叶失笑，就凭本土星系眼下对万象海的管理方式，想要占据万象海，那根本就是痴人说梦，他们不可能允许太多日照在这边活跃的，没有足够多的日照汇聚，根本不可能打下万象海，想当初罗邪过来一趟，也就待了几天就走了。</br></br>再者说，万象海这边势力繁杂，许多大势力都将触角伸到了这边，在万象海上赚的盆满钵满。</br></br>所以不管什么人想占据万象海，面对的敌人都绝对不止一个本土星系，那些在万象海上赚到大量好处的势力，同样不会允许这样的事情发生，因为他们也不想万象海上发生太大的动乱。</br></br>何百川正兴致勃勃地四下打量时，忽然转过头，面色严肃地望着陆叶。</br></br>“怎么了？”陆叶被他看的一愣。</br></br>何百川没说话，只是传音道：“不要往外面看，我看到之前拦截我和栾师姐的月瑶了。”</br></br>陆叶端起的茶杯定住，眉头一扬：“确定？”</br></br>“才交手没多久，我自然能认出来，而且修为对的上。”何百川颔首，之所以让陆叶别往外面看，主要是怕被人家察觉。</br></br>“在哪？”陆叶徐徐放下了茶杯，这可真是踏破铁鞋无觅处，得来全不费工夫，他方才才在自家的内部议事中决定展露一下三界岛的力量，而展露方式的目标，就是寻找之前偷袭汤钧的月瑶所在势力。</br></br>原本这事是没什么头绪的，因为那几个月瑶陆叶等人根本不认识，谁知道他们出身哪个灵岛？人家往灵岛上一躲，他们想报仇都没门路。</br></br>汤钧那边在打探此事，但想要得到个结果恐怕并不容易。</br></br>却不想，这冤家路窄的，何百川居然在这里看到了其中一人。</br></br>“那人进了登记造册的地方。”何百川开口道，“他还领着另外一个月瑶。”</br></br>陆叶立刻反应了过来：“之前一战，我杀了他们一个月瑶中期，这是来填空缺的！”</br></br>这可真是巧了，不过仔细想想，也不算太巧合。</br></br>人家死了一个月瑶，那就出现一个空缺的位置，确实需要来这里登记一下，填补那个空缺。</br></br>偏偏几人就坐在这里喝茶聊天，何百川还不断地四下张望，这就发现了对方。</br></br>“人家察觉到你了么？”陆叶问道。</br></br>何百川摇头：“没有，我看到他第一时间就移开了视线。”</br></br>“很好。”陆叶略一沉吟，开口道：“把那人的样貌特征跟马尚思说清楚。”他又看向马尚思：“等那人出来，你悄悄跟着，给我探清楚他背后的灵岛到底是哪个。”</br></br>如今敌明我暗，机会很好，摆在陆叶面前的选择有两个。</br></br>一个便是以其人之道还治其人之身，他们怎么偷袭老汤的，自己这边就怎么偷袭他们。</br></br>但陆叶想了一下，并没有选择这么做，在无法确定他们接下来的具体行动路线前，埋伏的地点不好选择，就没有偷袭的便利，己方要出手，就只能跟上去强攻，对方一旦察觉，肯定会遁逃，到时候不一定能杀得掉人家，反而还会打草惊蛇。</br></br>再者，要对外展现出三界岛的力量，光靠这样的手段是不成气候的。</br></br>还是要搞一把大的，比如……掀起灵岛争夺战。</br></br>所以陆叶决定，先摸清对方的出身来历，弄明白人家的底细，之前己方最大的问题就是不知道敌人是谁，如今机缘巧合碰到了，天赐良机不能错过。</br></br>马尚思得令，立刻起身离开了茶楼，很快气息就消弭无形。</br></br>这家伙当初在万象海厮混的时间可不短，身为一个血族，能在万象海这边活的如鱼得水，凭借的可不单单只是自身的实力，他的伪装也是顶尖的。</br></br>对方见过何百川，但并没有见过马尚思，由他出面跟踪自然是最好的选择。</br></br>片刻后，陆叶传了一道讯息给朝这边赶来的澄芯，让她带着汤钧到了地方稍作等待，得了她回讯，这才领着何百川走出茶楼，朝万象岛外飞去。</br></br>对方两个月瑶已经离开万象岛了，马尚思就尾随在后方，有他传来的讯息指引，陆叶自然不会跑错方向。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51821056.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 20 Aug 2023 08:14:40 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百二十四章 发展策略</title><link>51810676.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>盯上三界岛的敌人是做了两手准备的，在对方看来，这一次偷袭，汤钧必死，可若是能借助汤钧的求援，顺便解决了栾晓娥，那攻占三界岛的时候无疑要减少很多麻烦。</br></br>可让敌人没想到的是，这个节骨眼上，陆叶回来了，还带来了马尚思和何百川两人。</br></br>这就让他们的计划出现了巨大的纰漏。</br></br>接到汤钧的传讯，陆叶当即与马尚思前去救援，离开的速度太快，埋伏在外面的三个敌人根本来不及拦截，只能将栾晓娥和何百川拦下来，三对二，人数上确实占据优势，可栾晓娥一个月瑶巅峰，何百川也是月瑶后期，些许人数上的优势根本无法奠定战局的胜利。</br></br>在偷袭汤钧那边失手，甚至有一位月瑶被斩之后，与栾晓娥何百川争锋的三人也急速离去了，因为计划已经失败，继续争斗下去毫无意义。</br></br>事情已经明朗。</br></br>议事殿中，众人沉默。</br></br>好片刻，陆叶才开口道：“元笃那边不用想了，这老东西靠不住，而且他既然喜欢暗中搞事，那咱们就不理他了。”</br></br>陆叶是有些恼火的，三界岛这边去拜山，是主动送好处给人家，不领情就罢了，竟然还在暗中搞这搞那的，也就是现在实力不够，否则陆叶还真想效仿一下马斌。</br></br>这个仇暂且记下了，眼下没能力报还，等以后再说。</br></br>“除了元笃之外，另外两个增派过来的日照，你有多少了解？”陆叶看着汤钧问道。</br></br>陆叶虽然不想搞什么拜山，平白把自家的好处分润出去，但大势所趋，如果真能因此而减少许多麻烦，倒也勉强能够接受。</br></br>为人处世，太过软弱不好，太过刚强也不好，有些事情，有些规矩，该妥协还是得妥协。</br></br>他没问另外两个老日照的情况，人家既然吃饱了，估计也不会再接纳灵岛的拜山，总要留点好处给新来的三位同伴。</br></br>汤钧道：“想求见日照是很困难的，我之所选元笃，主要是因为我有门路能联系上人家，哪怕如此，也花了快一个月时间，结果面都没见上，至于另外两位……其中有一位是出身天焱界的！”</br></br>天焱界很强，比车铃界要强大的多，若非如此，如今明面上占据无双岛的也不会是这个界域了。</br></br>当然，眼下的无双岛是彻底落寞了，在陆叶拿走小星宿殿后，无双岛的境况就一日不如一日，待到今日，几乎要重新变成荒岛。</br></br>当初强攻无双岛的，就是天焱界的修士，所以对天焱界，老汤是一点好感都没有。</br></br>“另外一位呢？”陆叶听说人家出身天焱界，便立刻绝了拜山对方的心思。</br></br>“另外一位的话……我想办法找找门路，看能不能联系的上吧。”汤钧开口，在场众人，论在万象海的人脉，他无疑是最广了，因为当初协助楚申管理无双岛的时候，他结识了很多人。</br></br>但这种人脉其实是很脆弱的，人家当初与他热情相交，是因为他挂着无双岛管事的名头，否则一个年纪老迈，没有多大前途的月瑶中期，那些大势力的月瑶谁会看他一眼？</br></br>汤钧也不确定，自己就一定能联系上人家。</br></br>再者，元笃这边肯定是看上无双岛了，否则不会给别人通风报讯，做一些暗地里的勾兑，有元笃的立场摆在这里，这第三位日照未必愿意搭理三界岛，为了一座上等灵岛的一点点修行名额去得罪本星系另外一位日照，不划算。</br></br>“千言万语，求人不如求己！”陆叶语重心长，“所以还是得咱们自身底蕴足够才行，尤其是在万象海这样的地方，自身不够强，就算别人想扶也扶不起来。”</br></br>无双岛的事就是最好的例子。</br></br>如果当初无双岛的力量足够强，能够守得住，就不会被人强攻下来。</br></br>“想要变强，就得努力修行，就得有足够的修行资源，咱们三界岛如今有上千位星宿，月瑶数量也充裕，防备的力量不用忧心了，未来的发展才是重中之重，所以首先要解决的，便是咱们三界修士修行的灵玉问题！”</br></br>不提旁人，他自己修行起来，就需要大把灵玉去购买火系资源让天赋树吞噬。</br></br>“丹房那边产出的灵丹能满足一部分人的修行需求，我们现在与人鱼族有长期稳定的合作。”栾晓娥开口道。</br></br>陆叶道：“这不是长久之计，我们还需要更多更稳定的灵玉来源渠道。”</br></br>丹房产出的灵丹卖给人鱼族那边确实能解决一部分修士的修行需求，但陆叶这次又带了五百星宿过来，肯定就满足不了了。</br></br>所以想要解决这个问题，只有一个办法。</br></br>发展三界岛！吸引商家前来入住，到时候，光是每年收取租金就是一个极为庞大的数字。</br></br>但眼下三界岛的情况有些尴尬。</br></br>任谁都觉得三界修士无法站稳脚跟，所以哪怕这边已经规划出了商贸区，也没有哪个商家主动前来洽谈。</br></br>“老汤。”陆叶转头看去，“想办法打探一下，偷袭你的到底是哪一方势力，被动挨打可不行，咱们要主动出击！”</br></br>“交给我来办！”汤钧颔首，被偷袭，险些身死，他憋了一肚子火，陆叶既然有这个想法，他自然是要好好配合一下。</br></br>三界岛要改变那些商家的看法，那就只能展现出自己的力量，找到那个暗中出手的势力，反攻一波，既是报仇，也是展露自身的手段。</br></br>三界岛这边，明面上栾晓娥是大岛主，陆叶只是个三岛主，而且栾晓娥的修为要远超陆叶许多，但无论是其他月瑶还是栾晓娥本身，对陆叶都是比较信服的。</br></br>从玉螺赶赴万象海的路上，栾晓娥从陆叶身上见到了太多不可思议之事，她始终觉得，这个年轻人未来必然会有大作为，所以陆叶这边决定的事，她根本没有反驳的意思，只会全力配合。</br></br>更何况，她自身也有这个想法。</br></br>陆叶又转头看向烟淼和澄芯：“这段时间，有劳两位长老了。”</br></br>烟淼一笑道：“你跟我们客气什么，你一句话，要打哪里，本族全力相助！”</br></br>她们这些人鱼族能离开万象海，全都是陆叶的功劳，而且如今没了血脉咒毒的困扰，又得极品炼神丹的相助，烟淼甚至觉得自己有望一窥日照的奥秘。</br></br>彼此有恩有情，可以说人鱼族已经与陆叶捆绑在一起了，烟淼说的不是客套话，而是真的这么想的。</br></br>陆叶点点头：“好！”</br></br>他再看向何百川和马尚思两人：“稍作休整，我等会带你们去万象岛登记造册。”</br></br>之前三界岛的月瑶数量不够，所以才让烟淼与澄芯也做了登记，眼下三界岛的月瑶数量既然足够了，就无需麻烦她们两个了，毕竟真的要是跟某一个势力发生了灵岛争夺战，在己方有人出动的前提下，自然不好让两个人鱼族长老上阵。</br></br>不过考虑到汤钧的实力在月瑶这个层面确实有些孱弱，陆叶觉得把他替换下去更好一些。</br></br>如此一来，虽说在灵岛的争夺战中，其中一位人鱼长老和老汤确实没法参与，但在其他时候出手还是没有问题的。</br></br>而且老汤也不会没事干，他比其他人拥有更广阔的人脉，到时候发展三界岛的时候是需要他出力的。</br></br>万象海的规矩是一个大方向，其中有很多漏洞，但只要这个大方向不出问题，本土星系就能管理好万象海的各大势力，不至于出太大乱子。</br></br>一场议事，定下了三界岛接下来一段时间的发展策略。</br></br>消息经由上层，一一往下传达，诸多星宿皆都秣兵历马。</br></br>这段时间，星宿们其实是很憋闷的，刚来万象海的时候，他们还可以成群结队四下游逛，但随着三界岛的逐渐崛起，他们也不好随意在外露面了，一则，谁也不知道什么时候会有敌来犯，所以己方这边要时刻做好战斗的准备，二来，若是遇到类似汤钧那样的遭遇，星宿在外是有危险的。</br></br>所以自第一场战斗结束之后，三界岛的星宿们就一直守在岛上，各自安心修行，眼下三界岛是上等灵岛了，修行环境优渥至极，辅以灵玉的话，修行效率方面，不知要比正常快多少。</br></br>尤其是九州的修士，最近一年都能明显感觉到自身的提升。</br></br>九州的星宿与其他星宿是完全不一样的，他们中的许多人在神海境这个层面上积累的太雄厚了，以前九州大环境不行，他们的修为进展不算快，但只要有充裕的修行资源，他们的修为提升速度，必定要远超其他界域的修士。</br></br>如今的九州星宿，依然是清一色的前期，但已经有几位有了即将突破的征兆，这无疑是一个好的开始，有朝一日，九州必定也会诞生大量月瑶，许多日照，修士层面的提升，也将给九州带来翻天覆地的变化。</br></br>尤其眼下九州本身还有界王花依附，可以说，九州的未来是美好的，但需要时间的积累，更需要众人能够齐心协力度过眼前的难关。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51810676.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 19 Aug 2023 14:10:29 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百二十三章 三界岛的尴尬处境</title><link>51809375.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>陆叶还真不知道这个事。</br></br>虽说无双岛有从微末发展到顶级灵岛的经历，但处理这些事的全是楚申，陆叶根本参与过，楚申更没有跟他提过。</br></br>而且换一个角度想，楚申本身就是万象修士，背后还有一个九颜，根本不需要去拜什么山，九颜就是他最大的靠山，所以当初无双岛才能发展迅速，一切平稳。</br></br>如果无双岛依旧保持着上等灵岛的层面，那不会有后面的事，可无双岛一跃成了顶级灵岛，诞生了灵玉矿脉，事情就变得复杂了。</br></br>万象星系那边想直接掌控无双岛，楚申不同意，或许本土日照与九颜之间也有过一些交流，但本土星系掌控无双岛的态度坚决，最终无双被强行攻占，楚申也退回了车铃界。</br></br>如今无双岛明面上是那天焱商会负责管理，但实际上它依然是本土星系共有的财产，这是毋容置疑的，甚至就连被逼着退出无双岛的车铃界一方，依然还能从中得到不小的好处。</br></br>只有陆叶和汤钧，被彻底踢出去了。</br></br>三界岛的情况与无双岛不太一样，但相同的是，都是灵岛层面的蜕变引发了某些事态的走向。</br></br>如果三界岛依然只是个中等灵岛，那也不需要去拜山，因为日照们看不上中等灵岛。</br></br>可一月之前，三界岛蜕变成了上等灵岛，给三界修士们带来莫大好处的同时，也带来了一些隐患。</br></br>玉螺星系不是什么大星系，没有拿得出手的强者，放在万象海这样复杂的环境下，玉螺修士就是一群没有太大跟脚的存在。</br></br>这样的状态下，若没人照拂一二，想要在万象海这边彻底立足是很艰难的。</br></br>别的不说，这么一块肥肉，肯定会被很多势力觊觎，到时候攻伐不断，三界岛常年处于战火之中，修士们哪还能安心修行？</br></br>所以自从一月之前开始，汤钧就在跑这个事了，他有过协同楚申一起管理灵岛的经验，对这里面的门道比陆叶要清楚的多，知道蜕变成了上等灵岛的三界岛若想要安稳，就非得找一个日照庇护，投在人家门下。</br></br>虽然会割让出一部分利益，但只要能够稳定下来，这些付出都是值得的。</br></br>在人家的地盘上讨活，自然就得遵循人家的规矩。</br></br>无数年来，万象本土星系就是借助这种方式，将本土的修士安排在一座座上等乃至顶级灵岛中修行，以此保证本土修士实力的迅速成长。</br></br>所以万象星系虽然明面上在万象海这边只掌控了一个万象岛，可也知足了，万象岛那边能给本土星系带来庞大的财富，各大灵岛又能给他们的修士带来充裕的修行名额，两者相辅相成，就足以确保本土星系的长盛不衰。</br></br>“师弟，你之前不是问我有没有商家来洽谈入住事宜吗？”栾晓娥看向陆叶，“各大势力的商家在咱们三界岛的情况没有稳定下来之前，是不会轻易与咱们商谈什么的，因为在他们看来，最终占据三界岛的，并不一定就是我们，所以谈了也是白谈，只有当三界岛的情况彻底稳定了，后续的事情才能推展开。”</br></br>陆叶点头了然，易身处之，他若是那些商家，恐怕也会抱这个想法，多等等，多看看，等一切尘埃落定了再说不迟，这跟当初无双岛的发展完全不一样，当年无双岛的发展，楚申出了大力，他亲自去找各大势力的商家商谈，自然能拉来诸多繁荣。</br></br>在外人看来，三界岛的底蕴是不够强的，根本不足以守护住这座上等灵岛，早晚要被某个势力赶出去。</br></br>陆叶开口道：“所以老汤去万象岛，就是找一位日照投靠，具体是哪一位？”</br></br>汤钧道：“一位叫元笃的日照。”顿了一下，他解释道：“万象海这边最初只有三位日照坐镇，但自从那一年有人潜入万象岛，强行斩杀了其中一位之后，本土星系就又增派了三位，所以如今万象岛那边的日照是有五位的。”</br></br>陆叶脑海中不由浮现出马斌的身影，话说回来，自从上次一别，再也没听到此人的消息了，也不知这位前九州强者如今身在何方。</br></br>元笃便是后来增派的三位日照之一，之所以选这个人做靠山，一来是因为汤钧唯一能间接联系上的就是这位日照，二则，新来的三位日照手下有关联的灵岛数量较少，所以三界岛若是表示出拜山的诚意，是很容易被接纳的。</br></br>另外两位日照坐镇万象海的时间太久了，很多灵岛都与他们有关系，可以说他们已经吃饱了，自然不好再与后来的三位同伴争抢什么。</br></br>“结果呢？”陆叶问道，“你此番前去拜山，与那位日照聊了些什么？”</br></br>汤钧苦笑不迭：“什么也没聊，甚至没见到人，就被他行宫里一个小崽子给打发回来了。”</br></br>陆叶不禁皱眉。</br></br>栾晓娥叹息一声：“看样子那位元笃也是不看好我们的。”</br></br>如果真看好三界岛，汤钧都主动前去拜山了，人家不至于连个面都不露，只让一个星宿打发了他。</br></br>元笃那边的态度，无疑说明了一些问题，他不看好三界修士，觉得三界岛早晚要易手，所以根本懒得去见汤钧，给他什么照拂。</br></br>真要这么干了，回头三界岛这边被攻打，他要不要出面处理？惹一身麻烦，不划算。</br></br>“这打铁还需自身硬啊。”何百川虽然初来乍到，但好歹活了这么多年，人性的复杂还是了解的很透彻的。</br></br>三界岛这边没有展现出足够的自保之力前，想拜山都没有门路，着实可悲。</br></br>陆叶眨了眨眼，又问道：“老汤你出万象岛的时候，有被人跟踪吗？”</br></br>汤钧愣了一下，摇头道：“出万象岛的时候，我是做了一些伪装的，也没有察觉到有人跟踪的迹象。”</br></br>陆叶不禁冷笑一声：“那就有意思了，你都已经做了伪装，而且每日进出万象岛的人那么多，偷袭之人居然还能把握住你的行踪！”</br></br>汤钧眼帘低垂着，眸中隐有愤怒和憋屈，他显然也想到了一些事情。</br></br>栾晓娥后知后觉道：“师弟的意思是……”</br></br>陆叶道：“事情是明摆着的，有人给偷袭老汤的人通风报信了。”至于是谁，已经不言而喻。</br></br>如此来看，元笃不见汤钧，不单单只是因为他不看好三界修士的底蕴，更因为已经有人投靠他的人，暗中与他达成了什么约定，元笃这边稍稍放出点消息，老汤就险些蒙遭大难。</br></br>老汤这次去拜山，完全就是主动上门，要不是他之前花费重金买了一堆保命的东西，若非陆叶救援及时，汤钧已经死了。</br></br>“大长老和四长老在三界岛这边是明处还是暗处？”陆叶又问道。</br></br>“早就在明处了。”栾晓娥叹息一声，“你不在的这段时间，咱们三界岛也是经历了几场战斗的。”</br></br>中等灵岛放眼万象海已经足以让很多势力动心了，所以陆叶不在的这段时间，前前后后有三波势力打过三界岛的注意，这三波势力有强有弱，栾晓娥虽是月瑶巅峰，可无奈汤钧实力不济，所以只能从人鱼族那边请援，大长老烟淼与四长老澄芯如今都摆在了明面上，得她们两位出手相助，三界岛这才能相安无事。</br></br>“去登记造册过了？”陆叶问道。</br></br>对拜山之事陆叶确实毫不知情，但有些事他还是知道的，就如这登记造册。</br></br>万象海上的月瑶数量很多，任何一个能在万象海立足的势力都不可能只有五位月瑶，就拿玉螺来说，若有朝一日武卓和仇伍他们过来了，总不能因为一方势力只能拥有五位月瑶，他们就无法进入三界岛。</br></br>事实上，他们可以进入三界岛，而且可以留在这里。</br></br>但若是遇到灵岛的争夺战，他们就无法插手了，只能眼睁睁看着。</br></br>这就涉及到一个登记造册的问题，只有登记造册过的月瑶，才能参与进灵岛的争夺战中。</br></br>所以一方势力只能拥有五位月瑶这个规矩，其实指的是登记造册的人数，这个事便是万象星系在管理，万象岛那边有一个专门的机构负责。</br></br>烟淼和澄芯既然能参与灵岛的争夺战，那就说明她们已经去登记造册过了，如今是隶属三界岛的月瑶。</br></br>一般来说，只有月瑶修士需要去登记造册，星宿是不用的，不过陆叶倒是经历过这事，因为他明面上的身份，是三界岛的三岛主，与一般的星宿又不一样，当初便跟栾晓娥和汤钧一起去登记过。</br></br>所以他才能知道这个事。</br></br>“大长老与四长老在明处，所以敌人是知道咱们三界岛有四位月瑶的，那他们的安排就很明显了，这一次两人去偷袭老汤，老汤肯定会传讯回来，正常情况下，栾师姐必然要去营救，他们又有三人在外拦截，无论哪一方得手，对三界岛来说都是巨大的损失，一旦有月瑶被杀，那么下一步他们就可以强攻三界岛了！”陆叶思路清楚的说道。</br></br>栾晓娥一听，顿时有些后怕。</br></br>因为事情真如陆叶推测的这样，那这一次的事情其实不止老汤有风险，连她都有风险。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51809375.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 19 Aug 2023 05:10:40 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百一十九章 卑微的老汤</title><link>51781999.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>万象岛，作为万象海上体量最大，底蕴最深的顶级灵岛，万象岛的位置也处于万象海的中心处。</br></br>它是本土星系直接管辖的灵岛之一，同样也是最有价值的灵岛。</br></br>鼎鼎大名的万象商会，便坐落在这座顶级灵岛上。</br></br>但这并不代表，万象岛上只有万象商会。</br></br>正常来说，一座会对外开放各种商贸活动的灵岛，都是分做两部分的，一部分是自家修士的驻地，一部分是商贸区域。</br></br>就如以前的无双岛，楚申在做规划的时候，其实就是按照这种模式来的。</br></br>万象岛自然也是如此，整个万象岛，只有三成区域是对外开放的，剩下七成，外人不可入，这一片区域内，有大量本土星系的修士各辟洞府修行，万象岛的灵玉矿脉便位于这一片区域内。</br></br>同时，万象岛也是整个万象海上，唯一有日照强者坐镇的灵岛，数量还不少，足有五位之多。</br></br>这几位日照负责坐镇万象海，平日里基本不露面，只是作为一种威慑。</br></br>其实原本没有这么多的，最初的时候，万象岛那边只有三位日照坐镇，因为三位日照已经足够了。</br></br>但自从上次马斌潜入万象岛，以一敌三，强势斩杀了一人之后，万象星系这边就增派了日照的人数。</br></br>不增派不行，没安全感，眼下五位日照聚集在万象岛，绝不会再出现上次的悲剧。</br></br>此时此刻，万象岛上，其中一位日照的行宫外，一道身影恭敬等候着，赫然便是汤钧这老家伙。</br></br>这个位置寻常人是无法进来的，汤钧能够进入，也是花了不小的代价，才托人引荐而至，至于为何来此，自然是想求见行宫内的那位日照强者。</br></br>心中虽然焦急，可面上却丝毫不显。</br></br>也不知在外面待了多久，行宫内才有一个年轻人慢悠悠地走出来，这年轻人看着年纪不大，面白无须，修为也不算多高，只星宿中期的样子，却背负着双手，老大一副的派头。</br></br>见他行出，等候在外的汤钧连忙迎上，面上挂着笑容，热情道：“元兄弟，怎样？”</br></br>被汤钧唤作元兄弟的星宿叫做元成，而能有资格在这种地方出入的，身份显然非同一般。</br></br>元成依然背负着双手，斜了汤钧一眼，厌弃道：“怎么说话的？谁跟你是兄弟？没得把人喊老了！”</br></br>汤钧一怔，依然笑着道：“错了错了，是元道友，老朽唐突了，你见谅则个！”</br></br>换别的地方，汤钧这样一位月瑶中期称呼一个星宿中期为兄弟，那绝对是给面子，可人家不乐意听，汤钧也没奈何，而且如今有求于人，只能继续伏低做小。</br></br>元成拿手点着他，一副老子教训儿子的口气：“下次注意点！”</br></br>“是是是。”汤钧不住颔首，浑没有半点月瑶的气概，小心翼翼地往行宫内看了一眼，低声问道：“那元镇守的意思是……”</br></br>坐镇在这里的五位日照，都是万象海的镇守，汤钧如此称呼并无问题。</br></br>元成摇头：“没见到老祖，老祖还在闭关呢，你下次再来吧。”</br></br>尽管早有所料，可汤钧还心中失落，这实力不够强，竟连好处都送不出去，着实尴尬又悲凉。</br></br>挤出笑容问道：“那元镇守何时才能出关？”</br></br>元成乜着他：“怎地？老祖什么时候出关还要跟你汇报？要不你自己进去问问？”这般说着，他直接让开了身形。</br></br>“不敢不敢！”汤钧吓一跳，连忙解释道：“老朽就是随便问问，没别的意思，早就听闻元镇守大名，这不是想来拜会一二，聆听镇守教导么？”</br></br>元成冷哼一声：“这万象海上月瑶无数，想聆听老祖教导，那也要看你有没有这个资格。”</br></br>汤钧一咬牙，从袖中取出一枚事先准备好的储物戒，凑上前，不着痕迹地塞进元成手中。</br></br>元成扭头瞪他：“做什么？”</br></br>汤钧陪着笑：“小小心意，不成敬意，只望元道友能在镇守出关时打个招呼，老朽再来拜会。”这般说着，轻轻拍了拍元成的手。</br></br>元成神念一扫，便知戒指中的分量轻重了，脸色稍稍缓和许多，笑着道：“怪不得都说人老成精，你老小子很会做人，行吧，回头老祖出关了，我告诉你。”</br></br>汤钧顿时露出感激神色：“那可多谢道友了。”紧接着道：“道友可方便留个音符印记？”</br></br>元成又不耐了，摆手道：“留那东西作甚，你回去吧，到时候我会让人通知你的。”</br></br>汤钧眸中神色一暗，很快又恢复如常，不敢强求，免得再得罪人家，当即颔首道：“行，那老朽就先回三界岛，静候道友佳音。”</br></br>尽管知道希望不大，可他依然特意把三界岛点了出来，就怕人家万一真要通知他什么事却找不到人。</br></br>“知道了！”</br></br>“那老朽告辞！”汤钧抱拳，貌似洒脱地转身离去。</br></br>走出这片区域，汤钧回头望去，忍不住叹息一声，面上一片愁容，三界岛……未来何去何从啊！</br></br>这求见日照之事没个影子，连人家的面都没见到，还白白花了不少灵玉，要知道，他可不单单只是给元成送了灵玉，他能进入方才那片区域，也是花了许多代价，求了许多人取得的结果。</br></br>这还是以前他在无双岛做事时攒下的一些门路，否则连这条路都不会有。</br></br>三界岛眼下发展的确实不错，可发展的越好，在万象海这样的地方，隐患就越大！</br></br>心不在焉地出了万象岛，取出音符，传了一道讯息给栾晓娥。</br></br>很快有了回音：“怎样？”</br></br>“没见到人，说是在闭关中。”</br></br>栾晓娥不解：“那元笃都日照了，还闭什么关？”</br></br>“人家这摆明是不想见。”汤钧一针见血，“眼下三界岛的局势还不明朗，所以日照层面才不会轻易做什么决定，想要见元笃，还得咱们自身够硬，要展现出能坐稳三界岛的能力才行！”</br></br>栾晓娥气愤道：“咱们若是有能力坐稳三界岛，还求他做什么？”这说话的一点毛病没有，若三界修士真有坐稳三界岛的能力，根本不需要求人，正是因为没这个能力，所以才要打通与日照的关系，请人家庇护一二。</br></br>汤钧无奈：“这就是万象海的大势。”</br></br>栾晓娥无语了好半晌，这才回讯道：“先回来吧，路上小心些。”换做以前，栾晓娥是看不上汤钧这样的人的，但与汤钧共事了这么长时间，汤钧的努力栾晓娥都看在眼中，对他的观感自然不会差。</br></br>尤其是在万象海这样的地方，不管怎么说，汤钧也是家里人了，如今局势敏感，她自然要叮嘱汤钧几句。</br></br>汤钧颔首：“我知晓，来的时候我已经做了伪装。”</br></br>三界岛上，栾晓娥结束与汤钧的传讯，黛眉紧皱着，俏脸上一片不忿。</br></br>来万象海之前，她压根就没想过，这么一片宝地的生存规则竟是如此复杂，事实上，三界岛发展初期，她也没遇到过什么乱七八糟的事，直到最近，三界岛崛起了，各种麻烦事接踵而至。</br></br>幸亏汤钧有经验，否则单靠她一人，根本无法维持局面。</br></br>可有些事压根就不是有经验就能解决的，对修士这个群体来说，实力强，底蕴足，永远是最大的筹码。</br></br>三界岛眼下欠缺的就是这些。</br></br>总而言之一句话，在万象海上立足，不是随随便便在某个灵岛上插个旗就完事了，还得有站住脚的实力才行，与此同时，还要寻找到合适的靠山。</br></br>栾晓娥皱眉沉思，一时也不知该如何解决问题，正无奈时，忽然察觉到三界岛的护岛大阵被触动。</br></br>她猛地一惊，下意识地以为有敌来犯，最近这段时间三界岛可不太安宁，真若有敌来犯也是正常的，可转头望去时，却见到了一道熟悉的身影迅速接近。</br></br>栾晓娥愣了一下，紧急着露出喜色：“师弟，你回来了？怎么也不传个讯息！”</br></br>陆叶在她面前站定身形，微微一笑，还未说话，栾晓娥又一惊：“师弟你已经月瑶了？”</br></br>陆叶身上的法力波动太明显了，这无疑是已经晋升月瑶的征兆。</br></br>他身后，何百川露出身影，摇头叹息：“这有了新师弟，就看不到老师弟了啊，栾师姐，我有点伤怀啊！”</br></br>栾晓娥怔住了：“何师弟，你……你怎么来的？”</br></br>不怪她如此惊讶，她也是跟着陆叶一起从玉螺星系来到万象海的，一路上消耗的时间心中有数，陆叶上次离开是一年前，这点时间，都不够返回玉螺的，所以栾晓娥无论如何也想不明白，何百川怎么会出现在这里。</br></br>何百川更伤心了：“栾师姐这是不欢迎我啊，那我走？”</br></br>栾晓娥瞪了他一眼：“莫玩笑！”</br></br>何百川哈哈大笑，张开双手就朝栾晓娥走了过来，看那架势似是想给她一个拥抱，口中道：“师姐，可想死我了！”</br></br>栾晓娥毫不客气，一巴掌拍在他脑袋上，打的何百川身形一顿。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51781999.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 15:12:01 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百二十二章 拜山</title><link>51802646.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>往三界岛方向赶赴时，陆叶的音符忽然有了动静，他拿起查探，发现是栾晓娥传讯，询问这边的情况。</br></br>陆叶如实告知。</br></br>栾晓娥这才松了口气。</br></br>过得片刻，陆叶三人与栾晓娥师姐弟二人汇合一处。</br></br>看了一眼他们此刻的状态，陆叶眉头一皱：“你们这边怎么了？”</br></br>栾晓娥与何百川的身上居然都有些伤势，这明显是经历一场大战的。</br></br>“有人拦截！”栾晓娥脸色凝肃，“我与何师弟与他们斗了一场，在给你传讯之前，他们忽然退去了！”</br></br>陆叶皱眉道：“几个人？”</br></br>“三个！”栾晓娥回道。</br></br>而且能拦截他们师姐弟的，无疑都是月瑶。</br></br>陆叶稍一沉吟，顿时了然：“咱们三界岛，这是被人盯上了啊！”</br></br>汤钧从万象岛归来的路上，被两个月瑶偷袭，传讯求救，结果栾晓娥师姐弟这边就被拦截了。</br></br>那边两个，这边三个，正好是五个月瑶，几人明显是一伙的，这无疑是一场有预谋的挑衅。</br></br>所以陆叶不难推断出，三界岛已经被某个势力盯上了，这是准备先拿汤钧开刀，削弱三界岛的防守力量。</br></br>若不是他与马尚思跑的快，方才拦截栾晓娥师弟的三个月瑶，应该会对上他们主仆二人。</br></br>可马尚思爆开宝血之后催动血遁术的速度太快，估计对方没反应过来，这才拦截了后面的栾晓娥师姐弟。</br></br>三界岛在一月之前晋升了上等灵岛，这样一块大肥肉，被人盯上自然不什么奇怪的事，陆叶甚至怀疑，盯上三界岛的不止一个势力，只不过今日动手的只有一个而已。</br></br>“先回去！”陆叶招呼一声，众人打道回府，路上也没有放松警惕，谁知道这种时候会不会忽然冒出来几个月瑶偷袭他们？</br></br>直到回了三界岛，众人紧绷的神经才放松下来。</br></br>汤钧骂骂咧咧地去找水鸳疗伤了，这一战他险死还生，而且付出的代价极大，光那几件被打碎的防护灵宝再加上一道红符，就价值近四百万灵玉，可以说是亏大了。</br></br>对方虽然被陆叶斩了一人，但根本没有什么收获，不足以弥补他的损失。</br></br>陆叶去丹房找花慈，之前回来的时候，他就准备这么做了，结果接到了汤钧被偷袭的传讯，马不停蹄前去救援。</br></br>丹房内，花慈已经知道陆叶归来的消息，所以见到他的时候并不惊讶，只是笑吟吟地看了他一眼。</br></br>“爹爹！”一道小小的身影从旁边窜了过来，一下子扑进陆叶的怀中。</br></br>正是丫丫。</br></br>陆叶将她抱住，抬手刮了下她的小鼻子：“有没有听话？”</br></br>丫丫眼珠子转了转，脆生生地道：“我很乖很听话！”</br></br>陆叶看向花慈，花慈点点头：“丫丫很懂事，你不在的时候不吵也不闹。”</br></br>“那可真乖！”陆叶捏了捏她粉嫩的小脸蛋。</br></br>丫丫嘻嘻一笑。</br></br>“汤老怎么样？”花慈问道。</br></br>陆叶抱着丫丫坐到一旁，开口道：“受伤了，没什么大碍，二师姐正在给他疗伤。”</br></br>丫丫探着身子，拿起旁边的茶壶给陆叶倒了杯水，递到他手上，乖巧道：“爹爹喝茶。”</br></br>陆叶欣然拿起。</br></br>才刚开始喝，丫丫就问道：“我娘呢？”</br></br>陆叶一口茶水喷了出来，连忙解释道：“啊，你娘啊，回娘家去了！”</br></br>花慈在一旁呵呵一笑，意味深长。</br></br>陆叶顿时有些头大。</br></br>丫丫伸手点着小嘴巴，认真地想了一阵，稍稍有些失落的样子。</br></br>“过一阵她就回来了。”陆叶宽慰道。</br></br>心中叹息，他也知道丫丫不是真的小孩子，只是不知道什么原因变成了这幅模样，再加上神智有损，所以才始终表现的跟小孩子一样，可丫丫一口一个爹爹喊着，喊的陆叶肩膀也沉甸甸的。</br></br>以前他有些怕丫丫有朝一日恢复神智，再想起这段时间的经历，那他的处境可不太妙。</br></br>但如今他却没这么想了，他甚至有些希望丫丫能恢复过来，不管怎么说，堂堂一个日照沦落到如此境地，未免太可悲了一些。</br></br>“万象海这边的情况，你之前可能想的太简单了，这次回来了，多跟汤老他们多沟通沟通，这次汤老被偷袭其实是有先兆的。”花慈的声音响起。</br></br>“你知道些什么？”陆叶问道。</br></br>花慈摇头：“我与二师姐负责丹房这一块，对外面的事也只是简单听了几句，了解的不多，就不误导你的想法了。”</br></br>陆叶点点头。</br></br>在丹房这边又与花慈闲话了一阵，陆叶接到了栾晓娥的传讯，这才离开。</br></br>三界岛议事殿中，如今的月瑶齐聚一堂。</br></br>玉螺星系方面，栾晓娥，何百川，汤钧，陆叶，足有四位月瑶。</br></br>人鱼族那边有大长老烟淼和四长老澄芯。</br></br>外加一个血侍马尚思。</br></br>整个三界岛，如今光月瑶就有七位之多，比起当年刚来的时候，实力大增，而且栾晓娥，烟淼与马尚思都是月瑶巅峰，何百川与澄芯也是月瑶后期。</br></br>这样的阵容，再加上千位星宿，三界岛的防备力可以说是初步完善了。</br></br>对于任何一个势力来说，这样的发展速度都是有些匪夷所思的，毕竟三界岛修士来到万象海，也就是一年多前的事情。</br></br>当然，碍于万象海这边的规矩，真遇到灵岛的争夺战，七位月瑶是没办法一起出手的，否则就是对本土星系的挑衅，坐镇万象岛的日照必然不会坐视。</br></br>经过水鸳的医治，汤钧的伤势已经没什么大碍了，只是看起来还有些虚。</br></br>各人落座，陆叶率先开口：“今日出手对付三界岛的是哪一方势力？”</br></br>众人沉默，显然无人知晓。</br></br>栾晓娥表情略有些尴尬，开口解释道：“咱们在这边的时间尚短，所以对各大势力的月瑶了解的并不清楚，但能一次性出动五位月瑶，而且个个实力不俗，必然不是什么小势力。”</br></br>一年多时间，三界岛都在努力发展自身，万象海上各大势力盘踞，三界岛人脉又不广，确实无法判断到底是哪个势力在对己方出手，而且对方又在暗处。</br></br>所以这边的情况就有些让人难受，想报仇都不知道该找谁。</br></br>陆叶手指轻敲着桌子，忽然又看向汤钧：“老汤，你今日去万象岛做什么的？”</br></br>汤钧闻言道：“拜山！”</br></br>“拜山？”陆叶眉头一皱，一脸茫然，“拜什么山？”</br></br>汤钧无奈道：“你一心只自修行，当然不了解万象海许多暗地里的复杂。”</br></br>“那就说说。”陆叶坐正了身形，摆出聆听的姿态。</br></br>汤钧想了想，开口问道：“万象岛那边有日照坐镇，这事你应该知晓吧？”</br></br>“这我知道。”陆叶点点头，他哪怕再孤陋寡闻，这个常识还是有所听闻的，而且他知道，万象岛那边坐镇的日照不止一个。</br></br>“日照坐镇万象海，一是威慑，二也是负责管理万象海吧，若有什么势力坏了规矩，那就要日照出面解决了，正常情况下，日照强者一般都是懒得理会这些琐事的，他们层面太高，又各有追求，哪里会在这些事上浪费时间，但实际上，坐镇万象海这个差事，在本土星系中是有很大竞争的，本土星系的日照都很乐意来坐镇万象海。”</br></br>“怎么说？”陆叶挑眉。</br></br>“当然是有好处，而且有很大的好处！”汤钧看着他，“如今的万象海，明面上本土星系只占据了一座顶级灵岛，但实际上几乎每一座顶级灵岛乃至上等灵岛，都与本土星系的日照有千丝万缕的关系，那些顶级灵岛和上等灵岛的背后，都有本土日照的影子！”</br></br>陆叶皱眉：“你给我说糊涂了。”</br></br>汤钧道：“很简单，咱不提那些下等灵岛和中等灵岛，这些地方日照是看不上的，但上等灵岛就不一样了，如咱们三界岛，眼下修行环境优渥，来了这里，修行效率会大幅度提升，日照不需要这样的修行环境，但哪个日照没有需要照拂的后辈和门人弟子？这些人是需要优渥的修行环境的！万象本土星系的修士数量很多，一个万象岛根本满足不了他们，所以别的顶级灵岛和上等灵岛就是他们的选择。”</br></br>顿了一下，汤钧接着道：“他们不会攻占这些灵岛，因为他们也是要脸面的，而且规矩是他们定下的，自然不会自己去打破。所以就需要这些灵岛的主事者足够识相，自行前去拜山。”</br></br>陆叶有些听懂了：“简单来说，投靠某一个日照，然后这位日照会安排一些人去那些灵岛修行？”</br></br>汤钧点点头：“就是这么个事，这是万象海古往今来一直传下来的不成文的规矩，万象本土星系也正是借助这种手段，在一座座灵岛上面，安插自己的修士，当然，这些修士不会从灵岛的中得到太多实质性的好处，他们只占据一些名额，可以拥有更好的修行环境！”</br></br>说话间，汤钧抬手敲了敲桌子：“这就是所谓的拜山，灵岛与某一位日照之间达成某种潜在的合作，然后在某些时候能得到一定程度的照拂。”</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51802646.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 14:10:57 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百二十一章 老子先去杀你同伴</title><link>51801143.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>月瑶的战斗动静很大，四方围聚了不少看热闹的修士，冲着那边指指点点。</br></br>万象海上虽然时有争锋发生，但月瑶级的修士争斗还是不常见的，一般都发生在灵岛的争夺战中。</br></br>难得遇到这样的事，修士们自然乐意看个热闹。</br></br>围攻汤钧的两个月瑶，一个是兵修，一个是体修，原本觉得这次的事很简单，毕竟两人联手对付一个只有中期的老法修，还是偷袭，根本没有失手的可能。</br></br>他们准备速战速决的。</br></br>谁知真的动手了才发现自己把事情想简单了。</br></br>汤钧的实力确实不咋样，自交手之后就没有反击的意图，只凭几件防护法宝保命，显然是在固守待援。</br></br>这两人好不容易把汤钧的防护法宝打破，结果老汤居然又祭出了一道红符。</br></br>两人就没见过这么怕死的月瑶，更想不明白汤钧哪来的这么大财力，那几件防护法宝也就罢了，都四五星的东西，虽然不便宜，可价值也不算太大，关键是那红符，这玩意少说也得两百万灵玉往上。</br></br>若非这道红符所化防护，汤钧一个月瑶中期哪能坚持到现在？</br></br>但也仅此而已了，红符再了得也承受不住无休止的攻击，那红符所化的防护光幕如今已暗淡到极致，眼瞅着便要破灭。</br></br>最多十息，两人就有信心破开红符的防护，将汤钧斩杀于此！</br></br>便在这时，月瑶后期的体修忽然抬头，一眼便看到了一团红雾急速朝战场这边掠近，他脸色一沉，开口道：“有人来了！”</br></br>他们这边对汤钧的底细很了解，而且动手之后，汤钧一副只守不攻的架势，显然是在等待救援，所以对此情况倒也有所预料。</br></br>只是让他们没想到的是，汤钧叫来的援兵来的居然这么快，要知道这里距离那三界岛可不算近，正常情况下，若有月瑶从三界岛赶赴过来，不可能这么快就抵达。</br></br>体修略一感知，便知红雾之中有两道气息，一个跟他一样是月瑶后期，一个只有前期。</br></br>他只是稍作犹豫，便有了决断：“我去拦一拦他们，你快点！”</br></br>话落时，便已朝那红雾迎了过去。</br></br>几息之后，彼此照面，那红雾忽然膨胀开来，直接化作一片血海，在体修惊愕的目光中将他笼罩。</br></br>血海内，陆叶的身形不做停留，直接冲出，朝汤钧那边赶赴。</br></br>虽说他若与马尚思联手的话，应该很快就能解决掉这个体修，但眼下情况，自然是要先保汤钧的性命。</br></br>他那边拖延不得了。</br></br>彼此距离迅速拉近。</br></br>汤钧身旁，那个月瑶中期看到了陆叶冲来的身影，表情稍稍犹豫了一下，最终还是选择放弃了汤钧，直朝陆叶迎上。</br></br>同时他阴测测地望了汤钧一眼，口出威胁：“老子先去杀了你同伴，再来解决你！”</br></br>这般说着，便直接朝陆叶的方向迎了上去。</br></br>汤钧苍白的脸上闪过一丝挣扎，他人老成精，瞬间就洞悉了对方威胁自己的用意，这显然是在逼迫自己放弃红符的防护之力。</br></br>他从万象商会花费重金买来的这道红符，防护力确实没得说，要不然也不可能在两个实力超过他的月瑶狂攻下坚持这么久。</br></br>但这红符有一个弊端，那就是一旦催动了，就动不了了，等于是个挨打的靶子。</br></br>这也是他一直待在原地的原因，一是因为红符的缘故，二也是实在没办法脱身。</br></br>如今陆叶赶来救他，他自然不能眼睁睁看着陆叶遭遇危险。</br></br>尽管察觉到陆叶已是月瑶，可明显才晋升不久，或许连当前境界都没有稳固，对上一个月瑶中期，哪有什么好下场。</br></br>对方那般威胁他的用意，无非就是要逼迫他放弃防守，然后主动攻击。</br></br>脑中清明，可此情此景，汤钧还是一咬牙，主动散去了红符之威，便要配合陆叶来个前后夹击。</br></br>然而他这边才刚这么做，朝陆叶方向冲去的兵修就忽然转身，面上挂着阴冷的笑容，一棒子朝他砸了过来。</br></br>汤钧叹息，就知道会出现这样的事，可他根本没得选择，面对这威势凶猛的一击，汤钧只能强行提起自身快要枯竭的法力，催动术法迎上。</br></br>法力碰撞跌宕间，汤钧的术法崩散，对方的攻势凶猛轰下，汤钧一声惊叫，身形如断线的纸鸢一般朝下方坠落。</br></br>他几乎已是强弩之末了，对手虽然也消耗不小，但彼此间的实力本就有差距，这一下碰撞，高下立判。</br></br>持棒的兵修显然是想要赶尽杀绝的，可已经没有这个机会了，感受到陆叶急速扑近的气息，他只能转身，一棒横扫而出。</br></br>法力催动之下，这一棒荡出了巨大的虚影，横击百里之地。</br></br>视野之中，忽然丢失了陆叶的身影，兵修心头一惊，下一瞬就看到陆叶不知怎地掠至自己身前不远处，他抬手按在刀鞘上，眼帘微微低垂着，表情平静，但眸中的怒火却如喷发的火山。</br></br>铮鸣声响起，磐山刀出鞘，刀光闪过。</br></br>持棒的兵修身子忽然微微一僵，惊愕低头，看向自己手中的法宝兵刃。</br></br>这件五星级别的法宝，此刻竟从中间处一分为二，切口光滑如镜。</br></br>他眸中闪过匪夷所思的神色，实在不敢相信，自己的法宝居然被人家一刀从中斩断了！</br></br>这虽然不是什么防护形的法宝，可终究是法宝啊，本身的坚固程度摆在这里，怎么也不该脆的跟木棍一样。</br></br>视野慢慢移动，看向自己的胸口处，一道血线沁了出来。</br></br>他忽然有些心慌……</br></br>弥漫整个胸腔的疼痛感传出，血线化作血泉喷涌，视野开始倾斜……</br></br>他的身后，陆叶已收刀归鞘，一把抓住了差点掉进万象海的汤钧，开口道：“怎样？”</br></br>老汤一副魂不守舍的样子，那一瞬间的险死还生让他出现了思维上的短暂空白，好一会才慢慢回神：“死不了。”</br></br>又急急道：“别管我，先应敌！”</br></br>陆叶放开手臂，摇头道：“不用了！”</br></br>老汤愣住，怎么就不用了呢？不过很快他就知道为什么了，抬眼望去时，那背对着他们的身影竟忽然鲜血喷涌，身躯从中一分为二，跌落进了万象海，坠入无尽黑暗。</br></br>老汤傻眼了。</br></br>他方才被兵修一棒子打的头晕眼花，根本没看清到底发生了什么事，所以不清楚，这人怎么就死了！</br></br>尽管没有看到具体的情况，可汤钧明白，对方的死，跟陆叶是脱不开关系的。</br></br>一个照面，以弱胜强，斩杀了一个月瑶中期？汤钧心中骇然。</br></br>“跟我走！”陆叶催动法力裹住汤钧，极速朝马尚思那边赶赴，两个偷袭汤钧的月瑶，一个已经被他斩杀，另外一个他也不打算放过。</br></br>虽然不清楚这其中到底有什么隐情，但这一趟若不是他来的快，汤钧肯定已经没了。</br></br>对方要下杀手，那他自然不会手软！</br></br>然而这边才刚有所行动，马尚思那边的血海就一阵动荡，紧接着一道身影从中窜了出来，赫然便是那个体修！</br></br>此刻这家伙一身气血沸腾澎湃，身上有一些伤势，显然是拼了命的。</br></br>脱离血海之后，他根本不做停留，也不知施了什么遁术，极速朝一个方向遁逃。</br></br>等陆叶带着汤钧与马尚思汇合的时候，那体修已经跑出很远的距离了。</br></br>陆叶瞧了一眼，按住心中杀机，没有追击，这个时候追过去没太大意义，他修为弱于对方，人家又施展了遁术，很难追得上。</br></br>血海收敛，马尚思气息不平地显露身影，有些不安地望着陆叶：“有负圣尊所托，没拦住，卑职该死！”</br></br>陆叶摇了摇头：“不是你的问题。”</br></br>若是正常时候，马尚思施展血海术想要困住那个体修，应该问题不大，但方才赶路的时候，陆叶又让他爆开宝血，又让他催动了血遁术，导致他短时间内消耗太大，元气有损，所以在与体修交手的时候，他并不是巅峰状态，这就给了人家可趁之机。</br></br>已经斩了对方一个人，也不算毫无收获吧。</br></br>汤钧就站在一旁，惊疑不定地打量马尚思，怀疑自己是不是伤势太过严重出现幻觉了，怎地有一个月瑶后期对陆一叶这家伙如此毕恭毕敬的？</br></br>自方才陆叶一刀斩杀那个月瑶中期开始，好像一切都不那么真实了……</br></br>“先回去。”陆叶看了一眼四周诸多瞧热闹的身影，招呼一声，当先祭出星舟，带着马尚思和汤钧朝来路赶赴。</br></br>他有很事情想问，但这里显然不是说话的地方。</br></br>待陆叶三人离开后，看热闹的修士们才热切地议论起来，毕竟他们方才亲眼看到了一幕震撼人心的战斗。</br></br>同为月瑶级的兵修，一个中期居然被一个前期一刀斩了，不但如此，就连自身的法宝兵刃都被斩成了两节。</br></br>这种事以前莫说见，便是听都没听说过。</br></br>星舟上，陆叶默默感受下自身，拔刀斩带来的负荷太强，虽只一刀，但他血肉内里多有破损，好在这样的破损对一个月瑶来说并不算什么，很快就能恢复过来。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51801143.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 06:17:39 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百二十章 老汤被偷袭</title><link>51788967.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>何百川捂着头，一脸委屈：“师姐，咱好歹也是月瑶了，还有旁人看着呢，给点面子啊。”</br></br>“你要什么面子？”栾晓娥似是因为有自家师弟过来了，心情明显不错的样子转过头，又看向站在陆叶身后的马尚思：“这位是……”</br></br>她能感觉到这个陌生的面孔实力很强，搞不好跟自己一样，是个月瑶巅峰。</br></br>马尚思上前一步抱拳道：“马尚思见过道友。”</br></br>栾晓娥不敢怠慢，连忙回了一礼，心中稍有不解，朝陆叶看了一眼。</br></br>陆叶直言道：“自己人。”</br></br>栾晓娥眸子一亮。</br></br>这边闹出动静，很快又有两道身影出现，赫然是人鱼族的大长老烟淼和四长老澄芯。</br></br>陆叶与这位四长老不算很熟悉，但好歹是见过不少次的，而且人家能离开万象海，也是他出手焚灭了血脉咒毒的，当下各自见礼。</br></br>没见汤钧，陆叶便问道：“老汤呢？”</br></br>栾晓娥道：“出门办事去了，很快就能回来。”也没有跟陆叶细说，准备回头找个机会再跟他说明详情。</br></br>陆叶点点头，感受了一下三界岛这边的情况，眉头一扬：“上等灵岛了啊？”</br></br>如今的三界岛比起他一年前离开的时候，岛上的能量浓郁太多了，显然已经晋升到了上等灵岛的层面。</br></br>这个速度比起当年的无双岛要慢，毕竟就体量上来说，无双岛要小于三界岛的，而且陆叶之前在这边安置小星宿殿的时候，特意做了一些调整，就是不想让三界岛那么快发生兑变。</br></br>一年时间，三界岛成为上等灵岛，比他预估的要快上不少，看样子他当初调整的不太对。</br></br>“一月之前兑变的。”栾晓娥解释道。</br></br>“不错！上等灵岛已经有资格引来商家入驻了。”陆叶欣然，“没人找你们谈这事？”</br></br>想当初，无双的发展可以说是迅速至极，在楚申的打理下，很快就成了闻名整个万象海的灵岛，各大势力的商家入驻，一下子就赚的盆满钵满。</br></br>要不是那天焱界耍弄手段强攻了无双岛，陆叶眼下根本不用为修行的灵玉发愁，光是每年从楚申那里拿到的分红，就足够让他肆意挥霍。</br></br>栾晓娥摇了摇头：“暂时没有。”</br></br>陆叶不解：“这倒是奇怪了。”按道理来说，一座上等灵岛的崛起，肯定会吸引各大势力趋之若鹜，毕竟这样的好事放眼整个万象海也不常见，越早入场，能得到的好处就越大。</br></br>别的不说，三界岛的商贸区，那些店铺的位置是有好有坏的，早点与这边接触，能选择的空间就越大。</br></br>栾晓娥苦笑了一声：“回头等汤钧回来了，让他跟你说吧。”</br></br>这些暗地里的龌龊龃龉，老汤了解的比她多。</br></br>陆叶瞧了一眼栾晓娥，隐约有所察觉，不过没有再多问什么，开口道：“这趟回玉螺，我又带了五百星宿过来，要如何安置，还要师姐多费心了。”</br></br>这般说着，打开了小花界的门户，将一直安置在其中的五百星宿放了出来。</br></br>众人露面，感受着四周环境的优渥，皆都露出振奋神色，这样的环境下，哪怕不用灵玉，也能迅速提升修为，万象海，果然是个宝地啊！</br></br>栾晓娥忙碌起来，喊来不少第一批过来的三界修士，让他们帮忙将新来的这一批领下去安顿。</br></br>大家各有熟人，三五成群聚在一起。</br></br>而且因为第一批来此的修士的努力，所以新来的这批人根本不需要自己建造住处，岛上本来就有大量空置的屋子，只需各自寻一间即可。</br></br>一时间，整个三界岛都变得热闹了。</br></br>陆叶见栾晓娥与何百川聊的开心，便过去打了个招呼：“老汤回来的时候让他过来找我，我先去休息一二。”</br></br>栾晓娥心领神会，提醒了一句：“花慈跟水鸳在丹房。”</br></br>陆叶立刻调转方向，朝丹房所在的位置行去，马尚思亦步亦趋地跟在后面。</br></br>不过才刚走几步，背后栾晓娥就忽然喊了一声：“师弟！”</br></br>陆叶转头，竟见到栾晓娥一脸惊慌神色：“汤钧来讯，他被偷袭了！”</br></br>陆叶脸色一沉，连忙问道：“位置！”</br></br>栾晓娥捏着音符，显然在传讯汤钧询问方位，可等了几息根本没有回音。</br></br>陆叶立刻明白，汤钧的状况不太妙，否则不可能连回讯的功夫都没有，当即问道：“老汤之前去了何处？”</br></br>栾晓娥急切回道：“他去了万象岛！”</br></br>陆叶扭头给马尚思打了个眼色，身形冲天而起，只有声音传了回来：“我去接应他！”</br></br>栾晓娥也知道耽误不得，连忙对何百川道：“你跟我来！”</br></br>然后看向烟淼和澄芯二人：“有劳两位坐镇三界岛！”</br></br>这个节骨眼上，汤钧却被偷袭了，明显不是偶遇的争锋，偷袭汤钧的，可能是有备而来。</br></br>栾晓娥有些想不明白，老汤修为不算多高，可人老成精，再加上他去万象岛也是有一些伪装手段的，按道理来说，不应该暴露才对。</br></br>可汤钧方才才跟自己传完讯，这一会功夫居然就被人偷袭了，栾晓娥有些不寒而栗。</br></br>紧随着陆叶主仆二人离去之后，栾晓娥与何百川也急急离开。</br></br>三界岛外几百里处，一道身影蛰伏着，感受这边几位月瑶的气息，眉头皱了起来，搞不明白三界岛怎么忽然多了几个月瑶。</br></br>但此事明显不是什么好兆头，他连忙取出音符传讯出去。</br></br>值此之时，陆叶表情凝肃，站在马尚思的星舟上，摇头道：“太慢了，爆宝血，血遁术！”</br></br>与马尚思接触这么长时间，他有什么本事，陆叶自然是知晓的。</br></br>宝血这东西他有，马尚思也有，毕竟是个月瑶巅峰，但与他不同的是，马尚思的宝血无法直接化作分身，也没有陆叶宝血的威能大。</br></br>马尚思的宝血如果想化作分身，就得修行另外一种血族秘术，长时间的炼化一滴宝血才行。</br></br>陆叶猜想，这应该是彼此圣性差距太大有关，他的宝血之所以能直接化作分身，应该就是圣性浓烈的原故，在血族秘术的造诣上，要超过马尚思很多。</br></br>虽然宝血有差距，但爆开宝血辅助血遁术的施展，依然能让血遁术的威能大增！</br></br>汤钧被偷袭，如今情况如何陆叶根本不知道，但他只是一个月瑶中期的法修而已，而且本身底蕴不算强，敌人既然偷袭出手，汤钧的处境决然不会太好。</br></br>陆叶必须得尽快赶过去支援，否则恐怕就只能给老汤收尸了。</br></br>这次归来，他明显感觉到栾晓娥有些事没跟自己说，应该不是要隐瞒自己，而是准备回头跟自己详细说说。</br></br>汤钧被偷袭的事，怕是跟这些有关。</br></br>陆叶发话，马尚思根本不带犹豫的，直接收了星舟，一滴宝血爆开化作血雾，将己身和陆叶一起罩住，电闪一般朝前掠去。</br></br>紧随着陆叶主仆二人冲出三界岛的栾晓娥和何百川二人一下子就丢失了他们的身影。</br></br>栾晓娥震惊不已：“那位马道友，什么来头？”</br></br>她终于可以确定，马尚思果然也是个月瑶巅峰，底蕴比她还要强。</br></br>何百川表情肃穆：“说出来你可能不信，那位马道友自称是陆道友的家仆！”</br></br>“家仆？”栾晓娥的表情有些凌乱，月瑶巅峰的家仆？那陆叶又是什么来头？</br></br>她忽然发现自己有些看不懂陆叶了。</br></br>“哎，前段时间，玉螺也遭遇了一场危机，回头有空了，我再与你说。”何百川叹息一声。</br></br>前方血雾之中，陆叶的神念铺展开来，搜寻着汤钧的行踪，同时不断地尝试用音符联系他。</br></br>可惜都没有回音，所以他也搞不清楚汤钧如今具体在什么地方，但他既然是从万象岛方向过来，那么搜索的难度就不算太大。</br></br>唯一的好消息是，音符讯息能传出去，这就意味着汤钧没死，他若死了，那他的音符也会失效，讯息就无法传递了。</br></br>与此同时，陆叶取出万象海的星图查探，想尽可能判断出汤钧如今所在的区域。</br></br>偷袭汤钧的必然是月瑶，极大可能不止一人，汤钧的底蕴虽然不咋样，可好歹也是个中期，而且在经历过无双岛被攻占一事之后，他也长了心眼，买了许多防护性的法宝，他知道自己的短板，有了灵玉之后便尽量在弥补，所以只要不是遇到太强的敌人，短时间内自保应该不成问题。</br></br>这样的战斗动静不会小，偷袭汤钧的人应该会规避一些大势力占据的灵岛范围，免得引起别人的误会。</br></br>如此一来，就有了筛选的区域，陆叶如今就怕汤钧没有直线返回三界岛。</br></br>好在他的担忧是多虑的，这样奔袭了快一个时辰后，陆叶忽然转头朝一个方向望去，那个方向上，明显有月瑶争锋的动静传来。</br></br>“那边！”陆叶连忙开口。</br></br>马尚思立刻改变了方向。</br></br>又过片刻，陆叶终于看到了汤钧的身影，一眼望去，满腔愤怒！</br></br>此时此刻，汤钧体表有一层暗淡的光幕守护着，浑身鲜血淋淋，满面苍白，显然已经受伤不轻，他的身旁，两道身影正在疯狂围攻，一个月瑶中期，一个后期，打的汤钧岌岌可危。</br></br>。</br></br>嗓子发炎-发烧-咳嗽，很多时候感冒都是这个流程，最怕咳嗽了。</br></br>可还是到了这个阶段，昨晚咳的撕心裂肺，折腾到三点都没睡着，现在精神萎靡，咳嗽不止，感觉肺都要炸了，我得去一趟医院拿点药，然后今天一更，见谅。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51788967.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 17 Aug 2023 10:12:35 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百一十八章 再回万象</title><link>51780726.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>玉螺界中，陆叶打开小花界的门户，玉螺百位星宿在何百川的带领下一一走进，吂砀也跟着走了进去，陆叶这才关闭门户。</br></br>“陆师弟，万象海那边就有劳你多多照看了。”玉螺这边，以界主仇伍为首，众月瑶相送。</br></br>陆叶颔首：“出门在外，三界乃一家，界主放心。”</br></br>武卓背负着双手，看着陆叶道：“回头到了万象海，叫老汤赶紧滚回来！”</br></br>他还惦记着要亲自去万象海的事，汤钧一个没甚追求的老头子在那边坐镇，还真不如他去打拼最起码，他有提升的空间。</br></br>陆叶点点头抱拳道：“诸位留步。”</br></br>迈步上了星舟马尚思催动法力，星空冲天而去。</br></br>目送星舟消失在视野中，众人这才收回视线，武卓也没在这边多留，青黎道界那边没有虽说没有什么危险，可有月瑶坐镇，跟没有月瑶坐镇是不一样的，万一哪个不长眼的星兽跑来骚扰界域呢？</br></br>他还得回去看家才行。</br></br>星舟上，陆叶盘坐修行，马尚思专心驾御，一路奔袭至此前来过的位置。</br></br>马尚思收了星舟，陆叶再借助小花界收了他，凭七彩神莲勾连魂族祖地。</br></br>不片刻，陆叶出现在星空池所在的莲陆上。</br></br>虚元悠哉地坐在那边，抬眼看了看陆叶：“都处理好了？”前几次陆叶过来的时候，他还会去查探一下情况，如今也懒得查探了，能这样频繁进出魂族祖地的，除了陆叶没别人。</br></br>陆叶应了一声：“处理好了。”</br></br>虚元点点头，根本没起身：“想去哪里自己弄！”</br></br>“多谢长老！”陆叶也不客气，径直来到星空池旁。</br></br>上次借助星空池寻找九州还是有些困难的，因为虚元也不知道九州具体在哪里，附近的星空奇观他更没有去过，就没有一个可以定位的位置。</br></br>如今要去万象海就不一样了，这么一座闻名星空的奇观哪怕是在星空池中，也很容易寻觅。</br></br>陆叶这边没花费多少时间，就定位到了万象海，以此为源点从四周摸索，很快找到了上次离殇带他返回魂族祖地的位置。</br></br>这个位置，也是距离万象海最近的，能进入魂族祖地的地方。</br></br>“长老，那我去了！”陆叶转头说了一声。</br></br>虚元只是摆摆手。</br></br>陆叶合身朝星空池扑下，神念锁定那个方位。</br></br>一阵天旋地转，再回神时，已来到一片星空之中，转头四望，打量了一下附近的星象，确定自己没跑错，这里就是上次离殇带他来的地方。</br></br>沧月星系！</br></br>这个星系是有与万象星系直接相连的虫道的。</br></br>打开小花界的门户，将马尚思放了出来，命他祭出星舟，稍稍辨认了下方向，给他一个指引。</br></br>星空掠空，朝通往万象星系的虫道飞了过去。</br></br>星舟上，马尚思一边驾驭着，一边惊疑不定地打量四方，好几次欲言又止，可见陆叶专心盘坐修行，又不敢开口打扰。</br></br>突兀地，陆叶的声音响起：“有什么想问的就问！”</br></br>马尚思这才开口：“圣尊，这是哪个星系？”</br></br>他隐约感觉的出来，这里已经不是玉螺星系了，因为整个大环境给人的感受跟玉螺是不太一样的。</br></br>所以他有些弄不明白，自己待在小花界内的这段时间，圣尊怎么跑到另外一个星系来了。</br></br>“沧月！”陆叶简单回了一句。</br></br>马尚思沉吟了一下，惊讶道：“不会是有与万象星系虫道相连的那个沧月星系吧？”</br></br>“哦？你知道这个星系？”陆叶讶然。</br></br>还真是！马尚思震惊的不行，干笑了一声道：“不瞒圣尊，我之前在万象海混过一些年月，所以对周边的星系稍微有些了解。”</br></br>陆叶早就猜到马尚思去过万象海，对此并不惊讶，不过眼下来看，马尚思在万象海上厮混的时间应该不短。</br></br>这让陆叶的心情有些沉重，血族伪装成人族的手段太过高明，明面上，万象海没有血族活跃的身影，但谁知道暗地里潜藏了多少？</br></br>当年静月星系的惨事就是一个血淋淋的教训，那血族白晋都混到日照层面了，居然一直都没有暴露，关键时刻捅了四方星系一刀，险些让四方星系蒙遭大难。</br></br>可以想象，万象海这边肯定有不少血族在暗中活跃，他虽有甄别的能力，但那得碰到了才行，碰不到他也无能为力。</br></br>如此对比下来，血族比虫族无疑更难处理。</br></br>陆叶忽然想到一事，看向马尚思道：“回头到了地方，我给你引荐一个人，你好好教教人家伪装之术。”</br></br>蓝齐月，她虽然也能收敛血族的种种特征，伪装成人族，但她的手段跟马尚思显然是不能比的，陆叶一直有些担心她哪天不小心暴露身份，如今有了马尚思，让他教导的话，就不会出现什么问题了。</br></br>马尚思惊愕：“圣尊麾下，还有别的血侍？”若非如此，怎会需要用到血族的伪装之术？</br></br>“不是血侍，你见了就知道了。”陆叶回了一句。</br></br>马尚思不敢再多问，专心驾驭起星舟。</br></br>即将抵达虫道位置的时候，陆叶将马尚思收进了小花界，倒不是怕他的身份暴露，而是通过人家的虫道，是需要缴纳一些费用的。</br></br>哪怕不多，这个时候能省则省了。</br></br>虫道旁，有一块巨大的浮陆横亘，浮陆之上有宫殿，那无疑是沧月星系月瑶坐镇之地。</br></br>虫道另一头也有这样的地方，陆叶当初过来的时候，就花了一些灵玉才得了通行令牌。</br></br>进沧月星系跟出沧月星系的难度是不一样的，上次他以星宿之身进沧月星系，还被人问了一些问题，比如出身来历，要进沧月星系做什么之类的。</br></br>这次根本没人问他什么，只是收了一些通行的灵玉就放行了。</br></br>之所以如此，自然是因为出了虫道就是万象星系，不管陆叶要干什么都与沧月无关，哪怕他是去攻打万象海，沧月这边也不关心。</br></br>出了虫道，顺利抵达万象星系。</br></br>望着万象海所在的方向，陆叶微微一笑，折腾了这么久，总算又回来了，接下来他就要努力提升自身的修为了。</br></br>魂缺跟他说过，有了七彩神莲，神魂方面会无时无刻地成长，所以修为要跟的上才行，若是有朝一日神魂的底蕴超出自身境界太多，那必然不会有什么好结果。</br></br>对旁人来说，这事或许还有些难度，但对陆叶来说，只要有足够的天赋树燃料，修为提升根本不是事。</br></br>所以这一趟归来，不但要借助万象海修行，还得好好发展三界岛才行，手上有足够的灵玉，他才能毫无顾虑地修行。</br></br>之前星宿的时候，陆叶还感觉不到太多，但如今月瑶了，再回万象星系，陆叶明显察觉到，这边的星空能量，比他遇到的任何一个星系都要浓郁。</br></br>这明显是因为有万象海的缘故。</br></br>星空能量浓郁，就意味着更容易孕育出灵玉灵晶，所以很多在万象海无法立足的底层修士，都会在万象星系内四下搜寻灵玉来满足自身的修行，当然，这样干是有风险的，万象星系内，除了本星系几大界域所在的领域附近，各种争勇斗狠的事时有发生，实力若是不够，死都不知道怎么死的。</br></br>驾驭星舟飞出一段距离，远离了沧月星系的虫道，陆叶这才将马尚思放出来。</br></br>想了想，又将吂砀放了出来。</br></br>“这是……万象星系？”吂砀震惊了。</br></br>因为陆叶将他收进一个小世界的空间中，满打满算也就二十天而已，只二十天就从玉螺星系抵达了万象，未免有些不可思议。</br></br>不过如果说玉螺与万象之间有虫道联系的话，那就能解释通了。</br></br>“道兄，万象星系到了，你有何打算？”陆叶问道。</br></br>吂砀略一沉吟道：“我想先回五色域。”</br></br>对此，陆叶并不意外换他在外面流浪多年，也会是这个心思。</br></br>当下道：“那就祝道兄一路顺风。”从自己的储物戒中翻找了一下，找出来一艘星舟：“道兄且拿着。”</br></br>他之前杀了神风星盗团不少人，这玩意是其中一件战利品。</br></br>吂砀怔了一下，接过星舟：“正缺此物，我就不推辞了。”</br></br>“那就此别过！”陆叶抱拳。</br></br>吂砀回礼：“多谢陆兄照拂。”</br></br>“小事尔。”陆叶点点头，招呼一声马尚思，后者驾驭星舟朝万象海飞去。</br></br>“陆兄！”吂砀忽然在后面喊了一声。</br></br>陆叶转身望去。</br></br>“回头我若再来万象海，去哪找你？”</br></br>“三界岛！”陆叶摆了摆手。</br></br>目送陆叶的星舟远去，吂砀这才收回目光，转身朝另外一个方向掠去，那个方向上有一条虫道，连通的虽然不是五色域，而是与五色域所在星系相邻的一个星系。</br></br>那个星系基本上是仰五色域鼻息而存的，所以身为石族，想通行的话根本没有难度。</br></br>千年未归，他也有些忐忑，不知故人是否尤在。</br></br>陆叶的星舟上，他又将何百川放了出来，乍从玉螺那样的偏壤之地来到这样的繁华之所，何百川看的目不暇接。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51780726.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 08:15:38 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百一十七章 吂砀</title><link>51770896.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>陆叶与马尚思的关系不是简单的相交，而是主仆，对方是他的血侍，这种牵联基本是无法斩断的，除非马尚思死了。</br></br>陆叶倒是不担心自己会受到血族名声的影响，马尚思的伪装能力很厉害，连虚元都没能瞧出端倪，除非他主动暴露血族的身份，基本没太大问题。</br></br>这次之所以被魂族看出来，实在是因为有魂族月瑶对他施展了附魂之术的原因。</br></br>虚元又开口道：“还有一件事，小友要放在心上。”</br></br>陆叶正色道：“长老请说。”</br></br>“你方才净化污秽，还有逆转秽族的手段，尽量不要暴露在太多人面前，这边的人你也要叮嘱他们，不要随意走漏了消息。”</br></br>陆叶不解。</br></br>虚元叹息一声：“你这个手段对秽族来说是大忌，他们若是知道你的存在，或许会有些不该有的心思，总之，小心为上。”</br></br>陆叶浑然仔细想了想，虚元说的没错自己催动天赋树的威能净化污秽这种手段就罢了，医修们也能办到，无非就是效率低了很多可逆转秽族，着实有些匪夷所思了，这个事秽族那边不知道就罢了，若是知道了，肯定要将陆叶视为眼中钉。</br></br>被这样一个隐藏在暗处的庞然大物盯上，以后的日子可不会太好过。</br></br>“我明白了。”陆叶点点头。</br></br>魂族没在这边多做停留，秽族已经退去，虫道也消失不见，接下来的就没他们什么事了，又与陆叶交谈了一阵，虚元便带着魂族月瑶们踏上了回家的路。</br></br>陆叶这边没急着走，毕竟一场大战下来，许多事情都要善后。</br></br>还有那个被他救回来的石族，陆叶想跟对方谈一谈。</br></br>与秽族的争锋，玉螺界这边其实损失不大，月瑶层面上一个没死，星宿倒是战死了一些人，但数量不多。</br></br>尽管知道虫道消失之后，这边基本没有风险了，玉螺还是安排了人手坐镇此地，负责监察。</br></br>十日后，玉螺界中。</br></br>陆叶与吂砀对席而坐。</br></br>吂砀，便是那个被他救回来的石族的姓名，十日时间，得陆叶赠与的魂玉，他受损的神魂彻底恢复了过来。</br></br>正常状态下，吂砀的体型很大，不过此刻他的体型已经化作与正常的人族差不多大小，显然是一种秘术。</br></br>今日来找陆叶，吂砀是想对陆叶表达感谢之意的，毕竟若非陆叶施展神妙手段，他如今还要被秽族驱使，征战四方，说不定哪一天就陨落在什么地方了。</br></br>这样的恩情，如同再造，吂砀感激万分。</br></br>但现如今的他，也只能感激了，根本没有什么可以报答的外物。</br></br>对此陆叶并不在意，他之前救下吂砀只是一个意外，最初的时候，他只是想借助天赋树的威能更方便地斩杀秽族，谁知道打着打着，吂砀恢复了。</br></br>而且在之后的征战中，吂砀也出了不少力气。</br></br>“道兄接下来有何打算？”陆叶问道。</br></br>吂砀想了想，嗡声道：“我想回一趟五色域，太多年没回去了，也不知道还有没有亲人在。”</br></br>五色域，是石族占据的唯一一个顶尖界域，放眼整个星空都是有名的。</br></br>吂砀便是出身五色域，很多年前，他外出游历，途径一处星空的时候，无意间卷入了秽族入侵的战争中，不忍见那一片星系的生灵被屠，便主动加入了战场，结果想要脱身的时候已经来不及了。</br></br>至此入了秽土，成了秽族的一员，这么些年来，他替秽族征战四方，如今蓦然回首，满心愧疚和不安。</br></br>在外流浪多年，想回自己的故土看一看，这是人之常情。</br></br>“不知道友可知，从此地该如何前往五色域？”吂砀问道，今日前来，一是跟陆叶当面致谢，二也是打探一下回去的路线。</br></br>陆叶摇了摇头：“本星系位置比较偏僻，在十多年前甚至没有与外界交流的能力，所以五色域到底在哪，我也不清楚。”</br></br>吂砀闻言，不见失望，对此情形，他显然有所预料，若是没有正确的路线，那他就只能走一步看一步了，但如此一来，想要回五色域，肯定会有许多波折，更不知要花费多少时间。</br></br>“我虽然不知道五色域在哪，但我接下来要去一趟万象星系，道兄若是愿意的话，可以同行，万象星系那边应该有与五色域相连的虫道。”陆叶又开口道。</br></br>之所以这么说，是因为陆叶知道万象海上有一座灵岛，是石族占据的，既如此，那么石族肯定有能方便进出万象星系的方法，哪怕没有直接相连的虫道，五色域附近的星系，应该也有这样的虫道，否则石族不可能大规模进驻万象海。</br></br>吂砀闻言眼前一亮：“如此甚好，到了万象星系，返回五色域就简单多了。”</br></br>“那道兄做好准备吧，最近几日我便会出发。”</br></br>吂砀谢过，站起身便要离去，不过走了没几步，忽然转头，正色道：“陆道友，再造之恩吂砀铭记于心，与秽族一战种种，吂砀绝不会告于他人知晓。”</br></br>陆叶一怔，旋即微微颔首。</br></br>虚元与他的叮嘱，吂砀应该是没听到的，但能逆转秽族的手段着实有些匪夷所思，吂砀显然也知道此事重大，所以才会特意跟陆叶表个态，告诉他自己会守口如瓶，绝不会对外泄露半句。</br></br>由此可见，吂砀这个石族虽然长的憨，可心思还是很灵活的。</br></br>陆叶其实想过拉拢一下吂砀，一个月瑶后期，放在哪里都不算弱了，但石族不是没有跟脚的种族，他跟马尚思又不一样简单的拉拢根本无法成事，索性作罢。</br></br>又两日后，陆叶这边准备妥当，将要启程了。</br></br>他来玉螺这边，本就是打算再带一批玉螺修士去万象海的，结果先是铸练磐山刀的刀鞘花费了不少时间，又遇到了秽族入侵，结果就耽搁了这么几个月。</br></br>玉螺这边对再派遣人手前往万象海的事是很感兴趣的，之前若非有天霜寒气那样的意外，此事早就应该已经敲定。</br></br>现在也不晚。</br></br>这一趟，玉螺界跟青黎道界一样，都只出了百位星宿，不过玉螺这边还出动了一位月瑶！</br></br>这是陆叶的建议。</br></br>万象海上的规矩，非本土日照，不得在万象海上多做停留，当初大罗的罗邪护送船队到了万象星系，也只在万象海上转了几天便匆匆离开了。</br></br>不走不行，超过时限的话，那就是对万象星系本土势力的挑衅，万象的日照肯定要出面收拾他的。</br></br>所以罗邪只能匆匆领略下万象海的恢宏，开开眼界。</br></br>这个规矩主要是万象星系这边方便管理定下的，万象海的环境太复杂了，不知多少星系的势力驻扎在这里，牵连甚广，许多势力背后都是有日照的，若是这个势力来一个日照逗留，那一个势力又来一个日照逗留……万象星系本土势力根本管理不了。</br></br>所以才会定下这样的规矩，简单来说，你过来看看没关系，看了就走，别停留，否则别怪我们不客气。</br></br>这只是万象海的规矩之一。</br></br>另外一个规矩，便是每一个势力，都顶多只能拥有五位月瑶，至于星宿，数量其实是不限的，因为星宿的数量再多，实力也就那样，在万象海上闹腾不出太大的动静。</br></br>这个规矩同样也是万象海那边出于更好管理的考量定下的。</br></br>月瑶们出手争锋与星宿又有不同，各方势力进驻万象海的月瑶数量若是太多，一单闹腾起来，动静可不小。</br></br>只有五位的话，哪怕闹腾的再厉害，也有一个极限。</br></br>这是各方势力想在万象海生存最需要遵守和注意的两大规矩，也是所有人默认的规矩，古往今来，还没有哪个势力敢违背。</br></br>基于万象海的第二条规矩，陆叶才会提议，让玉螺界再出一位月瑶，跟随他一同前去。</br></br>最初陆叶的打算是让玉螺出动两位月瑶的。</br></br>因为三界岛那边，如今明面上的月瑶就只有两个，栾晓娥和汤钧。</br></br>人鱼族虽然能在关键时刻出手相助，但人鱼族终究特殊，能不暴露的前提下，陆叶并不想暴露他们的存在，免得遭人觊觎。</br></br>他自己如今晋升了月瑶，这就是三个。</br></br>若没有机缘巧合收服了马尚思，玉螺这边确实可以再出动两位月瑶，不过眼下既然有了马尚思，那玉螺就只有一个名额了。</br></br>何百川，便是玉螺这次选定出来的人选。</br></br>月瑶后期的修为，正当壮年，而且还是个体修，无疑很适合。</br></br>上次玉螺与陆叶合作的时候，其实是有些顾虑的，因为陆叶本人都没来玉螺，只有武卓跑了一趟。</br></br>虽有顾虑，可玉螺对万象海依然很感兴趣，所以才有栾晓娥这个月瑶巅峰带领一百星宿跟随陆叶前往万象海的事。</br></br>如今大家一同经历了对抗秽族的一战，从这一战中，玉螺一群月瑶不但隐约窥探到了陆叶的强大潜力，更确定陆叶背后果然有日照强者，所以对于这样的合作是趋之若鹜。</br></br>陆叶这边一提议，玉螺界就欣然允下。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51770896.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 15:12:14 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百一十六章 秽族退去</title><link>51767740.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>陆叶这边行动的时候，马尚思没有打扰，只在旁边护法。</br></br>血海中任何动静都在他的感知之下，所以方才那个石族的变化他是很清楚的，心中很是震惊自家圣尊手段的神奇。</br></br>但眼前的局面又让他有些看不懂了。</br></br>“这是怎么回事？”马尚思问道。</br></br>那个石族已经被逆转回来了，没道理这个秽族却死了，要说两者有什么不同，那就是神志上的区别了。</br></br>从迄今为止接触到的秽族来看，他们分为两种，一种是没有神智，只凭本能行动的，一种是理智尚存的。</br></br>大多数秽族都是前一种，后一种只是极少的一部分，前者基本是受到后者的驱使的。</br></br>那个石族就是理智尚存的类型，而这个死去的秽族则是没有神智的类型。</br></br>陆叶心中猜想，两个被他焚灭污秽之力的秽族下场不同，应该跟这个有关。</br></br>“不用在这些秽族身上白费力气，他们的意志被污秽磨灭，已经完全被污秽取代，所以你就算解救了他们，他们也只会留下一具躯壳！”方才被陆叶救下来的石族迈步走了过来，望着面前死去的秽族，有些兔死狐悲之感。</br></br>陆叶了然，转头朝他看去：“所以只有那些理智尚存的秽族，能够救下来？”</br></br>就如面前这个石族一样，污秽之力不知多少年的侵蚀，他依然还留存着自身的意志，这才有被拯救的可能性。</br></br>“只能说有机会！”石族颔首。</br></br>陆叶立刻便知道该怎么做了，看向石族道：“道友还有一战之力吗？”</br></br>这个石族身上的伤势倒是没什么，本身皮糙肉厚，看起来惨不忍睹，实际上都只是小伤，方才受獠之力困扰，没办法愈合，如今双方不再是敌人，陆叶便驱散了他伤口上的獠之力，很快就能恢复过来。</br></br>他的问题在于神魂动荡，附魂在陆叶身上的魂族施展的手段对这个石族的神魂冲击不小，让他此刻看起来有些萎靡不振的样子。</br></br>“虽然不在巅峰，但想死没那么容易。”石族瓮声瓮气地回了一句。</br></br>陆叶颔首，转头看向马尚思。</br></br>后者心领神会，驱使着血海就朝最近一处战场赶赴过去。</br></br>此时此刻，玉螺的月瑶们几乎每一个都在以多打少，但局面却是个平分秋色，得魂族附魂，玉螺的月瑶们也痛痛快快体验了一把实力暴涨的感觉。</br></br>唯一的麻烦就是污秽之力的侵蚀，所以他们无法长时间作战，只能想办法尽快打出一个缺口。</br></br>但他们这边还没成功，就看到血海弥漫了过来，再联想之前两道月瑶后期气息的凋零，哪还不知陆叶主仆二人这边又有了突破。</br></br>情况跟上次几乎如出一辙，让玉螺的一群月瑶都有些汗颜。</br></br>接下来的战斗就简单了，马尚思的血海铺展到哪里，就将死亡带到哪里，本身他与陆叶配合起来，秽族的月瑶就难以抵挡，再加上一个月瑶后期的石族，自然能更轻松地打开局势。</br></br>一个个秽族被斩杀，己方优势逐步扩大。</br></br>陆叶又盯上了一个秽族，这是个人族，也不知出身哪一方界域，与陆叶一样都是个兵修。</br></br>之所以盯上他，自然是因为他是少有的跟石族一样，还有理智的存在。</br></br>按石族方才的说法，那些没有理智的秽族，都是在污秽之力的侵蚀下，被磨灭了自身意志，所以就算陆叶焚灭了他们体内的污秽，也没办法救下他们。</br></br>可如这个人族就不一样了，只要焚灭他体内的污秽，那么就可以将他逆转回来。</br></br>陆叶是这么想的，但最终的结果却与他预想的完全不一样。</br></br>在马尚思的配合下，他将这个人族兵修体内的污秽完全焚灭干净后，对方居然还是死了！</br></br>陆叶有些搞不清楚这到底是怎么回事了……</br></br>大战将近尾声，又过片刻，随着秽族最后一个月瑶被杀，最激烈的战斗结束了，虽然污浊领域中还有许多低级秽族留存，但这些杂鱼对众人自然构不成威胁。</br></br>陆叶等人正待去解决这些秽族的时候，虚空忽然震荡了一下。</br></br>众人惊疑，循着动静望去时，却发现那边的虫道正在迅速收敛！</br></br>有玉螺月瑶惊喜高呼：“秽族退了！”</br></br>虫道的收敛，无疑表明了秽族的态度，前后派遣了两批，差不多三十四位月瑶降临此地，却都被杀了个一干二净，玉螺已经展现出了足够自保的能力。</br></br>除非秽族那边强行催动天霜镜的威能稳固虫道，让日照降临，否则根本没办法攻占玉螺星系。</br></br>在没有察觉到这边有足够的利益时，秽族是不会轻易这么干的，因为真这么做了，他们也要付出巨大的代价。</br></br>几十个月瑶，放在任何地方都是一股不俗的力量，但对于秽族来说，却根本不算什么，所以他们能够承受这样的损失，这才他们愿意退去的根本原因。</br></br>简单来说，这样的征伐模式一直都是秽族沿袭使用的方式，玉螺不是他们第一个遭受挫折的星系，也绝不是最后一个。</br></br>秽族开辟出来的战场，并非每一处都以胜利告终的，这样的失败对他们来说根本不算事。</br></br>月瑶们大喜，污浊领域周边，星宿们也在欢呼，一个多月时间紧绷的神经终于放松下来。</br></br>陆叶也长呼一口气。</br></br>秽族若是依旧不退还真是个麻烦，这虫道一日横亘在这里，他就一日不能离去，好在眼下的结果还算不错。</br></br>倒是不用担心秽族会卷土重来，天霜镜投放天霜寒气的位置是随机的，玉螺经历了一次这样的事，短时间内基本上很难再经历第二次了，除非运气特别不好，真如此，那也只能自认倒霉。</br></br>前后不过一炷香时间，巨大的虫道便彻底消失不见，只留下一处污浊领域。</br></br>领域内的低级秽族也都被月瑶们杀了个干净，众人退去，留下陆叶一人开始净化这片区域。</br></br>陆叶忙忙碌碌了一阵，将这里的污浊全部净化了之后，这才返回。</br></br>以仇伍为首的一群玉螺月瑶，齐齐躬身行礼，对陆叶道谢。</br></br>众人都知道，秽族入侵这事，若是没有陆叶，玉螺必然没什么好下场。</br></br>第一场战斗是陆叶主仆二人发挥了至关重要的作用，将所有秽族月瑶斩杀干净。</br></br>第二场战斗更是陆叶带来了一批魂族救兵，否则单靠玉螺的这些月瑶，根本不可能是对手。</br></br>而且前后两次，陆叶都施展神奇手段净化了污浊的领域，这无疑是彻底解决了隐患。</br></br>虽说陆叶也是玉螺星系的人，但这个位置距离玉螺界实在太近了，秽族入侵之下，玉螺界首当其冲。</br></br>“仇界主客气了，我也是本星系修士，守护家园，义不容辞，当然，界主如果非要感谢的话，就给我点火系的宝物，净化那些污秽消耗不小。”</br></br>仇伍连忙取出两枚储物戒来：“都准备好了。”</br></br>让玉螺界收集火系的宝物，这是陆叶之前临走时吩咐的，玉螺这边自然不敢怠慢，当即倾全界之力开始收集，本来陆叶回来的时候就准备交给他的，但战斗马上就开始了，也没来得及。</br></br>陆叶愉快地接过两枚储物戒，神念一扫，便知道自己这次消耗的天赋树燃料可以补充回来了，而且还有些赚头。</br></br>另一边，虚元正在询问那个石族一些事情，想打探一些关于秽族的情况，比如秽土到底在什么位置。</br></br>可惜这个石族虽然被陆叶拯救回来了，可是对秽族的了解其实并不多，因为他也不清楚秽土具体在哪个位置，他当年被污浊侵蚀，转化为秽族之后，便通过虫道进入了秽土，之后虽然参与了不少战争，但都是通过虫道进出的，所以秽土的具体位置他还真不清楚。</br></br>但据他所说，秽族那边强者如云，日照一抓一大把，月瑶更是无数，所以死几十个月瑶，对秽族来说真的不算什么。</br></br>而且如他这样的秽族，根本不算真正的秽族，秽土之中是有天生的纯正秽族的，他们数量不多，但每一个都实力极强，哪怕是他，也从来没有见过那些纯正的秽族。</br></br>言谈一阵，从石族这边得到的消息很有限，虚元也颇有些无奈。</br></br>他略一沉吟，对陆叶招了招手。</br></br>陆叶连忙走上前去：“长老有什么吩咐？”</br></br>虚元一挥手，精纯的神魂之力隔绝四方，定定地瞧了陆叶一阵，欲言又止了一下，这才开口道：“那个马尚思，是血族？”</br></br>马尚思化作人族的时候基本没有破绽，连虚元都没有看出来端倪，可魂族这边有月瑶对马尚思施展了附魂之术，所以隐约窥探到了马尚思的底细，便将此事上报给了虚元。</br></br>陆叶没有隐瞒，颔首道：“不错，他是血族。”</br></br>虚元皱了皱眉头：“小友，你未来必定前途无量，血族的名声终究不太好，最好还是不要与血族牵连太深。”</br></br>他没问陆叶怎么跟一个血族关系如此密切，每个人都有自己的经历和秘密，只是作为长辈，虚元还是要提醒一下陆叶。</br></br>感受到虚元的关怀，陆叶道：“长老放心，我知道轻重。”</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51767740.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 09:11:53 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百一十五章 逆转</title><link>51760466.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>虽说有一个月瑶后期的魂族附魂，但陆叶说到底也才刚晋升月瑶而已，凭这样的组合对上一个月瑶中期，固然能杀，也不应该这么轻松。</br></br>可在虚元看来，陆叶斩杀那个星兽秽族根本没费什么力气，前后几息时间就解决了战斗。</br></br>这小子……似乎有些不得了。</br></br>虚元心中暗暗想着时，陆叶已杀进了马尚思的血海之内，自己的对手已经解决了，那接下来要做的自然是要帮己方其他月瑶打开局面，将优势不断地扩大。</br></br>马尚思是最好的选择他的血海之术铺展起来能给己方营造极大的地利优势，而且实力上他也是唯二的两个月瑶巅峰之一，所以从他这边打开局面是最划算最稳妥的。</br></br>上次与秽族争锋的时候陆叶就是这么干的，这次依然如此。</br></br>主仆二人有过之前的配合，所以一察觉到陆叶闯进了自己的血海，马尚思就知道了他的打算。</br></br>血海之中有三道秽族月瑶的气息，而且全都是月瑶后期的水准，此刻正与马尚思打的不可开交。</br></br>凭马尚思自己的本事，对上这样的三个敌人无疑是有很大压力的，但有了魂族附魂，此刻他非但没感觉到压力，反而还生出游刃有余之感。</br></br>一时感慨，早就听闻魂族的附魂之术玄妙无双，能极大地提升修士的实力，可血族根本没有机会尝试，却不想自己居然有了这样的机会。</br></br>他恐怕也是世上第一个被魂族附魂的血族。</br></br>这边的压力本就不大，待陆叶杀至，马尚思就更轻松了，全力催动血海之威辅佐陆叶杀敌。</br></br>片刻后，血海内有秽族月瑶的气息殒落。</br></br>解决了一个秽族月瑶，陆叶的神念立刻锁定了第二个。</br></br>这是个石族，通体弥漫着石质的光泽，身形高大，棱角分明，乍一眼看，就像是石头堆积而成。</br></br>对这个种族，陆叶可是记忆优深，当初在太初境中他就与一个叫抱石的石族交手过，给他的感觉只有一个字，硬！</br></br>放眼整个星空，单论肉身的防护力，石族称第二，没有哪个种族敢称第一，不仅如此，他们天生力大无穷，加上自身的强壮体魄，可以说是天生的体修，在某些战场中，最适合干的就是攻坚。</br></br>星空之中，石族虽然不算什么大族，但整体实力其实是不弱的，他们拥有一座自己的顶级界域，族中强者数量不少。</br></br>在马尚思的辅佐之下，陆叶很轻松地就摸到了这个石族的身边，在对方完全没能反应过来之时，加持了神锋的磐山刀就已经一刀斩了下去。</br></br>这一刀斩在对方的后背上，巨大的力量冲击的石族一个趔趄，可陆叶的眉头却微微皱起。</br></br>因为这一刀的效果比预期的要差上很多，不愧是以防护著称的石族，哪怕是加持了神锋的磐山刀，竟也只在他的后背上留下一道不足一尺的伤口，而且还很浅。</br></br>石族吃痛，怒吼转身，正待一拳挥出时，无形的神魂力量跌宕，朝前方冲击而去，石族的动作不由微微一顿。</br></br>附魂在陆叶身上的魂族月瑶出手了。</br></br>得此良机，陆叶手中长刀舞动，刀光闪烁，刹那间，一道道伤口出现在石族身上。</br></br>强者相争，生死只在一线之间，换成别的种族，方才那短暂的迟钝足以让他们丢掉性命，但面前这个石族虽然受伤，却是根本没有大碍。</br></br>摆脱了魂族魂术的影响，那一拳终于轰落。</br></br>陆叶抽身后退，只觉狂暴拳力裹挟凶猛法力如骤风一般朝自己席卷而来，刮的肌肤生疼，他整个人更是被冲击的在血海中爆退数里地。</br></br>马尚思的血引术对石族起不到任何作用，因为石族是少有的，没有鲜血的种族，可以说，在这一点上，石族是很克制血族的某些手段的，马尚思显然也知道这一点，所以根本没有在这个石族身上下什么力气，只将它交给了陆叶，自己则盯着另外一个月瑶后期杀了过去。</br></br>一番交手，让陆叶感受到了这个石族的强大，如今来看，想要解决对方，非得拆了它不可。</br></br>但考虑到这家伙体魄的坚硬程度，陆叶觉得还是不要在他身上浪费时间了。</br></br>先解决那些好解决的，最后再来啃这个硬骨头不迟。</br></br>他是这么想的可受了伤的石族明显被激怒了，神念锁定了陆叶的位置，竟横跨血海而来。</br></br>陆叶不欲跟他纠缠，正待离去，忽然心头一动，想到了一个事情。</br></br>下一瞬，他施展出纵掠之术，朝那石族迎了上去。</br></br>转瞬间，两道身影便碰撞在一起，陆叶身形掠动避开对方一击的同时，磐山刀又一次斩落。</br></br>但这一次斩下时，磐山刀上却忽然火光冲天，好像燃烧了起来。</br></br>长刀精准地斩在对方的胸膛上，依旧只留下了浅浅的伤痕，但这一刀造成的效果，却与之前大不相同。</br></br>之前受伤时，这个石族根本没有太大的反应，可这一刀下去，他竟好像受到了巨大的冲击，高大的身形都微微凝滞了一下，紧接着吃痛般地怒吼咆哮起来。</br></br>本能地想要反击，可魂族的魂术恰到好处地施展出来，冲击他的神魂，让他的动作又凝滞了一瞬。</br></br>这一瞬间的耽搁，陆叶第二刀已经斩落。</br></br>场面变得滑稽起来，石族仿佛变成了提线木偶，动作一卡一顿，这样的局势下，面对陆叶的狂攻，他哪有还手之力。</br></br>这就是魂族的强大了，他们施展附魂之术依附在其他修士身上，不但能极大地提升被附魂者的实力，魂族本身还能催动魂术攻伐敌人，这不是简单的联手，这是更深层次的配合。</br></br>除非石族能抵挡住魂族的魂术冲击，否则这就是个死局。</br></br>可放眼星空，哪个种族能在神魂修为上与同境界的魂族对抗？换做别的种族情况可能还会好一些，可如石族这样天生体魄强大的，神魂的底蕴注定是个短板。</br></br>一声声接连不断的咆哮，石族好像在忍耐着极大的折磨和痛楚，身上遍布伤口。</br></br>但这样的伤势，根本不足以取他性命。</br></br>陆叶也不是抱着取他性命的心态来的，他方才脑海中灵光一闪，想到了一种可能性，眼下的种种都只是尝试。</br></br>十息之后，石族身上几乎没有完好的地方了。</br></br>可离奇的是，石族不再怒吼咆哮，眸中反而出现了剧烈的挣扎之意，而且他身上原本浓稠的污秽之力也变得淡薄无比。</br></br>直到某一刻，他忽然站定了身形，不再追击陆叶，反而双拳紧握，身躯剧烈颤抖着，仿佛在与什么对抗。</br></br>陆叶站在他不远处，凝神观瞧，眸中闪过期待神色。</br></br>三息之后，这石族忽然抬头朝陆叶看来，嗡声开口：“劳烦道友，再斩几刀！”</br></br>陆叶大喜，知道自己猜想没错。</br></br>这些被污秽之力侵蚀转化的秽族，是能够逆转回来的！</br></br>眼前的石族就是最好的明证。</br></br>他之前一直没想到这个事，因为潜意识中，他将所有入侵本星系的秽族都当成了必杀的敌人，争斗时根本没有任何留手。</br></br>要不是这个石族够硬，早就被他斩杀了。</br></br>可细细想来，石族之所以会被转化成秽族，就是因为污秽之力的侵蚀，而天赋树的威能是能够焚灭掉那些污秽之力的。</br></br>所以如果借助天赋树的威能，焚灭掉这些被转化的秽族体内的污秽，会引发什么变化？</br></br>抱着这样的想法，陆叶方才与这石族争锋时，每一刀都倾注了天赋树的焚灭之力，在斩伤对方的同时，也在焚灭对方体内的污秽。</br></br>如今效果出现，石族无疑已经恢复了一部分自身的理智，非但没再与陆叶动手，反而请求他多斩几刀，明显是想彻底摆脱污秽的控制。</br></br>这是一个突破性的发现。</br></br>没有任何犹豫，陆叶闪身上前，抬手就按在了那石族的头顶上，天赋树的威能催动，石族的身躯颤抖起来，体内的污秽迅速被焚灭，眸中的挣扎和对抗也逐渐消散不见，取而代之的无尽的清明和疲惫。</br></br>他彻底恢复了过来，恍若隔世，冲陆叶微微颔首：“多谢道友。”</br></br>陆叶点点头：“回头再说。”他有很多事情想要问问这个石族。</br></br>转头朝马尚思那边看去，高呼道：“别弄死了！”</br></br>既能借助天赋树的威能解救这些秽族，那就不用全杀光了，留下他们的性命无疑要比直接杀了更好。</br></br>说话间，陆叶便朝马尚思那边扑去。</br></br>这边还有一个月瑶后期，但此刻状况岌岌可危，单对单，他根本不是马尚思的对手，尤其还是在血海这种特殊的环境下。</br></br>等陆叶赶赴时，主仆二人合力，轻松便将这秽族彻底压制，血海化作囚笼，让这个月瑶后期的秽族根本没了反抗之力，陆叶闪身就来到了这秽族身边，抬手按在他身上，催动起天赋树的威能。</br></br>污秽之力被焚灭，但结果却让陆叶眉头皱起。</br></br>因为跟他预想中能解决这个秽族的情况不太一样，随着对方体内的污秽之力被焚灭干净，这个秽族同时失去了生机，只留下一具肉身。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51760466.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 14 Aug 2023 15:11:33 +0000</pubDate></item></channel></rss>