<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第两千零三十一章 小九的想法</title><link>54462781.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>方寸山内的热闹随着魂族与南西两部小人族的撤离逐渐散去。</br></br>青黎道界与玉螺界的修士却没有急着回去，诸多星宿呼朋唤友去了九州。</br></br>九州修罗场的存在已经不是秘密了，早在之前，就有得了消息的两界修士，不辞辛苦跑到九州来，参与修罗场的历练。</br></br>但那终究只是少数，大多数都只听说过修罗场的神奇，未曾亲身感受。</br></br>这一次机会难得自然是要进入其中感受一下的，毕竟修罗场中的历练，对修士的成长有莫大好处。</br></br>陆叶得知这个消息后连忙联系小九。</br></br>“这么多星宿进修罗场负担如何？”</br></br>修罗场的维持是有消耗的，消耗的一部分是九州的底蕴，更多的则是灵玉修罗场属宝也是宝物的一种，小九可借灵玉之力，催动它的威能，构建出一个个容修士历练的场景。</br></br>进入其中的修士实力越强，消耗就越大。</br></br>对如今的九州来说，神海之下的修士进入其中历练，几乎没有什么消耗，惟有星宿才有。</br></br>以前九州星宿数量不算太多，消耗自然不多，可眼下汇聚在九州的星宿数量足足大几千人，这个数量就不少了。</br></br>“还行。”小九立刻回道，“现如今星空灵能比以前要活跃不少，九州从星空中汲取的底蕴足以维持消耗还有富裕，而且这种活跃还愈演愈烈，再过个十几二十年，可能月瑶进来历练都没问题了。”</br></br>“愈演愈烈？”陆叶有些愕然，这种事他倒是没有察觉到，因为他每次回来九州都停留不了太长时间，不像小九，九州就横亘在这里，附近的星空灵能有什么变化，都逃不过它的观察。</br></br>“是啊，从几年前开始就这样了。”</br></br>“知道是什么原因吗？”陆叶问道，虽说星空灵能变得活跃对九州来说是好事，因为如此一来，九州的底蕴提升速度会增加，因为任何一个界域的底蕴，都是通过吞噬融合星空灵能增加的，这是一个极为漫长的过程，但凡事皆有因，陆叶觉得还是最好能搞清楚这种变化的根源。</br></br>“不清楚哦。”小九哪里知道原因，它是九州本源与天机盘器灵结合衍生出来的，九州内的事情它了若指掌，九州外的事它就无从探查了。</br></br>陆叶想了想，道：“多观察观察，若是有什么不对劲的地方，记得早点告诉我。”</br></br>“知道啦。”小九应下，忽然又想起一事，“对了陆叶，那青黎道界是不是出了问题，在那个界域中诞生的星宿，没办法晋升月瑶？”</br></br>“是有这个问题！”陆叶点头，并不意外小九能知道这些，之前就有不少青黎道界的修士来九州，进修罗场历练，或许是有人在闲聊时被小九听到了，“怎么，你有解决的办法？”</br></br>小九嘿嘿一笑：“我确实有一个想法！”</br></br>“说来听听。”</br></br>小九便叽里咕噜跟陆叶说了一通，陆叶听的目瞪口呆：“这也行？”</br></br>“当然行，如此一来，对九州有好处，青黎道界的问题也能迎刃而解，你们不是经常说什么曲线救国吗？这未尝不是一个办法。”</br></br>“办法倒是办法……”陆叶承认小九说的没错，但这个办法它就多少有点离谱，想了下道：“我回头有空了找老汤和武卓聊聊吧。”</br></br>本星系三大界域，原本九州垫底，但随着陆叶晋升日照，方寸山的安置，现如今反倒是青黎道界最可怜了。</br></br>整个界域就只有两大月瑶，其中一个汤钧还是潜力耗尽的那种，武卓能走多远也是无从预料的。</br></br>这一趟回玉螺，汤钧也跟着一起回来了，自当年流落万象岛至今，他还是头一次归来。</br></br>如今这两位，跟玉螺的月瑶们，还有栾晓娥，人鱼族，都留在方寸山内。</br></br>陆叶这边与小九交流之时，几道身影掠来，落到他面前。</br></br>正是他麾下的几大血侍，香音玄鱼姐妹，定北风外加一个跟随陆叶从万象海一起归来的马尚思。</br></br>先前与紫璇一战，这四大血侍可是出了大力的，血族在那样的战场上能发挥的作用很大，他们四个联手，铺展了偌大一片血海，覆灭了大量紫璇妖修，可谓是战功卓著。</br></br>几个血侍齐齐行礼。</br></br>“何事？”陆叶转头看向他们。</br></br>香音玄鱼和定北风不说话，唯有马尚思一脸期期艾艾的表情：“大人，我有一个请求，还请大人恩准。”</br></br>他一开口，陆叶就知道他要干什么了，摆摆手道：“想去就去，万象海那边，你就不用再去了。”</br></br>他之所求，无非就是进血炼界修行一事罢了，当年陆叶第一次带他来九州的时候，他就提过此事，不过那个时候陆叶没同意，因为他自身实力才刚晋升月瑶，万一马尚思晋升日照，可能会出现一些不可预测的后果。</br></br>此一时彼一时，陆叶自身已经晋升日照，当然希望自己麾下这几个血侍的实力越强越好。</br></br>四大血侍，皆都是月瑶后期的水准，尤以马尚思的底蕴最为雄浑，若能晋升日照，以后能发挥的作用无疑会更大。</br></br>马尚思一愣，紧接着大喜过望，纳头便拜：“多谢大人！”</br></br>他也是听说香音玄鱼等人一直在血炼界修行，才有这个想法的。</br></br>当时听到这个消息的时候，心头很是酸楚，明明他才是陆叶的第一血侍，明明是他先……</br></br>好在陆叶这次没再拒绝。</br></br>感恩戴德离去。</br></br>瞥了一眼血侍们离开的方向，陆叶收回目光，感知之下，九州境内比以往任何时候都要热闹。</br></br>此番众多修士回归故土，当然有许多叙旧和安排的地方，不提别的地方，只说碧血宗那边，随着掌教等人的回归，整个宗门就像是过年一样，处处欢庆。</br></br>这只是九州现状的一个缩影，各大宗门，莫不如是。</br></br>陆叶心头一片安定。</br></br>以前虫道不能通行时，无论三界岛在万象海那边闯出多大的名头，获得多大的好处，终究有一种无根之木，无源之水的感觉。</br></br>现在不一样了，虫道连通了万象海与玉螺星系，修士们往返两地再不会如以前那样麻烦，玉螺也与万象海有了最紧密的联系，三界岛方面才算是有了自己的根，若有朝一日，万象海那边出了什么变故，大家也可以撤回玉螺星系。</br></br>遥想当年他与老汤流落万象海，无处可去，孤苦伶仃，到现如今执掌整个万象海，鱼跃龙门，身份地位有了翻天覆地的变化，期间诸多艰辛，不胜唏嘘。</br></br>“陆师弟，你在这里啊。”一个声音忽然传来。</br></br>陆叶转头望去，正见道一个妇人的身影落下，微微颔首：“秦师姐，师姐这是……”</br></br>秦怡微笑道：“我要走了来跟你辞行。”</br></br>她这趟过来看了一场大戏，心神大受震撼，感慨玉螺修士团结之余，更震惊陆叶的人脉和手段。</br></br>这一场大战，牵扯人族，妖族，小人族，魂族，人鱼族，还有花族，木灵族，孢族……这放在任何一个地方都是不多见的。</br></br>陆叶惊愕道：“这就要回去了吗？”</br></br>秦怡抬手捋了下被风吹乱的鬓发：“总是要回去的。”</br></br>陆叶点点头，没有挽留：“那我送送师姐，此番多谢师姐了。”</br></br>秦怡这一趟过来的目的他自然知晓，面对紫璇这样的庞然大物，那已经是秦怡能做到的极限，也是四方星系的极限，更多的，他们无能为力，陆叶当然要道谢一声。</br></br>秦怡摆摆手：“没能帮到任何忙，师弟就不必言谢了。”她顿了顿，道：“倒是我这边有一个请求……”</br></br>说这话的时候，不免汗颜，忙没帮上，现在还要求人家，多少有些不应该。</br></br>但此事事关四方星系，却又不得不开口。</br></br>“师姐说的是虫道吧？”陆叶心知肚明，以前四方星系的人想去万象海，得跋涉许久，循着他当年的那条路线，最后借助长云星系的虫道进入万象海。</br></br>如此路线，对比他们来玉螺借道，无疑要花费更长的时间和更多精力。</br></br>虫道的事秦怡已经知道了，自然是有想法的。</br></br>“正是。”秦怡点头，“我想请师弟允许我四方星系的修士，日后借你们的虫道，进入万象海。”如此一来，节省的时间最起码有一半之多。</br></br>而且长云星系那边对他们也不算友好，每次借道通行，都要支付一笔灵玉作为过路费，可如果借道玉螺这边，就不会有这样的额外支出了。</br></br>“这个没问题。”陆叶一口答应下来，“如今虫道还不够稳定，回头我会安排月瑶级战舰在那边待命，专门搭乘修士往返通行，等以后虫道逐渐稳定下来，通行会变得更加容易。”</br></br>现如今，九州这边可以动用的月瑶级战舰有三艘，一艘是从万象海带回来的，两艘是缴获的，还有几艘被陆叶斩断的战舰有待修缮，陆叶准备动用其中两艘，安置在虫道两端的位置。</br></br>“那就先谢过师弟了。”秦怡盈盈一礼。</br></br>虽知陆叶不会拒绝，但他答应的如此爽快，还是让秦怡感激万分。</br></br>四方星系的那几位师兄恐怕无论如何都想不到，眼下的玉螺居然有这么恐怖的底蕴，那在他们看来不可抵挡的紫璇大军一战之下，被玉螺打了个全军覆没。</br></br>秦怡几乎可以预见，等自己回去之后将这边的种种告知，他们惊愕震惊的表情。</br></br>那一定很有趣……(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54462781.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 02:29:17 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零三十章 战后</title><link>54459123.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>就在秦怡这边提心吊胆焦急等待了大半天时，忽有一位小人族日照返回了方寸山，招呼等待的医修们出来，告知他们大战已经结束，己方大胜，紫璇大军全军覆没！</br></br>秦怡简直难以置信。</br></br>紫璇大军的强大底蕴她是知道的，正是因为知道，所以她才会急急忙忙跑来玉螺，那样一股力量，放眼星空，根本不是一般星系能够抗衡的，就算玉螺这边的底蕴不差，有与紫璇抗衡的资本，想要战胜对方也必然会付出巨大代价。</br></br>可这才多久？</br></br>玉螺居然胜了还是大胜！</br></br>反倒是在她心中强大到只能仰望的紫璇大军全军覆没了。</br></br>全军覆没啊这无疑代表紫璇大军从日照到星宿，无有逃脱者！玉螺如此战绩，又要付出什么代价？</br></br>秦怡本以为玉螺也会出现巨大战损，结果此刻望去玉螺这边的受伤的修士都没多少，更不要说战死的了。</br></br>混乱的战场上，到处都是紫璇妖修的尸体，有的临死之前保持着人形，有的化作本体，一个个张牙舞爪，卖相可怖。</br></br>大战之后，玉螺修士们三五成群，兴高采烈地四下搜集着战利品，在秦怡看来，他们不像是才打过仗的，反倒像是一群赶集的……</br></br>种种离奇看的秦怡晕头转向，只感觉这个世界好陌生。</br></br>一场大战没花费太长时间，反倒是打扫战场花了不少功夫。</br></br>足足三日后，才尘埃落定，该收缴的都收缴了，甚至包括那几艘被陆叶斩破的战舰，都被修士们一并拉进了方寸山中，这几艘战舰虽然破损了，但好歹还有许多可以用的地方，尤其是那艘日照级的，若是能找到合适的人材加以修补，未必没机会再重见天日。</br></br>玉螺联军聚集在方寸山内庆功，陆叶则驾驭着方寸山朝来路返回。</br></br>数日后，九州附近，方寸山重新安置下来。</br></br>热闹过后，虚元找到了陆叶，向他辞行。</br></br>魂族这次出山，主要就是受了陆叶的委托，若非陆叶，魂族不可能这样贸然参与星空中的争斗。</br></br>眼下战事尘埃落定，魂族也无意在外久留，自然是要回祖地的。</br></br>陆叶热情挽留，这次对阵紫璇战事能如此顺利，魂族功不可没，附魂之下，玉螺联军从星宿到日照，个个实力大增，这才能胜的如此轻松。</br></br>否则单靠人鱼族的秘术加持，玉螺联军顶多占据上风，大量死伤是不可避免的。</br></br>虚元婉拒，魂族之所以不太愿意在外抛头露面，主要是不喜欢外面的环境，就如鱼儿要生活在水中一样，祖地才是最适合魂族生存的地方。</br></br>虽说来了外面，没有鱼儿离开了水那么夸张，但确实有不自在的地方，除非附魂在生灵身上，才会消除这种不自在。</br></br>但除非关系及其亲密，谁又愿意一直被魂族附魂？真如此，可就连半点秘密都没有了。</br></br>“你如今已晋日照，早日处理完手中杂事来一趟祖地，镇魂秘术的修行，在祖地中有得天独厚的优势。”虚元殷殷叮嘱。</br></br>“是！”陆叶恭敬应下。</br></br>每一个日照都有自己的镇魂秘术，因为到了这个境界，就是神的修行了，而镇魂秘术便是这个阶段修行的重中之重。</br></br>此秘术对日照至关重要，轻易不会动用，而一旦动用，那就是生死之争。</br></br>碧辰临死之前就曾动用过自己的镇魂秘术，妄想拉陆叶垫背，结果被虚元所阻，别看虚元当时挡的轻描淡写，那是因为他是魂族，在神魂上的修行是任何种族都无法比拟的。</br></br>事实上若非虚元出手，那一道镇魂秘术施展出来，便是陈玄海也没办法完全挡下，一旦波及陆叶，后果堪忧。</br></br>这个事哪怕虚元不提，陆叶也是有准备的。</br></br>这世上再没有什么地方能比魂族祖地更适合镇魂秘术的修行了。</br></br>“依依和圣兽要留下，你多照看。”虚元又叮嘱一声。</br></br>难得有与陆叶相处的机会，依依自然不愿错过，所以这一趟她暂时没打算回祖地，而是跟琥珀一起留了下来。</br></br>“长老放心！”陆叶点点头，对他来说，依依和琥珀是亲人，是家人，当然不会让他们出什么意外，而且在这方寸山内，也不可能有什么能威胁到他们。</br></br>魂族在虚元的带领下离去，陆叶送行。</br></br>片刻后，方寸山方面，南部和西部日照们也来辞行。</br></br>这一趟他们前来支援陆叶，各自方寸山内都只有一位日照留守坐镇，月瑶层面更是抽调很多过来，如今战事结束，他们自然要赶回去，免得两部方寸山在路上遇到什么事。</br></br>都是自家人，关系上其实比跟魂族还要更亲密，陆叶当然不用跟他们客套太多。</br></br>那法阵前，小人族的日照汇聚，陆叶开口道：“本来准备过两天再提此事，如今既然南部和西部的师兄师姐要走，那就正好先商量一下。”</br></br>南部这边，乌戟为首，闻言看向陆叶：“陆师弟所言何事？”</br></br>陆叶道：“万象海的事诸位师兄师姐应该知道了，如今的情况是我三界岛掌控万象海，也与各大星系达成了一些约定，大体上不会再有什么问题，先前一战，落入我三界岛手中的顶级灵岛共有三座，如今万象岛那边，我交由万象星系一位日照打理，重建万象商会，共分收益，还剩下一个紫璇岛，一个翼天岛，这两座都是顶级灵岛，我的意思是，小人族这边要不要占一个名额，或者两个都可以。”</br></br>诸日照闻言，皆都眉头一扬。</br></br>顶级灵岛啊，在万象海那边每一座顶级灵岛都是宝地，素来都只有最顶尖的一部分势力可以占据，而且这玩意一个萝卜一个坑，自古以来，数量就没有太大的变化。</br></br>就连万象星系当年管理万象海的时候，也只占了一个万象岛而已，若非顶级灵岛太珍贵，当年天焱界就不会打无双岛的主意了，结果好处没怎么捞到，还惹了一身骚。</br></br>现如今三界岛为尊，居然一下子掌控了三座，算上三界岛，那就是四座！</br></br>整个万象海才多少顶级灵岛？独占四座，着实夸张。</br></br>小人族的日照们你看看我，我看看，都看出了彼此眸中的意动之色。</br></br>他们不是不知道万象海的便利，以前小人族三部分裂，难以融合，而且四处漂泊，根本没有染指万象海的机会。</br></br>现在不一样了，方寸山核心被陆叶找回来了，东部已经与核心融合，南部那边也用不了多久就会过来，到时候只等西部融合，方寸山就能完整无缺。</br></br>他们也终于不用再四处漂泊流浪了。</br></br>三界岛掌控万象海，手上又有多余的顶级灵岛，可以说小人族这边完全是近水楼台。</br></br>能在万象海那边占据一座顶级灵岛，对小人族日照的发展是有巨大好处的，要知道他们的灵符一直都是供不应求，单单只做这个生意，就能让小人族日后不愁资源。</br></br>身为小人族日照，当然要为本族的未来多做考虑。</br></br>“这事……可行，我没意见。”乌戟当即颔首。</br></br>西部那边，张昆也点头道：“我也没意见，陈兄呢？”他看向陈玄海。</br></br>陈玄海道：“也好，本族去万象海占一座顶级灵岛，到时候在万象海那边就有落脚的地方了。紫璇此番吃了这么大的亏，势必不会善罢甘休，玉螺他们可能不敢再来了，可说不得他们会去万象海找麻烦，届时咱们可派遣日照坐镇，以防万一。”</br></br>陆叶眨眨眼，方寸山这边暂时还不知三宝如意钱的事，如果知道的话，肯定会明白，相比玉螺，万象海才是他们更不敢去的地方，那地方对紫璇来说，才是真的龙潭虎穴。</br></br>“那就这么说定了，紫璇或者翼天岛，给你们留一座。”</br></br>“紫璇吧。”陈玄海拍板。</br></br>这一次紫璇妖尊基本都是死在小人族日照手下，既已结仇，那就不怕占了原本的紫璇岛。</br></br>陆叶当然没什么意见。</br></br>少顷，他凭方寸山之主的便利，催动法阵，送走了南部和西部的小人族们。</br></br>“南部那边，用不了多久就会融合过来了，到时候方寸山底蕴又会强大许多，真是期待啊。”吴奇墨忽然开口。</br></br>陆叶也有些期待，因为来的不单单只有南部，还有跟南部一起过来的血绝界！</br></br>这个界域算是血祖的一只臂膀所化，到时候与血炼界汇合，也不知会不会发生什么变化。</br></br>“陆师弟，此番遭遇的那些紫璇妖尊，那八位小妖尊也就罢了，估计是死了，倒是那两位大妖尊，你日后要小心。”陈玄海道。</br></br>陆叶一怔：“师兄的意思是……这次来的不是本尊？”</br></br>陈玄海摇头道：“不确定，法身这东西跟正常的分身不一样，所以就算是我，也难以分辨那到底是不是真身，而且，就算碧辰和墨玄是真身前来，肯定还有法身存活的，此战他们损失不小，可玉螺的底细也算是暴露了。”</br></br>陆叶一笑道：“那也无妨，咱们能让紫璇吃一次亏，就能有第二次，此战他们伤筋动骨，短时间内应是不敢再来了。”</br></br>“你有数就行。”陈玄海点点头。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54459123.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 10:15:46 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零二十九章 大胜</title><link>54439682.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>妖族两位大妖尊先后战死！而且皆都死的无比憋屈。</br></br>陆叶静静望着那团迅速收敛的火光，对比他最初用九道宝血分身绽放的血色烟花，墨玄这朵也不遑多让。</br></br>“没事吧？”苏玉卿关切望来陆叶的气息有些虚弱，这无疑是消耗过大的原故。</br></br>“没事，去助阵！”陆叶拍了拍她的手背。</br></br>苏玉卿颔首，转身就朝最近的一处战团掠去。</br></br>陆叶则直接坐了下来从储物戒中取出大量灵玉，催动天赋树的威能吞噬，恢复己身。</br></br>这一战，他先是以九道宝血分身自爆，打了个头阵，紧接着破灭紫璇剩下的四艘战舰，再配合陈玄海斩杀碧辰，又助苏玉卿灭杀墨玄，可谓是付出巨大，劳苦功高。</br></br>接下来应该不需要他再做什么了，只需安心修养即可。</br></br>明面上的力量对比，紫璇已经陷入了绝对的劣势，在两位大妖尊先后战死的前提下，再不可能有翻盘的机会。</br></br>恢复之时，他这才有空查探玉螺联军所在的战场。</br></br>观瞧之下，这边的战场完全就是一面倒的杀戮，若是紫璇大军还有战舰辅佐的话，玉螺联军想要吃下他们可能还有些困难，尤其是那艘日照级的战舰，那可不是玉螺现在的修士水准能够抗衡的。</br></br>但在战舰被破之后，紫璇妖修们也只能弃舰迎战。</br></br>彼此双方的数量相差不大，紫璇妖修多一些，却也多不到哪去，甚至连月瑶层面的数量也是平分秋色的程度。</br></br>如果没有任何外力干扰，这样的争斗大概率是个势均力敌的局面。</br></br>但是，玉螺联军有魂族附魂，还有人鱼族的秘术加持，一个个能爆发出来的实力远超正常水准。</br></br>反观紫璇妖修，潮汐之歌无时无刻不在干扰他们的心神，让他们心烦意乱，此消彼长之下，差距直接拉开。</br></br>两军交锋，玉螺这边阵势森严，进退有度，紫璇妖修们却是一片混乱，最初组织起来的防线被突破之后，便再也无力反抗了。</br></br>大战至此，才进行没多久，可当陆叶望来的时候，紫璇妖修那边已经折损三成之多，玉螺联军分成了数股，如一条条大龙在那偌大的战场中四处游走，不断蚕食着紫璇的有生力量。</br></br>已经有紫璇妖修见势不妙开始遁逃，而这个现象更随着时间的推移愈演愈烈，但如此局势下，他们纵然想逃，也得看玉螺联军答不答应。</br></br>大局已定！</br></br>陆叶收回了目光，不再关注。</br></br>日照之下的战场，紫璇兵败如山倒，日照层面同样好不到哪去。</br></br>原本碧辰与墨玄的先后陨落就让这诸多妖尊们震惊惶恐，而随着陈玄海与苏玉卿抽出手来前去助阵，妖尊们辛苦维持的局势瞬间崩盘。</br></br>一个个日照的气息先后湮灭，八位小妖尊，在短短不到半个时辰时间内，就陨落了六位之多。</br></br>只剩下两个还在困兽犹斗，而如此局面下，他们就算有心遁逃，也已经没有机会了。</br></br>他们显然也知道这一点，所以各自皆都是脸色灰败，眸中绝望。</br></br>本以为这趟远征不会有什么意外，因为这样的战事，紫璇进行过很多次，从来没有失败的先例，一次次的胜利铸就了紫璇的无上威名。</br></br>谁也没想到，在星空这一处偏隅之地，紫璇居然吃了这么大的亏，出现这么大的战损！</br></br>这是多少万来不曾出现过的事。</br></br>再过几息，伴随着一声惨叫，仅剩的两位小妖尊，又战死一位，剩下最后一个眼见逃生无望，直接祭出了妖丹爆开，神态决绝。</br></br>他无疑是想拉一个陪葬的，可惜终究实力有限，哪怕爆开妖丹也没能得手。</br></br>也不知是不是巧合，这还活着的，正是那个之前最先露面与陆叶的宝血分身有过交锋的鹿妖尊。</br></br>他的实力在所有来袭的妖尊中是垫底的存在，约莫只是日照中期的程度，偏偏他的运气最好，居然活到了最后。</br></br>妖丹爆开，鹿妖尊一身气息跌落到了快要寂灭的程度，毕竟妖丹是他一生修行的精华，这样爆开之后，等同于他自废了一身修为，固然日照中期的肉身强度还在，但已经算不得日照了。</br></br>而且如此大的损伤，他甚至已经活不了多久，除非及时得人救治。</br></br>望着那鹿妖尊，吴奇墨叹息一声：“何必呢？我们本来打算留一个妖尊的性命，让他回紫璇报信的，你这也……太刚烈了！”</br></br>鹿妖尊本就因为自爆妖丹而苍白至极的脸色陡然间变得惊愕无比，瞪大眼睛望着吴奇墨，眸中溢满了恼火，愤怒和悔恨的神色。</br></br>若是早知小人族日照们有这样的打算，他怎么可能自爆妖丹？好死不如赖活着，正是因为察觉到没有逃生的希望，他才孤注一掷的。</br></br>他嘴角抽了抽，似是想问什么，却又张不开口。</br></br>吴奇墨读懂了他的意思，颔首叹息：“没骗你，我们原本就是这个打算，毕竟这一战的结果总是要有人宣扬出去的，要不然这一战可就没太大意义了。”</br></br>陆叶原定的计划就是要将紫璇打痛，打残，扬玉螺之名，这里不是万象海，没有旁人观战，更不会有人主动去宣扬此战的结果，所以己方确实是准备留一个日照性命，让之逃回紫璇，以达成宣扬此战的目的，最起码要让紫璇知道，玉螺不是他们想来就来的地方。</br></br>谁曾想，这鹿妖尊竟如此决然。</br></br>而在听了吴奇墨的话之后，鹿妖尊的脸上忽然一阵青一阵白，张口吐出一蓬鲜血，整个人的容貌迅速变得苍白，气息如泄了气的皮球一样，以惊人的速度滑落。</br></br>他显然是没承受住这个真相，原本自爆妖丹就底蕴大失，这一下心神震动，就算不想死也没有活下去的可能了。</br></br>“可悲……”吴奇墨静静地望着他，忽然又冲他笑了笑：“老子骗你的，你还真当有活命的机会？”</br></br>鹿妖尊被他搞的晕头转向，已经不知道该相信他哪句话了。</br></br>不过已经没必要多想了，他的气息迅速衰弱到极致，生机消散。</br></br>吴奇墨与鹿妖尊说话的这会功夫，小人族的其他日照们已经四下出动，迅速闯入了最后的战场。</br></br>紫璇妖修大军损失巨大，随着妖尊们一个个陨落，再无念战之心，正在四散奔逃，玉螺联军分兵追杀，就连陆叶也加入了其中。</br></br>不过这样的追杀终究难以赶尽杀绝，但随着小人族日照们的加入，情况就不一样了。</br></br>比速度，日照们根本不是一般修士能企及的，但凡被追上，就是个必死的下场。</br></br>这样的追剿持续了小半日时间，所有来袭的紫璇妖修，有一个算一个，无论月瑶还是星宿，皆都陨落。</br></br>可以说此一战，紫璇从上到下被打了个全军覆没，这样的战果放在星空任何一场实力和数量相差无几的战役中，都是难以见到的。</br></br>大战之后自然就是打扫战场。</br></br>妖修们体内可都是有妖丹这东西的，而妖丹是能用在许多场合的资源，虽说在战斗中，很多妖修自爆了妖丹，但终究还有大部分遗留了下来，尤其是日照层面的妖丹，每一个都贵重至极。</br></br>还有紫璇妖修们的储物戒，他们总有一些好东西带在身上，如今都成了玉螺这边的战利品。</br></br>除此之外就剩下两艘稍有破损的月瑶级战舰了。</br></br>紫璇舰队，一大四小，陆叶最初动用宝血分身自爆，毁了一艘，之后巨刃斩破了一艘，那最大的被剑葫剑气破了防护，同样被他一刀斩开，还算完整的，就只有两艘。</br></br>这些都是可以回收的资源。</br></br>方寸山外，那艘中枢战舰上，人鱼族的修士在休整调息，虽说他们没有直接参战，但无论是族器的动用，又或者是潮汐之歌的吟唱，对他们来说都有巨大的负荷。</br></br>为首的烟淼更是脸色苍白，真要对比下来，这一场大战，她的付出远比直接参战来的消耗大，因为人鱼族的数量太少了，而她们的秘术加持的范围太广，人数太多，尤其是对日照们的提升，都是烟淼在主导。</br></br>这短短时间内的争斗，几乎将她日照的底蕴掏空……</br></br>秦怡就站在烟淼身旁，晕乎乎地望着四周忙碌的诸多修士，一时如置身梦境……</br></br>她先前得了陆叶的委托，坐镇在方寸山内，主要任务就是看护诸多医修，毕竟大战一起，肯定会有人受伤，到时候就会返回方寸山疗伤。</br></br>她当然明白，陆叶这番安排是不想让她抛头露面，免得让紫璇记恨，继而牵连四方星系。</br></br>待在方寸山内，她其实还是很担心的，因为紫璇势大，就算她之前看到了诸多小人族日照，也不清楚陆叶这边是不是人家的对手。</br></br>大战之时，她与诸多医修在方寸山内等啊等啊等啊……</br></br>结果连一个回来疗伤的都没见到。</br></br>这让秦怡心中生出极为不好的感觉，如此情况，要么是大战还没爆发，所以没人受伤，要么就是战况极为惨烈，受伤的修士没工夫回来疗伤，依然在拼死搏杀！</br></br>如果是第一种，那还没什么，可如果是第二种，那结果就遭了。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54439682.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 15:14:12 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零二十八章 墨玄之死</title><link>54434736.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>如墨玄与苏玉卿这种日照巅峰的交手，等闲日照根本插不上手，所以墨玄纵然察觉到了陆叶的到来也没有太在意，他甚至都没有看清陆叶的样貌。</br></br>这位妖族大妖尊，注定要为自己的自大付出代价，如果他能知道碧辰的殒落跟陆叶有直接关系，绝不会如此轻视。</br></br>此刻他还在催动自身的妖丹，直到一声剑鸣响起。</br></br>墨玄周身肌肤一紧，转头望去时，一道剑光已袭至身前不远处，感知之下，威能不算强，但也绝对不弱……</br></br>这是陆叶今日第三次催动剑葫剑光。</br></br>第一次催动，轻松破开了一艘日照级战舰的防护，第二次催动，毁了碧辰的一只臂膀……</br></br>按照陆叶本身对剑葫这道剑光的探索和理解，如果是没有任何损耗的剑光，那就能爆发出一般日照无法抗衡的杀伤，此前他若是第一次催动剑葫就来对付碧辰的话，应该能直接杀了他。</br></br>第二次的剑光比第一次的威能要小，可碧辰那样的强者依然没办法完全抵挡。</br></br>至于这第三次……有伤到墨玄的机会，至于杀他，希望不大。</br></br>关键就看墨玄怎么应对了，如果他大意的话，那迎接他的将是陆叶与苏玉卿的联合双打！</br></br>墨玄没有大意，换句话说，此刻的他没有大意的资格，哪怕是面对这已经被削弱两次的剑光，墨玄也没有抵挡的能力，因为在祭出妖丹之后，他一身实力大减大部分的力量都汇聚在妖丹上了。</br></br>所以面对这一道来袭剑光，他毫不犹豫召回了妖丹甚至都来不及收入体内，直接催动妖丹迎上剑光。</br></br>彼此碰撞的刹那狂暴的力量宣泄，墨玄闷哼一声，剑光的光芒也陡然暗淡不少，重新被陆叶收回剑葫。</br></br>抬眼望去，墨玄脸上闪过一抹不正常的红晕，无疑是在方才的碰撞中，妖丹有了一些损伤。</br></br>墨玄大怒！</br></br>他与苏玉卿的争锋固然处处落于下风，可终究没有大碍，谁知道陆叶一来就让自己吃了个哑巴亏！</br></br>这让他如何能忍？</br></br>而且苏玉卿已经从旁杀来，此刻妖丹震荡，妖元不稳，一旦让苏玉卿与陆叶联手，那他必然处境堪忧。</br></br>先解决这个日照前期，如此他才能安心应对苏玉卿。</br></br>一念间，他猛地抬眼朝陆叶望去，周身上下，一片玄妙气息跌宕而出，口中厉喝：“天地尽墨！”</br></br>随着他话音落下，陆叶惊愕发现，他那一双没有任何白色的墨瞳中，竟有无边墨色涌出，渲染星空。</br></br>眨眼功夫，四周便一片黑暗，不见半点光明！</br></br>不但如此，陆叶甚至都有点察觉不到自身的存在了，好像在这无边墨色之中，自身的五感都被剥夺了，他就只剩下一团意识在这墨色中浮沉，孤寂无岸，永无出头之日。</br></br>这是什么秘术？</br></br>不对，这不是秘术，这是瞳术！</br></br>陆叶忽然想起变故发生前的一幕，立刻反应过来，他所见的不是真相，换句话说，那无边墨色并不是从墨玄的双瞳中涌出来的，那只是自己的错觉，真实的情况并非自己看到的那样。</br></br>瞳术……</br></br>陆叶心神一定，正好，他也有一招类似的手段。</br></br>轻轻呼了口气，闭上双眼，下一瞬，眸子睁开时，双眼之中无数繁奥纹路勾勒，迅速成型，与此同时，法力涌动，魂力跌宕而起。</br></br>“血月……当空！”随着陆叶一声轻喝。</br></br>被墨色笼罩的世界中，一轮血月忽然升空而起，那血色仿佛鲜血塑造而成，还有血水淋漓而下，看起来无比可怖。</br></br>关键是，这一轮血月看起来就像是一只巨大的眼瞳，当空照耀，俯瞰众生。</br></br>墨色与血色光芒在剧烈冲突碰撞，这是两种瞳术的无声较量。</br></br>只片刻功夫后，哗啦一声脆响，无边墨色破碎，远去的世界重新归来。</br></br>陆叶抬眼就看到了正朝自己扑杀过来的墨玄，此刻这家伙距离自己只有不到百丈的样子。</br></br>对于一位日照巅峰来说，这样的距离根本就是面贴着面，墨玄一只大手已经探出，五指上指甲锋锐，寒光肆意。</br></br>他还看到在墨玄身后，苏玉卿焦急而惊慌的脸庞，正急速朝墨玄逼近，显然是想在自己遇险之前将墨玄拦下。</br></br>但从彼此的距离来看，她大概是来不及的。</br></br>陆叶一身冷汗直冒，只觉整个人都有些虚脱。</br></br>方才那一瞬间，他可是几乎将自己所有的力量都倾注进了血月灵纹中了。</br></br>尽管这道灵纹来自血祖，高深莫测，但他本身的修为与墨玄有巨大差距，所以想要对抗对方的瞳术，就不敢有任何保留。</br></br>让他庆幸的是，效果很显著。</br></br>他拼尽全力施展出来的血月灵纹，果然不是墨玄的瞳术可以抗衡的，那一瞬间瞳术被破，墨玄明显受了反噬，反而被血月灵纹影响到了。</br></br>当年闯荡幻血魔瞳的时候，陆叶可是亲身感受过魔瞳眨眼的恐怖，那是日照根本无法深入的星空奇观，最大的原因就是魔瞳眨眼，而魔瞳眨眼的根源，则来自于方寸山核心内的血月。</br></br>归根结底，血月灵纹终究是来自血祖的传承，墨玄的瞳术根本比不得。</br></br>百丈距离，墨玄瞬间拉近，依然保持着出手的姿态，但他仿佛失了灵智，浑身僵硬，他那两只魔瞳上都印上了血色的光芒，仿佛有血月倒影其中。</br></br>陆叶拔刀，直直地朝他胸口处刺去，本想构建神锋灵纹加持，结果发现一身法力涓滴不存……在方才那短短时间内竟爆发个干干净净。</br></br>刺出去一刀软绵绵的无力，虽凭借磐山刀本身的锋锐刺进了墨玄的肉身，却不过入肉三寸而已，根本不算伤势。</br></br>这还多亏了墨玄身陷瞳术无法自拔，没催动护身妖元，如果他有护身妖元护持，陆叶这一刀连人家的皮肉都破不开。</br></br>略有些僵硬的墨玄忽然微微抖了一下，浑浊的双眸也有恢复神智的迹象，血色开始散去，他终究是日照巅峰，固然受到瞳术反噬陷落其中，也不会太久，这受了疼痛刺激，立刻就要醒转。</br></br>“玉卿！”陆叶低喝一声。</br></br>相识多年，多次床笫之欢，彼此心有默契，可以说早已到了陆叶随手拍拍，苏玉卿就知道翻个身的程度，陆叶这一声喊，苏玉卿便知道他的意图是什么了。</br></br>瞬瞬间扑至墨玄身后，狠狠一掌拍出。</br></br>墨玄整个人直接扑进陆叶怀中，长刀透体而出！</br></br>剧烈的疼痛终于让墨玄摆脱了瞳术的反噬，墨色双眸迅速变得清明，然而为时已晚。</br></br>陆叶一脚踹出，将他踹飞出去，苏玉卿则一把揽住他，迅速遁走。</br></br>远方，墨玄低头望着自己的胸口，难以置信自己竟受了这么严重的伤势，若单纯只是这样的刺穿伤，对他来说其实不算太严重，哪怕这伤势在心口处……</br></br>但此刻他明显感觉到，伤口处有极为古怪的力量萦绕，阻扰着伤势恢复，凭他日照巅峰之力，竟一时也化解不得！</br></br>随着陆叶晋升日照，磐山刀的品质也有所提升，獠之力变得更加难缠了，这种诡异的力量就如跗骨之蛆，不断在阻扰伤势恢复，还有持续撕裂之效，换言之，若不尽快解决獠之力，伤势只会越来越严重。</br></br>“你竟敢伤我，我要你死！”墨玄抬头，怒视陆叶，他不敌苏玉卿就罢了，人家同样是日照巅峰，有与他平起平坐的资格，可现如今，居然连一个日照前期也敢伤自己了，愤怒之下，杀心大炽。</br></br>他恶狠狠地望着陆叶，似乎下一瞬就要扑杀过来，但让人惊愕万分的是，他非但没有扑杀过来，在喊出那句话之后，居然迅速转身，直接遁走！</br></br>如他这样的强者，怎么可能因为一时的得失而失去理智？</br></br>眼下碧辰已经死了，其他妖尊难有脱身者，上万妖修也死伤惨重，他再不走，恐怕就真没机会了。</br></br>活下来，只有活下来，才有机会报仇，这也是他方才在努力的事情，可惜一直没有找到机会，却不想机会这么快就来了。</br></br>望着他遁逃的方向，无论陆叶还是苏玉卿，就没有追击的意图，只是静静地望着。</br></br>“爆！”苏玉卿忽然轻轻开口。</br></br>已经逃至很远位置的墨玄忽然顿住身形，目光变得极度惶恐，低头朝自己胸口处望去，这一瞬间，他感觉自己身体内部有极为恐怖的气息爆发出来。</br></br>抬手就插进自己的心口位置，一把抓住了一片炙热……</br></br>是灵符！</br></br>而且不止一张！</br></br>“什么时候的事！”墨玄的眼神绝望了，终于知道为什么没人追击自己，因为已经没有那个必要了。</br></br>换做寻常时候，自己体内有任何异常，他都可以轻松察觉到，日照巅峰对自身的身体当然可以了如指掌，但这一战他的伤势是獠刀所伤，獠之力的诡异让他根本没有察觉自己体内被苏玉卿放了几道威力巨大的灵符进去。</br></br>剧烈的震动传出，墨玄所在之地，顷刻间绽放出一团巨大火光，强横的生机在这一刻彻底湮灭。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54434736.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 08:18:00 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零二十六章 潮汐之歌</title><link>54407569.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>鼓声持续响起，当鼓点密集到一定程度之后，便维持住了这个节奏。</br></br>波光粼粼的星空变得愈发虚幻，仿佛真的有一片无形大海降临，所有正在争斗的修士都被这片无形大海包裹其中。</br></br>陆叶眉头微扬，因为他发现一件很有意思的事，那就是随着人鱼族那边鼓声的响起，似有奇妙的力量凭空落在自己身上，让他的法力流转的更加顺畅，念头通明，甚至连气血都澎湃了许多。</br></br>一身实力凭空有了不小提升，虽然提升的幅度不如琥珀对自身的加持，但也相当可观了，差不多有一成的样子。</br></br>本身玉螺修士联军这边就有魂族附魂加持，实力大涨，如今人鱼族这边居然也有类似的本事，这双重加持之下，每个修士的实力都有巨大幅度的提升。</br></br>妖族妖尊们搞不清楚他们为何不敌小人族日照，接下来他们恐怕会更迷茫！</br></br>对比魂族的附魂之术人鱼族的加持效果虽然有所不如，但范围足够大。</br></br>这种加持如何分辨敌我？毕竟如此广袤范围敌我都在其中，烟淼不可能一个个分辨的。</br></br>陆叶忽然想起之前烟淼找过自己，要取所有修士一滴精血，那个时候他不知道烟淼要做什么，但依然爽快答应，下令让修士联军配合行动。</br></br>此刻再观烟淼面前那面大鼓鼓面的血红色，陆叶立刻明白，烟淼需要修士们的精血，应该就是为了这一刻，这是人鱼族加持秘术分辨敌我的根本原因。</br></br>那些被取走的精血，应该是被这面大鼓吸收了的，而惟有被吸收了精血的修士，才能得到此刻人鱼族的秘术加持。</br></br>这就是烟淼说的惊喜？</br></br>这可真是个惊喜。</br></br>怪不得烟淼之前说自己不能直接参战，她如今率领人鱼族，凭族器施展这样的秘术，比起她个人参战带来的好处要大的多。</br></br>鼓声还在持续响着，整个战场已被无形的大海笼罩，妖族妖尊们也终于发现了不对，因为随着鼓声的响起，他们的对手好像忽然变强了一些！</br></br>这就很不可思议。</br></br>原本他们就处于被压制的状态，对手一变强，这压制的更狠了。</br></br>还没完！</br></br>忽有虚无缥缈的歌声伴随鼓点的落下，响彻星空，那歌声奇妙，似是一种拗口的吟唱，可没人听出具体在吟唱些什么。</br></br>而这种奇妙的吟唱对玉螺修士联军来说，并没有造成太多影响，他们只觉得这缥缈的歌声听起来很悦耳。</br></br>但对紫璇妖修们来说，就不是这样的了。</br></br>歌声入耳时，陡然化作尖锐之音，仿佛有人在他们耳畔边呐喊嘶鸣，扰人心神，让人心烦意乱，甚至连神海都开始动荡，这种情况，修为越低的修士越明显。</br></br>唯有妖尊级的强者，不受太大影响。</br></br>其余妖修，哪怕催动法力封堵双耳也无济于事，因为那仿佛敲击在心坎上鼓声，能很轻松地将这种吟唱送入他们的脑海中。</br></br>甲板上，五面大鼓震动不休，近两百人鱼族女子神色虔诚，齐声吟唱，她们不像是在唱歌，反而像是在膜拜。</br></br>敌我双方的修士群终于有了正面接触，妖修们在损失了自己的战舰之后，仓促间组织起的防御原本应该可以发挥出一些作用的，毕竟他们人数不少，哪怕被陆叶杀了很多，在数量上依然能与玉螺联军持平。</br></br>不出意外，玉螺可胜，但必然要付出一定程度的代价。</br></br>但随着人鱼族的闪亮登场，妖修们组织起来的防御瞬间就成了笑话。</br></br>魂族，人鱼族，两大种族各自奇妙秘术的双重加持，让每一个玉螺修士的实力都凭空提升最少三成。</br></br>而妖修们受到人鱼吟唱的影响，实力反而衰减，这一增一减，拉开的差距就大了。</br></br>彼此接触的一刹那，玉螺联军就摧枯拉朽地破开了妖修们的防护，整个数千人的队伍，以诸多月瑶为首，化作一柄尖刀，狠狠插进了敌群之中。</br></br>伴随着战鼓的嗡鸣，杀戮起！</br></br>“潮汐之歌！人鱼族？”一声怒吼响彻星空，赫然是最见多识广的碧辰，此刻他一面抵挡着陈玄海的狂攻，一面不可思议地望向人鱼族所在的位置。</br></br>哪怕活了上万年之久，他也没想到自己此生居然还能见到传说中早已灭绝的人鱼族，更亲身感受了人鱼族秘术的恐怖玄妙。</br></br>他在典籍中看到过一些关于人鱼族的记载，这个种族最大的长处并非与人争斗，而是在战争中能够起到的辅佐之力，就如此刻。</br></br>仅仅只是不到两百人鱼，所能发挥的作用却远超本身的数量。</br></br>这里到底是哪里？为什么先是有血族，之后又是小人族，眼下居然连人鱼族都冒出来了。</br></br>他们是要去玉螺的，结果却一头扎进了这么一个龙潭虎穴，关键他们甚至都不知道，这一个个种族的日照们，为何要为难他们紫璇。</br></br>感知中，一道道生机在不断湮灭消失，碧辰知道那是正在不断死亡的妖修们，近万妖修，这一战之后还能活下来的多少？</br></br>而且他们妖尊们的战场也处于绝对的下风，继续这样打下来，莫说妖尊之下走不脱，便是他们这些妖尊，恐怕也要出现战损。</br></br>“走！”碧辰传音四方，瞬间有了决断。</br></br>今日这一战打的稀里糊涂，已经不能再拖延了，为今之计，自然是先脱身要紧，最起码要搞明白，这里到底是哪一方星系。</br></br>他眼下虽然不是陈玄海的对手，但身为日照巅峰，真要想走的话，自信这整个战场还没人能拦得住他，无非就是付出一些代价罢了。</br></br>此番紫璇吃了这么大的亏，主要还是没有防备，等日后准备齐全，再来报仇不晚。</br></br>话音落下，他当即催动秘术，硬撼陈玄海一击，身形借助反震的力道翻滚而出，气血溃散，身上出现一道伤口，那是被陈玄海的符剑所伤。</br></br>下一瞬，血气包裹周身，身形不停便要遁走。</br></br>然而一抬头间，自己身后竟不知何时多出了一个年轻人的身影，对方一身黑红相间的贴身衣衫，做兵修打扮，腰间一柄长刀，手上把玩着一个葫芦，正面无表情地望着他。</br></br>见到这个年轻人的面孔，碧辰一怔：“陆叶！”</br></br>他以前没见过陆叶，之所以一眼认出来，主要是黑云之前给他们这些妖尊展示过陆叶的影像。</br></br>黑云早就怀疑道树传承在陆叶身上，自然怕本界妖尊不小心杀了他，让妖尊们提前看一看陆叶的影像，到时候遇到了，便可活捉。</br></br>认出陆叶的身份之后，碧辰茫然了。</br></br>陆叶在这里，那这里不就是玉螺星系？可是这样的玉螺跟黑云提供的情报完全不符合。</br></br>来不及多想，碧辰探手就朝陆叶抓了过来，那只手迅速变大，化作毛茸茸的兽爪，有遮天蔽地之势，明显是要先擒了陆叶再说。</br></br>对碧辰来说，这可是个机会，原本他不敌陈玄海，可总不能敌不过一个陆叶，据他得到的情报，陆叶只是月瑶而已。</br></br>只要擒了陆叶，那必然能让陈玄海投鼠忌器，到时候多了不敢保证，妖尊们全身而退还是可以确保的。</br></br>这一爪探出，哪怕如今有双重加持，实力大涨的陆叶也不由生出一种避无可避的感觉，要知道，这还只是碧辰逃亡之前的随手一抓……</br></br>日照巅峰，果然非同凡响，如今的他，还差许多。</br></br>不过没所谓，他敢在站在这里阻拦碧辰，当然是有所依仗的。</br></br>修为不够，法宝来凑。</br></br>轻轻一拍剑葫，剑光席卷而出。</br></br>碧辰脸色霍然大变，探出去的兽爪急忙便要收回，同时妖元凶猛催动。</br></br>然而根本来不及，那剑光刺进他的手掌中，极速朝上掠去，穿透了他整个臂膀，眼看着剑光便要袭进心口处，却终于被他一身强大的修为所阻。</br></br>碧辰也是果断，抬起另一手，狠狠斩落，直接将自己破烂的臂膀齐根斩下，鲜血淋淋。</br></br>“属宝？”碧辰脸色苍白，一脸骇然，他没想到自己居然在这种地方遭遇了属宝，若早知道的话，他说什么也要带一件属宝出来，紫璇妖星家大业大，并非没有属宝的。</br></br>他对面不远处，陆叶却暗道一声可惜。</br></br>剑葫内蕴养的这道剑光，威力大是大，就是消耗太快了。</br></br>他之前就做过尝试，一道完整的剑光想要蕴养成熟，需要耗费的法宝，总价值大概在五亿灵玉。</br></br>而每一次施展，剑光的威能都有极大的损耗，损耗的威能想要补充，就得耗费一亿灵玉。</br></br>换句话说，剑葫内的剑光，顶多催动五次，就会彻底消失。</br></br>而且一次比一次的威力弱。</br></br>他之前对付紫璇那最大的战舰，动用了一次剑光，这是第二次……威力远不如第一次，这还是打了碧辰一个出其不意的结果。</br></br>若之前没催动过剑葫的话，这一下完全可以直接杀了这个碧辰。</br></br>不过……没关系。</br></br>因为就在碧辰震惊失神的时候，陈玄海已经站在他身后，手中符剑朝前递出。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54407569.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Tue, 16 Jan 2024 17:12:53 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零二十七章 碧辰之死</title><link>54416131.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>高手相争，生死只在一线间。</br></br>剑葫的出现打了碧辰一个措手不及，短暂的震惊和失神让陈玄海找到了绝佳的出手机会。</br></br>这一剑刺穿了碧辰的护身妖元，透体而出，鲜血飞溅。</br></br>妖族的体魄都是极为强大的，更不要说碧辰这样站在顶峰的妖族强者，即便他此刻已经失了一臂，修行万载的精纯妖元护持，也非一般手段可破。</br></br>然而陈玄海的符剑可不是一般的符剑，那是他多年修为凝聚的结晶，可以说是这世上属宝之下，最顶尖的法宝。</br></br>纵如此，也没能立刻取了碧辰性命！</br></br>他霍地转头，目眦欲裂，抬起仅剩的一只臂膀，一把抓住了陈玄海的手腕，妖元凶猛催动，与陈玄海的法力抗衡，竟钳制的陈玄海一时动弹不得。</br></br>在妖元法力分庭抗礼的前提下，单比肉身力量，哪怕有双重秘术加持的陈玄海，也比不过碧辰这个大妖尊。</br></br>“要我死？”碧辰开口口中一片血腥气，眸光深邃气势如初，丝毫没有因为身受重创而有所衰减，“那你可能要陪葬！”</br></br>此战至此他已不愿再打下去了，如此威慑无疑是想求一条生路，但凡陈玄海有一点点迟疑，那他就有脱身的希望。</br></br>可惜的是，陈玄海的表情没有半点变化，反而有些怜悯地望着他，徐徐轻叹：“碧辰妖尊的大名，早有听闻，如雷灌耳，可惜了……”</br></br>碧辰自然知道他在可惜什么，斜眼望去，那个方向上陆叶已经持刀杀了过来，当即冷冷道：“一个新晋日照，本尊便站在这里让他杀，他又能如何？”</br></br>他此刻与陈玄海对抗，动弹不得，还真就是只是一个挨打的靶子。</br></br>虽不知情报中只是月瑶境界的陆叶为什么晋升了日照，但终究只是才晋升而已。</br></br>就如月瑶伤不到日照，身为日照巅峰的强者，面对一个新晋的新人，碧辰有这样的自信。</br></br>陈玄海能破了他的妖元，那是因为对方实力够强，区区一个新晋日照，凭什么？</br></br>“那你可要站好了！”陆叶听到了他说的话，淡淡应了一声，身形几个纵掠，已至碧辰侧面，手中磐山刀狠狠斩落。</br></br>碧辰眸中露出轻蔑神色，妖元凶猛催动，他自信凭自身的妖元和体魄，陆叶不可能拿他怎么样，接下来只要摆脱陈玄海，他就能逃出生天。</br></br>至于方才那属宝……已经被陆叶收回了，属宝这东西他了解，每一次动用都要再经过很长时间的蕴养或者花费巨大的代价，那一道剑光在破了自己的臂膀之后，已经威能大减，碧辰并不太放在心上。</br></br>长刀斩落的瞬间，陆叶持刀的右臂骤然膨胀了一圈，一身法力和气血几乎有一半都凝聚到了右臂上，斩下的磐山刀更是在这一瞬间变得虚幻缥缈，仿佛变成了一道虚无的刀影，没了实质。</br></br>精纯的护身妖元被轻松破开，血肉分离，尸首分家。</br></br>光滑切开的颈脖处，鲜血如泉喷涌，躯体痉挛抖动……</br></br>硕大头颅飞出一段距离，悬浮在旁，碧辰眨了眨眼，凝重地望着陆叶，嘴巴开阖：“这一刀……什么名堂？”</br></br>哪怕尸首分离，他竟也一时没死，可见其生机的恐怖。</br></br>陆叶此刻就站在他的尸体旁，右臂上血气蒸腾，白雾缭绕，闻言撇头道：“振刀！”</br></br>“我看应该叫锯刀！”碧辰说话间，眸光垂下，盯了一眼他手中的磐山刀：“你有一柄好刀！”</br></br>修为万载，碧辰的眼力何等毒辣，无论振刀还是锯刀，其实都只是一种技巧，远远称不上刀术，能爆发出如此恐怖杀伤的根本原因，还是磐山刀的锋利。</br></br>换做其他的法宝，相同的场合下，未必就有这样的效果了。</br></br>“刀再好，那也要看谁用。”陆叶淡淡回了一句，碧辰这话明显有些不服气，他当然不会惯着。</br></br>碧辰不语，眼帘慢慢合拢。</br></br>然而就在这一瞬，他阖上的眼帘忽然再次睁开，恐怖的魂力波动席卷而出，直朝陆叶袭来，血淋淋的大嘴中爆喝出声：“无妄！”</br></br>瞬瞬间，那精纯魂力竟肉眼可见，化作一团扭曲之力，还未近身，陆叶就感受到了巨大的威胁。</br></br>碧辰眸中闪过一丝快意，被一个新晋日照枭首，他如何甘心？方才的种种平淡不过只是伪装，闲聊几句也是为了让陆叶放松警惕，真正的杀招是这一瞬间的最后绽放。</br></br>他不愿这么稀里糊涂的死去，哪怕是死，也要拉陆叶垫背！</br></br>这是他苦修无数年的镇魂秘术，是他自身神魂寄托，如此爆发之下，无论陆叶是什么结果，他本人必定会魂飞魄散。</br></br>本以为陆叶肯定要慌乱应对，谁知抬眼看去，陆叶竟只是好整以暇地站在原地，仿佛根本没有察觉到危机来临。</br></br>反倒是陈玄海那边，忽然人影一闪，一道陌生的身影突兀地出现在陆叶面前，抬手间轻描淡写地拦下了他爆发出来的镇魂秘术。</br></br>碧辰惊愕至极，凝神打量了一下这突兀出现的陌生身影，隐约感觉这人似乎并非血肉之躯。</br></br>再联想此前种种，还有小人族这边的日照居然爆发出远超想象的实力，他脑海中迸发出一个不可思议的念头。</br></br>魂族？</br></br>是了，原来是魂族的附魂之术，就说小人族的日照实力怎么可能这么强，原来是有魂族在暗中辅佐，怪不得之前他与陈玄海争锋的时候，神魂上的几次交锋自己处于绝对的下风。</br></br>在神魂之道的修行上，谁能强的过魂族？</br></br>即便是自己爆发出来的镇魂秘术，在人家魂族面前，也不算什么。</br></br>许多疑惑得到了解答，他想传音四方，告知其他妖尊，但无边黑暗袭来，将他的身心笼罩。</br></br>尸首分离，即便是他这样的大妖尊，也再坚持不住了。</br></br>日照战团中，紫璇最强者的气息湮灭。</br></br>本就慌乱的其他妖尊，更加惶恐……</br></br>原本他们虽不是小人族日照的对手，但只要两位大妖尊活着，他们终究是有逃生的希望的。</br></br>可是现在最强的碧辰居然率先陨落了。</br></br>都在自己的战圈中拼命，谁也不知碧辰到底是怎么死的，他们唯一知道的是，这是非之地不宜久留。</br></br>所有妖尊都在突围本身他们就不敌对手，碧辰之死带来的冲击，愈发让他们的处境堪忧，尤其是某一位妖尊，一直都是以一敌二，迎战两位小人族日照，此前虽然艰辛，可好歹能勉励支持，这一下分了心神，立刻遭遇重创，怒吼连连，若非祭出了妖丹摆出殊死一搏的架势，只怕真要赴了碧辰的后尘，可祭出妖丹就没有回头路可走了，那是对自身力量的宣泄，维持不了太长时间就会力竭，一旦走不脱，那就彻底成了砧板上的鱼肉。</br></br>碧辰尸身旁，陆叶与陈玄海已经不见了踪影，两人各自朝一个方向掠去，杀机腾腾。</br></br>紫璇来袭，死一个碧辰只是开始，这一战就是要将紫璇打痛，打残！如此才能叫世人知道，玉螺不是谁都可以来捏的软柿子！如此才能有足够的威慑力！</br></br>陈玄海选了最近的一处战团，有他加入，那一处战团的结果已经不用多想了，到时候己方的优势会滚雪球一样扩大。</br></br>陆叶则直奔苏玉卿那边。</br></br>从秦怡那得到了不少关于紫璇的确切情报，他当然认出了与苏玉卿争锋的，是另外一位紫璇大妖尊，似是唤做墨玄的。</br></br>陆叶赶赴之时，墨玄正在艰辛应对苏玉卿的攻势。</br></br>苏玉卿的斗战风格没有陈玄海那般气势十足，更偏向一种绵绵如水的味道，各种不同的灵符施展出来，从不与墨玄正面抗衡，偏偏就是这样的风格，让墨玄难受的几乎要吐血。</br></br>如果苏玉卿的实力不如他，这样的斗战风格，他完全可以以力破之，这也是妖修最擅长的方向。</br></br>可有了魂族和人鱼族的双重加持，苏玉卿此刻能发挥出来的实力要强过墨玄许多，这就给了墨玄一种对手在慢慢戏弄自己的感觉。</br></br>他屡次想要祭出妖丹殊死一搏，都狠不下这个心。</br></br>直到碧辰的气息忽然湮灭，他才陡然一惊，知道再犹豫的话，恐怕连逃生的机会都没有了。</br></br>一念间，当即祭出了自己的妖丹。</br></br>苏玉卿当然知道利害，一道道灵符挥洒，组成防护，可在墨玄妖丹一击的凶猛攻势下，这些防护根本没起到太大作用。</br></br>而一旦她的手段被突破，那墨玄进可攻杀，退可摆脱她的纠缠，逃之夭夭，能选择的就多了。</br></br>这绝不是苏玉卿愿意看到的。</br></br>眉宇间闪过一丝决然，她轻轻张开了红唇。</br></br>妖族有妖丹，她也有自己的内丹！虽然不是同一种东西，但性质上差不多。</br></br>然而就在她准备祭出自己的内丹时，苏玉卿忽然看到陆叶奔袭过来的身影，与此同时，耳中传来陆叶的声音：“交给我！”</br></br>苏玉卿立刻闭上嘴巴，心头安宁，随手打出一道灵符护持周身。</br></br>陆叶的忽然闯入让墨玄警觉至极，神念一扫，发现来的只是一个日照前期，这才松了口气。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54416131.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Tue, 16 Jan 2024 12:26:34 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零二十五章 人鱼战鼓</title><link>54384311.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>要知道，纵然陆叶才刚晋升日照，可他底蕴深邃，真正实力绝非一般日照可以衡量，更有琥珀整合六位魂族附魂，实力凭空提升两成，这样的状态下，哪怕面前站个日照后期，陆叶也有信心斗一斗。</br></br>可如此状态的一击，紫璇这艘最大的战舰居然挡住了，这无疑代表，这艘战舰的防护力度，有日照后期的水准！</br></br>而这还不是它的极限。</br></br>因为它还有余力催动攻势，几乎就在陆叶巨刃斩斩落下去的同时，这艘最大的战舰便嗡鸣一声，一道粗大的光柱忽然自战舰前段爆发出来，瞬息间破开距离的限制，直朝远处袭去。</br></br>而那个方向，赫然是玉螺修士联军所在的方位！</br></br>陆叶霍然转头望去，一颗心都忍不住提了起来。</br></br>他就在这战舰旁，清楚地感受到这一道光柱中蕴藏的可怖威能，那绝非日照之下能够抵挡的。</br></br>这样的攻势若是真的落进玉螺修士群中，顷刻间就要造成无数死伤。</br></br>好在这关键时刻，熙熙攘攘的人群中，一道高挑人影站了出来，正是栾晓娥。</br></br>己方阵容中，这一次聚集的日照数量不少，但魂族日照们已经附魂小人族日照，与妖族妖尊们打的不可开交，余下就只有从三界岛赶回来的三人了。</br></br>其中陆叶的任务是负责处理这几艘紫璇的战舰，烟淼另有重任，此番不会直接参与争斗。</br></br>最后剩下一个栾晓娥，便隐藏在修士群中，随着数千大军出击，在双方修士数量和整体实力相差无几的前提下，有这么一位日照坐镇，自然能在接下来的对抗中占据绝对上风。</br></br>她没想暴露的这么快，可此刻却不得不站出来。</br></br>日照的法力凶猛催动之下，栾晓娥整个表面散发璀璨光芒，她抬手一招，一件小钟模样的防护法宝被祭出，在她头顶上滴溜溜旋转，而随着法力的跌宕翻涌这口小钟骤然化作了虚影，轰然扩张开来，将她整个人罩在其中也笼罩了偌大一片范围。</br></br>正好挡在那明亮光柱的攻势前！</br></br>下一瞬，战舰攻势轰击在钟影上，粗大白芒如一道奔走的白雷，蕴藏毁天灭地的杀伤，短短两息后，钟影破碎，栾晓娥倒飞出去，半空中喋血不断。</br></br>即便是催动了防护法宝，在硬受这一击后，她也不免受了伤好在终于将这一道攻势挡下。</br></br>陆叶远远望见了这一幕，勃然大怒。</br></br>幸亏己方日照数量够多，提前将栾晓娥安置在修士群中，否则这一击之下，不知多少人要倒楣遭殃。</br></br>果然，这种程度的争锋没有人可以未卜先知，做到万无一失，在争斗的过程中总会有这样那样的意外出现。</br></br>栾晓娥那边没有性命之忧，陆叶感知之下，她只是气息有些虚弱而已。</br></br>眼看身旁战舰又开始蓄积攻势，他再不犹豫，抬手一探，在虚空中一抓，剑葫祭出！</br></br>凭他眼下的实力是有机会破灭这艘战舰的，但那需要时间。</br></br>而眼下最缺的就是时间，那样的攻击未必还能挡的下。</br></br>只能祭出剑葫这个大杀器了！</br></br>法力催动，神念翻涌，剑葫口处，一道剑光飞掠而出，循着陆叶神念的牵引，刺向身旁的战舰。</br></br>对比战舰的庞然，这道剑光就像是一根绣花针。</br></br>可是那能挡住他巨刃斩一击的战舰防护，在这绣花针一样的剑气面前，竟脆弱的如同纸糊，不算明亮的剑光轻而易举地就破开了战舰表面防护，穿透进战舰内部，然后又从战舰的另一侧穿出。</br></br>光芒破碎，战舰表面的耀眼防护，化作荧光飞舞，霎时间，这星空中宛若多了一群萤火虫。</br></br>陆叶手中磐山刀再度举起，法力狂催，比起方才更巨大的刀刃迅速凝聚，狠狠斩落。</br></br>无声无息，这一刀之下，没了防护的战舰再也不能抵挡，直接赴了第一艘战舰的后尘，从中破为两半，同时在刀光的席卷下，众多生机湮灭。</br></br>更多的妖修惶恐逃窜出来，一个个面如土色。</br></br>“杀！”前方星空中，玉螺的修士联军内，传出了呐喊声，无数修士各结阵势，汇聚无边杀机，如凶猛浪潮一样朝这边席卷而来。</br></br>妖修们顿时乱成了一团。</br></br>五艘战舰组成的舰队，此刻已经不能成为他们的依仗，而且这一战开始的太过仓促，便是那些妖尊们都完全没有准备，更不要说他们了。</br></br>更有陆叶身形纵掠，刀光席卷，肆意杀戮。</br></br>可以说，这一片战场还未真正开战，妖修们就已处于绝对不利的局势。</br></br>另一边，日照强者们所在的战团，一个个妖尊憋屈至极。</br></br>因为足足十处战团，他们没有一个占据上风的，全都是处于被压制的状态！</br></br>这是难以想象的事。</br></br>他们可都是出身紫璇妖星的日照，相同境界修为下，本身底蕴就要强过一般的日照，从来都是只有他们压制别人的份，什么时候轮到他们被人压制了？</br></br>尤其是墨玄这位大妖尊，他的对手赫然便是苏玉卿。</br></br>他能感觉到，自己的对手也是日照巅峰，但那可是小人族，凭什么压制自己？</br></br>众所周知，小人族因为体质特殊，外加修行灵符之道的缘故，正面争锋的能力，往往要比其他种族稍弱一筹，他们更多依仗的是自己炼制的灵符，所以争锋中他们的手段很多，可正面应敌的能力是不行的。</br></br>更不要说与妖族这样的大族相比。</br></br>正常情况下，墨玄与苏玉卿一战，必然是后者落入下风的节奏，但此刻局面却是反了过来。</br></br>这让墨玄难以接受。</br></br>而这场争锋才刚开始不久，局面就已经如此，若是持续下去，岂不是说所有妖族妖尊都要败北？</br></br>“小人族……区区小人族！”墨玄狂怒，争锋的不利，让他平白生出一种被人羞辱了的感觉，若是不敌其他善于斗战的大种族日照也就罢了，可输给小人族，是他万万不能接受的。</br></br>他杀机凌冽，暗暗发誓，今日无论付出什么样的代价，也绝对要将这些小人族赶尽杀绝。</br></br>然而就在这时，忽有一声“咚”的声响，从一旁星空某处传来。</br></br>星空中声音是无法传递的，修士们能够交流，基本都是神念传音或者鼓荡法力，可这一声响动却是清晰无比，传入了所有日照的耳中，传入了那些日照之下，正在发起攻势和组织防守的敌我双方修士的耳中。</br></br>而且无论是谁，都一瞬间辨别出，那是鼓的声音。</br></br>墨玄不知这声音从何而来，也没工夫去管，他一门心思都在苏玉卿身上，只想将这个不知死活的小人族女子撕成碎片，叫她知道胆敢与自己为敌是什么样悲惨的下场。</br></br>不但墨玄如此，其他妖族日照皆都如此。</br></br>唯有小人族日照心头一动，暗道一声“来了”。</br></br>被斩成两截的战舰附近，陆叶杀机沛然，忙里偷闲朝方寸山所在的位置看了一眼，那个方向上，一艘中枢战舰横亘方寸山外，保持着随时可退入方寸山的姿态。</br></br>这中枢战舰正是陆叶从万象海带回来的那一艘，其体型上与紫璇这次出动的四艘小一点的战舰相差无几，都是同一个档次的。</br></br>此时此刻，战舰甲板上，一道道身影屹立。</br></br>人数不多，只有不到两百位的样子，清一色的女子之身，有的看起来与人族无异，还有的却是人身鱼尾。</br></br>这些赫然是人鱼族的女修们。</br></br>为首的正是烟淼大长老！</br></br>今日的她一身贴身衣衫，勾勒身形曼妙，长发高高束起，显得英姿飒爽，干脆利落，面前横着一面大鼓！</br></br>那大鼓足有三丈方圆，通体玉色，唯有鼓面呈淡红色泽，鼓身处更有一道道繁奥古朴的花纹，纵横交错，尽显岁月的沉淀感。</br></br>她手持着两根鼓槌，一槌已经落在鼓面上，另一槌高高举起，方才的鼓声，显然是她敲动的。</br></br>而在她的身后，还有四位人鱼族修士一字排开，赫然便是人鱼族的三位长老连带着白露这位人鱼族公主。</br></br>人鱼族高层，除了不谙世事的女王之外，如今就只有一位长老留守领地，其他几位全都在此了。</br></br>三位长老和白露面前同样横着大鼓，只不过比起烟淼面前的那个，她们面前的大鼓无疑要小很多，纵如此，也堪比桌面。</br></br>一大四小，五面鼓，无不是极为古老之物。</br></br>而这五面鼓可是非同凡响的，陆叶之前稍有了解，知道这五面鼓是人鱼族从古老传承下来的族器，珍贵异常。</br></br>至于这五面鼓到底能发挥出什么作用，烟淼没细说，只告诉陆叶到时候必然会有惊喜！</br></br>五面鼓后，便是那些人鱼族女修了，她们呈半圆形，排列在甲板上，个个都双手紧握，十指交叉，安静地放在胸前，头颅微微低垂，面上一片肃穆。</br></br>“咚！”烟淼手上高举的鼓槌落下，第二声响传出。</br></br>紧接着是第三声，第四声……</br></br>鼓点最初很稀疏，但慢慢密集，当鼓声十响之后，离奇的一幕出现了，淡红色的鼓面，色泽陡然加深，仿佛被沁上了鲜血，每一次鼓槌落下，都好像砸在了血池之中。</br></br>肉眼可见的涟漪，以五面大鼓为中心，朝四方辐射，如浪涛席卷，潮汐奔腾，空无一物的星空都随着这涟漪的扩散，变得波光粼粼。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54384311.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Mon, 15 Jan 2024 13:17:32 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零二十四章 终于帮上忙了</title><link>54377383.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>说话间，陆叶审视了一下体内天赋树的情况，九道承载了黑色果实一部分菁华的宝血分身自爆了之后，他整个人就轻松了许多。</br></br>内视之下，那黑色果实还在，只不过体型上明显小了一圈，对比而言，约莫有小了三成的样子。</br></br>九道宝血分身，能削减三成，那三十道宝血分身，应该就可以将这黑色果实完全剔除了。</br></br>这个事暂时不急，等以后有空了再说，毕竟凝练宝血也是需要花费时间精力的。</br></br>收敛心中思绪，陆叶转头看向一旁：“来吧。”</br></br>他的身旁，匍匐着一只巨大白虎，正是琥珀。</br></br>而在琥珀身旁，则围聚着以依依为首的数位魂族修士，这几个魂族修士，大多都天资不俗，是琥珀在魂族祖地那边新收的伴生怅灵，其中就包括离殇。</br></br>对魂族而言，能被圣兽看重，转化为伴生怅灵，是莫大的荣幸，因为如此一来，他们的修行效率也能得到巨大提升。</br></br>琥珀自进了魂族祖地，便不知有多少魂族想亲近它，得到转化的机会，可惜琥珀对此毫无兴趣，对它来说，有依依一个就够了。</br></br>后来还是依依与它长谈了一阵，琥珀这才勉为其难选了几个，离殇近水楼台，无疑得了这个机会。</br></br>如今算是依依和离殇，琥珀的伴生怅灵总共有六个，皆为女子，个个都是月瑶层面的修为，实力最强的一个已经到了月瑶后期的程度。</br></br>当然，魂族的月瑶跟一般的月瑶不一样，他们是主修魂力的，并没有法力这种东西，但也正因如此，她们拥有一些别的种族无法想象的手段。</br></br>比如此刻……</br></br>随着陆叶话音落下，依依等人齐齐合身扑进了琥珀体内消失不见，琥珀则是一声咆哮，一头朝陆叶撞了过来。</br></br>身形迅速由实化虚转瞬间就变成了一道虚影，直接与陆叶融合一起。</br></br>下一刻陆叶只觉自身的底蕴都凭空增加了不少，即便没有催动法力和气血，也有源源不断的力量自躯体内涌出。</br></br>“终于可以帮上忙了。”依依的声音在陆叶脑海中响起，有些雀跃更多的是开心和期待。</br></br>她与陆叶相识于微末，一路走来的同甘共苦，早已将彼此当成了亲人，但除了最初的时候，依依和琥珀能帮得上陆叶之外，之后随着他实力越来越高，一灵一虎就再难有帮忙的机会了。</br></br>当年依依坚持要跟随离殇前往魂族祖地，就是因为她知道，如果自己不想办法做出改变的话，那她与陆叶的距离会越来越远，哪怕两人的感情不会因此而有所生分，可这不是她想要的。</br></br>她不愿陆叶在与敌争斗的时候，自己只能远远地看着。</br></br>前往魂族祖地，修行魂族秘术，便是她的机会。</br></br>直到今日，多年分别的想念和心酸终于有了回报，她再也不用远远看着陆叶奋力杀敌而无能为力。</br></br>她也可以尽自己的一份力量。</br></br>离殇的声音也跟着响起：“又并肩作战了，真是怀念。”</br></br>这不是她第一次附魂陆叶，以前有过好几次这样的经验，但那个时候她与陆叶皆为星宿，如现如今，一个已是月瑶，一个更是日照，修为层面比起当年天差地别。</br></br>还有数道声音也先后响起：“陆师兄，请多关照！”</br></br>“好说好说。”陆叶一笑，感受自己现在的状态，比起正常状态下，实力提升差不多有两成的样子。</br></br>这样的实力不算太大，远不如日照魂族附魂带来的效果，但考虑到这是几个月瑶附魂自身带来的提升，已经很可观了。</br></br>要知道，他如今可是日照层面。</br></br>而这种特殊的附魂状态，也只有以琥珀这个魂族圣兽为媒介才能施展出来。</br></br>白虎之所以能成为魂族的圣兽，不单单是因为它可以助长被选中的魂族的修行效率，更因为这种特殊的附魂之术。</br></br>正常情况下，一个生灵只能被一个魂族附魂，绝不可能有第二个，因为那样会产生剧烈的冲突。</br></br>但是如果以琥珀为媒介的话，就没有这个问题了。</br></br>圣兽有统筹所有麾下魂族的能力，将之整合，加持一人之身！</br></br>六个月瑶魂族，加上琥珀，给陆叶带来两成的实力提升，就是这种特殊的附魂的成果，而这还不是琥珀的极限，据依依所说，琥珀日后实力提升了，还可以转化更多的伴生怅灵。</br></br>而一旦依依她们的修为皆都提升到日照层面，到时候再施展附魂的话，那带来的提升之大，简直难以想象。</br></br>陆叶甚至怀疑这世上到底有没有人能承受那样恐怖的提升。</br></br>稍稍熟悉了下自身现在的状态，陆叶这才开口：“上了！”</br></br>话音落下时，整个人已经化作血光，朝紫璇的四艘战舰方向扑去。</br></br>那四艘战舰此刻正在准备迎敌，战舰表面，光华流转，显然是都催动了防护之力，而在各处位置上，法阵运转嗡鸣，一件件被安置在阵眼中的法宝威能迅速积蓄。</br></br>如这样的战舰攻伐之力蓄势慢，可一旦激发，那威势极强，且不说那艘最大的战舰，激发出来的威能等同于日照亲自出手，便是那三艘小一点的，也相当于月瑶巅峰的全力一击了。</br></br>真要让它们将攻势激发出来，玉螺联军那边肯定会出现大量损失。</br></br>可惜它们终究没这个机会。</br></br>谁也没想到，在玉螺这边出动十一位日照迎敌的前提下，还有富裕的日照盯着他们的战舰。</br></br>退一步说，就算碧辰等妖尊想到这一层，也无力却解决此事，因为他们现在已经分身无暇。</br></br>“那是什么？”最外围的一艘战舰，中枢阵法所在舱室中，有监测外面情况的修士忽然有了异样的发现。</br></br>凝神查探了一下，顿时大惊失色：“不好，日照来袭！”</br></br>“快躲！”</br></br>“躲不开了，对方速度太快。”</br></br>他们本就在蓄势对玉螺联军发起攻击，仓促间有了发现，哪里有余地躲避？</br></br>“调整法阵，放弃攻势，加大防护力度！”有坐镇的月瑶连忙号令。</br></br>战舰这东西，永远都是防护力度强过攻击力度的，所以即便是面对日照来袭，战舰也未必没有抵挡的机会。</br></br>只要这边稍作抵挡紫璇最大的那艘战舰必能察觉这边的情况，到时候就可以牵制住这个日照。</br></br>然后他们就可以见机行事。</br></br>放眼星空，舰队联手配合，斩杀日照的事也不是没发生过。</br></br>随着那月瑶的一声令下，这艘战舰原本蓄积的攻势迅速散去，整个战舰表面，防护的光膜陡然变得耀眼，显然是将所有力量都集中在防护上了，霎时间，这艘战舰仿佛变成了一轮小太阳，照耀偌大一片星空。</br></br>光芒普照之下，一道血光悍然闯入，虽不起眼，但这一刻却是与那耀眼光芒对比鲜明。</br></br>几乎所有战舰内的紫璇妖修都听到了一声长刀出鞘的铮鸣。</br></br>紧急着那一点血光光芒暴涨，化作一轮血色。</br></br>血色白芒的交汇冲突间，刀鸣之音再次响起，虚空之中，蓦然出现了一柄巨大的长刀，仿佛被一只无形大手攥捏，徐徐挥下。</br></br>巨刃斩！</br></br>这得自獠刀内的传承刀术，用来破灭战舰无疑是很好的选择。</br></br>远远观瞧，这一幕带来的视觉震撼是无法言语的，巨大的刀刃似能开天辟地，轻轻挥落之时，战舰明亮的防护只坚持了一瞬就轰然破碎，化作点点荧光朝四方飘飞，紧急着整个巨大战舰也被这一刀从中一破为二，断成两截。</br></br>刀势席卷，不知多少妖修在这一刻尸骨无存，无论星宿，又或者月瑶，在这样毁天灭地的一刀面前，都没有任何区别。</br></br>更多的妖修从断裂的战舰中逃窜出来，个个神色惶恐不安。</br></br>陆叶已经掠过了这艘战舰，朝第二艘奔去。</br></br>然而还不等他赶到地方，就惊愕地发现，那艘战舰上无数妖修弃舰而逃，显然是方才的一幕将他们吓坏了，既然躲在战舰内都不安全，那谁还敢继续躲着，当然是先逃命要紧。</br></br>不但这艘战舰如此，另外一艘也是。</br></br>转瞬间，三艘战舰一艘被破，另外两艘被彻底放弃。</br></br>只剩下最大的那一艘安然若素。</br></br>这是日照级的战舰，自有傲然的资本，哪怕是紫璇这样的顶尖界域，这种层面的战舰也拿不出几艘，向来都是在进行大规模战争的时候才会动用。</br></br>此刻战舰内虽然没有日照坐镇，可凭借战舰本身的性能依然能发挥出强大的力量。</br></br>陆叶飞掠之时，那边就已经朝他催动攻势了，果不其然，其威之强，确实堪比日照亲自出手。</br></br>陆叶纵掠之术施展开来，在躲避对方攻击的同时不断地接近这艘战舰，只不到十息，便到了战舰近前。</br></br>长刀铮鸣，高高举起，雄浑气血和法力催动，巨大刀刃迅速凝聚起来，一如方才，巨刃斩下，裹挟劈星斩月之势。</br></br>巨刃落下，战舰震荡，然而这凶猛一击，竟没能将战舰破开，甚至没能摧毁它的防护。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54377383.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Mon, 15 Jan 2024 05:14:04 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零二十三章 迷茫的紫璇妖尊</title><link>54345127.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>方寸山中，诸多日照既震撼又惊疑，震撼的是陆叶出手便如此大手笔，惊疑的是这到底是什么手段，那九个日照又是什么情况。</br></br>在此之前，陆叶可从未与他们提过这些。</br></br>“该我们了。”陈玄海的声音传来，打断了众人心头思绪。</br></br>按照计划，陆叶打了头阵之后，就该他们登场了所以就算方才的一幕震撼人心，也容不得他们多去思量。</br></br>“准备好了吗？”陈玄海转头望向身旁的诸多日照们。</br></br>虚元一笑合身朝他扑来，转瞬间融入他的身躯消失不见，无疑是施展了魂族独有的附魂之术。</br></br>其他魂族日照有一个算一个，纷纷扑向早已选定好的目标。</br></br>小人族此番出动十一位日照，魂族那边过来的正好也是十一位，这些日子各自早有商议选定好了联手的对象。</br></br>足足二十二位日照，瞬息间就变成了十一位，但这些日照无论何人，皆都在这一瞬间气息暴涨。</br></br>各自凝神感受了一下，皆都露出振奋神色。</br></br>魂族的诡秘，小人族这边是有所听闻的，但这还是他们头一次亲身感受被魂族附魂之后给自身带来的巨大提升。</br></br>霎时间，个个气息如龙，杀机森然。</br></br>“走！”陈玄海低喝一声，率先朝天外飞去，其他人紧随其后。</br></br>与此同时，各族联军聚集之地，诸多星宿月瑶级的魂族也齐齐施展附魂之术，朝选定好的目标扑去，附魂其身。</br></br>眨眼间，整个方寸山内，再不见一个魂族，而联军的数量，也因此锐减了一小半。</br></br>数量虽减，可整体实力却反而提升了。</br></br>方寸山外，那耀眼的血光已经敛去。</br></br>来袭的紫璇妖修们个个心有余悸，尤其是才逃出生天的鹿妖尊三位，他们能察觉到，方才那九位血族日照施展血爆术好像不够协调，否则他们三个未必能活下来。</br></br>如今侥幸捡了一条性命，皆都心有余悸。</br></br>“妖尊，有大量日照气息浮现！”忽有声音急急响起，显然是战舰的探测法阵监察到了外界的变化。</br></br>还沉浸在刚才变故的碧辰妖尊闻言，连忙扭头朝一个方向望去，那个方位上，一块镜面的倒影中，赫然有十多道身影突兀出现，直直地朝这边扑杀而来。</br></br>即便身处在战舰中，他也清楚地感知到了这些人的强大气息，尤其是那为首的一个，甚至给他这个成名万年的大妖尊都带来一丝丝威胁感。</br></br>气息惶惶，气势恢宏……</br></br>“哪来这么多日照？”才刚逃到这里，都来不及喘口气的鹿妖尊傻眼了。</br></br>要知道，黑云当初给他们提供的情报中，可是说这玉螺星系连一位日照都没有。</br></br>当然，黑云的分身损失在这里，那么这个情报肯定是出错了，所以他们才会有十位妖尊一起前来，本以为就算这玉螺星系有隐藏的力量，他们也可以轻松解决。</br></br>结果才刚抵达，就遭遇了九位血族日照的自爆袭击，紧接着又不知道从哪蹦出来十多位日照，气势汹汹来袭。</br></br>这里肯定不是什么玉螺星系，他们肯定无意间闯到哪个大星系来了。</br></br>根本来不及思量，眼见那群日照的距离越来越近，碧辰当即有了决断：“迎敌！”</br></br>不能让敌人靠近己方的战舰，日照争锋的余波太凶猛，真要让敌人靠近，争锋起，己方妖修必定要损失惨重。</br></br>所以必须来敌阻拦在外。</br></br>一声令下，他率先朝外掠去，其他几位妖尊紧随其后。</br></br>另外三艘战舰上，各有妖尊现身，很快汇合一处，十大妖尊齐聚，妖元滚滚，远远望去，星空中仿佛多了一团巨大云雾。</br></br>“诸位道友，我等来自紫璇妖星，吾乃碧辰，无意间路过此地，这其中是不是有什么误会？”在碧辰的想法中，这里肯定是某个他们不知道的大星系，而且对方的阵容如此扎实，他也不愿与对方轻启战端，若是能消除误会那自然最好不过，说话间，更是报出了紫璇妖星和自己的名号。</br></br>他本以为这样多少会有点效果的，紫璇妖星放在哪里都是不可轻辱的存在，熟料对面袭来的日照们不但对此充耳不闻，战意反而更高昂了一些。</br></br>碧辰不免有些恼火，但事已至此，已经没有缓解的可能了尤其是在对方已经损失了九位日照的前提下。</br></br>几息后，敌我双方日照群碰撞在一处，霎时间，澎湃的法力跌宕八方，精纯的魂力轰击四极。</br></br>那偌大一块星空，在这一瞬间竟骤然扭曲了一下。</br></br>“不可能！”碧辰眼帘骤缩，护持自身的法力在这一瞬竟有溃败迹象。</br></br>他是大妖尊，修行上万年，放眼这整个星空就算有人比他要强，也强的有限，而且这样的强者数量绝不会超过五指之数。</br></br>这也是他敢领着妖尊们迎敌的底气所在，因为对自己的实力有足够的自信。</br></br>但就在方才那一瞬间的接触中，这份维持了上万年的自信，险些被打碎。</br></br>与他对上的是一个手持一柄如虚如幻长剑的中年男子，那一刹那的接触，他竟久违地生出了一种自己不是对手的感觉，对方的法力比起自己竟雄浑不止一筹！</br></br>他已是日照巅峰，法力已修行至这星空的极致，怎么可能有人比自己还要更强一筹？</br></br>但这种匪夷所思的事情就这么诡异地发生了。</br></br>不但自己如此，其他妖尊居然个个都是如此遭遇。</br></br>这就导致原本气势汹汹互相碰撞的两大日照群，在接触的下一瞬便高下立分！</br></br>短暂的僵持后，所有妖族妖尊都在慌乱避退，可以说来的有多快，退的就有多快。</br></br>碧辰心中惊涛骇浪掀起，他们是紫璇妖尊，每一位都实力强大，在成长的过程中可以越阶而战，对上那些不是出身顶级界域的修士，同修为境界的前提下，只有他们压制旁人的份，还真没有体验过今日这般离谱的遭遇。</br></br>他们有生以来头一次，被相同修为的敌人压制了！</br></br>而且这些敌人与人争斗的手段风格极为独特，一道道灵符不要钱似的打将出来，每一道都有莫大威能，或化作术法，或增强自身，又或者削弱敌人，手段层出不穷。</br></br>碧辰震惊万分，终于知道这些日照出身哪里了：“你们是小人族？”</br></br>这普天之下，也只有小人族的修士争斗风格是不断地动用灵符了，因为这是他们修行的根本。</br></br>可是……怎么会是小人族？</br></br>紫璇从未与小人族有过什么仇怨，所以他无论如何也想不明白，这一群小人族日照，为何会在这个地方拦截紫璇大军。</br></br>“不能退了！”墨玄的声音忽然传入耳中。</br></br>碧辰一惊，陡然反应过来。</br></br>他们脱离舰队迎敌，主要目的就是不想让日照争锋的余波波及其他的妖修，这要是再退下去，那之前主动迎敌就没有任何意义了，因为他们马上就要退至那四艘战舰所在的区域。</br></br>不能退，但对方实力强劲，压制不得，那就只能牵引！</br></br>碧辰神念一动，传音四方，诸多妖尊立刻会意，纷纷配合。</br></br>下一瞬，交手双方心有默契般地滑出一个弧度，朝斜上方掠去，避开了后方的紫璇战舰。</br></br>碧辰皱眉，因为他发现小人族的日照们对己方的牵引好像并没有太排斥的意思，反而有些顺势而为的味道。</br></br>这是为什么？</br></br>很快他就知道为什么了，因为在之前小人族日照们出现的方向上，不知何时多出了一支修士大军，乍一看数量，六七千左右的样子，一批虎鲨战舰开道，而在虎鲨战舰后面，众多修士们数人成群，聚集前行。</br></br>在这支修士大军的后方，还有一艘中枢战舰横亘星空，甲板上，许多身影正在忙忙碌碌，也不知在忙些什么。</br></br>原来如此！碧辰立刻反应了过来。</br></br>不管小人族这边为什么要与他们为难，但只看眼前架式，就知道对方是有备而来，这是要兵对兵，将对将，所以小人族的日照们对他们的牵引才不排斥。</br></br>换句说话，将日照战场分割出去，是彼此双方都有的意愿。</br></br>敌人有六七千的数量，而己方在损失一艘战舰的前提下，最少有八千妖修，数量上是占据一些优势的，而且还有四艘战舰可用。</br></br>碧辰收回了目光，不再关注那边，因为在他看来，日照之下的争锋，紫璇那边不可能输。</br></br>如今他们要面对的问题，怎么解决这些小人族日照。</br></br>最初的混乱已经度过，如今各自双方的日照正在捉对厮杀，小人族这边的日照数量虽然多出一位，各处争锋也都占据优势，但这种优势想要转化为胜势还需要一些时间。</br></br>远方的陨石上，陆叶长身而起，微微一笑：“该我们了！”</br></br>战局的走势如预料之中那般发展，眼下兵对兵，将对将，可紫璇这边有四艘战舰作为依仗，这对玉螺联军来说无疑是不公平的。</br></br>他的任务很简单，就是要抹除这份不公平，让己方联军与紫璇妖修公平一战！(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54345127.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 10:13:43 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零二十二章 血色烟花</title><link>54338239.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>这一瞬间，不知多少目光朝这边望来，隐约可以看到血光散去后，那是个年轻人的面孔，只不过似是不知受到了什么刺激，整个人的表情极度狰狞可怖，而且没了血光的遮掩，这个年轻人身上竟弥漫着一层黑色的气息，如活物一样在他身上扭曲舞动。</br></br>即便远远观瞧，那黑色气息也给人一种极为不详的感觉，好像那黑色是世间污秽的凝聚。</br></br>如果仅仅这样也就罢了，关键是此刻鹿妖尊的状态，他的修为无疑要比血光中的年轻人高出一截，但方才那一次碰撞，他居然没能占到任何便宜，反而还吃了点亏的样子。</br></br>强壮的身躯在星空中翻滚，倒飞而出，花了好几息时间才稳住，面上一片惊诧，显然没想到自己居然被一个修为弱于自己的对手撞飞了。</br></br>要知道方才那一下他可没有留余力！</br></br>其他妖尊在战舰内观瞧，感受的还不太真切，可他与来敌正面碰撞了一下，立刻察觉到不妥。</br></br>对方的状态……不正常。</br></br>好像失了理智，但又好像没有，鹿妖尊修行这么多年，还真没遇到这么古怪的事，疯颠而冷静，用这种极为矛盾的状态来形容对方，无疑是最贴切的。</br></br>此刻容不得他多想了，因为在那一次碰撞之后，那个看起来有些不正常的年轻人，周身重新笼罩血光，直直朝紫璇居中的最大战舰扑了过去，气势汹汹。</br></br>没人知道他到底要干什么，鹿妖尊却不能置之不理，当即闪身要拦截。</br></br>可这片刻的耽搁，让彼此距离已经拉开了一大截，根本拦截不得。</br></br>好在战舰也不是挨打的靶子，眼见敌人来袭，战舰之上，当即有一道光芒爆发开来，其凶悍程度，赫然堪比日照亲自出手。</br></br>血光不得以避退，迂回前行，但屡次都被战舰爆发的威能所阻，眼看鹿妖尊逼近，血光忽然调转方向，朝左侧的一艘战舰掠去。</br></br>显然是逼不得已之下，改变了自己的目标。</br></br>被盯上的战舰当即反击阻拦，可这艘战舰终究没有最大的那艘强大，所打出来的攻势根本不足以阻拦。</br></br>忽忽片刻间，血光就依附在战舰表面。</br></br>与此同时这艘战舰的防护法阵也被催至极限，光芒浓郁，整个战舰就像是被一层明亮的光幕覆盖。</br></br>谁也不知这血光到底意欲何为，但被一位日照这么贴近将防护法阵催至极限无疑是最好也是最正确的应对。</br></br>鹿妖尊怒吼杀至意欲将血光赶走。</br></br>法力跌宕间，一道灵纹凭空显露在血光脚下。</br></br>最大的战舰内，两位大妖尊一直在关注这血光的动静，乍一见到这灵纹，无论是碧辰还是墨玄都忍不住愣了一下。</br></br>紧急着碧辰的神色一变：“虚空灵纹！”</br></br>活了这么多年，他对灵纹之道也有涉猎，虽说在这方面没什么天分，可漫长悠久的寿命能弥补很多不足，所以一眼就看出这是一道极为复杂的虚空灵纹。</br></br>“不好！”墨玄也低呼一声，急忙传音正朝血光急速靠近的鹿妖尊：“快退！”</br></br>尽管不知对方为何忽然构建出这么一道虚空灵纹，但虚空灵纹一般都与传送和挪移有关。</br></br>几乎是在他话音落下的同时，那灵纹微微一颤，下一瞬，血光身旁，突兀地出现在一道道身影。</br></br>那每一道身影都与血光相差无几，被血色笼罩，看不清真容，却给人一种极为狂躁的感觉。</br></br>通过虚空灵纹传送过来的血光总共八道，算上最初的，就是九道！</br></br>这九道血光无不弥漫着日照的气息，而且似乎同出一源，倏一现身，便急忙朝四方散开。</br></br>与此同时，远方一块陨石上，陆叶安静地站在原地，收敛了自身的气息，凝神望着紫璇舰队所在的方向。</br></br>九道血影不是旁的，正是他的九道宝血分身。</br></br>但眼下的这九道宝血分身，与正常的宝血分身不太一样，因为他们每一个都承载了天赋树黑色果实的一部分。</br></br>之前在万象海的时候，陆叶就一直在尝试摘除天赋树的黑色果实，一番试验下，天赋树分身可以分割走一半的黑色果实，但天赋树分身无法舍弃，所以这个方法没有意义。</br></br>然后他想到了宝血分身，都是分身的一种，天赋树分身可以分割黑色果实，宝血分身没道理不可以。</br></br>最初的尝试不尽人意，但在陆叶的努力和坚持下，终于有了成果。</br></br>自身体内的宝血可以吸收一部分黑色果实的精华，承载在其中，如此一来，只要舍弃掉宝血分身，就可以一点点将黑色果实摘除。</br></br>返回九州之前，他的九滴宝血都准备妥当了，皆都承载了一部分黑色果实的精华。</br></br>他当时没有舍弃那九滴宝血，因为舍弃了之后还要重新凝练，花费时间和精力，一直准备着在这个时候废物利用一下。</br></br>那毕竟是九道日照程度的分身，用在恰当处，可是能发挥不小作用的。</br></br>就比如此刻！</br></br>他最初的目标是那艘最大的战舰，这玩意威力太强，当然要先剪除了。</br></br>如果他有足够的时间，让宝血分身靠近那艘最大战舰应该没问题，但是……人算不如天算，计划出了一点点问题。</br></br>陆叶也没想到，在吸收了黑色果实一部分精华之后，自己的宝血分身居然生出了一些微妙的变化。</br></br>这一个个属于自己的分身，在凝练出来之后，竟好像有了各自的思维和想法……</br></br>这就很不可思议，宝血分身是他的宝血凝练而成，是他的一部分，按道理来说，他是可以轻松掌控的，就如活动自己的十指一样。</br></br>但现在的情况是，自己的手指头有了自己的想法，而且这个情况随着时间推移还越来越明显！</br></br>陆叶只是略一思量，便知道这是怎么回事了。</br></br>黑色果实是他吞噬的那些修士的七情六欲的凝结，宝血分身吸收了这些东西，就等于是那些死去的修士的思维，在自己的宝血分身上复苏了。</br></br>陆叶不知道如果放任不管的话，会不会有朝一日出现死去的元笃，顾玺和陈玄霸等人借助自己的宝血分身复活归来的情况。</br></br>可能不会，毕竟人死不能复生，就算宝血分身真的因此而复苏，大概率也只会成为一个只知杀戮和破坏的怪异存在。</br></br>现在的问题是，随着黑色果实精华的影响，陆叶对宝血分身的掌控会随着时间的推移而变弱。</br></br>他没想到会发生这样的事，毕竟这是他第一次凝练吸收了黑色果实精华的宝血分身。</br></br>计划出现了一点点偏差，但无伤大雅。</br></br>“爆！”陆叶凝视前方，轻轻开口。</br></br>话落瞬间，九道散开的宝血分身上先后传出极为可怖的能量波动，血光骤然大放，迅速朝四方铺展笼罩偌大一片星空。</br></br>陆叶远远瞧着，叹息一声，九道宝血分身对自己的指令都有些抗拒，所以没能一起爆开，造成的杀伤明显打了一个折扣！</br></br>若是九道宝血分身能在同一时间爆开的话，那产生的破坏将会强出数倍不止。</br></br>血光弥漫，经久不散，数道身影狼狈从中窜出，其中便有那鹿妖尊，除他之外，还有两位妖尊级的强者，个个灰头土脸，显然都是受了伤的。</br></br>血光逐渐散去，显露出那片空间的景象。</br></br>五艘来袭的紫璇战舰，此刻就只剩下四艘了，其中较小的一艘已经化作了无数碎片，正是之前被宝血分身依附的那一艘，战舰内的紫璇妖修，除了两位妖尊逃出生天，其他的无论月瑶还是星宿，皆尸骨无存。</br></br>九道日照级的分身自爆，哪怕因为一些意外导致威力大打折扣，依然不是寻常修士能够抵挡的，那战舰即便将防护之力催至极限，同样被轻易撕开。</br></br>三大妖尊现身时，急忙朝己方最大的战舰靠拢，慌慌张张，如见鬼魅。</br></br>另外三艘较小的战舰虽然没有破碎，但多少都受到了一些波及，各有破损之处。</br></br>那最大的战舰，中枢控制大殿中，碧辰和墨玄皆都眼皮子直跳，他们方才亲眼看到了那震撼人心的一幕，纵然活了无数年，也不敢相信自己的眼睛。</br></br>“血爆术！”碧辰沉声开口，认出了那是血族的血爆术，这可是血族用来与敌同归于尽的秘术。</br></br>“什么情况？”墨玄惊呼。</br></br>他们才刚刚抵达玉螺星系，这忽然冒出来九个血族日照就罢了，怎么这九个日照一声不吭地就施展了血爆术？</br></br>这到底是怎么回事？</br></br>那可是日照，而且一次性出动了九个之多。</br></br>这是玉螺星系吧？这不是血族的大本营吧？墨玄一肚子疑问得不到解答。</br></br>退一步说，就算这里真的是血族的大本营，也没有哪里的血族能有这样的魄力，直接让九位日照自爆来拦截紫璇的舰队，这到底是什么仇什么怨？要搞这么大手笔。</br></br>日照无论放在哪里都是中流砥柱般的存在，一次性出动九位自爆拦截，谁家有这样强的底蕴可以随意挥霍。</br></br>可以说，九位日照的自爆，直接将紫璇这边打懵了，不但紫璇懵，就连在方寸山内，通过手段观察到这一幕的各族日照也有些懵。</br></br>陆叶先前说让他来打个头阵，大家自然没什么意见，这终究是玉螺的事，陆叶要出头，理所应当。</br></br>可是……这头是这么出的？九位日照啊，放了那么大一个血色烟花就没了，这手笔，古往今来，头一份！(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54338239.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 08:16:19 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零二十一章 紫璇来袭</title><link>54315036.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>大殿内，陆叶的声音持续不断地响起，众日照聆听，如今既然得知了紫璇那边的具体情报，又探知了他们即将抵达的时间，自然是需要做一些详细的部署和安排了。</br></br>此战重中之重，非紫璇上万妖修，而是那十位日照，只要解决了这些妖尊级的强者，剩下的怎么打都能赢。</br></br>秦怡晕乎乎地坐在那里，一时如置梦境。</br></br>玉螺星系有什么样的底蕴，她大概有些了解，所以她无论如何都想不明白，陆叶到底从哪里找来这么多帮手，而且还是不同种族的。</br></br>更让她感到吃惊的是，这大殿内诸多日照，竟隐隐有以陆叶马首是瞻的意思。</br></br>她也曾从万象海那边归来的四方星系修士口中得知，陆叶在万象海那边发展的很不错，可怎么也没想到，当年的星宿已经到了如今这样的程度，这无疑是需要她仰视的高度了。</br></br>少顷，一切部署妥当。</br></br>秦怡这才慢慢回神：“陆师弟，可有需要我出力的地方，若有的话，尽管吩咐。”</br></br>原本她过来是准备找到陆叶的亲友，带走避难的可眼下局势已经不需要她这么做了，但来都来了，肯定不能看着多少出点力总是可以的。</br></br>陆叶看向她：“秦师姐能够前来已经足够了，四方星系付出巨大，拖延紫璇大军，这个恩情我玉螺记下了，此战是本星系与紫璇的恩怨之战，四方星系不宜插手。”</br></br>此战之后，玉螺星系必定名扬星空，势必要为紫璇彻底记恨。</br></br>如今的玉螺有足够的自保之力，可不代表四方星系也有，到时候紫璇不敢对玉螺怎么样，对付四方星系还是没问题的，所以这一战秦怡最好还是不要参与，免得引火烧身。</br></br>秦怡叹息一声：“惭愧！”</br></br>四方星系畏惧紫璇雄威，能做的只是拖延他们一阵，让秦怡过来走一趟，根本不敢与紫璇撕破脸皮。</br></br>若是早知玉螺这边底蕴如此深邃，四方星系那边完全有更好的选择，比如派遣一部份修士，假意加入紫璇大军，待战起时倒戈相向，必能打紫璇一个措手不及。</br></br>但这世上没有那么多早知道，四方星系的日照也要为本星系的修士们负责，哪怕陆叶当年的恩情再大，在没有绝对的把握之前，他们也不敢得罪紫璇。</br></br>能想尽办法拖延紫璇大军，让秦怡提前过来，他们也是冒了不小风险的。</br></br>见她神色，陆叶便隐约猜出了她心中想法，微笑道：“秦师姐不必在意，如果师姐真的闲不住的话，那就请坐镇方寸山吧，到时候此地会有诸多医修留守，战时受伤的修士也会返回疗伤，师姐帮忙看顾一二。”</br></br>坐镇方寸山内，不会抛头露面，只要方寸山的防护屏障不破，谁也不知里面还有个秦怡。</br></br>秦怡明显也知道陆叶此番安排的用意，当即颔首：“陆师弟放心，我必会照顾他们妥当。”</br></br>陆叶点点头，不再多说。</br></br>站在他的立场来看，四方星系这次的应对方式无可厚非，当年对四方星系有恩的是他本身，所以此次玉螺有难，四方星系那边在力所能及的前提下，派遣秦怡过来提前带他陆叶的亲友逃难。</br></br>更多的，四方星系做不了，自然不会因此而心生间隙，他其实反而还挺感激，因为秦怡这样过来，其实也是冒了风险的。</br></br>议事完毕，各自散去，最后的时间内，做大战的种种准备。</br></br>而有了秦怡带来的确切情报，陆叶自然就不必再往乱爆区一探了。</br></br>时间一天天过去。</br></br>这一日，乱爆区出口处，忽有数道庞然大物的身影显露而出，那赫然是一艘艘巨大的战舰。</br></br>战舰总共五艘，其中四艘是类似陆叶从万象海带回来的中枢战舰，只不过体型更大一些，造型也更狰狞一些，任谁看了，都能知道这是攻城拔寨的利器。</br></br>而最后一艘战舰的体型尤为巨大，那是真正日照层面的战舰，无论激发的攻势还是防护，都能轻松堪比日照出手，尤其是防护，因为有强大阵法的加持，绝非一般日照可比。</br></br>与这艘战舰对比起来，原本不算小的另外四艘战舰却算不上大了。</br></br>一大四小，五艘战舰穿过乱爆区，真正抵达玉螺星系。</br></br>“终于到了。”</br></br>那居中的最大战舰的中枢控制大殿中，两道身影并肩而立，一个发须张狂，神情不怒自威，一个气息沉凝，双眸一片漆黑，仿佛最黑暗的夜。</br></br>紫璇妖星妖尊众多，但能被称为大妖尊的，也就只有五位而已，黑云是其中一个，剩下还有四个。</br></br>这两位便是剩下四位大妖尊的其中之二，那发须张狂者为碧辰妖尊，成名上万年，放眼整个星空都是能排的上号的强者。</br></br>双眸漆黑者为墨玄妖尊，成就大妖尊虽只千年光阴，但一身底蕴极为深邃，不容小觑尤其因为血脉的缘故，他还修有极为强大的瞳术，诡秘难防。</br></br>此番发兵九州，便是以他们两个为首，另外八位小妖尊协从。</br></br>哪怕是小妖尊，那也是日照，只是修为上没到日照巅峰而已。</br></br>十位妖尊，万名妖修，这样的阵容，千年内紫璇只动用过两次，每一次针对的都是极为强大的势力，正常情况下，一个玉螺不值得紫璇如此用心，但事情牵扯到九州，那就不一样了。</br></br>万年前的九州可是整个星空最富盛名的界域，其强大的程度，便是其他同为顶级界域的势力都难以比拟的，可以说是一界光辉笼罩整个星空。</br></br>可自从万年前那次大战之后，九州便不见了踪影，谁也不知道它在什么地方，直到此番黑云有了确切消息，紫璇当即重兵出击。</br></br>带这么多妖修过来，主要是为了方便统治现在的九州，毕竟九州有一桩巨大的机缘，当年很多人都在寻找，可惜一无所获，所以人少了肯定是找不到的。</br></br>此时此刻，两位大妖尊身旁，一座座法阵威能的催发下，一块块如镜面一样的东西，将四周不同角度的画面呈现在他们面前。</br></br>“按照黑云给的路线，这里应该就是那玉螺星系了。”墨玄开口，“那九州就距离这里不远，他的分身上次就损失在九州。”</br></br>碧辰微微颔首，低沉的声音响起：“黑云的分身淬炼了三千年，有日照中期的修为，据他所说，忽然就与本尊失了联系，具体发生了什么事他也不知道，不过能这么轻松解决一个日照中期，这九州看样子还不错。”</br></br>墨玄一笑：“毕竟是九州，哪怕时隔万年，总有出人意料的地方。”</br></br>两位妖尊闲谈着，却是谁也没将九州放在眼中，就算如今的九州真有日照坐镇，他们此番以绝对强势的力量来袭，对方拿什么挡？</br></br>“黑云那边有消息吗？”碧辰问道。</br></br>墨玄道：“暂时没有，不过黑云之前说了，他要先去万象海解决三界岛，那个灵岛里面有不少出身九州的修士，先拿下再说，之后会来与咱们汇合，如果不出意外的话，他应该在路上了，就是不知道什么时候能到，要等他吗？”</br></br>“不用！”碧辰摇头，“继续前进，找到九州！”</br></br>墨玄了然，正待传令舰队继续前行时，目光忽然一转，口中传出惊奇的声音：“咦！”</br></br>碧辰也朝那个方向望去，两位妖族目光汇聚处，一块镜面中，倒影着附近星空的景象，此时此刻，那个位置上居然有一团血光突兀出现，正急速朝舰队这边掠来。</br></br>“血遁术？”墨玄扬眉，露出意外神色。</br></br>这种地方，忽然出现一个修士施展血遁术，不免让人感到奇怪，而且他也没看到对方身后有追杀的人，所以墨玄不清楚对方在逃避什么。</br></br>而且感知之下，更让人惊奇的是，这个施展血遁术的，居然还是个日照。</br></br>“冲咱们来的！”碧辰眼帘微微眯起。</br></br>“有意思！”墨玄嘴角一勾，紫璇这边才刚抵达玉螺星系，就有一个日照施展血遁术朝舰队掠来，这是想干什么？</br></br>正常来说，血遁术这种秘术一旦施展，对自身都是有极大消耗和负荷的，维持时间太长甚至还会有后遗症，所以大多用来逃命或者追击，寻常时候不会施展。</br></br>他们两个说话间，另外一艘战舰中，已经有妖尊现身前去拦截了。</br></br>施展血遁术的日照修为不高，隐约是刚晋升没多久的样子，所以现身的这个妖尊，也大约是个日照中期的修为，是八位小妖尊的其中之一。</br></br>他头上长着两只鹿角，赫然是个鹿妖，身形魁梧，肌肉扎实，从战舰中窜出，直朝那血光迎上，口中厉喝：“来者何人？”</br></br>根本没有得到任何回应，朝他掠来的血光反而速度更快一分。</br></br>“找死！”鹿妖尊大怒，周身妖元滚滚，背后隐有一只巨鹿的虚影闪烁了一下，紧接着身形都膨胀了一圈，他自恃修为更强一筹，毫不畏惧地朝血光迎上。</br></br>刹那间的碰撞，妖元震动，空间爆碎。</br></br>血光崩散开来，露出血光遮掩中的身影。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54315036.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sat, 13 Jan 2024 18:16:12 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零二十章 秦怡的震撼</title><link>54308191.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>见陆叶这么一副不紧不慢的样子，秦怡快急死了，气恼地望着他：“你知不知紫璇妖星那边要对你们不利，他们如今就在路上，用不了几天就到了，而且紫璇那边这次出动了十位妖尊级的强者，那可都是日照！”</br></br>“十位……真不少。”陆叶说话间，伸手示意道：“师姐请，咱们边走边说。”</br></br>秦怡望着他：“你怎么一点都不急的？”</br></br>她没想到自己这次过来能遇到陆叶，毕竟在她看来，陆叶还在万象海那边呢，怎么也不会出现在玉螺。</br></br>在她想来，自己跑来报讯之后，玉螺这边的修士肯定要大为慌乱，她甚至已经准备好亲自赶赴陆叶出身的九天界，助那里的修士撤离了。</br></br>虽说她一个人的力量有限，但最起码，要带着陆叶的亲人离开九天，避免这次灾劫。</br></br>“急……也没用啊。”陆叶笑了笑，领着秦怡朝前飞掠，“师姐还是仔细跟我说说吧。”</br></br>在此之前，他其实是想过一个可能性的，那就是紫璇大军奔袭玉螺，路上肯定要经过四方星系。</br></br>当初黑云孤身一人，还可做遮掩，途径四方星系不被发现但这一趟不一样，十位日照领军这么一股势力过境，四方星系那边不可能察觉不到。</br></br>站在四方星系的立场上他们自然不会欢迎这么一股外来的势力闯入自家地盘，但紫璇妖星名头太大，四方星系那边就算不愿，恐怕也阻止不了。</br></br>甚至说，如果紫璇那边强行征召四方星系的修士加入己方队伍，他们也没多少抗拒的空间和余地，只能忍辱负重。</br></br>这就是顶尖大势力的威风，寻常势力是没办法与之抗衡的。</br></br>如果真出现这种情况，那玉螺与四方星系的交情就到此为止了，哪怕他们是逼不得已，但出乎陆叶的意料，秦怡先跑过来报信了。</br></br>“真不知你是怎么想的！”秦怡一副恨铁不成钢地望着陆叶，哪怕他现在已经晋升日照，可在秦怡的印象中，他还是当年的那个星宿，隐约觉得陆叶没搞明白情况，只能将事情娓娓道来。</br></br>正如陆叶所料，紫璇大军过境，四方星系这边立刻有所察觉，但在得知人家是紫璇妖星的妖修们之后，又有些无可奈何。</br></br>拳头没别人大，纵然在自己的地盘上，态度也不好过于强硬。</br></br>于是以大罗星系界主罗星河，无定界主姜尚为首，四大星系的数位日照齐聚，前去面见紫璇妖尊，打探情报。</br></br>最起码他们要知道，人家到底是路过还是针对四方星系而来。</br></br>过程不算愉快，紫璇势大，除非同为顶级势力出身，他们谁也看不起，四方星系的底蕴不算强，他们当然看不上。</br></br>虽说过程不愉快，可让罗星河与姜尚等人安心的是，他们明确了紫璇的目标不是四方星系！</br></br>但很快他们又发现了新的问题，因为紫璇的目标不是四方星系，却是陆叶出身的玉螺星系！</br></br>这让姜尚等人心头一紧，一时竟不知该如何是好。</br></br>讲道理的说，当年与虫血二族之战，若没有陆叶力挽狂澜，那四方星系如今必定一片生灵涂炭，他们这些日照就算有人侥幸活下性命，也要流浪星空，无家可归。</br></br>日照之下面对那样规模的虫血二族，根本无力抵挡，到时候界域底蕴枯竭，生灵被奴役是惟一的结局。</br></br>那一战，陆叶对四方星系的恩情太大，在陆叶离开时，他们更是对所有修士宣扬过，陆叶是四方星系的恩人，是四方星系永远的朋友！</br></br>万象海上，陆叶对四方星系多有照拂。</br></br>如今得知紫璇的目标居然是玉螺，这个消息可是吓坏了所有人。</br></br>他们不知道玉螺这边是怎么跟紫璇结仇的，万象海太远，消息传递不方便，很多情报都没有传回来，但肯定是与万象海上的一些冲突有关，要不然紫璇这样的庞然大物怎么会盯上玉螺这个偏隅之地。</br></br>如今他们要决定的是，怎么处理这件事。</br></br>与紫璇为敌，四方星系没这个本事和底气，放任不管，那就有违心中道义。</br></br>一番简单的商议之后，最终有了决定，四方星系出面，以尽地主之谊的名义，在无定界设宴款待紫璇大军，而秦怡则趁机提前出发，赶赴玉螺报讯。</br></br>同时她还肩负一项使命，那就是赶快抵达九天界，将所有与陆叶有关的人提前带走。</br></br>这是四方星系能想出来的，能做到的唯一一件事了，玉螺其他人的死活他们管不了，也没那个能力管，插手太多，得罪紫璇，他们四方星系没好果子吃，今天紫璇能发兵玉螺，改天就能打他们四方，所以他们唯一能保证的是，陆叶的亲朋好友不会出事。</br></br>这姑且算是对陆叶当年莫大恩情的一点点回报了。</br></br>而为了款待紫璇大军，这一次四方星系可谓是大出血，因为只有付出足够多，才能引起紫璇妖修们的兴趣，让他们稍作停留，达到拖延时间的目的。</br></br>“我们拖延不了多久的，顶多十日，紫璇大军必定来袭！”秦怡满面急色，“这一次紫璇有十大妖尊，皆为日照，领军过万，我观察了一下，其中单是月瑶就有近百位，这样一股力量，横扫我四方星系都绰绰有余了，你们玉螺怎么挡？”</br></br>陆叶不住地颔首，终于有紫璇大军的确切情报了，之前只知道有十大妖尊，妖修的数量多少还真不知道，多亏秦怡来报信，对这一战，他信心更足了。</br></br>“你有没有在听啊。”秦怡有些无奈地望着他。</br></br>“在听呢。”陆叶说话间，抬手一拂，一层无形的屏障打开，“师姐请进。”</br></br>秦怡望着面前的陨石，一时摸不着头脑，不过隐约能从面前这块陨石上感受到一些奇妙的气息，顿时明白这陨石大概只是伪装，当即闪身入了其中，嘴里还嘟囔道：“你在搞什么鬼？”</br></br>话落时，视野一花，雄浑的界域气息扑面而来，那是比她遇到过的界域都要深邃的气息和底蕴。</br></br>“这是……”秦怡怔然，确实如她方才所想，那陨石只是表面的伪装，真相竟是一个界域。</br></br>脑海中不由自主地浮现出一个只在传闻中听说过的宝物，与方才的经历何等相似，脱口问道：“这里跟方寸山有什么关系？”</br></br>陆叶笑道：“师姐好眼力，这里正是方寸山。”</br></br>“不可能！”秦怡看着陆叶，似是想从他脸上看出开玩笑的神色，鼎鼎大名的方寸山，怎么会在这里？而且还任由自己进出可她却没从陆叶脸上看到任何开玩笑的意思。</br></br>紧接着她便转头看向一个方位，那个方向上，正是仙灵峰所在的位置。</br></br>她神色凝重，因为在这一刻，她竟从那个方位上感受到了日照的气息。</br></br>不是一道，也不是两道三道，而是有很多……很多！</br></br>“陆叶，有客来了？”一个温柔的声音忽然响起，“既是客人，还不请过来一见？”</br></br>陆叶点头应下，招呼秦怡：“秦师姐，随我来！”</br></br>秦怡有些晕乎乎地跟上陆叶的身形，朝仙灵峰方向飞去，她怀疑自己感知错了，因为就算这里真的是方寸山，也不可能有这么多日照齐聚，她听过小人族的传闻，知道方寸山早已分裂，每一部方寸山都只有寥寥数位日照而已。</br></br>半途中，她还看到了大量修士东一群西一群地聚集在一起，关键是那些修士出身还各不相同。</br></br>大多数都是人族，可她还看到了花枝招展的花族，身形高大的木灵族，头顶着花花绿绿的蘑菇的奇怪种族，如果没看错，那应该是孢族……</br></br>还有一些人身鱼尾的奇特种族，女子个个漂亮艳丽，男子却是其丑无比，长相狰狞。</br></br>这莫不是传说中已经绝迹的人鱼族？</br></br>一路走过看过，秦怡只觉自己进了一个非同凡响的地方，所见所闻无不给她带来巨大冲击。</br></br>终于抵达仙灵峰顶，踏进大殿的一瞬间，秦怡的汗毛都竖起来了。</br></br>因为两旁二十多道目光汇聚而至，每一道目光都凝如实质。</br></br>面前一个端庄丰腴的妇人迎来，笑吟吟地看着她。</br></br>对上她的目光，感受对方的气息，秦怡心中立刻有了判断，这个女子……比自己强，而且要强很多！</br></br>不单单是她，大殿内这二十多人，有一大半的修为都要超过自己，余者只有寥寥数位是弱于自己的，其他人最少与自己持平！</br></br>哪来这么多日照？秦怡想不明白。</br></br>“陆叶，这位是……”苏玉卿轻柔开口。</br></br>陆叶连忙介绍：“这位是来自北玄的秦怡秦师姐，此次过来，特意赶来报信的！”</br></br>他又跟秦怡介绍了下苏玉卿：“小人族苏玉卿，师弟我的道侣，秦师姐不必见外。”</br></br>“道侣……小人族……”秦怡脑子有些混乱，这位修为远远超过自己的女子，居然是陆叶的道侣，而且还是小人族出身？</br></br>这里真是方寸山？</br></br>压下心中思绪，秦怡连忙与苏玉卿互相见礼。</br></br>片刻后，秦怡落座，依然有些不真实的感觉，但看着眼前如此强大的阵容，连日来的担忧和急迫终于一扫而空。</br></br>她算是看出来了，紫璇的来袭，陆叶这边早有准备，要不然怎么会有这么多日照聚集在这里？</br></br>而面对这样的阵容，毫不知情的紫璇一头扎进来，那场面……想想都可悲。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54308191.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sat, 13 Jan 2024 11:11:00 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零一十九章 秦怡报讯</title><link>54272055.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>方寸山本身还有极强的隐蔽性，三族修士埋伏其内，完全可以打紫璇一个措手不及。</br></br>正是出于这样的考量，陆叶才会想着驾御方寸山过去。</br></br>这世上也只有他才能这么做了，因为他是方寸山之主，当年他就是驾驭着方寸山核心一路从幻血魔瞳那边赶回来的。</br></br>如今核心虽然融合了东部，但驾驭起来依然没有问题。</br></br>不过这个事终究要得到小人族这边的支持。</br></br>陈玄海点点头道：“你既有思量，那就按自己的想法来，本族全力配合。”</br></br>小人族方面，南部玉清楼不出，就属陈玄海威望最高，他开口，无疑就是代表了整个小人族，其他人不会有什么意见的。</br></br>“多谢师兄！”</br></br>片刻后自数年前便一直横亘在九州之外的方寸山徐徐动了起来，速度越来越快，直朝青黎道界方向进发。</br></br>临走之前陆叶传音小九一道，让它好好看家小九自然一口应下。</br></br>如今的九州，可以说毫无防备力量镇守，除了寥寥十多个星宿在之前的历练上伤重留下之外，其他人全都聚集到了方寸山。</br></br>但眼下九州有修罗场属宝遮掩，只要小九在，那就能保九州不失，这也是陆叶敢放心大胆将战场拉到外面的原因，九州这边他没有后顾之忧。</br></br>忽忽数日，方寸山已抵达青黎道界之外，陆叶远远地就看到了自己从万象海那边带回来的中枢战舰。</br></br>那边似乎还有不少修士聚集的样子。</br></br>彼此碰头一处，中枢战舰也进了方寸山，连同万象海归来的修士们，另有青黎道界这边以武卓为首的本界修士。</br></br>青黎道界的底蕴一直都不强，月瑶层面只有武卓一人，其他皆为星宿，绕是如此，在了解此战的严重性后，武卓也是召集了整个青黎道界的星宿参与其中，无有遗漏。</br></br>这可事关本星系存亡的保卫战，谁也不敢掉以轻心。</br></br>在陆叶驾驭方寸山到来之前，武卓心中一点底都没有，毕竟他听闻的消息，可是说紫璇那边有十大日照领军来袭，这样的敌人，玉螺如何能敌？</br></br>可在进了方寸山后，武卓傻眼了，所见皆是修士，星宿大把，月瑶众多，便是日照的气息都有二十多个……</br></br>实在想不明白陆叶到底是从哪里找来这么多帮手，而且除了人族之外，还有小人族，魂族……</br></br>甚至还有花族，木灵族和孢族。</br></br>他甚至还看到了传说中的人鱼族，一时间看到他眼花缭乱，大开眼界。</br></br>花族等三个种族的族人数量不多，一直都是生存在花界之中，而花界则是依附着九州的，这次大战，三族修士主动请缨，陆叶也没拒绝。</br></br>三族修士虽然修为不算多高，不善与敌厮杀，但无论是花族还是木灵，又或者孢族，都是天生的医修，各有不同的助人疗伤的手段，这种规模的大战，带上他们自然能发挥用处。</br></br>陆叶给他们的指令，就是待在方寸山内，等待己方修士返回，有需要时助人疗伤，三族修士一口应下。</br></br>七族联军，总数已然破万，皆为星宿及之上的层面。</br></br>这还没算上玉螺界的修士，玉螺那边的人暂时还没过来，需要一点时间，不过应该用不了多久便可以过来汇合了。</br></br>敌踪未现，陆叶没有原地等候，而是继续驾驭方寸山朝前迎去，直到距离乱爆区不远的位置，这才停下，一番安排部署。</br></br>从万象海方向来九州的路线是死的，黑云也只知道这一条路线，所以紫璇大军如果来袭，那必定可以在这个位置附近堵住他们。</br></br>算算时间，应该不远了，如果紫璇大军真的来袭的话。</br></br>方寸山内，各族修士相处融洽，互相熟悉彼此，各寻战友暂且不提，倒是人鱼族烟淼找到了陆叶，与他一番言说。</br></br>“要取所有修士一滴精血？这是为何？”陆叶不解地望着烟淼。</br></br>烟淼却神神秘秘：“到时候你就知道了，但绝对不是坏事，这是本族的一桩机密。”</br></br>陆叶当然相信烟淼不会拿这些精血去做什么坏事，相处这么多年，这点信任还是有的，当即颔首道：“没问题，我传令下去，你们收集便是。”</br></br>一番令下，陆叶这边更是率先让烟淼取了一滴精血。</br></br>人鱼族这边忙碌起来，所有族人都在奔走，好像是在准备什么。</br></br>又等了数日，玉螺的修士在仇伍的带领下赶来汇合，却依然不见紫璇妖修们的踪影。</br></br>这让陆叶不免有些怀疑，黑云当时是不是在唬他，可仔细想来，当时那情况，黑云根本没有唬他的必要，而且人家从紫璇那边发兵过来，路途遥远，有些事耽搁了，对应不上时间也是正常的。</br></br>干等着也不是事，陆叶找上陈玄海与虚元，让他们留守坐镇，自己这边则准备深入乱爆区一探。</br></br>他如今日照修为，有神纹相助，隐匿自身不是难事，只要小心一些，应该不会被发现踪迹。</br></br>陈玄海与虚元自然没有意见，只叮嘱他自己小心。</br></br>准备妥当，陆叶这边当即便要动身，然而还未启程，音符便震动起来。</br></br>他连忙拿起音符一看，待看清信息之后，眉头不禁一扬。</br></br>传信过来的是小人族的一位日照，他奉陆叶之命，在更前方的位置监察动静，而就在片刻之前，他那边有了一些发现。</br></br>只是这个发现让陆叶感到极为意外。</br></br>没有怠慢，急忙出了方寸山，朝前飞去，才行不久，前面两道身影便联袂而至，其中一位正是那个传讯的小人族日照，而另外一人，则是一个风韵十足的妇人。</br></br>陆叶站定身形，原地等候。</br></br>少顷，小人族日照与那妇人到了近前，陆叶微微一笑，抱拳行礼：“秦师姐！”</br></br>来的不是旁人，赫然是北玄星系的秦怡。</br></br>北玄是四方星系的一份子，除北玄之外还有无定，大罗，静月三大星系，这四个星系因为彼此相邻，皆有日照坐镇，所以时常会有走动来往。</br></br>当年四方星系与虫血二族一战，北玄这边损失了一位日照，唤作陈宗，便是这秦怡的道侣。</br></br>那一战中，陆叶以星宿之身，强杀了那个叫白晋的血族日照，也算是为陈宗报了仇，秦怡对此很是感激。</br></br>在陆叶离开四方星系之前，她深夜造访，给了陆叶一份信物和一些谢礼，谢礼方面是一些灵玉和一件神魂秘宝，虽贵重，却不珍稀，但那那信物那非同小可，凭此信物，陆叶可调动在万象海上所有北玄修士，见信物如见秦怡本尊。</br></br>这无疑代表了秦怡对陆叶的感激，否则不可能给出这样一件信物，只不过这个信物陆叶一直都没有动用过，早不知被他放在哪里了。</br></br>往事如烟，却不想今日居然再次相见。</br></br>秦怡的模样看起来有些疲惫，她日照之身，会弄成这样，无疑说明她这一路赶来根本没做停歇，而且是全速赶路，否则不可能露出疲态。</br></br>“你真的日照了？”秦怡惊愕地望着陆叶，尽管方才她从身边这位小人族日照口中得知了一些陆叶的近况，可没亲眼看到之前，还是不敢相信，要知道当年陆叶从四方星系离开的时候才什么修为，而这才过去多久？</br></br>“刚刚晋升不久。”陆叶微笑回道。</br></br>秦怡呢喃不已：“不可思议……”就如当年，她听说陆叶凭星宿之身强杀了一个日照一样，尽管那个日照因为舞娘的缘故僵在原地动弹不得，可跨越两大境界杀敌，着实骇人听闻。</br></br>尽管难以置信，可事实就摆在眼前，陆叶身上的气息和法力波动，确实是日照层面。</br></br>她迅速收敛心神，急忙开口：“陆叶，我是来报信的。”</br></br>“哦？”陆叶眉头一扬，隐约有些猜测，却还是问道：“什么情况？”</br></br>秦怡道：“你们玉螺要大难临头了，得赶紧走！”</br></br>陆叶抬眼看了看旁边的小人族日照，对方笑了笑，方才他这边见到秦怡的时候，秦怡也是这么跟她说的，他稍稍打探了一下秦怡与陆叶的关系，便直接传讯给陆叶了。</br></br>“你们聊，我继续监视。”他说了一句，转身朝着来路返回。</br></br>“有劳师兄。”陆叶对着他的背影喊了一声。</br></br>“你们好像有一些部署？”秦怡黛眉皱起，隐约看出点什么了，“虽然我不知道你们玉螺为什么会有日照，但一位日照……就算加上你我也是不够的，你们赶紧走，把所有能带上的人都带上，若是晚了，必定大难临头。”</br></br>据她所知，玉螺这边应该是没有日照的才对，陆叶晋升也就罢了，刚才那个可不是新晋日照，最少也有中期的修为。</br></br>听她如此急切催促，陆叶心中一片暖意，只此一点，当年他对四方星系的救助就不是毫无意义的。</br></br>秦怡无疑也在履行当初的承诺，真正将陆叶当成了北玄的恩人，所以才会急急跑来报信。</br></br>“师姐知道些什么，能不能跟我说说？”陆叶开口问道。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54272055.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Fri, 12 Jan 2024 22:13:01 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零一十八章 三部齐聚</title><link>54264504.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>片刻后，玉螺星系，那能连通魂族祖地的位置处，一道道身影突兀地凭空现身。</br></br>正是魂族这边赶来的帮手们。</br></br>陆叶领衔，接应着过来的魂族族人们，而虚元和其他日照们则在后面殿后。</br></br>人数越来越多……</br></br>一炷香后，待到虚元等人现身，这才没有新的魂族族人过来，其他还想过来的，都被虚元拦下了。</br></br>陆叶大概算了一下，这一趟魂族这边过来的，单是日照就有十一位，月瑶一百多，星宿数千……</br></br>对比魂族的整体底蕴而言，这么一股力量自然微不足道，但只是应对与紫璇之战的话，已经绰绰有余了。</br></br>“现在去哪？”虚元来到陆叶身边问道。</br></br>“诸位请随我来。”陆叶招呼一声，率先领路。</br></br>依依骑着琥珀赶过来，对陆叶招了招手，陆叶飞身落在琥珀身上，将依依揽在怀中，与她有说有笑。</br></br>虚元等日照们更是各自催动法力，将整个魂族大军裹挟着，速度丝毫不慢。</br></br>小半日后抵达方寸山。</br></br>得陆叶一番讲述虚元等人这才知道，眼前这块其貌不扬，星空中似乎随处可见的陨石一样的东西，居然就是鼎鼎大名的方寸山！</br></br>顿时惊奇不已。</br></br>哪怕是虚元悠久的寿元也未曾与方寸山有过接触，却不想这一次有了机会。</br></br>一时好奇，不知陆叶与方寸山这边是什么关系。</br></br>魂族大军很快入了方寸山内，察觉到动静的陈玄海三人急忙前来迎接，眼见陆叶居然真的召来这么多援军，个个都大吃一惊。</br></br>而且这些援军，居然还是传说中的魂族！</br></br>无论方寸山小人族，还是魂族，都是星空中著名的种族，方寸山小人族还好，以前三部方寸山在星空中飘泊，旁人还有一些接触的机会，可魂族就不一样了，许多强者都知道魂族有个祖地，可这祖地在哪里，怎么进去，无人知晓。</br></br>寻常时候见到一个魂族都是很稀奇的事，更不要说眼下的魂族大军了。</br></br>陈玄海等人也不敢怠慢，亲自招待起虚元等人。</br></br>彼此会晤自有许多言说。</br></br>陆叶这边却已来到仙灵峰下，此地汇聚了一众修士，以他的三个血侍为首。</br></br>之前他就让小九以他之名传下命令，召集九州的能战之辈，小九那边的效率自然没得说，短短不到一日时间，九州星宿除了一些有伤在身或者行动不便的留守界域之外，其他的全都在这里了。</br></br>所有人都严阵以待。</br></br>他们只知道九州即将面临一个极强势力的威胁，生死存亡在即，一场大战马上就要爆发，所以自觉能参与其中的，没人落后，可以说几乎是倾巢而出。</br></br>这份胆魄和决心让陆叶欣慰，九州风气如此，何惧日后不强？</br></br>陆叶没做太多停留，吩咐他们原地等候命令，便再次离去。</br></br>返回仙灵峰顶，小人族三位日照与魂族的的日照们正相谈甚欢，见得他归来，纷纷朝他望来。</br></br>虚元道：“什么时候开战？”</br></br>陆叶回道：“还要一些准备。”他看向陈玄海：“南部和西部那边知会了吗？”</br></br>陈玄海点点头：“已经打过招呼了，两部没有问题，具体需要来多少人，你自己告诉他们就可以，法阵已经备好，你以方寸山之主的身份开启法阵，比我们要省时省力的多。”</br></br>苏玉卿起身：“随我来吧。”</br></br>陆叶连忙跟上。</br></br>待他们两人走后，才有魂族日照慢慢回过神，望着陈玄海道：“道友方才说谁是方寸山之主？”</br></br>说话的这位怀疑自己听错了。</br></br>自古以来，方寸山都是小人族的方寸山，提起方寸山，大家能想到的就是小人族，怎么方才好像听到了一些不得了的东西？</br></br>陈玄海一笑道：“陆师弟没与你们说过吗？他前几年帮本族找回了方寸山核心，更炼化了那核心，所以如今的他，是名副其实的方寸山之主。”</br></br>“还有这样的事？”那日照一脸讶然，内心深处震动不已。</br></br>仔细算下来，陆叶是道树传人，得他们魂族祖地意志的看重，如今居然还是方寸山之主……</br></br>这任何一种，都足以让一个平庸之辈一飞冲天，三种齐聚，虚元已经难以想象陆叶日后会取得多么大的成就了。</br></br>要知道，方寸山可是名副其实的星空至宝，尽管它已经分裂成了三部，可如今核心取回，三部早晚有重新融合的一天。</br></br>一旦到那个时候，无疑就意味着陆叶手上将掌握一件攻防一体的至宝，放眼这星空，何人能敌？</br></br>唯有虚元一脸平淡，因为当年陆叶驾驭方寸山核心是借助魂族祖地通行的，他可是亲眼所见。</br></br>陆叶这边已经随着苏玉卿来到那座提前准备好的法阵旁，循着苏玉卿的指引，盘坐在法阵上，心神沉浸。</br></br>下一刻，整个人都生出一种极为奇异的感受，好像他化身成了方寸山，遥遥地，星空两个方向上，有两个同出一源的气息，正在朝这边靠近，一个近，一个远。</br></br>陆叶心中明了，那是南部和西部方寸山，正在核心的牵引下，朝这边汇聚，近的那个是南部，远的是西部。</br></br>身为方寸山的主人，如今的他可以随意调动方寸山的底蕴，凭此激发法阵，轻松连接另外两部。</br></br>不多时，他就凭法阵与另外两部取得了联系，一番交流之后，确定了过来支援的修士数量。</br></br>南部和西部还是很热情的，各自准备了一支大军，从星宿到日照的层面都有。</br></br>但陆叶考虑到这一次大战的兵力已经足够，所以只让两部的日照和月瑶过来支援，至于星宿就算了，这个层面的兵力已经足够了，战场上真正能决定胜负的，还是敌我双方的日照。</br></br>更何况这样传送也是有巨大消耗的，消耗的不单单只有陆叶的力量，更多的是方寸山本身的底蕴，少一些星宿过来，也能减少对方寸山底蕴的消耗。</br></br>再过片刻，法阵之上，人影闪动，一位位来自南部和西部的日照月瑶们现身。</br></br>三部方寸山，各有数量不同的日照，其中东部这边数量最少，只有三位。</br></br>南部有四位，以年纪最长的玉清楼为首。</br></br>西部数量最多，足有六位，当年护送陆叶前往幻血魔瞳这座星空奇观的，便是出身西部的张昆。</br></br>整个小人族，日照整体数量十三位，已然不少了，这还是在方寸山分裂之后的结果，如果方寸山没分裂的话，能诞生的日照数量应该会更多。</br></br>这一趟陆叶请援，南部那边除了玉清楼留守坐镇之外，剩下三位日照都来了东部。</br></br>西部同样如此，直接来了五位日照。</br></br>算上东部的三位，单是小人族就有十一位日照，正好与魂族的日照数量持平。</br></br>除此之外，两部月瑶也各来了五十左右，共百人的样子。</br></br>足够了！</br></br>紫璇这一趟发兵过来，兵力未知，但陆叶相信凭自己眼下集结的人手，足以碾压掉对方，因为日照层面上，己方占据了太大优势！</br></br>照旧是仙灵峰，大殿之上，日照齐聚一堂。</br></br>算算数量，足有二十二位之多，这么多日照聚集在一处，放在哪里都是不多见的，陆叶唯一一次见过这么多日照聚集的，还是前不久他在三界岛上招待那些来自各大星系的强者们。</br></br>但那个时候的情况与现在又有所不同。</br></br>“陆师弟，人都到齐了，说说安排吧？”陈玄海看向陆叶。</br></br>陆叶起身，行了一圈礼：“叶先代本星系三大界域，亿万生灵，谢过诸位师兄师姐的支援，此战有诸位师兄师姐托底，紫璇大军必定有来无回。”</br></br>众人皆都微笑不语，不过话说回来，这世上能振臂一呼，就召集来魂族和小人族全力支持的，恐怕也只有陆叶一人了。</br></br>两个原本不会有交集的种族，也因为陆叶的缘故，才会聚集此地。</br></br>“根据我得到的情报，紫璇大军会循着一条路线，进犯我玉螺星系，九州是他们的目的地，但在他们来的路上，还会途径青黎道界，所以我的想法是，在他们抵达青黎道界之前阻击，以免他们路过青黎道界的时候，祸乱一方。”</br></br>众人闻言颔首，这个考虑还是很周详的，也是必须要防备的。</br></br>放眼星空，紫璇妖星的名声虽然不是很差，但也不是太好，一个青黎道界可挡不住他们。</br></br>陆叶看向小人族的诸多日照：“眼下九州，小人族，魂族大军齐聚方寸山，如果这么赶路过去肯定要消耗不少时间，青黎道界那边，另有我三界数千修士在等候，所以我想驾驭方寸山过去，直接与他们汇合一处，也省了大军赶路的时间，而且有方寸山托底，大战之下，若有伤者，还可入方寸山躲避疗伤，减少伤亡。”</br></br>陆叶之前就考虑过这个事，如今方寸山内，九州人族，魂族，小人族，三族修士大军加起来不到万人，但也相差不远，这么一股兵力便是之前的中枢战舰都容纳不下，想带去青黎道界那边的话，花费时间可不短，但如果直接驾驭方寸山赶赴，那情况就不一样了，省时又省力。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54264504.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Fri, 12 Jan 2024 20:14:37 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零一十七章 援军</title><link>54239695.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>如果说万象海之争是三界岛的扬名之战，那此番应对紫璇入侵便是玉螺星系的扬名之战。</br></br>单凭眼下己方的力量，确实有资格与来敌一较长短，但陆叶要的并不是与敌人分庭抗礼，而是要让紫璇大军有来无回。</br></br>想要达成这个目标，那就必须有一个先决条件——己方的力量远超对方，有碾压敌人的优势！</br></br>如此一来，才能在最短时间内击溃敌军，同时也能避免己方出现大规模的伤亡。</br></br>方寸山方面，大概可以出动十位日照，正好对阵紫璇十位妖尊，但依然不够。</br></br>小半日后，陆叶的身影出现在魂族祖地中。</br></br>照旧去拜见虚元，彼此照面，虚元一眼看出了他的底细：“日照了？”</br></br>倒也不奇怪，因为陆叶上次过来的时候就已经月瑶巅峰了，似随时都有突破的可能。</br></br>“侥幸晋升。”陆叶点点头。</br></br>“既已晋升，那你的问题解决了？”虚元问的无疑是气之花的事。</br></br>“解决了。”</br></br>“那就好。”虚元一脸欣慰，这么多年的相交，他早已将陆叶当成一个后辈看待，虽说陆叶并非魂族出身，但还真没有哪个魂族能得祖地意志看重的，“日照之后是神的修行，你首先要做的是淬炼一道镇魂秘术，以后的修行很大程度上是以此为根本，等你有空了，我再跟你好好说说。”</br></br>他无疑是看出陆叶这次过来是有别的事，接着问道：“这次过来做什么的？”</br></br>“故土有难，来此求援。”陆叶道明来意。</br></br>“怎么回事？”虚元问道。</br></br>陆叶连忙将紫璇来袭的事简单道来，虚元听后了然：“你是想请魂族这边出动一些族人是吧？”</br></br>“是。”陆叶点点头。</br></br>“这没问题。”虚元一口答应下来，若是旁人，魂族肯定不会理会，他们这个种族比小人族还要与世无争，生存环境的特殊，让他们与别的种族基本不会有爆发冲突的可能，但既是陆叶开口，那自然不会拒绝。</br></br>魂族这边也不是第一次出手相助陆叶了，上次秽族入侵的时候，虚元就出动过。</br></br>“要多少人手？”虚元问道。</br></br>“越多越好！”</br></br>暂时能知道的敌情，只有紫璇十大妖尊，至于来的多少妖修，他还真不清楚，不过黑云之前用了领军二字，说明妖修数量不少。</br></br>虚元拿手点了点他稍作沉吟，这才开口道：“眼下本族这边能出动的日照包括老夫在内，大概在十位的样子够用不？”</br></br>他没提日照之下，但日照都有十位了，日照之下的魂族数量肯定不会少。</br></br>“够了！”陆叶也没想到能请来这么多日照魂族，在他的计划中有三五位大概就可以了，如今有了这十位魂族日照加入，这一战……紫璇拿头赢？</br></br>紫璇十位妖尊出动，可见对九州之事的重视，但他们估计也想不到，这一脚会踢到铁板上。</br></br>“你稍等，老夫唤醒他们，需要一点时间。”虚元一边说着，一边闭上了眼睛，魂力朝外跌宕。</br></br>寻常无事的时候，魂族一般都在一座座莲陆上沉睡，实力越高的魂族越是如此，所以整个魂族空间很多时候都显得很空寂，只有一些修为不高的族人会时常露面走动。</br></br>陆叶安静地站在一旁等待着。</br></br>过得片刻，一道道强大的气息自魂族祖地各处浮现，纷纷朝这边汇聚而来。</br></br>只一炷香不到的功夫，陆叶面前就多了十道身影，个个魂力深邃，显然是虚元之前提到过的日照们。</br></br>不过数量上却是比虚元说的多了一位。</br></br>来的无论是谁，都饶有兴致地打量陆叶，显然都是听说过他的。</br></br>当年一个人族得祖地意志承认，进了祖地空间，而且还在莲池中得了七彩神莲的事早已传开，魂族这些日照哪怕很多时候都在沉睡，也有所耳闻。</br></br>尤其是这个人族还为魂族带来了本族的圣兽！其本人更似是那传说中的道树传人。</br></br>魂族的寿命悠长，个个都是见多识广之辈，岂能不知这等人物日后有飞天之姿？</br></br>所以哪怕他们的辈份和年纪要远超陆叶，在陆叶已经晋升日照的前提下，也依然与他道友相称，个个神色和蔼。</br></br>陆叶一一见礼，诚意致谢。</br></br>十位日照抵达之后没多久，便是一群一群的魂族修士从各个莲陆汇聚此地，人数逐渐暴涨……</br></br>“这些小兔崽子们。”虚元望着不断朝这边汇聚过来的族人们，忍不住笑骂了一声：“这是憋久了，难得有机会出去，听到风声都跑过来了啊。”</br></br>其中一位魂族日照抚须，笑呵呵道：“由得他们吧。”</br></br>“那还能赶他们回去？”虚元无奈摇头。</br></br>他刚才召集族人可没打算召集这么多，但事已至此，也只能放任不管了。</br></br>魂族这边的规矩严苛，族人很少有离开祖地的机会，遇到这么一次，自然都不愿错过。</br></br>“吼……”忽然一声虎啸传来。</br></br>陆叶心头一动，连忙循着声音朝那边望去，只见那个方向上，一头威风凛凛的巨大白虎朝这边飞掠而来。</br></br>白虎过处，所有魂族都不约而同地停下身形，恭敬行礼，眉宇间一片虔诚。</br></br>白虎背上，一个身影端坐，正朝他不断挥手：“陆叶！”</br></br>那白虎身后，更有一大群魂族紧紧跟随。</br></br>陆叶露出笑容，迈步迎上。</br></br>白虎上的身影也飞了起来，相向而至，一头扎进陆叶怀里，紧紧抱住了他。</br></br>“我好想你啊！”依依的小脸埋在陆叶怀里，有些发闷的声音响起，抱紧陆叶的双手更用力了，似乎永远也不要放开。</br></br>陆叶揽着她娇柔的身子，轻轻地拍着。</br></br>琥珀身上华光流转，转瞬间化作了猫儿大小，一个起跃就落在陆叶肩头上，拿脑袋磨蹭着他的脸庞。</br></br>四周众多魂族族人看着这一幕，心情复杂……</br></br>圣兽的难伺候这些年他们是深有感触的，而在他们心目中，本族圣兽更是神圣不可侵犯的代表，何曾见过圣兽这么一副温顺的模样？</br></br>怀抱里，依依抬头仰望着陆叶：“你想我没？”</br></br>“想！”陆叶点头。</br></br>“你想个屁！”依依气鼓鼓地奋力挣脱了陆叶的怀抱，双手掐着腰，一副很难哄的样子，“都好久不来看我们，而且这次出了这么大的事也不跟我们说，要不是虚元长老召集……”</br></br>“我准备去来着。”陆叶连忙解释。</br></br>他确实有这个想法，但是考虑到这次与紫璇的争斗或许会有一些风险，所以便打消了这个念头，却不想虚元这一召集，把依依和琥珀也召过来了。</br></br>“不听不听，我不听！”依依双手捂住耳朵，转身背对着他。</br></br>陆叶上前一步，将她揽在怀里，凑到她耳边低声说了一句。</br></br>依依眼珠子一转，这才一脸得意地斜睨着他：“这可是你说的，不许反悔！”</br></br>“我说的。”陆叶重重点头。</br></br>依依这才露出满意神色。</br></br>陆叶又抬头望向前方，两道身影联袂而至。</br></br>“离殇道友！”陆叶微笑颔首。</br></br>与魂族最初的接触就是离殇，当年她被一位日照所擒，被当成拍卖品放在万象商会拍卖，陆叶花费了大价钱将她买下，在日后的相处中逐渐消除了隔阂，取得了她的信任。</br></br>与离殇的接触，陆叶最初的打算是为仙元卫们找一处容身之地，却不想机缘巧合之下自己也得了巨大好处。</br></br>“好久不见。”离殇笑着回道。</br></br>陆叶又看向离殇旁边的身影：“城主，久违了。”这位赫然便是仙元城的城主张自山，当年所有仙元卫都跟随离殇，安置在她的五彩莲陆上。</br></br>如今虚元召集之下，所有人都跟了过来。</br></br>陆叶在张自山身后看到了一个个熟悉的身影……</br></br>于晴，刘大同，屠夫，书生，算命瞎子，赌徒刘三宝，红月，还有那怀抱琵琶我见犹怜的席晚萤……</br></br>这些仙元卫都是当年与他有过交集的。</br></br>当年的他们实力不高，只是因为仙元城的独特，才能长久存在，但现如今，个个都魂力不俗。</br></br>魂族祖地养人啊，尤其离殇的五彩莲陆品质不低，最适合仙元卫们生存修行，这些年下来，个个都有十足的长进。</br></br>张自山一笑道：“我仙元卫的使命便是誓死守护九州，如今九州有难，仙元卫要怎么做？”</br></br>他望着陆叶，可这番话，却是问自己身后的仙元卫们的。</br></br>“死战！死战！死战！”</br></br>震耳发聩的呐喊，齐声响起！</br></br>对比松松散散没有经历过多少纷争的魂族，仙元卫们人数虽然不算多，但却是一股真正的铁血之军，当年的他们为了守护九州能够主动放弃自己的肉身，可见魄力和血性，而现如今，又到了他们可以出力的时候了，这是每个仙元卫都渴望的一刻！</br></br>便是那些魂族日照们见了这一幕，也不禁动容。</br></br>呐喊声依然回荡在耳边，陆叶心潮澎湃，望着一个个仙元卫，躬身一礼：“九州有诸位，是九州之幸，是生在九州的生灵之幸！”</br></br>张自山回礼：“九州有你，才是最大的幸运！”</br></br>虚元在一旁打断了他们：“该走了，再不走，人越来越多了！”</br></br>他也没想到这一召集让整个魂族祖地这么沸腾，再这么聚集下去，这一战只靠魂族都可以轻松拿下了。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54239695.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 23:14:11 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零一十六章 备战</title><link>54228470.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>不是陆叶要将战场放在青黎道界，而是循着他以前那条路线进入玉螺星系范围的话，首当其冲的就是青黎道界。</br></br>此界距乱爆区不远，虽说紫璇的目标是九州，但如果他们冲出乱爆区发现了青黎道界，只需随意一位日照出手，青黎道界也要生灵涂炭。</br></br>当然如果他们没发现，或者发现了不在意，青黎道界自然不会有什么风险。</br></br>可这种事谁也不敢保证。</br></br>既如此，那战场的选择就必须是紫璇大军没抵达青黎道界之前的位置，最好是能将他们堵在乱爆区的出口处。</br></br>仇伍带着几个玉螺界的月瑶离开了，准备按照陆叶的吩咐，返回本界召集能战的修士。</br></br>过了片刻，中枢战舰调转方向，朝青黎道界那边飞去。</br></br>陆叶孤身一人，踏上返回九州的路程。</br></br>此地距离当初的无双大陆很近，距离九州也不算远，凭他如今日照的速度，短短半日便已跨越。</br></br>遥想当年，星宿修为，从九州赶赴这里，可是要以月为时间单位的。</br></br>大半日后陆叶立身在一片广袤星空中，表情惊疑不定。</br></br>他望着前方眉头紧皱。</br></br>九州呢？那么大一个九州哪里去了？</br></br>还有血炼界呢？</br></br>还有方寸山！</br></br>统统都不见了踪影。</br></br>星空中认路是每一个修士都必备的生存能力，尤其玉螺星系还是他出身的星系，可以说这附近有多少颗星辰，什么样的排布，他闭着眼睛都能想出来。</br></br>但原本九州所在的位置，此刻却是空无一物，不但九州，血炼界，方寸山统统都不见了。</br></br>陆叶一时不禁怀疑是不是自己走错路了。</br></br>但仔细一想又不太可能，反倒是想起了另外一个可能性！</br></br>他沉浸心神，抬手按在自己的战场印记上，传音一句：“小九，别闹了！”</br></br>“嘻嘻，被你发现了啊。”小九的声音立刻传入耳中，明显有些得意。</br></br>“果然是这样。”陆叶就知道自己猜的没错。</br></br>当年那偌大修罗域，在至宝修罗场的玄妙之力遮掩下，无数万年都不曾示于人前，任何人进了修罗域，通过考验，就会直接出现在天修罗界中。</br></br>直到修罗场关闭，真正的修罗域才暴露出来。</br></br>小九如今得了修罗场的属宝，陆叶就猜它应该能发挥出一些类似的能力。</br></br>果不其然，他没看到九州不是因为走错路了，而是这一片星空被小九动用修罗场的力量遮掩了。</br></br>他所看到的，都是假象，真正的星空就隐藏在这一幕假象之中，毫无破绽。</br></br>属宝与至宝的威能不能比，修罗场的玄妙力量可以遮掩整个修罗域，那是有无数星系组成的庞大空间。</br></br>小九连一个玉螺星系都遮掩不了，但只遮掩九州附近的一片区域还是没问题的。</br></br>“闭眼！”小九的声音再次传来。</br></br>陆叶无奈，闭上眼睛。</br></br>“睁眼！”小九又吩咐一声。</br></br>与此同时，陆叶分明感觉有一道玄妙的力量凭空落在自己身上，等他再睁眼的时候，眼前景象大变，九州再次出现在了视野中，旁边就横亘着血炼界。</br></br>“好玩吧？”小九乐孜孜地开口，“以后没有我的允许，谁也别想进入九州。”</br></br>它如今这手段若是早点得到的话，黑云当年就不可能找到九州，但说起来也是无奈，陆叶带着修罗场属宝回来的时候，黑云已经进入九州了。</br></br>眼下也不晚，如今九州有修罗场属宝的力量笼罩遮蔽，以后就很难再遇到太大的危险。</br></br>可惜他没办法保证紫璇大军会直奔九州而来，不去滋扰青黎道界，如果可以确保此事的话，完全可以将战场放在九州这边。</br></br>想想看，真如此的话，紫璇大军循着黑云给与的路线跋涉而至，结果却根本找不到九州，那场面必定滑稽。</br></br>而凭修罗场属宝之力，小九完全能将战场分割成一个个不同的空间，日照层面它大概无力支撑，但日照之下，它可以为三界修士创造地利的优势，能极大地减少三界修士遇到的风险。</br></br>按下心中这个念头，陆叶开口道：“小九，以我之名，召集九州能战星宿！”</br></br>“怎么了？”小九一惊。</br></br>“要打架！”</br></br>陆叶说的轻描淡写，但小九却依然感觉到，这一次的场面不是一般的大。</br></br>让小九帮忙召集九州的星宿，陆叶没回九州，而是直接去了方寸山。</br></br>少顷，仙灵峰上，四道身影齐聚。</br></br>苏玉卿，陈玄海，吴奇墨东部三位日照齐聚此地，在确定陆叶已经晋升日照之后，纷纷出言道贺。</br></br>稍作寒暄，陆叶道明来意。</br></br>陈玄海会意：“紫璇十大妖尊来袭，你是要召集南部和西部的日照前来相助？”</br></br>“正是！”陆叶颔首，“三界岛方面的日照包括我在内，只有三人，而且都是新晋升的，面对紫璇妖尊恐怕力有不逮，所以此事还要请方寸山的师兄师姐们多多相助。”</br></br>陈玄海笑道：“这没问题，如今你是方寸山之主，你发话，我东部鼎力支持，南部和西部也不会拒绝。”</br></br>“那此事就有劳陈师兄了。”</br></br>“交给我！”陈玄海点头。</br></br>以往小人族很少会参与别的种族的争斗，他们基本不会与什么族群结仇，整个族群的仇人只有一个血族。</br></br>但如今情形不一样了，陆叶炼化了方寸山核心，是为方寸山的主人，与方寸山是一损俱损，一荣俱荣的关系。</br></br>而且陆叶还是道树传人，未来不可限量，短短时间内已晋升日照，自然值得追随。</br></br>他与苏玉卿还是道侣的关系！</br></br>可以说陆叶的事，就是方寸山的事。</br></br>所以陆叶提出来，陈玄海这边毫不迟疑地就应下了。</br></br>“那就多谢陈师兄了。”陆叶道谢一声，又想起一事：“对了，那个紫璇黑云，此前咱们不是杀了他吗？他后来居然又在万象海现身了，而且实力比起之前更强，三位知道这是怎么回事吗？”</br></br>“身外化身之法！”苏玉卿徐徐开口，“不过不是一般的身外化身，应是法身，咱们之前杀的就是法身，你在万象海遇到的，应是本尊了，所以实力更强。”</br></br>“身外化身之法……”陆叶总觉得自己好像在哪看到过这些信息，一时却又想不起来。</br></br>见他疑惑，苏玉卿迟疑了一下，这才开口道：“修行之路，日照为尊，到了日照巅峰便再也无法寸进了，但追求境界的突破却是修士天生的本能，所以在时机未至时，有些日照会动用一些特别的手段，提前做一些准备应对，法身便是其中之一，那黑云能凝练法身，无疑也是个日照巅峰的人物！”</br></br>随着他的讲述，陆叶忽然想起自己在哪里见过身外化身之法的记载了。</br></br>是在天修罗族的海川楼，其中一枚破烂的玉简中有这方面的记录，类似苏玉卿的解释，什么时机未至，无法从根本上解决问题，身外化身之类的……</br></br>“除此之外，是不是还有什么内丹之法？”陆叶问道。</br></br>这是那玉简中记载的信息。</br></br>“是。”苏玉卿点点头，忽然有些脸红，“我用的就是内丹之法。”</br></br>陆叶眨眨眼，蓦然想起当年苏玉卿给了他一枚貌似内丹的东西让他蕴养，以此来获得参与小人族黑渊演武的资格，结果那内丹入腹，被天赋树炼化，让他的实力短时间有了不小增长。</br></br>苏玉卿察觉，要取回自己的内丹，这才有了肌肤之亲！</br></br>剑鸣声响起，陆叶被打断思绪，转头朝一旁望去，只见陈玄海祭出了自己的符剑：“我的方法是这个！陆师弟你资质非凡，早晚也会走到这一步的，不过无论是什么样的方法，其实都是在储备自己修行而来却又无法再增长的修为。”</br></br>陆叶顿时了然，无论是法身，还是内丹，又或者是陈玄海的符剑，都是日照们走到巅峰，修为无法提升之后的无奈之举，那是修士们自身修为的储备。</br></br>这么想着，他转头看向吴奇墨，想知道这位吴师兄的办法是什么。</br></br>吴奇墨黑着脸：“我还没走到那一步，等走到了再跟你讲！”</br></br>陆叶了然，看样子，修为上，苏玉卿跟陈玄海都到了自身极限，比起吴奇墨要强出不少。</br></br>没有再多问什么，早在很久之前他就有这方面的觉悟了，有些事站在一定高度，自然就能看清了。</br></br>“南部和西部的事就有劳陈师兄了，我还要外出一趟一日内返回。”陆叶站起身。</br></br>“要我陪你一起吗？”苏玉卿问道。</br></br>“不用，我去找援军罢了。”陆叶摆摆手，冲天而去。</br></br>“找援军？”陈玄海露出不解的神色，这片星空还有什么像样的援军可用？陆叶要在一日内返回，肯定不会走太远的。</br></br>而且能在对抗紫璇大军的战事中起到作用的援军可不好找。</br></br>根据陆叶这边得到的情报，紫璇有十大妖尊前来，大军数量不明，这十大妖尊，方寸山这边可以接下。</br></br>如此一来，三界岛三位日照就可以放开手脚肆无忌惮了，这一战已经一半胜数，陆叶若是能再找来一些合格的援军，那紫璇这次是输定了的。</br></br>“看样子，咱们陆师弟还有底牌啊。”吴奇墨摸着下巴，若有所思，这神神秘秘的，让他不免有些好奇。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54228470.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 23:14:07 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零一十五章 故人相见</title><link>54174173.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>“不可！”仇伍连忙摆手拒绝，论修为，苏毅鸣比韩硐要强出一截，连他都陷落虫道，韩硐就算真的进去，恐怕也没什么好事，他不能让韩硐冒这个风险。</br></br>可又不能不管苏毅鸣，如今这情况，苏毅鸣肯定在虫道中遇到什么麻烦事了。</br></br>思量许久，仇伍才定了定心神：“我亲自进去走一趟！”</br></br>他此言一出，几个月瑶连忙劝阻，仇伍是界主，也是整个玉螺界名望最高的人，这种事怎么能让他出面。</br></br>纷纷主动请缨。</br></br>“不用多说了。”仇伍却是神情坚定，“我意已决，而且我有自己的手段，比起你们进去更有脱身的机会，就这样，你们留在外面。”</br></br>这般说着他闪身就朝虫道冲去。</br></br>玉螺几个月瑶根本来不及阻拦，只能眼睁睁看着他冲进虫道中，皆都紧张忐忑韩硐更是急的团团转。</br></br>然而就在下一刻进了虫道的仇伍居然又迅速飞了回来。</br></br>几人连忙迎上去，还没来得及开口，就惊愕万分地盯着仇伍身后的一道身影。</br></br>“陆道友？”韩硐一眼就认出了陆叶，现如今玉螺的修士中，就属他与陆叶相处的时间最多，交情也最深。</br></br>一时以为自己眼花了，要不然怎么会在这里看到陆叶？</br></br>“诸位道友，别来无恙。”陆叶笑容满面地与众人打了声招呼，通行虫道如此顺利，让他心情大好，这无疑代表从今以后，万象与玉螺之间，有了一条勉强可供通行的稳定通道。</br></br>本星系的修士们再想去万象的话，就不必等他回来带人了。</br></br>这件事可以交给栾晓娥处理，虚空兽心核也要交给她，有此物相助，她再带人通行虫道就很简单了。</br></br>一条虫道，将故土星系与万象海这个基本盘机密相连，对日后的发展是有巨大好处的。</br></br>“真是陆道友？”韩硐惊愕至极，“你怎么……”</br></br>仇伍忙道：“闲话稍后再说，咱们先让让！”这般说着，法力一催，裹着众人朝后方掠去。</br></br>一群人不明所以，看仇伍的样子是在躲避什么，不过很快他们就知道到底在躲避什么了。</br></br>巨大如漩涡一样旋转的虫道处，一角峥嵘率先显露，就如恶龙从自己的洞窟中探出了龙头，紧接着是庞大的身形……</br></br>玉螺界几个月瑶看的目瞪口呆。</br></br>谁也没曾见过这么巨大，气象森严的战舰，这样一艘战舰从虫道中徐徐航出，任谁第一眼看到，都不禁有一种毛骨竦然之感，那战舰通体内外都弥漫着毁灭的气息，令人神魂战栗。</br></br>试想一下，这样一艘巨大战舰若是忽然降临玉螺界……谁人能挡？</br></br>见他们神情，陆叶微微解释了一句：“这是咱们自己的战舰！”</br></br>“咱们自己的……”几个月瑶失神，虽然都知道三界修士在万象海那边发展的不错，这一点，只从陆叶几次带回来大量灵玉和修行资源就可以看到，当具体是怎样的，谁也不知道。</br></br>毕竟这么多年来，离开本星系又回来的修士，就只有陆叶一人，陆叶也很少具体说过什么。</br></br>如今方知，本星系在万象海那边发展的确实不错，这样的战舰都能拥有。</br></br>哪怕他们没见过世面，更不清楚这样一艘战舰是什么档次，可稍微判断一下就能知晓，这样的战舰，绝非一般势力能够拥有。</br></br>更让他们吃惊的还在后面，一道熟悉的气息自战舰内部升起，紧接着一人掠出，瞬息间就到了他们面前。</br></br>“见过诸位师兄，师弟！”</br></br>仇伍定眼一瞧，露出喜色：“栾师妹……”声音忽然一顿，表情惊疑：“你的修为……”</br></br>栾晓娥身上的气息有些不对，比起当年离开的时候，深邃浩大了不知多少倍！</br></br>仇伍眸子瞬间瞪大，一个念头不可抑止地冒了出来。</br></br>难不成是……</br></br>栾晓娥转头看了陆叶一眼：“得陆师弟全力相助，一年多前，我晋升日照了！”</br></br>“日照！”玉螺界的几个月瑶有一个算一个，皆都被这个消息震的七荤八素。</br></br>日照啊，那是本界追寻多少年而不得的境界，如今本界居然真的有人达到了这个高度！</br></br>“好好好！”仇伍大喜，满面欣慰地望着栾晓娥，眼眶都有些湿润：“本界终于有日照了！”</br></br>有了第一个，那日后就会有第二个。</br></br>直到此刻，他才忽然醒悟过来，看向陆叶：“道友也已是日照之境了吧？”</br></br>方才他刚进虫道，就碰到了迎头过来的陆叶，一时也没时间问太多，甚至连陆叶的气息变化都没太在意。</br></br>直到此刻有了对比，才恍然察觉。</br></br>陆叶点点头：“我晋升不久。”</br></br>“道友了得。”仇伍唏嘘一声，栾晓娥能晋升日照，那是很多年修行的积累沉淀，陆叶年纪可是很小的，如今居然也后来者居上了，对比之下，他们这些修行多年，却困顿月瑶的老家伙们，简直不值一提。</br></br>说话间，又一位日照的气息浮现，慢慢掠来。</br></br>仇伍惊疑不定地望着站在栾晓娥身边的烟淼：“这位是……”</br></br>“这位是人鱼族大长老烟淼。”栾晓娥主动介绍，她与烟淼的关系是很好的，两人能先后晋升日照，有多年来在一起探索交流的原因，可以说，这些年相处下来，两女已经情同姐妹了。</br></br>人鱼族什么的，仇伍等人自然没听过，但日照当面，谁也不敢怠慢，纷纷见礼。</br></br>几句寒暄，韩硐站出来道：“陆道友，你们从虫道中归来，是不是意味着虫道可以通行了？”</br></br>陆叶颔首道：“勉强可以了，不过有不小的风险，回头咱们再细说此事，对了，苏毅鸣苏道友暂且无恙，诸位不必担心，他通行虫道时受了些伤，如今留在万象海那边修养。”</br></br>众人闻言，皆都放下心来。</br></br>他们聚集在这里，就是因为苏毅鸣出了意外，如今得知他在万象海那边养伤，自然不必担忧。</br></br>“陆道友，怎么这次回来，带了这么多人？”仇伍敏锐地发现，中枢战舰上聚集了大量修士，“万象海是出了什么变故吗？”</br></br>陆叶开口道：“万象海的麻烦不大，已经解决了，现如今是咱们玉螺星系有麻烦了！”</br></br>仇伍不解：“什么麻烦。”隐隐察觉到这个麻烦可能不小，要不然陆叶等人这次归来不会搞出这么大阵仗。</br></br>陆叶想了想道：“不瞒诸位，我九天其实并不叫九天界，而是九州！只是因为九州牵扯到万年前一桩恩怨，不得以对外才假借九天之名……现如今，有一个叫紫璇妖星的势力得知了我九州的情报，有十大日照领妖修大军，正在前来进犯的路上！”</br></br>九州之名如今虽然还没有大范围传播，但紫璇妖星那边肯定已经知道了，既如此，那就不必再对本星系的修士隐瞒什么，最起码，他们有权知道这恩怨从何而起，因何而来。</br></br>“我们三界岛与紫璇在万象海上有过冲突，紫璇损失巨大，所以对方此来不善，而我从某个渠道得知了这个消息，所以才会带人赶回来支援。”</br></br>仇伍等人这才明白，陆叶这一趟回来为什么会带了一只这么巨大的战舰，而且还带了许多修士归来。</br></br>只不过……</br></br>“十大日照？”仇伍心神震动，方才还因为栾晓娥晋升日照而振奋的心情一下子烟消云散。</br></br>在场众人，日照倒是有三位，可人家有十个，这这么打？</br></br>“紫璇妖星……他们很强吗？”有人问道。</br></br>陆叶点点头：“特别强，星空之中顶级势力就有紫璇妖星一个位置，早已名满星空，对比之下，咱们玉螺根本上不得台面。”</br></br>众人表情愈发凝重了。</br></br>栾晓娥道：“紫璇确实厉害，但也不用太紧张，这一趟万象海出了变故，陆师弟他单枪匹马杀了人家六七个日照，如今我们既然归来，自然是有办法解决的。”</br></br>说话间，她悄悄瞪了陆叶一眼，让他不要吓坏了自己这些没见过世面的师兄师弟们。</br></br>“杀了六七个日照……”韩硐眼珠子都快凸出来了，“陆道友你不是说你才晋升？”</br></br>才晋升就这么凶残了？</br></br>他们刚才还为栾晓娥成为玉螺第一个日照而高兴，如今跟陆叶的战绩一对比，又算得了什么？</br></br>仇伍定了定心神，看向陆叶：“道友，紫璇入侵咱们可有把握应对？”</br></br>陆叶点点头，信心十足：“定让他们有来无回！”</br></br>见他这般自信，众人才放下心来。</br></br>仇伍道：“本星系三界，一损俱损，一荣俱荣，此战若有需要我玉螺出力的地方，道友只管明言，我玉螺上下绝无二话！”</br></br>陆叶也不跟他客气：“那就请界主即刻召集玉螺界能战之辈，此战将是本星系扬名星空之战，我要一战平紫璇，让此战之后，再无人敢冒犯本星系！”</br></br>哪怕陆叶之前说了，紫璇是顶尖势力，可不走出本星系去往外面，很难感受顶尖势力的沉重分量，绕是如此，众人也被陆叶说的热血沸腾。</br></br>仇伍当即应道：“我这就回去安排，聚合地点在哪？九天……九州吗？”</br></br>“不……”陆叶摇了摇头，目光看向一个方位，“青黎道界！”(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54174173.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 03:14:42 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零一十四章 计划有变</title><link>54157770.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>要跟随陆叶一起返回，参与玉螺保卫战的，不单单只有本星系的修士。</br></br>他很快又见到了另外一批。</br></br>看着急匆匆赶过来的，以烟淼为首的一群人鱼修士，陆叶惊愕万分：“大长老你们怎么也来了？还有公主殿下你……”</br></br>跟在烟淼身后的赫然便是白露这位人鱼公主。</br></br>整个人鱼族族人数量本就不多，能拿的出手的战力就更少了，这一下来了快两百人其中包括烟淼这个惟一日照，还有月瑶们几乎倾巢而出。</br></br>人鱼族几乎可以说是将能打能战的精锐全带了出来，留守在人鱼领地的就只有少部分星宿和星宿之下的族人了。</br></br>“来帮忙啊。”烟淼微笑回道“师弟别忙拒绝，带上我们，会有惊喜的。”</br></br>陆叶不知道到底是什么惊喜，可如果在那样的大战中让人鱼族出现什么损失，那他就罪孽深重了。</br></br>放眼星空，这恐怕已是最后的人鱼族群。</br></br>陆叶当即便要拒绝，三界修士中的这一部分要跟他一起回去，那是理所当然，因为紫璇入侵的，是他们每个人出身的星系。</br></br>可人鱼族不一样。</br></br>似是瞧出了陆叶的心思，烟淼没等他开口便打断了他：“师弟，你于我族有大恩，如今有机会，还请给我族效力和报恩的机会，好吗？”</br></br>白露更是上前一步，紧紧地挽住了陆叶的胳膊，毫不在意胸口的高耸贴在陆叶身上：“师兄，你要不答应，我就不放开！”</br></br>陆叶心若冰清，古井不波，倒是忽有所觉，连忙转头朝一个方向望去。</br></br>那个方位上，花慈不知何时出现在二楼的窗台处，斜依在窗边，满面容光焕发，笑吟吟，意味深长地望着他。</br></br>腿肚子一软，陆叶叹息一声：“诸位有此心，那我就先谢过诸位了！”</br></br>烟淼没想到他答应的如此轻松，颔首道：“放心，必不会让师弟失望！”</br></br>陆叶不着痕迹地将胳膊从白露那边抽出来，环视一圈。</br></br>三界修士，人鱼族，加在一起要跟他返回本星系的，差不多在两千人的样子，这其中日照层面除了他之外就只有栾晓娥与烟淼两个，月瑶层面的数量也不算多，满打满算四十位的样子。</br></br>但这已经是现阶段三界岛能拿的出手的全部了，终究还需要一部分修士留守三界岛，看顾万象海。</br></br>计划得改变一下。</br></br>这么多人，小花界根本容纳不下。</br></br>“开仓，启用之前缴获的那批战舰吧。”陆叶一声令下。</br></br>也没必要去查探虫道那边的情况了，苏毅鸣既然能过来，那就说明虫道是可通行的，只是不够稳定而已。</br></br>凭借战舰的防护，应该不会有太大问题。</br></br>众人得令，立刻忙碌起来。</br></br>三界岛这边是一批战舰的，而且数量不少，这得感谢当年紫璇岛的馈赠。</br></br>与紫璇为战时，紫璇曾派遣舰队奔袭三界岛，结果被陆叶单枪匹马挡了下来，偌大一支舰队根本没发挥应有的作用。</br></br>之后紫璇被破，这些战舰除了少部分被紫璇修士带走，大多数都留了下来，自然就成了三界岛的战利品。</br></br>平日里用不上，就封存在一间巨大的库房内。</br></br>陆叶也没想到会有启用的时候。</br></br>小半日后，无数修士举目眺望，三界岛上空，一艘巨大的中枢战舰横空而立，几乎遮蔽了小半个三界岛。</br></br>这艘中枢战舰外围，更有一艘艘虎鲨战舰护卫，数量繁多。</br></br>谁也不知道发生了什么事，可只看三界岛这番举动，便知应有战事爆发，所以很多人都感到不解，如今万象海是三界岛说了算，又有什么敌人能让他们摆出这么大的阵仗。</br></br>流言蜚语漫天，很快传出，三界岛要攻打一元界的消息……</br></br>而且这个消息很快就传到了九颜那边，九颜如今就坐镇在万象岛，她办事效率很高，已经在着手重建万象商会了，得了消息第一时间传讯陆叶询问情况。</br></br>她之前已经跟陆叶把所有事情都商谈妥当，这个时候陆叶要是发兵攻打一元界，那就太不厚道了。</br></br>陆叶一番解释，这才打消了她心中疑虑。</br></br>中枢战舰中，诸多修士各司其职，随着陆叶一声令下，庞大战舰朝远处掠去，诸多虎鲨紧紧跟随。</br></br>直到战舰出了万象海，没有前往任何一个万象星系界域的意图，之前的流言蜚语才不攻自破。</br></br>但陆叶带领许多三界岛修士离开了三界岛的消息却是隐瞒不住的，即便如此，现如今这万象海上也没人敢动什么小心思。</br></br>那连通万象与玉螺的虫道前，庞大舰队徐徐而至，慢慢停了下来。</br></br>中枢战舰上，陆叶身形显露，闪身朝虫道掠来。</br></br>远远望着，巨大虫道如一个漩涡徐徐旋转，内里传出不可名状的诡异气息，陆叶只看了一眼，便知这个虫道果然还不够稳定。</br></br>这么多年来，陆叶通过的虫道有很多，见识阅历自然非当年可比。</br></br>它只在逐渐稳定的过程中，所以苏毅鸣才能有惊无险地穿行过来，但如此状态的虫道，在穿行过程中势必会有一些不可预测的风险存在。</br></br>苏毅鸣实力不弱，足有月瑶后期的修为，这般修为在穿行之时都不够保险，一般的虎鲨战舰应该抵挡不住虫道中虚空乱流的侵袭。</br></br>换句话说，除了他和栾晓娥烟淼这三位日照可以强行通过这个虫道，其他任何人通行都是有风险的。</br></br>好在这一趟他将中枢战舰拉了过来。</br></br>此等攻城略地的利器，单论防护力度，不会逊于任何月瑶，比虎鲨战舰的防护要强太多。</br></br>所以只要将中枢战舰的防护准备好，通行虫道问题不大。</br></br>更何况，他手上还有一件宝物可用，应该可以极大地降低通行的风险。</br></br>仔细观察一阵，陆叶这才传令下去。</br></br>很快修士们将各自的虎鲨战舰收起，聚集到了中枢战舰上，又过了片刻时间的准备，中枢战舰嗡鸣一声，明亮的光膜覆盖在了战舰的表面，凝实至极。</br></br>在不计灵玉消耗的前提下，更有两位日照亲自催动战舰的防护法阵，可以说这艘中枢战舰的防护力度已被提升到了极限。</br></br>“跟我走！”陆叶传音一声，率先进入了虫道中。</br></br>天旋地转，视野变幻，与进入正常的稳定虫道的感觉不同，进了此地，颇有一种颠沛之感，好像坐在一辆飞驰在坑洼路面的马车上的感觉。</br></br>四周不时有莫名的力量卷过，有过以前的经验，陆叶自然知道那是虚空乱流，这玩意危险的很，若是被卷中无法抵挡的话，很容易就会受伤乃至迷失。</br></br>陆叶一身日照的法力催动护持周身，乱流卷来时，无不被他的法力所阻。</br></br>当然这也跟虫道不算那么混乱有关系，真正混乱的地方，虚空乱流的威胁也会更大。</br></br>神念在这地方受到了极大的压制，好在中枢战舰紧随着他进入虫道，相距并不是太远，他依然能感知到战舰的存在，同时神念涌动，给战舰引路。</br></br>一路前行，在这种地方，时间空间仿佛都变得模糊。</br></br>初始还没太大问题，但随着朝前推进，虚空乱流爆发的也逐渐频繁，陆叶虽还能应对，但保险起见，还是将自己的那件宝物拿了出来。</br></br>那是一件白玉般，犹如莲藕一样的东西。</br></br>虚空兽的心核！</br></br>这是他当年在轮回树树界中的战利品，最初与汤钧陷落虫道，能够脱困，全凭此物的威能。</br></br>那个时候他星宿修为，无法激发此物，只能借用汤钧的力量。</br></br>如今倒是没这么麻烦了，日照法力催动，虚空兽的心核上立刻荡漾出层层白色光晕，光晕朝四周蔓延，如一只无形小手，抚平了那无所不在的虚空乱流的躁动。</br></br>陆叶立刻感觉整个人都轻松不少，这虚空兽的心核，用在这种地方，当真对症。</br></br>前路畅通无阻！</br></br>玉螺星系，虫道入口旁。</br></br>一座行宫屹立在一块巨大的陨石上。</br></br>这是苏毅鸣打造的行宫，毕竟他常年坐镇此地，也得有一个合适的修行之地，打造行宫不费什么事如他这样的月瑶对居住环境没太大要求，有一个遮蔽之地就行了。</br></br>值此之时，行宫处不少人聚集，为首的赫然便是玉螺界界主仇伍。</br></br>当年帮陆叶打造磐山刀刀鞘的韩硐也在这里。</br></br>除了他们之外，还有另外两位月瑶聚集，除此之外，就是一批星宿了，这些星宿本就是苏毅鸣一脉的修士，跟随他坐镇这里，监察虫道。</br></br>结果就在十日前，苏毅鸣查探虫道消失不见。</br></br>这是以前从未发生过的事，慌的那几个星宿连忙传讯玉螺界。</br></br>消息借由一个个修士的中转，不到半日就传到了仇伍耳中，他急忙带人亲自前来查探。</br></br>可始终没有发现任何线索。</br></br>如今只知道苏毅鸣陷落在虫道中，人应该还活着，因为音符印记没破碎，但又联系不上，让他们很着急。</br></br>“还是我去一趟吧。”韩硐主动请缨，“苏师兄人没死，应是被困在里面了，或许正是需要帮忙的时候。”(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54157770.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 03:14:37 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零一十三章 老家来人</title><link>54092298.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>如此来看，花慈被封禁的那段时间根本没有失去意识，自己说的所有话她都听到了。</br></br>陆叶还要挣扎一下：“什么玉卿？”</br></br>花慈美眸流转笑脸吟吟：“装模作样！”</br></br>这般说着法力微微一催，抬手就将陆叶扔到了一旁的床上，霎时间陆叶整个人呈大字型躺在上面。</br></br>眼角余光瞥见花慈款款而至，从床尾处爬上来，四肢跪伏，如一只猫儿慢慢朝自己逼近。</br></br>“你要作甚！”陆叶心中慌乱。</br></br>虽说片刻之前，花慈的种种姿态让他食指大动，但此一时彼一时，攻防转换之后的感觉是完全不一样的。</br></br>身子微微一沉，花慈一只玉手轻轻地在陆叶胸膛上画着圈圈，语气悠悠：“负心汉，你死定了！”</br></br>娇柔的身躯俯下，阴影遮蔽了光明，陆叶闭上眼睛，内心深处一片屈辱……</br></br>三宝如意钱不愧是星空至宝，哪怕天赋树的威能一直在焚灭它的力量，也足足花了四天时间，陆叶才慢慢恢复自由。</br></br>这种程度的封禁之力，跟修罗场的修罗契的力量几乎相差无几了，绝非人力能够抗衡的。</br></br>又三天之后，陆叶才眼眶凹陷，面色灰败地走出来。</br></br>万象海这鬼地方不能待了，得赶紧回九州！</br></br>他着实想不明白，花慈比苏玉卿的实力明明差那么多，为何某些方面的承受能力比苏玉卿又利害那么多，这种事难道跟实力没关系吗？</br></br>怎么会没关系呢？</br></br>“你总算出来了。”汤钧忽然闪身落在他面前，一副急不可耐的样子，乍一见陆叶模样，大吃一惊：“你怎么了？”</br></br>陆叶语气悲恸：“修行出了点岔子，没什么大碍，什么事？”</br></br>老汤疑神疑鬼地看了他一眼，这才急忙道：“老家来人了！”</br></br>“老家来什么人？”陆叶先是愣了一下，紧接着一脸不解：“老家怎么来人的？”</br></br>“你过来看看就知道了。”</br></br>片刻后，一间密室中，陆叶跟随汤钧而至。</br></br>栾晓娥与何百川都在这里，一站一坐，旁边的床上还躺着一个人，密室中有血腥气弥漫，应是有人受伤导致气血流溢的缘故。</br></br>陆叶定睛朝床上一看，顿时一脸费解：“苏道友？”</br></br>床上受伤的修士他认识，正是之前在玉螺界那边打过交道的苏毅鸣，虽说彼此不算太熟悉，但好歹见过几面。</br></br>“你怎么会在这里？谁打伤你的？”陆叶问道。</br></br>苏毅鸣冲陆叶笑了笑，摇头道：“没人伤我，我这伤，是通行虫道时造成的。”</br></br>“通行虫道……”陆叶神色一动，“难不成是万象与玉螺的通道……”</br></br>苏毅鸣颔首：“可以通行了，虽然不太稳定！”</br></br>陆叶大喜，这可真是瞌睡来了就有人送枕头，他之前还在考虑，返回九州那边应对紫璇妖修入侵的时，得把栾晓娥带上，但栾晓娥已是日照，没办法收进小花界中，能不能让她跟着自己一起从魂族祖地中转，他也没把握。</br></br>可如果虫道能够通行了，那一切问题都迎刃而解。</br></br>“什么时候的事？”陆叶急忙问道。</br></br>“就是前不久……咳咳……”苏毅鸣还没说完便剧烈咳嗽起来。</br></br>“我来说吧。”栾晓娥拍了拍他的后背，接过了话头。</br></br>经由她的一番解释，陆叶这才慢慢了解了虫道那边的变化。</br></br>其实就在他上次返回九州的时候，就有人跟他汇报过，虫道那边隐约有些变化，他还亲自去查探了一下。</br></br>因为陆叶与汤钧都有从那虫道进入万象海的经历，所以虫道对应的位置是可以确定的，无法确定的是这虫道能不能稳定下，什么时候会稳定下来。</br></br>所以在很早之前，陆叶就曾让玉螺界那边派人镇守虫道入口，随时监视虫道的变化。</br></br>这些年来一直都是苏毅鸣在负责此事。</br></br>虫道的形成有许多机缘巧合的成分，非人力能够干涉，也不是每一条虫道都可以通行的，这偌大星空，几乎每隔一段时间都会有新的虫道诞生，又有老的虫道坍塌，所以虫道形成之后，还需要足够稳定，才能让人通行。</br></br>不够稳定的话，是不行的，这种事得看运气，有些虫道数万年还是一片混乱，有些虫道刚形成就稳定至极，完全没有规律可言。</br></br>玉螺连接万象星系的这条虫道能不能稳定，谁也无法预测只能等待时间的验证。</br></br>就在前不久，苏毅鸣察觉到虫道又发生了变化，他当即进入其中查探。</br></br>以前他也做过几次这样的事，一般来说，凭他月瑶修为，只是在虫道入口附近稍作查探，不停留太久的话，都不会有什么问题。</br></br>可偏偏这一次出了意外。</br></br>就在苏毅鸣进入虫道后，虫道又有了变化，结果导致他迷失在虫道内，找不到方向了，只能循着虫道一路前行，期间不少惊险。</br></br>因为不够稳定的虫道会爆发虚空乱流，苏毅鸣身上的伤就是这么来的。</br></br>最后一次遇险，他直接昏了过去，后面发生什么就不知道了。</br></br>等他再次醒来的时候，已经为人所救。</br></br>救他的是几个只有星宿境的修士，也不知来自哪一方星系，心地还算善良。</br></br>苏毅鸣醒后，与这几人稍稍打探了一下消息，这才知道自己竟不知不觉间来到了万象星系！</br></br>心中既惊讶又惊喜，再请那几人帮忙，带自己来万象海，找到了三界岛。</br></br>就在大半日前，苏毅鸣才刚刚抵达三界岛，见到他的时候，栾晓娥与何百川简直不敢相信自己的眼睛。</br></br>老汤这边第一时间想要联系陆叶，可始终没有回音，直到他自己忽然现身。</br></br>“本星系可有变故？”陆叶急忙问道，虽然基本可以确定紫璇妖修大军应该还没有抵达玉螺，但苏毅鸣既然来了，那自然可以打探一下。</br></br>苏毅鸣摇头：“没什么变故，一切无恙，倒是听说你们九天界出了一个历练场，便是星宿都可以进入其中历练，有诸多玄妙和好处，所以玉螺和青黎道界不少人都拖家带口跑九天闯荡去了。”</br></br>这消息传的倒是快……不过没什么问题，其他两界就算来去人也去不了多少，对小九那边的负荷不大。</br></br>“发生什么事了？”苏毅鸣问道。</br></br>“没什么，道友你且安心疗伤。”陆叶安抚道。</br></br>苏毅鸣颔首，又想起一事：“对了，护送我过来的那几个小道友，劳烦诸位好好招待一下。”</br></br>陆叶道：“放心，必不会失了礼数。”</br></br>留下苏毅鸣养伤，何百川亲自看护，陆叶带着栾晓娥和汤钧走了出来。</br></br>稍作沉吟，陆叶转头看向汤钧：“那几个星宿，送他们一些灵玉和灵器，不要吝啬，多给一些。”</br></br>汤钧道：“我之前接触了一下，他们好像想加入咱们三界岛，你看……”</br></br>“你自己决定吧。”陆叶懒得在这些小事上多操心，若是以前，三界岛肯定不会接受非本星系的修士，但今时不同往日，这万象海上，三界岛一家独大，也没那么多忌讳了，区区几个星宿而已。</br></br>汤钧点头，便去处理此事了。</br></br>陆叶又看向栾晓娥：“师姐，随我去看看那虫道的情况，如果没问题的话，咱们直接通过虫道返回九州！”</br></br>栾晓娥颔首：“好！不过师弟稍等，还有人要随我们一道。”</br></br>“谁？”</br></br>栾晓娥一笑：“等等就知道了。”</br></br>陆叶不解，这一趟是要回玉螺星系的，带栾晓娥回去理所应当，好歹是个日照，终究能发挥不小的作用，至于其他人，陆叶没打算带。</br></br>如今万象海初定，三界岛这边本来就人手不足，所以陆叶有些搞不清楚还有什么人要跟自己一道回去。</br></br>栾晓娥却没多解释，只是传了一些讯息出去。</br></br>很快，一道道身影从四面八方汇聚而来。</br></br>最先过来的是最近这些年在万象海上晋升的一批月瑶，皆都出身玉螺界。</br></br>再过来的就是星宿了，三界修士都有，以九州的一群人为首。</br></br>掌教，师尊云雪初，大师兄封无疆，巨甲，三师兄李霸仙，念月仙，月姬，蒙桀，剑孤鸿……</br></br>望着这一个个熟悉的面孔，陆叶不知该说什么好。</br></br>唐遗风上前来拍了拍陆叶的肩膀：“故土之事不是你一个人的事，咱们这些人在万象海上安稳修行了这么多年，屡次征战都是你一个人顶在前面，可不能总让你一个人出力，我们也是能打能战的。”</br></br>封无疆也冲陆叶微笑道：“小师弟，眼光看前看远，但不要忘记你的背后还有人。”</br></br>剑孤鸿伸手抚剑，声音低沉：“剑在悲鸣，很久没有饮血了，希望这次能痛快地大战一场！”</br></br>李霸仙看了看这位老前辈的深邃派头，自叹不如。</br></br>望着这诸多熟悉的面孔和他们眸中的光芒，陆叶便知这一趟是拒绝不得了。</br></br>而且他知道，九州修士从来都不是温室里养出来的花朵，每一个九州修士都经历无数次生死磨砺一步步走到今天的。</br></br>他们既要跟随陆叶返回故土，那就说明已经将生死置之度外。</br></br>“我明白了！”陆叶颔首，“那就请诸君随我一同回故土，战外敌，所有胆敢侵犯本星系者，定叫他们有来无回！”</br></br>“这就对了！”唐遗风老怀大慰。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54092298.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Wed, 10 Jan 2024 01:01:56 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一十二章 我可是你姐姐！</title><link>54076015.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>万象海一场大乱，受益最大的无疑就是三界岛了，现如今已得各大星系日照们的认可，名义上执掌万象海，是为这块宝地当之无愧的主人。</br></br>不但如此，万象岛，紫璇岛，翼天岛三大顶级灵岛皆落入三界岛之手。</br></br>一方势力，同时掌控四大顶级灵岛，放眼万象海的历史，这是从未发生过的事。</br></br>可凭三界修士的底蕴，根本吃不下这么多地盘。</br></br>这种情况下将万象岛交由九颜打理，无疑是个很好的选择一来可以减轻三界岛这边的压力，二来九颜可以迅速重建万象商会。</br></br>而一旦拉了九颜入伙那万象星系剩下的日照们潜在的威胁就不足为惧了。</br></br>正是出于这种种考虑，所以陆叶最近一段时间都在等九颜归来。</br></br>不得不说，陆叶的提议让九颜感到意外，却又拒绝不得！</br></br>若她孤家寡人一个，自然不必考虑那么多，但她终究不是。</br></br>小片刻的沉默，九颜才忽然开口：“条件呢？你有什么条件？”</br></br>陆叶愿意将万象岛交给她，不可能是无偿的，毕竟他同样不是孤家寡人，他背后也有一股势力！</br></br>此刻两人的对话，是在个人交情的基础上，建立起来的两大势力的磋商，所以有些话还是要说明白的。</br></br>“很简单。”陆叶放下茶盏，“日后万象商会这边的净收益，我三界岛占一半！另一半由师姐自行支配。”</br></br>哪怕只是一半的净收益，那也比原先三界岛的整体收益要庞大很多，这是万象商会无数年积累下来的优势，不是三界岛这样的新兴之秀能够随意取代的。</br></br>“合情合理。”九颜颔首，明显对这个条件不意外，甚至说，陆叶提出的这个条件还很宽容。</br></br>“另外……”陆叶话锋一转，“我要元瑟的火葫，只要他愿意将火葫交给我，那么之前的恩怨便可一笔勾销！”</br></br>始作俑者元笃已经死了，万象星系其他日照与他没有太大的矛盾和冲突，陆叶也不想赶尽杀绝。</br></br>但元瑟与元笃终究有些关系，而且当日无相宫撤离之后，元瑟还妄图对他下手，这笔账自然要算一下。</br></br>火葫内蕴养的奇火，那是天赋树都感兴趣的好东西，若是能够吞噬，必定能让天赋树的燃料有极大的储备，而且火葫本身还是一件属宝。</br></br>“火葫……”九颜呢喃一声，“那是一元界的镇界之宝，是比他性命还要重要的宝物，你想要此宝，元瑟应该不会妥协的。”</br></br>陆叶扬眉道：“他就不怕我杀到一元界去？”</br></br>“所以他们现在都聚集在一元界，报团取暖，就是为了防备你，你那至宝威能消耗了之后必须得吞噬万象海海水补充，离开了万象海，能发挥出来的作用大打折扣，这已经不是什么秘密了。”</br></br>陆叶闻言，略一思量，这才道：“那就算了，这个事暂且作罢。”</br></br>火葫这东西，他志在必得，此宝蕴养的奇火对天赋树有用，而且陆叶还想知道凑齐七个宝葫芦之后会有什么好处。</br></br>九颜既然说元瑟不会妥协，那就先不打草惊蛇了，等日后有机会，他亲自去一趟一元界跟元瑟好好说道说道。</br></br>九颜深深地看了他一眼，明显是瞧出了他心中打算，有心劝说一二，可终究还是叹息一声，没有开口。</br></br>“师姐打算什么时候着手万象商会的重建？”陆叶问道。</br></br>“我会尽快。”九颜站起身，朝外行去。</br></br>陆叶也急忙起身相送，走至殿门口，九颜忽然转头看了他一眼：“此前一战，元笃，顾玺，陈玄霸三人为无相宫修士袭杀，我万象星系与无相宫此仇不共戴天，师弟日后若是得了无相宫的线索，记得跟我说一声。”</br></br>陆叶眨眨眼，颔首道：“一定！”</br></br>“不用送了。”九颜话落之时，已冲天而去。</br></br>陆叶目送她的身影消失在视野中，心下感慨，终究是老牌日照啊，一句话便将自己这边与万象的恩怨大尔化小，小尔化了。</br></br>元笃，顾玺，陈玄霸三人到底是死在谁手上的，没人见到，因为陆叶杀他们的时候，全都在血海之中进行，而那个时候正是无相宫入侵之初，整个万象海一片动乱。</br></br>虽说没人亲眼看到但这三人到底是死在谁手上，万象的那几个日照们都心知肚明。</br></br>知道归知道，有没有能力报仇就是另外一回事了。</br></br>九颜一句话将这些恩怨算在了无相宫头上，无疑是在极力淡化陆叶与万象的恩怨，毕竟她已经答应要接手万象岛了，如果这些恩怨还摆在明面上，那日后终究避免不了尴尬的地方。</br></br>将那三位日照之死栽赃到无相宫头上就不一样了，相信待这个消息传出去之后，元瑟等人也不会站出来反驳，他们只会全力帮忙掩盖。</br></br>对如今的万象星系而言，他们确实失去了对万象海的统治，可好歹还能有万象岛收益的一半，尽管这一半的收益九颜可能要分润走一部份，但作为争斗失利的一方，这样的结果勉强可以接受。</br></br>万象海的事算是处理妥当了……</br></br>是时候返回九州了。</br></br>紫璇十位妖尊级强者，领军发兵九州，算算时间，如今应该还没到，但无论九州还是玉螺，都从未经历过如此层面的大战，终究是需要一些准备时间。</br></br>所以他得提前赶回去加以部署。</br></br>但在那之前……</br></br>“砰”地一声轻响，陆叶单手撑在墙壁上，将花慈逼至房间角落。</br></br>他个头上要比花慈高半个脑袋，如此姿态，近在咫尺，居高临下。</br></br>花慈双手护着胸口，明媚的双眸中隐有金光闪动，气质高洁凛然，面上却是一片慌乱和不解。</br></br>“你做什么，我可是你姐姐啊！”自从那日交流了几句之后，这些日子她便一直以姐姐的身份自居。</br></br>“好好好，你现在要这么玩是吧？”陆叶抬起另外一只手，轻轻地勾住了她光洁的下巴，四目相对，气息交融。</br></br>花慈连忙偏头，粗重喘息，面上一片抗拒：“不可以的……”</br></br>“有意思！”陆叶笑的开怀，内心深处蠢蠢欲动，面前的花慈就像是一枚陆叶从未见过的灵果，弥漫诱人香气，让他忍不住想要一口吞下。</br></br>尤其是在此次闭关之后，花慈的气质有了很大变化，以前的她温婉柔善，如今的她却给人一种高贵不可侵犯的神圣感。</br></br>独特的气质，与此刻的姿态形成了极为剧烈的视觉冲突，给陆叶带来一种很新奇的感觉。</br></br>他可以确定一件事，花慈根本没有失忆……</br></br>这种事其实很好确认，若说这世上有谁最熟悉花慈，那非他莫属，无论她伪装的再像，可终究有一些细节掩藏的不到位。</br></br>“没有什么不可以的，别反抗了！”陆叶捏住了她的下巴，强行将她的脑袋别了过来，在花慈水汪汪的眸子注视下，身形微微往下俯去。</br></br>这坏女人敢戏弄自己，前段时间没工夫，如今得空了，自然是要好收拾一顿，让她知道什么叫夫为妻纲！</br></br>距离越来越近，花慈的眸子都瞪圆了，眼眶里甚至都沁出了泪水，浑然一副将要受到屈辱却难以反抗的表情。</br></br>陆叶心中大呼过瘾。</br></br>“咕……”旁边忽然传来一声蛙叫。</br></br>陆叶动作一顿，下一瞬眼角便看到一抹金光闪过。</br></br>“糟……”他才刚开口，甚至都没来得及躲避，整个人便被金光打个正着，霎时间，法力封禁，浑身僵硬。</br></br>面前近在咫尺的地方，快要哭出来的花慈眼珠子一转，方才的柔弱一扫而空，眼角弯弯，眼睛眯起，抬起手指点在了陆叶的胸膛上，红唇轻咬着：“你玩的很开心啊？小！弟！弟！”</br></br>另一手却在陆叶腰间使劲扭着。</br></br>陆叶无奈地望着她，传言道：“你还不是玩了这么多天。”</br></br>亲自感受了三宝如意钱的恐怖威能，陆叶才发现这至宝的无解，眼下的他除了还能催动神魂之力外，连说话都做不到。</br></br>“我乐意！”花慈扬起下巴，斜眼看他。</br></br>“你就说吧，我到底什么地方得罪了你，你要这么折磨我？”陆叶叹了口气。</br></br>最近一段时间，他偶尔也想过自己到底哪里得罪了花慈，可思来想去也想不出什么头绪。</br></br>“岂敢岂敢，堂堂三界岛岛主，如今的万象海共主，天纵之资，人中之龙，这般年轻有为，无论做什么都是对的，又哪里有什么地方得罪我的呢，我这般无依无靠，举目无亲的小女人，纵是受了苦也只能自己默默含泪忍下……”这般说着，她竟掩面啜泣起来。</br></br>她这么一阵阴阳怪气，陆叶越发确定自己有什么地方得罪她了，一个可怕的念头在心中涌起，表情也变得有些心虚。</br></br>花慈还在说着自己的辛酸，陆叶忽然传音打断了她：“我要回九州了！”</br></br>花慈的声音戛然而止，抬眼看看他，浅笑嫣然：“这才多久不见，就想念你的玉卿了？”</br></br>坏事！果然是这样。</br></br>陆叶恨不得抽自己一耳光。</br></br>在花慈被封禁的那几年，他偶尔会去看望她，有时候自言自语一般跟花慈聊天，或许是出于心中的愧疚，又或许是想刺激一下花慈让她早点醒来，所以说了很多不该说的事，其中不仅仅包括苏玉卿……(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54076015.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Tue, 09 Jan 2024 06:18:23 +0000</pubDate></item></channel></rss>