<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第两千零四十章 大哥与小弟</title><link>54577739.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>入了万象海，苏玉卿便与陆叶分开了，她要返回方寸岛，与陆叶不是一个方向。</br></br>从始至终，她都没有询问什么，只是温柔地依偎在陆叶身旁。</br></br>三界岛，陆叶归来，立刻迎上诸多关切的目光。</br></br>“无事了。”陆叶说了一声，然后将小瓜还给花慈，又去见了一下马斌与他说了此事。</br></br>马斌闻言一阵后怕这还得是陆叶，换做一般的新晋日照遭遇长风那样的顶尖强者，根本不可能有反抗的余地，难以想象若是陆叶被长风所擒，会是什么后果。</br></br>“那老狗夙来手段阴险行事毫无底线可言，我大概知道他会去什么地方，等我伤势养好，去取了他的狗头回来给你出气！”马斌开口道。</br></br>陆叶连忙劝阻：“前辈别想太多，我此番有惊无险，并无大碍，你先好好养伤要紧。”</br></br>“嗯。”马斌闷闷地应了一声，但陆叶感觉到，这次他是动了杀机的，上次他被长风带人围攻，纵然伤了道基，其实也没太在意记恨，修士斗战，多有凶险，马斌早有这个觉悟。</br></br>可长风居然对陆叶出手，这就让马斌无法容忍了。</br></br>可以想象，一旦他伤势养好，肯定会去找长风报复的。</br></br>陆叶顿时有些后悔跑来跟马斌说这个事了，他本意只是想找马斌多打探一些长风的情报，免得下次遭遇了无从应对。</br></br>从灵玉矿脉出来，陆叶传讯汤钧一道，吩咐了一些事情，紧接着返回了自己的行宫。</br></br>如今他修为已至日照，又是万象海之主，原先打造的小竹楼已经不符合身份了，所以三界岛这边给他打造了一座行宫。</br></br>这次吃了亏，陆叶准备先蕴养下剑葫的剑光，此前若是剑光圆满的话，那他应对长风的偷袭就不会那么艰辛了，剑葫这东西，终究是他手上最强的杀手锏，作为一个新晋日照，这星空中还有许多强者的实力要比他厉害，有这么一个杀手锏护身，当然多一道保障。</br></br>吩咐汤钧的事，就是让他送大量法宝过来，陆叶手上还有一些剩余的，都是上次没吞噬完了，不过应该不够。</br></br>毕竟一道剑光想要蕴养到极致，花费的代价可是价值五亿灵玉的法宝。</br></br>“大哥！”一个熟悉的声音忽然传来，陆叶抬头望去，正见楚申急匆匆地闯了进来，满眼的关切：“大哥你没事吧？我听说你被人偷袭了？小弟我刚回岛，赶紧过来看看，大哥你有没有哪里不舒服，有没有小弟我能出力的地方？大哥你尽管开口，小弟义不容辞！”</br></br>听他一口一个大哥，一口一个小弟的称呼，陆叶眼皮子直跳。</br></br>以前也不觉得楚申这般称呼有什么问题，甚至在他晋升日照之后，九颜要与他平辈论交，也没改变兄弟二人的相处习惯。</br></br>九颜毕竟不是与他有直接关系的师长，所以大家完全可以各论各的。</br></br>但今时今日，在陆叶见过九颜真容之后，有些东西改变了。</br></br>他张了张口，很想告诉楚申，以后别喊大哥了……</br></br>却又不知怎么开口。</br></br>“大哥，你这是怎么了？”楚申见状大惊。</br></br>“没事！”陆叶摇了摇头，定定地看着楚申，心里想着若是自己与九颜的事让楚申知道了，那会是什么情况？</br></br>“大哥怎么这么看着我？”楚申不解，总觉得陆叶今日看自己的目光有些怪怪的。</br></br>陆叶笑了笑：“你今日比以前更英俊了。”</br></br>“是吗？”楚申摸了摸自己的脸，嘿嘿一笑：“那定是我修为有进的缘故，对了大哥，我听说这次的事还惊动老娘了，她那边有没有什么事？”</br></br>“你没传讯问她吗？”陆叶问道。</br></br>楚申摇头：“听说她回一元界去了，这边距离一元界太远，音符讯息传递不过去。”</br></br>陆叶这才想起确实如此，当即道：“没什么事，她应该很快就回来了。”</br></br>“那就好。”楚申放下心来，有了决定：“那我去万象岛等她。”</br></br>言罢，风风火火离去。</br></br>放眼如今的万象海，三界岛修士无疑是最尊贵的，哪怕只是星宿，走到任何一个地方都能成为焦点，得到不错的待遇，也没人敢在万象海上对三界岛的修士做什么。</br></br>而楚申不但是三界岛修士，还是九颜的后嗣更与陆叶兄弟相称，他如今虽只是月瑶，可即便是那些外来的日照，也不敢对他有轻视之心，这是属于万象海上最不能招惹的修士之一。</br></br>可以说在这万象海上，楚申是能横着走的，好在九颜对他的教导向来不错，他没有染上什么纨绔子弟的作风。</br></br>待楚申离去后，陆叶才取出剑葫，又将之前剩下的法宝拿出来，让剑葫吞噬，蕴养剑气。</br></br>不多时，老汤又送来大量法宝。</br></br>陆叶一边催动剑葫吞噬法宝，一边思量回头见了九颜该说些什么。</br></br>他其实有些事没想明白。</br></br>当年他与半辞去了一处秘地，那地方对半辞晋升月瑶有好处，结果却在那里遭遇了天欲魔蛛，引发了一些意外的发生。</br></br>在那个过程中，半辞显露了自己的真容，直到那个时候陆叶才知道，自己所见到的半辞的容貌，只是一种伪装。</br></br>陆叶也没明白为什么半辞会在最后关头呈现真容，但那个容貌他一直记着，之后半辞就不见了踪影，也没有返回无双岛。</br></br>陆叶这些年多番打探，只在车铃界发现了一个叫半夏的小姑娘，疑似是他与半辞当年在一处界域中救下的孩子。</br></br>半辞半夏，明显有些联系，再加上楚申也说过，那半夏是界域之子，是一方界域破灭后，最后的气运承载者，愈发可以让陆叶确定对方就是当年那个被救的孩子。</br></br>但他并没有在车铃界发现过半辞的踪影，楚申也从未见过。</br></br>直到今日他才明白，半辞就是九颜！所以半夏才会出现在车铃界。</br></br>可如此一来，问题就出现了，如果当年跟着他一起前往秘地的真是九颜，那凭她日照巅峰的修为，怎么可能拿一只天欲魔蛛没办法？</br></br>这才是陆叶想不通的地方。</br></br>总不能说她是故意示弱，这是完全没道理的，那种局面下，没有哪个女子会做出那样的事，所以说当时的半辞就只有星宿巅峰的修为。</br></br>想不明白……就只能当面去问，可惜当时苏玉卿在场，陆叶开不了口。</br></br>小半日后，陆叶忽然抬头，隐约感觉到九颜的气息来到了三界岛，但只片刻后，又迅速离去。</br></br>陆叶皱眉等待着。</br></br>过了片刻，栾晓娥拿了一个宝葫芦走进来：“师弟，这是九颜师姐送过来的东西，说是先前说好的。”</br></br>陆叶接过宝葫芦，稍一查探，便知这是真正的火葫无疑，是那件他当日看到的一元界的镇界之器。</br></br>“九颜师姐走了？”陆叶问道。</br></br>“是，她说万象岛那边还有事需要处理，就匆匆回去了。”栾晓娥回道。</br></br>“明白了。”陆叶点点头，这么看来，九颜应该是不知该如何面对自己，所以才来去匆匆。</br></br>毕竟两人之间还有一个楚申，楚申与陆叶兄弟相称，可是万象海人尽皆知之事，这才是最尴尬的地方。</br></br>但有些事终究是要弄明白的。</br></br>思量了一下，陆叶站起身，准备前往万象岛一趟，无论如何，都要问个清楚，有些事不是逃避就能解决的，九颜还是天真了。</br></br>才刚走出行宫，耳畔边就传来了一个轻柔的声音：“要出门啊？”</br></br>陆叶转头望去，只见花慈笑吟吟地站在那边，望着自己。</br></br>“啊……嗯。”陆叶下意识地回了一句。</br></br>“正好，我也要出去一趟，带我一起吧。”花慈走上前来，挽住了陆叶的胳膊，柔软的身子贴在他身上。</br></br>“你去哪？”陆叶愕然。</br></br>“万象岛，你要去哪？”花慈反问，在陆叶耳边吐气如兰。</br></br>陆叶被她搞的痒痒的，心中却是一突：“你去万象岛做什么？”</br></br>不知为什么，陆叶忽然有些不安。</br></br>“去逛逛啊，万象岛可是这边最大的顶级灵岛，我还没去看过呢。”花慈长长的睫毛眨啊眨，“走吧。”</br></br>这般说着，法力一催，带着陆叶就飞了出去。</br></br>一路行去，花慈说说笑笑，好像对万象岛很期待的样子，身上的幽香不断朝陆叶鼻孔钻去，却非但没有给他带来任何舒心，反而有些如芒刺背。</br></br>因为花慈不时瞥来的眼神有些不对劲！</br></br>“是不是有人跟你说什么了？”陆叶一咬牙问了出来。</br></br>花慈素来不是喜欢热闹的性子，这次无缘无故要去万象岛，而且就守在自己的行宫外，明显有问题！</br></br>花慈温婉一笑：“谁能跟我说什么，我不过是一个小小月瑶罢了，怎么？你又做了什么见不得光的事？”</br></br>陆叶额头冷汗涔涔：“最近这两月，你有没有去方寸岛？”</br></br>花慈笑的更开心了：“方寸岛啊……那可是好地方，玉卿姐姐可温柔了，长的又美，对人又好，我在方寸岛那边待了几天，她对我很照顾的。”</br></br>坏事了！</br></br>陆叶脸色一沉，苏玉卿怎么跟花慈这个疯女人玩到一块去了？自己不过闭关修行了两月，这怎地姐姐妹妹都喊起来了。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54577739.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Tue, 23 Jan 2024 20:14:59 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零四十一章 夫君……</title><link>54583411.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>果然，花慈不是无缘无故等在行宫外的，她显然是得到了苏玉卿的传讯，刻意在这里盯着他。</br></br>先前与九颜之间的异常，大概是让苏玉卿发现了点端倪，她自己不好出面，便只能传讯花慈。</br></br>如此来看，这两女之间关系貌似很不错的样子，在某些事情上已经站在了同一阵线上。</br></br>一路行来，陆叶心神不宁，花慈却是温柔似水。</br></br>终于抵达万象岛。</br></br>如今陆叶身份特殊所以半路上就做了一些伪装，否则让人认出，必然会引发一些骚乱。</br></br>可即便如此才刚入万象岛没多久，便有人主动迎了上来。</br></br>赫然是车铃界的泠月也就是一直跟在九颜身边的那位月姨。</br></br>容貌可以伪装，但陆叶的气息却隐藏不了，九颜明显是察觉到了他的到来，特意让泠月前来迎接。</br></br>“见过陆道友。”泠月款款行了一礼，目光有些复杂地望着陆叶，当年第一次见到这个年轻人的时候，对方才只星宿修为，却不想一晃这些年，都已经是日照了，而且如今更执掌万象海，位高权重。</br></br>反观她自己，这么些年修为增进缓慢，依然只是月瑶罢了。</br></br>“月道友！”陆叶微微颔首。</br></br>“不知陆道友此来万象岛有何吩咐？界主自一元界归来之后心有所感，已在闭关之中，道友若有吩咐，尽管示下，泠月必定安排妥当。”她也是方才接到九颜的传讯才急忙赶过来的，至于闭关什么的，完全是子虚乌有，泠月有种感觉，界主好像有意在躲着面前这个年轻人，却又想不明白这是为什么。</br></br>说话间看了一眼花慈。</br></br>陆叶的道侣，那星空至宝真正的主人，泠月当然有所听闻，此刻见了，果然国色天香，气质端庄，虽说修为低了一些，但星空至宝足以弥补这方面的不足。</br></br>这两位站在一起，当真是郎才女貌，天作之合。</br></br>陆叶道：“无甚要事，只是过来逛逛，道友不必麻烦，你自去忙吧。”</br></br>他本是来这里找九颜问些事情的，如今花慈跟了过来，肯定是问不了了，索性作罢，待以后有机会再说。</br></br>“这样嘛……”泠月不疑有他，“若道友有需求的话，尽管传讯于我，界主闭关之中，如今万象岛交由我来管理。”</br></br>“那就先谢过月道友了。”</br></br>泠月离去，陆叶站在原地沉吟了片刻，这才转头看向花慈：“你要去哪？”</br></br>“随便逛逛。”花慈温婉地笑着，眼睛眯成了月牙形，亲昵地挽着陆叶的胳膊，朝万象岛内行去，陆叶心知拒绝不得，只能由得她去。</br></br>不多时，一间店铺前，花慈貌似看到了什么新奇的玩意，美眸一亮走了过去，片刻后又冲后面的陆叶招手娇呼：“夫君，快过来呀。”</br></br>慢悠悠地朝那边行去的陆叶身形一僵，几乎怀疑自己听错了。</br></br>彼此相识这么多年，花慈从来没有这么亲热地称呼过他，一直以来，都是喊他名字的。</br></br>这突如其来的亲昵，让陆叶毛骨竦然，知道自己怕是大难临头了……</br></br>硬着头皮走上前去，却见花慈已经拿了一根发簪插自己头上，那发簪上还有一支做蝴蝶模样的造型，随着花慈的动作，那蝴蝶轻轻展翅，好像活了一般，不但如此，发簪周围还有光影浮动，一只只虚幻的蝶影幻灭幻生，如此发饰装扮在花慈这样的美人身上，当真是增彩三分，让不少路过修士都看的目眩神驰。</br></br>“夫君，好看吗？”花慈望着陆叶，一脸期翼的表情。</br></br>“好看。”陆叶点头。</br></br>那店铺的掌柜在一旁笑吟吟地开口：“夫人当真好眼力这件蝶舞纷飞可是本店的镇店之宝，不但外观漂亮，其本身更是一件六品的防护法宝，法力催动灌入之下，可提供极为强大的防护之力，夫人端庄气质，尤与此宝契合，实乃为夫人量身打造之物，万万不可错过。”</br></br>他一阵吹捧，深谙商家买卖之道。</br></br>花慈却又拿起另外一件，戴在头上，这件的发饰的造型比起方才那件更绚烂，愈发承托了花慈美艳不可方物。</br></br>“这个好看吗？”</br></br>陆叶把脑袋点成小鸡啄米：“好看！”</br></br>花慈笑了笑，拿起第三件，戴在头上：“这个呢？”</br></br>“好看好看。”陆叶再点头。</br></br>一旁的店铺掌柜笑的合不拢嘴，花慈所选之物，无不是他们店铺里最贵重的，这一下就是三件，若是全卖出去，可是能大赚一笔，点头哈腰地在花慈身边，卖力介绍自家货物的优点。</br></br>他在这里经营多年，自然练就了一双火眼金睛，陆叶与花慈这两位一看就是不差钱的那种，自然值得他用心招待。</br></br>“都好看啊？”花慈却不理他，只是斜睨着陆叶，嘴角勾起：“原来夫君也是喜新厌旧的人呢……”</br></br>陆叶表情一僵，恍然大悟，就说花慈怎么忽然有兴致跑来买发饰，原来在这里点自己，连忙道：“戴在你身上当然好看，换个别人来就没这般效果了。”</br></br>“哼！”花慈轻轻地哼了一声，将几件发饰取下，放回原处，转身便走。</br></br>那店铺掌柜的都傻眼了，怎么也想不明白，好好的一桩生意怎么就黄了。</br></br>陆叶催促道：“傻站着作甚，赶紧装起来。”</br></br>掌柜的一愣，这才反应过来，连忙将那三件发饰装好，陆叶交付灵玉，转身去追花慈。</br></br>等找到这女人的时候，她居然已经拿着一串糖葫芦模样的东西，咬了一口之后顿时眉头一皱：“好酸啊……给你。”</br></br>顺手将没吃完的糖葫芦递给了陆叶。</br></br>陆叶眨眨眼接过，寻思着找个地方丢了，想他堂堂万象海之主，日照之尊，跑到这大庭广众之下吃糖葫芦，成何体统？</br></br>却听花慈道：“花了钱买的，不能丢，赶紧吃掉。”</br></br>“……我吃！”陆叶一脸认命的架势。</br></br>花慈从来不会无理取闹，此番特意跟他一起来万象岛，还这般作妖折腾，明显是故意的，陆叶心知肚明，却不能点破，只能乖乖配合。</br></br>接下来大半日，两人一路走一路逛，就好像最寻常的情侣一般共处着，花慈不时地买点东西，往往自己只吃上一口便全交给陆叶处理，若陆叶真只是个普通人，只怕肚皮都被撑破了。</br></br>走着走着，便来到了万象商会。</br></br>“累了！”花慈忽然驻足，开口道。</br></br>“那回去吧。”陆叶如蒙大赦，自来万象海这么多年，他进出万象岛很多次，可从来没有哪一次有这般煎熬，如今总算结束了。</br></br>花慈凑了过来，在他耳边吐气如兰：“听说万象商会三层之上，是供人住宿休息的客房？”</br></br>陆叶一惊，连忙劝阻：“回去休息不是更舒心？都说金窝银窝不如自己的狗窝啊。”</br></br>花慈抿嘴一笑，也不说话，只是抓住陆叶的手，拽着他就进了万象商会，直接找了一个商会管事，开了一间最豪华的客房！</br></br>片刻后，万象商会最顶层的客房前，陆叶站在门口，表情凝重。</br></br>花慈已经在里面转了一圈，明显很满意这里的环境，这才从内室探出脑袋，冲陆叶招了招手：“进来啊夫君！”</br></br>陆叶知道此番是在劫难逃，只能深吸一口气，迈开大步，虽千万人吾往矣！</br></br>他就不信了，一个小小的花慈，他还收拾不了了？</br></br>苏玉卿那样的日照巅峰都是他的手下败将，一个花慈凭什么这么嚣张？此番便叫她知道自己的厉害！</br></br>一个人不可能在一个地方不停地跌倒，总有站起来的一天！</br></br>时间一晃数日后。</br></br>万象岛外，一只花篮模样的星舟飞出，陆叶盘坐在其中，闭眸养神。</br></br>驾驭着此星舟的花慈满面红润，忽然心有所感，回头看了一眼。</br></br>与此同时，万象岛内，灵玉矿脉处，九颜的目光正看着这个方向。</br></br>花慈嘴角微微一勾，转过头去，好似打了什么胜仗，即将凯旋而归……</br></br>返回三界岛，花慈收了星舟，温柔开口：“夫君这趟累坏了，早点回去休息，没事别到处乱跑，那万象岛也没什么好玩的，那边有的，咱们三界岛都有，夫君想要什么，跟我说一声就行，我给你安排妥当。”</br></br>陆叶有气无力：“你别喊我夫君，我不是！”</br></br>慢腾腾地朝丹房方向走去。</br></br>花慈在他身后憋着笑：“慢点走，别摔着了。”</br></br>陆叶顿时挺直了腰杆，健步如飞！</br></br>花慈笑的更大声了。</br></br>这可恶的女人，君子报仇，十年不晚……百年不晚，给我等着！陆叶心头发狠。</br></br>在丹房处找到了正与二师姐待在一起的依依和琥珀，陆叶招呼一声：“走！”</br></br>依依不解：“去哪啊？”</br></br>“回九州，去祖地！”陆叶言简意赅。</br></br>“这就要回去了啊。”依依明显有些不舍，不过想想终究是要回去的，而且早日回去，也能早点继续修行，等以后实力强大了，才能继续帮陆叶的忙，顿时有了决断。</br></br>没什么需要收拾的，片刻后，陆叶驾驭着自己的星舟，带着依依和琥珀朝虫道方向飞去。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54583411.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Tue, 23 Jan 2024 12:26:34 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零三十八章 无功而返</title><link>54559278.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>自陆叶带着三界修士闯荡万象海至今，一直贯彻着有仇报仇有怨报怨的宗旨，先有百越，后有紫璇，最后更是将整个万象海搅的天翻地覆。</br></br>因为在这样一个地方，任何示弱的行为都只会让别人变本加厉，如今三界岛执掌万象海，他身为三界岛的主人居然还被人追杀，这如何能够容忍？</br></br>万象海下，陆叶没有深入太多，老者的离开他是有所察觉的，过得片刻，他迅速出了海面。</br></br>不远处，栾晓娥的气息迅速接近过来，陆叶连忙迎上。</br></br>栾晓娥紧张地问道：“发生什么事了？”</br></br>花慈也关切望来：“你怎样？”</br></br>眼下这个局势，她们实在想不通还有什么人敢追杀陆叶，所以在接到消息后便急匆匆赶了过来。</br></br>只不过小瓜平日里除了花慈这个主人之外，就只亲近陆叶一个，所以栾晓娥才会将花慈一并带过来。</br></br>陆叶摇头：“没大碍。”抬手将小瓜从花慈怀里抓了过来，安置在自己肩头处，转身追了出去，声音远远传来：“你们先回去，在我没回来之前，不要离开三界岛。”</br></br>风水轮流转的如此之快，之前是那老者一路追杀陆叶，眼下却是轮到陆叶追杀他了。</br></br>不过终究彼此修为有差距，所以陆叶想要追上他还是有些难度的。</br></br>但没关系，陆叶基本已经确定了对方的身份，老家伙跑的了和尚跑不了庙。</br></br>一路追击，出乎陆叶的意料，老者并没有返回万象星系的任何一座界域，而是直接朝星系外遁去。</br></br>这让陆叶不免有些愤懑，对方这是知道闯了祸，所以直接逃了吗？若如此的话，他还真拿对方没什么太好的办法。</br></br>不过还有机会……</br></br>在被偷袭的时候，他曾反手一刀伤了对方，伤势不重，只是简单的皮肉伤，但那是獠刀造成的伤势，伤口处可是残留有獠之力的。</br></br>如老者那样的强大日照，完全有能力化解獠之力，但应该需要几天时间，机会就在这几天之内，只要他在某个地方停留，陆叶就可以循着獠之力的感应偷偷接近过去，到时候一道金光打出，任他修为再高也能瞬间撂倒。</br></br>而就在陆叶这边循着獠之力的指引，一路追杀老者离去的同时，万象岛九颜脸色大变，霍然起身朝外飞去。</br></br>突发的变故是她完全没想到的，本来只是一次简单的会面，结果约定好的人没来，反而听到了一些不得了的消息。</br></br>她心中万分恼火。</br></br>眼下万象海的局势已经稳定了，可以说这是最好的局面，三界岛那边并没有要赶尽杀绝的意思，万象星系只是失去了对万象海的统治，虽然对万象星系的某些人来说，这个结果让人憋屈，但谁让他们的拳头没别人大呢？</br></br>修行界向来是强者为尊的。</br></br>而且纵观之前万象海的变故，三界岛方面并非主观意图的加害者，以陆叶为首的三界岛修士一直都是被逼无奈的反抗。</br></br>前几日，她得知那位在外游历的年纪最大的师兄回到了万象星系，所以便托人传讯，请对方来万象海一趟，一方面是跟他好好谈谈，另一方面也是有意让他看看如今的万象海是什么样子。</br></br>她无意化解三界岛与万象星系的恩怨，因为她本身也是万象日照，只是她不愿看到万象海再出什么变故了，而想要维持现状，那位归来的师兄的态度是关键。</br></br>她相信只要自己这边晓之以理，这位师兄不会不近人情，毕竟如今三界岛也愿意分润万象商会一半的收益出来。</br></br>可她万万没想到的是，自己此举会引发另一个意外！</br></br>如今她这边得到的消息是，陆叶带着那件星空至宝已经离开了万象海，去向不明……</br></br>她心中万分焦急，生怕陆叶忿怒之下跑到万象的那几座界域去大开杀戒，若如此，那事情就无法收拾了。</br></br>之前元笃等人的死，是陆叶的反击，错不在他，可如果陆叶此番真的去迁怒万象的那几座界域，那她也不知该如何应对。</br></br>她这边动身之时，蓦然感觉到紫璇岛方向，有一股强大的日照气息显露出来，也朝着万象海外飞去。</br></br>紫璇岛……如今应该叫方寸岛了，前段时间有不少小人族入驻，为首的一个似叫苏玉卿。</br></br>如今动身的，应该就是这位日照。</br></br>陆叶与小人族到底是什么关系，她不太了解，但小人族既然能入驻紫璇岛，那彼此关系肯定很亲密，否则三界岛没道理将一座顶级灵岛交给小人族。</br></br>苏玉卿这个时候朝万象海外飞去，显然也是得到了一些消息，前去支援陆叶的。</br></br>两位日照的神念遥遥一碰，各自心有会意，很快在万象海外看到了彼此，遥遥对视一眼后，又各自收回目光，隔着一段距离，并驾齐驱。</br></br>一路赶赴，九颜更是在不断对外传讯，询问元瑟等人万象各大界域的情况。</br></br>很快，她定下心神，因为万象星系几大界域都没有出现陆叶的身影，这也就意味着，最糟糕的事情没有发生。</br></br>陆叶这显然带着星空至宝追杀那位师兄去了！</br></br>元瑟等人无疑也接到了那位师兄的传讯，知道他闯下的祸事，此刻皆都聚集在一元界中，惶恐不安。</br></br>他们在犹豫要不要遁逃。</br></br>此时遁逃无疑是最佳的时机，回头陆叶抽出手来，若是要为难他们的话，他们谁也挡不住。</br></br>但万象是他们的根，是他们的故土，那位闯了祸事的师兄必须要走，他们却不想走。</br></br>身为日照，离了万象，那日后就只能四处颠沛流离，寄人篱下了，这是任何一个日照都不愿面对的。</br></br>九颜一阵安抚，心累无比。</br></br>另一边，陆叶一路追击了数日时间，连那老者的影子都没看到，通过獠之力的反馈，陆叶可以确定对方没有全速前进，他这边已经拼尽全力了，可速度上依然不如人家。</br></br>这就很无奈，修为的巨大差距带来的速度上的落差根本无法解决。</br></br>几日时间，獠之力的反馈逐渐淡弱，直到今日彻底消失不见。</br></br>这无疑表明那老者已经将残留在伤口处的獠之力化解了。</br></br>獠刀虽然随着他晋升日照，品质又提升了一大截，但那老者也不是一般人，这都几天时间了，自然可以化解掉獠之力的侵蚀。</br></br>陆叶没有罢休，又循着獠之力消失的位置追杀了两天，这才无奈停下身形。</br></br>没有獠之力的指引，这茫茫星空，他根本找不到那老家伙的位置，这一次追杀……算是彻底失败了。</br></br>心中记下这份仇怨，陆叶望了星空深处一眼，这才调转身形，循着来路返回。</br></br>此番被偷袭，那老者没有要杀他之意，否则就不是直接镇魂秘术镇压了，他应该是想擒住自己，纵如此，陆叶也吃了不小的亏，神海的创伤直到现在还没有完全恢复，脑袋里一阵阵的隐隐疼痛。</br></br>以前不是日照的时候，体会还不够深刻，自晋升日照之后，他已经不止一次对敌时在神魂上吃亏了，那些老牌日照一个个在神魂修为上的造诣都深不可测，他这样的新晋日照哪怕有一些天然的优势也无法与之抗衡。</br></br>得早点去魂族祖地修行镇魂秘术了，要不然以后还会遭遇这样的事，陆叶心中有了打算，其实他本就有这样的规划，只是还没来得及行动罢了。</br></br>不过在那之前……找那老家伙报仇是不可能，讨点利息总是可以的！</br></br>又数日的奔掠，陆叶来到了一元界附近。</br></br>远远地，他就看到一道熟悉的身影站在那边，连忙飞身过去，惊奇不已：“玉卿你怎么来了？”</br></br>站在这里的，赫然便是苏玉卿。</br></br>苏玉卿已经来了万象海，他当然是知道的，眼下小人族占据了方寸岛，大量族人入驻其中，引的整个万象海瞩目，不过原本的紫璇岛不是贸易灵岛，规模也不算太大，容纳不了太多修士进出，所以万象海的修士如果想购买灵符的话，还得去三界岛那边。</br></br>眼下三界岛清了一整条街道出来，足足二十多间店铺交给小人族售卖灵符所用。</br></br>只是他没弄明白，苏玉卿为什么会在这里。</br></br>“听到你出事，我过来找你，有人跟我讲，你会来这里，让我在这里等着。”苏玉卿说话间，上下打量着陆叶，确定他没什么大碍，这才放下心来，忍不住道：“哪怕带着星空至宝下次也不要这么冒险，你追杀的那个应该是日照巅峰，他确实不敌星空至宝，但修为如他，手段繁多，未必没机会在你动用星空至宝之前拿下你。”</br></br>感受她浓浓的关切，陆叶不住颔首：“晓得的。”这一趟他敢追杀出去，依仗的就是獠之力的反馈，他可以借此确定对方的位置，确保自己不会被偷袭，如果没有这方面的因素，面对那样的强者，他绝不会孤身一人带着星空至宝去追杀。</br></br>星空至宝确实强大，可绝不是无敌的。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54559278.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Mon, 22 Jan 2024 17:13:04 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零三十九章 就当师姐欠你一次</title><link>54563960.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>念头转动，陆叶又问道：“谁让你等在这里的？”</br></br>“是我！”一个声音传入陆叶耳中，紧接着一道身影从一元界的方向掠来，很快到了近前，显然是察觉到陆叶的气息前来相见。</br></br>陆叶一瞧，心中了然：“原来是九颜师姐！”</br></br>对于九颜会出现在这里，他倒是不意外，先前发生了那么大的事，连苏玉卿都听说，九颜不可能没听说，只是她这种时候从一元界出来，就让陆叶的心情不是很美妙了。</br></br>“师姐要阻我？”陆叶望着她，开口问道。</br></br>九颜叹息一声：“我终究是万象日照！”如果可以的话，她绝不愿插手这次的事，但万象日照的身份摆在这里，她又不可能不管，这种夹在中间做人的感觉，着实令人憋闷。</br></br>她能感觉到，陆叶眸中隐藏的杀机，显然是此前的遭遇让他震怒，易身处之，九颜觉得自己也不会善罢甘休。</br></br>她虽然不知道事情的具体经过怎样，但陆叶一个新晋日照被那位师兄那般强者偷袭，纵然侥幸活命，必然也付出了巨大代价，甚至可以说是险死还生，对于任何一个修士来说，这都是不共戴天的大仇。</br></br>如今那位师兄逃之夭夭了，陆叶心头一口怒气就只能发泄到其他人身上，所以他来了一元界。</br></br>九颜不担心自己会被殃及池鱼，因为她知道陆叶是个知恩图报的人，当年她对陆叶和三界岛有恩，陆叶在掌控万象海后将万象岛交给她打理，这就是在投桃报李。</br></br>但她不知道自己的脸面够不够大，能不能助本星系化解此番劫难。</br></br>她当然知道自己此刻站在这里会让陆叶为难，但她却不能不站出来，纵然她与一元界那几个日照其实没太深的交情，这是出身决定的立场。</br></br>陆叶直直地望着九颜，好半晌才开口道：“那是长风？”</br></br>九颜颔首：“是长风师兄！”</br></br>陆叶心道果然是这老家伙，就说自己觉得那老者有些面熟，仿佛在哪见过。</br></br>此前去探望马斌与他闲聊的时候，马斌就提到过长风此人，万象星系的环境得天独厚，这么多年诞生的日照当然不止他见过的那些人，还有一部分游历在外，但这些在外游历的大多都杳无音讯多年了，就连万象这边也不确定他们是否还活着，若还活着，又身在何处。</br></br>只有一个长风，不时地能传一些消息回来，因为之前他一直都待在修罗场中，马斌受伤与这个长风有直接的关连，当初修罗场关闭后，就是他带了几个日照围攻马斌的，在付出巨大代价后伤了马斌的道基。</br></br>陆叶确实见过长风因为当时他与南莲一起的时候，长风曾跑过来与南莲交谈了几句，随后离去。</br></br>只不过遁逃之时陆叶一门心思都在保命，没工夫深思后来才慢慢反应过来。</br></br>马斌还特意提醒过陆叶一定要小心长风，因为论修为，他与马斌是不相上下的，都是日照巅峰的程度，只不过修为是修为，真打起来他并非马斌对手。</br></br>万象海变故消息传出后，长风有所耳闻，便返回万象星系查探情况，前几日，九颜得到长风归来的消息，便邀请他去万象岛，结果半路上偶遇了正与分身打的不可开交的陆叶，一时意动，偷袭出手。</br></br>“千错万错，我不该邀请长风师兄去万象岛，陆师弟，此番之事责任在我……”</br></br>陆叶抬手打住：“长风是长风，与师姐无关。”</br></br>九颜叹息：“就不能饶过他们吗？他们这些人最近都很安分，而且这次是长风师兄临时起意，他们毫不知情。”</br></br>陆叶淡淡道：“安分是因为他们知道没有反抗的力量，若有朝一日他们有反抗的希望，那他们还会安分吗？当年我没有为难他们，是看在师姐的颜面，只是这一次……还请师姐不要阻我！”</br></br>这次的事确实不关一元界那几人的事，可谁让长风跑了呢？长风这个始作俑者都不顾及他们的死活，自己还在意什么。</br></br>站在陆叶身边的苏玉卿一直都没说话，但此刻却是魂力催动，美眸凝视着九颜，那意思已经很明显了，陆叶一旦动手，九颜要阻止的话，那就会面对她。</br></br>九颜明显有所察觉，沉声道：“师弟不是要火葫吗？我可以做主，让元瑟将火葫交出来！”</br></br>当初陆叶跟她提过这事，她显然还记得，一件属宝品质的镇界之宝，换几个日照的性命，无疑是很合适的交易，而且算下来，陆叶绝对不亏。</br></br>如今这局势，元瑟就算不愿交出火葫也不可能了。</br></br>陆叶却不为所动：“解决了那几人，火葫一样是我的。”没等九颜再开口说话，陆叶继续道：“师姐，我知道你的想法，但这次……不一样！”</br></br>那长风不但是伤了马斌道基的罪魁祸首，还意图对自己不利，眼下长风跑了，陆叶最起码得让他知道，就这么逃了会有什么后果。</br></br>感受到陆叶态度的坚决，九颜倍感无奈，陆叶素来敬重自己，连自己说话都不管用了，此番待在一元界中的那几位，怕是真的要凶多吉少了。</br></br>其他人的死活也就罢了，但慕晴与她终究还是有些交情的。</br></br>片刻的沉默，九颜像是做了什么决断，抬起眼帘，望着陆叶：“就当师姐欠你一次……”</br></br>随着她话音的落下，一直笼罩在她脸上的朦胧光晕徐徐散开，一张如花似玉的脸庞印入陆叶眼帘中。</br></br>一直以来，陆叶都没看过九颜的真正面容，无论是以前星宿月瑶还是如今晋升日照，每次九颜与他见面的时候，脸上都有一层朦胧光晕笼罩着，看不清真容。</br></br>陆叶一直没想明白这是为什么，甚至揣测过九颜是不是容颜有损，所以才这般遮掩，不显于人。</br></br>直到此刻，他骤然醒悟。</br></br>看着那张曾经见过一次，却苦寻多年未果的脸庞，绕是陆叶经历过不少风雨，此刻也不禁一怔：“你……”</br></br>他简直有些不敢相信自己的眼睛，无论如何都没想到，那朦胧光晕之下隐藏的既然是这副面孔。</br></br>心神震动一时间竟不知该说什么好。</br></br>苏玉卿愕然地看了他一眼，不知他的心境怎么忽然有了巨大的起伏，这明显是遇到了什么让他极为吃惊的事，再看向九颜，只见这位鼎鼎大名的万象日照面色竟有些红润，对上陆叶的目光还微微躲闪着。</br></br>这幅娇羞又难堪的表情……有问题！</br></br>苏玉卿的凤眸微微眯起，不着痕迹地抬手扭了一下陆叶。</br></br>九颜看到了她这个小动作，表情变得惊愕，忍不住打量了一下苏玉卿。</br></br>她知道陆叶与小人族关系很不错，苏玉卿是小人族日照，这次听到消息之后立刻就出了万象海去寻找陆叶，所以他们彼此间应该也有不浅的交情。</br></br>只是现在看来，他们的交情何止不浅，这亲昵的小动作……有问题啊！若真只是一般的交情怎么会做出这种动作？</br></br>两位日照巅峰忽然间互相对视一眼，目光碰撞的刹那，各自都读懂了眸中深意。</br></br>原本还因为见得九颜真容而失神的陆叶一个激灵，莫名地有些脊背发凉，不知怎地，暗暗庆幸起花慈不在这里了，若是花慈也在，那这鬼地方就真成修罗场了。</br></br>一念间，背后冷汗淋漓……</br></br>满腔杀心因为九颜的真容显露消失的无影无踪，剩下的只有满脑子疑惑，若苏玉卿不在这里，他必然有很多想问的，可苏玉卿在身边，他根本不好问出口。</br></br>气氛忽然变得有些古怪。</br></br>苏玉卿温柔开口：“陆叶，九颜道友的话你听到了没，给个答复啊，九颜道友在等着呢。”</br></br>陆叶忍不住又瞥了九颜一眼，确定自己没有看错，那张面孔他无论如何都不会忘却，按下心中的诸多疑问，开口道：“师姐都已经把话说到这份上了，那几人的性命就暂且记下，至于火葫……”</br></br>九颜道：“长风师兄惹了事，元瑟也知道保不住这件属宝了，他会做出正确的选择。”</br></br>陆叶点点头：“那就有劳师姐！”</br></br>最后深深地看了一眼九颜，陆叶招呼苏玉卿：“走吧。”</br></br>今天这事闹的，搞的陆叶一个头两个大，他得赶紧回三界岛定定心神。</br></br>与苏玉卿迅速飞离，直到他们走后许久，九颜才叹息一声，折身回了一元界，若是有可能的话，她是不会在陆叶面前显露真容的，因为当年的一些错误，让她没办法面对陆叶，所以一直以来，她都没让陆叶看到自己的真容，可今日陆叶油盐不进，她不得以只能出此下策，好在总算保住了本星系那几个日照。</br></br>只是从今以后……九颜想想就头疼，又感觉有些对不起楚申。</br></br>星空中，陆叶与苏玉卿并肩而行，他已经做好苏玉卿会问些什么的心理准备了，凭她这样的人物，方才种种不可能看不出端倪，陆叶也没打算隐瞒什么。</br></br>可让陆叶感到意外的是，苏玉卿一路上并没有问任何关于九颜的事，甚至保持着沉默。</br></br>这反倒让陆叶感觉心虚。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54563960.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Mon, 22 Jan 2024 16:18:05 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零三十七章 祸事</title><link>54535913.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>老者日照巅峰修为，速度何等之快，只是让他没想到的是，他这边才刚有动作，陆叶方才喷出的血雾中，几滴鲜血便忽然扭曲幻化，化作三道身影。</br></br>赫然是陆叶借助受伤时的遮掩，将三滴宝血混杂其中，这般隐蔽手段，任谁也发现不了端倪。</br></br>“嗯？”老者惊讶不已，观察中，这三道身影皆有日照气息，倍感震惊，这等手段有些类似于他所知的血影术，但一般血影术绝无这等玄妙，而且血影术催动时的影子更偏向虚幻，可面前这三道身影却是实打实的。</br></br>倒更像是血族中圣尊们独有的宝血分身，可据他所知，那些圣尊的宝血分身大多也都一两道而已，能凝聚三道宝血分身的圣尊闻所未闻。</br></br>来不及多思量，因为他已经闯入了这三道身影所在，被他们呈品字型包围。</br></br>换做一般日照，被这样打了一个措手不及，必然要方寸大乱，但老者终究修为深邃，是以丝毫不慌。</br></br>然而下一刻，他的脸色就变了，因为这三道身影的身上居然同时传出极为狂暴的气息！</br></br>“自爆？”老者表情惊愕，他有能力不将三个寻常日照放在眼中，可若是这样的日照在近身自爆，便是他都无法忽视的。</br></br>仓促间祭出一件法宝，护持周身。</br></br>“轰……”地一声巨响传出，整个荒星都震了一震，本就不完整的荒星在巨大的冲击下碎裂开来，一块块浮陆四下飞舞。</br></br>那能量狂暴的最中心处，老者一脸铁青地冲杀出来，虽没有受伤痕迹，却也颇为狼狈，身上护身法宝的光芒暗淡至极，显然已经受损。</br></br>不得不说，三道宝血分身的自爆，确实打了他一个措手不及，主要是他以前从没有遇到过这样的手段。</br></br>然而越是如此越发让他坚定了擒下陆叶的念头，才刚晋升便有如此手段，这要让他成长起来日后还得了？既已结仇那就只能一条道走到底，如今那传说中的星空至宝不在对方身边，错过这个机会，可就再没有下次了。</br></br>远远望着陆叶遁逃的身影，老者眸中一片森冷。</br></br>然而还没等他追出去多远，旁边一块陨石上便忽然杀出一道身影，直朝他这边扑来。</br></br>老者扭头望去，不禁一呆，因为那边朝自己扑杀过来的身影，居然又是一道陆叶的分身！</br></br>还未靠近，那分身体内就涌出极为狂暴的气息。</br></br>“还来？”老者神色一厉，知道这类似宝血分身的存在会冲过来自爆，他怎会让对方如愿？当即施展手段遥遥攻杀，没等宝血分身靠近，便将之打爆开来。</br></br>他的手段固然干净利索，可终究因此耽搁了几息时间。</br></br>解决了这宝血分身，老者继续追击。</br></br>过了片刻，又一道气息狂暴的血色身影从前方迎了过来。</br></br>怎么还有？老者这下是真的搞不懂了，这般堪比日照的分身手段必定是极为玄妙，而且施展出来是要付出巨大代价的，陆叶一个新晋日照怎么可能三番五次地施展？</br></br>这一会功夫，他已经遇到五道了！</br></br>他当然知道，陆叶是凭此手段来拖延他，但却不能不管，因为这血色一般的身影是抱着自爆的目的来的，不管的话麻烦只会更大，就只能以雷霆手段灭杀。</br></br>可每当此时，陆叶都会趁机往前逃窜一大截。</br></br>第五道之后是第六道，然后是第七道，第八道……</br></br>一路追杀，直到灭了陆叶的八道分身之后，老者才确定，陆叶已经技穷了，因为再没有血色身影忽然跑出来纠缠自己。</br></br>暗暗心惊，此等手段，简直匪夷所思，想他如此强大修为，追杀一个新晋日照居然这么久没能得手，着实让他脸面有些挂不住。</br></br>距离不断拉近，他催动法力，徐徐开口：“小子，自己乖乖束手就擒，老夫不会为难你，也不想取你性命！”</br></br>杀一个新晋日照，对他来说不是难事，但相对于杀了陆叶，明显将他生擒更有价值，毕竟这可是关系到一件星空至宝的归属。</br></br>陆叶充耳不闻，万象海已经不远了，只要他能逃进万象海，那就可以摆脱对方。</br></br>暗自庆幸，这一趟没跑太远，否则这下还真有麻烦。</br></br>只可惜宝血分身已经消耗干净……之前做试验的时候，自己杀了一个，被这老者追杀损失了八个，也多亏了宝血分身，否则还真没办法与对方这么纠缠。</br></br>不过他还有一道可以用来遁逃的红符，一直温养在体内，只要催动这红符之威，那就可以立即摆脱对方。</br></br>但这样做是有风险的，因为那红符威能一旦催动，陆叶就会随机挪移到某一个位置，这个位置在红符威能极限的范围内，可能很近，也可能很远，非人力能够控制。</br></br>如果出现在万象海上，那还好说，可如果出现在别的什么地方，说不定危险更大。</br></br>老者来历他不清楚，但只从老者会出现在那座荒星处，陆叶就可以断定一件事，这老家伙是万象星系的修士！</br></br>对方这一趟应该只是机缘巧合遇到了自己，见有机可乘，所以骤然下手！</br></br>既是万象星系的修士，而且自己又没见过，那么对方的身份就呼之欲出了，马斌之前曾跟他提过一人，让他多加小心，因为此人材是万象星系的最强者。</br></br>所以他才不愿动用红符万一跑到一元界那边，那可就成瓮中之鳖了。</br></br>身后的气息不断在靠近，陆叶能感觉到，那老者在追杀之际，还不停地催动魂力，企图震荡自己的神魂。</br></br>但吃过一次亏之后，陆叶一直都维持着七彩神莲的威能，有七彩神莲的七彩霞光笼罩神海，外来的震荡很容易就被抚平，所以对方此举效果不大。</br></br>“冥顽不灵！”老者冷哼，眼见万象海将近，他再不迟疑，身上陡然爆开一层血雾，速度大增。</br></br>显然是催动了类似血遁术的秘术。</br></br>他的速度本就比陆叶快很多，这一下提升着实让陆叶有些措手不及。</br></br>几息之后，彼此距离已经到了一个极为危险的程度，老者周身法力狂涌，抬手一甩，一道鞭子模样的法宝被祭出，那鞭子抽出，迅速变长，仿佛无穷尽，跨越空间的阻隔，如巨蟒般朝陆叶身形卷来。</br></br>陆叶几次纵掠，都没能摆脱。</br></br>一咬牙，取出了剑葫，打出一道剑光，隔空朝那长鞭打去。</br></br>剑光与长鞭碰撞的刹那，剑光破碎开来……</br></br>剑葫中的剑光，花费了陆叶诸多法宝蕴养而成，那些法宝的总价值在五亿灵玉左右，此前与紫璇一战，动用三次，威能大减，这一下再也难以维持，直接破灭。</br></br>如果剑光是巅峰时期，威能自然强大，便是老者这样的强者都可灭杀，他再强，也就是碧辰妖尊那种程度，可陆叶之前没有补充，这剑光的威能就不怎么样了。</br></br>即便如此，也给陆叶带来了逃生的机会。</br></br>万象海就在前方，他合身一跃，扑进其中，身影消失不见。</br></br>身后老者见得此景，惊愕万分：“怎么可能？”</br></br>他才回万象星系没多久，也从元瑟等人那边打探过一些关于陆叶的情报，自然听说过陆叶在那星空至宝的庇护下，深入万象海的事情。</br></br>但那次可是有星空至宝的庇护，眼下星空至宝根本不在陆叶身边，这小子怎么也闯入万象海中了？</br></br>老者当然不会天真地以为陆叶这是在寻死，他既然这么做了，那肯定有应对的办法。</br></br>失误了！</br></br>若早知陆叶有这样的本事，他就算拼着施展禁忌之术也要将他迅速拿下，结果现在……</br></br>陆叶已经入海，不见了踪影，哪怕他实力比陆叶强大的多，也不可能深入海下将他抓出来。</br></br>祸事了！</br></br>一时起意，本以为是天赐良机，结果现在羊肉没吃到，还惹了一身骚！</br></br>站在万象海边缘，老者神色一阵变换，便在这时，他心有所感，抬头看向万象海深处，那边有日照的气息正在迅速接近。</br></br>老者面上一片不甘，可也只能调转身形，迅速遁走！</br></br>这个时候会朝这边靠近的日照，绝对是陆叶叫来的帮手，极有可能带上了那星空至宝，他当然要避其锋芒。</br></br>远远地，他回头望了一眼，这魄丽万象海，本是他的家乡，可从今日起，他恐怕再也回不来了，除非他有能力抗衡星空至宝。</br></br>后悔吗？并不，虽只是临时起意，但就算时间倒流，让他再选一次，他还是会对陆叶出手，因为这样的机会太难得了。</br></br>陆叶孤身在外，没有星空至宝庇护，他的实力又比陆叶强出那么多，这种情况下谁能忍住不动手？</br></br>就在老者走后片刻，两道身影来到了万象海边缘，赫然是栾晓娥与花慈二人。</br></br>陆叶闭关修行这两月时间，栾晓娥已从玉螺那边返回万象海了，除她之外，还有一批小人族修士，如今已经入住了紫璇岛，将紫璇更名为方寸岛。</br></br>在方才逃亡的时候，陆叶就传讯栾晓娥，让她带上花慈和小瓜前来支援自己。</br></br>如果自己没猜错的话，那老者的真正身份可是能与马斌交锋的强者，己方现在有能力拿下这等强者的，就只有小瓜了，老家伙偷袭之下险些当场镇压了他，还追杀了他这一路，陆叶当然不会善罢甘休。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54535913.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sun, 21 Jan 2024 11:10:54 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零三十六章 被偷袭</title><link>54532430.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>若真出现这种情况，那就太可怕了，这等于是亡者复苏，只是换了一个躯壳。</br></br>但仔细想想，陆叶又觉得不太可能。</br></br>黑色果实的根源，就是那些被他吞噬的修士的七情六欲，那么多修士的情欲混杂在一起，早已不分彼此，承载了一部份的宝血分身就算真的有复苏的可能，也不会复苏某一个修士的意识。</br></br>更大的可能是复苏一团混乱的意志。</br></br>当然，这只是陆叶自己的猜测，到底是不是这样，就有待观察了。</br></br>这也是陆叶跑出试验此事的原因，他想知道这样的宝血分身放任不管，最终会有什么变化。</br></br>时间流逝本尊与分身之间的联系变得越来微弱，而分身的变化也越来越大，它站在那里，就像是世间众多邪恶的聚集，光是看着就给人一种不祥的感觉，而且喉咙里还发出意义不明的嗬嗬声，甚至在望着陆叶的时候眸中不时地闪过一些敌意和杀机。</br></br>到了这个时候，陆叶就算想控制分身，也没有太大效果了，尝试给它传递命令，分身根本理都不理的。</br></br>又过片刻，分身与本尊之间的联系彻底断绝，而就在这一瞬间，宝血分身忽然如兽吼般咆哮，然后整个人化作一道黑光，直朝陆叶扑杀而来，仿佛一头上古凶兽。</br></br>哪怕已经有所猜想，可这一幕真的发生的时候，陆叶还是哭笑不得。</br></br>分身居然来攻击本尊了，这事若传出去，简直就是个笑话。</br></br>他能清楚地感觉到分身体内的恶念和杀机，仿佛自己是它不共戴天的仇人……</br></br>陆叶心中能理解，因为此刻控制分身的意志，根源就是那些死在他手下的诸多修士，对自己这个仇人有这样的恶念也是理所应当的。</br></br>两道身影很快碰撞在一起，法力嗡鸣，气血激荡。</br></br>不得不说，宝血分身当真玄妙，它除了不能自主催动天赋树的威能之外，短时间内基本上能够发挥出陆叶本身的全部实力。</br></br>这一番交手下，陆叶感觉就像是遇到了一个真正的日照。</br></br>可惜的是，宝血分身的攻击毫无章法，它终究没有真正的意识，所有的一切攻势都像是一头野兽在发狂，无脑一般的横冲直撞，只为杀死面前的活物。</br></br>所以哪怕宝血分身能够发挥出日照的实力，陆叶应对的也轻松自如的，他甚至都没有拔刀。</br></br>如此剧烈交锋一阵，陆叶明显感觉到宝血分身的实力在下滑。</br></br>这就是宝血分身唯一的弊端，它能发挥出来的实力，不够持久！因为它的底蕴来源自陆叶这个本尊，离了陆叶，就是无根之木，单凭宝血内储备的力量，时间越久，实力越弱，若不及时收回的话，最终只会彻底消散。</br></br>这一点上，宝血分身是远不如天赋树分身的，天赋树分身可以催动天赋树上的灵纹，这个也就罢了，关键是天赋树分身能更持久的爆发，而且还可以通过吞噬灵玉来恢复己身。</br></br>眼下这道宝血分身是没办法收回了，而且该验证的也已经验证，陆叶当即心念一动，磐山刀出鞘。</br></br>长刀斩落时，神锋灵纹加持。</br></br>这一刀之下，几乎将宝血分身斩成两半，它却依然不退，大有一副誓死也要拉陆叶垫背的架势。</br></br>陆叶再出一刀，这才彻底斩杀了它，分身爆开，血水洒落四周，地面被腐蚀出一个巨大的坑洞，黑色的气息弥漫。</br></br>陆叶的表情微妙……我与自己的分身打了一架，然后我赢了，这事就挺滑稽的。</br></br>正待收刀时，心头一紧，莫名地警兆大生！</br></br>下一瞬，便有澎湃可怖的魂力席卷而来，霎时间将他笼罩其中。</br></br>陆叶不由身形一晃，心神在这一瞬间震荡不宁，甚至有些头晕目眩之感。</br></br>被偷袭了！他立刻反应了过来，而且偷袭自己的还不是一般的日照，因为能在魂力上碾压他的，最起码也是个日照后期，甚至不止！</br></br>冥冥之中，他好像看到了一个巨大的光圈朝自己罩来，让他生出一种避无可避的感觉。</br></br>那光圈并非实物，也并非眼睛所见，而是心神的感应。</br></br>镇魂秘术？</br></br>陆叶心头凛然，神色陡然狰狞，到底是谁在偷袭自己，居然一上来就催动了镇魂秘术，想要镇压自己的神魂，这显然是清楚自己的底细，知道自己晋升日照没多久，面对这种程度的镇魂秘术，基本不会有反抗之力，所以上来便是绝杀！</br></br>哪怕陆叶的神魂相对同层次的修士更强更坚韧，可终究是有极限的，面对这种程度的镇魂秘术的镇压，确实没有多少反抗之力，心神感应之中，那光圈迅速落下，自身的神魂越来越无力。</br></br>而一旦真的被镇压，后果不堪设想。</br></br>便在这时，一座小塔自神海中迅速升起，迎上那落下的光圈，赫然是陆叶早年在九州战功阁中兑换的镇魂塔。</br></br>此物放在九州，品质不俗，但放眼星空，却根本不算什么，只不过这东西一直安置在神海中，陆叶也没管它，权当留个纪念了。</br></br>这个时候它却跑出来护主。</br></br>小塔与光圈的碰撞无声无息，光圈依然在落下，小塔却仿佛骄阳下的雪花，迅速融化，根本没起到任何效果。</br></br>叮铃铃……</br></br>清脆悦耳的声响响起，翻滚动荡的神海中，一只铃铛传出动静。</br></br>当年陆叶出发前往幻血魔瞳之前，苏玉卿曾交给他一道红符，一个铃铛，这铃铛唤做定魂铃，也是魂宝的一种，有护持神魂之效。</br></br>苏玉卿送出来的东西，品质比起镇魂塔无疑要高的多。</br></br>陆叶本来昏昏沉沉的神魂，受铃铛一激，陡然恢复了一丝清明。</br></br>光圈镇压的速度似乎变缓了一些，铃铛的声音却更加急促。</br></br>咔嚓一声脆响传出，定魂铃上裂出了一道缝隙，陆叶心头骇然，立刻知道自己判断有误，偷袭自己的敌人实力，比想象中要更强，否则定魂铃这样的魂宝，不至于挡不住人家的镇魂秘术。</br></br>他心中翻涌出无边怒火，神海中两大魂宝，一毁一破，偏偏他连偷袭自己的到底是谁都不知道。</br></br>借助那一瞬间的清明，他疯狂催动魂力，朝神海中的七彩神莲中灌入。</br></br>下一瞬，似有七彩霞光绽放，普照四方。</br></br>光圈消融……</br></br>昏昏沉沉的意识，终于恢复过来，头疼欲裂！</br></br>“嗯？”一声惊咦从身后传来，显然是没想到陆叶居然能摆脱自己镇魂秘术的镇压。</br></br>他能在这里发现陆叶也是巧合，原本他是打算去一趟万象海找九颜的，结果半路上感觉到这边有争锋的动静，而且动手的还是两位日照。</br></br>一时好奇，隐匿自身前来查探，结果就看到了陆叶。</br></br>他其实在几年前曾经见过陆叶一次，不过那个时候陆叶只是月瑶，而且跟另外一位日照在一起，当时他并没在意。</br></br>回到本星系后，他又从本星系其他几个日照那边见过陆叶的影像，自然一眼就认出来，这是自己当年见过的那个月瑶，同样也是导致万象海剧变的罪魁祸首。</br></br>如此天赐良机，他当然不愿错过，趁着陆叶不备，骤然偷袭出手，而且为了确保不会失手，他一上来就催动了镇魂秘术！</br></br>只要他这边能擒住陆叶，那本星系就可以恢复对万象海的统治，甚至可以以陆叶为筹码，让那星空至宝为己所用！</br></br>如此巨大的利益驱使，哪怕他身为日照巅峰，也按捺不住。</br></br>他的修为境界本就比陆叶强出很多很多，又以镇魂秘术偷袭，按道理来说，陆叶是决然没有反抗余地的。</br></br>可事实上，自己的镇魂秘术居然没能起到应有的效果，这一下不但没能让他的计划如愿，反而让他自己的神魂受了些震荡！</br></br>这小子……有古怪！</br></br>值此之时，陆叶眸中一片血红，头疼的几乎快要裂开，那是彼此神魂碰撞带来的后果，他强忍着诸多不适，在恢复过来的第一时间就察觉到，身后有一道雄浑深邃的气息，做出了探手抓来的姿势，似是要擒住自己！</br></br>仓促间转身，反手一刀凶猛斩出！</br></br>这一刀仿佛斩在了金铁之上，明明偷袭自己的对手因为镇魂秘术的反噬没能防备，可依然没有多大效果只是在对方的手臂上斩出一道裂缝罢了。</br></br>对于素来以锋锐著称的磐山刀来说，这简直有些不可思议。</br></br>日照巅峰！陆叶心中立刻有了判断，抬眼望去，发现偷袭自己的是一个头发雪白，精神矍铄的老者。</br></br>他隐约觉得这个老者有些眼熟，仿佛在哪见过，但此时根本来不及多想。对方不愧是日照巅峰，体魄之强简直不可思议。</br></br>“找死！”老者受镇魂秘术的反噬只是一瞬，此刻也缓了过来，口中厉喝，远比陆叶澎湃精纯的法力轰然席卷。</br></br>陆叶整个人便如纸鸢一般倒飞出去，半空中喷出一口血雾。</br></br>他匆忙扭转身形，疯狂催动法力，血遁术施展开来，匆忙朝万象海方向遁逃。</br></br>不是对手，只有逃回万象海，才有活路。</br></br>“想跑？痴心妄想！”老者冷哼，这一趟意外之下已经对陆叶出手，那就只能一不做二不休，区区一个新晋日照想在他手上遁逃，简直是天方夜谭。</br></br>话落瞬间，他便合身追杀了过去，势要赶尽杀绝！(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54532430.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sun, 21 Jan 2024 04:16:24 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零三十五章 日照之后的变化</title><link>54512683.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>先前与紫璇一战，陆叶原本的打算是留下一个妖尊性命的，结果没能如愿，如此一来，先前大战的结果就无人宣扬。</br></br>而且现在想想，就算当时真的留下一个妖尊性命，对方也不可能自揭其短，帮玉螺大肆宣传什么。</br></br>所以就只能自己来。</br></br>他这么一说，老汤顿时会意，颔首道：“这好办，我回来之后，就已经有很多人传讯过来，明里暗里打探咱们之前做什么去了，回头我稍微放点风声出去就行。”</br></br>可以预见，这个风声放出去必然会引起一些波澜，到时候肯定会有不少势力四方求证，而紫璇的损失是无法掩盖的，有心人只要关注下紫璇那边的情况，就能知道三界岛这边放出的风声不假。</br></br>而有此一战作为威慑，想必不会再有什么人敢去打玉螺的主意了。</br></br>“还有……”陆叶想起一事，“眼下咱们手上四大顶级灵岛，万象岛已经交给九颜负责了，方寸山小人族那边预定了紫璇岛，剩下一个翼天岛，你觉得要怎么处理？”</br></br>小人族方面已经在筹备了，应该过了不多久就会有日照率领族人前来入驻，至于到底是哪位日照前来，陆叶就不知道了，这是小人族内部自行商议的事。</br></br>老汤想了想道：“分兵坐镇？眼下玉螺界方面，栾道友已是日照，可以分一部分人手交给她，带去翼天岛。”</br></br>“倒是个法子。”陆叶其实也有这个想法，这也是惟一的办法了，毕竟那么大一座顶级灵岛总不能不要，虽说分兵坐镇会削弱三界岛这边的整体力量，但眼下万象海也没有什么威胁了，而且只要日后传送法阵打造完毕，彼此间的联系会变得很紧密，随时可以支援彼此，“只是栾师姐还在玉螺那边，不知什么时候才能回来，你先抽调一部分人手去翼天岛吧，等她回来再与她知会此事，我去找一下烟淼师姐，让她先去翼天岛那边帮忙看护一阵。”</br></br>老汤点头：“行！”</br></br>陆叶又去找了烟淼，与她言说此事，烟淼自然一口答应下来。</br></br>只小半日后，三界岛这边，便有大几百修士在烟淼的带领下，朝翼天岛方向飞去。</br></br>分兵坐镇的主要目的不是占据顶级灵岛，这是顺带的事情最大的好处是人手分流之后，无论三界岛这边还是翼天岛那边，修士的修行效率都会得到一定程度的提升。</br></br>老汤忙忙碌碌大多数三界岛修士都在他的指挥调派下奔走各方，三界岛方面要在四座顶级灵岛之间打造传送法阵的事也逐渐传开，一同传开的，还有玉螺星系与紫璇一战的事。</br></br>如陆叶所料，这个消息传出去的时候，几乎没人相信，但真的假不了，假的真不了，那些顶级势力果然开始各方求证，甚至有开始派遣人手前往紫璇妖星打探情报的。</br></br>因为眼下能证实这个情报的渠道，就只有紫璇方面了，不过想要得到确切的答案，还需要一点时间。</br></br>万象海下，陆叶沉浸在海水中，天赋树的威能催动，疯狂地吞噬着万象海的海水。</br></br>当日他吞噬三大日照，诸多月瑶，得以法源圆满，晋升日照，紧接着便马不停蹄地参与争锋，又领兵返回九州。</br></br>可以说晋升日照之后，他都没来得及稳固自身的境界，更没有好好地修行一场。</br></br>他这一趟回万象海的主要目的，就是稳固自身境界，要不然出门在外，一身日照气息无法收敛，任谁见了都知道他是刚晋升的。</br></br>这一开始修行，陆叶立刻察觉到与之前不同的地方。</br></br>效率变高了，而且变化不是一般的大！</br></br>这种变化陆叶以前也感受过，每当他的法源品质有提升的时候，修行效率都会随之提升，但从来没有哪一次提升的如此巨大。</br></br>修士到了月瑶这个层面，一身灵力在法源的淬炼下，会变换成法力，对比而言，法力是灵力的升华，无疑更具破坏和杀伤，想当初陆叶星宿后期，斩杀星宿如砍瓜切菜，可哪怕对上一个刚晋升的月瑶，也极为艰难，就是因为彼此的力量性质不同。</br></br>而月瑶之上的修士在修行时，从外界得到的力量不是法力，无论是汲取灵玉灵晶还是炼化星空灵能，又或者是通过别的方式，所得到的依然只是灵力，这些灵力在法源的淬炼下，才会变成法力。</br></br>所以法源的品质高低，才会影响修士修行的效率，因为在整个修行的过程中，法源起到了至关重要的作用，它是灵力转换成法力的根源。</br></br>陆叶的修行一直都是在万象海下，天赋树的威能这些年几乎没怎么变化，换句话说，他从万象海中吞噬炼化的灵力速度，与之前是差不多的，这一点并没有随着他修为境界的提升而有所改变。</br></br>可灵力转化成法力的速度却有了翻天覆地的变化，如果说以前修炼一天能得到一份法力的话，那么现在就是五份，八份，甚至更多。</br></br>这无疑是法源圆满带来的巨大好处。</br></br>而这般恐怖的修行效率，便连陆叶都感到震撼，但这对他来说无疑是好事，因为如此一来，在日照这个境界中，他的成长速度会变得很快，旁人需要积累几十上百年的底蕴，他只要花很短的时间就能达成。</br></br>心头唏嘘，万象海真乃他的福地，当年若不是无意间来到万象海，他还真不知去哪里找这么适合自己修行的地方。</br></br>检查了一下天赋树的燃料储备，还有很大的富裕，陆叶当即放任天赋树的威能催动着，自己则开始凝练宝血。</br></br>九滴宝血之前统统自爆了，这段时间也没时间凝练，而且宝血这东西关乎天赋树那颗黑色果实的摘除，自然是赶紧着手此事。</br></br>很快，陆叶又发现了一个让自己惊喜的事，那就是修为提升之后，凝练宝血的速度也变快了。</br></br>时间一点点流逝。</br></br>三界岛中不见陆叶踪影，他在修行之前已经跟几个人打过招呼了，所以也没人来寻他。</br></br>两月之后。</br></br>万象海下，陆叶徐徐睁开了眼睛。</br></br>两月时间，自身境界算是彻底稳固下来了，而且还有一些沉淀，到了这个时候，陆叶不催动法力也不会有任何气息流露了。</br></br>体内多了九滴宝血，这都是最近凝练出来的，而且他已用之前的办法，让这九滴宝血承载了黑色果实的一部分。</br></br>审视之下，天赋树上的黑色果实明显又小了一圈，这个结果让陆叶很满意，正如他之前所想，只要凝练的宝血足够多，总有一天能将这黑色果实彻底摘除。</br></br>这是他拥有的，而前一代道树传人没有的优势，宝血这东西，是他炼化血祖圣血后得到的，朝念可没有。</br></br>摆在陆叶面前的有两个选择，一个是暂时不管，等以后对敌的时候，凝练宝血分身自爆，如此一来，自己就多一个对敌的手段。</br></br>日照层面的自爆，哪怕只是一道宝血分身，也不容小觑。</br></br>此前九道宝血分身一起自爆，之所以没能发挥应有的效果，主要是出了一点不受掌控的意外。</br></br>另一个选择就是现在就凝练宝血分身，通过舍弃分身的方式，一同舍弃其内的承载。如此一来，他就可以通过这种方式循环，早日将那黑色果实摘除掉，免去一些隐患。</br></br>陆叶稍稍思量了一下，还是选择暂时搁置。</br></br>虽说眼下宝血凝练的速度比以前要快很多，但终究是要花费时间和精力的，留着拿来应敌当然是最好的选择。</br></br>如今他这个办法有效，黑色果实早晚会消失，只是要多等一些时间，眼下黑色果实比以前小很多了，已经不会对他的心性造成太大影响。</br></br>不过在那之前，陆叶还有一事想要验证一二。</br></br>少顷，他出了万象海，认准一个方向朝星空深处飞去。</br></br>一路疾驰，足足一日后，陆叶才来到一颗荒星上，此地尘沙飞舞，遍地焦土，浑不见半点生机，甚至就连这颗荒星本身也缺损了一大块，也不知是什么人在这附近争锋造成的。</br></br>随意选了一个位置落下陆叶屈指一弹，一滴宝血飞出，还在半空中就一阵扭曲幻化，化作了宝血分身。</br></br>一如既往，这道宝血分身与陆叶本尊之间有极为紧密的联系，给陆叶的感觉就像是自己身体的一部分，可以随意控制。</br></br>陆叶安静等待着，有过之前的变故，他当然知道这种安宁只是暂时。</br></br>果不其然，只是片刻之后，陆叶就感觉自己与宝血分身之间的联系减弱了一些，而且有一些不正常的气息自宝血分身体内逸散出来，让这分身体表都萦绕了一丝扭曲的黑色。</br></br>渐渐地，宝血分身的表情变得狰狞，陆叶与它的联系变得越来越薄弱，其体表萦绕的扭曲黑色已经浓如实质，而且还在不断增强。</br></br>陆叶隐约感觉到有什么东西在分身体内复苏！</br></br>这让他心头凛然，难不成自己之前猜的是对的？这种宝血分身放任不管的话，被他吞噬的那些修士的意识，真有可能在分身上复苏？(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54512683.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sun, 21 Jan 2024 04:16:21 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零三十四章 九颜相召</title><link>54507899.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>陆叶不在的这段时间，三界岛一直都是花慈在打理，但她终究经验不足，而且精力也有限，很多时候都焦头烂额。</br></br>如今老汤归来，三界岛的事自然有老汤接手，花慈立刻清净了，拉着依依有说有笑，笑着说着，神色就幽怨起来，泫然欲泣……</br></br>灵玉矿脉中，陆叶探望了一下马斌，他的伤势还没有恢复，依然在疗伤之中，所以只是简单的聊了几句。</br></br>出了灵玉矿脉，陆叶直奔万象岛方向。</br></br>小半日后，抵达万象岛，神念放出，稍一感知，陆叶暗暗感慨，终究是万象岛啊，哪怕之前出了那样大的变故，这里的人气依然不减，不知多少修士进进出出，尤其是那万象商会所在，最为热闹繁华。</br></br>不过转念想起万象岛日后的收益有自己一半，心情顿时美妙起来，这里越繁华，那三界岛的收益就越大。</br></br>九颜做的不错！这短短时间内便已让万象岛恢复如初，陆叶愈发确定，自己当时的决定是对的，万象岛若非交给九颜这个本星系修士，换做任何一个人来接手，都不可能这么快恢复过来。</br></br>一道神念从万象岛某个方向延伸出来，陆叶立刻明白那是九颜察觉到自己的到来，在指引自己过去。</br></br>身形一晃朝那个方向飞去。</br></br>少顷，万象岛的灵玉矿脉中陆叶再次见到了九颜那熟悉的身影。</br></br>“师姐！”陆叶行礼。</br></br>“不必多礼。”九颜朦胧看不清的面孔下，目光直视着陆叶，只稍一打量，便微微一惊，因为她发现陆叶的气息似乎有了一些变化。</br></br>倒不是说变的有多强，更多的是一种自信，对自身实力的自信，她不免惊疑，不知最近这段时间陆叶身上发生了什么事。</br></br>“坐。”九颜开口。</br></br>她面前不远处，就是一张蒲团，陆叶也不客气，盘膝坐下，左右打量一阵，欷歔道：“不愧是万象岛，这灵玉矿脉的规模比我三界岛要大多了。”</br></br>灵玉矿脉的规模大，那产出的灵玉数量就多，如九颜这样的日照，能在其中修行得到的好处就越多。</br></br>以前这里都是那五位日照镇守才有资格进来的，如今能进来的却只有一个九颜了。</br></br>“传说万象岛是万象海第一座灵岛，自然有一些不同寻常的地方，师弟若是后悔的话，我可以将万象岛交还。”九颜徐徐开口。</br></br>陆叶一笑：“师姐说的哪里话，当初既有协议，那当然是按协议办事，而且如今我三界岛手上不止一座顶级灵岛，要那么多作甚。”</br></br>这话说的九颜有些无言以对，对任何一个界域来说，顶级灵岛都是极为重要的资源，谁还会嫌多？偏偏三界岛嫌弃。</br></br>不想多跟他聊这事，九颜岔开话题：“听说你们这次出兵就攻打某个星系了？”</br></br>万象海上确实有这样的谣传，倒不是九颜信口开河，毕竟当日三界岛调兵遣将，战舰开赴，是很多人亲眼所见的。</br></br>“纯属造谣！”陆叶一口否定，“我们只是回去保卫家园了，哪里是攻打旁人？我三界岛修士都是平和之辈，素来温良恭俭，从不主动惹事！”</br></br>九颜眼皮子跳了一下，无视了他的自吹自擂，不解道：“保卫家园？你的意思是说，你们借助的那条虫道，是通往你们故土的，然后那边遇到麻烦了？”</br></br>“是！”陆叶也不隐瞒，“我们出身的星系叫玉螺星系，之前紫璇十大妖尊，领兵上万，进犯本星系，所以我们回去跟他们打了一架。”</br></br>九颜都听傻了：“这事怎么跟紫璇又扯上关系了？”</br></br>“都是那黑云和元笃！”陆叶一脸愤愤神色，“当年元笃擒了我三界岛几个星宿，以搜魂秘术探查到了本星系的位置，引黑云前去报复，结果黑云在本星系那边吃了大亏，心有不忿，便请了紫璇大军进犯，先前我得知这个消息，便迅速带人回援了。”</br></br>九颜怔了半晌才回过神：“结果呢？”</br></br>绕是她日照心性，也不禁被吊起了胃口，很想知道这一战是什么结果，不过陆叶既然能安全归来，那想必应该是紫璇被击退了。</br></br>“紫璇自日照至星宿，无有遗漏，全被诛杀！”陆叶轻描淡写。</br></br>九颜却是听的心头一颤，定定地看着陆叶，一时竟不知该不该相信他！</br></br>凭三界岛之前回援的力量，面对那样一支紫璇大军，明面上是没有任何反抗余地的，九颜本以为三界岛这边能够击退紫璇就是侥幸，谁知陆叶居然说将紫璇大军全部诛杀了？万名妖修也就罢了，关键那可是十大妖尊！</br></br>“据我所知……你们三界岛那星空至宝可是一直留在万象海上的。”九颜徐徐开口，言下之意，没有星空至宝助阵，玉螺凭什么诛灭紫璇那样一支大军？</br></br>“小瓜确实留在万象海，但我玉螺星系也不是随便揉捏的软柿子。”陆叶微微一笑，显得高深莫测。</br></br>九颜望着他，根本搞不清他说的到底是真的假的，若是真的，就太夸张了，也不符合实情，可若是假的……陆叶没道理拿这种事来骗她，没什么意义，而且紫璇损失这么大，回头只要稍微打听一下应该就能知晓。</br></br>“看样子，你们玉螺的水很深啊。”九颜意有所指。</br></br>陆叶笑而不语，换了个话题道：“对了，师姐相召，有何要事？”</br></br>“翼天岛！”九颜开口，“翼天星那边有人联系我，想花费一些代价，将翼天岛赎回来。”</br></br>任何一座顶级灵岛对于占据它的顶级界域来说，都是战略性的资源，轻易丢失不得，之前万象海一战，原本不关翼天岛什么事，结果那神云仗着自己有天罗伞护身，不将三界岛放在眼中，想要火中取栗，反被小瓜一道金光破了天罗伞，身死当场。</br></br>这就直接导致翼天岛的丢失。</br></br>翼天星当然想将它从三界岛手中赎回来，而且这事是有先例的，当年三界岛攻占了紫璇，后来紫璇就花费代价赎回了。</br></br>之所以找上九颜，明显是看出九颜与三界岛关系非同一般，要不然，万象岛也不会交给九颜打理。</br></br>“哦？”陆叶眉头一扬，“他们能出什么代价？”</br></br>九颜道：“当年紫璇付出什么代价他们就愿意付出什么代价！”</br></br>“他们怕是在想屁吃！”陆叶嗤笑一声。</br></br>当年愿意让紫璇赎回，一则是因为陆叶要杀那狮心，这是交易的一个条件，第二个就是当时的三界岛还没有彻底得罪一个顶级界域的底气，而且当年的百亿灵玉对三界岛来说也是一笔巨大的财富。</br></br>可此一时彼一时，百亿灵玉又算得了什么？翼天星想用这么点代价赎回一座顶级灵岛，陆叶当然不可能答应。</br></br>再者说，神云是死在陆叶手上，天罗伞也被破了，这个仇是彻底结下了，让他们赎回翼天岛，哪怕因此要付出巨大代价，那也是在资敌。</br></br>不可能说陆叶让他们赎回翼天岛，之前的恩怨就不复存在。</br></br>“师姐与翼天星关系怎样？”陆叶又问了一句。</br></br>九颜淡淡道：“只是有人找到我，委托我传个话，别无其他。”</br></br>“那我有数了。”陆叶点点头，如果九颜出面说情，那他还要为难，仅仅只是传个话，当然不用太在意。</br></br>此事不提，陆叶又开口道：“师姐，我有意在三界岛，万象岛，紫璇岛和翼天岛四大顶级灵岛之间打造可以互通往来的传送阵，师姐意下如何？”</br></br>万象海是很大的，他如今日照修为，来往各大灵岛当然便捷，但他可没忘记星宿时在万象海赶路的艰辛，往往从一个灵岛到另外一个灵岛，要花费十几二十天甚至更长时间。</br></br>可如果有传送阵的话，那就方便多了。</br></br>这四大顶级灵岛如今都算是三界岛的财产，有传送阵相连，日后不但来往方便，若某一座灵岛出了什么事，另外三座也可迅速支援。</br></br>万象海上不是没有传送阵，不过基本都是关系亲密的灵岛之间连通，并不具备普及性。</br></br>因为传送法阵这东西有利有弊，万一被有心人利用，可能会被直捣黄龙，所以关系不够亲密的话，是不可能允许传送法阵的铺设的。</br></br>“你做主就行，此事我没有意见。”九颜回道，名义上，她如今是万象岛的主人，但实际情况如何她心里清楚，陆叶请她出面管理万象岛，主要是看中她是万象日照的身份。</br></br>而且管理万象岛给她带来的好处也让她无法拒绝，所以双方算是合作的关系。</br></br>如今陆叶既要打造传送法阵，她哪里有什么异议？</br></br>“那就多谢师姐了。”陆叶道谢一声，“回头我来安排此事。”</br></br>又与九颜说了一会话，陆叶这才告辞离去。</br></br>重新返回三界岛，陆叶找到老汤，将筹建传送法阵的事告知，让他负责此事，老汤顿时苦着脸：“老夫就该留在玉螺养老！”筹建传送法阵，这事可不轻松。</br></br>“能者多劳嘛。”陆叶一阵安抚，又开口道：“对了，找些人，将咱们玉螺与紫璇一战的事宣扬出去，注意分寸，不要太过刻意！”(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54507899.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sun, 21 Jan 2024 04:16:18 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零三十三章 回岛</title><link>54485392.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>融界之事，首先要做的就是青黎道界生灵的安排，否则在融界的过程中必然会出现大量死伤，莫说那些没有修行过的普通人，便是修士，星宿之下也禁不住融界的折腾。</br></br>所以在陆叶与汤钧武卓商议后没多久，便有一批星宿从九州出发，赶赴青黎道界随身携带了大量天机柱。</br></br>日后只需将这些天机柱安置在青黎道界中，那么就可以通过天机柱转移整个界域的生灵。</br></br>待到一切安排妥当之后天机柱会汲取青黎道界的底蕴，带动青黎道界，与九州汇合继而完成融界。</br></br>换做以前，小九还做不到这种事，天机柱能够连通的范围有限，但随着这些年九州底蕴的不断增强，它能发挥的能力也越来越大了，尤其是得了修罗场属宝之后，这件属宝的威能无形中可以增强小九自身的能力，可以说是相得益彰。</br></br>不夸张的说，借助修罗场属宝带来的增幅，天机柱如今能够覆盖的范围足以笼罩大半个玉螺星系！</br></br>而小九之所以会跟陆叶提起融界之事，自然是因为这样做对九州是有好处的。</br></br>融界之后，青黎道界的底蕴尽归九州，必然能对九州的成长有极大助益，不管青黎道界本身有什么样的问题，它终究是一处能够孕育星宿境的大型界域。</br></br>九州以前吞噬过血炼界的底蕴，也吞噬过无双大陆的底蕴，但此两界都只是低级界域，饶是如此，当年在吞噬血炼界底蕴之后，九州也一跃晋升了大型界域。</br></br>等到日后九州吞噬了青黎道界的底蕴，又不知该有怎样的变化。</br></br>这件事陆叶交由武卓负责，因为陆叶本身不可能长时间留在本星系这边，汤钧也是，人选方面就只剩下武卓了。</br></br>而青黎道界方面，唯二的两位月瑶同意的前提下，整个界域未来的命运就已经既定了。</br></br>不出意料，当这个消息传开后，青黎道界那些星宿们固然有对故土的不舍，但更多的却是期待。</br></br>来到九州这短短时日内，他们已经见到太过新奇，别的不说，光是一个修罗场，就足够他们折腾了。</br></br>融界之事，陆叶定下基调，便放手不管了，剩下的有武卓处理，小九暗中相助。</br></br>他这边则点了一部分人手，驾御着两艘月瑶级的中枢战舰，赶赴虫道位置。</br></br>现如今有虫道连通，本星系与万象海来往方便，但也要防备有人暗藏祸心潜入本星系，所以虫道两端是必须要有人坐镇的。</br></br>这也是所有星系都会有的部署。</br></br>如今虫道不够稳定，哪怕如苏毅鸣那样的月瑶强行通行都有风险，所以倒是不用担心太多，可日后总有稳定之时，自然要早做安排。</br></br>本星系这边日照数量确实不多，但月瑶已经不少了，基本都是出身玉螺界的，分出一部分轮流坐镇还是没问题的。</br></br>忽忽数日后，两艘战舰抵达虫道入口处，陆叶留下一艘战舰在这一端坐镇监察，自己则驾驭着另一艘战舰进了虫道，照旧以虚空兽的心核开道，一路安宁。</br></br>过不多时，战舰就出现在万象星系中。</br></br>“这就是万象星系？”战舰甲板上，韩硐开口，四下打量时，目光很快便被极远处的一片魄丽吸引了目光。</br></br>从这个位置望去，那一片魄丽就像是一滴小水珠，绽放着五颜六色的光芒，璀璨夺目，但韩硐知道，小是因为距离太远，如果凑到那小水珠面前，那绝对是个庞然大物。</br></br>此番随着战舰一起过来的除了韩硐之外，还有另外两位玉螺月瑶，都是在三界岛中晋升的，还有为数不多的星宿，他们将负责坐镇此地，是玉螺第一批看守虫道的修士。</br></br>“那就是万象海。”陆叶站在他身边开口道，“道友若是有意，可前去逛逛。”</br></br>韩硐明显意动，这么多年来，一直听说万象海的大名，可惜无缘得见，今日终于亲眼见到了，当然想去走走看看。</br></br>不过他还是摇头道：“下次吧，等轮休之时，自然有机会。”</br></br>如今已经来了万象星系，还怕没有机会吗？不急这一时。</br></br>“也好。”见他这般说，陆叶没有强求，“那这边就有劳道友了。”</br></br>韩硐正色道：“职责所在，必不会懈怠。”</br></br>陆叶这才看向其他人：“随我回岛。”</br></br>这次过来不单单只是安置这艘月瑶级战舰的，同时也要带一部分人手返回三界岛，随行的除了汤钧这个外事总管之外，还有所有的人鱼族修士另外还有一批月瑶。</br></br>星宿回来的很少，之前跟他一起返回玉螺的星宿们，如今一部分在闭关修行，更多的则留在九州闯荡修罗场，疯狂磨砺自身。</br></br>回来的拢共不到五百人的样子。</br></br>陆叶与烟淼一起催动法力，裹住众人，朝万象海方向飞掠。</br></br>栾晓娥没回来，离开玉螺多年，好不容易回去了一次，自然是要去故土看看的，她这也算是衣锦还乡了，等过一阵子，她会自行返回。</br></br>一日后，众人返回三界岛。</br></br>察觉动静，留守的修士们纷纷迎出，以花慈为首。</br></br>这些修士都出身玉螺三大界域，此前也想跟着陆叶一起回去杀敌，然而三界岛这边必须终究得有人留守……</br></br>这些日子他们一直提心吊胆，忐忑不安，不知本星系的命运如何。</br></br>如今乍一眼看回去两千多人，只有这么点人归来，个个脸色大变，花慈更是表情凝重，红唇轻抿着。</br></br>见他们神色，陆叶便知他们误会了，微微一笑道：“不用担心，此战本星系大获全胜，紫璇十大妖尊，万名妖修，皆被赶尽杀绝。”</br></br>诸多三界修士先是一愣，紧接着大受震撼，七嘴八舌开始询问这一场战事的经过。</br></br>各有相熟的修士，很快三五成群聚集到一起，此前一战的全貌也逐渐呈现在留守修士们的面前。</br></br>在得知陆叶请动了诸多小人族和魂族日照后，个个都难掩惊讶，他们竟不知陆叶的人脉如此了得，竟一下请来这么多帮手。</br></br>一个个心中感慨，紫璇妖尊们死的冤枉，因为就连他们这些人，都不知道玉螺能拿出那么强大的阵容，紫璇那边此番出动十大妖尊，必定以为是十指捏螺，谁知一脚踢到了铁板上。</br></br>另一边，依依腻在花慈怀里，一阵乱拱。</br></br>原本依依之前已经打算返回魂族祖地了……她当然舍不得与陆叶分开，但先前一战，她凭附魂之术终于能帮上陆叶一点忙，顿时有些食髓知味，想着回祖地继续提升修为。</br></br>短暂的分离，只为更长久的重聚，这个道理依依还是懂的。</br></br>陆叶只问了她一句“想不想花慈姐姐”，依依便放弃了返回魂族祖地的念头，跟着他一起来了万象海，她与花慈的感情也是很好的，多年不见，自然想念。</br></br>如今有依依缠着花慈，陆叶安全感爆棚！</br></br>他能感觉到，这女人还记着之前的事，无时无刻不想找自己的麻烦。</br></br>“最近有没有出什么事？”陆叶问道。</br></br>花慈一边揉着依依的小脑袋，一边笑吟吟地看了他一眼：“没什么事，就是不少人在打探你们之前为什么离开，又去了哪里。”</br></br>现如今，万象海上三界岛为尊，先前三界岛方面那么大动静自然瞒不住有心人的探查，但只要本岛这边消息不泄露，旁人就探查不出什么。</br></br>陆叶微微颔首，又关切道：“没人想对你不利吧？”</br></br>小瓜吞噬三宝如意钱，种种无法探寻的异变之下，如今它就是活着的星空至宝，而它的真正主人是花慈，这个事应该也不是秘密了。</br></br>未必就没人想趁三界岛力量虚弱，对花慈这边有什么想法。</br></br>“我一直躲着呢。”花慈抿嘴一笑，“而且小瓜一直隐藏在万象海中，但有日照敢靠近三界岛，都会为它神念锁定。”</br></br>“那就好。”陆叶放下心来，被星空至宝神念锁定，对任何一个日照都不是小事，所以在经历了几次这样的阵仗之外，再没哪个日照敢靠近三界岛周边了。</br></br>“对了，九颜传讯说，让你回来之后去万象岛找她一趟，似乎有什么事要与你商议。”花慈说话间，又取出一沓东西递过来：“这些也都是给你的。”</br></br>“这是什么？”陆叶惊愕接过。</br></br>“拜贴吧。”花慈随口解释了一句，“都是来自各大顶级灵岛的。”</br></br>陆叶稍一查探，发现确实都是拜贴，数量还不少，真要算下来，现在万象海上的顶级灵岛，有一个算一个，都送来了拜贴。</br></br>之前他更改了万象海的规则，顶级灵岛可让日照进驻，如今那些顶级灵岛应该都有安排了，各大界域的日照来了万象海，当然要拜会一下此地的主人。</br></br>这些拜贴便是礼仪，更是此前一战打出来的威风，没有先前那一战，谁会高看三界岛一眼？</br></br>陆叶知道，这些拜贴的根源还是小瓜，单纯一个三界岛，还不够资格让那些顶级灵岛如此小心翼翼对待。</br></br>陆叶与各大顶级灵岛之间没有太多的交情，除了一个五色岛，自然懒得理会这些拜贴，随手就丢到了一旁。</br></br>“你们聊，我先去看看马斌前辈。”陆叶丢下一句话，朝灵玉矿脉那边行去。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54485392.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sun, 21 Jan 2024 04:16:14 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零三十二章 融界</title><link>54480084.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>秦怡离去，最终没让陆叶送行，她是要回四方星系的，路途遥远，送到哪里是个头？</br></br>而且陆叶答应让四方星系借道，日后彼此的联系会变得很频繁紧密。</br></br>身形一晃，陆叶离开了原地，片刻后，回到碧血宗，依依第一时间察觉，连忙带着琥珀扑过来，挽住他的胳膊，一副再也不要跟他分开的架式。</br></br>与依依闲聊一阵，又去找了正在忙碌的二师姐。</br></br>过了好半天，陆叶才忽然反应过来：“掌教和师尊呢？”</br></br>他竟没看到这老两口的身影……</br></br>二师姐微笑道：“他们两位忽然心有所感，各自闭关去了。”</br></br>陆叶神色一正：“这是要晋升月瑶了？”</br></br>水鸳颔首：“应该没错了，而且……不止他们两位，据我得到的消息此番大战之后，很多老一辈的都有突破的征兆，不久之后咱们九州会出现很多新晋的月瑶。”</br></br>算算时间这些老一辈的修士其实也差不多该突破了，要知道他们当年可都是九州各个时代的领军人物，无论天资还是才情都是一等一的，随着陆叶进入万象海后，修行环境优渥，资源不缺，突破星宿桎梏理所当然。</br></br>先前与紫璇一场大战，虽说过程不算艰辛，但在开战之前，大家可都是将生死置之度外的，无不带着一份决然，大胜之后回归阔别已久的故土，心情上有了安宁的沉淀，如此心境的转换，无疑有打破桎梏的效果，这才出现大批老一辈修士闭关的情况。</br></br>不止老一辈修士，新生代的如封无疆，李霸仙这样的，也都陆陆续续进入了闭关的状态。</br></br>确实如水鸳所说，不久之后，九州会诞生很多新晋的月瑶。</br></br>“师姐应该也差不多了吧？”陆叶问道。</br></br>水鸳微笑道：“还可以稍微压制一下。”</br></br>“那就好。”陆叶点点头，望向掌教所在的守正锋，微微叹息：“可惜了。”</br></br>他以前就跟三界岛的修士们打过招呼，若是有突破月瑶的征兆，记得提前告诉他，因为如果能在星宿殿内晋升月瑶，是有不小好处。</br></br>当年白露等几个人鱼族修士晋升月瑶，就是他带着进入星宿殿的，那个时候他对月瑶不是很了解，只知道有好处，具体什么好处不太懂。</br></br>如今他明白了，在星宿殿内晋升月瑶的话，诞生的法源品质会稍微高一些，这无疑有利于修士之后的修行。</br></br>可惜晋升这种事不是人为可以控制的，真到了那个临界点强行压制不但没有好处，反而还有问题，再加上他很多时候都不在万象海，所以这些年下来，玉螺界出身的修士有不少陆陆续续晋升了月瑶。</br></br>这一次也是，掌教等人感觉时机已到，索性就顺其自然了。</br></br>水鸳这边情况不太一样，她这些年很多时候都在炼丹，所以修为进度上要差一点点，自然可以稍稍压制一下。</br></br>不过掌教等人就算在九州晋升也不是什么大问题，无非就是得不到更好的法源，对根基没有影响，而且在故土晋升还能加深己身与故土之间的联系，日后如果在故土与人争锋，会有一定程度的优势，再者，九州这边日后如果能晋升顶级界域，掌教他们也能得到更多好处，这也算是有得有失。</br></br>不去多想，陆叶望着水鸳：“好久没尝到师姐的手艺了。”</br></br>当年修为不高的时候，水鸳想尽办法给陆叶调理，每次归来都准备了又可口又丰富的药膳，如今想想，真是怀念。</br></br>“等着。”水鸳抿嘴轻笑，转身离去。</br></br>“我去帮忙！”依依蹦蹦跳跳，跟上水鸳的步伐。</br></br>陆叶在碧血宗待了几日，着实过了几天舒心日子。</br></br>数日后，得他传讯相召，一直停留在方寸山内的汤钧和武卓赶赴碧血宗。</br></br>翠竹锋上，陆叶招待了两人，奉上茶水。</br></br>老汤一阵感慨：“还是你们九天……不对，九州地大物博啊，底蕴深邃啊。”</br></br>对比之下，如果说九州是繁华大城的话，那青黎道界就是偏远山村，整个修行界的面貌和整体水准完全没得比。</br></br>话锋一转，老汤问道：“说你们九州万年之前是顶级界域，此事真的假的？”他显然是不知从哪听到了一些风声。</br></br>“万年前的事，谁知道呢。”陆叶微微笑了笑，“你老人家若是觉得九州不错，不如搬过来养老。”</br></br>汤钧撇嘴：“老夫倒是愿意，你愿意吗？”</br></br>陆叶想了想，点头道：“万象海还真缺不了你。”自当年三界岛开始崛起的时候，汤钧就是三界岛的外事总管，与各方人际交集联系，若少了他，三界岛那边还真有许多不方便的地方。</br></br>“所以说，老夫就是天生劳碌的命！”汤钧端起茶盏，一口饮尽，又看向陆叶一脸苦大仇深：“你小子不厚道啊，老夫可是被你骗的团团转。”</br></br>“这话怎讲？”陆叶惊奇。</br></br>汤钧细细数来：“老夫当年认识你的时候，你说你叫李太白，好久好久之后，老夫才知道，这名字是假的，结果直到最近老夫才知道，你这小子不但名字是假的，出身居然也是假的！”</br></br>陆叶汗颜：“陈年往事，提它作甚！”</br></br>汤钧不依不饶：“不行，你小子说清楚，你哪里是真的。”</br></br>陆叶叹息一声：“我对您老的尊敬是真的！”</br></br>汤钧顿时无言以对，好半晌才憋闷道：“你小子真是人靠一张嘴，老夫活该被你骗成鬼！”</br></br>武卓在一旁看着他们斗嘴，笑而不语。</br></br>“说说吧，这次召我们过来有什么事？”汤钧问道。</br></br>陆叶想了想，最终还是觉得直接道出：“融界！”</br></br>汤钧愕然，他也算是见多识广了，却完全没听懂，不解道：“什么意思？”</br></br>武卓也露出不解神色。</br></br>陆叶道：“很简单，将你们青黎道界融入九州！从今以后，再无青黎道界，两界合二为一！”</br></br>汤钧和武卓都听的傻眼，老汤道：“这种事能做到？”</br></br>陆叶点头：“我既然这么说了，那肯定可以做到，只不过若你们二位同意此事的话，那前期就需要很多准备工作，而且这事也不是一蹴而就的。”</br></br>“当真可以做到？”汤钧不确定地追问。</br></br>“可以！”陆叶正色应道，小九既然给出了这个提议，那么这个办法就是可行的，他继续开口道：“当然，我知道此事事关重大，所以……”</br></br>“我同意！”没等陆叶把话说完，老汤就立刻表态了，然后转头看向武卓。</br></br>武卓也徐徐颔首：“此事若能达成，我没意见。”</br></br>陆叶眨眨眼，剩下的半句话被堵在喉咙里，只能咽下去：“你们就不多考虑考虑？”</br></br>老汤道：“老夫就问你一个问题，融界之后，我青黎道界就算彻底并入九州了对吧？那困扰本界的问题还会不会存在？”</br></br>陆叶当然知道他说的是什么问题，无非就是青黎道界诞生的星宿没办法晋升月瑶的问题，这是青黎道界整个界域的问题，非人力能够解决，究其原因，主要是因为青黎道界中孕育出来的灵光有缺陷，只能让修士晋升星宿。</br></br>“融界之后，青黎道界都不复存在，那个问题自然也就不在了。”陆叶回道。</br></br>“那就没问题了。”汤钧点头。</br></br>陆叶忍不住道：“我觉得你们还是得多考虑一下……”</br></br>汤钧抬手打住：“对比两界，九州的底蕴更深邃强大，你们九州晋升大型界域才没多少年，单论底蕴，便是玉螺界都难以相比，如此迅速的提升速度，大有顶级界域之姿，而且九州还有修罗场，无论灵溪还是星宿，都可以随意在其中磨砺自身，听说你们九州还有高深莫测的天机，统筹万物，这些都是我青黎道界渴望而不可得的，融界之后，大家都是九州修士，那这些便利我青黎道界的修士都可拥有，还有什么好考虑的。”</br></br>武卓在一旁颔首道：“还有一点，此番紫璇入侵，青黎道界首当其冲，若非陆道友你召集这诸多帮手，御敌于外，青黎道界只怕已经生灵涂炭。眼下本界的实力，面对外敌是没有抵挡能力的，可如果融入九州的话，就不用担心这些问题了，毕竟方寸山就在附近。”</br></br>汤钧接着道：“诚然，故土再不好，那终究是生我养我的故土，老夫也有不舍，但如果融界能让后人拥有更好更广阔的未来，那么我们这一代做些牺牲也是理所应当的。”这般说着，他看着陆叶：“这样的好事，自然没道理拒绝。”</br></br>陆叶瞧了两人一眼：“看样子，两位这是答应了。”</br></br>老汤催促道：“答应！你这边快快行动起来，有什么需要本界配合的，尽管道来！”</br></br>融界之事不是能一蹴而就的，前期就需要大量准备，见他们态度坚决，甚至都有些迫不及待，陆叶当即娓娓道来。</br></br>两人听的不断颔首，不时露出惊容，因为陆叶说的很多事，在他们看来都是无法实现的，可陆叶既然这般安排，那肯定是没有问题的。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54480084.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sun, 21 Jan 2024 04:16:11 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零三十一章 小九的想法</title><link>54462781.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>方寸山内的热闹随着魂族与南西两部小人族的撤离逐渐散去。</br></br>青黎道界与玉螺界的修士却没有急着回去，诸多星宿呼朋唤友去了九州。</br></br>九州修罗场的存在已经不是秘密了，早在之前，就有得了消息的两界修士，不辞辛苦跑到九州来，参与修罗场的历练。</br></br>但那终究只是少数，大多数都只听说过修罗场的神奇，未曾亲身感受。</br></br>这一次机会难得自然是要进入其中感受一下的，毕竟修罗场中的历练，对修士的成长有莫大好处。</br></br>陆叶得知这个消息后连忙联系小九。</br></br>“这么多星宿进修罗场负担如何？”</br></br>修罗场的维持是有消耗的，消耗的一部分是九州的底蕴，更多的则是灵玉修罗场属宝也是宝物的一种，小九可借灵玉之力，催动它的威能，构建出一个个容修士历练的场景。</br></br>进入其中的修士实力越强，消耗就越大。</br></br>对如今的九州来说，神海之下的修士进入其中历练，几乎没有什么消耗，惟有星宿才有。</br></br>以前九州星宿数量不算太多，消耗自然不多，可眼下汇聚在九州的星宿数量足足大几千人，这个数量就不少了。</br></br>“还行。”小九立刻回道，“现如今星空灵能比以前要活跃不少，九州从星空中汲取的底蕴足以维持消耗还有富裕，而且这种活跃还愈演愈烈，再过个十几二十年，可能月瑶进来历练都没问题了。”</br></br>“愈演愈烈？”陆叶有些愕然，这种事他倒是没有察觉到，因为他每次回来九州都停留不了太长时间，不像小九，九州就横亘在这里，附近的星空灵能有什么变化，都逃不过它的观察。</br></br>“是啊，从几年前开始就这样了。”</br></br>“知道是什么原因吗？”陆叶问道，虽说星空灵能变得活跃对九州来说是好事，因为如此一来，九州的底蕴提升速度会增加，因为任何一个界域的底蕴，都是通过吞噬融合星空灵能增加的，这是一个极为漫长的过程，但凡事皆有因，陆叶觉得还是最好能搞清楚这种变化的根源。</br></br>“不清楚哦。”小九哪里知道原因，它是九州本源与天机盘器灵结合衍生出来的，九州内的事情它了若指掌，九州外的事它就无从探查了。</br></br>陆叶想了想，道：“多观察观察，若是有什么不对劲的地方，记得早点告诉我。”</br></br>“知道啦。”小九应下，忽然又想起一事，“对了陆叶，那青黎道界是不是出了问题，在那个界域中诞生的星宿，没办法晋升月瑶？”</br></br>“是有这个问题！”陆叶点头，并不意外小九能知道这些，之前就有不少青黎道界的修士来九州，进修罗场历练，或许是有人在闲聊时被小九听到了，“怎么，你有解决的办法？”</br></br>小九嘿嘿一笑：“我确实有一个想法！”</br></br>“说来听听。”</br></br>小九便叽里咕噜跟陆叶说了一通，陆叶听的目瞪口呆：“这也行？”</br></br>“当然行，如此一来，对九州有好处，青黎道界的问题也能迎刃而解，你们不是经常说什么曲线救国吗？这未尝不是一个办法。”</br></br>“办法倒是办法……”陆叶承认小九说的没错，但这个办法它就多少有点离谱，想了下道：“我回头有空了找老汤和武卓聊聊吧。”</br></br>本星系三大界域，原本九州垫底，但随着陆叶晋升日照，方寸山的安置，现如今反倒是青黎道界最可怜了。</br></br>整个界域就只有两大月瑶，其中一个汤钧还是潜力耗尽的那种，武卓能走多远也是无从预料的。</br></br>这一趟回玉螺，汤钧也跟着一起回来了，自当年流落万象岛至今，他还是头一次归来。</br></br>如今这两位，跟玉螺的月瑶们，还有栾晓娥，人鱼族，都留在方寸山内。</br></br>陆叶这边与小九交流之时，几道身影掠来，落到他面前。</br></br>正是他麾下的几大血侍，香音玄鱼姐妹，定北风外加一个跟随陆叶从万象海一起归来的马尚思。</br></br>先前与紫璇一战，这四大血侍可是出了大力的，血族在那样的战场上能发挥的作用很大，他们四个联手，铺展了偌大一片血海，覆灭了大量紫璇妖修，可谓是战功卓著。</br></br>几个血侍齐齐行礼。</br></br>“何事？”陆叶转头看向他们。</br></br>香音玄鱼和定北风不说话，唯有马尚思一脸期期艾艾的表情：“大人，我有一个请求，还请大人恩准。”</br></br>他一开口，陆叶就知道他要干什么了，摆摆手道：“想去就去，万象海那边，你就不用再去了。”</br></br>他之所求，无非就是进血炼界修行一事罢了，当年陆叶第一次带他来九州的时候，他就提过此事，不过那个时候陆叶没同意，因为他自身实力才刚晋升月瑶，万一马尚思晋升日照，可能会出现一些不可预测的后果。</br></br>此一时彼一时，陆叶自身已经晋升日照，当然希望自己麾下这几个血侍的实力越强越好。</br></br>四大血侍，皆都是月瑶后期的水准，尤以马尚思的底蕴最为雄浑，若能晋升日照，以后能发挥的作用无疑会更大。</br></br>马尚思一愣，紧接着大喜过望，纳头便拜：“多谢大人！”</br></br>他也是听说香音玄鱼等人一直在血炼界修行，才有这个想法的。</br></br>当时听到这个消息的时候，心头很是酸楚，明明他才是陆叶的第一血侍，明明是他先……</br></br>好在陆叶这次没再拒绝。</br></br>感恩戴德离去。</br></br>瞥了一眼血侍们离开的方向，陆叶收回目光，感知之下，九州境内比以往任何时候都要热闹。</br></br>此番众多修士回归故土，当然有许多叙旧和安排的地方，不提别的地方，只说碧血宗那边，随着掌教等人的回归，整个宗门就像是过年一样，处处欢庆。</br></br>这只是九州现状的一个缩影，各大宗门，莫不如是。</br></br>陆叶心头一片安定。</br></br>以前虫道不能通行时，无论三界岛在万象海那边闯出多大的名头，获得多大的好处，终究有一种无根之木，无源之水的感觉。</br></br>现在不一样了，虫道连通了万象海与玉螺星系，修士们往返两地再不会如以前那样麻烦，玉螺也与万象海有了最紧密的联系，三界岛方面才算是有了自己的根，若有朝一日，万象海那边出了什么变故，大家也可以撤回玉螺星系。</br></br>遥想当年他与老汤流落万象海，无处可去，孤苦伶仃，到现如今执掌整个万象海，鱼跃龙门，身份地位有了翻天覆地的变化，期间诸多艰辛，不胜唏嘘。</br></br>“陆师弟，你在这里啊。”一个声音忽然传来。</br></br>陆叶转头望去，正见道一个妇人的身影落下，微微颔首：“秦师姐，师姐这是……”</br></br>秦怡微笑道：“我要走了来跟你辞行。”</br></br>她这趟过来看了一场大戏，心神大受震撼，感慨玉螺修士团结之余，更震惊陆叶的人脉和手段。</br></br>这一场大战，牵扯人族，妖族，小人族，魂族，人鱼族，还有花族，木灵族，孢族……这放在任何一个地方都是不多见的。</br></br>陆叶惊愕道：“这就要回去了吗？”</br></br>秦怡抬手捋了下被风吹乱的鬓发：“总是要回去的。”</br></br>陆叶点点头，没有挽留：“那我送送师姐，此番多谢师姐了。”</br></br>秦怡这一趟过来的目的他自然知晓，面对紫璇这样的庞然大物，那已经是秦怡能做到的极限，也是四方星系的极限，更多的，他们无能为力，陆叶当然要道谢一声。</br></br>秦怡摆摆手：“没能帮到任何忙，师弟就不必言谢了。”她顿了顿，道：“倒是我这边有一个请求……”</br></br>说这话的时候，不免汗颜，忙没帮上，现在还要求人家，多少有些不应该。</br></br>但此事事关四方星系，却又不得不开口。</br></br>“师姐说的是虫道吧？”陆叶心知肚明，以前四方星系的人想去万象海，得跋涉许久，循着他当年的那条路线，最后借助长云星系的虫道进入万象海。</br></br>如此路线，对比他们来玉螺借道，无疑要花费更长的时间和更多精力。</br></br>虫道的事秦怡已经知道了，自然是有想法的。</br></br>“正是。”秦怡点头，“我想请师弟允许我四方星系的修士，日后借你们的虫道，进入万象海。”如此一来，节省的时间最起码有一半之多。</br></br>而且长云星系那边对他们也不算友好，每次借道通行，都要支付一笔灵玉作为过路费，可如果借道玉螺这边，就不会有这样的额外支出了。</br></br>“这个没问题。”陆叶一口答应下来，“如今虫道还不够稳定，回头我会安排月瑶级战舰在那边待命，专门搭乘修士往返通行，等以后虫道逐渐稳定下来，通行会变得更加容易。”</br></br>现如今，九州这边可以动用的月瑶级战舰有三艘，一艘是从万象海带回来的，两艘是缴获的，还有几艘被陆叶斩断的战舰有待修缮，陆叶准备动用其中两艘，安置在虫道两端的位置。</br></br>“那就先谢过师弟了。”秦怡盈盈一礼。</br></br>虽知陆叶不会拒绝，但他答应的如此爽快，还是让秦怡感激万分。</br></br>四方星系的那几位师兄恐怕无论如何都想不到，眼下的玉螺居然有这么恐怖的底蕴，那在他们看来不可抵挡的紫璇大军一战之下，被玉螺打了个全军覆没。</br></br>秦怡几乎可以预见，等自己回去之后将这边的种种告知，他们惊愕震惊的表情。</br></br>那一定很有趣……(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54462781.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 02:29:17 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零三十章 战后</title><link>54459123.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>就在秦怡这边提心吊胆焦急等待了大半天时，忽有一位小人族日照返回了方寸山，招呼等待的医修们出来，告知他们大战已经结束，己方大胜，紫璇大军全军覆没！</br></br>秦怡简直难以置信。</br></br>紫璇大军的强大底蕴她是知道的，正是因为知道，所以她才会急急忙忙跑来玉螺，那样一股力量，放眼星空，根本不是一般星系能够抗衡的，就算玉螺这边的底蕴不差，有与紫璇抗衡的资本，想要战胜对方也必然会付出巨大代价。</br></br>可这才多久？</br></br>玉螺居然胜了还是大胜！</br></br>反倒是在她心中强大到只能仰望的紫璇大军全军覆没了。</br></br>全军覆没啊这无疑代表紫璇大军从日照到星宿，无有逃脱者！玉螺如此战绩，又要付出什么代价？</br></br>秦怡本以为玉螺也会出现巨大战损，结果此刻望去玉螺这边的受伤的修士都没多少，更不要说战死的了。</br></br>混乱的战场上，到处都是紫璇妖修的尸体，有的临死之前保持着人形，有的化作本体，一个个张牙舞爪，卖相可怖。</br></br>大战之后，玉螺修士们三五成群，兴高采烈地四下搜集着战利品，在秦怡看来，他们不像是才打过仗的，反倒像是一群赶集的……</br></br>种种离奇看的秦怡晕头转向，只感觉这个世界好陌生。</br></br>一场大战没花费太长时间，反倒是打扫战场花了不少功夫。</br></br>足足三日后，才尘埃落定，该收缴的都收缴了，甚至包括那几艘被陆叶斩破的战舰，都被修士们一并拉进了方寸山中，这几艘战舰虽然破损了，但好歹还有许多可以用的地方，尤其是那艘日照级的，若是能找到合适的人材加以修补，未必没机会再重见天日。</br></br>玉螺联军聚集在方寸山内庆功，陆叶则驾驭着方寸山朝来路返回。</br></br>数日后，九州附近，方寸山重新安置下来。</br></br>热闹过后，虚元找到了陆叶，向他辞行。</br></br>魂族这次出山，主要就是受了陆叶的委托，若非陆叶，魂族不可能这样贸然参与星空中的争斗。</br></br>眼下战事尘埃落定，魂族也无意在外久留，自然是要回祖地的。</br></br>陆叶热情挽留，这次对阵紫璇战事能如此顺利，魂族功不可没，附魂之下，玉螺联军从星宿到日照，个个实力大增，这才能胜的如此轻松。</br></br>否则单靠人鱼族的秘术加持，玉螺联军顶多占据上风，大量死伤是不可避免的。</br></br>虚元婉拒，魂族之所以不太愿意在外抛头露面，主要是不喜欢外面的环境，就如鱼儿要生活在水中一样，祖地才是最适合魂族生存的地方。</br></br>虽说来了外面，没有鱼儿离开了水那么夸张，但确实有不自在的地方，除非附魂在生灵身上，才会消除这种不自在。</br></br>但除非关系及其亲密，谁又愿意一直被魂族附魂？真如此，可就连半点秘密都没有了。</br></br>“你如今已晋日照，早日处理完手中杂事来一趟祖地，镇魂秘术的修行，在祖地中有得天独厚的优势。”虚元殷殷叮嘱。</br></br>“是！”陆叶恭敬应下。</br></br>每一个日照都有自己的镇魂秘术，因为到了这个境界，就是神的修行了，而镇魂秘术便是这个阶段修行的重中之重。</br></br>此秘术对日照至关重要，轻易不会动用，而一旦动用，那就是生死之争。</br></br>碧辰临死之前就曾动用过自己的镇魂秘术，妄想拉陆叶垫背，结果被虚元所阻，别看虚元当时挡的轻描淡写，那是因为他是魂族，在神魂上的修行是任何种族都无法比拟的。</br></br>事实上若非虚元出手，那一道镇魂秘术施展出来，便是陈玄海也没办法完全挡下，一旦波及陆叶，后果堪忧。</br></br>这个事哪怕虚元不提，陆叶也是有准备的。</br></br>这世上再没有什么地方能比魂族祖地更适合镇魂秘术的修行了。</br></br>“依依和圣兽要留下，你多照看。”虚元又叮嘱一声。</br></br>难得有与陆叶相处的机会，依依自然不愿错过，所以这一趟她暂时没打算回祖地，而是跟琥珀一起留了下来。</br></br>“长老放心！”陆叶点点头，对他来说，依依和琥珀是亲人，是家人，当然不会让他们出什么意外，而且在这方寸山内，也不可能有什么能威胁到他们。</br></br>魂族在虚元的带领下离去，陆叶送行。</br></br>片刻后，方寸山方面，南部和西部日照们也来辞行。</br></br>这一趟他们前来支援陆叶，各自方寸山内都只有一位日照留守坐镇，月瑶层面更是抽调很多过来，如今战事结束，他们自然要赶回去，免得两部方寸山在路上遇到什么事。</br></br>都是自家人，关系上其实比跟魂族还要更亲密，陆叶当然不用跟他们客套太多。</br></br>那法阵前，小人族的日照汇聚，陆叶开口道：“本来准备过两天再提此事，如今既然南部和西部的师兄师姐要走，那就正好先商量一下。”</br></br>南部这边，乌戟为首，闻言看向陆叶：“陆师弟所言何事？”</br></br>陆叶道：“万象海的事诸位师兄师姐应该知道了，如今的情况是我三界岛掌控万象海，也与各大星系达成了一些约定，大体上不会再有什么问题，先前一战，落入我三界岛手中的顶级灵岛共有三座，如今万象岛那边，我交由万象星系一位日照打理，重建万象商会，共分收益，还剩下一个紫璇岛，一个翼天岛，这两座都是顶级灵岛，我的意思是，小人族这边要不要占一个名额，或者两个都可以。”</br></br>诸日照闻言，皆都眉头一扬。</br></br>顶级灵岛啊，在万象海那边每一座顶级灵岛都是宝地，素来都只有最顶尖的一部分势力可以占据，而且这玩意一个萝卜一个坑，自古以来，数量就没有太大的变化。</br></br>就连万象星系当年管理万象海的时候，也只占了一个万象岛而已，若非顶级灵岛太珍贵，当年天焱界就不会打无双岛的主意了，结果好处没怎么捞到，还惹了一身骚。</br></br>现如今三界岛为尊，居然一下子掌控了三座，算上三界岛，那就是四座！</br></br>整个万象海才多少顶级灵岛？独占四座，着实夸张。</br></br>小人族的日照们你看看我，我看看，都看出了彼此眸中的意动之色。</br></br>他们不是不知道万象海的便利，以前小人族三部分裂，难以融合，而且四处漂泊，根本没有染指万象海的机会。</br></br>现在不一样了，方寸山核心被陆叶找回来了，东部已经与核心融合，南部那边也用不了多久就会过来，到时候只等西部融合，方寸山就能完整无缺。</br></br>他们也终于不用再四处漂泊流浪了。</br></br>三界岛掌控万象海，手上又有多余的顶级灵岛，可以说小人族这边完全是近水楼台。</br></br>能在万象海那边占据一座顶级灵岛，对小人族日照的发展是有巨大好处的，要知道他们的灵符一直都是供不应求，单单只做这个生意，就能让小人族日后不愁资源。</br></br>身为小人族日照，当然要为本族的未来多做考虑。</br></br>“这事……可行，我没意见。”乌戟当即颔首。</br></br>西部那边，张昆也点头道：“我也没意见，陈兄呢？”他看向陈玄海。</br></br>陈玄海道：“也好，本族去万象海占一座顶级灵岛，到时候在万象海那边就有落脚的地方了。紫璇此番吃了这么大的亏，势必不会善罢甘休，玉螺他们可能不敢再来了，可说不得他们会去万象海找麻烦，届时咱们可派遣日照坐镇，以防万一。”</br></br>陆叶眨眨眼，方寸山这边暂时还不知三宝如意钱的事，如果知道的话，肯定会明白，相比玉螺，万象海才是他们更不敢去的地方，那地方对紫璇来说，才是真的龙潭虎穴。</br></br>“那就这么说定了，紫璇或者翼天岛，给你们留一座。”</br></br>“紫璇吧。”陈玄海拍板。</br></br>这一次紫璇妖尊基本都是死在小人族日照手下，既已结仇，那就不怕占了原本的紫璇岛。</br></br>陆叶当然没什么意见。</br></br>少顷，他凭方寸山之主的便利，催动法阵，送走了南部和西部的小人族们。</br></br>“南部那边，用不了多久就会融合过来了，到时候方寸山底蕴又会强大许多，真是期待啊。”吴奇墨忽然开口。</br></br>陆叶也有些期待，因为来的不单单只有南部，还有跟南部一起过来的血绝界！</br></br>这个界域算是血祖的一只臂膀所化，到时候与血炼界汇合，也不知会不会发生什么变化。</br></br>“陆师弟，此番遭遇的那些紫璇妖尊，那八位小妖尊也就罢了，估计是死了，倒是那两位大妖尊，你日后要小心。”陈玄海道。</br></br>陆叶一怔：“师兄的意思是……这次来的不是本尊？”</br></br>陈玄海摇头道：“不确定，法身这东西跟正常的分身不一样，所以就算是我，也难以分辨那到底是不是真身，而且，就算碧辰和墨玄是真身前来，肯定还有法身存活的，此战他们损失不小，可玉螺的底细也算是暴露了。”</br></br>陆叶一笑道：“那也无妨，咱们能让紫璇吃一次亏，就能有第二次，此战他们伤筋动骨，短时间内应是不敢再来了。”</br></br>“你有数就行。”陈玄海点点头。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54459123.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 10:15:46 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零二十九章 大胜</title><link>54439682.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>妖族两位大妖尊先后战死！而且皆都死的无比憋屈。</br></br>陆叶静静望着那团迅速收敛的火光，对比他最初用九道宝血分身绽放的血色烟花，墨玄这朵也不遑多让。</br></br>“没事吧？”苏玉卿关切望来陆叶的气息有些虚弱，这无疑是消耗过大的原故。</br></br>“没事，去助阵！”陆叶拍了拍她的手背。</br></br>苏玉卿颔首，转身就朝最近的一处战团掠去。</br></br>陆叶则直接坐了下来从储物戒中取出大量灵玉，催动天赋树的威能吞噬，恢复己身。</br></br>这一战，他先是以九道宝血分身自爆，打了个头阵，紧接着破灭紫璇剩下的四艘战舰，再配合陈玄海斩杀碧辰，又助苏玉卿灭杀墨玄，可谓是付出巨大，劳苦功高。</br></br>接下来应该不需要他再做什么了，只需安心修养即可。</br></br>明面上的力量对比，紫璇已经陷入了绝对的劣势，在两位大妖尊先后战死的前提下，再不可能有翻盘的机会。</br></br>恢复之时，他这才有空查探玉螺联军所在的战场。</br></br>观瞧之下，这边的战场完全就是一面倒的杀戮，若是紫璇大军还有战舰辅佐的话，玉螺联军想要吃下他们可能还有些困难，尤其是那艘日照级的战舰，那可不是玉螺现在的修士水准能够抗衡的。</br></br>但在战舰被破之后，紫璇妖修们也只能弃舰迎战。</br></br>彼此双方的数量相差不大，紫璇妖修多一些，却也多不到哪去，甚至连月瑶层面的数量也是平分秋色的程度。</br></br>如果没有任何外力干扰，这样的争斗大概率是个势均力敌的局面。</br></br>但是，玉螺联军有魂族附魂，还有人鱼族的秘术加持，一个个能爆发出来的实力远超正常水准。</br></br>反观紫璇妖修，潮汐之歌无时无刻不在干扰他们的心神，让他们心烦意乱，此消彼长之下，差距直接拉开。</br></br>两军交锋，玉螺这边阵势森严，进退有度，紫璇妖修们却是一片混乱，最初组织起来的防线被突破之后，便再也无力反抗了。</br></br>大战至此，才进行没多久，可当陆叶望来的时候，紫璇妖修那边已经折损三成之多，玉螺联军分成了数股，如一条条大龙在那偌大的战场中四处游走，不断蚕食着紫璇的有生力量。</br></br>已经有紫璇妖修见势不妙开始遁逃，而这个现象更随着时间的推移愈演愈烈，但如此局势下，他们纵然想逃，也得看玉螺联军答不答应。</br></br>大局已定！</br></br>陆叶收回了目光，不再关注。</br></br>日照之下的战场，紫璇兵败如山倒，日照层面同样好不到哪去。</br></br>原本碧辰与墨玄的先后陨落就让这诸多妖尊们震惊惶恐，而随着陈玄海与苏玉卿抽出手来前去助阵，妖尊们辛苦维持的局势瞬间崩盘。</br></br>一个个日照的气息先后湮灭，八位小妖尊，在短短不到半个时辰时间内，就陨落了六位之多。</br></br>只剩下两个还在困兽犹斗，而如此局面下，他们就算有心遁逃，也已经没有机会了。</br></br>他们显然也知道这一点，所以各自皆都是脸色灰败，眸中绝望。</br></br>本以为这趟远征不会有什么意外，因为这样的战事，紫璇进行过很多次，从来没有失败的先例，一次次的胜利铸就了紫璇的无上威名。</br></br>谁也没想到，在星空这一处偏隅之地，紫璇居然吃了这么大的亏，出现这么大的战损！</br></br>这是多少万来不曾出现过的事。</br></br>再过几息，伴随着一声惨叫，仅剩的两位小妖尊，又战死一位，剩下最后一个眼见逃生无望，直接祭出了妖丹爆开，神态决绝。</br></br>他无疑是想拉一个陪葬的，可惜终究实力有限，哪怕爆开妖丹也没能得手。</br></br>也不知是不是巧合，这还活着的，正是那个之前最先露面与陆叶的宝血分身有过交锋的鹿妖尊。</br></br>他的实力在所有来袭的妖尊中是垫底的存在，约莫只是日照中期的程度，偏偏他的运气最好，居然活到了最后。</br></br>妖丹爆开，鹿妖尊一身气息跌落到了快要寂灭的程度，毕竟妖丹是他一生修行的精华，这样爆开之后，等同于他自废了一身修为，固然日照中期的肉身强度还在，但已经算不得日照了。</br></br>而且如此大的损伤，他甚至已经活不了多久，除非及时得人救治。</br></br>望着那鹿妖尊，吴奇墨叹息一声：“何必呢？我们本来打算留一个妖尊的性命，让他回紫璇报信的，你这也……太刚烈了！”</br></br>鹿妖尊本就因为自爆妖丹而苍白至极的脸色陡然间变得惊愕无比，瞪大眼睛望着吴奇墨，眸中溢满了恼火，愤怒和悔恨的神色。</br></br>若是早知小人族日照们有这样的打算，他怎么可能自爆妖丹？好死不如赖活着，正是因为察觉到没有逃生的希望，他才孤注一掷的。</br></br>他嘴角抽了抽，似是想问什么，却又张不开口。</br></br>吴奇墨读懂了他的意思，颔首叹息：“没骗你，我们原本就是这个打算，毕竟这一战的结果总是要有人宣扬出去的，要不然这一战可就没太大意义了。”</br></br>陆叶原定的计划就是要将紫璇打痛，打残，扬玉螺之名，这里不是万象海，没有旁人观战，更不会有人主动去宣扬此战的结果，所以己方确实是准备留一个日照性命，让之逃回紫璇，以达成宣扬此战的目的，最起码要让紫璇知道，玉螺不是他们想来就来的地方。</br></br>谁曾想，这鹿妖尊竟如此决然。</br></br>而在听了吴奇墨的话之后，鹿妖尊的脸上忽然一阵青一阵白，张口吐出一蓬鲜血，整个人的容貌迅速变得苍白，气息如泄了气的皮球一样，以惊人的速度滑落。</br></br>他显然是没承受住这个真相，原本自爆妖丹就底蕴大失，这一下心神震动，就算不想死也没有活下去的可能了。</br></br>“可悲……”吴奇墨静静地望着他，忽然又冲他笑了笑：“老子骗你的，你还真当有活命的机会？”</br></br>鹿妖尊被他搞的晕头转向，已经不知道该相信他哪句话了。</br></br>不过已经没必要多想了，他的气息迅速衰弱到极致，生机消散。</br></br>吴奇墨与鹿妖尊说话的这会功夫，小人族的其他日照们已经四下出动，迅速闯入了最后的战场。</br></br>紫璇妖修大军损失巨大，随着妖尊们一个个陨落，再无念战之心，正在四散奔逃，玉螺联军分兵追杀，就连陆叶也加入了其中。</br></br>不过这样的追杀终究难以赶尽杀绝，但随着小人族日照们的加入，情况就不一样了。</br></br>比速度，日照们根本不是一般修士能企及的，但凡被追上，就是个必死的下场。</br></br>这样的追剿持续了小半日时间，所有来袭的紫璇妖修，有一个算一个，无论月瑶还是星宿，皆都陨落。</br></br>可以说此一战，紫璇从上到下被打了个全军覆没，这样的战果放在星空任何一场实力和数量相差无几的战役中，都是难以见到的。</br></br>大战之后自然就是打扫战场。</br></br>妖修们体内可都是有妖丹这东西的，而妖丹是能用在许多场合的资源，虽说在战斗中，很多妖修自爆了妖丹，但终究还有大部分遗留了下来，尤其是日照层面的妖丹，每一个都贵重至极。</br></br>还有紫璇妖修们的储物戒，他们总有一些好东西带在身上，如今都成了玉螺这边的战利品。</br></br>除此之外就剩下两艘稍有破损的月瑶级战舰了。</br></br>紫璇舰队，一大四小，陆叶最初动用宝血分身自爆，毁了一艘，之后巨刃斩破了一艘，那最大的被剑葫剑气破了防护，同样被他一刀斩开，还算完整的，就只有两艘。</br></br>这些都是可以回收的资源。</br></br>方寸山外，那艘中枢战舰上，人鱼族的修士在休整调息，虽说他们没有直接参战，但无论是族器的动用，又或者是潮汐之歌的吟唱，对他们来说都有巨大的负荷。</br></br>为首的烟淼更是脸色苍白，真要对比下来，这一场大战，她的付出远比直接参战来的消耗大，因为人鱼族的数量太少了，而她们的秘术加持的范围太广，人数太多，尤其是对日照们的提升，都是烟淼在主导。</br></br>这短短时间内的争斗，几乎将她日照的底蕴掏空……</br></br>秦怡就站在烟淼身旁，晕乎乎地望着四周忙碌的诸多修士，一时如置身梦境……</br></br>她先前得了陆叶的委托，坐镇在方寸山内，主要任务就是看护诸多医修，毕竟大战一起，肯定会有人受伤，到时候就会返回方寸山疗伤。</br></br>她当然明白，陆叶这番安排是不想让她抛头露面，免得让紫璇记恨，继而牵连四方星系。</br></br>待在方寸山内，她其实还是很担心的，因为紫璇势大，就算她之前看到了诸多小人族日照，也不清楚陆叶这边是不是人家的对手。</br></br>大战之时，她与诸多医修在方寸山内等啊等啊等啊……</br></br>结果连一个回来疗伤的都没见到。</br></br>这让秦怡心中生出极为不好的感觉，如此情况，要么是大战还没爆发，所以没人受伤，要么就是战况极为惨烈，受伤的修士没工夫回来疗伤，依然在拼死搏杀！</br></br>如果是第一种，那还没什么，可如果是第二种，那结果就遭了。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54439682.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 15:14:12 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零二十八章 墨玄之死</title><link>54434736.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>如墨玄与苏玉卿这种日照巅峰的交手，等闲日照根本插不上手，所以墨玄纵然察觉到了陆叶的到来也没有太在意，他甚至都没有看清陆叶的样貌。</br></br>这位妖族大妖尊，注定要为自己的自大付出代价，如果他能知道碧辰的殒落跟陆叶有直接关系，绝不会如此轻视。</br></br>此刻他还在催动自身的妖丹，直到一声剑鸣响起。</br></br>墨玄周身肌肤一紧，转头望去时，一道剑光已袭至身前不远处，感知之下，威能不算强，但也绝对不弱……</br></br>这是陆叶今日第三次催动剑葫剑光。</br></br>第一次催动，轻松破开了一艘日照级战舰的防护，第二次催动，毁了碧辰的一只臂膀……</br></br>按照陆叶本身对剑葫这道剑光的探索和理解，如果是没有任何损耗的剑光，那就能爆发出一般日照无法抗衡的杀伤，此前他若是第一次催动剑葫就来对付碧辰的话，应该能直接杀了他。</br></br>第二次的剑光比第一次的威能要小，可碧辰那样的强者依然没办法完全抵挡。</br></br>至于这第三次……有伤到墨玄的机会，至于杀他，希望不大。</br></br>关键就看墨玄怎么应对了，如果他大意的话，那迎接他的将是陆叶与苏玉卿的联合双打！</br></br>墨玄没有大意，换句话说，此刻的他没有大意的资格，哪怕是面对这已经被削弱两次的剑光，墨玄也没有抵挡的能力，因为在祭出妖丹之后，他一身实力大减大部分的力量都汇聚在妖丹上了。</br></br>所以面对这一道来袭剑光，他毫不犹豫召回了妖丹甚至都来不及收入体内，直接催动妖丹迎上剑光。</br></br>彼此碰撞的刹那狂暴的力量宣泄，墨玄闷哼一声，剑光的光芒也陡然暗淡不少，重新被陆叶收回剑葫。</br></br>抬眼望去，墨玄脸上闪过一抹不正常的红晕，无疑是在方才的碰撞中，妖丹有了一些损伤。</br></br>墨玄大怒！</br></br>他与苏玉卿的争锋固然处处落于下风，可终究没有大碍，谁知道陆叶一来就让自己吃了个哑巴亏！</br></br>这让他如何能忍？</br></br>而且苏玉卿已经从旁杀来，此刻妖丹震荡，妖元不稳，一旦让苏玉卿与陆叶联手，那他必然处境堪忧。</br></br>先解决这个日照前期，如此他才能安心应对苏玉卿。</br></br>一念间，他猛地抬眼朝陆叶望去，周身上下，一片玄妙气息跌宕而出，口中厉喝：“天地尽墨！”</br></br>随着他话音落下，陆叶惊愕发现，他那一双没有任何白色的墨瞳中，竟有无边墨色涌出，渲染星空。</br></br>眨眼功夫，四周便一片黑暗，不见半点光明！</br></br>不但如此，陆叶甚至都有点察觉不到自身的存在了，好像在这无边墨色之中，自身的五感都被剥夺了，他就只剩下一团意识在这墨色中浮沉，孤寂无岸，永无出头之日。</br></br>这是什么秘术？</br></br>不对，这不是秘术，这是瞳术！</br></br>陆叶忽然想起变故发生前的一幕，立刻反应过来，他所见的不是真相，换句话说，那无边墨色并不是从墨玄的双瞳中涌出来的，那只是自己的错觉，真实的情况并非自己看到的那样。</br></br>瞳术……</br></br>陆叶心神一定，正好，他也有一招类似的手段。</br></br>轻轻呼了口气，闭上双眼，下一瞬，眸子睁开时，双眼之中无数繁奥纹路勾勒，迅速成型，与此同时，法力涌动，魂力跌宕而起。</br></br>“血月……当空！”随着陆叶一声轻喝。</br></br>被墨色笼罩的世界中，一轮血月忽然升空而起，那血色仿佛鲜血塑造而成，还有血水淋漓而下，看起来无比可怖。</br></br>关键是，这一轮血月看起来就像是一只巨大的眼瞳，当空照耀，俯瞰众生。</br></br>墨色与血色光芒在剧烈冲突碰撞，这是两种瞳术的无声较量。</br></br>只片刻功夫后，哗啦一声脆响，无边墨色破碎，远去的世界重新归来。</br></br>陆叶抬眼就看到了正朝自己扑杀过来的墨玄，此刻这家伙距离自己只有不到百丈的样子。</br></br>对于一位日照巅峰来说，这样的距离根本就是面贴着面，墨玄一只大手已经探出，五指上指甲锋锐，寒光肆意。</br></br>他还看到在墨玄身后，苏玉卿焦急而惊慌的脸庞，正急速朝墨玄逼近，显然是想在自己遇险之前将墨玄拦下。</br></br>但从彼此的距离来看，她大概是来不及的。</br></br>陆叶一身冷汗直冒，只觉整个人都有些虚脱。</br></br>方才那一瞬间，他可是几乎将自己所有的力量都倾注进了血月灵纹中了。</br></br>尽管这道灵纹来自血祖，高深莫测，但他本身的修为与墨玄有巨大差距，所以想要对抗对方的瞳术，就不敢有任何保留。</br></br>让他庆幸的是，效果很显著。</br></br>他拼尽全力施展出来的血月灵纹，果然不是墨玄的瞳术可以抗衡的，那一瞬间瞳术被破，墨玄明显受了反噬，反而被血月灵纹影响到了。</br></br>当年闯荡幻血魔瞳的时候，陆叶可是亲身感受过魔瞳眨眼的恐怖，那是日照根本无法深入的星空奇观，最大的原因就是魔瞳眨眼，而魔瞳眨眼的根源，则来自于方寸山核心内的血月。</br></br>归根结底，血月灵纹终究是来自血祖的传承，墨玄的瞳术根本比不得。</br></br>百丈距离，墨玄瞬间拉近，依然保持着出手的姿态，但他仿佛失了灵智，浑身僵硬，他那两只魔瞳上都印上了血色的光芒，仿佛有血月倒影其中。</br></br>陆叶拔刀，直直地朝他胸口处刺去，本想构建神锋灵纹加持，结果发现一身法力涓滴不存……在方才那短短时间内竟爆发个干干净净。</br></br>刺出去一刀软绵绵的无力，虽凭借磐山刀本身的锋锐刺进了墨玄的肉身，却不过入肉三寸而已，根本不算伤势。</br></br>这还多亏了墨玄身陷瞳术无法自拔，没催动护身妖元，如果他有护身妖元护持，陆叶这一刀连人家的皮肉都破不开。</br></br>略有些僵硬的墨玄忽然微微抖了一下，浑浊的双眸也有恢复神智的迹象，血色开始散去，他终究是日照巅峰，固然受到瞳术反噬陷落其中，也不会太久，这受了疼痛刺激，立刻就要醒转。</br></br>“玉卿！”陆叶低喝一声。</br></br>相识多年，多次床笫之欢，彼此心有默契，可以说早已到了陆叶随手拍拍，苏玉卿就知道翻个身的程度，陆叶这一声喊，苏玉卿便知道他的意图是什么了。</br></br>瞬瞬间扑至墨玄身后，狠狠一掌拍出。</br></br>墨玄整个人直接扑进陆叶怀中，长刀透体而出！</br></br>剧烈的疼痛终于让墨玄摆脱了瞳术的反噬，墨色双眸迅速变得清明，然而为时已晚。</br></br>陆叶一脚踹出，将他踹飞出去，苏玉卿则一把揽住他，迅速遁走。</br></br>远方，墨玄低头望着自己的胸口，难以置信自己竟受了这么严重的伤势，若单纯只是这样的刺穿伤，对他来说其实不算太严重，哪怕这伤势在心口处……</br></br>但此刻他明显感觉到，伤口处有极为古怪的力量萦绕，阻扰着伤势恢复，凭他日照巅峰之力，竟一时也化解不得！</br></br>随着陆叶晋升日照，磐山刀的品质也有所提升，獠之力变得更加难缠了，这种诡异的力量就如跗骨之蛆，不断在阻扰伤势恢复，还有持续撕裂之效，换言之，若不尽快解决獠之力，伤势只会越来越严重。</br></br>“你竟敢伤我，我要你死！”墨玄抬头，怒视陆叶，他不敌苏玉卿就罢了，人家同样是日照巅峰，有与他平起平坐的资格，可现如今，居然连一个日照前期也敢伤自己了，愤怒之下，杀心大炽。</br></br>他恶狠狠地望着陆叶，似乎下一瞬就要扑杀过来，但让人惊愕万分的是，他非但没有扑杀过来，在喊出那句话之后，居然迅速转身，直接遁走！</br></br>如他这样的强者，怎么可能因为一时的得失而失去理智？</br></br>眼下碧辰已经死了，其他妖尊难有脱身者，上万妖修也死伤惨重，他再不走，恐怕就真没机会了。</br></br>活下来，只有活下来，才有机会报仇，这也是他方才在努力的事情，可惜一直没有找到机会，却不想机会这么快就来了。</br></br>望着他遁逃的方向，无论陆叶还是苏玉卿，就没有追击的意图，只是静静地望着。</br></br>“爆！”苏玉卿忽然轻轻开口。</br></br>已经逃至很远位置的墨玄忽然顿住身形，目光变得极度惶恐，低头朝自己胸口处望去，这一瞬间，他感觉自己身体内部有极为恐怖的气息爆发出来。</br></br>抬手就插进自己的心口位置，一把抓住了一片炙热……</br></br>是灵符！</br></br>而且不止一张！</br></br>“什么时候的事！”墨玄的眼神绝望了，终于知道为什么没人追击自己，因为已经没有那个必要了。</br></br>换做寻常时候，自己体内有任何异常，他都可以轻松察觉到，日照巅峰对自身的身体当然可以了如指掌，但这一战他的伤势是獠刀所伤，獠之力的诡异让他根本没有察觉自己体内被苏玉卿放了几道威力巨大的灵符进去。</br></br>剧烈的震动传出，墨玄所在之地，顷刻间绽放出一团巨大火光，强横的生机在这一刻彻底湮灭。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54434736.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 08:18:00 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零二十六章 潮汐之歌</title><link>54407569.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>鼓声持续响起，当鼓点密集到一定程度之后，便维持住了这个节奏。</br></br>波光粼粼的星空变得愈发虚幻，仿佛真的有一片无形大海降临，所有正在争斗的修士都被这片无形大海包裹其中。</br></br>陆叶眉头微扬，因为他发现一件很有意思的事，那就是随着人鱼族那边鼓声的响起，似有奇妙的力量凭空落在自己身上，让他的法力流转的更加顺畅，念头通明，甚至连气血都澎湃了许多。</br></br>一身实力凭空有了不小提升，虽然提升的幅度不如琥珀对自身的加持，但也相当可观了，差不多有一成的样子。</br></br>本身玉螺修士联军这边就有魂族附魂加持，实力大涨，如今人鱼族这边居然也有类似的本事，这双重加持之下，每个修士的实力都有巨大幅度的提升。</br></br>妖族妖尊们搞不清楚他们为何不敌小人族日照，接下来他们恐怕会更迷茫！</br></br>对比魂族的附魂之术人鱼族的加持效果虽然有所不如，但范围足够大。</br></br>这种加持如何分辨敌我？毕竟如此广袤范围敌我都在其中，烟淼不可能一个个分辨的。</br></br>陆叶忽然想起之前烟淼找过自己，要取所有修士一滴精血，那个时候他不知道烟淼要做什么，但依然爽快答应，下令让修士联军配合行动。</br></br>此刻再观烟淼面前那面大鼓鼓面的血红色，陆叶立刻明白，烟淼需要修士们的精血，应该就是为了这一刻，这是人鱼族加持秘术分辨敌我的根本原因。</br></br>那些被取走的精血，应该是被这面大鼓吸收了的，而惟有被吸收了精血的修士，才能得到此刻人鱼族的秘术加持。</br></br>这就是烟淼说的惊喜？</br></br>这可真是个惊喜。</br></br>怪不得烟淼之前说自己不能直接参战，她如今率领人鱼族，凭族器施展这样的秘术，比起她个人参战带来的好处要大的多。</br></br>鼓声还在持续响着，整个战场已被无形的大海笼罩，妖族妖尊们也终于发现了不对，因为随着鼓声的响起，他们的对手好像忽然变强了一些！</br></br>这就很不可思议。</br></br>原本他们就处于被压制的状态，对手一变强，这压制的更狠了。</br></br>还没完！</br></br>忽有虚无缥缈的歌声伴随鼓点的落下，响彻星空，那歌声奇妙，似是一种拗口的吟唱，可没人听出具体在吟唱些什么。</br></br>而这种奇妙的吟唱对玉螺修士联军来说，并没有造成太多影响，他们只觉得这缥缈的歌声听起来很悦耳。</br></br>但对紫璇妖修们来说，就不是这样的了。</br></br>歌声入耳时，陡然化作尖锐之音，仿佛有人在他们耳畔边呐喊嘶鸣，扰人心神，让人心烦意乱，甚至连神海都开始动荡，这种情况，修为越低的修士越明显。</br></br>唯有妖尊级的强者，不受太大影响。</br></br>其余妖修，哪怕催动法力封堵双耳也无济于事，因为那仿佛敲击在心坎上鼓声，能很轻松地将这种吟唱送入他们的脑海中。</br></br>甲板上，五面大鼓震动不休，近两百人鱼族女子神色虔诚，齐声吟唱，她们不像是在唱歌，反而像是在膜拜。</br></br>敌我双方的修士群终于有了正面接触，妖修们在损失了自己的战舰之后，仓促间组织起的防御原本应该可以发挥出一些作用的，毕竟他们人数不少，哪怕被陆叶杀了很多，在数量上依然能与玉螺联军持平。</br></br>不出意外，玉螺可胜，但必然要付出一定程度的代价。</br></br>但随着人鱼族的闪亮登场，妖修们组织起来的防御瞬间就成了笑话。</br></br>魂族，人鱼族，两大种族各自奇妙秘术的双重加持，让每一个玉螺修士的实力都凭空提升最少三成。</br></br>而妖修们受到人鱼吟唱的影响，实力反而衰减，这一增一减，拉开的差距就大了。</br></br>彼此接触的一刹那，玉螺联军就摧枯拉朽地破开了妖修们的防护，整个数千人的队伍，以诸多月瑶为首，化作一柄尖刀，狠狠插进了敌群之中。</br></br>伴随着战鼓的嗡鸣，杀戮起！</br></br>“潮汐之歌！人鱼族？”一声怒吼响彻星空，赫然是最见多识广的碧辰，此刻他一面抵挡着陈玄海的狂攻，一面不可思议地望向人鱼族所在的位置。</br></br>哪怕活了上万年之久，他也没想到自己此生居然还能见到传说中早已灭绝的人鱼族，更亲身感受了人鱼族秘术的恐怖玄妙。</br></br>他在典籍中看到过一些关于人鱼族的记载，这个种族最大的长处并非与人争斗，而是在战争中能够起到的辅佐之力，就如此刻。</br></br>仅仅只是不到两百人鱼，所能发挥的作用却远超本身的数量。</br></br>这里到底是哪里？为什么先是有血族，之后又是小人族，眼下居然连人鱼族都冒出来了。</br></br>他们是要去玉螺的，结果却一头扎进了这么一个龙潭虎穴，关键他们甚至都不知道，这一个个种族的日照们，为何要为难他们紫璇。</br></br>感知中，一道道生机在不断湮灭消失，碧辰知道那是正在不断死亡的妖修们，近万妖修，这一战之后还能活下来的多少？</br></br>而且他们妖尊们的战场也处于绝对的下风，继续这样打下来，莫说妖尊之下走不脱，便是他们这些妖尊，恐怕也要出现战损。</br></br>“走！”碧辰传音四方，瞬间有了决断。</br></br>今日这一战打的稀里糊涂，已经不能再拖延了，为今之计，自然是先脱身要紧，最起码要搞明白，这里到底是哪一方星系。</br></br>他眼下虽然不是陈玄海的对手，但身为日照巅峰，真要想走的话，自信这整个战场还没人能拦得住他，无非就是付出一些代价罢了。</br></br>此番紫璇吃了这么大的亏，主要还是没有防备，等日后准备齐全，再来报仇不晚。</br></br>话音落下，他当即催动秘术，硬撼陈玄海一击，身形借助反震的力道翻滚而出，气血溃散，身上出现一道伤口，那是被陈玄海的符剑所伤。</br></br>下一瞬，血气包裹周身，身形不停便要遁走。</br></br>然而一抬头间，自己身后竟不知何时多出了一个年轻人的身影，对方一身黑红相间的贴身衣衫，做兵修打扮，腰间一柄长刀，手上把玩着一个葫芦，正面无表情地望着他。</br></br>见到这个年轻人的面孔，碧辰一怔：“陆叶！”</br></br>他以前没见过陆叶，之所以一眼认出来，主要是黑云之前给他们这些妖尊展示过陆叶的影像。</br></br>黑云早就怀疑道树传承在陆叶身上，自然怕本界妖尊不小心杀了他，让妖尊们提前看一看陆叶的影像，到时候遇到了，便可活捉。</br></br>认出陆叶的身份之后，碧辰茫然了。</br></br>陆叶在这里，那这里不就是玉螺星系？可是这样的玉螺跟黑云提供的情报完全不符合。</br></br>来不及多想，碧辰探手就朝陆叶抓了过来，那只手迅速变大，化作毛茸茸的兽爪，有遮天蔽地之势，明显是要先擒了陆叶再说。</br></br>对碧辰来说，这可是个机会，原本他不敌陈玄海，可总不能敌不过一个陆叶，据他得到的情报，陆叶只是月瑶而已。</br></br>只要擒了陆叶，那必然能让陈玄海投鼠忌器，到时候多了不敢保证，妖尊们全身而退还是可以确保的。</br></br>这一爪探出，哪怕如今有双重加持，实力大涨的陆叶也不由生出一种避无可避的感觉，要知道，这还只是碧辰逃亡之前的随手一抓……</br></br>日照巅峰，果然非同凡响，如今的他，还差许多。</br></br>不过没所谓，他敢在站在这里阻拦碧辰，当然是有所依仗的。</br></br>修为不够，法宝来凑。</br></br>轻轻一拍剑葫，剑光席卷而出。</br></br>碧辰脸色霍然大变，探出去的兽爪急忙便要收回，同时妖元凶猛催动。</br></br>然而根本来不及，那剑光刺进他的手掌中，极速朝上掠去，穿透了他整个臂膀，眼看着剑光便要袭进心口处，却终于被他一身强大的修为所阻。</br></br>碧辰也是果断，抬起另一手，狠狠斩落，直接将自己破烂的臂膀齐根斩下，鲜血淋淋。</br></br>“属宝？”碧辰脸色苍白，一脸骇然，他没想到自己居然在这种地方遭遇了属宝，若早知道的话，他说什么也要带一件属宝出来，紫璇妖星家大业大，并非没有属宝的。</br></br>他对面不远处，陆叶却暗道一声可惜。</br></br>剑葫内蕴养的这道剑光，威力大是大，就是消耗太快了。</br></br>他之前就做过尝试，一道完整的剑光想要蕴养成熟，需要耗费的法宝，总价值大概在五亿灵玉。</br></br>而每一次施展，剑光的威能都有极大的损耗，损耗的威能想要补充，就得耗费一亿灵玉。</br></br>换句话说，剑葫内的剑光，顶多催动五次，就会彻底消失。</br></br>而且一次比一次的威力弱。</br></br>他之前对付紫璇那最大的战舰，动用了一次剑光，这是第二次……威力远不如第一次，这还是打了碧辰一个出其不意的结果。</br></br>若之前没催动过剑葫的话，这一下完全可以直接杀了这个碧辰。</br></br>不过……没关系。</br></br>因为就在碧辰震惊失神的时候，陈玄海已经站在他身后，手中符剑朝前递出。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54407569.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Tue, 16 Jan 2024 17:12:53 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零二十七章 碧辰之死</title><link>54416131.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>高手相争，生死只在一线间。</br></br>剑葫的出现打了碧辰一个措手不及，短暂的震惊和失神让陈玄海找到了绝佳的出手机会。</br></br>这一剑刺穿了碧辰的护身妖元，透体而出，鲜血飞溅。</br></br>妖族的体魄都是极为强大的，更不要说碧辰这样站在顶峰的妖族强者，即便他此刻已经失了一臂，修行万载的精纯妖元护持，也非一般手段可破。</br></br>然而陈玄海的符剑可不是一般的符剑，那是他多年修为凝聚的结晶，可以说是这世上属宝之下，最顶尖的法宝。</br></br>纵如此，也没能立刻取了碧辰性命！</br></br>他霍地转头，目眦欲裂，抬起仅剩的一只臂膀，一把抓住了陈玄海的手腕，妖元凶猛催动，与陈玄海的法力抗衡，竟钳制的陈玄海一时动弹不得。</br></br>在妖元法力分庭抗礼的前提下，单比肉身力量，哪怕有双重秘术加持的陈玄海，也比不过碧辰这个大妖尊。</br></br>“要我死？”碧辰开口口中一片血腥气，眸光深邃气势如初，丝毫没有因为身受重创而有所衰减，“那你可能要陪葬！”</br></br>此战至此他已不愿再打下去了，如此威慑无疑是想求一条生路，但凡陈玄海有一点点迟疑，那他就有脱身的希望。</br></br>可惜的是，陈玄海的表情没有半点变化，反而有些怜悯地望着他，徐徐轻叹：“碧辰妖尊的大名，早有听闻，如雷灌耳，可惜了……”</br></br>碧辰自然知道他在可惜什么，斜眼望去，那个方向上陆叶已经持刀杀了过来，当即冷冷道：“一个新晋日照，本尊便站在这里让他杀，他又能如何？”</br></br>他此刻与陈玄海对抗，动弹不得，还真就是只是一个挨打的靶子。</br></br>虽不知情报中只是月瑶境界的陆叶为什么晋升了日照，但终究只是才晋升而已。</br></br>就如月瑶伤不到日照，身为日照巅峰的强者，面对一个新晋的新人，碧辰有这样的自信。</br></br>陈玄海能破了他的妖元，那是因为对方实力够强，区区一个新晋日照，凭什么？</br></br>“那你可要站好了！”陆叶听到了他说的话，淡淡应了一声，身形几个纵掠，已至碧辰侧面，手中磐山刀狠狠斩落。</br></br>碧辰眸中露出轻蔑神色，妖元凶猛催动，他自信凭自身的妖元和体魄，陆叶不可能拿他怎么样，接下来只要摆脱陈玄海，他就能逃出生天。</br></br>至于方才那属宝……已经被陆叶收回了，属宝这东西他了解，每一次动用都要再经过很长时间的蕴养或者花费巨大的代价，那一道剑光在破了自己的臂膀之后，已经威能大减，碧辰并不太放在心上。</br></br>长刀斩落的瞬间，陆叶持刀的右臂骤然膨胀了一圈，一身法力和气血几乎有一半都凝聚到了右臂上，斩下的磐山刀更是在这一瞬间变得虚幻缥缈，仿佛变成了一道虚无的刀影，没了实质。</br></br>精纯的护身妖元被轻松破开，血肉分离，尸首分家。</br></br>光滑切开的颈脖处，鲜血如泉喷涌，躯体痉挛抖动……</br></br>硕大头颅飞出一段距离，悬浮在旁，碧辰眨了眨眼，凝重地望着陆叶，嘴巴开阖：“这一刀……什么名堂？”</br></br>哪怕尸首分离，他竟也一时没死，可见其生机的恐怖。</br></br>陆叶此刻就站在他的尸体旁，右臂上血气蒸腾，白雾缭绕，闻言撇头道：“振刀！”</br></br>“我看应该叫锯刀！”碧辰说话间，眸光垂下，盯了一眼他手中的磐山刀：“你有一柄好刀！”</br></br>修为万载，碧辰的眼力何等毒辣，无论振刀还是锯刀，其实都只是一种技巧，远远称不上刀术，能爆发出如此恐怖杀伤的根本原因，还是磐山刀的锋利。</br></br>换做其他的法宝，相同的场合下，未必就有这样的效果了。</br></br>“刀再好，那也要看谁用。”陆叶淡淡回了一句，碧辰这话明显有些不服气，他当然不会惯着。</br></br>碧辰不语，眼帘慢慢合拢。</br></br>然而就在这一瞬，他阖上的眼帘忽然再次睁开，恐怖的魂力波动席卷而出，直朝陆叶袭来，血淋淋的大嘴中爆喝出声：“无妄！”</br></br>瞬瞬间，那精纯魂力竟肉眼可见，化作一团扭曲之力，还未近身，陆叶就感受到了巨大的威胁。</br></br>碧辰眸中闪过一丝快意，被一个新晋日照枭首，他如何甘心？方才的种种平淡不过只是伪装，闲聊几句也是为了让陆叶放松警惕，真正的杀招是这一瞬间的最后绽放。</br></br>他不愿这么稀里糊涂的死去，哪怕是死，也要拉陆叶垫背！</br></br>这是他苦修无数年的镇魂秘术，是他自身神魂寄托，如此爆发之下，无论陆叶是什么结果，他本人必定会魂飞魄散。</br></br>本以为陆叶肯定要慌乱应对，谁知抬眼看去，陆叶竟只是好整以暇地站在原地，仿佛根本没有察觉到危机来临。</br></br>反倒是陈玄海那边，忽然人影一闪，一道陌生的身影突兀地出现在陆叶面前，抬手间轻描淡写地拦下了他爆发出来的镇魂秘术。</br></br>碧辰惊愕至极，凝神打量了一下这突兀出现的陌生身影，隐约感觉这人似乎并非血肉之躯。</br></br>再联想此前种种，还有小人族这边的日照居然爆发出远超想象的实力，他脑海中迸发出一个不可思议的念头。</br></br>魂族？</br></br>是了，原来是魂族的附魂之术，就说小人族的日照实力怎么可能这么强，原来是有魂族在暗中辅佐，怪不得之前他与陈玄海争锋的时候，神魂上的几次交锋自己处于绝对的下风。</br></br>在神魂之道的修行上，谁能强的过魂族？</br></br>即便是自己爆发出来的镇魂秘术，在人家魂族面前，也不算什么。</br></br>许多疑惑得到了解答，他想传音四方，告知其他妖尊，但无边黑暗袭来，将他的身心笼罩。</br></br>尸首分离，即便是他这样的大妖尊，也再坚持不住了。</br></br>日照战团中，紫璇最强者的气息湮灭。</br></br>本就慌乱的其他妖尊，更加惶恐……</br></br>原本他们虽不是小人族日照的对手，但只要两位大妖尊活着，他们终究是有逃生的希望的。</br></br>可是现在最强的碧辰居然率先陨落了。</br></br>都在自己的战圈中拼命，谁也不知碧辰到底是怎么死的，他们唯一知道的是，这是非之地不宜久留。</br></br>所有妖尊都在突围本身他们就不敌对手，碧辰之死带来的冲击，愈发让他们的处境堪忧，尤其是某一位妖尊，一直都是以一敌二，迎战两位小人族日照，此前虽然艰辛，可好歹能勉励支持，这一下分了心神，立刻遭遇重创，怒吼连连，若非祭出了妖丹摆出殊死一搏的架势，只怕真要赴了碧辰的后尘，可祭出妖丹就没有回头路可走了，那是对自身力量的宣泄，维持不了太长时间就会力竭，一旦走不脱，那就彻底成了砧板上的鱼肉。</br></br>碧辰尸身旁，陆叶与陈玄海已经不见了踪影，两人各自朝一个方向掠去，杀机腾腾。</br></br>紫璇来袭，死一个碧辰只是开始，这一战就是要将紫璇打痛，打残！如此才能叫世人知道，玉螺不是谁都可以来捏的软柿子！如此才能有足够的威慑力！</br></br>陈玄海选了最近的一处战团，有他加入，那一处战团的结果已经不用多想了，到时候己方的优势会滚雪球一样扩大。</br></br>陆叶则直奔苏玉卿那边。</br></br>从秦怡那得到了不少关于紫璇的确切情报，他当然认出了与苏玉卿争锋的，是另外一位紫璇大妖尊，似是唤做墨玄的。</br></br>陆叶赶赴之时，墨玄正在艰辛应对苏玉卿的攻势。</br></br>苏玉卿的斗战风格没有陈玄海那般气势十足，更偏向一种绵绵如水的味道，各种不同的灵符施展出来，从不与墨玄正面抗衡，偏偏就是这样的风格，让墨玄难受的几乎要吐血。</br></br>如果苏玉卿的实力不如他，这样的斗战风格，他完全可以以力破之，这也是妖修最擅长的方向。</br></br>可有了魂族和人鱼族的双重加持，苏玉卿此刻能发挥出来的实力要强过墨玄许多，这就给了墨玄一种对手在慢慢戏弄自己的感觉。</br></br>他屡次想要祭出妖丹殊死一搏，都狠不下这个心。</br></br>直到碧辰的气息忽然湮灭，他才陡然一惊，知道再犹豫的话，恐怕连逃生的机会都没有了。</br></br>一念间，当即祭出了自己的妖丹。</br></br>苏玉卿当然知道利害，一道道灵符挥洒，组成防护，可在墨玄妖丹一击的凶猛攻势下，这些防护根本没起到太大作用。</br></br>而一旦她的手段被突破，那墨玄进可攻杀，退可摆脱她的纠缠，逃之夭夭，能选择的就多了。</br></br>这绝不是苏玉卿愿意看到的。</br></br>眉宇间闪过一丝决然，她轻轻张开了红唇。</br></br>妖族有妖丹，她也有自己的内丹！虽然不是同一种东西，但性质上差不多。</br></br>然而就在她准备祭出自己的内丹时，苏玉卿忽然看到陆叶奔袭过来的身影，与此同时，耳中传来陆叶的声音：“交给我！”</br></br>苏玉卿立刻闭上嘴巴，心头安宁，随手打出一道灵符护持周身。</br></br>陆叶的忽然闯入让墨玄警觉至极，神念一扫，发现来的只是一个日照前期，这才松了口气。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54416131.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Tue, 16 Jan 2024 12:26:34 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零二十五章 人鱼战鼓</title><link>54384311.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>要知道，纵然陆叶才刚晋升日照，可他底蕴深邃，真正实力绝非一般日照可以衡量，更有琥珀整合六位魂族附魂，实力凭空提升两成，这样的状态下，哪怕面前站个日照后期，陆叶也有信心斗一斗。</br></br>可如此状态的一击，紫璇这艘最大的战舰居然挡住了，这无疑代表，这艘战舰的防护力度，有日照后期的水准！</br></br>而这还不是它的极限。</br></br>因为它还有余力催动攻势，几乎就在陆叶巨刃斩斩落下去的同时，这艘最大的战舰便嗡鸣一声，一道粗大的光柱忽然自战舰前段爆发出来，瞬息间破开距离的限制，直朝远处袭去。</br></br>而那个方向，赫然是玉螺修士联军所在的方位！</br></br>陆叶霍然转头望去，一颗心都忍不住提了起来。</br></br>他就在这战舰旁，清楚地感受到这一道光柱中蕴藏的可怖威能，那绝非日照之下能够抵挡的。</br></br>这样的攻势若是真的落进玉螺修士群中，顷刻间就要造成无数死伤。</br></br>好在这关键时刻，熙熙攘攘的人群中，一道高挑人影站了出来，正是栾晓娥。</br></br>己方阵容中，这一次聚集的日照数量不少，但魂族日照们已经附魂小人族日照，与妖族妖尊们打的不可开交，余下就只有从三界岛赶回来的三人了。</br></br>其中陆叶的任务是负责处理这几艘紫璇的战舰，烟淼另有重任，此番不会直接参与争斗。</br></br>最后剩下一个栾晓娥，便隐藏在修士群中，随着数千大军出击，在双方修士数量和整体实力相差无几的前提下，有这么一位日照坐镇，自然能在接下来的对抗中占据绝对上风。</br></br>她没想暴露的这么快，可此刻却不得不站出来。</br></br>日照的法力凶猛催动之下，栾晓娥整个表面散发璀璨光芒，她抬手一招，一件小钟模样的防护法宝被祭出，在她头顶上滴溜溜旋转，而随着法力的跌宕翻涌这口小钟骤然化作了虚影，轰然扩张开来，将她整个人罩在其中也笼罩了偌大一片范围。</br></br>正好挡在那明亮光柱的攻势前！</br></br>下一瞬，战舰攻势轰击在钟影上，粗大白芒如一道奔走的白雷，蕴藏毁天灭地的杀伤，短短两息后，钟影破碎，栾晓娥倒飞出去，半空中喋血不断。</br></br>即便是催动了防护法宝，在硬受这一击后，她也不免受了伤好在终于将这一道攻势挡下。</br></br>陆叶远远望见了这一幕，勃然大怒。</br></br>幸亏己方日照数量够多，提前将栾晓娥安置在修士群中，否则这一击之下，不知多少人要倒楣遭殃。</br></br>果然，这种程度的争锋没有人可以未卜先知，做到万无一失，在争斗的过程中总会有这样那样的意外出现。</br></br>栾晓娥那边没有性命之忧，陆叶感知之下，她只是气息有些虚弱而已。</br></br>眼看身旁战舰又开始蓄积攻势，他再不犹豫，抬手一探，在虚空中一抓，剑葫祭出！</br></br>凭他眼下的实力是有机会破灭这艘战舰的，但那需要时间。</br></br>而眼下最缺的就是时间，那样的攻击未必还能挡的下。</br></br>只能祭出剑葫这个大杀器了！</br></br>法力催动，神念翻涌，剑葫口处，一道剑光飞掠而出，循着陆叶神念的牵引，刺向身旁的战舰。</br></br>对比战舰的庞然，这道剑光就像是一根绣花针。</br></br>可是那能挡住他巨刃斩一击的战舰防护，在这绣花针一样的剑气面前，竟脆弱的如同纸糊，不算明亮的剑光轻而易举地就破开了战舰表面防护，穿透进战舰内部，然后又从战舰的另一侧穿出。</br></br>光芒破碎，战舰表面的耀眼防护，化作荧光飞舞，霎时间，这星空中宛若多了一群萤火虫。</br></br>陆叶手中磐山刀再度举起，法力狂催，比起方才更巨大的刀刃迅速凝聚，狠狠斩落。</br></br>无声无息，这一刀之下，没了防护的战舰再也不能抵挡，直接赴了第一艘战舰的后尘，从中破为两半，同时在刀光的席卷下，众多生机湮灭。</br></br>更多的妖修惶恐逃窜出来，一个个面如土色。</br></br>“杀！”前方星空中，玉螺的修士联军内，传出了呐喊声，无数修士各结阵势，汇聚无边杀机，如凶猛浪潮一样朝这边席卷而来。</br></br>妖修们顿时乱成了一团。</br></br>五艘战舰组成的舰队，此刻已经不能成为他们的依仗，而且这一战开始的太过仓促，便是那些妖尊们都完全没有准备，更不要说他们了。</br></br>更有陆叶身形纵掠，刀光席卷，肆意杀戮。</br></br>可以说，这一片战场还未真正开战，妖修们就已处于绝对不利的局势。</br></br>另一边，日照强者们所在的战团，一个个妖尊憋屈至极。</br></br>因为足足十处战团，他们没有一个占据上风的，全都是处于被压制的状态！</br></br>这是难以想象的事。</br></br>他们可都是出身紫璇妖星的日照，相同境界修为下，本身底蕴就要强过一般的日照，从来都是只有他们压制别人的份，什么时候轮到他们被人压制了？</br></br>尤其是墨玄这位大妖尊，他的对手赫然便是苏玉卿。</br></br>他能感觉到，自己的对手也是日照巅峰，但那可是小人族，凭什么压制自己？</br></br>众所周知，小人族因为体质特殊，外加修行灵符之道的缘故，正面争锋的能力，往往要比其他种族稍弱一筹，他们更多依仗的是自己炼制的灵符，所以争锋中他们的手段很多，可正面应敌的能力是不行的。</br></br>更不要说与妖族这样的大族相比。</br></br>正常情况下，墨玄与苏玉卿一战，必然是后者落入下风的节奏，但此刻局面却是反了过来。</br></br>这让墨玄难以接受。</br></br>而这场争锋才刚开始不久，局面就已经如此，若是持续下去，岂不是说所有妖族妖尊都要败北？</br></br>“小人族……区区小人族！”墨玄狂怒，争锋的不利，让他平白生出一种被人羞辱了的感觉，若是不敌其他善于斗战的大种族日照也就罢了，可输给小人族，是他万万不能接受的。</br></br>他杀机凌冽，暗暗发誓，今日无论付出什么样的代价，也绝对要将这些小人族赶尽杀绝。</br></br>然而就在这时，忽有一声“咚”的声响，从一旁星空某处传来。</br></br>星空中声音是无法传递的，修士们能够交流，基本都是神念传音或者鼓荡法力，可这一声响动却是清晰无比，传入了所有日照的耳中，传入了那些日照之下，正在发起攻势和组织防守的敌我双方修士的耳中。</br></br>而且无论是谁，都一瞬间辨别出，那是鼓的声音。</br></br>墨玄不知这声音从何而来，也没工夫去管，他一门心思都在苏玉卿身上，只想将这个不知死活的小人族女子撕成碎片，叫她知道胆敢与自己为敌是什么样悲惨的下场。</br></br>不但墨玄如此，其他妖族日照皆都如此。</br></br>唯有小人族日照心头一动，暗道一声“来了”。</br></br>被斩成两截的战舰附近，陆叶杀机沛然，忙里偷闲朝方寸山所在的位置看了一眼，那个方向上，一艘中枢战舰横亘方寸山外，保持着随时可退入方寸山的姿态。</br></br>这中枢战舰正是陆叶从万象海带回来的那一艘，其体型上与紫璇这次出动的四艘小一点的战舰相差无几，都是同一个档次的。</br></br>此时此刻，战舰甲板上，一道道身影屹立。</br></br>人数不多，只有不到两百位的样子，清一色的女子之身，有的看起来与人族无异，还有的却是人身鱼尾。</br></br>这些赫然是人鱼族的女修们。</br></br>为首的正是烟淼大长老！</br></br>今日的她一身贴身衣衫，勾勒身形曼妙，长发高高束起，显得英姿飒爽，干脆利落，面前横着一面大鼓！</br></br>那大鼓足有三丈方圆，通体玉色，唯有鼓面呈淡红色泽，鼓身处更有一道道繁奥古朴的花纹，纵横交错，尽显岁月的沉淀感。</br></br>她手持着两根鼓槌，一槌已经落在鼓面上，另一槌高高举起，方才的鼓声，显然是她敲动的。</br></br>而在她的身后，还有四位人鱼族修士一字排开，赫然便是人鱼族的三位长老连带着白露这位人鱼族公主。</br></br>人鱼族高层，除了不谙世事的女王之外，如今就只有一位长老留守领地，其他几位全都在此了。</br></br>三位长老和白露面前同样横着大鼓，只不过比起烟淼面前的那个，她们面前的大鼓无疑要小很多，纵如此，也堪比桌面。</br></br>一大四小，五面鼓，无不是极为古老之物。</br></br>而这五面鼓可是非同凡响的，陆叶之前稍有了解，知道这五面鼓是人鱼族从古老传承下来的族器，珍贵异常。</br></br>至于这五面鼓到底能发挥出什么作用，烟淼没细说，只告诉陆叶到时候必然会有惊喜！</br></br>五面鼓后，便是那些人鱼族女修了，她们呈半圆形，排列在甲板上，个个都双手紧握，十指交叉，安静地放在胸前，头颅微微低垂，面上一片肃穆。</br></br>“咚！”烟淼手上高举的鼓槌落下，第二声响传出。</br></br>紧接着是第三声，第四声……</br></br>鼓点最初很稀疏，但慢慢密集，当鼓声十响之后，离奇的一幕出现了，淡红色的鼓面，色泽陡然加深，仿佛被沁上了鲜血，每一次鼓槌落下，都好像砸在了血池之中。</br></br>肉眼可见的涟漪，以五面大鼓为中心，朝四方辐射，如浪涛席卷，潮汐奔腾，空无一物的星空都随着这涟漪的扩散，变得波光粼粼。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54384311.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Mon, 15 Jan 2024 13:17:32 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零二十四章 终于帮上忙了</title><link>54377383.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>说话间，陆叶审视了一下体内天赋树的情况，九道承载了黑色果实一部分菁华的宝血分身自爆了之后，他整个人就轻松了许多。</br></br>内视之下，那黑色果实还在，只不过体型上明显小了一圈，对比而言，约莫有小了三成的样子。</br></br>九道宝血分身，能削减三成，那三十道宝血分身，应该就可以将这黑色果实完全剔除了。</br></br>这个事暂时不急，等以后有空了再说，毕竟凝练宝血也是需要花费时间精力的。</br></br>收敛心中思绪，陆叶转头看向一旁：“来吧。”</br></br>他的身旁，匍匐着一只巨大白虎，正是琥珀。</br></br>而在琥珀身旁，则围聚着以依依为首的数位魂族修士，这几个魂族修士，大多都天资不俗，是琥珀在魂族祖地那边新收的伴生怅灵，其中就包括离殇。</br></br>对魂族而言，能被圣兽看重，转化为伴生怅灵，是莫大的荣幸，因为如此一来，他们的修行效率也能得到巨大提升。</br></br>琥珀自进了魂族祖地，便不知有多少魂族想亲近它，得到转化的机会，可惜琥珀对此毫无兴趣，对它来说，有依依一个就够了。</br></br>后来还是依依与它长谈了一阵，琥珀这才勉为其难选了几个，离殇近水楼台，无疑得了这个机会。</br></br>如今算是依依和离殇，琥珀的伴生怅灵总共有六个，皆为女子，个个都是月瑶层面的修为，实力最强的一个已经到了月瑶后期的程度。</br></br>当然，魂族的月瑶跟一般的月瑶不一样，他们是主修魂力的，并没有法力这种东西，但也正因如此，她们拥有一些别的种族无法想象的手段。</br></br>比如此刻……</br></br>随着陆叶话音落下，依依等人齐齐合身扑进了琥珀体内消失不见，琥珀则是一声咆哮，一头朝陆叶撞了过来。</br></br>身形迅速由实化虚转瞬间就变成了一道虚影，直接与陆叶融合一起。</br></br>下一刻陆叶只觉自身的底蕴都凭空增加了不少，即便没有催动法力和气血，也有源源不断的力量自躯体内涌出。</br></br>“终于可以帮上忙了。”依依的声音在陆叶脑海中响起，有些雀跃更多的是开心和期待。</br></br>她与陆叶相识于微末，一路走来的同甘共苦，早已将彼此当成了亲人，但除了最初的时候，依依和琥珀能帮得上陆叶之外，之后随着他实力越来越高，一灵一虎就再难有帮忙的机会了。</br></br>当年依依坚持要跟随离殇前往魂族祖地，就是因为她知道，如果自己不想办法做出改变的话，那她与陆叶的距离会越来越远，哪怕两人的感情不会因此而有所生分，可这不是她想要的。</br></br>她不愿陆叶在与敌争斗的时候，自己只能远远地看着。</br></br>前往魂族祖地，修行魂族秘术，便是她的机会。</br></br>直到今日，多年分别的想念和心酸终于有了回报，她再也不用远远看着陆叶奋力杀敌而无能为力。</br></br>她也可以尽自己的一份力量。</br></br>离殇的声音也跟着响起：“又并肩作战了，真是怀念。”</br></br>这不是她第一次附魂陆叶，以前有过好几次这样的经验，但那个时候她与陆叶皆为星宿，如现如今，一个已是月瑶，一个更是日照，修为层面比起当年天差地别。</br></br>还有数道声音也先后响起：“陆师兄，请多关照！”</br></br>“好说好说。”陆叶一笑，感受自己现在的状态，比起正常状态下，实力提升差不多有两成的样子。</br></br>这样的实力不算太大，远不如日照魂族附魂带来的效果，但考虑到这是几个月瑶附魂自身带来的提升，已经很可观了。</br></br>要知道，他如今可是日照层面。</br></br>而这种特殊的附魂状态，也只有以琥珀这个魂族圣兽为媒介才能施展出来。</br></br>白虎之所以能成为魂族的圣兽，不单单是因为它可以助长被选中的魂族的修行效率，更因为这种特殊的附魂之术。</br></br>正常情况下，一个生灵只能被一个魂族附魂，绝不可能有第二个，因为那样会产生剧烈的冲突。</br></br>但是如果以琥珀为媒介的话，就没有这个问题了。</br></br>圣兽有统筹所有麾下魂族的能力，将之整合，加持一人之身！</br></br>六个月瑶魂族，加上琥珀，给陆叶带来两成的实力提升，就是这种特殊的附魂的成果，而这还不是琥珀的极限，据依依所说，琥珀日后实力提升了，还可以转化更多的伴生怅灵。</br></br>而一旦依依她们的修为皆都提升到日照层面，到时候再施展附魂的话，那带来的提升之大，简直难以想象。</br></br>陆叶甚至怀疑这世上到底有没有人能承受那样恐怖的提升。</br></br>稍稍熟悉了下自身现在的状态，陆叶这才开口：“上了！”</br></br>话音落下时，整个人已经化作血光，朝紫璇的四艘战舰方向扑去。</br></br>那四艘战舰此刻正在准备迎敌，战舰表面，光华流转，显然是都催动了防护之力，而在各处位置上，法阵运转嗡鸣，一件件被安置在阵眼中的法宝威能迅速积蓄。</br></br>如这样的战舰攻伐之力蓄势慢，可一旦激发，那威势极强，且不说那艘最大的战舰，激发出来的威能等同于日照亲自出手，便是那三艘小一点的，也相当于月瑶巅峰的全力一击了。</br></br>真要让它们将攻势激发出来，玉螺联军那边肯定会出现大量损失。</br></br>可惜它们终究没这个机会。</br></br>谁也没想到，在玉螺这边出动十一位日照迎敌的前提下，还有富裕的日照盯着他们的战舰。</br></br>退一步说，就算碧辰等妖尊想到这一层，也无力却解决此事，因为他们现在已经分身无暇。</br></br>“那是什么？”最外围的一艘战舰，中枢阵法所在舱室中，有监测外面情况的修士忽然有了异样的发现。</br></br>凝神查探了一下，顿时大惊失色：“不好，日照来袭！”</br></br>“快躲！”</br></br>“躲不开了，对方速度太快。”</br></br>他们本就在蓄势对玉螺联军发起攻击，仓促间有了发现，哪里有余地躲避？</br></br>“调整法阵，放弃攻势，加大防护力度！”有坐镇的月瑶连忙号令。</br></br>战舰这东西，永远都是防护力度强过攻击力度的，所以即便是面对日照来袭，战舰也未必没有抵挡的机会。</br></br>只要这边稍作抵挡紫璇最大的那艘战舰必能察觉这边的情况，到时候就可以牵制住这个日照。</br></br>然后他们就可以见机行事。</br></br>放眼星空，舰队联手配合，斩杀日照的事也不是没发生过。</br></br>随着那月瑶的一声令下，这艘战舰原本蓄积的攻势迅速散去，整个战舰表面，防护的光膜陡然变得耀眼，显然是将所有力量都集中在防护上了，霎时间，这艘战舰仿佛变成了一轮小太阳，照耀偌大一片星空。</br></br>光芒普照之下，一道血光悍然闯入，虽不起眼，但这一刻却是与那耀眼光芒对比鲜明。</br></br>几乎所有战舰内的紫璇妖修都听到了一声长刀出鞘的铮鸣。</br></br>紧急着那一点血光光芒暴涨，化作一轮血色。</br></br>血色白芒的交汇冲突间，刀鸣之音再次响起，虚空之中，蓦然出现了一柄巨大的长刀，仿佛被一只无形大手攥捏，徐徐挥下。</br></br>巨刃斩！</br></br>这得自獠刀内的传承刀术，用来破灭战舰无疑是很好的选择。</br></br>远远观瞧，这一幕带来的视觉震撼是无法言语的，巨大的刀刃似能开天辟地，轻轻挥落之时，战舰明亮的防护只坚持了一瞬就轰然破碎，化作点点荧光朝四方飘飞，紧急着整个巨大战舰也被这一刀从中一破为二，断成两截。</br></br>刀势席卷，不知多少妖修在这一刻尸骨无存，无论星宿，又或者月瑶，在这样毁天灭地的一刀面前，都没有任何区别。</br></br>更多的妖修从断裂的战舰中逃窜出来，个个神色惶恐不安。</br></br>陆叶已经掠过了这艘战舰，朝第二艘奔去。</br></br>然而还不等他赶到地方，就惊愕地发现，那艘战舰上无数妖修弃舰而逃，显然是方才的一幕将他们吓坏了，既然躲在战舰内都不安全，那谁还敢继续躲着，当然是先逃命要紧。</br></br>不但这艘战舰如此，另外一艘也是。</br></br>转瞬间，三艘战舰一艘被破，另外两艘被彻底放弃。</br></br>只剩下最大的那一艘安然若素。</br></br>这是日照级的战舰，自有傲然的资本，哪怕是紫璇这样的顶尖界域，这种层面的战舰也拿不出几艘，向来都是在进行大规模战争的时候才会动用。</br></br>此刻战舰内虽然没有日照坐镇，可凭借战舰本身的性能依然能发挥出强大的力量。</br></br>陆叶飞掠之时，那边就已经朝他催动攻势了，果不其然，其威之强，确实堪比日照亲自出手。</br></br>陆叶纵掠之术施展开来，在躲避对方攻击的同时不断地接近这艘战舰，只不到十息，便到了战舰近前。</br></br>长刀铮鸣，高高举起，雄浑气血和法力催动，巨大刀刃迅速凝聚起来，一如方才，巨刃斩下，裹挟劈星斩月之势。</br></br>巨刃落下，战舰震荡，然而这凶猛一击，竟没能将战舰破开，甚至没能摧毁它的防护。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54377383.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Mon, 15 Jan 2024 05:14:04 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零二十三章 迷茫的紫璇妖尊</title><link>54345127.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>方寸山中，诸多日照既震撼又惊疑，震撼的是陆叶出手便如此大手笔，惊疑的是这到底是什么手段，那九个日照又是什么情况。</br></br>在此之前，陆叶可从未与他们提过这些。</br></br>“该我们了。”陈玄海的声音传来，打断了众人心头思绪。</br></br>按照计划，陆叶打了头阵之后，就该他们登场了所以就算方才的一幕震撼人心，也容不得他们多去思量。</br></br>“准备好了吗？”陈玄海转头望向身旁的诸多日照们。</br></br>虚元一笑合身朝他扑来，转瞬间融入他的身躯消失不见，无疑是施展了魂族独有的附魂之术。</br></br>其他魂族日照有一个算一个，纷纷扑向早已选定好的目标。</br></br>小人族此番出动十一位日照，魂族那边过来的正好也是十一位，这些日子各自早有商议选定好了联手的对象。</br></br>足足二十二位日照，瞬息间就变成了十一位，但这些日照无论何人，皆都在这一瞬间气息暴涨。</br></br>各自凝神感受了一下，皆都露出振奋神色。</br></br>魂族的诡秘，小人族这边是有所听闻的，但这还是他们头一次亲身感受被魂族附魂之后给自身带来的巨大提升。</br></br>霎时间，个个气息如龙，杀机森然。</br></br>“走！”陈玄海低喝一声，率先朝天外飞去，其他人紧随其后。</br></br>与此同时，各族联军聚集之地，诸多星宿月瑶级的魂族也齐齐施展附魂之术，朝选定好的目标扑去，附魂其身。</br></br>眨眼间，整个方寸山内，再不见一个魂族，而联军的数量，也因此锐减了一小半。</br></br>数量虽减，可整体实力却反而提升了。</br></br>方寸山外，那耀眼的血光已经敛去。</br></br>来袭的紫璇妖修们个个心有余悸，尤其是才逃出生天的鹿妖尊三位，他们能察觉到，方才那九位血族日照施展血爆术好像不够协调，否则他们三个未必能活下来。</br></br>如今侥幸捡了一条性命，皆都心有余悸。</br></br>“妖尊，有大量日照气息浮现！”忽有声音急急响起，显然是战舰的探测法阵监察到了外界的变化。</br></br>还沉浸在刚才变故的碧辰妖尊闻言，连忙扭头朝一个方向望去，那个方位上，一块镜面的倒影中，赫然有十多道身影突兀出现，直直地朝这边扑杀而来。</br></br>即便身处在战舰中，他也清楚地感知到了这些人的强大气息，尤其是那为首的一个，甚至给他这个成名万年的大妖尊都带来一丝丝威胁感。</br></br>气息惶惶，气势恢宏……</br></br>“哪来这么多日照？”才刚逃到这里，都来不及喘口气的鹿妖尊傻眼了。</br></br>要知道，黑云当初给他们提供的情报中，可是说这玉螺星系连一位日照都没有。</br></br>当然，黑云的分身损失在这里，那么这个情报肯定是出错了，所以他们才会有十位妖尊一起前来，本以为就算这玉螺星系有隐藏的力量，他们也可以轻松解决。</br></br>结果才刚抵达，就遭遇了九位血族日照的自爆袭击，紧接着又不知道从哪蹦出来十多位日照，气势汹汹来袭。</br></br>这里肯定不是什么玉螺星系，他们肯定无意间闯到哪个大星系来了。</br></br>根本来不及思量，眼见那群日照的距离越来越近，碧辰当即有了决断：“迎敌！”</br></br>不能让敌人靠近己方的战舰，日照争锋的余波太凶猛，真要让敌人靠近，争锋起，己方妖修必定要损失惨重。</br></br>所以必须来敌阻拦在外。</br></br>一声令下，他率先朝外掠去，其他几位妖尊紧随其后。</br></br>另外三艘战舰上，各有妖尊现身，很快汇合一处，十大妖尊齐聚，妖元滚滚，远远望去，星空中仿佛多了一团巨大云雾。</br></br>“诸位道友，我等来自紫璇妖星，吾乃碧辰，无意间路过此地，这其中是不是有什么误会？”在碧辰的想法中，这里肯定是某个他们不知道的大星系，而且对方的阵容如此扎实，他也不愿与对方轻启战端，若是能消除误会那自然最好不过，说话间，更是报出了紫璇妖星和自己的名号。</br></br>他本以为这样多少会有点效果的，紫璇妖星放在哪里都是不可轻辱的存在，熟料对面袭来的日照们不但对此充耳不闻，战意反而更高昂了一些。</br></br>碧辰不免有些恼火，但事已至此，已经没有缓解的可能了尤其是在对方已经损失了九位日照的前提下。</br></br>几息后，敌我双方日照群碰撞在一处，霎时间，澎湃的法力跌宕八方，精纯的魂力轰击四极。</br></br>那偌大一块星空，在这一瞬间竟骤然扭曲了一下。</br></br>“不可能！”碧辰眼帘骤缩，护持自身的法力在这一瞬竟有溃败迹象。</br></br>他是大妖尊，修行上万年，放眼这整个星空就算有人比他要强，也强的有限，而且这样的强者数量绝不会超过五指之数。</br></br>这也是他敢领着妖尊们迎敌的底气所在，因为对自己的实力有足够的自信。</br></br>但就在方才那一瞬间的接触中，这份维持了上万年的自信，险些被打碎。</br></br>与他对上的是一个手持一柄如虚如幻长剑的中年男子，那一刹那的接触，他竟久违地生出了一种自己不是对手的感觉，对方的法力比起自己竟雄浑不止一筹！</br></br>他已是日照巅峰，法力已修行至这星空的极致，怎么可能有人比自己还要更强一筹？</br></br>但这种匪夷所思的事情就这么诡异地发生了。</br></br>不但自己如此，其他妖尊居然个个都是如此遭遇。</br></br>这就导致原本气势汹汹互相碰撞的两大日照群，在接触的下一瞬便高下立分！</br></br>短暂的僵持后，所有妖族妖尊都在慌乱避退，可以说来的有多快，退的就有多快。</br></br>碧辰心中惊涛骇浪掀起，他们是紫璇妖尊，每一位都实力强大，在成长的过程中可以越阶而战，对上那些不是出身顶级界域的修士，同修为境界的前提下，只有他们压制旁人的份，还真没有体验过今日这般离谱的遭遇。</br></br>他们有生以来头一次，被相同修为的敌人压制了！</br></br>而且这些敌人与人争斗的手段风格极为独特，一道道灵符不要钱似的打将出来，每一道都有莫大威能，或化作术法，或增强自身，又或者削弱敌人，手段层出不穷。</br></br>碧辰震惊万分，终于知道这些日照出身哪里了：“你们是小人族？”</br></br>这普天之下，也只有小人族的修士争斗风格是不断地动用灵符了，因为这是他们修行的根本。</br></br>可是……怎么会是小人族？</br></br>紫璇从未与小人族有过什么仇怨，所以他无论如何也想不明白，这一群小人族日照，为何会在这个地方拦截紫璇大军。</br></br>“不能退了！”墨玄的声音忽然传入耳中。</br></br>碧辰一惊，陡然反应过来。</br></br>他们脱离舰队迎敌，主要目的就是不想让日照争锋的余波波及其他的妖修，这要是再退下去，那之前主动迎敌就没有任何意义了，因为他们马上就要退至那四艘战舰所在的区域。</br></br>不能退，但对方实力强劲，压制不得，那就只能牵引！</br></br>碧辰神念一动，传音四方，诸多妖尊立刻会意，纷纷配合。</br></br>下一瞬，交手双方心有默契般地滑出一个弧度，朝斜上方掠去，避开了后方的紫璇战舰。</br></br>碧辰皱眉，因为他发现小人族的日照们对己方的牵引好像并没有太排斥的意思，反而有些顺势而为的味道。</br></br>这是为什么？</br></br>很快他就知道为什么了，因为在之前小人族日照们出现的方向上，不知何时多出了一支修士大军，乍一看数量，六七千左右的样子，一批虎鲨战舰开道，而在虎鲨战舰后面，众多修士们数人成群，聚集前行。</br></br>在这支修士大军的后方，还有一艘中枢战舰横亘星空，甲板上，许多身影正在忙忙碌碌，也不知在忙些什么。</br></br>原来如此！碧辰立刻反应了过来。</br></br>不管小人族这边为什么要与他们为难，但只看眼前架式，就知道对方是有备而来，这是要兵对兵，将对将，所以小人族的日照们对他们的牵引才不排斥。</br></br>换句说话，将日照战场分割出去，是彼此双方都有的意愿。</br></br>敌人有六七千的数量，而己方在损失一艘战舰的前提下，最少有八千妖修，数量上是占据一些优势的，而且还有四艘战舰可用。</br></br>碧辰收回了目光，不再关注那边，因为在他看来，日照之下的争锋，紫璇那边不可能输。</br></br>如今他们要面对的问题，怎么解决这些小人族日照。</br></br>最初的混乱已经度过，如今各自双方的日照正在捉对厮杀，小人族这边的日照数量虽然多出一位，各处争锋也都占据优势，但这种优势想要转化为胜势还需要一些时间。</br></br>远方的陨石上，陆叶长身而起，微微一笑：“该我们了！”</br></br>战局的走势如预料之中那般发展，眼下兵对兵，将对将，可紫璇这边有四艘战舰作为依仗，这对玉螺联军来说无疑是不公平的。</br></br>他的任务很简单，就是要抹除这份不公平，让己方联军与紫璇妖修公平一战！(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54345127.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 10:13:43 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零二十二章 血色烟花</title><link>54338239.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>这一瞬间，不知多少目光朝这边望来，隐约可以看到血光散去后，那是个年轻人的面孔，只不过似是不知受到了什么刺激，整个人的表情极度狰狞可怖，而且没了血光的遮掩，这个年轻人身上竟弥漫着一层黑色的气息，如活物一样在他身上扭曲舞动。</br></br>即便远远观瞧，那黑色气息也给人一种极为不详的感觉，好像那黑色是世间污秽的凝聚。</br></br>如果仅仅这样也就罢了，关键是此刻鹿妖尊的状态，他的修为无疑要比血光中的年轻人高出一截，但方才那一次碰撞，他居然没能占到任何便宜，反而还吃了点亏的样子。</br></br>强壮的身躯在星空中翻滚，倒飞而出，花了好几息时间才稳住，面上一片惊诧，显然没想到自己居然被一个修为弱于自己的对手撞飞了。</br></br>要知道方才那一下他可没有留余力！</br></br>其他妖尊在战舰内观瞧，感受的还不太真切，可他与来敌正面碰撞了一下，立刻察觉到不妥。</br></br>对方的状态……不正常。</br></br>好像失了理智，但又好像没有，鹿妖尊修行这么多年，还真没遇到这么古怪的事，疯颠而冷静，用这种极为矛盾的状态来形容对方，无疑是最贴切的。</br></br>此刻容不得他多想了，因为在那一次碰撞之后，那个看起来有些不正常的年轻人，周身重新笼罩血光，直直朝紫璇居中的最大战舰扑了过去，气势汹汹。</br></br>没人知道他到底要干什么，鹿妖尊却不能置之不理，当即闪身要拦截。</br></br>可这片刻的耽搁，让彼此距离已经拉开了一大截，根本拦截不得。</br></br>好在战舰也不是挨打的靶子，眼见敌人来袭，战舰之上，当即有一道光芒爆发开来，其凶悍程度，赫然堪比日照亲自出手。</br></br>血光不得以避退，迂回前行，但屡次都被战舰爆发的威能所阻，眼看鹿妖尊逼近，血光忽然调转方向，朝左侧的一艘战舰掠去。</br></br>显然是逼不得已之下，改变了自己的目标。</br></br>被盯上的战舰当即反击阻拦，可这艘战舰终究没有最大的那艘强大，所打出来的攻势根本不足以阻拦。</br></br>忽忽片刻间，血光就依附在战舰表面。</br></br>与此同时这艘战舰的防护法阵也被催至极限，光芒浓郁，整个战舰就像是被一层明亮的光幕覆盖。</br></br>谁也不知这血光到底意欲何为，但被一位日照这么贴近将防护法阵催至极限无疑是最好也是最正确的应对。</br></br>鹿妖尊怒吼杀至意欲将血光赶走。</br></br>法力跌宕间，一道灵纹凭空显露在血光脚下。</br></br>最大的战舰内，两位大妖尊一直在关注这血光的动静，乍一见到这灵纹，无论是碧辰还是墨玄都忍不住愣了一下。</br></br>紧急着碧辰的神色一变：“虚空灵纹！”</br></br>活了这么多年，他对灵纹之道也有涉猎，虽说在这方面没什么天分，可漫长悠久的寿命能弥补很多不足，所以一眼就看出这是一道极为复杂的虚空灵纹。</br></br>“不好！”墨玄也低呼一声，急忙传音正朝血光急速靠近的鹿妖尊：“快退！”</br></br>尽管不知对方为何忽然构建出这么一道虚空灵纹，但虚空灵纹一般都与传送和挪移有关。</br></br>几乎是在他话音落下的同时，那灵纹微微一颤，下一瞬，血光身旁，突兀地出现在一道道身影。</br></br>那每一道身影都与血光相差无几，被血色笼罩，看不清真容，却给人一种极为狂躁的感觉。</br></br>通过虚空灵纹传送过来的血光总共八道，算上最初的，就是九道！</br></br>这九道血光无不弥漫着日照的气息，而且似乎同出一源，倏一现身，便急忙朝四方散开。</br></br>与此同时，远方一块陨石上，陆叶安静地站在原地，收敛了自身的气息，凝神望着紫璇舰队所在的方向。</br></br>九道血影不是旁的，正是他的九道宝血分身。</br></br>但眼下的这九道宝血分身，与正常的宝血分身不太一样，因为他们每一个都承载了天赋树黑色果实的一部分。</br></br>之前在万象海的时候，陆叶就一直在尝试摘除天赋树的黑色果实，一番试验下，天赋树分身可以分割走一半的黑色果实，但天赋树分身无法舍弃，所以这个方法没有意义。</br></br>然后他想到了宝血分身，都是分身的一种，天赋树分身可以分割黑色果实，宝血分身没道理不可以。</br></br>最初的尝试不尽人意，但在陆叶的努力和坚持下，终于有了成果。</br></br>自身体内的宝血可以吸收一部分黑色果实的精华，承载在其中，如此一来，只要舍弃掉宝血分身，就可以一点点将黑色果实摘除。</br></br>返回九州之前，他的九滴宝血都准备妥当了，皆都承载了一部分黑色果实的精华。</br></br>他当时没有舍弃那九滴宝血，因为舍弃了之后还要重新凝练，花费时间和精力，一直准备着在这个时候废物利用一下。</br></br>那毕竟是九道日照程度的分身，用在恰当处，可是能发挥不小作用的。</br></br>就比如此刻！</br></br>他最初的目标是那艘最大的战舰，这玩意威力太强，当然要先剪除了。</br></br>如果他有足够的时间，让宝血分身靠近那艘最大战舰应该没问题，但是……人算不如天算，计划出了一点点问题。</br></br>陆叶也没想到，在吸收了黑色果实一部分精华之后，自己的宝血分身居然生出了一些微妙的变化。</br></br>这一个个属于自己的分身，在凝练出来之后，竟好像有了各自的思维和想法……</br></br>这就很不可思议，宝血分身是他的宝血凝练而成，是他的一部分，按道理来说，他是可以轻松掌控的，就如活动自己的十指一样。</br></br>但现在的情况是，自己的手指头有了自己的想法，而且这个情况随着时间推移还越来越明显！</br></br>陆叶只是略一思量，便知道这是怎么回事了。</br></br>黑色果实是他吞噬的那些修士的七情六欲的凝结，宝血分身吸收了这些东西，就等于是那些死去的修士的思维，在自己的宝血分身上复苏了。</br></br>陆叶不知道如果放任不管的话，会不会有朝一日出现死去的元笃，顾玺和陈玄霸等人借助自己的宝血分身复活归来的情况。</br></br>可能不会，毕竟人死不能复生，就算宝血分身真的因此而复苏，大概率也只会成为一个只知杀戮和破坏的怪异存在。</br></br>现在的问题是，随着黑色果实精华的影响，陆叶对宝血分身的掌控会随着时间的推移而变弱。</br></br>他没想到会发生这样的事，毕竟这是他第一次凝练吸收了黑色果实精华的宝血分身。</br></br>计划出现了一点点偏差，但无伤大雅。</br></br>“爆！”陆叶凝视前方，轻轻开口。</br></br>话落瞬间，九道散开的宝血分身上先后传出极为可怖的能量波动，血光骤然大放，迅速朝四方铺展笼罩偌大一片星空。</br></br>陆叶远远瞧着，叹息一声，九道宝血分身对自己的指令都有些抗拒，所以没能一起爆开，造成的杀伤明显打了一个折扣！</br></br>若是九道宝血分身能在同一时间爆开的话，那产生的破坏将会强出数倍不止。</br></br>血光弥漫，经久不散，数道身影狼狈从中窜出，其中便有那鹿妖尊，除他之外，还有两位妖尊级的强者，个个灰头土脸，显然都是受了伤的。</br></br>血光逐渐散去，显露出那片空间的景象。</br></br>五艘来袭的紫璇战舰，此刻就只剩下四艘了，其中较小的一艘已经化作了无数碎片，正是之前被宝血分身依附的那一艘，战舰内的紫璇妖修，除了两位妖尊逃出生天，其他的无论月瑶还是星宿，皆尸骨无存。</br></br>九道日照级的分身自爆，哪怕因为一些意外导致威力大打折扣，依然不是寻常修士能够抵挡的，那战舰即便将防护之力催至极限，同样被轻易撕开。</br></br>三大妖尊现身时，急忙朝己方最大的战舰靠拢，慌慌张张，如见鬼魅。</br></br>另外三艘较小的战舰虽然没有破碎，但多少都受到了一些波及，各有破损之处。</br></br>那最大的战舰，中枢控制大殿中，碧辰和墨玄皆都眼皮子直跳，他们方才亲眼看到了那震撼人心的一幕，纵然活了无数年，也不敢相信自己的眼睛。</br></br>“血爆术！”碧辰沉声开口，认出了那是血族的血爆术，这可是血族用来与敌同归于尽的秘术。</br></br>“什么情况？”墨玄惊呼。</br></br>他们才刚刚抵达玉螺星系，这忽然冒出来九个血族日照就罢了，怎么这九个日照一声不吭地就施展了血爆术？</br></br>这到底是怎么回事？</br></br>那可是日照，而且一次性出动了九个之多。</br></br>这是玉螺星系吧？这不是血族的大本营吧？墨玄一肚子疑问得不到解答。</br></br>退一步说，就算这里真的是血族的大本营，也没有哪里的血族能有这样的魄力，直接让九位日照自爆来拦截紫璇的舰队，这到底是什么仇什么怨？要搞这么大手笔。</br></br>日照无论放在哪里都是中流砥柱般的存在，一次性出动九位自爆拦截，谁家有这样强的底蕴可以随意挥霍。</br></br>可以说，九位日照的自爆，直接将紫璇这边打懵了，不但紫璇懵，就连在方寸山内，通过手段观察到这一幕的各族日照也有些懵。</br></br>陆叶先前说让他来打个头阵，大家自然没什么意见，这终究是玉螺的事，陆叶要出头，理所应当。</br></br>可是……这头是这么出的？九位日照啊，放了那么大一个血色烟花就没了，这手笔，古往今来，头一份！(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54338239.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 08:16:19 +0000</pubDate></item></channel></rss>