<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第一千七百九十七章 大补</title><link>52265576.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>其实最初黑渊争锋的周期并非十年一次，而是长达百年一次，但随着时间流逝，这个周期越来越短了，直到最近这些年变成了十年一次。</br></br>这里是本源意识躲藏之地，争锋周期的缩短无疑意味着本源处境的不妙。</br></br>而从眼下的结果来看，血祖宝血对核心世界本源的侵蚀已有初具成果，长此以往下去，哪怕红符会的修士还能苦苦支撑，本源也坚持不了，一旦本源被宝血完全吞噬，那此界将再无红符会修士的容身之地。</br></br>“与圣血峰的对抗，我们是劣势，因为他们的数量更多，还有日照。但作为防守的一方，我们同样有优势，因为在本源的接应下，我们是提前来到这里的，这就给了我们足够的时间做一些部署！”胡德泉的声音持续响起。</br></br>这也是哪怕人数和整体实力上处于劣势，红符会能一直坚持下来的最大原因，因为每次黑渊争锋的时候，他们都会提前来到这片空间，做一些防御上的部署。</br></br>本源终究是核心世界的本源，它自然能动用自己的权利给与己方修士一些便利。</br></br>所以眼下的情况是，红符会的修士先行抵达此地，再过一段时间，圣血峰的人才能打开进入此地的通道。</br></br>这个时间差能有多长，就看本源意识能坚持多久了，因为圣血峰那边打开通道的过程，就是在破除本源意识对这一方空间的封锁。</br></br>“所以我们要尽可能地部署一些防御的手段，一旦战事开始，首要任务是守护本源，其次才是杀敌！大战开始后，本源意识会排斥所有来犯之敌，我们只要能坚持足够长的时间，圣血峰的修士就会被排斥出此地，如此才能获胜！”</br></br>这个事胡德泉之前与陆叶聊过，更说过这种排斥随着岁月的流逝在变弱的情报，最初的时候，本源意识甚至只需要一天乃至半天，就能将敌人排斥出这方空间，但上一次的黑渊争锋却足足花了五天时间。</br></br>这一次肯定会更长。</br></br>究其原因，还是本源意识对这一方空间的掌控在减弱，而这对防守一方的红符会来说，无疑是不利的一面。</br></br>简单讲解完黑渊争锋的真谛，诸多修士迅速行动起来，己方必须得赶在圣血峰修士进来之前，做更多的部署。</br></br>一道道身影穿梭来回，大量陨石与浮陆被运送回来，精通阵法的修士便开始在这些陨石与浮陆上布置法阵。</br></br>陆叶没有第一时间前去帮忙，而是朝那散发光亮的本源飞了过去。</br></br>早在身处幻血魔瞳奇观的时候，陆叶就推测过，核心世界有自己的意识，因为核心世界在与他双向奔赴的时候，确实表现出过有意识的反应，他甚至尝试与之沟通过，可惜没有得到回应，结果反而被核心世界吞了进来。</br></br>进入此界之后，陆叶同样也屡次尝试沟通此界意识，然而皆都一无所获。</br></br>到了今日，他方才明白，核心世界的意识一直躲在这方特殊的空间中，对他的呼唤自然不会有什么回应。</br></br>可如果是这样的话，那此前核心世界与他的双方奔赴是什么情况？那个时候核心世界明显是有意识地在行动，寻觅他的踪迹……</br></br>尤其是当他准备逃跑，祭出宝血的时候，核心世界反应的尤其之大。</br></br>思量间，陆叶脑海中忽然蹦出一个让他毛骨悚然的念头——如果说当时核心世界展现出来的意识不是本源呢？</br></br>所以说，当日将他吞入核心世界的举动，并非本源意识在主导，而是另外一个意识？它将自己吞进来，明显是察觉到自己有血族的血脉，吞进来之后可以成为它的助力……</br></br>若如此，那真相就有些恐怖了，红符会面临的局面，比想象的还要严重许多。</br></br>陆叶神色变换着，抬起手触及面前散发光亮的本源。</br></br>不远处，胡德泉冷眼旁观。</br></br>方才陆叶朝核心本源飞过去的举动他看在眼中，但并没有阻止，因为他知道，但凡身怀圣性的修士接近本源，都不会有什么好下场，这一点在以前的战事中得到过印证。</br></br>因为本源外蒙上的那一层血光，圣性好像特别浓烈，任何身怀圣性的修士越是靠近本源，一身实力就被压制的越厉害。</br></br>可让胡德泉感到惊愕的是，陆叶似乎没有被压制的征兆，直到他将手触及本源，胡德泉的眼珠子都瞪大了许多。</br></br>这是什么情况？</br></br>他有些不能理解，因为眼前一幕已经超乎了他的固有认知。</br></br>可以确定的是，陆叶是身怀圣性的，而且圣性还很强烈，可也不至于强烈到不被那层血光压制才对……</br></br>可偏偏这样的事情就古怪的发生了。</br></br>他觉得古怪，事实上是没有去理解陆叶之前说的话。</br></br>陆叶之前就跟他说了，自己有圣性没错，甚至能随意催动血族的种种秘术，但圣性只是他的一种力量！</br></br>这种力量固然会被本源外的血光压制，毕竟这是血祖宝血的力量，其圣性之强是陆叶无法企及的。</br></br>可陆叶拥有的不单单只是圣性，他本身还是个人族兵修，他站在这里，确实无法催动自身圣性，血族的秘术也难以施展，可一身法力却不会受到任何影响。</br></br>换做香音的话，只怕连接近本源都做不到。</br></br>胡德泉眼见情况不对，便要上前阻止，可下一瞬，眼睛又不禁瞪大了许多。</br></br>因为随着陆叶大手触及本源，蒙在本源外的朦胧血光，竟忽有一些奇怪的变化，原本这些血光就如一层外壳，死死地包裹本源，可如今竟仿佛沸腾起来。</br></br>此时此刻，一条条细小至极，根本无法观瞧的根须自陆叶的手掌中延伸而出，眨眼功夫便将偌大本源包裹在其中。</br></br>陆叶催动了天赋树的威能！</br></br>如果将本源看做一个修士的话，那朦胧血光就是侵入修士体内的异物，就好比人鱼族血脉中的咒毒之力，更好比当初丫丫神海中的噬魂蚜。</br></br>陆叶催动天赋树的威能，是想试试看，能不能将这层血光焚炼掉。</br></br>只一瞬间的接触，陆叶就知道，这事能干！</br></br>因为随着天赋树威能的催动，那一层血光明显有了一些不正常的反应。</br></br>血光化作血雾，似要蒸发，血光的色泽也在缓缓变弱。</br></br>胡德泉终于缓过神来，掠至陆叶面前，惊疑不定：“陆老弟，你在做什么？”</br></br>他方才想要阻止来着，因为不管陆叶在做什么，本源都是不可以随意触碰的，万一陆叶心怀歹心，那这一战不用打就要输了。</br></br>可亲眼看到本源的变化之后，他意识到陆叶的所作所为，对本源来说似乎是一件好事。</br></br>“等会说。”陆叶回了一句，专心致志地催动着天赋树的威能，此时此刻，他清楚地察觉到，焚炼血光的过程中，有一些玄妙顺着天赋树的根须被炼化进了体内。</br></br>他感受到了自身圣性在迅速提升！</br></br>原本在来到此界之后，他赐下许多宝血，其实已经导致自身圣性有损了，只不过因为他的圣性太过浓烈，这种损伤不是很明显，相对于其他血族，他依然有足够的优势做到圣性上的碾压。</br></br>想要补充损失的圣性，那就只有再炼化更多的血族圣血。</br></br>血族圣血他暂时肯定是找不到的，却不想在这里等到了巨大补充！</br></br>思量间，陆叶反应过来，这血光可是血祖宝血的显化，他本意只是想将它焚炼掉，如此便可减轻本源意识的压力，说不定能让它在接下来的大战中给与己方一些帮助。</br></br>但这种焚炼的过程，就等于是将血光当成了灵玉一样的修行资源。</br></br>陆叶在炼化灵玉的过程中，便是天赋树根须探入灵玉中，焚炼杂质的同时，炼化灵玉的能量为己用，壮大自身底蕴。</br></br>眼下的情况是将灵玉换成了这一层血光，本质上他此刻的状态与正常修行没区别。</br></br>只不过这样的修行中，他的修为得不到增加，迅速提升的是自身的血族圣性。</br></br>大补！</br></br>之前损失的圣性很快补充了回来，而且还在持续提升着。</br></br>胡德泉站在一旁观瞧，愈发确定陆叶的举动对本源是有好处的，便不再有阻止的想法，放任他留在这里，自己则开始主持构筑防线的诸多事宜。</br></br>陆叶本以为自己可以很快将那层血光炼化干净，谁知无论他如何炼化，那一层血光都不见减弱的迹象。</br></br>但他体内圣性的成长却是显而易见的。</br></br>这让他慢慢明白了一件事——被血祖圣血浸染的不单单只是本源的表面，内部也有，所以才给了他一种无法炼化干净的错觉。</br></br>如果时间足够，他应该可以让本源返本归元，但如今时间肯定是不够用的，这让他有些难办。</br></br>正无奈间，忽觉一股力量正在轻轻地触动他的神海防护，就好似有人在敲门，陆叶愣了一下，很快反应过来，连忙敞开神海，紧急着沉浸心神，神魂灵体显化出来。</br></br>神海内，陆叶抬眼望去，一眼就看到此地多了一道身影。</br></br>一个白发苍苍，手杵着一根拐杖的老头子。</br></br>个子很矮，差不多是十来岁小孩子的身高，长须垂落胸前，额头凸起一个个起伏的大包，像是一座座山峰。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52265576.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 10:14:10 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百九十五章 得以尽功</title><link>52255363.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>陆叶在得知圣血峰发兵黑狱崖的消息之后，便立刻带着香音等人离开了。</br></br>不是怕了，据他得到的消息，圣血峰这次针对黑狱崖出动了差不多二十多人，皆为月瑶境界。</br></br>数量上确实比己方多不少，可真动起手来，吃亏的只会是圣血峰那边，毕竟圣性的压制是这些初代血族无法忽视的，别说他自己了，就说香音等人，如今在圣性上都要超过敌人许多。</br></br>可纵如此，陆叶也没把握将这批来犯之敌赶尽杀绝！毕竟都是月瑶，谁知道他们有什么神鬼莫测的手段？</br></br>而一旦他本身的情报暴露，必然要引起离天的重视，这对他接下来的计划不利，搞不好会引得离天亲自出手。</br></br>在他的打算中，与离天真正交手之前，他的圣性是绝对的机密，如此才能打离天一个措手不及。</br></br>诚然，如今圣血峰那边因为香音当初的告密，知道他的圣性很浓烈，可具体浓烈到什么程度，那边是不清楚的，因为没有真正感受过，也想象不出来。</br></br>这个时间段与离天交手，不是陆叶所期望的，因为就算凭借圣性的压制击败离天，也无法赶尽杀绝。</br></br>半年之后的黑渊争锋是个很好的选择，黑渊，才是他选定的战场。</br></br>基于这种种考虑，陆叶才会抛弃黑狱崖，带着麾下人马转移，顺便来这里卖红符会一个人情，让他们知道，自己是可以合作的对象。</br></br>日照无疑是很强的，在没有真正打过之前，陆叶不知道自己是不是离天的对手，若能与红符会合作一把，那无疑能增加赢面。</br></br>血海翻涌向前，己方所有修士都包裹在其中，陆叶很快收到了胡德泉的传讯，讯息中没别的，只给他提供了一个可以容身的地点。</br></br>红符会多年来与圣血峰斗智斗勇，哪怕明面上的力量远不如对方，也一直没被赶尽杀绝，所依靠的无非就是躲藏的能力。</br></br>可以说，此界中，红符会不知有多少个隐蔽的据点，胡德泉将其中一个透露给陆叶，一面是投之以桃报之以李，算是感谢陆叶方才的通风报讯，另一面，恐怕也是在做试探。</br></br>陆叶口口声声说他是可以合作的对象，既如此，那给他一个藏身之地，他若敢去，那无疑就有合作的诚意，若是不敢，那肯定心中有鬼。</br></br>陆叶没什么不敢的……</br></br>他正愁不知该去哪里躲藏，当即回讯道谢一声，领着人马就朝那个据点所在的位置靠拢过去。</br></br>天空中的阴霾逐渐稀薄，血月有要呈现的迹象。</br></br>与此同时，红符会的修士也在紧急撤离，虽说他们不知道陆叶提供的情报是否可信，但这种事宁可信其有不可信其无，尤其是在陆叶已经找到那个据点的前提下。</br></br>当然，撤离之后，胡德泉等人依然藏身在远处，查探情况。</br></br>过得两日，果然有大批圣血峰的修士找到此地，不由分说一阵狂轰滥炸……</br></br>胡德泉等人看的眼皮子直跳，暗暗庆幸得了陆叶的提醒，否则这一次红符会就算不被覆灭，也要遭遇重创，待到半年之后的黑渊争锋，恐怕就再无反抗的能力了。</br></br>值此之时，陆叶正在一座山谷中，仰望血月，窥探其中玄妙。</br></br>自来到核心世界，陆叶除非在血月当空的时候会出关观摩，其他时候都在凝练自身宝血。</br></br>迄今为止，这已经是第三次血月当空了，那血瞳灵纹进展不错，陆叶估摸着再有两次，自己差不多应该就可以完善。</br></br>按照眼下血月出现的规律来看，半年时间内，两次机会肯定是有的，当然，也不排除有意外的情况出现。</br></br>可对此陆叶也无能为力，他没办法左右血月出现的时机，只能等待。</br></br>接下来的一段时间，红符会彻底蛰伏。</br></br>根基据点被破，失去辛苦培育的灵植，从今以后他们便再没了可用的资源，陆叶之前虽然给了他们一批，可也坚持不了太久。</br></br>所以红符会这边感到很迫切，决定在下一次黑渊争锋时与圣血峰一决雌雄，因为错过这个机会，往后红符会的处境会越来越艰难。</br></br>基于这样的迫切心理，红符会开始主动频繁地与陆叶这边联系。</br></br>因为就过往种种来看，他们可以确定陆叶对抗圣血峰的立场，再加上时不我待，他们除了选择与陆叶联手再没有其他办法了。</br></br>这无疑正是陆叶所愿。</br></br>来到此界之后，他最初就是想去融入红符会，与他们一起对抗圣血峰的，只是因为一些波折没能如愿。</br></br>他理解胡德泉等人当初的选择，并不会因此感到怨怼，因为天赋树的秘密他没办法跟人解释。</br></br>眼下过程虽然曲折了一些，可结果还算顺心。</br></br>如此来看，他收拢散修们的做法是正确的，因为如果没有这股力量，红符会未必会搭理他。</br></br>陆叶从红符会那边得到的最大收获，便是关于黑渊争锋的种种情报，越是对此事有所了解，就愈发确定自己将与离天的战场选在黑渊是明智的决定。</br></br>据点密地中，陆叶正在凝练自身宝血，音符忽然震动，他取出查探，本以为是胡德泉联系自己，最近一段时间大家的关系可以说与日俱增，抛开固有的排斥观念之后，胡德泉发现陆叶是值得深交的，所以时常会传讯与他商议一些事情。</br></br>两方人马眼下关系很是亲密，就差没待在一起了，不过偶尔还会有些人员上的走动，相处融洽。</br></br>结果查探了音符之后才发现，联系他的不是胡德泉，而是那鬼修周天宝！</br></br>“大人我暴露了，属下会死战到底，另外还请大人小心，离天这段时间一直在闭关修炼一种秘术，如今似是有所小成！”</br></br>查探了音符中的讯息，陆叶微微垂目。</br></br>周天宝的暴露他是有所预料的。</br></br>自他收拢诸多散修之后，就开始各种针对圣血峰，覆灭了好几支圣血峰外出执行任务的小队，此前圣血峰围剿红符会和黑狱崖也扑了个空。</br></br>只要圣血峰那边的修士不是傻子，肯定都能猜出自己内部出了问题，要不然敌人不可能提前转移。</br></br>在意识到自己内部出了问题之后，圣血峰必然会自查，一旦出现这种情况，周天宝迟早会暴露。</br></br>因为这段时间，所有圣血峰的情报，都是他透露过来的，圣血峰顺藤摸瓜之下，周天宝绝无幸免的道理。</br></br>陆叶此前让他打探离天的情况，因为有一件事他很在意，最近这段时间离天不知道在做什么，一直不曾露面，纵然是针对红符会那个据点的围剿，离天也没有现身。</br></br>周天宝明显查探到一些东西，甚至说，可能正是因为离天的秘术有所小成，才发觉了周天宝的背叛。</br></br>秘术……陆叶第一时间就想起了血瞳灵纹。</br></br>血月当空时，血月内暗藏的灵纹不是秘密，他能有所窥探，其他修士自然也能窥探，红符会这边的修士曾经研究过血月，隐隐感觉那诡异的血月之中暗藏的灵纹牵扯到一种秘术，只是他们不得其门而入，无奈之下只能放弃。</br></br>至于说观瞧灵纹本身……血瞳灵纹太复杂了，再出色的灵纹师想要完整地构建出这一道灵纹都是不现实的事。</br></br>若不是陆叶有天赋树，他也不会去浪费这个时间。</br></br>新一界的黑渊争锋即将到来，离天修行的秘术有所小成，这可不是什么好消息。</br></br>陆叶尝试再联系周天宝的时候，音符讯息已经传递不出去了，这无疑意味着周天宝已经身死。</br></br>而且通过自身圣血的感知，陆叶确实察觉不到周天宝这个血侍的痕迹。</br></br>有些惋惜……</br></br>陆叶也曾想过，要不要让周天宝提前离开圣血峰，但还是没那么做，因为在圣血峰那边他安插的眼线可不止周天宝一个！</br></br>每次香音等人外出执行任务的时候，他都会给她们一个玉盒带着，让她们酌情使用，那玉盒之中的封存的不是别的东西，正是他辛苦凝练出来的宝血！</br></br>周天宝必须得死，只有他死了，才能圣血峰放松警惕，继而保住其他的眼线。</br></br>稍作沉吟，陆叶传了一道讯息给胡德泉，告知他离天出关的消息。</br></br>红符会与本方人马，需要蛰伏的更彻底了，因为离天出关之后肯定会有所动作，一旦被他寻到什么蛛丝马迹，那必然会出现很多伤亡。</br></br>一切的蛰伏，都在为最终的黑渊争锋蓄力。</br></br>陆叶散出去大量资源，只为让红符会的修士能时刻保持着最强的力量。</br></br>匆匆半年，一晃而过。</br></br>据点密室中，陆叶盘坐，禁闭双眸，潮水般的神念不断涌动着。</br></br>内观之下，天赋树的树叶熊熊燃烧，原本一些空白的树叶上，此刻却密密麻麻多出了许多互相嵌合的阴阳二元，而随着神念的涌动，更多的阴阳二元开始朝周围铺展蔓延。</br></br>陆叶正在往天赋树上铭刻血瞳灵纹。</br></br>自半年之前第三次观摩血月之后，又等了两月，血月才再次出现，陆叶依然没能观瞧完整。</br></br>再次苦等数月，直到前几日，最后一次观摩血月的时候，才得以尽功！</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52255363.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 13:16:43 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百九十四章 通风报信</title><link>52252960.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>据点密室中，胡德泉的声音悠悠响起：“最近几个月时间，此界好像冒出来一股新的势力，处处针对圣血峰，圣血峰几次行动都被破坏，损失不小。”</br></br>“哪里来的势力？”杨凌皱眉，对外的事一般都是胡德泉在负责处理，他平日里除了修行就是沉睡，保持自身的战力，因为红符会这边，他的实力最强，手握两道红符，可以说是对抗圣血峰的杀手锏，以往每次黑渊争锋，都是由他出面去牵制离天的。</br></br>所以听闻胡德泉说本界居然出现了新势力，杨凌很是茫然。</br></br>这么多年了，此界都保持着两大势力割据对抗的局面，他们也早都已经习惯，怎么可能忽然冒出来一个第三方？</br></br>胡德泉道：“来自黑狱崖那边，似乎是那些散修组织起来的。”</br></br>“散修组织起来的！”杨凌更诧异了，“凭他们能让圣血峰吃亏？”</br></br>胡德泉点点头：“所以我也有些搞不懂这到底是什么情况。”不是他小瞧那些散落的修士，不可否认，这里面有几个实力不错的，若他们不是早早就被血雨侵蚀，沾染了圣性，红符会这边肯定是要想办法拉拢的，可因为以前吃过这样的亏，所以红符会根本不敢接纳那些身怀圣性的修士，又不好浪费力气去处理，只能放任不管。</br></br>但若说他们这些人能让圣血峰吃亏，胡德泉第一个不相信，那些散落在外的修士一般都是流落此界时间不算太长的，所以在圣性方面，比起圣血峰修士要差一些，一旦与圣血峰那边交手，在圣性上肯定是处于被压制的一方。</br></br>可他这边探听的情报就是如此。</br></br>一旁的孟旭颔首道：“此事我也有所听闻，据说圣血峰好几个在外执行任务的队伍都被全灭了，只有寥寥数人得以逃脱。”</br></br>杨凌一脸惊叹：“这些散修……可以啊！”又皱了皱眉：“可他们这么做，是为什么呢？”</br></br>按道理来说，这些散修唯一的出路就是去投靠圣血峰，因为红符会这边决然是不会接纳他们的，可现如今，他们不但没投靠，反而抱团起来针对起圣血峰，这是嫌自己活的太久了？</br></br>胡德泉沉吟道：“我猜，可能是有人想取离天而代之！”</br></br>杨凌怔了下：“那些散修中，竟有人有这般志气？”若是有的话，早就应该冒头了，不至于到最近才有行动。</br></br>孟旭忽然开口道：“你们还记不记得那个小兄弟？”</br></br>两人脑海中立刻浮现出一个年轻的面孔，毕竟是几个月前的事，怎么可能不记得？</br></br>“此界的变化，似乎就是在此人到来之后才发生的，这会不会是他动的手脚？”孟旭猜想道。</br></br>杨凌皱眉道：“他一个月瑶中期，哪有这样的能力？那些散修当中可有好几位月瑶后期的，就算他有红符威慑，又如何能收服这些散修？更让他们为自己与圣血峰搏命？”</br></br>“可这时间点有些太巧了。”</br></br>时间点确实很巧，可若说是那个小兄弟将散修们拧成一股绳，与圣血峰争锋，几人都是不相信的。</br></br>“我接下来准备找机会去接触一下黑狱崖那边，看看到底是什么情况。”胡德泉开口，虽说红符会无法接纳那些被圣性沾染的修士，但敌人的敌人还是可以合作一下的，黑狱崖与圣血峰已经有不可调和的矛盾了，红符会这边与人接触，就算没好处，也不会有坏处。</br></br>“倒是可以！”孟旭颔首，“不过还是要小心为上，说不定这是圣血峰那边的伎俩，就算不是，他们也未必与咱们志同道合。”</br></br>“我自会小心。”胡德泉叹息一声：“再有大半年，就是新一轮的黑渊争锋了，这一次也不知道咱们能不能撑得住。”</br></br>两大势力的黑渊争锋，一直都是圣血峰那边占据优势，红符会能苦苦支撑，全赖红符之威，但这么多年下来，红符越用越少，眼下这边还有几张可以动用的红符，可一旦等到红符耗尽，那己方便再无反抗之力。</br></br>想要苟延残喘，除非方寸山那边再增派人手，带来新的红符。</br></br>谈及黑渊争锋，几人的表情都有些无奈，实在不知道这样的日子什么时候是个头。</br></br>沉默间，忽有一个声音从上方传来，因为厚实土层的隔绝，声音有些虚幻缥缈，可依然清晰地传入三人耳中：“几位道兄可否现身一见？”</br></br>胡德泉等人脸色皆都一变，互相对视一眼，意识到了问题的严重性。</br></br>这个红符会的根基据点……暴露了！</br></br>这无疑让他们极为惊恐，可让他们庆幸的是，来找他们的不是圣血峰，而是一个有些熟悉的声音。</br></br>正是他们方才谈及的那个小兄弟。</br></br>只短暂的迟疑，三人便有了决策，对方已经找上门来了，躲肯定是躲不掉的，他们必须得弄清楚这个小兄弟是怎么知道这个据点的具体位置的，更要弄明白他的来意，若是可能的话，最好能将他留在这里，否则难免有一日据点的位置会暴露给圣血峰。</br></br>少顷，一处隐蔽的山洞中，能量跌宕，大阵嗡鸣，胡德泉的身影显露出来。</br></br>他们平日里来往据点，都是通过传送阵法，而且这样的阵法不止一处。</br></br>胡德泉独自现身，无疑是想让陆叶放松警惕，红符会的其他修士会从别的阵法处出现，继而完成对陆叶的包围。</br></br>红符会这边的打算是没什么问题的，可当胡德泉赶赴至陆叶所在的位置时，却不禁一怔。</br></br>因为放眼望去，那边竟不止陆叶一个人。</br></br>以他为首，他身后站了足足十多道身影，大多看着都面熟的很，哪怕没交流过也曾远远见过，明显是那些散落在外的修士。</br></br>这些散修竟真是他整合起来的？如此来说，最近几个月针对圣血峰的动作，也是陆叶主导的？</br></br>哪怕胡德泉之前有过个想法，可当亲眼见到的时候，还是感到惊愕。</br></br>他不知道陆叶有什么手段，居然能在这么短时间内，整合这样一股力量，而且看那些散修的架势，对他好像还挺恭敬……</br></br>这下可不好办了！</br></br>他们这边本以为陆叶是孤身到来，还想着将他留下，可眼下对方足足十多人，其中月瑶后期就有四个之多，红符会这边怎么留？</br></br>倒不是说留不下，而是强行动手，只会两败俱伤，甚至说动静闹大了，让圣血峰的修士查探到，后果更严重，一念至此，胡德泉连忙暗催音符，传讯出去，让已经从别的路线朝这边靠拢的杨凌与孟旭稍安勿躁。</br></br>他没从陆叶身上看出什么敌意，所以准备先弄明白对方的来意。</br></br>“道兄，又见面了。”陆叶看向胡德泉。</br></br>胡德泉表情复杂，微微叹息一声：“老弟这是唱的哪一出？”</br></br>忽然带了这一批人过来，而且直接找到了红符会最隐蔽的据点，怎么看都来者不善，偏偏人家还没有任何敌意，这让胡德泉很茫然。</br></br>“只是过来给几位道兄提个醒。”陆叶神色诚挚地望着他：“你们的据点已经暴露了，圣血峰的修士正在前来围剿的路上，所以你们最好收拾下东西离开这里。”</br></br>不得不说，红符会这个据点隐藏的很好，这么多年来都没有被发现过，给红符会修士这边提供了持续坚持的力量，可圣血峰也不是吃素的，离天一直想找到这个据点，为此不知花费了多少精力人力，前些日子终于有了发现。</br></br>陆叶能知道这件事，自然是依靠安插在圣血峰那边的眼线，要不然凭他在此界的底蕴，根本不可能找到这里来。</br></br>闻听此言，胡德泉脸色骤然大变：“哪来的消息？”</br></br>陆叶望着他，没做解释：“我能找到这里，道兄还不明白吗？”</br></br>胡德泉脸色阴晴不定，本能地觉得这是陆叶给圣血峰通风报信了，可仔细一想又不太可能，因为这两方这几个月可是争斗的很厉害，圣血峰单方面吃了好几次亏，陆叶不可能做这种事。</br></br>再者说，陆叶不至于给圣血峰通风报信之后，再来提醒己方。</br></br>“道兄，我理解你们收录人手的规矩，但有时候墨守成规并非好事，面对共同的敌人，互相联手才有出路，言尽于此，告辞了！”</br></br>这般说着，陆叶转身便要离去。</br></br>胡德泉表情一阵变换，一面为得到的消息心惊，一面为陆叶的话语而纠结，忽然抬手道：“等等。”</br></br>陆叶驻足，偏头看向他。</br></br>胡德泉开口道：“交换个音符印记？”他之前就打算去黑狱崖那边接触一下这些散修，如今人家主动找上门来，自然就顺水推舟了。</br></br>“可！”陆叶屈指一弹，一枚音符飞出。</br></br>少顷，彼此交互完音符印记，陆叶这才带着麾下人马，化作一团血海朝远方掠去。</br></br>黑狱崖不能待了，圣血峰在对这边动手的同时，也派了许多修士前往黑狱崖那边。</br></br>圣血峰在此界深耕多年，各方面的消息渠道还是很灵通的，几个月下来，黑狱崖针对那边下了几次重手，圣血峰不可能毫无察觉，已经探知问题的源头所在。</br></br>血月将至，初代血族们的实力会有一个很明显的提升，圣血峰明显是想趁此机会，拳打红符会据点，脚踢黑狱崖，一举将这两大隐患铲除。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52252960.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 04:15:28 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百九十三章 设伏</title><link>52242478.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>片刻后，鬼修单膝着地，半跪于陆叶面前，神色恭敬，炼化了宝血，鬼修对陆叶自有天然的敬畏感。</br></br>“叫什么？”陆叶问道。</br></br>“周天宝！”鬼修回道。</br></br>“来此界多久了？”</br></br>……</br></br>简单问了几个问题，算是稍微了解一下自己新收的这个血侍的信息，陆叶这才话锋一转：“周天宝，我有一件事要你做！”</br></br>“大人是要我回圣血峰吗？”周天宝抬头望着陆叶。</br></br>陆叶微微颔首：“你是个聪明人。”</br></br>之所以留下周天宝的性命，还特意让他炼化自己的宝血将之收服，陆叶正是有这个打算，大半月时间的等待，周天宝显然也想过这个可能。</br></br>若是早知道自己的宝血炼化起来风险不是那么大，陆叶当时就不会杀掉那个动用红符的月瑶后期了，完全可以直接将对方也收服了，当然现在部署这些也不晚，只是有些问题需要解决。</br></br>“耽误了这么长时间没有任何讯息传回去，若是离天问起，你该作何解释？”陆叶问道。</br></br>周天宝回道：“这点大人不用担心，出门在外执行任务，有些时候需要长时间的蛰伏，讯息不做回应是常有之事。”</br></br>陆叶点点头，又问道：“那个红符会叛徒之死，你又要如何圆说？”</br></br>周天宝想了想道：“雪族姐妹早已投靠红符会，此前之事完全是红符会设下的陷阱！”</br></br>陆叶皱眉道：“红符会不会收录任何沾染圣性的修士，雪族姐妹投靠过去，不合常理。”</br></br>周天宝道：“那就是雪族姐妹被红符会的人威逼利诱了，所以传了假消息出来，本是想引离天出来，借红符之威灭杀，可惜没能如愿！”</br></br>这个解释倒是勉勉强强。</br></br>接下来的小半日，陆叶又与周天宝对了一番说辞，确定回去之后不会有太大的纰漏，这才让他离去。</br></br>不过与周天宝一番谈话，陆叶倒是弄清楚另外一件事，当时圣血峰那边出动了一个月瑶后期携红符来对付他，他还有些疑惑，因为若他是离天的话，肯定会亲自出手的。</br></br>论圣性，离天无疑是此界最强，论修为，他也是最高，忽然出现一个貌似圣性比自己更强的新人，无论如何也得来查探一下，不至于动用红符这样的战略性杀器。</br></br>但经由周天宝的解释，陆叶才明白原因。</br></br>离天这段时间似乎有什么要事需要处理，所以没法脱身。</br></br>周天宝猜测离天在闭关参悟秘术。</br></br>但不管怎样，离天没有亲自现身对陆叶来说是好事，虽说在圣性上陆叶有自信可以压制他，但对方终究是个日照，压制之后能否胜过他，陆叶心里也没底，日照之威终究不是那么好揣测的。</br></br>自己这边的立场是没有选择的，圣血峰必定会成为敌人，既如此，在那边安插一个眼线，无疑会很有帮助。</br></br>陆叶没想过直接打上圣血峰，那是在找死，据他的了解，圣血峰的底蕴可不弱，不是他眼下这点人手能够撼动的。</br></br>好在还有一个红符会，这两者之间在不久的将来必然有一场龙争虎斗，陆叶眼下需要做的，就是积攒己方的力量，如此在这两方争锋的时候，才有插手的资格。</br></br>又大半月时间一晃而过。</br></br>离开的香音四人陆续归来，各自带了一些散落的修士回来。</br></br>数量不多，加起来也才七八个而已，而且修为参差不齐，有月瑶，甚至还有星宿。</br></br>这些修士之前的处境跟香音他们一样，红符会资源欠缺，不想在他们身上浪费力气，圣血峰那边觉得这些人早晚会投靠过去，这才让他们有喘息的空间。</br></br>但随着陆叶的到来，此界的格局也发生了变化，陆叶要收拢可用的人手，他们就没法独善其身，再加上香音等人与这些人原本就有些联系，想寻找他们的行踪实在太简单了。</br></br>刚被强行收服，很难说什么忠心，陆叶对此并不在意，只要给他足够的时间，凝练出足够的宝血，他麾下必定会有一支忠心耿耿的队伍，这种忠心是红符会与圣血峰都无法企望的。</br></br>这一日，正在修行的香音忽然睁眼，取出音符查探了一下，当即起身：“姐姐，尊主唤我们过去。”</br></br>自从陆叶来了之后，她们就不担心没有灵玉可用了，而且炼化过宝血之后，自身血族的血脉有了很大精进，自血脉的传承中，她们最近又参悟出不少血族秘术，可以说修为虽然没有增加，实力却有了不小的提升。</br></br>“好！”玄鱼也站了起来，准备跟着香音一起去面见陆叶。</br></br>可才刚走几步，却见香音喊了一声：“等等！”</br></br>玄鱼疑惑间，香音已来到她面前，上下打量了她一眼，然后抬手解开了她衣衫最上方的扣子，顺手在她胸口下方使劲托了托，往中间挤了挤。</br></br>“做什么？”玄鱼脸红。</br></br>香音抿嘴娇笑：“让尊主有个好心情啊！”</br></br>玄鱼哭笑不得，这就能让尊主有个好心情了？尊主那是成大事的人，威严十足，仪态万方，与他们这些下属说话的时候从来都是不苟言笑，令人敬畏，这样的尊主，又怎会为女色所迷惑？若真贪图女色的话，她们姐妹二人早已是尊主的禁脔了。</br></br>话虽如此，可玄鱼却没有反抗，若这样真能让尊主有个好心情，那她绝对义无反顾。</br></br>处理完姐姐这边，香音自己也整理了下。</br></br>少顷，陆叶所居之地，姐妹二人联袂到来。</br></br>“尊主！”齐齐行礼之后，玄鱼小心翼翼地抬眼看了看前方，却见尊主的目光落在她颈脖处的位置，然后稍稍下移，认真地盯了一下。</br></br>玄鱼不禁有些羞赧，脸颊微红，正巧对上陆叶的目光，脸颊更红了，匆忙低下头。</br></br>上方，陆叶轻咳一声，这才开口：“玄鱼香音听令！”</br></br>“在！”姐妹二人神色一肃。</br></br>“带上此物，两日内前往锦丰谷附近设伏，人手你们自行抽调！”</br></br>“是！”姐妹二人得令，香音上前，从陆叶手上接过一个玉盒。</br></br>陆叶便感觉香音故意拿手指在他手背上划了一下……</br></br>对这女人，他着实有些没脾气，相比较姐姐，她就像是一个充满诱惑的妖精，时不时地撩拨一下，陆叶就想不明白，向来以气质清冷著称的雪族怎么就出了这个一个人物，简直是雪族之耻。</br></br>玄鱼开口问道：“尊主，我们要伏击什么人？”</br></br>“圣血峰！”陆叶回道，消息是从周天宝那传来的，圣血峰最近在那边会有一次针对红符会的行动，“或许会有红符会的人出现，记住不要与红符会的人起什么冲突，若能相帮，那就不要吝啬出手，至于玉盒中的东西，酌情使用。”</br></br>“是！”玄鱼恭敬应道。</br></br>“另外，以自身安全为重，不管是这一次，还是下一次，所有任务中，都以保命优先！”</br></br>香音姐妹心中一片暖流躺过，愈发觉得臣服尊主是自身的幸运，若投靠圣血峰，离天可不会对她们说这样的话。</br></br>姐妹二人很快离去。</br></br>过得数日后，安然归来。</br></br>她们本身实力不弱，皆有月瑶后期的修为，如今各自炼化了一滴半的宝血，自身圣性有了极大的提升，面对圣血峰的修士，天然占据了优势。</br></br>听闻了姐妹二人对此次任务的汇报之后，陆叶满意颔首，总体来说，这一趟任务算是圆满完成，不但重创了圣血峰那边的队伍，更在关键时刻卖了红符会一个人情。</br></br>随手赐下一些修行资源，命她们暂且休整。</br></br>陆叶再次投入到凝练宝血的修行中。</br></br>以前他一直都保持着五滴宝血傍身，无论面对什么情况，五滴宝血都是够用的，可自从发现了可以借助宝血轻易收服此界的初代血族之后，他的宝血就处于供不应求的状态了。</br></br>但凡有新的宝血被凝练出来，都会很快消耗掉，对此，陆叶也挺无奈，只能不做停歇地持续凝练，为此，连修行的时间都没有，顶多就是借助资源恢复自身在凝练宝血中的消耗。</br></br>将周天宝安插在圣血峰那边无疑是个极为明智的举动，有他通风报讯，圣血峰那边但凡风吹草动，都瞒不过陆叶这边。</br></br>接下来的几个月时间，黑狱崖这边的修士出动了好几次，除了有一次在设伏地点没等到圣血峰的人之外，其他几次都有所收获。</br></br>几次三番下来，圣血峰那边显然也意识到了问题的严重性，相应地做了一些策略上的变化。</br></br>一处隐秘的地下空间中，几道身影汇聚，陆叶若是在此，定能认出其中有他当初见过的胡德泉，孟旭与杨凌等人。</br></br>红符会在此界中有很多据点，不过大部分据点都是可以抛弃的，唯独眼下这个据点抛弃不了。</br></br>因为这里是红符会花费大量时间和精力开辟出来的根基之地，这里种植了大量灵植，是红符会修士保持自身修为的根本所在。</br></br>可以说，若是这个据点被圣血峰的人发现并攻克的话，那此界便再无红符会的容身之地，因为他们的法力早晚会耗尽，没有资源补充的话，必定要被圣性沾染。</br></br>此时此刻，红符会这几个主要人物聚集在这里，商讨议事。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52242478.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 10:11:57 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百九十二章 赐你一桩机缘，你要不要</title><link>52240712.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>算上马尚思的话，陆叶前后赐下宝血的对象，就没有一个失败的。</br></br>这无疑有些不太正常。</br></br>虽说马尚思与香音等人皆都是月瑶后期的修为，但炼化圣血过程中的凶险，与修为高低应该没太大关系才对，这是对自身血族血脉的开发精进。</br></br>陆叶心中隐隐有一个想法——他的宝血与真正的血族圣血，或许有些不一样的地方，这种区别应该能在很大程度上降低炼化时需要承担的风险。</br></br>之所以有这个猜想，自然是因为天赋树。</br></br>他在炼化血族圣血的过程中，天赋树焚炼掉了一切对他不利的东西，留存下来的都是对他没有威胁的。</br></br>所以由他凝练出来的宝血，自然与圣血大不相同。</br></br>两者虽然都能激发血族血脉，可在致命性这个特征上，他的宝血无疑要弱很多。</br></br>如果说真正的圣血是剧毒之物，那他的宝血虽有毒性，却没那么强烈，所以血侍们炼化起来，风险才没那么大。</br></br>当然，这只是他的猜想，至于到底是不是这样，还有待验证。</br></br>也有可能是香音这些初代血族，与一般的血族不太一样，因为他们初代血族的身份，在炼化过程中能承受更大的凶险。</br></br>但不管是哪种可能，对陆叶来说都是好事。</br></br>少顷，香音等人联袂归来。</br></br>周冉与王太生望着陆叶的眼神明显与方才不一样了，此前只是摄于陆叶的圣性压制归顺，如今才是真正的臣服。</br></br>“尊主……”香音一脸期待地望着陆叶，就差提醒他不要食言了。</br></br>陆叶没理她，而是看向玄鱼：“果真还可以再炼化一滴？”</br></br>玄鱼回答的很谨慎：“我们姐妹愿全力以赴，必不负尊主期望！”</br></br>陆叶稍作沉吟，屈指弹出，将自己最后的两滴宝血赐下，他也想知道，自己的猜测到底是不是正确的。</br></br>雪族姐妹各得了一滴宝血，喜滋滋地跑出去炼化了。</br></br>陆叶端坐，神念铺展查探，耳畔边传来姐妹二人接连不断的惨呼。</br></br>过程虽然艰辛，但结果却是好的，大半日后，香音姐妹顺利炼化了宝血，除了本身有些狼狈之外，其他并没有太大问题。</br></br>至此，陆叶终于确定一件事，自己的宝血与血族圣血不太一样，它的致命性比圣血要差很多。</br></br>这无疑是个好消息，因为如此一来，他就可以安心地去收拢更多的人手了，虽说此界已经没有太多散落在外的修士，但多一个都是好事，而且每一个到了他这边，都能迅速提升自身圣性，将来在对抗圣血峰时无疑可以发挥很大的作用。</br></br>两日的休整之后，香音四人被陆叶派了出去，他们的任务就是搜寻散落的修士，然后将之带回来。</br></br>陆叶自己则留在了黑狱崖，淬炼自身宝血。</br></br>他本有五滴宝血，这前后几日全消耗完了，只能重新凝练，宝血的凝练不是那么容易的事，哪怕如今修为提升了，也得花上大半月时间才能凝练出一滴，而且每一滴宝血的凝练都是对他自身底蕴的极大消耗，需要大量资源才能补充回来。</br></br>正在凝练时，陆叶忽然徐徐睁开了眼睛，下一刻，他站起身形，脚下虚空灵纹迅速勾勒，光芒闪过时，身影已消失不见。</br></br>听雪峰百里外，一道身影静静地蛰伏着，望着已经被抹平的听雪峰，此人面露不解神色。</br></br>前段时间圣血峰那边得到消息，此界来了一个新人，此人圣性之强前所未闻，恐怖至极，恰有听雪峰两个雪族欲投靠圣血峰，便将此人的行踪泄给了圣血峰。</br></br>圣血峰那边自然不敢怠慢，当即便有月瑶后期奉离天之命，携红符前来诛杀，当时若非离天另有要事无法脱身，甚至准备亲自前来会会这个新人。</br></br>但那月瑶后期居然很快就与圣血峰失去了联系，基本可以断定已经身亡。</br></br>这让圣血峰那边很是不安，自然要再派人前来查探情况。</br></br>这个鬼修便是因为此事被派遣过来的，可一番查探之后，他很是迷茫，完全不知道自己那个月瑶后期的同伴遭遇了什么。</br></br>红符肯定是被催发了的，要不然听雪峰不可能无缘无故消失，而且听雪峰消失的位置，确实残留了红符爆发的气息。</br></br>按道理来说，红符的威能没有修士能够抗衡，更不要说对方只是一个月瑶中期了。</br></br>那自己同伴的失踪又是怎么回事？</br></br>他想到了那个给圣血峰通风报信的雪族，如今想要打探清楚情况，恐怕就只能找到那个雪族亲自询问了。</br></br>打定主意，鬼修便准备先行离开此地，然而随着他的转身，却忽然如坠冰窖，僵在了原地。</br></br>那边不远处的天空中，一道身影屹立在半空中，淡淡地望着他所在的方向。</br></br>鬼修心中大惊，他此前甚至没有察觉到对方靠近的动静！如此情况只有一个可能，那就是对方在潜行之道上，比他还要出色。</br></br>再细看，二十多岁的年纪，腰间一柄长刀，一身黑白相间的紧身长袍，月瑶中期的修为，鬼修立刻知道来人的身份了。</br></br>明显就是雪族提及的那个新人！</br></br>鬼修心思变换时，陆叶只是静静地盯着他蛰伏的方向，这个鬼修在潜行之道上还是颇有些造诣的，哪怕陆叶催动了洞察灵纹，也只能看到一些模糊的痕迹，并不能看透他的真身。</br></br>早在带在香音姐妹离开听雪峰前往黑狱崖的时候，陆叶就知道，圣血峰肯定会派人前来查探这边的情况。</br></br>所以当时他就在这里留下了天赋树分身，监察四方。</br></br>这个鬼修到来的悄无声息，要不是在查探听雪峰的时候泄了一丝法力波动，天赋树分身还真未必能够察觉。</br></br>观瞧间，发现那鬼修一动不动，似乎有些天真地觉得陆叶望向这个位置只是巧合，并没有发现他的踪迹。</br></br>陆叶迈步朝前行去，周身血雾弥漫，轰然朝前方席卷。</br></br>霎时间，一片血海横亘，包裹四方空间。</br></br>鬼修几乎在陆叶有所动作的同时，便准备施展遁术离开此地，然而那恐怖圣性的压制，让他法力陡然一滞，再回神的时候，已经被血海笼罩了。</br></br>他“啊”地一声大叫，眸中溢满了惊恐神色，眼眸剧烈颤抖。</br></br>尽管早就从听雪峰那个雪族处，得知来的新人圣性浓烈异常，可那毕竟是听闻，此刻亲身感受之下，才发现这种浓烈远超自身的认知。</br></br>在对方圣性的压制下，他感觉自己就像是兔子遇到了老虎，只有瑟瑟发抖的份，手脚都有些发软，完全提不起反抗的勇气。</br></br>浓稠血海中，一道身影慢慢朝他逼近。</br></br>鬼修咬破了舌尖，这才鼓起一身力量，手中短刃凶猛朝前刺出，法力宣泄下，血海都被破开。</br></br>然而这拼死一击并没有发挥任何作用，陆叶长刀斩落，不但挡下了他的短刃，甚至连他的双臂都斩断了。</br></br>鬼修跌跌后退，强忍着疼痛，额头冒汗，望着不紧不慢朝自己逼近的身影，知道自己这次怕是凶多吉少了！</br></br>少顷，血海散去，陆叶提着已经完全丧失反抗力量的鬼修，朝黑狱崖飞去。</br></br>忽忽大半月过去，洞府中，陆叶睁开了眼睛。</br></br>大半月的努力，终于又重新凝练出一滴宝血了，当真不容易。</br></br>他直接起身，朝一旁行去。</br></br>很快便来到一个房间中，这个房间内两道身影端坐，一道是之前被他生擒回来的鬼修。</br></br>对方被斩断的手臂已经重新续上了，陆叶也没有任何禁锢他的意思，只有天赋树分身看守在这里。</br></br>鬼修大概知道自己无法逃走，所以这段时间一直很安静，只是他搞不清楚陆叶到底是什么企图，终究不安。</br></br>他多次询问天赋树分身，然而分身根本没有给他任何回应。</br></br>见陆叶本尊走入，鬼修看了看看分身，又看看本尊，这才开口问道：“你到底要做什么？”</br></br>杀又不杀，放又不放，着实让人煎熬。</br></br>“赐你一桩机缘，你要不要？”陆叶看着他问道。</br></br>鬼修皱眉：“什么意思？”</br></br>陆叶屈指一弹，新鲜出炉的宝血便朝此人飞了过去：“炼化它你就知道了。”</br></br>鬼修疑神疑鬼地打量悬浮在面前的宝血，本能地感觉这玩意不是什么好东西，可这滴宝血上蕴含的强大圣性却又让他很是心动。</br></br>“这是什么？”鬼修问道。</br></br>“炼化它，你没有别的选择！”陆叶的声音平淡如水。</br></br>鬼修闻言，顿时气馁，如今人为刀俎我为鱼肉，自己确实没得选择，他隐隐猜测，这大概是对方用来控制自己的手段，所以炼化起来应该没太大风险，对方真要杀他的话，当时就不会带他回来了。</br></br>深深地望了陆叶一眼，一咬牙，将那宝血抓在手上。</br></br>下一瞬，他就感觉这一滴宝血仿佛变成了活物，沁入了自身的血肉中。</br></br>惨叫声响起……</br></br>陆叶退至一旁静静等待观瞧着。</br></br>足足大半日后，当金光散去时，鬼修浑身汗水地匍匐在地，身躯一阵阵轻微地抽搐着，看起来狼狈，可终究活着。</br></br>陆叶愈发确定自己之前关于宝血的猜想是正确的，否则没法解释，为什么炼化自己宝血的血族，都活了下来。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52240712.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 04:14:14 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百零一章 没有人可以赢</title><link>52291838.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>忽忽间，杨凌察觉到有熟悉的气息正在迅速朝这边靠拢，顿时精神一振。</br></br>片刻后，两道身影立于他身旁不远处，正是第一时间赶赴过来的陆叶与胡德泉二人。</br></br>很快又一支队伍在孟旭的带领下也赶来此地集结。</br></br>再等一阵，散落在各处的红符会修士齐聚一堂。</br></br>对比开战之前，人数少了十几个，其中大多数都是红符会的修士，陆叶的血侍也折损了好几人。</br></br>而且在持续两日的大战之后，几乎所有人都不在巅峰状态，有些人身上的伤势甚至都没有恢复。</br></br>可纵如此，近三十人的数量也摆在那里。</br></br>望着离天，胡德泉面上一片愤恨，不由回想起这么多年来与圣血峰不断对抗，那一张张逝去的脸庞，大喝一声：“离天，你的死期到了！”</br></br>本以为纵然局势如此，离天也会嘴硬几句，毕竟人家是日照，谁知他居然点了点头：“是啊，你们可真是让人刮目相看！”</br></br>说话间，目光扫过前方，在陆叶身上稍稍停顿了一下，露出疑惑神色，因为他以前从未见过陆叶。</br></br>不过并没太在意的意思，很快掠开。</br></br>离天的从容让胡德泉眉头皱起，想起陆叶之前跟他说的那些话，不由喝道：“你在打什么鬼主意？”</br></br>离天笑了起来：“我麾下人马被你们杀的一干二净，本身又被你们用红符牵制在此，我能打什么鬼主意？我站在这里，只是在等死罢了。”</br></br>胡德泉愤声道：“你若真有死志，不若自裁如何？免得纷争起，死的太难看！”</br></br>离天挑眉：“有何不可？”</br></br>胡德泉张了张嘴，一时竟不知该说些什么，他当然不会天真的相信一位日照会自裁。</br></br>孟旭冷声道：“不必与他废话了，直接杀了他，只要他死了，无论他有什么阴谋诡计都是镜花水月！”</br></br>说话间，抬手一捻，耀眼红光在指尖绽放。</br></br>胡德泉闻言颔首：“动手！”也紧跟着催动了自己的红符之威。</br></br>陆叶目光闪了闪，同样催动起红符的威能。</br></br>霎时间，四抹红光齐齐绽放，恐怖威势席卷四方，哪怕在场的修士全是月瑶，也不由身心摇曳，难以自持，只能各自催动力量护持己身。</br></br>少顷，各自红符之威也被催至极限。</br></br>让所有人都感到诧异的是，离天依然只是安静地站在那里，竟一副无动于衷的样子，反而望着众人的表情有些悲悯的味道。</br></br>“杀！”胡德泉一声厉喝，率先激发了自己的红符威能，红光骤然凝聚，化作一柄惊天利刃，当头朝离天那边斩去。</br></br>与此同时，杨凌也出手了，他的红符所化是一头狰狞可怖的上古凶兽，栩栩如生，咆哮着朝离天冲去，身如闪电，额头上一支长角闪烁红光，似能破碎世间万物。</br></br>孟旭的红符与两者都有些不同，那纯粹就是一只巨大无比的掌印，每下压一寸，就连空间都在支离破碎。</br></br>率先出手的胡德泉与杨凌霍地转头，惊愕无比地朝孟旭望去，两者的眸中满是不敢置信的神色。</br></br>与此同时，站在陆叶身边的诸多修士个个都脸色大变，突兀地生出一种大难临头之感，无比浓烈的死亡气息萦绕周身，让他们浑身僵硬。</br></br>本能地想要躲闪，可这一片空间却都凝固了。</br></br>陆叶的叹息声响起，红光弥漫时，身上一层红光笼罩，化作坚实防护。</br></br>巨大掌印顺势压下，陆叶身旁七八个红符会的修士只艰辛地抵挡了片刻，便个个面露绝望的爆体而亡。</br></br>便是陆叶，也被这一掌压的浑身骨头作响，体表红光以肉眼可见的速度暗淡。</br></br>他固然催动了那道借助宝血闻言过的防御用的红符，可孟旭的红符温养的时间太长了，威势可怖无比，单凭那防御红符，竟有些难以抵挡的样子。</br></br>孟旭的表情同样错愕，因为他没想到陆叶催动的红符居然是用来防御的。</br></br>按道理来说，这个时候大家催动的应该是攻伐性的红符才对，毕竟要联手杀离天……</br></br>偏偏在红符威能完全激发之前，他也不知道陆叶到底催动了哪一种类型的，只是先入为主地有了自己的判断。</br></br>他只是有一点疑惑，为什么在这种时候，陆叶会催动防御性的红符？他在防备什么？</br></br>“你在做什么？”杨凌的怒吼声响起，尽管已经有了判断，可依然难以置信，那可是与他相处了两千年的连襟兄弟！</br></br>他不明白对方为什么会这么做，更不明白对方是什么时候倒戈的，因为在此之前，他与胡德泉完全没有察觉。</br></br>随着杨凌话落，裹着一身暗淡红光的陆叶终于动了起来，纵掠之术催动开来，所有人都只觉视野一花，紧接着刀光闪过。</br></br>再回神的时候，陆叶已经站在了孟旭身旁不远处，漆黑的长刀上，一抹鲜血极为刺眼。</br></br>孟旭可以说是被打了一个措手不及，因为站在他的立场来看，当他那一道红符催发之后，陆叶连带着他身边的诸多修士，都将化作齑粉。</br></br>没有哪个月瑶能在那样的红符之威下活命！</br></br>偏偏陆叶催动了防御红符挡下了这骇人一击，保全了自身性命。</br></br>孟旭身形往后踉跄了一下，手捂住了自己的心口，清楚地感受到自己的五脏六腑已经彻底粉碎，陆叶那一刀迅疾无比，也凶猛万分，直接断了他活命的可能性。</br></br>可月瑶后期的强大生命力，让他一时半会还不会就此死去，就这样感受着死亡的到来，无疑是极为折磨和恐怖的一件事。</br></br>他难以置信的望着陆叶：“你怎么发现的？”</br></br>应该祭出攻伐红符的时候，陆叶却祭出了防护红符，这明显是有所防备，所以孟旭明白，陆叶应该是察觉到什么了。</br></br>面对他的询问，陆叶置若罔闻，也没有要解释的想法，只是有些惋惜地看向方才站在自己身边的那几个红符会修士的位置，那里已经只剩下一片碎尸了。</br></br>早已暗中收服周天宝的时候，陆叶就已经知道了一个秘密。</br></br>红符会那边，有离天安插的眼线。</br></br>只是周天宝也不知道这个人到底是谁。</br></br>与红符会接触的这段时间，陆叶其实一直在暗中探查，却一无所获，包括这次与圣血峰之间的各种争锋，都没能有任何线索。</br></br>他只知道这个暗线藏的极深，而且极大概率是红符会的几个首脑之一，因为若是一般修士的话，发挥不了颠覆红符会的作用。</br></br>杨凌，胡德泉，孟旭都在他的怀疑之中……</br></br>偏偏这事他没法直接说出来，真如此，只会让他们怀疑自己的动机，相对于一个被圣性沾染的修士，红符会这些人无疑会更信任自家的修士。</br></br>直到孟旭迫不及待祭出红符的时候，陆叶才隐隐有了判断。</br></br>只是陆叶想不明白一件事，孟旭肯定是没有被圣性沾染过的，因为自己催动圣性的时候他没有受到任何压制，既如此，他为什么会与离天合作，投靠了对方，而且这种投靠，应该就是最近十年的事情，否则红符会早就没了。</br></br>“为什么？”胡德泉目光颤抖地望着孟旭，面色苍白到了极点，孟旭的忽然背叛，让他一时间不知这个世界还有什么可以信任的人了。</br></br>孟旭的生机暗淡至极，望向胡德泉，好一会才开口道：“赢不了的，我只想求一条活路！”</br></br>胡德泉目光涣散了一下，旋即勃然大怒：“离天马上就要死了，这么多年的争锋即将有个结果，谁告诉伱我们赢不了！”</br></br>孟旭张了张嘴，似乎还想再说些什么，然而生机在这一刻彻底湮灭了下去。</br></br>胡德泉满面悲恸，杨凌也没好到哪去，剩下的红符会修士个个都疑神疑鬼，谁也不知道己方阵容中还有没有暗藏的叛徒。</br></br>“离天没死！”陆叶冷静的声音传出。</br></br>胡德泉与杨凌这才回神，转头朝离天那边望去，红符的威能消散了，可入眼所见，让他们不由眼帘一缩。</br></br>离天确实没死，虽然看起来有些狼狈的样子，毕竟他方才可是以一己之力抵挡了两道红符的威能，受伤是在所难免的，就连气息都有些虚弱。</br></br>他擦了擦嘴角的鲜血，忽然放声大笑起来，笑声中满是嘲弄的味道：“你们还想赢？孟旭说的没错，你们赢不了的，他投靠我，是因为看到了真实，而你们……都被虚假蒙蔽着！”笑声一收，声色俱厉：“没人可以赢！”</br></br>“血海！”陆叶一声低喝，率先催动了血海术。</br></br>香音等人猛地回神，纷纷闪身投进血海之中，随着各自气血的催发，本就体量不俗的血海骤然朝四方扩张，将红符会一群修士包裹其中。</br></br>“收心，先杀离天！”陆叶的声音在红符会修士耳畔边响起。</br></br>胡德泉紧跟着一声厉喝：“杀离天！”</br></br>血海翻涌，霎时间笼罩方圆千里之地，迅速朝离天所在的位置铺展过去。</br></br>诡异的是，面对血海的来袭，离天竟没有半点要躲闪之意，反而面色疯狂，张臂做出拥抱之姿，口中狂呼：“好哇，妙哇！”</br></br>下一瞬，整个人被血海笼罩其中。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52291838.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 10:14:22 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百九十一章 厚此薄彼</title><link>52234519.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>昨日红符之威爆发，动静巨大至极，周冉自然是感受到了的，但他不敢前去查探，因为能动用红符的，要么是红符会的，要么是圣血峰的，他闲云野鹤掺和其中哪有什么好下场？</br></br>当时他还为香音姐妹感到担心，因为动静是从听雪峰那边传来的。</br></br>可此刻听了香音的话才知道，催动红符的是圣血峰的一个月瑶后期，结果不但没能将陆叶怎样，反倒被他给杀了！</br></br>能在红符之威下保命，甚至反杀敌人，如此实力，无疑值得投靠！</br></br>敬畏地看着陆叶，周冉道：“尊主是打算收拢散落在外的人手？”</br></br>他也是个聪明人，见得陆叶先是收了香音姐妹，又跑到自己这里来，哪还能没点猜想？</br></br>“不错！”陆叶点头。</br></br>周冉道：“既如此，那王太生那边可不能错过了，这老家伙虽然年纪大了点，可实力却不弱，尊主若是放心，此事便交由我去办，我与他还算有些私交！”</br></br>香音闻言立刻骂道：“好你个周冉，平日见你与王太生很是不睦，原来是在演戏给我们姐妹看。”</br></br>周冉呵呵讪笑一声：“你们姐妹情谊深重，我与老王自然要暗结同盟。”</br></br>香音撇嘴：“看你浓眉大眼的，原来也是个狡猾的家伙！”说完之后，转头看向陆叶，等待他的示下。</br></br>陆叶思虑了一下，开口道：“香音跟着一起去。”</br></br>香音心领神会：“是！”</br></br>她瞬间就明白陆叶让自己跟着一起去的用意了——王太生若是不愿归顺，那就斩草除根！</br></br>对陆叶来说，此界本就有两个势力需要周旋，他如今根基尚浅，所有不可控的因素都得提前剪除，免得那王太生日后投了圣血峰，反倒成为己方的敌人。</br></br>香音与周冉离去了。</br></br>陆叶带着玄鱼暂留黑狱崖中。</br></br>短短不过半日后，香音归来。</br></br>一同回来的，还有周冉与王太生。</br></br>此行并没有太多波折，周冉去见了王太生之后，只简单跟他说了几句，王太生就同意归顺了，让周冉许多准备好的措辞都没了用武之地。</br></br>周冉好奇之下询问缘由，王太生这才解释道：“一直传言红符会与圣血峰分个胜负出来之后，此界的封锁就会被打破，可这么多年了，圣血峰明面上有很大的优势，却依然没有灭掉红符会，离天怕是没这个本事了，老夫了解过离天，他只是占据了最先进入此界的优势，其实本身资质并不如何，侥幸晋升日照已是他的极限。但新来的这位不一样，他的前景比离天要广阔的多，或许有朝一日他能取离天而代之，届时红符会必无幸存之理。”</br></br>周冉这才明白，在王太生看来，陆叶日后有可能是解决红符会的关键，而一旦红符会没了，那么此界的封锁就会被打破，到时候他们这些被困此地的修士自然就可以离去了。</br></br>周冉仔细思量了一下，发现王太生说的很有道理，愈发坚定了追随陆叶的想法。</br></br>其实在王太生看来，最有效的办法，是陆叶带领他们去投靠圣血峰，借助圣血峰的资源修行成长起来，毕竟对抗红符会的话，血族圣性是发挥不了作用的，实打实的修为才是关键。</br></br>可他也知道，离天不可能允许陆叶活在自己眼皮子底下，再加上他已从周冉处了解到，圣血峰已经针对陆叶有过一次袭杀，陆叶就更不可能带着他们去投靠圣血峰了。</br></br>王太生只有一个期望，那就是在自己寿元将近之前，离开这个鬼地方。</br></br>黑狱崖，周冉洞府中，陆叶端坐，望着左右两边的四人。</br></br>短短两日，他麾下已有四员大将，个个都有月瑶后期的实力！</br></br>当然，其中香音姐妹二人的忠心是无需怀疑的，周冉与王太生与她们就不太一样了。</br></br>陆叶收拢人手，主要是为了对付圣血峰的修士，既如此，那么麾下人手的圣性就很重要，毕竟日后若是对抗圣血峰，圣性足够强大会占据很大的优势。</br></br>所以陆叶首先要做的，就是提升他们的圣性，同时也是抹消日后他们会背叛自己的可能性。</br></br>思量间，指尖两滴金色的宝血渗出，分别弹向周冉与王太生，开口吩咐道：“各自炼化了！”</br></br>没跟他们商议什么，虽说此举有很大风险，甚至可能让周冉与王太生为此付出性命的代价，但眼下局势容不得他妇人之仁。</br></br>望着朝自己飘飞过来的宝血，周冉与王太生的表情惊疑不定，因为没见过。</br></br>不过很快，周冉就露出喜色，因为他隐约有所察觉，香音姐妹圣性的变化，绝对与眼前这地金色的血液有关！</br></br>是以他不做丝毫犹豫，一脸喜色地抱拳：“多谢尊主！”浑没想到炼化此物会有多大的风险。</br></br>王太生倒是想的更多，可眼下局势，哪里容得了他拒绝什么？既前来投靠，那自然是要拿出诚意的，当即也抱拳道：“是！”</br></br>两人各自得了宝血，掠出洞府，觅地炼化，很快，附近就传来激烈的法力波动，还有周冉与王太生的惨叫声。</br></br>“尊主，你可不能厚此薄彼……”香音望着陆叶，露出可怜兮兮的表情。</br></br>陆叶就没见过这样的人！</br></br>按道理来说，香音是经历过那种凶险的，应该很清楚炼化宝血过程中的危机，侥幸成功了一次，避之还不及，此刻居然主动索取。</br></br>说话间，她还凑了过来，抓住了陆叶的胳膊开始摇晃：“尊主，也赐我们姐妹一些吧。”</br></br>陆叶之前就警告过她，别在自己面前耍弄手段，她也很惊恐地答应了。</br></br>可此一时彼一时，那个时候她还没有炼化宝血，与陆叶不算自己人，只是摄于他的淫威罢了。</br></br>如今不一样了，炼化了陆叶的宝血，真正意义就是陆叶的人了，撒个娇又算得了什么？</br></br>她相信陆叶绝不会因为此事而迁怒她的。</br></br>“不行，你们才刚刚炼化，再次炼化的话，风险太大！”陆叶不为所动。</br></br>血族每一次炼化圣血都是游走在生死边缘，他这边好不容易手下有可用之人，哪里愿意让这姐妹再次冒风险？</br></br>香音一把将陆叶的胳膊紧紧抱在怀里，使劲摇着，凶猛弹性，让陆叶心惊肉跳，嗲声嗲气地道：“可是尊主，我们姐妹可是最先投靠你的，只共分了一滴而已，他们两个后来的居然各自有一滴，回头他们的圣性要比我们姐妹强了，这不公平。”</br></br>“这事没有公平可言！”陆叶冷着脸。</br></br>香音矮下身子，跪在陆叶膝前，抬头望着他，一副望着自己的天的虔诚表情：“尊主，你就再给我们姐妹一人一滴吧，只要一人一滴，你要我们做什么都可以……”</br></br>说话间，媚眼如丝。</br></br>陆叶被她搞的没脾气，抬头看向玄鱼：“管好你妹妹！”</br></br>玄鱼嗫嚅了一下，低着头道：“尊主，我感觉……炼化圣血没有你说的那么凶险，虽然过程很艰辛，但是再炼化一滴的话……应该没有问题！”</br></br>陆叶目瞪口呆地望着玄鱼，怎么也想不到在这个问题上，姐姐居然与妹妹站在了同一阵线。</br></br>略一沉吟，陆叶开口道：“想要圣血，可以！”</br></br>香音眼前一亮。</br></br>却听陆叶话锋一转：“若此番周冉与王太生皆成功炼化归来，我便再赐你们一人一滴圣血，但凡他们当中有任何一人不成功，此事以后休要再提！”</br></br>香音雀跃一声：“尊主，这话可是你说的哦。”</br></br>连忙从地上站起，招呼姐姐道：“走，去给他们两个打气！”</br></br>玄鱼迈步跟上。</br></br>陆叶冷眼旁观。</br></br>在他看来，周冉炼化圣血的成功率还是有一些的，他毕竟正当壮年，但成功率有多少，就不得而知了，或许会失败死亡。</br></br>可王太生那边的成功率明显不会太大。</br></br>这两人，最好的结果是一人成功，最差的无非是两人皆都失败，至于说两人都成功，陆叶觉得不现实。</br></br>可在这样的环境下，想要收拢对自己忠心可用的人手，让他们炼化自己的宝血是唯一的途径。</br></br>时间流逝。</br></br>过得大半日，陆叶愕然地抬头朝外望去，视野虽被阻隔，但神念感知却不受影响。</br></br>他察觉到了王太生的气息……</br></br>王太生居然成功炼化了自己的宝血！</br></br>这让陆叶很是惊奇，因为与自己预期的有些不太一样。</br></br>更让他感到惊愕的是，就在王太生这边炼化成功没片刻之后，周冉那边居然也炼化成功了！</br></br>事情好像不太对劲……</br></br>他的宝血，其实跟血族内部流传的圣血没太大区别，当然，这个没区别是指炼化了之后所得圣性的强度。</br></br>这一点已经从马尚思那边得到过验证，马尚思在炼化了他一滴宝血之后，自身拥有的圣性，就相当于别的血族炼化了一滴圣血。</br></br>可是如果炼化圣血都这么简单的话，那当初血炼界中，就不会有那无数血族在炼化的过程中身亡了。</br></br>香音姐妹此前的成功，还可以解释说姐妹二人分润了一滴宝血，风险也降低了的缘故。</br></br>可周冉与王太生此刻的的情况，明显与陆叶认知的不同。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52234519.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 10:12:04 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百九十章 姐妹齐心</title><link>52232958.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>陆叶留香音性命，一来是他确实需要收拢一些人手，香音实力可以，也足够机灵，是很合适的人选，而且他若真的杀了香音，那玄鱼必然也得杀了，如此才能斩草除根。</br></br>二来，他有手段能够驾驭香音。</br></br>这个手段自然就是让她炼化自己的宝血，将她收做血侍。</br></br>一旦成为自己的血侍，那就再不用担心香音会有反叛之心，到时候她对自己将忠心耿耿，跟马尚思一样！</br></br>当陆叶指尖一滴宝血呈现时，瞬间便吸引了香音姐妹二人的目光。</br></br>两女皆都感受到这滴宝血对自身的强大吸引，那是一种本能的渴求，可在这种吸引的同时，她们又能察觉到宝血中蕴藏的恐怖凶险。</br></br>“这是什么？”玄鱼问道。</br></br>她以前从未见过宝血。</br></br>如果是一个真正的血族，定然不会问这么幼稚的问题，任何一个真正的血族在成长到月瑶程度，都能从不同的渠道了解到宝血的真相，或长辈教导，或自行参悟……</br></br>可她们终究不是真正的血族，只是因为在核心世界的特殊环境造就的“初代血族”，她们对血族的所有了解，都基于自身血族血脉的不断开发。</br></br>所以她们对血族的了解是很片面，很散碎的。</br></br>可不管这是什么，玄鱼都意识到，此物不是那么好炼化的，必定是陆叶用来控制妹妹的手段。</br></br>更让她感到惊叹的是，这一滴血液中居然蕴藏了极为不俗的圣性，那圣性甚至比她们催动血族秘术的时候还要浓烈许多。</br></br>她这边还在惊疑不定，香音却是忽然神色坚决，在保持着跪姿的前提下往前挪了下身子，张开小嘴，一口含住了陆叶的手指。</br></br>她这突兀的举动，陆叶都为之一怔，紧接着，他感觉有香软的小舌头在自己指尖上绕了几圈，痒痒的……</br></br>抬眼对上香音的眸子，陆叶从中看出了决然。</br></br>这果然是个聪明的女子，知道如今局势下，无论他提什么要求都无法拒绝，索性干脆表态。</br></br>不过下一瞬，香音的脸色就变了。</br></br>陆叶将手指抽出来，起身来到玄鱼身边，一把抓住她的胳膊：“走！”</br></br>法力催动，朝远处掠去。</br></br>玄鱼不敢有任何反抗，只是回头望向香音，高呼道：“妹妹！”</br></br>回应她的是香音凄厉无比的惨叫声，这个女子所处之地，也瞬间被一团耀眼金光笼罩！</br></br>少顷，距离香音百里外的另一座山峰上，陆叶落下身形，回头眺望，那边已经完全看不到香音的身影了，只有一大片血海浮浮沉沉，血海中还有金光闪耀，香音的惨叫持续不停，血海内，她的法力波动跌宕不休。</br></br>玄鱼虽不知道这到底是什么情况，却也明白妹妹处境不妙，紧张地望着陆叶问道：“香音这是怎么了？”</br></br>陆叶本不太想搭理，但考虑到若是香音成功炼化宝血的话，日后姐妹二人还要自己麾下效力，还是解释道：“正常来说，血族想拥有圣性，就得炼化圣血！所谓圣血，应是血祖死后留下的血液，若有血族成功炼化，那么就可自称圣尊，血族这个族群中，圣尊的地位是很高的，远超一般的血族，因为他们的圣性可以压制普通血族，成长的上限也更高。但是炼化圣血的过程，无比凶险，随时都有死亡的可能。”</br></br>玄鱼听的脸色发白：“道兄赐下的……是圣血？”</br></br>陆叶不语，他的宝血，与圣血几乎没有区别的，说是圣血也没错，想当初马尚思炼化宝血的过程同样极其凶险，香音能不能度过这一关，就看她自己的造化了。</br></br>不过陆叶隐隐有种感觉，香音这个女人，没那么容易死，这一滴宝血可能还会让她得到不小的好处。</br></br>陆叶盘坐了下去，回想着之前观瞧那一轮血月的收获。</br></br>玄鱼就站在他身前不远处，一双眸子紧张地盯着百里外，两只纤细的小手攥紧了，指甲都嵌进了血肉里。</br></br>少顷，她忽然像是有了什么决断，纵身朝那片血海中飞了回去。</br></br>陆叶睁眼，诧异至极地望着她雪白的身影冲进血海内……</br></br>虽能阻拦，但陆叶并没有动，这是玄鱼自己的抉择，强行阻拦只会让她心生怨怼，而且站在他的立场上来看，香音这一次若是炼化宝血失败，身死而亡的话，那他就无法留玄鱼的性命。</br></br>既如此，让这姐妹二人同生共死倒也是个不错的选择。</br></br>当玄鱼的身影也冲进血海中后，从里面传来的惨叫就不止香音一人了……</br></br>时间流逝。</br></br>姐妹二人的惨叫逐渐平息，血海中的金光消弭，偌大一片血海也徐徐收拢。</br></br>等陆叶赶回的时候，一眼就看到姐妹二人衣衫不整，浑身香汗淋淋地搂抱在一起的场面。</br></br>看起来很狼狈，尤其是玄鱼，满脸后怕的表情，显然是在炼化宝血的过程中有了很不好的体验。</br></br>反观香音，虽然状态不咋样，可眸子却是明亮的很，好像打开了一扇新世界的大门，她蜷缩在姐姐的怀抱中，歪头望着从天而降的陆叶，喘息着问道：“还有吗？”</br></br>陆叶面无表情地盯了她一阵，这才淡淡道：“看你日后的表现！”</br></br>黑狱崖，是那魔族周冉的洞府所在。</br></br>一场大战正在爆发，争斗的双方正是周冉与香音。</br></br>血海翻涌，两道身影藏身其内，叫人看不清局势，但只从周冉气急败坏的叫喊声看来，他无疑是落于下风的，而且是绝对的下风……</br></br>此时此刻，周冉无疑是很震惊的。</br></br>因为雪族姐妹的底细他了解的很清楚，单打独斗，不可能是他的对手，结果今日一战却让他大吃一惊。</br></br>只与香音争锋了片刻，他就落入了下风，而且局势还在不断地恶劣。</br></br>究其原因，就是因为自身圣性被压制了，导致他发挥不了全部实力。</br></br>周冉搞不清楚这到底是个什么情况，明明前些日子与香音争锋的时候她的圣性与自己没什么区别才对，为什么这段时间过去，对方变化这么大？</br></br>血海忽然消散，争斗的双方隔空而立。</br></br>“服不服？”香音得意洋洋地望着周冉。</br></br>周冉满心恼火，哪里服气了？强忍怒意道：“香音，这么多年来我们井水不犯河水，今日你何故犯我？”</br></br>香音抿嘴娇笑着：“周冉，老黄历就不要再提了，从今以后，本界域的格局会有很大变化，我知道你这些年在考虑要不要去投靠圣血峰，不过我劝你还是做好选择。”</br></br>周冉一头雾水：“什么选择？”</br></br>香音不语，只是扭头朝一旁望去。</br></br>周冉循着她的目光看去，这才发现那边不知何时多了两道身影，一个正是之前见过的那个圣性很浓烈的人族，还有一个是玄鱼，只不过此时此刻，玄鱼就像是个侍女一样，站在那年轻人身后不远处。</br></br>周冉满面疑惑，因为据他所知，这个年轻人此前已经离开了，却不知为何又回来了？</br></br>面对香音，他还有挣扎一下的勇气，可面对陆叶，他连这个念头都不敢有，当日圣性压制的恐怖历历在目，让他这段时间时常心悸不已。</br></br>“我们姐妹已拜于尊主麾下，欲助尊主谋筹大业，今日前来寻你，就是想给你一个机会，周冉，你要如何选择？”</br></br>短短一句话，让周冉身心震动，他立刻意识到，前些日子才降临此界的新人，是个不甘寂寞之辈，他是有野心的！</br></br>怪不得香音说从今以后本界的格局会有变化，月瑶中期确实不算什么，可身怀那种恐怖圣性，却无疑是最大的资本。</br></br>此人的入局，必定会搅动此界局势。</br></br>心思转了转，周冉苦笑一声：“我有得选吗？”</br></br>只怕他此刻嘴中但凡蹦出一个不字，马上就要被压制到死！</br></br>心头一叹，坚持了几百年，到头来还是不能独善其身，不过对于投靠旁人，他是有心理准备的，正如香音之前所说，他这些年一直在考虑要不要投靠圣血峰，因为只有投靠了圣血峰，才能获得灵玉维持自身修为。</br></br>如今圣血峰还没来得及去，就要被人强行收编了……</br></br>看向陆叶的方向，正色抱拳行礼：“周冉见过尊主！”</br></br>陆叶微微颔首。</br></br>香音这才笑嘻嘻地望着周冉：“不要觉得你亏了，在尊主麾下效力可是旁人求都求不来的好事，知不知道为什么我这段时间自身圣性增进这么巨大？”</br></br>周冉不禁心头一动：“难道是……”他方才就在疑惑这个问题，大家的圣性提升，主要依靠沐浴血雨或者服用一些被血雨浇灌生成的灵植，所以虽然来此界的时间有长有短，可彼此差距其实不是很大，因为沐浴血雨带来的提升并不大，只是一种积少成多的积累。</br></br>香音的圣性忽然提升巨大，明显不正常，再结合她此刻所言，以及陆叶之前展现的恐怖压制，周冉不禁有所联想。</br></br>香音故弄玄虚：“那就要看你表现了！”</br></br>周冉立刻表态：“既入尊主麾下，周冉必肝脑涂地，效犬马之劳！”</br></br>香音又开口道：“再跟你说一件事，昨日圣血峰那边派了一个月瑶后期，携一道红符来暗杀尊主，结果却被尊主反杀了！”</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52232958.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 05:10:57 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百八十九章 另起炉灶</title><link>52222733.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>“好一个小女子的求生之道，好一个仅此而已，你这是把我当成了投诚的筹码了？”陆叶已经知道香音心中到底是怎么想的了。</br></br>香音苦涩一笑：“你才刚来这里，根本不清楚在这样一个鬼地方挣扎求生是多么艰难！我们姐妹的实力，哪一个不如那周冉与王太生？可因为我们早就已经没了修行的资源，实力才慢慢变得不如他们，长期以往下去，我们就要仰别人的鼻息而存了！我们是女子，姿色不俗，你知道这意味着什么吗？”</br></br>“想要更好地生存下去，就只能想办法获取资源，红符会我们投靠不过去，唯一的选择就是圣血峰！那离天也是好色之徒，若没有足够的筹码就前去投靠，我们姐妹的下场会很惨！你的存在，对离天来说是一种威胁，若是能解决了你，无疑是大功一件，如此就算我们姐妹投靠过去，也必定会有不错的待遇。”</br></br>“我暗示你去那片区域找红符会，确实是想借红符会的手除了你，只是没想到你能活着回来，圣血峰那边不得以又派了一个人过来，居然又失手了。”</br></br>香音满面苦涩，着实想不明白这到底是为什么，她计划的好好的，可结果偏偏不遂人意。</br></br>“噗通”一声，香音忽然跪了下来，望着陆叶道：“我自知难逃一死，但这些事全是我自作主张，与姐姐毫无关系，从头到尾她都毫不知情，姐姐性情冰冷，但心性良善，还请道兄饶她一命，小女子给你磕头了！”</br></br>这般说着，竟真对着陆叶的方向碰碰地磕起来，每一次都用力至极。</br></br>堂堂一个月瑶后期竟做出这般举动，着实可悲，若单单只是自己将死，香音断不会这般低声下气，无非就是引颈就戳，可她知道，如果不能让陆叶满意的话，她死之后，玄鱼也必定难逃此劫。</br></br>她自己的错误自己承担，却不愿连累了玄鱼。</br></br>玄鱼急忙也跪了下来，一边拉着妹妹，一边哀求地望着陆叶：“道兄，小妹她一时糊涂，望道兄念在没有铸成大错，还请饶她不死，从今以后我姐妹二人做牛做马，在道兄座下效犬马之劳。”</br></br>玄鱼哀求着，泪水已经模糊了双眼，活了这么多年，她从未这么卑微过，本身清冷的性格，也做不来这些卑微的事，甚至看不起做出这样事的人。</br></br>但当妹妹性命命悬一线时，心中的坚持和理念瞬间崩塌，此刻陆叶口中但凡能吐出一个好字，让她做什么她都是愿意的。</br></br>可惜陆叶只是淡淡地望着她：“没有铸成大错，那是我命大，与她无关！”</br></br>这般说着，圣性持续催动压制，提着长刀一步步地朝跪倒在地上的姐妹二人行去。</br></br>窒息感扑面而来，香音的脑袋都磕破了，依然在哀求着：“道兄，我死之后还请一定饶过姐姐，你就当养了只猫儿狗儿的，千万不要害了她的性命！”</br></br>回应她的是一抹直刺而来的刀光，香音只觉胸口一痛，紧接着视野便黑了下去。</br></br>……</br></br>黑暗之中，意识浮浮沉沉。</br></br>也不知过了多久，当香音再次睁开眼睛的时候，鼻尖萦绕着熟悉的体香，整个人似乎躺在一具柔软的怀抱中。</br></br>她忍不住愣了一下，不过很快就回想起那骇人的刀光，身子不禁一抖。</br></br>“醒了？”压低的声音传来。</br></br>香音的视野慢慢聚焦，看到了一张近在咫尺，哭的梨花带雨的脸庞。</br></br>“姐姐？”香音一时不知自己到底是活是死，若是死了，姐姐果然也被杀了吗？</br></br>似是看出了她的想法，玄鱼低声道：“你没死，那一刀没取你性命！”</br></br>香音怔了一下：“为什么？”</br></br>回想起昏迷前的一幕，她感受到的杀机是极为切实的，陆叶是真要杀她的，所以她不明白为什么自己会没死。</br></br>总不能说对方失手了，毕竟她当时完全没有反抗，而且就算失手，也可以补刀。</br></br>“不知道。”玄鱼摇了摇头，目光转向一旁。</br></br>香音循着她的目光望去，见到了正站在那边，抬头望月的陆叶，生死间的那种大恐怖再度袭上心头，让她忍不住心生惧骇。</br></br>挪开目光，低头朝自己胸口处望去，胸口的衣裳被刺出一个窟窿，有鲜血干涸了，不过伤势已经痊愈，她好歹也是月瑶后期，单纯肉身的伤势恢复起来并不困难，哪怕她是在昏迷状态中。</br></br>苦笑一声：“姐姐，是我连累你了。”</br></br>玄鱼摇头：“别这么说，是姐姐没用。”</br></br>香音道：“只是看样子……咱们以后恐怕真的要当牛做马了。”</br></br>陆叶没道理会无缘无故留她性命，对此香音有所猜想……这个人初来乍到，孤身一人，恐怕也想收拢一些能帮忙的帮手。</br></br>红符会那边肯定不会接纳他的，圣血峰已经对他出手了，那离天一日不解决陆叶，一日就不会安心，所以彼此间的矛盾也是不可调和的。</br></br>如今这情况，陆叶算是处于夹缝之中，单靠他一人之力难有作为，饶她们姐妹性命，将她们收拢麾下，总好过他自己单打独斗。</br></br>不得不说，香音的心思还是很敏锐的。</br></br>陆叶在关键时候有所留手，确实有这方面的考虑。</br></br>整个核心世界，红符会与圣血峰分立两方，可偏偏他哪一方都加入不了，如此一来，就逼的他必须得另起炉灶。</br></br>单打独斗是不现实的，他如今能够拉拢的人手，就只有香音姐妹这样散落在外的修士，而且数量还不多。</br></br>香音有点小聪明，是可用之人，而且实力也够，最主要的是，面对他必杀的一刀，香音坦然承受了，没有任何反抗的意图和举动。</br></br>再者，双方之间没有私仇，香音之举，确实只是为局势所迫，想更好地在这里生存下去。</br></br>这才是陆叶最后关头留她性命的真正原因。</br></br>血月慢慢消散了，陆叶这才呼出一口气，闭眸凝神，回悟方才种种观想。</br></br>不用担心七彩神莲坏事，这次他收获不小，可距离完全窥探清楚血瞳灵纹，还有一段路要走。</br></br>这事不急，以后还会有机会的。</br></br>走到一旁，落座在一块大石上，思量接下来的打算，另起炉灶是肯定的，针对圣血峰也是必然的。</br></br>或许日后可以尝试再与红符会接触，与他们联手。</br></br>有些事光靠说是没用的，没办法取信于人，做出来自然就有效果了，一旦他这边开始针对圣血峰行事，红符会那边肯定会得到消息。</br></br>到时候无论红符会的修士信不信他，都是天然的盟友。</br></br>还有最重要的一点，得想办法打探清楚，为什么红符会与圣血峰分个胜负出来，本界的封锁就会解除。</br></br>这关系到从此界脱困，为重中之重！</br></br>沉思间，听到窸窸窣窣的动静，抬头一看，只见那边香音四肢着地，跪在地上慢慢爬了过来。</br></br>玄鱼在一旁拉了几次都没拉起来她，神色悲痛又伤心。</br></br>陆叶面无表情地望着，不过不得不说，香音的身段还是很妖娆的，以这样的姿态爬过来，着实有一种异样的诱惑，尤其是她还半抬着脑袋，面上不知是因为羞涩还是耻辱浮起的一抹晕红与颈脖处的白皙形成了鲜明的对比，视觉冲突极为强烈。</br></br>片刻后，香音爬到了陆叶脚下，坐直了身子，低垂着脑袋。</br></br>陆叶淡淡地望着她：“什么意思？”</br></br>香音低声道：“香音愿给道兄做猫儿狗儿，感谢道兄不杀之恩。”</br></br>她先前为了保姐姐性命便说过类似的话，只让陆叶把玄鱼当猫儿狗儿地养着，如今这般说，明显是要以身相替，跪爬过来的举动也是在表明自己的诚意。</br></br>陆叶洞察了她心中所想，没有太多的可怜之意，走到这一步，是香音自己的选择，怪不得旁人。</br></br>这个女子……心性了得，拿得起放得下，能屈能伸，用的好了，必能发挥不错的作用，可若是用不好，也可能有噬主的风险，尤其不能在她面前展露出软弱的一面，陆叶相信但凡给她找到机会，她必然会将今日屈辱，十倍百倍报还！</br></br>“我有说过不杀你吗？”陆叶问道。</br></br>香音愕然抬头：“可是之前……”</br></br>“之前手抖了！我想要你死，随时可以再杀你一刀！”</br></br>香音明显不信他的话，什么手抖了完全是子虚乌有的事，不过她真有些搞不明白陆叶在想什么了，只能问道：“那不知要我如何做，道兄才能满意？”</br></br>这般问的时候，她有意无意露出一抹娇羞，诱惑的味道十足。</br></br>雪族从外表看，个个都是冰清玉洁的，香音此刻摆出这样的姿态，对任何一个男子都有极大的杀伤。</br></br>陆叶眼帘微微眯起：“你再敢在我面前动一些小心思，耍弄一些小手段，我先杀你姐姐！”</br></br>香音面色骤然惶恐，瞬间正襟危坐，乖巧开口：“不敢了，道兄恕罪！”</br></br>陆叶看了她一阵，直盯着她心中忐忑不安，好久之后才听到陆叶的声音：“想活命，也简单，将此物炼化了！”</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52222733.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 10:13:36 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百八十八章 我们有仇？</title><link>52221022.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>听雪峰三百里之外，三道身影屹立，其中两道便是香音姐妹。</br></br>玄鱼的身躯微微颤抖着，虽说早就听闻出自小人族之手的红符威势恐怖，可亲眼见到还是头一次，这样的恐怖之下，月瑶后期的修为都显得无比脆弱，是可以随意抹杀的。</br></br>香音的面孔在血月的印照下忽明忽暗，眸中闪过一丝惭愧，但很快就被坚定所取代，在这样一个地方，这样一个环境下，她的所作所为只是为了挣扎求生，与个人恩怨无关，更何况，她与陆叶根本没有恩怨。</br></br>姐妹二人身前站着的是一个身穿血色长袍，罩住了头脸的男子，看不清面容，此前玄鱼跟着香音来到此地的时候，就见到了这个人。</br></br>虽然不认识此人，但如此装扮，无疑说明了他的身份——圣血峰修士！</br></br>而且他还不是一般的圣血峰修士，他是曾经背叛过红符会，转投了圣血峰的，他方才催动的红符，正是小人族曾经赐下之物。</br></br>孟旭此前便跟陆叶说过，他们曾经被背叛过，背叛他们的不单单只有那些心智不坚之辈，更有这种曾被他们视为兄弟，在来这里之前经受小人族多年考验，为小人族所信赖的修士。</br></br>胡德泉说的没错，从外面带进来的资源有限，当自身的资源耗尽，消耗的力量无法得到补充，一身修为日渐衰弱的痛快，许多人都是承受不了的。</br></br>而此界唯一一条灵玉矿脉就把持在圣血峰那边，想要获得资源，那就只能投靠过去。</br></br>正因为这多年的惨痛经历，胡德泉等人在得知陆叶已被圣性沾染之后，才要痛下杀手，这都是有历史原因的。</br></br>“你们做的很好，随我回峰，圣尊自有赏赐。”红袍修士徐徐开口，气息很虚弱的样子。</br></br>哪怕他是一个月瑶后期，全力催动一道红符，对他的消耗也巨大无匹。</br></br>尤其是这道红符在他体内温养了近千年之久。</br></br>可为了能对陆叶做到一击必杀，他不敢有丝毫留手，因为根据香音提供，以及他自身从附近两个散修那边打探出来的情报显示，这位前不久到来的新人身上具备的圣性极为恐怖，那是连圣尊都无法企及的程度。</br></br>正因如此，离天圣尊才会不惜代价，派遣他动用红符来处理此事，否则红符这种战略性大杀器，又怎会轻易动用？</br></br>若非顾忌对方身上的圣性，离天亲自出手岂不是更稳妥？</br></br>如今整个听雪峰都被抹平了，那身处其中只有月瑶中期的修士，必定也死无葬身之地。</br></br>“多谢道兄，多谢圣尊。”香音抿着干涩的红唇，看不出太多的喜悦。</br></br>“我要恢复一阵，你们替我护法。”红袍修士吩咐一声，便要盘膝坐下。</br></br>可就在此时，他忽然心有所感，扭头朝一旁望去，只见那个方向上，一道身影不紧不慢地朝这边掠来，看模样很面生，是个年轻人，腰间挎着一柄长刀，彰显了对方兵修的身份，一身法力波动也不算太强烈，只有月瑶中期的程度。</br></br>放在此界中，月瑶中期真不算什么，毕竟这个鬼地方，月瑶后期都是一抓一大把的。</br></br>红袍修士微微愕然了一下，因为他不知道来的是谁。</br></br>可身旁香音却一声惊呼，那声音中满是难以置信和惶恐的味道。</br></br>紧接着，红袍修士就听到香音急促地喊道：“姐姐快走！”</br></br>法力跌宕时，香音姐妹二人衣衫猎猎，便朝远处遁去，仿佛遇到了什么洪水猛兽。</br></br>可惜已经走不掉了！</br></br>宝血所化的数条血河从四面八方掠至，随着陆叶身形的逼近，将此地化作了一个包围圈。</br></br>香音还要挣扎，但那几条血河却陡然膨胀开来，互相融合一处，直接化作一个巨大的血球，将这偌大一片范围包裹的严严实实。</br></br>血球中央并无血色，同样没了血色的，还有香音姐妹二人的脸蛋，意识到已经出不去了之后，姐妹二人不得以只能落下身形，惊恐地注视着站在前方不远处的陆叶，香音的身躯在颤抖，握紧的双拳上，指节发白。</br></br>怎么也想不明白，在那一道红符之威下，只有月瑶中期修为的陆叶，是如何逃出生天的，而且看他模样，根本没有被方才的红符之威所波及。</br></br>红袍修士原本还不知陆叶是谁，可在看了香音姐妹二人的表现之后，立马就有了猜想。</br></br>定定地望着站在不远处的陆叶，红袍修士的眸光中闪过一抹羞愧。</br></br>原本……他是可以与陆叶同一阵线，以兄弟相称，可惜如今却以这样糟糕的方式见面。</br></br>“哪一部的？”他开口问道，神色间多了一丝坦然。</br></br>因为如果这个新人的圣性真有他所知的那样恐怖的话，那纵然他修为超出对方一层小境界，也只是砧板上的鱼肉，反抗是没有任何意义的。</br></br>更不要说他此刻消耗巨大，一身实力大减。</br></br>多年以来，他一直生活在痛楚之中，因为那逼不得已的背叛，就此死去，或许也是一种解脱。</br></br>“东部！”陆叶随口回了一句。</br></br>红袍修士微微颔首：“我是南部的，我的道侣是……”</br></br>陆叶抬手打住：“不用说，我不会将你的消息带出去。”</br></br>红袍修士一怔，释然道：“如此便好！”话落时，一身残存不多的法力轰然嗡鸣，有紫色荧光自体内绽放。</br></br>果然，还是不甘心就这么死去，若真能风轻云淡面对死亡的话，当年的他就不会选择投靠圣血峰了。</br></br>红符他已经用了，但他还有紫符！</br></br>这么多年的温养，紫符激发出来的威能固然不如红符，也绝对不容小觑，只要他能激发出紫符之威，就能化解眼前危局。</br></br>催动紫符的同时，他还高呼一声：“一起动手！”</br></br>这话无疑是喊给香音姐妹听的。</br></br>然而话音方落，天地便忽然嗡鸣，与此同时，红袍修士身躯一矮，好似凭空背负了一座星辰，一身法力凝滞不畅。</br></br>莫说他此刻强弩之末，便是巅峰之时，在这样的恐怖压制下，一身实力能不能发挥出三成都是两说。</br></br>红袍修士瞪大了眼珠子，实在难以想象，这世上怎么有人能拥有如此恐怖的圣性！</br></br>离天的圣性对比此刻感受，简直就是萤火之辉与皓月争辉。</br></br>他已经提前从香音那边对此事有所了解，甚至亲自找附近的两个修士打探过，可探听所得，与亲自感受完全是两码事。</br></br>有些认知不亲身感受的话，是完全想象不出来的。</br></br>眼前一暗，再抬头的时候，陆叶已逼近面前，一抹刀光闪过，红袍修士的视野颠倒反转，然后慢慢黑暗。</br></br>陆叶甩了甩刀锋上的血迹，推开红袍修士的无头身躯，面无表情地看着香音姐妹。</br></br>香音的脸色煞白一片，眸光已经暗淡到了极致，玄鱼也没好到哪去，姐妹二人都知道，今日怕是凶多吉少了。</br></br>论修为，她们姐妹都要强过陆叶，可血族的圣性压制就是这么蛮不讲理，她们早就体会过一次这种事，此刻面对斩杀了红袍修士的陆叶，甚至连一丝反抗的心思都没有。</br></br>好在陆叶没有立刻对她们痛下杀手。</br></br>他望着香音，开口道：“你给我本界舆图，特意标注了一块区域，暗示我去那边寻觅红符会的人，是想借红符会之手杀我吧？”</br></br>红符会有手段能够甄别修士是否被圣性沾染，这个事应该不是秘密，香音肯定是知道的。</br></br>可陆叶初来乍到哪里知道这些，所以香音在给他的舆图上特意标注，明显是在借刀杀人，只要陆叶与红符会的人接触了，肯定难逃一死。</br></br>甚至说，香音极有可能知道红符会在那片区域内布置了很多圣血峰的陷阱，陆叶若无分身接应，更有虚空灵纹挪移，只怕早在与胡德泉见面之前就被弄死了。</br></br>听他这么问，玄鱼愕然地看向香音，显然对此事毫不知情，更不明白妹妹为何会对一个素不相识的人这么大的杀意。</br></br>“是。”香音干涩的声音传出。</br></br>陆叶点点头，跟他想的一样。</br></br>他之前一直想不明白，香音为何指引自己那片区域，本以为对方是好意，可如今看来并不是。</br></br>在与胡德泉等人分开之后，陆叶就有了一些猜想，特意回来找香音姐妹，一来确实没地方去，二来也是想验证一些事。</br></br>否则他完全不必来听雪峰这边。</br></br>“我来了此地之后，你暗中联系上了圣血峰，趁着血月当空离去，实际上是怕被红符之威波及，你甚至在离开之前，故意给了我一些错误的提示，想让我自困在听雪峰的大阵中，如此才方便圣血峰的人出手抹杀我。”</br></br>“对！”香音再次承认。</br></br>“我们有仇？”陆叶望着她。</br></br>“无仇无怨。”香音回道，一直低垂着脑袋的她，此刻忽然抬起头来，直视陆叶的双眸，抿着嘴道：“这只是一个小女子的求生之道！”</br></br>事已至此，任何解释和辩驳都是无用的，从陆叶之前出手的果断和狠辣来看，香音自知今日难逃一死，是以神色都坦然了不少，“我暗算你，出卖你，都只是想更好的活下去，仅此而已！”</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52221022.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 03:12:57 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百九十六章 黑渊争锋</title><link>52262342.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>诸多阴阳二元互相嵌合勾连，铺满了一片片树叶，陆叶心神沉浸，一丝不苟。</br></br>这是陆叶迄今为止接触到的，最繁奥复杂的灵纹，同气连枝与之相比，连提鞋都不配。</br></br>他必须得确保构建过程中的顺利，不能出现一丁点差错，否则就会前功尽弃，天赋树本身的神妙特性赋予了他完成此事的可能性，若是换做在玉板上构建这种灵纹，陆叶估摸着自己早就失败了。</br></br>足足数日之后，当最后一个基元构建成功，这一道血瞳灵纹才算真正完成。</br></br>内观之下，只见天赋树茂密的树叶上，出现了一个明显的眼睛图案，这个图案由一片片树叶拼凑而成，占据了偌大一片范围，远远望去，好似天赋树生出了一只眼睛，那眼睛内部纹路交错，细细观瞧的话，还会发现瞳仁位置处有一个倒三角的图案，显得极为怪异。</br></br>陆叶很好奇这道灵纹有什么作用……</br></br>魔瞳眨眼时，如果修士身处在外面那座奇观中的话，神海会被这道血瞳侵蚀，悬于空中，这血瞳对修士有致幻之效，而且在血瞳的影响下，修士的心境也会大幅度动摇，变得容易躁怒，严重者甚至无法控制自身。</br></br>可如果修士身处核心世界的话，在血月当空时，自身实力会有明显的提升。</br></br>但根据陆叶的推测，那是血祖圣血在作祟，换句话说，无论是印照在修士神海中的血瞳，又或者是悬于此界的血月，都是血祖的圣血之威在不同环境下的显化。</br></br>他哪怕从中窥探出了血瞳灵纹，催发时的威能应该也无法与之相提并论，甚至可能发挥出完全不一样的效果，因为他终究不是血祖。</br></br>这就得找个人来试试才行，一念至此，陆叶传讯出去，唤来了香音姐妹。</br></br>一晃又是十多日。</br></br>这一日，陆叶正在打坐中，音符震动起来。</br></br>他拿起查探，发现是胡德泉传讯而来。</br></br>时候到了，黑渊争锋即将开始，不知不觉间，他来到此界也有一年时间了。</br></br>根据他如今所掌握的种种情报，想要彻底击溃圣血峰，就只有在黑渊这个战场中，这次若是不能，那就只能等下一个十年。</br></br>十年时间对其他月瑶来说或许不算什么，但对陆叶来说可就有点漫长了。</br></br>所以这一次争锋，只能胜，不能败！</br></br>他长身而起，神念涌动，走出自己所在的密室。</br></br>很快来到外间，一道道身影从四周显露出来，正是他早先收服的十多个修士，大多数都是月瑶，两三个星宿夹杂在其中，多少有些表情不安。</br></br>没有说太多，数月时间的蛰伏筹备，所有人都在等待这一天的到来。</br></br>“出发！”陆叶当先朝一旁行去，众多修士紧紧跟随，少顷，一座提前布置好的传送法阵上，光芒亮起，这一处隐蔽的据点，人气消散。</br></br>一日后，另一处隐蔽之地，陆叶领着麾下人马静静等待。</br></br>少顷，有脚步声传来。</br></br>闭眸凝神的陆叶转头望去，立刻看到了几张熟悉的面孔，不但如此，四周也陆陆续续出现一些隐蔽的气息。</br></br>胡德泉，杨凌，孟旭行至陆叶面前不远处站定，彼此互相对视着。</br></br>好一会，胡德泉才一脸凝重的开口道：“陆老弟，我们是可以信任你的吧？”</br></br>尽管已经有了数月时间的接触，甚至彼此双方偶尔也会有人员上的来往，但真走到这一步了，红符会这边还有些难以心安。</br></br>若是陆叶这边的人是离天安排的，那与他们走这么近的话，这一战必然要一败涂地。</br></br>尽管从已有的迹象来看，这个可能性不大。</br></br>“你们好像也没别的选择了。”陆叶开口。</br></br>胡德泉苦笑一声，这才是红符会最艰难的地方。</br></br>孟旭开口道：“其实一直以来我都有个疑问，不知道友可否解答？”</br></br>陆叶看向他：“道兄有什么，尽管问。”</br></br>孟旭道：“道友月瑶中期修为，如何能收拢这么多修为高于你的修士，为你所用？我看他们好像对你都……忠心耿耿！”</br></br>这个事孟旭之前就发现了，他也曾从香音等人那边旁敲侧击过，可惜一直没能得到答案，所以就很迷惑。</br></br>对修士来说，实力永远是话语权，陆叶这边好几个月瑶后期，论修为比他要高，为何就要听命于他呢？</br></br>以前没好直接找陆叶询问，这事毕竟是人家的机密，贸然打探不太好，但眼下大战在即，他得搞明白了，因为就算他们能信得过陆叶，可陆叶麾下这些人手能不能信得过就两说了，别到时候大战一起，己方有人倒戈相向，那情况就不妙了。</br></br>陆叶稍作沉吟，开口道：“血族分两种，一种是普通血族，一种是得了圣血，拥有圣性的血族，后者可凝宝血，宝血妙用无穷，可赐予其他血族，将之收为血侍，血侍对血主自会忠心不二。”</br></br>孟旭皱眉：“所以说，香音他们是你的血侍……可是道友来此界时日尚短，论圣性，不是应该他们强过你才对吗？”</br></br>“我在来此界之前就已有圣性，香音他们不如我。”</br></br>孟旭茫然了：“那道友到底是人族还是血族？”</br></br>“我自是人族，血族圣性只是我的一种力量，不会影响我分毫。”</br></br>孟旭不语，也不知信没信，不过倒是搞明白了自己心中的疑惑，香音等人居然是血侍……</br></br>胡德泉开口道：“行了，事已至此，咱们都没有回头路可走了。”他深深地看着陆叶：“老弟，希望你别让我们失望。”</br></br>“不会！”</br></br>胡德泉转头看了一圈，这才低喝一声：“开始吧！”</br></br>话落时，藏身在四周的红符会修士一个个走了出来，数量不是很多，只有不到三十人的样子，算上陆叶等人这边，也才只有四十左右。</br></br>这是红符会这无数年来艰辛积攒下来的班底，也是红符会仅有的可用人手了。</br></br>两方修士汇聚一处。</br></br>胡德泉抬手一招，一抹红光在指尖绽放，狂暴凶威弥漫。</br></br>不但他如此，杨凌，张旭皆都如此。</br></br>三人齐催红符之威，虚空都开始震动。</br></br>陆叶在一旁静静观瞧，从红符会这边得知不少黑渊争锋的情报，他当然知道胡德泉等人这么做并不是真的要激发红符，而是在借红符的威能做一种指引。</br></br>指引的对象，如果不出陆叶所料，应该是核心世界的意识！</br></br>果不其然，随着红符威能的持续弥漫，三人中间忽然出现了一个小黑点，它最初出现的时候，几乎不可察觉，但只一瞬间，这个小黑点便轰然朝四方拓展开来。</br></br>所有人都没有躲闪的动作。</br></br>刹那间的功夫，诸多修士眼前一黑，有一种身体失重的感觉传来，等再回神的时候，已经不在原来的地方了。</br></br>陆叶举目打量四周，一眼就有一种怪异的熟悉感。</br></br>无数悬浮的陨石穿梭虚空，一块块大大小小的浮陆横亘，这环境赫然便是当初他在方寸山参与黑渊演武时身处的环境。</br></br>所谓的黑渊，果然跟自己当初进入的那一方空间没什么区别，陆叶也不知道是不是同一个黑渊。</br></br>大概率不是，因为这边的黑渊争锋十年一次，小人族的黑渊演武周期虽然长很多，但如果真是同一个黑渊的话，彼此肯定会有交集的时候。</br></br>真如此的话……一群星宿演武的时候，忽然冒出来一大批陌生的月瑶，那场面肯定难以收拾。</br></br>可这么多年下来，三部方寸山参与演武的星宿根本没遇到过这种事。</br></br>陆叶更倾向于这是另外一个空间，只不过与自己之前去过的差不多一样。</br></br>唯一不同的是，有一抹明亮的光芒从不远处传来。</br></br>转头望去，只见那边一轮小太阳般的圆球正在散发光芒，仔细看，那圆球表面甚至有一些朦胧的血色。</br></br>“动起来，都赶紧动起来！”胡德泉的吆喝声传出，率先朝那小太阳所在的方向掠去。</br></br>余者紧随其后。</br></br>香音等人都聚集在陆叶身边，朝他望来，等着他的指示。</br></br>“按计划行事。”陆叶吩咐一声，领着己方人马跟在红符会修士身后，所谓计划，无非就是协助红符会。</br></br>少顷，四十余人齐聚在那小太阳旁，各自凝肃而立，胡德泉看向陆叶等人所在的方向，肃穆开口：“陆老弟，虽然以前与伱传讯聊过，但我还是要跟你仔细说一下，所谓黑渊争锋，对我方来说，就是守护本源之战！”</br></br>本源，是红符会对那小太阳的称呼，本源，是核心世界的本源。</br></br>而且本源确实是有自己的意识的，这一点陆叶之前与胡德泉聊的时候已经得以印证。</br></br>早先的时候，核心世界的意识还会与红符会的修士有一些交流，给与一些指引和帮助，但随着时间流逝，这个意识越来越沉寂了，很多时候红符会的人找它都得不到任何回应。</br></br>根本原因，正是那本源外蒙上的一层血色，陆叶明显能从那层朦胧血色中感受到极为恐怖的圣性。</br></br>那血色，无疑是血祖宝血的力量！</br></br>宝血正在侵蚀本源，本源也一直在与之对抗，所以常年处于沉寂状态。</br></br>也只有在黑渊争锋的时候，本源意识才会受到红符之威的指引，将红符会的修士接引进此地。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52262342.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 18:16:52 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百八十七章 红符袭杀</title><link>52214520.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>香音的说法让陆叶有了一个振奋的猜想：“这一方界域内，也有魔瞳眨眼？”</br></br>香音回道：“有的！而且根据我们的推测猜想，魔瞳眨眼的根源就在此界。”</br></br>“怎么讲？”陆叶摆正了身形，觉得回来找香音姐妹果然是正确的选择，这就无意中探听到一个重要的情报了。</br></br>香音整理了下措辞，这才开口道：“道兄应该在外面经历过魔瞳眨眼，自然知道这个时候修士会受到什么影响，既有影响，那必定是一种我们所无法理解的力量的延伸，换句话说，那印照在神海当中的血瞳，是某种强大力量的显化！”</br></br>陆叶点点头，这个说法还是比较靠谱的，示意她道：“继续说。”</br></br>“这个强大的力量不可能无缘无故出现，总有一个源头，如果没弄错的话，这个源头就在此界，因为身处此界，魔瞳眨眼的时候，那血瞳就如一轮血月，悬立空中，久久不散。”</br></br>陆叶会意道：“所以魔瞳眨眼的时候，不但外面那座奇观会受到影响，此界内也会有变化？”</br></br>只不过变化不同，如果修士身在奇观内的话，就会出现如陆叶之前遭遇的一样，神海中有血瞳印照，继而影响自身的心性，让人狂性大发，变得容易躁怒。</br></br>可如果身在此界的话，那神海中就不会出现血瞳的印照，而是天上直接出现一轮血月。</br></br>如此来看，魔瞳眨眼时，此界内外都会有影响，香音所说的猜测应该没错，那神妙力量的源头，就在此界内！</br></br>陆叶忽然想起了自己之前的一个推断——核心世界被血祖的圣血污染了！</br></br>如此说来，魔瞳眨眼的源头极有可能就是血祖的圣血在作祟。</br></br>甚至说，从天空中倾落的血雨，也与血祖圣血有关，否则怎么会诞生香音等人这样的初代血族？</br></br>许多事情忽然变得明了。</br></br>幻血魔瞳这座星空奇观，该不会就是因为血祖的圣血诞生出来的吧？陆叶心中忽然冒出一个大胆的猜想。</br></br>香音继续道：“所以每次魔瞳眨眼的时候，我们都会受到很大的影响，变得六亲不认，富有攻击性，每当此时，我们姐妹都要找个地方将自己安顿好，躲避起来，免得互相残杀。”</br></br>陆叶这才明白她们姐妹为什么要出去几日，显然这种事她们已经经历过不止一次了，所以才会有提前预备的方案。</br></br>“你们如何判断魔瞳什么时候会眨眼？”陆叶问道。</br></br>如果弄清楚这个的话，那无疑会对他窥探血瞳灵纹有很大的帮助。</br></br>香音抿嘴一笑：“道兄来了这里之后就一直闭关不出，自然看不到外界的变化，如果道兄出去看看就知道了，天空中的阴霾在变弱，血月有显露的痕迹，当阴霾散尽之时，便是魔瞳眨眼之际，那时候血月自会当空！”</br></br>陆叶闻言连忙起身，来到木屋外朝天上望去，果然看到那浓厚的阴霾与自己前些日子观察到的不一样，它已经变得很稀薄了，好像随时都会消散的样子。</br></br>而在那稀薄的阴霾之后，隐有一抹血光，就好似血瞳眯成了一条缝隙。</br></br>陆叶心中暗喜，表面不露声色。</br></br>此界内也会有魔瞳眨眼，而且那血瞳会直接以血月的方式悬立空中，这无疑更方便他窥探其中玄妙，不必担心印照在神海中的血瞳会被七彩神莲所破了。</br></br>只不过这里的血瞳与之前印照他神海的血瞳是不是一回事，那就不得而知了，非得到时候才能分辨清楚。</br></br>对于香音的请求，他没拒绝，人家有预备的自保方案，这么多年都是这么过来的，便由得她去。</br></br>不过临行之前，香音还是很贴心地提醒了一句：“道兄，我们姐妹略通阵法，所以在听雪峰内部有所布置，道兄在此期间，可以进那里面躲避！”</br></br>说完之后，还将大阵的玉珏一并交给了他。</br></br>香音姐妹离去了，陆叶却没有要躲避的意思，而是直接在木屋外等候起来。</br></br>数百里外，玄鱼跟在行色匆匆的香音之后，忍了好久，这才开口问道：“你在做什么？”</br></br>她完全不知道香音到底要干什么，也不清楚为什么她忽然就把自己带出来了，而且在离开之前，香音还特意叮嘱她什么都不要问，只听自己的就行了，出于对妹妹的信任，玄鱼确实没有多问，直到此刻。</br></br>“姐姐不用担心，你很快就知道了。”香音拉住了玄鱼的手。</br></br>玄鱼正想开口说话，忽然神色一凛，转头看向一个方向：“谁！”</br></br>……</br></br>听雪峰，陆叶坐在一张椅子上，满脸期待地望着天空。</br></br>本就消失许多的阴霾变得愈发稀薄了，在香音姐妹二人离开一日后，那一道殷红忽然扩张开来。</br></br>眨眼功夫，一轮血月当空，将整个世界都映照的一片殷红！</br></br>陆叶眸中洞察灵纹瞬间加持，运足目力朝血月望去。</br></br>很快露出欣喜神色，因为这一轮血月，跟当初印照在他神海中的血瞳没有区别，其上繁奥纹路密布，赫然就是一道极为深邃的灵纹显化。</br></br>他连忙用心观瞧，记下那一道道阴阳二元的嵌合勾勒。</br></br>沉浸心神间，时间悄无声息地流逝。</br></br>不过稍稍让陆叶感到疑惑的是，他如今的状态跟香音说的不太一样，也跟他身处奇观内的感觉不一样。</br></br>身在奇观中，当血瞳印照神海之时，他的心性是受到巨大影响的，也就是他有定魂铃和七彩神莲，才不会受突变的情绪左右，否则就会跟那个翼族一样，嗜血狂躁。</br></br>可现在并没有这样的迹象，反而沐浴在那血月的光辉之下，他有一种通体舒畅，鱼儿回到了水中的感觉。</br></br>他甚至觉得在这种状态下，自己若是催动血族秘术的话，威能会有所增进！</br></br>并非什么错觉，而是自己最真实的感受。</br></br>这明显不是他有什么特殊之处，之前身在奇观中，他的遭遇与其他修士没区别，只是拥有独特而强大的抵抗手段才能安然无恙。</br></br>如今身在此界，按道理来说，同样不会与其他修士有什么区别，换句话说，如果香音所说为实，那么此刻血月当空，他应该还会体验到与之前一样的感觉。</br></br>可实际上并没有，那就只有一个解释了。</br></br>香音……说谎了啊！</br></br>看样子，在与胡德泉等人分开之后，来这里之前心中那个疑惑，有了答案！</br></br>真实的情况应该是，魔瞳眨眼期间，界域内与奇观内，修士的感受是完全不一样的，核心界域内，但凡如香音姐妹这样沾染圣性的修士，沐浴在血色下，实力都会有所增加，至于胡德泉等人那样没有被圣性沾染的，会是什么反应，陆叶就不知道了，因为没法打探。</br></br>心中诸多念头转过，陆叶忽然转头朝一个方向望去，那个位置处，有被压抑的法力波动传来。</br></br>距离自己很远，对方虽不知用什么手段遮掩了，只不过法力波动太过猛烈，遮掩的不够全面！</br></br>也就是他如今正在外面观瞧血月，才能感受到这法力波动。</br></br>如果他真的听了香音的话，进了听雪峰内部的大阵中，必然是无法感知的。</br></br>这个女子，说起来话酥酥软软的，笑容甜甜美美的，心思却是歹毒的很，关键是陆叶都不清楚自己什么地方招惹了她，他自问来到此界之后，与香音并没有太直接的冲突和恩怨。</br></br>甚至说，他对香音还有不杀之恩！</br></br>远处的法力波动忽然变得猛烈无比，那强大的威势，甚至堪比日照出手！</br></br>不过陆叶可以确定，出手的并非日照，因为最开始的法力波动没到那个层面，而且本界域只有一位日照，那就是圣血峰的离天。</br></br>对方不至于亲自跑到这种地方来。</br></br>不是日照出手，却在短短时间内催动了堪比日照之威，那就只有一种可能。</br></br>动手的人，催动了红符！</br></br>而且动手之人对他的底细有一定程度的了解，所以才会选择在远距离出手，根本不敢与他照面。</br></br>若是红符会的修士，不至于这么做，他们确实想要杀自己，但还没到不敢与自己照面的程度，毕竟红符会那边只把他当成一个月瑶中期，没道理要催动红符这么珍贵的东西来抹杀他。</br></br>红符是他们与圣血峰争锋的重要筹码，不到万不得已的时候绝不会轻易动用。</br></br>忌惮他，却又不计代价地动用了红符，陆叶只能想到一个可能——背叛红符会，投靠了圣血峰的人！</br></br>情况变得明朗，也愈发印证了他心中对于那个疑惑的猜想。</br></br>思虑间，那边的红符之威已经催至极限，听雪峰上，陆叶的视野瞬间被一片殷红光芒充斥。</br></br>那殷红光芒内部，一杆长达几百丈的巨矛划破空间，瞬息间就抵达了听雪峰，直接撞在了这座不算高大的山峰上。</br></br>狂暴无比的能量席卷，听雪峰从撞击点开始融化，一瞬间的功夫，整座灵峰都被红光包裹。</br></br>红光徐徐消散，足有几百丈高的听雪峰被彻底抹平！</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52214520.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 11:10:43 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百八十六章 听雪峰</title><link>52213184.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>“道友，可有遗言？”杨凌问道，一身法力暗暗催动着，心中明了，面前这个年轻人应该是来到此界之后，被淋了血雨。</br></br>不过有一点让他有些疑惑，那就是方才检测的红光……似乎有些太过耀眼了，以前他们也通过这种手段来甄别新来的修士是否被血族圣性沾染，可从没有哪一个如今日这般明亮。</br></br>这怕不是被血雨淋过，而是在血雨中泡了澡的……</br></br>心中万分惋惜，好不容易又来一个天然的同伴，结果眼下却要兵刃相向。</br></br>而这种事，他们经历已经不止一次了！</br></br>“没有转圜的余地么？”陆叶问道，如此局面，他还想努力一下。</br></br>领他过来的胡德泉叹息一声：“小兄弟，跟你说个故事吧。”</br></br>“洗耳恭听！”陆叶点点头。</br></br>胡德泉道：“红符会最初收录人手的标准并没有这么严苛，但凡是方寸山那边派遣过来的，或者与我们志同道合的，我们都可以接纳，咱们也曾强大过一阵子，但随着时间流逝，内部却出现了种种变故，那些被圣性沾染过的，很多都成了叛徒，甚至包括了方寸山派遣过来的人手，你知道这是为什么吗？”</br></br>没等陆叶回答，胡德泉自己就给出了答案：“从外面带进来的资源有限啊，当自身的资源耗尽，消耗的力量无法补充，一身修为日渐衰弱的痛苦，很少有人能够承受坚持住，这样的痛苦折磨中，往日坚定的信念也开始动摇，投靠圣血峰就是唯一的选择了。”</br></br>一直没曾开口说话的孟旭此时痛心道：“我们曾被背叛过，一朝被蛇咬十年怕井绳啊，陆兄，这不是你的错，终究还是我们做的不够好！”</br></br>杨凌往前踏出一步：“所以哪怕你心有怨言，我们也不能放你离开，因为你一旦离开，早晚会投靠圣血峰，成为我们的敌人！”</br></br>陆叶点点头，明白了他们心中所想。</br></br>没再尝试解释什么，因为他眼下的情况根本没办法解释，尤其是在杨凌等人有了先入为主的观念下。</br></br>在他们看来，但凡被圣性沾染的修士，都不是自己人，这是绝对无法打破的铁律。</br></br>既不是自己人，早晚又会成为敌人，那自然是要先下手为强，他们没有对香音等人出手，是因为香音等人都实力不弱，刻意找上门去的话，只会逼迫其他人更早地投靠圣血峰。</br></br>反观陆叶这边，主动送上门来，那就绝不能放过了。</br></br>“说出你的遗言吧！”杨凌大喝一声，“若有朝一日我们能够从这个地方脱困，必会将今日一切，如实禀告苏峰主，绝不会有半句虚言。”</br></br>陆叶看了他一眼，微微一笑：“我信诸位。”</br></br>这般说着，从手上褪下一枚储物戒抛给杨凌。</br></br>杨凌没接，反而闪身躲过，明显是怕在他戒指中动什么手脚。</br></br>陆叶也不以为意，只开口道：“时间会证明一切，我希望能与诸位有并肩作战的一天！”</br></br>杨凌皱眉，明显觉得陆叶有些冥顽不灵，正待再说什么的时候，陆叶一身法力忽然动荡，脚下一道灵纹迅速勾勒成型。</br></br>“动手！”孟旭也意识到不妙，立刻高呼一声。</br></br>下一瞬，三人齐齐痛下杀手，狂暴力量朝陆叶所在之地宣泄而去。</br></br>然而没等他们的攻击轰至，陆叶的身影就忽然凭空消失不见了。</br></br>激荡的法力平息，杨凌一脸疑惑，然后转头看向孟旭：“这是什么手段？”</br></br>孟旭皱眉：“好像是空间法阵！他提前在这里有所布置？”说话间，看向领着陆叶来此的胡德泉。</br></br>胡德泉一脸懵：“我没见他动什么手脚！”</br></br>在等待杨凌与孟旭的时候，他看似是在与陆叶随意聊天，实际上一直在暗暗监视着他，陆叶如果提前在这里有所布置的话，他不可能不知道。</br></br>说话间，胡德泉忽然想起一事：“在我遇到他之前，他曾进入过我布下的一个陷阱，我遥遥激发了那陷阱中的阵法，本以为能将他诛杀，谁知他安然无恙地出现在我面前！”</br></br>孟旭立刻了然：“他有挪移之术！”</br></br>除此之外，没有别的解释了，只不过哪怕是他们三人，也没能看出那挪移之术的玄妙。</br></br>“能窥探出他的去向吗？”杨凌问道。</br></br>“来不及了。”胡德泉摇头，“他不可能还留在原地，只怕这个时候已经远走高飞。”</br></br>杨凌忍不住叹了口气，今日之事未能尽功，日后己方恐怕又要多一个敌人。</br></br>孟旭转头看向一旁，探手一摄，将陆叶之前留下的储物戒抓在手上，略一查探，顿感惊讶：“他留下了好多灵玉！”</br></br>这无疑是陆叶在听闻他们资源欠缺之后，特意留给他们的。</br></br>胡德泉默了一阵，这才开口道：“这个小兄弟其实人不错。”</br></br>哪怕他们方才翻脸要杀人的时候，陆叶也没有太过激烈的表现，他甚至没从陆叶身上感受到任何怨怼的情绪。</br></br>杨凌冷声道：“人心是会变得，你现在觉得他不错，待他日后资源枯竭，修为衰弱，你且看他要如何选择！”</br></br>胡德泉沉默下来，这样的事他们是经历过的，甚至因此动摇过……</br></br>“走吧，这边已经闹出了动静，不宜久留！”杨凌说话间，迈步朝外行去。</br></br>距离此地三千里之外，陆叶身形掠动。</br></br>与胡德泉等人一番接触，让他明白自己之前的打算落空了，凭他如今的情况，根本没办法让红符会的人接纳他。</br></br>他理解胡德泉等人的小心谨慎，也赞同他们的杀伐果断，因为易身处之的话，他也会这么做。</br></br>但他实在没办法证明自己跟别的初代血族不一样……有些事光靠说是没用的，就只能用行动来证明！</br></br>眼下他对此界情报的了解还不够全面，所以还是得找人多了解了解才行。</br></br>而且他心中还有一个疑惑想要解开。</br></br>听雪峰，一个有着优雅名字的灵峰，不过此峰并没有白雪，听雪峰之名有些名不副实。</br></br>主要是还以为住在这边的是雪族的两个女子，她们当年在雪族故土那边生活的灵峰就叫听雪峰，所以来到这里之后也将所居之地唤作此名了。</br></br>此前一场血雨，让香音与玄鱼都有一些收获，所以自与陆叶分开之后，两女便回了听雪峰，各自闭关修行，炼化侵入体内的圣性。</br></br>胡德泉等人极力避免被血雨沾染，将之视为洪水猛兽，但对香音等人来说，血雨却是可以提供自己的助力。</br></br>忽有月瑶气息从天而降！</br></br>两女皆被惊动，感受到这股有些熟悉的气息，连忙从闭关处行出。</br></br>抬眼一看，果然是陆叶来了。</br></br>“见过道兄！”香音连忙行礼，表情有些拘谨，无疑是陆叶前些日子给他留下的印象太过深刻。</br></br>玄鱼也跟着行了一礼，气质依然清冷如冰。</br></br>陆叶深深地看了一眼香音，开口道：“初来乍到没去处，准备在两位这边盘亘一段时日，两位不介意吧？”</br></br>香音笑容牵强：“不介意，道兄愿意的话，在这里留多久都没有问题。”</br></br>心中腹诽，来都来了，我们姐妹就算介意，敢说出口吗？</br></br>陆叶点点头：“安排个住处。”</br></br>香音左右瞧了瞧，开口道：“道兄就住我的那一栋吧，我与姐姐同住便好。”</br></br>“行！”陆叶对住的地方没太多要求，闻言便迈开步伐朝不远处的一栋木屋行去。</br></br>香音抿了抿红唇，忽然开口问道：“道兄此行，收获如何？”</br></br>陆叶站定身形，歪头看她：“没什么收获。”</br></br>香音点点头：“那可能是我弄错了。”</br></br>在来到核心世界差不多十日之后，陆叶在听雪峰住下，原本香音玄鱼姐妹二人还有些担心，陆叶会不会对她们有些无礼的过分要求，若如此，凭陆叶之前展露出来的圣性之强，她们姐妹除了温顺服从，沦为玩物，再没别的出路。</br></br>可让姐妹二人安心的是，陆叶来了之后连露面的意思都没有，整日待在屋子里也不知道干什么，倒是让她们安心不少。</br></br>一晃又是差不多十日之后。</br></br>这一日香音忽然来到陆叶的屋子前，轻轻喊了一声：“道兄！”</br></br>屋内很快传来陆叶的声音：“进来！”</br></br>香音便推门而入，一眼便看到陆叶盘坐在原本属于她的香床上，好似在修行之中。</br></br>“没打扰道兄吧？”香音露出乖巧甜美的笑容，再加上那酥软的声音，将一个女子的柔美展露的淋漓尽致。</br></br>“说！”陆叶淡淡地看了她一眼。</br></br>香音开口道：“道兄，我们姐妹可能要离开几日。”</br></br>陆叶点点头：“知道了。”</br></br>香音有些愕然：“道兄不问问我们去哪吗？”陆叶的反应跟她想的有些不太一样。</br></br>陆叶这才问了一句：“去哪里？”</br></br>香音解释道：“道兄既是从外面进来的，那么想必经历过魔瞳眨眼之事了，再过一两日，魔瞳应该要眨眼了。”</br></br>她这么一说，本来兴致缺缺的陆叶顿时来了精神：“魔瞳眨眼？”</br></br>对于魔瞳眨眼之时，印照在自己神海上空的血瞳灵纹，陆叶可是很上心的，可惜在奇观之中他时间不够，只窥探到灵纹的一小部分，这无疑是个缺憾。</br></br>本打算等以后有机会出去了，再等待机会将那灵纹窥探完整，可怎么也没想到，香音居然提到了此事。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52213184.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 04:18:56 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百八十五章 容我解释一二</title><link>52206717.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>尤其是最近一段时间，因为距离下一次的黑渊争锋越来越近，红符会这边的修士们压力也越来越大。</br></br>这个时候陆叶忽然出现，无疑能让红符会提升些士气，因为陆叶的出现让他们知道，方寸山那边没有放弃他们！</br></br>士气这个东西虚无缥缈，但有时候往往能发挥极为重要的作用，陆叶的到来是方寸山的态度，胡德泉立刻明白，方寸山那边还在努力，他们这些之前被派过来的修士并非没有后盾。</br></br>“道友来自哪部方寸山？”胡德泉问道，“道侣又是何人？”</br></br>尽管陆叶催动的红符之威给他的感觉很熟悉，很亲近，可有些事还是要问清楚的。</br></br>“东部。”陆叶回道，“道侣的话……苏玉卿！”</br></br>“谁？”胡德泉愣了一下，几乎以为自己听错了。</br></br>陆叶又重复了一遍。</br></br>胡德泉的表情变得古怪起来，上下打量陆叶一阵，这才迟疑道：“道友，这事可不能开玩笑。”</br></br>苏玉卿他自然是知道的，那可是东部三大日照之一！陆叶一个月瑶中期，何德何能成了人家的道侣？</br></br>“自不是玩笑。”陆叶表情肃穆。</br></br>胡德泉有些凌乱，本能地不愿意相信，可他也知道，陆叶定不会拿这种事来说笑。</br></br>可若如此……</br></br>他其实也是东部方寸山派过来的，他的道侣是云海峰的一个女修，是陈玄海的弟子。</br></br>陈玄海与苏玉卿是一个层次的，他得跟着自己的道侣喊苏玉卿为师叔，陆叶若真是苏玉卿的道侣，那岂不是说……</br></br>面前这个修为不如他的年轻人，也是个师叔？</br></br>“道友可真是……让人敬佩！”胡德泉憋了半晌，也难以道尽自己心情的复杂，很难想象，苏玉卿那样的人居然会选了一个这样的年轻人做道侣，至于师叔二字……他是万万不可能喊出口的，他也绝不会对陆叶谈及自己道侣的事。</br></br>轻咳一声，胡德泉话锋一转：“道友来此，是专程来寻我们的？”</br></br>陆叶点点头道：“有人指点我说，此番界域有两大势力，一个为红符会，我猜想是咱们自己人创建的，便过来碰碰运气。”</br></br>“确实如此。”胡德泉招呼一声：“道友且随我来吧，我带你去见见其他人，他们若是知道你来了，肯定会很高兴的。”</br></br>师叔这个事不能自己一个人吃亏，大家一起吃亏才公平……胡德泉已经可以想象出，当那些家伙听说苏玉卿的道侣来到此地时会是什么表情了。</br></br>因为随时随地都要防备圣血峰修士的偷袭，所以胡德泉前行的时候也尽量压制了自身的法力波动。</br></br>沿途他又问了一句：“道友应该没有沾染血雨吧？”</br></br>“没有！”陆叶已从香音那探知了红符会收录人手的态度，这个时候自然知道该怎么回答。</br></br>而且他终究与香音等人不一样，他只要不催动血族秘术，就跟正常的人族无异，香音等人不是，哪怕他们不催动血族秘术，外表上看不出什么，可陆叶这边如果催动圣性，他们一样会被压制，因为他们内里已经有了血族的特征。</br></br>“那就好！”胡德泉松了口气，倒不是说真的有多信任陆叶，主要是陆叶才来没几天，沾染血雨的概率不大，“血雨中蕴藏的圣性无孔不入，但凡沾染，那就麻烦大了。”</br></br>一路走，一路闲聊。</br></br>大半日后，两人来到一个地下溶洞之中，陆叶左右打量，发现这里好像被废弃很久了，并没有生灵活动的痕迹。</br></br>不解地朝胡德泉望去，后者解释道：“道友与我在这里稍等片刻，孟旭道友和杨凌道友他们马上会过来。”</br></br>陆叶之前也发现了，在来的路上，胡德泉用音符传了讯息出去，那孟旭与杨凌，应该就是他叫过来在这里汇合的。</br></br>打量了一眼溶洞的环境，陆叶眨眨眼，颔首道：“好！”</br></br>这般说着，自顾地找了一个位置盘膝坐下。</br></br>又等了一阵，外面传来脚步声，紧接着一个大嗓门响了起来：“又来兄弟了？”</br></br>另一个声音跟着响起：“你小声点，小心引来敌人。”</br></br>那大嗓门嗤了一声道：“老子已经躲在这里了，要是还能把他们引过来，老子把头拧下来。”</br></br>说话间，外面走进来的两个男人，一胖一瘦。</br></br>两人目光一扫，略过了熟悉的胡德泉，看向陆叶，眼睛放光，像是看到了宝贝一样。</br></br>胡德泉起身给两人介绍：“孟兄，杨兄，陆叶陆道友是来自东部的。”</br></br>他又给陆叶介绍了一下两人，胖的便是那个大嗓门杨凌，瘦的是孟旭，算上胡德泉，他们三个皆为月瑶后期！</br></br>毕竟是小人族派遣过来寻觅方寸山核心的，实力肯定不会太低。</br></br>这一次若非陆叶坚持，苏玉卿也想等他到月瑶后期，再让他来帮忙寻觅一番的。</br></br>杨凌大笑一声：“一家人，我也是东部那边派过来的，道友的道侣是哪位？我在方寸山待过一段时间，说不定认识。”</br></br>胡德泉在一旁暗搓搓地偷笑。</br></br>待陆叶报出苏玉卿三个字的时候，杨凌的表情忽然变得有些僵硬，转头朝胡德泉望去，一脸这小子莫不是在跟我开玩笑的表情。</br></br>胡德泉耸耸肩，他听到这个消息的时候，表现没比杨凌好哪去。</br></br>孟旭也意识到问题的严重性，大家以前在这里都是兄弟相称，快活自在，这忽然冒出来一个师叔，谁受得了？</br></br>孟旭连自己是哪一部方寸山派过来的都懒得说了，生怕给自己找不自在。</br></br>尴尬了一阵，杨凌挠了挠脑袋：“罢了罢了，不管来自哪里，反正到了这里都是同甘共苦的兄弟！”</br></br>“不错不错！”胡德泉与孟旭深表赞同。</br></br>一句话揭过，杨凌表情一肃：“陆兄，虽说有些事基本可以确定，但要入红符会，有些过场还是要走的，还请不要介意。”</br></br>陆叶颔首：“没问题，要怎么做？”这一点他其实有心理准备，知道想加入红符会没那么简单。</br></br>若真这么简单的话，红符会这么多年就不会这么纯粹了。</br></br>“首先，还请祭出你的红符。”杨凌开口。</br></br>胡德泉虽然感受过陆叶的红符之威，可杨凌与孟旭是没见过的。</br></br>陆叶当即催动红符之威，让杨凌与孟旭静心感受。</br></br>片刻后，两人皆都颔首，表示没问题。</br></br>杨凌又开口道：“孟兄还要检测一下你是否被圣性沾染，如果没有的话，那从今以后，你就是红符会的一员了。”</br></br>随着他话声的响起，孟旭忽然伸手取出一个圆球模样的东西来，直接抛给了陆叶：“此物是我潜心多年炼制出来的，劳烦陆兄取些血液滴在上面。”</br></br>陆叶望着手中圆球模样的玩意，爽快颔首：“没问题！”</br></br>他之前其实是有些疑惑的，红符会要如何辨别修士有没有被圣性沾染？如今终于明白，这边有专门的宝物检测。</br></br>红符会在核心世界内与圣血峰争斗了这么多年，自然会有一些属于自己的手段。</br></br>他不知道自己用此物检测会是什么结果，虽说他在炼化圣血的时候，天赋树焚炼掉了一切对他不利的东西，平日里也不受影响，但他终究是有炼化了属于血族的一些东西。</br></br>正常手段看不出异常，可这样滴血检测的话，陆叶也无法断定会是什么结果。</br></br>其实在胡德泉将他带到这里来的时候，他就有些猜想了。</br></br>如果胡德泉真的对他完全信任的话，那这个时候他应该身在红符会的据点，而不是被带到这里来。</br></br>之所以带到这里，胡德泉明显是有所防备。</br></br>这种环境下，三个月瑶后期齐聚，陆叶的检测一旦出现问题，想逃出去是很困难的——陆叶甚至怀疑，进来的出口处都被后来的杨凌和孟旭布下了手段。</br></br>但无论如何，这个检测他躲不过去，他若能顺利加入红符会，那这边对抗圣血峰的本钱就会大增。</br></br>至于说提前坦白……应该是行不通的，红符会收录人手的标准摆在那，他若坦白，那唯一的结果就是被排斥在外。</br></br>所以他只能赌一把。</br></br>拔出磐山刀，轻轻在手上一划，一滴滴鲜血滴入那圆球宝物上。</br></br>杨凌的声音响起：“不用太紧张，胡兄说了，你才来没几天，只要没沾染过血雨，那就不会有什么问题。”</br></br>话落时，原本漆黑一片的圆球忽然红光大放，而且越来越亮，直到将整个溶洞都印照的一片通红。</br></br>陆叶抬头，看到杨凌的表情变得凝肃至极，看到孟旭脸上的惋惜和痛心，还感受到了身后胡德泉晰可辨的敌意！</br></br>不知什么时候，这三位月瑶已分呈三方，将他包围在中间位置。</br></br>陆叶叹息一声。</br></br>他抬手将手上的圆球宝物抛给了杨凌，开口道：“三位可否容我解释一二？”</br></br>杨凌的表情沉重：“解释就不必了，我也知道，道友不是有意沾染圣性的，只是血雨无孔不入，道友初来乍到什么都不知道……”言至此处，他忍不住骂了一句：“还是咱们行动慢了，道友，真要怪的话，只能怪我们！”</br></br>他们若是消息足够灵通，行动足够快，在陆叶来到这里的第一时间找到他，就可以避免眼下的情况。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52206717.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 10:14:32 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百八十四章 喜事</title><link>52200740.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>如果陆叶的圣性不强，前去投靠圣血峰，那边自然不会排斥，反而还会很欢迎，可偏偏他的圣性足够强大，这种强大甚至远超了那位日照离天！</br></br>这种情况下，他若前去投靠，离天如何能够容忍？</br></br>他是此方界域唯一的日照，只要不被圣性压制，那就是当之无愧的最强，他又统领圣血峰多年，位高权重，这种人，断不会允许如陆叶这样的存在待在自己身边。</br></br>所以香音说的没错，他若选择投靠圣血峰的话，搞不好真的是有命去没命回。</br></br>她的提醒完全出于好意，陆叶道谢一声。</br></br>香音姐妹离开了，陆叶分出一部分心神，查探起香音留给他的玉简。</br></br>玉简中烙印的确实是此方界域的大致舆图，这无疑是陆叶眼下很需要的东西，虽然价值不大，可香音此举也算是帮了他的忙。</br></br>至于说香音会不会在这个舆图上动什么手脚，陆叶倒是不在意，他没从对方身上感受到什么恶意，而且方才打探情报的时候，就属香音说的最多。</br></br>一番查探，陆叶对核心世界内部有了差不多的了解，不过很快他就关注到这舆图中一块有些特别的区域。</br></br>之所以说特别，倒不是说这块区域本身有什么不同之处，而是香音在烙印舆图的时候，对这片区域单独做了一个标注。</br></br>单纯的标注，没有任何其他信息。</br></br>陆叶的目光闪了闪。</br></br>这标注无疑是香音有意为之，她要给自己传递什么信息吗？可若如此，她完全可以直接告诉自己，为何要这般偷偷摸摸？</br></br>陆叶想了想，觉得她这么做可能有两个原因，一个是她自己都不确定这片区域内有没有什么有价值的线索，所以只是标注，不给任何意见，这就不必承担什么责任，第二个便是她在防备什么。</br></br>可她要防备什么？当时她给自己这份舆图的时候，王太生与周冉都已经走了，只有玄鱼还在不远处等她。</br></br>总不能说她在防备自己的姐姐……</br></br>陆叶仔细看了看这块被标注的区域，心中不由涌出一个猜想。</br></br>这片区域，可能是红符会据点所在的区域！</br></br>因为圣血峰的位置在舆图中一目了然，香音之前又特意提醒陆叶不要去投靠圣血峰，既不能投靠圣血峰，那他要么如香音等人一样，散落在外，自由自在，要么就是去寻找红符会，想办法加入其中。</br></br>陆叶不敢确定，因为站在香音的立场上，他是一个货真价实的血族，红符会那边连她们这样沾染圣性者都不会接纳，更不要说一个血族了，她没道理会指引自己去找红符会。</br></br>不过陆叶还是决定去这片区域寻觅一番。</br></br>眼下他已经来到核心世界内部，按香音的说法，想要离开这里，非得让红符会与圣血峰分个胜负出来不可，如此一来，界域的封锁才会被打破，原因是什么没人知道，但既然都这么传，那肯定无风不起浪。</br></br>他若真能找到红符会，融入其中，那凭红符会的底蕴，再加上他自身强大的圣性，还是有很大可能赢下与圣血峰的争锋的。</br></br>思量既定，陆叶动身启程。</br></br>没敢太招摇，所以前行的速度并不快。</br></br>核心世界固然不算太大，可终究是一方世界，直到两日后，陆叶才来到那片区域所在。</br></br>当即开始搜寻。</br></br>接连数日，一无所获。</br></br>仔细想来，这也正常，红符会这边的修士是要避免沾染血族圣性的，可核心世界内部，时不时地就会下一场血雨，所以红符会的修士很大可能是躲在什么地方了，他们不会轻易露面外出，免得不小心沾染了血族的圣性。</br></br>若如此的话，那地表肯定不是他们的活动区域，因为血雨一旦落下，整个核心世界都会被覆盖，换他是红符会的人，一定会将活动空间选在地下深处，这样才有天然的防御屏障，不用担心会被血雨沾染。</br></br>这地方对血族来说，绝对是梦寐以求的圣地，因为来了这里，根本不用做什么，哪怕是多淋几场血雨，血族也能获得属于自己的圣性，并且会逐渐增强。</br></br>可对于红符会这样要极力避免被圣性沾染的修士们来说，血雨就是毒药了。</br></br>陆叶分出了一道宝血分身，更深一步地查探。</br></br>果然寻觅到一些通往地下的入口，有些是天然生成的，可更多的都有人工开凿的痕迹。</br></br>只可惜陆叶循着这些入口进入其中查探的时候，并没有发现太多有价值的东西，往往都是在深入一段距离之后才忽然发现前路封死，不得以只能原路返回。</br></br>这一日，陆叶又一次找到一个深入地下的入口，往内一番探索寻觅，一如之前，在行进至地下深处之后，忽然断了前路。</br></br>不过从路过的最后一个溶洞残留的痕迹来看，这地方应该是有修士生存过的。</br></br>想来此地或许曾经有红符会的修士驻留，只不过后来离开了。</br></br>香音标注的区域应该没什么大问题，可惜红符会的修士太过谨慎，应该不会在某个地方停留太长时间。</br></br>再加上他们人数不多，陆叶想找到他们，还真不是一件容易的事。</br></br>正待离开，陆叶忽然低头朝脚下望去，他方才一步踏出，感觉自己好像触动了什么东西。</br></br>紧接着心中警兆大生，霍然抬头间，只见四周洞壁一道道复杂纹路亮起，混乱而狂暴的能量波动开始跌宕！</br></br>陆叶眨眨眼，瞬间明白怎么回事了。</br></br>这地方被红符会的人提前布置了阵法……</br></br>若是有人闯入这里查探的话，势必会触动此地的阵法，这种位置，这样的环境，哪怕是月瑶也没办法及时离开。</br></br>到时候阵法一旦激发，不死也伤。</br></br>这明显是红符会留给圣血峰的惊喜，毕竟在红符会的人看来，会四处寻觅他们踪影的，也只有圣血峰的那群修士了。</br></br>或许曾经便有圣血峰的修士这样倒过霉。</br></br>可今日陆叶一头撞了进来。</br></br>几乎是在他想明白这一切的同时，黑暗的溶洞便被光亮充斥着，他的身形也就此被淹没其中。</br></br>距离此地差不多百里之外，一道身影静立，远远望着这边。</br></br>嗡鸣声从地下深处传来，仿佛有凶猛巨兽在地下翻了个身，大地都起伏动荡，一条条巨大沟壑忽然出现。</br></br>片刻后，一切混乱平息，那个方向上，也没有任何生灵存活的痕迹，这个修士才转身准备离去。</br></br>然而他才刚有动作，便忽然顿住了身形，只因前方一道身影急速朝这边掠来。</br></br>此人运足目力观瞧，不由微微一怔，因为来的人看起来很陌生，自己竟完全没见过。</br></br>要知道核心世界内虽偶有修士陷落，但其实数量还是不多的，有时候十几二十年都不见一个陌生人。</br></br>可以说，整个核心世界的修士有多少，都有些什么人，大家心里基本都有数。</br></br>这个时候忽然冒出来一个陌生的面孔，就有些耐人寻味了，他不由想起前些日子此界的动荡，那无疑是有新人到来的征兆。</br></br>来的自然是陆叶。</br></br>早在九州厮混的时候，陆叶就有一个习惯，那就是在深入一些半封闭的环境之前，会预留下逃脱的手段。</br></br>他可以随时构建虚空灵纹，所以只要身处的空间不是全封闭状态，基本都可以在遇到危险的时候及时逃离。</br></br>更何况，此前为了更方便地寻觅这一片区域，陆叶还分出了自己的一道分身协助。</br></br>借助分身的定位，虚空灵纹构建，自能保自己平安。</br></br>而且那阵法在爆发之前的一瞬间，陆叶有关注到，那个阵法应该是远程操控的类型，换句话说，有人在附近控制阵法的爆发。</br></br>所以陆叶在逃离那地下深处之后，第一时间就循着痕迹找了过来。</br></br>果然有人在这里。</br></br>彼此距离迅速拉近，少顷，陆叶停在对方面前不远处，抬眼望去。</br></br>这是个妖族男子，左右脸颊上有几道兽纹模样的痕迹，一双眸子呈紫色，看起来有些古怪。</br></br>彼此互相打量了一眼，陆叶抱拳：“玉螺陆叶，见过道兄。”</br></br>紫眸男子暗自警惕着，不过见陆叶一副人畜无害的样子，还是点点头：“胡德泉！”</br></br>陆叶没有废话，如今想要加入红符会的话，他就得有证明自己立场的手段，红符无疑就是最好的通行证。</br></br>所以他抬起一指，红符之威暗暗催发下，指尖上红光闪烁。</br></br>本还暗暗警惕着他的胡德泉见状，顿时又惊又喜：“道友是方寸山派来的？”他从那红光之中感受到了熟悉的气息。</br></br>陆叶颔首：“正是！”</br></br>胡德泉明显有些激动：“太好了！如此说来，前些日子落入此界的，便是道友？”</br></br>陆叶又点点头。</br></br>“喜事，喜事啊！”胡德泉心情激动。</br></br>小人族已经很久没有派遣月瑶过来了，红符会这边的实力日益衰弱，反倒是圣血峰不断壮大，长此以往下去，红符会的处境必定会越来越不堪，待到极限时，恐怕不用圣血峰针对什么，红符会自己就先行溃散了。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52200740.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 03:13:01 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百八十三章 警告</title><link>52192769.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>“此言何意？”陆叶转头看向周冉。</br></br>周冉道：“我们几个流落进来时间最早的已经有三百年了，最晚的也有一百年，这么多年过去了，当初带进来的资源都用的差不多了，修士若是没有资源，如何能维持自身实力，在遇到的时候岂不是要任人宰割？但想要在这一方界域获取资源，要么加入红符会，要么投靠圣血峰，否则就只能自己在野外寻一些可用的灵植……”</br></br>听了他的解释，陆叶算是明白他话中之意了。</br></br>一个修士若是没有资源的话，那自身力量必定会不断地衰弱，除非永远不催动自身的法力，但这事是不可能的。</br></br>可一旦催动法力，有所消耗，那就弥补不回来了，只依靠从野外寻找可用的灵植，能补充多少？</br></br>所以他们几个之前才会争抢陆叶，他们看上的不是陆叶这个人，是陆叶从外面带进来的灵玉灵晶和灵丹！</br></br>也就是他们几个实力够强，而且来到这方界域的时间不算太长，否则早就坚持不下去了。</br></br>那些更早来到这处界域或者实力不足的修士，一旦沾染了血族的圣性，除了投靠圣血峰之外，再无其他出路。</br></br>血雨来的快，去的也快，前后不过一炷香时间便停了下来，但天空中的阴霾并没有散去，依然如陆叶最初见到的那样，好像随时都有可能再下一场血雨。</br></br>稍作沉吟，陆叶开口道：“继续说说红符会与圣血峰的事。”</br></br>“哪方面？”周冉问道，随着彼此的接触，他算是发现了，陆叶不是难伺候的人，所以大概率没什么生命危险，整个人也放松不少。</br></br>“各方面。”陆叶看了他一眼。</br></br>周冉自知失言，便爽快说起自己所知道的情报，其他几人也在一旁不时地补充，时间流逝，陆叶渐渐弄明白了这两大势力的情况。</br></br>了解的越多，他越是揪心。</br></br>站在他的立场，他当然是跟红符会的修士一条战线，毕竟大家都跟小人族有关系，某种程度上来说，大家可以算是连襟……</br></br>可如今红符会的情况好像不是很好的样子！</br></br>首先一点，人数上的对比，红符会就落入了绝对的下风。</br></br>圣血峰那边的修士数量，比起红符会要超出数倍有余，会出现这样的情况理所当然，红符会只收录那些没有被圣性沾染的修士，可修士只要来到这方界域，不被圣性沾染的几率太小了，只要被沾染，那就天然打上了圣血峰的烙印。</br></br>要知道，这么多年来无意间落入这方世界的修士不单单只有月瑶，还有许多星宿，这些星宿进了这样的地方，面对诸多月瑶，哪有什么自保之力，必定早早寻了归宿，而且基本上都投靠了圣血峰。</br></br>如果只是单纯人数上的差距，红符会的处境还不会艰难，毕竟圣血峰这边的修士实力良莠不齐。</br></br>可关键是，圣血峰那边有一位日照，尽管这位日照晋升没多少年，可日照终究是日照，一个大境界的差距，绝不是月瑶能够抗衡的。</br></br>再然后，圣血峰占据了这一方界域唯一的一条灵玉矿脉！</br></br>所以圣血峰的修士，根本不愁修行资源，反观红符会那边的修士，就跟当初三界修士刚来万象海一样，都勒紧裤腰带过日子，连争锋之事都会尽量避免，免得消耗力量得不到补充。</br></br>那位日照的晋升，这条灵玉矿脉的功劳无疑是很大的。</br></br>修士的数量，品质，资源，红符会都远远不是圣血峰的对手。</br></br>之所以能抗衡到现在还屹立不倒，就是因为红符！</br></br>小人族派遣过来的月瑶，都是有红符傍身的，这么多年下来，这些红符得他们气血温养，可以说任何一道红符的威能催动出来，都不亚于日照亲自出手！</br></br>所以哪怕圣血峰这边有一位日照，也无法做到一统界域，双方的争锋就这么僵持下来了。</br></br>得知这诸多情报，陆叶的心情有些沉重，一面为自己的未来忧虑，一面为红符会的处境感伤。</br></br>思虑间，陆叶开口道：“你们散落在外，圣血峰就没想着要收容你们吗？红符会呢？没有想过先解决你们，毕竟你们早晚都会投靠圣血峰，解决了你们就等于提前扼杀了一些危险。”</br></br>香音苦笑一声：“道兄是明白人，不过道兄都说了，我们早晚会投靠圣血峰，那边又何必急着收容我们呢？毕竟我们几个实力也不弱，他们真要强行收容，我们也难以归心。至于红符会……他们非必要的时候，不会轻易与我们发生冲突的。”</br></br>究其原因，还是资源匮乏，打架要消耗法力，回头要补充，所以哪怕红符会的人知道外面有如香音等人这样的散落修士，也没精力去针对什么，只能听之任之。</br></br>香音四个，看起来是各自为阵，可若是真遇到危险了，肯定会报团取暖，这也是陆叶抵达这里，他们四个能很快赶过来的原因，他们的洞府本就分散的不远，可以迅速做到对其他人的支援。</br></br>陆叶心头了然，对这方界域的大势有了差不多的了解。</br></br>“说说看，你们这些年有没有听过，如何才能离开这方界域？”</br></br>本以为他们肯定提供不了什么有用的线索，谁知香音立刻开口道：“倒是有传言，只要红符会与圣血峰分出个胜负来，此方界域的封锁就会被打破，到时候我等就可以自由进出了。”</br></br>陆叶皱眉：“为什么这两个势力的胜负会干系到界域的封锁？”这其中有什么玄机吗？陆叶有些想不明白。</br></br>香音摇头道：“大家都这么传，至于为什么，没人知道，不过听说跟黑渊争锋有关。”</br></br>陆叶眸中精光一闪：“黑渊争锋？”</br></br>他曾以小人族外援的身份参与过黑渊演武，这里有黑渊争锋，两个黑渊是一回事吗？</br></br>不管是不是一回事，肯定有联系！</br></br>“对，每隔十年，红符会与圣血峰都会进行一次黑渊争锋，那个时候，两大势力的所有修士都会参与其中，据说只要分出了胜负，那么界域的情况就会有所改变，封锁会被打破。”</br></br>“上次黑渊争锋是什么时候的事？”</br></br>“九年前了。”</br></br>陆叶扬眉，这也就意味着，距离下次黑渊争锋还有一年时间。</br></br>不过迄今为止，界域一直处于封锁状态，这也就意味着，本界域两大势力一直没能分出胜负！</br></br>红符会很强啊！想想也不奇怪，就算对手有一个日照，可只要有一位手持红符的月瑶牵制住这个日照，那么圣血峰最强战力就没有发挥的空间了。</br></br>一番交谈，陆叶知道了许多本界域的情报，但又有许多不解之处，不过这些疑惑已经无法从香音等人这里得到解答了。</br></br>他思量间，长久的沉默。</br></br>足足一盏茶之后，陆叶才重新开口，问出最后一个问题：“跟我说说，红符会的据点在什么位置。”</br></br>香音摇头道：“这个不知道，红符会的据点都极其隐秘，圣血峰那边这么多年也一直在寻觅，可惜没有太大的收获。”说完之后又有些疑惑：“道兄打探红符会的据点做什么？”</br></br>按道理来说，不是应该问圣血峰的位置吗？毕竟陆叶可是个血族。</br></br>陆叶淡淡地看着她，没有说话。</br></br>香音身子一抖，意识到自己有些多嘴，连忙低下头。</br></br>“行了，没你们事了。”陆叶挥了挥手。</br></br>几个修士互相对视一眼，那周冉与王太生齐齐一抱拳，迅速闪身离去。</br></br>香音与玄鱼姐妹二人也盈盈行了一礼，朝来时方向返回。</br></br>陆叶依然端坐在那大石上，盘点接下来的打算。</br></br>首先他肯定是要去寻红符会的，大家都是一家人，他只要能加入其中，那么许多疑惑都能得到答案。</br></br>可惜他不知该去哪寻觅，只能走一步看一步，这核心世界应该不会太大，多找找总会有收获的。</br></br>另外圣血峰那边似乎也可以尝试接触，香音等人误以为他是血族，他接触圣血峰无疑有天然的优势，而且对比红符会来说，圣血峰更好找一些。</br></br>“妹妹！”一声压抑的惊呼传来。</br></br>陆叶抬头望去，只见已经走出很远的香音，此刻居然掉头又朝自己这边飞了回来，很快落到近前，然后取出一枚玉简，神念涌动起来。</br></br>陆叶没有打扰，只是静观其变。</br></br>少顷，香音将玉简递给陆叶：“道兄，这是本界域的大致舆图，可能不是太准确，道兄将就着用。”</br></br>陆叶伸手接过，点点头道：“多谢！”</br></br>香音一笑：“小事，另外还有一件事道兄要记住。”</br></br>“你说。”</br></br>香音的神色变得严肃：“绝不要去投靠圣血峰！”</br></br>陆叶目光闪了闪：“为何？”</br></br>香音道：“你的圣性……太浓烈了，可你的修为却不高，我曾远远感受过离天的圣性……对了，离天就是圣血峰的那位日照，与你比较起来，简直就是萤火之辉与皓月的区别，你圣性如此浓烈，实力又不如他，你若去投靠，我怕你有命去，没命回！”</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52192769.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 09:12:38 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百八十二章 初代血族</title><link>52191130.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>香音等人都是无意间接触到方寸山核心，继而流落到这一方世界中的，他们当中最早的一位已经可以追溯到三百年之前了，哪怕最后进来的王太生，也是一百年前的事。</br></br>但不管他们之前出身哪个种族，入得此地之后，随着时间的流逝，体内都会慢慢拥有一些血族的特征，拥有一些血族的本事。</br></br>可偏偏他们的外表，依然维持着本族的形态，这无疑有些奇怪。</br></br>香音继续解释道：“我们推测，这个地方应该跟贵族有些关系，道兄既是血族，那应该知道血祖。”</br></br>陆叶不做回应，只是开口道：“继续说。”不过听香音话中之意，她明显是将自己当成一个真正的血族了。</br></br>有这样的误会倒也不奇怪，他方才催动的圣性太过浓烈，香音自然会有这样的判断。</br></br>“传闻贵族的源头是血祖，她不知因为什么原因死后，身躯化作了一座座适合贵族生存成长的界域，那每一座界域对贵族来说都至关重要，可以说是贵族的根基，如今外界所知的这种界域便有好几座。我们怀疑这里，就是其中一座，只不过一直都不为人知，而我们这些人虽然知晓，可进来之后便出不去了，消息自然就没法往外传递。”</br></br>她这个推测明显不对，这里并不是血祖身躯所化的界域，这里是方寸山核心之地。</br></br>“我们来到这里，这座界域的环境对我们影响极大，所以我们才慢慢拥有了一些贵族的能力，说的准确点的话，我们这些人可以算做是初代血族！”</br></br>“初代血族？”陆叶露出疑惑神色。</br></br>香音苦笑一声：“血祖凭一己之力衍生出一个种族，那么多族人，当然不可能都是她自己生出来的，比较靠谱的说法是血祖曾经入侵过很多种族的界域，凭借自己的手段侵蚀了那些种族，让他们拥有了贵族的能力，就如我们眼下这样，这些生灵诞下的后嗣，才是现今的血族。”</br></br>这个说法陆叶还是第一次听说，不过仔细想想，好像还挺合理。</br></br>陆叶以前一直觉得血族都孕育自血祖死后所化的界域中，如果是这样的话，那血祖存活的年代，是没有血族这个种族的。</br></br>但实际上并非如此，因为血祖攻打方寸山的时候，麾下就有很多听令的族人，这些血族哪里来的？正如香音所说，不可能是血祖生出来的，那么她说的情况，就可能是真相！</br></br>血祖入侵过一些界域，施展手段侵蚀了那些界域中生灵的血脉，让他们变成与香音等人一样的存在，就是初代血族。</br></br>这些血族还维持着本族的外貌特征，只不过已经拥有了血族的本事，由他们诞下的后嗣，才是现如今的血族。</br></br>如果这个说法成立的话，那么香音等人无论是否还维持了本族的容貌特征，那么从根源上来说，也已经可以算做血族的一份子了。</br></br>如此一来，他们理所当然会被圣性所压制。</br></br>“为什么在这里生存久了，就会变成……初代血族？”陆叶又问道。</br></br>他所推测的情报，是方寸山的核心被血祖圣血沾染了，所以核心才会与他遥相呼应，之前追击他的时候，更弥漫出让他都叹为观止的圣性。</br></br>可这并不能解释香音等人的变化。</br></br>香音这下倒是没做解释，只是抬头看了看天空，开口道：“道兄且稍等片刻，马上就能知晓。”</br></br>陆叶循着她的目光望去，只见本就阴霾的天空愈发显得沉闷，那殷红色的阴霾之中更有滚滚雷霆划过，轰隆隆作响。</br></br>好像要下雨了。</br></br>随着又一声雷霆炸响，一滴雨滴从天而降。</br></br>盯着天空的陆叶视线锁定在这滴雨滴之上，瞳孔微微一缩。</br></br>从天上落下的雨滴不是正常的雨滴，而是泛着一种红色的东西，好像鲜血一样！</br></br>哗啦啦……</br></br>大雨说下就下，整个世界都被红色的雨幕充斥，香音沐浴在雨水之中，苦笑地看了陆叶一眼：“道兄这下应该知道，为什么在这里生存久了，就会变成初代血族了吧？”</br></br>陆叶确实知道了。</br></br>因为这一场血雨中，明显蕴藏了一些奇妙，类似圣血的圣性，但很稀薄，就好像有一滴血族的圣血被稀释进了这一场磅礴大雨中，倾泻进了整个世界。</br></br>其实方才陆叶冷眼旁观的时候就感受到一件事，那就是香音等人催动血海术的时候，个个都弥漫出了圣性。</br></br>当然，他们这种程度的圣性不算强，所以在面对陆叶的压制下，才会感觉自己毫无反抗之力。</br></br>可纵然如此，那也是圣性，是所有血族都梦寐以求的东西，因为只有炼化过圣血的血族才会拥有圣性，而这样的血族对本族秘术的参悟是一般血族比不了的，也会拥有更广阔的未来和远大的前景。</br></br>按陆叶的经验来判断，香音等人具备的圣性，差不多相当于炼化了一滴圣血的程度。</br></br>这可是很了不起的事，星空中血族那么多，可圣血的数量是有限的，一般血族想获得圣血，是无比艰难的事。</br></br>这一下四个人都有圣性，明显不太正常，陆叶方才有些奇怪，却没多想，如今却是明白了。</br></br>一切的原因，都在这场血雨上。</br></br>这样的血雨肯定不止一次，沐浴在血雨之中，香音等人能很轻松地炼化那微弱至极的圣性，继而提升自身。</br></br>这样的炼化效率固然不高，可比起直接炼化一整滴圣血，无疑要安全的多！</br></br>陆叶抬手接住雨滴，发现几乎不需要自己去炼化，那雨滴之中蕴藏的微弱圣性，便如活物一般涌入他的身体，壮大他自身的圣性。</br></br>当然，这种壮大对他来说可以忽略不计，可若是长时间如此，也会有一个不错的提升。</br></br>王太生的声音在这个时候响起：“血雨笼罩整个界域，界域内诞生的灵植乃至灵玉，都受到了侵染，除非不接触血雨，不动用本界域铲除的灵植和灵玉修行，否则变成我们这样只是早晚的事。”</br></br>陆叶闻言道：“这个界域，有人跟你们不一样？”</br></br>亲眼见证了这一场血雨，他还以为所有落入此地的修士，都如香音等人一样，可听王太生话外之意，好像并非如此。</br></br>王太生颔首道：“有的，红符会那些家伙就我们不一样，他们……比较幸运！”说话间，王太生露出一抹苦笑。</br></br>红符会……陆叶听的心头一动，这个名字一听就是在有意传递某些信息！</br></br>如果没弄错的话，这个红符会，应该是小人族派遣过来的外族月瑶创建的，之所以起这样一个名字，无疑是在给后来者一些指引，这么多年来，小人族派遣过来的月瑶就算数量不是很多，可十来个总是有的，这些先遣者进了此地，创建出这样一个组织，若是有如陆叶这样的后来者抵达，探听到红符会，必然会去一探究竟，继而与他们汇合。</br></br>当然，这只是陆叶的推测，到底是不是这样还有待查证。</br></br>“幸运？”陆叶发现了王太生的古怪用词，面露征询地望着他。</br></br>王太生道：“我等修士，从外界进来，若是能第一时间被红符会的人找到，被他们带走的话，那就可以避免被血雨侵蚀，被他们接纳其中，可但凡如我等这样，运气不好，先被血雨侵蚀了的或者通过其他方式沾染了圣性的，他们是绝对不会接纳的。”</br></br>“红符会很仇视你们这样的？”陆叶问道。</br></br>“倒不是说仇视，只是他们那边的资源也有限，养活不了太多人，而且他们一直都在与圣血峰争锋，我们就算真心实意投靠了他们，也派不上什么大用场。”</br></br>陆叶的目光闪了闪：“说说这个圣血峰。”</br></br>初来乍到，当然要以打探消息为主，如今来看，他之前的推测没错，这么多年来，有很多修士无意间落入了这一方世界，但因为此界有一层屏障封锁，所以落入这里的没人可以离开，自然就没法对外传递信息，导致外界根本不知道这里有一座奇怪的界域。</br></br>那红符会大概率是与小人族有关的月瑶创建的，那么这个圣血峰又是什么名堂？为何红符会要与之争锋不休？</br></br>香音酥软的声音响起：“圣血峰是一座灵峰的名字，也是本界域两大势力之一的根基所在，如果说红符会的那些修士是没有被圣性沾染的，那么所有被圣性沾染过的，都有机会加入圣血峰中，圣血峰那边也很乐意吸纳这样的修士。”</br></br>陆叶立刻了然，是否被圣性沾染，便是两大势力收录人手的最大标准，可若说因为这个原因导致两大势力的对立，好像又说不过去。</br></br>大概率是一山容不下二虎了……</br></br>“你们都是圣血峰的？”陆叶问道。</br></br>香音摇摇头：“不是，我们若是前去投靠，圣血峰那边肯定会接纳的，但我们一直都没有过去，因为一旦加入圣血峰，就得与红符会争锋，还是很危险的。”</br></br>“不过也坚持不了多久了。”一直没说话的周冉忽然插了句话，一脸苦涩。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52191130.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 04:15:25 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百八十一章 这是个误会</title><link>52181775.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>过得许久，陆叶又从阴霾中冲了回来。</br></br>无他，那浓厚阴霾的后方，有一层无形的屏障阻挡住前路，他施展诸多手段想要破开这层屏障，却是根本无力撼动。</br></br>心知情况跟自己想的差不多，落入核心世界，想出去就难了，那屏障，无疑是这一方世界隔绝内外的屏障，除非他有打破这一整个世界的力量，否则休想破除。</br></br>或许可以找核心的灵智谈一谈！陆叶心中这么想着。</br></br>此前他传音核心，对方不做丝毫回应，如今他已经被困此地，只要证明自己不是血族，那么核心应该会给予回馈的。</br></br>核心这边痛恨的是血族，而他确实又是受小人族日照所托来此，天然有亲近的优势。</br></br>打定主意，陆叶抬头看了看。</br></br>聚集在自己身边的修士有四个，一个膀大腰圆，一个面容苍老，精神倒还算矍铄，还有两个如花似玉的女子并肩而立。</br></br>那膀大腰圆的看起来像是人族，可从方才这几人的对话来看，他应该不是人族，具体哪个种族陆叶就看不出来了。</br></br>星空中，其实很多种族从外表看起来，跟人族是没什么区别的。</br></br>至于那个老者，应该是人族没错了。</br></br>两个女子的话……气息冰寒，皆都白发如雪，甚至就连肌肤都雪白无暇，陆叶隐隐觉得，这两个女子应该是雪族！</br></br>雪族是星空中的小族，族人数量不算太多，不过比起人鱼族，妖精族要好的多，跟五行灵族的规模差不多的样子。</br></br>陆叶在万象海待了这么长时间，各种族的修士基本都算见过，雪族自然不眼生。</br></br>应该可以跟这几个修士打探一下核心世界的情报，这是他如今最需要做的，不过听他们之前的对话，想做到这一点的话可能不太容易。</br></br>沉思间，那抱着膀子的雄壮男子开口道：“小子，不管你来自哪里，什么身份，到了这里都要斩断过往，明白吗？”</br></br>陆叶只静静地望着他。</br></br>雄浑男子皱眉：“怎么有点傻里傻气的，算了，跟你说不明白，你先跟我回洞府吧，有时间我再与你细说。”</br></br>话落时，便探手朝陆叶抓了过来。</br></br>陆叶眨眨眼，没有动作，不过就在雄壮男子即将抓住他的时候，一只枯老手掌从旁拍了过来，旋即人影一闪，拦在了陆叶前方。</br></br>雄壮男子皱眉：“王太生，你是真的活的不耐烦了！”</br></br>王太生不为所动：“事情没有谈好，道友便急着出手，怕是不太好吧？”</br></br>“谈你姥姥！”雄壮男子怒骂一声，明显也是个脾气暴躁的，一言不合，便直接对王太生动起手来。</br></br>两人皆都是月瑶后期修为，这一打起来，法力嗡鸣席卷。</br></br>陆叶顺势往后飘退了一段距离，不过他看了一下，便知无论是王太生还是雄壮男子都没有动真格的，明显留有余力，好像是在防备什么。</br></br>很快陆叶就知道他们在防备什么了。</br></br>因为就在此时，那两个雪族女子居然一左一右朝他掠了过来，好像是想趁王太生与雄壮男子交手之际将他带走。</br></br>不过她们的计划根本没能得逞，因为一察觉到她们两人的动向，王太生与雄壮男子居然立刻罢手，各自扑向了一个雪族女子。</br></br>刹那间，四道身影分做两个战场，争锋激烈。</br></br>陆叶就像是没事人一样，在一旁冷眼旁观。</br></br>让陆叶感到吃惊的是，这四人全都是月瑶后期的水准！不过虽然境界相同，可实力却有些差别。</br></br>那老者王太生的实力无疑最强，切实印证了姜是老的辣这句话，其次便是雄壮男子，反倒是两个雪族女子的实力相对更弱一些。</br></br>如此战场分割，两女明显讨不了好。</br></br>“姐姐！”那酥软的声音忽然娇呼起来。</br></br>下一瞬，让陆叶惊愕的一幕出现了。</br></br>随着酥软声音的响起，那雪族女子周身骤然弥漫出一片血雾，转而化作血海朝四方弥漫。</br></br>与此同时，另一个气质清冷的雪族女子同样催动起血海术，两片血海迅速朝彼此流淌，看样子是要相融一处。</br></br>见她们如此动作，王太生与那雄壮男子也不甘示弱，齐齐催动起血海术。</br></br>眨眼功夫，这偌大一片范围便被血海包裹其中，不见光明，就连陆叶身处之地也没能幸免。</br></br>血海中，争锋依旧，不过雪族姐妹明显更加心意相通，如此联手之下，比起王太生与雄壮男子的简单配合，对实力的提升更大许多。</br></br>所以在陆叶的感知中，这三方激斗竟维持住了一个平衡……</br></br>他大为惊讶，因为他一眼就看出，这四个月瑶施展出来的不是普通的血道秘术，而是很纯粹的血族秘术！</br></br>这四个修士……是血族？</br></br>不对劲啊，方才他们的谈话陆叶听在耳中，其他三人且不说，那王太生明显是个人族，怎么能施展出这样的血族秘术？</br></br>而且他们若真是血族的话，那之前为什么没有从他们身上看出半点血族的痕迹？还是说他们都施展了伪装之术？</br></br>陆叶这边诸多不解得不到答案，血海中传来了那酸软女子的声音：“两位，这样争下去没法解决问题，若是打斗久了，说不定还要节外生枝，既分不出高下，小妹倒是有个提议。”</br></br>“讲！”雄壮男子的声音传出。</br></br>“让他自己选如何？他选择跟谁走，其他两方不得纠缠阻拦。”</br></br>随着这句话落下，王太生那边的争斗动静慢慢小了一些，可雄壮男子却是不依不饶：“这个提议不咋样！这小子看着傻里傻气的，你们两个大美人当面，自有优势，王太生又与他同一种族，同样有优势，老子这边可什么都没有，再说了，之前谈好了规矩，那就得按规矩来，你们不按规矩来，那就休怪老子出手不留情！”</br></br>这般说着，他凶猛一拳轰出，直接将自己的对手轰退出去，旋即转身朝陆叶所在的方向扑杀过来，恶狠狠地喊道：“小子想活命的话就把储物戒丢给我，否则今日就是你的死期！”</br></br>陆叶这边看戏看的好好的，本还想多探听一些核心世界的情报，压根没想到雄壮男子居然直接把矛头对上了自己。</br></br>感受对方凶戾气势和不得好处绝不罢休的决然，陆叶微微叹了口气。</br></br>血气弥漫，透体而出时，浓烈粘稠的圣性轰然席卷。</br></br>偌大血海一阵动荡，瞬间崩溃。</br></br>视野变得清明，陆叶依然安静地站在原地，按刀而立，身上淡淡气血弥漫。</br></br>他身前不远处，朝这边扑杀过来的雄壮男子身躯僵硬，额头汗水遍布，面色惊恐。</br></br>他的身后，那个气质清冷的雪族女子同样僵住了，雪白的脸颊愈发苍白，就连身躯都止不住地颤抖。</br></br>王太生的目光惊恐，酥软声音的主人小嘴张的能塞下一只拳头。</br></br>几双目光齐齐注视着陆叶，个个眼中都溢满了难以置信。</br></br>这突发的变故是他们谁也没想到的，几个人都将陆叶当成了香饽饽，谁知这个香饽饽摇身一变，竟成了让他们高山仰止的存在！</br></br>不能理解！</br></br>尤其是陆叶身上弥漫出来的圣性之恐怖，那是他们从未感受过的，在这种圣性的压制下，他们只觉面对陆叶，根本没有任何反抗的余地。</br></br>陆叶看着面前不远处的雄壮男子：“你要我的储物戒？”</br></br>雄壮男子吞了吞口水，只觉平生未有的大恐怖降临，笼罩身心，连忙把脑袋摇成了拨浪鼓，面上挤出一丝牵强微笑：“道友，这是个误会。”</br></br>陆叶淡淡地望了他一阵，没有要追究之意，而是开口道：“初来乍到，我有很多不解之事，谁能帮忙解惑一二？”</br></br>雄壮男子不敢吭声，王太生还在深入思量，那酥软声音的主人却立刻开口道：“道兄想知道什么尽管问，我们姐妹知无不言言无不尽！”</br></br>说话间，给自己的姐姐猛打眼色。</br></br>那气质清冷的女子会意，连忙跟着点头。</br></br>陆叶颔首，这才收了自身圣性，几个月瑶顿时如释重负，皆都缓了一口气，可望着陆叶的表情依然满是惊骇和敬畏。</br></br>着实想不明白，这世上怎么有人身怀如此圣性。</br></br>少顷，一块大石上，陆叶安坐，手杵长刀，四个月瑶后期排排站在他面前不远处，个个都表情拘谨。</br></br>论修为，他们都比陆叶高一个小境界，可方才的经历让他们明白，陆叶想杀他们，不比杀一个小鸡仔困难，所以此刻哪怕陆叶坐着，他们站着，也没人敢有什么怨言。</br></br>安静的等待中，陆叶问出了第一个问题：“你们……是血族？”</br></br>四人一起摇着脑袋。</br></br>王太生第一个开口：“老朽王太生，是人族！”</br></br>雄壮男子接着道：“周冉，魔族。”</br></br>酥软声音的女子道：“我们姐妹是雪族，我是香音，姐姐叫玄鱼。”</br></br>陆叶皱眉：“那你们如何能施展出血族秘术？”</br></br>香音就知道陆叶想问这个，所以立刻解释道：“道兄有所不知，但凡流落到这一方世界的修士，不管以前是什么种族，在这里待的时间久了，都会慢慢拥有一些血族的特性，其实我们现在也不知道自己到底算什么种族了。”言至此处，她露出一丝苦笑。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52181775.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 09:14:57 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百八十章 核心世界</title><link>52177735.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>几乎就在陆叶有所期待的同时，核心化作的陨石又提速追了上来。</br></br>陆叶倍感无奈，这核心给他的感觉有点油盐不进的味道，而且对他的传音不做丝毫回应。</br></br>追逃依然，陆叶悲哀地发现，自己的速度竟没有核心快，继续这样下去，早晚会被追上，而就方才核心所展现出来的威能来看，一旦靠近它一定距离就会直接被吞噬进内部世界。</br></br>陆叶不敢冒这个险。</br></br>略一沉吟他抬起一手，指尖上一滴宝血沁出屈指一弹间，宝血便朝一个方向飞去。</br></br>他准备借助宝血分身和虚空灵纹来摆脱核心的追击，类似的手段他以前施展过很多次，每每都能让他在强敌手下逃出生天。</br></br>不过以前他大多借助的是御器，如今动用宝血分身无疑更方便一些。</br></br>然而他万万没想到，这一举动会引发更大的变故。</br></br>随着宝血被弹出，原本朴实无华，就好像一块随处可见的陨石的核心上，忽然红光大放，刹那间变成了一块血石。</br></br>如果仅仅只是这样也就罢了，关键是核心化作血石之后，竟有一股神妙威压弥漫而出。</br></br>这种神妙威压并非实质，但给他的感觉却无比熟悉！</br></br>陆叶不由露出惊愕神色。</br></br>与此同时，本就速度不慢的核心，这一瞬间速度暴涨，眨眼功夫抹平了与陆叶之间的距离。</br></br>那恐怖的吞噬之力席卷四方。</br></br>方圆百里范围内，所有粉尘，陨石，连带着陆叶和被他弹飞出去没多远的宝血，在这一瞬间消失的一干二净！</br></br>虚空归于平静！</br></br>血色光华慢慢消弭，核心恢复了原样，哪怕有修士从附近路过，也绝看不出它有什么奇特之处。</br></br>颠颠倒倒，晕晕乎乎，陆叶只觉自身在不断坠入一个无底深渊，永无止境。</br></br>虽然过程不算美妙，但本心并不慌张，因为如果他想的没错，自己现在其实没有太大的危险，只是自己被核心给吞噬了罢了。</br></br>换句话说，他等会大概会出现在核心内部的世界之中！</br></br>这样的坠落中，各种念头在脑海中不断翻涌，结合自己方才的一些经历，许多事情他忽然明悟。</br></br>他催动起自身法力，又给自己加持了御守灵纹，护持周身。</br></br>也不知过了多久，没有光亮的视野忽然变得一片殷红，紧接着一整个世界的气息包裹己身。</br></br>不过还不等陆叶又什么动作，便后背一痛，重重地摔落在地上，直接将地面砸出一个大坑。</br></br>好在他体魄强悍，这样的摔击对他来说没有什么实质性的伤害。</br></br>四周尘埃四起，陆叶没有急着起身，只是定定地望向阴霾的天空。</br></br>还活着，这就意味着他之前的猜想是对的，被核心吞噬了之后其实没有性命之忧，只是会落入核心内部的世界之中。</br></br>脑海前所未有的清明，终于弄清楚，之前许多想不通的疑点了。</br></br>此前苏玉卿跟他说，方寸山的核心似乎是在有意躲着小人族的月瑶，这让他很疑惑，因为按道理来说，方寸山核心若真有灵智，理当亲近小人族才对，哪怕不亲近，也不至于故意躲着。</br></br>如今他明白，这种有意的躲避是方寸山核心对小人族的保护，因为它不希望小人族与如今的自己有什么接触。</br></br>一切的根源，都在于核心的变化。</br></br>这块核心……有血族的气息！</br></br>而且是极为高贵的血族的气息。</br></br>血祖！</br></br>方寸山会分裂，是因为血祖有意这件星空至宝，所以在很多年前率领麾下血族，对方寸山发起了进攻，那一战最终结果如何，陆叶不清楚，只是就眼下的情况来推断，血祖虽然将方寸山打的分裂，可并没有达成心中所愿。</br></br>绕是如此，方寸山的核心，也被血祖的圣血沾染了。</br></br>这一点，从方才核心追击他时，核心忽然化作血石的变故就可以看的出来，当核心化作血石的时候，明显有一股让陆叶无比熟悉的威压弥漫出来。</br></br>那是血族独有的圣性！其他人感觉不到，陆叶却能察觉，毕竟他炼化过很多圣血，自身也有极为深邃的圣性。</br></br>以前他不管遇到什么样的血族，哪怕修为高过他，在圣性这方面连给他提鞋都不配。</br></br>就拿马尚思来说，一个月瑶巅峰的圣性，连陆叶的零头都比不上，一滴宝血就能将他收为血侍！</br></br>可方才那一瞬间，核心所化的血石中弥漫出来的圣性，便连陆叶都望尘莫及，若他真是个血族，那圣性弥漫之下，他连动根手指的力气都没有。</br></br>他一身圣性，都凭借天赋树炼化了无数圣血得来的，这世上还有哪个血族能在圣性上与他相提并论？</br></br>惟有血族的源头，那已经死去的血祖，在这个领域才能超过他！</br></br>方寸山分裂，核心被血祖的圣血侵蚀沾染，这一点倒是说的通，但核心的灵智明显还存在着，所以小人族的月瑶来此，根本不会有任何发现。</br></br>核心也怕小人族将它带走，若如此，那三部方寸山一旦融合，整个小人族都要被牵连其中。</br></br>陆叶也终于明白，自己与核心之间为什么会遥相呼应，甚至核心在有意地寻觅自己了。</br></br>因为他有血族的传承，所以沾染了血祖圣血的核心才能感应到他的存在。</br></br>核心是被血祖分裂出来的，它应该极为痛恨血族，所以才会在感应到他的存在之后锲而不舍地追击！</br></br>核心明显将他当成血族了，至于陆叶之前种种传音，核心在先入为主的判断下，肯定不会相信。</br></br>想明白了这些事，陆叶立刻意识到，小人族想寻回核心，让分裂的三部重新融合的计划怕不好办了。</br></br>想做到这一点，他首先要想办法离开这个世界，其次得解决掉侵蚀方寸山的血祖圣血的问题。</br></br>后者的话他凭借天赋树的威能，或许可以试一下。</br></br>所以摆在他面前的问题只有一个——如何离开这个世界。</br></br>这事应该不好办，陆叶估摸着，古往今来无意间陷落核心世界的修士绝不止自己一人，可根本没见有人透露过这边的信息出去，恐怕都一直被困在这里。</br></br>定定地望着天空，阴霾覆盖，关键那浓厚的阴霾竟是殷红的色彩，而不是他认知中的墨黑色。</br></br>他甚至能从那些殷红的阴霾中，感受到了不算浓郁的血族气息……</br></br>感知中，忽然有数道气息正朝这边飞快逼近，个个都实力不弱的样子。</br></br>果不其然，核心世界内是有不少被困修士的！</br></br>自己从天坠落的动静不小，想来是惊动了附近的修士前来查探。</br></br>这些修士在距离他只有十几里地的地方停了下来，并没有再靠近的意思，倒不是忌惮他，而是互相之间有了掣肘。</br></br>一道道神念探了过来，查探他的情况。</br></br>很快，有一个雄浑的声音响起：“没死，还活着，可能摔懵了。”</br></br>另一个有些苍老的声音紧接着响起：“此子……老夫要了。”</br></br>那雄浑声音立刻再次响起，明显不满：“王太升你可要点脸吧，这里明显距离老子洞府最近，凭什么你就要了？”</br></br>苍老声音道：“就凭老夫是人族，他也是人族！”</br></br>雄浑声音嗤笑道：“人族？到了这里只有一个种族，你现在好意思提自己是人族？你出去看看，哪个人族会认你！”</br></br>苍老声音沉默了一下。</br></br>雄浑声音再次开口：“按之前说好的规矩来，他落在老子洞府附近，那就是我的！”</br></br>“按规矩来没问题……”一个酥软又好听的声音响起，应该是个女子，“这里距离我们姐妹洞府也很近呢，是不是也可以算做我们的？”</br></br>雄浑声音怒道：“上次你们已经得了一个，这次还要？要不然以后所有落在这附近的都给你们好了！”</br></br>那酥软声音咯咯一笑：“道兄若是愿意的话，我们姐妹感激不尽。”</br></br>“你怕是在想屁吃！”</br></br>苍老声音又开口道：“两位，他既是人族，还请将他交给老夫，老夫感激不尽！”</br></br>雄浑声音怒骂道：“少拿人族说事，你看上的是人家带进来的资源，你还能看上他这个人？”</br></br>三方争论不休，吵闹不止。</br></br>“吵死了啊！”</br></br>略带不满的声音从三方中心处传来，争论的几个修士齐齐扭头望去，只见那坑洞中，一道年轻的身影慢慢站起，拍拍身上的灰尘。</br></br>不过对方的目光并没有看向他们几个，而是一直盯着天空。</br></br>见得此景，几个修士都知道陆叶在想什么，因为他们流落到这里的时候，第一时间都是有这样的想法。</br></br>雄浑声音的主人抱起膀子，一副看好戏的架势。</br></br>苍老声音的主人眉头微皱，有心提点一二，可也知道口说无凭，有些挫折不经历一下，是难有认同感的。</br></br>几个修士瞩目中，陆叶果然冲天而起。</br></br>“是个月瑶中期！”雄浑声音响起，判断出了陆叶的修为，同时面露喜色，月瑶中期的话，身上带的资源应该不会太少。</br></br>视野中，陆叶的身影已没入那殷红阴霾之中不见了踪影。</br></br>很快，自那阴霾深处，传来了法力跌宕的动静。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52177735.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 03:13:01 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百七十九章 找到了</title><link>52168737.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>争锋之地，虫族月瑶的尸体横亘，陆叶已经远去。</br></br>这个对手死的其实有点冤枉，因为他最后关头施展出来的居然是大风车秘术……</br></br>陆叶早在当初修行这道秘术的时候就曾经想过，虫族那边会不会也有这道秘术的传承，毕竟创出这道秘术的青螳，就是出身虫族。</br></br>只不过迄今为止，陆叶一直没遇到过，直到今日。</br></br>对手摆出那个姿态的时候，他就瞧出那是大风车秘术的起手式了，换做别的月瑶，想要破解这一道秘术，除非在对方刀势催动起来之前动手，否则根本没有机会。</br></br>可陆叶曾被青螳斩杀过无数次，论在这一道秘术传承的修行，他自问不比对手差，自然知道这一道秘术的种种玄妙。</br></br>想要破解就变得很简单了。</br></br>当然，就算他不曾修行过这一道秘术，也只需施展纵掠术，远远拉开距离，等到对方刀势收尽，同样可以轻松收割。</br></br>这种秘术施展出来，对自身的负荷是很大的，对手哪怕是一个月瑶后期，也不可能维持太长时间。</br></br>沿途的波折，耽误了差不多二十息时间，他在收了对方的两柄骨刀和储物戒后，便再次踏上了前行的路程。</br></br>又过一阵，他眉头皱起，心境上的种种负面在这一瞬间一扫而空——血瞳被七彩神莲破开了！</br></br>血瞳灵纹的观摩有了一些进展，但进展不大，照这样的进度，陆叶估摸着自己想完全参悟透血瞳灵纹，还得经历二三十次魔瞳眨眼才行。</br></br>这可要耗费很长一段时间。</br></br>魔瞳眨眼完全没有规律可言，就算以后每隔一月来上一次，二三十次，也要两年之久！</br></br>若是三五月来上一次，那时间就更久了。</br></br>关键是血瞳被破了之后，那种若有若无的联系也中断了！</br></br>不过陆叶没有停下来，而是继续循着之前的感应朝前飞掠，在他看来，这种联系虽然中断，可源头必定还在这个方向上，这样找过去，说不定能有什么发现。</br></br>他不确定那个源头是否如自己猜想，可这终究是一个机会。</br></br>如果真如自己猜想，那么有一个问题得不到解释——为什么这个源头会跟自己遥相呼应？</br></br>难道是因为自己体内温养的三道红符？</br></br>这三道红符是出自小人族之手，若是因此而与那未知源头有了联系，好像也说的过去。</br></br>因为在陆叶的猜测中，那未知源头就是方寸山核心！</br></br>可终究还是很勉强。</br></br>因为以往被小人族派遣过来的外族月瑶，身上必定也有小人族赐予的灵符，可能不会有三道红符这么多，一道总是有的。</br></br>也没听哪个反馈消息的外族月瑶提起过类似的事。</br></br>可如果不是红符……那能是因为什么？</br></br>陆叶又想起了苏玉卿，与这个女子合和之后，他身上就沾染了小人族的气息，他甚至炼化过一部分属于苏玉卿的修为，所以当年他才能以人族之身参与黑渊演武。</br></br>方寸山是孕育小人族之地，自己身上有小人族的气息，或许正是因为这个原因？</br></br>好像也不对，苏玉卿说过，方寸山的核心不知因为什么原因，一直在躲着小人族，所以早期的时候，小人族月瑶前来这里寻觅，都是一无所获的，逼不得已，他们才会找外族月瑶处理此事。</br></br>结果外族月瑶们同样没什么收获，结果还失踪了一些。</br></br>如果单纯是因为小人族气息的原因导致了这种遥相呼应，苏玉卿没道理不提这个事。</br></br>想不明白……只能寻觅到源头查探。</br></br>这源头到底是不是方寸山核心，找到就知道了。</br></br>他其实还疑惑一件事，那就是方寸山核心为什么会躲着小人族，按道理来说，主动接纳还来不及呢，毕竟两者之间的关系非同一般，小人族整个族群都是自方寸山中孕育出来的。</br></br>好多疑惑得不到解答。</br></br>一路前掠，一无所获。</br></br>直到数日后，正沿途寻觅的陆叶遥遥察觉到有什么东西正在朝自己这一片区域逼近过来。</br></br>对方没有生机，应该不是活物，速度也不是很快的样子。</br></br>他神念放出查探，很快便察觉到，那是一块有水缸大小的陨石，看起来并不起眼，放眼这奇观内随处可见。</br></br>这陨石应该是被什么力量带动了，正在这座奇观内飘动，这种情况很常见，陆叶之前遇到过好多这样的陨石，所以并未在意什么。</br></br>只是习惯性地看了一眼。</br></br>陆叶没想到，这一眼居然看出麻烦来了。</br></br>几乎就在他关注到这块朝自己迎面掠来的陨石的同时，心中忽然警兆大生，莫名有一种大难临头的感觉萦绕心头。</br></br>陆叶当即顿住身形，同时警惕四方。</br></br>他还以为这四周有什么强人埋伏！而能让他生出这种危机感，甚至让他查探不出痕迹的强人，实力肯定很强！</br></br>就在念头这么转过的时候，他突兀地发现，那朝自己飘来的陨石，速度不合常理地暴增许多。</br></br>眨眼就到自己面前几十里处！</br></br>紧急着一股莫名的玄妙之力跌宕而出，虚空中涟漪四起，瞬息间以那陨石所在为中心，覆盖四方。</br></br>几乎是在那玄妙之力跌宕出来的同时，陆叶就朝后遁去了。</br></br>下一瞬，他的眼睛瞪大了许多，因为随着虚空涟漪的湮灭，陨石四方几十里范围内，所有东西都凭空消失不见。</br></br>就好是被那陨石给吞了一样。</br></br>陆叶一阵后怕，幸亏他反应够快，否则方才那一瞬间，连他都要被吞掉，尽管他不清楚这样被吞会有什么后果，但显然不是什么好事。</br></br>眼见陆叶无恙，那陨石速度再快几分，竟直直地朝他掠来。</br></br>陆叶大惊，这是……冲自己来的？</br></br>他不敢确定，当即身形遁开，从一侧掠去，毫不起眼的陨石同样调转方向，紧随其后，那神奇的玄妙之力不时跌宕，所过之处，大片大片虚空成了真空地带。</br></br>片刻后，陆叶终于确定了一件事，这陨石果然是冲自己来的，因为他无论怎么调整方向，对方都紧追不舍。</br></br>明明是一件没有任何生命气息，看起来随处可见的陨石，居然拥有如此玄妙之能。</br></br>陆叶心中只有一个念头——找到了！</br></br>这明显就是方寸山的核心！</br></br>老实说，他没想到自己此行会这么顺利，因为古往今来，小人族为这件事已经耗费了太多时间，人力精力和物力，可迄今为止都没有太大进展。</br></br>陆叶此来，一是苏玉卿亲自跟他提了这事，二也是想着若能找到方寸山核心，便可让方寸山在玉螺融合成为玉螺后盾。</br></br>可他并没有觉得自己此行一定可以成事，早已做好了空手而归的心理准备。</br></br>所以他怎么也想不到，自己居然真的找到方寸山核心了！</br></br>或者说……是方寸山核心找到了他！</br></br>之所以判断出这是方寸山的核心，自然是因为它古怪的吞噬之力！</br></br>方寸山核心内部肯定有一方世界，那些消失的东西看似被它吞噬了，实际上应该都是落入核心内部的世界去了。</br></br>他之前生出感应的源头，必定也是核心无疑了。</br></br>其实这种感应，在一月之前就已经有了，只是陆叶当时沉浸在参悟血瞳灵纹中，没有太关注。</br></br>他不关注，方寸山核心却会关注，所以一月之前，这核心就在找他了，只是那种联系断了之后，核心也无法准确寻觅他的踪迹，这才漂流到另一个方向去。</br></br>数日前，随着魔瞳眨眼，那种联系再次出现，他在赶路的同时，核心也在朝他这边赶来，可以说是双向奔赴！</br></br>直到此刻在这个位置相遇。</br></br>陆叶没能第一时间看出核心的本质，核心却能察觉到，所以趁着陆叶猝不及防之际忽然下手，要不是陆叶见机的快，这会已经被吞进核心世界了。</br></br>果然，这块核心有自己的灵智。</br></br>有灵智，那就意味着可以交流！</br></br>陆叶一边往前遁逃，一边神念传音：“玉螺陆叶，受小人族苏玉卿张昆等委托，前来此地寻觅遗失核心，三部方寸山分裂已久，盼望能早日融合一统，光复先辈荣耀！”</br></br>传音了好几遍，陆叶无奈地发现，追击他的核心一点反应都没有，一副要跟他不死不休的架势。</br></br>陆叶哭笑不得，万没想到，自己有朝一日居然会这样的东西追杀。</br></br>他不敢停下，甚至不敢让核心距离自己太近，因为就方才看到的种种来看，一旦距离核心太近，肯定要被吞进它的内部世界中。</br></br>到时候会是什么局面就难说了，最理想的状态，当然是他能与核心的灵智有所交流，安全将它带出这里，可对方完全没有理会他的意思。</br></br>陆叶就想不明白这是为什么！</br></br>核心为什么会跟自己有感应？为什么会盯上自己？既有灵智，为何不愿跟自己交流？</br></br>心念转动间，陆叶抬指一捻，指尖上一抹红光绽放，继续传音：“这是小人族日照在我临行之前赐下的红符，你若有灵智，应该能认得出来！”</br></br>话落之时，陆叶明显感觉到追击他的核心顿了一下。</br></br>他心中大喜，有戏！</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52168737.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 09:11:08 +0000</pubDate></item></channel></rss>