<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第一千七百零七章 主仆合力</title><link>51722015.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>灰雾笼罩的区域中，马尚思已经与敌人交上了手，压力巨大，所以根本没有功夫去查探别处情况。</br></br>他这边之所以压力巨大，主要是因为他要对付的敌人有两个，而且是两个月瑶后期。</br></br>这是没办法的事，己方月瑶的数量是要少于对方的，作为己方阵营中实力最强的两大月瑶之一，自然是要多出一点力，这是仇伍的安排。</br></br>虽有压力，但问题不大，因为马尚思一上来就铺展开了自己的血海，将两个敌人包裹在里面。</br></br>血族与敌争锋，利用血海来营造对自身有利的环境，这是最常见通用的手段，血海铺展时，不但敌方两个月瑶后期被包裹其中，这片范围内许多星宿和神海都一并被笼罩了。</br></br>若是在别的地方，马尚思甚至有信心将血海内的敌人赶尽杀绝。</br></br>但这里的环境终究不太正常。</br></br>血海铺展的范围内，浓郁的污浊之力连血海都在侵蚀……</br></br>马尚思立刻感觉不妙，暗暗估摸了一下，自己这边顶多能撑一炷香时间，一旦过了时限，搞不好自己的血海都保不住，真到那时候，他必然要元气大伤。</br></br>所以他是迫不及待想要斩掉敌方一个月瑶后期的。</br></br>可他哪怕已是月瑶巅峰，本质上同样还是个月瑶后期，想迅速斩杀同境界的敌人，哪有那么简单？</br></br>正在思量该如何做的时候，忽然感觉有人闯进了自己的血海中。</br></br>马尚思本能地感知，微微一惊，连忙传音过去：“圣尊？”</br></br>却是陆叶在解决了自己的对手之后，立刻杀了进来。</br></br>己方的部署安排陆叶心中有数，自然明白马尚思此刻的压力，所以第一时间前来支援。</br></br>“你引路，我杀敌！”陆叶简单地吩咐一句。</br></br>马尚思连忙应下，一边催动血海之威，分化两个月瑶后期，一边给陆叶指引方向。</br></br>两息后，陆叶便已来到了血海一处位置，清晰地察觉到前方一道月瑶后期的气息，甚至已经能看到对方大概的轮廓。</br></br>看起来是个人形，具体原本是个什么种族就不清楚了，但只从对方暴戾的气息来看，这怕又是一个被转化的，没有自身理智的秽族！</br></br>盯着那模糊的轮廓，陆叶急速长前，抬手按住了磐山刀的刀柄。</br></br>似是察觉到了陆叶隐藏的杀意，那人影骤然转身，一身法力凶悍跌宕时，合身就朝陆叶这边扑杀了过来。</br></br>磐山刀便在这一刻出鞘。</br></br>隐约一抹华光绽放，旋即转轮如月。</br></br>劈波斩浪，浓稠如实质般的血海都被斩出一道巨大的缺口，刀芒掠向深处，直斩出十里之地，狂暴的威能这才徐徐消散。</br></br>正紧密关注陆叶那边情况，随时准备援手的马尚思张大了嘴巴，好像看到了什么匪夷所思的事情，一时神色恍惚。</br></br>直到属于月瑶后期的气息忽然湮灭，马尚思才霍然惊醒。</br></br>连他都感到棘手，修为足有月瑶后期的敌人，居然被圣尊一刀给斩了！</br></br>圣尊……这么强的吗？</br></br>因为陆叶是在马尚思的血海中发的力，所以那一刀的恐怖马尚思感知的清清楚楚，那根本不是一个月瑶前期能斩出来的一刀，易身处之，如果自己面对这一刀，纵然不死，也绝不会有什么好下场的。</br></br>马尚思茫然了。</br></br>“一起杀他！”陆叶的声音在他耳畔边响起，马尚思这才回神，连忙与陆叶一起朝另外一个月瑶后期扑杀过去。</br></br>与此同时，陆叶持刀的右臂微微颤抖着，隐隐有一种脱力的感觉。</br></br>这是很久都不曾有过的感觉了。</br></br>自此前回归九州的路上通过王修的考验，得了拔刀斩传承，将那灵纹维持在磐山刀上，时至今日，已有数月时间。</br></br>拔刀斩灵纹的温养早就已经到了极限。</br></br>哪怕是跟韩硐一起打造刀鞘的时候，陆叶也没有放弃对这道灵纹的维持，因为这是他眼下最强的底牌，说不准什么时候就能用上。</br></br>这还真就用上了。</br></br>这是陆叶第一次施展拔刀斩，这玩意的威能比他预想中的还要大一些，可以说，那样的一刀根本不是他这个修为应该斩出来的。</br></br>这就导致他的身体承受了巨大的负荷，他甚至没办法完美地驾驭住那一刀。</br></br>在方才对付那个月瑶前期的星兽时，陆叶连磐山刀都没有祭出，就是打定主要要讲这第一刀留给这边的月瑶后期。</br></br>计划进行的很顺利，月瑶前期的星兽被他用术法狂暴轰杀，这边的一个月瑶后期被他一刀斩灭，连反应的机会都没有。</br></br>血海之中，还剩下一个月瑶后期，哪怕陆叶不插手，马尚思也有能力将它解决。</br></br>但这片战场的环境终究对己方修士不利，所以还是得速战速决。</br></br>血海之中，那被困的月瑶后期本就有些晕头转向，摸不清情况，待到陆叶与马尚思主仆二人合力围杀上来之后，立刻形容狼狈。</br></br>马尚思也知道拖延不得，所以根本没有任何留手。</br></br>他一个月瑶巅峰的血族，可以说是法修与体修的结合，疯狂攻势下，血海中的敌人被打的只有招架之功，毫无还手之力。</br></br>陆叶就在一旁游掠，瞅准机会上去就是一刀，没等敌人反击，他就已经远远遁开，待敌人的注意力再被马尚思牵制的时候，他又跑过去斩上一刀。</br></br>前后不过十息时间，那月瑶后期身上就被斩了好几刀，每一道伤口都深可见骨。</br></br>磐山刀随着陆叶境界的替身晋升成了法宝，本身的锋利就更上一层楼，如今辅以陆叶加持的神锋灵纹，可以说同境界的前提下，基本没有血肉之身能挡得住磐山刀的斩击。</br></br>除非借助防护性的法宝。</br></br>可磐山刀在晋升法宝之后又多了一个特性，那就是对防护性的法宝的破坏力尤为强大，所以就算敌人真的祭出什么防护性法宝，也难改大局，顶多多拖延一会时间。</br></br>月瑶后期的体魄是很强大的，正常情况下，这样的敌人哪怕被陆叶斩伤，也能迅速恢复过来，但獠的诡异之力缠绕在伤口之上，阻扰着伤口的愈合，所以此刻敌人身上的几道巨大伤口虽然在对方有意的控制下没有太多鲜血流出，却始终无法愈合。</br></br>“马尚思，血引术！”陆叶一声低喝之时，长刀一振，诡异之力弥漫四方。</br></br>那缠绕在敌人伤口上的无形獠之力立刻被牵动，霎时间，几道本就不小的伤口瞬间被撕裂，变得更大了。</br></br>与此同时，马尚思也催动起血引术。</br></br>血引术是血族一个不算高级的术法，正常来说，一个真湖境的血族就已经有修行的资格了。</br></br>这玩意的作用很简单，那就是牵引敌人伤口中的鲜血，让血液的流逝加快。</br></br>所以在与血族争锋的时候，最好不要受伤，哪怕受伤了，也要尽快恢复，否则伤口暴露，就会给血族施展血引术的机会。</br></br>尤其是在血海这种特殊的环境下，由马尚思这个月瑶巅峰催动的血引术，威能可以得到无限的加持，继而放大。</br></br>敌人身上几道巨大伤口猛然撕裂之时，马尚思的血引术就已经催动。</br></br>刹那间，那几道原本没有多少鲜血流出来的伤口，鲜血喷涌如柱！</br></br>这一片范围内，本就浓稠的血海，变得更加浓稠了。</br></br>马尚思狂催着血引术，甚至忍不住舔了舔嘴角，仿佛吃到了美味可口的食物……</br></br>一个月瑶后期气血的喷发，对马尚思这样的血族来说，确实是食物了，那些鲜血喷涌出来之后就融入了血海之中，马尚思回头可以找机会炼化了，用来壮大自身的血海。</br></br>忽遭此等重创，那月瑶后期扬天怒吼，似是预感到了自己的死期，神念一动，锁定了陆叶的方位，悍然扑杀了过来。</br></br>随着他的动作，身形都在迅速干瘪，那是自身气血流逝太过严重的征兆，气血的流逝所带来的影响不单单只有这些，一同流逝的可是修士的底蕴，所以这个月瑶后期的气息在以肉眼可见的速度衰减。</br></br>陆叶根本没有闪避，持刀就迎了上去，纵掠之间，没等敌人反应过来，就借助马尚思的援力，来到了敌人身后。</br></br>长刀斩出时，隐有兽吼咆哮之音，獠牙毕露地朝前方扑咬过去。</br></br>下一瞬，又一道月瑶后期的气息陨灭！</br></br>值此之时，战场各处，玉螺的月瑶们满面惊讶。</br></br>月瑶后期气息的湮灭动静太大，哪怕有马尚思血海的遮掩都隐藏不住，当陆叶斩杀第一个月瑶后期的时候，仇伍等人就察觉到了。</br></br>欣喜之余，更多的是震惊，因为速度太快了，马尚思月瑶巅峰的修为他们都是知道的，可哪怕月瑶巅峰，对阵两个月瑶后期，也不至于这么快就解决一个对手。</br></br>陆叶那边能迅速解决一个月瑶前期已经足够让人惊讶，可对比马尚思这边的战绩，又不算什么了。</br></br>没错，玉螺的月瑶们，都以为那是马尚思的手笔……这是正常人的反应。</br></br>仇伍心头振奋，陆叶这主仆二人开战之时便给了他两个巨大的惊喜，让他忽然觉得，这一战似乎没有预想中那么艰难。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51722015.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 10 Aug 2023 11:12:11 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百零六章 速杀</title><link>51720648.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>战舰嗡鸣，狂暴的攻击朝灰雾所在的区域宣泄，霎时间，内部便有不少气息湮灭。</br></br>秽族那边虽然不畏死亡，甚至最初是以大量死亡来抢占地利，但此一时彼一时，如今秽族正忙着布置手段稳定虫道，自然不愿被玉螺这边打扰。</br></br>灰雾之中，当即便有了反击，两方月瑶之下的修士，隔空斗成了一团。</br></br>这样的战斗对玉螺修士来说极为有利，因为他们可以一边打一边到处乱窜，可对秽族来说就很不利了，灰雾笼罩的区域虽然范围不小，可终究有极限，他们腾挪的空间就受到了限制。</br></br>这样的限制就导致秽族那边的伤亡激增。</br></br>开战只短短一炷香时间，灰雾内雕零的气息都有近千道之多了。</br></br>可即便如此那些秽族的月瑶都没有动静，对于己方修士的战死，他们仿佛根本不在乎依然在忙碌布置着。</br></br>而随着大量秽族的死亡污秽之力逸散弥漫，灰雾笼罩的范围似乎都扩大了一些。</br></br>这也是玉螺修士最初占据地利，堵着虫道口，却被秽族强攻下来的根本原因。</br></br>他们杀的秽族越多，这灰雾笼罩的区域就越大，内部的污浊之力就越浓郁，打着打着，玉螺修士就被逼着退了出来。</br></br>“差不多了。”仇伍静静地看着，轻轻开口。</br></br>眼下秽族那边还没有增派援军，因为虫道位置没什么动静，可不代表情况继续这样下去，对方永远不会增派援军，有虫道在此，秽族想要增兵还是很简单的。</br></br>所以最开始，仇伍就没打算凭借这样的手段来决胜负。</br></br>月瑶们的争锋才是关键！</br></br>只要在月瑶层面能取得胜利，杀光对方的月瑶，那么剩下的尽可屠灭。</br></br>“动手！”随着仇伍一声令下，己方诸多月瑶齐齐动了起来，纷纷朝灰雾笼罩的区域扑杀过去。</br></br>每个人都有自己的目标，这都是提前安排好的。</br></br>若是之前，玉螺的月瑶们可能还会束手束脚，因为污浊之力的难缠他们深有体会，可如今陆叶施展了能迅速驱散那污浊之力的手段，他们就再没有后顾之忧了。</br></br>再加上深知此战若是失败，那等待玉螺的便是覆灭的命运，所以玉螺的月瑶们根本没有留手，上阵之时皆都疯狂催动法力，杀机沛然地锁定了自己的目标。</br></br>仇伍给陆叶安排的是一个月瑶前期，这无疑是根据他的修为来定的，当时安排的时候，陆叶并没有发表什么意见，月瑶前期就月瑶前期吧，正好看看秽族到底是个什么名堂。</br></br>“大人，千万小心！”耳畔边传来马尚思的声音，比起玉螺，他无疑更关心陆叶的安危。</br></br>陆叶点点头，已冲进了灰雾之中。</br></br>他细细感受着，很快便察觉到，灰雾之内的污浊之力跟万象海的海水有些类似，它具有极强的侵蚀性，不过侵蚀的力度却远远不如万象海的海水。</br></br>万象海那地方，连日照深入其中都无法抵挡海水的侵蚀。</br></br>这灰雾里的污浊之力侵蚀之力虽然很强大，却没到那种程度。</br></br>最起码，陆叶能感觉自身催动法力护持的话，是可以抵挡的，唯一要付出的代价，就是法力消耗比平常要大一些。</br></br>他这边可以抵挡，其他月瑶应该也可以。</br></br>换句话说，如果没有外力干扰，那么一个月瑶在法力充裕的情况下，哪怕一直待在这里，也不会被污浊之力侵蚀。</br></br>可一旦与敌发生争斗，那就不行了。</br></br>大战之中，修士的护身法力并非能够时刻保持的，激战之时，法力流转稍有不畅，出了漏洞，那么污浊之力就会立刻侵入体内。</br></br>玉螺的那几个月瑶应该都有这样的遭遇。</br></br>所以在这种环境下与秽族争锋，没有哪个种族能占便宜，因为要分出一部分力量来护持己身。</br></br>陆叶这边只稍作感知，便洞察了灰雾的种种特性，前方诸多生灵的气息迎来，修为参差不齐。</br></br>大多是星宿，陆叶甚至还从中感受到了神海的气息。</br></br>正常情况下，神海境是无法离开界域，肉身横渡星空的，因为体魄不达标的话，根本抵挡不住无所不在的星空能量。</br></br>唯有到了星宿境才有这个资格。</br></br>可凡事都有例外。</br></br>虫族那边，莫说神海了，便是许多真湖虫族都有在星空活动的能力，所依靠的便是虫巢专门孕育出来的特殊甲壳，这种特殊甲壳可以抵挡星空能量，保虫族不死。</br></br>血族那边有血海，可以由修为高的修士带着修为低的修士渡掠星空。</br></br>秽族这边的情况一目了然，灰雾之中的污浊之力无疑给这些神海秽族营造出了一个合适的活动空间，这片范围内，星空能量半点不存，神海秽族在其中活跃自然不受影响。</br></br>可无论是神海还是星宿，在如今的陆叶面前都不够看，他甚至连拔刀的欲望都没有，抬手间一道道火系术法袭出。</br></br>他已经很久没有这样做过了，有天赋树傍身，其实他在术法之道上的造诣并不低。</br></br>火光冲天映照星空，陆叶身形不停，直接杀出了一条血路。</br></br>那前方，被他神念锁定的秽族月瑶一声咆哮，悍然迎了上来，法力跌宕不休，气息凶悍至极。</br></br>直到这时，陆叶才察觉到自己这个对手到底是个什么玩意。</br></br>那居然是一头星兽！</br></br>从马尚思那边了解了不少秽族的信息，所以陆叶一眼就看出，自己这个对手不是秽族，只是秽族奴役的奴仆而已！</br></br>秽族跟其他种族不一样，它是一个种族，但其实更是一个统称。</br></br>因为这个种族包罗万象，任何种族的生灵都可能成为秽族，唯一的条件就是被污浊之力侵染了之后，还能保持自身的神智。</br></br>污浊之力的侵害性极强，大多数生灵被侵蚀之后，都会变得没有理智，只剩本能，这些生灵在秽族那边就是奴仆。</br></br>可也有很少一部分生灵，还能保持自身的理智，这样的生灵，不管他之前是什么种族，都会成为秽族。</br></br>陆叶面前这个星兽明显只是个奴仆，感受到陆叶的恶意，它肆无忌惮地冲杀了过来。</br></br>对此陆叶有所预料。</br></br>这边的十多个月瑶，必定是有真正的秽族的，否则只靠一群没有神智的奴仆，根本办不成事。</br></br>只是在开战之前，没人能分辨出哪个是真正的秽族，哪个是奴仆。</br></br>凑的近了，陆叶才看清这星兽的模样，它完全就是一个浑身冒着绿水的腐烂肉球，这模样让陆叶想起了尸族，那些腐尸就是这么个德行。</br></br>腐烂肉球一样的星兽体型有房屋大小，四肢短小无比，双爪几乎可以忽略不计，唯独两条双腿，敦实粗壮，脑袋也小的可怜，整个身躯的比例极为不协调。</br></br>陆叶根本没见过这样的星兽，但星兽的类型繁多，千奇百怪，所以陆叶也见怪不怪了。</br></br>没什么好说的，狂暴的术法直接轰了过去，霎时间火光冲天，将那星兽包裹。</br></br>怒吼声传出，星兽庞大的身躯被冲击的连连后退，竟连逼近陆叶都做不到。</br></br>虽是兵修，可陆叶一身法力精纯无比，施展出来的术法威能自然不可小觑，这样一个敌人，他自信可以随意解决。</br></br>接连术法的冲撞，让星兽的肉身都开始破烂，绿色的汁水四下迸溅。</br></br>陆叶正待一鼓作气将它拿下时，火光包裹之中，星兽又一声怒吼咆哮，紧接着便有上百道绿光忽然绽放出来。</br></br>那绿光耀人眼帘，陆叶的视野霎时间一片碧绿，同时感觉神海受到了冲击。</br></br>不过很快，七彩的霞光绽放，受到冲击，浪涛叠起的神海就平定下来。</br></br>陆叶再定眼望去时，看清了那冲击自身神海的绿光到底是什么。</br></br>那竟是一只只碧绿的眼睛，足有上百只眼睛长在了星兽圆滚滚的身体上，此刻全都张开了，不断地绽放绿色的光芒，看起来诡异至极。</br></br>这明显是星兽的手段，而且具有冲击神魂之效。</br></br>若没有七彩神莲，陆叶搞不好要吃点小亏，当然，对方想借助这种手段来灭杀他肯定是不可能的，虽才晋升月瑶，但陆叶的神魂坚韧程度可不是一般的月瑶可比。</br></br>术法冲击，星兽无法靠近，上百只眼睛绽放神威也没能奏效，换做正常的星兽，此刻必然已经掉头跑了。</br></br>可这星兽早已神智不存，只受秽族控制，根本没有遁逃之心，依然憨乎乎地朝陆叶这边冲撞。</br></br>又一条火龙咆哮冲出，撕裂了星兽的胸口，钻进了它的血肉，轰然爆开。</br></br>紧接着便是诸多术法的不断爆发。</br></br>三息之后，星兽腐烂的肉身彻底破碎开来，月瑶陨灭！</br></br>这边动静一出，玉螺的月瑶就微微一惊，所有人都连忙神念跌宕，查探情况。</br></br>提心吊胆中，唯恐自己查探到让己方不利的战果，结果让众人意外的是，竟是陆叶那边战斗结束了！</br></br>这才多久？他们这边扑杀过来，才刚与敌人交上手，陆叶就已经解决了自己的对手？这个速度未免有些太快了些。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51720648.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 10 Aug 2023 04:15:11 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百零五章 焚灭污秽</title><link>51713236.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>负责驾驭星舟的两个玉螺月瑶疯狂催动自身法力，可即便如此，星舟的速度也到极限了。</br></br>无奈之下，仇伍只能往前方传递讯息，命那边的玉螺修士，不惜一切代价，阻扰秽族的行动，绝对不能让秽族安稳布置。</br></br>他知道，一旦秽族的布置成功，日照露面，玉螺就再无翻身之日。</br></br>眼下情况虽然恶劣，可玉螺最起码还有一战之力。</br></br>但反馈回来的信息却让仇伍绝望。</br></br>秽族那边虽然没有日照现身，可已经出现的月瑶数量却足有十多位，再加上寒域的位置被污秽之力充斥，玉螺修士已经很难有所作为了，强行杀过去的话，反而有陨落的风险。</br></br>面对这种情况，玉螺修士只能眼睁睁地看着，憋屈无比。</br></br>再一日，寒域在望。</br></br>星舟上，陆叶朝前方看去，入目所见，是一大片灰色的雾气笼罩着星空，那里应该就是寒域原本所在的位置了。</br></br>陆叶从未见过这样的东西，哪怕只是远远看着，那灰色雾气都给人一种极为污浊之感，好像世间脏污凝汇而成，让人不由自主地会生出一种恶心和厌恶的感觉。</br></br>污秽之力遮掩之下，内里的情况看不真切，但影影绰绰地，还是能瞧见许多身影在其中活跃。</br></br>陆叶更从那灰雾的中心位置，感受到了虫道的气息。</br></br>抵达此地，玉螺原本坐镇在这里的几个月瑶纷纷迎了上来，几人修为有高有低，月瑶前期至后期都有，可无一例外，都脸色灰败，气息萎顿。</br></br>他们表面上没有任何伤势，可这状态看起来像极了那种服用灵丹过多，导致丹毒淤积体内，自身力量流转不畅。</br></br>月瑶们自然不可能犯下这种低级错误，所以影响他们体内法力流淌的绝不是丹毒，而是那古怪的污秽之力。</br></br>众人碰面，仇伍急急问道：“现在情况如何？”</br></br>对面为首的一个中年男子抹了一把脸：“他们倒是没主动攻出来，一直守在虫道那边不知在布置些什么，但我们屡次想要打进去都没能成功，反而折损了一些人，虫道在趋于稳定，如果真如师兄你之前传讯所说，那么一旦虫道彻底稳定下来，必然会有日照驾临！”</br></br>“他们实力如何？”仇伍又问道。</br></br>中年男子道：“没有特别强，但也不弱，正常水准吧，单对单的话，老子不怕他们，可那污秽之力充斥的环境，让咱们很难有所发挥。”</br></br>又有一个脸色苍白的妇人颔首道：“是啊，进了那里面，不但要与敌争斗，还是要时刻催动法力抵挡污秽之力的侵蚀，一个不慎，法力就被污浊了，驱散起来很麻烦。”</br></br>正常情况下，这些月瑶哪怕体内淤积了一些丹毒，想解决也不是什么麻烦事，但侵入体内的污秽之力跟丹毒并不一样，它比丹毒更难缠，更难驱散。</br></br>眼下的局势来看，秽族那边的月瑶数量占据优势，更占据了有利的地利，但他们显然深谙征伐之道，哪怕占据了优势，也没有主动出击，只死守着虫道所在的位置忙碌布置，明显是想让日照过来，一战定乾坤。</br></br>“不能让他们继续下去了！”仇伍摇头，眸中已有决断。</br></br>情况如此，玉螺无计可施，唯有拼上一把，否则时间拖延的越久，对玉螺越是不利。</br></br>几个月瑶说话的时候，陆叶在瞧着原本寒域所在的位置，感知之下，那里面确实有十几道月瑶的气息。</br></br>反观己方，眼下同样有十多人，单论数量的话，是稍少于对方的。</br></br>“陆师弟，武殿主，此战还要请两位一起援手！”仇伍转头看向陆叶和武卓。</br></br>武卓立刻道：“没问题，既然来了，武某自不会袖手旁观。”</br></br>陆叶也颔首道：“界主尽管下令便是。”</br></br>无论是他还是武卓，都明白唇亡齿寒的道理，这边的恶事虽然靠近玉螺界，可一旦玉螺战败，那九州和青黎道界都不会有什么好下场。</br></br>保玉螺，就是在保九州和青黎道界。</br></br>仇伍得了两人的回应，心下一定，陆叶一个月瑶前期，他没怎么指望，但武卓好歹是个中期，能发挥不小的作用，而且陆叶身边那个家仆马尚思，可是一位月瑶巅峰，这绝对是个大助力！</br></br>仇伍眼下只庆幸，陆叶和武卓一直留在玉螺界，否则单凭玉螺界本身的力量，未必能有希望。</br></br>还有许多玉螺的星宿，正在朝这边赶赴，但时间上肯定来不及了。</br></br>仇伍也不犹豫，当即开始部署。</br></br>其实也没什么好部署的，敌我双方的力量是摆在明面上的，他如今要做的，就是赶紧解决了对方的那些月瑶，然后想办法毁掉对方的布置，阻止敌人的日照降临。</br></br>正如马尚思之前所说，这一战想要保玉螺不失，非得将眼前的秽族解决掉，让他们知难而退才行，最好是能让他们主动关闭虫道，否则一条虫道横亘在这里，等于是卧榻之下有猛虎，本星系以后的日子可安稳不了。</br></br>月瑶的数量大家差不多，那就分别针对，仇伍一番安排之下，对方的每个月瑶都有了针对的人手。</br></br>不过虽说月瑶数量差不多，但实际上敌人的数量更多一些，所以己方其实是要以多打少的，这一战情形不容乐观，但事已至此，只能硬着头皮上。</br></br>无论是谁，对这一战的结果都不报乐观的态度。</br></br>陆叶看向之前说话的中年男子，忽然开口道：“敢问这位师兄，眼下还能发挥几成实力？”</br></br>那中年男子叹息一声：“八九成吧。”</br></br>陆叶点点头：“师兄莫动，我试试看能不能驱散那些污浊之力。”</br></br>这般说着，抬手便朝对方的肩头拍去。</br></br>那中年男子一怔：“陆师弟还兼修了医修的手段？”</br></br>那些污浊之力并非不能驱散或者净化，只是很麻烦而已，而且拥有这种手段的，一般都是医修。</br></br>陆叶这一看就是个兵修的造型，所以中年男子不免有些疑惑。</br></br>“算是吧。”陆叶没做太多解释，这般说着，催动自身法力，同时催动了天赋树的威能，随着法力的运转开始在中年男子体内流淌。</br></br>下一瞬，中年男子表情一怔，露出不可思议的神色，因为他感觉到，随着陆叶法力的流转，自身体内的污浊之力竟在迅速消融，那情况就像是雪花曝在了烈日底下。</br></br>这污浊之力有多么坚韧，他是知晓的，凭他自身的能力，坐关个半年，也能驱散干净，可陆叶施展出来的这手段，赫然有药到病除的奇效。</br></br>着实让人震惊！</br></br>对中年男子的反应，陆叶并没有感到意外。</br></br>人鱼族深入血脉的咒毒之力，天赋树都能焚灭掉，这污浊之力再怎么难缠，也不可能比人鱼的咒毒厉害。</br></br>天赋树焚灭之下，哪还能留存？</br></br>当初陆叶帮人鱼族焚灭咒毒之力的时候还要小心翼翼的，因为那咒毒是血脉传承，想要焚灭干净就得出大力，对人鱼族的肉身也有不小的损伤。</br></br>可眼下就没那么麻烦了，法力流淌，固然对中年男子的肉身稍微有些损害，可凭他月瑶的底蕴，眨眼就能恢复过来，顶多会感觉到一些灼烧的疼痛罢了。</br></br>相对于焚灭污浊之力，这点疼痛算得了什么？</br></br>只短短片刻功夫，陆叶收回了手，中年男子怔怔地看着陆叶，一时不知该说什么好，憋了好半天才道：“师弟这手段……简直神了！”</br></br>仇伍眼前一亮：“污浊之力被解决了？”</br></br>“解决了！”中年男子点头，稍稍感受了下体内的情况，“一点都没有留存！”</br></br>其他几个被污浊之力侵蚀的月瑶闻言，同样明亮地望着陆叶，大战在即，哪怕多一分可用的力量，或许都是决定生死的关键。</br></br>“陆师弟，还请援手一二，感激不尽！”有人立刻开口。</br></br>陆叶既然出手，自然不会只救一个，当下便一个个帮他们焚灭了污浊之力。</br></br>没了污浊之力的困扰，几个月瑶都浑身一轻，仿佛卸下了一层重担。</br></br>仇伍思量了片刻，开口道：“陆师弟，此战你还是不要参与了。”</br></br>能如此轻松地解决污浊之力，陆叶本身的意义远远大于参战，而且他只有月瑶前期，参与这样的战事，无疑比其他人更危险一些。</br></br>仇伍生怕他出了什么意外。</br></br>陆叶道：“没关系的，咱们这边本来人就比对方少，少了我一个，其他人压力就大了，我小心一些便是。”</br></br>仇伍闻言思量了一下，觉得陆叶说的也对，便叮嘱道：“千万小心，若有不妥，立刻逃离战场，保命为先。”</br></br>陆叶点点头。</br></br>“动手吧！”仇伍看向灰雾包裹的区域，轻轻开口。</br></br>下一瞬，随着一道道命令的传达，玉螺的星宿们动了起来，其中甚至包括了两艘战舰！</br></br>玉螺星宿如今分成了两批，其中一批早就在这边了，跟随着几个月瑶与来犯之敌打过好几场，另外一批还在赶赴过来的路上，可能还要个十天半月才能抵达战场。</br></br>这两艘战舰也是玉螺修士之前开赴过来，坐镇此地的。</br></br>如今这一场大战，便以两艘战舰的轰鸣而开始。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51713236.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 11:10:56 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百零四章 秽族来袭</title><link>51711610.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>星空之中，各种种族形形色色，包括那些没有灵智或者灵智不高的种族，没有一万也有八千了。</br></br>而这星空万族之中，两个种族最为臭名昭著，一个是虫族，还有一个便是血族！</br></br>无他，虫族最喜欢入侵界域，侵吞界域底蕴来发展自身，所以虫族过处，基本上生机灭绝。</br></br>血族做的事也差不到哪去，被他们盯上的界域，生灵一般都会成为他们的血奴，生死予夺。</br></br>所以虫血二族在星空中的处境不怎么好，基本是人人喊打的状态。</br></br>血族这边还有能伪装成人族的本事，处境还好一些，虫族就不行了，他们哪怕化作人形，虫族的特征也极为明显，很容易分辨出来。</br></br>除了这两大种族之外，其实还有一个种族是为万族厌恶唾弃的。</br></br>那就是秽族！</br></br>不过与虫血二族的家喻户晓不同，这个秽族并非人人都知道，因为他们很少露面，可一旦露面，那带来的便是毁灭性的灾难。</br></br>就拿玉螺来说，这边到现在也没搞明白来犯之敌到底是什么东西。</br></br>一切的根源，便在于秽族的隐蔽性。</br></br>血族有五大顶级界域，分别是血祖的部分身躯所化，这五大界域的位置所在虽然并不固定，但基本还是有迹可循的。</br></br>虫族那边也差不多，几个顶级虫巢基本都在星空强者的监视之下，轻易动弹不得，若非血族与虫族的强者不少，星空各族强者难以达成共识，只怕早已被人联手剿灭了。</br></br>可秽族的根基在哪里，这世上无人知晓。</br></br>他们往往会借助虫道忽然现身，毁灭了一个星系之后，便又消失的无影无踪，只留下一地的狼藉和残酷。</br></br>传闻秽族的根基所在叫做秽土，那是一方巨大无匹的界域，也是星空中最顶级的界域之一，但那也仅仅只是传闻，没有人能够证实。</br></br>陆叶与马尚思悄声传音，并没有瞒得过玉螺的几个月瑶，韩硐不由转头望来：“陆师弟，你见多识广，是不是知道些什么？”</br></br>如今玉螺这边首先要搞明白的，来敌到底是什么种族，想要干什么，唯有如此，才能有合适的应对之策，若连这些最基础的情报都不清楚，那打起来的话必然是要吃亏的。</br></br>陆叶道：“我不太清楚，但马尚思跟我说，虫道中杀过来的应该是秽族。”</br></br>“秽族？”几个玉螺月瑶乃至武卓都一脸茫然，显然是从未听过。</br></br>陆叶转头看向马尚思：“仔细说说。”</br></br>马尚思便将自己所了解的秽族的情报微微道来，韩硐觉得陆叶混迹万象海数年，见多识广，可在场的月瑶中，真正见识最广的还是马尚思。</br></br>这家伙实力最强，活的最久，曾经伪装成人族在万象海那边不知待了多少年，论见识远胜陆叶。</br></br>听完秽族种种，仇伍神色凝重：“马道友如何就能判断这次来的是秽族？”</br></br>马尚思道：“很简单，他们入侵的方式跟我听说过的基本一样，都是借助一条寒域虫道。据说，秽族那边掌控了一件叫天霜镜的星空至宝，凭借此宝，秽族可以随机地在星空某个位置投放天霜寒气，应该就是贵界之前看到的那一片寒域了，这天霜寒气没有什么太大的危害，甚至对某些修士的修行有用，但它还有另外一个最大的作用，那就是冻结空间，继而破碎空间，人为地制造出一条可以往返的虫道！”</br></br>“星空至宝！”</br></br>“天霜镜！”</br></br>玉螺几个月瑶都一脸惊容。</br></br>哪怕出身偏僻，可星空至宝的名头他们还是听说过的，那可是星空诞生的时候孕育出来的宝物，整个星空都是有数的。</br></br>陆叶关注的却是另外一个点，星空至宝他虽然没有，可也接触过一些了，所以反应倒没玉螺的月瑶那么大：“随机？也就是说秽族那边也没办法确定天霜寒气具体会被投放在哪个位置？”</br></br>“是这么说的。”马尚思点点头。</br></br>“他玛德！”武卓忍不住骂了一句，“怎么这么倒霉？”</br></br>玉螺的几个月瑶同样觉得倒霉透顶。</br></br>星空那么大，怎么那天霜寒气就出现在玉螺星系中？</br></br>玉螺偏僻啊，好不容易出了一个陆一叶，打通了前往万象海的路线，眼看着好日子就要到了，结果就出了这样的事。</br></br>仇伍神色凝重：“如马道友所说，那秽族岂不是无比强大？日照……也该有不少吧？”</br></br>马尚思颔首：“秽族的强者数量自然很多，日照肯定也是有的，而且数量不会少，但界主不必担心日照会来袭，因为据我所知，天霜镜打通的虫道跟真正的虫道是有区别的，它有一定的承受极限，所以日照不可能直接通过虫道杀过来。”</br></br>韩硐沉吟道：“虫道就像是一条水管，日照的体量大过水管，所以过不来？强行过来的话，还有可能把水管撑破？”</br></br>“差不多是这样。”马尚思点点头。</br></br>众人长呼一口气，稍稍安心一些，因为就玉螺眼下的力量来说，真要是有日照杀过来，那大家也不用反抗了，洗洗脖子伸过去就行了。</br></br>可即便如此，情况也不容乐观，因为日照过不来，月瑶肯定可以过来的。</br></br>而且，秽族那么大体量一个种族，不说来太多月瑶，只需来上三五十个，玉螺星系也挡不住。</br></br>似是瞧出了众人的担忧，马尚思开口道：“情况应该没那么悲观，秽族是一个四处征伐的种族，所以他们借助天霜镜开辟出来的战场绝对不止玉螺这一处。”</br></br>闻言，陆叶眼前一亮：“也就说是，哪怕对方真的是秽族，咱们需要面对的，也只是一小部分秽族的力量？”</br></br>“是这样没错，如今虫道已开辟，那想要保住本星系的话，只有一个办法，杀光来犯的敌人，让秽族知难而退。”马尚思开口。</br></br>话虽这么说，但马尚思知道，凭玉螺的力量想做到这种事实在太难了，暗暗下定决心，情况若是不妙的话，得带着圣尊离开这里，绝不能让圣尊折在这里了。</br></br>接下来，马尚思又分享了一些自己所知道的秽族的情报，对秽族了解的越是深刻，众人越是意识到接下来处境的艰辛。</br></br>赶路期间，源源不断地有消息从寒域那边传递过来。</br></br>情况很不乐观。</br></br>这才将将几日时间，寒域那边就已经快要失守了。</br></br>不是玉螺修士不够拼，他们虽然不清楚秽族的底细，但坐镇在那边的几个月瑶也能看明白，寒域若是守不住，玉螺覆灭在即，所以他们几乎是拼尽全力。</br></br>可来犯的敌人悍不畏死，而且死后体内的污秽之力也会逸散出来，如今寒域那边已经被污秽之力充斥，原本敌人来犯，只一条虫道可供通行，玉螺修士只要镇守住虫道出口，便可占尽地利优势，可眼下情况却反了过来。</br></br>玉螺修士想要杀敌，就得冒着被污秽之力侵蚀的风险。</br></br>眼下那边的情况是，玉螺修士对敌人杀也不是，不杀也不是，搞的束手束脚。</br></br>这就是秽族最难缠的地方，他们不在乎死亡，因为死的基本不是他们本族的修士，而且最初的死亡只是为了最后的征伐做铺垫。</br></br>从寒域那边传递回来的消息来看，玉螺杀的那些敌人根本不是秽族，而是秽族奴役的各个种族修士。</br></br>秽族常年躲在阴影中，借助天霜镜发起战争，不知多少星系被覆灭，那些星系中的生灵并非全被杀死了，许多生灵都被污秽之力浸染，继而变成了秽族的奴隶，供他们发起新的战争。</br></br>所以玉螺修士眼下能做的只有一件事，那就是倾尽全力，驱散或者净化寒域那边的污秽之力。</br></br>效果不大，因为能有这种力量的，基本都是医修，医修也是各个派系中数量最少的。</br></br>陆叶所在的星舟已是最大速度朝寒域方向赶赴，可即便如此，也还需要数日时间才能抵达。</br></br>又过两日，新的消息从战场处传回。</br></br>寒域那边的秽族在聚集了一定规模之后，没有新的敌人出现了，他们反而在布置些什么东西，而且随着时间的流逝，玉螺的月瑶们感觉寒域的虫道有趋于稳定的架势。</br></br>这虫道是天霜镜的寒气冻结破碎空间弄出来的，与正常的虫道不太一样，所以一开始并不稳定，而且体量有限，这也是日照没办法直接杀过来的原因，强行通过，有让虫道崩溃的风险，虫道一旦崩溃，那通过的生灵必然没什么好下场。</br></br>但如今随着秽族的种种布置，那虫道居然有稳定的架势了！</br></br>这是一个很不好的现象，因为若是虫道足够稳定，是不是秽族的日照就可以直接杀过来了？</br></br>真如此，玉螺就彻底完蛋了。</br></br>消息传来时，众人都扭头看向马尚思，后者摇头道：“我对秽族的了解只有那些，其他的我并不知道，但照前面传来的情报看，敌人所做的一切，极有可能真的是想让日照过来。”</br></br>一群月瑶都头皮发麻。</br></br>仇伍忍不住催促道：“快点，再快点！”</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51711610.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 05:12:02 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百零三章 突发状况</title><link>51704171.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>韩硐居所，陆叶与他把酒言欢，谈笑晏晏。</br></br>铸练好磐山刀的刀鞘，陆叶还是很开心的，虽说这把刀鞘的品质不是很高，但暂时可以满足他的需求，等日后修为高了，再重新铸练也不迟，到时候只会更简单一些。</br></br>而且陆叶还有一个小小的想法，拔刀斩之所以强大，就在于修士法力对于那道灵纹的蓄积温养，这玩意对修士自身的实力没有什么硬性要求，只要是个兵修就成，换句话说，任谁拥有了这把刀鞘，基本上都可以施展出拔刀斩的能力。</br></br>所以这东西是有普及的可能性的。</br></br>当然，眼下不行，铸练这一把刀鞘陆叶就花了两月时间，他哪有那么多时间去给旁人铸练？</br></br>有机会的话，或许可以小范围地尝试一下，自己身边亲近的人当中，还是有许多几个兵修的，别的不说，念月仙这个剑修就挺适合拥有一把蕴藏拔刀斩灵纹的剑鞘。</br></br>剑修的杀伐本就很强，再辅以灵纹一瞬间的爆发，自然就更强了。</br></br>还是得培养九州自己的炼器师，若是九州有足够多出色的炼器师，这个想法就可以实现了，到时候九州的兵修人人都能施展这种手段，那一瞬间爆发出来的杀伤何等恐怖？</br></br>不过这事也难，韩硐月瑶中期修为，炼器造诣不低，可即便是陆叶将那灵纹传授给他，花个几年时间，他也未必能铸练出来。</br></br>陆叶简单地想了一下，暂时没去深思，继续与韩硐喝着酒。</br></br>韩硐忽然取出音符查探，应是有人传讯给他，下一瞬，霍然起身，面露惊色。</br></br>“怎么了？”陆叶见他神色不对，开口问道。</br></br>“有些突发状况！”韩硐一边说，一边便要朝外行去，好像很急的样子，“师弟先回去休息，我回头再来找你。”</br></br>陆叶点点头：“好！”</br></br>却不想韩硐那边又站定身形，回头看了陆叶一阵，一抬手道：“师弟一起来吧！”</br></br>陆叶茫然，不知韩硐怎地忽然改变了想法。</br></br>从韩硐的脸色变化来看，这次突然发生的状况肯定不是什么小事，否则他一个月瑶不至于如此急行急色。</br></br>陆叶本以为这是玉螺界的家事，可韩硐又让自己一起跟去，好像不太对劲？</br></br>他不觉得这事跟自己有什么关系，更不会恶意地揣测什么，既然韩硐这么招呼了，那他迈步跟了上去，马尚思紧随其后。</br></br>三道身影冲天而起，在韩硐的带领下，急朝界外掠去。</br></br>陆叶敏锐地察觉到，玉螺界这边不但韩硐有了动静，先前自己见过的几个月瑶都有了动静，甚至就连界主仇伍都在朝外飞去。</br></br>这到底是出了什么大事？</br></br>正常来说，除非遇到了毁域灭界之事，如仇伍这样的界主之尊轻易是不会有什么行动的，如今连仇伍都坐不住了，这事绝对不小。</br></br>陆叶心头疑惑，却没有细问，该自己知道的，自然会知道，不该自己知道的，没必要去问。</br></br>不片刻，玉螺一群月瑶便在近空处汇聚一堂。</br></br>都是熟脸孔，陆叶之前见过的月瑶都在，就连武卓也在，这让陆叶很意外，因为他与韩硐炼器两个月，本以为武卓会先行离开的。</br></br>陆叶朝武卓看去，面露征询，武卓徐徐摇头，同样一副茫然的表情。</br></br>“情况如何？”韩硐急急问道。</br></br>“边走边说！”仇伍招呼一声，当即祭出了一艘星舟，众人登舟，星舟当即化作一道流光，朝星空深处驰去。</br></br>陆叶心有所感，扭头回望，只见从玉螺界内，一道道身影掠出，同样驾驭着星舟跟了上来。</br></br>那是玉螺界的星宿们！</br></br>不但界内的星宿如此，界外的星宿，同样在朝一个方向赶赴。</br></br>这架势，看起来像是整个玉螺星宿之上的修士全都动了起来，陆叶立刻意识到，这次的事恐怕比自己想的还要大，玉螺界已经摆出战争的姿态了！</br></br>星舟上，几个玉螺月瑶聆听者仇伍的讲述，表情逐渐凝重。</br></br>陆叶与武卓站在一旁倾听，也慢慢搞清楚到底是怎么回事了。</br></br>整个玉螺星系在星空中的位置，其实是很偏僻的，这种偏僻倒也不是说星系内孕育的修行资源贫瘠，从眼下的情况来看，本星系内孕育的修行资源虽然不算丰富，其实也还好。</br></br>偏僻，最大的根源是很难与别的星系有交流。</br></br>九州晋升大型界域，星宿们就开始探索周边星空了，玉螺早在不知多少年前就是大型界域了，月瑶都是近十位，自然也会探索周边星空，而且探索的范围绝对要比九州远的多。</br></br>玉螺星系如今三个大型界域，从九州方向往外延伸，按星宿后期的脚程来说，两年时间便会进入一片极为广袤的荒芜星域，那里一片死寂，莫说修行界域，便是最低级的界域都没有一个。</br></br>从青黎道界的方向往外延伸的话，就是乱爆区了。</br></br>而从玉螺界的方向往外延伸，同样是一片荒芜星域，不过这个方向上有别的星系，玉螺曾有一位月瑶，花了二十年时间穿过了那荒芜星域，抵达了这个星系。</br></br>二十年时间，哪怕是对月瑶来说也不短了，这么远的距离，玉螺很难与对面有什么联系，再者，玉螺本身的底蕴不是很强，所以不太敢与那边接触。</br></br>星空之中，如玉螺这样的星系其实是不少的，周边要么是广袤无垠的荒芜星域，要么是凶险万分的星空奇观，这就导致了星系与外界的隔绝。</br></br>正常情况下，类似玉螺这样的星系都不会太强，但也不会太弱，关起门来自家发展，没甚太大前途，参与不了星空中的各种顶尖争锋，却也不会有什么大危机。</br></br>但变故时有发生。</br></br>近三年前，玉螺的修士在往荒芜星域所在的方向上发现了一些异象，那边的星空忽然多出来一片寒气，笼罩偌大区域。</br></br>这种事还是很少见的，所以当消息传回去的时候，玉螺的月瑶第一时间去了现场查探，可查来查去，也没有瞧出什么所以然。</br></br>那一片笼罩偌大区域的寒气凭空出现，凝而不散，却没有什么具体的危害。</br></br>时间一长，玉螺这边就没再理会了，玉螺的修士将那个位置称为寒域，还标注在了星图上。</br></br>很快，玉螺的修士们就发现，寒域中的寒气不但没有危害，反而还有一些好处，因为拥有寒属行力量的修士可以在其中修行时，效率大增。</br></br>慢慢地，寒域就成了某些修士钟情的修行之地，不少修行了寒属行力量或者秘术的修士都喜欢往那边跑。</br></br>但事情在半年之前有了变化，三年没有动静的寒域出现了一些奇妙的变化，那一团寒气仿佛活了一样，在不停地有规律地震动。</br></br>玉螺这边自然不敢怠慢，当即派遣了不少人前去监察。</br></br>其中便包括了好几个月瑶！</br></br>陆叶与武卓两月之前过来，之所以发现玉螺的星宿数量很少，便是因为此事，寒域之变是福是祸无人知晓，谨慎起见，仇伍将近半玉螺的力量都部署在了那边，如此便可保证一旦寒域生变，玉螺这边有足够反应的力量。</br></br>结果变故就真的发生了。</br></br>半月前，那寒域之中，空间忽然破碎，紧接着出现了一条虫道，大量生灵从中悍不畏死的杀将出来。</br></br>幸亏仇伍有先见之明，将大量人手布置在了那边，所以一看情况不对，坐镇在那边的几个月瑶便立刻带领星宿们出手阻拦。</br></br>虫道的位置是固定的，玉螺这边占据了绝对的地利优势，从虫道之中冲出来的生灵实力不强，不知被绞杀了多少，但对方的力量很特殊，似乎拥有一种极为奇特的污染之力，他们死后，那些污染之力也凝而不散，越聚越大，搞的玉螺修士束手束脚。</br></br>再加之来犯之地源源不断，好像怎么也杀不完的样子，寒域虫道失守只是早晚之事。</br></br>所以那边的月瑶当机立断，命人给玉螺这边传讯，请求支援，消息经由一层层中转，从寒域那边传递到玉螺，仅仅只用了一天。</br></br>而玉螺这边接到消息也是没有任何耽搁，几乎倾尽了整个界域的残存之力前去支援。</br></br>因为仇伍意识到，这极有可能是玉螺的一场灾劫，一个处理不好，那可真会毁域灭界。</br></br>陆叶听的眉头皱起，正想问问那些来犯的生灵是哪个种族的时候，忽然感觉衣袖被人扯了一下。</br></br>转头望去，正见马尚思看着自己，表情凝重地传音：“大人，应该是秽族。”</br></br>陆叶一怔，问道：“确定？”</br></br>“虽然没有亲见，但……有寒域虫道，有污秽之力，定然错不了，除了秽族，没有哪个种族能搞出这样的事。”</br></br>陆叶的表情变得凝重，如果是秽族的话，那事情就麻烦了。</br></br>秽族……放眼星空，那几乎是一个让所有种族都心惊胆战的种族，因为这个种族曾经险些一统了整个星空，将星空万族奴役在脚下。</br></br>陆叶能知道这些，还是当初在小人族的息渊阁中看到的一些记载，不过那些记载很模糊，因为时代太过久远，就连小人族也不搞不清楚内情，可毋容置疑的事，秽族是一个极为强大而又邪恶的种族。</br></br>陆叶万万没想到，玉螺这样的偏隅之地，有朝一日会面临这样的危机。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51704171.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Tue, 08 Aug 2023 10:13:28 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百零二章 炼制刀鞘</title><link>51701818.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>好在韩硐是个炼器师，对这里的材料如数家珍，见陆叶举棋不定，便问了他的需求。</br></br>得知陆叶是要打造一件法宝级的刀鞘之后，便帮他从宝库中拿了一些材料出来。</br></br>韩硐人很豪爽，也比较热情，带着陆叶走出宝库之后开口道：“走，我带你去器谷，那里是本界炼器的地方。”</br></br>当下三人便朝器谷方向赶去，不片刻就到了地方。</br></br>来到此地，韩硐便引着陆叶从一条通道直往下方行去，也不知深入了多远，期间陆叶甚至看到了几条奔腾的岩浆河从身旁流过，四周的温度也越来越热。</br></br>一般来说，炼器的地方都会布置在类似的环境中，因为可以借助地火之力，让修士能够更好地炼器。</br></br>器谷这深处有不少玉螺的修士，光着膀子，挥汗如雨，在一个个炼器台上炼制着器物。</br></br>越往内深入，修士的数量越少，直到最后再看不到一个人影了。</br></br>韩硐脱了衣服，露出一身精壮的肌肉，指着一个巨大的炼器台：“这便是我炼器的地方，师弟若是不嫌弃的话，区区一把法宝级的刀鞘，我便可以替师弟炼制。”</br></br>这话不是胡吹大气，整个玉螺，论炼器之道上的造诣，韩硐首屈一指，玉螺界这边的法宝，大多数都出自他的手笔。</br></br>炼器一把没什么难度的刀鞘，对他来说自然如十指捏螺。</br></br>陆叶笑了笑：“韩师兄，我要炼制的可不是一般的刀鞘，师兄未必能炼的出来。”</br></br>韩硐闻言嗤了一声，也没生气：“师弟这是小瞧了我不是？能不能炼出来，师弟先画个道出来，本界之中，我若炼制不出来，那其他人就更不能了。”</br></br>他要陆叶画个道，无非是想问问陆叶想在刀鞘之中炼制什么样的禁制。</br></br>陆叶想了想，便取出一块玉板，铭刻了一部分拔刀斩灵纹递给他。</br></br>韩硐接过，审视了半晌，陷入沉思。</br></br>身为玉螺最出色的炼器师，他对灵纹之道自然是有所涉猎的，不过他所涉猎的，俱都是炼器所用的灵纹，即便如此，他也一眼能看出陆叶给的这道灵纹不完整。</br></br>不完整的灵纹都这么复杂了，若是完整的，那该多繁杂？</br></br>挠了挠光头：“有点难度。”这他么不是有点难度，这根本就不是人能炼出来的，最起码韩硐自觉没这么本事。</br></br>要知道，同气连枝灵纹的复杂程度还不如这个，可万象海那么多顶尖大势力想要破解都极其困难，同气连枝灵纹他们已经掌握了，但想要凭借此灵纹炼制出阵盘，哪怕是那些顶尖势力的炼器师也摸索了很久，才有一定的成功率。</br></br>这也是万象海上，同气连枝阵盘的价格一直居高不下的原因，因为任何一个炼器师都无法做到陆叶那样简单炼制的程度。</br></br>韩硐的炼器技艺虽然不错，可与那些顶尖势力悉心培养的炼器师还是有些差距的。</br></br>若让他在玉板上铭刻这道灵纹，尝试个几千上万次，说不定有成功的机会，可在玉板上铭刻，跟将这道灵纹铸练进刀鞘内，那难度根本不是一回事。</br></br>有心问问这是啥灵纹，话到嘴边又咽了下去，有些东西不是随便能打探的。</br></br>这灵纹如此复杂，显然威能莫测，珍贵至极。</br></br>“韩师兄若是无事，能在这边指导一二吗？”陆叶开口。</br></br>韩硐愣了一下，回过神道：“师弟也精通炼器之道？”听陆叶话中之意，他明显是要亲自上手。</br></br>“稍微学过一些。”陆叶回道。</br></br>韩硐不知说什么好，只稍微学过一些居然就要铸练这样复杂的灵纹，着实有些不知天高地厚了。</br></br>但陆叶眼下算是玉螺的贵客，韩硐不好把话说的太难听，便只能道：“没问题，反正我最近没什么事。”</br></br>想着陆叶尝试几次，没什么进展应该就会放弃了。</br></br>接下来的日子，陆叶便与韩硐一直留在器谷的最深处，炼器台旁，陆叶法力涌动不休。</br></br>韩硐很快便发现，陆叶确实有一些炼器的底子，但对炼器之道应该钻研不深，这一点从他在炼器中的诸多表现就可以看的出来。</br></br>想来也是，如此年纪，月瑶修为，平日里肯定苦修不缀，哪有功夫钻研炼器这样的外道？</br></br>但随着时间的流逝，韩硐却越来越震惊了。</br></br>因为陆叶的成长极为迅速！好像他天生就适合炼器一样，尤为难能可贵的是，陆叶的法力属行是火系，这正是一个炼器师最需要的东西。</br></br>陆叶在炼器之道上的天赋还是很不错的，要不然当年在九州的那一处秘境中，剑器宗的空空也不会传授他炼器之道了。</br></br>前九州时代，剑器宗鼎盛至极，宗内剑道，器道放眼整个九州都首屈一指，其中剑道传承为念月仙所得，器道传承被陆叶从秘境中带出，交给了九州的欧阳子。</br></br>陆叶有空空传授的底子，各种炼器手法把韩硐看的如痴如醉。</br></br>原本韩硐是抱着指点的心态，结果几日相处下来，两人的状态就变成了互相探讨。</br></br>这样的氛围下，陆叶的炼器技艺自然成长飞快。</br></br>不过想要铸练出合适的刀鞘并不是那么容易的事，他炼制同气连枝阵盘很简单，因为阵盘这东西最重要的就是那一道灵纹，阵盘本身是个载体，陆叶随手炼制一下就行了。</br></br>可刀鞘不行，它虽然也是灵纹的载体，但如果炼制的不够好，一旦灵纹中积蓄的力量太强，刀鞘是承受不住的。</br></br>既要保证刀鞘的品质，又要保证灵纹的完整，两者结合，难度不是一般的大。</br></br>在器谷中度过了半月时间后，陆叶这才开始真正地铸练刀鞘。</br></br>韩硐对此并不看好，在他看来，陆叶的炼器技艺连自己都不如，怎么可能将那么复杂的灵纹铸练进去？</br></br>不将灵纹铸练进去，只铸练一把刀鞘的话，根本没有意义。</br></br>可让他万分吃惊的是，第一次尝试，陆叶就铸练了一成的进度！</br></br>虽然因为一次小小的失误导致前功尽弃，但这样的结果无疑是很惊人的。</br></br>韩硐迷茫了，因为这种事根本不应该发生，在他看来，凭陆叶眼下的炼器造诣，莫说一成的进度，拼死了半成都不可能达到。</br></br>他又哪里知道，陆叶有天赋树傍身，哪怕炼器造诣比他不如，可铸练灵纹这事却有着得天独厚的优势。</br></br>一次又一次尝试，一次又一次失败，进度有高有低，但只要失败，那就得重头再来。</br></br>好在炼器跟炼丹不一样，炼丹的时候若是失败，那一炉灵纹基本上就毁了，炼器失败的话，只要材料损耗不严重，还可以回炉重来。</br></br>这是炼丹无法比拟的优势。</br></br>绕是如此，韩硐此前从宝库中带出来的材料也消耗严重，逼不得已，他又回来一趟宝库，带回来更多的材料。</br></br>陆叶毫无后顾之忧地大干特干。</br></br>时间过的飞快。</br></br>这一晃，陆叶来到玉螺已经快两月时间了。</br></br>两月期间，不知多少次失败，更不知多少次功亏一篑重头再来。</br></br>器谷最深处，那巨大大炼器台前，陆叶手举着才铸练好的刀鞘，仔细审视，双眸血红。</br></br>两月时间的不眠不休，哪怕已经晋升了月瑶，陆叶也感觉疲惫不堪，好在刀鞘终于铸造出来了。</br></br>一旁，韩硐的状态比他还要不如，眼窝子都凹进去了，胡子拉碴。</br></br>韩硐修为其实不弱的，有月瑶中期的水准，比陆叶还高出一个小境界，但修为境界归修行境界，个人的底蕴却不是境界高低能左右的。</br></br>陆叶在星宿境上走到了极致，论体魄，韩硐比他远远不如。</br></br>此刻韩硐也在观瞧那刀鞘，咂嘴道：“不容易啊！”</br></br>他真没想到，炼制一把刀鞘，居然花了两月时间，好在结果还算不错。</br></br>“是不容易。”陆叶审视着新刀鞘，这玩意被他打造的跟磐山刀一样，黑漆漆的，看起来毫不起眼，但若是因为它的不起眼而小瞧它，那可是要付出代价的。</br></br>陆叶稍稍催动法力灌入其内，立刻便感觉到法力循着灵纹的纹路开始流淌。</br></br>他从腰间取下磐山刀，拔刀出鞘，将长刀插进了新的刀鞘中，持续催动法力温养着，看向韩硐：“这段时间有劳韩师兄了。”</br></br>“哪里的话，我也受益良多。”</br></br>在炼器交流的过程中，韩硐确实从陆叶这边学了不少东西，根源就来自剑器宗，是玉螺蓝旗街不曾拥有的东西。</br></br>韩硐感觉，若是自己能吃透这些东西，炼器的造诣应该能上一个台阶。</br></br>这对一个炼器师来说，无疑是极为珍贵的。</br></br>“走吧，咱们喝一杯去。”陆叶招呼道。</br></br>韩硐自无不允，从始至终，他都没有询问那灵纹到底是做什么用的。</br></br>一旁，等待了两月时间的马尚思迈步跟上。</br></br>片刻后，玉螺安置陆叶的山谷中，他与韩硐对坐而饮，开怀畅谈。</br></br>陆叶也没想到会在玉螺这边耽搁这么长时间，好在眼下结果顺遂，而且有了这次炼制刀鞘的经验，下次再有更好的材料，炼制起来必然会更简单一些。</br></br>他准备明日便去面见仇伍，问问他玉螺这边怎么安排，他得赶回万象海了。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51701818.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Tue, 08 Aug 2023 05:11:39 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百零一章 背后有高人</title><link>51688376.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>马尚思的坦诚让玉螺几个月瑶吓一跳。</br></br>家仆？</br></br>一个月瑶巅峰的家仆？</br></br>几人几乎不敢相信自己的耳朵，一时间怔住了，但看马尚思的神色，压根就不是在开玩笑，他在陆叶面前，确实把自己的姿态放的很低，而且还称呼他们为大人……</br></br>讲道理来说，如马尚思这样的月瑶巅峰，称呼他们一声道友那都是给他们面子，这一声大人喊出来，几个玉螺月瑶浑身不得劲。</br></br>之所以这样称呼他们，显然是陆叶已经与他们以师兄弟相称，他若再喊一声道友，那置陆叶于何地？</br></br>仇伍看了一眼武卓，一脸这是什么情况的表情，武卓只是徐徐摇头，他也有些懵。</br></br>路上他就瞧出马尚思对陆叶的态度很恭敬，可这样一位强者居然如此坦然地自称家仆，还是他没有想到的。</br></br>能有这样一个强者当家仆，九天陆一叶怕不是抱上了哪个日照的大腿？武卓心中不免有些胡思乱想。</br></br>不但他这么想，玉螺几个月瑶都这么想，因为只有这样才合情合理……</br></br>“贵客驾临，就不要站着了，入内一叙吧，陆师弟请！”仇伍很快调整好表情，伸手示意。</br></br>这短短片刻时间，玉螺的几个月瑶心态几度变化，原来他们在听说武卓带来了九天陆一叶的时候，是抱着来见见一个出色晚辈的心态的，但在见到陆叶的修为已至月瑶后，便意识到大家需要平辈论交了。</br></br>马尚思这一声大人喊出来，陆叶摇身一变就成了贵客，玉螺几个月瑶再不敢有半点轻视怠慢，虽说他们之前也没有这种心态，但强者面对弱者，终究是有一些优越感和审视的。</br></br>“叨扰！”陆叶神色如常，点点头，与他并肩朝内行去。</br></br>大殿中，众人落座，诸人观瞧下，马尚思安静地坐在陆叶左后方一点的位置，真正地摆足了家仆的姿态。</br></br>简单寒暄几句，陆叶算是与在场的几个月瑶认识了。</br></br>玉螺不止这几个月瑶，作为本星系的扛把子，虽说一直没能诞生出日照强者，但月瑶始终都能保持在十位左右的样子，据武卓说，巅峰时候，玉螺这边的月瑶数量能有十五位。</br></br>这对于一个老牌大型界域来说，底蕴无疑是很浅薄的。</br></br>如陆叶去的无定界，那也是一方大型界域，可人家不光有日照，月瑶也是一抓一大把。</br></br>玉螺的情况，一方面跟此地地处偏僻有关，与星空主流一直没有接轨，而旁的星系更没有来往，修行方面的事一直都是自身在摸索。</br></br>二来也是星空中的资源有限。</br></br>不过月瑶不可能一直都留在界域中的，有些月瑶喜欢到处跑，莫说月瑶了，九州那些星宿如今大部分时间都在星空中。</br></br>闲说一阵，仇伍这才问起万象海那边的情况。</br></br>栾晓娥带了本界一百精锐前去万象海，一晃几年毫无音讯，偏偏这边没有探听消息的渠道，说不担心那是假的。</br></br>陆叶这次既然来了，他们自然是要好好打探一下的。</br></br>陆叶并无隐瞒，便将此前进发万象海沿途遇到的战事简单地说了一下，在听闻三界的船队居然牵扯进了四方星系与虫血血族的战争时，在场的月瑶们无不变色。</br></br>毕竟听陆叶讲来，那一场战争光是参与其中的日照，就有近十位，月瑶星宿更是难以算计，三界船队那样的体格参与进去，哪能有什么好果子吃。</br></br>好在结果虽然不尽人意，可三界船队这边的损失不算太大，最终还是度过了难关，继续进发万象海。</br></br>又得知三界修士如今在万象海上占据了一座三界岛，如今一切安好，众人这才放下心来。</br></br>不过很快，玉螺修士也意识到了武卓之前问过的问题，三界修士底蕴不强，占据一座中等灵岛，能不能守得住？</br></br>陆叶又把人鱼族拿出来说事，这才让他们安心不少。</br></br>陆叶说这些的时候，仇伍望着陆叶的目光越来越复杂。</br></br>从这些讲述中，仇伍不难看出，三界船队几年前走的那一趟虽然有些波折，有些损失，但总体来说还是很顺利的，而在万象海上立足更是顺风顺水。</br></br>仇伍确实年纪大了，但不代表他老糊涂，他知道这些顺利不可能无缘无故地得来，万象海那样竞争激烈的地方，事情怎么可能进展的这么顺利。</br></br>栾晓娥以及她带去的本界修士什么能量，他比任何人都要清楚，万象海那边有什么挫折她绝对是摆不平的。</br></br>青黎道界的人也没这个本事。</br></br>那谁能摆平这些事？</br></br>根源恐怕就在面前的年轻人身上！</br></br>仇伍不知陆叶到底有什么能耐，但他知道，陆叶说出来的东西肯定只是其中一部分，还有许多没有说出来。</br></br>别的不提，那生存在万象海下的人鱼族，凭什么就能成为三界岛最坚实的盟友？</br></br>仇伍愈发觉得这个九天陆一叶不简单，目光望去，仿佛看到了陆叶背后站着一道高大的身影……</br></br>“仇界主，诸位师兄师姐，我这次回来，是想再带一部分人去三界岛的，武殿主那边出了百人，所以我希望贵界能再抽调百人，万象海并不安宁，咱们的人在那边就只能依靠自己。”陆叶开口道。</br></br>他本以为玉螺对这事肯定不会拒绝，因为没人能拒绝万象海那边的诱惑，他甚至做好了玉螺要自己多带点人过去的准备。</br></br>谁曾想，仇伍听了这话之后并没有立刻应答，反而露出为难的表情。</br></br>略做沉吟后，仇伍道：“师弟若是不急的话，且在本界盘桓几日，我等稍作商议再来给你答复可好？”</br></br>陆叶眨眨眼，没看懂这是什么情况。</br></br>送上门的好事咋还不接呢？</br></br>这是不信任自己？</br></br>没道理的事啊，陆叶也没察觉到仇伍等人有什么不信任的意思。</br></br>没去深思，颔首道：“没问题。”</br></br>接下来就是闲谈了，玉螺界这边对万象海那边的了解，基本都是上次武卓过来转达的，所以了解的其实不算多，如今陆叶这么一个在万象海厮混了很多年的人当面，自然是有许多想了解的东西。</br></br>一时间气氛热闹。</br></br>陆叶也顺势提了一嘴：“仇界主，不知贵界可有合适的能打造法宝的材料？”</br></br>仇伍闻言道：“师弟要打造法宝？”</br></br>陆叶拍了拍自己腰间的磐山刀，笑了笑道：“这晋升月瑶了，手上得有点趁手的家伙才行，贵界若是有合适的材料，我可以买一些。”</br></br>其实最好的选择还是去万象海那边再做这事，万象海那边材料众多，陆叶只要有灵玉，想买什么都能买的到。</br></br>但陆叶要打造的不是寻常意义上的刀鞘，他要将拔刀斩灵纹铸练进去，那灵纹繁杂至极，陆叶估摸着哪怕是日照境的炼器师，也未必能够铸练成功。</br></br>更何况，他也找不到这种层次的炼器师。</br></br>就只能自己动手！</br></br>打造这样的刀鞘，陆叶心中其实是没什么底气的，他固然有些炼器的底子，但这么多年来从上心过，也不知能不能成功。</br></br>好在他有天赋树，这是任何炼器师都不具备的优势，所以不管成不成，总得要尝试一下。</br></br>就当练练手了，日后有了更好的材料，再铸练更好的刀鞘替换不迟。</br></br>仇伍道：“不知道师弟想要什么样的材料？”稍作沉吟，又道：“这样吧，让韩师弟陪你去宝库走一趟，你看上什么便拿什么就是了，而且韩师弟是本界最出色的炼器师，你若有什么想铸练的，只管让他帮忙炼制。”</br></br>韩师弟叫做韩硐，便是之前第一次见到陆叶时说话的光头大汉，方才陆叶已经认识过了。</br></br>陆叶抱拳：“那就多谢仇界主了，材料所需灵玉，小弟一定奉上。”</br></br>仇伍摆摆手：“师弟蹚出了万象海的路线，没有敝帚自珍，反而拿出来与青黎道界和我玉螺分享，如此胸襟令人赞佩，说起来，青黎与我玉螺，都承了师弟的大人情，些许材料，师弟看得上，尽管拿去便是，灵玉之事莫要再提。”</br></br>虽说陆叶拉着青黎道界和玉螺一起进发万象海，有要借他们之力报团取暖的意思，但两界在这事上确实得了恩惠，一些放在宝库中的炼器材料，送便送了，玉螺还不至于小气到真要收陆叶的灵玉。</br></br>闻听此言，陆叶知道哪怕自己坚持，别人也不会收灵玉的，当下举杯：“那就多谢师兄了！”</br></br>一场席宴，宾主尽欢，宴后，陆叶被玉螺安置在一处风景秀美的山谷之中，武卓也在这边，算是作伴了。</br></br>翌日，还没等陆叶主动开口，那光头韩硐便寻了上来，表示要带陆叶去宝库走一趟。</br></br>陆叶便带上马尚思跟了出去。</br></br>碧血宗也有宝库，但一界的宝库与一宗的宝库，根本没有可比性，玉螺的宝库分为好几层，每一层都放的满满当当，俱都是不错的好东西。</br></br>其中一层，便是放的一些炼器材料。</br></br>这些材料大多数都是玉螺界自身孕育出来的，也有一部分是修士外出，在星空中遇到带回来的。</br></br>陆叶看的眼花缭乱，一时竟不知该如何下手。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51688376.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 11:10:18 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百章 玉螺</title><link>51686147.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>事情敲定，武卓又吩咐人设下宴席，算是给陆叶接风洗尘。</br></br>陆叶本想尽快赶赴玉螺界，但武卓如此热情，他也不好拒绝，左右就是一晚的事，便应了下来，而且青黎道界这边选定百人的人选，确实也需要一点时间。</br></br>席间三个月瑶推杯换盏，喝至兴处，武卓抹了抹嘴巴，搂着陆叶的肩膀道：“师弟啊，回头到了三界岛跟汤钧说，叫他回来换我过去，他一个没甚前途的老头子老待在那种地方做什么，你让他回来看家，我出去打拼，保证给本界的孩子们拼出一个好前程！”</br></br>“好的好的，一定转达！”陆叶不住颔首。</br></br>汤钧确实老了，而且没什么野心，但武卓不一样，他正当壮年，没有机会的时候就算了，如今有了机会，当然想要去拼一把，不单是为了青黎道界的未来，更为了自己。</br></br>可惜青黎道界这边只有两位月瑶，汤钧不在，他就得留下坐镇。</br></br>武卓有这个想法，陆叶自然可以帮忙转达一下，至于汤钧会做什么决定，那就不是他需要操心的了。</br></br>翌日，随着花界门户的打开，武卓当即动容：“小世界？”</br></br>陆叶颔首道：“将他们收进小世界，赶路也方便一些。”</br></br>武卓这才明白为什么陆叶这次孤身前来，他本以为九州的三百修士在路上，谁知人家居然有小世界。</br></br>怪不得陆叶昨日说能力有限，带不了太多人过去，原来是因为小世界的体量原因。</br></br>一百多青黎道界的星宿在武卓的命令下，依次通过门户，进入了小花界中。</br></br>陆叶又传音一声，让里面的九州星宿招呼好。</br></br>待在小花界内的感觉其实并不是很舒服，如果只收容一个人的话，还有些活动空间，但这么多人挤在里面，活动空间其实没有多少，九州的星宿们基本上都是处于一种打坐修行的状态。</br></br>这下多了一百多青黎道界的修士，就更挤了，不过陆叶既然发了话，九州的星宿们自然是要好好招呼青黎道界的人。</br></br>不管怎么说，日后大家都是要在三界岛生存的，有需要互帮互助的时候。</br></br>“走吧。”武卓开口。</br></br>他准备陪陆叶去一趟玉螺，这是昨夜在席宴上敲定好的事，因为陆叶以前没去过玉螺，哪怕彼此间已经有了一些合作，可有一个双方都算熟悉的人牵桥搭线，无疑能更容易沟通。</br></br>马尚思一言不发地祭出了自己的星舟，陆叶率先踏上，武卓紧随其后。</br></br>“大人，那咱们就出发了？”马尚思问道，没称呼圣尊，是陆叶要求的。</br></br>圣尊这个称呼太大了，而且很容易让人联想到血族那边，陆叶自己倒是不怕，可马尚思的身份终究是不好曝光的。</br></br>“出发！”陆叶抬了抬手。</br></br>武卓就坐在陆叶旁边不远处，神色惊疑不定。</br></br>昨晚他就发现了，这个叫马尚思的月瑶对陆叶的态度好像很恭敬！</br></br>这哪里是朋友关系，在武卓的观察中，这两人简直就是主仆的关系，而且是那个修为更低一些的为主，修为更高的为仆。</br></br>武卓实在搞不懂这到底是怎么回事了。</br></br>如果说陆叶真的是出身哪个顶尖势力的少主，那也情有可原，可陆叶出身的九天界仅仅只是一座大型界域而已。</br></br>这哪里收来的仆人？</br></br>不过不管这两人是怎么一回事，陆叶本身就是月瑶，再加上马尚思这样一个月瑶后期，哪怕剩下的全都是星宿前期，那九天界的底蕴比起青黎道界也稍胜一筹了。</br></br>这让武卓有些危机感……</br></br>本星系总共就三个大型界域，玉螺老大，原本青黎道界是老二，这忽然间就变成老三了。</br></br>武卓愈发想让汤钧回来替换自己坐镇界域，让自己出去打拼了，不拼不行啊，以后没地位了。</br></br>路上武卓心事重重，不时地跟马尚思闲聊几句，至于陆叶……依然在修行和推衍灵纹之中。</br></br>从青黎道界赶赴玉螺并不远，凭马尚思驾驭星舟的速度，只大半个月便已抵达。</br></br>修士在星空之中赶路确实很消耗时间，但实际上修为变强了之后，赶路的效率也会逐步增加。</br></br>若有朝一日陆叶能晋升日照，或许用不了十天半月，就能将整个玉螺星系走上一遍。</br></br>远远眺望，玉螺界是一个淡青色的巨大星辰，单就体量上来说，比起九州都要大上一些。</br></br>还未靠近，便有极为浓郁的木属气息从玉螺界那边传递过来，蕴藏勃勃生机。</br></br>这是一个看起来很健康的界域，如果说九州是一个才刚刚蹒跚学步的孩童的话，那么玉螺就是一个壮实的青年。</br></br>它有悠长的寿命和前景，未来若有机缘，未必不能晋升顶尖界域，当然，希望不大就是了，星空中，能孕育灵玉矿脉的顶尖界域都是有数的，并非每个大型界域都能成长到这个地步。</br></br>“玉螺的修士数量很少么？”陆叶问了一句。</br></br>主要是这里已经是玉螺的近空星域了，可陆叶并没有见到太多修士活跃的身影。</br></br>“不少的，任何一方大型界域，拥有的星宿数量都不会太少，毕竟星宿是大型界域的根基，可能有什么事吧。”武卓解释一声。</br></br>哪怕数量再少，随着星舟逐渐靠近，三人的行踪也被玉螺修士发现了。</br></br>武卓在这边是个熟面孔，所以前来问询的玉螺修士很快便将消息往界域内传递。</br></br>不片刻后，玉螺界一座灵峰之顶的大殿前，星舟徐徐落下。</br></br>武卓率先跃下，陆叶紧随其后，马尚思收了星舟，安静地站在陆叶身后。</br></br>前方一个发须洁白的老者安静地站在那里，大袖翩翩，颇有些仙风道骨的味道，不过陆叶看掌门看多了，总觉得这老者搞不好什么时候就崩碎一身衣衫，露出一身腱子肉。</br></br>“仇界主！”武卓抱拳行礼，“叨扰了。”</br></br>在来的路上，武卓便已跟陆叶说过一些关于玉螺的事情，所以陆叶对这边的月瑶是有些基本了解的。</br></br>此刻一听武卓的称呼，便知这位老者是玉螺的界主，月瑶巅峰的仇伍。</br></br>不过仇伍虽已是月瑶巅峰，但已经上了年纪，状况跟汤钧差不多，所以此生已经无望日照了，这一点上，他反倒是不如马尚思的。</br></br>马尚思这个月瑶巅峰，还希望晋升日照，而且他能感觉到，自己的契机就在血炼界上。</br></br>可惜陆叶不允许他去，让他很是无奈。</br></br>“武殿主！”仇伍和煦一笑，回了一礼，目光越过武卓看向陆叶，“这位便是九天陆一叶了吧？”</br></br>陆叶上前：“见过仇界主，见过诸位师兄师姐！”</br></br>仇伍身旁的三个月瑶回了一礼，都有些好奇地打量着陆叶。</br></br>上次合作，陆叶根本没有来玉螺，是武卓替他跑的，但陆叶一个星宿能打通本星系至万象海的路线，自然让这些月瑶生出不少兴趣。</br></br>在任何一个力求上进的星系中，这样一条路线的价值都是不可估量的。</br></br>玉螺这边其实对万象海是比较重视的，虽说只出动了百人，但那百人无不是后期和中期的修士，一个前期都没有，而且还有栾晓娥这样的月瑶后期带队。</br></br>如果不重视的话，就不会出动那样的阵容了。</br></br>自当年栾晓娥带队离开之后，便一直没有音讯，玉螺这边其实也想知道后续情况如何，可惜没有机会打探。</br></br>今日陆叶居然跟着武卓过来了，所以还在玉螺的月瑶都齐聚此地，一来是见见陆叶，二来也是想知道本界修士的近况。</br></br>“果然英雄出少年。”仇伍眸光一闪，赞叹一声。</br></br>其他几个月瑶无疑也发现了，陆叶的修为不是星宿，而是到了月瑶层次！</br></br>原本他们都是抱着来见一个晚辈的心态来的，但如果大家境界相同的话，那这种心态就要不得了。</br></br>彼此面面相觑，又看向武卓……九天界明明才晋升大型界域十几年，这忽然冒出来一个月瑶是怎么回事？</br></br>“仇界主谬赞了，小弟年少，见识阅历尚浅，还要诸位师兄师姐多多提携。”</br></br>花花娇子人人抬，几句漂亮话，陆叶自然不会吝啬。</br></br>“陆师弟谦虚了，我如你这般年纪，也才将将神海而已。”仇伍右手边一个光头大汉摸着脑袋，笑着说道，“师弟前景可期啊，未来必定大有作为！”</br></br>“但愿如此！”</br></br>仇伍又将目光看向站在陆叶身上的马尚思：“这位道友是……”</br></br>他能感觉到，这个看起来不声不响，似乎没什么存在感的家伙，实力比起自己都丝毫不弱，绝对是个月瑶巅峰。</br></br>这又是从哪来的？本星系可没有这样的人。</br></br>这下没等陆叶介绍，马尚思自己开口了：“马尚思，陆大人的家仆，见过诸位大人！”</br></br>陆叶目光闪了闪，洞察了马尚思的心思，没做否认。</br></br>马尚思想的很简单，他对陆叶的恭敬是无论如何都掩盖不了的，武卓那边已经看出一些问题了，他跟陆叶根本不是朋友关系那么简单，既如此，那就索性挑明，省的让旁人猜来猜去。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51686147.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 05:12:10 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百九十九章 武卓的震惊</title><link>51676363.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>花千影想了一下摇头道：“暂且不去了花界刚安定下来，花娘又才诞生不久，我想多留一阵，日后再说吧。”</br></br>“也好，那九州这边就有劳道友多多照看了。”</br></br>带着小九离开了花界陆叶将它抱在怀里一阵搓揉：“干的漂亮！”</br></br>“嘿嘿。”小九得意一笑，“这下你路上应该不用花那么长时间了。”</br></br>从九州赶赴万象海的路线，小九是知道的，陆叶跟它说过详情，所以在得知花娘有那样的本事之后，小九就动了心思。</br></br>陆叶如今已是月瑶，又有一个血侍马尚思，单纯他们两个月瑶赶路，需要花费的时间当然要比带着一群星宿快的多，也方便的多。</br></br>别的不提，光是穿过那乱爆区，风险就能降至极限。</br></br>花娘对小九自然是惟命是从的，如此一来，在小九的撺掇下，陆叶就得到了小花界这么一个礼物。</br></br>而小九却不知，它跟花娘这次的举动比它预想中能帮到的忙更大一些。</br></br>因为如果有小花界的话，那么陆叶就不必走之前的那条路线去万象海，完全可以借道魂族祖地了！</br></br>这更节省时间和精力。</br></br>念头一转，陆叶就已经制定好了接下来赶赴万象海的计划。</br></br>天洲，九州镇守殿前，三百星宿聚在一起，翘首以盼。</br></br>一道身影凭空出现，诸多星宿望去，不是陆叶又是谁？纷纷振奋地打起招呼。</br></br>陆叶与众人稍作寒暄，便直接打开了小花界的门户，星宿们虽然不知这是什么，但还是迫不及待地依次进入。</br></br>少倾，三百星宿皆都入了小花界中。</br></br>陆叶默默感知了一下，发现按小花界的体量来看，如九州这些星宿前期们，再收容个五百人应该就差不多到极限了。</br></br>换句话说，小花界能收容近八百星宿前期，如果将这些星宿换成中期或者后期的话，收容的人数便会减少许多。</br></br>若是收容月瑶……数量只会更少一些。</br></br>张远苦哈哈地望着陆叶：“一叶啊，下次回来了，一定要把我带上。”</br></br>他也想去万象海啊，无奈镇守使一年的期限没到，结果这次连抽签的机会都没有，委实辛酸。</br></br>陆叶笑了笑，爽快应下：“好！”</br></br>如今有了小花界，又可以借道魂族祖地，来往万象海和九州，就没以前那么麻烦了。</br></br>辞别张远，陆叶的身形冲天而起。</br></br>很快便与在九州外面等候的马尚思汇合一处，陆叶将玉螺的星图交给他，让他按星图的路线前行。</br></br>星舟化作流光，朝星空深处驰去。</br></br>上次离开的时候，陆叶还有些担心小九，这次完全不用担心它了，有花娘与它作伴，它再不会如以前那样孤孤单单。</br></br>陆叶准备先去一趟青黎道界见见武卓，青黎道界那边若是有意的话，他可以再帮忙带一些人去万象海，当然，若是武卓没这个意思，那也就罢了。</br></br>有马尚思这个月瑶巅峰驾驭星舟，陆叶省心多了自顾在炼化灵玉修行着，同时分心二用，借助天赋树的威能来推衍灵纹。</br></br>他之前拥有的灵纹经过这些年的努力，基本上推衍的七七八八了，有些没什么大用的灵纹自然不必耗费精力去推衍。</br></br>如今推衍的这一道灵纹不是旁的，正是拔刀斩的灵纹。</br></br>王修传下的这道灵纹很奇特，应该是他自己研究出来的东西，但整个灵纹在陆叶看来，显得太过臃肿，构建它需要用到的阴阳二元数量太多。</br></br>所以如果要将这道灵丹打造进刀鞘的话，精简一些无疑更好。</br></br>当然，若是能提升一下灵纹的威能，就更好了。</br></br>单凭陆叶自身在灵纹之道上的造诣，自然做不到这种事，王修身为这一道灵纹的创造者，本身在灵纹之道上的造诣绝非眼下的陆叶能比，想精进拔刀斩灵纹自然不是那么容易的事。</br></br>可有天赋树相助，那就不一样了，天赋树对灵纹的推衍之能玄妙无双，这事还是有很大希望的。</br></br>上次陆叶自九州赶赴青黎道界，花了将近三月时间。</br></br>但这次只用了不到半月功夫。</br></br>陆叶没有直接闯界，而是在界域外跟武卓打了个招呼，得了他的回应之后，这才进入青黎道界中。</br></br>这也算是一种礼仪了，虽说如今玉螺星系三大界域在万象海那边很亲密，浑如一体，但既然来别人家做客，该有的礼仪还是需要的。</br></br>神武殿前，武卓负手眺望，星舟破空而至，停在不远处，陆叶从星舟上一跃而下，率先开口：“武殿主！”</br></br>感受到陆叶身上一闪而逝的法力波动，武卓愣在当场，一脸震惊：“你……怎么月瑶了？”</br></br>上次接触过之后，他就知道那九天界是一个新晋升的大型界域，这样一座界域区区十多年就诞生了一个星宿后期就足够惊人，今日再见，陆叶居然已是月瑶！</br></br>武卓简直不敢相信自己的眼睛。</br></br>可那法力波动却是做不得假的，武卓可以确定，陆叶绝对已至月瑶。</br></br>“万象海养人啊。”陆叶随口打个哈哈。</br></br>武卓眼角抽了抽，那传说中的万象海就算再怎么养人，也不可能让一个人这么快晋升月瑶，而且武卓竟离奇地从陆叶身上感受到了一丝丝压迫感。</br></br>这还是人家没有催动任何力量的前提下。</br></br>隐隐觉得，陆叶怕不是有什么大机缘，否则修为精进速度不可能这么快。</br></br>“这位是……”武卓又看向跟在陆叶后面，收了星舟的马尚思。</br></br>又是一个月瑶！而且还不是一般的月瑶，武卓能清晰地感受到马尚思底蕴的深邃。</br></br>陆叶解释道：“一个朋友。”</br></br>马尚思冲武卓笑了笑，抱拳道：“见过武殿主。”</br></br>武卓还了一礼：“道友客气了！”暗暗猜想，这个月瑶后期怕不是陆叶在万象海那边结识的朋友，而且看两人的关系，好像还很亲密的样子。</br></br>短短几年，当初那个在自己威压下苦苦支撑的后辈小子，如今摇身一变，竟有了与自己平起平坐的资格，武卓不由有些恍惚……自己这是老了么？</br></br>“先里面请。”武卓收敛心绪，伸手示意。</br></br>少倾，宾主落座，武卓命人奉上灵果香茗，这才开口问道：“万象海那边……可好？”</br></br>他其实还是比较牵挂万象海那边的情况的，只可惜分身乏术，没办法亲自前去查探。</br></br>陆叶颔首道：“一切都好。”</br></br>便将三界岛的情况娓娓道来，听闻三界修士去了那边没多久便站稳了脚跟，如今甚至有了一座中等灵岛，武卓不由失神。</br></br>在他想来，凭本星系这点底蕴，去了万象海必然生存艰辛，哪怕有汤钧和栾晓娥两个月瑶坐镇，能占据一座荒岛作为落脚点就不错了，谁曾想这才几年时间，居然就占据了一座中等灵岛。</br></br>而且据陆叶所说，那中等灵岛还在复苏之中，未来甚至有希望成为上等灵岛。</br></br>这什么运气？</br></br>心头振奋之余，又不免担心：“如道友所说，三界修士能守得住三界岛么？”</br></br>万象海他没去过，但陆叶上次过来的时候说过很多万象海的事情，再加上汤钧之前委托陆叶给他带了一枚玉简，那玉简中也记载了大量万象海的情报。</br></br>所以武卓对万象海还是有些了解的。</br></br>三界修士若占据荒岛就罢了，没人对荒岛有兴趣，基本不会有什么麻烦，可一座中等灵岛……这肯定要被人盯上的。</br></br>“这点武殿主还请放心，三界岛在那边不是没有靠山，咱们还有一支盟友的。”</br></br>武卓略一沉吟，会错了意：“那四方星系的修士？”</br></br>陆叶摇头：“一支生存在万象海的人鱼族！”</br></br>四方星系的修士自己都在四处搞事，树敌不少，三界岛暂时不好跟四方星系那边有什么联系。</br></br>“生存在万象海！人鱼族！”武卓听的有些迷糊，不是说万象海的海水侵蚀性极强，便连日照都无法深入么，怎么还有人鱼族生存在里面。</br></br>“说来话长了，以后有机会的话，武殿主亲自去一趟就知道了，反正三界岛那边的防守力量是不弱的，等闲势力攻不下。”陆叶宽了宽他的心，“我这次过来，就是想再带一些人过去，巩固一下三界岛的力量，不知青黎道界这边能出多少人手？”</br></br>武卓回过神，没直接回答，而是问道：“道友去过玉螺界么？”</br></br>陆叶摇头：“我自故土而来，先来的这里，接下来会去玉螺。”</br></br>武卓了然，又问道：“那贵界此番出动了多少人手？”</br></br>陆叶道：“跟上次一样，三百星宿。”</br></br>武卓听了，略一沉思：“两百如何？若是不够的话，便与贵界一样，出动三百星宿也行！”</br></br>陆叶是主导者，而且看这架势，三界岛在万象海那边确实发展的不错，如果可以的话，武卓自然想派更多人过去，但作为主导者的陆叶只带了本界三百人，青黎道界这边不好出动更多。</br></br>“用不了那么多，我这次能力有限，带不了那么多人，贵界就跟上次一样，出百人吧。”</br></br>小花界虽然还可以再容纳个五百星宿前期，但青黎道界这边出动的星宿不可能全是前期，肯定有中期后期的，所以陆叶觉得，百人正好，毕竟还要留些名额给玉螺界那边。</br></br>“也行！”武卓倒没太多想法，陆叶说百人那就百人，当即一道讯息传出，让青黎道界的星宿们准备起来。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51676363.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Sun, 06 Aug 2023 11:10:03 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百九十八章 花娘的礼物</title><link>51674564.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>花界，小九安静地趴在一旁，花娘一如陆叶方才见到的样子，坐在小九的身上，两只小手抓着它的兔子耳朵，怯生生地打量四周。</br></br>陆叶站在一旁跟花千影细细说着，身形高大的木诃与黑伞津津有味地望着小九与花娘……</br></br>“情况就是这么个情况。”陆叶表情无奈，“我也是今日方才知晓，花道友，给你们添麻烦了，实在对不住。”</br></br>陆叶说话的时候，花千影一双眸子就没离开过小小的花娘，眼睛都在放光，闻听此言连忙道：“道友严重了，此前之事道友并不知情，而且……花娘的诞生还有贵界天地意志大力相助，说起来，这是花娘的机缘，也是我们花族的机缘，该谢谢你们才是。”</br></br>最顶级的天地意志啊！</br></br>放眼整个星空都没有多少，这一下却出现了两个在眼前，其中一个还是花界的，花千影的心绪激荡，愈发觉得让界王花依附在九州这边是个明智的决定。</br></br>她弯下身子，对着花娘伸出手，轻轻呼唤：“花娘……”</br></br>花娘依然是那副怯生生的样子，小心翼翼地望着她，却没有要理会的意思，反而两只小手把兔子耳朵抓的更紧了。</br></br>陆叶明显感觉到小九有些得意洋洋，忍不住踢了它一脚。</br></br>小九这才抖了抖身子，吩咐道：“去吧，没事的。”</br></br>花娘松开了兔子耳朵，双手提着自己的小裙子，站到了花千影手上。</br></br>花千影却开心不起来，反而有些心酸……</br></br>自家的天地意志不跟自己亲近，反倒对别人家的天地意志唯命是从，这哪里说理去。</br></br>但不管怎样，花界诞生了花娘这样的天地意志都是巨大的好事，花千影已经可以预见花界未来的美好。</br></br>“你们聊，我先走一步。”陆叶这般说着，一把抓起小九，通过门户返回了九州。</br></br>竹楼中，陆叶望着小九道：“我要去一趟玉螺，九州这边你多照看，不要光顾着小花娘了！”</br></br>小九耷拉着兔子耳朵，没精打采的：“知道了。”</br></br>像极了被人棒打鸳鸯的小年轻……</br></br>陆叶失笑：“来日方长，你急个甚，而且花娘那么小，你养大点啊，九州和花界不分开，你们也永远不会分开的。”</br></br>兔子耳朵又立起来了，小九精神一振：“说的没错！”</br></br>陆叶揉了揉它的脑袋，不免陷入沉思，到底要不要再带人去万象海呢？有过之前的经验，这一趟再跑，肯定比之前简单，而且如今他的修为也到了月瑶，应对危险的能力更强了。</br></br>别的不说，穿过乱爆区的风险肯定比上次要低一些。</br></br>但这一趟好几年的路程，有点耽误时间。</br></br>思虑良久，陆叶还是决定带人过去！</br></br>上次带人去了万象海后，九州这些留守的星宿可都眼巴巴地等着，自己好不容易回来一趟，不带些人过去未免说不过去。</br></br>左右就是几年的时间，路上用来修行倒也不错。</br></br>打定主意，陆叶神念弥漫开来，给镇守殿那边传了一道讯息。</br></br>很快，镇守使张远那边就运作起来，一道道消息传向四方。</br></br>前后不过数日时间，三百星宿的人选就已经确定下来，齐聚镇守殿，兴奋地等待着。</br></br>上次九州这边去了三百人，这次陆叶决定还是带三百过去。</br></br>至于青黎道界和玉螺那边要派多少人，陆叶就管不了了，得看武卓和玉螺的月瑶怎么安排。</br></br>当然，人太多肯定不行，三界岛虽大，可也有一个极限，而且眼下三界岛方才起步不久，财力有限，太多人过去的话，修行上的需求也会变大。</br></br>一切准备妥当，陆叶正待启程去镇守殿那边的时候，小九忽然找了过来。</br></br>“陆叶陆叶，你这是要走了吗？”最近几日九州这边的动静小九自然是知晓的。</br></br>“走了，你好好照看九州。”陆叶点点头。</br></br>上次走的时候他还有些担心小九，这次就不用了，有花娘在，小九永远孤单不了。</br></br>小九道：“你等等，跟我去一趟花界。”</br></br>“什么事？”</br></br>“去了就知道了。”小九话落时，面前就出现了一道门户，显然是花娘打开的，小九率先钻了进去。</br></br>陆叶紧随其后。</br></br>花界中，陆叶现身，花千影立刻赶了过来，小小的花娘就坐在她肩膀上，两条小腿晃荡着，一副悠闲的模样。</br></br>经过这几日的相处，花娘与花千影也算熟悉了，更何况，花千影本就是此方花界孕育出来的第一个生灵，她们之前同样有天然的亲近感。</br></br>陆叶跟花千影打了个招呼后，花千影问道：“这是要做什么？”</br></br>陆叶摇头：“小九叫我来的。”</br></br>花千影道：“花娘叫我来的。”</br></br>两人对视一眼，都搞不清楚两个小家伙葫芦里卖的什么药。</br></br>小九一跃而上，跟花娘一样坐在了陆叶的肩膀上，开口道：“是花娘要送你个礼物。”</br></br>陆叶惊奇了：“花娘送我礼物？”这倒是值得期待。</br></br>小九看向花娘：“开始吧！”</br></br>花娘的身子轻飘飘地从花千影肩膀上飞了起来，然后来到陆叶身边绕了一圈，然后贴在他垂落的臂膀旁，轻轻地“呀”了一声。</br></br>“把袖子撸起来。”小九开口，转达花娘的意思。</br></br>陆叶呵呵笑着，把袖子撸了起来，倒要看看，小花娘到底要送个什么礼物给自己。</br></br>观瞧之下，花娘抬起两只小手，摁在了陆叶的胳膊上，下一瞬，花娘身上绿光大放，花界震动！</br></br>花千影脸色一变，立刻察觉到，花界的底蕴竟在疯狂消耗着。</br></br>“呀！”小花娘又叫了一声，花界震动的更厉害了。</br></br>陆叶的表情也肃穆起来，小九说花娘要送一个礼物给自己，他还没当回事，哪怕花娘是花界的天地意志所化，可花界也终究只是一个大型界域而已，所以陆叶绝对花娘送的东西应该不会太贵重。</br></br>可如今这阵仗却让他明白，这个礼物可能有些非同凡响。</br></br>随着花界的震荡和底蕴的大量消耗，陆叶明显感觉到自己的胳膊位置多了一个东西。</br></br>细心感知，神色一振！</br></br>片刻后，花娘气喘吁吁地飞回了花千影那边，被花千影捧在手心，小脸蛋一片苍白，看起来消耗很大的样子。</br></br>花千影虽然知道这是花界底蕴消耗太大的原因导致，花娘其实并无大碍，可终是忍不住担忧。</br></br>不过下一瞬，花界便又再次震动起来，花千影惊愕地察觉到，花界消耗的底蕴竟在迅速补充回来。</br></br>连忙朝小九那边望去，果然见到小九闭上了眼睛，身上有奇妙的力量在跌宕。</br></br>这显然是小九在借助九州的底蕴来弥补花界的损失。</br></br>如此一来，九州的底蕴虽然会消耗，但相对而言，九州消耗的底蕴补充回来要比花界简单许多。</br></br>陆叶此刻正低头审视自己的手臂，那里多了一朵花一样的刺青，那花朵的模样，看起来就跟界王花一模一样。</br></br>而仔细感知之下，这道刺青内部赫然是一方空间。</br></br>小世界！</br></br>陆叶立刻明白着道刺青的本质是什么了，这居然是一方小世界。</br></br>他当初收取花界之后，界王花承载在七彩神莲之上，那个状态下，花界其实也算是一方小世界，因为就连马尚思这样的月瑶后期也可以被收容进去。</br></br>当然，对比而言，此刻自己拥有的这个只能算是一个小花界，与真正的花界在体量上完全不能相提并论。</br></br>陆叶很快便察觉到，这个小花界能容纳的人不少，不过数量并不是固定的，而是跟修为有关，修为越高，能容纳的人就越少，反之就越多，具体能容纳多少，还有待尝试。</br></br>小九方才才问过自己，是不是要离开九州了，这转头就带着花娘送了自己这么一份大礼，显然是早有打算。</br></br>陆叶还真不知道花娘有这样的能力，看花千影的样子，她明显也不知晓。</br></br>但小九最近一段时间一直跟花娘待在一起，对花娘的了解无疑是旁人不可比的。</br></br>陆叶心头明了，这礼物虽是出自花娘之手，可若说没有小九在暗中撺掇，那是绝对不可能的。</br></br>这么一份大礼，来的可谓是恰到好处。</br></br>有这样一个小世界，他完全可以将九州的星宿们收进去，自己这边就可以借道魂族祖地赶往万象海，从而节省大量时间。</br></br>“花娘没事吧？”陆叶抬头，看着花千影问道。</br></br>花千影摇了摇头：“没什么大碍，花界损失的底蕴也弥补回来了。”</br></br>“那就好。”陆叶点点头，若是因为这份礼物让花界有什么损失，陆叶还真过意不去，不过小九做事还是很靠谱的。</br></br>“花道友，我这边打算再回万象海，道友要随行吗？”陆叶问道，花千影若是能跟他一起万象海的话，那炼丹方面的事就有更多的选择余地了，现如今三界岛那边炼制的灵丹就只有宝体丹和炼神丹，而且还是借助丹葫炼制出来的，但修士修行可不止需要这两种灵丹。</br></br>而且丹葫炼制的灵丹终究数量有限，既要卖给人鱼族那边，又要供自己人修行，眼下还能满足，可自己一旦带着更多去了三界岛，就未必能满足了。</br></br>花千影若是能过去的话，必定能给三界岛培养出一大批出色的炼丹师，对未来是有好处的。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51674564.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Sun, 06 Aug 2023 05:11:01 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百九十七章 你这是诱拐</title><link>51667775.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>安抚完花千影，陆叶又回了翠竹锋，他准备在这边暂且修行一段时间，巩固下自身修为。</br></br>此前的突破是大境界的晋升，陆叶却没有时间静心修行，修为上的巩固自然怠慢不得。</br></br>手上灵玉是有的，还有几十万灵晶，用来巩固修为绰绰有余。</br></br>接下来的一段时间，风平浪静，陆叶这边消耗了足足三十万灵玉，这才算将月瑶的境界稳固下来。</br></br>他没再继续修行下去，真要修行的话，回万象海是最好的选择，对他来说，借助灵玉修行效率不是很高。</br></br>他准备动身去玉螺界了，去见见玉螺的几个月瑶，然后跟他们商讨下再带点人去万象海，这种事宜早不宜迟。</br></br>不过真这么搞的话，路上又得花好几年时间，毕竟他孤身一人可以借道魂族祖地，节省大量时间，可带着一大批星宿就不成了。</br></br>所以陆叶有些犹豫不定，不知要不要这么做。</br></br>九州这边暂时不用他操心什么了，花界依附下来，多了木诃与黑伞两个月瑶，日后九州自身的防护之力比起之前也有了不小的提升。</br></br>马尚思是绝不能留在这里的，没了陆叶看管，天高皇帝远的，谁知道这血族会不会生出什么不该有的心思。</br></br>“小九！”陆叶轻轻呼唤一声，离开之前，还是要跟小九打个招呼的。</br></br>不过说来也奇怪，自上次小九忽然离开之后，这些日子竟一直都没有找他，陆叶也不知道小九到底在忙什么。</br></br>小九以前可不是这样。</br></br>面前虚空扭曲，大白兔子模样的小九突兀现身：“在呢。”</br></br>“你忙什么呢？”陆叶随口问了一句。</br></br>“嘿嘿……”小九笑的古里古怪的，“没，没忙什么。”</br></br>陆叶不解地望着它，总感觉小九好像有些不太对劲。</br></br>就在这时，小九的小脑袋后面，忽然又冒出来一个更小的脑袋，而且那个更小的脑袋上，还顶着一朵小花模样的帽子。</br></br>她皮肤白皙，粉雕玉琢，小巧的脸蛋上五官分明，黑漆漆的大眼睛透着好奇和懵懂的目光，怯生生地看着陆叶。</br></br>两只小手抓着小九的兔子耳朵，身子隐藏在小九的脑袋后面，看不真切。</br></br>陆叶看的一愣。</br></br>与那双眼睛对视了片刻，陆叶才不解道：“这是什么？”</br></br>他还真没见过这样的生灵，更让陆叶感到奇怪的是，他从对方身上没有感受到任何生灵的气息。</br></br>小九的表情明显有些郝然，跟陆叶解释道：“我的新朋友花娘！”</br></br>新朋友？陆叶迷糊了，小九居然交朋友了？</br></br>要知道，在九州万年的守护之中，也只有陆叶自己还有仙元城的城主知晓小九的存在，其他人哪怕如封无疆，也只是有所猜疑，从未真正见过小九。</br></br>这样的小九，居然在九州交了一个新朋友？陆叶甚至看不出这个叫花娘的家伙是什么种族。</br></br>“花娘，他就是陆叶，我跟你说的那个，不要怕，他是好人。”小九又跟花娘说了一句。</br></br>花娘这才站直了身子。</br></br>可即便站直了身子，也才几寸长短，她方才明显是藏在小九的脑袋后面的。</br></br>花娘头上戴着一朵盛开的小花模样的帽子，身上穿着绿色的小裙子，不过与其说那是小裙子，还不如说是一片片树叶结合而成，不过看起来天衣无缝，很是合身，甚至连花娘窈窕的腰身都勾勒了出来。</br></br>“呀……”花娘开口发出一个声音，不太会说话的样子。</br></br>不过陆叶感觉她应该是在跟自己打招呼，便冲她点了点头。</br></br>陆叶一脸好奇，正想问问小九从哪交的新朋友，忽然神色一怔，认真地看着花娘，又看看小九……</br></br>目光在花娘与小九之间来回转了好几次，陆叶的眼角抽了起来。</br></br>挤出一丝笑容，做人畜无害状，陆叶道：“花娘，我跟小九说点事，你先一边玩去。”</br></br>花娘歪着脑袋，一双眼睛懵懂无知地望着陆叶。</br></br>小九抖了抖身子，开口道：“你在旁边等我。”</br></br>花娘这才乖乖地从小九身上爬了下来，动作很艰辛，落下地的时候还不小心跌了一跤，直把陆叶看的眼皮子直跳。</br></br>待花娘下来之后，陆叶一把捞起小九，转身就进了竹屋。</br></br>“怎么了怎么了？”小九见陆叶这么一副鬼鬼祟祟仿佛见不得人的样子，也有些茫然。</br></br>陆叶蹲下身子，表情严肃地望着它：“你老实跟我说，你这新朋友……哪来的？”</br></br>小九眼珠子一转：“捡来的。”</br></br>“放屁！”陆叶抬手点着它的脑袋，“你真当我什么都看不出来？花娘身上有跟你类似的气息！”</br></br>最开始陆叶还真没看出来什么，还在猜想花娘到底是什么种族出身，他如今见识也不算短浅了，可真没见过花娘这样的种族。</br></br>直到他忽然察觉花娘身上有与小九类似的气息……</br></br>“嘿嘿……”小九尴尬地笑了笑，“你都看出来了，还问什么？”</br></br>“真是的？”陆叶怔住了，哪怕有所猜想，可当小九承认的时候，还是不敢置信，“花娘……是花界的天地意志？”</br></br>“嗯，对滴！”小九爽快地承认了。</br></br>陆叶心头震动，一时不知该说什么好。</br></br>真相大白了。</br></br>花千影前些日子还找自己询问花界天地意志的事，说她感受不到那意志的存在了，陆叶想当然地觉得花界的天地意志刚刚诞生，怕不是陷入了沉睡，所以花千影才感知不到。</br></br>可事实上根本不是如此！</br></br>花界不但诞生了天地意志，而且居然是跟小九一样，诞生了一个极为高级的天地意志，甚至能化出身形。</br></br>小九把花娘带在身边，花千影能在花界中感受到才有鬼了！</br></br>“你这是诱拐知道吗？”陆叶无语地望着小九，“这孩子才刚诞生你就把人家拐出家门了，怎么能这样？人家爹娘很担心的！”</br></br>小九委屈道：“哪有，花娘的诞生是我帮了忙的，所以她跟我很亲近，我准备过一段时间就送她回花界的。”</br></br>陆叶斜眼看它：“过一段时间是过多久？”</br></br>“呃……唔……”小九支支吾吾。</br></br>“哎！”陆叶叹了口气，也不忍心太责备它，小九一直都是孤零零的，直到自己出现，才算有了一个可以说话的人，但自从自己离开九州，它就再次变得形单影只了。</br></br>如今出了一个花娘，而且就本质上来说，她跟小九是同一个性质的存在，界王花又是依附在九州上，彼此间有天然的亲近感。</br></br>对一个孤单了上万年的意志来说，忽然出现这么一个同伴，自然倍加珍惜。</br></br>就说最近一段时间小九怎么不见踪影，陆叶还以为是它察觉到自己在修行，没来打扰自己。</br></br>原来是有新朋友了。</br></br>喜新忘旧的家伙！</br></br>“花娘的诞生你帮了忙是什么意思？”陆叶又问道。</br></br>小九连忙解释起来。</br></br>界王花安置在九州内，依附九州之中，在彼此融合的过程中，界王花无疑得到了一些好处，而这些好处则促进了花界天地意志的诞生。</br></br>如果没有外力干扰的话，那么花界诞生的天地意志，就只是一道最基础的天地意志，不会具备自身的思维，更不可能化出身形。</br></br>但当时花界天地意志即将诞生的时候，小九有所察觉，便在暗中推了一把，这一把推下去，花娘就诞生了。</br></br>这个过程中，小九是出了大力的，而且对九州的底蕴是有不小损耗的。</br></br>所以说，花娘的诞生不是必然的结果，基本上是小九的功劳。</br></br>如此一来，诞生之后的花娘对小九自然有极大的亲近感，最近这些日子，两个天地意志就一直待在一起。</br></br>陆叶给小九带回来的零食，都被小九拿来送给花娘了。</br></br>陆叶听完，不由地有些眉飞色舞，莫名生出一种自家的顽劣小子从外面拐回来一个如花似玉的大姑娘的感觉。</br></br>虽然感觉有些对不起女方，但生米都煮成熟饭了啊……</br></br>话说回来……</br></br>“小九你是公的还是母的？”这般说着，陆叶就想上手检查一下。</br></br>小九狼狈躲避，羞臊道：“我是天地意志和器灵的结合，哪有什么公母？”</br></br>也是……无论小九还是花娘都是不正常的生灵，确实不会有什么公母之分，花娘的模样虽然是个小姑娘，但那只是一种外显的形象罢了。</br></br>“你偷偷摸摸的完全没必要啊，直接跟我说就行了。”陆叶又道。</br></br>花娘诞生不是坏事，花千影那边知道了肯定也会很高兴，如今人家感知不到花界的天地意志，估计这些日子一直寝食难安。</br></br>“我没有偷偷摸摸的……”小九还在嘴硬。</br></br>“算了，人家孩子才刚出生就被你拐走了，现在得还回去。”</br></br>小九似乎有些不太乐意。</br></br>“傻瓜！”陆叶揉着它的脑袋，“花界依附在九州上，你跟花娘还不是想什么时候见面就什么时候见面，花族那边又阻止不了，你怕个甚，这一亩三分地的，又没有旁的天地意志来跟你横刀夺爱。”</br></br>“什么横什么刀夺什么爱啊……”小九极力辩解着，兔子脸都红了。</br></br>陆叶呵呵一笑。</br></br>这样也好，他在外面的时候，一直很记挂着小九，如今多了一个花娘，日后小九就不会孤单了。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51667775.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Sat, 05 Aug 2023 23:11:18 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百九十六章 花界的变故</title><link>51661172.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>但这事在九州办不成，九州这边虽然已经晋升大型界域十几年，可许多材料的孕育却不是短时间能见效的，陆叶找不到合适的，能打造刀鞘的材料。</br></br>或许……可以去玉螺界看看？</br></br>玉螺界虽说不是顶级界域，但毕竟是个老资格的大型界域，界域内孕育出来的种种材料，可不是如今的九州能相提并论的。</br></br>如果说九州是一处刚开垦出来不久的荒田的话，那玉螺就是一块耕耘了很多年的良田，田地里长出来的东西不一样。</br></br>而且陆叶正好也有去一趟玉螺的念头。</br></br>上次回来的时候他就想去玉螺的，不过那个时候他人微言轻，自己去还不如让武卓出面。</br></br>如今他晋升了月瑶，从某种程度上来说，九州已经有了与青黎道界和玉螺平起平坐的资格。</br></br>而且万象海那边，三界修士和睦相处，共同发展，势头不错，陆叶觉得，是时候去拜访一下本星系的扛把子了。</br></br>这一趟机缘巧合归来，陆叶准备再带些人去万象海，壮大一下那边的实力。</br></br>三界岛很大的，九州三百，玉螺和青黎道界各一百，总共五百人维持不了那么大的地盘。</br></br>小星宿殿一直在发挥作用，三界岛如今最少也是中等灵岛的层次，回头还会变成上等灵岛，早带点人过去，也能早些巩固三界岛的防备力量。</br></br>人鱼族虽是三界岛那边最可靠的盟友，可遇事总不能全指望别人，这偌大修行界，唯有自强，才是真的强。</br></br>心中打定主意，回头等这边的事处理完了，就启程去一趟玉螺界。</br></br>青黎道界也可以去一趟，跟武卓说一下三界岛的情况，免得人家在本界域内焦心担忧。</br></br>没再考虑此事，陆叶收了磐山刀，又取出一物。</br></br>白月晶！</br></br>这玩意是用来提升法源品质，提升修士的修行效率的。</br></br>正常来说，一个新晋升的月瑶是用不到这种东西的，每个月瑶新成的法源，基本都能满足自身的修行需求，唯有在实力有所精进之后，才需要提升法源的品质。</br></br>陆叶不一样，如果他没有天赋树，只靠自身炼化灵玉来修行的话，眼下的法源绝对足够使用。</br></br>可他修行的时候，基本都是借助天赋树的，炼化灵玉效率之高，根本不是一般修士可以比拟。</br></br>灵玉炼化了，化作灵力进入体内，就需要法源及时将之转换成法力，法源的品质如果不高，自然跟不上修行的需求。</br></br>星空之中，能提升法源品质的东西很多，白月晶只是其中之一，品质的话不算太好，但也绝对不差，毕竟是夹子一两千万灵玉的东西，价格摆在这里。</br></br>炼化这玩意也很简单，就如炼化灵玉一样就可以了。</br></br>陆叶端坐，一手握着白月晶，悉心炼化起来。</br></br>很快他便察觉到，有温凉的感觉在身躯内流淌，那是白月晶中蕴藏的玄妙之力，这种力量明显与灵力有本质上的不同。</br></br>温凉的玄力流淌进法源之中，如滴水入海，很快便与法源融为一体，或者说被法源吸收了。</br></br>而在这个过程中，法源也在发生一丝丝的改变。</br></br>陆叶法源的外显，就是一簇小火苗，当这一簇小火苗的形态发生改变的时候，就是他的修为有突破的时候。</br></br>法源品质的提升反倒不会改变小火苗的形态，但随着白月晶的炼化，小火苗明显变亮了一些。</br></br>数日后，白月晶中的玄力消耗干净，变成了一块无用的顽石。</br></br>陆叶审视，自身的法源明显比之前亮了不少，他有些期待，便取出一些灵玉催动天赋树炼化。</br></br>默默感知之下，发现凭如今的法源，转换法力的效率比起之前确实快了一些，不过快的不多，大概只有一成的样子，还远达不到他的需求。</br></br>但这终究是个好的开端。</br></br>如此来看，日后还得去寻一些能提升法源品质的东西才行，什么时候自身法源转换法力的效率能跟得上自身修行了，那就圆满了。</br></br>不过陆叶感觉，凭天赋树的恐怖威能，哪怕自己将法源提升到最高品质，恐怕也满足不了。</br></br>默默修行了数日，这一日，陆叶正在修行中，忽然察觉外面有些异样的动静，连忙闪身而出。</br></br>抬眼望去，只见一道门户洞开，花千影的身形从中走出。</br></br>自当日安置好花界之中，花千影便回了花界，这些日子一直没露面，据她所说，花界在安置的时候有一些动荡，所以她需要回去处理一下。</br></br>陆叶也没打扰她。</br></br>如今既然露面，那应该是处理好了。</br></br>不过陆叶看她神色，似乎有些焦急的样子？</br></br>“怎么了？”陆叶关切问道。</br></br>花千影确实有些焦急，而且是那种彷徨无主的焦急，没跟陆叶客套，直言道：“道友，请随我来花界一趟。”</br></br>陆叶立刻感觉，花界中怕不是出了什么大事，神色一肃，迈步上前。</br></br>很快便跟着花千影入了花界。</br></br>放眼望去，花界依然美轮美奂，宛若仙境，千红万紫，争芳斗艳。</br></br>界域内一片安宁祥和，偌大界域，也只有两百多生灵在其中生存罢了，放眼外界，许多珍贵难寻的花花草草，在这里随处可见。</br></br>陆叶有些疑惑，花界……好像没什么问题啊？</br></br>他转头看向一旁的花千影，面露征询神色。</br></br>花千影道：“道友感觉不到花界与之前有什么不同之处吗？”</br></br>陆叶再仔细感知一二，徐徐摇头：“没有察觉到。”</br></br>花千影道：“也是，道友并非出身此界，感知起来确实困难。”</br></br>“到底出什么事了？”</br></br>花千影望着他：“花界……诞生意志了！”</br></br>陆叶愣了一下，更不解了：“这不是好事吗？”</br></br>理论上来说，任何一方界域都有可能诞生自己的天地意志，当然，根据界域的不同，天地意志也有极大的差别。</br></br>绝大部分界域诞生的意志，都只是懵懵懂懂的，不具备什么思维理念，它更像是一个界域的一道规则，无意识地维持着界域的运转，这样的天地意志，无疑是最低级的。</br></br>极少一部分界域，虽然依旧懵懂，但有了一定程度的思维，如当初的血炼界便是如此，对外来者，这种界域的意志是很排斥的，一旦被注意到，就会降下排斥之力，比如天雷什么的。</br></br>九州这边的情况比较特殊，小九是九州的天地意志与天机盘的器灵结合诞生，它虽然时常在陆叶面前表现的像个小孩子，可无疑是最高级的天地意志了。</br></br>要知道在陆叶之前，它可是默默地守护了九州上万年，没有它在暗中护持遮掩，九州的存在早就进入青黎道界或者玉螺界的视野了。</br></br>“是好事。”花千影点头。</br></br>作为自花界之中孕育出来的生灵，花族是能清晰感知到花界中的变化的，前几日，花界忽然诞生了自己的天地意志，着实让花千影惊喜了一下，因为一旦花界有了意志，那对整个界域的发展是有个巨大的推进作用的。</br></br>尤其是花界如今还依附在九州这样的界域中。</br></br>可让她不解的是，在花界的天地意志诞生后不久，她就感知不到了，好像在某一个瞬间，花界的天地意志忽然凭空消失了一样！</br></br>这让花千影很慌，如果花界没有诞生天地意志也就罢了，以前怎样，以后还是怎样，没什么改变。</br></br>可眼下既然诞生了天地意志，可天地意志却莫名消失，花千影也不清楚这代表了什么。</br></br>事关整个花界，花千影研究了好几日都没有头绪，只能来找陆叶帮忙。</br></br>在她想来，陆叶混迹万象海，如今又到了月瑶，见多识广，说不定能知道些什么。</br></br>陆叶哪里能知道什么？他根本没察觉到花界与之前有什么不一样的地方。</br></br>想了想，开口问道：“道友觉得，如今花界有什么不妥之处没有？”</br></br>花千影摇头：“暂时没有发现。”</br></br>甚至说，依附九州只短短几日，花界这边就已经尝到了甜头，以前花界依附的是一个极为低级的界域，根本无法从那界域之中得到什么好处，可现在不一样了，花界与九州相辅相成，都能迅速成长，前景可期。</br></br>但眼下天地意志却出了问题，这就让花千影很焦虑了。</br></br>“既无不妥，不如静观其变？或许花界的天地意志陷入了沉睡？就跟刚出生的小孩子嗜睡一样。”陆叶随口道。</br></br>“这样嘛……”花千影若有所思，虽然觉得陆叶说的有些不太对，但眼下还真没什么解决的办法，这种事，确实不是她着急就能解决的。</br></br>“而且我看道友还能开启界域，这就说明花界本身并无问题，若此界真的出了什么不可控之事，道友恐怕不能那么轻松打开界域门户的。”</br></br>“言之有理！”花千影觉得陆叶说的不错，她还能随意打开花界门户，自身与花界的联系也没有变弱，只是感知不到花界的天地意志罢了。</br></br>可能真如陆叶所说，天地意志刚刚诞生，比较脆弱，在沉睡之中。</br></br>若如此，那她只需要等待即可。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51661172.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Sat, 05 Aug 2023 06:14:47 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百九十五章 两个问题</title><link>51654144.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>翠竹锋上，前来的两人看着忽然出现的陆叶，皆都神色一肃，连忙行礼：“见过师兄！”</br></br>陆叶微微颔首，看着年长一些的男子，思绪飘飞。</br></br>那灵溪战场，他被一个叫董叔夜的家伙追杀，与琥珀分离，重伤垂死，顺流飘下，被阮灵玉捡了回去，得花慈救治，这才保住一条性命。</br></br>那是他与花慈等人第一次见面，虽然已经是二十多年前的事情了，但往昔种种，依然历历在目。</br></br>谁又能想到，当年在灵溪战场四面楚歌，被人处处追杀的少年，如今摇身一变，竟成了整个九州的引路人。</br></br>孔牛！当年那个跟随在花慈身边，像是一个护卫的木讷汉子，如今同样摇身一变，成了兵州碧血宗的掌门。</br></br>孔牛的资质其实并不好，若是以前九州的环境，凭他的资质无论如何都不可能修行至神海。</br></br>了不起一个真湖。</br></br>但随着九州晋升大型界域，底蕴日渐增强，整个修行大环境也变得比以前优渥多了。</br></br>这就导致如今九州的修士，修行起来比陆叶当初成长的时候要简单轻松的多。</br></br>碧血宗是这些年来，九州中发展最好的宗门，孔牛虽然资质不好，可根基扎实，大环境的变化，优渥的修行环境，再加上充裕的修行资源，也足以让他脱胎换骨，晋升神海。</br></br>碧血宗几个星宿都离开了九州，前往万象海，上次走的时候，掌教就已经将掌门之位传了下去。</br></br>放眼如今的碧血宗，孔牛是资格最老的一批弟子，而且性情稳重，做这个掌门之位自然不在话下。</br></br>孔牛给陆叶的印象就是木讷，但二十多年过去了，再木讷的人也有开窍的时候。</br></br>如今的孔牛已有一派之主的风范，年轻的木讷也沉淀成了沉稳。</br></br>神海七层境，修为确实不算高，但正好可以多当几年掌门，要不然晋升星宿，又该到处跑了，就算不去万象海，也得时常进入星空中。</br></br>陆叶再看向孔牛旁边的年轻人，微微一笑：“唐简！”</br></br>唐简一怔：“师兄认识我？”</br></br>陆叶当然认识他，早在好多年前他其实就留意到了这个本宗的后起之秀，那个时候唐简才只灵溪，可已经表现出了很多不凡。</br></br>这次回来的时候，小九也跟他提过唐简，对旁的宗门，小九没太多关注，对它而言，所有宗门都是一样的，唯独陆叶出身的碧血宗，它会额外多关注一二，当然，仅仅只是关注，不会有太多关照。</br></br>作为继陆叶之后，碧血宗最优秀的弟子，唐简理所当然会进入小九的视野。</br></br>按小九的说法，陆叶有如今的成就，很大程度上是天赋树成就了他，但唐简却是完全凭借自身的本事和天资。</br></br>对比而言，若是没有天赋树，唐简的潜能要比陆叶强很多。</br></br>在灵溪战场中，他还混了一个小一叶的诨号……</br></br>现如今碧血宗在灵溪战场核心圈的驻地，就是当初唐简率领门下的一群弟子打下来的！</br></br>唐简只在年少的时候见过陆叶一次，所以根本没想到这位传奇般的师兄居然会认识自己，哪怕如今已是神海，一时也不免心神激动。</br></br>“进来说话。”陆叶热情邀请。</br></br>孔牛便带着唐简入了翠竹锋。</br></br>竹楼中，师兄弟三人落座，被陆叶喊过来的马尚思在一旁悉心伺候着，端茶倒水，让孔牛与唐简都有些如坐针毡。</br></br>两人虽然瞧不出马尚思的深浅，可怎么说也是见过许多星宿的。</br></br>马尚思给两人的感觉，完全不是九州那些星宿可比，哪怕他没有催动任何力量和威势，可月瑶巅峰的底蕴沉淀却是怎么也遮掩不了的。</br></br>叙话了一日，孔牛才带着唐简离开，孔牛还没太多触动，但离开的时候，唐简分明眸子明亮，溢满了对星辰星海的渴望。</br></br>陆叶其实没有与他们聊太多，都只是星空中的一些常识，甚至都没有出言指点他们的修行。</br></br>修行这种事靠旁人指点是行不通的，每个人都有自己的修行之路，资质足够，悟透了，自然就一路坦途，资质不够，悟不透，外力再强也无用。</br></br>另外告知了一下两人花界的存在，日后无论花族还是木灵孢族，都不可能留在花界中不见人，他们肯定也会时常在九州走动的，陆叶的想法是，碧血宗这边可以想办法接触一下花族的族人，若是能拉拢几个花族那就最好不过了，花族在斗战之道上可能没什么出色的地方，但炼制灵丹他们却是一把好手。</br></br>而且培育起灵花异草这种事，放眼星空，也再没有比花族更优秀的种族了。</br></br>花界中花族的族人数量不多，碧血宗这边若是能提前拉拢几个，对宗门未来的发展也有好处。</br></br>虽说陆叶只要跟花千影打个招呼就能办妥此事，但真这么搞，就有些挟恩图报的味道了，这不是陆叶想要的，他更想看到的是花族与九州的人族能和睦共处，互帮互助。</br></br>孔牛与唐简离去之后，陆叶神念微动，迅速延伸出去，凭他如今的修为，一个念头之下，便可覆盖整个九州。</br></br>天洲，九州镇守殿中，现任镇守使张远正在闭关修行之中。</br></br>镇守使听起来不错，但实际上却是个九州星宿谁都不想要的差事，因为一旦成为九州镇守使，就得常年坐镇镇守殿，负责收集星宿们从外面带回来的种种情报，另外在有必要的时候将一些信息传递出去。</br></br>几乎是绑死在这里了。</br></br>九州第一任镇守使是剑孤鸿，第二任是陆叶，第三任是封无疆，这三位都是自愿留在镇守殿中坐镇的。</br></br>至于后面的……那是抽签抽出来的。</br></br>谁都不想当镇守使，被绑死在这里，谁都想进星空，可镇守殿没人又不行，大家就只能抽签，一年一换。</br></br>张远倒霉，几个月前抽中了，就只能苦哈哈地留在这里，好在修行资源不缺，因为镇守殿内有不少灵玉积存，坐镇此地的镇守使是有资格动用的。</br></br>镇守使基本没什么事，平日里就只能炼化灵玉修行。</br></br>突兀地，一道神念弥漫而至，张远立刻睁眼，警惕道：“谁？”</br></br>不过很快他的表情就凝肃起来。</br></br>没片刻功夫，一道道信息从镇守殿这边往外传出，九州的星宿们逐渐知道了此前那异象的本质。</br></br>花族，花界，木灵族，孢族……一个个以前未曾接触过的信息在星宿层面中流转着。</br></br>消息自然是陆叶传出去的，借由镇守殿这边在星宿层面中传递，花界如今已依附九州，日后九州的星宿们如何与花界中的三族接触交流，那就不是陆叶需要管的了，不过无论如何，得让他们知道这三族的存在，有个准备。</br></br>要不然在毫无准备的情况下，九州忽然出现木灵或者孢族这样的生灵，搞不好要引发什么风波。</br></br>翠竹锋上，陆叶收回神念，想了片刻，将磐山刀从刀鞘中拔了出来，横与膝上低头审视。</br></br>这些日子他一直维持着刀身上的灵纹，也一直在催动法力往内积蓄。</br></br>然而到得今日，他发现两个问题！</br></br>第一个便是这种积蓄……是有极限的。</br></br>王修的这一道秘术传承，归根结底就是一刀凶猛的爆发，这种爆发因为经过长时间的蓄力，所以能爆发出来的力量会很强大。</br></br>原理上来说，蓄力的时间越长，爆发的威能自然就越强。</br></br>可事实上，这种积蓄有限制。</br></br>限制不在磐山刀，獠所化的磐山刀坚固无匹，承受这样的蓄力是完全没问题的，远远不到它的极限。</br></br>根源在于灵纹！</br></br>那灵纹有极限，法力在灵纹中每流转一次，就相当于一个周天，灵纹之中积蓄的力量就强大了一丝……</br></br>但当这种积蓄的力量到了一个极限时，灵纹就有承受不住的迹象了。</br></br>如今陆叶这边的积蓄就到了极限，他眼下只能维持着那灵纹和已经积蓄的力量存在，却不好再积蓄更多的力量了，因为再继续下去，灵纹就会崩溃！</br></br>到时候承载积蓄之力的灵纹没了，那还谈什么爆发。</br></br>如果只是这样，那也还好，可第二个问题却是陆叶不能忽视的。</br></br>因为灵纹是被他构建在刀身内的，这就导致一个问题，一旦他遇敌，与敌交锋的话，无论他想还是不想，斩出去的第一刀都会将积蓄的力量爆发出来。</br></br>这可不是陆叶想要的。</br></br>有些敌人，他随手一刀就可灭杀，哪里需要这样的爆发手段了？别到时候等爆发完，真遇到强敌，却没了爆发的手段……</br></br>怪不得王修会将这灵纹铭刻在刀鞘之中，如今来看，不单单是他无法如自己这样随心所欲地构建灵纹，明显还有更深层次的考虑。</br></br>因为若是将灵纹铭刻在刀鞘中，什么时候爆发，那就可以看斗战时的需要了。</br></br>所以陆叶想解决这个问题倒也简单，如王修那样，打造一把好的刀鞘，然后将灵纹铭刻在其中。</br></br>如此一来，他也能省心一些，不必时刻维持着灵纹的存在，只管往内注入法力就行。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51654144.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 12:24:15 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百九十四章 花界依附</title><link>51652758.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>不为别的，只为混个脸熟，再者说，九州能有今日的发展，陆叶功不可没，这些星宿们可都记着他的恩情呢。</br></br>瞧见陆叶身边跟了一个如花似玉的姑娘，星宿们都心照不宣。</br></br>陆一叶年少有为，前途远大，从外面拐个姑娘回来，再正常不过的事，没什么好探究的。</br></br>小半日后，跟着陆叶逛了大半个九州的花千影开口道：“这下我相信道友所说了。”</br></br>这还真是一方才晋升不久的大型界域。</br></br>因为他们这一路过来遇到的星宿，赫然全都是星宿前期！</br></br>这无疑很符合一个才晋升十几年的界域的行情。</br></br>倒是陆叶这个月瑶修为显得不太正常，不过早在之前他就跟花千影说过这事。</br></br>“可是……这是为什么呢？”花千影不解，她感知中九州的底蕴很不错，这绝不是一个晋升十四年的界域能拥有的。</br></br>“道友且跟我来。”陆叶说着，冲天而起。</br></br>少倾，花千影站在星空中，震惊无比地回望着九州所在的方向，让她震惊的不单单只是九州旁边的血炼界，更有两个界域之间那种奇妙的联系。</br></br>“你们的界域……在吞噬那一方界域的底蕴？”花千影惊问道。</br></br>陆叶点头：“那是血炼界，里面生存的是血族，十几年前它从星空中漂泊而至，两个界域之间发生了一场战争，最后是我们赢了，灭了血炼界的血族，然后就将血炼界留了下来。”</br></br>花千影不理解。</br></br>按陆叶所说，十几年前陆叶的故土还只是低级界域罢了，也就是说修士最高修为只有神海。</br></br>这样的一群修士，到底有什么能力能灭掉另外一个界域的敌人，而且还将敌人的界域留了下来当成自家界域提升的资本。</br></br>固然不理解，可事实就摆在眼前。</br></br>尤让她感到振奋的是，她发现陆叶的故土可不止是新晋升的大型界域这么简单，它还是一座能迅速成长的界域！</br></br>拥有吞噬其他界域底蕴，壮大自身的能力，这样的界域放眼整个星空都没几个。</br></br>花千影几乎可以预见，在未来的星空中，眼前这一座界域，必然能以最短的时间内屹立星空之巅，成为那诸多顶级界域之一！</br></br>这样的界域……正是界王花梦寐以求的依附对象。</br></br>转过头，花千影眸子明亮地望着陆叶：“道友，请一定要让界王花依附在这里！”</br></br>如此良机错过，只怕以后再也不可能遇到了。</br></br>界王花如果能迅速成长起来，那他们这些花族的修为也会水涨船高，花界与花族的关系，跟九州与人族的关系是不太一样的。</br></br>花族的强大与否，跟花界的底蕴有直接关联，不像九州的人族这边，到了星宿，入了星空，只要资质足够，有修行资源，修为就可以持续得到提升，哪怕日后九州依然只是大型界域，陆叶等人也有晋升日照的希望。</br></br>花族不行，花族想要晋升日照，必须得花界晋升顶级界域。</br></br>当然，有失就有得，花族的修行没有人族那么艰难，可以说一旦花界成了顶级界域，那么花族修行至日照是几乎没有任何瓶颈的，只需要积累的足够就可以了。</br></br>“固所愿也！”陆叶一笑。</br></br>界王花依附九州的事，妥了！</br></br>这绝对是双赢的事。</br></br>至于日后九州之名会暴露给花族，那都是无关紧要的，花族本身在星空中也是不敢随意暴露自身的存在，而且花界一旦与九州融合，那么彼此就是生死与共的关系。</br></br>“却不知要如何做？”陆叶问道，收取界王花的时候，是花千影指点的，如今要让界王花依附九州，也得她来指点一番。</br></br>花千影便与陆叶说了一阵。</br></br>陆叶了然，带着她又回了岙山。</br></br>下一瞬，所有还留在九州的星宿，乃至神海，耳畔边都传来了一道声音：“我乃兵州碧血宗陆一叶，半日之后，有一神物要安置进九州，或有异象，各人安抚门下弟子，抚慰领地凡人，莫要慌乱！”</br></br>一个个星宿，诸多神海，纷纷抬头，朝兵州岙山所在的方向望来。</br></br>现如今，陆叶的大名在九州之中广为流传，哪怕是那些刚入修行界的灵溪修士，也鲜有没有听闻者。</br></br>都知道这是一位传奇，是如今九州的引路人。</br></br>上次回来他带了一群人去万象海，这次又要安置什么神物，哪怕是诸多星宿，都不免好奇起来，不知到底是什么东西，居然能让陆叶以神物相称。</br></br>不过很快，他们便知晓了，因为随着一声巨大嗡鸣，似有清新花香弥漫，紧接着，整个九州，所有人的视野中都出现了不可思议的一幕。</br></br>一朵宛若幻影一样的花朵凭空出现，然后迅速膨胀，膨胀，直至遮天避地，再至将整个九州都笼罩。</br></br>九州大地，亿万目光观瞧，谁也不知这到底是个什么东西，若是没有陆叶提前打招呼的话，此刻肯定会有许多骚乱发生，不过他既然打过招呼，那么各处宗门自然都会有派遣门下修士协助安抚那些不明真相的凡人。</br></br>此刻从星空中远望的话，九州所在的位置处，就出现了一朵巨大的花朵，那花朵的正中心的位置，便是九州，犹如一枚明珠点缀，璀璨耀眼。</br></br>这般恢宏异象来的快，去的也快，前后不过几十息时间，那巨大的花影便忽然消失不见了。</br></br>神海乃至神海之下的修士还察觉不到什么，可星宿们却明显感觉，九州好像有了一些奇妙的变化，可到底变化在哪里，又没人说的清楚。</br></br>如今来看，恐怕也只有陆叶这个始作俑者知道那花影的情况了，但却没人去主动询问什么，因为大家都知道，不管陆叶做什么，都是为了九州好，该他们知道的，他们到时候自然会知道。</br></br>岙山中，陆叶脸色微微有些苍白，花千影也没好到哪去，整个人几乎脱力，不但她如此，花界之中所有花族都如此。</br></br>将界王花安置进九州，说起来简单，过程也没什么波折，可并没有表面上看起来那么容易。</br></br>不过陆叶虽然消耗巨大，可整个人却是轻松了一截。</br></br>界王花毕竟一直在吞噬他的魂力，如今得以解脱，就像是是一直压在自己身上的担子卸去了，自然变得轻松许多。</br></br>“以后就是一家人了，道友若是有什么需要的话，尽管打招呼。”陆叶开口。</br></br>花千影微笑回应：“自不会跟道友客气，我且去看看花界，初次安置，花界内部好像有一些动荡。”</br></br>这般说着，花千影打开了花界的门户，一头扎了进去。</br></br>陆叶想了下，觉得花界的事还是得跟九州的星宿们打个招呼，毕竟以后大家可以算是同处一地生活了，彼此间肯定会有很多来往。</br></br>还得去一趟天洲的镇守殿才行。</br></br>心中这么想着，陆叶忽然感觉似乎少了点什么东西，低头一看，原本钻进他怀里的小九居然不知道去了哪里，陆叶甚至没察觉到它是什么时候消失的。</br></br>“小九？”陆叶喊了一声。</br></br>下一刻脑海中就传来小九的声音：“有事，回头跟你说。”</br></br>陆叶茫然。</br></br>这家伙能有什么事，搞的这么急匆匆的，而且怎么听它的口气，好像有些振奋的样子？</br></br>陆叶隐约感觉小九的事怕是与花界有关，要不然不会这么巧。</br></br>没仔细打探，等小九忙完了自然就能知晓。</br></br>转头看向翠竹锋外。</br></br>此时此刻，翠竹锋大阵前，两道身影自山下而来，站定身形。</br></br>两人年纪看起来都不算大，一个稍微年长一些的，三四十岁的样子，一个年轻一些的，看起来只有二十左右。</br></br>不过两人的修为倒是不错，俱都是神海，年长些的已是神海七层，年轻一些的也有了神海五层。</br></br>那年轻一些的神海看起来比较紧张，左右观望，神色忐忑，低声道：“掌门，我想尿尿。”</br></br>被他称呼为掌门的男子扭头看他一眼：“都已经是副掌门了，说话怎么还是这么毛毛躁躁的。”</br></br>年轻人苦着脸：“我不想当副掌门啊，是你们非要逼着我当，要不我现在请辞？”</br></br>“一宗副主，岂是你说不干就不干的！”掌门训斥。</br></br>年轻人叹息一声：“可我现在紧张，让我先去尿个尿成不成？”</br></br>掌门安抚他道：“不要怕，师兄又不吃人，而且你不是最崇敬师兄吗？平日里总嚷着以师兄为目标，怎地如今要见真人了，反倒退缩起来？而且你又不是没见过”</br></br>年轻人有些焉：“就见过一次啊，那个时候年纪小，还只是灵溪，什么都不懂，自然无知者无畏。”</br></br>“你现在也不老，打起精神来，挺直腰杆！你现在算是本宗最出色的后起之秀，师兄那个时候那么艰难都度过来了，还把本宗带领至今日的高度，眼下你们的修行环境比当年要好太多了，若是表现不好，回头看我怎么收拾你！”</br></br>“要收拾谁啊？”一个声音忽然响起，紧接着面前的大阵敞开，陆叶的身影显露，笑吟吟地望着忽然到来的两人。</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51652758.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 08:15:45 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百九十三章 花族的考察</title><link>51645958.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>九州眼下的星宿数量很多，陆叶自然不可能每个人都认识。</br></br>不过因为当初一起经历过征战地下虫巢和远征血炼界的事，所以就算不认识，彼此也都面熟。</br></br>这几个星宿就是陆叶不怎么熟悉的。</br></br>陆叶不熟悉他们，他们熟悉陆叶啊，而且如今九州的星宿们无论当年什么出身，眼下相处都很和睦。</br></br>与陆叶一阵闲话，有个出身定州的中年星宿问道：“陆一叶，这趟回来准备带多少人去万象海？”</br></br>其他人也都眼巴巴地望着他，满眼期待。</br></br>陆叶道：“万象海那边刚刚起步，局势还没有稳定下来，待稳定下来再做打算吧。”</br></br>几人倒也不失望，知道凭玉螺的根基想在万象海那样的地方立足并不是什么容易的事，这才几年时间，局势没稳定是正常的，说话的星宿颔首道：“那若是下次再选人去万象海的话，可得提前打个招呼，我们早做准备。”</br></br>“一定！”</br></br>“那你先回去吧，哥几个还得坐镇此间。”</br></br>“辛苦了！”</br></br>星舟直直掠向九州。</br></br>不片刻功夫，整个九州能联系到的星宿都知道陆叶又回来了，各个振奋又期待。</br></br>值此之时，陆叶已回到了兵州岙山。</br></br>碧血宗如今早已是九州的一品宗门，当年陆叶初入碧血宗的时候，宗门在灵溪战场的驻地还在最外围，但现如今，宗门的驻地已入了核心圈，占据了最好的一块地段，那个位置天地灵气浓郁至极，能更好地让灵溪境的修士修行成长。</br></br>碧血宗出了几个星宿，不过眼下都已经在万象海那边了。</br></br>所以如今的碧血宗，只有神海。</br></br>凭陆叶如今的修为，想要神不知鬼不觉地潜入碧血宗自然轻松至极，返回自己的翠竹锋，根本没有惊动任何人。</br></br>“自己搭个住处，没事不要乱跑。”陆叶吩咐了一下马尚思。</br></br>翠竹锋这边只有几栋竹楼，都是陆叶与自己最亲近的几个人的住处，虽然数年未归，但因为灵峰之上常年有大阵守护，所以并无变化。</br></br>陆叶当然不可能让马尚思去住这些地方，凭他月瑶后期的本事，随便搭个住处还是很简单的。</br></br>才刚吩咐完，身边就光芒一闪，一只雪白的兔子突兀呈现在身旁。</br></br>马尚思惊愕地瞧了一眼，发现凭自己的眼力，竟没能看清这兔子是怎么出现的，一时惊奇。</br></br>紧接着他便看到圣尊满面笑容地走了上去，将那兔子抱了起来，一阵搓揉，双方好像很熟悉的样子。</br></br>马尚思没再多看，转身忙碌起来。</br></br>“怎么一阵子不见，你好像肥硕了不少？”陆叶揉着小九，感觉手感还真不错。</br></br>小九一直都是以兔子的形象外显，也不知是个什么原因，但这次见面，陆叶明显感觉它变胖了。</br></br>估摸着跟九州的底蕴成长有极大关联。</br></br>自九州晋升大型界域，这些年下来，小九一直在控制着九州吞噬血炼界，吞噬无双大陆的底蕴，再加上九州本身的成长，如今的九州虽说还是大型界域，但比起当年刚晋升的时候，底蕴无疑要强很多。</br></br>“别弄！痒痒……”小九挣扎着，可哪里逃脱陆叶的魔爪。</br></br>一阵嬉闹，陆叶这才放过它，小九气呼呼的。</br></br>“给你带了好东西。”陆叶开口，然后将马尚思之前从坊市那边买来的一大块界域残骸取了出来。</br></br>小九见了，不由眼前一亮，然后兔爪子一挥，陆叶都没看明白，那一大块界域残骸便消失不见了，也不知被它弄到什么地方去了。</br></br>“难得你还记得，我还以为你忘记了呢。”小九眯着眼睛，显然很开心。</br></br>“那不会，答应你的事肯定记得的。”陆叶拍了拍它的小脑袋，“就是这种东西很少见，平日里基本上遇不到。”</br></br>小九道：“你有这个心就行了，买下来很贵的吧，你留着灵玉自己修行，你才晋升星宿没多少年，正是需要用到灵玉，下次不要买……”说着说着，小九顿住了，狐疑地望着陆叶道：“你现在什么修为？”</br></br>它总感觉陆叶的修为好像不是星宿这么简单。</br></br>陆叶闻言一笑，稍稍催动了下自身法力。</br></br>小九一脸震惊的表情：“月瑶了？”</br></br>这才多久，居然就已经月瑶了？</br></br>虽说上次回来的时候，陆叶就已经星宿后期了，但星宿想要晋升月瑶也不是那么简单的事，这毕竟是一道大境界的突破，星空之中，不知多少星宿被卡在这个口子无法寸进，甚至一辈子驻留。</br></br>它知道陆叶不可能晋升不了月瑶，却也没想到会这么快。</br></br>陆叶道：“月瑶听起来不错，但说到底也只是星空的中层力量罢了。”往上还有日照呢！</br></br>凭他现在的实力，若是遇到日照，还真没多少还手之力。</br></br>修行之路漫漫，还需要倍加努力，若有朝一日他成了日照，方有俯瞰这一方星空的资本。</br></br>陆叶相信，这事不会太远。</br></br>“我还有一个好东西要送给你。”陆叶神神秘秘的。</br></br>小九来了兴致：“什么东西？”</br></br>“界王花知道吗？”陆叶问道。</br></br>小九的兔子脑袋点了点：“界王花如此大名鼎鼎，我当然知道。”前九州时代虽然覆灭了，但当时有很多东西遗留了下来，小九是天地意志与器灵结合诞生的，所以知道许多星空中的一些常识。</br></br>当然，它知道的东西比较散碎，并不所有事都知道的。</br></br>界王花，正巧是它知道的东西。</br></br>“你找到界王花了？”小九惊喜地问道。</br></br>陆叶微微一笑：“我还带回来了！”</br></br>小九惊！</br></br>愣了好大一会儿才迫不及待地道：“既然带回来了，那快让它依附九州啊，如此一来，不管是对它还是对九州，都有莫大的好处。”</br></br>“我就是这么想的，不过人家愿不愿意还是两说，得让人家看一下九州的环境才能决定。”</br></br>陆叶当然不会去做强人所难的事，更不会挟恩图报，不过他相信，待花千影看了九州的环境后，应该不会拒绝让界王花依附九州的。</br></br>陆叶将界王花内的情况简单地说了一下，然后叮嘱小九道：“我来跟那位花族族长谈，你不用说什么。”</br></br>小九跃进陆叶的怀里，钻进他的衣服，只露出一个脑袋，乖巧点头：“我知道，我就是一个兽宠！”</br></br>陆叶失笑，哪有你这样的兽宠，看起来人畜无害的。</br></br>心神沉浸花界，传音花千影：“道友，我的故土到了，要出来看看吗？”</br></br>花千影立刻回道：“那就有劳了。”</br></br>她也是很期待的。</br></br>毕竟界王花当初依附的界域已经破碎了，没了依附的对象，花界就无法成长，总不可能一直待在陆叶的神海中，且不说陆叶能不能撑得住，这对花界来说也没什么好处。</br></br>而且，花界若是无法成长的话，那他们这些自花界之中孕育出来的花族同样无法成长。</br></br>所以寻找一个新的界域依附，是接下来必须要做的事。</br></br>陆叶救了他们，更拯救了整个花界，据他所说，他的故土是一座才晋升没多久的界域，这明显就是界王花依附的最好对象。</br></br>所以花千影对此事并不排斥。</br></br>退一万步说，哪怕陆叶的故土是一个顶级界域，有此前大恩，若陆叶想让界王花依附，花千影这边也不会拒绝。</br></br>界王花依附顶级界域并非一点好处都没有，只是顶级界域的成长速度已经很慢很慢了，花界无法从中迅速得到反馈，好处没那么大而已。</br></br>两人合力之下，花界的门户显露，花千影从中走出。</br></br>略一感受九州这边的情况，花千影微微有些疑惑：“道友，此方界域晋升大型界域多久了？”</br></br>陆叶算了算，道：“差不多十四年了。”</br></br>话说完之后，陆叶自己都愣了一下，这就十四年了啊！遥想当初，九州大军远征血炼界，与血族一场血腥大战，往昔种种，还历历在目。</br></br>那个时候他才只是神海六层境好像。</br></br>时间过的可真快。</br></br>修为越高，越是感觉不到时间的流逝，怪不得有些修士一闭关便是几十年……</br></br>陆叶这样的，算是闭关很少的人，因为他的修行效率很高，基本上不需要闭关。</br></br>“道友没弄错？”花千影黛眉紧皱。</br></br>“自然不会弄错，有什么问题？”陆叶道。</br></br>花千影犹豫了一下，才开口道：“道友的故土虽是大型界域没错，但不像是才晋升十几年的，倒像是晋升了几百年甚至更久！”</br></br>晋升十几年的大型界域哪有这样的底蕴沉淀。</br></br>陆叶瞬间反应过来，花千影这明显是以为自己在骗她，当下一笑道：“是这个事啊，我带道友走走吧，道友就知道是什么情况了。”</br></br>“那就有劳了！”尽管已经下定决心，让花界依附在陆叶的故土上，但能多了解一下这方界域自然是没坏处的。</br></br>而且从眼下的情况来看，这一方界域确实很适合界王花依附。</br></br>当下，陆叶便带着花千影在九州各处游览起来，出了岙山之后，两人都没有隐藏气息，当然被不少星宿察觉，而且陆叶刚才回来的时候，消息就已经传开了，所以陆叶在带着花千影四下游览的时候，不少星宿都过来与陆叶聊了几句。</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51645958.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Thu, 03 Aug 2023 12:25:47 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百九十二章 血祖</title><link>51637885.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>九州的一切都在走向正轨，陆叶欣然。</br></br>谁不希望自己的故土越来越好呢？尤其这种改变，还有自己努力的情况下。</br></br>可以预见，随着九州的成长，未来必定会诞生很多月瑶乃至日照，到时候玉螺界能不能保住这一方星系的龙头位置都是两说。</br></br>不过即便真到那个时候，玉螺星系也不好改名，因为九州二字不能随意暴露。</br></br>小九就跟个话唠一样，逮着陆叶说个没完，聊的尽是九州内发生的一些鸡毛蒜皮的小事，哪个宗门出了一个不错的天才啊，哪个星宿深入星空有了不小收获啊……</br></br>陆叶知道它是憋的太久，而且眼下的九州无人知晓它的存在，它有时候想找人说话都找不到。</br></br>难得陆叶归来，一说就停不下来了。</br></br>陆叶没有任何不耐，一边聆听，一边与小九随口应答着。</br></br>“啊！”一声惊呼忽然传来，打断了陆叶与小九的热聊。</br></br>陆叶抬头，不满地看了一眼正在驾驭星舟的马尚思，呵斥道：“什么事一惊一乍的！”</br></br>这都月瑶后期了，怎么还这么不稳重。</br></br>马尚思连忙转身，恭恭敬敬道：“圣尊见谅，实在是卑职见了大不可思议的一幕，心神激荡，无疑自已！”</br></br>陆叶不理解：“什么大不可思议？”</br></br>马尚思神色激动地抬头，眺望前方：“血祖之躯，那是血祖之躯啊！”</br></br>陆叶顺着他的目光望去，赫然发现这边距离九州已经没多远了，因为血炼界已经可以印入视野中。</br></br>月瑶后期的速度果然快，当然，也跟他这次回来的位置距离九州不远有关，这才几天功夫，居然就快到九州了。</br></br>至于马尚思口中的血祖之躯，无疑就是血炼界了！</br></br>“血祖？”陆叶心头一动，吩咐道：“详说！”</br></br>马尚思小心翼翼地看了下陆叶，经过这些日子的相处，他如今算是确定了一件事。</br></br>眼前的圣尊，就是族内发出悬赏令的目标，那曾经在太初境中覆灭了所有血族后辈的九天陆一叶！</br></br>老实说，确定这件事的时候，马尚思几乎是崩溃的，因为他无论如何都想不明白，如此强大的圣尊，怎么会是九天陆一叶本尊！</br></br>心中其实有许多猜想的，可一直都不敢发问。</br></br>直到此刻，当陆叶问起血祖之事时，马尚思才壮着胆子，小心翼翼地开口：“敢问圣尊的出身……”</br></br>他想问陆叶的出身到底是人族还是血族，因为如果是血族的话，身为一个月瑶，没道理连血祖的存在都不知道。</br></br>话到嘴边，不敢再问下去，生怕得到自己不想要的答案。</br></br>他不问，陆叶却知道他在想什么，只是笑吟吟地望着他。</br></br>马尚思打了个冷战，连忙解释道：“血祖便是我血族的源头，传言血祖大人与星空同生，在与一位未知的强者大战之后，被分尸而亡，现如今，我血族占据的几座最强大的界域，就是血祖的部分身躯所化，但迄今为止，还有一块最重要的部分一直都没有找到。”</br></br>陆叶了然：“血祖的躯干？”</br></br>“正是！”马尚思点点头，所以他根本没想到，会在这样一个地方见到传说之物。</br></br>那横亘在星空中的庞大身躯所化的界域，哪怕隔着很远的距离，马尚思也能从自己的血脉中感受到一丝牵连。</br></br>所以他可以确定，那就是血祖的躯干！</br></br>陆叶露出沉吟的表情，说起来，血族的孕育其实不单单只是本族族人之间的繁衍，血族这边还可以借助人族女子来孕育血胎。</br></br>蓝齐月便是此事的受害者。</br></br>由此可见，血族的血脉传承是很强大的，繁衍起来并不困难。</br></br>陆叶以前只猜测血炼界是一位女性强者的身躯，却不知这个强者居然这么有来头。</br></br>血祖，与星空同生，血族的源头！</br></br>这么一个强大的存在，到底是被什么给斩了的呢？</br></br>他又不免想起，当初杨青在星空中看到血炼界的时候，曾经说过一句话，那个时候杨青一脸蠢蠢欲动的表情，直言道这玩意若是活着，打起来应该很过瘾……</br></br>“你说其他几个血族身躯部分所化的界域如今都是最顶级的界域？”陆叶问道。</br></br>马尚思颔首：“一共有五个界域，个个都是顶级界域，其中强者无数，而本族圣尊的圣血，基本都是从这五大界域之中流传出来的。”</br></br>说到此处，马尚思恍然大悟，就说面前这位圣尊的圣性怎么那么强烈浓郁，随手赐下的一滴宝血，都堪比一滴圣血了。</br></br>有血祖的身躯在此，圣血自然不难寻觅。</br></br>陆叶露出沉吟之色，五个界域，那对应的就是四肢和头颅，正好是五个。</br></br>可这五个界域居然都是顶级界域，血族不是一般的富饶啊！</br></br>那为什么躯干所化的血炼界，层次却那么低呢？当时血炼界来袭的时候，还没晋升大型界域呢。</br></br>当初的血炼界莫说是顶级界域，随便有个星宿，都能把九州给灭了。</br></br>可就是因为它也只是低级界域，才被九州给吞并了。</br></br>“你在想什么？”陆叶忽然察觉到马尚思心中有些奇妙的想法，连忙问道。</br></br>马尚思哪敢隐瞒，连忙道：“回圣尊，我之前见过祖上留下的典籍，说是若能将血祖分离的身躯重新凑到一起的话，血祖便有死而复生的可能！”</br></br>“！”陆叶一惊。</br></br>死而复生！这个说法他不是第一次听到，早在炼化圣血得到血族传承的时候，他就知道，若是将血祖传承修行至极致，便可做到滴血重生的程度。</br></br>当然，滴血重生有点不太靠谱，可死而复生这事未必没可能？</br></br>马尚思都知道这个事，血族那些强者必然也知晓。</br></br>血祖的身躯被分成了六个部分，眼下血族只占据了五个部分，还有一个躯干在九州这边。</br></br>这岂不是说，若是消息泄露出去，血族必然会不惜一切代价要将血炼界抢走？</br></br>血炼界被抢走倒是没什么关系，可若是让那血祖真的死而复生，可就大事不妙了。</br></br>身躯如此庞大的存在，实力之强陆叶不敢想象。</br></br>现如今血族在星空中的处境可不算好，基本是人人喊打的，若是有机会，他们必然愿意让血祖复生，如此他们就有足够强大的靠山了。</br></br>诸多念头在脑海中转了一圈，陆叶知道，血祖能死而复生之事哪怕再不靠谱，可一旦让血祖知道这里有个血炼界，九州都必然要迎来一场浩劫。</br></br>至于为什么其他五个界域是顶级界域，偏偏血炼界只是一个低级界域，陆叶没想明白，只隐约觉得这里面怕是有些秘密。</br></br>“圣尊，还请允许卑职入内修行，卑职感觉若是能在那地方修行的话，说不定……”</br></br>“想都别想！”陆叶立刻拒绝了他。</br></br>虽然理论上来说，他可以操控一个血侍的生死，但如果彼此实力差距太大的话，陆叶也不确定会是什么结果。</br></br>马尚思一个月瑶巅峰，真要是晋升日照，自己还能不能完全掌控他？若是不能，凭九州眼下的底蕴可无法抵挡。</br></br>陆叶无论如何都不会允许出现这样潜在的危机。</br></br>当然，若是他日后实力强大了，未尝不可以让马尚思去试一试。</br></br>被陆叶无情拒绝，马尚思的表情有些落幕，因为他能感觉到，自己突破日照的契机，就在那一方血祖身躯所化的界域中。</br></br>可圣尊不允，他也只能遵从，不敢反抗，甚至心中都不敢有任何不满。</br></br>说话间，愈发接近九州了。</br></br>“来者何人，九州近空，不得擅闯！”一个声音遥遥传来，附近的几块陨石上，几道身影窜出，朝这边包抄过来。</br></br>这是负责在九州近空坐镇的星宿。</br></br>每个大型界域都有这样的安排，防备的主要是一些袭向界域的陨石，还有一些星兽的潜在威胁。</br></br>虽说大多数星兽对界域没什么兴趣，可也不能一概而论，就如陆叶以前遇到的天欲魔蛛，一旦入侵某个界域，带来的就是灾难。</br></br>九州自家的星舟，他们都是认识的，所以自家人回来他们不会阻拦，可马尚思驾驭的星舟看着眼生，他们当然要阻拦一二。</br></br>当然，因为最近几年九州已经与青黎道界和玉螺界有了来往，所以他们都以为这是另外两界的来客。</br></br>可越是接近，几个九州星宿就越是惊疑。</br></br>因为那星舟上传出来的赫然是月瑶的气息！</br></br>九州固然已经与另外两界有了来往，但基本上都星宿间的来往，还从没有月瑶来过九州。</br></br>一时间，九州几个星宿也摸不准对方的来路了，都暗自警惕起来。</br></br>就在这时，一个熟悉的声音传入耳中：“不要紧张，是我回来了！”</br></br>几个九州星宿一怔，旋即反应过来，为首的一个不可思议道：“陆一叶？”</br></br>陆叶已站起身来，露出身影。</br></br>几人一看，还真是陆一叶，个个都眉开眼笑地凑了上来，很快落到星舟上。</br></br>怎能不开心！上次陆叶回来，带了三百人离开，说是要去那星空最繁华的万象海，太多人没赶上这个机会，只能等下一次，结果这才三年多过去，陆叶又回来了！</br></br>这让他们立刻看到了机会。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51637885.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Thu, 03 Aug 2023 05:11:42 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百九十一章 归来</title><link>51631014.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>魂族生活在祖地这样的环境中，魂玉基本是没有用处的，他们想修行的话直接在莲陆上就可以。</br></br>唯有离开祖地的时候，魂族才能花费力气凝聚一些魂玉备用。</br></br>不过陆叶还是从虚元这边得了两百多块魂玉，这是虚元上次外出游历剩下来的，都已经过了好多年了。</br></br>自己留着无用，陆叶讨要，便给了他。</br></br>仿佛一整个星空缩影的星空池旁，一老一少站定。</br></br>不过想要在这一方星空池中寻找到通往九州的道路，其实也不是容易的事，因为陆叶无法在这星空中定位九州的具体位置！</br></br>所以就只能请虚元出手帮忙，他坐镇此地多年，平日里闲来无事的时候光研究星空池了，对星空中环境的了解自然不是陆叶能相提并论。</br></br>“这次要去哪？”</br></br>“玉螺星系。”陆叶开口，先说了一个大致的范围，若是星空池有通道能直接进玉螺，自然最好不过。</br></br>虚元道：“说个有标识性的地方，你说这星系老夫压根没听过。”</br></br>星空之中，一个个星系何其多，虚元也不是每个星系都听说过的，没听说过的地方，要他在这星空池中寻觅对应的位置，无疑是强人所难。</br></br>“那乱爆区？”陆叶退而求其次。</br></br>虚元摇头。</br></br>“千丘坟？”陆叶再问。</br></br>但凡虚元能帮忙定位到任何一个地方，他都能根据这个定位推衍出玉螺和九州的位置。</br></br>可惜哪怕千丘坟这样的星空奇观，虚元也是没听过的。</br></br>“无定，静月，北玄，大罗星系？”</br></br>这要是再无法定位的话，陆叶还真不知该怎么从星空池中找到九州对应的区域了，因为他只熟悉这条路线。</br></br>至于从万象海开始推衍，那是不靠谱的，因为出了万象海，过长云星系后是需要经过一条虫道，直接进入了雾龙奇观中的，中间有一个断层，无法顺着路线推衍位置。</br></br>好在虚元这次终于点点头：“大罗星系老夫知道。”</br></br>陆叶顿时松了口气。</br></br>虚元神念涌动，开始忙碌起来，很快便到：“找到了。”</br></br>陆叶闻言，也立刻放出神念，循着虚元的指引，将心神沉浸入星空池中。</br></br>“这个位置便是大罗星系附近，接下来就看你自己了。”</br></br>“没问题！”陆叶点点头，只要定位到大罗，那么推衍出玉螺的方向并不困难。</br></br>心神沉浸在星空池中，仿佛整个人真的来到了偌大的星空中，心神穿梭间，陆叶很快找到了无定星系在星空池内的投影，继续向前，一念间，心神便跨过了当初与虫血两族交锋的战场，再掠过千丘坟，穿过乱爆区。</br></br>定位玉螺！</br></br>凭心神铺展开的宏大视野在玉螺星系中穿梭着，陆叶很容易就找到了青黎道界的具体位置，甚至发现了玉螺界在此的投影。</br></br>说起来，玉螺界这个地方陆叶还真没去过，上次本打算亲自去一趟玉螺的，结果行事匆匆，有些事只能委托武卓去做。</br></br>默默记下了玉螺界所在的具体方位，陆叶开始寻觅九州的踪影。</br></br>很容易就找到了！</br></br>因为九州在这星空池的投影旁，赫然有另外一个极富标识性的东西。</br></br>血炼界！</br></br>从星空中俯瞰，血炼界就像是一个被断了头颅，切去四肢的女性巨人的身躯造型，投影到星空池来还是一样的，只不过缩小了无数倍。</br></br>所以在看到这个标识性的投影的同时，陆叶便知，旁边的界域必定是九州无疑！</br></br>找到九州在星空池的投影，那接下来的事情就好办了。</br></br>只需在附近搜寻可以进出的通道即可。</br></br>几息之后，陆叶便锁定了一个位置。</br></br>“长老，我去了。”陆叶转头跟虚元打了个招呼，然后顺着那通道所在的位置，一头扎进了星空池中，身影消失不见。</br></br>“风风火火！”虚元摇头，觉得年轻人可真能折腾，不过想起自己年轻的时候，好像也没好到哪去。</br></br>岁月悠悠，一去不返啊。</br></br>玉螺星系，星空某处，几头星兽正在迁徙的路上，它们身形圆滚滚的，看起来就像是一个个皮球，通体黑白二色，两大三小，排成一条整齐的队列，不知从何处来，又不知往何处去。</br></br>这应该是一家五口。</br></br>正悠然在星空掠行时，突兀地一旁的虚空扭曲起来。</br></br>五只安稳前行的星兽见状，赫然都受到了惊吓，旋即有一个算一个，身上色彩变换，就连圆滚滚的身形都开始扭曲。</br></br>眨眼功夫，五个星兽就化作了五块陨石一样的东西，飘散在四方，身上半点气息不存，就仿佛是真的陨石。</br></br>虚空扭曲的越来越猛烈，直到某一刻，一道身影忽然从中踏出！</br></br>陆叶转头看了看四周的星象，发现并不熟悉……</br></br>他当年初晋星宿的时候，虽然离开九州往外探索过，可终究只探索了一个方向，若是身在那个方向，沿途的星象他是有印记的，别的方向他就无从知晓了。</br></br>星空池那边应该不会出错，自己绝对已经到了玉螺星系，至于这里距离九州有多远，那就无从得知了。</br></br>陆叶的目光在附近五块大大小小的陨石上掠过，本没太在意，不过很快就瞧出不对。</br></br>这根本不是什么陨石，这赫然是五个星兽！</br></br>没认错的话，星陨兽？</br></br>心中了然，陆叶也没去戳破它们的伪装，星陨兽这玩意没什么危害，而且天生胆子小，不管它们修行到什么程度都无法改变，但凡有点风吹草动的，立刻就会伪装成陨石。</br></br>偏偏它们的伪装极为高明，哪怕实力强过它们一个境界的星兽也很难有所察觉，所以星陨兽很多时候能借助这种特殊的种族手段来规避一些潜在的危险。</br></br>权当没看到！</br></br>陆叶探手按在自己的战场印记上，心神呼唤：“小九，小九！”</br></br>如果这里是九州附近的话，那么自己应该可以联系到小九，让它给自己引路。</br></br>很快，印记中有了回音，小九的声音满是错愕和惊喜：“陆叶？”</br></br>“哈哈，我回来了！”陆叶回了一句，同时感到庆幸，看样子这个位置距离九州真不远，要不然不可能这么轻易联系到小九。</br></br>“你……你怎么回来了？”小九尤然不敢相信。</br></br>“这是不欢迎？那我走？”陆叶调侃了一句。</br></br>小九忙道：“哪有？我只是……我只是很惊讶，你怎么这么快又回来了？”</br></br>陆叶上次走的时候，说是要带人去万象海，这才多久，满打满算，三年多而已。</br></br>可根据小九的了解，此去万象海，哪怕紧赶慢赶，光是一趟的路程就要三四年了，来回得七八年的样子。</br></br>陆叶这个时候出现在九州附近，明显不太正常！</br></br>这是……路上遇到了什么意外？小九不免有些胡思乱想。</br></br>“说来话长了，等会跟你说，先给我指个路，我有些搞不清楚方向了。”</br></br>小九便给陆叶指了个方向。</br></br>陆叶又心神沟通花界中的花千影，然后让她帮忙打开花界门户，将安置在里面的马尚思放了出来。</br></br>“圣尊！”马尚思老老实实待在花界中好几天，此刻见了陆叶连忙行礼。</br></br>“往那边走！”陆叶给他指了一个方向。</br></br>“是！”马尚思应道，旋即祭出星舟，载着陆叶朝前飞去。</br></br>陆叶坐在星舟上，跟小九闲聊着，很快小九便知道他怎么这么快就回来了，得知魂族祖地那星空池竟有如此玄妙之能，小九既震惊又惊喜。</br></br>“这岂不是说，以后你想回来的话就随时可以回来了？”</br></br>“倒也没那么简单，毕竟能够往返魂族祖地的通道位置都是固定的，也比较分散，不过总归没以前那么难就是了。”</br></br>陆叶本想着，以后若是玉螺的虫道稳定下来，来往万象海与本星系就很方便了，谁知没等到玉螺的虫道稳定，如今就有了魂族祖地星空池作为助力。</br></br>到底哪个更方便些，还真说不好。</br></br>不过考虑到魂族祖地的特殊性，这个法子暂时也只有他自己能用，他不可能带着一大批人进入魂族祖地去借星空池来中转。</br></br>他自己能用，那是因为他已经算得上是魂族的半个族人，无论虚元还是魂缺都不拿他当外人看。</br></br>可他若是想凭此给九州修士也谋点便捷，那就不太合适了。</br></br>且不说魂族那边答不答应，他自己都不好意思做。</br></br>“我给你带了个好东西！”</br></br>“什么好东西？”小九的语气满是期待。</br></br>“见到你就知道了。”陆叶卖了个关子，那一块界域的残骸都是其次，能给九州带来的提升不大，真的就只能当成小九的零食。</br></br>可花界这样的神物，却是难得一见的。</br></br>相信小九会很乐意接纳花界的依附，同样地，花族那边应该不会拒绝这样一个能迅速成长的大型界域。</br></br>眼下九州的底蕴确实不算强，可它的潜力放眼星空都是首屈一指的。</br></br>毕竟万年之前，九州也是顶级界域，哪怕如今落魄了，也已经有了东山再起的资本。</br></br>等到了九州，安排花千影见识下九州的风采即可。</br></br>一路跟小九闲聊着，得知了九州眼下的情况很安宁。</br></br>而且这边已经与青黎道界和玉螺界都取得了联系，偶尔还有修士互相来往。</br></br>一方星系，只有这么三座大型界域，自然是要多走动走动，尤其是三座界域的修士已经联手兵发万象海的前提下。</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51631014.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 11:10:06 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百九十章 体之花</title><link>51628485.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>将界王花安置进九州这事是宜早不宜迟的，越早安置，九州就越早能得到好处。</br></br>而且考虑到承载界王花的是七彩神莲，陆叶就更不敢拖延了。</br></br>眼下来看，七彩神莲没有问题，可时间一长，谁也说不好，七彩神莲固然神异，可万一因此而出现什么问题，那可是无法弥补的损失。</br></br>所以陆叶原本就打算只是过来看看就走，眼下依依在闭关，自然就不用打扰她了。</br></br>反正以后有的是机会。</br></br>“那需要留个话吗？”离殇问道。</br></br>“也不必了，不用告诉她我来过，下次见面了，我亲自跟她说，道友保重！”</br></br>陆叶来的突然，走的洒脱。</br></br>望着陆叶离开的身影，离殇这才后知后觉，惊讶不已：“月瑶？”</br></br>她比任何人都清楚陆叶实力的强大，毕竟跟陆叶朝夕相处过好几年时间，也曾并肩作战过，直面生死。</br></br>星宿时的陆叶就那般强大，如今晋升了月瑶又该有怎样的提升？</br></br>离殇神色一肃，暗暗下定决心，这次闭关一定要晋升月瑶，没道理陆叶能晋升她却反而不行。</br></br>星空池所在的七彩莲陆上，陆叶抵达，很轻松就找到了虚元长老。</br></br>“怎么这么快就回来了？”虚元觉得陆叶做事有点风风火火的。</br></br>“依依在闭关，没见到人。”陆叶解释了一句。</br></br>虚元长老了然：“原来如此，那么你接下来什么打算？要借助星空池去什么地方吗？”</br></br>“确实要借星空池一用。”陆叶点点头，“不过在那之前，倒是有一事想要请教长老。”</br></br>虚元呵呵一笑道：“小友不用客气，不管怎么说，你也是本族半个族人，有什么事尽管问好了，老夫活了一大把年纪，本事不大，见识却是不少的。”</br></br>别看魂族长时间都待在祖地中，但其实修为到了月瑶这个层次，他们很多都是会外出游历，不过平日里隐藏的很好，很少有被发现的时候。</br></br>如离殇那样星宿就偷跑出去的，几万年都找不到一个。</br></br>“长老请看。”陆叶没直接发问，而是准备演示一番，这样更直观一些。</br></br>话落时，他便凶猛催动自身的气血之力。</br></br>虚元立刻露出惊容，魂族虽然没有血肉之躯，但什么层次的修士该拥有什么程度的气血之力，他还是清楚的。</br></br>陆叶分明是才刚晋升月瑶，可这忽然爆发出来的气血之力居然不逊于他当年见过的一个许多月瑶后期，这分明不正常。</br></br>而且虚元感觉，陆叶的气血之力比起他见多的那些有血肉之身的月瑶，似乎有一些不同。</br></br>至于具体哪里不同……虚元想了想，感觉陆叶这边的气血好像更坚实一些。</br></br>如果说他认知中的月瑶气血是木板的话，那陆叶这边展现出来的就是石板，品质上无疑更高许多。</br></br>而这还不是极限！</br></br>随着陆叶的催动，那气血之力愈发汹涌澎湃，明明只是一个月瑶前期站在眼前，虚元却仿佛看到了一片庞大血海朝自己包裹而来。</br></br>更诡异的一幕出现了，当陆叶的气血之力催动到极致的瞬间，他的眉心处居然忽然出现了一个血红色的印记，那印记看上去，就像是一个星星的标记。</br></br>“体之花！”虚元长老惊呼。</br></br>“嗯？”陆叶一怔，气血衰弱，眉心处的星星印记消失不见。</br></br>他望着虚元，确定自己方才没听错，而且看样子虚元是知道那星星印记是什么情况的。</br></br>不由欣喜，看样子问虚元果然没问错，他原本想着以后有机会见到轮回树的时候，打探一下那星星印记是什么情况，毕竟他之所以去阴阳大磨盘，就是得了轮回树的指点。</br></br>方才见到虚元的时候，也只是临时起意想问问，如今来看，虚元显然知道一些情况。</br></br>“体之花是什么？”陆叶虚心请教。</br></br>虚元神色复杂地望着陆叶，开口道：“先恭喜小友了，竟凝练出了体之花，这无疑说明你在星宿境这个层面已经走到了极致。”</br></br>陆叶会意道：“在星宿境走到极致，便可凝聚这体之花？”</br></br>“不错！”虚元颔首，又接着道：“当然，我魂族没有血肉之躯，从来没有谁凝聚出体之花，所以这些东西都是外出的族人带回来的信息。”</br></br>“方便的话，还请长老指点一二。”</br></br>虚元呵呵一笑：“没什么不方便的，也并非什么机密之事，你若是有一位见多识广的前辈指点，也该早就知道这些东西。”</br></br>略顿了一下，虚元开口道：“你可知道星空上三境的划分，为何要以日月星为名？”</br></br>“好区分？”陆叶想当然地回道。</br></br>“这只是其中之一，最大的原因便在于你方才展现的体之花，那便是星星的印记，所以那个境界才会被称为星宿，当然，并非每个星宿都能凝聚出自己的体之花，甚至说能做到这种事的，非常少非常少，唯有在星宿境中走到极致的人，才能凝聚出体之花。”</br></br>陆叶若有所思：“上三境的修行对应的是体之精，法之气，魂之神，如此说来，月瑶境和日照境走到极致的话，也能凝聚出类似的东西？”</br></br>“不错！”虚元一副你小子孺子可教的模样，“你体之花的外显是一枚星星的印记，据说气之花的外显便是一轮弯月，神之花的外显则是一轮大日，所以才有星宿，月瑶，日照之说。”</br></br>陆叶一副受教的表情，这才明白上三境境界名称划分的由来。</br></br>也多亏虚元寿命悠长，魂族的寿元比起一般生灵要长的多，所以见识自然也不是一般修士能比，换成别的日照，未必能知道这些东西。</br></br>哪怕它是一个常识，可古往今来能凝聚出自身之花的修士太少了，没见过的东西，自然也就说不上是常识。</br></br>“这玩意有什么用？”陆叶不解，虽说这是自身在星宿走到极致的标志，但说起来陆叶还真没发现那体之花有什么用处，它也就是在自己拼命的时候才显露出来而已。</br></br>虚元摇头道：“具体有何用，这就不是老夫知道的了，不过倒是听人说过，体之花确实有一些妙处。”</br></br>说的等于没说……</br></br>“但如果一个修士能凝聚出体之花，气之花和神之花，到时候三花齐聚，便有超脱之能。”</br></br>“超脱之能？”陆叶露出好奇神色，“还请长老赐教。”</br></br>“唔……”虚元露出沉思的表情，旋即干脆道：“不知道！”</br></br>“啊？”陆叶眼角抽了一下，不知道的话你为何要沉思？搞的你好像知道一样。</br></br>“魂族没有血肉之躯，自古以来就从未出现过这样的族人，所以这些东西都是老夫从典籍中看到的。”虚元解释道。</br></br>“那族长知道吗？”陆叶问道，虚元看着有点不靠谱啊，他想换个人问问。</br></br>虚元道：“族长知不知道，我就不知道了，不过你现在见不到族长，他在闭关。”</br></br>“族长也在闭关？”陆叶无语，怎么都在闭关。</br></br>虚元忍不住瞧了陆叶一眼，暗想还不是你小子的原因，若非如此，魂缺一个日照巅峰，哪里需要闭什么关了。</br></br>当日陆叶离开之后，魂缺就开始闭关沟通祖地意志，想要搞明白陆叶这边到底是个什么情况。</br></br>一个人族，能触动祖地意志，还让祖地意志传下那样的指示，更让他在莲池中得了七彩神莲，成了魂族半个族人，这些都事关重大。</br></br>魂缺身为魂族族长，自然是想搞清楚的。</br></br>“反正你小子记住，这体之花绝对是好东西就行。”</br></br>“行……吧！”陆叶也知道这是好东西，但搞不清楚它到底有什么用，还是有些心痒痒。</br></br>眼下唯一能知道的，便是它是自己在星宿走到极致的标志。</br></br>如此来看，星宿这个层面，自己是没有任何遗憾了，轮回树当年指点他去阴阳大磨盘，估计就是想让他凝聚出属于自己的体之花。</br></br>来这边没看到依依，体之花的事搞了个半懂，陆叶心里有些不得劲：“长老，魂玉快没了，能不能……”</br></br>虚元惊讶地望着他：“一千块魂玉，你吃掉了？”</br></br>魂玉这东西虽然对等的只是灵玉，但因为是补充魂力的资源，所以宝贵程度根本不是灵玉能相提并论的。</br></br>当初虚元给了陆叶一千块魂玉，估摸着他能用很久很久才对，这才几个月，居然就快没了？</br></br>虚元随口一问，却不知自己还真说对了，那些魂玉就是被陆叶给吃掉了。</br></br>“反正快用完了。”倒是还有三百块，但他既是魂族半个族人，这里也算是个半个家了，既然回家，拿点东西也是应该的。</br></br>凭魂族祖地这边的优渥环境，陆叶觉得魂玉应该是不缺的。</br></br>似是看出了他的想法，虚元开口道：“魂玉这东西，是需要我们主动施展手段凝聚的，它并不是跟灵玉一样，能天然诞生之物。”</br></br>这也是上次为什么虚元至给了他一千块魂玉的原因，不是魂族这边小气，而是时间紧迫，只凝聚出那么多。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51628485.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 04:14:31 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百八十九章 再入魂族祖地</title><link>51621704.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>红符与宝钱终究只是外力，这样忽然爆发的手段反倒是自身的底蕴，对比而言，陆叶其实更喜欢后者。</br></br>持续维持着磐山刀内的灵纹，催动法力一遍遍地周天运转着，每一个周天下来，蓄积的力量便强上一丝。</br></br>这种逐渐提升的感觉还是让人很舒心的，至于分出去的一丝心神……对陆叶来说根本不是负荷。</br></br>早在真湖境的时候，他就用天赋树凝练出分身，一心二用了，修为到了他如今这个程度，分心数用可以说是每个修士的基本功。</br></br>“圣尊，快到地方了。”星舟上，马尚思的声音传来。</br></br>陆叶抬眼打量四周，这才发现，不知不觉间已经快来到当初他离开魂族祖地抵达的位置。</br></br>这里是洞虚星系的疆域，有一条能连通星空池的无形通道，寻常修士不可入，甚至无法察觉，唯有魂族才能借助自身的魂珠与祖地那边取得联系，继而让祖地接引入内。</br></br>陆叶没有魂珠，不过他的七彩神莲却是可以替代魂珠的作用。</br></br>马尚思这个速度还是可以的，两人从阴阳大磨盘那边出来，应该只花了十天不到的样子，就已经来到此地了，这还是没有全速赶路的情况，要知道陆叶当初从这里赶赴阴阳大磨盘，可是花了快两月时间。</br></br>修士修为提升之后，赶路方面的好处也体现出来了，星空航行时花费的时间必然会大幅度缩短。</br></br>陆叶估摸着，如果让眼下的自己从万象海返回九州的话，绝对用不了那么长时间了。</br></br>凭七彩神莲稍稍感知了一下，又给马尚思指了一个方位。</br></br>此地虽然距离那无形的通道不远了，可依然还没到位置，想要返回魂族祖地，位置偏差不能太大。</br></br>星舟又航行了小半日功夫，陆叶这才让马尚思停下。</br></br>“星舟收了。”陆叶开口吩咐道。</br></br>马尚思遵令行事。</br></br>陆叶又看向他，淡淡开口：“我收你进一个地方，进去了老实点，不要吓到里面的花花草草了。”</br></br>马尚思有些费解，不明白圣尊这是什么意思，不过还是恭敬应是。</br></br>陆叶这才心神涌动，传音花界中的花千影，配合他行事。</br></br>他自己这边可以借助七彩神莲，让祖地接引他返回，但马尚思不行，魂族祖地那边血肉之躯不可入，除非是如琥珀那样的圣兽。</br></br>陆叶如今固然算是半个魂族，也不愿打破魂族古老相传的规矩，再者说，他不确定即便真这样做，能不能把马尚思带进去。</br></br>这事回头有机会了，得找个信得过的人试一下，马尚思哪怕是他的血侍，他也不想将魂族祖地暴露给对方。</br></br>所以想带着这家伙返回九州的话，眼下就只有一个办法，将他收进花界中！</br></br>神念跌宕间，陆叶面前的虚空开始扭曲，逐渐化作一道门户。</br></br>哪怕马尚思已是月瑶后期，也被这手段惊的无以复加，他根本没看懂陆叶到底是怎么做到的。</br></br>“进去。”陆叶开口。</br></br>马尚思不敢犹豫，连忙一头扎进了门户中，待再现身的时候，人已来到了花界。</br></br>花界这边，花千影连带着木诃黑伞都已提前得了陆叶打过招呼，所以看到忽然出现的马尚思，倒没太多惊讶。</br></br>反倒是马尚思露出愕然神色，木灵，孢族，放眼星空这两个种族可都不怎么常见，而且这一方界域给他的感觉也有点奇怪。</br></br>他本以为圣尊有一个小世界，但如今看来，这哪里是什么小世界，这根本就是真正的界域。</br></br>哪怕他见多识广，一时间也没往界王花方面联想，主要是界王花太过稀少，而且基本上不可能依附在修士身上。</br></br>马尚思这边安顿好，陆叶这才借助自己的七彩神莲沟通魂族祖地。</br></br>这事他之前做过一次，所以并不陌生，陆叶很快发现，自己修为提升了之后，沟通魂族祖地的效率好像也提升了不少。</br></br>上次他做这事花了两个时辰，这次居然只要一个时辰了。</br></br>通往祖地的通道被打开，一如陆叶第一次见到离殇施为的场景，那虚空中出现了一朵盛开的莲花。</br></br>他连忙闪身而入，莲花合拢之时，人已消失不见。</br></br>魂族祖地某处，陆叶凭空现身，特殊环境的滋润下，身心都轻松了不少。</br></br>界王花一直在他的神海中，不断地吞噬他的魂力，虽说他时刻都有补充，可借助外力的这种补充终究治标不治本。</br></br>来了祖地就不一样了，这里处处都是可以炼化吸收的魂力，陆叶一下子便感觉自己神海中的负荷都小了许多。</br></br>这种感觉，就像是凡人长时间待在幽闭环境中，呼吸不畅，然后忽然来到了天高海阔之地。</br></br>陆叶觉得如果自己一直留在这里，那界王花根本无法给他带来什么负荷。</br></br>有强大的气息忽然逼近，很熟悉。</br></br>陆叶转头望去，很快就看到一道熟悉的身影印入视野中。</br></br>对方明显很诧异：“陆小友？你怎么……”</br></br>这明明才离开没多久啊，满打满算三个多月而已，怎么忽然又回来了？</br></br>虚元作为值守长老，负责监察祖地内的一切异常动静，陆叶归来时哪怕动静再小，也瞒不过他一个日照的感知，便过来看看情况。</br></br>没想到居然看到了陆叶。</br></br>想想也是，魂族这边基本没太多族人进进出出的，哪怕月瑶之上的族人外出游历，短时间也不会回来，哪个族人出去游历不是几十上百年的？</br></br>还没有谁出去三个月就回来的先例。</br></br>“你的修为……”虚元很快又发现一个问题，陆叶的修为居然月瑶了。</br></br>明明之前才星宿巅峰。</br></br>“有些突破。”陆叶笑着回了一句。</br></br>虚元认真看了看，微微颔首：“看样子小友收获不小。”</br></br>“马马虎虎吧。”</br></br>话是这么说，不过仔细想想，这几个月时间收获还真不小。</br></br>晋升月瑶就算了，这是应有之事，收了一朵界王花，附赠了花族，木灵族和孢族三个种族两百左右的生灵，还收了一个血侍……</br></br>白月晶那样的收获就不提了，那是马尚思孝敬的。</br></br>几月时间，摇身一变，陆叶姑且也算是从星空最底层跃升至中坚层面了，放眼星空，月瑶无论在哪个地方都不是弱者。</br></br>知道虚元是察觉动静过来的，陆叶道：“我先去看看琥珀他们，长老自忙便是。”</br></br>虚元颔首：“老夫还在星空池那边，有什么事尽管来找我。”</br></br>陆叶道谢一声，眼看虚元便要离开，忽然又开口：“对了长老，离殇的莲陆在哪个位置？”</br></br>这魂族祖地，也没个星图，放眼望去，四周的环境没太大差别，他忽然回来，一时间还真无法辨别方向。</br></br>虚元便给他指了一个方位。</br></br>陆叶当即朝那边赶去。</br></br>不多时，果然见到了一座熟悉的五彩莲陆印入视野，他兴冲冲地朝那边飞去，已经预料到回头依依和琥珀见到自己的时候大吃一惊的模样了。</br></br>几月之前分开，小丫头肯定会觉得以后很久都无法再见了，陆叶当时也是这么觉得。</br></br>谁又能想到，凭一朵七彩神莲，他能成为魂族的半个族人，拥有了与祖地沟通的本事。</br></br>莲陆盛开，静悄悄一片，看不到半个身影。</br></br>不过陆叶知道每个魂族在这莲陆上都有一个自己的空间，不受外人打扰，这也方便他们的修行。</br></br>所以别看这里没有人影，实际上都在莲陆的内部空间中。</br></br>陆叶落到莲陆上，仔细辨别着依依当初选择的位置所在，还没找到，一个脑袋便从旁边不远处忽然探了出来，然后露出惊讶的表情：“伱还没走啊？”</br></br>离殇确实很惊讶，因为按道理来说，陆叶早在几个月之前就离去了，却不知怎地今日居然又看到他了。</br></br>她以为陆叶一直没走。</br></br>“走了，又回来了。”陆叶不把自己当外人，左右看了看，道：“依依的家在哪？”</br></br>离殇整个人都露了出来，给陆叶指了个位置：“这里就是了，不过依依正在闭关中，要我唤醒她吗？”</br></br>不但依依在闭关，仙元城的那些先辈们全部都在闭关！</br></br>他们从未接触过如此优渥的修行环境，这几月时间，离殇又传授给了他们魂族的种种秘术，只要修行有成，那就是真正的魂族了。</br></br>所以无论依依还是仙元城的先辈们，都进入了闭关苦修的状态，他们深知这样的机会来之不易，没人愿意浪费时间。</br></br>离殇同样在闭关，上次在莲池中得了五彩神莲，她有意凭此来突破自身桎梏，晋升月瑶，她在星宿的积累已经足够了。</br></br>只不过她是这一方莲陆的主人，所以陆叶到来的时候，她是有所察觉的，这才主动现身。</br></br>若非陆叶，她还会继续闭关。</br></br>“闭关吗……”陆叶知道自己来的不巧，不对，或者说他应该有所预料才是，不过眼下看来这个惊喜是给不成了，“不用喊了，我待不了多久。”</br></br>祖地这边的环境虽然不错，可不能真的一直待在这里，早日将界王花安置进九州，无论界王花还是九州，都能早日有所收获。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51621704.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 10:13:42 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百八十八章 拔刀斩的奥秘</title><link>51616055.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>这一次似乎有了一些不同，陆叶催动洞察灵纹加持双眸，对面王修的气息流淌瞬间一览无遗。</br></br>突兀地，那种濒临死亡的感觉猛烈到了极致！</br></br>对方的王修似乎动了一下，下一瞬便是刀光充斥眼帘。</br></br>陆叶手中的磐山刀已悍然迎了上去。</br></br>轰地一声巨响，狂暴的法力在大殿内碰撞逸散开来，陆叶只觉迎面一股巨大无比的力量袭来，让他整个人都止不住地往后退去。</br></br>不过他的眸子却明亮无比，因为以前这个时候他已经被杀出去了，但此刻他依然还在这青色大殿中，无疑说明，他已经挡下了这一刀。</br></br>确实挡下了，但没有完全挡下……</br></br>因为王修狂暴无匹的刀芒，竟隔空撕裂了陆叶的肩膀。</br></br>虽只是心神投影，但这一道投影其实跟陆叶的本体没任何区别，唯一的不同就是死在这里不会有性命之忧，只是损耗一点神念罢了。</br></br>凭他如今体魄之强，王修这一刀竟能隔空他，可想而知其威能之恐怖。</br></br>陆叶的半个肩膀几乎都被斩了下来，他却浑然不顾，另一手持刀，长刀凶猛压下，隐约有一声兽吼传出，无形猛兽张开大口，獠口森然，狂暴刀势朝王修罩去。</br></br>獠牙毕露！</br></br>王修身形被逼退之时，陆叶已凶猛扑上，气息变得霸道狂暴。</br></br>刹那间的功夫，青色大殿内身影腾挪，刀光闪烁。</br></br>王修很强，能在獠内留下自身传承的先辈们，都不是一般意义上的强者，无论在哪个年代，放眼同境界中，都堪称无敌的存在。</br></br>但他最强的，却是那拔刀一斩！</br></br>如果说正常状态的王修，与陆叶之前遇到青离，阎息和青螳都处于一个层次的话，那施展拔刀一斩的王修，又要高出半个层次。</br></br>陆叶挡下了这最强的一刀，那么接下来的事情就简单了，在这个年代，同境界中，陆叶同样是无有能敌的。</br></br>少倾，鏖战之中的陆叶忽然停下了身形，因为王修的身影忽然脱离了战圈，然后冲他微微颔首。</br></br>陆叶见状一喜，这算是通过考验了吧？</br></br>但很快又有些疑惑，因为按照以往的经历来说，通过考验的同时，他也应该参悟了对方在獠内留下的传承才对。</br></br>青离的獠牙毕露，阎息的纵掠之术，青螳的双刀流，都是在一次次死亡和对抗中参悟出来的。</br></br>可是与王修的争锋……陆叶其实没有感受到他的传承。</br></br>而且按自己的推断来看，王修留下来的传承应该是那拔刀一斩，这样的对抗中，自己如何参悟？</br></br>这是怎么回事？</br></br>就在陆叶疑惑不解时，王修已经盘坐了下来，然后将自己的刀鞘横在膝上，紧接着一身法力涌动起来。</br></br>陆叶静静地观瞧，下一刻，露出恍然大悟的神色。</br></br>他一直在想一个问题，王修那拔刀的一斩为什么那么强大，直到此刻方才明白。</br></br>之所以强，是因为蓄力足够长。</br></br>拔刀只是一瞬，但在拔刀之前却有极长时间的蓄力。</br></br>修行界中，需要蓄力的秘术威能都小不到哪去，就如陆叶当初施展的火凤凰灵纹，蓄力时间很长，可同境界中，他一旦催动成功就能灭杀一大片敌人。</br></br>蓄力时间长，就意味着灌入的力量足够多，威能自然不小。</br></br>此时此刻，王修的刀鞘上，一道道繁奥的纹路开始呈现出来，哪怕是凭陆叶在灵纹之道上的造诣，也感觉到这灵纹的复杂。</br></br>这样的一道灵纹，根本不是一般的灵纹师能够构建出来的。</br></br>王修，赫然是一个极为出色的灵纹师！</br></br>他那拔刀一斩无比强大的奥秘，就在这一道灵纹之上，至于其中的关窍，就要陆叶自己去慢慢尝试了。</br></br>青色大殿内，陆叶静心观瞧着，用心记下每一个基元的勾连和变幻。</br></br>对于一般的兵修来说，哪怕强行记下了，这传承也不是那么容易获得的，但陆叶不一样，他本身就是个灵纹师，而且还有天赋树，所以他觉得自己想得到王修的传承，并不难。</br></br>时间流逝，陆叶这一次在青色大殿内停留的时间比以往任何一次都要长。</br></br>直到数日后，他的心神才重新归来。</br></br>得亏收服了马尚思作为血侍，有这么一个月瑶巅峰在旁守护自己，陆叶才能心无旁骛，否则在星空赶路，他万不敢这么做。</br></br>睁眼之时，第一时间尝试将灵纹铭刻进天赋树中。</br></br>只要他能将那道灵纹铭进天赋树内，那日后便可随心所欲地催动了。</br></br>这对他来说并不是难事，只是需要消耗点时间和精力罢了，眼下天赋树上有许多灵纹，都是他自己铭刻上去的。</br></br>那些燃烧在天赋树上的空白树叶，都是可以铭刻灵纹的载体。</br></br>回忆着青色大殿中的见闻，陆叶一丝不苟地施为起来。</br></br>王修所展现出来的灵纹比起虚空还要复杂许多，足足近万阴阳二元。</br></br>这根本不是一片树叶能够承载的。</br></br>陆叶花了好几天时间，才慢慢将这道灵纹完全铭刻上去，放眼望去，天赋树上好似都多了一道凌厉的气息，那承载这神妙灵纹的树叶区域，就仿佛隐藏了一把绝世凶兵，随时可能一刀斩下。</br></br>灵纹铭刻成功了，接下来就是尝试验证了，陆叶倍感期待。</br></br>他稍稍恢复了一下自身的状态，便学着王修，将磐山刀连刀带鞘横在膝上，旋即法力催动，在刀鞘之上构建灵纹。</br></br>王修当时勾连的很缓慢，主要是传承，估计他当初留下这传承的时候是怕后来者看不懂，所以几乎是一步步地教导。</br></br>陆叶如今既然已经学会了这灵纹，自然就没必要那么慢了。</br></br>固然是上万基元构建的灵纹，也被他一瞬间构建成功。</br></br>紧接着，他催动法力往那灵纹之中灌入。</br></br>这种灌入，便是拔刀斩的蓄力过程，蓄力的时间越长，拔刀斩的威能就越恐怖！</br></br>法力注入灵纹之中，竟如修士行功一样，开始在灵纹内流淌起来，这情况给陆叶的感觉，就像是灵纹真的变成了一个不是生命的修士，自身注入的法力在它体内运转起了大周天。</br></br>一个周天运转下来，刀鞘内的微微有了一些变化。</br></br>陆叶感觉，如果自己愿意的话，随时能将这提前构建好的灵纹，从刀鞘转移到磐山刀上，从而提升那一瞬间出刀的威能。</br></br>这就是拔刀斩的奥秘所在。</br></br>不过眼下自身法力在那灵纹内才运转一个周天，所以对出刀威能的提升几乎微乎其微。</br></br>陆叶继续催动法力……</br></br>然而很快他就意识到另一个问题。</br></br>磐山刀的刀鞘品质太低，承受不住这样的蓄力积累。</br></br>磐山刀如今的品质不好划分，它是獠吞噬了以前的磐山刀转化过的，但刀鞘还是以前那个刀鞘。</br></br>只是灵宝层面，而且还不是很高品质的灵宝。</br></br>陆叶以前也没想过要更换刀鞘或者提升刀鞘的品质，这毕竟就是一个容器，基本上用不上。</br></br>可现如今他想让刀鞘成为那灵纹的载体，它的品质无疑有些低了。</br></br>这才运转几个周天，刀鞘就隐隐有些承受不住的感觉，再继续这样下去，肯定要破碎。</br></br>这让陆叶眉头皱起，看样子，以后还得想办法换个好点的刀鞘才行，最起码得能承受那道灵纹的不断蓄力。</br></br>停下手上的动作，陆叶想了想。</br></br>王修之所以在刀鞘上构建灵纹，那是因为他别无选择，因为他也是獠的主人，不可能找一个炼器师，在獠内打造那道灵纹，这世上估计没有哪个炼器师有这样的本事。</br></br>所以只能退而求其次，将灵纹打造在刀鞘内。</br></br>那灵纹固然是王修钻研出来的东西，可他应该也没本事时刻维持着灵纹的存在，所以就只能在刀鞘内打造一道以那道灵纹为主体的禁制，如此便可以满足他随时蓄力的要求。</br></br>因为是成型的禁制，所以他只需往内注入法力即可，并不需要刻意维持那灵纹的存在。</br></br>但这些问题对陆叶来说，根本不是问题，有天赋树的便利，再复杂的灵纹他都能随心所欲地控制。</br></br>所以……或许他暂时不需要刀鞘，完全可以在磐山刀内尝试。</br></br>刀鞘承受不住那样的蓄力，磐山刀不可能承受不住。</br></br>想到这里，陆叶思路通达，转而将灵纹构建在磐山刀中。</br></br>一切都很顺利，那神妙的灵纹维持在磐山刀内，自身法力一遍遍地运转周天，慢慢蓄力。</br></br>短时间内，这种蓄力效果不会太大，但随着时间流逝，自然会越来越强。</br></br>唯一的麻烦，就是时刻得分出一点心神，维持着灵纹的存在，还要用自身的法力持续灌入。</br></br>但对于追求自身实力的修士而言，若能因此换取一个爆发的机会，这些付出都是值得的。</br></br>陆叶本身的实力在同境界中就鲜有敌手，虽然还没有真正与实力全盛的月瑶后期交锋，但陆叶感觉，自己现在对上月瑶后期应该不会太吃力。</br></br>正常的实力就有这样的水准，若是能忽然爆发远超超越自身实力的一刀，或许有威胁到日照的资格？</br></br>苏玉卿送的两道红符都已经用掉了，宝钱也在花慈那，他如今倒还真缺一道杀手锏。</br></br>马尚思确实足够忠心，可自身的安全总不能指望在别人身上，相对于别人的守护，陆叶更愿意让自己拥有面对危机的能力。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51616055.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 05:12:03 +0000</pubDate></item></channel></rss>