<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第两千零七章 这是至宝</title><link>53874205.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>所有人都以为陆叶手上掌控的是至宝的属宝，那神云必然也是这么认为的，所以他带着天罗伞来万象海的时候，根本没将三界岛放在眼中，也不打算听从陆叶之前放出的话，去三界岛报备登记。</br></br>所以神云死了天罗伞破了。</br></br>直到此刻众人才意识到这根本不是属宝，这极有可能是真正的星空至宝！</br></br>星空至宝啊这样一个时代，怎么可能还有人能够掌控星空至宝？</br></br>虽说真正掌控星空至宝的是那只有貔貅血脉的兽宠，但它掌控，与陆叶掌控又有什么区别？</br></br>在吞噬那了奇特的古钱发生变化之后，无论这兽宠原本是什么，那此刻的它，就是一个活的星空至宝！</br></br>陆叶难道就不知此宝的贵重？</br></br>就算他只是新晋日照，也不可能不知晓这一点，可纵然知晓，依然在众目睽睽之下展现了此宝的威能和战果，甚至在诸多日照的见证下，带着那至宝入了万象海，只花了十息时间便补充了至宝的威能。</br></br>他所做的一切，无非就是在展示三界岛的底蕴，对这四方来客以做威慑。</br></br>想想看，一个能带人随意进出万象海，而且可以通过吞噬万象海海水迅速补充消耗的至宝，在这偌大万象海上，谁人能敌，谁人敢敌？</br></br>三界岛有此至宝，无论哪个日照，有多少日照敢在万象海惹是生非，都不会有好下场。</br></br>甚至说陆叶如果愿意的话，在场日照有一个算一个，只要时间足够，他都能轻松灭杀，这跟陆叶本身的修为高低无关，完全就是至宝的威能。</br></br>瞬息间，日照们洞悉了陆叶不惜暴露至宝之密也要在他们面前做诸多展现的原由。</br></br>而有此至宝坐镇，三界岛对万象海的统治无疑会固若金汤，从今以后，将再不会有谁敢来万象海闹事，再强大的修士到了这里，都得乖乖遵守规矩，除非有能力抗衡一件至宝。</br></br>想到这里，各大顶尖势力出身的日照们，终于明白陆叶为什么不介意他们派遣日照坐镇自家灵岛了。</br></br>万象星系不敢开这个先例，是因为他们没信心在开了这个先例之后统治好万象海。</br></br>可陆叶敢，因为他不在乎有多少外来的日照坐镇自己灵岛，谁敢坏规矩他就能灭杀谁，这是对至宝的强大自信。</br></br>古泰心中诸多念头闪过，将那破烂的天罗伞递还给陆叶：“有此宝镇守，实乃万象海之幸，相信这块宝地日后会安宁许多。”</br></br>略一沉吟，他接着道：“至于道友兽宠吞噬的那古币，如果没弄错的话，应该唤作三宝如意钱。”</br></br>“三宝如意钱？”陆叶眉头一扬，露出请教的姿态，虽说这宝钱如今被小瓜吞噬，他可掌控驾驭，但如果能多了解一些情报，自然不愿错过。</br></br>古泰摇头道：“太多的东西我也不了解，我只是在本界一部极为古老的典籍中看到过这方面的一点记载，据说这三宝如意钱可吞噬星空能量，根据它吞噬的能量多寡，可呈三色，打出玄光有封禁之效，三色中，铜色对应星宿，银色对应月瑶，金色便对应日照了，这种封禁之光，寻常修士不可敌，只是此宝早已遗失，不知多少年没曾面世了，不曾想……”他说话间，眸光复杂地望着小瓜。</br></br>陆叶听了他的讲述，立刻意识到，那古钱应该就是三宝如意钱没错了，因为古泰所说，与古钱之前展现出来的威能没有差别。</br></br>古泰又开口道：“此兽有貔貅血脉，诸位应有所听闻，貔貅主财，只进不出，三宝如意钱便是财，此兽将之吞噬，或许因此与自身的血脉生出了一些奇异的变化。”这般说着他冲陆叶一拱手：“道友当真好运，换做别的兽宠，吞噬三宝如意钱可不会有什么好下场。”</br></br>他话中之意，小瓜这样的异兽能够诞生出来有太多巧合。</br></br>陆叶一笑：“那我可真的运气不错。”</br></br>该展示的都已经展示了，相信经由这诸位日照的消息扩散，用不了多久整个星空都能知道，三界岛有至宝坐镇，到那时候，将再无人敢打万象海的主意。</br></br>如果不是逼不得已，陆叶其实并不想在大庭广众之下将小瓜呈现出来，这是三界岛的杀手锏，哪怕旁人有所猜疑，可只要自己这边不主动露出来，旁人的猜测根本没有切实的证据。</br></br>可是出于某些方面的考虑，陆叶还是这么做了，因为三界岛本身的底蕴不够强，至宝的存在，能很大程度上增加三界岛的分量。</br></br>众人重回大殿，宴席继续。</br></br>而在展示了小瓜的能力之后，陆叶明显感觉到，在场的日照们对自己的态度客气了许多。</br></br>小半日后，曲终人散。</br></br>此番诸多日照会晤一堂，由三界岛这边主导，定下了万象海日后发展的基调，而大乱之后，万象海各大灵岛更是百废待兴，各大日照都有自己需要忙碌的事情。</br></br>陆叶带着栾晓娥送别来客，法力一催，驱了浑身的酒气，然后将那破烂的天罗伞取了出来，低头查探。</br></br>这属宝已经被破，陆叶本以为它没什么用了，所以之前才毫不在意地交给古泰查探。</br></br>谁曾想，在后续与古泰等人闲聊的时候，得到了一个有用的情报。</br></br>正常情况来说，属宝损坏确实无人能够修补，因为属宝本身就是至宝的附属，并非人为炼制出来的。</br></br>但是有一种办法，能够有机会修补损坏的属宝。</br></br>那就是将之安置进灵玉矿脉中。</br></br>具体缘由为何，古泰等人也说不清楚，只是根据自己曾经看过的记载转述而已，这一点不但古泰说了，绥磷他们也都证实了。</br></br>不过这种修补属宝的方法虽然有用，但耗时及长，动辄就是百年为跨度，天罗伞被损坏成这样，就算安置进灵玉矿脉内，没个几百上千年的，也休想恢复原本的样子。</br></br>陆叶本来听说天罗伞有机会修补还期待了一下，他原先不知天罗伞的威能，毕竟这玩意被小瓜的金光一罩就坏了，可古泰等人对天罗伞却是推崇备至，也让陆叶意识到此属宝的巨大价值。</br></br>它能提供的防护在三宝如意钱面前确实不算什么，但在其他同品质的属宝面前，却是极为强悍的，说是固若金汤都不为过。</br></br>小瓜并不是陆叶的兽宠，它是花慈的，而小瓜吐出的金光封禁也不是无解的，最起码那金光封禁不了神魂。</br></br>可如果花慈那边有天罗伞防护，那与三宝如意钱配合，就是一攻一守，花慈的安全将再无需操心。</br></br>结果一听要修补天罗伞要几百上千年，顿时失了兴致。</br></br>这么长时间，花慈恐怕都日照巅峰了。</br></br>不过似乎是看出了陆叶心中的想法，古泰紧接着又提出一个建议，那就是将破损的天罗伞与真正的至宝放在一起，如此也有机会让天罗伞恢复过来。</br></br>仅仅只是有机会，因为如果属宝与至宝的相性不合的话，这种办法是没用的。</br></br>按照陆叶自己的理解，这种修补方法，应该是至宝与属宝紧密接触时，至宝的玄妙沁入属宝中，助其修补，所以不说要相性相合，最起码不能相冲。</br></br>天罗伞属宝与三宝如意钱的相性是不是相合陆叶不清楚，但这是值得尝试的方向。</br></br>一念间，陆叶将破损的天罗伞交给栾晓娥：“师姐，将此物带给花慈，让她好生安置。”</br></br>栾晓娥接过天罗伞，微微颔首，又忍不住道：“师弟，花慈师妹之前被封印数年，破封之后虽然实力大涨，但神魂上好像出了些问题，她居然完全不记得我们了，你要不要去看一下？”</br></br>陆叶愕然：“她连你们都不记得了？”</br></br>栾晓娥颔首。</br></br>“她现在能记得谁？”</br></br>“谁也不记得了，就连水鸳去找她说话，她也表现的很陌生。”</br></br>“玩这么大？”陆叶眨眨眼，想了想，自己这些年也没得罪她啊，而且她一直处于被封印的状态，自己想得罪她也没这个机会才对。</br></br>“什么？”栾晓娥没听清。</br></br>“没什么。”陆叶摇摇头，思量了一下道：“此事我来解决，不过眼下还有别的事要忙。”</br></br>稍作沉吟，他还是决定不瞒着栾晓娥了：“紫璇已经发兵，十多位日照，领妖族大军，正在赶往玉螺星系的路上，如果黑云当时没说谎的话，那么两个半月之后，他们应该就会抵达玉螺。”</br></br>正是因为玉螺那边面临这样的局势，他才要先将万象海的事情彻底解决掉，如此一来就不会有什么后顾之忧，对外展现小瓜的能力也是出于这方面的考虑。</br></br>否则等他走后，说不得又一些跳梁小丑想要搞风搞雨，如今就不一样了，只要小瓜坐镇三界岛一日，这偌大万象海就不会起什么风浪。</br></br>栾晓娥大惊失色：“紫璇怎么会发兵玉螺！”</br></br>玉螺星系那么偏僻的地方，拢共也就三个大型界域，紫璇这样发兵过去能有什么好处？</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/53874205.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sat, 06 Jan 2024 22:13:13 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零六章 万象海里洗个澡</title><link>53865893.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>吸引大殿内诸多日照目光的并非栾晓娥本身，一个新晋日照，哪怕栾晓娥姿色不俗，也没有这么大的吸引力。</br></br>众日照关注的，是她怀里抱着的一个金光灿灿的兽宠。</br></br>三界岛陆叶手上有一件诡异的金光属宝，正是凭此宝之威，他才能以新晋日照的身份大杀四方，甚至逼迫无相宫那边留下了劫掠物资。</br></br>而那属宝，也不是一般意义上的属宝，赫然是一只活物，却不知怎地能绽放出属宝的威能。</br></br>所以此刻一看到这金灿灿的兽宠，日照们便挪不开眼神，因为此兽与他们得到的情报描述极为完美相符！</br></br>这就是那属宝？</br></br>一群日照顿时神色凝肃，认真审视。</br></br>古泰，绥磷，愧火，苏澜等一部份顶尖界域出身的日照更是观瞧间目光交汇，神色莫名。</br></br>他们之前在来三界岛的时候，还对此属宝有种种猜疑，毕竟这属宝表现出来的威能太过夸张，那身怀天罗伞的神云瞬息陨落，让他们不由地有些怀疑这到底是不是属宝。</br></br>原本还打算找机会跟陆叶问问此宝的情况，谁曾想他们这边还没有开口提及，三界岛却主动呈了上来。</br></br>这是何意？</br></br>“什么事？”首位上，陆叶望着下方的栾晓娥问道。</br></br>老实说，让栾晓娥在这种场合下，将貔貅带过来是有一些风险的，但有些手段又不得不展现一下，所以就只能这么做了。</br></br>而且他笃定有之前大战的余威，足以起到足够的威慑作用，让在场日照不敢有什么小心思。</br></br>栾晓娥冲陆叶行了一礼，按照他之前的吩咐汇报道：“岛主，小瓜它情绪有些暴躁，似是要发作了。”说完话，眼角抽了抽，小瓜这名字……谁取的？</br></br>一言出诸多日照齐齐变色。</br></br>此宝可是能瞬间灭杀神云的，情绪暴躁了要发作是什么意思？他们当中虽然有几人也是带了属宝过来，可还真没有谁自信自己的宝物比天罗伞的防护更强，这要是忽然发作威能爆发，谁挡得住？</br></br>“呱！”小瓜的腮帮子高高鼓起两只凸起的大眼珠子转了转，似在凝视一个方向。</br></br>那个方位上数位日照当即神色紧绷，法力暗暗涌动，一副如临大敌的架势。</br></br>“诸位莫慌！”陆叶连忙劝慰，从上面走下来，再将小瓜接到手上，轻轻抚摸着它。</br></br>“咕……”小瓜的声音再一次响起，在偌大大殿内回荡不休。</br></br>陆叶嘴里似乎是在念叨些什么，可谁也没听清他到底在念什么。</br></br>过了好一会，陆叶才笑了笑道：“让诸位受惊了，暂时没事了。”</br></br>一旁古泰神色凝肃，望着陆叶道：“道友，此兽是……”</br></br>“貔貅。”陆叶随口解释了一句，“此兽有一丝貔貅的血脉，只不过血脉不算纯正，原本难成大器，不过却有了另外一桩机缘。”</br></br>众人都屏气凝神，静静聆听。</br></br>“数年前我曾在星空游历的时候，得了一枚奇怪的古钱，最初也没发现那古钱有什么特别的地方，之后没多久，那古钱被这贪吃的小东西给吃了，自那之后，此兽似是发生了什么奇妙的变化。”</br></br>“什么变化？”尽管已经有些猜想，可古泰还是想弄个明白。</br></br>“就是现在这样，而且它还能吐出一种有强大封禁之力的金光。”陆叶徐徐开口，“相信诸位也知道之前我与无相宫日照争锋的事情了，说来惭愧，我一个新晋日照能杀无相宫的人，凭的正是小瓜的能力，要不然我哪有那么大的本事。”</br></br>尽管知道这些情报，可当这些事从陆叶嘴中说出来的时候，还是让人心情莫名。</br></br>在场诸多日照，哪一个不是历经多年苦修才走到这一步的，但他们这样的实力，在强大的属宝面前还真不算什么。</br></br>而陆叶只是无意间得了一桩机缘，就能拥有杀日照如砍瓜切菜般的本事。</br></br>这对比之下，实在让人羡慕嫉妒，直叹老天不公。</br></br>“道友之前得到的那枚古钱，是属宝？”有人问道。</br></br>“属宝不属宝的，我也不知道。”陆叶摇头，“诸位都是见识渊博之辈，不如指点一二？”</br></br>苏澜表情凝肃道：“属宝虽然强大，但任何属宝想要催动都有严苛的条件，要么消耗修士的底蕴，要么需要大量时间准备，陆道友，敢问你这宠兽需要付出什么代价？”</br></br>这无疑有些在打探别人底细的意思了，但话头是陆叶自己提起来的，所以苏澜这么问虽然失礼，却没有多大问题。</br></br>而且看陆叶的样子，似乎也毫不介意。</br></br>“代价？”陆叶眨眨眼，“好像没什么需要付出的代价，可能……需要去万象海洗个澡？”</br></br>“去万象海洗澡？”</br></br>“这是何意？”</br></br>一群人皆都茫然不解。</br></br>陆叶没解释，而是低头望着小瓜，又一阵安抚：“好了好了，我知道了，别烦躁了。”</br></br>抬头望着众人道：“诸位抱歉，小瓜它有些不爽利，我且带它去万象海走一趟，稍作安抚。”</br></br>这般说着，径直出了大殿。</br></br>一群人你看看我，我看看你，下一刻，齐齐起身，紧随陆叶而去。</br></br>都隐隐意识到，接下来要见证的事可能极为离奇。</br></br>很快，一大群日照便来到了三界岛边缘，众目睽睽之下，陆叶抱着小瓜，一头扎进了万象海中。</br></br>满场静谧，不知多少人在这一刻眼角跳动，脸皮抽搐，静静地盯着海面上溅起的水花，久久不能回神。</br></br>万象海海水的恐怖侵蚀，谁人不知，谁人不晓。</br></br>今日若非亲眼所见，他们根本不敢相信这世上居然有人会主动跳入万象海中。</br></br>陆叶不可能是在找死，他既然这么做了，那就说明他有能力不惧万象海海水的侵蚀！</br></br>这是何等耸人听闻之事。</br></br>而且据他们得到的消息，陆叶之前就过这样的举动，但那终究只是听闻，远不如亲眼所见来的震撼。</br></br>栾晓娥也跟过来了，不少人偷偷朝她望去，却根本没见她有半点担心的神色。</br></br>海面平静下来，已不见了陆叶的行踪，哪怕日照们运足目力观瞧，也看不到任何痕迹。</br></br>直到十息之后，才忽然有人喊道：“回来了！”</br></br>众人定眼望去，果然见到海下有一个模糊的影子正在迅速变得凝实，下一瞬，哗啦一声响，陆叶抱着小瓜安然无恙地出现在众人面前，海水四溅，离的较近的几人连忙后退，唯恐沾染。</br></br>“呱！”伴随清脆的叫声传出时，有一道金光忽然打出，直入虚空深处，不知绵延多少万里。</br></br>“这下舒坦了吧？”陆叶拍了拍小瓜的脑袋，悠然飞回。</br></br>岸边，数十位日照眸光复杂地望着他。</br></br>陆叶一笑：“方才苏澜道友问小瓜催动能力的代价，我仔细观察了一下，发现小瓜好像可以吞噬万象海的海水，然后将那庞大的能量储备在自己体内，需要的时候便可催动那种封禁金光。”</br></br>苏澜微微一怔：“所以道友这宠兽需要付出的代价，就是吞噬万象海海水？”</br></br>“应是如此没错了。”陆叶点点头。</br></br>愧火在一旁阴测测地开口：“道友说它可以吞噬海水，储备在自己体内，那它储备的能量能施展几次属宝威能？”</br></br>只听他说话的风格，便给人一种极为阴险的感觉，但实际上他这人就这样，无论是对自己熟悉的还是不熟悉的，说话风格如此，并不代表喜恶。</br></br>“那就不知道了。”陆叶摇头，眸光悠悠地望着愧火，“不过不管能施展几次，反正补充起来很简单就是了。”</br></br>愧火目光闪了闪，不得不承认，陆叶说的没错，万象海海水如此庞大，如果属宝威能施展的代价是万象海海水的话，那随随便便就可以补充。</br></br>方才陆叶只是带着那兽宠入海十息而已……</br></br>“道友能自由出入万象海，也与它有关？”有人好奇问道。</br></br>“不错！”陆叶点点头。</br></br>又有几个人问出了心中好奇的地方，陆叶都一一作答。</br></br>蓦然间，古泰开口道：“道友，敢问之前神云与你交锋时，可曾祭出天罗伞？”</br></br>这不单单是他，也是所有知道天罗伞威能的日照们心中好奇的地方。</br></br>“天罗伞？”陆叶眨了眨眼，随手一翻，取出一个巴掌大的小黑伞：“你说的是此物？若是的话，它好像坏掉了。”</br></br>杀了神云之后，他收了这小黑伞，曾做了查探，当时就觉得这玩意损坏了。</br></br>坏掉了！</br></br>众人一惊，齐齐朝陆叶手上望去，果然见到那小黑伞上灵性全无，而且有些破破烂烂的样子。</br></br>这可是鼎鼎大名的天罗伞，怎么就坏掉呢？</br></br>古泰的表情严肃至极，嘴唇嗫嚅了好几下，这才开口道：“道友若是不介意，能让古某查探一番吗？”</br></br>“请便。”陆叶丢垃圾一样，将那破破烂烂的小黑伞丢给古泰。</br></br>古泰却是双手接住神念涌动查探，不单单他在看，好几位资深日照都围聚到了他的身边，认真观瞧。</br></br>可无论他们怎么看，这都应该是真正的天罗伞属宝无疑，哪怕它坏掉了，变得破破烂烂，可是属宝的气息却是做不了假的。</br></br>一时间，众人心头狂跳。</br></br>天罗伞属宝是星空中最负盛名的防护宝物之一，神云凭此宝，无论对上什么人，都可立于不败之地，这才成就了他的偌大威名。</br></br>可现如今，神云死了，天罗伞属宝被破。</br></br>这世上有什么宝物，能在瞬间破掉天罗伞属宝？</br></br>一时间，一个令人惊悚的难以置信的念头在众人心中翻涌。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/53865893.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sat, 06 Jan 2024 22:12:54 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零五章 小小改动</title><link>53841632.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>“自修罗场归来之后，古笙便开始闭关了。”古泰微微一笑。</br></br>陆叶眉头一扬：“那可真是值得期待的事。”</br></br>古笙那样已经达到月瑶巅峰的人物，一旦选择闭关，那必然只为一个目标——冲击日照！</br></br>月瑶至日照是一道巨大的关卡，古往今来不知多少修士功败垂成，遗憾终生，但古笙的底蕴深邃，晋升日照的风险无疑会小很多。</br></br>还有那阿卜罗，他如果能将自身法源打磨至圆满，凝炼出属于自己的气之花的话，陆叶估摸着他会跟自己一样，晋升日照毫无难度。</br></br>大殿中，日照们各自交流，气氛热烈。</br></br>酒过三巡，这才有人忽然开口问道：“陆道友，如今万象海纷乱平定，三界岛既要掌控此宝地，敢问日后要如何管辖，又会定下什么章程？”</br></br>这样一个鱼龙混杂，汇聚无数星系修士的地方，不可能没有规矩。</br></br>此人问的，无疑就是三界岛这边对未来的规划，这也关系到他们的利益。</br></br>一言出，大殿寂静，所有人都朝陆叶望去，等待他的答复。</br></br>陆叶知道关键的时候来了，别看这些人之前客客气气地前来拜访，方才与自己这边也相谈甚欢，可如果真的想达成所愿，还是得给他们一个满意的答案，如此方能安定人心。</br></br>环视一圈，陆叶这才徐徐开口：“本岛无意定下什么太复杂的章程，万象海毕竟是群英汇聚之地，来往人员复杂，真要有太严厉的约束，反而不利于日后发展，而且万象海原本的规矩还算合理，所以我决定在维持之前的大体局面的前提下，做一些小小的改动。”</br></br>五色域的绥磷呵呵一笑：“还请道友示下。”</br></br>陆叶想了想道：“诸位知晓我是一步步从底层爬上来的，所以对万象海原本的规矩有一些自己的理解，如今要做改动的也正是其中一些不太合理的部分，如有不妥之处，还请诸位道友指正。”</br></br>他这般客气无疑让诸多日照很是受用，皆都摆出姿态安静聆听。</br></br>“从即日起，各大灵岛的镇守月瑶只有五位名额这个规矩作废，镇守月瑶的数量不再做限制。”</br></br>众人闻言，皆都颔首，显然认为这个改动合情合理。</br></br>万象海原本的规矩，大多数都是为了防止争斗的规模太大，引发太多死伤而定下的，如此也更方便万象星系的管理。</br></br>镇守月瑶只有五个，如此一来，两大灵岛之间有冲突，了不起就是双方十位月瑶带领一群星宿的争斗，动静再大也大不到哪去。</br></br>但自从同气连枝阵盘开始在万象海流通之后，这个情况就有所改变了，几个底蕴足够的星宿若是凭借阵盘结阵，所能发挥出来的能量不比一般的月瑶差。</br></br>谁家还没有数量庞大的星宿？阵盘现在卖的又不贵。</br></br>所以最近这些年，一旦某两个势力爆发冲突，那都是各种阵势之间的凶猛碰撞，那绝大多数阵势，几乎都看做是新晋的月瑶。</br></br>除了阵盘之外，还有战舰，某些大型战舰发挥出来的威能可比一般的月瑶强多了。</br></br>如此局势下，单纯限制镇守月瑶的数量已经没太大意义了。</br></br>所以陆叶才决定废除这个规矩。</br></br>如此一来，背景强大的势力就可以在自家灵岛上驻守数量足够的月瑶。</br></br>而在场的日照们，每一个背后的势力都属于这一部分，所以这个改动对他们是有利的，自然不会有人反驳。</br></br>“另外。”陆叶再次开口，“各大顶级灵岛，皆可派遣一位日照，坐镇自家灵岛！”</br></br>这话一出，众人先是一愣，紧接着少部分日照大喜过望。</br></br>古泰更是目光灼灼地望着陆叶：“道友此言当真？”</br></br>如果说陆叶方才提出的改动还不算什么，顶多就是让底蕴越强的势力越能守护好自家的灵岛，那么这个改动关系就太大了。</br></br>古往今来这么多年，万象海上除了本星系的日照可以长时间驻留，其他任何外来的日照，都不允许停留太长时间。</br></br>许多年前，各大势力也曾就这个问题跟万象星系的日照们磋商过，但万象星系咬死不松口，说什么也不同意外来日照长期驻留，若是逼的狠了，那必然是一场血战。</br></br>万象态度坚决，没奈何，各大势力也只能作罢。</br></br>而万象之所以咬死这个规矩不松口，主要原因自然是实力不够，本星系日照总共也就十几位的样子，万象海上顶级灵岛也有十几座，分别为各大顶尖势力占据，若是每家都来一个日照的话，万象星系还怎么管理万象海？</br></br>而若是这些外来的日照联合起来图谋些什么，本星系必遭大难，防患未然，万象索性从源头上堵住了这种可能性。</br></br>所以谁也没想到，陆叶在接手万象海后，居然在这件事上松口了，而且是主动提出来的。</br></br>一时间，大家都有些不真切的感觉。</br></br>陆叶微微一笑：“诸位道友当面，叶又岂敢胡言乱语？”他话锋一转，悠悠道：“据我所知，各大顶级灵岛上的灵玉矿脉，对日照的修行是有很大助益的吧？”</br></br>别的不说，灵玉矿脉所在，从来都是一座灵岛灵能最浓郁的地方，在那种地方修行，自然可以事半功倍。</br></br>而且灵玉矿脉对日照的好处似乎不单单只是这个……还有一些他暂时没接触到的原因，那才是重中之重！</br></br>就如马斌，他道基之伤需要在灵玉矿脉中恢复。</br></br>再如九颜，她会忽然跑来三界岛的灵玉矿脉，显然不是只为了提升自己的修行速度，灵玉矿脉对她有特别的吸引力。</br></br>各大顶级界域内部确实拥有属于自己的灵玉矿脉，但他们的日照也不止一个，谁还不想多一条可用的灵玉矿脉？万象海这边的顶级灵岛，无疑给了他们这样的机会。</br></br>以前不行，万象星系不同意，但现在陆叶松口了！</br></br>古泰望着陆叶，眸光闪了闪，压下心中的惊喜，率先开口：“陆道友此举大善万象海能由陆道友统辖管理，实乃修行界之幸，从今以后，这万象海上，我黄龙岛唯道友马首是瞻！”</br></br>别看他之前跟陆叶聊的不错，甚至主动借古笙的名头拉近关系，但实际上对三界岛要统治万象海之事，从始至终都没有做过明确的表态。</br></br>但当陆叶说出各大顶级灵岛可派遣一位日照坐镇之后，他的态度立刻有了变化。</br></br>第一条月瑶镇守数量限制废除的规矩对黄龙岛没什么太大影响，废不废除，黄龙岛都是黄龙岛。</br></br>但第二条规矩的变化就完全不同了，他古泰本人甚至能因此而受益，这才他态度大幅度变化的根源。</br></br>“我五色域也支持陆道友君临万象海！”绥磷紧跟着开口。</br></br>然后是万魔，幽冥等等出身顶尖界域的日照们。</br></br>这些日照都开口了，其他出身大型界域的日照们岂还能端着？当即纷纷开口附和。</br></br>大殿内顿时一阵热闹喧嚣。</br></br>也正是从这一刻起，三界岛正式确定了对万象海的统治权，再没有什么人有异议。</br></br>陆叶抬手虚按，等众人的心绪平复之后，这才开口道：“顶级灵岛可有日照坐镇，但是只有一条，日照不得参与各大灵岛之间的纷争，这一点诸位没有意见吧？”</br></br>“没有没有！”</br></br>“此乃应有之事。”</br></br>众人连忙摇头。</br></br>当然不可能有什么意见，而且这种事也不太可能会发生，因为万象海这边纷争虽多杂，可一般都是顶级灵岛之下的势力弄出来的，谁还会去与顶级灵岛产生什么冲突，那简直就是在找死。</br></br>所以日照坐镇顶级灵岛，基本不可能有被卷入纷争的可能。</br></br>“我要改的规矩就只这两条，诸位可还有什么需要补充的？”陆叶问道。</br></br>古泰道：“道友思虑周详，古某没有要补充的了。”</br></br>其他也都摇头表示没有。</br></br>陆叶这才颔首：“既如此，那除了这两条，以往的一切都保持不变，各大灵岛此番损失惨重，还是要尽快恢复，如此才能重现往日繁荣，这些事就有劳诸位多多操心出力了。”</br></br>万象海如今既然由三界岛统治，那此地越繁华，三界岛的受益就越大，他当然希望各大灵岛赶紧恢复元气。</br></br>诸多日照皆都点头应下，这件事陆叶不提，他们也不会怠慢，毕竟是自己的事。</br></br>有人开口：“还要感谢陆道友仁宥，归还此番被劫物资，老夫在这里谢过道友。”</br></br>此言一出，顿时又是一阵感激的声音响起，在场势力，几乎有一大半都遭了无相宫的洗劫，尤其是那些顶级灵岛，更是无相宫的重点关注对象，陆叶做主归还了被洗劫的物资，无疑让他们少了很多损失。</br></br>陆叶微笑道：“这是应该的。”</br></br>说话间，外面一道身影迈步而入，来的赫然是栾晓娥。</br></br>当她走进大殿的时候，霎时间便吸引了所有人的目光，栾晓娥一个新晋日照，哪里经历过这样的场景，险些身子都软了，好在她意志还算坚定，而且大殿内日照们对她没有恶意，这才没有闹出什么笑话。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/53841632.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sat, 06 Jan 2024 22:12:50 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零四章 日照齐至</title><link>53838248.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>一场日照间的争锋，爆发的突然，结束的也快，而代价却是一位日照巅峰强者的无声殒落。</br></br>万象海外围，一道道身影矗立，各自表情不一有人眉头紧皱，有人神情意外也有人幸灾乐祸，更有人感慨震惊……</br></br>诸多日照来自不同的星系和界域，如今聚集在这里不入万象海，就是不想与三界岛有什么冲突，同样也是在等待，如此局面，肯定有人按捺不住会去试探。</br></br>都是成名多年的老牌日照，这点耐心和城府还是有的。</br></br>三界岛此前放话要掌控万象海，可如此大事，岂是一家之言可以决定？这样一块宝地，任谁想要掌控，都得经过他们的同意。</br></br>若那三界岛真是什么顶尖大界域也就罢了，可三界岛并不是，而且他们也没多么强大的底蕴。</br></br>如此局势下，三界岛纵然凭借之前的一战之威，意图染指万象海的统治权，也必然要付出很大的妥协和代价，甚至说，在局势的发展下，他们能不能成功掌控万象海都是两说。</br></br>确实如他们所料，有人忍不住进了万象海，而且还是出身翼天星的神云！</br></br>神云仗着有天罗伞属宝护身，素来无法无天惯了的，放眼整个星空，他也是有一份凶名在身的，属于这世上最不好招惹的日照之一，因为一旦与他交手，打不破他的防护，他就能立于不败之地。</br></br>这样的一个强者来了万象海，却没有去三界岛报备，所有人都在期待接下来事态的走向。</br></br>他们感知到了陆叶的出动，也如愿地感受到了神云与陆叶爆发了冲突，但结果却让人大吃一惊！</br></br>只一个照面，神云的气息就湮灭了，紧接着陆叶的声音响彻万象海。</br></br>因为距离太远，所以没人看清陆叶与神云争锋的具体情况，只知道一件事——神云死了！死在那个新晋日照，三界岛陆叶手上。</br></br>沉寂了片刻，一道道神念才忽然涌动起来。</br></br>“神云莫不是没能及时祭出天罗伞？”有人惊疑问道，因为只有这么一个可能才能解释神云为何会陨落的那么迅速。</br></br>“不会，神云那样的老狐狸，素来谨慎小心，面对的又是一个同样掌握属宝的对手，不可能不祭出天罗伞。”</br></br>“不错，而且方才争锋，是神云率先发难，凭老夫对他的了解，必然已经第一时间祭出天罗伞护持了。”</br></br>“可既有天罗伞护持，他为何还会陨落？那金光属宝能有如此强大？这到底是哪件至宝的属宝？”</br></br>“无论是哪件至宝的属宝，其威能都已达到了不可测之境，三界岛陆叶，今日之后，必然要名扬星空，再没人敢有所忽视了。”</br></br>“不过这小子也太暴躁了，神云居然说杀就杀了，他就没想过会因此得罪翼天星？”</br></br>“呵呵，他得罪的顶尖势力还少吗？紫璇与他有大仇，之前他还杀了无相宫的几个日照……再说了，他敢收留青魔王马斌，无疑说明他不是怕事的人。”</br></br>“这倒也是……马斌的可怕之处在于神出鬼没，如今他身受重创，现身三界岛，怕是会有不少人要来找他的麻烦，旁的不说，万象星系本身就不会轻饶了他，那长风道友自修罗场一战后，可一直在追查他的行踪，想必不日就会返回。”</br></br>一群日照神念交流着。</br></br>忽然有一人道：“诸位，你们就没有想过一个可能？”</br></br>其他人循声望去，有人疑惑：“什么可能？”</br></br>“能这么轻松破开天罗伞属宝防护，三界岛那金光的本质……当真是属宝吗？”</br></br>“不是属宝还能是什么？”</br></br>说话之人表情悠悠，目光深邃。</br></br>诸多日照立刻反应过来，顿时倒吸一口凉气。</br></br>是了，所有人都想当然地以为那金光的本质是属宝之威，可如果真是属宝，那就不应该轻松破开天罗伞，可如果说那是至宝……那就太骇人听闻了。</br></br>良久的沉默，好半晌，才有人开口道：“万象海之争就到此为止了，咱们也是时候去三界岛拜会一下主人了，至于那金光到底是属宝还是……或许可以当面问问！”</br></br>尽管真这么做有失妥当，可这件事如果不弄明白的话，在场日照没一个能够安心。</br></br>三界岛，陆叶归来，调息了片刻，这才压下心中翻涌的杂乱情绪。</br></br>天赋树上的黑色果实得赶紧想办法解决了，要不然以后与人斗战太容易对自己造成影响，就如这一次对阵神云……</br></br>好在他已经有了一些眉目。</br></br>正待尝试时，忽然抬头朝一个方向望去，心念一动，传音下去，自己也紧接着站起身来。</br></br>少顷，陆叶凌空站在三界岛外，栾晓娥烟淼两大日照紧随左右。</br></br>远远地，一片流光朝这边迅速接近过来，惶惶日照之威弥漫。</br></br>栾晓娥与烟淼的表情都有些紧张，因为这一趟来的日照数量着实有些多，足足数十位的样子，显然都来自各大灵岛背后的势力，而且许多日照的气息都无比深邃，显然非同一般。</br></br>悄悄打量陆叶，发现他神色如常，摆足了主人家的姿态，一脸从容淡定。</br></br>两女受这份镇定感染，对视一眼，逐渐平复心情。</br></br>“五色域绥磷前来拜会，叨扰之处，还请陆道友见谅！”</br></br>人未至，一个爽朗的声音遥遥传来，赫然便是吂砀口中的那位老爷子。</br></br>老爷子并不老，中气十足，一身雄浑气息说明他并不是日照中的庸碌之辈。</br></br>而作为与三界岛这边唯一一个有良好关系的五色岛的背后势力，绥磷这番率先开口，无疑也是为此番日照的会晤开了一个好头。</br></br>而紧接着他的话语，一道道声音响起。</br></br>“万魔苏澜前来拜会……”</br></br>“北冥愧火前来拜会……”</br></br>“黄龙界古泰……”</br></br>……</br></br>一个又一个日照自报家门，放在星空当中无不是响当当的名号，尤其是最初几个出身顶尖界域的日照，分量尤其之重。除去最初那些出身顶尖势力的日照，后面那些自报家门的日照也都是不可轻视的存在，他们每一个的背后，都代表着一个强大的势力。</br></br>换做平日，这些强者寻常修士根本难得一见，但今日此地，却是不要钱一样，扎堆似的现身。</br></br>陆叶谦逊有礼，一一还礼，将来人的容貌和姓名认真记下。</br></br>如今他到了日照层面以后打交道的就是以这批人为首的群体了。</br></br>诸多日照暗暗观瞧，见他应对得当，不由都暗暗点头。</br></br>“诸位远道而来，三界岛蓬荜生辉，先里面请，我已命人备下席宴，为诸位道友接风洗尘！”</br></br>“好说好说。”</br></br>少顷，三界岛本岛修士驻守区，一座宫殿内，陆叶端坐首位，下方各大势力日照左右列席，各种灵果美酒依次呈上，诸人谈笑晏晏，场面融洽。</br></br>无论是陆叶还是来的诸多日照都清楚地知道一件事，他们这些人愿意在这个时候登临三界岛，而且是以客人的身份来拜访，那就意味着他们已经认可了三界岛对万象海的统治和管辖。</br></br>不认可的如神云，已经灰飞烟灭了。</br></br>绝对强力的镇压下，让所有日照都明白，三界岛有坐镇万象海的能力和资格，既如此，那就没有什么好挑刺的，或许还有人心有不甘，但有神云的前车之鉴，这个时候自然不会冒头。</br></br>大家如今坐在这里，所要商量的只有一件事，那就是各自日后的利益！</br></br>不可否认的是，万象海存在的这么多年，给在场的各大势力都带来很大的收益，尤其是占据灵岛之后，本势力的修士能够入驻灵岛，提升自己的修行速度和效率，这无疑能加快本势力修士的成长速度。</br></br>而且有这么一处能互通有无的贸易之地，对任何一个势力都是有莫大好处的，因为每个界域和星系都有自己的特产，这些特产在自家界域内或许不值什么，可对别的界域和星系来说，却都是很贵重珍稀之物，如此交易之下，无疑就能得到更大的价值。</br></br>不过大家都人老成精，所以最开始并没有谁提及这方面的内容，都只做寒暄闲聊。</br></br>黄龙界的古泰更是借此机会与陆叶拉近了不少关系，因为修罗场关闭之后，古笙返回了黄龙界，曾与他提及陆叶的名号，对他很是推崇。</br></br>“古笙口中的那位朋友，应该就是道友吧？”古泰含笑问道。</br></br>陆叶道：“不错，我之前确实去过修罗场，历练了一阵，在那里与古笙相谈甚欢。”</br></br>“后生可畏啊。”古泰一脸唏嘘，如今的黄龙界，古笙无疑是资质最强的那个，可即便是古笙，如今也只是在闭关之中，能不能顺利晋升日照还是两说，再看看人家陆叶，不但已经晋升日照了，还搞出了这么大的事，今日坐在这里更是跟自己平辈论交。</br></br>对比之下，被黄龙界寄于厚望的古笙明显逊色许多。</br></br>“古笙他如今怎样？”陆叶问道，对古笙和阿卜罗，他多少有一份愧疚，因为当时三人明明约定好了要去一个场景中探索修罗场的秘密，结果他被天修罗族接引过去了，后面也不好继续联系两人，直到修罗场关闭，也没能再照面。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/53838248.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sat, 06 Jan 2024 22:12:47 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零三章 谁有意见？</title><link>53804080.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>仔细感知，神云发现确实如自己掌握的情报显示，这个三界岛陆叶是才晋升日照的，一身气息明显还不够稳定。</br></br>在寻常修士眼中，日照高高在上，可在神云这样的日照巅峰强者面前，一个新晋日照根本不算什么。</br></br>万象海是块宝地，无论谁能占据，对自身势力的发展都有莫大助力。</br></br>以前不是没人动过心思，只是没有合适的机会而已。</br></br>可这一次无相宫的入侵，再加上万象海本身的动乱，让这个千载难逢的机会出现了。</br></br>神云望着那边急速朝自己接近过来的陆叶，面上浮现出一抹冷笑，真以为那些在外面逗遛的日照们是因为忌惮三界岛属宝而没有进来吗，若三界岛真这么想，那就太天真了。</br></br>据他所知，这一趟带着属宝来万象海的日照可不止他一人，最起码有四个！</br></br>而且他还知道，某些日照在暗中已经达成了协议，一个要割据万象海的协议。</br></br>当维持了数万年乃至更久的平衡局面被打破时，自然会有很多人都有自己的小心思。</br></br>只是因为没人愿意当那个出头鸟，所以大家才在外围逗留。</br></br>唯有他神云丝毫不惧，或者说有足够的底气，割据万象海他没有意见，但既然他当了这个出头鸟，那他就要最大的一块地盘，最多的利益！</br></br>他知道此时此刻那一个个外来的日照都在关注这边的动静，既如此……</br></br>神云眸中闪过一丝狠色，面上也浮现出了杀机。</br></br>属宝贵重珍稀大多都是各大界域的镇界之宝，只有少部分是为某个修士单独拥有，三界岛那样能封禁日照修为的金光属宝，以前还真的从未出现过，哪怕品质上不如天罗伞可终究是属宝。</br></br>谁不觊觎？</br></br>甚至说站在这些日照们的立场上，属宝贵重的程度还要超过万象海。</br></br>神云有天罗伞傍身，可他并不介意自己再多一样属宝，到时候一攻一守两大属宝，放眼星空，何人能敌？</br></br>他相信，想谋夺三界岛属宝的人不止他一个。</br></br>得速战速决！</br></br>身形一晃，径直便朝陆叶那边迎了过去，口中高呼：“来的可是三界岛陆叶陆道友？”</br></br>听的他的喊声，陆叶没做回应，只是眉头紧皱，望着急速朝自己逼近过来的神云。</br></br>从吂砀那边得到了一些情报，他本以为神云过来是要试一下自己的深浅的，看看三界岛有没有资格掌控万象海。</br></br>若如此，那他这边只需要击败神云即可。</br></br>不管他与顾玺是不是结拜兄弟，神云终究出身翼天星这样的顶尖界域，若非必要，陆叶不愿跟人家结下死仇。</br></br>所以原本他的打算是过来招呼一下这个神云，然后大家做过一场，让在外关注这边的日照们亲眼见识下宝钱金光之威。</br></br>可是现在……</br></br>神云遥遥呼喊，似很是热情，但陆叶却敏锐地察觉到了一丝杀机。</br></br>这老家伙想杀我！洞悉了这一点，陆叶脸色骤然转冷，心中无边杀机滋生。</br></br>想杀我，那我就先杀了你！</br></br>“正是！”陆叶高呼声，速度不减。</br></br>两道身影默契地朝对方逼近，各自法力暗涌。</br></br>下一瞬，神云的厉喝声响起：“小辈猖狂无度，竟敢杀我结拜兄弟顾玺，今日老夫就取你性命，叫你知道什么叫天外有天，人上有人！”</br></br>话落瞬瞬，他抬手一招，一柄漆黑小伞被祭出，那小伞在他头顶上滴溜溜旋转，一闪而逝，只留下层层霞光庇护周身。</br></br>他来之前显然是具体打探过金光属宝的情报的，知道那金光一旦被激发，便及难防备，所以他毫不犹豫地祭出了自己的天罗伞，守护周身，确保立于不败之地。</br></br>能对抗属宝的，只有属宝，他虽是日照巅峰，可也不会拿自己的性命开玩笑，尤其是在表露了自己的恶意之后。</br></br>几乎是在他祭出天罗伞的同时，便看到陆叶那边金光浮现。</br></br>凝神望去，立刻看到金光的源头来自陆叶肩膀上一个看起来像是蛤蟆一样的异兽。</br></br>心中明白，果然跟自己所得到的情报显示的一样，那金光属宝的本体，是一个活物，虽有些怪异，可属宝的存在形式各有不同，活物也没什么好稀奇的。</br></br>金光绽放，化作一道光线朝神云打来。</br></br>神云早有准备，身形腾挪不断，意图躲避，可无论他如何动作都无济于事，那金光依然正中他的身躯。</br></br>被锁定便无法避开的特性吗？神云不禁眉头一扬，这样的属宝他以前还真没遇到过。</br></br>不过如果这属宝有这样的特性，那价值无疑就更大了。</br></br>金光罩身时，神云还一脸从容，他并不觉得这世上有什么属宝的威能可以破开自己天罗伞的防护，以往他交手的强者不乏有身怀属宝者，可在天罗伞的护持下，他从来都是安然无恙。</br></br>但下一刻，他的脸色就变了。</br></br>原本在天罗伞的威能护持下，他体表处有层层霞光流淌转动，但此时此刻，这流转的霞光竟迅速固化，而且霞光的色泽也在迅速朝金光转化。</br></br>只是一眨眼，他的体表就被金光笼罩，那金光流动间，隐有一枚古钱的印记若隐若现。</br></br>咔嚓……</br></br>似是有什么东西破碎的动静响起，神云神色大骇，因为破碎的正是天罗伞的防护。</br></br>这是以前从未发生过的事情。</br></br>惊骇之余，本能地想要遁逃，然而更让他惊骇的事情发生了，他日照巅峰的法力，气血竟都统统凝固！</br></br>他终于知道之前被三界岛陆叶斩杀的日照们，最后都遭遇什么了。</br></br>心神震动不已，一个令他毛骨悚然的念头在心中升起。</br></br>那金光……不是属宝的威能！</br></br>那是至宝，是真正的星空至宝！</br></br>因为只有至宝之威，才能这么轻松地破开自己天罗伞的防护，任何属宝都不可能有这样的能力。</br></br>怎么会是至宝？神云目眦欲裂，无论如何都想不明白，这世上居然还有人能驾驭至宝的威能，而且如今这个年代，居然还有人能得到至宝。</br></br>传言害人啊，他所得到的所有消息，无不显示三界岛陆叶掌控的是一件属宝，所以他信心十足的来了，本以为是谋夺万象海，抢夺属宝的好机会，谁曾想会是这样的局面。</br></br>身形朝下方坠落，那深邃的海水印入视野，神云满心惶恐，他当然知道万象海海水的恐怖侵蚀，如今天罗伞的防护被破，他一旦落入海中，那必然是个十死无生的局面。</br></br>头皮忽然一紧，坠落的身形顿在空中，他定了定心神，这才发现自己被人抓着头发提在手中，而提着他的那个人，无疑正是陆叶。</br></br>近在咫尺四目相对，神云清楚地看到陆叶眸中不加掩饰，无比暴戾的杀机，此时此刻站在他面前的仿佛不是一个人，而是一头要择人而噬的凶兽。</br></br>求生的本能下，神魂之力悍然涌动，秘术催发。</br></br>陆叶的身形微微晃了下，使劲甩了甩脑袋，神魂有些动荡不宁，不过并无大碍。</br></br>神云傻眼。</br></br>他日照巅峰的魂力何等强大，危机之下的爆发，便是同层次的修士都不敢小觑，一个新晋日照居然承受住了？</br></br>“一个两个……”陆叶开口了，眼帘微微低垂着，表情阴鸷无比，同时另一手徐徐拔出了磐山刀。</br></br>“为什么都要来……”</br></br>在神云惊恐的注视下，磐山刀朝着他的胸口处刺入，他想求饶，可根本开不了口。</br></br>“……逼我！”</br></br>长刀透体而出，被封禁了一身气血的流通，单凭自身肉身的强度，神云根本抵挡不了如今磐山刀的锋利。</br></br>刺疼感传来，神云口鼻中鲜血涌出，然而更让他感到惊恐的是，面前的陆叶身躯在微微颤抖着，似乎是在极力压制着什么，那狰狞的面孔下，是极度恶意的爆发。</br></br>“死！”陆叶怒吼，一身法力轰然涌动之下，被长刀贯穿的神云身躯骤然爆碎开来。</br></br>他不敢再继续拖延下去了，他怕自己忍不住要将神云吞噬掉。</br></br>血肉纷飞，一代日照巅峰强者，尸骨无存，只有几枚随身携带的储物戒四散开来，而在这几枚储物戒当中，还有一个小小的，只有巴掌大的黑伞。</br></br>陆叶猛然回神，探手一抓，将这几枚储物戒和小黑伞收在手上。</br></br>没工夫细细查探，只是冷眼看看四周，法力催动之下，声传四方：“我三界岛要掌控万象海，谁有意见？现在站出来说话！”</br></br>没有任何回应。</br></br>等了十息，陆叶的声音再次响起：“既然没人有意见，那以后就老老实实守规矩，谁再敢祸乱万象海，我三界岛必杀无赦！”</br></br>一声冷哼，折身朝三界岛方向返回，慢慢平复心中杀机。</br></br>从三界岛出来的时候，他没想要杀神云，本以为这只是各大势力对自己的一次试探，所以大家只要简单的做过一场即可，可他没想杀人，架不住人家想杀他，既如此，那就只能杀了了事。</br></br>相信经此一战后，这万象海再不会有人跳出来搞风搞雨了。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/53804080.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sat, 06 Jan 2024 22:12:28 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零二章 试探</title><link>53793134.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>属宝威能催发之时，几乎可以等同于极致的日照强者！</br></br>而属宝的威能，也只有别的属宝才能抵消。</br></br>马斌的话，不由让他想起了元瑟与上城越的争锋，这两位之前一个祭出了火葫，一个祭出了天璇剑剑气，那种程度的争锋，确实不是一般的场面可比。</br></br>“属宝很多吗？”陆叶问道，单单他一人，接触到的属宝数量就不少了，可想而知，这星空当中有多少属宝。</br></br>马斌想了想道：“属宝的数量确实不算少，但大多都是用来当镇界之器的，轻易不会动用，毕竟这种宝物一般都关系到一个界域乃至一整个星系的稳定，不对外动用的时候，它才会有最大的威慑力。”</br></br>陆叶了然。</br></br>这一趟若不是无相宫的人闹的太狠了，估摸着元瑟那边也不会带着火葫过去，本以为凭火葫之能可以轻松化解危机，谁知上城越早有准备，请了一道天璇剑剑气傍身。</br></br>说起天璇剑剑气，陆叶当时看到的时候就有些熟悉感，隐约在哪里见过似的。</br></br>直到此刻才猛然想起一事……</br></br>那是他才晋升星宿没多久，第一次离开九州进入星空探索时的经历，曾在星空中遇到一个叫风如漠的强者，这家伙当时被一道剑光追杀，惶惶逃窜。</br></br>此人找陆叶讨要了点吃喝的东西，后来在他的指点下，陆叶遇到了幽灵船，在那里邂逅了海棠。</br></br>上城越祭出的天璇剑剑气给陆叶的感觉，跟追杀风如漠的那道剑光颇有些类似。</br></br>当时他实力不强，看不出风如漠的深浅，如今回想起来，风如漠必定是跟马斌一个层次的人物，而这样强者居然被一道剑光追杀，难不成那就是至宝天璇剑？</br></br>可仔细一想又不对，真要是至宝的话，风如漠也抵挡不得。</br></br>可如果说那一道金光是天璇剑剑气，又有些太强了。</br></br>陆叶想不通，惟一能肯定的是，追杀风如漠的剑气，跟天璇剑有关。</br></br>当年萍水相逢的强者，如今也不知怎么样了。</br></br>陆叶随后又问了问无相宫圣女的事，可惜马斌虽然知道无相宫，但了解的并不算多，所以并不知无相宫圣女的具体情报。</br></br>如今丫丫逃亡陆叶都不知该去哪里寻她，但她既然选择解封自己的实力和记忆，那么应该会有所应对。</br></br>一日后三界岛热闹非凡，诸多灵岛的岛主齐聚三界岛，在汤钧的主持下物资的交接正式开始。</br></br>各大灵岛具体损失了多少物资，都损失了些什么东西，全是他们自己统计，这其中必然会有一些人趁机夸大，贪占便宜，但三界岛这边是没有查证的手段的，而且汤钧对此也早有预料，并不是太在意，只要不是太过分就睁一眼闭一眼，因为这次的收获实在太庞大了，整个万象商会和紫璇岛的物资都尽归三界岛，可以说是一口吃成了个胖子。</br></br>一片感恩戴德的氛围中，交接之事顺利进行，各大灵岛的岛主不吝赞誉之词，汤钧皆都含笑以对。</br></br>虽然感激三界岛归还之前被劫掠的物资，但无论哪个灵岛，都仅仅只是表达了感谢之情，谁也没有轻易去承认三界岛对万象海的管辖统治。</br></br>值此之时，陆叶的阁楼中，他与吂砀对坐。</br></br>就在一个时辰前，吂砀不请自来，他与陆叶交情不错，哪怕陆叶如今晋升日照，彼此也没有生疏感，而吂砀在这种时候过来找他，自然不单单只是看望这么简单。</br></br>“老爷子说了，各大势力愿意让万象星系管辖万象海，主要是因为万象海位于这片星系中，万象星系本土有天然的优势，而且整体实力也算不错，所以这么多年来大家都愿意遵守万象海这边的规矩。”</br></br>万象海这样的宝地，那些顶尖大势力真要有心染指，本土星系能抵挡得了吗？大概率是是不能的。</br></br>但如果大家都想染指，那最后肯定是一团乱战，谁也占不到便宜，正是有了这样的互相牵制，所以谁也出不了头。</br></br>本土星系占据地利的天然优势，整体实力又还可以，由他们管理自然名正言顺。</br></br>他口中的老爷子，是五色域的一位老牌日照，此番万象海出事之后，他第一时间就赶赴过来了。</br></br>不过与其他星系来的日照一样，这位五色域的强者并没有进入万象海，而是在外面驻留。</br></br>“如今三界岛想要拿下万象海，那就要展现出足以让旁人打消觊觎的实力！”吂砀开口道，这话显然不是他说的，而是转达五色域日照的意思。</br></br>这无疑算是一种指点，不管怎么说，三界岛和五色岛的关系摆在那里。</br></br>“此前一战，还不够吗？”陆叶问道，先是逼退了无相宫，又打退了万象星系的日照，而且那一战之下，死掉的日照足有七位，这样的威慑力居然还不够充足。</br></br>吂砀无奈道：“那一战毕竟没有发生在他们眼皮子底下，对他们来说，所有的一切都只是道听途说罢了，而且说实话，三界岛如今的底蕴确实单薄了一些。”</br></br>三界岛眼下对外展现出来的日照数量，就只有四个，而且无论陆叶还是栾晓娥又或者烟淼，都是才晋升日照没多久的。</br></br>马斌倒是成名已久，但他身负重伤之事不是秘密，现阶段很难有足够的威慑力。</br></br>诚然，那金光属宝的威名已经打出去了，大家都知道三界岛这边有一件诡异的能封禁日照的金光属宝，但对于那些顶尖界域来说，谁还没有属宝？</br></br>而没了属宝的三界岛，在顶尖势力眼中，根本什么都不是，一个重伤在身的马斌，撑不起大梁。</br></br>陆叶了然：“所以他们要亲眼看看我三界岛的底蕴？”</br></br>吂砀颔首：“大概就是这个意思了。”</br></br>如果三界岛能展现出足够强大的底蕴，那么掌控万象海自然不难，可如果不能……那必然要生变故。</br></br>“他们要怎么看？”陆叶问道。</br></br>“我也不知道。”吂砀耸耸肩，“不过老爷子说了，应该很快就能见分晓。”</br></br>两人正说着话，陆叶忽然转头看向一个方位，露出了然神色：“原来是这样！”</br></br>他感觉到有日照的气息闯入万象海了，但从对方的行进路线来看，并非是来三界岛的，而是去往另一个地方！</br></br>这是明目张胆的挑衅。</br></br>与此同时，吂砀明显也收到了传讯，连忙查探音符，旋即抬头望着陆叶道：“翼天星的神云，日照巅峰修为，身怀属宝天罗伞，万法不侵！老爷子说他与天焱界的顾玺年轻时结拜为异性兄弟，此来不善！”</br></br>陆叶顿时来了兴致：“天罗伞？”</br></br>翼天星也是顶级界域，那神云来自翼天星，更有日照巅峰的修为，带着天罗伞这样的属宝，可以说凭此宝物，这偌大星空就没有他不能去的地方。</br></br>而且天罗伞这名字听起来就是用来防御的，怪不得敢这么堂而皇之地闯入万象海，这明显是有所依仗。</br></br>他跟死去的顾玺在年轻的时候还结拜过……顾玺死在陆叶手上并不是秘密，虽然过程没人看到，但陆叶能当中斩杀无相宫的两个日照，杀个顾玺又算得了什么？</br></br>不单单顾玺，元笃，陈玄霸之死都与他脱不了关系，这件事很多日照心知肚明。</br></br>“我出去一趟。”陆叶站起身。</br></br>“小心！”吂砀不免有些担忧，虽说之前一战陆叶的表现惊人，但那更多是依托在属宝的威能上，如今这神云有备而来，若是陆叶手上属宝发挥不出作用，凭他刚晋升日照的修为，肯定不是神云的对手。</br></br>而一旦陆叶被打败，三界岛想掌控万象海就是个笑话。</br></br>陆叶点点头，出了阁楼，冲天而去，丝毫没有掩饰自身日照的气息。</br></br>这一刹那，万象海外围周边，一双双目光关注过来，一道道神念倏忽来回，显然都知道，决定万象海未来归属的时刻到了。</br></br>神云是个表情阴鸷的老者，身为日照巅峰，还有如此老态，明显是年岁太大的缘故，他成名多年，而且早年一桩机缘，让他得了属宝天罗伞，自那之后，这世上便再没有能威胁到他的存在了。</br></br>万象海变故消息传回，他当即意识到，这是翼天星掌控万象海的好机会，至于那三界岛他还真没放在眼中。</br></br>属宝也有高下之分他不是没见过旁的属宝的威能，但这世上能破开天罗伞防护的属宝，他还真遇到过。</br></br>他能感觉到，不少日照在万象海外围驻留观望，但这对他没有影响。</br></br>万象海如今是无主的状态，那自然是要先下手为强，那些人自诩谨慎高明，实际上却是错失良机，当真可笑。</br></br>正朝翼天岛的方向掠去，忽然感觉一道神念遥遥落在自己身上。</br></br>“哼！”神云冷哼，转头朝神念来源的方向望去，隐约看到一道身影正从那边急速朝自己的方向掠来，这让他很是不爽，因为对方这样明目张胆用神念查探的举动，是对他的挑衅。</br></br>三界岛陆叶吗？神云几乎立刻就判断出对方的身份，因为这种时候，只有三界岛那边会来找他。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/53793134.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sat, 06 Jan 2024 22:12:25 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零一章 无相宫的底细</title><link>53763443.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>如万象海这样的特殊之地，一家独大其实并非好事，以往无数年正是因为万象海这边有海纳百川的特性，才促成了此地的繁华和昌盛。</br></br>各大顶尖势力正是看出了这一点，才默许了本土星系对万象海的掌控，因为任何一家势力都需要这么一个地方，与其他势力做物资上的交换和情报上的流通。</br></br>如今万象海易主只要三界岛这边不去触碰其他势力的利益，维持住之前的局面，那就不会有太大阻力。</br></br>物资的清点不费什么事此事由汤钧主持，将那数千枚储物戒带了下去。</br></br>陆叶这才看向栾晓娥：“最近这段时间，有哪家日照到来吗？”</br></br>算算时间，各大势力的日照们，应该已经到万象海了才对，有虫道连通，消息传递不会这么闭塞，按照他之前留下的话，但有日照前来，都得先来三界岛报备登记。</br></br>可事实上，他根本没有察觉到有日照气息降临三界岛这边。</br></br>栾晓娥道：“最近一段时间我确实察觉到不少日照气息，但这些人都没有进入万象海，都只在万象海外围留驻。”</br></br>陆叶目光闪了闪，隐有所觉。</br></br>看样子，三界岛想要彻底掌控万象海真不是那么容易的事，只从这些日照们的态度就可以看出来了。</br></br>他们得到了自家势力传递回去的消息，如今来了万象星系，却不进万象海，只在外围留驻，这明显都是抱着观瞧的态度。</br></br>他们想看看三界岛这边是不是真的有能力掌控这偌大万象海。</br></br>不进来，是因为不想得罪三界岛，因为一旦进入万象海，那他们就只有一个选择了，在承认三界岛统治权的前提下，来到三界岛报备登记，否则就是在破坏陆叶之前定下的规矩。</br></br>那么他们在等什么？等明日的物资交接吗？</br></br>陆叶觉得不太像，各大灵岛这次被劫掠的物资总量确实很庞大，但分摊到某一个灵岛上就不是很多了，尤其是对日照来说，那些物资就算损失了，也是无伤大雅的程度。</br></br>他们没必要为了这点物资等待。</br></br>陆叶没再多想，对三界岛来说，掌控万象海已是定局，任何企图破坏者，都是敌人，所谓兵来将挡水来土掩罢了。</br></br>挥了挥手，让栾晓娥自去忙碌，他起身走进了灵玉矿脉。</br></br>很快来到深处。</br></br>一道身影盘坐在这里，正在静静疗伤，正是马斌。</br></br>比起十日前，他的状态好像并没有好太多，惟独身上的气息稍微稳定了一些。</br></br>察觉到陆叶的到来，马斌徐徐睁眼：“有事？”</br></br>若是无事，这种关头陆叶肯定不会来打扰他的，望着这个九州后辈，马斌神色复杂……</br></br>此前道基有损，他都已经认命了，因为凭他的名声是不可能找到用来疗伤的灵玉矿脉的。</br></br>但陆叶这边却给了他一个希望，所以他来了。</br></br>不曾想却遇到了此番之事，乱战之时，他追杀黑云亿万里地，在一处虫道入口前将黑云强势斩杀，但也正是因为如此，他错过了后续的种种变故。</br></br>等他归来的时候，陆叶不知怎地已经晋升日照，而且正在威逼无相宫，再之后，无相宫无奈退去，万象海六位日照也狼狈遁逃。</br></br>很难想象，这是一个新晋日照能做出来的，就算是万年前的朝念，对比今日的陆叶，也逊色许多。</br></br>最起码朝念在刚晋升日照的时候没有这样的魄力和手段。</br></br>“前辈，那无相宫是什么来头？”陆叶坐到马斌面前，开口问道。</br></br>他这趟过来，主要就是想问问无相宫的事，这个势力他以前从未听说过，但只一次的接触便让他感受到了对方强大的底蕴。</br></br>日照层面的强者，一次性就出动了十一位，这还没算上最初追杀丫丫离开的两位。</br></br>这趟交锋，大家算是结下了死仇，敌在暗，我在明，陆叶当然是要多打听一下对方的情报。</br></br>“无相宫……”马斌呢喃了一声，“确实是一股不为人知的势力，或者说不为一般人所知。”</br></br>接下来的一段时间，在马斌的讲述中，陆叶逐渐了解到了无相宫的情报。</br></br>星空中有一块广袤区域，空旷死寂，而且充斥着各种雄伟奇观，凶险异常，便是日照深入其中也难保自身安全。</br></br>这一块广袤区域，真要算下来，大概有上百个万象星系这么大，这是星空中最贫瘠的地方，没有生灵存在，也没有一个像样的界域，比起偏僻的玉螺星系甚至还要贫瘠。</br></br>玉螺星系固然偏僻，可好歹一个星系有三个大型界域，还有其他的小型界域存在。</br></br>而无相宫所在的那块区域是真的贫瘠，甚至在那一片星空中，连灵玉都很少能孕育出来。</br></br>但就是那样一个地方，最中心处，孕育出了唯一的一个顶级界域，是为无相星。</br></br>如果不出意外的话，世人是发现不了无相星的，因为那片区域星空奇观众多，太多凶险。</br></br>直到有一日，无相星中走出来一个强者，其人心性邪戾，手段残忍，而且出身无相星那样的地方，行事风格更是不择手段，自然就招惹了不少仇家。</br></br>不过他的实力够强，所以仇人虽多，可每次与人斗战总能安稳胜出，结下的仇怨越来越多了，名声也越来越大。</br></br>渐渐地，他身边汇聚了一群无法无天之辈，四处为非作歹。</br></br>“无相宫的前身，其实就是一群星盗，只不过是一群实力很强的星盗。”马斌徐徐讲述着，“随着他们的危害越来越大，终于引起了那些顶尖势力的注意，一场围剿在所难免。”</br></br>那一战无相宫损失惨重，甚至有传言那位出身无相星的强者也被杀了。</br></br>自那之后，这位强者倒是销声匿迹了一段时间。</br></br>然而不过几十年后，他便再次露面，实力变得比以前更强，危害更大了，无相宫的名声便渐渐传了出来。</br></br>继而不断吸引了一些凶徒或者犯了事无处可去的歹人前去投靠。</br></br>这么多年发展下来，如今的无相宫汇聚不知多少种族的强者，他们躲在无相星中，平日里外人根本难以接触，就算有大势力想要联手去围剿他们，也很难在那广袤的贫瘠之地找到无相星的具体位置。</br></br>曾有一次，黄龙界牵头发起了一次围剿行动，结果还在半路上，就因为一座不稳定的星空奇观的爆发而损失惨重，不得以打道回府，自那之后，无相宫气焰更加嚣张。</br></br>听了马斌的讲述，陆叶想了想，发现无相宫的日照们确实来历繁杂，他在其中看到了人族，影族，骨族还有妖族，魔族……</br></br>简直就是一个藏污纳垢之地。</br></br>“因为那一片星空连灵玉的孕育都极为困难，所以无相宫会时常外出劫掠，这次却不知为何盯上了万象海。”</br></br>陆叶倒是知道为什么会盯上万象海，说起来这只是一个巧合罢了。</br></br>“前辈，无相宫的那种超远距传送是怎么回事？若如你所说，他们那些人岂不是直接从无相星传送来万象海的，这么远距离的传送也能达成吗？”</br></br>这是陆叶最想不明白的一个点。</br></br>单单无相星所在的那片星空，就有上百个万象星系那么大了，而无相星距离万象海更是不知多远，到底是什么样的手段能够直接将如此遥远的两地连接到一起？</br></br>“他们具体是如何做的，我也不清楚，我只知道，无相宫那边有一件至宝的属宝，他们每次外出劫掠，都是借助这件属宝的威能传送来回的。”</br></br>“至宝的属宝……”陆叶神色微微一动。</br></br>他忽然想起以前遇到的秽族。</br></br>秽族手上掌控着一件叫做天霜镜的至宝，那至宝可以在星空中任何一个地方投放天霜寒气，继而冻结破碎空间，形成一条可供通行的虫道。</br></br>无相宫这种传送的手段，与秽族打通虫道明显有异曲同工之妙，只不过两种通行的方式不太一样。</br></br>一个是打通虫道，一个是传送，所以无相宫那件属宝，应该不是天霜镜的属宝。</br></br>他又想起一个问题：“前辈，是不是所有的至宝都有自己的属宝？”</br></br>迄今为止，他所接触过的至宝没几件，但无论是当年在太初境中看到的造化藤，还是星宿殿，又或者修罗场，都有自己的属宝。</br></br>而且属宝的威能很大程度上是延续了至宝本身的威能。</br></br>还有他的命运骰子，也是一件属宝。</br></br>这无疑是一件很奇怪的事，为什么至宝就有自己的属宝呢？</br></br>传闻至宝是与这星空一同诞生出来的，也有的至宝是星空奇观衍化而来的，那属宝是怎么诞生的？</br></br>至宝又不是生灵，可没办法生养。</br></br>“基本上来说，至宝都有自己的属宝，当然也不排除例外。”马斌点点头，“你以前实力不够，接触不多，但你如今已是日照，以后可能会遇到各种各样的属宝，你要记住，属宝的属性繁多，但杀伐类的属宝所展现出来的威能，一般日照都无法抵挡，属宝之威，唯有属宝才能抵消，你可以这么想，大多数属宝的威能一旦完全催发，那就是日照的极致强者在出手！”(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/53763443.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sat, 06 Jan 2024 22:12:22 +0000</pubDate></item><item><title>第两千章 十日之期</title><link>53760148.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>陆叶知道，黑色果实的形成与他吞噬那些修士的底蕴脱不开关系，而无论是苏玉卿还是马斌，都曾经跟他说过，道树可焚世间万物，惟有七情六欲。</br></br>所以他估摸着，这黑色果实应该就是被他吞噬的那些修士的七情六欲的凝结，也正是因为如此，才会转而影响到他自己的心性。</br></br>该怎么解决这玩意呢？</br></br>陆叶想将它摘下来，但这并不是真的果实，根本触之不得，自然摘取不到。</br></br>他又转而催动天赋树的威能，想将这果实焚灭掉，可无论他怎么催动，这果实都安然无恙，丝毫没有被焚灭的迹象。</br></br>接下来数日时间，陆叶不知做了多少次尝试，可始终都拿那黑色果实没有任何办法，甚至因为这些尝试的失败，让他的心情变得烦躁，那黑色果实上竟弥漫出了黑色的雾气……</br></br>随着这些雾气的弥漫，陆叶整个人的气息都发生了巨大变化，变得更加阴沉，内心深处更有一种嗜血的冲动在作祟！</br></br>察觉到不对，他连忙静心凝神，慢慢抚平心中滋生的杂念。</br></br>足足一个时辰后，陆叶才慢慢恢复过来。</br></br>凝神静思片刻，他抬手朝前点出，指尖一截天赋树的根须延伸出来，以此为根本，大量气息汇聚，法力和神魂之力也在涌动不休。</br></br>眨眼间，一道分身就出现在面前，正是天赋树分身。</br></br>陆叶很久没构建过天赋树分身了，因为相对来说，宝血分身更方便快捷一些，而且数量更多。</br></br>而天赋树分身是需要以天赋树的一截根须为根基才能构建的，如果出了什么意外的话，那分裂出来的天赋树根须恐怕也会遗失，不像宝血分身，就算损毁了，对他也没有太大影响。</br></br>此番构建天赋树分身，是无可奈何之下的尝试，也是脑海中的灵光一闪。</br></br>当天赋树分身成型的那一刹，陆叶不禁眉头一扬面上露出惊喜神色，因为他发现自己本尊这边，天赋树枝头上挂着的黑色果实，明显小了一圈！</br></br>真的可以？</br></br>陆叶大喜他之所以尝试构建天赋树分身，就是因为这道分身在构建的过程中，是需要分裂出他一部分底蕴的，不单单包括天赋树的根须，还包括他的气血，法力和魂力……</br></br>既如此那黑色果实会不会也被分裂出去？</br></br>正是因为有了这样的想法，他才会做一次尝试。</br></br>结果证明，黑色果实果然被分裂出去了。</br></br>如此一来，他这边只需毁灭天赋树分身，就等于毁灭了黑色果实的一部分！</br></br>然后他还可以再构建新的天赋树分身，继续毁灭，一次次地分割那黑色果实，早晚能将它彻底消灭。</br></br>想是这么想的，但陆叶不敢真的动手。</br></br>很早之前，他就有种感觉，天赋树分身若是遗失或者毁灭了，对自己不是什么好事。</br></br>而且如果用此法来解决黑色果实，不是一个天赋树分身就可以的，那需要很多。</br></br>他甚至都不知道，自己若是损失了天赋树分身之后，还能不能重新凝练出来。</br></br>天赋树对他至关重要，容不得半点马虎。</br></br>所以虽然发现这么一个办法，可陆叶却不能真的放手去做。</br></br>再转念一想，当年朝念难道就没有发现这个办法吗？他应该也是发现了的，可他依然没能解决自己的问题……</br></br>这变相说明了此法可行，却不可取！</br></br>陆叶最终没有毁灭自己的天赋树分身，因为他不敢赌，可是就在他收回自己的天赋树分身后，忽然又想起一事。</br></br>自己不单单有天赋树分身，自己还有宝血分身啊，天赋树分身不能随意毁灭，宝血分身却没这个顾虑，毁灭了一个他还有第二个，就算全毁灭了，他还可以重新凝练宝血。</br></br>若是宝血分身能够分割那黑色果实的话……</br></br>这么一想，陆叶的心思顿时活络开来，当即催动宝血，凝聚分身。</br></br>可是宝血分身出现之后，天赋树的黑色果实并没有发生变化，这让他不免有些失望，不过却没有就此放弃，而是做起了更多的尝试。</br></br>因为他找到了一个解决自己现在问题的方向，他有种预感，这或许是自己唯一正确的方向了，而且这是他拥有的，朝念没有的优势！</br></br>不断的尝试下，浑然不觉时间的流逝，直到栾晓娥轻轻的呼唤声传来：“师弟！”</br></br>陆叶睁眼，有些茫然地看了看她。</br></br>栾晓娥道：“本岛的修士都回来了，距离你定下的十日之期只有一天了，明日各大灵岛应该就会来取回自家损失的物资，你看……”</br></br>陆叶慢慢回神，这才发现栾晓娥身后，站了一群人。</br></br>本岛月瑶层面的都在，还有九州一些熟悉的老前辈们。</br></br>谁也没想到，万象海上这短短几日时间风云突变，他们此前听从陆叶的吩咐，通过门户转移至海下的人鱼族领地避难。</br></br>结果才几天时间，烟淼忽然归来，告诉大家万象海上现在由三界岛说了算，陆叶那边晋升日照，砍瓜切菜一样杀了好些日照，不但遏制了一个叫无相宫的强大势力的入侵，就连本土星系的日照都被他打跑了。</br></br>听到烟淼传回来的情报时，没人敢相信，毕竟太过天方夜谭。</br></br>但大家都知道，烟淼不会拿这种事开玩笑。</br></br>通过青海螺打开的门户，三界岛修士归来，确定这边的局势真如烟淼所说之后，心情复杂至极。</br></br>就在近十日前，他们在面对危机到来时还要逃亡避难，可此番归来，居然就莫名其妙成了万象海的主人……</br></br>这个身翻的惊天动地，让人措手不及。</br></br>但无论他们有没有做好心理准备，能够统治万象海，对整个玉螺界的修士来说，都是天大的好事，这可是一块宝地，造就了万象星系如今的强大，玉螺如果能掌控此地，那用不了多少年，就能变得跟万象一样强大。</br></br>栾晓娥并不想打扰陆叶，她自然能看出陆叶最近在参悟些什么，但如今十日期限将至，她也只能打断陆叶的参悟了。</br></br>陆叶了然，看了一眼众人，微微颔首，然后将那些储物戒从小花界里取出来：“劳烦诸位清点下这里面的物资，准备好明日与各大灵岛间物资的交接。”</br></br>汤钧饶有兴致地望着他：“你就真的愿意将这么多好东西还给那些灵岛？据我所知，这里面的物资最少包括了十座顶级灵岛，十八座上等灵岛的财富，这个数字可是很庞大的！这些东西若是拿来给咱们三界岛自用，供应个几百年消耗应该不成问题。”</br></br>陆叶道：“话已经说出去了，现在反悔已经来不及了，还是说你老人家有什么好指点？”</br></br>汤钧一笑：“哪有什么指点！不过如此一来，咱们三界岛就能更得人心，用这些物资来换取日后更好的统治管理，倒也不亏。”</br></br>他无疑也是看出陆叶打算的。</br></br>物资虽然庞大，但人心更难得，如果三界岛这边真的有绝对镇压万象海的力量，倒是不需要做这笼络人心之事，任何人敢有不服，强力镇压即可，关键三界岛眼下没有这样的力量。</br></br>整个三界岛现在能拿的出手的，就只有貔貅的金光。</br></br>或许马斌恢复了之后，能成为三界岛的中流砥柱，但不是眼下。</br></br>物资这东西，日后什么时候都可以赚，别的不说，单单一个三界岛就能日进斗金。</br></br>原本陆叶晋升日照之后就得离开万象海了，三界岛的命运难以推测，但现如今，不再有这个顾虑，只要陆叶这边能掌控住万象海，三界岛永远都是那个三界岛。</br></br>另外还有一点汤钧没提，但大家却心知肚明。</br></br>这些劫掠的物资，其中最大头的，是万象商会里的物资，几乎可以占据一半的份额。</br></br>其他势力在明日大概都会派人来交接被劫掠的物资，可万象商会那边谁敢来？就算真有人不知死活来了，三界岛又岂能理会。</br></br>这一部分注定是要被三界岛吃下去的。</br></br>除此之外，还有紫璇岛的！</br></br>万象商会那边绝不可能派人来交接物资，紫璇岛肯定也不会，事实上到得今日，紫璇岛那边已经空无一人了，所有紫璇妖修都已逃之夭夭，明显是怕被陆叶事后清算，毕竟这次发难三界岛的，是以元笃和黑云为首。</br></br>这两位都已经死了而从今以后，紫璇妖星也休想再在万象海有立足的空间。</br></br>所以就算归还物资，也只是其中的一小部分，用此来笼络人心，无疑是一笔划算的买卖，单单此举，就能直接彰显出三界岛的仁义宽容，让整个万象海的易主少很多排斥和反弹。</br></br>而且还有一桩，那就是万象岛和紫璇岛两大顶级灵岛的归属！</br></br>紫璇妖修们逃的不见踪影，万象日照们也撤离了万象海，这两大顶级灵岛日后注定也会落入三界岛手上，一家势力掌控三大顶级灵岛，这是万象海历史上从未出现过的事情。</br></br>可以说之前一战之后，三界岛这边无论是名声上，还是实际利益上，都赚的盆满钵满了。</br></br>三界岛吃肉，其他各大灵岛喝点汤汤水水，而且是本来就属于他们的汤汤水水，你好我好大家好，如此万象海才能有更好的未来。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/53760148.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sat, 06 Jan 2024 22:12:18 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百九十九章 鸠占鹊巢</title><link>53747649.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>陆叶的声音并不算响亮，但在日照法力的催动下，却是层层叠叠，不断朝远处迅速传递，直到覆盖整个万象海。</br></br>短短片刻整个万象海所有修士都听到了他的宣告。</br></br>万象海边缘惶惶逃窜至此的本星系六大日照皆都蓦然回首。</br></br>“他怎么敢！”莫问礼咬牙低喝这分明是要鸠占鹊巢啊。</br></br>万象海从来都是本星系的，以前也曾爆发过几次危机，但还从来没有人能颠覆本星系的统治地位，直到今日……</br></br>原本的五大日照镇守死了三个，虽说又有四人前来支援，可面对那诡异金光，却是谁也防备不住，如今惶惶逃窜，颜面尽失。</br></br>更有在面对无相宫的强势时，他们无能为力，可那陆叶却逼迫的无相宫将劫掠的所有物资都留了下来。</br></br>如此明显的对比，不知多少修士看在眼中，现如今的情况是，陆叶明显比他们更有能力维护好万象海的利益，在面对强大外敌入侵时更好地保护万象海的修士。</br></br>如果陆叶真的要鸠占鹊巢，将万象海的统治权抢夺过去，本星系这边还真没什么办法。</br></br>“召回九颜！”神念涌动间，元瑟传音，神情灰败。</br></br>如今局势，他们几个已经无能为力了，只能召回九颜，让她出面处理，听说九颜与三界岛的关系一直不错，或许九颜出面的话，事情还有转圜余地，否则真叫旁人抢夺了万象海，那本星系以后将彻底沦为整个修行界的笑柄。</br></br>万象岛上，陆叶的声音再次响起：“无相宫劫掠物资由本岛暂且保管，各大灵岛自行统筹损失，十日后可来本岛领取相应的被劫掠物资。”</br></br>他这话一出，远处礁岛上吂砀眼珠子一转，当即高呼：“陆岛主此言当真？真愿归还各大灵岛被劫掠的物资？”</br></br>他一脸振奋的表情，好像自己在之前的变故中蒙受了巨大损失一样，但实际上他有先见之明，早在无相宫那边攻打五色岛之前，就带着大批资源和修士离开了，五色岛那边虽然有损失，但其实损失不大。</br></br>如今开口，无疑是在附和陆叶之言，因为他隐约洞察了陆叶的意图。</br></br>而由他这么一个顶级灵岛的大岛主出言附和，无疑更方便陆叶计划的展开。</br></br>不单单是他，整个万象海，不知多少修士在这一瞬间露出惊喜神色。</br></br>这一场变故下来，不知多少人死亡，各大顶级灵岛乃至一部分上等灵岛皆都遭受劫难。</br></br>人死不能复生，被劫掠的物资他们也没多想，尽管陆叶之前已经逼迫无相宫的人将所有东西都留下来了。</br></br>谁也没想到，陆叶这边居然愿意归还，这无疑是个惊喜。</br></br>聪明人能看出来，这是陆叶笼络人心之举，他要掌控万象海，那就少不得各大灵岛背后势力的支持，付出一些代价，得到诸多势力的支持，无疑能更好更方便完成对万象海的控制。</br></br>相对日后能得到的好处，如今这些付出又算得了什么？更何况，这些东西本来就是他反打劫无相宫的人得到的。</br></br>可就算知道，陆叶能行此举，也让人好感大生，不少人心中暗赞陆叶格局不错，这要是换个格局不大的站在陆叶的立场上，只怕已经将所有物资收归己有了。</br></br>“自然当真！”陆叶微微颔首，声传四方，接着道：“另外此番变故之后，各大小灵岛背后的势力或有日照前来查探情况，还请诸位转告自家日照，来了万象海请第一时间前往三界岛报备登记，也莫要多生事端，万象海的规矩还是以前的规矩，敢有破坏者，三界岛定不轻饶！”</br></br>有一说一，万象海之前的规矩还是挺好用的，在那种种规矩约束下，可以确保万象海这边就算爆发冲突，规模也不会太大，就很方便管辖统治。</br></br>诚然，有一些规矩有不近人情的地方，但这些规矩已经延续了不知多少万年，早已根深蒂固，陆叶并不打算改变太多，如今三界岛方才接手万象海，有些事还是不能操之过急，所以沿用之前的规矩是最好的办法。</br></br>数千枚储物戒被陆叶收进了小花界中，众目睽睽之下，他招呼一声，数道身影紧随其后，朝三界岛方向掠去。</br></br>待他走后，更多的消息经由一个个修士之手朝各处传递。</br></br>今日之战，万象海天翻地覆，这个由本星系统治了无数年的宝地彻底易主，这样的大事对整个星空来说都是不多见的，那些顶级灵岛上等灵岛背后的势力，自然需要掌握第一手情报。</br></br>而今日这一战，注定要载入史册，毕竟光是殒落的日照，就多达七位，一战之下，本土星系伤筋动骨，无相宫灰头土脸，反倒是才晋升日照的三界岛大岛主收获的盆满钵满。</br></br>陆叶掌控金光属宝，对日照都有强大封禁之力的事也随着消息的传递，迅速传开，一个新晋日照确实不算什么，但这样一件诡异难防的属宝却是谁都不能掉以轻心的。</br></br>关键是这样一件属宝，在短短一日的争斗间，被激发了数次之多！</br></br>而正是这件属宝，给了一个新晋日照宣告统治万象海的底气。</br></br>三界岛，陆叶等人归来。</br></br>马斌第一时间进了灵玉矿脉恢复疗伤，此番之战不但让他之前一年多的疗伤成果化作乌有，更让他的伤势恶化了许多，此前外人面前，他强行压制着，如今返回三界岛便再压制不住了。</br></br>陆叶亲自将他送进了灵玉矿脉，看着他进入了疗伤的状态，这才放下心来。</br></br>走出来，栾晓娥和烟淼在外等候，陆叶看了烟淼一眼，吩咐道：“大长老，劳烦你回去一趟，将青海螺带回来，另外将这边的变化告知本岛修士。”</br></br>此前三界岛修士撤离，青海螺被二师姐带去了人鱼领地，如今想要返回的话，还得先将青海螺带回来，在本岛上吹响，才能打开通往海下的门户。</br></br>这点事对于已经晋升日照的烟淼来说并不难，应该只需几天就可以了。</br></br>“好！”烟淼当即颔首应允，闪身出了三界岛，一头扎进海中消失不见。</br></br>“师弟，我需要做什么？”栾晓娥问道。</br></br>陆叶看了看她，又看了看站在不远处的花慈，开口道：“暂时没什么要做的，劳烦师姐照看好花慈吧。”</br></br>虽说今日一战，他打出了威名，但实际上凭借的并非他自身的本事，更多的是依仗貔貅的金光之能。</br></br>他自身的实力其实并不足以占据乃至统治万象海。</br></br>虽说眼下不大可能会有什么人来三界岛找麻烦，可有些事还是不得不防，花慈是貔貅的主人，所以花慈绝不能出事。</br></br>有栾晓娥贴身护持着，也能让人更放心一些。</br></br>他其实很想跟花慈好好聊一聊，因为就这一次的接触来看，花慈有些不太对劲，她好像真的失忆了。</br></br>但眼下不是时候，他自己这边还有麻烦需要解决。</br></br>灵玉矿脉的入口前，陆叶盘坐了下来，眼下三界岛的防护法阵还没有重建，整个灵岛都处于一种不设防的状态，这也是最容易被外人入侵的时候，他坐镇这里，就可以更好地守护正在疗伤的马斌。</br></br>沉浸心神，感受自身的变化。</br></br>晋升日照之后，无论法力还是体魄，甚至是魂力，都有巨大的增长，这是大境界提升带来的整体蜕变。</br></br>而且随着境界的逐渐稳定，这种增长还会慢慢持续一段时间，只不过没有最初那么猛烈了。</br></br>如今他在三花的修行上，已经凝聚了体之花和气之花，那么接下来要做的就是在日照境界达到极限时，凝聚出神之花。</br></br>这对他来说，应该没有太大难度，因为七彩神莲一直在温养他的神魂，魂力无时无刻都在壮大，而且他还能随时进入魂族祖地那样的宝地。</br></br>在那种地方修行魂力绝对有事半功倍之效。</br></br>纵观整个三花的修行，也就气之花的凝聚需要耗费精力和时间，度过这个难关，剩下的就是一路坦途了。</br></br>陆叶很期待神之花凝聚出来之后，自身会发生什么样的变化，三花之秘又牵扯到什么，但那终究是要很久以后了。</br></br>眼下他有一个迫在眉睫需要解决的问题……</br></br>心神沉浸之下，能清楚地看到天赋树上一枚黑色的果实挂在枝头，他能感觉到，这果实内弥漫着阴冷和不详的气息。</br></br>仔细聆听的话，似乎还能听到内里有哀嚎之声传出。</br></br>心平气和的状态下，这个黑色果实对自己似乎没有什么影响，可陆叶知道，一旦自己情绪有什么波动，这果实就会对自己的心性造成巨大的扭曲……</br></br>今日数次与人争锋，他的心中都满是暴戾，甚至在擒下无相宫的日照时，竟生出一种将他们吞噬的冲动，那是食髓知味的贪欲和瘾性。</br></br>好在他没有真的那么做……</br></br>可是这一次他能坚持，下一次呢，下下次呢？</br></br>陆叶不想做第二个朝念，所以这个黑色果实就得想办法解决掉。</br></br>。</br></br>今日一更，有点事要处理。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/53747649.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Tue, 02 Jan 2024 19:11:07 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百九十八章 万象海变天了</title><link>53734954.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>众目睽睽之下，陆叶跳海逃生了，元瑟惊愕之余，只能转头朝马斌望去。</br></br>然而这一瞧，更让他郁闷不已，因为马斌面对万象海四大日照的围攻，居然头也不回地朝远处遁逃。</br></br>他的状态极为不好，这种情况下怎么可能还跟人动手？而且他方才就得陆叶的暗中传音，所以在元瑟等人行动的时候，立刻就如陆叶吩咐的那样，遁走远方。</br></br>“追！”元瑟一脸火大连忙朝马斌遁逃的方向追杀过去。</br></br>这是个千载难逢的机会错过今日，以后再想杀马斌就难了。</br></br>那三界岛陆叶跳海逃生他没有办法追击，马斌总不能也有这个本事和胆量。</br></br>一时间，六大日照分成两批，追击在马斌身后，迅速远去。</br></br>那礁岛上，将先前冲突从头看到尾的吂砀满面忧色，望着身边的花慈：“道友，你不担心？”</br></br>他不知道陆叶跟花慈到底是什么关系，以前也未曾见过花慈这个人，但陆叶既与花慈一起过来的，而且模样亲密，显然关系非同一般。</br></br>可如今陆叶都被逼的跳海了，花慈脸上却一点担心的神色都没有，让吂砀有些难以理解。</br></br>这可是万象海，哪怕陆叶已晋升日照，落入其中，又岂能有什么好下场？</br></br>花慈只是微笑摇头，一副高深莫测的样子。</br></br>吂砀挠了挠头，满面愁容。</br></br>陆叶对他有救命之恩，若是力所能及，他当然不会坐视不管，就如当年三界岛发展受阻，他力排众议将五色商会的分会开设进三界岛一样。</br></br>但今日之战已经超出了他能插手的范畴，所以固然担忧焦急，也无可奈何。</br></br>他只知道一件事，这万象海，从今日之后怕是彻底要乱了。</br></br>万象星系这边的日照损失不少，各大灵岛同样损失巨大，这些灵岛背后的势力肯定不会善罢甘休的，到时候都要来万象海讨说法。</br></br>才经历大变的万象星系决然承受不住那样的压力，到时候这偌大万象海，恐怕要演变成群雄割据的局面。</br></br>甚至包括他出身的五色域，到时候都要派遣日照前来坐镇处理。</br></br>这么多年来，万象星系定下的种种规矩，虽然有些时候确实给人带来不便，但正是因为有这些规矩的约束，才能让此地成为诸多星系汇聚的中心，繁茂昌盛无数年。</br></br>而若是有朝一日这些规矩没了，这偌大万象海恐怕再难有小势力生存的空间了，到时候必定要被那些顶尖势力彻底瓜分。</br></br>这绝对不是长久之道……</br></br>就在吂砀这么想的时候，忽然抬头朝远处望去，一眼就看到那边一道流光正迅速朝这边接近过来。</br></br>“怎么又回来了？”吂砀惊愕。</br></br>与他一样感到不解的大有人在，因为之前遁走的马斌，居然又飞了回来，身后跟着万象星系六大日照，杀机腾腾。</br></br>即便是以吂砀的眼力，也看出马斌状态不对了，因为他日照的气息在跌宕起伏，这明显是重伤的征兆。</br></br>恐怕也是因为自身状态不济，所以马斌才难能摆脱这六位日照的追杀。</br></br>照这样的局势发展下去，马斌必死无疑啊！</br></br>很快，日照们的身影就掠过了万象岛，仿佛轮回一样，马斌继续朝前遁逃。</br></br>元瑟率领其他几位日照如跗骨之蛆，紧追不舍。</br></br>“哗啦！”一声响动传出，一道身影从万象海下飞跃而出，口中厉喝一声：“元瑟，受死！”</br></br>“陆兄！”吂砀第一时间发现了陆叶的身影，顿时瞪大了眼睛，想看看陆叶有没有被万象海海水侵蚀，可在他的观瞧之下，陆叶哪有半点被侵蚀的痕迹，一身法力澎湃如浪潮，比起方才的状态好像还要更好一些。</br></br>而随着陆叶这一声厉喝传出的同时，还有一道熟悉的金光打出。</br></br>那边正对着马斌紧追不舍的元瑟在听到陆叶的呼喊后，本能地转头望来，顿时表情大变：“不好！”</br></br>他的反应极快，当即祭出一件法宝护持周身，同时身形腾挪，左右摇摆不定。</br></br>但很快他就体会到了之前被陆叶针对的日照们的感受，当那金光闪烁袭来时，无论他如何躲闪规避，竟都生出一种根本难以避开的感觉。</br></br>金光罩身时，元瑟凶猛催动的法力顿时凝固，就连护持在体表的法宝之光也被金光覆盖，失去了灵性。</br></br>陆叶提刀朝他杀了过去，气势汹汹。</br></br>慕晴等人脸色大变。</br></br>一旁，那颜谷一探手将被金光禁锢的元瑟抓在手上，免去了他跌落万象海的命运，心头大骇之下，哪还有心情继续追杀马斌？</br></br>再看陆叶这么气势汹汹，心中忌惮不已，当即厉喝一声：“快走！”</br></br>元瑟推测有误，这陆叶还能催动那金光之威，只是不知方才为何没有施展，反而这个时候打了他们一个措手不及！</br></br>而马斌之所以会兜着圈子带他们绕回来，明显是与陆叶事先商量好的。</br></br>万象星系眼下就他们六个日照了，如今实力最强的元瑟中招，若是陆叶再催几次金光，岂不是要将他们一网打尽？</br></br>其他人也都惊慌起来，随着颜谷一话音落下，各自朝不同的方向遁走很快不见了踪影。</br></br>陆叶这边提刀追杀了一阵，也只能目送带着元瑟的颜谷一渐行渐远。</br></br>没办法，才刚晋升日照，境界都还没稳固，速度上他不如颜谷一，当然，若是催动血遁术的话，或许有追上的机会。</br></br>但方才那片刻时间，貔貅吞噬的万象海海水只勉强够积攒出一道金光的威能，再不可能激发第二道了，所以就算追上了也没有意义。</br></br>他气势汹汹的追击，更多的是做做样子。</br></br>片刻后，陆叶驻足，徐徐收了磐山刀。</br></br>轰轰烈烈的日照之争，彻底落下帷幕，而中间的几度变化着实让远远围观的修士们看的目不暇接。</br></br>这短短一日时间，整个万象海上前前后后出现了二十多位日照强者，这是多少年不曾出现过的事情，但到了此刻，却只有陆叶还站在这里。</br></br>无数目光从各个方向望来，稍微有些远见的修士都清楚地明白一件事。</br></br>从今日起，万象海，变天了！</br></br>无相宫的人被逼退走，万象星系的日照们狼狈遁逃，这偌大万象海，日后恐怕就真的要姓陆了！</br></br>这无疑是个历史性的时刻，虽然没有亲身参与其中，但能亲眼见证，还是让不少修士感到心头振奋。</br></br>一道道讯息经由不同的修士之手，迅速朝四方传递。</br></br>万象岛，陆叶徐徐落下身形，望向地面上那堆积如小山般的储物戒。</br></br>这是无相宫修士临走之前留下来的，直到此刻都没人敢动。</br></br>马斌回来了，落在陆叶身边不远处，冲他微微颔首。</br></br>他看似没有什么大碍，但陆叶却嗅到了他身上的一丝血腥气，这是马斌无法压抑自身气血导致，显然状态不好。</br></br>又两道身影飞掠而来，赫然是之前留守在四方岛那边的栾晓娥与烟淼二女，此前陆叶就传讯让她们过来了，不过纵是日照，赶过来还是需要一点时间的。</br></br>三界岛四大日照，齐聚一处。</br></br>陆叶左右看了看，能清楚地感觉到，这一瞬间无数目光从各个方位关注着这边的动静。</br></br>对他来说，今日之争是结束了，但对万象海和身处其中的修士们来说，有些事才只是个开始。</br></br>他心有计较，纵身一跃，来至半空，心绪万千。</br></br>想当年，被老汤追杀，无意间经由虫道流落至这万象海，初见此地的壮阔和繁华，无论他还是老汤，都犹如没见过世面的土包子。</br></br>人在他乡，稍有仇怨的两人也放下了心中成见，报团取暖，期间他各种艰辛求生，老汤颠沛流离……</br></br>直到后来他得了小星宿殿，打造了无双岛，这才算是在万象海上有了一处立足之地。</br></br>得轮回树指点，不辞辛劳返回玉螺星系，带着故土修士来万象海追逐梦想，结果满心期待地过来，却发现无双岛已经易主，甚至连留守的老汤都差点被人打死。</br></br>实力不如人，吃亏了只能忍着。</br></br>转而打造三界岛，斗百越，破紫璇，奠定他日照之下第一人的威名，一柄长刀杀出血路，三界修士终于有了安稳的修行环境。</br></br>如果没有意外的话，陆叶在晋升日照之后就得脱离三界岛了，届时没了他的威名庇护，三界岛未来何去何从还真无法推测。</br></br>可谁也没想到，元笃会那般行事。</br></br>制定规矩的人都不遵守规矩了，简直就是天大的笑话。</br></br>即便是那个时候，陆叶都没有太多想法，他本想着趁此机会急流勇退，将三界岛转移至海下的。</br></br>结果阴差阳错，见不得他吃亏的马斌横空杀了出来，之后是丫丫，然后是花慈……</br></br>不甘寂寞，不愿眼睁睁看着，打破禁忌催动天赋树威能，打磨法源，迅速晋升日照参战。</br></br>一步步走到这种程度……是因缘际会，也是无可奈何，更是形势所逼。</br></br>但此时此刻，陆叶却发现，这结果好像还不错！</br></br>既然别人定下的规矩，他们可以随意打破，那么这万象海，就由自己来定规矩！</br></br>敢有破坏者，皆杀无赦！</br></br>“从今日起，万象海大小灵岛，皆归我三界岛管辖，若有不愿者，限期两月，撤离万象海！”</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/53734954.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Tue, 02 Jan 2024 19:11:03 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百九十七章 打劫的反被打劫（元旦快乐）</title><link>53730535.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>万象岛上无相宫的门户已开，大量无相宫修士围聚在门户四周，但谁也不敢有什么轻举妄动。</br></br>三方十多位日照强者聚集在万象岛附近，遥遥对峙。</br></br>上城越脸色凝沉因为他已经意识到一件事，这一趟无相宫入侵万象海，算是彻头彻尾的失败了。</br></br>他们计划的很好，进展的也无比顺利，可谁也没想到就在他们即将撤离的时候，会有一个陆叶蹦出来。</br></br>看了看陆叶，上城越眸光深邃，似是要记住他的样貌，这才转头望向马斌：“马道友，这位陆道友与你是……”</br></br>马斌淡淡道：“陆叶对我有救命之恩，你想怎样？”</br></br>上城越微微叹息一声：“既如此，那我无相宫就给马道友一个面子！”这般说着，他轻轻喝了一声：“将所有东西都留下！”</br></br>如此局势，无相宫再没有翻盘的机会，既要认输，那对着青魔王马斌认输也不算丢人，毕竟人家盛名在外。</br></br>这其实是上城越给自己找的一个台阶。</br></br>大家都听出来了却没人去点破。</br></br>他一声号令，万象岛上，诸多无相宫修士虽面有不甘，但还是将装满了劫掠来的物资的储物戒丢在了地上。</br></br>眨眼间，那一块区域便多了几千枚储物戒，一时间不知道多少目光汇聚在那片区域。</br></br>上城越这才看向陆叶：“如此，你可满意？”</br></br>陆叶看着他：“所有储物戒全都要留下，你们才可以走，若有人敢私藏，别怪我不讲情面！”</br></br>说话间，他盯着上城越的右手。</br></br>上城越愕然，下意识地摸了摸自己右手上的储物戒：“这是我自己的……”</br></br>“那也要留下！”</br></br>上城越怒极反笑，这可真是开天辟地头一遭，打劫的居然被人打劫了，偏偏他还真不好撕破脸皮，因为此刻望着他们的不单单只有陆叶和马斌，更有万象海的六大日照在旁虎视眈眈。</br></br>他确定，元瑟等人那边巴不得己方与陆叶和马斌再次发生冲突，如此一来，他们就可以联手施压，到时候无相宫的人想走都走不掉。</br></br>压下心头怒火，上城越微微颔首：“好，就如你所愿！”</br></br>这般说着，取下了自己的储物戒，往万象岛那块区域一丢。</br></br>“还有他们几个！”陆叶抬起磐山刀，遥指着上城越身边的几大日照。</br></br>这些无相宫日照有一个算一个，表情都屈辱万分，可上城越都交出了自己的储物戒，他们又岂能反抗？</br></br>没奈何，一个个将自己的储物戒取下来丢出。</br></br>远处无数修士观瞧着这一幕，一时竟有一种狠狠出了口恶气的舒畅感，无论他们出身哪一方星系，来自哪一个界域，既到了万象海，那就是在这里讨生活的，是这里的一份子，无相宫忽然入侵，视他们如猪狗，随意屠戮，万象星系护持不利，根本无能反抗。</br></br>而就是在这样的绝境下，三界岛陆叶杀了出来，强杀日照，威慑四方，狠狠打消了无相宫的嚣张气焰，如今不但逼迫的这些贼人放弃了原本的劫掠之物，甚至就连他们自己的储物戒都保不住。</br></br>这着实有些大快人心，对比万象星系在此番入侵之事上的种种应对，陆叶的做法无疑更得人心。</br></br>“现在我们可以走了吗？”上城越望着陆叶问道。</br></br>陆叶冷面不语，另一个方向上，元瑟的目光一瞬不移地盯着他，眸中暗含期待，只等陆叶这边一声号令，他便立刻带着其他日照围杀无相宫的人。</br></br>如今东西已经交还回来，那自然是要赶尽杀绝……</br></br>然而让他感到可惜的是，陆叶显然没有这个打算。</br></br>“回去敬告你们无相宫宫主，日后这万象海，我说了算，再敢过来滋扰，来多少杀多少，滚吧！”</br></br>上城越闻言眨了眨眼，然后看了看旁边的元瑟等人，这才开口道：“道友今日之赐，我无相宫记下了！”</br></br>说话间，身形朝后飘动，几步间就来到了那门户前，喝令道：“走！”</br></br>直到此刻，早已等待多时的无相宫修士这才开始急忙通过门户撤离，最先离开的是星宿部份，之后是月瑶，上城越带着几个日照殿后。</br></br>他一直在警惕陆叶和马斌，但直到几个日照先后进入门户消失不见，陆叶和马斌都没什么动静。</br></br>“中计了！”上城越心中闪过这个念头，终于可以确定一件事，那能打出金光的宝物，果然不是没有限制的，陆叶已经没办法再催动那属宝的威能了，否则不可能这么轻易让他们离开！</br></br>凭那属宝的诡异之力，单只一个陆叶，就足以将他们赶尽杀绝。</br></br>但此时确定这件事已经没有意义了，换句说话，他之前虽有疑虑，但这种事还真得他撤离之后才可以完全确定，是个无解的局面。</br></br>门户慢慢消弭，显然是无相宫那边关闭了。</br></br>这一场入侵之战，也随着无相宫修士的撤离，宣布告结。</br></br>然而还不等远方观望的修士们振奋欢呼，异变再生。</br></br>“动手！”随着元瑟一声令下，万象海六大日照，其中四人朝马斌袭去，元瑟则伙同那天焱界的颜谷一左右扑杀陆叶。</br></br>没人知道为什么会有这样的事情发生，因为就在方才，万象星系这边还隐隐有与陆叶联手，对无相宫施压的姿态。</br></br>可当无相宫的人撤离之后，他们居然眨眼就翻脸不认人了，这变故看的人惊愕万分，只能感慨日照的心思和立场变换真快。</br></br>“就知道你们不甘心！”陆叶转头望向元瑟，神情冷厉至极，但对于万象海六位日照的动作，他却没有半点意外，反而一副早有所料的样子。</br></br>元瑟冷哼：“这万象海还轮不到你来指手画脚！”</br></br>如他这样活了不知多少年的老狐狸，心思是及难揣摩的，但不可否认的是，这样的老牌日照都有非常敏锐的洞察力。</br></br>上城越在撤离的最后关头确定陆叶没办法再催动那属宝的金光，元瑟自然也能想到这一点。</br></br>他们所忌惮的无非就是那诡异的金光，对于陆叶这样一个新晋日照……没有那属宝，谁会多看一眼？</br></br>另外还有一个事实——马斌是万象星系的仇人！当年他可是强闯过万象岛，杀过一个日照镇守的。</br></br>还有今日元笃，顾玺与陈玄霸之死，元瑟在来的路上就已经确定了这三人的身亡，原本以为这三人大概率是遭了无相宫的毒手。</br></br>但在见识过陆叶的手段，又在听了慕晴汇报的情况之后，元瑟当即断定，元笃等人就是被陆叶杀了！</br></br>因为元笃被打伤，顾玺和陈玄霸身中金光被禁锢的一幕，慕晴是看在眼中的，当时无相宫的人还没入侵呢。</br></br>无论陆叶还是马斌，都与本星系有大仇，之前面对无相宫这个入侵者的时候，元瑟可以与他们站在同一立场，但无相宫走了，这种脆弱的联合自然瞬间破碎。</br></br>而真正让元瑟下定决定的，就是因为陆叶的一句话。</br></br>他之前说这万象海日后是他说了算……这明显是要染指万象海了！</br></br>而凭他今日之威风，裹挟解决无相宫入侵之大势，他真要站出来，恐怕比万象星系还要更得人心。</br></br>万象海从来都是万象星系的，什么时候轮到一个外人指手画脚了？今日若不解决陆叶，那本土星系将会彻底失去对万象海这个宝地的控制权。</br></br>诚然，面对这次外敌入侵，本星系处理的很不好，最后若不是陆叶杀出来，无相宫劫掠的所有物资都要被带走。</br></br>但这并不意味本星系要对陆叶感恩戴德，他之所行所言，已经触及本星系的根本利益了。</br></br>这才是元瑟无法容忍的。</br></br>陆叶这边极有可能无法再催动那属宝金光，而马斌……据莫问礼说，他之前就有伤在身，如今又费了巨大力气杀了黑云这个大妖尊，状态肯定更加不济。</br></br>可以说，没有比这个时候更合适铲除陆叶和马斌的机会了，只要他们这边得手，那万象海就还能再回到本星系的控制之下。</br></br>大战再起，为了能迅速拿下陆叶，他甚至亲自出手，而且还有颜谷一在旁掠阵。</br></br>虽然笃定陆叶无法再催动属宝威能，可总得防备一二，万一人家还能催动呢，两人联手，足以确保必有一人能拿下陆叶。</br></br>然而让他感到极为惊愕的是，面对他们两人的袭杀，陆叶在说完那句话之后，便直直朝万象海下坠去，只有一句话传入耳中：“你们给我等着！”</br></br>噗通一声响动，水花四溅。</br></br>元瑟傻眼了，颜谷一也傻眼了……</br></br>他们预想过很多可能的情况，甚至包括陆叶再度催动那金光，可就是没想到面对两人的袭击，陆叶居然主动跳进了万象海！</br></br>这万象海是那么好跳的？元笃那样的日照只是入海片刻，便被侵蚀的惨不忍睹，一身法力浑浊不堪，陆叶一个新晋日照跳进去，情况只会比元笃更惨。</br></br>元瑟先是一喜，喜的是自己判断没错，陆叶果然没办法再催金光，否则就不会跳海了。</br></br>紧接着表情就变得惊疑不定，没人会主动寻死，尤其是日照修士，打不过总要拼一下，真不行再跳海不迟，而且陆叶还留下了那样的话，显然不会善罢甘休的。</br></br>他能解决万象海海水侵蚀的问题？要不然怎么会跳海逃生。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/53730535.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Tue, 02 Jan 2024 19:11:00 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百九十六章 肆无忌惮</title><link>53719637.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>金光再次闪过时，上城越的表情变得惊愕无比：“怎么会？”</br></br>正如慕晴之前所想，他之所以明明见证了陆叶的手段也丝毫不惧，就是因为笃定那属宝的威能短时间不可能催动第二次。</br></br>这个不知从哪冒出来的新晋日照以为擒了一个莹便可以为所欲为，明显天真，所以他才会毫不犹豫地下令杀了对方。</br></br>谁知眼下又一道金光闪烁……</br></br>大家都亲眼见到了莹的遭遇，所以当这金光爆发的瞬间，几乎所有人都在后退，没人愿意直面一道属宝的威能。</br></br>等到混乱的动静平息时，无相宫的日照们个个表情难看，因为陆叶此刻手上又擒了一个日照，正是那个方才呼唤莹姓名的雄壮男子，这男子体表金光覆盖，一如莹方才被封禁了气血和法力，动弹不得。</br></br>不远处，绝刃一脸的心有余悸……</br></br>他可以确定，陆叶最初是想对他出手的，因为他冲在最前面，好在他反应不慢，意识到不妙比所有人都退的快，这才让对方放弃了原本的打算，转而冲别人下手。</br></br>那诡异的金光，一旦催发，绝刃自认没把握躲过。</br></br>这要是真被一个新晋日照擒了，那他第四宫主可就颜面扫地了。</br></br>“你要……”陆叶将磐山刀架在那雄壮男子的颈脖上，以之为护盾，目光越过这人的肩头看向上城越，表情微微有些扭曲：“杀谁？”</br></br>直到此刻，神海中的动荡，才在七彩神莲的光芒下慢慢抚平。</br></br>上城越眼角剧烈跳动，他有些摸不清情况了，按道理来说，能这么轻松禁锢日照的宝物，必定是属宝无疑，这世上只有属宝才有这般奇特的威能，可如果真是属宝，没道理这么快能动用第二次！</br></br>而且对方能动用第二次，会不会可以动用第三次，第四次……</br></br>他们日照数量确实不少，这一趟足足来了十一个，但眼下还活着的就只剩下七个了，还有一个被擒，随时有性命之忧。</br></br>还能动手的就只剩下六位，与万象星系的日照数量持平，原先的优势已荡然无存！</br></br>此前就有三位日照莫名殒落。</br></br>上城越忽然心头一动：“天眼，蚂浊和奎山是你杀的？”</br></br>他原先以为这三位之死是万象星系日照的手笔，可是在与元瑟交手之后，他便发现，万象星系日照没有那么大的杀性，也没有这种悄无声息解决日照的手段。</br></br>可如果是这个手握属宝的年轻人……</br></br>陆叶的表情依然狰狞，但如今却不是因为神海的动荡引发，而是在压制心中的欲念。</br></br>之前擒住那个莹的时候，他心中就有一个声音在不断响起，让他有一种迫切的冲动，想要催动天赋树的威能将莹给吞噬掉，再次享受那种销魂的滋味。</br></br>但他知道自己绝对不能这么做。</br></br>因为真这么干那就太骇人听闻了，而且这个口子一旦再次打开，那可能就永远也无法压制。</br></br>之前为了晋升日照他不得不那么做，只为让法源尽快圆满，如今已是日照，就不能再继续。</br></br>天赋树上的黑色果实是不详的征兆，陆叶可不想它真正成熟。</br></br>“我再说最后一遍！”陆叶咬着牙，不知为何，竟能感受到身前被他擒下的日照体内传来一股香气，那香气无时无刻不在引动天赋树的威能，让他难以压制心中的念头。</br></br>他一狠心，长刀再度斩落。</br></br>身形雄壮的男子顿时赴了莹的后尘，坚韧的身躯被斩成两半，朝万象海跌落。</br></br>陆叶举起长刀，遥指上城越，满面戾气：“人可以走，东西留下！”</br></br>无相宫一众日照的脸色变了又变……</br></br>方才陆叶杀莹，就在他们的意料之外，毕竟那个时候任谁都觉得陆叶会将莹当成人质，不可能轻易动手的，但莹还是死了。</br></br>如今陆叶再下杀手，根本就是一副肆无忌惮的样子，浑然一副有没有人质都无所谓的架势。</br></br>而联想到那诡异金光先后两次激发，就不得不让人联想许多……</br></br>上城越想的最多，到得此刻，他已经可以确定，天眼蚂浊等三位日照的死，与陆叶脱不开关系了。</br></br>换句说话，这短短小半日功夫，无相宫这边足足五位日照死在陆叶手上，凭他的实力肯定做不到的，那么所依仗的就是那属宝的威能。</br></br>就算杀一人动用一次，那属宝也已经被催动五次了……</br></br>这他么到底是哪件至宝的属宝？</br></br>上城越身为无相宫第三宫主，对星空中存在的至宝多有研究涉猎，可即便是以他的渊博见闻，一时竟也无从推断。</br></br>但无论如何，陆叶的肆无忌惮让他很是投鼠忌器。</br></br>他心中告诉自己，这世上没有那种可以无限制催发的属宝之威，对方不可能再打出那样的金光了。</br></br>但他不敢赌……</br></br>就在他心中诸多念头转过时，万象星系阵营中，元瑟忽然往前踏出一步，冷声道：“这位陆道友的意思，也正是我万象的意思！”</br></br>慕晴站在他身后，微微叹息一声。</br></br>方才无相宫数位日照齐齐出手的时候，她觉得是个机会，所以传音元瑟，结果元瑟不为所动。</br></br>但此刻陆叶顶住了无相宫的攻势，甚至还杀了对方一人后，元瑟却站了出来。</br></br>因为就明面上的战力来看，无相宫那边被杀两人之后，还剩下六位日照，与万象星系数量一致！</br></br>他们如今主动朝陆叶靠拢，那人数上就比对方多一个，而且陆叶还有那诡异的金光属宝……</br></br>这是万象星系挽回颜面最后的机会，元瑟当然不会错过，所以他站了出来。</br></br>上城越霍地扭头，冷冷地望着元瑟，眸中有恼火，也有不屑。</br></br>元瑟的心思他一眼就看穿了，心中对他的审时度势极度逼视，但不可否认的是，万象与陆叶一旦联手，那无相宫这边占不到便宜。</br></br>此番损失太大了，日照层面足足陨落了五位之多，虽说无相宫家大业大，日照众多，却也不是这样浪费的。</br></br>若是再将劫掠的物资交出去，此番回去之后，自己这第三宫主的位置都不一定能保的住。</br></br>他冷冷地看了元瑟一眼，这才转头望向陆叶：“你还能再催动那金光吗？”</br></br>陆叶鼻孔朝天，一脸的桀骜不驯：“你试试看！”</br></br>上城越眸光闪动，也不知在想些什么。</br></br>而就在这时，忽有一道气息从远处迅速掠近。</br></br>一时间，所有日照的注意力都被吸引了过去。</br></br>陆叶同样神色一动，转头望去。</br></br>片刻后，一道熟悉的身影印入视野。</br></br>来人生的英伟不凡，气息倒不太张扬，但万象海这边的日照在见得此人，无不脸色数变。</br></br>只因来的这个，是青魔王马斌！</br></br>“怎么这么热闹？”马斌有些摸不着头脑，他之前追杀黑云去了，后面发生的变故一概不知，如今归来，赫然发现这里聚集了好多日照。</br></br>若不是察觉到陆叶的气息在这里，他还不会这么堂而皇之地现身。</br></br>他显然是经历过一番苦战的，一身衣衫都多有破损，但即便他此刻气息不稳，也仿佛是天生的焦点。</br></br>所有人都注视着他的右手，此时此刻，他那右手上提着一个头颅，瞪大了双眼，一副死不瞑目的样子。</br></br>“黑云！”万象阵营中，莫问礼眼帘缩了缩。</br></br>最初的时候，就是他跟黑云联手围攻马斌的，黑云的强大他身有体会，却不想如今居然已经死了，头颅都被马斌提了回来。</br></br>这可是紫璇的五位大妖尊之一，是站在日照巅峰的强者，就这么死了？</br></br>马斌左右看了看，又有些讶然地望了望陆叶，显然是没想到，陆叶居然晋升日照了，他追杀黑云离开的时候，陆叶还只是月瑶，这才小半天功夫……</br></br>讶异只是一瞬间，道树传人，修为晋升速度再快都不足为奇，他随手将黑云的头颅丢给陆叶，微微点了点头。</br></br>陆叶接过那头颅，淡淡地看了一眼，一把捏了个粉碎。</br></br>黑云死了，元笃也死了，那么有些事就算是了结了，至于之后……只能再说。</br></br>如今还是要解决眼前的问题。</br></br>“无相宫？”马斌看了看上城越等人那边，眉头皱了皱。</br></br>“青魔王马斌！”上城越显然也是听说过马斌的名头的，眼帘微微眯起，自来到万象海后便一直安然若素的神情此刻终于有了一些凝肃之意。</br></br>纵然看出马斌有伤在身，状态不济，可他依然不敢有丝毫小觑。</br></br>这细微的变化让万象海的六位日照看在眼中，满心苦涩。</br></br>这里明明是万象海，可无相宫的人根本没将他们放在眼中，反而对马斌露出了忌惮之意。</br></br>这么对比下来让他们很有挫败感。</br></br>“现在什么情况？”马斌看向陆叶问道。</br></br>陆叶道：“无相宫入侵万象海，杀人放火，劫掠物资，准备撤离，我让他们把东西留下，人可以滚蛋，他们不听，就打起来了。”</br></br>“没吃亏吧？”马斌关切望来。</br></br>“没。”陆叶摇摇头。</br></br>“那就好。”马斌微微颔首。</br></br>上城越和元瑟皆都眼角抽搐，他们很想告诉马斌，陆叶不但没吃亏，还杀了无相宫两大日照，如今更是逼的无相宫那边进退不得，处境尴尬。</br></br>但谁也不好意思说……(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/53719637.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Tue, 02 Jan 2024 19:10:56 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百九十五章 风浪太大，我听不清</title><link>53716927.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>“来了！”慕晴一直盯着陆叶怀里的兽宠，她想看清楚那金光到底是怎么回事，可即便如此，居然也没看真切。</br></br>视野中金光一闪，气势汹汹朝陆叶杀去的莹就混身笼罩金光，变得僵硬。</br></br>众目睽睽之下，陆叶探手一抓，就将这个叫做莹的日照擒在了手上。</br></br>磐山刀出鞘，架在了莹修长白皙的颈脖处。</br></br>莹一脸懵然变故发生的太突然，莫说那些旁观者没看清到底发生了什么事，便是她这个亲历者也毫无察觉，只是此刻己身金光覆盖下，法力气血皆都催动不得冰冷刀锋临身，让她不敢有丝毫妄动。</br></br>她清楚地感觉到那柄长刀的锋利，即便是她日照中期的体魄，也能感受到刺疼，换言之，这柄刀应该可以轻松破开自己的肉身！</br></br>她转动眼珠子朝上城越那边望去，满眼祈求神色，传递救命的信息。</br></br>“属宝？”上城越此刻眉头一皱，终于正色打量起陆叶，再不敢有任何轻视。</br></br>他感知的没错，这个忽然冒出来的年轻人确实是个新晋日照无疑，莹的实力绝对要强过对方，可在方才那诡异的金光过后，莹居然被人家直接擒下了。</br></br>这明显不是对方的能力，而是那道金光……</br></br>一般的法宝不可能有如此诡秘巨大的威能，唯有属宝！</br></br>所以他当即确定，这个年轻人手上掌握了一件属宝，否则不可能这么轻松地以弱胜强。</br></br>再仔细打量莹的状态，生机无恙，气息平稳，浑身金光覆盖，他当即明白，那属宝应是有封禁之效。</br></br>这是什么至宝的属宝？上城越脑海中急速思索起来，一时竟想不起来到底哪件至宝有这样的威能。</br></br>无相宫之所以敢这么堂而皇之地入侵万象海，就是因为他们对万象海的底细了解的极为清楚，在入侵之前，上城越甚至请了一道天璇剑的剑气，防备的无非就是万象星系这边的火葫。</br></br>事实证明，他的小心谨慎没有错，与元瑟的赌斗更多程度上是两大至宝属宝的比拼，他凭着自己的疯狂略胜一筹。</br></br>却不想都即将打道回府了，出了这样的变故。</br></br>上城越微微眯眼，望着陆叶，徐徐开口道：“年轻人，你知道自己在做什么吗？”</br></br>从来都只有无相宫去打劫别的势力，今日居然有人要来打劫他们？</br></br>而且元瑟说了，这年轻人不是万象星系的日照，换句话说，应该是不知从哪个星系支援过来的，所以就算杀了，也不会引发万象这边的反扑。</br></br>这有封禁之效的属宝威能确实诡秘难防，但属宝并非无敌，他真不惧怕什么。</br></br>“有个问题想要请教！”陆叶手中磐山刀架在莹的颈脖上，目光望着上城越。</br></br>上城越默了默，这才开口：“讲！”</br></br>若是平日，这种不知天高地厚的年轻人他懒得理会，可如今莹的性命掌握在人家手中，他还真不好拒绝，不管怎么说，都得先救下莹。</br></br>“你们的那个圣女犯了什么事？为何要追杀她？”</br></br>从之前得到的种种情报来看，丫丫就是无相宫的圣女，她明明早有恢复自身的机会，却一直没有那么做，显然是知道一旦恢复了之后会引发什么后果。</br></br>今日陆叶这边遭遇危机，丫丫逼不得已碎了玉镯，找回了封印在玉镯中的修为和记忆，将元笃打落万象海后迅速逃亡。</br></br>陆叶对此不能不在意，既然无相宫的人当面，自然是要问个明白的。</br></br>上城越眸中精光一闪：“你认识圣女？”</br></br>他话音落下，莹便闷哼一声，颈脖处鲜血直流，刀锋入肉一寸。</br></br>陆叶淡淡地望着上城越：“是我在问话，你只需回答！”</br></br>“你这小子！”上城越背后一个体型雄壮的日照眼见莹受了伤，顿时大怒，可又不敢有什么轻举妄动，着实憋屈。</br></br>但陆叶这番举动，无疑让无相宫的日照们察觉到了他的残忍冷酷，可以预见，如果上城越再敢废话，莹还会吃苦头。</br></br>上城越眸中露出一丝赞赏，这么心狠手辣的年轻人如今可不多见了，挺合他的胃口，若是平日，他还有收服之心，但眼下明显时机不对。</br></br>略一沉吟，开口道：“圣女她犯了一些错，所以才会被追杀。”眼见陆叶似有要仔细打探的意思，他再次开口：“你也无需多问具体犯了什么错，这是无相宫的机密，无可奉告。”</br></br>陆叶眨眨眼，意识到这个机密上城越是无论如何都不可能说出来的，便换了个问题：“你们追杀她，那最终的态度是什么？”</br></br>“态度？”上城越微微一笑，“若她知错，那自然好说，还是乖乖地当她的圣女，可若是她不知错……”</br></br>他止住了话头，但意思已经很明显了。</br></br>陆叶眼帘微微低垂。</br></br>无相宫是个什么样的势力，陆叶以前不知道，也根本没听说过，但这一次却是领教了。</br></br>这一路过来，平日里繁华昌盛的万象海多有尸骨，几乎所有的顶级灵岛都遭了洗劫，说他们是修行界的匪盗都不为过。</br></br>丫丫出身无相宫，如今却被追杀，应不单单只是犯了什么错的缘故，很有可能也是理念不合。</br></br>而且这些年的相处，丫丫的性情是什么样子陆叶自然清楚，她若真的愿意回无相宫，这些年就不会一直保持着孩童的形态了。</br></br>她早就可以恢复自身实力。</br></br>所以丫丫与无相宫的矛盾……是不可调和的！</br></br>这么一想，陆叶便知道自己该用什么态度来对待无相宫了。</br></br>“小子，你的问题本座回答了，是不是可以放人了？”上城越隔空望着陆叶，神色间隐有些不耐烦。</br></br>陆叶高声道：“想要我放人，可以！我还是那句话，人可以走，东西留下！”</br></br>“小子。”上城越眸光悠悠，“你才晋升日照，可能不太清楚修行界的凶险，不要以为掌握一件属宝就能为所欲为了，这世上有许多你招惹不起的存在，你现在放人，本座可以既往不咎，可若是执迷不悟……”</br></br>刀光闪过时，鲜血长流，一截断臂飞出，跌落万象海中，消失在深幽的海水下。</br></br>上城越眉头一皱，他身旁的诸多日照满面怒色，远处观瞧的无数修士更是一脸惊愕。</br></br>谁也没想到陆叶忽然就动手了，虽然没有取莹的性命，却是直接斩了她的一臂。</br></br>疼痛让莹脸色扭曲，更多的却是惶恐，如此近的距离，她比上城越更能清楚直观地感受到陆叶那平静外表下隐藏的暴戾。</br></br>“你说什么？”陆叶有些疑惑地望着上城越：“万象海风浪大，你说话声音太小我没听清楚，你再说一遍。”</br></br>上城越脸皮跳动，咬着牙：“我说……杀了你！”</br></br>话落之时，数道身影齐齐从上城越身后扑出，尤以那第四宫主绝刃速度最快，他是影族，一直都没太多存在感，但此刻却是一马当先，整个人化作一团几乎不可察觉的幽光。</br></br>这几位日照齐齐动手时，慕晴神色一动，连忙望向元瑟：“元师兄……”</br></br>这是个机会，她的亲身经历让她比其他任何人都要更加了解那金光的诡秘之能，上城越之所以敢跟陆叶撕破脸皮，下令杀他，就是笃定那金光是属宝之威，既如此，那就不可能频繁动用。</br></br>这是绝大多数属宝的弊端，基本上都是短时间内只能催动一次的杀手锏。</br></br>如上城越之前驾驭的天璇剑气，如元瑟催动的火葫奇火……</br></br>但那金光不一样！</br></br>万象海六位日照不是人家对手，可如果加上陆叶的话，未必不能一战！</br></br>这是本星系挽回颜面的绝佳机会。</br></br>“不可妄动！”</br></br>然而让慕晴失望无比的是，元瑟根本没有要趁机动手的心思，显然是在刚才的争锋中失利而失了胆气……</br></br>慕晴满面苦涩，又不免想起了九颜，如果九颜在这里，凭她脾气，怎么可能容忍旁的日照在万象海这样肆无忌惮，必然早就跟那上城越打的不可开交了。</br></br>万象海六位日照冷眼做壁上观，陆叶这边瞬间成了争锋的漩涡之地。</br></br>一道道强大神念从不同方向冲击而来，轻易便破了他的神魂防护。</br></br>无相宫的这些日照都是久经战阵之辈，自然知道对付陆叶这样一个新晋日照的最有效手段是什么。</br></br>那就是神魂上的攻击！</br></br>新晋日照，境界都未稳固，神魂之力当然远远不如他们，所以只要在神魂上取得压制，那陆叶绝没有反抗之力，如此一来，不但能救下莹，甚至还能收获一件威能巨大的属宝！</br></br>然而让所有人都难以置信的是，陆叶这个新晋日照在诸多神魂的冲击下，并没有如预料那样被直接压制，而是表情忽然变得狰狞，那是因为神海中的疼痛引发的反应，手中长刀一挥而下。</br></br>莹的头颅飞起，满面茫然无措，无头尸身朝万象海跌落。</br></br>“莹！”有人大呼，正是之前那个体型雄壮的男子，似是与莹关系不错，眼见莹居然被杀，他顿时目眦欲裂。</br></br>陆叶眸中满是血丝，转头朝一旁望去，已经伏在他肩头的貔貅兽宠身上金光闪耀。</br></br>那个方向上，绝刃正在急速逼近陆叶，四目相对的刹那，绝刃心头一跳，急忙后撤。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/53716927.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 10:14:54 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百九十四章 人可以走，东西留下</title><link>53704630.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>今日局势，不知多少灵岛在无相宫的入侵下遭了殃，又不知多少修士惨死，这些责任都要归咎到万象星系这边。</br></br>如此一来，日照之下的敌人，死再多都不能平众怒，惟有斩杀敌人的日照，才能挽回本星系的颜面！</br></br>所以元瑟才会直接动用火葫，打的就是一个速战速决的主意。</br></br>轰轰轰的声音不断传出，却是这短短时间内，上城越已经躲避不及火蛇的追击，不断地催动一件件法宝之威，但无论是什么品质的法宝，但凡被那小火蛇触碰，都很快消融破碎。</br></br>四方观战的修士们这才深切体会到这件镇界之宝的恐怖，更有人义愤填膺地高呼大喊，给元瑟呐喊助威，场面一时火爆异常。</br></br>小火蛇不单单只是杀伤恐怖，它途径之地似乎还留下了一道道漆黑的印痕，仿佛空间都被烧坏了，而那些印痕中也传来极为危险的气息。</br></br>上城越明显有所察觉，所以一直在极力避免与那些印痕的接触，可如此一来，正合了元瑟心意，他控制着小火蛇，不断地封堵上城越的行动，让他能腾挪的空间变得越来越小，照此情形下去，只怕用不了多久，上城越便再无腾挪余地，到时候只要被这小火蛇沾染上，非死即伤。</br></br>“情况不对！”元瑟身后，那慕晴的道侣周野忽然凝声开口。</br></br>慕晴原本也一脸振奋地望着战场中的情况，听了道侣之言，不禁一怔：“怎么了？”</br></br>“你看他们……哪有半点担忧？”周野说话间，朝无相宫其他日照的方向示意了一下。</br></br>慕晴连忙转头望去果然见到那几个日照都一副看好戏的表情，浑然没有因为上城越逐渐陷入困境而担忧的意思。</br></br>如此情况要么是他们根本不在乎上城越的生死，要么就是……</br></br>“火葫果然厉害，这蕴养多年的奇火确实非一般手段能够抵挡，本座不如啊！”上城越的声音忽然传来。</br></br>元瑟眉头一皱，也隐约意识到不妙了，但此时此刻，根本容不得他有半点分心，神念再一涌动，小小火蛇瞬间绷直了身躯，朝已经避无可避的上城越那边攒射过去。</br></br>可即便是生死关头上城越也没有丝毫惧意，他只是探手在虚空中一抓，手上便抓住了一柄长剑。</br></br>陆叶看的清清楚楚，那根本不是什么长剑，仅仅只是一道剑光……</br></br>可当这剑光出现的瞬间，他却忽然生出一种毛骨悚然之感，好像有莫大的危险临身。</br></br>而且这剑光给他的感觉……有些熟悉，自己好像在哪见过。</br></br>“天璇剑剑气！”元瑟那边传来一声惊呼。</br></br>“好眼力！”上城越大笑一声：“既知你万象星系有属宝，本座此来怎会没有半点准备？你要杀本座，那就给本座陪葬！”</br></br>这般说着，他表情一戾，手中剑气轰然朝元瑟那边打去。</br></br>瞬息间，剑气一分为二，二分为四，四化八……铺天盖地的剑雨朝元瑟等人笼罩过去。</br></br>万象星系六大日照，有一个算一个，皆都神色大变，齐齐法力狂涌。</br></br>然而即便如此，六人也没有丝毫安全感，因为天璇剑是至宝，它衍生出来的剑气，也可以算是属宝的威能，比起那火葫蕴养多年的奇火，丝毫不差！</br></br>这一下风云突变，赫然便要是个两败俱伤的局面。</br></br>上城越固然抵挡不了奇火之威，到时候必死无疑可万象海六大日照恐怕也要被天璇剑剑气的威能绞杀当场。</br></br>元瑟终究不敢与敌人拼个同归于尽，上城越疯狂，他可不能跟着一起疯，而且六换一，怎么想都是不划算的买卖。</br></br>所以他根本没有任何犹豫，瞬间就召回了奇火，那小火蛇骤然铺展开来，将六人所在之地包裹。</br></br>无边剑雨轰至。</br></br>火光破碎，重新涌入元笃手中的火葫中，六人的身影显露出来，个个都表情惊悸，尤其是元瑟，脸色都极为苍白，嘴角边有鲜血溢出，赫然受了一些伤。</br></br>“哦？”上城越眉头一扬，嘴角勾起，轻蔑地望着元瑟：“原来我还活着，多谢道友手下留情了！”</br></br>元瑟嘴唇嗫嚅，却是一个字都说不出来。</br></br>上城越的疯狂，他算是领教了。</br></br>“看来是我赢了？”上城越又开口道。</br></br>元瑟一言不发，但不得不承认，方才的赌斗中，是上城越赢了，因为奇火被破，灵性有损，他短时间内再难催动，而没了火葫，凭他们几个，除非有拼命的决心，否则根本拦不住敌人。</br></br>“还不谢过万象星系诸位道友的盛情？我们都要走了，他们居然还来相送，当真客气！”上城越转头吩咐无相宫的修士们。</br></br>万象岛上，一阵嘻嘻哈哈的声音响起，更有人叫嚷着万象好客，下次还来之类的话语。</br></br>元瑟本就心神不稳，被这么一刺激，当即一口鲜血喷了出来，其他几人同样表情难看。</br></br>可如今局势，他们当真无能为力了，元瑟已败，己方日照的数量还不如敌人，再起冲突，吃亏的只会是本星系。</br></br>“若是九颜在……”慕晴握紧了双拳，面上全是屈辱的神色。</br></br>若是九颜在的话，凭她的实力还有她手中那件宝物的威能，哪轮得到上城越这么嚣张？</br></br>可惜的是，就在前不久，九颜才离开万象星系，去往别处了。</br></br>她原本对此事没太在意，但随着后续元笃联合黑云兵临三界岛，她这才明白，九颜离去不是巧合，是被元笃调虎离山了！</br></br>满心的无力和憋屈无处发泄，慕晴的眸子都红了。</br></br>“三宫主，阵法已布置妥当，随时可以开启，还请示下！”一个月瑶从万象岛上飞出，遥遥对着上城越拱手汇报。</br></br>上城越咧嘴一笑：“那就……打道回府！”然后他转头看向元瑟等人：“诸位道友就不必相送了！”</br></br>万象岛上，无数无相宫的修士哄堂大笑，法阵开始嗡鸣，门户即将开启，元瑟等人却只能眼睁睁看着，满心无力。</br></br>然就在这时，上城越却忽然转头，朝一个方向望去。</br></br>那个方位上，一道身影漫步而来，年纪不大，看起来只有二十多岁的样子，腰间挂着一柄长刀，让人在意的是，他怀里还抱着一个金光灿灿的蛤蟆。</br></br>上城越神念一扫，发现来人应是一个刚晋升日照没多久的兵修，因为对方身上的气息还没有完全稳定下来，当即便收回了目光，不甚在意。</br></br>可谁曾想，正是这个他完全不在意的新晋日照，此刻却口出狂言：“人可以走，东西留下来！”</br></br>上城越愣了一下，再次看向来人，露出一丝费解神色，然后又看向元瑟：“道友，自家后辈还是要管好的，惹出什么误会可就不妙了。”</br></br>他显然以为这个新晋日照是万象星系的人，自古以来，这种初生牛犊不怕虎的人都不在少数，不过一般都活不了太久。</br></br>如今万象海之争尘埃落定，他也不想再起波折，安稳撤离就好。</br></br>元瑟瞧了陆叶一眼，眉头一皱，其实也没想到如今这万象海上，还有别的日照存在，然后徐徐摇头：“这不是本星系的日照！”</br></br>“哦？”上城越眉头一扬，“既不是你们的人，那杀了应该没关系吧？”</br></br>元瑟不语。</br></br>浑没注意到，他身后处，慕晴的振奋神色。</br></br>她也没想到，这种关键时刻，三界岛陆叶居然跳了出来。</br></br>一个新晋日照确实不值得在意，可是他怀里的那个兽宠却非同一般，慕晴此前可是亲眼见到陆叶是如何斩杀无相宫两位日照强者的，那两个日照实力都算不错，可中了那诡异金光便被瞬间禁锢，直接成了砧板上的鱼肉。</br></br>如果是他的话……慕晴顿时期待起来。</br></br>如今这局面，本星系的处境已经不能再糟糕了，任何变数对本星系来说都不是坏事。</br></br>“怎么了？”周野握着她的手，感受到了她的心情变化，忍不住问了一声。</br></br>“有好戏看了。”慕晴悄悄传音。</br></br>周野不解。</br></br>这边众人，除了她之外，其他人都不知道陆叶怀里那兽宠的诡异能力，甚至就连莫问礼也不清楚，此前他与黑云联手围攻马斌，一门心思都扑在马斌身上，完全没注意到别的。</br></br>“莹，杀了他！”上城越淡淡吩咐一声，对付一个新晋日照，还不需要他亲自出手，而且凭血肉之身掌控天璇剑气，他看似没有损伤，但实际上消耗极大，此刻神魂都在剧烈疼痛。</br></br>一个娇小女子忽然从队列中走出，直朝陆叶那边迎了过去，应该就是被唤作莹的女子。</br></br>她的气息比起陆叶要沉稳强劲的多，保守估计也是个日照中期，对比实力的话，与元笃给陆叶当时的感觉相差无几。</br></br>没人在意这场战斗，所有日照都觉得，莹没有失败的可能。</br></br>她自己也是这么想的，小小的身形挥动起一杆巨大长枪，一言不发地朝陆叶攻杀过来。</br></br>陆叶仿若未见，也没有任何要催动法力和防守的痕迹，只是在莹扑至自己不远处的时候，怀中忽有金光闪过。</br></br>。</br></br>今日有事，只有一更。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/53704630.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 10:14:49 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百九十三章 火葫</title><link>53692516.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>就在吂砀带着自己的人手与偶遇的无相宫修士争锋时，对手却像是收到了什么指令，直接放弃了他们，转而朝万象岛那边汇聚。</br></br>紧接着万象星系六大日照赶赴至此，与无相宫的日照们小小交锋一阵，然后就是眼下的局面了。</br></br>“无相宫应该是要撤离了。”吂砀一边说着一边指向万象岛所在的方位，“他们如今不知在布置些什么。”</br></br>陆叶顺着他手指的方向望去，果然见到万象岛某一处区域，大量无相宫的修士汇聚在一起，其中甚至还有两位日照的身影，正在那边忙忙碌碌。</br></br>而那个位置处有一个类似祭坛模样的建筑正在被迅速搭建。</br></br>祭坛中空，形成一道门户的形状。</br></br>陆叶方才还在疑惑，无相宫的人要怎么撤离，如今看了这一幕，顿时反应过来。</br></br>是了，无相宫既有手段凭丫丫的气息为源点开启一道超远距传送法阵，那么自然有能力布置一道传送回去的法阵。</br></br>只是这种离奇的手段，未免有些匪夷所思了，陆叶估摸着对方极有可能借助了什么特殊的宝物，否则没道理能做成这样的事。</br></br>万象岛上，大量无相宫修士忙碌不休，两位日照守护。</br></br>而在万象岛外，无相宫与本土星系双方，各有六道身影，遥遥对峙！</br></br>陆叶在本土星系的阵营中看到了慕晴和莫问礼两人，至于剩下的四个，他就不认识了，毕竟没见过。</br></br>“为首的那个白发老者叫元瑟，出身一元界。”吂砀的声音忽然在耳畔边响起。</br></br>“元瑟？”陆叶闻言好奇，“这家伙跟元笃什么关系？”</br></br>两人肯定有关系，毕竟同为一姓，而且都出身一元界。</br></br>吂砀的出身比陆叶好很多，五色域也是顶尖界域之一，对万象星系的情报了解，比陆叶要多不少的样子，他这个时候忽然跟陆叶说这些，显然也是有暗暗提醒的意思。</br></br>毕竟陆叶与元笃的矛盾，万象海上人尽皆知。</br></br>“据说元瑟是元笃的族叔，同时也是他的师尊，元笃可以说是元瑟一力教导出来的。”</br></br>陆叶微微颔首，将此事记在心中，元笃死在他手上，虽说当时血海铺展，没人看到，但这事是无论如何都掩藏不住的，而且还有顾玺和陈玄霸……</br></br>这个仇算是彻底结下了，元瑟与元笃既然关系亲密，那陆叶当然要注意一二。</br></br>“其他人都是谁？”陆叶问道。</br></br>吂砀认真打量了一下，这才开口道：“慕晴与莫问礼你应是认识的，至于其他三个……那个看起来很娇柔的女子应是与陈玄霸同样出身高天大陆的乐卿卿，握着慕晴手的那个应该是她的道侣周野，其人并非出身万象星系，只不过因为有慕晴这层关系，很多年前他就定居在昆禹界了，至于最后一个应是来自天焱界的颜谷一。”</br></br>万象星系，六大界域，分别为一元界，天焱界，昆禹界，幻神界，高天大陆，还有车铃界。</br></br>并不是说整个星系就只有这六个界域有生灵，而是这六大界域都有日照诞生。</br></br>早先时候，除了九颜的车铃界，几乎每个界域都有两位日照，可现如今，九颜不在，也只有六位聚集于此了。</br></br>六人气势恢宏，但对面的六位同样不弱，甚至还要更强一些。</br></br>而且无相宫还有多出来的两位日照留在万象岛上。</br></br>这般局面，就让元瑟等人很难受，万象海今日变故之大，数万年都不曾有过，他们得到消息急匆匆赶赴过来，自然看出无相宫要撤离的打算。</br></br>整个万象岛一片狼籍，除了万象岛外，数座顶级灵岛，乃至几十座上等灵岛被洗劫一空，不知多少修士遭了无相宫毒手。</br></br>眼下无相宫的人要撤离，万象这边自然不能眼睁睁看着，如果真叫无相宫的人安全撤离了，那日后这万象海将再不受本土掌控。</br></br>本土这边都没办法保护外来修士的生命和财富安全，还有什么资格去掌控万象海？</br></br>可无相宫势大，他们六位日照数量虽然不少，真要硬拼恐怕还真不是人家对手。</br></br>而且此时此刻，万象海上，不知多少修士的目光汇聚于此，这一趟若是做的不好，本星系必将颜面扫地。</br></br>万象岛上，无相宫布置的祭坛越来越完善了，恐怕用不了多久就能启用。</br></br>元瑟知道拖延不得了，轻轻地呼了口气，往前踏出一步：“上城越，可敢与老夫赌斗一场？”</br></br>那上城越嘴角边噙着淡淡的笑容，闻言好整以暇道：“你想怎么赌？赌什么？”</br></br>对面六大日照，如果不计后果地来阻拦他们，此番撤离还真有些麻烦，不过听元瑟话中之意，似有打算，上城越隐约洞察了他的意图，正好也是他心中所想。</br></br>一方要走，一方要留，可双方无论是谁都不愿彻彻底底的火拼一场，既如此，那就由为首的两位斗上一斗，看看孰强孰弱，再做定论。</br></br>元瑟道：“就赌你无相宫日照之下这些修士的性命！你若赢，只管带人离去，老夫绝不阻拦，你若败……”</br></br>“会怎样？”上城越眉头一扬。</br></br>元瑟眸中厉色一闪：“今日万象岛，血流成河！”</br></br>他提出的要求中不包含无相宫的日照，因为就算他真的赢了，也不可能让人家乖乖引颈就戳。</br></br>但日照之下就不一样了，若他能打败上城越，那必然能让无相宫的日照们投鼠忌器，到时候留下大量无相宫修士，也能勉强给那些遭遇苦难的灵岛一个交代。</br></br>“好啊！”上城越一副无所谓的样子，表情轻松，好似根本没将元瑟放在眼中，“那本座就与你赌斗一场！”</br></br>最后一个字落的时候，他整个人已经悍然朝元瑟那边扑杀了过去。</br></br>先下手为强！</br></br>元瑟身后，五位万象日照皆都一惊，反倒是元瑟似早有所料，浑不见半点慌乱。</br></br>上城越身为羽族，速度极快，杀伐极强人未至，背后双翅挥动，一道道白色光芒便如电闪般朝元瑟覆盖过去。</br></br>元瑟安然不动，只是探手一抓，手上忽然出现一物。</br></br>远方陆叶凝神观瞧，值此之时，眼前不禁一亮，一瞬不移地叮嘱了元瑟的大手。</br></br>此时此刻，元瑟手上出现了一个葫芦模样的宝物，古香古色，其上满是繁奥花纹，看着就极为不凡。</br></br>宝葫芦！</br></br>陆叶一眼就认出这玩意的本质了，这赫然便是造化藤的属宝，是与他的剑葫和丹葫同出一源的东西。</br></br>据他所知，某个界域中还有一个风葫，是那个界域的镇界之宝，但毕竟没有见到。</br></br>不曾竟在这万象海上，元瑟的手中居然见到了宝葫芦，这个葫芦是什么特性？有什么威能？</br></br>他不免想起一事，此前在修罗场的时候，他曾将自己的剑葫放在一处高台上，然后得到了修罗场的一些信息反馈。</br></br>那些信息中显示，造化藤的属宝共有七个，如果能集齐七个宝葫芦，就可以现造化之妙。</br></br>他不清楚这个造化之妙到底是什么，但绝对非同凡响。</br></br>就在他心中念头转过的时候，元瑟忽然轻喝一声：“焚！”</br></br>那葫芦骤然红光大放，好像变得炙热无比，就连元瑟所在的那一片区域，都被高温炙烤的扭曲起来。</br></br>下一瞬，从葫芦口中飞出一道火光，火光并不猛烈，规模也不大，就好像是一条小小的火蛇。</br></br>然而当这一条小火蛇出现的时候，陆叶却忽然感觉自己的天赋树有了一些异常的反应。</br></br>他微微一怔，连忙感知，竟从天赋树上感受到了一种渴求的意味……</br></br>这让他的表情变得有些古怪。</br></br>说起来，曾经很弱小的时候，天赋树确实对一些火系宝物有一些反应，但随着自身实力的提升，天赋树不断发生兑变，再没有出现过这种情况了。</br></br>直到今日……</br></br>陆叶立刻明白，元瑟这宝葫芦内放出来的火蛇，对天赋树有大用！</br></br>以前没反应，是因为他吞噬的火系宝物品质不高，可这自宝葫芦里飞出来的火蛇明显不同。</br></br>这让陆叶的心思不免活跃开来，如今来看，元瑟敢提议与那上城越赌斗，依仗的应该就是这个火葫。</br></br>而且一出手便是绝杀，根本没有半点试探的意思，可见元瑟心情的迫切和对此宝的信任。</br></br>小小的火蛇游掠，速度明明并不算快，但上城越此前打出来的诸多白光却仿佛被瞬间融化。</br></br>那朝着元瑟急速扑杀过去的身影也猛然变了方向，口中低呼一声：“属宝！”</br></br>上城越显然也察觉到那小火蛇的不凡之处，根本不敢直缨其锋，而是身形腾挪，不断躲闪。</br></br>可如论他如何躲避，竟都摆脱不得小火蛇的追击，甚至好几次场面都凶险万分。</br></br>元瑟一手持着火葫，一手掐诀，目光死死地盯着上城越的身影，神念疯狂涌动。</br></br>那风葫能成为一界的镇界之宝，他手中的火葫自然丝毫不差，这也是整个万象星系杀伐最强的重宝，此番得知无相宫来袭，他根本没做考虑便将此宝带上，再邀上城越赌斗，打的就是借助此宝先杀上城越的主意。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/53692516.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 10:14:44 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百九十二章 倾巢而出</title><link>53687125.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>小片刻后，血海收敛，五色岛上，幸存的修士们面面相觑，心有余悸。</br></br>陆叶已朝万象岛的方向飞去。</br></br>他没有去四方岛，因为方才栾晓娥传讯过来，四方岛平安无事，甚至没有被这次的变故波及……</br></br>无相宫此番虽然来了不少人，但整个万象海上那么多灵岛，他们肯定是要优先攻克顶级灵岛的，也有上等灵岛遭了殃，但更多的上等灵岛其实都相安无事。</br></br>陆叶让栾晓娥与烟淼留守四方岛那边坐镇，以防不测。</br></br>两女实力终究差了些，而且之前就已经受了伤，接下来就不需要她们再出力了。</br></br>陆叶奔赴之时，万象岛这边已经一片水深火热，防护大阵告破，众多无相宫修士闯入万象岛上，肆意妄为。</br></br>万象海鼎鼎大名，无相宫早有耳闻，所以在入侵之后，第一目标便是这万象岛，至于其他顶级灵岛，都是次要目标。</br></br>对他们来说，只要劫了万象岛，那这次的入侵就是成功，毕竟这里积累的财富可是无比庞大的。</br></br>万象岛的防护大阵历史悠久，可以说是整个万象海上最坚固的大阵，没有之一绕是如此，也难挡无相宫修士的攻伐，毕竟此番对万象岛出手的，可是有数位日照。</br></br>富饶至极的万象商会第一时间遭到了洗劫，那一家家店铺也没能幸免，但有反抗者皆杀无赦！</br></br>莫问礼在摆脱与马斌的争锋之后，第一时间就赶回了万象岛，主持此地防务只可惜他孤掌难鸣，眼睁睁看着万象岛防护告破，关键时刻，若非慕晴及时赶来相助，只怕他已凶多吉少。</br></br>慕晴仓促间救下莫问礼后，两人当机立断，立刻逃亡，如此一来，整个万象岛就落入了无相宫的囊中，再没反抗之力！</br></br>此时此刻，万象岛上，无相宫第三宫主上城越，第四宫主绝刃并肩而立。</br></br>上城越出身羽族，背后一双雪白翅膀舒展，身形欣长，面貌英俊，高贵气质再加上独特的模样，让他看起来宛若神仙中人。</br></br>绝刃似是出身影族，整个人就是一团影子，看不清真容，而且即便是这团影子，也是在不断扭曲着形状，没人知道他是男是女，甚至就连绝刃这个名字也不是真的，只是一个代号而已。</br></br>“天眼，蚂浊，奎山都殒落了。”上城越忽然开口。</br></br>“怎么会？”绝刃有些愕然，声音忽高忽低，让人听起来很难受，这般说着，他连忙取出音符查探，发现上城越提到的这三位日照，果然都无法联系了，就连音符印记都消散，这无疑表明这三个日照确实已经死了。</br></br>绝刃不解：“这万象海如今本身就在动乱，几个日照镇守死的死，伤的伤，根本无能作为，谁能杀了天眼他们？”这般说着，忽然想起一人：“那青魔王马斌？”</br></br>也只有青魔王马斌那样强者，才能这么迅速地斩杀日照了。</br></br>他们这次之所以敢肆无忌惮地入侵万象海，就是因为通过门户察觉到了万象海这边的乱象，让他们觉得有可趁之机。</br></br>如果万象海今日没有发生那些变故，他们还真不会这么做。</br></br>上城越摇头：“不是马斌，马斌之前追杀一个妖族离开了。”</br></br>“不是马斌那能是谁？”</br></br>上城越抬头朝远处望去：“看样子咱们都小瞧了万象星系这边的底蕴，他们的反应也很快。”</br></br>绝刃顺着他的目光望去，隐有所觉，微微颔首：“咱们这边也要加快速度了。”</br></br>凭他们此番到来的整体力量，就算陨落了三位日照，也不惧万象星系这边，可这一次事情闹的有些大，再继续拖延下去，来的可就不止万象星系的日照了，其他有虫道与这里联系的星系，搞不好都有日照过来。</br></br>到时候他们就算还有七八位日照，也是双拳难敌四手。</br></br>这一趟入侵万象海，劫掠物资才是主要目的，只要达成这个目的，那就算完成任务。</br></br>“传讯集合吧。”上城越开口，“该离开了。”</br></br>比预计的时间短了很多，原本他觉得，最起码还有大半天时间能够四下劫掠的，但如今已经等不了那么长时间了，好在万象岛算是拿下来了……</br></br>绝刃身影一晃，忽然消失不见。</br></br>下一瞬，一道道讯息传出，一座座顶级灵岛上，正在四处为非作歹的无相宫修士迅速朝万象岛方向奔赴。</br></br>陆叶这边正朝万象岛飞掠，忽然心有所感，扭头朝一个方向望去，下一瞬眉头一扬：“不错啊。”</br></br>那个方向上，他感知到了数位日照的气息正在急速接近万象海，而从那个方向过来的话……应该都是万象星系本土的日照。</br></br>他们显然是得知了这边的变故，急忙赶来驰援。</br></br>在万象海这么多年，陆叶对本土星系的底蕴当然有大概的了解。</br></br>早些年，万象星系对外号称本土有十一位日照，这个数字其实不少了，要知道四方星系的日照加在一起也没这么多。</br></br>不过在被马斌袭杀了一位之后，就只剩下十位了。</br></br>其中五位坐镇万象海，另外五位则留在各自的界域中，九颜就是其中一个，除了九颜之外，还有另外四人。</br></br>陆叶此刻感受到的，便是四道日照气息！</br></br>这无疑意味着，今日万象海的变故，让剩下的日照们倾巢而出了。</br></br>当然，本土星系还有没有更多的日照暗藏，陆叶就不得而知了，这毕竟是万象的机密，不是他一个外人能了解的。</br></br>四大日照，若是再加上如今幸存的莫问礼和慕晴，那就是六人，倒是一股不错的力量。</br></br>陆叶心念转了一下，放缓了速度。</br></br>他本来打算直接去万象岛的，但如今既然万象本土日照一起出动了，那就先让他们去跟无相宫的人碰一碰，自己再见机行事不迟。</br></br>心中打定注意，表情也悠哉起来，转头看一眼身边的花慈。</br></br>察觉到他的注视，花慈美眸流转望来：“怎么了？”</br></br>陆叶有些头疼：“别玩了。”</br></br>这一次再见花慈，她就跟变了一个人似的，而且居然口口声声地说不认识自己，这小半日的相处间，陆叶也能感觉到她对自己的巨大陌生感。</br></br>但陆叶有感觉，这不是真的，花慈就是在逗自己玩，她向来如此。</br></br>听他这么说，花慈微微沉默了一下，这才开口道：“我以前是什么样子？我们是什么关系？为什么我对你的接触没有太大的排斥，而且你给我很强烈的熟悉感。”</br></br>陆叶想了想，开口道：“你以前……很乖巧，很温顺，对我言听计从，我说什么就是什么，让你干什么就干什么。”</br></br>花慈眨眨眼，有些疑惑地望着他：“真是这样？”</br></br>“千真万确！”陆叶表情严肃，“至于我们的关系你觉得我们会是什么关系？”</br></br>“不知道，应该很亲密吧？”</br></br>“当然很亲密！”陆叶重重颔首，“我是你在这世上唯一的不可或缺的亲人，就算天地灭绝，乾坤颠倒，也不会将你我分开！”</br></br>花慈低头，陷入沉思，忽然醒悟过来：“我明白了，你是我弟弟！”</br></br>陆叶斜眼看着她，眼角抽动，顿时没了给她洗脑的性质：“随便你怎么玩吧。”</br></br>他收敛心神，抬头朝万象岛那边望去。</br></br>还有点距离，看不到那边的情况，但感知之下，那边日照的气息杂乱，已然聚集了少说十位日照！</br></br>看样子万象星系的本土日照已经跟无相宫的人对上了。</br></br>这一下怕是要天雷勾动地火……</br></br>万象星系的日照维持坐镇万象海这么多年，还从来没吃过这么大的亏，面对无相宫的入侵，自然无法容忍的。</br></br>所以无论如何，他们都要有所行动，否则日后威严何在？</br></br>而对无相宫来说，既已入侵，那就不会惧怕万象星系这边。</br></br>陆叶只好奇一点，无相宫的人之前是通过那门户过来的，他们要如何撤离呢？</br></br>总不能走虫道，真如此，肯定会有大量日照追杀他们。</br></br>他收敛自己的气息，更催动灵纹遮掩了自身和花慈的存在，悄无声息地朝万象海那边逼近。</br></br>还没到地方，那边就已经爆发了冲突，显得无比激烈。</br></br>不过这种交锋并没有维持太长时间，很快又平息了下去，不知是个什么情况。</br></br>又过片刻，陆叶终于抵达万象岛附近的一座礁岛上。</br></br>这里林林散散有不少修士聚集，不少人神色狼狈。</br></br>陆叶带着花慈找了个地方落下身形，目光一扫，居然看到了吂砀的身影。</br></br>吂砀无疑是受了伤的，身边围聚了不少修士，很多都是石族，应都是他从五色岛带出来的人手。</br></br>陆叶连忙上前，与吂砀见过之后，这才得知他的遭遇。</br></br>他此前号召五色岛的修士随他一同前往万象岛避难，结果还没到地方，就听说万象岛正在被强攻，防护大阵摇摇欲坠。</br></br>这下好了，也不用去万象岛避难了，那边根本不安宁。</br></br>不能去万象岛，吂砀也不知该往何处，期间又遭遇了一批无相宫的修士，争斗了一场，所幸没有出现太大的伤亡。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/53687125.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sun, 31 Dec 2023 08:15:58 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百九十一章 聪明的吂砀</title><link>53676877.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>几乎只是一个照面的功夫，强大的虫族和三眼族日照便身死当场。</br></br>尽管慕晴知道那金光的恐怖威能似有强大至极的封禁之效，但陆叶的恐怖杀伐还是让她感到惊悚。</br></br>若非亲眼所见，实在难以相信一个才刚晋升日照，连境界都没稳固的人能有如此暴戾的手段。</br></br>是以当陆叶在杀了那两个日照，转头朝她望去的时候，慕晴不带半点犹豫，周身爆出一层血雾，也不知催动了什么秘术，整个人化作一道虹光朝远处遁去。</br></br>那一瞬间，她从陆叶望来的眸光中感受到了森冷杀机。</br></br>她应对的如此果断，倒让陆叶微微愕然，只是盯了她遁逃的方向一眼，便收回了目光。</br></br>万象海的事，以后再说，如今优先要解决的，还是无相宫！</br></br>“没事吧？”陆叶望向栾晓娥与烟淼。</br></br>两女皆都摇头无论此前与慕晴的争斗，还是方才与那虫族三眼族的争锋，她们都只受了点小伤问题不大。</br></br>“马斌前辈在哪？”陆叶问道。</br></br>这偌大万象海如今混乱无比，各处都是争锋的动静和余波，可他竟没有感受到马斌的气息。</br></br>这无疑有些不对劲，马斌好歹是日照，就算伤势未愈，只要与人动手，总会有气息流露出来的。</br></br>除非他不在万象海这边了。</br></br>烟淼道：“此前无相宫的人出现后，莫问礼前去迎战，黑云遁逃，马斌师兄追出去了。”</br></br>陆叶闻言愕然，这位前九州的老前辈杀心还是重啊，明明自己的状态都不怎么样，居然还去追杀别人。</br></br>不过他既然这么做了，那肯定是心中有谱的。</br></br>陆叶点点头，转头看了看四周，确定了如今所在的位置，心念一动，开口道：“两位师姐，此地距离四方岛不远，劳烦两位去照看一下。”</br></br>四方岛那边可没有日照坐镇，而且他们如今占据的灵岛就是当年的百越，肯定要被无相宫盯上，若无日照出手也就罢了，凭四方岛的底蕴勉强可以固守一阵，可一旦有日照出手，四方岛那边必定难能抵挡。</br></br>四方岛与三界岛向来关系不错，几个月瑶镇守屡次暗中相助陆叶，今日有难，当然不能坐视不管。</br></br>栾晓娥与烟淼微微颔首，不做停歇，当即朝四方岛的方向飞掠。</br></br>陆叶这边则继续揽着花慈，朝另一个方向飞去。</br></br>她怀中，貔貅兽宠已经不见了踪影，显然是被她丢进了万象海中吞噬海水去了。</br></br>陆叶飞掠之时低头望去，隐约能见到海面上，那兽宠紧紧跟随的身影，速度上比不得自己，但他只要带着花慈，那么这小家伙就能自己找过来，所以不用担心它会跑丢。</br></br>整个万象海，各大灵岛上诸多势力林立，但能让陆叶上心的，除了本岛之外，就只有两个地方，一个是栾晓娥和烟淼将要过去的四方岛，还有另外一个便是吂砀所在的五色岛。</br></br>三界岛发展的最初期，遭遇了巨大的困境，是吂砀第一个表示了全力的支持，在三界岛上开设了五色商会分会。</br></br>五色岛这样的顶级灵岛，无相宫不可能放过，所以如今也不知是什么样的局势。</br></br>但陆叶能感觉到，五色岛的方向上，有日照的气息肆意张扬。</br></br>无相宫忽然入侵万象海，任谁都没有准备，关键是他们这次来的日照太多了，而且时机太巧妙，正是三界岛那边爆发冲突的时候。</br></br>五大日照镇守全都被三界岛牵制了注意力，其中三位战死，两位分心乏术，这才导致无相宫的顺利入侵。</br></br>换做寻常时候，那样的门户开启，元笃等人完全可以赶紧处理解决掉，不给无相宫入侵的机会。</br></br>陆叶赶赴至五色岛时，此地一片愁云惨雾笼罩，处处哀嚎。</br></br>整个五色岛上的建筑大片倒塌，无数修士惨死当场，各处爆发着激烈的争锋，显然是五色岛的修士在困兽犹斗。</br></br>陆叶脸色阴沉，因为他没有察觉到吂砀的气息。</br></br>岛上倒是有不少月瑶，但那些月瑶的气息蛮横暴虐，明显都是出身无相宫的。</br></br>陆叶这边方至，一道神念就落在他身上，紧接着一个幽幽的声音响起：“终于可以活动活动筋骨了！”</br></br>伴随着话声的响起，一道身影从五色岛深处掠出，显然是负责带队前来五色岛的无相宫日照。</br></br>陆叶抬眼望去，一个肉身蛮横的壮汉印入视野中，这家伙个子不高，但整个人却给人一种极为结实的感觉，而且单论气息的雄浑程度，自己是不如他的。</br></br>才方晋升日照陆叶也难以判断对方到底是个什么层次，隐约估摸着来人最少是个日照中期。</br></br>而且看对方体型和气血澎湃程度，明显走的体修路子。</br></br>看起来像是个人族，至于是不是，那就不知道了，这世上有很多种族外表与人族相似，但实际上却并非人族。</br></br>他带队来此，负责劫掠五色岛的物资，根本没有遇到像样的对手，着实百无聊奈，可以说陆叶来的正是时候。</br></br>略一感知，这壮汉眉头一皱，露出不满的神色：“搞什么？一个才晋升日照没多久的小家伙！”</br></br>这般说着，他扬了扬自己的拳头：“一拳打爆你！”</br></br>陆叶只是静静地望着他，对他的嚣张无动于衷，直到这壮汉扑近自己百丈内的时候，他才忽然拍了拍花慈的腰部。</br></br>下一瞬，一道金光自花慈怀中的貔貅身上打出。</br></br>来的这路上，貔貅消耗的能量已经得到了补充，重新回到了花慈这边。</br></br>百丈距离，瞬间既中。</br></br>壮汉嚣张到不可一世的神色变得惊愕，身形在惯性的趋势下跨越空间，直扑到陆叶身前。</br></br>然后他就看到陆叶竖起了一柄长刀，那刀锋之上寒光肆意，这场面，就像是他自己主动对着磐山刀撞去一样。</br></br>壮汉拼命想要躲闪，可体内法力根本催动不得，仓促间的变故，让他直接撞在了磐山刀的刀尖上。</br></br>刀身入肉三寸，鲜血直流。</br></br>陆叶眉头一扬，暗暗惊讶这家伙好强的体魄，他这边虽然没怎么发力，但随着他晋升日照，磐山刀的品质也有了极大的提升，之前斩杀那个虫族日照可没费太多力气。</br></br>眼前这家伙体魄的强度，竟比之前虫族的甲壳还要坚韧。</br></br>手上猛地一用力，磐山刀这才透体而出。</br></br>剧烈的疼痛让壮汉表情狰狞，双眸充满了血丝。</br></br>他不知那金光到底是什么，但此刻他气血法力皆被禁锢，完全成了砧板上的鱼肉，这样的遭遇让他感到惶恐。</br></br>这才知道，人家一个才晋升的日照敢过来找自己，是有杀手锏的。</br></br>好在他并不蠢笨，法力气血皆都催动不得，当即便要催动魂力。</br></br>陆叶却已抽出了磐山刀，然后一脚朝他踹了过去。</br></br>与花慈这边数次联手，他算是发现了一个问题，那就是宝钱的威能并非没有破绽的，这个破绽便是魂力，宝钱的金光封禁不了日照的魂力。</br></br>日照的魂力何等强大，可以说非日照根本无法抵挡。</br></br>陆叶自己这边倒是不太担心，哪怕遇到修为比自己高的日照，他有七彩神莲稳固神魂，只要不是遭遇太大的冲击都不会有什么危险，可花慈不一样。</br></br>她月瑶的修为，一旦被日照魂力冲击，可不会有什么好结果。</br></br>不提她，便是那貔貅兽宠，同样承受不住。</br></br>所以在察觉到对方有催动魂力的迹象，陆叶当即将他踹飞了出去。</br></br>他用的力量很巧妙，这个壮汉只飞出几十丈距离，便划出一个弧度，跌落万象海中，溅起一团水花。</br></br>这家伙皮糙肉厚，杀起来很麻烦，既如此，丢进万象海也是一样。</br></br>任他修为再高，肉身再强，在被封禁的情况下跌落万象海，就只有死路一条。</br></br>元笃之前能活下来，是因为他并非在被封禁的状态中入海中，所以还可以挣扎一下……</br></br>这边日照交锋只短短一瞬便分出了胜负，五色岛上，甚至没多少人察觉到这边争斗的动静。</br></br>五色岛的修士正在忙着反抗拼命，无相宫的修士则忙着杀戮劫掠。</br></br>直到一片血海忽然铺展开来，遮天蔽地，从天而降，将整个五色岛都裹在其中。</br></br>血海中，陆叶与花慈并肩而立，但他的宝血分身们却已四下出动。</br></br>修为提升了之后，宝血分身也得到了提升，个个都是日照之境，这样的场合下，无相宫的人如何能挡？</br></br>但陆叶之所以铺展血海，倒不是为了方便对无相宫修士的赶尽杀绝，而是想找找吂砀的下落。</br></br>这里没有吂砀的气息，陆叶怀疑他已经殒落了。</br></br>可找来找去，居然也没找到吂砀的尸身。</br></br>直到宝血分身那边问过几个修士，这才得知，在无相宫的人过来之前，吂砀就已经号召五色岛这边的修士前往万象岛避难了。</br></br>这家伙没死……倒是个聪明的！</br></br>陆叶松了口气。</br></br>如今来看，五色岛这边应该有不少人响应了吂砀的号召，跟着他一起去万象岛了，但依然还有不少人留了下来，这些人为什么会选择留下来陆叶就不得而知了，每个人都有自己的想法，他们不愿，吂砀也不能强求。</br></br>只是如今许多留下来的人都遭了毒手。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/53676877.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sun, 31 Dec 2023 08:15:53 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百九十章 连斩</title><link>53673720.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>一瞬间的杀戮，三界岛的纷乱平息！</br></br>无数正在奔相逃亡的修士们抬头望去，见得陆叶面容，皆都感激涕零。</br></br>无相宫的修士行事肆无忌惮，可不单单只是劫掠资源，他们杀起人来也毫不留情，甚至有些无相宫修士做了很多禽兽之举，好些貌美女修遭了秧。</br></br>如今这些为非作歹之辈被陆叶杀了，他们自然感激也终于在这样的动乱中看到了一丝丝安全感。</br></br>解决了三界岛这边陆叶转身便走。</br></br>无相宫修士降临的位置就在三界岛附近，他们对这边的情况极为了解，所以不大可能再派人过来了，换句话说只要三界岛那些商户不乱跑，大概率不会再有什么危险。</br></br>循着一丝熟悉的，从远方跌宕而来的气息，陆叶带着花慈朝这边飞掠。</br></br>晋升日照之后，提升可不单单只是自身底蕴，飞行的速度也得到了跨越式的提升。</br></br>那个方位上有栾晓娥与烟淼的气息，应是在与什么人争锋。</br></br>如今这局面，当然是要先归拢一下己方的人手。</br></br>不过在那之前……</br></br>“跟我仔细说说，你之前打出来的那道金光的情况。”陆叶开口，他需要了解一下花慈如今的本事。</br></br>雄浑的气息吹在花慈耳朵上，让她有些酥酥麻麻的，眸光不禁变得迷离，但很快又恢复了那种冷漠的高贵。</br></br>“那金光不是我的本事，是小瓜的能力。”花慈解释道。</br></br>“小瓜……”陆叶低头看了一眼被她抱在怀里的貔貅，眼角抽了抽。</br></br>“只要吞噬足够多的万象海海水或者对应的灵能，小瓜就可以打出那种金光，便是日照也能封禁，不过小瓜体内只能储备打出两道金光的份量，用完了之后就需要补充，这或许跟我们的实力有关，等它实力变强了，应该能储备更多。”</br></br>“两道金光！”陆叶了然，怪不得之前花慈这边出手，先是禁锢了顾玺，后又禁锢了陈玄霸，却再没有动作了。</br></br>原来那个时候小瓜体内储备的能量用完了。</br></br>这倒是跟当初的古钱展现出来的威能相符，但对比古钱只能打出一道金光就需要补充来说，在小瓜吞噬继承了这个能力之后，明显比单纯的古钱更有用。</br></br>不过不管是一道金光还是两道金光，都不是什么大事，放的别的地方，小瓜补充起来可能会很麻烦，但这里可是万象海，只需将它往海下一丢，用不了片刻就能补充完毕。</br></br>陆叶之所以生出要掌控万象海的想法，完全就是花慈给他带来的底气！</br></br>在这万象海上，掌握小瓜的花慈，单对单，简直就是无敌的存在。</br></br>“不错不错！”陆叶拍了拍小瓜的脑袋。</br></br>“呱！”小瓜似乎有些不乐意地转了下两只凸起的大眼珠子。</br></br>一路飞掠，途径数座动乱灵岛，皆都有无相宫的修士在肆掠，而且无相宫这边洗劫的对象也是有选择的，那些上等灵岛之下的灵岛，他们看都不看一眼，因为没有什么油水。</br></br>他们所洗劫的对象，全都是上等灵岛和顶级灵岛，尤其是顶级灵岛，是他们关照的重中之重。</br></br>不知多少修士在逃亡，但如此乱象之下，修士们又能逃到哪里去？</br></br>与其冒然奔逃，还不如固守本岛，集整个灵岛的力量，或许还有一战的资本。</br></br>而且能占据上等灵岛的修士都出身不菲，皆有傲骨在身，让他们放弃自家基业去逃亡，很多人做不到。</br></br>所以大多数上等灵岛的修士都是留守在自家灵岛上，上等灵岛如此，更不要说顶级灵岛了。</br></br>陆叶这边带着花慈寻迹而至，远远就看到那边空中五道身影打成一团。</br></br>栾晓娥与烟淼赫然在列，让陆叶感到意外的是，其中还有一个慕晴。</br></br>对这女人，陆叶没多少好感，当年与紫璇一战，他追杀逃亡的狮心至万象岛外围的时候，被元笃阻拦，慕晴当时也出面了，但并没有为他主持太多公道，当时若非九颜在场，说不定元笃真的要亲自动手了！</br></br>之前栾晓娥与烟淼便是合斗慕晴的，两女联手都不是她对手，可见慕晴实力不俗。</br></br>但让陆叶感到惊奇的是，这原本激斗的双方，此刻竟有联手的迹象……</br></br>三女此刻正在与两个陌生的日照争锋，更让陆叶感到惊奇的是，那两个日照其中一个居然是虫族！</br></br>至于另外一个，陆叶如果没看错的话，应该是三眼族。</br></br>这是个不常见的种族，但这个种族眉心处有第三只眼，所以很好辨认，三眼族称之为天眼，能凭此修秘术，往往有玄妙之能。</br></br>此时此刻，那虫族近身搏杀，仗着自己皮糙肉厚，搅乱三女阵型，三眼族的天眼已经张开，不断地从中打出玄光，让三女手忙脚乱。</br></br>还有雄浑的神念倏忽交锋，无形凶险暗藏。</br></br>栾晓娥与烟淼终究才刚晋日照没多久，此前与慕晴一战便是她们晋升日照的首战，表现的不尽人意，如今更是捉襟见肘，若非慕晴不时地出手相助两女，只怕她们早有凶险。</br></br>即便如此，栾晓娥与烟淼也多有伤势在身。</br></br>陆叶这边没有隐藏自身，携惶惶之威而至，交锋的五位日照自然立刻察觉到了他的存在。</br></br>待察觉是他之后，栾晓娥不禁一喜：“陆师弟！”</br></br>她没想到陆叶居然晋升日照了，如此来看，之前在三界岛那边，陆叶铺展血海就是为了掩盖自身晋升日照的动静？</br></br>不愧是陆师弟，这修行晋升的速度当真是快，若非她早了一些时间晋升，此刻修为上已经要被甩开了。</br></br>这一分心，顿时为三眼族日照所趁，那天眼中一道玄光打来，眼看着便要打中栾晓娥。</br></br>烟淼根本来不及救援，因为她被虫族日照死死纠缠。</br></br>关键时刻，一枚宝镜凭空出现，挡在了栾晓娥身前，那玄光打至，正中宝镜，镜面无损，玄光却被反弹了回去，狠狠轰击在虫族日照身上，让他身形一顿。</br></br>烟淼趁机缓了一缓。</br></br>尽管知道慕晴此举其实是自保，因为三女联手都有些不是对手，若失去栾晓娥，那她跟烟淼就更是砧板上的鱼肉，可栾晓娥依然感激地看着慕晴一眼。</br></br>这救命之恩是实打实的。</br></br>“别分心！”慕晴娇喝一声虽然陆叶晋升日照让她感到惊讶，但对面两位实力很强，一个新晋的日照，修为都还没稳固下来，强行加入这样的战斗，非但不会成为助力，反而还是个累赘！</br></br>说话间，慕晴便传音陆叶：“陆岛主，麻烦从旁游掠，干扰他们即可！”</br></br>陆叶充耳不闻，直直朝那三眼族日照扑杀过去，虽才刚抵达战场，可他也看清楚了，这个三眼族日照比起虫族更棘手一些，只要解决了他，那虫族日照不足为虑。</br></br>眼见陆叶没有听从自己的建议，慕晴气急，却又无可奈何，毕竟就在半日前，大家还互相为敌，如今也只是因为无相宫的入侵被迫联手而已，陆叶这边不配合她，她也无可奈何。</br></br>好在讯息已经传出去了，其他几位师兄正在赶来的路上，自己这边只要再多拖延一阵……</br></br>念头转动时，忽见陆叶那边一道金光闪烁。</br></br>慕晴心头一颤，几乎本能地就要躲闪。</br></br>这金光她之前见过两次，无论顾玺还是陈玄霸都没能躲开，一被打中，当即便被禁锢了。</br></br>她从来没见过这么不讲道理的金光，当时她有观察，金光来自于一个气质高贵的月瑶女子，只是无相宫入侵之后，她便再没见到那个女子的身影了。</br></br>直到此刻……</br></br>那三眼族日照反应极快，几乎是在金光打出的同时就朝一旁躲避，但让他感到无比惊愕的是，明明应该躲开的金光，却还是正中他的身躯。</br></br>三眼族日照的表情变得僵硬，这一刹那，他的身躯和法力都被统统封禁，根本催动不得半点，整个人更如断了线的纸鸢，朝万象海下坠落。</br></br>他亡魂皆冒！</br></br>万象海海水的恐怖侵蚀，他可是早有耳闻，这种状态要是掉进海里，哪还有命在？</br></br>唯一能催动的便只有魂力。</br></br>“救我！”他神魂之力疯狂涌动，一边轰击四方，一边传音自己的虫族同伴。</br></br>这个虫族日照反应同样不慢，同伴中招，朝海下跌落，他没等人家求救，就一招逼退了慕晴和烟淼两女，直朝同伴方向扑去。</br></br>只是这一瞬间，又一道金光迎头打来！</br></br>金光罩身，虫族日照的身形同样僵硬，朝海下跌落。</br></br>视野余光最后看到的一幕，却是一个人族修士，揽着一个女子朝自己这边扑杀过来。</br></br>刀光璀璨如瀑！</br></br>血雨纷飞。</br></br>慕晴僵在原地，怔怔地望着眼前这恐怖一幕，一时简直不敢相信自己的眼睛。</br></br>她清楚地看到，陆叶在与那个三眼族日照擦身而过的瞬间，对方的身躯就碎裂开来。</br></br>紧接着便是那个虫族日照，虫族天生的坚固甲壳，便是同级的日照都难损分毫，可在陆叶的长刀斩击下，竟脆的如同纸糊。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/53673720.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Thu, 28 Dec 2023 08:17:26 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百八十九章 无相宫入侵</title><link>53660015.html</link><description/><pubDate>Thu, 28 Dec 2023 08:17:22 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百八十八章 今日当晋日照</title><link>53654745.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>其实不用查探，陆叶已经有所预感。</br></br>因为此时此刻自己明明没有主动施为，可一身法力却在以前所未有的速度，于自身体内疯狂流转。</br></br>源灵窍法源位置，更是一阵灼热。</br></br>法源圆满了！</br></br>陆叶心生欷歔这一路走来不容易啊……</br></br>月瑶前期，中期的时候，他没有太明确的意识，因为这方面没人指点过他，等他意识到想凝聚气之花就得将法源打磨至圆满程度的时候，已经是月瑶后期的时候了。</br></br>直到那时他才启程赶赴修罗域，在修罗场中得了不少好处，回到万象海这边收购了一些，九颜送了一些……</br></br>静心感受，法力流转的速度越来越快，隐隐地，陆叶感觉自己的眉心处竟也有一丝灼热。</br></br>有过体之花凝聚的经历，这种异常的变化无疑让他很兴奋，这明显是气之花即将凝聚的征兆！</br></br>他身形不动，不做任何反应，只任凭法力流转。</br></br>时间流逝，当眉心处的灼热感到达一个极限程度的时候，隐有什么东西忽然生出，下一瞬，极速流转的法力慢慢平息下来。</br></br>陆叶这才急忙睁眼，伸手一翻，从储物戒中取出一枚镜子造型的法宝，印照瞧去，果然看到自己眉心处，有一个弧月的印记正在徐徐隐没。</br></br>气之花已凝聚，这无疑代表他已将月瑶境走到了极致。</br></br>三花之法已经过了两关，如今就只剩下最后一朵神之花了，不过在那之前……</br></br>法力充盈，气血凝实，星宿月瑶两境圆满无漏。</br></br>今日当晋日照！</br></br>正常情况下，修士突破大境界当然要选择一个合适安稳的环境，最起码要保证自己晋升的过程中不会被人干扰，避免因为外力导致的失败的因素。</br></br>但陆叶根本没得选择。</br></br>为了走到这一步，他甚至不惜去吞噬万象海的日照，月瑶们，就是为了不留下遗憾，眼下气之花已经凝聚，当然要赶紧晋升日照。</br></br>而且他也不需要什么安稳合适的环境。</br></br>早在很久之前，他就已经随时可以晋升日照了，对寻常修士而言是生死难关的桎梏，在他这边随时可破。</br></br>这是自身底蕴积累的太过扎实带来的好处，也是将之前境界走到极致，带来的便利。</br></br>放空心神，不再约束压制己身，气血鼓荡，法力澎湃时，桎梏已破碎！</br></br>陆叶骤然浑身一轻。</br></br>先前接连吞噬三位日照和百位月瑶的底蕴，固然将自身法源打磨到了圆满程度，但随之而来的却是自身的饱胀感，因为那些修士被吞噬的不单单只是法源，还有他们气血，法力乃至神魂，所有的一切。</br></br>这么多修士的底蕴积累在陆叶一个人身上，凭他月瑶巅峰之躯，当然会有饱胀感。</br></br>期间他甚至将过剩的力量宣泄到了自己的血海中，这也是血海能够在百位月瑶狂攻下坚持下来的原因。</br></br>但此时此刻，当那一层桎梏被打破时，所有的饱胀感顷刻间消失的无影无踪。</br></br>比起吞噬生灵更强烈一些的欣悦自心中升起，与此前不同，这种欣悦不会让人沉沦，反而让人心神清明。</br></br>陆叶感觉自身从内到外，好像经受了一次难以言说的洗礼和升华。</br></br>一身法力在这瞬间变得雄浑倍许，而且还在持续不断地增加着。</br></br>不单单法力如此，气血也一样，陆叶一身血肉都在蠕动，变得更扎实坚固。</br></br>这无疑是大境界提升给自身带来的巨大变化。</br></br>日照的体魄为何那么强大，就算是法修出身的修士，体魄强度上也不会太差，就是因为在境界提升时的这种洗礼。</br></br>那是自身积累多年的底蕴对自身从内至外的改造。</br></br>神海也在迅速扩张，海水变得更加凝实幽邃，神魂强度上有了一个飞跃般的增加。</br></br>陆叶能感觉到，这种变化会一直持续下去，直到慢慢变得平稳，待到那时，自身的日照之境才算彻底稳固下来！</br></br>轻轻握拳，自身实力有了翻天覆地的变化。</br></br>他不知自己眼下处于一个什么样的层次，毕竟才刚晋升，还没有与旁的日照交手过。</br></br>他唯一只知道，自己就算刚晋升，也绝不是一般的日照前期能够比拟的。</br></br>好想找人打一架！打一场那种拳拳到肉，刀刀见血的争锋！</br></br>心中这么想着，竟一时有些按捺不住。</br></br>陆叶不禁皱眉，看样子天赋树上那颗黑色的果实虽然还没有完全成熟，可依然在时刻影响自己的心性。</br></br>这需要警惕。</br></br>忽有一丝丝异动从腰间传来，陆叶低头望去，略做沉吟，拔刀出鞘。</br></br>“你醒了？”他轻声问道。</br></br>自己这佩刀是兵族之獠吞了磐山刀所化，一直以来，獠都在沉睡之中。</br></br>这也是兵族的特性，它们这个种族是极为古老的一族，没有血肉之身，只会化作各样各样的兵刃，若有生灵得其认主，那么兵族就会陷入沉眠之中。</br></br>唯有当主人战死，兵族才会再次苏醒，等待下一个主人的到来。</br></br>陆叶方才没有催动磐山刀，可它却有了反应，这让陆叶以为是獠苏醒了。</br></br>但感知下，磐山刀依然还是老样子，獠并没有苏醒的迹象。</br></br>既如此，那方才的异动是什么？</br></br>略一沉吟，陆叶忽有联想，当即催动法力灌入磐山刀中。</br></br>磐山刀微微抖动起来，这让陆叶眉头一扬，意识到自己的想法没错。</br></br>磐山刀要解封了！</br></br>它之前就解封过一次，就是在自己从星宿晋升月瑶之后，最初得到獠的时候，它只是灵宝层面，待自己晋升了月瑶，它变成了法宝，这并非晋升，因为真正的獠刀品质极高，它在认主之后，基于陆叶当时的实力，给自己种下了一层又一层的封印，唯有当陆叶这个主人实力提升，封印才会解除。</br></br>如今陆叶已是日照，獠的封印又要解封一次了！</br></br>这让陆叶心中暗暗期待起来，獠之前就是法宝层次，这要是再解封，难不成会变成至宝？</br></br>獠是至宝吗？陆叶不知道，但很快他就能知道了。</br></br>法力灌入磐山刀，让它有一些变化，但这不够……</br></br>陆叶很快明白原因，日照是神的修行，只灌入法力当然不行，一念至此，他当即催动神念包裹磐山刀。</br></br>刀身震动的愈发明显，前后只几息功夫，磐山刀上一抹幽光忽然闪过，有凌厉至极的气息自刀身内部弥漫而出，一闪而逝。</br></br>陆叶凝实着再度解封的磐山刀，眉头微微皱起。</br></br>跟他想的不太一样，磐山刀好像不是至宝，对比之前，整把刀似乎没有什么太明显的变化，只是……</br></br>他屈指在磐山刀的刀刃上一弹，手上立刻出现一道血口，鲜血直流。</br></br>磐山刀好像变得更锋利，更坚韧了！</br></br>如此一来，无疑就更适合日照境的争锋，不用担心佩刀会在争斗时有所损坏，也能更方便地斩杀敌人。</br></br>如果说之前的磐山刀的品质是层次不低的法宝的话，那么此刻应该就是顶尖法宝层面！</br></br>不是至宝，让陆叶稍稍有些失望，但还能接受。</br></br>轻轻地呼了口气，气之花凝练出来了，日照也晋升了，那么是时候了结这一切了！</br></br>心念一动，一直包裹着他的血海骤然收回，转瞬间，陆叶的身影显露出来。</br></br>万象海五大日照镇守已经死了三个，就只剩下两个了，算上紫璇的黑云，那么要解决的日照就是三人！</br></br>先前己方只有马斌和栾晓娥烟淼，跟对方斗的势均力敌，如今再加上自己，应该能改写战局。</br></br>对了，还有花慈！</br></br>有她出手，在这万象海上，来多少日照都不够杀的！</br></br>陆叶正准备朝花慈那边望去，却不禁眉头一皱，转头朝一旁望去，那个方向是三界岛的商贸区。</br></br>那里本应相安无事的即便是元笃之前对三界岛出手，也没有要波及那边的意思，因为那里的产业关系到太多势力了，真要让战事波及到那边，那得罪的人就太多了。</br></br>但此时此刻，商贸区那边却是一片哀嚎，战乱纷扰。</br></br>无数修士在那边大打出手，一条条街道上，到处都是残尸碎肉。</br></br>什么情况？陆叶有些看不懂了。</br></br>就算三界岛这次的变故闹的有些大，商贸区这边也不应该被波及到才对，可事实上商贸区这边却已经乱成一团了，无数店铺被砸，陆叶甚至看到有修士在哄抢物资。</br></br>转头一瞧，原本在三界岛四周的修士们也都不见了踪影，甚至连交手的日照们也没了。</br></br>本岛修士驻守区这边，只有他孤零零一个屹立半空！</br></br>花慈呢？</br></br>陆叶心头一紧，他隐约意识到，在自己专心致志凝聚气之花和晋升日照的这小半日功夫，这边出了什么他不知道的变故。</br></br>否则不可能乱成这样。</br></br>看向丹房位置，原本应该站在那里的花慈却不见了踪影，陆叶不禁脸色一变，连忙取出音符想要传讯给花慈。</br></br>就在这时，不远处传来一声响动，有熟悉的气息传来。</br></br>他急忙转头看去，只见那边万象海的海水翻涌，一道熟悉的身影印入视野中，不是花慈又是谁？(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/53654745.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Thu, 28 Dec 2023 08:17:18 +0000</pubDate></item></channel></rss>