<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第一千八百八十二章 顶级灵岛</title><link>52695079.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>当初选择三界岛的时候，陆叶就已经计划将它打造成顶级灵岛了，只不过那个时候拳头不够硬，只能静待良机。</br></br>如今时机无疑已经到了。</br></br>正与何百川说着话，忽有一个出身青黎道界的星宿急匆匆掠来，远远抱拳：“大岛主，二岛主。”</br></br>“什么事？”何百川问道。</br></br>那星宿道：“汤长老在那边有些发现，请两位过去看看。”</br></br>陆叶与何百川对视一眼，齐齐朝那个方向掠去。</br></br>很快到了地方，不但是他们两人过来了，整个三界岛的月瑶们几乎都得到了消息，赶赴过来查探。</br></br>这里是三界岛本岛修士驻留区所在，此地有一条不算太大的小山，纵横连绵也就不到三十里的样子。</br></br>此刻一个往下凹陷的山坳处，汤钧正蹲在地上，兴致勃勃地观瞧。</br></br>何百川上前问道：“怎么了？”</br></br>汤钧伸手一指：“看。”</br></br>众月瑶顺着他手指的方向望去，只见那一片范围内，赫然有能量汇聚的明显迹象，已形成了淡淡的雾气状态。</br></br>这些雾气的分散还很有规律，以某个位置为中心，呈圆形四方辐射，越是靠近中心处，雾气汇聚的就越凝练。</br></br>“脉源！”何百川眼帘一缩，惊呼出声。</br></br>其他人也俱都面露振奋神色。</br></br>此前在紫璇岛上，大家都曾参观过人家的灵玉矿脉，甚至在里面搜刮过一通，早就见识到了脉源的存在。</br></br>那个时候每个人心中都羡慕无比，因为有一条灵玉矿脉，就意味着哪怕什么都不做，也能拥有源源不断的灵玉收入。</br></br>更畅想过，什么时候自家也能拥有一条灵玉矿脉。</br></br>没人想到，这么快当时的畅想就要成真了！</br></br>脉源已出，这就是灵玉矿脉成型的最明显标志，这切实代表了三界岛从今日起，真正地蜕变成了顶级灵岛！</br></br>而且这才只是刚开始，一条灵玉矿脉不可能只有一个脉源，眼下这个脉源诞生了，假日时日，谁敢说没有第二个，第三个……</br></br>紫璇那边的灵玉矿脉规模还算不错，足有十个脉源，年产出的灵玉大约在三千万左右的样子。</br></br>三界岛这边会怎样？结果未出之前没人知道，只能报以无限的畅想。</br></br>不过有一点三界岛这边是要强过紫璇的，那就是整个灵岛的体量，所以未来三界岛的灵玉矿脉规模极有可能要超越紫璇岛。</br></br>脉源的诞生意味着灵玉矿脉的出现，这对三界岛来说可是天大的喜事。</br></br>月瑶们第一时间封锁了这附近的区域，同时封锁的，还有消息的外泄，尤其是老汤，前车之鉴后事之师，无双岛是在他手上丢掉的，他可是比谁都担心消息外泄会引发不可预测的恶果。</br></br>做好应对之后，老汤又有些忧心忡忡：“这边的消息可以封锁，只要咱们自己人不透露，外人应该是不会知道的，可是岛上能量的变化却瞒不过旁人。”</br></br>三界岛每日来往那么多客人，哪怕当初在布阵的时候，将商贸区与本岛修士驻留区分割开了，可整个灵岛的能量变化还是无法作假的。</br></br>只不过因为商贸区那边修士数量太多，所以即便有人逗留其中偷偷修行，所得好处也没有本岛修士多。</br></br>这世上总有一些聪明人的，能量的变化足够引起遐想，三界岛晋升顶级灵岛的消息怕是瞒不了多久。</br></br>何百川思索了一下道：“瞒是肯定瞒不住的，不过眼下这万象海，恐怕也没人敢找咱们麻烦了吧？”</br></br>紫璇之战就是最好的例子，谁还敢来捋虎须？</br></br>汤钧道：“我倒是不怕外来的势力，我就怕本土星系这边……”</br></br>无双岛就是被本土星系夺走的，这一直是他的心头刺。</br></br>陆叶眨眨眼，开口道：“这也不用太担心，如今的三界岛跟当初的无双岛不一样，咱们背后有车铃界的，只要车铃界那位不点头，那就没人能拿咱们怎么样。”</br></br>如果不考虑好，他又怎会调整小星宿殿的威能？</br></br>老汤闻言想了想，颔首道：“也是。”</br></br>无双岛虽是楚申一手打造，严格来说也跟车铃界有些关联，但实际上当时九颜并没有对无双岛投以太多关注，只当那是楚申在玩闹。</br></br>随后无双岛晋升顶级灵岛，本土星系有所意动，找上她让她以大局为重，九颜也没有说什么，因为她觉得凭楚申的能力确实不足以占据一座顶级灵岛，身为万象日照，她愿意为本星系做一些贡献。</br></br>战事的爆发，主要是楚申不愿配合的缘故。</br></br>但三界岛是真的拜山了九颜的，再加上有过之前的事，本土星系若真要再打三界岛的主意，那就真是不把九颜放在眼中了。</br></br>汤钧忍不住挑了挑眉：“看样子，关键时候还得看楚申小子，哎，最近这段时间老夫也是太忙了，忽略了对他的照顾啊，回头老夫去看看他，给他带点好玩的。”</br></br>陆叶的眉毛动了动：“少做妖，你玩的那些不适合他，回头传到车铃界那位耳中，人家可不会轻饶了你。”</br></br>汤钧一笑道：“放心，老夫肯定不会让他走什么歪路。”</br></br>短暂的激动，无限的期待之后，各自散去，脉源出现之地也彻底成了三界岛的禁地，便连本岛修士轻易也不得靠近。</br></br>这终究事关三界岛的未来，再怎么小心都不为过。</br></br>陆叶这边才刚回自己的竹楼，老汤便找了上来，一副神神秘秘的架势，将门一关，落座在陆叶对面处。</br></br>“什么事？”陆叶不解地望着他。</br></br>老汤抚须道：“老夫在想该怎么跟你说这个事，或者说该怎么问伱。”</br></br>“有话直说便是。”</br></br>汤钧道：“那老夫就不跟你兜圈子了。”他轻咳一声，开口道：“老夫当年能去无双岛，是受你邀请，后来才得知，那里并非楚申先占据的，而是你第一个占据，楚申才是后来的。”</br></br>“然后呢？”陆叶完全不知道他要说什么。</br></br>“那无双岛本只是一座无人问津的荒岛，据楚申说，他占据那里没多久，忽有一日，荒岛转活了，然后在很短的时间内一步步兑变成了上等灵岛，之后又一跃变成了顶级灵岛！”</br></br>陆叶忽然明白他要说什么了，心中明了，有些事哪怕他做的再隐秘，还是有外在的痕迹的。</br></br>“无双岛晋升顶级灵岛，当时你不在，又被人攻打抢占，等你回来之后，一切已经尘埃落定。随后三界修士在你的指示下，找到了三界岛！老夫那个时候其实很疑惑，因为放眼整个万象海，比三界岛更适合三界修士落脚的荒岛有很多，为什么你偏偏就选了这么一个地方呢？三界岛很大的，当时咱们那么点人手，完全不必要选择这么大一个荒岛。”</br></br>“不明白就不明白了，反正你做事还是很靠谱的，果然，三界岛他娘的居然转活了！老夫当时很震惊啊，心想这么离谱的好事，旁人几辈子都遇不到，怎地老夫前前后后碰到两次了？”</br></br>“而且最开始打造三界岛的时候，你完全是将三界岛当成一座商业灵岛来规划的，你小子就真的这么有先见之明？当时老夫就想啊，你是不是有什么特殊的本领，能够一眼看出哪座荒岛会转活？可细想一下又不对，因为三界岛的选址虽是你拍板定夺，可寻找过程你并没有参与其中。”</br></br>“更让老夫感到震惊的是什么你知道吗？咱们三界岛这边蒸蒸日上的时候，无双岛它落魄了！顶级灵岛啊，前后一年多时间就再次变成了毫无价值的荒岛，虽说万象岛上时有荒岛转活，灵岛枯寂的事情发生，可这未免也太离谱了，怎么好事都落在咱们身上，坏事就应在别人身上？这事不太对。”</br></br>老汤坐在那里絮絮叨叨不停，陆叶也不打断他，只是安静聆听。</br></br>他应该是早就有些猜想，与其他三界修士不一样，老汤是前后经历了无双岛崛起和三界岛崛起的人，楚申虽然也经历了，可终究年轻了一些，不如老汤想的多。</br></br>“一年前，咱们大破紫璇，威风凛凛，可恨老夫实力不济，不能亲自上阵杀敌，只能留守本岛，你猜猜看，那段时间本岛这边有什么变化？”老汤虽在发问，却根本没等陆叶回答，只是一拍腿道：“嘿，那大半月时间内，本岛的能量明显在衰弱，老夫当时想死的心都有了，心里琢磨着咱三界岛该不会走上无双岛枯寂的老路吧，若真如此，那你们凯旋而归时，老夫还有什么脸面见你们？打架不行，看个家都看不好，人老了就真的一事无成吗？”</br></br>陆叶听他自责之言，几乎可以想象出那大半月时间老汤心中的惶恐和不安，叹了口气，给他倒了杯茶：“您老受惊了。”</br></br>那段时间三界岛能量的衰弱，无疑是因为他带走了小星宿殿的缘故。</br></br>老汤望着他，咬牙切齿了一阵：“还算你小子有良心。”心中愈发笃定那个惊人的猜想了，如今来看，自己想的还真没错，他是真的忍了许久，实在忍不住了，所以才来跟陆叶说这些。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52695079.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 04:15:12 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百八十一章 月瑶后期</title><link>52688213.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>与紫璇一战后，三界岛人气陡升，虽说来往的修士数量变多，客流增大，但治安反倒好了不多，以往还有一些不长眼的修士时不时地在三界岛内挑衅闹事，可自从紫璇被破之后，这种事便再没有发生过了，直让那些负责巡查的三界修士整日里显得百无聊奈。</br></br>这并不奇怪，主要还是那一战之后，万象海修士对三界岛的观感发生了极大的改变。</br></br>以前三界岛唯一的名声来源是强破百越，百越虽然不错，可终究只是上等灵岛，给人的威慑不够强。</br></br>如今不同了，紫璇这样的顶级灵岛都不是三界岛的对手，谁敢再轻视？</br></br>可以说，如今的三界岛虽然还只是上等灵岛，可威名之盛，不比任何一座顶级灵岛差，甚至要超过大多数顶级灵岛。</br></br>毕竟自古至今，攻破顶级灵岛的战役只此一例，可以说是前无古人，这份实力，也不是其他顶级灵岛能够相提并论的。</br></br>灭门之叶的名声不胫而走……</br></br>纵观三界岛的两次大战，无论百越还是紫璇，下场都极为凄惨，月瑶层面几乎被赶尽杀绝，星宿死伤无数，要不是逃的快，肯定也要全军覆没。</br></br>而这两次大战之中，三界岛现任大岛主陆叶起到的作用无可替代，日照之下第一人的实力和狠辣有目共睹。</br></br>这个起于九州灵溪战场的称号，原本只是三界岛内部修士的调侃，结果不知怎地就被传了出去，一下子便让陆叶给坐实了。</br></br>陆叶对此有所耳闻，因为他一直都留有天赋树分身在三界岛坐镇，颇为无语，这多少年前的称号，居然也能起死回生，从九州给带到万象海来。</br></br>他最近难得过了一段悠闲时光。</br></br>自与紫璇战事结束之后，本尊便一直处于闭关修行状态中，除了上次出关斩狮心，偶尔出海休整一下，补充天赋树燃料，剩下的时间基本都在海下。</br></br>他其实是挺喜欢这种自身底蕴不断增加的感觉的，因为有天赋树，修行之事对他来说如吃饭喝水一般简单。</br></br>只不过以前一直东奔西跑的不得空。</br></br>修行之余，他还能分心去参悟天赋树上先辈们留下的遗惠，又或者将心神沉浸入磐山刀内，去参悟种种刀术传承。</br></br>收获巨大。</br></br>这一日，万象海下，陆叶谨守着心神，感受自身体内法力的激荡，欣悦之情油然而生。</br></br>方才那一瞬间，他明显感觉自身的一层桎梏被打破，体内法力的流转速度也陡然变快了不少，就连体内法力的储备总量也得到了巨大的提升。</br></br>对修士来说，自身力量流转的速度快慢，直接关系到出手威力的强弱，法力或者灵力的精纯同样如此，至于自身力量的储备，则关系到与敌争锋的持久与否。</br></br>这般变化，无疑是晋升月瑶后期的征兆。</br></br>细细算下来，自当年晋升月瑶中期之后，至今已过去十年之久了……</br></br>这期间，他为了找回方寸山核心花了好几年时间，将方寸山核心带回九州安置之后，梳理核心又花了好几年。</br></br>而闭关修行至今日，也才一年而已。</br></br>仅仅一年的时间，花费的灵玉却多达十几亿，都是用来购买火系资源的，这还没算紫璇岛送过来的那些资源，如果算上的话，只会更多。</br></br>借助天赋树修行确实省时省力，可消耗的资源却是正常情况下的千倍万倍，若不是有三界岛，陆叶还真没有资本这么做。</br></br>从很早之前他就知道，借助天赋树的修行，是在拿资源换时间，但这都是成长路上需要付出的代价，可以接受。</br></br>如今已是月瑶后期，陆叶并没有急着出关，难得有空，而且天赋树燃料充裕，自然是要巩固下修为。</br></br>而且他想趁机将月瑶境界修行至大圆满。</br></br>当年星宿境时，为了在这个境界走到极致，他跑了一趟阴阳大磨盘，借助那星空奇观的奇特力量研磨己身，由此诞生体之花。</br></br>月瑶境对应的是气的修行，换言之，如果能在这个境界走到极致，修行至大圆满的话，那就能诞生气之花。</br></br>陆叶觉得此事应该不难，甚至可以说很简单。</br></br>因为他有天赋树的原因，所以自身体内的法力绝对是精纯无比，毫无杂质的，再没有精粹的可能，可以说在月瑶境的修行上，他一直都是朝着大圆满状态进发的，如今修为到了，那么自然而然能够凝成气之花。</br></br>当然，这只是陆叶的猜想，估计问题不大。</br></br>所以他现在要做的就很简单了，巩固好月瑶后期的修为，然而慢慢沉淀，时机到时，气之花自成。</br></br>又是一月一晃而过。</br></br>海下，陆叶睁开了眼睛，露出沉思神色。</br></br>一月时间不间断的修行，自身修为又有一些提升，月瑶后期的境界算是彻底稳固了，继续修行下去当然还有更大的提升，但他却感觉不太对劲。</br></br>这段时间他一直在回想当初体之花的凝练过程，在那阴阳大磨盘中，无形的奇妙之力不断地研磨他的肉身，这才促成在星宿境的极致。</br></br>这个极致并非是说肉身不能再提升了，随着他晋升月瑶之境，肉身的强度还会随着修为的增加而增强，这个极致是星宿境上的极致，在这个境界上已经没有任何寸进的可能性了。</br></br>如果将星宿境比作上三境的基础的话，那这个基础已经被陆叶打的最为牢固，放眼星空，鲜少有人能够相提并论。</br></br>可现如今他却没有气之花应该要凝聚出来的感觉。</br></br>按道理来说，如果他推断的没错，那么就算他还没有修行至月瑶巅峰，那最起码会有一些感觉才对。</br></br>所以陆叶隐约能够察觉到，继续这样修行下去，只能空涨修为。</br></br>修为不够？</br></br>还是沉淀不足？</br></br>陆叶思来想去，隐隐觉得不是这两方面的原因，如果继续照这样的状态持续下去，哪怕他真的将修为提升到月瑶的巅峰，气之花也不会凝聚出来！</br></br>如果不知三花之秘，如果没有凝聚体之花，陆叶不会想太多。</br></br>但既已知道这些，而且已经有了体之花，陆叶当然不愿在月瑶境上半途而废。</br></br>魂族长老虚元曾言，三花之秘牵扯是否能够超脱，那是连他都无法洞察的秘密，陆叶能在星宿境同阶无敌，能在月瑶做那日照之下第一人，如果不将月瑶境走到极致，或许晋升日照之后将会失去这个优势。</br></br>他是修士，自然要追求这个极致，这一路行来，诸多磨砺坎坷，天赋树赋予他超人一等的修行速度，单纯的修为境界已不是他的渴望。</br></br>没再继续闭关修行了，既已察觉到不对，当然要想办法解决。</br></br>悠然出海，返回三界岛。</br></br>才刚回来没多久，何百川就急匆匆找了过来：“师弟，出大事了。”</br></br>不过看他振奋的表情，这个事应该是好事，而不是什么坏消息。</br></br>陆叶有所预料，却还是开口问道：“什么事。”</br></br>何百川道：“你没察觉到吗？你感知一下！”</br></br>陆叶根本不用感知，开口道：“岛上能量变得浓郁了？”</br></br>“是啊！”何百川抚掌，“比起一年前，咱们三界岛上的能量浓郁太多了。我问过汤师兄，汤师兄说当年无双岛从上等灵岛朝顶级灵岛转变的时候，就经历过这么一个阶段！”</br></br>他兴奋的眉飞色舞：“师弟你说，有没有一种可能，咱们三界岛会蜕变成顶级灵岛？”</br></br>陆叶看着他，心想这不是有可能，而是正在发生的事情。</br></br>一年前他开始闭关的时候，就将小星宿殿的威能做了调整，一年时间过去了，三界岛的能量浓度一直在增加，重新走上了当年无双岛走过的路。</br></br>若非害怕太过惊世骇俗，陆叶甚至能让三界岛在一月之内蜕变成顶级灵岛。</br></br>一年时间才有明显的效果，是他调整的结果。</br></br>三界岛发展至今，已经有不少年头了，从当初无人问津的荒岛，逐渐变成一座上等灵岛没用太长时间。</br></br>只不过有过无双岛的前车之鉴，陆叶一直没让三界岛继续蜕变，始终将它维持在上等灵岛的层面，以免遭人觊觎。</br></br>但对战紫璇之后，陆叶觉得是时候做出改变了。</br></br>因为如今的三界岛要名气有名气，要实力有实力，还有车铃界这个大靠山，所以就算真的蜕变成顶级灵岛，问题也不大。</br></br>攻占紫璇，三界修士在那边停留了一阵子的，临走之时，大家都依依不舍，因为顶级灵岛的修行环境确实比上等灵岛要好很多，能节省许多修行的时间。</br></br>但因为无法舍弃三界岛，所以大家还是走了。</br></br>可如今三界岛变成顶级灵岛，那就不用羡慕旁人了，以后三界修士的修行环境又会得到一个飞跃式的提升，这对三界的未来有极大的促进作用。</br></br>放眼万象海，各大顶级灵岛无疑是背后势力孕育修士的摇篮，因为就算是在那些顶级界域中，也找不到这样优渥的修行环境。</br></br>紫璇妖星舍不得放弃紫璇岛，哪怕付出巨大代价也要将那座灵岛收回，很大部分是因为这方面的原因。</br></br>万象海是星空赐予修士们的修行圣地，各方来客在这里汇聚，交集，从古至今，这里都是整个星空的中心地之一。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52688213.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 11:10:48 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百八十章 落下帷幕</title><link>52687144.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>万象岛，元笃行宫之中，一座八角亭中，元笃与黑云对坐品茗。</br></br>音符忽有动静，元笃拿起查探，然后看向黑云：“狮心死了，那陆叶一刀斩了他！”</br></br>消息是元成传过来的，详细地描述了种种细节，对于狮心施展了融丹之术居然都没能在陆叶手下撑过一刀，元笃还是很吃惊的。</br></br>因为那三界岛陆叶如果真有这样恐怖的实力，当日就不应该让狮心逃了，但事实上当日陆叶与狮心好像是经历了一场苦战的。</br></br>元笃有些搞不明白，这陆叶的实力，怎么忽高忽低的。</br></br>他的对面处，黑云微微偏着头，目光定定地瞧着一个方向，似是在沉思着什么，又似是在发呆，闻言也没有任何表示。</br></br>过了许久，黑云才收回目光：“狮心解脱了。”</br></br>狮心之死是他一手策划的，但对此他并没有太多愧疚，因为这是狮心需要付出的代价，而且对狮心来说，死亡确实是一种解脱。</br></br>他本就无望日照，只能在月瑶上打磨沉淀，眼下妖丹都受损了，连在月瑶上打磨沉淀这种事都成了奢望，而且丢了紫璇岛，这个罪过太大了，就算回到了紫璇妖星，以后也不会有好日子过。</br></br>这对一个争强好胜的妖修强者来说，不啻是一种折磨。</br></br>所以他笃定，就算狮心洞察了自己的计划，也会乖乖配合，不会有任何反抗，他将狮心送到陆叶面前，又何尝不是在给狮心一个亲自报仇雪恨的机会？</br></br>可惜狮心终究还是不中用。</br></br>说话间，黑云起身，便要朝外行去。</br></br>“道友这是要去哪？”元笃问道。</br></br>黑云头也不回，只有声音传来：“紫璇岛！”那地方现在有太多的阿猫阿狗逗遛了，狮心已死，紫璇这边是时候该收回这座顶级灵岛了。</br></br>元笃道：“那前些日子我与道友说的那件事……”</br></br>“我自有打算不劳费心！”黑云不耐的声音传回来人已不见了踪影。</br></br>盯着黑云消失的方向，元笃默默沉吟了片刻，这才轻哼一声。</br></br>他当然看出了黑云心中的不满和愤怒，因为从根本上来说紫璇岛之所以会针对三界岛，就是元笃在暗中挑唆的缘故，若没有元笃，狮心他们哪里会做这些事？</br></br>那个胡雪在其中肯定起了至关重要的作用。</br></br>结果现在紫璇方面损失惨重无比，元笃这边却是毫发无损，无非就是丢了些脸面，不疼不痒，他的妾室胡雪确实死了没错，可归根结底，胡雪也是紫璇的妖修。</br></br>基于这种种原因，黑云对元笃哪还有什么好脸色？他先前能坐在这里就已经很给元笃面子了。</br></br>对这些，元笃心知肚明，倒也不以为意。</br></br>至于他先前提及的“那件事”，仇恨既然已经结下，那想要解开可就没这么容易了，尤其紫璇这边在三界岛手下吃了那么大的亏，顶级灵岛丢了，妖修们死伤无数，如今为了收回灵岛，堂堂日照更是委曲求全，亲自去三界岛登门拜访，眼下还需要赔偿三界岛百亿灵玉……</br></br>这口气谁能咽得下？</br></br>可万象海有万象海的规矩，所以就算黑云心中再如何恼火，也不能更无法在万象海上搅动风云。</br></br>在这里日照们行事受限，可离开这里那就无需顾忌什么了，有些问题，还是需要从源头上来解决。</br></br>所以不管黑云说什么，元笃都相信他不会错过这个机会。</br></br>热闹非凡的紫璇岛终于变得清净了。</br></br>无他，忽有日照妖修降临紫璇，固然没有驱赶任何人，只短暂地催动了自身的威势，可谁还敢继续在此逗留？</br></br>所以在黑云降临紫璇一炷香后，整个紫璇人去楼空。</br></br>自那之后，紫璇岛上便一直有一位日照坐镇，口口相传之下，大家都知道那是来自紫璇的日照。</br></br>万象海本土星系的日照们确实不会让外来日照在此过多停留，就如当日护送三界修士与四方星系修士过来的罗邪，也就在万象海这边停留了半月左右，就匆匆离去。</br></br>不走不行，不走那就是对本土日照们的挑衅。</br></br>但这并非明面上的规矩，再加上有元笃这层关系在，所以万象海上几位日照镇守对黑云盘踞紫璇岛，都只当看不见。</br></br>因为他们知道黑云不会一直留在这里，他只是暂时看守，等紫璇那边筹备好重新接管灵岛，他自会离开的。</br></br>不知内情的修士们倒是很期待三界岛那边的反应，因为讲道理来说，紫璇是三界岛的战利品，如何处置紫璇是三界岛需要考虑的事，这也是一直以来，修士们虽然拥簇在紫璇，却没有哪个势力敢真的占据的原因。</br></br>可让大家失望的是，对此三界岛那边居然没有半点表示。</br></br>想想也是，三界岛确实够强，可人家日照在这里，谁敢去挑衅？</br></br>又数月之后，大批妖修入住紫璇，其中有当日逃出生天者，也有重新从紫璇抽调过来的，为首的五个月瑶，个个都是月瑶后期。</br></br>紫璇妖修重新接管这座顶级灵岛，黑云悄无声息地离去。</br></br>只一个时辰后，万象星系与长云星系相通的虫道前，黑云突兀现身，坐镇此间的长云月瑶有所察觉，连忙亲自出迎。</br></br>过得片刻，黑云入虫道进入长云星系，那边已经得到消息的长云日照早在等候，热情以对。</br></br>长云虽然还算不错，拥有自己的日照，但与紫璇比起来还是差了许多，人家毕竟是顶级界域，紫璇日照进入本星系，长云这边怎敢不重视？</br></br>与此同时，万象岛，元笃行宫之中，他望着急急赶来汇报的元成：“黑云走的哪个方向？”</br></br>元成谄媚回道：“正如老祖所料，他去的是长云方向，我提前安插在那边的眼线有了汇报。”</br></br>元笃满意颔首，他就知道自己当日与黑云说的话没有白费功夫，如今一切果然都如他预期那般发展。</br></br>其实若非因为镇守身份的束缚，他都想亲自跑这一趟了，毕竟有些仇怨要自己亲手了结会更痛快，但他终究是万象海日照镇守，需得坐镇此地，不好离开太久，就只能让黑云跑一趟了。</br></br>紫璇与三界岛有大仇，他元笃何尝没有？</br></br>堂堂一位日照，几次三番在一群月瑶和星宿面前丢了脸面，甚至连自己的妾室都被杀了，这让他如何能忍？</br></br>元笃这边暗中筹谋之时，三界岛正在清点财物。</br></br>价值百亿灵玉的资源，数目庞大无比，光是储物戒就动用了几百枚之多，这些东西都是紫璇妖修们从本界带过来的，随着这一次妖修接管紫璇岛，暗中送到了三界岛这边。</br></br>偌大一座大殿，此刻已被琳琅满目的财物堆积的满满当当，几百位被抽调出来的修士正在仔细清点整理，何百川站在一旁，笑的合不拢嘴。</br></br>万象海是个好地方啊，想当初他在玉螺的时候，有时候还需要自己深入星空去寻找灵玉。</br></br>可自从到了这里，三界修士先占据了三界岛，将这座灵岛发展成了人气昌盛的商贸之地，前后两次大战又赚的盆满钵满。</br></br>尤其这一次……百亿灵玉的财物，这得够三界修士用到什么时候啊？而且如今三界岛每年都有不菲的进项。</br></br>放眼如今的万象海，论财富之丰，恐怕只有万象岛能压三界岛一头了，其他灵岛无论顶级还是上等，皆都不是对手。</br></br>“陆师弟！”何百川转眼看到了优哉游哉走过来的陆叶，连忙喊了一声。</br></br>“怎么样？”陆叶问道。</br></br>何百川道：“虽然没有清点完全，但大体上没问题，数目不会差的，紫璇那边还算讲信用。”</br></br>陆叶颔首：“已经答应的事，狮心都死了，他们自然不敢再动什么手脚。”转而问道：“这些财物里面有火系的资源都抽调出来，我有用。”</br></br>何百川笑道：“师弟放心，我已经提前叮嘱过他们了，所有火系资源都另外整理的，到时候一并交给你。”</br></br>陆叶这边对火系资源有大量需求，这件事放眼三界岛上下几乎无人不知无人不晓，何百川自然上了心。</br></br>“有没有能提升法源品质的宝物？”陆叶问道。</br></br>何百川摇头道：“暂时没有发现，虽说还没有清点完，但希望不大此类宝物虽说不算罕见，可无奈需求的修士太多了，一直都是供不应求的状态。”</br></br>陆叶就随口一问，没有也不失望。</br></br>不过确实如何百川所说，这类宝物真的不算罕见，不是说几百上千年才出现一个的那种，可偏偏因为需求量太大，所以一旦有修士发现，基本都是自用，偶尔有拿出来卖的，也会被哄抢一通。</br></br>毕竟对月瑶来说，法源的品质高低，直接关系到修行效率，谁不想自己修行效率更快一些呢？尤其月瑶这个境界的成长需要很长时间的积累，效率快上一分，那就能节省不少时间。</br></br>随着百亿灵玉财物的支付，紫璇妖修接管紫璇岛，三界岛与之的争锋就算是彻底落下帷幕了。</br></br>在不知内情的人看来，三界岛这边打下紫璇之后就没有去管了，紫璇这边隔了大半年时间重新接管，这无疑是三界岛在忌惮紫璇妖星。</br></br>可实际上并非如此，百亿灵玉与狮心之死都是秘密，如此一来，紫璇那边没损伤更多的颜面，三界岛得了实惠，可以说都能接受。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52687144.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 05:12:00 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百七十九章 狮心之死</title><link>52679832.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>思量间，狮心徐徐起身，高大的身影几乎顶住了星舟的上层，逼的他不得不微微弯着腰，嗡声道：“元成道友，多谢一路护送，就到这里吧。”</br></br>“嗯？”元成一惊，回头观瞧，见得狮心已经起身，不禁目光躲闪了一下：“道友这是何意？”</br></br>狮心凝视着他，淡淡道：“好歹我也活了这么多年，妖尊既有安排，我照做便是！”</br></br>元成嗫嚅了一下，没说出什么话，只微微叹息一声，打开了星舟，狮心当即一跃而出，横立星空之中，气势开始攀升，怒发张狂，鹰视狼顾，吼声传向四方：“滚出来！”</br></br>他没看到有人在附近，但他知道，这里肯定有人，而且是他最忌惮的那个人！</br></br>声浪席卷四方时，狮心猛地转头朝一个方向望去，果然见得那边一道身影静静地站在一块陨石上，他好像原本就在那里，只是先前无论是他还是元成都没能发现。</br></br>那人身形挺拔，容貌年轻，腰间一柄长刀，不是陆叶又是谁？</br></br>四目对视，狮心眸中一片战意高昂，哪怕知道不是对手，哪怕知道自己今日必死，他也要绽放自己最后的辉煌，这是属于一个成名多年的妖修的荣耀！</br></br>陆叶迈步，不紧不慢地朝狮心那边行去，同时神念铺展，感知四方。</br></br>虽说他是在接到黑云传讯之后前来此地埋伏等候的，但黑云到底怎么想的他还真无法揣测。</br></br>若是黑云那家伙以狮心为饵，自己藏身暗中的话，那这就是一个针对他的陷阱！</br></br>所以陆叶不得不防。</br></br>这数日间，陆叶已经在附近布置了大量警戒法阵，另外好几道宝血分身都暗藏在侧，可以确保就算黑云真的布下什么陷阱，他也能第一时间遁逃。</br></br>不过话说回来，黑云将位置选在这个地方，其实也彰显了一些诚意的，如果黑云真的要布下什么陷阱的话，还有其他更好的位置，而不是这里。</br></br>这种位置，更适合杀人灭口。</br></br>随着距离的接近，陆叶能清楚地察觉到狮心的状态不对，他的气息看似强大，实际上极为虚浮。</br></br>虽说距离当日之战已过去四个月，狮心在万象岛上已经得到了修养，但他祭出妖丹一击所受到的反噬，可不是这么容易恢复的。</br></br>此刻的狮心，只怕连当日的七成实力都难以发挥出来。</br></br>他的模样也极为狼狈，因为他身上遍布大大小小的伤口，这些伤口都是当日磐山刀留下来的，那诡异的獠之力即便隔了四个月也依然没有消散，阻扰他伤势的恢复。</br></br>或许黑云有能力驱散獠之力，但肯定要付出巨大代价，耗费极大的精力，狮心的命运他已经有所抉择，自然不会去浪费这个精力。</br></br>“我今日若死，本界能收回紫璇岛吗？”狮心忽然开口问道。</br></br>逐渐朝他逼近过来的陆叶淡淡道：“这是三界岛与妖尊商谈的条件之一！”</br></br>狮心了然，知道事情果然跟自己猜想的一样，又问道：“那还有什么条件？”</br></br>“百亿灵玉！”陆叶没有拒绝回答。</br></br>“再无其他？”</br></br>“再无其他！”</br></br>狮心颔首：“你三界岛行事，倒还算公道！可惜我狮心打理紫璇岛这么多年，终究还是沦为罪人！”</br></br>“早知今日，又何必当初？”陆叶冷眼望着他。</br></br>狮心大笑：“便是时光倒流，给我再选一次的机会，我也会吞了那卫破，这世上哪有那么多瞻前顾后，优柔寡断？既有了选择，那就一条道走下去！”</br></br>“所以你该死！”</br></br>“那就看你今日能不能杀得掉我了！”狮心怒吼一声，口中金光闪过，直接祭出了妖丹，与那日情形不同的是，这一枚妖丹祭出之后，竟忽然直接崩碎开来，旋即大片金光将狮心笼罩，本就魁梧至极的身躯霎时间变得金灿灿耀人。</br></br>融丹之术！</br></br>祭出妖丹是妖修们拼命的手段，虽说会有所损伤，影响根基，但只要能胜过敌人那就不至于送命。</br></br>但融丹之术不一样，这是将整个妖丹融化，所有力量集于一身，这是真正的拼命秘术，一击之下，不管敌人死不死，自己肯定是死了！</br></br>并非所有妖修都能施展融丹之术，狮心正好是能施展的那一个。</br></br>狮心不由回想起临出发前黑云的叮嘱，想必这也是黑云希望看到的。</br></br>他是紫璇的罪人，已经没有脸面再回紫璇苟延活命了，既如此，那就绽放自己最后的余晖。</br></br>惶惶威势，融丹之术的加持下，狮心一改之前的颓然，仿佛又回到了巅峰之时，而且气势变得比那个时候更强！</br></br>他合身便要朝陆叶那边扑去。</br></br>然而就在这时，陆叶腰间的长刀出鞘了，伴随刀鸣之音的跌宕，狮心忽然如遭雷噬，魁梧身子止不住抖了一下。</br></br>无他，他身上那大大小小的伤口，在这一瞬间齐齐崩裂。</br></br>就好像是有无数只无形的小手，撕裂了他的伤口一样。</br></br>单纯的血肉之上不足以让他如此动容，关键是随着伤口的莫名崩裂，难以言喻的疼醒感钻心而入，深入神魂，努力蓄积的气势随之烟消云散。</br></br>狮心不由瞪大了眼睛。</br></br>一直以来，他都能感觉到，自己的伤口处萦绕着一股莫名的力量，那种力量难以驱散，所以伤势一直不见好转，可他怎么也没想到，陆叶居然能隔空操控这莫名的力量。</br></br>鲜血迸溅，陆叶长刀出鞘的刹那，狮心就化作了一个血人，整个身躯几乎没有一块是完好的。</br></br>血色冲击中，包裹狮心的金光都变得极为不稳。</br></br>陆叶已纵掠至狮心的面前，刀鞘之内，积蓄数月时间的拔刀斩灵纹光芒暗淡，身形自狮心旁边闪过时，长刀横向斩出！</br></br>当初让陆叶头疼至极的强大体魄，在这一刀面前已不够成任何阻碍，血肉的骤然撕裂，让他的体魄坚韧程度大幅度下降，根本难以抵挡拔刀斩的爆发一击。</br></br>陆叶站定，磐山刀徐徐归鞘。</br></br>他身后百丈处，狮心魁梧的身形屹立虚空，依然怒发张狂，却如中了定身咒一般动弹不得。</br></br>忽忽间，笼罩着他的金光与血光的混杂崩碎开来。</br></br>粗愈水桶般的颈脖处，一条清晰血线显露出来，紧接着鲜血如泉喷涌，顶的硕大头颅高高飞起。</br></br>陆叶抬手一抓，便将那头颅摄了回来，提在手上，然后淡淡地朝一旁看了一眼。</br></br>那个方向上，驾驭星舟还没来得及走的元成头皮一阵发麻。</br></br>在狮心施展融丹之术，准备殊死一搏的时候，他还有些期待狮心能够拉着陆叶一起陪葬，毕竟这种状态下的狮心，月瑶层面上应该无人能敌才对。</br></br>可事实上情况根本不是他预想的那样。</br></br>从头到尾，陆叶就只出了一刀，威势那么强横，让他几乎无法直视的狮心就被杀了！</br></br>这个陆叶……好像比之前见到时变得更强了。</br></br>而且……陆叶根本不必这么做，施展了融丹之术的狮心已经活不了多久了，陆叶这边其实只需与他纠缠一阵，狮心就必死无疑，可陆叶依然手刃了他。</br></br>可见这家伙报复心之强，当日宴席上一个卫破的死，导致紫璇破灭不说，狮心也终究被他给斩了。</br></br>即便隔着星空，元成也依然能感觉到陆叶的目光落在自己身上，让他瑟瑟发抖。</br></br>“回去转告元笃，一切起因不在我三界岛，我三界修士远来打拼，难得有一处立足之地，谁想撬了这块根基，那我三界修士绝不答应，滚吧！”</br></br>元成如蒙大赦，连忙驾驭星舟朝来路返回，心中暗下决定，以后这样的差事绝对不能再接了，会吓死人的！</br></br>元成离去，陆叶转头望向狮心的残躯，想了想，直接用储物戒收了起来。</br></br>狮心体魄这么强，妖骨肯定不差，是炼器的好材料，不能浪费了。</br></br>事实上，当日在紫璇岛上战死的那些妖族月瑶的妖骨都被收集起来了，只不过若是用妖骨炼器的话有一桩不好，一旦拿出来对敌被妖族发现了，很容易引起别人的敌视。</br></br>三界岛与紫璇妖星已经结怨，自然不需要顾忌这个。</br></br>这边的争斗瞬间分了生死，从头到尾，黑云那边都没有现身，更没有暗中的埋伏，如此来看，黑云还是颇有些诚意的。</br></br>这也变相印证了一件事，紫璇妖星迫不及待想要收回紫璇岛，所以不想节外生枝。</br></br>陆叶施施然朝三界岛方向返回。</br></br>等回到本岛之后，唤来了何百川。</br></br>何百川还不知发生了什么事，急匆匆赶过来，却见陆叶直接将一个硕大的脑袋丢到他面前。</br></br>何百川吓一跳，定睛一看，惊愕万分：“狮心？”旋即抬头看向陆叶：“不对啊，他不是躲在万象岛吗？师弟你如何能杀他？”</br></br>总不能说陆叶闯进万象岛杀了对方，这是绝无可能的。</br></br>陆叶道：“前些日子那黑云妖尊不是来过一趟吗，我与他做了些交易，狮心的命般是其中之一。”</br></br>何百川满脸不可置信：“那黑云妖尊居然连这种事也能答应？”</br></br>“他们要收回紫璇岛，就不能不答应！”陆叶指着狮心的脑袋道：“你抽空给栾师姐送过去，师姐那边冲击日照，狮心死了，大抵能解开她一个心结，让她念头通达不少，或有帮助。”</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52679832.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 10:13:41 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百七十八章 你这嘴有毒</title><link>52676457.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>阁楼内，黑云深深地凝视他，也不知在想什么，可终究还是没动手，拿手指点了陆叶道：“你该庆幸这次来的是本尊，若是我那几个师兄过来的话，就凭你方才那些话，只怕已经没命了。”</br></br>陆叶道：“那妖尊也该庆幸是你来了。”</br></br>这话说的黑云一点脾气都没有，事实上，当紫璇岛这边的变故传回紫璇妖星的时候，诸多妖尊个个都暴跳如雷，正是黑云诸般苦苦劝说，才将他们按住了，继而自己亲自过来处理此事。</br></br>他是知道那些妖尊脾气的，一点就着，让他们过来处理只会让局面越来越糟。</br></br>所以陆叶说他该庆幸这话一点都没错。</br></br>他当然知道，若是紫璇日照在这里动手杀陆叶会是什么后果。</br></br>陆叶端起茶盏喝了一口，轻描淡写道：“妖尊不必觉得吃亏，这是一笔很划算的买卖。”</br></br>黑云冷笑连连：“哪里划算了？”</br></br>百亿灵玉也就罢了，紫璇拿的出来，关键是狮心的命，这个要求他实在没办法答应，身为紫璇日照，若是答应了这个条件，他回去之后该如何跟紫璇妖星那边交代？</br></br>狮心一族在紫璇妖星的势力还是很强大的。</br></br>陆叶道：“一座顶级灵岛，一条年产三千万灵玉的灵玉矿脉，如果妖尊觉得这还不够划算，那贵界的脸面价值几何？妖尊应该清楚，贵界如今丢的可不单单只是紫璇岛，更是顶级界域的脸面，百亿灵玉，一个月瑶的命，换这些回来，难道不值？”</br></br>这话说的黑云无言以对，确实，相对于收回紫璇岛本身，紫璇妖星的面子问题才是他最需要考虑的，收回紫璇岛，那还能捡起丢掉的面子，若是收不回紫璇岛，那从今往后，紫璇妖星就会成为万象海上第一个丢掉灵岛的顶级势力，势必会为人津津乐道个数万年甚至更久。</br></br>这谁抗的住？</br></br>黑云心累，虽说来之前，他就知道这一场谈判己方在立场上处于绝对的下风，但没想到这个陆叶居然如此难缠。</br></br>“我要狮心的命，是要给本岛修士一个交代，我也知道妖尊为什么会不愿同意，无非还是脸面问题。”</br></br>狮心众目睽睽之下躲进万象岛，这已经不是秘密，如果紫璇这边交出狮心，那对紫璇的名声必然会有打击，世人只会觉得紫璇怕了三界岛，所以才要舍弃狮心，这是紫璇妖星那边万万不能接受的。</br></br>“你既知晓，那就该明白，第二个条件本尊是不可能答应的。”黑云沉着脸。</br></br>陆叶淡淡道：“狮心当初祭出妖丹拼命一搏，虽说侥幸保全性命，但必然妖丹有损，据我所知，他本身就是无望日照，只能在月瑶境上打磨，如今妖丹有了损伤，只怕前途更加暗淡了，贵界之中，月瑶众多，又何必舍不了一个狮心？”</br></br>黑云道：“那你三界岛为何能为一个卫破掀起战争？”</br></br>陆叶眨眨眼，不愿在这个问题上跟他纠缠，话锋一转：“贵界的脸面问题其实是可以解决的，只看妖尊愿不愿了，我要的只是狮心的命，可并非要在大庭广众之下杀他！”</br></br>顿了顿，陆叶又道：“再退一步说，狮心作为紫璇大岛主，却在其位之时丢了贵界祖祖辈辈几万年打拼下来的基业，相信紫璇那边对此肯定也很愤怒吧？难道事后不会问责吗？狮心之错，万死难辞其咎啊！”</br></br>黑云凝视着陆叶的眸子，好半晌才拿手指点他：“你这张嘴……怕是有毒！”</br></br>陆叶不做回应。</br></br>黑云又沉吟了一阵，这才一抬手，一枚音符打向陆叶。</br></br>陆叶接过，明白了黑云的用意，将自己的音符也递给了黑云，双方交互了音符印记。</br></br>黑云一言不发地起身。</br></br>陆叶恭送。</br></br>片刻后，黑云冲天而去，很快不见了踪影，陆叶站在原地目送。</br></br>虽说直到最后黑云也没有给出肯定的答复，但他既然愿意交互音符印记，那就是一个很好的开始。</br></br>或许黑云在犹豫，或许他已经有了决定，只不过到底怎样就不是陆叶可以揣测的了。</br></br>三界岛这边的两个条件已经开出来了，紫璇妖星若还想收回紫璇岛的话，那就必须得答应他那两个条件，否则时间长了，难保陆叶这边不会起意给紫璇寻一个下家。</br></br>一旦如此，那难受的肯定是紫璇。</br></br>所以这事三界岛完全不急着出结果，该着急的是紫璇那边才对。</br></br>天赋树分身继续坐镇本岛，本尊在万象海下贪婪地修行。</br></br>何百川那边也知道陆叶素来是个甩手掌柜，所以自栾晓娥闭关之后，便完全总揽了三界岛的大小事宜，有汤钧辅佐，本岛这边倒是不会出什么大乱子，偶尔会有一些小问题也会很快得到解决。</br></br>大胜紫璇之后，三界岛的诸多星宿平日里除了值守之外，皆都在刻苦修行，便连那几个新晋的月瑶也没有例外。</br></br>晋升月瑶虽不是开始，却也不是终点，谁不希望自己的修为能更进一步呢？</br></br>忽忽又是两月一晃而过。</br></br>这一日，坐镇本岛的天赋树分身身上的音符忽有震动传来。</br></br>分身连忙查探，音符内传来的讯息很简单，只有一个地点，再一看信息的来源，顿时明了。</br></br>下一刻，已在海下停留四月之久的陆叶本尊徐徐睁开了眼睛，身形上掠，悄无声息地出海，朝一个方向飞去。</br></br>又数日之后，一艘星舟不紧不慢地自星空中划过。</br></br>这艘星舟是完全密封形式，换句话说，从外面是看不到里面的，这种造型的星舟在星空中并不少见，所以也不会引起什么人的注意。</br></br>星舟内有两道身影，其中一个驾驭星舟，另一个盘坐在后方。</br></br>对比而言，盘坐在后方的那道身影极为高大魁梧，只不过气息似乎有些不稳的样子，宽阔的脸庞上也满是苍白之色。</br></br>蓦然间，那魁梧身影睁开眼睛，惊疑不定：“道友，外面可是有什么动静？”</br></br>驾驭星舟的修士闻言道：“方才有人在附近争斗，不必惊慌。”</br></br>万象星系内，争斗之时常有发生，那魁梧身影闻言，也稍稍放下了心，放在以前，这偌大万象海，还真没有他惧怕的人，他出身高贵，本身实力够强，日照不出，没人能是他的对手。</br></br>在数月之前的一战却打破了他这份自信，直到那个时候他才知道，月瑶层面上居然有人能比他的实力更强！</br></br>关键对方还不是月瑶后期，只是一个月瑶中期罢了。</br></br>当日他逃向万象岛，若非关键时刻胡雪跳出来借助斗战台困住了那人，只怕那一日他就已经死了！</br></br>苟活到今日，满身狼狈和不甘，但他却生不出要找那人报仇的念头，只想离开万象海，走的越远越好。</br></br>黑云安排他离去，他自然遵从，而且护送他离开的还是元成，可以说安排的很妥当了。</br></br>他深刻领教了那三界岛陆叶对自己的强大杀念，只要还留在这里一日，那就一日不得安宁，不过只要他能活着回到紫璇妖星，那就再不用惧怕什么。</br></br>“道友，速度再快点吧。”心中想着事，他开口催促了一声。</br></br>“行！”前方驾驭星舟的元成应了一声，表面如常，心里却惶恐的很，因为他知道接下来会发生什么事。</br></br>在出发之前，元笃就已经暗中交代过他了，这种事他其实不愿掺和，但放眼整个万象岛，除了他之外，还真没有合适的护送狮心离开的人选，而且元笃发话，他也没有拒绝的资格。</br></br>星舟逐渐航行至一处偏隅之地，这种地方即便是各方星系的修士们也很少愿意过来的，因为这个位置空间不够稳定，似乎有要诞生一条新虫道的迹象。</br></br>谁也不知道这虫道什么时候会诞生，可一旦诞生，若是在附近的话，搞不好就会被卷入其中。</br></br>所以平日里大家都离这块区域远远的。</br></br>万象星系中，这种偏隅之地有好几处，都是人迹罕至之地。</br></br>到了这里，元成一颗心忍不住提了起来，整个人也变得无比紧张，这种状态下，哪怕他隐藏的再好，还是被后面的狮心察觉到了。</br></br>最初狮心还没有意识，但慢慢地他发现了不对，元成明显在惊恐防备着什么。</br></br>他略一沉吟，连忙取出星图查探，待看清己身如今所处位置的时候，脸色不由一变。</br></br>因为这个位置根本不在返回紫璇妖星的路线上。</br></br>从万象海返回紫璇妖星是需要途径一条虫道的，跨过另一个星系，才能进入紫璇妖星所在的星系。</br></br>可如今星舟所在的位置，距离正确路线不知有多远。</br></br>他下意识地以为元成暗藏祸心，要对他不利，可转念一想，又觉得不太对，因为元成只是月瑶前期，此刻他纵然不在巅峰状态，实力大损，一个元成也不可能是他的对手。</br></br>脑海中不由浮现出从万象岛出发前，黑云妖尊对自己种种殷切叮嘱。</br></br>狮心慌乱的表情逐渐平静下来，他大概明白发生什么事了。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52676457.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 03:13:39 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百七十七章 两个条件</title><link>52660596.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>“一直觉得陆叶这个名字有些耳熟，如今才知，你便是当日那个九天陆一叶。”黑云微微笑着，目光有些审视：“你修为进展速度可真快，当年只是神海，如今竟已是月瑶中期了，连狮心也不是你对手。”</br></br>“侥幸而已。”陆叶一边说着，一边伸手示意：“妖尊请！”</br></br>黑云点点头，依然背负着双手，迈步走上竹楼。</br></br>少顷，宾主落座，黑云依然在四下打量，仿佛对什么都很好奇，不过陆叶这竹楼本身就极为简陋，除了几件家具，别无他物，黑云也瞧不出什么太多名堂。</br></br>来者是客，而且对方还是一位日照，通过求见的方式来的，陆叶当然不能失了礼数，自储物戒中取出一套茶具，慢慢烹煮起来。</br></br>茶香肆意间，黑云忽然开口道：“其实本尊一直对一件事感到很好奇，陆岛主可能解惑？”</br></br>“妖尊所说何事？”</br></br>“当年那太初境中神海之争，你是怎么把血族那些家伙杀的一个不剩的？你是有什么能针对血族的手段，可以精准地找到他们？”</br></br>“差不多。”陆叶点点头，说起来他当时也是现学现卖，从某个血族那里学来了血鸣术，要不然哪里能找到其他血族？</br></br>“能找到他们，更能赶尽杀绝，这份实力放在神海当中可不多见，当时太初境中，血族凭借自身血脉的特殊，可以很轻松地集合在一起，也就是说，那个时候你便有同阶无敌以一敌多的实力了，如今到了月瑶还能如此，人族的天赋当真可怖，让人羡慕啊。”</br></br>“无敌不敢当，妖尊谬赞了。”陆叶小心回着话，对面终究是日照，哪怕表现的再怎么平易近人，人畜无害，陆叶也不敢不防。</br></br>虽说他是天赋树分身在此，就算出了事也影响不到本尊那边，但终究是小心无大错。</br></br>“还有一件事让本尊不解。”黑云这次没再征询陆叶的意见，而是直接问道，“你是用什么手段破开紫璇岛的防护大阵的？”</br></br>三界岛攻占紫璇已经过去两个多月了，黑云得到消息赶赴过来，自然已从狮心那边得知了整个战事的始末。</br></br>不提从头到尾陆叶所展现出来的个人强大实力，其实黑云最搞不明白的是，为什么偏偏那个节骨眼上，紫璇的防护大阵出了问题，给了陆叶可趁之机。</br></br>巧合吗？那也未免太巧合了。</br></br>可若说不是巧合，好像又没办法解释。</br></br>如果紫璇的防护大阵不出问题，那就算给三界岛一百年时间，也休想攻破！防护大阵的忽然崩灭，才是紫璇覆灭的根由。</br></br>万象海上所有观瞧了那一战的修士，都觉得那是一种巧合，可黑云觉得不太对。</br></br>“紫璇的防护大阵有问题，并非我攻破的，我只是适逢其会罢了。”陆叶当然不会承认具体的事，小星宿殿的秘密若是暴露出去，那这整个万象海将再无他的立足之地。</br></br>他今日能借小星宿殿破紫璇，那他日能不能破万象岛？</br></br>其他顶级灵岛的防护哪还有固若金汤可言。</br></br>“妖尊喝茶。”陆叶抬手给黑云倒了杯茶水。</br></br>黑云点点头，正待再说什么，却被陆叶直接打断了。</br></br>“妖尊想收回紫璇岛的话，三界岛没有意见，只不过本岛方面有两个条件！”</br></br>哪怕对方是日照，陆叶也不能让对方掌握话题的主动权。</br></br>紫璇的归属问题是他的杀手锏，这个话头提起来，黑云不得不接，除非他不想要紫璇岛了。</br></br>黑云明显意识到了陆叶的难缠，他之前刻意营造的种种轻松写意，随着这句话的说出瞬间被打破。</br></br>端起茶盏，轻抿一口，微微笑道：“你说。”</br></br>陆叶望着他，正色道：“第一个条件，三界岛要求紫璇赔偿百亿灵玉或者同等价值的资源！”</br></br>黑云张口，话没说出来，就被陆叶直接打断了：“我先跟妖尊说说为什么要这个赔偿，当日我收到紫璇那边的宴请，前去参加宴席，席宴隆酣时，贵岛妖修要进行一场血食祭，而呈上来的祭品，便是我三界岛一位新晋月瑶！我为保他性命，与胡广商议，取十亿灵玉赎回，胡广同意了，答应我只要交付十亿灵玉，便可带本岛修士安然离去，这一点妖尊可以找人印证，当日很多人亲眼所见，随后我当即命人筹集十亿灵玉的资源，送去了紫璇岛，胡广领人接收，转眼却不认账，贪墨了那些财物，这份损失需要紫璇承担，妖尊觉得可有问题？”</br></br>黑云撇撇嘴，意欲说话时，陆叶又道：“百亿虽多，但我相信紫璇能拿的出来，妖尊也不必想要讨价还价，我开出来的条件便是三界岛的底线，这也只是让紫璇十倍偿还罢了，真要给妖尊讨价还价的空间，我完全可以开价两百亿，三百亿甚至更多。”</br></br>黑云皱眉，自与陆叶见面之后第一次没了那种云淡风轻。</br></br>百亿灵玉或者同等价值的资源，哪怕对紫璇来说，也不是个小数目。</br></br>他抬眼看向陆叶，开口道：“可是据我所知，你们攻陷紫璇之后，应该收回了那笔灵玉才对，不但如此，宝库内应该还有更多的缴获。”</br></br>陆叶淡淡道：“妖尊也说了，那是缴获！我三界岛出兵，修士斗战，难道不需要资源上的消耗吗？妖尊若是将缴获与本岛之前付出的赎金混为一谈，那就是完全没道理的事了。”他语气沉凝：“第一个条件答应了，咱们才能继续往下谈！”</br></br>黑云盯着陆叶，好久才道：“你小子有些无礼啊，好歹本尊也是个日照！”言下之意，陆叶根本没有以月瑶之身面对日照的谨卑态度。</br></br>陆叶一副理所当然的样子：“妖尊，咱们是在谈判，不是聊天，相信妖尊来这里之前应该有过心理准备了。”</br></br>黑云轻哼一声，他是有心理准备，却也没想到陆叶这边敢这么狮子大开口。</br></br>沉吟半晌，黑云才道：“第一个条件我答应了，说说第二个！”</br></br>灵岛争夺战输了，紫璇丢了，如今己方想要收回，三界岛的态度是关键，所以只要三界岛这边咬死，这个条件他答应也得答应，不答应也得答应。</br></br>陆叶眸中杀机一凛：“我要狮心的命！”狮心逃进了万象岛，这是他心中的一根刺，说什么也要拔了。</br></br>他当初之所以想将紫璇卖回去，并非只是因为紫璇能给出很高的价钱，如果单纯是为了灵玉，他没有必要非得卖回给紫璇，就算别的势力出的价钱少一些，陆叶也是可以接受的。</br></br>要杀狮心才是最主要的原因。</br></br>狮心逃进万象岛，只要他不出来，那陆叶就永远也没机会杀他。</br></br>当然，狮心不可能在万象岛躲一辈子，可陆叶同样不能监视他一辈子，所以想杀狮心，只能想些外招。</br></br>黑云沉声道：“你小子别太无礼了！”</br></br>陆叶不紧不慢：“我来跟妖尊说说，为什么要狮心的命。”</br></br>黑云一听这话就有些头疼，因为这话听起来好耳熟……</br></br>“当日胡广拒不承认收了我三界岛的赎金，那狮心一言不合就生吞了我三界岛新晋月瑶卫破，杀人偿命，血债血偿，这没错吧？”</br></br>黑云道：“你三界岛死了一个卫破，可是紫璇的死伤远在你们三界岛之上，这又如何说？”</br></br>“若没有狮心生吞卫破之事，自然不会有后面的纷争，紫璇之殇是战争带来的结果，完全是咎由自取，又如何能与卫破之死并列一起比较？”陆叶据理力争。</br></br>“好！”黑云也较真起来，“就不说战事带来的损伤，据我所知，紫璇擒拿那卫破，是因为他出手杀紫璇妖修在先。”</br></br>陆叶忍不住冷笑起来：“妖尊，这话你也信？紫璇偌大威名，卫破虽来万象海时间不长，最起码分得清什么人能惹，什么人不能惹，且不说他会不会路过紫璇附近，就算真的路过，只怕也会远远避开，怎么可能在紫璇附近杀害紫璇妖修？狮心还没死，妖尊大可问问他到底是什么情况，当然，妖尊若是揣着明白装糊涂，那咱们也不用谈下去了，我卫破师弟为什么会被擒拿，我想妖尊心里应该比谁都清楚，紫璇岛做了人家的走狗，设计针对我三界岛，如今落得这般下场，怪得了谁？只可惜我那卫破师弟，才刚晋月瑶，前途光明，却成了紫璇对本岛博弈的棋子，卫破何辜？”</br></br>“你放肆！”黑云被陆叶一句走狗说的实在没忍住，“你当真觉得自己分身在此，本尊就不会对你动手了？”</br></br>陆叶眨眨眼，道：“我是有分身，但既与妖尊见面，自不会这般不持重，妖尊若想动手，尽管动手便是。”</br></br>要说黑云看出宝血分身的底细，还有可能，可天赋树分身在此，陆叶笃定就算是黑云也瞧不出破绽，方才那句话，只不过是黑云貌似恼火之下的试探。</br></br>他巴不得黑云真个动手，真如此，他了不起失去一具天赋树分身，回头只需要将天赋树分裂出去的根须收回来，又是一条好汉。</br></br>可黑云一旦在这里动手，在这偌大万象海就再不会有紫璇妖星的立足之地了。</br></br>。</br></br>。今日有事要出去，只有一更了，见谅</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52660596.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 04:15:23 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百七十六章 妖尊驾临</title><link>52653799.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>栾晓娥要卸任大岛主之位，却跑来跟陆叶这个三岛主知会，这种事在其他灵岛上是万万不可能发生的。</br></br>“两位师姐这是遇到什么事了？”陆叶神色一肃，老实说，自三界修士来了万象海这边，便一直都是栾晓娥在主持大局，做的很不错。</br></br>今日忽然来此一出，让陆叶颇有些茫然，而且烟淼居然也是。</br></br>栾晓娥望着他道：“我要闭关一阵子，时间不定，大长老那边也是。”</br></br>陆叶心念一动，恍然大悟，露出欣喜神色：“那可要恭喜两位师姐了。”</br></br>无论栾晓娥还是烟淼，都是月瑶巅峰之境，她们要闭关，那就只有一件事——突破月瑶桎梏，晋升日照！</br></br>对三界岛来说，这无疑是大喜事。</br></br>这么些年极品炼神丹的不断服用滋养，终于要开花结果了吗？</br></br>若栾晓娥真的能走出那一步的话，那她将会真正意义上成为玉螺星系的首位日照！</br></br>烟淼若晋升日照的意义同样巨大无比，人鱼族这无数年始终只有王族血脉有希望晋升日照，就是因为血脉咒毒的束缚，烟淼一旦成功，那人鱼族也将拥有属于自己的日照，在海下的生存环境必然会好上很多。</br></br>但想要从月瑶突破至日照可不是那么容易的事，放眼星空，星系无数，哪个星系没有属于自己的月瑶？修行界中月瑶的数量虽说不如星宿那么庞大，但也为数不少，可日照还真不算太多。</br></br>“两位师姐这是忽然察觉到契机了？”陆叶问道。</br></br>栾晓娥摇头道：“其实两年前，我与大长老就隐约感觉到契机了，只是三界岛还没有彻底安定，我们放心不下，如今不一样了，紫璇被破，想必以后没人再敢找本岛麻烦，我们也可以放心去闭关。”</br></br>“原来如此。”陆叶了然，“准备什么时候开始？”</br></br>“尽快吧。”栾晓娥回道，“五大月瑶，我与大长老走后，人鱼族那边会抽调二长老雨溪和四长老澄芯过来填补空缺，以后这三界岛就要你多多费心了。”</br></br>本岛这边有一些新晋的月瑶，但因为刚刚晋升，修为实力不足，难堪大任，所以还是得从人鱼族那边抽调，毕竟真要是有战事的话，人家可不会管你是不是新晋月瑶，该下杀手时不会留情的。</br></br>“好说好说。”陆叶不住地颔首，脑海中浮现出何百川的脸庞，回头可以将三界岛的大小事宜丢给何百川处理，有老汤在一旁辅佐，差不了的。</br></br>又与栾晓娥烟淼商议了一些细节，两女这才离去。</br></br>她们得等上几日，让雨溪跟澄芯从人鱼族领地那边过来，然后再一起去一趟万象岛，更改本岛镇守月瑶的信息。</br></br>如此一来，雨溪与澄芯才算得上三界岛的镇守月瑶。</br></br>至于栾晓娥与烟淼的闭关之地……这世上有什么地方能比直接在灵玉矿脉上闭关条件更好？</br></br>所以两女是要前往人鱼族领地的。</br></br>这么做还有一桩好处，那就是一旦成功晋升日照，不会惊动任何人。</br></br>若让她们留在三界岛闭关，晋升日照的动静肯定瞒不住，到时候她们就无法在万象海上久留，就算不想离去也得离去，这事是有先例的。</br></br>古往今来这么多年，总有一些月瑶是在万象海上晋升日照的，但无一例外，都只能稍作停留就得离开。</br></br>忽忽数日，本岛月瑶镇守换了两位人选，岛主的排名也做了更替。</br></br>陆叶成了三界岛名副其实的大岛主……这是无可争议的，哪怕其他几个月瑶无论修为还是年纪都要长于他，可这个大岛主之位，却没人有什么异议。</br></br>本岛威名最盛，实力最强者担任大岛主，对外来说也是一种威慑的手段。</br></br>旁人提及三界岛，就会想起那个日照之下第一人。</br></br>何百川做了二岛主，往下便是马尚思，雨溪和澄芯。</br></br>似乎因为之前对战紫璇三界岛打出了偌大威名的缘故，最近这些日子三界岛愈发热闹了，客流量比起以前要多出两倍不止，这不禁让许多店铺的掌柜们庆幸自己当初选在在这里开设店铺。</br></br>又有些忧心，因为这么一搞，也不知以后的租金会不会提升。</br></br>栾晓娥与烟淼去人鱼族领地闭关修行去了，陆叶也开始了自己的闭关。</br></br>说起来，他很早之前就打算突破月瑶后期了，结果总是树欲静而风不停，因为这样那样的事而耽误。</br></br>如今携大胜紫璇之威，总没人来找麻烦了吧？</br></br>留了天赋树分身在本岛坐镇，本尊则潜入了海下，催动天赋树威能，敞开身心炼化海水。</br></br>时间流逝。</br></br>忽忽两月一晃而过。</br></br>这一日，繁华热闹的三界岛上，一个仪表堂堂的年轻人迈步走在宽敞的街道上，四下观瞧打量，瞧的兴致勃勃。</br></br>很快年轻人便行至一处。</br></br>这里是三界岛的商贸区与本岛修士驻留区的分界处，再往前去，就是本岛修士的驻留区域了。</br></br>一般情况下，来三界岛买卖交易的修士是不会走到这里来的，此地也有三界岛修士值守。</br></br>眼见这年轻人方向不改，径直行来，前方当即便有三界岛修士横身站出，挡在他前行路上，抬手示意：“来者止步，前方不对外人开放，客人若想买卖东西，往回路走即可。”</br></br>年轻人背负双手，老神在在的微微一笑：“我不是来买东西的，我是来见你们大岛主的。”</br></br>那拦路的三界修士闻言问道：“敢问阁下何人？何事要见大岛主？”</br></br>“确实有些事要与他商议一下。”年轻人没有正面回答，而是取出一块玉牌，屈指一弹：“烦请将此物带给你们大岛主，他自会知晓。”</br></br>那三界修士接过玉牌，看了一眼，没看出什么名堂，又忍不住看了看对面的年轻人，直到此刻才惊讶发现，自己竟瞧不出对方的深浅。</br></br>这无疑表明对方极有可能是个月瑶。</br></br>而且年轻人看着年轻，可实际上气度却极为沉稳，让人第一感觉便是对方来头不小的样子。</br></br>三界岛这边名声打出去了，自然会有不少人慕名前来拜访，不过来的修士更多都是找汤钧的，大家如今都知道，汤钧才是三界岛对外的话事人，所以若真想与三界岛有什么合作，找他是没错的。</br></br>此前也有人求见陆叶，结果被拒几次之后就再没人来吃闭门羹了。</br></br>“稍等。”那三界修士说了一声之后，立刻转身离去。</br></br>不多时，陆叶的竹楼中，天赋树分身拿着那块玉牌仔细打量了一眼，眉头一扬：“来的是个年轻人？”</br></br>前来的修士颔首：“很年轻。”</br></br>当然，修行界中，面容年轻不代表真的年轻，也有可能是个老妖怪，这次来的无疑就是这样的老妖怪！</br></br>而且是个名副其实的老妖怪，因为那玉牌之上萦绕着一丝极淡却极为精纯的妖气！</br></br>那年轻人的来历，陆叶大抵知晓了。</br></br>“请进来。”陆叶吩咐一声。</br></br>“是！”</br></br>又过片刻，竹楼前，天赋树分身等候间，见到了随着方才那个弟子走进来的年轻人，神色不由凛然起来。</br></br>自当日从车铃界归来之后，他一直在等这一天的到来，他也设想过紫璇的日照若真要找自己商量紫璇岛的事，会通过什么样的方式。</br></br>极大的可能是让旁人转达，然后约自己去某个地方见面。</br></br>可陆叶怎么也没想到，人家自己跑过来了！</br></br>这对于一位日照来说，无疑有些纡尊降贵。</br></br>更让陆叶没想到的是，对方过来的悄无声息，一点痕迹没露，而且甚至是用一种求见的方式。</br></br>不是说日照不能来三界岛，凭日照之身，若是强势驾临本岛，宣泄无上威严以做威慑，才是正常的方式。</br></br>毕竟大家本就有血海深仇在身，没必要搞的这么彬彬有礼。</br></br>这个妖族……不太好对付！这是陆叶看到对方的第一印象，紫璇那么大的变故，却仿佛根本触动不了他的心神，一路行来，面上没有任何不忿或者其他情绪流露，反而饶有兴致地四下打量。</br></br>“大岛主。”那引路过来的三界修士行至近前，抱拳一礼。</br></br>陆叶颔首，挥挥手，让他退下，直视跟过来的那个年轻人。</br></br>对方也正好看过来，四目对视间，对方清澈的眸子却像是一汪深潭，沉凝深邃，一眼不见底，让陆叶稍稍感到疑惑的是，自己好像在哪里见过这家伙！</br></br>可一时又想不起来。</br></br>“三界岛，陆叶！”陆叶先行一礼。</br></br>“黑云。”对方微微颔首，自报家门。</br></br>陆叶没安奈住心中疑惑，直言问道：“敢问妖尊，我们是不是在什么地方见过？”</br></br>紫璇妖星中，月瑶为王，日照为尊，如狮心胡广等妖族，都是妖王级别的，眼前这个黑云，便是妖尊，这并非实力的划分，而是妖族身份体系的划分。</br></br>黑云笑了笑，点醒道：“轮回树，太初境！”</br></br>陆叶恍然大悟，终于想起自己在哪里见过对方了。</br></br>当年杨青带他去轮回树那边参与神海之争的时候，在那大厅中，他见到过很多来自各大界域的强者，黑云出身紫璇妖星，当时也带了一个紫璇的后起之秀过去。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52653799.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 06 Nov 2023 09:14:03 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百七十五章 你好自为之</title><link>52651900.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>不解归不解，该有的礼数却是不能少，陆叶当即神色一肃，抱拳躬身：“三界岛陆叶，见过九颜前辈！”</br></br>大殿静谧，楚申收了话头，月姨静侍在旁，九颜没出声。</br></br>但陆叶却能察觉到，前方有目光凝视在自己身上，诡异的是，这种凝视竟不知为何，让他有种不太舒服的感觉，就好像一个有些仇视自己的人正在冷冷地盯着自己一样。</br></br>这让他不禁皱了皱眉。</br></br>九颜仇视自己？这似乎不太可能，迄今为止，他也就是在前些日子在万象岛外见过九颜一面，哪里来的仇视？总不能是因为楚申的缘故，可若说这是错觉，好像又不太对。</br></br>就在他沉吟间，前方传来九颜的声音：“不必多礼。”</br></br>那种感觉忽然消失的无影无踪。</br></br>“坐吧。”九颜又开口道。</br></br>陆叶便安静地坐在一旁，有女修从外面走入，奉上茶水，陆叶喝了口茶，放下茶盏，这才转头看向九颜的方向，开口道：“前辈，此番冒昧前来，主要是想向前辈道一声谢，前些日子在万象岛外……”</br></br>陆叶这边话没说完，九颜便打断了他：“万象岛外的事只是巧合，当日本宫是去拜访一位老友，准备离开时正好路过。”</br></br>她口中的老友无疑就是慕晴了，只不过当日陆叶察言观色，可没瞧出九颜与慕晴之间有太深厚的友谊。</br></br>但她既然这么说，那陆叶也不好再提。</br></br>九颜是万象星系日照，元笃也是万象星系日照，说到底，陆叶只是个外来的，九颜帮陆叶抗衡元笃，那就是本土星系日照为了一个外人与自家人在对抗，有些事好说不好听，有些事可做不可说。</br></br>陆叶当然知道这个道理。</br></br>九颜话锋一转：“申儿喊你一声大哥，那本宫也不把你当外人，你与申儿都年轻气盛，行事未免毛躁，虽说如今说这些已经晚了，但当日伱着实不该杀了那胡雪，你该知道胡雪与元笃的关系，以你的实力，就算那胡雪能驾驭斗战台，你应也可保自身无恙，你可让她知道彼此实力的差距，逼她主动解开斗战台的束缚。”</br></br>“前辈教训的是。”陆叶点点头，“其实当日被困斗战台，我并没有要杀她之意，只是她的某些做法，逼的我不得不下杀手。”</br></br>“她做了什么？”月姨在一旁好奇问道。</br></br>陆叶想了想，觉得没什么不好说的，便直言道：“当日在斗战台内，胡雪非我对手，我逼她解开，结果她崩碎了自己的一身衣衫，那般情形下，若她再忽然解开斗战台，元笃在侧，小子就算有一万张嘴也说不清了，所以就只能杀人，毁尸，灭迹。”</br></br>“这么劲爆？”楚申听的瞪大了眼珠子，想想看，生死搏杀时，对方忽然坦诚相待，这场面着实离谱。</br></br>月姨听的直皱眉头，忍不住呵斥道：“真是不要脸！”</br></br>九颜虽然没说话，可明显也是这个想法，点点头道：“若如此，那你杀了她确实是最好的应对。”话锋一转，“不过听说那胡雪天香国色，就连元笃都对她宠爱有佳，她性命被你拿捏定然百般乞怜，你就没有半点动心？”</br></br>陆叶眼帘低垂：“斗战之时，长刀之下，要么敌死要么我亡，红粉佳颜，陋鄙面容，对我来说皆无二致。”</br></br>九颜微微颔首转头看向楚申：“跟你大哥学着点，以后你要走的路还很长，早晚会遇到美色上的困扰，切不可因恻隐怜悯而毁了自己。”</br></br>“是。”楚申连忙应道，转过头对着陆叶一阵挤眉弄眼，一脸大哥了得，小弟佩服的神色。</br></br>九颜又开口问道：“那紫璇你准备如何处理？”</br></br>陆叶老实回道：“虽有几家势力与我们接触，想要占据紫璇，但本岛方面没有给予同意的意向，紫璇那边暂时未做处理，也没有谁敢轻易占据。”</br></br>“等着吧，用不了多久，会有人来与你们接触的。”</br></br>陆叶扬眉：“前辈是指紫璇妖星？”</br></br>九颜颔首道：“而且大概会是日照过来亲自处理此事。”</br></br>陆叶虽有预料，可听九颜也这么判断的时候，心中还是有些没底气：“若是日照过来，那我三界岛可没有与对方平等对话的资格，若对方拿强的话……”</br></br>月姨在一旁冷哼一声道：“这偌大万象海，是龙来了也得盘着，日照来了，你就跟他好好谈，除非他有打破规矩的勇气，否则就得在规矩之下行事，不用惧怕什么。”</br></br>陆叶了然。</br></br>这趟来车铃界，一位道谢，二也是为了此事，因为在他的推测中，紫璇妖星那边肯定会派遣一个有分量的强者来处理紫璇岛的事。</br></br>狮心已经指望不上了，就代表整个月瑶层面都指望不上，所以紫璇妖星那边会出动的，极大概率是日照强者！</br></br>在日照面前该如何尽量争取自身最大的利益，这才是陆叶需要考虑的事。</br></br>车铃界这边的态度无疑让他吃了一颗定心丸，月姨的话明摆着告诉他了，别管对方来的是不是日照，三界岛这边该怎么打算就怎么打算。</br></br>紫璇那边固然对三界岛恨之入骨，可如果他们还拿回紫璇岛的话，就必须得遵守万象海的规矩，外来日照若敢在万象海随意出手，那这万象海必不能容。</br></br>“我知道该怎么做了。”陆叶点点头。</br></br>“如此最好。”九颜无疑很满意他的表现，这世上聪明人不少见，但既聪明又谨慎无疑是一种很好的品格，这样的人一般都不会早夭，“车铃界不大，不过景色却不错，你若不急着走，可以在本界盘亘一二，让申儿招待你就行。”</br></br>眼看九颜要走，陆叶连忙道：“前辈，我还有一事想要请教。”</br></br>“什么事？”</br></br>“本界中可有一位叫半辞的女修？”陆叶问道。</br></br>“不曾有过。”九颜摇头，又问道：“你找她何事？”</br></br>陆叶也不知道找她何事，说起来他与半辞的接触不算多，也就结伴去过一处秘地而已，不过在那里发生了一些事，自那之后半辞便杳无音讯了。</br></br>如果只是这样也就罢了，人家女子出了那样的事之后一走了之，陆叶也不想跟人纠缠不清，关键上次他来车铃界的时候，在这里见到了一个叫半夏的小姑娘，那小姑娘的眉眼与他当年在一处破败界域中救下来的小女孩很相似。</br></br>事后从楚申口中得知，那半夏是界域之子，身负一界气运所以如果没弄错，半夏应该就是他当年救下的小女孩。</br></br>而且半夏半辞……很有联想的空间，事实上当年半夏被救下来的时候，就是被半辞收进了一个小世界中的。</br></br>如今半夏在车铃界，很让陆叶感到疑惑。</br></br>“也没什么事。”陆叶闷闷地回了一声。</br></br>九颜却像是来了兴致，追问道：“莫不是你做了什么对不起人家的事，又负了人家？”</br></br>“没有没有。”陆叶连忙否认。</br></br>朦胧的光晕下，九颜深深地看着陆叶：“身为男子要有担当，薄情寡性最为让人不耻，你好自为之。”</br></br>言罢起身离去。</br></br>陆叶跟着站起行礼恭送，满心无语，说起来他与半辞之间也谈不上什么担当不担当，更没有什么薄情寡性主要是自那日之后他便再没见过半辞了。</br></br>若是有机会见到，陆叶倒是想问问她到底是什么意思。</br></br>此番前来拜访的目的已经达成，陆叶自然不会在车铃界久留。</br></br>楚申还要在这里小住几日再回三界岛，兄弟二人先行别过，陆叶也没让他送，自行离去。</br></br>自车铃界返回三界岛，进入万象海，途中正好路过紫璇附近。</br></br>陆叶闲来无事，抽空去紫璇那边转了一下，发现偌大紫璇如今已是人满为患，不知多少无家可归的修士聚集在这里，三两聚集，七五成群。</br></br>对大多数修士来说，除了万象岛，其他顶级灵岛是一辈子都进不去的，如今紫璇处于无主状态，自然乐意来看个热闹。</br></br>尤其是灵玉矿脉，最为吸引人，这可是不可多得的开眼界的好机会。</br></br>至于说在这里修行……那是万万不成的，且不说如今聚集在这里的修士数量太多，就说没有防护大阵聚拢，从万象海中逸散出来的能量也无法停留在紫璇岛，所以就算在这里修行，也没什么效果。</br></br>大家过来，更多的就是看个热闹。</br></br>至于说布置大阵……这偌大紫璇是三界岛的战利品，谁敢这么做那就是在挑衅三界岛。</br></br>只怕前脚布置好大阵，后脚就被三界岛盯上强攻了。</br></br>所以这就造就了偌大一座顶级灵岛，眼下人满为患，却偏偏处于无主状态的奇葩局面，这种事放眼万象海，从古至今还真没出现过。</br></br>陆叶没做太多停留，只是稍稍查探了一下便径直离去。</br></br>返回三界岛，这边屁股还没坐热，栾晓娥便找了上来，与她一通过来的还是烟淼。</br></br>“两位师姐红鸾星动，满面红光，这是有喜了？”陆叶打趣一声。</br></br>栾晓娥不禁瞪了他一眼：“休要胡说。”话锋一转：“我要卸任大岛主之位！”</br></br>一旁烟淼道：“我也要！”</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52651900.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 06 Nov 2023 06:17:21 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百七十四章 大孝子楚申</title><link>52643810.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>三界岛，本岛修士驻守区，陆叶的竹楼中，他与楚申对坐，桌上几叠小菜，两壶美酒，把酒言欢。</br></br>自昨日从紫璇撤离归来，陆叶便将小星宿殿也一并带回来了，重新调整了这件至宝属宝的威能，安置在三界岛下方。</br></br>自他当日将小星宿殿带去安置在紫璇岛下到今日，也才过了大半月时间而已，所以对三界岛这边虽然有些许影响，可影响并不大。</br></br>甚至许多人都没有察觉到三界岛这边有太大的变化。</br></br>今日是陆叶特意宴请楚申，没太多讲究，兄弟二人随意吃喝闲聊，他甚至没有刻意去道谢，有些他记在心头，不必流于言表。</br></br>楚申更没提，但陆叶知道，当日九颜会出现在万象岛，绝非巧合，这世上就没有那么巧的事。</br></br>若说这世上有谁能请动九颜，那非楚申莫属。</br></br>“多久能星宿圆满？”陆叶往嘴里丢了一粒坚果，随口问道。</br></br>楚申嘿嘿一笑：“快了，三两年内便可。”</br></br>自来到三界岛至今，楚申就一直深居简出，常年处于闭关修行状态，他天资出众，再加上三界岛的优渥修行环境，不缺修行资源，所以修为进展极快。</br></br>当年的他可不是这样，少年意气，难以管教，动不动就离家出走，可自从无双岛丢了之后，楚申便意识到自身实力的重要性，这才能静下心来，奋发图强。</br></br>修士的成长之路总会经历许多坎坷，每个人都如此，正是这些坎坷的打磨，才能让心性变得更加沉稳。</br></br>不提楚申，现阶段三界岛内，当年第一批跟着陆叶一起过来的九州星宿，已经有人已经到了星宿后期的程度，修为实力比起当初刚来万象海时有巨大提升。</br></br>陆叶点点头：“我准备去一趟车铃界，你觉得带些什么好？”</br></br>九颜出面帮他化解了那么大一个危机，当时陆叶不好有所表示，而且灵岛争夺战还在进行中，他即刻便赶回了紫璇岛。</br></br>如今一切尘埃落定，自然该去车铃界拜访一二，当面向九颜致谢。</br></br>空手去不太像话，所以陆叶想着是不是该带些谢礼，可什么东西能让日照感兴趣呢？陆叶思来想去，这事还得请教楚申才行，毕竟知母莫若子。</br></br>“不用带，大哥只管去就行，到时候我陪大哥一起。”楚申摆摆手。</br></br>“要带的，你给我出出主意。”陆叶坚持，楚申说不用带那是客气话，他自然不能真什么都不带就过去了，“九颜前辈她有什么特别的喜好没有？”</br></br>楚申挠挠头：“这还真不知道，也没见过娘特别喜欢什么。”</br></br>“仔细想，你好歹是九颜之子，自家老娘喜欢什么还能不知道吗？”</br></br>楚申一阵苦思冥想，忽然眼前一亮。</br></br>陆叶立刻期待地朝他望去。</br></br>“要不大哥你给我娘找个道侣吧，我娘她孤零零一生，也该有个人陪在她身边了。”</br></br>陆叶听的嘴角一抽，这可真是个大孝子啊，这话也能说出来？</br></br>而且，他从哪里去给九颜找道侣？九颜是日照，能配得上她的也只有日照了。</br></br>他很快又觉得不对，皱眉道：“九颜前辈若是孤零零一生，你是从哪冒出来的？”</br></br>楚申嘿嘿一笑：“我是娘捡回来的，我与娘亲并非亲生母子。”</br></br>陆叶不禁瞪大了眼珠子，都惊了。</br></br>一直以来，他都以为楚申与九颜是亲生母子的关系，谁知居然不是，这种事楚申绝对是不会拿来开玩笑的。</br></br>楚申却是不以为意：“很小的时候我就知道了，娘在这方面没有瞒过我，据她说，几十年前，她外出游历途径某个界域的时候，看到了还在襁褓中的我被人放在一个木盆上，顺流而下，河流两旁还有豺狼随行，虎视眈眈，若是无人理会的话，我要么被淹死，要么被那些豺狼吃掉，她一时不忍，便将我带了回来，悉心照料，我这名字的由来便是因为那一方界域有个申字，而娘捡到我的地方是那界域内一个叫楚国的小国，所以娘替我取名楚申。”</br></br>陆叶眨眨眼：“我以为你随爹姓。”</br></br>楚申一笑：“我爹是谁我都不知道。”言至此处，楚申忽然道：“大哥若是非要带礼物去的话，不妨送给月姨，娘她应该是没什么想要的了，所以送什么她都不会在意，不过大哥若是送给月姨的话，效果也是一样的。”</br></br>陆叶追问道：“那月姨有什么爱好？”</br></br>楚申想了想，开口道：“据我所知，月姨有望冲击日照，那炼神丹应该不错。对了，前些年月姨好像在寻觅能提升法源品质的宝物，也不知有没有找到。”</br></br>他这么一说，陆叶心中便有谱了。</br></br>确实，对月姨那样的月瑶巅峰来说，极品炼神丹无疑是很不错的礼物。</br></br>三界岛的极品炼神丹如今已是一块招牌，这偌大万象海，不知多少月瑶巅峰盯着，虽说此丹本岛炼制起来并不困难，有丹葫在，理论上只要有足够的原材料便可无限量炼制。</br></br>但对外肯定不能无限量供应的，一来会引人觊觎，二来也耽误水鸳的修行，尤其最近几年三界岛走上正轨之后，水鸳动用丹炉炼制灵丹的主要目的，就是保证自家修士修行的需求，至于售卖已在其次，因为三界岛如今已不靠兜售灵丹来赚取灵玉。</br></br>还有花族的加入，一般的灵丹他们都可以炼制，品质都不错，只是想炼制出极品灵丹，还要看运气。</br></br>所以眼下三界岛对外出售极品炼神丹的途径只有一个——每年一次的五色商会拍卖，每一次拍卖的时候，都会有大量月瑶前来，随意一瓶极品炼神丹都能被哄抬到很高的价钱。</br></br>每年这个时候也都是三界岛最热闹的时候。</br></br>对外限量拍卖，可陆叶这边想要还不简单吗？随便取用即可。</br></br>至于能提升法源品质的宝物……这事说来就辛酸。</br></br>陆叶好几年前就让万象商会那边帮自己留意这类宝物了，可迄今为止，那边也没有任何消息反馈。</br></br>紫璇岛那么大一个宝库，也没有这种类型的宝物。</br></br>反倒是他在胡广的储物戒中，找到了一件，这应该是胡广自己的私货。</br></br>陆叶本打算过些日子炼化了，提升下自己的法源品质，如此一来，自己的修行效率应该会有些许提升，如今来看，也不用炼化了，当礼物送给月姨算了。</br></br>宝物虽珍稀，可当日之事若非九颜出面，确实难以收场。</br></br>以后三界岛还要在万象海上发展，就少不了车铃界的庇护。</br></br>翌日，陆叶带齐礼物，与楚申一起出发，离开万象海，朝车铃界的方向行去。</br></br>一路安稳无事，楚申也是好些年没回车铃界了，一路上颇有些兴奋。</br></br>抵达车铃界，根本不用打什么招呼，在楚申的带领下直接入了界域内。</br></br>万霞山上万霞宗，是车铃界最大的宗门，也是九颜的宗门，楚申与陆叶抵达此处的时候，月姨已在一座大殿前等候，显然是察觉到了楚申的归来。</br></br>“月姨！”楚申高呼一声，迈步迎了上去。</br></br>“难得你还有心回来看看。”月姨抿嘴轻笑，“还以为你出了车铃界天高任鸟飞，再也不想回来了呢。”</br></br>楚申脸色一苦：“这不是沉迷修行，浑然忘我了吗？以前年纪小不懂事，让娘和月姨操心了，如今长大了，方知家才是归宿。”</br></br>月姨眨眨眼，有些欣慰：“申儿真的长大了啊。”</br></br>她抬眼看向楚申身后的陆叶，陆叶连忙行礼：“月姨！”</br></br>楚申喊他大哥，那他自然就跟着楚申一起称呼了，虽说修为上大家差不多，但年纪上确实月姨更长许多。</br></br>月姨怔了一下，一时竟不知道该如何回话，以前陆叶跟她是道友称呼，如今她总不能喊陆叶的名字……大家还没熟稔到这个地方，只能点点头：“陆岛主。”</br></br>日照之下第一人，这般名头便是连她都不敢忽视的，那可是实打实杀出来的。</br></br>“月姨，这是大哥带给你的礼物。”楚申连忙将手上提前准备好的一枚储物戒递上去。</br></br>月姨微微一笑：“来就来了，还带什么礼物。”话这么说，却没推辞，伸手接了过去。</br></br>随意查他一下，眼前一亮：“有心了。”</br></br>且不说那能提升法源品质的宝物何等罕见，就说极品炼神丹，确实是她眼下最需要的，可以说陆叶准备的礼物正合她的心意。</br></br>见状，陆叶暗暗松了口气，月姨收了礼，那无疑就是表明了态度，没把他当外人，不过话说回来，真把他当外人的话，九颜当日就不会出现在万象岛上，月姨也不会特意跑一趟三界岛。</br></br>“娘呢？”楚申没看到九颜的身影，开口问道。</br></br>“在里面呢。”月姨微微一笑。</br></br>“娘！”楚申叫嚷着便冲进了大殿，像极了回娘家的小媳妇。</br></br>“陆岛主请进。”月姨伸手示意。</br></br>“有劳。”陆叶道了一声，跟在月姨身后，迈步走进大殿中。</br></br>入得殿中，陆叶一眼便看到了一道端坐在首位上的女子身影，楚申就站在她身边，笑呵呵地说着什么。</br></br>陆叶凝神朝九颜的脸上望去，顿时愕然，因为他还是看不清对方的面容，一如当日在万象岛外，九颜的脸上有一层朦胧的光晕笼罩。</br></br>再看楚申的反应，他看到的显然跟自己不一样，所以陆叶隐约觉得，这怕是九颜对自己施展了一种手段，遮掩了她的面容。</br></br>可这是为什么？陆叶颇为不解。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52643810.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 09:11:20 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百七十三章 灵岛有价，面子无价</title><link>52642394.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>这无疑是一个幸福的烦恼，万象海上各大小势力多如牛毛，可灵岛数量就这么多，不知多少势力没有落脚之地，只能化整为零，四下游荡，运气好还能找一座荒岛暂时盘踞，运气不好那就是无家可归。</br></br>偏偏到了三界岛这边，情况就有些不一样了。</br></br>当年攻占了百越，暗中送给了四方岛暂且不提，如今打下来一个紫璇，居然还没办法占据。</br></br>这事闹的……</br></br>“紫璇不能要，咱们可以确定这件事，对吧？”汤钧看向众人。</br></br>大家一起点头。</br></br>其实就算没有汤钧赶过来提起这个话头，栾晓娥也会召集本岛月瑶迅速商议紫璇的处置，如今来看，不要紫璇已是共识。</br></br>“如果不要紫璇，那该怎么处理？”何百川问道，好不容易打下这么一座顶级灵岛，总不能说丢就丢了。</br></br>真如此，肯定会有人来占据，白捡一个天大的好处。</br></br>“拍卖？”烟淼提议道，“就如咱们上次拍卖百越那样，应该能卖出一个好价钱的。”</br></br>“此法虽可行，就怕没人敢接手。”栾晓娥开口道。</br></br>紫璇毕竟是顶级势力占据的灵岛，眼下虽被三界岛攻占了，可也不是什么阿猫阿狗都能觊觎的，这座顶级灵岛跟百越不一样，当年无数势力对百越趋之若鹜，拍卖之时竞相出价，可未必有人敢接手紫璇，因为一旦接手了，那必然会站在紫璇的对立面。</br></br>紫璇那边丢了灵岛，肯定会想办法打回来的，就拿如今的四方岛来说，百越星系一直虎视眈眈，想要夺回四方岛的统属权，只不过四方岛整体实力不弱，百越星系那边无能为力。</br></br>可紫璇不一样，没有点底气的势力，还真不敢有什么想法。</br></br>这搞不好是一个烫手山芋。</br></br>“错！”汤钧微微一笑：“还真有人对紫璇感兴趣。”</br></br>“你这边又得到什么风声了？”陆叶看着他问道。</br></br>汤钧道：“你们这边前脚打下紫璇，后脚就有人传讯过来，想要接手，让我们开个合理的价钱，人不多，但也有四五家。”</br></br>陆叶奇道：“谁胆子这么大？”</br></br>汤钧道：“放在没有规矩之地，恐怕没人敢无视紫璇的威名，可这里终究是万象海，紫璇威名虽盛，但五位登记造册的月瑶才有资格参与灵岛争夺战的规矩，注定这偌大万象海上不会闹起太大的风波，那些势力接手了紫璇之后，只要做好防御工事，紫璇那边就算再调兵遣将想要打下来，也不是那么容易的事，而只要撑过一段时间，待防护大阵愈发坚稳之后，就更能站稳脚跟了，所以这跟胆子大不大其实没什么关系，紫璇是顶级界域没错，可这星空浩瀚，有些大型界域的底蕴其实是很强的，以他们为主的星系整体实力自然不弱。”</br></br>陆叶了然，明白那些暗中联系汤钧，想入住紫璇的势力并非不惧怕紫璇，只是万象海的规矩让紫璇这个庞然大物也受到了巨大约束，就算它有天大的力气，在这万象海上能发挥的也有限，所以值得冒险一搏，而且他们本身有一定的底气。</br></br>顶级灵岛易主，错过这次机会，此生恐怕都等不到下一次，自然会有人行动起来。</br></br>“四五家虽然不多，但应该能卖个好价钱了。”何百川点点头，“可以卖啊。”</br></br>栾晓娥沉吟一阵，也有所意动，在三界修士无法占据紫璇的前提下，将它卖了确实是唯一的选择。</br></br>众人都转头看向陆叶，虽说名义上陆叶只是三岛主，但这些年三界岛的发展陆叶起到了决定性的作用，经历的磨难也是陆叶主导化解，此番若非他，紫璇根本不可能打下来。</br></br>所以最终要如何处理，还得看他的意思。</br></br>稍作沉吟，陆叶开口道：“卖肯定是要卖的，我已经有合适的对象了，而且我相信那边会开出一个很高的价钱。”</br></br>栾晓娥愕然：“谁？”也没见陆叶与什么人有联系啊，怎么就有合适的交易对象了。</br></br>陆叶摇摇头道：“先不提此事，老汤你这么巴巴地赶过来，不单单是与我们商议紫璇的归属问题吧？这是另有什么玄机？”</br></br>如果只是商议紫璇的归属，那完全可以等一等，汤钧却是直接跑了过来，无疑不对劲。</br></br>汤钧一笑道：“就你小子精明！你既看出来了，那老夫就不卖关子了，是这样的，你在万象岛外杀了那狮心之后没多久，三界岛有客访，就是车铃界那位月道友，她路过三界岛，去看了看楚申小子，等她走了之后，楚申找到老夫，跟老夫说了一句话。”</br></br>“什么？”何百川好奇问道。</br></br>汤钧道：“可以想办法把紫璇岛卖回给紫璇妖星！”</br></br>何百川怔了怔，一脸茫然：“这是什么道理？咱们好不容易才打下来的，若再卖回去，岂不是做了无用功？”</br></br>汤钧颔首道：“是啊，老夫听到这句话的时候也是这么个想法，但楚申跟老夫说的话，明显是那位月道友的指点，月道友是车铃界修士，不好直接跟我们有什么交集，所以才让楚申小子转达。”顿了顿，汤钧接着道：“再往深处想，月道友的意思，会不会是车铃界那位的意思？如果是这样的话，那就很有深意了。”</br></br>日照的想法无法揣测，但没人敢忽视。</br></br>“所以老夫这一路过来就在想啊想，这其中到底有什么深意呢？咱们破了紫璇岛，杀了那么多紫璇妖修，就算再卖回给他们，也化解不了这份恩怨，既如此，那为什么要卖回给紫璇？”汤钧露出苦恼神色。</br></br>何百川问道：“你想明白了吗？”</br></br>汤钧呵呵一笑，没有回答，而是看向陆叶：“你小子说的那个合适的对象是谁？”</br></br>陆叶淡淡道：“紫璇妖星！”</br></br>汤钧指着他，抚掌道：“看，他想明白了！”</br></br>何百川一个头两个大：“别打玄机了，快说说，你们到底怎么想的。”</br></br>汤钧笑道：“很简单的一件事，紫璇要卖，那肯定要卖高价，诚然，那几家有意向的势力出价决然不会低，但只有卖给紫璇，才能卖出最高价！对紫璇来说，买回这座灵岛不单单只是达成交易这件事，他们要买的是一个面子！”言至此处，汤钧唏嘘不已：“顶级势力在万象海上丢失灵岛，这是从来没有发生过的事，如果紫璇不买回灵岛，那从今以后，他们就是唯一一个没有顶级灵岛的顶级势力，无论什么时候都会成为议论的对象，顶级势力的脸面，多珍贵的东西，这可是花钱都买不到的，所以卖给紫璇，咱们就可以占据绝对的主动权，想怎么开价就怎么开价，想开多少就开多少！”</br></br>听汤钧这么一番解释，何百川才恍然大悟。</br></br>是了，灵岛有价，面子无价啊！</br></br>为了拿回灵岛，三界岛这边只要开的价格不是太离谱，紫璇妖星都能接受。</br></br>最主要的是，论财力，哪个势力能与顶级界域相提并论？卖给旁人所得的好处，决然不如卖回紫璇妖星。</br></br>这才是兜售紫璇最好的对象。</br></br>九颜应该是看出这一点了，所以才会指示月姨走一趟三界岛，经由楚申转达这个想法。</br></br>汤钧倒是没想到，陆叶的想法与九颜那边不谋而合，所以哪怕自己不走这一趟，陆叶这边也已有决断。</br></br>“紫璇会来买吗？”何百川问道。</br></br>汤钧道：“这个放心，紫璇肯定会来买的，这边的消息只要传回紫璇妖星，肯定有人坐不住。”说话间，起身道：“行了，早知道你小子已有决断，那老夫就不跑这一趟了，你们忙，老夫先走一步。”</br></br>汤钧离去，过得数日，三界岛修士陆陆续续撤离。</br></br>偌大一座顶级灵岛，霎时间成了一座无主的空岛。</br></br>原本栾晓娥还打算在这里布置一座简单的防护法阵，然后留一部分三界修士镇守，不过在陆叶的劝说下放弃了。</br></br>元笃那边对他恨之入骨，所以三界岛这边行事最好还是小心一些，不要给元笃找到什么可以拿捏的把柄。</br></br>如果分兵占据紫璇的话，无疑会破坏万象海上一家势力不得占据两座灵岛的规矩，到时候元笃借题发挥，就算出手打杀了三界修士，陆叶也只能干瞪眼。</br></br>三界修士撤离，紫璇岛上但凡有点价值的东西全部被卷走了，除了那条灵玉矿脉带不走，可即便如此，也没有哪个不长眼的势力敢来随意占据，因为三界岛这边既有能力攻破鼎盛状态的紫璇，那就有能力攻破眼下破落的紫璇。</br></br>任谁前来占据紫璇，都必然会遭遇三界岛的敌意，一旦被攻打，那事情就不好收场了。</br></br>这一点，万象海上各大势力看的还是很清楚的，所以虽然眼红，可也只能按捺，那几家有意向买下紫璇的势力，这些日子频频与汤钧接触，即便汤钧已经明确拒绝他们了，也依然架不住人家的热情。</br></br>最近这些日子老汤可以说是夜夜笙歌，老当益壮，苦恼的很。</br></br>轰轰烈烈的大战，就此落下帷幕，而这一战给万象海修士带来的震撼，远比上一次三界岛强攻百越来的强烈。</br></br>这是万象海有史以来，第一个被攻破的顶级灵岛。</br></br>三界岛再一次证明了它强大而可怖的底蕴，其中三界岛三岛主陆叶，更是坐实了日照之下第一人的名头，一时风头无两。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52642394.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 02:23:33 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百七十二章 要还是不要？</title><link>52635396.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>少顷，灵玉矿脉内，陆叶走走看看。</br></br>紫璇是顶级灵岛，当然有自己的灵玉矿脉，这也是顶级灵岛的标志。</br></br>这不是他第一次进入灵玉矿脉，方寸山核心就有灵玉矿脉，他之前查探过。</br></br>人鱼族的灵玉矿脉他更是看过无数次。</br></br>灵玉矿脉说是矿脉，但跟真正的矿脉不太一样，寻常矿脉有许多衍生物和伴生物，在开采之时颇为麻烦，需要剔除那些衍生物，而且开采出来的矿物纯度还各有不同，需要通过一些手段来提纯需要用到的矿物。</br></br>可灵玉矿脉不是这样的。</br></br>灵玉的诞生过程就是星空能量的汇聚凝结，当到达一定极限的时候，星空能量就会凝结成灵玉。</br></br>所以每个顶级灵岛的灵玉矿脉，都是本岛能量最为浓郁的地方。</br></br>修士们可以提前在矿脉内部开凿出一个个大小合适的凹槽，然后只需静静等待，这诸多凹槽之中就会凝结出灵玉，然后适时采集即可，当然，也可以放任自如，没什么太大影响。</br></br>在万象海这样特殊的地方，可以说万象海不枯竭，所有顶级灵岛的灵玉矿脉都是取之不竭用之不尽的，因为从根本上来说，采集出来的灵玉就是万象海海水能量逸散后，汇聚的再凝结。</br></br>紫璇岛的这条灵玉矿脉规模还是不错的，不过跟方寸山核心内的那条矿脉比起来，还是差了点意思。</br></br>陆叶抵达这里的时候，栾晓娥，何百川和烟淼已经先到了，正在兴致勃勃地观望。</br></br>栾晓娥师姐弟无疑都是头一次进入灵玉矿脉内部，一时倍感惊奇，反倒是烟淼，早就见多了，人鱼族领地的灵玉矿脉比这里的规模要大的多。</br></br>除了他们三人之外，还有不少听闻风声的星宿跑了进来看热闹。</br></br>大家都出身玉螺星系那样的地方，以前哪里见过灵玉矿脉这种稀罕玩意？</br></br>察觉到陆叶的气息，栾晓娥转头冲他招了招手：“师弟，这边。”</br></br>陆叶走了过去，左右看了一阵，开口道：“大长老，这边灵玉矿脉的产出如何？”</br></br>论在场众人谁对灵玉矿脉最为了解，那无疑就是烟淼了，所以这事也只能请教她。</br></br>烟淼方才已经看了一阵，早有估算，便开口道：“差不多每年有三千万的样子。”</br></br>“三千万灵玉？”何百川问道。</br></br>“不错。”烟淼点点头。</br></br>“也不多啊。”何百川撇撇嘴，兴致大减，还以为这样的灵玉矿脉能有多高产呢，原来一年也就三千万灵玉。</br></br>三界岛那边一年收益比这要多多了，对比下来，这灵玉矿脉有价值，但好像不是很大？</br></br>栾晓娥不禁瞪了何百川一眼：“舒心日子没过几天，就忘记以前吃苦的时候了？三千万还不多吗，这是白捡的。”</br></br>三千万灵玉，对日照之下任何一个修士来说都不是小数目了，八星法宝都可以买一件还有剩。</br></br>“而且这还是一年的收益，那紫璇在此盘踞了数万年，你想想他们从这里拿走多少好处。”</br></br>何百川尴尬一笑：“我就随口一说。”</br></br>话说回来，若不是有三界岛，这三千万灵玉对三界修士来说，还真是一笔巨款。</br></br>就拿当年陆叶力挽狂澜，助四方星系大败虫血二族联军，四方星系给出的谢礼，也才两千万灵玉而已，不是四方星系小气，是大家储备有限，拿不出太多。</br></br>还有上次三界岛勒索巨刃岛，那边给出的灵玉和物资加一起，价值同样也就两三千万灵玉的样子。</br></br>所以一年三千万灵玉绝对不少，只是何百川拿这个数字跟三界岛如今的收益对比，就显得不多了。</br></br>而紫璇在此盘踞数万年，难以想象他们从中得到了多少好处，那数量庞大的灵玉又帮他们培养了多少修士。</br></br>最关键的是，这确实白捡的。</br></br>对一座顶级灵岛来说，灵玉矿脉虽然重要，但并非根本，因为每一个占据顶级灵岛的势力，背后都有一座顶级界域，他们本身的界域中就拥有灵玉矿脉，而且规模绝对要比万象海这边的要大。</br></br>对顶级界域出身的势力来说，灵岛本身才是他们看重的地方，因为灵岛内部特殊的修行环境，是任何一个界域都无法拥有的。</br></br>所以这里的灵玉矿脉不是顶级势力占据的目的，只是附带的好处。</br></br>一旁忽然传来议论的声音，不少星宿围聚在某处观瞧，很快便有人喊道：“几位师兄师姐，这边有灵晶！”</br></br>陆叶等人循声望去，然后走了过去，果然在这边看到了灵晶。</br></br>“这些灵晶的排布为何会这般奇特？”何百川看了一眼，面露不解神色，因为在他看来，这边的灵晶是以某一点为中心，朝外辐射排布的，越是靠近那个中心点，灵晶的色泽就越明亮，反之就越暗淡，再往外，逐渐变成了低一档的灵玉。</br></br>“脉源！”烟淼徐徐开口。</br></br>“什么？”何百川不解地望着他。</br></br>“灵玉矿脉存在的根本，就是脉源，这是一种肉眼无法查探，甚至连神念都察觉不到的奇妙，正是因为有脉源，所以星空能量才会朝脉源所在汇聚，继而凝结成灵玉，而越是靠近脉源的位置，就越是容易诞生灵晶。”烟淼解释道，“一条灵玉矿脉不止一处脉源，找找看，应该还有其他的脉源。”</br></br>三界岛修士当即四下寻觅起来，果不其然又找到了其他更多的脉源所在。</br></br>算下来，这整条灵玉矿脉差不多有十个脉源点，从头到尾，贯穿了整条矿脉。</br></br>陆叶尝试用神念感知，确实察觉不到什么异常的存在，那所谓的脉源无影无形，根本不是能查探到的，可脉源点附近会诞生灵晶，无疑是最好的证据。</br></br>一群三界岛修士在灵玉矿脉内看了一阵热闹，这才动手采集。</br></br>灵玉与灵晶的凝结就像是果实的成长，随着星空能量的不断汇聚注入，会逐渐变得越来越大，越来越饱满。</br></br>如果是自家的灵玉矿脉，当然是要等果实成熟了再收获，可这是打下来的，三界岛修士就没那么多讲究了，管它熟没熟，统统采集下来再说，那诸多没有完全凝结好的灵玉和灵晶虽然个头小了一些，但不妨碍修行使用。</br></br>众人这边还没忙完，就听说汤钧来了。</br></br>连他在内，几个月瑶闻言皆都一惊，连忙走了出来。</br></br>远远便见到汤钧在不远处四下打量。</br></br>陆叶赶紧迎了上去：“本岛出事了？”</br></br>汤钧摇头道：“没有啊！”</br></br>“没有你跑过来做什么。”陆叶没好气一声，想想也是，本岛若是出事，汤钧定然会第一时间传讯过来，而不是亲自跑一趟。</br></br>“有事商议！”汤钧表情一肃，“大事！”</br></br>陆叶眨眨眼，隐约有所意识，开口道：“找个地方说吧。”</br></br>少顷，紫璇岛一处大殿中，三界岛几个月瑶齐齐落座，这大殿建造的颇为雄伟，整体风格也很是粗犷，是妖族那边的风格。</br></br>待众人落座，汤钧开口道：“说事之前，一叶你给我透个底，这紫璇岛你要还是不要？”</br></br>陆叶心道果然跟自己猜想的一样，否则汤钧断不会问出这样的问题，虽已有所洞察，可还是反问了一句：“要又如何，不要又如何？”</br></br>汤钧好整以暇：“要有要的说法，不要有不要的应对！咱们就说要，那按万象海这边的规矩，同一个势力不能占据两座灵岛，所以咱们就得搬家，从三界岛迁徙到紫璇这边来，放弃三界岛，当然，咱们也可以分家，毕竟咱们是三个界域联合起来，分出一个界域占据紫璇，那规矩上就说的过去。”</br></br>何百川道：“三界岛怎能放弃？”</br></br>虽说三界岛是上等灵岛，紫璇是顶级灵岛，可如果让他选的话，他肯定会选三界岛，而不是紫璇。</br></br>紫璇这边唯一比三界岛好的地方，就是修行环境更优渥许多，可三界岛的敛财能力，放眼如今万象海，有几家灵岛能够相提并论？</br></br>三界修士如今欠缺的不是修行环境，本岛那边是绝对够用的，再好一点带来的帮助不大，赚取更多的灵玉才是三界修士急需的，因为大家背后都有自己的界域，对灵玉和修行资源的渴求很庞大。</br></br>汤钧颔首道：“是，老夫也觉得三界岛不能放弃，那如果要紫璇的话，就只能分家，分出某一个或者两个界域，占据紫璇。”</br></br>“不妥不妥。”何百川当即摇头。</br></br>三界修士联合在一处，整体实力都不算多强，分家之后更不用说了，根本没有独自占据顶级灵岛的资格。</br></br>如今能够安稳占据三界岛，一是当年攻占百越打下来的威名，二是得到了车铃界的暗中支持，其中陆叶发挥的作用是无可替代的，没了他，无论三界岛还是紫璇，己方都没人能站稳脚跟。</br></br>所以分家之事根本无用，到时候陆叶在哪边，哪边才能安稳，至于另一边，肯定要被无数势力觊觎。</br></br>栾晓娥在一旁徐徐道：“之前我也想过这事，紫璇打下来了，怕是占不住的，所以这紫璇……咱们恐怕不能要。”</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52635396.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 04 Nov 2023 09:11:07 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百七十一章 那三界岛陆叶……不是人啊</title><link>52634180.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>如此一场大战之后，很多事情都需要处理，不过首先要做的就是回防三界岛。</br></br>此次攻打紫璇，三界岛那边可是倾巢而出，登记造册的五位月瑶，两千修士一个不落，都通过青海螺的门户抵达紫璇。</br></br>可以说眼下的三界岛，是处于一种完全不设防的状态。</br></br>虽说携此战之威，恐怕没人敢在三界岛上闹事，但有些事总要防备一二。</br></br>事实上，在意识到三界岛这边倾巢而出攻打紫璇的时候，已经有不少势力蠢蠢欲动，暗中调兵遣将了。</br></br>因为如果三界岛攻打紫璇失败，损失过大的话那么他们就可以第一时间去攻占三界岛，将三界岛这块宝地拿下来。</br></br>三界岛那边虽然还有几个新晋的月瑶留守，但因为没有登记造册过所以就算有人前来攻打，他们也只能干瞪眼无法做出有效抵挡。</br></br>当然，眼下三界岛打赢了，而且还是一场令人难以置信的碾压式大胜，那些蠢蠢欲动的势力也都偃旗息鼓了。</br></br>大半日后，一艘中枢战舰自紫璇徐徐升空，侧旁两艘大型战舰随行，这三艘战舰的甲板上，满满当当全是停泊的虎鲨战舰。</br></br>这原本是紫璇的庞大舰队，前些日子还气势汹汹发兵三界岛，如今却成了战利品。</br></br>两千修士，抽调八百出来，其中大多都是伤员，驾御着三艘战舰，趾高气扬地从紫璇出发。</br></br>这一幕直把还留在远处围观的修士们看的羡慕无比。</br></br>别的不说，单是那样一艘巨大的中枢战舰就价值极为高昂，整个舰队本身的价值更是难以估量。</br></br>只不过让人感到诧异的是，这三艘升空的战舰航行的方向好像不是三界岛那边，也不知道这是要去哪。</br></br>诸方消息传递，在大半日后，这三艘战舰的目的地终于得以明了。</br></br>巨刃岛！</br></br>居然是巨刃岛，没人知道这是为什么。</br></br>可这三艘战舰确实就这么停在了巨刃岛外。</br></br>此时此刻，中枢战舰上，一位玉螺修士开口道：“马师兄，咱们为什么不回本岛，反而跑到这里来驻留？”</br></br>马尚思摸了摸脑袋：“不知道。”</br></br>问话的玉螺一头雾水，您不知道？那为什么带着咱们跑这里来了？</br></br>马尚思又道：“三岛主吩咐的，咱们照做就行，无非就是绕了点路。”</br></br>他确实不知道陆叶为什么要让他来巨刃岛这边转悠一下，这个命令是在他动身离开紫璇之前，陆叶下达的，他也没问。</br></br>那玉螺修士不禁若有所思，巨刃岛他当然不陌生，上次打百越的时候，巨刃岛就插了一手，结果三界修士回程时在巨刃岛前停留了一阵，然后巨刃岛就送上了一些灵玉和物资作为攻破三界岛防护大阵的补偿，三界修士这才退去。</br></br>这次居然又来巨刃岛外驻留，难不成还是因为上次的事？</br></br>三岛主这也太记仇了吧……</br></br>三艘战舰在岛外横亘，即便三界岛这边没有任何要出手攻打的意图，整个巨刃岛也是一阵鸡飞狗跳。</br></br>赵云齐脸色苍白至极，聆听麾下修士的回报，不禁回想起前些日子发生的事。</br></br>马尚思不知道陆叶为什么会让他来这里驻留，可赵云齐却是清楚的很。</br></br>因为当日在紫璇宴席，他幸灾乐祸叫了声好，喊了一句杀人要偿命！</br></br>当时他心中确实痛快，又觉得紫璇强大，三界岛式微不是对手，一时激动口不择言，何曾想到会有今日这样的情况出现？</br></br>事实上他比任何人都要关注紫璇那边的战事，当听闻紫璇防护大阵被破，月瑶接连被杀，三界岛修士强势降临紫璇的时候，他险些眼前一黑，直接晕了过去。</br></br>本还期望这种小事，那三界岛陆叶不会记得，可眼下来看，人家是真正的睚眦必报，根本没有忘记。</br></br>前脚料理了紫璇，后脚就兵临城下了。</br></br>好在眼下三界岛那边没有要攻打巨刃的意图，赵云齐当然知道自己该怎么做。</br></br>“快清点宝库，有什么东西都拿出来。”他当即下令。</br></br>有月瑶不禁瞪大眼睛：“赵师兄，这是为何？”</br></br>赵云齐哭丧着脸：“破财免灾。”</br></br>那月瑶愤怒道：“此番我巨刃可没有招惹他三界岛，他们何故这般欺人太甚？”上次的事也就罢了，那是巨刃惹事在先，可这次不一样啊，凭什么每次受伤的都有巨刃岛？</br></br>“师兄，是可忍孰不可忍，咱们跟他们拼了，他们来的修士并不多，而且月瑶好像只有一个，绝非咱们对手！”</br></br>“是啊，三界岛也太猖狂了，咱们这次绝对不能妥协求全。”</br></br>“还请师兄下令，我等誓死追随！”</br></br>闹哄哄一片，赵云齐怒喝道：“拼什么拼？本星系在这万象海占据一座上等灵岛容易吗？那是祖祖辈辈打下来的基业，外面那些三界岛修士确实不多，咱们或许可以打赢，但是打赢之后呢？诸位，紫璇被破了啊，整个月瑶层面，就只有狮心躲进万象岛逃过一劫，星宿陨落大半之多，那三界岛陆叶……不是人啊！”</br></br>提起陆叶之名，一群月瑶的气势都萎靡了下去。</br></br>日照之下第一人的名头，确实够唬人的，那家伙杀月瑶跟杀小鸡似的，实在想不通，大家都是月瑶，人家怎么能强到这种程度。</br></br>赵云齐一脸愧疚神色：“今日局面，过错在我，当日去紫璇参加宴席的时候，我一时激愤说错的话，三界岛此番前来，并非毫无缘由。”</br></br>诸月瑶都惊讶地望着赵云齐，这才知道事情原委。</br></br>至于赵云齐当日到底说了什么话，也不必要打探了，肯定是激怒了人家陆叶的话。</br></br>“清点宝库物资吧。”赵云齐一脸的萎靡，挥了挥手。</br></br>再没人说什么了。</br></br>上次巨刃岛这边倾尽家财，才让三界岛退兵，那之后，本星系又支援了一大笔物资过来，总算解了燃眉之急。</br></br>却不想好日子没过几天，又要面临勒紧裤腰带的局面了。</br></br>一群月瑶恨铁不成钢，好好的去参加宴席，吃吃喝喝就算了，多嘴说什么话，也没人把你当哑巴啊。</br></br>一炷香后，赵云齐领着一群修士走出巨刃岛，笑容可掬落在那中枢战舰上。</br></br>“来者何人？”马尚思喝问一声。</br></br>赵云齐连忙自报家门。</br></br>马尚思皱眉：“什么事？”</br></br>赵云齐把手一挥，身后那群修士当即搬的搬，抗的抗，将无数资源堆积在马尚思面前，很快便堆成了一座小山。</br></br>之所以不用储物戒，是因为这样更有视觉冲击，能彰显巨刃岛的态度。</br></br>马尚思一头雾水，搞不明白这是什么情况。</br></br>赵云齐拱手道：“诸位道友舟车劳顿既路过本岛，本岛愿献出些许物资，聊尽地主之谊，还请诸位道友莫要嫌弃。”</br></br>马尚思都傻了。</br></br>暗自心想还有这等好事，在人家灵岛外停留一下就有这般好处，这要是一路上去各大灵岛转转，岂不是很快就能富甲天下了？</br></br>而且巨刃岛这边送出来的东西，未免有些多了吧？虽然没有细细清点，可他打眼一扫，便大概知道这些物资有多少价值了。</br></br>事出反常必有妖，遇事不绝问主上，马尚思沉吟片刻，道：“稍等！”</br></br>他当即传讯给陆叶。</br></br>很快便收到了回讯，马尚思大概也明白情况，淡淡地望着赵云齐，如实转述陆叶的话：“赵岛主，有事情可一可二，不可三！再有下次，贵岛命运如何可就不得而知了。”</br></br>赵云齐长呼一口气，知道这一关算是过了，当即颔首：“赵某明白，绝不会再有下次！”</br></br>马尚思点点头，抬手下令：“回岛！”</br></br>少顷，三艘战舰满载而归，赵云齐领着一群巨刃岛修士在后方高呼：“恭送诸位道友！”</br></br>好久之后才抬头，望着那渐行渐远的三艘战舰，满脸的懊恼，一句话，让巨刃岛损失了价值大几千万灵玉的物资，他恨不得抽自己几个大嘴巴。</br></br>转过头，有些失魂落魄地望着一位月瑶：“师弟，再回一趟本星系，请求物资支援。”</br></br>那月瑶闻言，顿时跟吃了屎一样表情难受……上次就是他回去请求物资支援的，结果被故土日照训斥的狗血淋头，这次为什么又是他？</br></br>紫璇岛内，陆叶收起音符，结束与马尚思的传讯。</br></br>巨刃岛那边他不打算赶尽杀绝，没这个必要，且不说如今三界岛大破紫璇，修士们身心疲乏，多有受伤，需要疗养，再者，打下巨刃岛又能怎么样呢？</br></br>攻占紫璇已经足够让这万象海诸般势力忌惮三界岛了，如果马不停蹄再打巨刃，只会让人觉得三界岛嚣张跋扈。</br></br>而且当日那赵云齐只是心有不忿附和了一句，并没有做出实质性的危害三界岛利益的举动。</br></br>所以他才让马尚思领着舰队驻留在巨刃岛外，那赵云齐是聪明人，自然知道该怎么做。</br></br>如今人家算是破财消灾，赔礼道歉，此事便了了。</br></br>“师弟，找到灵玉矿脉入口了。”封无疆飞了过来，冲陆叶喊了一声。</br></br>“去看看。”陆叶顿时来了精神，与大师兄一道朝灵玉矿脉入口的方向飞去。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52634180.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 04 Nov 2023 03:12:46 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百七十章 我还没死！</title><link>52625748.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>“是！”陆叶连忙应下，“还请慕镇守放心，下次绝不会再发生这种事。”</br></br>慕晴颔首，正觉得此子还算好说话的事，陆叶却又开口道：“我与那女妖争锋，将之斩杀，却不知为何会激怒元笃镇守，引的他出面威势镇压？”</br></br>此话一出，慕晴不禁皱了下眉头，瞪了陆叶一眼，隐有警告之意。</br></br>陆叶却仿佛没看到，自顾道：“慕镇守，这偌大万象海正是有你等镇守坐镇，维护规矩，无数年来一直公平公正，处事大公无私，我等外来修士才敢在这里落脚打拼，继续造就万象海这一方繁荣昌盛，万象海有规矩，各大势力争锋，日照镇守不得插手，除非有某一方提请仲裁，元笃镇守方才所为，让我颇为疑惑，却不知是不是我三界岛什么时候地方得罪了元笃镇守，叶忝为三界岛三岛主，个人荣辱无关紧要，但叶背后是三界岛，所以斗胆要请元笃镇守给个说法。”</br></br>慕晴微微眯眼，这才意识到陆叶哪里算是好说话了，这家伙简直是属狗的，逮到机会就要上来咬一口。</br></br>你三界岛与元笃之间有什么恩怨，元笃又为何忽然威势镇压，你自己心里不清楚吗？</br></br>这个时候问出这些，言语间更是将日照镇守们高高捧起，莫说屁股歪在一边的九颜就站在一旁，便是没有九颜，如此多修士围观之下，慕晴也不能无视陆叶的问询。</br></br>日照是万象海的最强战力，可自古至今，只有本土星系的日照坐镇此地，这是本土星系与各方星系平衡的结果，他们坐镇此地，就需要维持一个公平公正，需要维持他们自己定下的种种规矩，若他们自己都不管这些规矩了，那其他星系的强者们岂会在意？</br></br>慕晴算是体会到了一把当日元笃被言语逼迫的感觉了。</br></br>转过头，看向元笃，慕晴问道：“师兄，方才之事是什么情况？”</br></br>元笃冷冷地望着陆叶，自现身之后说过两句话之后便一直保持沉默，直到此刻才淡淡开口：“此处有人争锋，动静颇大，本座察觉有异，唯恐惊扰过路的客人，所以才会前来查探，同时第一时间威势镇压，以免局势恶化。”</br></br>陆叶眉头一扬，这话说的……没什么毛病。</br></br>“原来如此。”慕晴微微颔首，看向陆叶：“你听到了？”</br></br>陆叶略一思量，对着元笃一抱拳：“却是我误会了元笃镇守的用心良苦，镇守还请见谅。”</br></br>“好说！”</br></br>慕晴道：“既是误会，那就无事了。”她看向陆叶：“该做什么就做什么去吧。”</br></br>陆叶一抱拳：“告辞！”</br></br>又看了月姨一眼，微微颔首，投以一个感激的眼神，法力催动，纵掠而去。</br></br>陆叶走了，慕晴才轻喝一声：“都散了。”</br></br>日照发话，围聚在四周观瞧的修士们岂敢不尊，纷纷作鸟兽散。</br></br>元笃冷哼一声，转身便朝万象岛内行去。</br></br>“元师兄！”忽然清冷的声音从他背后传来，元笃驻足，偏头望去，对上九颜的目光。</br></br>后者直视他的眼睛，冷冰冰地开口道：“我还没死！”言下之意，她死之前，三界岛一直都在她的庇护之下，元笃最好别暗中搞什么事。</br></br>元笃心领意会，只是皱了皱眉，也没说话，转身离去。</br></br>慕晴看向九颜，迟疑了好一会，才叹了口气道：“师姐，你终究是万象日照！”</br></br>九颜冷哼一声：“我知道自己是万象日照，可有人不知道。”</br></br>当年无双岛是楚申一手打造出来的，在无双岛晋升顶级灵岛之后，本土星系觉得有必要将这新晋的顶级灵岛掌控，其实那个时候九颜并没有太抗拒，因为她觉得顶级灵岛确实不是楚申这个层面能够占据的，所以便默许了，只要楚申那边同意，一切都好说。</br></br>结果楚申不同意，本土星系这边当即便施展手段强攻，强行拿下了无双岛。</br></br>这事让九颜很不愉快，虽说整个过程楚申没受一点伤，但九颜的态度是，我可以给，你不能强行拿！</br></br>她能站在本土星系的大局上思考问题，可有人却将她的退让当成了软弱。</br></br>这个事过去很多年了，过去就过去了吧。</br></br>如今三界岛再次被针对，着实让九颜恼火万分。</br></br>诚然，三界岛当年想拜山于她，她并没有要主动接纳，甚至说当初陆叶进入车铃界的时候，她连面都没露过，主要还是楚申在从中运作，领了一批车铃界修士进入三界岛修行，给了外界三界岛拜山九颜的信息。</br></br>但不管是不是她主动接纳，这个事实已成，那三界岛就是她在庇护。</br></br>明知这样的事，元笃还在暗中搅动风云，指使紫璇对三界岛下手，这是根本没把她放在眼中！</br></br>泥人还有三分火气，更何况九颜这样一路拼杀出来的日照！</br></br>所以前几日接到楚申的传讯之后，她立刻便从车铃界启程，赶赴万象岛，名义上是拜会一下慕晴，叙叙旧，实际上就是在防备元笃。</br></br>这老家伙行事是有过先例的，当年三界岛对阵百越的时候，他就露面过，难保这一次他不会再露面。</br></br>事实证明她来对了，如果这次她不来，那陆叶恐怕凶多吉少。</br></br>转头看向陆叶离去的方向，九颜眉头皱起，这年纪轻轻的年轻人，到底是他会惹事，还是说事情会惹上他？</br></br>纵观这些年万象海发生的引人注目的大事，好像都有他的影子。</br></br>远处，陆叶一路朝紫璇奔袭。</br></br>方才与元笃的一番对峙，彼此双方皆都心有默契，没有任何人提及死去的胡雪，陆叶不好提，免得真的激怒元笃，九颜在侧，他心有底气没错，可凡事都有个度，故意挑衅日照可不是什么明智之举。</br></br>元笃和慕晴不提，自然是有他们各自的原因。</br></br>所以这个颇受元笃宠爱的妾室，在双方的口中就成了无名的女妖。</br></br>但无论如何，陆叶杀胡雪是事实，如果说之前与元笃的恩怨还不算太深的话，那么现在就截然不同了，那绝对到了不死不休的程度。</br></br>万象海上有这么一个日照镇守，也着实够恶心的。</br></br>三界岛终究是外来的，身份不如人，拳头不如人，对方若愿遵守自己定下的规矩，那还好说，若有朝一日所谓的规矩不再能约束那些日照，这万象海就没有三界修士的立足之地了。</br></br>不过就算真有那一日，陆叶也不惧，大不了通过青海螺的门户，将三界修士转移到人鱼族领地去，总能避免损失的。</br></br>此行虽斩了一个胡雪，可终究没能达成所愿，狮心不死，陆叶心气难消。</br></br>可狮心既已入了万象岛，再想杀他就不容易了，他只要躲在里面不出来，陆叶拿他根本没什么办法。</br></br>该想个什么招，将狮心引出来呢？</br></br>一路飞掠，一掠沉思。</br></br>等陆叶赶回紫璇岛的时候，这边的战事已经结束了。</br></br>原本紫璇就只剩下狮心一个月瑶，防护大阵也破了，随着三界岛两千修士强行降临，在三位月瑶的引领下化作三条长龙之后，紫璇的败局已成注定。</br></br>又随着狮心一声令下，紫璇妖修惶惶逃窜，三界修士化整为零，衔尾追杀，战果丰厚。</br></br>大战之后便是打扫战场，不得不说，这是最令人愉悦的事。</br></br>斩杀敌修所缴获的储物戒和法器仅仅只是小头，紫璇岛的宝库才是大头。</br></br>陆叶赶回来的时候，栾晓娥正在宝库内带人清点物资，别的不算，单是灵玉一项，这宝库内就堆积了十几亿之多，其他各种资源更是数不胜数。</br></br>到底还是顶级灵岛，当初打下百越清点宝库的缴获，与眼前根本没法相提并论。</br></br>“狮心逃进三界岛了。”陆叶站在栾晓娥身边开口说道。</br></br>“师弟做的够多了，不必介怀，卫破泉下有知的话，也该瞑目了。”栾晓娥点点头，因为卫破之死的伤感已彻底消散。</br></br>这世上谁人能因为一人之死，就强破一座顶级灵岛？</br></br>放眼这偌大万象海，唯有陆叶！</br></br>三界岛从始至终，只有卫破一人死了，可反观紫璇，月瑶层面死了七个之多，星宿两三千，若卫破有灵，也该仰天长笑，这么多妖修给他陪葬，他肯定不会觉得死的憋屈。</br></br>当年对战百越何尝不是如此？那一次战事的起因，仅仅只是因为汤钧被偷袭了……</br></br>老实说，与陆叶做同伴，栾晓娥很有安全感，因为一旦自己人被欺负了，他是会连本带息帮你讨回来的。</br></br>陆叶默了默，又开口道：“这里十几亿灵玉，怕是有十亿都是咱们的。”</br></br>就算紫璇是顶级灵岛，也不至于在宝库内储备十几亿灵玉这么多，几亿的话还是有可能的，多出来的那十亿，想来就是陆叶之前送过来，被胡广贪墨的赎金。</br></br>当日胡广拿了赎金转头就不认了，如今倒好，有命拿，没命花，反倒是三界岛这边，十亿出去，不知多少倍的收益收回来，胡广若是知道会是这样的局面，不知会作何感想。</br></br>宝库物资的清点可能要花上几日，那诸多缴获的战利品也需要重新收集统筹，再往下分发，因为在战场上并非每个人都有机会杀敌，继而有所缴获的，就如那些医修们，他们只负责抢救伤者，谁有功夫去缴获战利品？</br></br>但他们的付出不该被忘记，所以所有的缴获都需要收上来，再重新分发。</br></br>不管怎么样，这一战之后，本就富裕的三界岛修士，身家愈发肥硕的流油了。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52625748.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 09:12:39 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百六十九章 我有靠山！</title><link>52622486.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>陆叶不敢将自己的小命寄托在别人身上，可万象海其他日照镇守的反应速度之快却出乎他的意料，因为元笃威压而带来的压力忽然消失就是最好的证据，后面出现的日照强者，明显在与元笃争锋相对，所以这边的压力才会忽然消失。</br></br>眨了眨眼，陆叶放弃了催动红符的念头，当然，依旧时刻准备着，以防不测。</br></br>此时此刻，万象岛上一片风云变幻，日照争锋，哪怕没有真的动手，只是威压间的对抗也足够惊人，无数修士抬头观望，个个惊惧，谁也不知道到底发生了什么事。</br></br>甚至有人莫名想起了前些年有强者杀进万象岛，强势斩杀了一个日照的事情，不禁要怀疑是否旧事重演了？</br></br>可自从那一次变故之后，万象海的日照镇守数量就从三人调整到了五人，还有谁敢在这里放肆吗？</br></br>不过很快，那种日照的威势对抗便齐齐收敛，四下席卷的恐怖威压也消失的无影无踪。</br></br>忽忽间，陆叶面前多出来几道身影。</br></br>第一个出现的正是元笃，陆叶当年与他见过面，自然一眼就认出来了，只不过那次见面让元笃颜面尽失，这也直接导致后续再没有哪个灵岛拜山于他。</br></br>身为日照，在一个月瑶手下吃了这么大的亏，元笃岂能不记恨在心？无奈碍于规则不好亲自出手，否则早就杀进三界岛将陆叶打杀了事。</br></br>此刻再见，旧恨未消，又添新仇，元笃的眸子都快迸出火光了。</br></br>“老祖！”元成脸色苍白至极，对着元笃伏地而拜，瑟瑟发抖，虽说胡雪之死跟他没有半点关系，但胡雪终究是跟他一起出来的，如今狮心倒是接应到了，可胡雪死了。</br></br>城门失火殃及池鱼，元成岂能不怕？自家这位老祖对胡雪的宠爱，他可是亲眼见过的。</br></br>“废物！”元笃盯着陆叶，咬牙厉喝，却是在训斥元成。</br></br>元成整个人跪伏，根本不敢抬头。</br></br>陆叶此刻却在看向另一边，因为这边忽然多出来三道身影，两人在前，一人稍稍靠后。</br></br>不出意外的话，方才与元笃对抗的，应该就是其中某一位了。</br></br>关键是这三人都是女子，而且陆叶认识其中两个。</br></br>稍稍靠前的两位女子，左边的那一位正是万象岛五大日照镇守之一的慕晴。</br></br>当日西部方寸山降临万象海的时候，这边的五位日照镇守一起出面迎接过，陆叶也远远见过，知道这个慕晴出身本土星系的昆禹界。</br></br>慕晴身边还有一个身形不算高挑，却极为饱满的妇人，只不过面上一片光芒笼罩，陆叶竟看不清她的容貌。</br></br>但能与慕晴并肩而立在此的，无疑是同为日照的修士。</br></br>陆叶顿时有些不解万象岛五大日照镇守，只有慕晴一个女子而已，这个妇人哪来的？而且不知为何，对方给他一种莫名的熟悉感，仿佛在哪里见过。</br></br>不过再看妇人身旁稍后位的女子，陆叶便洞察了这妇人的身份。</br></br>因为这个站在妇人身后的女子，他是认识的。</br></br>车铃界，楚申唤作月姨的那位，陆叶与月姨也是打过几次交道的，基本上每次前往车铃界，都是月姨出面招待。</br></br>月姨在此，那么妇人的身份就呼之欲出了。</br></br>九颜！</br></br>再仔细感受一下慕晴与九颜身上的气息，陆叶立刻明白，方才与元笃做威势对抗的并非慕晴这个日照镇守，而是九颜这位车铃界界主。</br></br>陆叶恍然大悟，就说万象海日照镇守怎么会这么大公无私，宁愿开罪元笃也要第一时间站出来维护规矩，如今看来，是自己想多了。</br></br>这些日照镇守就算察觉到元笃坏了规矩，也没有要露面的意思，反倒是九颜替他出了头！</br></br>心思变幻间，陆叶看到月姨冲他挤了挤眼睛，给他一个安心的眼神，陆叶心头大定。</br></br>是了，三界岛背后也有日照的！</br></br>当年楚申带着车铃界一群修士入岛修行，那就意味了一件事，三界岛拜山了车铃界九颜！</br></br>虽说这些年来三界岛从未借助车铃界的名声做过什么事，楚申与车铃界修士在三界岛也只管修行，不参与其他，但彼此的关系却是庇护与被庇护的状态。</br></br>因为大家的关系太过随性，所以寻常时候就连陆叶都忽略了这种关系，可关键时刻，靠山站出来了！</br></br>陆叶一下子觉得腰杆都挺直了不少。</br></br>心思变换，九颜这个时候会在万象岛，这是巧合吗？明显不是……</br></br>楚申这小子，未雨绸缪的蛮好，回头得好好感谢他一下。</br></br>“这是怎么了？”慕晴揣着明白装糊涂，开口问道，“万象岛外什么时候也有人打打杀杀了？成何体统！”</br></br>虽说明面上万象岛内禁制争斗，岛外不受约束，但这么多年来，还真没有谁在距离万象岛这么近的位置上争锋，大家都是来万象海讨生活的，怎么也要给万象岛几分面子。</br></br>她是知道三界岛与元笃恩怨的，也早就听说过陆叶大名，本来还有些不解为什么与她没多少交集的九颜前两日忽然来拜访她，直到方才元笃忽然有所异动，她才恍然大悟。</br></br>九颜来拜访她是假，等这一刻才是真！</br></br>忽然有些心累，本星系日照层面上，可不太团结，尤其是当年无双岛的事发生之后，车铃界那边一直都有很大的意见，今日之事若是处理不好，九颜肯定不会善罢甘休。</br></br>在场众人，狮心狼狈萎靡，元成伏地不起，陆叶左右看看，好像只有自己能回话，当即神色一肃，抱拳道：“三界岛陆叶，见过诸位镇守！”</br></br>慕晴点点头：“本宫知道你，说说看，这边发生何事了？”</br></br>陆叶道：“回镇守，本岛日前正在攻打紫璇岛，颇有战果，紫璇大岛主狮心遁逃，我追杀前来，却不料在此遭遇了一个女妖的偷袭，对方趁我不备，祭出斗战台，我与之一番激战，大战八百回合，将之斩于刀下，对了，那女妖乃是六尾妖狐一族，想来与紫璇关系匪浅，所以才会在此埋伏于我。”</br></br>尽管已经知道胡雪凶多吉少，可在听陆叶说什么大战八百回合，将之斩于刀下时，元笃依然心疼的眼角一抽。</br></br>陆叶这边话锋一转：“只是却不知怎地惹怒了元笃镇守，引的他威势横空降临，欲要镇压我！”说话间，陆叶神色凛然，声音掷地有声：“镇守大人明鉴，我三界岛修士自来了万象海，便一直恪守规矩，不敢有半点逾越，更不敢轻易与人结怨，攻打紫璇更是自保反击，元笃镇守恃强凌弱，企图镇压，我不服，还请镇守大人主持公道！”</br></br>当年他孤身一人面对元笃，一时不忿言语逼迫，多少还有点心虚的，因为若是真的惹怒了人家，让元笃不管不顾的话，他也没什么好果子吃，但今时今日，却是再没有那种感觉了。</br></br>心情愉悦至极，这有靠山的感觉，就是不一样！</br></br>元笃不说话，任由陆叶讲述，只是冷冰冰地盯着他，身份地位摆在这里，元笃自然不会跟陆叶吵闹什么，那只会丢人现眼。</br></br>他不说话，慕晴就很难受，这种事她其实是不想掺和的，陆叶当着她的面前一番抨击，让她出面主持公道，怎么主持？把元笃责骂一顿？且不说同为镇守，她有没有这个资格，便是真的有，也不会这么做。</br></br>个人情感上，她当然更偏向元笃。</br></br>可九颜就站在旁边，陆叶都已经请她主持公道了，她又不能什么都不做，而且四周还围聚了那么多修士观瞧。</br></br>没好气地看了陆叶一眼，慕晴淡淡道：“你被人偷袭？然后反杀了人家？”</br></br>“正是，此事许多道友亲眼所见。”陆叶连忙点头，“镇守大人若是不信的话，可问问那边的元成道友，从头到尾发生的事他最清楚。”</br></br>跪伏在地上的元成身子一抖，抬起头看了一眼陆叶，满眼的无辜和愤怒，他都爬在这里不敢动了，居然还能被陆叶指名道姓点出来，这不是把他往火坑里推吗？</br></br>慕晴转头朝元成那边望去，开口问道：“元成，他说的事可有虚假？”</br></br>元成嘴唇蠕动，根本不敢答，说有，那是睁眼说瞎话，自己肯定没好下场，因为看到方才那一幕的不止他一个人，说没有，元笃那关他过不去。</br></br>一时间他恨不得自己昏死在这里算了。</br></br>怎么也想不到，只是出来接应一下狮心，居然就闹成这个样子，早知道的话，说什么也不会让胡雪一起跟过来，当真是成事不足败事有余。</br></br>“怎么？哑巴了？”慕晴神色一怒。</br></br>元成祈求的目光望向元笃背对他的身影。</br></br>元笃冷冷开口：“有什么，就说什么！”大庭广众之下发生的事，属实不好遮掩。</br></br>元成如蒙大赦，连忙回道：“陆叶所说并无虚假。”</br></br>慕晴点点头道：“万象海上争斗时有发生，偷袭不成反被杀，倒也不少见。”她看向陆叶：“下次再有争斗尽量离万象岛远一些，莫要波及了来万象岛的客人。”</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52622486.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 04:15:10 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百六十八章 我解开了……</title><link>52616644.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>对阵紫璇，一切都在部署之中，借由小星宿殿破了紫璇的防护大阵，先杀鲍悠悠，后灭胡广，引三界岛修士强势降临。</br></br>大战已至尾声，却有一样不圆满。</br></br>所以站在陆叶的立场来说，他必须得杀了狮心，给在他面前死去的卫破一个交代，给栾晓娥一个交代。</br></br>他既认出胡雪的身份，自然知道若杀了这个女子会是什么后果，但这世上有些事并非明知不可为就不为之的。</br></br>更何况，他觉得胡雪应该没有到那种视死如归的程度！所以他必须将自己的态度摆出来，如此方能威慑到对方。</br></br>磐山刀压在对方修长的颈脖上，陆叶杀机凛然，口中迸出的字眼如万古寒冰，冰寒刺骨。</br></br>胡雪眨眨眼，看到了陆叶眸中的决绝，意识到对方不是在恐吓自己，如果再不解开斗战台的话，面前这个年轻人恐怕真要下杀手了。</br></br>当然，她也可以赌一把，或许对方只是在唬自己，自己背后站着元笃，这万象海上，真有人敢杀自己吗？</br></br>要如何抉择？绕是胡雪心思玲珑，一时也陷入两难。</br></br>眼看陆叶便要再张口，手上的长刀也有继续下压的趋势，胡雪再不敢犹豫，惊呼一声：“不要！”</br></br>“解开！”</br></br>“我解……”胡雪这般应着，随着她周身法力一催，锦帛撕裂的声音响起，清脆悦耳。</br></br>陆叶怔住，盯着面前雪白的身影……</br></br>胡雪的表情变得泫然欲泣，幽怨至极，脸颊上还莫名飞上两片红晕，当真是媚态丛生，尤其因为法力的催动，背后六只雪白狐尾虚影摇曳，平添一些狂野诱惑。</br></br>“你在做什么？”陆叶眼帘低垂了下来。</br></br>胡雪眨眨眼：“你不是让我解开吗？我解开了……”</br></br>她确实解开了，只不过解开的不是斗战台的束缚，而是她自己的一身衣裳，绕是陆叶经历了大大小小战斗无数，也从未经历这样离谱的事。</br></br>生死搏杀之中，长刀取命之际，这样一个娇滴滴的女子忽然崩碎一身衣衫，这事属实有些离谱。</br></br>胡雪媚态一收，忽然掩嘴轻笑起来：“哦？你是让我解开斗战台吗？早说啊，倒是我误会了，行吧，我这就解开斗战台……”眸中一片挑衅的味道：“我敢解，你敢让我解吗？”</br></br>陆叶终于明白此女打的是什么鬼主意了。</br></br>若是此刻胡雪解开斗战台，那两人的状态立刻回呈现在外界修士的眼皮子底下，到时候旁人见了这一幕，心里会怎么想？</br></br>事情传到元笃耳中，他会怎么想？</br></br>灵岛争夺战，日照镇守不得随意插手，这是万象海的规矩，除非有某一方提请仲裁。</br></br>所以狮心哪怕逃亡万象岛，元笃也不会亲自出面，只派了元成过来接应。</br></br>但如果“三界岛陆叶恃强凌弱，欺辱胡雪”的事情曝光出来，那元笃可就有插手的理由了，就算他出手当场打杀了陆叶，外人也不会置喙什么，但凡还有点男人的血性，自己的女人被旁人这般欺凌都不会无动于衷，这事关一个男人的脸面和尊严，尤其元笃还是日照强者！</br></br>斗战台空间封闭，谁知道在这里面孤男寡女发生了什么事？到时候胡雪只需添油加醋一番，陆叶有几条命都不够死的。</br></br>心中念头转过，陆叶倒有些佩服眼前的女妖了，这般局势下，居然能这么迅速地想到应对之策，不得不承认对方心思的灵活，杀机一敛，开口道：“早就听闻六尾妖狐一族狡诈多变，果然名不虚传。”</br></br>“承蒙夸赞。”胡雪抿嘴娇笑，抬起两指搭在贴着自己颈脖的磐山刀刀身上，轻轻推开，旋即款款起身，丝毫不在意自己的春光外泄，背后六尾虚影舞动的愈发妖娆，“我也没别的要求，你与我在这里等上三十息，我自会解开斗战台，放你自由，当然也不会污了你的名声，我并不想以这样的姿态暴露在大庭广众之下，所以你大可放心。”</br></br>“为了救狮心，值得吗？”陆叶看着她。</br></br>胡雪表情变得惆怅：“当然值得！”她看了看陆叶的几道分身，饶有兴致道：“你这分身之术倒是玄妙的很……”</br></br>“可惜了！”</br></br>“什么？”胡雪转头朝陆叶望来，印入眼帘的是明亮至极的刀光，胡雪脸色大变，只来及得惊呼一声，那璀璨刀光便将她笼罩。</br></br>刀光消散之时，胡雪整个人也消失的无影无踪，原地只有一团血雾爆开，血雾之中，一枚粉红色的妖丹和几枚储物戒无比显眼。</br></br>陆叶收刀，表情平静如水，六道宝血分身重新化作宝血投入本尊之中，与此同时，四周景色在迅速坍塌，这无疑代表斗战台的束缚随着胡雪的死亡被解开了。</br></br>如果有可能的话，他其实不愿杀胡雪，就如当日在紫璇他不想杀元成一样，因为这两人与元笃的关系太密切，杀了他们肯定有麻烦。</br></br>但胡雪自以为聪明的应对，却逼的陆叶不得不下杀手。</br></br>虽说胡雪已经保证在解开斗战台时不会污了他的名声，这无疑是说在解开斗战台前她会穿戴好衣物，可陆叶不敢轻易相信。</br></br>与胡雪交集的这么片刻功夫，陆叶已经深刻领教了此女的狡诈，谁知道她嘴里哪句话是真，哪句话是假？</br></br>万一胡雪依然保持着这幅模样解开斗战台，那他就算浑身张满嘴也说不清了。</br></br>所以陆叶能做的只有一件事，杀人，毁尸！</br></br>胡雪已经化作一团血雾爆开，鬼知道她有没有穿衣服。</br></br>至于会不会惹怒元笃……那是肯定的，但胡雪对自己出手在先，自己反击杀敌也在情理之中，哪怕是元笃也休想挑出毛病。</br></br>两权相害取其轻，杀了胡雪，总好过被她污蔑。</br></br>至于后续的麻烦……与元笃本就有恩怨，紫璇此番针对三界岛就有元笃的影子，麻烦还少吗？</br></br>收了胡雪死后留下的妖丹和几枚储物戒，眼前光明大亮，等陆叶回神之时，已重新出现在万象海上，依然在他此前消失的位置，身旁还有一件宝物，正是胡雪的那件斗战台，陆叶探手抓住收起。</br></br>九州的斗战台是一次性消耗的异宝，但星空中的斗战台不是，这是可以多次使用的。</br></br>陆叶又急忙抬头朝前望去，却哪还有狮心的踪影。</br></br>骤然转身，只见万象岛上，一具高大魁梧身形屹立，气息虚浮，脸色苍白至极，不是狮心又是谁？</br></br>陆叶咬牙，终究还是晚了一步！</br></br>与胡雪的纠缠其实并没有用太多时间，他斩杀胡雪也没有过多的犹豫，可狮心还是进了万象岛。</br></br>这就意味着这次截杀彻底失败了，无边不甘涌上心头，陆叶盯着狮心的目光几欲喷火。</br></br>狮心身旁就站着元成，此刻元成满面惊悚，目光看向陆叶身后，四下搜寻，明显是在找胡雪的踪影，可哪里还找的到？</br></br>尽管心中已有猜想，可还是忍不住问了一句：“陆叶！胡雪呢？”</br></br>陆叶根本没理会他，只是抬起磐山刀指着狮心：“你最好能一辈子躲在里面！”</br></br>狮心进了万象岛，他不可能杀进去，那跟找死没区别，但狮心不可能一直躲在这里面，但凡他有朝一日敢离开万象岛，那就是他的死期！</br></br>收刀归鞘，转身便走。</br></br>心头突兀一跳，莫大危机从天而降，陆叶想都不想，急忙催动法力勾连体内温养的那道红符。</br></br>在杀胡雪的时候，他就已经预见到这可能发生的一幕，毕竟胡雪是元笃最宠爱的妾室之一，这样杀了她，元笃不可能毫无反应。</br></br>事实证明，元笃果然来了！</br></br>既已预料到这一幕，陆叶岂会没有应对？温养在体内的红符便是依仗，想从日照手下逃命，唯有催动红符之威才有可能。</br></br>只要他能在这里避开元笃，那就能活命。</br></br>因为他杀胡雪是对方出手在先，他是反击，此事众目睽睽之下发生，根本无法作假。</br></br>只不过元笃盛怒之下降临而至，拳头没别人硬，陆叶自然要避其锋芒。</br></br>如果元笃不依不饶要追杀他，那就是无视他们自己定下的规矩，到时候其他万象海的镇守日照大概率不会坐视不理的。</br></br>甚至可以说，元笃此刻降临就已经坏了规矩。</br></br>当然，对万象海的几位日照来说，其他人都是外人，元笃才是自己人，哪怕他们有意要维护这里的规则，反应稍稍慢上那么一点也是有可能的，而延缓的那么一点点时间，足够一位日照取一个月瑶的性命了。</br></br>所以陆叶不能也不敢将自己的小命寄托在别人身上。</br></br>元笃日照威势弥漫，人未至，威压已如大山压顶，让人气息不畅，陆叶已经激发了红符之威，正待催动时，忽然感觉万象岛内，另一个方向上又有一道日照的气息弥漫而出。</br></br>原本因为元笃威压降临带来的压力顿时一扫而空。</br></br>紧接着是第三道……</br></br>陆叶忍不住惊疑了一下，万象岛这几位日照镇守的反应这么快？</br></br>原本他还觉得，就算元笃坏了规矩，其他几位日照也会睁一眼闭一眼，让元笃发泄了心头之怒再说，不曾想还是有真正要维护规则之人，这让他大为意外。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52616644.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 10:13:27 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百六十七章 斗妖女</title><link>52615190.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>狮心将至，陆叶突兀赶来，此刻又杀气腾腾，提刀而去。</br></br>元成就算再笨也知道会发生什么事，大感不妙的同时急忙高呼：“道友且慢！”</br></br>紫璇月瑶层面就剩这个独苗了，无论如何都得保住狮心的性命，恍惚间，他不禁想起当初三界岛与百越的一战。</br></br>那最后关头，月瑶层面也只剩下余欢一个独苗，他当时出面想要救下余欢，陆叶根本不带理会的。</br></br>历史是何等惊人的相似，因为今时今日，陆叶也根本没有理会他的打算！</br></br>元成大急，狮心要是在自己面前被杀了，他回去都没法跟元笃交代，正不知该如何是好的时候，他身旁的胡雪忽然动手了。</br></br>芊芊玉手一翻，一块阵盘模样的东西被祭出，口中轻叱一声：“去！”</br></br>扬手便将那物打了出去。</br></br>元成眼帘骤缩，急忙高呼：“别！”</br></br>然而哪里来得及？</br></br>胡雪转头朝元成望去，眸中一片得意神色：“接应狮心师兄，带他回去养伤。”下一瞬，有奇妙的肉眼可见的波纹弥漫过她的身躯，胡雪整个人突兀地消失不见。</br></br>一同消失不见的，还有朝前方迎击狮心的陆叶。</br></br>事实上，胡雪忽然对他出手，他是有所察觉的，也躲闪了，因为他不知道胡雪对自己打出来的到底是什么，但不管是什么，他既已推断出胡雪的身份，就不愿与这个女人有太多纠缠。</br></br>可那阵盘模样的东西在他身旁忽然绽放出微弱的光芒，紧接着波纹四起，辐射四方，然后他就感觉自身被一道奇妙气机锁定，眼前一黑，视野变幻。</br></br>值此之时，元成面如死灰，胡雪与陆叶同时消失不见，甚至就连胡雪打出来的那块阵盘模样的宝物都消失了。</br></br>这让他有一种大祸临头之感，胡雪与陆叶接触不多，这么多年来又得元笃恩宠，除了在元笃面前乖巧温顺之外，在外人面前基本都是无所顾忌的状态。</br></br>她大概觉得自己身份特殊，那陆叶不会对她怎么样，才会祭出那件宝物，借此来限制陆叶的行动，好保狮心周全。</br></br>可元成与陆叶几次接触下来，发现这家伙就是个疯子，是真正的无法无天之辈！</br></br>就算胡雪身份特殊，他也不敢保证陆叶不会对她痛下杀手，万一胡雪的举动惹怒了陆叶，死在陆叶刀下……那后果可要比杀狮心严重的多。</br></br>元成不寒而栗，只能祈祷那陆叶不要太疯狂，否则就算杀了胡雪，他自己今日也难逃一死。</br></br>这番变故发生的太突然了，元成这边根本没有反应的时间，震惊之余感慨胡雪念头转动之快，因为就眼前的局势来看，这确实是保狮心最好的办法，若没有那宝物限制陆叶，等陆叶迎上狮心狮心必死无疑。</br></br>莫名的空间中，陆叶突兀现身，转头四望，眉头皱起，因为这里赫然就是一片虚空，有大大小小的陨石横亘。</br></br>自己此刻就站在一块小陨石上，他徐徐转头，看到了那个方向上，一道妖娆身影静立。</br></br>“斗战台！”陆叶立刻明白发生什么事了，那胡雪对自己祭出了斗战台，将自己拉进了斗战台的空间。</br></br>对斗战台，陆叶并不陌生，九州之中便有斗战台，这是一种异宝。</br></br>但九州之中的斗战台其实并不是真正的异宝，它只是小九弄出来的一种道具，持有这种道具的人一旦激发斗战台，那便可以勾连天机继而营造出一处单打独斗的特殊空间，不死不休。</br></br>之所以说它只是一种道具，是因为九州之中的斗战台一旦脱离了九州，就没有任何效果了，它需要九州天机的支持才能发挥作用。</br></br>小九弄出来的这种道具，无疑脱胎自真正的斗战台。</br></br>事实上不止斗战台，九州之中的很多异宝，都能在星空中找到原型。</br></br>胡雪祭出的无疑是真正的斗战台，而且这件异宝能发挥出来的威能，可是比九州的劣质品要大的多。</br></br>九州的斗战台激发之后，无法给斗战台的持有者提供任何助力，但真正的斗战台不是，胡雪是斗战台的主人，她对这件异宝有很大程度的掌控，凭此宝，她可以做到越阶而战！</br></br>另外最大的不同便是九州的劣质品一旦被激发，那激战双方除非有人死亡，另一方才能脱困，可真正的斗战台不会如此。</br></br>陆叶盯着胡雪，厉喝道：“解开！”</br></br>身为斗战台的主人，胡雪是可以主动解除的，狮心将至，陆叶根本没有功夫在这里浪费时间，尤其对手还是这样一个与元笃有关系的妖族。</br></br>不好打，不好杀，与她纠缠只是浪费时间。</br></br>“痴心妄想！”胡雪咬牙，妖娆妩媚的神情已被狠厉取代，她先前央求元笃出手杀了陆叶，那只是以退为进，因为她知道元笃不可能答应这种事，可她怎么也没想到，自己居然有机会亲自手刃仇人。</br></br>她也有月瑶后期的修为，凭斗战台的加持，她自信不逊任何月瑶，哪怕狮心在这里，她也能与之斗上一斗！</br></br>所以在见到陆叶之后，她就立刻意识到这是一个报仇的机会，这才果断祭出斗战台，打了陆叶一个出其不意。</br></br>而且还可以救下狮心，算是一举两得。</br></br>说话间，胡雪周身妖元滚滚，莫名威力从天而降。</br></br>陆叶立刻看到自己所在的位置四面八方亮起了一道道明亮纹路，眨眼间构筑成一座大阵，将自己困束其中。</br></br>大阵是斗战台内附带的，并非胡雪本身的能力，但身为斗战台的主人，她可以随时调动大阵之威。</br></br>一念之间，困阵已成型，陆叶所在方圆几十里都化作了一座囚笼。</br></br>紧接着囚笼内又有更多明亮的纹路闪烁不断，一座又一座大阵迅速成型。</br></br>先困后杀，这就是胡雪出手对付陆叶的底气，而在斗战台的加持下，那样的困阵，没有哪个月瑶能够打破，所以她要做的只有一件事，那就是不断催动大阵之威，将陆叶轰杀在这里。</br></br>能量骤然狂暴，一座座大阵的威能开始爆发出来，困阵之内，金光闪烁，火光冲天，又有奇妙力量四下席卷，荡平一切，胡雪的双眸倒影那变换的色彩，早已没了陆叶的身影，她笑的花枝乱颤。</br></br>所谓的日照之下第一人，也不过如此！</br></br>笑声戛然而止，因为胡雪惊讶地发现，困阵的壁垒上，竟忽然出现了一道裂缝！</br></br>自那困阵之内，忽有恐怖至极的力量气息爆发出来，而那爆发的气息来源却不是她催动的阵法！</br></br>咔嚓嚓……</br></br>密集的响声连绵一片，困阵壁垒上的裂缝陡然变得密密麻麻，四下延伸。</br></br>“怎么会？”胡雪傻眼，身为斗战台的主人，她能清楚地察觉到那忽然爆发出来的力量是何等可怖，那简直超出了她的认知。</br></br>震惊之余，神念涌动，连忙想要稳住困住壁垒，只要稳住，那就有机会修复。</br></br>然而她已经没有机会了，伴随着哗啦一声响动，困阵壁垒彻底破碎，被她寄于厚望的困阵，竟连三息时间都没有坚持，困阵破碎刹那，由她催动的诸多大阵威能四下四卷。</br></br>与此同时，一只玄武虚影忽然自那狂暴的能量之中冲出，直朝她这边扑来。</br></br>胡雪傻眼了，因为她放眼望去，看到了一个，两个，三个……总共七个陆叶，结成了一座玄武大阵，那每一个陆叶都栩栩如生，每一个陆叶身上都弥漫着月瑶中期的气息。</br></br>诚然，那困阵确实坚固无比超出了月瑶能破开的范畴，但七个月瑶中期结阵，还是陆叶这样的月瑶……困阵也不得困！</br></br>胡雪惊叫一声，匆忙后退，同时不断地调动斗战台之力，激发凶猛攻势，阻扰陆叶。</br></br>然而根本没有效果。</br></br>她有斗战台加持可以借助这里的力量不假，但陆叶本尊与宝血分身结阵所能发挥出来的力量，是真切地超越了月瑶范畴的。</br></br>忽忽间，玄武大阵已逼至近前，那玄武虚影抬起一只巴掌，狠狠拍下。</br></br>惨叫声响起，胡雪倒飞出去，口中喷血，那一瞬间，她几乎以为自己死定了！</br></br>娇柔的身躯撞在一块陨石上，狼狈至极，还未起身，冰冷的刀锋就压在她修长白皙的颈脖上。</br></br>抬眼间，陆叶冷漠的脸庞居高临下：“解开！”</br></br>感受到陆叶浓郁的杀机，胡雪忍不住打了个冷战，可回想方才一幕，又定下心神，嘴角勾起一抹冷笑：“你应该知道我的身份了，你敢杀我？”</br></br>之所以有这样的推断，是因为方才玄武一击的时候，面前这个年轻人明显留手了，否则那一击之下，她绝无生还的可能。</br></br>对方留手，那就说明他有所忌惮，所忌惮的，无非就是元笃！</br></br>挑衅之余，脑海中各种念头电光火石般闪过，算算时间，狮心应该还没抵达万象岛，所以无论如何她都不能解开斗战台，放陆叶自由，无论如何她都得拖延一点时间！</br></br>“我数三下！”陆叶手中长刀微微往下压去，锋锐刀锋划破了胡雪的肌肤。</br></br>“一！”</br></br>刀锋再压，切开血肉，殷红鲜血流出。</br></br>“二！”</br></br>法力催动，灌入长刀，刀锋入肉一寸。</br></br>杀机凝如实质！</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52615190.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 04:15:08 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百六十六章 狐族妖女</title><link>52607411.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>狮心重创之身，先前又祭出妖丹殊死一搏，此刻必定元气大伤，正是将他彻底铲除的好机会。</br></br>借由磐山刀，陆叶能隐约感知到一个方向上有细微的獠之力残存的痕迹，那无疑就是狮心所在的方向。</br></br>爆开宝血的加持，血遁术几乎被催至极限，陆叶整个人化作了一道虹光！</br></br>时间流逝，獠之力的感应越来越清晰，这无疑代表彼此的距离在逐渐拉近，但陆叶却不禁皱起了眉头。</br></br>因为在他的感知下，狮心此刻遁逃的方向赫然是万象岛。</br></br>略一思量，陆叶便洞察了狮心的想法。</br></br>确实，如今紫璇被破，紫璇妖修死伤无算，月瑶层面就只剩他一个苟延残喘，他想要继续活命，就只能找地方休养生息。</br></br>万象岛无疑就是他最好也是唯一的选择。</br></br>意识到这一点，陆叶立刻取出万象海的星图，验证了一下自己此刻所在的位置，再估摸了一下狮心所在的位置，对比彼此的速度，眉头皱的更厉害了。</br></br>因为按他的推算，如果继续这样追杀下去的话，搞不好要功亏一篑，因为狮心那边距离万象岛明显近的多，所以狮心此刻纵然速度不如他，也会提前一步进入万象岛。</br></br>而一旦让他进入万象岛，陆叶就不可能得手了，他总不能闯进万象岛杀人，那是在找死！</br></br>略一思量，陆叶改变了原本的打算，立刻调转方向，直接朝万象岛那边飞去，既然时间不够用，那就在万象岛前拦截他！</br></br>值此之时，万象岛一座行宫内，有老者端坐，老者身前，一个身段妖娆，容貌妩媚至极的女子跪伏，轻轻啜泣着，楚楚可怜的表情我见犹怜。</br></br>老者侧面不远处，元成恭恭敬敬地站在那里，垂目低头。</br></br>能在这种地方，又能让元成如此恭敬对待的，无疑已经彰显了老者的身份，万象海五大日照镇守之一的元笃。</br></br>安静的环境中，只有那妩媚女子轻微的啜泣声。</br></br>元成不敢说话，只是不时地查探自己的音符，接收从外面传递过来的信息。</br></br>“情况怎么样了？”元笃忽然开口问道。</br></br>元成这才开口回道：“老祖，紫璇被破了，狮心下令让紫璇妖修逃亡，自己祭出妖丹殊死一击，再动用了灵符脱困。”</br></br>“真是废物！”元笃冷哼一声，站在他的立场上来看，怎么也想不明白紫璇竟会如此不堪大用。</br></br>在他原本的规划中，紫璇只需将那陆叶引至岛上斩杀，就可以迅速出兵攻占三界岛。</br></br>就算没有杀掉陆叶，有这么一个由头，紫璇也可以出兵了。</br></br>可谁知冲突一起，战事的发展跟原本的预期完全不一样，紫璇不断出现大量损失，三界岛那边却依然平和安宁，根本没有被战火袭扰。</br></br>结果紫璇没打去三界岛，反倒是三界岛修士神兵天降打进了紫璇，如今狮心都开始逃亡了。</br></br>“那陆叶当真就如此强大？”元笃望着元成问道。</br></br>元成不禁回想起此前宴席上的一幕，当时陆叶直朝他所在的位置冲来，他几乎以为自己死定了，好在关键时刻陆叶改变了目标，杀了那个虎师弟。</br></br>事后才知，那不过是人家的一道分身而已。</br></br>“从眼下所打探出来的种种情报来看，他确实有资格做那日照之下第一人。”元成小心翼翼地回道，狮心那么强的月瑶都被逼的仓皇遁逃了，这偌大星空，还有哪个月瑶能是他的对手？</br></br>“呜呜呜……”轻微的啜泣忽然变大了许多，一直伏在元笃面前的妩媚女子眼泪顺着眼角流下，抬头可怜兮兮地望着元笃：“可怜我那族兄死的好惨，还有本界那么多族人都被杀了，夫君你要给他们报仇啊。”</br></br>老汤曾跟陆叶说过，元笃这老家伙没别的嗜好，就是妾室不少，其中最为得宠的几个妾室中，便有一个出身紫璇妖星的六尾妖狐，也正是唤做胡雪的此女。</br></br>同为六尾妖狐一族，她与胡广自然有些关系的，方才胡广被斩的消息传到她这边来，她就立刻来找元笃了，哭的梨花带雨凄凄惨惨，这才有元笃找元成来问话的事。</br></br>此刻又听胡雪在哭，元笃一个头两个大。</br></br>那胡广是在两岛争锋中被陆叶杀的，他就算有天大的本事也没办去帮胡雪报仇，真这么做了，那万象星系维持无数年的规则必然会被打破。</br></br>可这个妾室他确实心爱至极，又不好当面拂了她，只能叹了口气道：“起来说话。”</br></br>胡雪抽噎着：“你不答应我就不起来。”</br></br>也就胡雪敢这么跟元笃说话了，换做其他不宠爱的妾室这么搞，元笃早一脚踹过去了。</br></br>但这事怎么能答应？元笃只能耐心道：“那陆叶必然是要死的，但得想个好办法才行，此事还需从长计议。”</br></br>胡雪还要再说什么，但在对上元笃的目光之后，又连忙将话咽了下去，款款起身，擦了擦眼角道：“这可是你说的，回头杀那陆叶的时候，我要亲眼看着他死。”</br></br>她不是傻子，出身六尾妖狐一族怎么可能傻？虽然可以恃宠而骄，但凡事都有个度，她也知道自己无论如何撒娇逼迫，元笃都不可能亲自出手去灭杀陆叶，但她需要元笃表一个态。</br></br>“好好好。”元笃一口应了下来。</br></br>胡雪这才满意地站到元笃身后，抬起玉手轻轻揉捏着，表现的无比温顺。</br></br>她穿的极为暴露，大片雪白耀人眼，元成却是看都不敢看一眼，一直低着脑袋。</br></br>音符忽又有动静，元成连忙查探，猛地抬头道：“老祖，狮心传讯。”</br></br>“废物，还有脸传讯！”元笃又忍不住骂了一声，不耐道：“怎么说？”</br></br>元成道：“他说正朝万象岛而来，伤势严重，需要来老祖这边修养。”</br></br>元笃冷哼：“祭出妖丹，他确实会元气大伤，需要大丹疗养，如今放眼这万象海，来我这里确实是他最好的选择。”</br></br>“那……”元成试探地开口。</br></br>元笃叹了口气：“终究是紫璇的，不好不管，你去迎一迎吧。”</br></br>“是！”元成应下。</br></br>“妾身也同往，当初在紫璇的时候，狮心师兄对我颇为照顾，犹如兄长，如今他落了难，妾身去看看有没有什么可以帮忙的地方。”胡雪轻柔开口。</br></br>“去吧。”元笃挥了挥手，这点小事他自然不会不允。</br></br>元成便与胡雪一起朝外掠去，元成在前，胡雪在后，这倒不是元成不讲礼数，实在是胡雪的穿着让他不好走在人家身后，真走在人家身后，他眼睛都不知道往哪里放。</br></br>很快，两人便出了万象岛，在万象岛外某处站定，等待狮心的到来。</br></br>“多久会来？”胡雪问道。</br></br>元成道：“方才与狮心道友联系了一下，已经很近了，应该盏茶功夫就会到。”</br></br>胡雪微微颔首，仪态万方地站在那里，不少从附近路过的修士都不由自主地被吸引了目光，胡雪却似是毫无所觉。</br></br>忽忽间，有强大的气息迅速从侧面处迅速接近过来，其速之快，简直超乎想象。</br></br>胡雪与元成都不禁扭头朝那个方向望去，一眼之下看到了一团红光。</br></br>红光忽然停在他们身边不远处，露出其中隐藏的身影。</br></br>身形挺拔如剑，气息惊人，面容年轻，神色冷漠。</br></br>元成大吃一惊：“陆叶！”</br></br>这家伙怎么会在这个地方出现？确实，他方才接收到的各种消息中有称陆叶追杀狮心离去的，但如果是在衔尾追杀的话，怎么也不可能出现在这个地方才对，他应该在狮心的后面啊！</br></br>情况不对！元成心头猛跳。</br></br>“他就是陆叶？”元成身侧，胡雪立刻将目光投来，一双如星辰般的美眸中满是怒火和杀机，死死地盯着。</br></br>她方才还在元笃那边央求让元笃杀了陆叶，没曾想着转眼间正主就这么出现在自己眼皮子底下。</br></br>绕是她城府极深，也没按捺住心头杀机。</br></br>他们两个先后开口，陆叶只淡淡地瞥了他们一眼，便收回了目光。</br></br>虽然不认识胡雪，但元成他还是一眼就认出了了，毕竟打过两次交道，只不过这两次交道给对方留下的体验都不太好。</br></br>至于胡雪……陆叶感觉到她身上的妖气，而且此女生的如果绝色妖娆，他隐约能判断出对方的身份了。</br></br>心中冒出来的第一个念头就是这两人怎么会在这里？</br></br>不过很快他便有所猜想。</br></br>元成在这里似乎是在等人……</br></br>而从元成之前观瞧的方位来看，这家伙等的人应该就是逃亡万象岛的狮心！</br></br>陆叶当即了然，应是狮心传讯元成了，所以元成才特意等候在此迎接，换句话说，自己赶来的时间不晚，狮心正朝这边接近过来。</br></br>这无疑说明自己之前的策略是正确的，就应该直接奔赴万象岛拦截狮心！</br></br>紫璇大岛主，今日必死！</br></br>正这么想着，视野尽头有一个黑点正朝这边奔赴过来，只不过因为状态不济，所以速度不是很快。</br></br>而黑点所在的位置处，清晰可辨地传来獠之力的感应。</br></br>陆叶手中长刀一振，闪身便朝前方迎了过去。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52607411.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 11:10:36 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百六十五章 妖丹之击</title><link>52605933.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>“啊这……”</br></br>“三界岛在做什么？”</br></br>眼看紫璇内战局变化，围观修士皆面露疑惑，显然是被三界岛策略的变化惊呆了。</br></br>按方才的局势发展，三界岛这边根本不需要做什么改变，只要稳打稳扎，便可拿下紫璇，甚至不会付出太多的代价，有机会达成如上次强攻百越那样零伤亡的战绩。</br></br>可他们居然没有这样选择，他们抛弃了原本的防御阵地，两千修士在三位月瑶后期的带领下，化作三条长龙，杀进了敌群之中。</br></br>不但围观的修士们发懵，紫璇妖修同样被打懵了，谁也没想到三界岛会做出这样的惊人的选择。</br></br>是以在三条长龙翱翔出击之后，更大范围更多数量的死亡出现了，原本杀敌之事主要是由三位月瑶后期负责，可他们纵然实力强大，杀星宿如砍瓜切菜，效率也是有限的。</br></br>但现在不一样了，三界岛全军出击，紫璇应接不暇之下，一瞬间的功夫便有上百星宿惨死当场。</br></br>“以攻代守，三界岛这是想速战速决，免得节外生枝！”有人看出了三界岛的意图。</br></br>毕竟上次强攻百越的时候就出了点状况，最后连日照镇守都降临了，百越之战能牵动日照，今日攻打紫璇，只怕万象海五位日照镇守的目光都汇聚在这里。</br></br>但凡有某一位日照站出来拉偏架，三界岛都不好处理，虽然这个事发生的几率不大，但不得不防，所以哪怕知道只要稳打稳扎肯定能拿下紫璇，三界岛这边也不能这样继续拖下去。</br></br>主动出击就不一样了，能极大地缩短这一场战事需要耗费的时间。</br></br>众多修士目光所及，三界岛的三条长龙真的就如三道洪流一样，所过之处，一切都摧枯拉朽。</br></br>紫璇妖修的悍不畏死，在绝对的实力差距面前显得如此脆弱可笑。</br></br>更让修士们感到震惊的是，紫璇妖修的顽强已给人留下深刻的印象，可三界岛修士的狠辣好像犹有过之。</br></br>这两方大几千修士居然就没有一个怕死的！</br></br>一直以来众人对三界岛修士的印象都停留在强攻百越的那个阶段，但那一战三界岛打的很顺利，其实并没有展现出太多的勇猛无畏，之后三界岛蓬勃发展，三界岛修士更多的是给人一种商人的感觉，尤其是汤钧四处结交见谁都是一副笑眯眯的表情，愈发给人先入为主的错觉。</br></br>直到此刻亲眼见证了这惊人的战事，万象海修士才意识到，三界岛修士可不是什么人畜无害的商人，他们是一群你敢犯我，我就敢打到你家里来，杀人放火将你赶尽杀绝的凶徒！</br></br>哪怕你顶着紫璇的偌大威名！</br></br>是了，若不是这样一群无法无天之辈，又怎么会来攻打紫璇这样的灵岛？</br></br>大战尤酣，紫璇妖修死伤惨重无比，原本紫璇这边的修士数量足有三界岛的两倍之多，但大战至今，彼此修士的数量早已持平，甚至三界岛修士的数量还要更多一些。</br></br>面对三界岛三条长龙的肆意杀戮，紫璇妖修们也想组织反抗，但他们就算有所集结，没有月瑶领衔，也无法与三界岛那边抗衡。</br></br>绝望的情绪开始滋生，弥漫，紫璇妖修们的悍不畏死和勇猛似乎有了一些微妙的变化。</br></br>“走，都走！”一声狮吼咆哮忽然传出，响彻天地。</br></br>围观的修士们立刻转头，朝那翻滚沸腾的血海中望去，意识到这是狮心在高呼。</br></br>被马尚思的血海术困束，狮心始终逃离不得，他虽不清楚外面的战事具体情况，但神念感知之下却依然有所察觉。</br></br>紫璇妖修死的太多了！</br></br>整个紫璇岛如今就只有他一个月瑶，还被困在这里，本岛那边面对三界岛的强攻根本无力抵挡。</br></br>继续这样下去，紫璇妖修只怕要被杀的一干二净！</br></br>只有逃，能逃多少算多少，哪怕被人衔尾追杀，也总好过被一网打尽，所以他才高呼传令。</br></br>紫璇妖修们本就在苦苦支撑，最初的锐气被磨灭，此刻大岛主下令，诸多妖修再不犹豫，纷纷四散而逃。</br></br>“杀！一个也别放过！”栾晓娥冷声厉喝，这夙来端庄大气的妇人此刻眸中燃烧着仇恨的怒火。</br></br>卫破是她玉螺的修士，好不容易在万象海晋升了月瑶，却被狮心给生吞了，论对紫璇之恨，她最为强烈。</br></br>三条长龙骤然散开，重新化作一个个阵势，四下追击那些遁逃的紫璇妖修。</br></br>紫璇完了！</br></br>观战的修士群中，所有人心中都冒出这个念头，尽管在这一场战事进行到一半的时候就已经有所预料，可当这样的结果真的出现的时候，还是让人感觉无比的不真实。</br></br>一个上等灵岛，凭只有敌方一半的兵力，攻下了一座顶级灵岛！</br></br>而且这一次所花费的时间，比上次强攻百越还要短，几乎是在半日之内就打出了决定性的战果！</br></br>这么离谱的事哪怕亲眼见证了，也不敢相信。</br></br>而就在这时，忽有惊人而恐怖的能量气息从一个方向传出，所有人都不禁扭头朝那边望去，在看清那能量气息来源的位置时，无不惊讶。</br></br>因为那是血海铺展的方位，那里面有陆叶，马尚思和狮心三大月瑶在争锋。</br></br>那忽然涌出的气息波动猛烈的可怕，虽未到日照层面，可绝对是月瑶层面的最顶峰！</br></br>“狮心祭出了妖丹！”有人惊骇出声。</br></br>那样的气息波动不是一般手段能弄出来的，唯一的可能就是狮心祭出了自己打磨数千年的妖丹！</br></br>那是一位顶级月瑶后期的殊死一搏。</br></br>难以想象那血海中到底发生了什么事，狮心竟被逼迫到了这种程度！</br></br>几乎是在那人话音落下的同时，一点金光忽然在无边的血海之中绽放出来，血色之中的金光是如此残催耀眼。</br></br>下一瞬，金光骤然膨胀，扩大，仿佛一轮大日爆开！</br></br>恐怖无比的能量席卷四方，庞大血海破出一个巨大的窟窿，金光照耀之中，隐约可见狮心扭曲的身躯轮廓。</br></br>不见陆叶和马尚思的踪影，主仆二人在意识到狮心祭出了妖丹之后，就远远躲开了，这是人家的殊死一搏，便是陆叶都不敢有任何小觑之意。</br></br>不但如此，陆叶还接连催动御守灵纹护持周身。</br></br>血海动荡，马尚思惊呼不已，紧接着剧烈咳嗽起来，显然在狮心的恐怖一击下受了伤。</br></br>陆叶体表处的御守也接连破碎了好几道，而这还是有马尚思血海护持的前提下，可见狮心这一击的可怖。</br></br>但他的眸子却明亮无比，因为他知道这是狮心的最后一击了，对于妖族来说，祭出妖丹是万不得已才会做的事，一击之后，必然元气大伤！</br></br>没等那恐怖的能量余波平息，陆叶就朝狮心所在的方向扑杀过去。</br></br>然而人还未至就看到狮心转头朝他看了过来，面色苍白至极，咬牙低喝：“今日之仇，他日百倍报还！”</br></br>说话间，身上忽然弥漫出浓郁紫光。</br></br>陆叶身形陡然提速，一个纵掠，就抵达了狮心所在的位置，磐山刀上法力涌动，一身力量都灌入了这一击中，凶猛斩下！</br></br>这一刀却是斩了个空，身形魁梧的狮心在长刀落下的前一刻，忽然消失不见了。</br></br>陆叶持刀的右臂上，血肉崩裂，那是因为方才拼尽全力，导致右臂负荷太大的缘故，他却仿佛没有任何感觉，闭上眼睛，神念涌动，仔细感知起来！</br></br>血海收拢，马尚思掠至陆叶身边，擦了擦嘴角边的鲜血，不解道：“人呢？”</br></br>那么大一个狮心，没道理无缘无故消失了。</br></br>“挪移符！”陆叶猛地睁眼，转头朝一个方向望去，“在这边！”</br></br>话落之时，已爆开了一滴宝血，裹着一层血光追杀了出去。</br></br>马尚思一愣，连忙紧随而去，可他方才被狮心的妖丹一击余波冲击，气息不稳，哪里还追的上，很快裹着陆叶的血光就消失在他的视野中，无奈之下只能转头去追杀那些四散遁逃的紫璇妖修。</br></br>前些年，西部方寸山路过万象海，与不少势力都达成了交易，用以换取小人族需要的各种资源。</br></br>紫璇岛这边虽然不热衷法宝之类的东西，但对灵符还是很感兴趣的，当然也与小人族做过交易。</br></br>狮心身上的挪移符，便出自小人族之手，其能挪移的距离和激发的速度，比起其他修士炼制的挪移符要更快更远。</br></br>但挪移符有一个不太好的毛病，那就是一旦激发，会挪移到什么地方去基本是不受掌控的。</br></br>这玩意大多都是用来关键时刻保命所用，陆叶身上还保留的那道红符，就是用来遁逃的挪移符，因为是红符，所以效果比起狮心的肯定更好。</br></br>正常来说，狮心催动挪移符离开，陆叶就算有太大的本事，也休想知道他去了什么方向，到时候狮心只需找个地方躲起来，那就可以逃出生天了。</br></br>但之前大战，狮心身上被他斩出了不知多少伤口，那一道道伤口中可都残留了獠之力。</br></br>陆叶确实不知狮心被挪移到什么地方去了，但彼此距离只要不是太远，他就可凭磐山刀感知獠之力，继而找到他！</br></br>狮心不死，卫破之仇就不算报，他又岂会让狮心继续活下去？(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52605933.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 05:12:11 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百六十四章 载入史册的一战</title><link>52599852.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>血浪翻涌，狮心跌落进血海中消失不见！看那架势，就像是他主动投身其中。</br></br>“终于抓到了！”马尚思咬牙切齿，明显很烦躁，以往他出手，血海术无往不利，可这一次若不是陆叶的天赋树分身相助，还真有些难办。</br></br>这让他意识到一件事，有些月瑶的强大是真的不讲道理，他本身也是月瑶后期，可若真的单独对上狮心，绝非对手。</br></br>血海猛烈动荡起来，落入其中的狮心自知情况不妙，又岂会坐以待毙，当即狂催力量搅动血海。</br></br>马尚思一时竟有压制不住他的感觉，好在陆叶此时已在他的指引下杀至狮心身旁，长刀连斩。</br></br>血海中，陆叶的神色冷厉，不得不承认一件事，狮心确实是他至今所遇到过的最强月瑶，以往遇到的月瑶没有哪一个能与之相提并论。</br></br>狮心的强大不单单体现在他本身的斗战能力上，更体现在他匪夷所思的体魄上！</br></br>妖修一般很少会使用法宝，血族也是，不过血族是因为血术的侵蚀性，与法宝有很大的冲突，所以无法动用，可妖族不一样，妖族不动用法宝的最大原因是因为他们对自身体魄的自信，许多妖族在化作人形之后，往往会将自己身体的一部分淬炼，让之能发挥出媲美法器乃至法宝的威能。</br></br>再者，每一个妖族都天生精通本族的妖术，可以说妖族这个种族基本上都是体法双修的。</br></br>就如陆叶之前在紫璇偷袭杀掉的那个叫红象的月瑶，对方临死之前甩动的长鼻，其一击之威比起催动法宝毫不逊色。</br></br>狮心没有什么特别淬炼的身体部位，他是将自己的整个身体都炼制成了堪比法宝一样的存在，漫长的寿命，在月瑶后期无数岁月的浸淫，让他有充裕的时间做到这件事。</br></br>他的身躯，已经被淬炼到了极致程度！</br></br>那每一拳的轰出，每一脚的踢击，都是法宝级的攻击，任谁挨上一下都没什么好果子吃。</br></br>所以哪怕陆叶的磐山刀锋锐无匹，又有神锋灵纹不断加持，可斩在狮心的身上，竟也无法造成太严重的伤害，甚至只到堪堪破开表皮的程度。</br></br>陆叶原本打算对付狮心直接祭出自己的宝血分身，结阵杀敌的，但对方体魄如此强大，让他不得不放弃了这个计划，因为磐山刀只有一柄，在没办法造成有效杀伤的前提下，宝血分身再多也无用，甚至他连天赋树分身也收回来了。</br></br>这不由让陆叶想起了自己当初越大境界对阵日照的情景，自身的攻击在不足以破开敌人防护的情况下，无往不利的斩击往往发挥不出太大的作用。</br></br>除非施展出大风车秘术，在同一个位置斩击无数次。</br></br>但狮心又岂会给陆叶这个机会？</br></br>所以陆叶方才能做的只是压制狮心，却没办法取得什么实际性的战果。</br></br>可眼下不同了，这强大的紫璇大岛主已经落入了血海之中，只要马尚思能稳住局势，那么狮心早晚必死！</br></br>血海翻滚间，狮吼阵阵，每当此事，血海的翻滚就会尤为猛烈，这种无形无影的音攻是马尚思根本无法躲避豁免的。</br></br>陆叶的身形就在血海之中穿梭纵掠，每一次都精准地斩在狮心身上，发出金铁交戈之音。</br></br>狮心就如被困在囚笼中的猛兽，一身蛮不讲理的实力，根本没有发挥的空间，因为他连敌人的踪迹都无法把握。</br></br>在那一次次精准的斩击之下，狮心身上终于出现了真正的伤口。</br></br>马尚思等的就是这一刻，精神当即亢奋起来，就像是一只嗅到了鱼腥味的鲨鱼，立刻催动起血引术。</br></br>细小的伤口处，血流不止。</br></br>最初只有一道伤口，但随着时间流逝，伤口越来越多，狮心庞大的身形都变得血淋淋一片。</br></br>他意识到了不妙。</br></br>凭借自身强大的体魄，他自信在月瑶层面，没有什么人能拿他怎么样？可今时今日才惊讶发现，这世上竟真的有人能破开他强大的肉身。</br></br>如果仅仅只是这样也就罢了，对方是通过一次次斩击同一个位置做到这一点的，而凭他的体魄，这样不算严重的皮肉伤眨眼就可恢复。</br></br>但实际上他明显感觉到伤口处萦绕着一种奇怪的力量，原本应该迅速恢复的伤势，根本没有半点好转的迹象。</br></br>不但如此，血海内还传来一种玄妙的力量，牵引着自己的鲜血从伤口处迅速流出。</br></br>陆叶主仆二人合力研发的杀敌秘术，初见成效！</br></br>磐山刀的特殊性，血族的血引术，配合起来简直就是天造地设。</br></br>血海内大战连绵，可是因为血海的遮掩，围观的修士们根本无法看到内里情景，失望之余，只能朝紫璇岛那边望去。</br></br>这短短片刻时间，紫璇岛内的局势已经发生了极大的改变。</br></br>以巨甲为首的玄武阵势依然维持着，将门户护持在阵势之下，但他们此刻需要承受的压力显然不大了，因为越来越多的三界岛修士从门户中走出来，迅速结阵，占据四方，抵御来袭之力。</br></br>所以纵然紫璇岛妖多势重，也根本打不出任何战果，因为就两方的战略意图来说，一方是攻，一方是守，对比之下，无疑是作为防守一方的三界岛占据了莫大优势。</br></br>又有三界岛的三位月瑶后期肆意屠戮，无人可挡，只见那天空中，紫璇妖修们下饺子一样朝下方跌落，血光绽放的密集而连绵不绝。</br></br>所有围观的修士都不禁屏住了呼吸，因为他们意识到一件事，抛开立场和好恶不谈，他们此刻正在见证一幕历史性的时刻！</br></br>这是足以被载入万象海史册的一战！</br></br>多少年了，自从万象海有顶级势力入住，占据顶级灵岛至今，好像就从来没有哪个顶级灵岛被攻破，继而易主的情况出现——当然，无双岛不算，它虽是顶级灵岛没错，可入住无双岛的并非顶级势力。</br></br>而今时今日，他们恐怕要亲眼见证了。</br></br>万象海中顶级势力盘踞顶级灵岛，数万年不变的格局终于要被打破。</br></br>而做到这件事的，竟只是来自一座上等灵岛的修士们。</br></br>紫璇妖修们强攻门户的策略已经彻底失败，因为门户中再没有三界岛修士降临了，所有集结的三界岛修士已经全部抵达战场，门户的存在与否已经没有任何意义了。</br></br>降临的三界岛修士以已经破败的阵基大殿为中心，迅速构筑防御，抵挡四方来袭敌修。</br></br>巨甲等人浑身鲜血淋淋地退了回来，方才那一阵，他们结成玄武阵势在最关键的时候化作了让同伴们值得信赖的防御之盾，可纵然是那样的玄武阵势，最后也被紫璇妖修打破了。</br></br>七位体修，个个吐血而回，早有医修等候，迅速接手医治。</br></br>若不是在玄武阵势破去之时，蒙桀祭出了自己的海螺，再结防御，三界岛这边肯定会出现伤亡。</br></br>如今的三界岛这边，由星宿们结成的最强防御不是玄武阵势，而是蒙桀那个海螺，那玩意才是真正的奇宝，当初在对阵百越的时候就出过大力，今日同样功不可没。</br></br>栾晓娥，烟淼，何百川三大月瑶后期，在敌修群中穿梭来回，犹如无人之境，杀敌同时，还不忘给予己方星宿及时的支援，哪里压力大了，他们就会去杀上一阵，继而缓解防御方面的压力。</br></br>时间流逝，越来越多的紫璇妖修战死，三界岛修士构筑成的防御圈四周，不知多少残躯断肢，鲜血在地面上汇聚成了小河，四下流淌。</br></br>无数围观修士看的叹为观止，因为直到此刻，哪怕局面上处于明显的劣势，哪怕没有任何一个月瑶坐镇相助，紫璇妖修都依然维持着高昂无匹的战意，没有哪个妖修遁逃或者退避，他们很多时候明知会死，也依然义无反顾地在冲杀。</br></br>这惨烈的场景在整个战场上几乎处处可见，只把观战修士们看的面露不忍，又心生敬佩。</br></br>“不愧是紫璇妖修，这份敢战不怕死的顽强，一般势力出身的修士根本比不上，界域内有这诸多修士，何愁未来不强？”</br></br>“紫璇怕是完了，如今就看狮心能不能脱困。”</br></br>“狮心就算脱困也改变不了结局，紫璇败北已成定局！”</br></br>“诸位道友发现没有，紫璇损失惨重，可三界岛好像……无一战死！”</br></br>其他人又岂能没发现这一点，因为三界岛修士那边一直都处于防守的状态中，又有三大月瑶后期给他们减轻压力，所以大战至此，受伤的不少，可战死的却是一个也没。</br></br>“对百越一战，三界岛一方就做到了零伤亡的恐怖战绩，如今对上紫璇，不会也能如此吧？”</br></br>若真这样，那未免太恐怖了，对阵百越做到这一点也就罢了，可这是紫璇，这是顶级势力盘踞的顶级灵岛，跟百越完全不是一个体量。</br></br>但从眼下的局势来看，只要三界岛这边稳打稳扎，好像做到这一点并不难。</br></br>修士们几乎可以预见一件事了，在未来的数年乃至十几年内，今日一战都要为人津津乐道，当初三界岛强攻百越，就让万象海修士讨论了好几年时间，这一次比起当初肯定不会差。</br></br>几乎所有人都觉得局势不会有太大变化了，如今唯一的变数只有一个，狮心能否逃生！</br></br>然就在这时，那紫璇岛内，一声清冷厉喝忽然传出：“三界修士听令，随我等杀敌！”</br></br>令下之时，围观的修士们还在愕然。</br></br>原本处于防守一方的三界岛修士却已迅速行动了起来。</br></br>眨眼功夫，牢固无比的防御阵型被他们抛弃了，转而两千修士分成三股，好似三条长龙，栾晓娥，烟淼，何百川三大月瑶后期主动前来接应，化作龙首。</br></br>隐有龙吟咆哮，三条由三界岛修士汇聚而成的长龙，真正如蛟龙出海，分扑三个方向！</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52599852.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 31 Oct 2023 12:25:34 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百六十三章 狮心要倒霉</title><link>52598462.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>狮心表情凝重，不敢有半点松懈，对陆叶他还是很忌惮的，因为就算是他亲自出手，也没办法在那么短时间内先杀鲍悠悠，再斩胡广。</br></br>陆叶做到了，不管他修为高低，这份手段都极为骇人，这绝对是一个值得他全力以赴的对手。</br></br>倏忽间，大战起，两道身影翻飞，拳影刀光肆虐，身形的对比上，陆叶整个人都只有狮心一条臂膀大，但在气势和实力上，身形渺小的陆叶却仿佛更甚一筹。</br></br>更有马尚思催动血海在旁涌动沸腾，一直在寻找机会将狮心笼罩其中，搞的狮心烦躁无比。</br></br>几乎在陆叶主仆二人对上狮心的同时，门户所在的大殿处，大战也爆发了。</br></br>无数飞扑而至的妖族星宿赶到这里，齐齐出手朝大殿方向轰去，因为狮心方才下达了让他们破大殿的命令，所以他们无需知道缘由也会一丝不苟地执行。</br></br>栾晓娥，烟淼，何百川三大月瑶身形纵掠，所过之处，血光绽放。</br></br>紫璇妖修虽凭同气连枝阵盘结成阵势，但就算是全部由星宿后期结阵，所能发挥出来的实力也只能勉强持平一个刚晋升的月瑶而已。</br></br>三界岛这三位月瑶，个个都是后期境界，尤其栾晓娥与烟淼，那是有望突破日照的，紫璇妖修固然结阵，又岂是他们的对手？</br></br>但只凭他们三人，显然是无法护住大殿的，他们在杀戮紫璇妖修，更多的紫璇妖修出手轰击大殿。</br></br>而从大殿内，不断地有三界岛修士结阵杀出，迎战敌修。</br></br>围观的修士们早已看傻了眼，因为眼前所见已经超乎了认知，陆叶孤身一人进入那大殿，五个月瑶一起杀出来就算了，如今居然有更多的星宿杀出来了？</br></br>而且那些忽然不知道从哪里冒出来的星宿们，明显都是三界岛的修士。</br></br>若非知道眼前灵岛是紫璇，只怕大家要以为这里是三界岛的老巢。</br></br>大殿是阵基大殿，本身坚固无匹，所以才能在四面八方密密麻麻的攻势下屹立不倒。</br></br>可大殿终究还是被轰破了，阵基大殿处有阵法护持不假，三界岛的星宿们通过门户降临之后也第一时间激发大阵了，但又如何抵挡的住那么多紫璇妖修的狂攻？</br></br>大殿破碎之后，断垣残壁中，那门户是如此的显眼夺目！</br></br>围观的修士们这才露出恍然大悟的神色，终于明白三界岛修士是从哪里冒出来的，这门户分明就是关键啊！</br></br>有人眸露精光，开口道：“三界岛强攻百越那一战，事后很多道友做过调查，也有道友询问过百越幸存的修士那一日的具体情况，有些事情都弄清楚了，可唯独有一样，一直是未解之谜！”</br></br>另有人接话道：“是啊，据说那一战，三界岛修士凭空出现在百越内部，破了几处阵基，导致百越防护大阵威能大减，这才被强行攻破，一直以来都没人知晓三界岛修士是怎么出现在百越内部的，看来这就是原因了！”</br></br>那陆叶分明有一种手段，可以在别的灵岛开启一道连通三界岛门户的手段，就如今日所见的这样！</br></br>当年百越的迷事算是弄清楚了，可这陆叶的速度未免也太快了吧？他进入大殿，到狮心追杀进去，前后也就不到十息的样子，居然就开启了这样一道门户，这是什么手段？</br></br>容不得思量，紫璇那边异变又生！</br></br>大殿被破，门户显露出来之时，三界岛修士的处境变得不妙了，因为时间尚短，降临的三界岛修士数量不多，固然有三位月瑶在冲阵杀敌，缓解了极大的压力，可依然有许多攻击是朝大殿方向打去的。</br></br>如果不加以遏制的话，且不说门户能不能坚持住，纵然坚持住了，从门户中走出来的三界岛修士也要倒霉。</br></br>穿过门户的刹那，无疑就是修士们最脆弱的时候。</br></br>好在对此情况，栾晓娥她们早有预案。</br></br>只见门户旁，有七位星宿后期屹立，他们的站位看似随意，实际上却暗藏玄妙，七人都生的膀大腰圆，气血充盈，赫然全都是体修出身，尤其是那居中一人，体型最为高大，身形魁梧，袒露胸膛，模样憨厚。</br></br>他手持一块同气连枝阵盘，蓦然一声怒吼，瞬瞬间，七位体修气机相连，气血交融，隐有兽吼之声传出，一座巨大的玄武阵势已然成型。</br></br>同气连枝阵盘在万象海上流行了这么多年，对一些常见的阵势大家早已耳熟目明，玄武阵势无疑是最常见的一种，五人便可结阵，七人最佳，阵势成时，得玄武之妙，有极强的防护之力。</br></br>只不过……这个忽然出现的玄武阵势与众人所了解的似乎有那么一点点不一样？</br></br>这个玄武阵势结成的玄武虚像，太逼真了，就连背甲上的纹路都清晰可见，玄武阵势本就有很强的防护，这般看起来与众不同的玄武阵势能有多强，谁也说不准。</br></br>不过很快就得到了印证。</br></br>因为无数攻击落在那玄武虚像的背甲上，竟没能在第一时间破开这个阵势，被此阵势守护在身下的门户，安稳不动！</br></br>“这阵势……好强！”有人惊呼，眼前所见，那玄武阵势的防护能力远超认知。</br></br>“阵眼处是何人？”有人发问，虽说阵势的强弱与所有结阵的修士都息息相关，但其中起主导作用的无疑是处于阵眼的那位，说话之人明显意识到这个玄武阵势的不同，与身处阵眼的修士有莫大关联。</br></br>“此人叫巨甲，是三界岛最强星宿之一。”之前与吂砀有些不愉快的月瑶老者忽然开口，“诸位可还记得当年百越防护大阵被破的场景？”</br></br>有人露出回忆神色：“似乎当年破开百越大阵的，也是一座玄武阵势！”</br></br>那震撼人心的一幕，即便隔了很多年，亲见之人回想起来也心潮澎湃，因为固有认知中玄武阵势是用以防御的，谁能想到这阵势能发挥出那样恐怖的一击。</br></br>月瑶老者道：“不错，当年那玄武阵势，便是这巨甲主持，由三界岛数位月瑶辅佐合力，才有那般惊天动地的一击。”</br></br>吂砀忽然扭头朝他望来：“道友对三界岛颇有了解啊。”</br></br>月瑶老者呵呵一笑：“三界岛崛起之快，乃吾辈楷模，自当多多了解，效仿一二。”</br></br>吂砀又凝视了他一眼，这才转过头，便在这时，一旁忽然传来惊呼：“坏事了，狮心要倒霉了！”</br></br>吂砀连忙朝狮心那片战场望去，只见此刻狮心正与陆叶打的不可开交，明明彼此修为差上一层小境界，可场面上居然是陆叶占据了绝对上风，狮心竟被压制的只有防守之力，这无疑意味了一件事——单对单，狮心不是陆叶的对手！</br></br>当然，这或许有马尚思在一旁威慑掠阵的缘故，这家伙催动一片血海浮浮沉沉的，时不时就朝狮心卷过来，狮心肯定要分心防备。</br></br>这不是关键，关键是就在两方焦灼大战时，有那么一道身影正在从狮心背后悄无声息地朝他接近过去。</br></br>吂砀运足目力观瞧，发现那身影赫然便是陆叶！</br></br>立刻明白，这是陆叶的分身。</br></br>终于想起一件事，狮心之前就是被陆叶的分身给引出去的，之后狮心回来了，陆叶的分身却不见了踪影。</br></br>没想到这个时候摸了回来，而且看这分身的架势，显然是催动了敛息的法门，因为正在与陆叶本尊焦灼战斗的狮心对此毫无察觉！</br></br>狮心怕是要倒霉了！吂砀亲眼见过陆叶分身施展血爆术的恐怖威能，那虎师弟可就是死在这一招之下的。</br></br>人群中忽有神魂力量在涌动。</br></br>吂砀霍地转头，盯上了一个不认识的月瑶，然后他眨了眨眼，陡然明白发生了什么事，当即提着拳头就朝那月瑶砸了过去。</br></br>对方的修为不算高，只有月瑶中期程度，又被吂砀这般偷袭，哪里躲的开？</br></br>这一拳之下，直接砸的那月瑶口喷鲜血，踉跄后退，吂砀却是不依不饶，法力跌宕，双拳乱锤，打的那月瑶毫无招架之力。</br></br>“道友这是何故？”那月瑶中期一边吐血一边高呼。</br></br>“老子看你不顺眼！”吂砀冷哼一声，追上前去，又是几拳轰出，直接将这修士打爆成齑粉。</br></br>四周诸多修士心有戚戚。</br></br>吂砀环顾四方，冷声道：“看戏就好好看戏，可别做什么让我看不顺眼的事。”</br></br>星宿们一头雾水，月瑶们却是心知肚明。</br></br>吂砀看似蛮不讲理地轰杀了一个月瑶修士，可实际上却是那家伙自找的，因为这家伙方才居然在给狮心传讯，那忽然涌动的神魂力量是最明显的证据。</br></br>吂砀与陆叶有私交，此人当着吂砀的面传讯狮心，吂砀岂能容他，直接轰杀了事！</br></br>另一边，狮心得了传讯警示，终于察觉到背后天赋树分身的袭来，然而他根本没有太好的应对办法，因为陆叶主仆二人已经消耗了他全部心神。</br></br>被逼无奈之下，只能催动力量护持背后。</br></br>天赋树分身一脚踹出，强大的力量将狮心踹了一个趔趄，陆叶本尊又顺势杀了过来，逼得狮心只能朝一旁躲闪！</br></br>马尚思等候多时，几乎是在天赋树分身出脚的一刹那，就已将血海朝那个方向铺展过去。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52598462.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 31 Oct 2023 03:13:07 +0000</pubDate></item></channel></rss>