<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第一千九百三十五章 大风山剿匪记</title><link>53122297.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>“慌什么！”族长的声音响起，原本老迈的他此刻声如洪钟，让一群慌乱族人定下心神，皆都朝他望来。</br></br>“修罗场没有必死之局，他有月瑶底蕴，应对灵溪之争又岂是难事！”</br></br>“那倒也是。”有人颔首。</br></br>“从今日起，老夫亲自坐镇此地。”原本准备离开的族长改变了想法，暗中打定注意，若是这一代的传人真遇到什么危险，他拼着老命也要将对方从历练的场景中救出来。</br></br>当然，前提是对方通过本族的考验。</br></br>模糊的镜面又慢慢恢复成原来的样子，显然是修罗场已经做好了调整。</br></br>山林篝火旁，晨曦将至，女子看着陆叶，一脸不解的表情，她方才明明感觉陆叶这边有些奇怪的动静，可仔细看去，却又看不出什么。</br></br>低头望着地上残碎的骨架，女子有些不寒而栗，一夜的功夫，一个人，居然将一整只异兽吃的干干净净，几个当家的也是修士，可从没听说他们有这样的能力啊。</br></br>此时此刻，陆叶面露欣然。</br></br>就在方才他开了第五窍，实力上勉强算是有些提升，当然，再开一窍所带来的最大好处就是续航能力便强了。</br></br>果然最开始修行的时候还是要多吃啊，当年天赋树的威能没有蜕变成这种程度，所以效果不明显可眼下不同了，只一夜时间，他就多开了一窍，这要是多过几日他不就又能回到灵溪一层境的程度？</br></br>这一方界域天地灵气稀薄又如何？他只需将自身的气血转化为灵力，一样能迅速提升实力。</br></br>而且因为曾经开过窍的原因，他再做这些事根本不会有瓶颈之说，因为不存在什么灵窍壁垒需要突破。</br></br>“走吧！”陆叶起身招呼那女山匪，神采奕奕。</br></br>“去……去哪？”女山匪小心翼翼地问了一句。</br></br>“你说呢？”陆叶翻身上马，低头俯瞰着她。</br></br>女山匪不由打了个冷战，乖巧上前牵住了黑马僵硬，前头带路去了。</br></br>山寨的位置距离不算远，只约莫半日后，一个巨大的由实木打造而成的寨门就出现在陆叶面前。</br></br>那寨门上方，还有几个山匪看守，寻常人不得允许，根本无法进入。</br></br>当女山匪牵着黑马领着陆叶来到此地的时候，立刻被一个山匪发现，他站在寨门上方的石墙上，居高临下地方道：“黑蜘蛛，你不是跟阮老二他们一起出去接应六当家了吗？怎么就你一个人回来了，这人又是谁？”</br></br>“这就是你们山寨啊。”陆叶抬头观瞧，隐约可见寨子里有不少山匪聚集的痕迹。</br></br>“这里就是了。”黑蜘蛛手心里全是汗水，她知道此刻是自己最危急的时候，人已经带过来了，那她就没有任何价值了，若是人家要赶尽杀绝，那她可没有反抗之力。</br></br>“做的不错。”陆叶点点头，翻身下马，淡淡吩咐道：“让他们开门！”</br></br>黑蜘蛛当然不敢不听话，努力镇定自己的情绪，对着上方喊道：“开门！”</br></br>上方方才说话的山匪此刻却是惊疑不定起来：“黑蜘蛛，这人什么情况？为何骑着六当家的马，提着他的枪？六当家哪里去了？”</br></br>“少废话，让你开门！”黑蜘蛛心中急切至极，语气也恼火起来。</br></br>“你不说清楚，我是不可能开门的。”那山匪不依不饶。</br></br>“轰……”地一声，石墙上几个山匪顿时立足不稳，东倒西歪间竟接二连三从上面摔落下来，一个个摔的七荤八素。</br></br>那喊话的山匪只觉自己的脑袋都摔破了，强打精神站起身，一眼就看到面前一个巨大的窟窿。</br></br>他眨眨眼，往后退了一步，这才惊恐发现，那个窟窿居然就在山寨的大门上！</br></br>这可是实木打造的，厚两尺的大门，怎么就破开了呢？</br></br>惊悚之下，又往后退了一步。</br></br>“别挡道！”一只大手提留着他的脖子，轻轻一转，然后将他丢到一旁。</br></br>视野扭转，他这才发现，跟他一起从上面摔下来的几个同伴，不知怎地已经死了，意识迅速模糊。</br></br>陆叶身形穿过那被他一拳轰出来的窟窿，直接进了山寨中。</br></br>寨门前，带路过来的女山匪低头望着自己的心口，那里一个窟窿无比显眼。</br></br>她面露苦笑，就知道自己不会有下场，也猜到人家会赶尽杀绝，可她还是没察觉到对方是什么时候动手的。</br></br>“几位当家……会……报仇！”女山匪呢喃一声，仰面倒下。</br></br>修士又如何，几个当家的全都是修士，这人敢闯山寨，必定没有好下场！</br></br>“敌袭！”一声呼啸传出，一个个山匪从四面八方的屋子中冲杀出来，个个都凶神恶煞，眨眼功夫就将陆叶包围的密不透风。</br></br>“杀了他！”有人高呼一声，刹那间，几十个山匪各施手段，无数攻击袭来，有手持兵刃近身扑杀的，有投掷暗器的，还有从不远处的屋顶上射来箭矢的。</br></br>“好多啊！”陆叶看着这些山匪头顶上晃动的数字，满心喜悦。</br></br>手中两百斤长枪往后一拖，抓住了枪尾，旋即手高举于顶，一身力量宣泄之下，粗大长枪围绕周身，划了一圈！</br></br>惨叫声此起彼伏，一刹那的功夫，方圆五丈之内所有山匪同时毙命，两百斤的长枪加上他挥动的力量，普通人哪里撑得住，真的是挨着就伤，碰到就死！</br></br>死去的山匪很快化作点点荧光消散，不过在他们消失之前，却有一道道光芒从尸体中飞出，投入陆叶腰间的修罗令中。</br></br>发财！</br></br>有射来的箭矢与暗器打在他身上，可连他的衣服都没能穿破。</br></br>这样的攻击，他有所防备之下，稍稍催动灵力就可抵挡，修士的手段根本不是凡人能够揣测的。</br></br>这一幕变故惊呆了所有人，原本山匪们就仗着人多势众，没将陆叶放在眼中，可谁曾想一个照面之下己方居然死伤惨重。</br></br>“修士！他是修士！”有山匪惊恐大呼。</br></br>余者四散而逃，显然他们也知道，不能与修士为敌。</br></br>然而哪里跑的掉，陆叶站在原地，一枪刺出，不远处一块大石化作碎块，他闪身而至，抓起一把碎石在手中，另一手捏起一块一丢，一个山匪就应声倒地，再一丢，又是一个。</br></br>“真是好胆，敢来我大风山撒野。”一声怒吼传出，几道身影急急从山寨更深处掠来。</br></br>陆叶转头望去，眸子一亮。</br></br>因为这几人头顶上的数字，明显比一般山匪要大的多。</br></br>来的有四个，其中最少的一个都有三千了，最多的一个甚至跟那个村落的老村长持平，足有五千。</br></br>手中碎石丢了个干净，视野中所有山匪都被打杀。</br></br>陆叶提枪就朝那几人迎了上去，满面殷切神色。</br></br>这几个，无疑就是大风山的几位当家的了，陆叶从他们身上察觉到了灵力的痕迹，应该都是修士。</br></br>这一幕顿时让几个当家感觉不对，见得他们几个还敢这么冲过来的，明显不是一般人。</br></br>“老三，缠住他。”为首的一个中年男子吩咐道。</br></br>“没问题！”几人当中，最肥胖的三当家应了一声，他整个人几乎是一个肉球造型，也不知是怎么修炼的。</br></br>但即便体型臃肿，速度却是不慢，话落之时，竟是迅速拉开了与其他几人的距离，率先迎击陆叶。</br></br>彼此距离迅速接近，三当家几乎眯成一条线的眼中闪过一丝冷厉，一身灵力涌动，面对陆叶直直戳来的一枪竟是不闪不避，两只大手猛地合拢，精准无误地拍在枪身上，一把抓住。</br></br>他一身巨力，如此钳制之下，对方这杆长枪就再无用武之地了，只需稍作纠缠，其他几人就可以连袂杀至，到时候不管此人什么修为都必死无疑。</br></br>心中这么想着，三当家却是脸色大变，因为他只感觉自己的双掌上传来剧烈的疼痛，那被他两手抓住的长枪上传来无可匹敌的力量，根本不是他能够钳制的程度。</br></br>“啊……”三当家凶猛催动灵力，却是无济于事，双手刹那间鲜血淋淋，掌心化作白骨。</br></br>“噗嗤……”长枪戳在对方肥大的头颅上，直接戳爆开来。</br></br>陆叶的身影从一片血雨中杀出，直迎后方三人。</br></br>这三个山匪头目此刻俱都一脸惊色，万万没想到被他们寄予厚望的三当家居然就这么死了！</br></br>眼看陆叶迅速杀至，三个山匪头目哪敢直缨其锋，立刻左右散开。</br></br>陆叶手中长枪一扫，正中其中一人腰部，巨大的力量直接将这人半个身子都打爆了，他马不停蹄追上速度最慢的那个，一把抓在他肩膀上：“跑什么？”</br></br>这位是山寨的二当家，被陆叶这么一问，顿时愣住了。</br></br>他跑当然是逃命，否则还能跑什么？眼看一只拳头在自己眼前急速放大，不由高呼一声：“大哥救命！”</br></br>轰地一声，脑袋被打碎了。</br></br>陆叶抬头，见到最后一人已经跑出二十丈开外了，当即提起手中长枪，猛地朝前一丢！</br></br>“住手！”一声厉喝响起，又有人从山寨深处冲出。</br></br>陆叶充耳不闻，手搭凉棚朝前一看，长枪已经以迅雷不及掩耳之势戳中了那个几十丈外的身影，对方最后关头似乎催动灵力护持己身了，但在那种狂暴力量迅疾速度的冲击下，些许护持根本没有效果。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53122297.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 04:16:14 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百三十四章 微末方显本真</title><link>53094497.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>篝火旁，陆叶抬眼望去，看到那边两道身影慢慢逼近，随着火光摇曳。</br></br>少顷，一男一女行至不远处站定，男子身形高大，女子娇小可人，似是夫妻。</br></br>“见过这位兄台。”男子抱拳，站在他身边的娇小女子却是瞥了一眼陆叶身后的那匹黑马，眸中闪过一丝异色。</br></br>陆叶看了看两人的头顶，露出饶有兴致的神色：“你们……是大风山山匪？”</br></br>男子顿时脸色一变：“朋友，这话可不兴胡说，我夫妇二人只是路过此地，可从未做过什么伤天害理之事。”</br></br>“是吗。”</br></br>“那是自然。”</br></br>“噗噗……”两声轻响忽然传出。</br></br>对面男子一愣：“什么声音？”</br></br>娇小女子的目光也从黑马那收了回来，轻轻嗅了嗅鼻子，面色一惊：“有血腥气……不对！”</br></br>男子这会也忽然反应了过来，脸色陡然变得狠厉整个人高高跃起，直朝陆叶这边扑杀而来。</br></br>“噗嗤！”陆叶坐在地上动也没动只是手上不知怎地忽然就出现了一杆粗大长枪，直接将这男子戳个对穿，挂在枪上。</br></br>“你……”男子难以置信地望着陆叶，虽说在见到黑马的时候就知道陆叶不好惹，所以他们才想着先接近打探情报，谁知人家下手居然这么狠辣无情。</br></br>到底哪里暴露了？</br></br>那娇小女子方才从腰间抽出一根长鞭，正待动手陡然见得自己的同伴被人一枪戳死，花容色变，转身就逃！</br></br>知道敌人不弱，却没想居然强到这种程度。</br></br>刷地一声，背后有破空声袭来，紧接着那杆染血的粗大长枪忽然从天而降，擦着她高耸的胸脯插在面前的地面上，入土两尺。</br></br>女子僵硬在原地，夜风拂来，一身冷汗。</br></br>她自然不会觉得是敌人失手了，这样精准的控制分明是一种警告，她若再敢跑，那必然要赴了同伴的后尘。</br></br>片刻后，陆叶抱着粗大的兽腿啃着，篝火对面，女子跪在地上瑟瑟发抖，她没敢逃，所以自己回来了。</br></br>“说说吧。”陆叶嘴里传出嘎嘣嘎嘣的声响，那是连骨头都被咬碎的动静。</br></br>这番吃相愈发让女子感觉狰狞可怖。</br></br>“我们是寨子里下来的，六当家一直没回来，我们来接应他……”</br></br>跟陆叶想的一样，这几个家伙果然是山匪。</br></br>其实在看到他们的时候，陆叶就有所猜测了，因为他们头顶上的数字跟那些山匪一样，都是一千出头。</br></br>而且这样的深山老林中，这么晚的天色，正常人哪里还会赶路？</br></br>老马果然识途，他之前还有些担心自己跑错方向，如今来看，确实没错，女子口中的寨子无疑就是山匪的聚集地了，那里应该可以收获不少修罗印。</br></br>他们并非两人，而是四人，男子与女子正面接触，吸引分散陆叶的注意力，还有另外两人暗中接近，准备拿下他。</br></br>只不过陆叶早有察觉，两颗小石子弹出去就轻松解决了那两个山匪，最初噗噗的声响就是石子打死人的动静。</br></br>女子说完，小心翼翼地抬头看了看陆叶，却见他根本没有反应，依然在大快朵颐。</br></br>过得一会儿，才听到陆叶吩咐道：“继续烤！”</br></br>“嗯？”女山匪愣了下，旋即反应过来，殷切起身，从旁边异兽的尸体上割下一大块血肉，架在火山炙烤。</br></br>女子终究心细许多，她出门在外，居然连调料都带在身上，这无疑让陆叶很高兴，有了调料，这些烤肉吃起来就不那么寡淡无味了。</br></br>一个烤一个吃，画面古怪。</br></br>女子烤肉的手艺很不错，每每能烤的外焦里嫩，一边烤，一边嘴角勾起，眸中闪过得意的神色。</br></br>实力强又怎样，吃了那么多七香散，等会叫你变成砧板上的鱼肉！</br></br>他们这些山匪，对敌之时手段层出不穷，暗中下毒是最正常不过的事情，若是寻常时候，往吃食中下毒还需小心翼翼，免得被人发现，但此刻借着调味混杂其中，任谁也分辨不出。</br></br>在女子看来，这个杀了六当家的，大概是哪个大家族出来游历的公子哥，虽有一些本事在身，却不知世间险恶。</br></br>正好让老娘来给你上一课！她心中暗暗得意。</br></br>她期待着毒发的时候，这个公子哥惊愕慌乱的表情。</br></br>“呃……”</br></br>正这么想的时候，陆叶那边忽然传来一声奇怪的声音，仿佛喉咙被堵住了，紧接着面色涨红眼神呆滞。</br></br>女子娇美的容颜立刻浮现出笑容，掩嘴娇笑起来，花枝乱颤。</br></br>还别说，这个公子哥吃相虽然不好看，却有一番出尘的气质，跟寨子里那些匪里匪气的家伙们完全不一样，待会拿下了，可以好好享受一番。</br></br>“砰！”陆叶忽然拍了拍胸口，然后抓起旁边的水囊喝了口水，一脸奇怪地望着女子：“噎住了，有什么好笑的。”</br></br>女子的笑容迅速收敛，低下头一脸温顺：“蒙公子怜悯，死里逃生，喜极而泣！”</br></br>竟不是毒发了吗？这个家伙倒是利害，看样子还要再等一会儿。</br></br>这一等便是大半夜的功夫，女子从心中的期待一点点消失，继而变得惊疑，惊恐……</br></br>这人什么情况？她从没见过这么能吃的，就算是被称为饭桶的三当家，一顿饭也没有他吃的这么多。</br></br>这么大一只异兽，居然都快吃掉一半了，更让女子不解的是，对方的肚子完全没有鼓胀的痕迹。</br></br>他吃的东西哪里去了？要知道这家伙可是连骨头都吃了。</br></br>如果只是这样就罢了，可她将随身携带的七香散都用完了，对方居然依旧安然无恙！</br></br>这世上不可能有这样离谱的人，莫不是……撞鬼了？</br></br>“这块肉……”对面忽然传来声音。</br></br>女子身子一抖，抬头朝陆叶望去，却见陆叶眉头紧蹙，举着手中一大块烤好的兽肉：“味道不对，你换调料了？”</br></br>女子挤出一个难看的笑容：“换了，最开始的调料用完了。”</br></br>七香散她虽然带了不少，可哪里禁得住这样造？那种分量的七香散，便是一百人都能毒晕了，偏偏对方居然相安无事。</br></br>再想想六当家都死在这人手上，女子忽然意识到，自己遇到的绝对不是一般人，而是跟几个当家一样的修士！</br></br>唯有修士，才能抵挡七香散的药效！怪不得能杀死六当家。</br></br>“行吧，继续烤！”陆叶吩咐一声。</br></br>女子不敢怠慢，连忙应着。</br></br>与此同时，无名之地。</br></br>一快镜面悬浮在半空中，那镜面中倒影着一幕景象，那是一处山林深处的景色，夜幕笼罩之下，篝火升腾，篝火旁，一个佩戴长刀的年轻人盘坐，大快朵颐，一个女子正满面愁苦地烤着兽肉。</br></br>旁边一只异兽只剩下少部分骨架了。</br></br>这场景，赫然便是陆叶如今所在的位置，那吃着烤肉的人，也正是他。</br></br>镜面倒影出来的视角，就像是悬在他面前不远处，可陆叶对此根本毫无察觉。</br></br>镜面旁，几人端坐，目光一瞬不移地盯着陆叶，目光透着观察和审视的味道。</br></br>笃…笃…笃的声音慢慢响起，几人循声望去，齐齐起身，恭敬道：“族长！”</br></br>声音再响，片刻后，一个白发苍苍看起来行将就木的老者杵着拐杖在一个女子的搀扶下走了过来。</br></br>族长眸中闪过一丝银光，看了一会儿，这才开口问道：“情况，怎么样？”</br></br>一直负责观察这边情况的一个男子振奋道：“族长，这一代传人的品性好像不错，就目前来看，是值得托付的对象。”</br></br>族长微微颔首：“微末方显本真，实力的强弱更会影响心性，但想要看一个人的真正性情，无疑要看他弱小时的为人处事。”</br></br>“族长说的是，不过此人迄今为止杀的都是为非作歹的山匪，面对那些普通村民的诱惑却是视若未见，可见其本性良善，这一次……应该可以。”</br></br>“不急。”族长摇了摇头，“继续观察，若有情况，随时来报。”</br></br>“是！”几人应着。</br></br>族长慢悠悠地转身，他时日无多了，若是能在有生之年看到本族摆脱桎梏，那死也无憾！</br></br>原本他以为自己这一辈子是等不到这个机会的，谁知机会忽然就出现在面前。</br></br>“情况不对！”有人惊呼起来。</br></br>正要离去的族长立刻转身，浑浊的眸子在这一刻都变得清明许多，努力朝那镜面上望去，只见镜面中，陆叶周身骤然一股无形气浪爆开。</br></br>“这是……”族长露出惊愕神色。</br></br>“他修为有提升！”一直负责观察陆叶情况的某人看出了端倪。</br></br>话落瞬间，原本清晰的镜面都变得模糊起来。</br></br>“坏了，修罗场在调整！”</br></br>“不是说已经将他的修为压制成只有四窍了吗，这才多久，怎么就提升了？”</br></br>“看样子我们都低估了那件宝物的威能，那可能是连修罗场都压制不了的。”</br></br>“如今他突破了压制，修罗场必然要做出一些调整。”</br></br>“快干涉！”</br></br>“干涉不了的，我们只能在他进入这个场景之前做一些部署，他进去之后就没人能干涉的了，修罗场会自主运转调整。”</br></br>一阵吵吵闹闹。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53094497.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 11:11:22 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百三十三章 除恶务尽</title><link>53084991.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>老者和少女身后，站着村落里还活着的村民们。</br></br>这个村落本就不大老老少少，只有百来口人被那群山匪一通搅和之后，如今还活着的就只剩下一半了，而且大多都是妇孺和老人，此刻俱都敬畏地望着坐在前方的陆叶。</br></br>这位仙师方才大发神威以一己之力灭杀二十多山匪，他们许多人都亲眼所见，若非仙师，他们今日全都得死！</br></br>所以哪怕有那么一会儿功夫仙师看起来不像是什么好人，村民们依然心怀感激。</br></br>陆叶抬眼朝这些人望来，立刻被他们头顶上一个大大的数字晃花了眼。</br></br>山匪是活着的修罗印，这些村民也是！而且价值比起山匪还要大！</br></br>他最初在山上就下的那个少女就价值两千修罗印，她此刻搀扶着的老者就更夸张了，头顶一个大大的五千字样几乎让陆叶以为自己看错了。</br></br>要知道他方才杀的那个山匪小头目才只三千修罗印而已，这个弱不禁风土埋半截脖子的老人家凭什么值五千？</br></br>还有这些村民，起步就是两千的数字，少数一些已经有三千了。</br></br>就算只有五十人，这也代表他们总价值最少有十几万修罗印，只要陆叶愿意，将面前这些手无寸铁的普通人杀光，所获就差不多等于一次历练的收入。</br></br>而这些人大概率都只是影子，并非真正的活人，所以杀起来其实也不必有什么心理负担。</br></br>“仙师，大风山此次损失惨重，必然不会善罢甘休的，他们有六大头目，死去的那个只是最弱的，听闻大风山大头目修仙多年，实力深不可测，仙师还是早做打算的好。”</br></br>“嗯？”陆叶听的眼前一亮，“大风山……在哪？”</br></br>面前这些人就算真的只是影子，陆叶也不会动手，他只是好奇为什么这些普通人比山匪的价值还要高。</br></br>可剿灭山匪就没什么心理负担了，既能行侠仗义，又能收获好处，一举两得的事。</br></br>老者大概是这个村子的村长之类，闻言道：“这里就是大风山，只不过大风山范围很大，很多年前有一伙贼人占山为王，拿了大风山的名号四处为非作歹。”</br></br>“那你知不知道他们具体在什么位置？”陆叶又问道。</br></br>“不清楚。”老者摇了摇头，望着陆叶的表情有些异色，他好心来提醒一句，主要是想让陆叶赶紧离开，大风山那边肯定会来报仇的，谁曾想这位仙师不但没有惧怕，反而还……兴致勃勃？</br></br>这什么人啊？</br></br>“你们有没有谁知道，这些山匪的老巢在何处？”陆叶望着那些幸存的村民。</br></br>大多都摇头表示不知。</br></br>惟有一个猎户打扮的男子道：“仙师，大风山山匪藏匿极深，一般人确实不知他们的具体位置，哪怕偶然见到了也会被灭口，但有人知道。”</br></br>“谁？”陆叶看向他。</br></br>那猎户转头看向一旁：“它！”</br></br>陆叶循着他的目光望去，一眼就看到了那六当家死后留下来的俊壮黑马。</br></br>他顿时眼前一亮，是了，老马识途，只要骑着它，这黑马应该就能带自己前往山匪的老巢。</br></br>一念至此，陆叶不再迟疑，徐徐起身朝黑马那边行去。</br></br>“仙师这是要去哪？”老者颤巍巍地问道，尽管心中有些猜想，可并不敢确定。</br></br>“当然是除恶务尽！”陆叶一边说着，一边翻身上马，顺手将那六当家死后留下的粗大长枪也提了起来。</br></br>这玩意大概有两百斤左右的样子，还真不是一般人能驾驭的，磐山刀无法动用，这杆长枪在这样的大环境下，必能成为无坚不摧的利器！</br></br>黑马有些桀骜不驯，陆叶只是随手在它背上拍了一掌，灵力吞吐，便让它老实了下来。</br></br>“仙师，大风山多有异兽，还请小心。”那猎户模样的男子望着陆叶离去的背影，忍不住开口提醒了一句。</br></br>陆叶只是随意地摆摆手。</br></br>目送陆叶的背影消失，众人才一起望向老者，那猎户道：“村长，接下来咱们怎么办？”</br></br>村子毁了，村民死伤过半，这还是其次，关键是大风山那边肯定会报仇的，他们如果继续留下来必然没什么好下场。</br></br>谁也不知道那位离去的仙师能不能解决掉大风山的山匪，如果能，那自然是好，可如果不能，那等待他们的必然是灭顶之灾。</br></br>老者稍作沉吟，这才叹了口气道：“把能带上的都带上，迁徙吧。”</br></br>这里是不能待了，只能再找一处合适的地方安家落户，可如今这个世道，谁又知道背井离乡是什么下场？</br></br>村民们一阵默然少顷各自散去收拾东西。</br></br>山林中，陆叶信马由缰，手上拿着一个包裹翻查着。</br></br>这个包裹就在黑马的背上，应是那六当家的东西，一番查探，陆叶从里面找出了不少肉干，还有两件换洗的衣物，除此之外，就是几片好像金叶子一样的东西，陆叶猜想这大概是这个界域的货币。</br></br>咕噜噜的声音响起，陆叶连忙拍了下胸口，发现命运骰子还在，顿时送了口气。</br></br>紧接着他瞪大了眼睛，露出不可思议的表情，因为他终于意识到那咕噜噜的声音是什么了。</br></br>那赫然是自己肚子里传出的动静。</br></br>他居然饿了！</br></br>陆叶都不知道自己有多久没有这种感觉了，修为逐渐提升，已经摆脱了需要进食的需求，进食更多的是满足口腹之欲。</br></br>可眼下，他真真切切地感受到了饥饿感！</br></br>那肉干的香气忽然都变得浓郁起来。</br></br>陆叶当即拿起一块放进口中咀嚼，然后抓起马背上的一个水壶灌了几口。</br></br>天赋树忽然有了反应，陆叶沉浸心神观瞧，发现天赋树上有极为淡薄的灰雾一闪而逝。</br></br>有毒？陆叶讶然，那六当家什么玩意，怎么在自己的吃食里还下毒了？这是要防备谁？</br></br>不过从天赋树的反应来看，这毒好像不怎么样。</br></br>陆叶也不在意，吃几口肉干，喝一口水，慢慢地，陆叶确定一件事，那毒不是在肉干里，而是下在水里的。</br></br>对他来说没什么区别。</br></br>吃了个大饱，陆叶这才开始修行，将自身的气血转化为灵力。</br></br>天赋树虽然可以吞噬天地灵气补充自身的消耗，但这个世界的天地灵气太稀薄了，全力催动也没太大效果。</br></br>反倒是通过气血转化灵力的修行方式效率不错，这也是他最初修行的方式，因为当年的他天资不够，无法吸收天地灵气和灵石中的能量，所以只能用这个方法。</br></br>哪怕如今隔了很多年，陆叶依然没有忘记。</br></br>而且当年他在这个阶段的时候，天赋树还没有发生蜕变，不比眼下，具有强大的吞噬之能，食物入了肚中，陆叶只需稍稍催动天赋树，就能完全炼化吞噬，化作自身气血，再将气血转化为灵力，修行效率比起当年快了不知多少倍。</br></br>一个时辰后，肚子又饿了。</br></br>陆叶继续胡吃海塞，然后修行，如此不过几次，一大包肉干便消耗干净了，他此前在斗战中消耗的灵力也得到了补充。</br></br>渐渐地，陆叶发现一个让他惊喜的事，修罗场对他的压制并非绝对的，他可以通过修行的方式来破开更多的灵窍，继而增强自身实力！</br></br>这无疑是个让人欣喜而期待的事情。</br></br>一路前行，黑马的速度不算很快，陆叶也不知道它走的路对不对，但事已至此，只能相信它了。</br></br>傍晚时分，行至一处，黑马忽然不安地躁动起来。</br></br>正在修行中的陆叶心有所感，转头朝一个方向望去，那边一片灌木丛中，一双绿油油的眼睛正盯着这边。</br></br>四目相对，腥风扑面，一个巨大而矫健的身影窜出，兽吼咆哮，一张血盆大口印入陆叶的视野中。</br></br>黑马受惊，唏律律叫了起来。</br></br>陆叶抬手抓住了六当家留下的那杆粗大长枪，顺势往前一戳。</br></br>两百斤的重量轻若无物，扑来的兽影直接被戳了个对穿，挂在长枪之上。</br></br>“别叫了！”陆叶一巴掌拍在黑马的背上。</br></br>少顷，熊熊篝火旁，陆叶盘坐，火上一大块兽肉冒着滋啦啦的声响，香气扑鼻。</br></br>陆叶肚子里的饥饿感更明显了。</br></br>天赋树傍身，不管他吃多少都能迅速消化掉，继而变成提升实力的资本。</br></br>而且斩杀了这个看起来像是豹子一样的东西之后，他还发现一件事，这个世界的野兽好像不是寻常意义上的野兽，比起他认知中的野兽要凶猛强大许多。</br></br>就连六当家留下来的黑马也是。</br></br>要知道他虽没多少重量，可那长枪却分量不轻，这一天下来黑马居然没有多少疲惫感。</br></br>这就是异兽吗？</br></br>陆叶想起临走之前，那个猎户对自己的提醒，如此来看，所谓的异兽就是比一般野兽更凶猛强大些的，却还没到妖兽程度的东西。</br></br>倒是与这个世界的层次相符。</br></br>因为这个世界本身就是有修行的概念诞生，却还没真正踏入修行层次的一个低级界域。</br></br>忽有脚步声传来，火光摇曳下，两道身影从前方行来，人未至，其中一人便开口道：“深夜造访，还请见谅，实在是山路难行，夜晚寒冷，见得火光，想求个暖，朋友勿怪。”(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53084991.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 05:12:43 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百三十二章 好地方</title><link>53060800.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>兔起鹘落之间，两个山匪已经毙命，还剩下三个正朝陆叶杀来的山匪见状皆都不由顿住身形，面露忌惮神色。</br></br>他们这些人，比起普通人也就多了一些力气和狠厉，虽见多了生死，可当这份生死落在自己头上的时候可没有直面的胆魄和勇气。</br></br>“咻……”破空声响起，正要再度出手的陆叶忽然转身，手中长枪抖出一个枪花，精准地点在一根从侧后方射来的箭矢上。</br></br>碰地一声那箭矢段成两截，陆叶顺着箭矢来源的方向望去，只见那边有一个身形矮小的山匪蹲在一处屋顶上，手中一张长弓拉开正望着他所在的方向。</br></br>这山匪此刻一脸呆滞的表情，显然没想到陆叶的反应居然这么快，都道是明枪易躲暗箭难防，他偷偷摸摸射出来的一箭还能被这样挡下来。</br></br>四目相对这山匪连忙从背后箭篓里拔出一根箭矢，弓弦拉开。</br></br>下一刻，他的表情变得惶恐，因为他眼睁睁看着陆叶将手中的长枪朝自己这边投掷了过来。</br></br>他本能想要躲避，可那长枪的速度太快了，只是眼前一花，整个人就被长枪贯穿，惨叫一声跌飞出去。</br></br>“一起上，杀了他。”</br></br>惊喝声传出，却是在陆叶身边的三个山匪眼见陆叶丢了长枪，胆气大生，一个落腮胡子大喊着，率先朝陆叶挥刀砍下。</br></br>此时此刻，陆叶正背对着他。</br></br>得手了！</br></br>络腮胡子大喜。</br></br>然而就在砍刀即将落下的时候，陆叶却忽然身形一转，那砍刀擦着他的衣袖斩在空处。</br></br>“嗯？”络腮胡子惊愕万分，怎么这人……就像是背后长了眼睛一样？</br></br>来不及多想，手腕一疼，砍刀已经被夺下，紧接着视野天旋地转。</br></br>陆叶持刀在手，正面迎上剩下的两个山匪，在两人错愕的目光中，一刀一个，将他们砍杀当场。</br></br>更多的山匪从各处现身，手持造型不同的兵刃，红着眼睛朝陆叶冲杀而来。</br></br>这些家伙头顶上一个个看似缥缈而且数目不一的大字，让陆叶看的眉飞色舞。</br></br>山匪的数量虽然不算太多，可也有十几人了，算上之前被他杀的几个，袭击这一处村落的山匪总数大概在二十左右的样子。</br></br>陆叶心情美妙，这次的历练虽然感觉被修罗场针对了，实力也被压制的太厉害，但这当真是一处好地方。</br></br>只身迎上，所过之处摧枯拉朽，一个又一个山匪倒在血泊之中。</br></br>这些山匪本就仗着人多势众，原本见陆叶孤身一人自以为能拿下，结果片刻之间就死伤大半。</br></br>剩下的山匪顿时胆寒，哪里还不知道夜路走多，终于遇到鬼了。</br></br>当即有人一边逃一边高呼：“六当家，六当家，救命啊。”</br></br>轰地一声，一户人家的大门破开，一个赤着上身，体型魁梧的壮汉破门而出，他身后的房间中，一片凌乱的床榻上，有光着身子的少女蜷缩，无助地哭泣。</br></br>壮汉把眼一扫，眼见自己带来的兄弟死伤惨重，顿时勃然大怒。</br></br>他迅速来到房前一匹黑马前，翻身上马，提起一杆巨大长枪，双腿一夹，勒紧缰绳，黑马当即唏律律一声，迈步朝陆叶这边飞奔而来。</br></br>“何方鼠辈，敢坏我大风山的好事！”驾马逼近陆叶的方向，他怒吼出声。</br></br>陆叶听到动静，转头望来，一眼就看到这壮汉头顶上一个大大的三千字样，再联想到方才那个山匪的喊话，顿时眉头一扬，知道这家伙应是这一伙山匪的头目了。</br></br>不愧是头目，这价值都不一样，他之前杀的那些山匪，都是一千出头的数字，可这个却值三千。</br></br>两人距离本就不算太远，六当家骑马而至，速度极快只几息功夫就冲至陆叶前方不远处，他手中那杆巨大的长枪明显也重量不轻，非一般人能够驾驭的。</br></br>让陆叶诧异的是，他从这个六当家身上感受到了一丝丝灵力的痕迹，很微弱，但却是是灵力无疑。</br></br>顿时想起山上那个女子的提醒，说是这伙山匪当中有修仙问道之人，看样子说的就是此人了。</br></br>只是在陆叶看来，纵然开了灵窍，不成体系，也不入修士的行列，就像他现在，只有四窍之力，因为这四窍是单独的，没有贯穿成一条行功路线，就算不得修士。</br></br>这个六当家就更差劲了，他的灵力极为微弱，陆叶估摸着他可能就只开了一窍，勉强算是在修行上入了门。</br></br>一窍与四窍，实力其实差别不是很大，无论身体素质还是反应速度都看个人天赋，同样的基础下，四窍比一窍更多强在持久和续航上，陆叶是从这个阶段一步步走过来的，对此自然心知肚明。</br></br>眼下这个六当家携马匹冲撞之势，气势汹汹而来，凭他现在能发挥的实力，真要与对方硬碰硬，必然是个杀敌一千自损八百的局面。</br></br>“死！”六当家手中长枪凶猛朝陆叶刺出，这一枪之下，哪怕前方有一块大石，也能戳个粉碎。</br></br>然后他的表情就变得错愕，因为几乎是在他出枪的一瞬间，陆叶就忽然轻轻跃起，然后一脚踩在他的枪身上，霎时间，六当家只觉得自己的长枪变得奇重无比，连人带马都微微一顿，却是陆叶脚下一道重压灵纹一闪而逝。</br></br>没等他反应过来，陆叶已经顺着枪身杀到面前。</br></br>六当家惊叫一声，迅速翻身下马，滚落在地，仓促起身，正待继续迎敌，忽然身子一软，然后大片鲜血从自己的颈脖处喷涌出来，将眼前渲染的一片殷红。</br></br>他目光变得惊恐，丢掉了手中长枪，双手捂住了自己的颈脖，却怎么也阻挡不住鲜血的流逝。</br></br>他完全不知陆叶是什么时候出刀的。</br></br>余下那些山匪眼见此景，俱都惊呼一声，四散而逃。</br></br>陆叶岂能让他们跑了，这每一个山匪可都是活着的修罗印，眼见脚边有一块大石，当即弯腰一拳轰出，将这大石打成大小不一的石块，抓起石块，甩手投出。</br></br>一声声惨叫之后，诸多山匪全都脑袋破碎毙命。</br></br>陆叶一身气血翻涌，四面八方一道道流光飞掠而来，投入他腰间的修罗令中。</br></br>身后有房屋熊熊燃烧着，灼热的气浪席卷，火光印照之下，陆叶欣然的表情都变得有些扭曲和狰狞。</br></br>在方才的动乱中侥幸活命的村民们，俱都惊恐又忐忑地望着他，只觉他比起那些山匪好像还要恐怖许多。</br></br>半个时辰后，火势被扑灭了。</br></br>就在这糟了火灾的废墟前，陆叶坐在一块大石上，查探自己的修罗印，方才一番行侠仗义，让他有了差不多三万修罗印的收获，虽然不算多，但想想上次历练，辛辛苦苦那么久才只五万多，这三万好像也不少了。</br></br>而且这才只是刚开始！</br></br>他在思量这次的历练是怎么回事，诚然，阿卜罗与古笙都遇到过被压制的情况，让他们无法发挥出全部的实力，但他们的压制，最多也就是被压制成星宿程度，跟自己眼前的遭遇比起来，简直没有可比性。</br></br>他堂堂月瑶后期修士，如今居然只剩下四窍之力了，这说出去谁信？</br></br>连磐山刀都被修罗场的力量封印了。</br></br>甚至连储物戒……他都打不开了。</br></br>还有，在进入这次历练场景的时候，他被困在黑暗中足足两日时间，这非常不对劲。</br></br>可他一时半会也没什么头绪，只感觉自己应该……好像……似乎是被针对了。</br></br>修罗场是有意识的，这个他早已知晓，可他自问来了修罗场之后也没做过什么特别的事，为什么就被针对了呢？</br></br>而且修罗场这样的星空至宝，就算真的有意识，应该也没有好恶之分，它只会按照自己的规则运转，维持着一个个历练的场景。</br></br>除非修罗场如轮回树那样，拥有完整的自主意识。</br></br>一时想不明白，陆叶只能着手眼下。</br></br>四窍之力终究还是太弱了一些，方才杀那些山匪，他虽然消耗不大，可终究有些消耗，这才只是二十多个山匪，若是遇到更多，他还真有可能出现力竭的情况。</br></br>引为依仗的强大体魄在这个历练场景中也发挥不了什么作用，他脸颊上的伤势到现在还没回复。</br></br>若是能将修为提升起来，无疑更方便他这次的历练。</br></br>他现在唯一还能动用的，就是天赋树，这是连修罗场都无法压制的。</br></br>他尝试催动天赋树的力量吞噬四方，恢复自身消耗的灵力，结果发现这个世界的天地灵气极为稀薄，这里明显是一个极为低级的界域，这样的界域中能让人开辟出灵窍，诞生灵力已经很难得了。</br></br>凭这样的环境他想提升修为，简直难如登天，而且，陆叶不确定就算环境合适，自己的修为到底能不能有所提升，毕竟是修罗场的压制，若是这种压制是无法破开的，那么他的修为就只能固定在四窍的程度。</br></br>“仙师。”一个有些苍老的声音传来。</br></br>陆叶抬头，看到一个杵着拐杖的老者站在自己面前，老者身边就是那个他在山上救下来的少女。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53060800.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 28 Nov 2023 11:11:30 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百三十一章 被针对了</title><link>53056905.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>“你……在干什么？”</br></br>山林中，壮汉低着头，看着拍在自己胸口处的那只手掌，不可否认，陆叶的力气不小，但也仅此而已了。</br></br>他想不明白对方为什么会在生死搏杀的时候做这样的事。</br></br>说话间，他手中弯刀再朝陆叶砍了过来，便在这时，印在他胸口处的手掌忽然发力，却是陆叶察觉到了不对催动了体内的力量。</br></br>壮汉当即闷哼一声，仰面飞出，胸膛凹陷，跌落在数丈之外，他撑着弯刀艰难爬起，望着陆叶的表情满是不可置信：“修……修士！”</br></br>话说完，又扑倒在地上，口中血水流淌。</br></br>陆叶站在原地，抬手摸了摸自己的脸颊，再看手心，满是鲜血。</br></br>一个没有修行过的凡人……拿着一柄连法器都算不上的普通兵刃，居然伤到了自己！</br></br>这简直骇人听闻。</br></br>他连忙查探自身，却发现自己此刻变得无比虚弱。</br></br>这种虚弱感他在刚来到这处历练场景的时候就感受到了，只不过还没等他仔细体会，命运骰子就冒出来了，被吸引了注意力。</br></br>此刻感受之下才发现一个让他难以接受的事情，他受到压制了，而且是一种极为恐怖的压制。</br></br>前几日他与阿卜罗古笙聊天喝酒的时候，就听他们说过各自的一次历练经历，如他们这样顶尖的月瑶强者，每十次历练当中基本都会有一次遇到来自修罗场的压制。</br></br>因为他们的实力太强，除非将他们丢进有日照修士的历练场景中，否则很少有什么能对他们产生威胁的。</br></br>而这又与每一次历练都有风险的准则不符，所以修罗场就会通过这种方式，变相地压制他们的实力。</br></br>两人皆都有被压制到只剩下星宿实力的经历。</br></br>陆叶之前在听到这个消息的时候，就猜想自己肯定会遇到，却没想到这么快就遇上了。</br></br>而且……他如今遭遇的压制比起阿卜罗和古笙所说，要严重无数倍。</br></br>因为他细细感知之下自己如今的实力居然只相当于一个灵溪境，不对，连灵溪都算不上，因为他只能感知到四个灵窍的存在。</br></br>四个灵窍内存储的也不是法力，而是灵力！</br></br>不但修为被压制陆叶甚至无法催动神念，显然是神海也一并被封锁了，甚至连肉身的强度也被压制到只有刚踏入修行界的程度。</br></br>否则一个凡人的一刀，怎么可能伤到他？</br></br>也就是对方忽然被绊了一下，否则那一刀对着自己的颈脖砍过来，还不知道会发生什么事。</br></br>命运骰子的玄妙之力发生作用了吗？</br></br>陆叶的表情凝重，情况不太对。</br></br>受到压制是正常的，可压制到这种程度就不正常了。</br></br>他再次定下心神，查探天赋树，如果这是来自修罗场的压制，天赋树是不是可以发挥作用？</br></br>就如天赋树能焚烧掉修罗契约的力量一样。</br></br>可让他不解的是，天赋树没有任何反应，换言之，这种压制并非是什么能够被焚灭的外力加持在自己身上，而是另外一种他不知道的方式，所以天赋树才会没有反应。</br></br>一身强大修为，只剩下四窍的力量，好在天赋树他还能感知到，这也就意味着，他能催动天赋树。</br></br>另外，他还有磐山刀！</br></br>这可是兵族所化的利刃，就算自己自剩下四窍的力量，有此神兵利器在手，完成这次历练应该没什么问题。</br></br>心中各种念头变幻只在一瞬间，与此同时，陆叶眼角余光忽然瞥见一道光芒从死去的壮汉方向朝自己飞来。</br></br>他本能地以为遇到了什么袭击，连忙想要躲闪，可依然避之不及，那光芒直接打在腰间消失不见。</br></br>陆叶却没有察觉到任何被袭中的感觉。</br></br>惊疑不定地朝那壮汉望去，发现他确实已经死了，那方才的光芒是什么？</br></br>仔细打量，陆叶发现了不一样的地方，壮汉头顶上漂浮着的那个一千……不见了，他的尸体也正在化作荧光消散。</br></br>再想想那光芒打中的地方……陆叶连忙抓起腰间的修罗令，凝神查探代表修罗印的数字。</br></br>增加了一千！</br></br>因为上次历练所得修罗印不太对，所以陆叶对自己眼下有多少修罗印是无比清楚的，对比之前，自己的修罗印明显增加了一千。</br></br>难不成……</br></br>陆叶眸子一亮。</br></br>这可真是大吉，虽说自己受到了前所未有的压制让他有些不爽利，但只是杀一个为非作歹的壮汉就得了一千修罗印，这样的好事去哪找？</br></br>他原本还担心这次历练又会出现跟上次一样的情况，别到时候辛辛苦苦消耗时间精力，只能得到最基础的经历。</br></br>如今来看，这个担心明显多余了。</br></br>惩凶除恶就能直接增加修罗印，根本不用等最后的结算！</br></br>“仙师！”一个哭喊声响起，紧接着一人连滚带爬地来到陆叶面前跪伏着，哭泣哀求：“求仙师救救我们！”</br></br>一边说，一边猛磕头。</br></br>陆叶低头望去，发现跪在自己面前的赫然就是方才被抓的那个女子，她每一下都磕的极为用力，地面上很快出现了殷红色。</br></br>陆叶眨了眨眼，盯着女子的头顶，因为他忽然发现，这个女子头上居然也有一个飘渺的数字，而且比那个行凶作恶的壮汉的数字还要大。</br></br>两千……</br></br>这无疑意味着，只要杀了她，就能得到两千修罗印。</br></br>两千虽然不多，但那也是他在历练场景中待上一天的基础奖励了。</br></br>这个狼狈凄惨的女子……也是恶人？</br></br>陆叶皱了皱眉，看着不太像啊，他有些弄不明白眼下是什么情况了。</br></br>对方还一口一个仙师地喊着，声音悲戚至极。</br></br>陆叶略做沉吟，弯腰伸手：“起来说话！”</br></br>女子被他扶起，满面凄容，眸中有些急切：“仙师请救救我们。”</br></br>陆叶这会也发现问题了，山脚下有一处村落此刻火光冲天，有打杀声从那边传来，显然遭难的不止这个女子一人，对方只是因为容貌和身段出色，被那壮汉盯上，抓到这里来准备作恶的。</br></br>这样的距离，陆叶以前随便就可以察觉，可眼下受到的压制太狠了，竟是没能及时发现。</br></br>看到陆叶察觉到那边的情况，女子急急道：“仙师，有山匪来袭，死了好多人，请仙师大发慈悲，救救我们！”</br></br>陆叶当即神色一凛：“光天化日之下竟敢如此猖狂，简直无法无天，待我去料理了他们！”</br></br>一个山匪就是一千修罗印，山下还有更多的……</br></br>陆叶没想到自己还能遇到这样的好事，命运骰子果然玄妙无双。</br></br>女子一怔，旋即大喜，显然没想到陆叶居然这么好说话，还要跟陆叶说什么却见陆叶已经急速朝山下奔去，只能高呼一声：“仙师小心啊，那山匪之中似乎也有修仙问道之人！”</br></br>陆叶听到了她的喊话，却不以为意，他的实力确实被压制的厉害，但有磐山刀在手，又何须惧怕什么？</br></br>片刻后，他单枪匹马杀进村落中，一眼就看到不少模样凶悍的山匪在追杀村民，这些山匪暴虐至极，明明有迅速击杀的能力，却根本不急着杀人，反而像是在玩闹一般，追着那些四处逃窜的村民，在他们绝望的哭喊的哀求中，慢慢将他们折磨至死。</br></br>哪怕知道这些死去的村民都只是影子，这一幕依然看的陆叶怒火翻涌。</br></br>他之所以答应那女子的请求，主要是想印证下自己的想法，女子和被他杀了的壮汉头顶上都有代表修罗印的数字，这显然不是什么巧合，其他人应该也有。</br></br>他就是为修罗印而来的，自然乐意在惩凶除恶的过程中赚取更多的修罗印。</br></br>此时此刻，他确实在这些山匪头上看到了代表修罗印的数字，但如此场景，哪怕没有修罗印，陆叶也无法袖手旁观。</br></br>“这有人！”一个手持砍刀的山匪发现他的身影，当即一声招呼，顿时便有好几个正在追杀村民的山匪呼啸而来，齐齐朝陆叶迎上。</br></br>这些山匪都各自持着不同的兵器，眼见陆叶孤身一人居然怡然不惧，方才喊话的那个山匪也察觉到了不对，高呼一声：“小心点，这人似乎有些本事在身！”</br></br>说话间，手中一杆长枪便朝陆叶凶猛刺来。</br></br>陆叶实力被压制，但这么多年与人生死搏杀的眼力还是有的，面对这一击，只是稍稍偏了下脑袋便轻松避开，顺势揉身而上，眨眼贴近了这个持枪的山匪。</br></br>抬手按在磐山刀上，猛地一拔……</br></br>没拔出来！</br></br>陆叶差点被忍住骂出声！</br></br>修罗场……过分了！那般压制自己的实力也就罢了，竟连磐山刀也被压制了？</br></br>就算他如今只剩下四窍的实力，也不至于拔不出自己的佩刀，会出现这样的情况，明显是修罗场在从中作梗。</br></br>他感觉自己被针对了！偌大修罗场，对他弥漫着浓浓恶意。</br></br>此刻来不及多思量，陆叶握住刀柄的手猛地抬起，对着那山匪的面门就是一拳轰出。</br></br>灵力萦绕拳锋，这一拳之下，一个没修行过的山匪如何能挡？</br></br>头骨碎裂的声音响起，山匪仰面飞出，陆叶顺手一抓，将他的长枪握在手上，调转枪头，轻描淡写地往旁边一刺，正中另一个扑杀过来的山匪胸膛，瞬间透胸而出。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53056905.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 28 Nov 2023 06:17:42 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百三十章 大吉</title><link>53046460.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>闲谈中，古笙不断查探修罗令。</br></br>过了好久他才开口道：“你们这次的经历确实有些古怪，我问过很多人都没有发生过类似的事情。”</br></br>“那就是修罗场出问题了？”阿卜罗神色一凛。</br></br>“不至于。”古笙摇头“修罗场是星空之宝，自天修罗灭族之后，它便一直维持着这样的运转，以前从来没听说有出过什么问题，没道理你们就这么倒楣。”</br></br>“搞不好我们就这么倒霉呢？”阿卜罗一副要跟他抬杠的架势。</br></br>陆叶忽然想起命运骰子，自己在进入终幽界历练场景的时候，命运骰子便丢了个霉字出来，莫不是跟这有关系？</br></br>而且他到现在都没想明白，明明被自己绑的很牢固的东西，怎么就忽然自己掉下来了。</br></br>探究无果，结局注定。</br></br>陆叶与阿卜罗虽然很难接受，可这次辛辛苦苦的历练确实只有那么点基础奖励，也只能认命。</br></br>各回各家。</br></br>一次历练之后，短时间内是没办法再进别的历练场景的，这个时间大概需要几日功夫，陆叶闲来无事，自顾修行着。</br></br>他没急着找阿卜罗打探三花的事情，来日方长，大家如今勉强算是熟悉，可没多少交情，自然不好贸然探听什么。</br></br>他准备以后找个机会再跟阿卜罗提一下这事，他隐隐有种感觉，阿卜罗来修罗场历练跟自己的目的是一样的，都是在提升法源的品质，想要将法源打磨至圆满程度，继而凝练出属于自己的气之花。</br></br>他原本准备苦修的，可结果不尽人意。</br></br>玉妖娆找了过来，与他闲聊了一阵，这姑娘似乎是有事，不过她没开口详说，陆叶就没问。</br></br>等玉妖娆走后，阿卜罗和古笙又问明了陆叶洞府的位置，联袂来访。</br></br>陆叶本就有意结交一下阿卜罗，自然不会拒绝。</br></br>本以为他们有什么要事，谁知竟只是来找自己喝酒，让陆叶颇有些无语。</br></br>一场席宴喝了好几天时间，三人坐在一起高谈阔论，倒是让陆叶涨了不少见识，毕竟无论是阿卜罗还是古笙，出身的界域都极为不俗，而且两人在月瑶境上打磨的时间要比他长的多，见识阅历自然非他可比。</br></br>如此数日后，阿卜罗与古笙醉醺醺地离去，陆叶稍作休息，离开了洞府，旋即冲天而起。</br></br>他得尽快赚取更多的修罗印，去兑换能提升法源品质的宝物，自然不愿耽搁时间。</br></br>身形拔高，某一刻忽然撞破了一层无形的薄膜，旋即四周一暗。</br></br>他凝神静气，安静地等待着。</br></br>等待着……</br></br>等待着……</br></br>足足一炷香后，陆叶忽然想骂人。</br></br>又来了！</br></br>如上次一样的情况！</br></br>自他来这修罗场，算上这次，前后也就进了三个历练的场景，第一次是正常的，在稍稍的黑暗之后便得到了许多历练场景的情报，然后进入了历练场景中，第二次明显不太对。</br></br>这第三次的情况与第二次如出一辙。</br></br>心中烦闷至极，这到底是个什么情况？旁人从未遇到过的事情，自己接连遇到了两次，是不是自己进入历练场景时飞行的姿势不对？</br></br>有过上一次的经历，陆叶知道这种黑暗维持不了太长时间，应该很快就会消散，到时候自己就会出现在历练的场景中。</br></br>所以虽然心中郁闷，可还是按下性子等待起来。</br></br>然而让他意外的是，这一等居然有些没完没了，足足大半日功夫过去，包裹自己的黑暗也没有任何消散的痕迹，更不要说进入历练场景了。</br></br>他皱起眉头，开始尝试在这黑暗中行走，想找找有没有离开的可能，但无论他往哪个方向飞掠，都依然被黑暗包裹着。</br></br>如果说一次只是倒霉，那么这第二次呢？</br></br>陆叶几乎可以确定，修罗场绝对是出什么问题了，并非只是自己倒霉。</br></br>可古笙说的没错，修罗场是星空至宝，自天修罗灭族之后便一直维持运转，凭什么到了自己这里就出问题？</br></br>自己身上有什么与其他人不一样的地方吗？</br></br>就在这么沉思的时候，陆叶忽然察觉到某个方向有一点光芒传来，连忙转头朝那边望去，可那光芒已经消失不见了……</br></br>经历最初的烦躁之后，他渐渐定下了心神。</br></br>修罗场就算真的出问题，应该也不至于把自己困死在这里，所以他笃定自己必然会出去的，只是时间早晚的问题。</br></br>尽管身处在绝对的黑暗中，陆叶依然能够清晰判断出时间流逝的痕迹。</br></br>足足两日之后，忽然一点光芒自面前浮现，那光芒微弱，就好似一点烛火，却依然让被困了好久的陆叶放下了心。</br></br>自己想的果然没错。</br></br>扭头朝那烛火般的光芒望去，它如有灵性，在陆叶面前徐徐转着圈，最初是小圈然后变大，每一圈都往外扩张一些，它流淌过的地方，留下明亮的痕迹。</br></br>不多时，一个椭圆形光圈就呈现在的陆叶的视野中，紧接着光芒大放，驱散了无尽黑暗。</br></br>陆叶略一沉吟，迈步朝那光圈走去，一步踏出，视野变幻。</br></br>与此同时，陆叶脸色一变，因为他分明感觉到一股无形的力量笼罩己身，层层束缚住。</br></br>这种突如其来的巨大变化，让他如遭重创，不由闷哼了一声，脸色陡然苍白。</br></br>耳畔边传来了尖叫和哭喊的声音，夹杂着肆无忌惮的狂笑，血腥味萦绕鼻尖……</br></br>涣散的视野慢慢聚焦，难以言喻的虚弱感涌上心头，陆叶已经很久很久没有体会过这样的感觉了，一时不免发怔。</br></br>正当他想查探下自身的时候，却听“咕噜噜”的声音从脚边传来。</br></br>这声音……莫名地有些耳熟。</br></br>下一瞬，陆叶脸色一变，低头朝声音来源的方向望去，只见那边一个婴儿拳头大小的正在翻滚，眼看就要定格了。</br></br>看着这熟悉的东西，陆叶简直有些难以置信！</br></br>他连忙闪身过去，便要抬脚踩住，可这一动之下，立刻察觉到了不对劲，他的动作很迟钝，反应也特别慢，这一脚居然没踩中。</br></br>就在他提心吊胆中，命运骰子停了下来，陆叶屏住了呼吸，定神望去。</br></br>大吉！</br></br>两个大字陡然印入眼帘。</br></br>他不禁愣了一下，原来还有大吉吗？之前都是吉，凶，霉，这一次居然是大吉！</br></br>开局不错啊，就是让他受了不小的惊吓，毕竟命运骰子这玩意太过玄妙，若是投出什么不好的字面，便是天赋树都要焚烧好几天才能焚灭。</br></br>但是……他明明记得自己把命运骰子留在了自己的洞府中，为什么会出现在这里？</br></br>吃过上次的亏，陆叶哪里还敢在历练的时候将此物带在身上，上次一个霉字还马马虎虎，万一来个凶字，指不定会遇到什么凶险。</br></br>所以这次在来历练之前，他特意将此物放在了洞府中，反正洞府只他一人居住，没有他的允许，任何人都无法进出，留在那里也算安全。</br></br>可它居然还是出现了，尽管从结果来还算不错，可这种不受掌控的感觉很不好。</br></br>陆叶想不通，它到底是怎么出现在这里的。</br></br>大吉二字化作一道幽光，投入陆叶体内，一如之前那种感觉出现了，在这种感觉的萦绕下，陆叶觉得不管自己想要做什么，都一定能成功。</br></br>“哈哈哈哈，小娘皮还想跑，你跑的掉吗？”一个突兀的声音忽然在不远处响起。</br></br>陆叶转头望去，正见到一个壮汉从那边行来，他正抓着一个女子的长发，拖着她往这边行来，女子衣衫褴褛，形容狼狈，虽奋力挣扎，却是根本无济于事，只知哭泣求饶。</br></br>“臭婊子你不是看不起我吗？今天我就让你知道大爷的厉害！”壮汉骂骂咧咧着，满脸的怒色和狠厉，一抬头，忽然看到站在前方的陆叶，顿时眉头一扬：“居然还有人！”</br></br>说着话，他直接丢下了手中被抓的女子，拔出腰间的一柄弯刀，朝陆叶冲杀过来，满面杀机凝聚。</br></br>陆叶静静地看着他，表情古怪至极。</br></br>因为他发现有些不太对劲的地方，此时此刻，这个满面狠色的壮汉头顶上居然漂浮着一个数字。</br></br>一个大大的一千……</br></br>这个数字很缥缈，明显不是什么实质，让陆叶看的不明所以，完全不知道这个数字代表了什么，而无论这个壮汉如何移动，这个数字都一直那样悬浮在他的头顶上。</br></br>尽管不知道这个数字代表了什么，但对面这家伙一看就不是什么好人，既敢对自己动手，杀了总是没错的。</br></br>而且在他看来，这壮汉根本就是个没有修行过的凡人，只是仗着自己有一些力气在行凶作恶罢了。</br></br>换做平日，陆叶甚至连遇到这种人的机会都没有。</br></br>壮汉的速度相对普通人还是很快的，几步就扑杀至陆叶面前，手中弯刀划过一个弧度朝陆叶砍来。</br></br>然而就在这时，他脚下明显绊倒了什么东西，身形一个不稳，手中弯刀砍出来的轨迹也发生了变化。</br></br>与此同时，陆叶徐徐抬手，对着他的胸膛轻轻一掌。</br></br>这一掌之下，哪怕陆叶没催动法力，对方也不可能活命。</br></br>脸颊一疼，陆叶脸色不禁一变。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53046460.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 27 Nov 2023 14:12:41 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百二十九章 奖励不对</title><link>53042933.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>视野天旋地转，等陆叶再次回神的时，四周的一切都变了模样。</br></br>此刻他正在半空中，熟悉的界域气息萦绕周身，陆叶不由呼了一口气，冷风吹来，这才感觉到混身冰凉，方才那一瞬间竟是出了一身汗。</br></br>明明大局已定，天神徒都被赶尽杀绝，隐藏在那褐色星辰中的血色炉鼎大概也被破坏了，谁能想到，一直照拂着他的天虹头顶上居然有血花绽放，而且是那么的明亮。</br></br>那无疑标志着天虹已经变成天神徒了。</br></br>陆叶不知天虹在那褐色星辰内到底遭遇了什么，他也不清楚其他日照是什么情况，但天虹绝对是出问题了。</br></br>若非历练正好在那个时候结束，陆叶说什么也得消耗掉一道红符才有逃生的可能。</br></br>稍稍辨认了下方向，朝自己洞府所在的方向飞去，很快便回了洞府中，方才的惊吓太恐怖了，得定定心神。</br></br>修罗令忽然有了动静，陆叶查探，却发现是阿卜罗传讯过来：“他奶奶的，老子还在半路上，怎么就突然结束了？你那边发生什么事了？”</br></br>陆叶这才想起，天虹命阿卜罗率领终幽界修士赶赴战场，可修士大军的行进速度自然不及天虹，算算时间，阿卜罗还真的还没赶到战场。</br></br>目光闪了闪，陆叶回了一句：“道友何意？”</br></br>与阿卜罗交互修罗令印记的可不是他陆叶，而是那个在悬赏殿帮人解毒的体修！</br></br>阿卜罗的第二道讯息很快传来：“别装了，谁还不知道谁啊！”</br></br>陆叶吸了吸鼻子，想想还有些事要请教这家伙，便回道：“战事结束了，本星系大获全胜！”</br></br>“老子就知道是你，古笙那小子猜的没错啊。”</br></br>看样子，阿卜罗传讯之前也不敢确定自己在悬赏殿遇到的体修就是陆叶，第一道讯息只是试探，到了此刻终于确认了。</br></br>陆叶也不在意反正早晚阿卜罗都会知道，被试出来就被试出来了。</br></br>“你快看看你的修罗印！”阿卜罗忽然又传了一道讯息过来，好像有什么不得了的发现。</br></br>陆叶当即查探起来这一次历练虽然古怪的很，而且也没有多少真正出手的机会，但他在这次历练场景中发挥的作用可不小，云萝圣地中帮人疗伤解毒暂且不提，寻找到对天神徒一击必杀的办法无疑是大功一件，之后又不断终结那一个个日照天神徒，可以说没人的功劳能比他更大了。</br></br>所以获得的修罗印应该不会少。</br></br>陆叶这么想着可凝神一瞧，顿时眉头皱起。</br></br>有些不对，他之前在悬赏殿中得到的修罗印没有消耗，具体数字他记得很清楚，但眼下修罗印的提升微乎其微，稍稍计算一下就知道，这次得到的修罗印只有区区五万多。</br></br>这什么情况？陆叶一脸茫然。</br></br>陆叶传讯一道过去：“你得了多少修罗印？”</br></br>阿卜罗很快回道：“五万四千，你呢？”</br></br>“一样的。”</br></br>大家得到的奖励完全一样，没有任何差别。</br></br>事情有些不太对劲，上一场历练他还得了十几万修罗印呢，这次花费的时间更多，而且他在其中起到了举足轻重的作用，陆叶原本估摸着自己最少也有二三十万修罗印甚至更多，可这五万四千算怎么回事？</br></br>阿卜罗明显也发现了这个问题，所以才会来找陆叶印证。</br></br>“来宝库，见面谈。”阿卜罗的讯息又传了过来，这样交流实在不太方便。</br></br>陆叶没拒绝，当即动身前往修罗宝库。</br></br>现身时，刚好看到旁边一个魁梧身形显露出来，正是阿卜罗。</br></br>四目相对，阿卜罗开口道：“等一下，还有人。”</br></br>陆叶心念一动，隐约猜到是谁了。</br></br>果不其然，片刻后，古笙的身影从一旁显露出来，转头看了看，发现阿卜罗，一脸不耐烦地道：“搞什么？”</br></br>他还在养伤中呢，就会阿卜罗喊了过来，本不想搭理，但他知道若不搭理的话，阿卜罗肯定要直接去他洞府了，无奈只能过来。</br></br>“看看这是谁？”阿卜罗笑吟吟地伸手一指。</br></br>古笙这才发现站在一旁的陆叶，眼角微微抽了一下，明显有了一些不好的回忆，不过古笙出身黄龙界，教养无疑极佳，当即抱拳一礼：“见过道友。”</br></br>陆叶回了一礼。</br></br>月瑶榜前三聚首，陆叶也就罢了，虽说如今名列榜首，但真正见过他的人其实不多，可阿卜罗与古笙就不一样了，他们两个站在这里，当即引起不少人的关注。</br></br>“找个地方说话。”阿卜罗迈步朝一旁行去。</br></br>陆叶与古笙跟上。</br></br>少顷，一处无人之地，古笙催动一件法宝，布下隔绝阵法，三人盘膝，呈三角姿态端坐。</br></br>古笙率先开口，望着陆叶道：“还没请教道友怎么称呼？”</br></br>陆叶与阿卜罗在之前的历练中都互相知根知底的，毕竟一起相处了一段时间，可古笙这边还真不知道陆叶叫什么。</br></br>陆叶当即自报家门。</br></br>古笙微微颔首：“陆道友，之前领教了。”</br></br>陆叶道：“此前道友有伤在身，算不得数，等道友伤势恢复了，再来打过。”</br></br>阿卜罗他揍过，古笙那一次不算，被他几刀砍出了斗战场，而且古笙明显是个法修，陆叶很想知道这位出身黄龙界的顶尖法修，有怎样的底蕴，在外面可找不到这样好的对手，若能与古笙交手一下，也能让他多一些对付法修的经验。</br></br>古笙眼角又是一抽：“再说，再说，我这伤……咳咳咳……”</br></br>鬼才跟你打，换成别的对手，哪怕实力再强，他也不会退缩，无非就是输一场罢了，斗战场又不会真的死人，可陆叶手持兵族所化神兵利器，那诡异之力难以驱除，被砍了还得花修罗印发布悬赏，他的修罗印可不是大风刮来的。</br></br>阿卜罗在一旁咧嘴笑的开怀：“你小子也有怂的时候啊？老子以为你天不怕地不怕呢？”</br></br>古笙只当没听到，开口问道：“找我什么事？”</br></br>阿卜罗神色一肃：“有些不对劲的地方，想问问你。”</br></br>“什么？”</br></br>阿卜罗便将之前的历练简单说了一下，古笙原本还没太在意可越听越是惊奇。</br></br>等阿卜罗说完之后，古笙一脸不可思议：“你们两个进了同一处历练场景？而且都没有得到任何关于历练场景的线索和情报？”</br></br>“很奇怪对吧？”阿卜罗一脸疑惑的神色，“这么多年，我进出的历练场景少说也有几百个了，可从来没有发生过这样的事。”</br></br>古笙道：“我也没遇到过。”</br></br>“这也就算了，关键是我们两个辛辛苦苦，好不容易完成了历练，你猜最后得了多少修罗印？”</br></br>古笙没好气地看了他一眼：“你猜我猜不猜？”</br></br>“五万四！”阿卜罗愤愤地一拍大腿：“只有五万四，打发叫花子呢？而且我算了下，这五万四只是基础奖励，我跟陆兄在那历练场景中待了差不多有二十七天的样子！”</br></br>月瑶境，在历练场景中每停留一日，便会有两千修罗印的基础奖励，五万四，正好是二十七天的分量。</br></br>古笙瞪大了眼珠子：“也就是说，你们两个没有得到任何额外的奖励？”</br></br>“完全没有！”阿卜罗摇头。</br></br>“不可能啊。”古笙有些匪夷所思，“怎么会发生这么离谱的事，历练中，随便做点什么，也不至于只有基础奖励。”</br></br>“这才是让人感到奇怪的地方，这一次历练，我们虽然没有杀太多敌人，可起到的作用却是无可替代的。”</br></br>古笙陷入沉思，好半晌才道：“那你叫我过来做什么？”</br></br>阿卜罗道：“你古笙交友众多，黄龙界更有不少日照前辈在此，帮忙问问，看看有没有出现过类似的情况。”</br></br>这次的情况太诡异，若只是这一次那也无所谓，怕就怕以后还会遇到。</br></br>“应该没有。”古笙虽然这么说着，可还是取出修罗令，一道道讯息传出。</br></br>“其实……还有更古怪的事。”陆叶忽然开口。</br></br>阿卜罗和古笙一起朝他望来。</br></br>陆叶道：“先前的历练，天虹与其他日照杀光了那么天神徒，然后捣毁了天神徒的根源所在，可就在天虹归来之后，我却发现他变成了天神徒，我只是看了他一眼，他便有所察觉，就在他即将对我出手的时候，历练忽然结束了。”</br></br>只听他这么说，古笙没有太深切的体会，可阿卜罗却是知道天虹的强大的，那样一个日照忽然变成了天神徒，要对陆叶出手，那种惊悚感……想想都不寒而栗。</br></br>“这次的历练开始的不明不白，结束的也莫名其妙，我总感觉那历练没有真的结束。”</br></br>阿卜罗沉吟道：“修罗场中没有必死的历练，咱们已经铲除了最初的天神徒，就算是完成了历练的任务，就此结束也是正常，至于天虹……或许那个场景还会存在下去，日后会有别的修士进入其中，这种事以前是发生过的，同一个历练场景，却是不同的年代，不止一批修士进入其中。”</br></br>听他这么一说，陆叶倒也觉得合情合理。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53042933.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 27 Nov 2023 06:17:46 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百二十八章 决战</title><link>53030024.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>修为有了一点点提升，神念好像也有了一些增长。</br></br>不过这都不重要，让陆叶感到惊诧的是，他的法源品质似乎有了一些提升！</br></br>在进入此次历练场景之前，他才刚炼化一大堆能提升法源品质的宝物，自然知道自己的法源是个什么状态。</br></br>仔细感知，对比之下，法源确实有了一些变化，变化不算大，只相当于炼化了一块青月灵隨的程度。</br></br>绕是如此，也足够让陆叶感到惊讶了。</br></br>他没想到自己针对天神徒的手段，居然还有这样意外的收获！</br></br>自修为晋升了月瑶后期之后，他便困扰在法源品质这个问题上，因为按照他的推测，必须将自身法源打磨到圆满程度，才能顺利凝结出气之花。</br></br>这是他来修罗场的目的之一。</br></br>依眼下获取修罗印的速度，单纯依靠从修罗宝库兑换资源来提升法源品质，需要的时间恐怕不会短，少说也是几十年起步，这还是在一切顺利的前提下。</br></br>可如果辅以这种手段的话，那么需要的时间必定会大幅度缩短。</br></br>陆叶不由振奋起来，脑海中不由自主地又回想起在吞噬那日照天神徒的强烈欣悦感，哪怕到了此时，那种奇妙的感觉也依然能让人回味无穷。</br></br>一念至此，陆叶神色一凛，暗暗惊悚起来。</br></br>他才仅仅尝试几次，就已经有些食髓知味了，当年那朝念恐怕就是这样一步步迷失的。</br></br>暗自庆幸，自己修为不高的时候没有这样做过，否则如今的他还不知要变成什么样子，修为不足，心性不够沉稳，肯定抵挡不了这样的诱惑。</br></br>也就他如今有了月瑶后期的修为，这么多年来走南闯北，阅历大涨，才能定守本心。</br></br>不过有一点让他感到疑惑。</br></br>因为在吞噬那日照天神徒之前，他曾拿过两个星宿做过尝试，可并没有类似的效果。</br></br>这么看来，许是星宿的修为太低的原故，毕竟他自己都已经是月瑶了。</br></br>天赋树陪伴他多年，他本以为自己对它已经足够了解，可如今看来，却是自己想当然了。</br></br>终幽界上下举界欢腾，困扰本界数年之久的战事终于尘埃落定，以本界大胜而告终。</br></br>战后只一日天虹便下达了动员令，召集本界星宿之上的修士，前往主战场参战。</br></br>本界的危机是解除了但主战场那边依然打的热闹非凡，想要彻底安宁，就只有将主战场的天神徒全部解决。</br></br>陆叶在他面前展现出了速杀天神徒的本事，自然被他当成了杀手锏。</br></br>一日后，一艘星舟上，陆叶盘坐，天虹亲自驾驭着星舟，带着他朝主战场赶赴。</br></br>阿卜罗这次没跟来，他奉天虹之命，率领终幽界修士随后赶赴战场参战。</br></br>日照赶路的速度极快，自终幽界出发，只两日之后，便抵达了主战场所在。</br></br>在这里，陆叶见到了本星系的诸多日照强者，从天虹那听闻了陆叶之前施展出来的神妙手段，这些日照们自然对陆叶褒奖有加。</br></br>陆叶也没想到这次历练的局势慢慢发展成这个样子，他最初以为只要解决了终幽界的问题，历练就算结束了，可如今来看，想要结束这次历练，非得彻底击溃天神徒才行。</br></br>在这日照众多的战场上，他一个月瑶终究还是太弱小了些。</br></br>好在日照们知道他至关重要，天虹更是贴身护持着他，所以只要小心一些，应该不会出什么问题。</br></br>这就是修罗场历练的根本规则了，无论什么样的历练都有危险，但无论多么危险的历练，都不会是必死之局，在那危机之中寻求一线生机，便是参与历练的修士们需要做的。</br></br>主战场这边的局势其实也是本星系联军占据了优势的。</br></br>亏了陆叶之前传递出来的情报，一般的天神徒在最近一段时间内死伤惨重，而且本星系的日照已经找到了那个暗藏着血色炉鼎的褐色星辰。</br></br>重点部署针对之下，天神徒这边已经被迫从入侵转变成了防守！</br></br>现如今，两方修士就围绕着这个褐色星辰所在的空域在激战。</br></br>本星系的日照们之前屡次想要突破天神徒的封锁，进入那褐色星辰直捣黄龙，结果都无功而返，实在是日照天神徒打起来不要命，他们死了能迅速复生，本星系的日照可没这个本事，所以哪怕稍稍占据了一些上风，也不免束手束脚。</br></br>天虹领着陆叶赶赴此地之后，诸多日照聚头，简单商讨了一下。</br></br>再过大半日，对那褐色星辰的总攻开始了。</br></br>战事瞬间变得无比激烈，一处处日照所在的战场尤为醒目，法力凶猛跌宕，神念倏忽涌动，各种法宝秘术的光芒在绽放。</br></br>天虹带着陆叶，静静地躲在一处观瞧，他明显动用了能遮掩身形的法宝，所以两人的存在丝毫不引人注意。</br></br>这样的战斗持续了足足几个时辰，天虹忽然盯住了一个方向，对着陆叶传音道：“准备！”</br></br>陆叶当即神色一肃，他来这里的目的就是彻底终结日照天神徒，所以不到关键时刻，天虹是不会让他出手的，他的存在，就是这一场战事的胜负手。</br></br>几息后，陆叶忽然感觉到天虹一把抓住了自己，紧接着一阵风驰电掣，旋即又忽然停下。</br></br>“快！”</br></br>天虹的声音在耳畔边响起时，陆叶根本没有半点停歇，一掌便朝前方拍了过去。</br></br>他的视野甚至都没有恢复过来，根本不知道面前到底有什么。</br></br>但这一掌之下，确实拍中了一具温热的尸体。</br></br>天赋树的威能当即凶猛催动，陆叶的视野慢慢聚焦，强行压下心中那种奇妙的感觉，一眼就看到面前一个刚被打死的天神徒瞪大了双眼，一副死不瞑目的样子。</br></br>视野上移，对方头顶上，一朵血花正在迅速枯萎！</br></br>原本应该马上复生的天神徒，此刻却再没有复生的迹象。</br></br>直到他化作点点荧光消散，陆叶才收回大手。</br></br>一旁那位斩杀了这个天神徒的本星系日照看的目眩神驰，虽然已经从天虹口中听说了陆叶奇特的本事，此次大战更是以陆叶为核心制定出来的计划，但毕竟没有亲见。</br></br>直到此刻，他才放下心。</br></br>一个日照天神徒灭亡，天虹与那日照对视一眼，后者微微颔首，马不停蹄地朝附近战团扑去，天虹则又催动了那法宝之威，遮掩了自己与陆叶的身形，转移到别处，冷静观瞧，寻觅良机。</br></br>单只日照层面的对比，本星系无疑更占优势，若非如此，也不可能坚持到今日还没有败北。</br></br>而如今，这个优势在逐步扩大。</br></br>接下来一段时间先后数位被杀的日照天神徒都被陆叶彻底终结，到得此刻，本星系赢得最后的胜利已经再无悬念。</br></br>而在先后彻底陨落了数位日照之后，天神徒们也终于发现了问题所在。</br></br>可惜已经迟了，他们的数量本就不如己方，如今死了好几位，更是捉襟见肘，几乎每一个日照天神徒都在被围攻，陨落消亡只是时间早晚。</br></br>这一战足足持续了三日才算彻底结束，整个战场上，所有天神徒，不拘修为高低，皆都被赶尽杀绝。</br></br>一阵阵欢呼从战场各处传来，每个修士脸上都洋溢着振奋人心的笑容。</br></br>“终于……结束了。”天虹长呼一口气，抬手拍了拍一直跟在他身边的陆叶肩膀：“辛苦了。”</br></br>陆叶只是默默点头，没有多说什么，这一战，死在他手上的日照足足十多位……</br></br>虽说他以前有过斩杀日照的经历，可从来没有一次杀过这么多，而且杀的这么轻松。</br></br>也就修罗场的历练才能给他带来这样别致的体验了，换做任何地方都是不可能实现的。</br></br>有天虹护持，他根本没有危险，反而得到了很多好处，修为和神念的提升且不谈，自身法源的品质明显提升了许多。</br></br>尽管在吞噬的过程中，那种欣悦的感觉无法压制，但陆叶觉得，自己并不会因此而彻底沉迷其中。</br></br>这对他来说无疑是好事，否则极有可能会成为下一个朝念。</br></br>“你且去休息吧。”天虹吩咐一声。</br></br>陆叶点点头，转身朝一旁的一艘战舰飞去。</br></br>诸多日照重新汇聚一地，基本都有伤势在身。</br></br>战事结束了，但那血色炉鼎却依然存在，所以他们现在要做的，便是彻底解决那个血色炉鼎，毕竟谁也不知道这玩意到底是什么，自然不能留下他。</br></br>日照们齐齐投入了那褐色星辰中消失不见。</br></br>少顷，那里面传来剧烈的法力波动，从星空中俯瞰，星辰某处一片动荡不宁，显然是日照们在出手。</br></br>又过一阵，诸多日照才从那星辰中返回。</br></br>没做停留，各自散去。</br></br>陆叶所在的战舰上，天虹归来，亲切地招呼他一声：“走了，回家了！”</br></br>陆叶抬头，正要应上一声，却忽然神色一怔，定定地看着他的头顶。</br></br>那里有一朵比他之前见过的所有血花都要浓郁的血花，正在傲然绽放！</br></br>陆叶顿时毛骨悚然。</br></br>似是察觉到他的目光，天虹的目光闪了闪，嘴角勾起，露出一抹陆叶从未见过的诡异笑容：“你……在看什么？”</br></br>陆叶转身便要朝远处遁去，然而他才刚有动作，身子便忽然僵住了，紧接着四周的一切都开始破碎。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53030024.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 14:11:01 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百二十七章 终幽有你，何等之幸</title><link>53023243.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>天神徒彻底死了，这无疑代表陆叶的尝试获得了成功，但他却没有半点欣喜之感。</br></br>即便是此刻，他的脑海中依然在回味着那种奇妙的感觉，甚至有些想要再多尝试尝试的念头在涌动。</br></br>深吸一口气，他压下这个念头。</br></br>确实需要再尝试，并非因为私念，而是方才他被那种感觉冲击了心神，完全没注意观察天神徒的情况，所以这一次尝试结果虽然是对的，可没有太大意义。</br></br>“再带一个天神徒过来。”陆叶吩咐道。</br></br>阿卜罗认真地看了陆叶一眼，转身离去，这些日子接触下来，他发现陆叶身上有许多他看不透的地方，但两人交情其实没多深，自然不好多问。</br></br>阿奇朵紧张道：“师兄你没事吧？”</br></br>“无事。”陆叶摇头，闭上眸子，感知自身。</br></br>还好，没有什么不对的地方，看样子如方才的事只要有所控制，应该不会出什么大问题，上一任天赋树的主人是因为太过沉迷其中，所以才会心性大变。</br></br>不多时，阿卜罗又提了一个天神徒过来，这次陆叶没再犹豫，亲自出手将之击杀。</br></br>抬手按在天神徒的尸体上，如方才一样催动了天赋树的威能。</br></br>刹那间，那种欣悦之感又一次袭扰心头，让他心神不宁，不由生出放下一切好好体悟，慢慢回味的想法。</br></br>陆叶强行将这个念头压下，仔细观瞧间，立刻便看到那天神徒头顶上的小小血花在天赋树威能的吞噬下，迅速变小，然后消失不见。</br></br>前后只两息时间，这个天神徒就身躯干瘪，化作荧光消散。</br></br>果然……</br></br>跟自己猜想的一样，这些天神徒体内绝对有什么东西，那个奇妙的东西无法查探，甚至连日照都难以感知，但在他的视野中却能化作那个小小的血花，继而接引从血肉炉鼎中隔空投来的生机，让天神徒复生。</br></br>正是有这个猜想，所以陆叶才会做这样的尝试。</br></br>天赋树威能催动之下，吞噬天神徒体内的一切，不管那个东西是什么都已经被天赋树吞噬炼化掉了，小小血花迅速枯萎便是最好的证据。</br></br>而没了这血花的接引定位，自然就不会有生机隔空投入。</br></br>已经无需再做更多的尝试了。</br></br>陆叶招呼一声：“走！”</br></br>“去哪？”阿卜罗问道。</br></br>“去找天虹我知道怎么杀那个日照天神徒了。”陆叶的声音传来。</br></br>阿卜罗精神一震，连忙跟上。</br></br>阿奇朵却面露担忧神色张口欲言，终是没说出口。</br></br>少顷，天外行宫，陆叶领着自己的两大护卫见到了天虹，将自己的发现告知。</br></br>天虹饶有兴致地听着，若是旁人来说这些，他自然不会太上心，但陆叶不一样，最近一段时间他提供的情报发挥出了太大的作用，如今陆叶这边又有新的进展，自然让他在意。</br></br>片刻后，天虹露出沉吟神色：“所以说，你觉得每一个天神徒体内都有一个难以观察到的奇妙之物，将此奇妙破坏，就会断了天神徒复生的能力。”</br></br>“是！”陆叶回道。</br></br>天虹点点头道：“倒是与陈尚师兄日前传递回来的情报不谋而合。”他口中的陈尚，便是终幽界的界主，此前率领本界另外两位日照去主战场参战了，一直未归。</br></br>陆叶闻言眼前一亮：“界主怎么说？”</br></br>主战场那边日照众多，能得到的情报肯定更全面一些。</br></br>天虹道：“通过你这边之前传递过来的消息，界主他们推测，天神徒体内大概有一种类似印记一样的存在，那是一种虚无缥缈的存在，所以就算将他们分尸了也难以察觉，印记不灭，天神徒就有复生的能力，通过你的描述，那个印记的具体表现形式，应该就是你看到的血花了。”</br></br>陆叶想了想，发现确实如此，因为那血花也是飘渺不可捉摸之物，他虽然能看到，但无论如何尝试都触碰不得。</br></br>“你要怎么做？”天虹又问道。</br></br>陆叶道：“我已在星宿天神徒身上做过尝试，就算没有隔绝之力也能将之速杀，所以我需要师兄与那日照天神徒打一场，将他斩杀！”</br></br>“这个没问题。”天虹一口应了下来，这几年他与对方交手很多次，也杀过对方好几次，但对方每次死后又能马上生龙活虎，搞的天虹烦不胜烦，“一息！那家伙死之后一息就会复生，你有把握？”</br></br>“定尽全力！”陆叶抱拳。</br></br>天虹深深地看着他，沉吟许久，这才颔首：“那就试试吧！”</br></br>小半日后，一处激烈的战场中，法力跌宕，神念倏忽来回，两道身影穿梭交错来回，赫然是天虹与那日照天神徒在激烈争锋。</br></br>不单单两位日照在生死搏杀，终幽界的修士与众多天神徒也打成一团，整个战场一片混乱。</br></br>而就在战场边缘处，三道身影静静屹立着，赫然是陆叶，阿卜罗与阿奇朵。</br></br>阿卜罗小声地问陆叶：“你行不行啊，不行别冒险，咱们这次得到的好处足够大了，日照层面的交手，能不插手最好还是别插手。”</br></br>阿奇朵也担忧道：“是啊师兄，还是要稳妥啊。”</br></br>陆叶不语，只是盯着那边日照交锋之地，天虹确实很强，自战斗开始就一直压制着对方，但日照层面想要分出胜负简单，想分生死就不那么容易了。</br></br>天虹以前都是慢慢磨死对手的，主要对手不怕死，这才给了他这个机会。</br></br>此次天虹却没有延续一贯的做法，斗战风格无疑很激进，想要速战速决，如此一来，他也不免会付出一些代价，可如果真能验证陆叶之前提出的那个想法，那么这些付出就不会毫无意义。</br></br>忽忽间，一次剧烈的神念碰撞，那日照天神徒的眸光都暗淡了不少，显然是在这次交锋中吃了大亏。</br></br>天虹神色一肃法力跌宕间，手上法诀变幻，刹那时，那日照天神徒体内骤然迸发出交叉相错的白色光芒，那两道交错的白光就宛若实质，将他定在原地。</br></br>下一瞬，白光爆裂开来，日照天神徒的胸口处陡然破开一个巨大窟窿，可即便是如此严重的伤势，这天神徒依然没死。</br></br>天虹见状毫不犹豫，闪身扑上，探手抓住了对方的脑袋，掌心处法力涌动，直接将对方的脑袋捏爆开来。</br></br>日照的生机湮灭！</br></br>几乎是在这一瞬间，天虹手中便多出了一道御器，那御器上光芒闪过，等待多时的陆叶凭空现身！</br></br>“一息！”天虹表情凝肃，一身法力涌动，随时以防不测。</br></br>“足够！”陆叶说话间已探手拍在那日照天神徒的胸膛上，天赋树威能凶猛催动，无数根须探进了对方体内。</br></br>下一刻，陆叶的身子微微抖了一下。</br></br>吞噬日照跟吞噬星宿的感觉完全不一样，前者带来的欣悦无疑要强烈很多很多，他几乎咬断了自己的舌头才让自己没有沉沦其中。</br></br>一息之后，天虹眸子明亮起来，因为理应复生的对手，此刻并没有复生的迹象，不但如此，就连身躯都开始迅速干瘪。</br></br>两息，三息……足足十息之后。</br></br>陆叶才猛地收回手，扭头吐出一口血水，眸中精光四溢。</br></br>面前那让天虹头疼了好几年的日照天神徒，也正在这个时候化作点点荧光消散不见。</br></br>“好小子！”天虹哈哈大笑一声，一巴掌拍在陆叶的肩膀上，“你可是立了大功了，终幽有你，何等之幸！”</br></br>速杀天神徒的办法是陆叶找出来的，如今连日照都能一次性解决了，此等大功，当为本界世代铭记。</br></br>尽管陆叶施展出来的手段好像有那么一点邪恶，只要结果是好的就够了。</br></br>阿卜罗与阿奇朵联袂而来，他们两人没有陆叶这样迅速挪移的手段，自然来的晚了些，在半路上看到那日照天神徒死亡，皆都震惊又欣喜。</br></br>“把咱们的大功臣带回去好好休息。”天虹吩咐两人。</br></br>“是！”两大护卫齐声应道。</br></br>陆叶冲天虹行了一礼，领着两个护卫朝终幽界飞去。</br></br>直到陆叶的身影入了终幽界，天虹这才神色一冷，口中厉喝：“日照天神徒已死，儿郎们，给我杀光这些怪物！”</br></br>原本天神徒这边有个日照能够钳制天虹，如今这家伙死了，再没人能阻挡天虹的杀伐，他亲自出手，再加上终幽界修士士气大涨，余下的天神徒哪里能是对手？</br></br>只小半日功夫，天神徒死的死，逃的逃，终幽界外，一战平定。</br></br>值此之时，摘星楼的密室中，陆叶盘坐，表情古怪至极。</br></br>因为他发现在吞噬了那个日照天神徒后，自己竟获得了不少好处，这是他之前吞噬星宿天神徒没有感受到的好处。</br></br>首先一点，他的修为有了一点点的提升。</br></br>这倒是很正常，早在九州的时候，陆叶就察觉到自己可以通过吞噬他人体内的力量来修行，一个日照体内的力量何等庞大，他哪怕没有吞噬干净，也足以让他的修为有些许提升。</br></br>不过这种提升对陆叶来说没太大意义。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53023243.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 07:11:40 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百二十六章 吞噬</title><link>53004162.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>仔细查探，阿奇朵体内确实没有中毒的迹象，可天赋树的反应却不会出错。</br></br>这是什么情况？</br></br>陆叶皱眉沉思，慢慢地，他想起一事。</br></br>当年他帮人鱼族焚灭血脉中的咒毒之力的时候，天赋树的反应也是这么剧烈，据人鱼族那边反馈的情报，他们那一支祖上不知得罪了哪位大能强者，中了血脉咒毒，导致他们只能生存在万象海下，若不是机缘巧合遇到了陆叶，只怕永远不能重见天日。</br></br>阿奇朵没有中毒，法力也很精纯，肉身扎实，眼下她这个情况跟当初的人鱼族就很相似。</br></br>“家里还有什么人吗？”陆叶问道。</br></br>阿奇朵摇摇头：“没有了，就我一个。”</br></br>这也是个可怜人陆叶想了想，又问道：“那你们家族有没有发生过什么让你值得在意的事，或者有一些奇怪的共同点？”</br></br>如果阿奇朵的血脉真有什么问题的话，那必然不可能只她一人有问题，整个家族都会出现类似的问题，就如人鱼族当时的情况一样，只不过表现形式大概不同。</br></br>通过天赋树的反应陆叶大抵能够确定，可如果能得到更准确的情报，无疑就可以证实了。</br></br>阿奇朵有些惊讶地望着陆叶：“师兄为何有此一问？”</br></br>还真有？</br></br>“你先回答我。”</br></br>阿奇朵的表情忽然变得有些黯然，叹了口气这才道：“本族的族人寿命不长，哪怕修为再高，寿元也如凡人一般，不会有任何增长。”</br></br>陆叶愕然：“那你今年多大？”</br></br>阿奇朵报出一个数字。</br></br>陆叶不禁露出惊叹的表情，阿奇朵的年纪算下来，比自己大不了多少，可如今已是月瑶修为，可见她的天资之强。</br></br>阿卜罗原本百无聊奈地站在陆叶身后，此刻听了阿奇朵的话之后也不禁瞪大了眼珠子，他是蛮族当代资质最出色的修士，可与阿奇朵比起来，简直一个天上一个地下，在阿奇朵这个年纪，他才刚刚晋升星宿没多久。</br></br>这世上居然有如此妖孽？</br></br>哪怕阿奇朵不是这个时代的修士，只是某个时代留下来的影子，也足够惊人了，这代表曾经的某个时间点，真有阿奇朵这么一个人！</br></br>确定了，阿奇朵体内果然有血脉咒毒，只不过与人鱼族不一样，她这种咒毒影响的是她的寿命，让她只能拥有凡人的寿命长度。</br></br>“师兄，我的身体有什么问题？”阿奇朵问道。</br></br>陆叶想了想道：“你的血脉中有一种诡异的咒毒，正是这种咒毒的存在，你们家族的族人不管修为多高，寿元都不会太长。”</br></br>“啊？”阿奇朵露出惊讶的神色，“可是我为什么没感觉到？”</br></br>陆叶道：“这种血脉上的咒毒极为隐蔽，或许你的某位祖上知道一些情况。”莫说阿奇朵自己感觉不到，陆叶也察觉不到，他只是通过天赋树的反应和阿奇朵提供的情报做出的推断。</br></br>“那怎么办？”阿奇朵紧张起来。</br></br>“我正在帮你解决，不要急。”陆叶宽慰道，与阿奇朵说话的时候，天赋树的威能一直在催动着。</br></br>不过按照之前的经验来看，这样的情况恐怕要持续最少小半日了。</br></br>阿奇朵感激道：“多谢师兄。”</br></br>一时间，两人无言。</br></br>陆叶不由陷入沉思，人鱼族与阿奇朵的祖上都遭遇了这种诡异的血脉咒毒，这源头是什么？当今的星空也没听说有谁能施展这样诡异的能力。</br></br>也可能是他见识不够，星空广袤，他不曾遇到不曾见过的东西太多，但惟一不可否认的是，这种针对血脉的咒毒，极为阴毒险恶。</br></br>小半日后，天赋树的异常动静消失不见，陆叶这才收手道：“好了。”</br></br>阿奇朵睁眼，默默地感受了下自己的身体，不由露出欣喜的神色：“好像……有哪里不一样了。”</br></br>原本那血脉咒毒也没对她造成什么特别的困扰，可此刻她明显感觉自己的身体通透了不少，就好似解开了一道无形的枷锁，因为有了前后的对比，所以这个感觉很清晰。</br></br>陆叶笑了笑道：“以后你不用再无寿元的事情操心了，你若诞下子嗣，也不会再有类似的问题。”</br></br>他大概可以确定一件事，阿奇朵只是一道影子，可即便如此，他也依然帮对方解决了血脉上的问题，这算是对她之前拼命护持的回报。</br></br>听他说什么诞下子嗣，阿奇朵的脸色微微红了一下，可依然真诚道谢：“谢谢师兄。”</br></br>阿奇朵的问题算是解决了，接下来要解决的便是天神徒了。</br></br>眨眼间又是数日过去，陆叶这边传递出去的情报在战场上发挥了不小的作用，在斩杀天神徒后，隔绝其残尸所在空间，便可有效阻止天神徒的复生，通过这个办法，终幽界修士灭杀了不少敌人，一时间，终幽界这边的局面大为改善。</br></br>以前修士们最烦的就是天神徒的不断复生，杀之一次不够，两次不够，一个月瑶天神徒要杀十几次才能彻底斩杀，修士们的精力也是有限的，所以哪怕彼此双方修士数量差距不算大，终幽界这边依然落于下风。</br></br>若不是天虹足够强，只怕终幽界已被攻占了。</br></br>如今有了针对天神徒复生的有效之法，杀敌的效率自然大增。</br></br>天虹那边也曾尝试借助这个办法来斩杀那个日照天神徒，可惜天虹不懂阵法，而且日照层面的天神徒复生速度太快，几乎是在被斩杀之后一息内就能复生，屡次尝试之后都没有效果，反而还打草惊蛇了。</br></br>天虹传令，让陆叶尽快研究出速杀日照天神徒的办法。</br></br>陆叶能有什么办法？他不过是个柔弱医修，天虹之前看重他能解决天神徒诡异法力的能力，让他留守在云萝圣地帮忙，甚至调拨阿卜罗来护持他的安危，如今居然又要把这幅重担压在他身上，简直没道理。</br></br>可惜小花界无法收容日照层面的修士，毕竟小花界的体量有限，否则他完全可以跟天虹配合，等天虹杀了那日照天神徒的瞬间将之收进小花界，如此一来，大抵可以阻止他的复生。</br></br>而且小花界的开启需要时间，日照天神徒复生的速度太快，根本没有充裕的时间开启小花界。</br></br>摘星楼陆叶望着面前的天神徒，最近这段时间，死在他各种尝试下的天神徒少说几十个了，这些天神徒都有一个共同点，那就是悍不畏死，哪怕只是个星宿，在这样的局面下也能表现的怡然不惧。</br></br>“想好了没有？”阿卜罗捏着这天神徒的颈脖，限制了他的行动，开口催促道。</br></br>从方才开始，陆叶就一脸沉重的表情，好似要做什么极为重大而艰难的选择。</br></br>听到阿卜罗的催促，陆叶终于有了决定，开口道：“杀了吧。”</br></br>阿卜罗手上一用力，这天神徒的颈脖立刻被他捏的粉碎，直接毙命当场，面条一样软倒在地上。</br></br>陆叶这才上前一步，蹲下身子，抬手按在这天神徒的身上。</br></br>下一瞬，无数难以察觉的根须以手掌为中心，朝天神徒体内迅速延伸进来，眨眼功夫就遍布每个角落。</br></br>抬眼间，陆叶能看到这个死去的天神徒头顶上出现的小小血花，隐有血光自血花之中绽放出来，毋容置疑，有生机隔空投下了，化作这个天神徒复生的资本，用不了多久，这个天神徒就会死而复生。</br></br>陆叶一咬牙，天赋树的威能催动。</br></br>并非焚灭，之前他已经尝试过用焚灭的方式来对付天神徒了，效果不大，那种方式只会让天神徒一次次死亡，一次次复活。</br></br>所以这一次他动用了一种从未用过的方式！</br></br>天赋树的根须不单单只有焚灭之力，那无数细小的根须就真的如树木根须一样，是有强大的吞噬之能的。</br></br>陆叶修行的时候，就是在借助天赋树吞噬万象海海水。</br></br>只不过这一次吞噬的对象，换成了眼前这个天神徒。</br></br>这是陆叶从来没做过的事情，哪怕他知道自己可以这样做！</br></br>上一个天赋树的主人倒是经常这么干，但似乎因为沉迷此道，从而影响了自身心性，甚至给前九州带来的灭顶之灾。</br></br>苏玉卿也告诫过他，道树之力可焚灭世间万物，唯有一样不可焚，那就是生灵的七情六欲。</br></br>所以陆叶一直都知道，这样做对自己没有好处。</br></br>这一次若非万不得已，他也不会做出这个选择。</br></br>天赋树吞噬之力催动，树上大片灰雾升腾而起，天神徒体内的一切都在迅速流逝，原本饱满的身躯竟肉眼可见的干瘪，直让阿卜罗和阿奇朵看的头皮发麻，都不知道陆叶动用了什么手段。</br></br>陆叶却是身躯一震，口中闷哼一声，这一瞬间，他竟不由升起一种无法言语的欣悦之感，好似体内的某种邪恶得到释放，好似品尝到了世间最美味可口的食物，那种欣悦是一种从肉身到神魂层面的愉悦，让人痴迷，让人沉沦。</br></br>陆叶心中警兆大生，猛地一咬舌尖。</br></br>疼痛感传来时，他不禁往后退了几步，脱开了与那天神徒的接触。</br></br>面前不远处，阿奇朵与阿卜罗都惊疑不定地望着他。</br></br>陆叶连忙收敛心神朝那天神徒望去，正好瞧见他化作点点荧光消散的一幕！(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53004162.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 15:11:51 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百二十五章 阿奇朵的问题</title><link>53000121.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>首先可以确定的是，天神徒并非天然诞生的，而是可以转化的，面前这个星宿曾经的遭遇就是最好的证据，他本是本星系另外一个界域的修士，还与天神徒激战过，只可惜实力不够，被人打个半死。</br></br>而天神徒的诞生，必定跟那个巨大的血色炉鼎有直接关系，对方的记忆陆叶没能窥探完全，但大致也能猜得出来，已经半死不活的此人被丢进血色炉鼎之后，重获了新生，被转化成了天神徒！</br></br>再有，天神徒复苏时，头顶上有一朵血花，还有血色光芒携带生机灌入，可阿卜罗居然看不到。</br></br>陆叶以前也看不到今天却看到了。</br></br>他隐隐猜想这要么跟自己从天神徒的记忆中窥探到血色炉鼎有关系，要么跟自己对天神徒施展一点灵犀有关。</br></br>这道神纹施展之后天神徒的种种记忆为他所探查，因此得窥玄妙。</br></br>但不管怎样，这都不是什么坏事，最起码，天神徒复生的研究有了实质性的进展！他已经大概明白天神徒复生的奥秘了。</br></br>他之前就有些奇怪，天神徒体内哪有那么多生机可用，如今看来，天神徒体内确实没有那么多生机，他们复生的生机，是那血色光芒联接血花，隔空投下的。</br></br>而源头所在……必定是那个巨大的血色炉鼎！</br></br>一念至此，陆叶眼前一亮，这若是能捣毁那个血色炉鼎，岂不是就可以从源头上解决问题？</br></br>一旦失去了那血色炉鼎，天神徒就再没有复生的能力了，因为他们没有生机可用。</br></br>褐色的星辰……血色炉鼎就隐藏在那褐色星辰的某一处！</br></br>陆叶连忙取出玉简，神念涌动，在玉简之中烙印下诸多信息，包括血色炉鼎和褐色星辰的模样。</br></br>然后他看向阿卜罗，将玉简递给他：“跑一趟，将这个交给天虹，让他想办法转交给星系联军那边。”</br></br>阿卜罗一张脸顿时变成苦瓜：“老子的战功只剩下五成了……”上次陆叶让他去抓几个天神徒，就被天虹狠狠教训了一顿，战功被削了五成，这次再去，恐怕不但战功要无，天虹真要治他个渎职之罪了。</br></br>“放心，此事重大，天虹必定不会责罚你的，而且你快去快回，没问题的。”</br></br>“别骗我！”阿卜罗疑神疑鬼，但陆叶语气凝肃，他也察觉到这个情报的重要性，交给别人不放心，只能他亲自走一趟。</br></br>这般说着，拿起玉简，丢下手中又被他打晕的天神徒。</br></br>少顷，阿卜罗离去。</br></br>陆叶看向面前的天神徒，抬手轻挥，法力涌动，那天神徒立刻被打死当场。</br></br>但很快，死去的天神徒就有复苏的迹象，伤势迅速恢复，陆叶凝神观望，又看到了之前见过的血花和凭空出现的血色光芒。</br></br>既能看到……那能不能破掉？若是可以的话，没有新的生机注入天神徒体内，那么他就不可能再复苏！</br></br>这么想着，陆叶动手施为起来，可让他感到诧异的是，那血花他虽可以看见，却缥缈无形，无论用什么法子都触之不得。</br></br>天神徒的复苏根本无法阻止，过得片刻，死去的天神徒又生机勃发起来。</br></br>不过这次对方才睁眼，就又被陆叶打死了。</br></br>接下来几次尝试，都没有效果。</br></br>眼看着天神徒还要复苏，陆叶忽然想起，既然那生机是隔空灌入过来的，那么若是能将天神徒整个隔绝起来，是不是就可以阻止他的复生？</br></br>这么想着，陆叶立刻开始着手布置阵法，隔绝内外。</br></br>阵旗打出，很快一座阵法便布置妥当。</br></br>下一刻，陆叶露出振奋神色，因为在阵法之中，原本应该迅速复苏的天神徒就好像受到了什么阻扰，伤势不再恢复了。</br></br>他凝神观瞧间，那天神徒头顶的血花依然绽放，却没有血色光芒了。</br></br>过得片刻天神徒头顶上的血花逐渐缩小，慢慢消失不见。</br></br>几乎是在血花消失的瞬间，天神徒的尸体就化作点点荧光，消散不见。</br></br>有用！陆叶大喜过望，这种隔绝真的有效果，而且极为显著。</br></br>面前人影一闪，却是阿卜罗回来了，一脸振奋：“你传递了什么情报过去？天虹看了之后很是高兴，当场便给了咱们嘉奖，赏了咱们不少战功。”</br></br>战功对两人自然无用，但在历练结束之后的结算中，战功必然是可以转变成修罗印奖励的。</br></br>“再提一个天神徒过来。”陆叶没回他，吩咐一声。</br></br>阿卜罗身子都没站稳，又转身离去。</br></br>接下来陆叶又拿一个天神徒做了尝试，布置阵法将之隔绝，将他斩杀之后，过了一会儿果然直接就化作荧光消失不见了。</br></br>阿卜罗在一旁眼珠子都快瞪出来了：“这是什么道理？”</br></br>陆叶便将自己之前的发现娓娓道来，听的阿卜罗眸子发亮，一脸赞叹道：“就佩服你们这些有脑子的，这个情报肯定值不少战功，我得赶紧给天虹送过去。”</br></br>“先不急。”陆叶摆摆手，“我还有别的方向要尝试。”</br></br>最主要的是，陆叶还想窥探一下那血色炉鼎的秘密。</br></br>一个个天神徒被阿卜罗提过来，陆叶频繁施展一点灵犀，过程虽然难受煎熬，但为了打探血色炉鼎的奥秘也只能忍耐了。</br></br>可惜无论他如何努力，都没有太大进展，每次在即将尽功的时候，那血色独目都会忽然出现，继而天神徒自爆。</br></br>这让陆叶明白，自己的窥探必然是触动了天神徒神海中的禁制，没办法避免，除非亲自去一趟那血色炉鼎所在的位置查探，否则靠一点灵犀已经不能有更大进展了。</br></br>隔绝天神徒再将之斩杀，确实是解决他们最好的办法，不拘于布置阵法隔绝，陆叶又尝试将天神徒收进自己的小花界中，效果是一样的。</br></br>小花界的门户一旦关闭，那隔绝内外的程度比阵法更强。</br></br>阿卜罗已经将这些情报传递给了天虹，果然又得了嘉奖。</br></br>陆叶却没有太多欣然，对付星宿月瑶天神徒，可以用这个办法，但日照呢？</br></br>日照斗战起来动静那么大，什么方法能够隔绝他们的复生？阵法肯定是不行的，没有哪个日照会傻乎乎地待在原地让人布置阵法笼罩，察觉不对的时候他们肯定会脱逃，就算勉强布置成功，一般阵法也撑不住日照争锋的余波冲击。</br></br>如果不解决这个问题，那对天神徒的战争将永无休止。</br></br>“师兄！”脆生生的声音传出，陆叶转头望去，发现是阿奇朵。</br></br>“伤势如何？”陆叶关切问道，之前若非阿奇朵拼命护持，他肯定要动用红符才能拖到天虹支援。</br></br>一道红符价值巨大，能不动用自然最好。</br></br>“已经没问题了。”阿奇朵笑着回道，忽然又神色一肃：“奉师姐之命，从今日起，担任师兄的贴身护卫。”</br></br>显然是阿奇朵之前的表现得到了孙念月的认可，特意将她调了过来。</br></br>陆叶却是觉得应是孙念月误会了，因为之前他将阿奇朵交给对方的时候，叮嘱过孙念月，让她转告阿奇朵，恢复好了之后过来找自己。</br></br>不过无伤大雅。</br></br>“你随我来。”陆叶招了招手，迈步朝旁边行去。</br></br>阿奇朵不明所以，乖乖跟上。</br></br>少顷，陆叶与阿奇朵对坐，阿奇朵好奇地问道：“师兄有什么吩咐吗？”</br></br>“伸手。”陆叶开口。</br></br>阿奇朵便将自己的手伸了过来。</br></br>陆叶抬手搭上：“会有些难受，你尽量忍耐一二。”</br></br>阿奇朵点点头：“好的。”</br></br>陆叶闭眸凝神，霎时间，无形根须顺着两人接触的位置探入阿奇朵体内。</br></br>旋即，陆叶催动天赋树的威能，阿奇朵立刻面色一紧，因为这一瞬间她明显感觉体内似是生出了一股灼烧的力量，让她有些疼痛，但她却没有发出任何声音，反而眸子渐渐亮了起来。</br></br>陆叶此刻正在查探自己的天赋树。</br></br>天赋树上大片灰雾升腾……</br></br>这让他眉头不禁皱起，看样子自己之前的发现并没有出错。</br></br>阿奇朵之前被日照天神徒所伤，为对方法力侵蚀，陆叶便借助天赋树帮她化解了，但那个时候他却发现了一件怪事。</br></br>那就是阿奇朵体内明明已经没有天神徒法力残留的痕迹，可天赋树依然有异常的反应。</br></br>当时阿奇朵伤势比较严重，陆叶不好耽搁，只能先交给孙念月医治。</br></br>直到今日她恢复完全，陆叶才有机会再次查探。</br></br>只从天赋树的反馈来看，阿奇朵体内的情况明显很不妙。</br></br>“你中毒了？”陆叶睁眼，朝阿奇朵望去。</br></br>正看到阿奇朵一脸振奋地盯着自己，好像发现了什么新奇的事。</br></br>听到他的问话，阿奇朵才回神，连忙摇头：“没有啊。”她一脸茫然的样子，好像不是在说谎。</br></br>陆叶也很奇怪，因为就天赋树这样的反应来看，阿奇朵若真的中毒，那必然是一种剧毒，她没道理还能相安无事。</br></br>可如果不是中了剧毒，那天赋树的反应是怎么回事？那大片大片升腾起来的灰雾，还有迅速消耗的燃料储备，无不彰显阿奇朵的身体有极大的问题。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53000121.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 10:12:24 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百二十四章 天神徒的奥秘</title><link>52959205.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>日照天神徒造成的骚乱很快平息下来，仁源谷中出现不少死伤，整个云萝圣地也开始了大排查。</br></br>陆叶被送回摘星楼，孙念月给他安排了更多护卫暗中护持，显然是方才的变故惊到她了。</br></br>她也知晓，陆叶的名声一旦传开，肯定会引起天神徒的注意，对此其实早有防范，可怎么也没想到会是日照天神徒亲自出手。</br></br>这一趟若不是有阿奇朵忽然祭出一件强大的防护法宝，自己这个师弟真不知道能不能活下来。</br></br>外面的善后事宜无需陆叶处理，摘星楼中，他皱眉沉思。</br></br>阿卜罗就在一旁静静端坐，疗伤修养。</br></br>不愧是出身古蛮界的蛮族，体魄就是强，硬受了日照一击，除了狼狈一些，居然没什么大碍。</br></br>时间流逝，阿卜罗总算恢复过来，狠狠吐了一口气，然后看到站在不远处的陆叶，皱眉道：“想什么呢？”</br></br>陆叶道：“有些不对劲。”</br></br>“什么意思？”阿卜罗问道。</br></br>“你想想，本界这边的战场，各自都有日照统率，按现在掌握的情报来看，天虹的实力是要比对方强的，已经杀过对方几次了，但就是因为对方是天神徒，所以没办法真的杀死。可既然有天虹一直盯着对方，那他是怎么神不知鬼不觉渗透进终幽界的？”</br></br>一般的天神徒渗透进来也就罢了，这是没办法的事，日照都渗透进来了还无人知晓，终幽界的防线得多么禁不住考验？</br></br>阿卜罗眼珠子转了转：“你不会觉得天虹他……”</br></br>陆叶摇头：“不至于天虹如果有问题，那咱们必死无疑之前也是天虹关键时刻前来救场，所以天虹不会有问题，我只是奇怪，他为什么没能防范住那个日照的潜入。”</br></br>“确实有些奇怪。”阿卜罗大概知道陆叶的意思了，“那你想明白了吗？”</br></br>“没有。”陆叶原本怀疑本界内是不是有什么奸细作为内应，但就算真有奸细只要天虹那边够仔细，就不可能让人家得逞，因为他只需要盯着那个日照天神徒即可。</br></br>除非终幽界这边的日照天神徒不止一个，可如果不止一个的话，天虹又绝不会那么快赶回来。</br></br>局势变得扑朔迷离起来。</br></br>更让陆叶感到无奈的是，他这些日子对天神徒的研究一点进展都没有，终幽界这边做过的种种尝试，他都亲自重现了一遍，可迄今为止还是没弄明白天神徒能复生的奥秘。</br></br>天神徒体内好像也没什么与众不同的东西。</br></br>这么看来，只能动用那一招了。</br></br>心中这么想着，陆叶道：“带个天神徒过来。”</br></br>阿卜罗起身离去，没片刻又返回，手上提了一个星宿境的天神徒，就像是提了一根面条一样，这天神徒无疑是被他给打晕了的。</br></br>天神徒都很狂躁，动辄便会施展类似血爆术一样的秘术，因为他们不怕死，而他们的法力又极为古怪，所以任谁被他们的自爆波及，都不会好过。</br></br>将这个天神徒放在陆叶面前，陆叶抬起一指，点在对方的额头上。</br></br>阿卜罗就站在一旁观瞧。</br></br>很快，他就察觉到陆叶那边有神念涌动的动静传出，立刻明白了陆叶的打算，惊奇道：“你还懂搜魂之术？”</br></br>连忙提醒：“小心了，天虹之前这么做过，但那些天神徒依然还是自爆了，他们的神海似乎被下了什么禁制，一旦被搜魂就会触发。”</br></br>陆叶点点头。</br></br>搜魂之术他当然没修行过，不过他有更方便的手段，只是不到万不得已，他不愿这么做，因为每次这么做都会让他感到很难受。</br></br>神念涌动，轻易地便突破了这个星宿天神徒的神海防护。</br></br>神纹一点灵犀迅速钩勒成型。</br></br>下一瞬，一幕幕断断续续的画面在陆叶的脑海中迅速闪现……</br></br>这些画面无疑都是面前这个天神徒曾经经历过的种种！</br></br>陆叶心中惊讶至极。</br></br>因为他觉得，面前这个星宿极大可能是影子，既如此，他其实不确定一点灵犀能否发挥出作用，毕竟影子只是修罗场玄妙之力凝聚出来的虚幻，并非现阶段真实存在的。</br></br>可即便如此，陆叶依然窥探到了这个影子的种种过往。</br></br>如此来看，修罗场凝聚的影子的玄妙程度，远超自己的想象，除了杀掉他们之后会化作荧光消失之外，他们跟活人其实没有任何区别。</br></br>沉浸心神，仔细查探。</br></br>渐渐地，陆叶知道了对方的来历。</br></br>他本以为对方是来自别的星系的入侵者，可直到此刻方才知晓，对方根本就是本星系的修士，只不过并非出身终幽界，而是出身另外一个界域。</br></br>却是不知为何变成了天神徒。</br></br>陆叶觉得自己好像触碰到了什么隐秘。</br></br>过得片刻，他又看到了一些断断续续的画面，那是这个修士正在与天神徒争锋的画面。</br></br>这个画面发生的时间无疑很近，因为本星系遭遇入侵也就是最近几年的事情。</br></br>陆叶心中振奋起来，若是他能窥探到这个修士是怎么变成天神徒的，那么必然就能知道其中的秘密了。</br></br>又一幕画面闪过，那是这个星宿被敌人击败的场景，整个人的身躯都被打烂了，气息微弱，即将死亡，此刻正被一个天神徒提在手上，朝一个褐色的星辰飞去。</br></br>画面再一转，陆叶看到了一个血光冲天的炉鼎，那炉鼎巨大，表面遍布血色纹路，就像是一条条粗大的血管，令人望尔生悸，浓郁的血腥气息扑面而来，炉鼎内更是传出富有节奏的咚咚声，好似心跳，炉鼎两侧，更有一朵朵奇异的血花图案。</br></br>让陆叶惊叹万分的是这血色炉鼎内竟蕴藏了极为澎湃而凝聚的生机，那是他从未感受过的庞大。</br></br>此刻的视角就在这血色炉鼎上方，明显是那星宿被天神徒带至此地，旋即视野迅速下落，应是被丢了下来。</br></br>陆叶屏气凝神，他知道天神徒诞生的秘密就在眼前了！</br></br>然而就在这时，那巨大的血色炉鼎中忽然血光翻涌，紧接着裂出一道缝隙，缝隙迅速张开，化作一只独目！</br></br>被那只独目盯着，陆叶的心神都摇曳起来。</br></br>轰地一声响传出，陆叶陡然回神，耳畔边传来阿卜罗的喊叫声：“陆叶！”</br></br>面前已不见了那天神徒的踪影，只有无数残尸碎块，再加上方才的动静和伴随而至的冲击，陆叶立刻明白，那个星宿自爆了！</br></br>阿卜罗方才就提醒过他，天神徒的神海中被下了禁制，一旦搜魂就会触发，如今果然应验。</br></br>他施展的虽然不是搜魂之术，但一点灵犀的作用比起搜魂无疑更全面，应是不小心触碰到了对方神海中的禁制，引发了天神徒的自爆。</br></br>那一声响动和伴随而来的冲击，便是自爆带来的。</br></br>陆叶没受伤，一个星宿的自爆，还不能将他怎么样，可让陆叶感到疑惑的是，自己的一身气血居然在不由自主地翻涌沸腾，冥冥之中，在遥远的某个位置，仿佛有什么东西正在牵引自己的气血，欲要将自己的气血吞噬。</br></br>他不由想起自己方才看到的那个巨大的血色炉鼎……</br></br>天神徒诞生的秘密就在其中，牵引自身气血的，无疑也是那件诡异之物了。</br></br>那是什么？那最后关头忽然出现的血色独目又是什么？</br></br>他轻轻地吸了口气，压下自身气血的异常，抬眼朝已经自爆天神徒望去，不出意外，对方是要复生了。</br></br>果不其然，已经爆碎开的尸块此刻仿佛受到了某种力量的牵引，正在朝一个位置汇聚，迅速拼凑成那天神徒的形状，就连散开的血水也如乳燕归巢。</br></br>陆叶忽然眉头一扬，定定地盯着天神徒的头顶，惊奇道：“罗兄，你看！”</br></br>阿卜罗顺着他的目光望去：“什么？”</br></br>“这个，一朵血花！”陆叶再次开口，那血花，跟他方才在那血色炉鼎上看到的一模一样。</br></br>阿卜罗凝神打量，又转头看向陆叶，眉宇间一片凝重。</br></br>“你看不到？”陆叶立刻有所察觉。</br></br>“我什么也没看到。”阿卜罗开口道。</br></br>两人说话间，更离奇的事情发生了，忽有一道血色光芒凭空出现在那血花上，隐有奇妙的生机从血色光芒中注入血花内。</br></br>陆叶再朝阿卜罗望去，见他依然疑神疑鬼的样子，明显还是没看到，甚至连任何异常的感受都没有。</br></br>陆叶不再说话，仔细观察起来。</br></br>不多时，凭空出现的血色光芒与血花都徐徐消散，原本应该死去的天神徒陡然睁眼，一身生机勃发。</br></br>才刚复生，他明显还有些茫然，弄不明白眼下的状况，不过在看到陆叶之后，便立刻身形一动，扑杀而来。</br></br>一只大手直接掐住了他的脖子，将他提溜了起来，阿卜罗问道：“现在怎么做？”</br></br>“等一下。”陆叶回了一句，面露沉吟神色。</br></br>这一次施展一点灵犀果然得到了不少有用的情报，可惜不够全面，饶是如此，也让他对天神徒的研究有了巨大进展。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52959205.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 12:25:49 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百二十三章 日照来袭</title><link>52956021.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>阿卜罗最终没能抵挡住陆叶的劝说，只身离去，准备抓几个天神徒回来给他研究。</br></br>等待间，陆叶这边接到了孙念月的传讯，又一批受伤的修士从天外战场退了下来，不少人被天神徒的法力所伤，需要他出手。</br></br>陆叶当即朝仁源谷赶去，一如之前，天赋树威能催动，轻松解决，得众多修士感激涕零。</br></br>等他再返回摘星楼的时候，阿卜罗已经回来了，咬牙切齿地望着陆叶：“老子以后再不信你的鬼话了。”</br></br>“怎么？”陆叶愕然。</br></br>“天虹把我狠狠训斥了一通，老子辛苦获得的战功都被削减了五成！”</br></br>陆叶一脸同情：“你没跟他说是我让你出去的？”</br></br>“说了，无用！”阿卜罗愤懑万分，从来没有哪一次历练他受过这样的委屈，以前每一次历练，他都是中流砥柱般的人物，哪怕历练的场景中有日照，那也是能被日照依仗的对象。</br></br>结果这次遇到了陆叶，对比陆叶受重视的程度，他简直就像是一个可以随意抛弃的小卒子，人家陆叶才是最金贵的那个。</br></br>话说回来，在天虹让自己回来护卫陆叶之前，天虹对自己确实很不错，每次征战归来，天虹都会大力褒奖，言说终幽界后续有人云云，可如今这个待遇对比之前，简直一个天上一个地下。</br></br>“那天神徒呢？”陆叶问道。</br></br>阿卜罗没好气道：“天虹说他会让人送过来！”</br></br>“那就好。”陆叶点点头。</br></br>过得片刻，果然有修士送回几个被生擒的天神徒，陆叶马不停蹄开始研究起来。</br></br>接下来数日，他先是将终幽界这边修士研究过的方向一一重现了下，比如将天神徒乱刀分尸，比如火烧……</br></br>不是不相信终幽界修士，只是有些东西不自己亲自尝试得到的情报不够全面。</br></br>不时地，他都会被孙念月招呼过去帮忙疗伤。</br></br>数日间一次次出手，妙医圣手的大名迅速流传开来，以前修士们最怕的就是天神徒法力的侵蚀，可现如今有陆叶坐镇后方，修士们再无顾虑，战场上杀敌都勇猛了许多，一时间终幽界修士大军士气高涨。</br></br>陆叶这边的研究却没任何进展，天神徒换了好几批了，从星宿到月瑶的层面都有，却始终没有实质性的发现。</br></br>这一日，陆叶正在仁源谷中帮人疗伤，阿卜罗百无聊奈地守护在他身旁。</br></br>一个人影忽然走了过来：“师兄。”</br></br>陆叶抬眼看了看微微颔首：“朵朵师妹。”</br></br>“辛苦师兄了。”阿奇朵微笑着。</br></br>“份内之事。”</br></br>他来这边已经有好几天了，可除了帮人疗伤与外人接触不多，也就阿奇朵，不时地会来找他说说话，看的出来这个师妹对他似乎有些崇拜。</br></br>只不过这次陆叶却发现阿奇朵的神色有些不太自然，貌似有些紧张。</br></br>“师妹有事？”陆叶一边催动天赋树的威能帮人疗伤一边问道。</br></br>“没有啊。”阿奇朵摇了摇头。</br></br>陆叶疑惑地看了她一眼，不过话说回来，他暂时没弄明白阿奇朵到底是影子还是参与历练的修士，只凭他的判断来看，阿奇朵的年纪并不大，可如今已有月瑶修为，可见天资出众。</br></br>就在他沉思时，忽然一阵骚动从不远处传来。</br></br>澎湃的法力忽然迸发，惨叫声骤然响起。</br></br>一直守护在陆叶身旁，百无聊奈的阿卜罗眸子一亮，提着拳头就朝那边冲去：“就知道你们会来。”</br></br>这几日阿卜罗也跟陆叶提过，他如今名声逐渐传开，天神徒肯定会注意到他的存在，必然会有针对他的行动。</br></br>终幽界中，也有不少渗透进来的天神徒在暗中活动，比如陆叶最初遇到的两个就是。</br></br>所以陆叶大概率会遭遇天神徒的袭杀。</br></br>如今一语成谶，天神徒真的来了。</br></br>云萝圣地这边的防范虽然严密，可天神徒不动手的时候与正常修士没什么区别，如今云萝圣地又汇聚了来自界域各处的修士，所以就很难筛查。</br></br>寻常时候，天神徒也不会这么冒险行事，可陆叶特殊的本事足以让他们拼上性命。</br></br>阿卜罗一脸兴奋地杀了出去，根本没有半点护卫的觉悟。</br></br>“师兄快随我走！”陆叶正朝那边看去的时候，耳畔边就传来一个急切的声音，旋即一只温软的小手抓住了自己。</br></br>转头望去，发现是阿奇朵神色紧张地拖着他。</br></br>“不用。”陆叶温和地笑了笑，然而话音方落，便眼帘一缩，因为就在这一刹那，一股独属于日照的强大气息忽然弥漫开来。</br></br>陆叶的视线瞬间定格在一个从那边冲过来的中年修士身上。</br></br>此时此刻，这中年修士身边诸多天神徒拱卫，四下冲杀，场面一片混乱，陆叶朝他望去的时候，对方正好也看向陆叶这边。</br></br>四目相对，陆叶心神一紧。</br></br>阿卜罗正朝这个中年修士冲去，脸上的兴奋和欢喜在察觉到对方是个日照之后陡然化作僵硬。</br></br>“找到了！”中年修士眸中闪过一丝厉色，对着阿卜罗狠狠一掌拍出。</br></br>这位出身古蛮界的强大蛮族顿时便如断了线的纸鸢一般朝远处飞去。</br></br>陆叶当即头也不回，跟着阿奇朵朝前飞去。</br></br>“这边！”阿奇朵还抓着他的手，牵引着他朝一个方向飞掠。</br></br>然而只三息之后，陆叶便骤然停下身形：“来不及了，你快走！”</br></br>这日照是盯着自己来的，怎么可能让自己逃脱，好在自己也不是没有还手之力，他身上还有两道红符，一道是用来遁逃的，一道是杀伐之符，那杀伐之符乃是之前决意来修罗场时，苏玉卿交给他防身之用。</br></br>在察觉不妙的时候，他就已经暗暗催动红符之威。</br></br>天虹就在界外，自己这边不需要做太多，只需稍稍坚持一下，天虹就能杀回来。</br></br>这一刹那间，陆叶深切体会到了修罗场历练的凶险，并不是说实力够强就能高枕无忧的，古往今来那么多妖孽之辈的影子汇聚修罗场，一山总比一山高，除非一个人的实力能屹立在历史长河的最顶峰，更何况这次历练场景并非月瑶为尊！</br></br>就在这时，身前人影闪过，却是原本牵着他遁逃的阿奇朵忽然拦在前方。</br></br>陆叶一惊，立刻抬手抓住她的肩膀，要将她甩飞出去。</br></br>可还没等他动手，阿奇朵便娇喝一声：“开！”</br></br>话落瞬间，她头发长插着的一支玉簪陡然崩碎开来，点点荧光迅速膨胀四方，眨眼功夫就化作一道屏障，将己身与陆叶一起包裹。</br></br>中年修士已杀至近前，周身如黑雾般的法力涌动，彰显了他天神徒的身份，他神色冷厉，一掌拍出，掌心处玄妙力量跌宕。</br></br>轰地一声巨响……</br></br>陆叶几乎立足不稳，但让他感到惊讶万分的是，阿奇朵施展出来的防护屏障居然没有破碎！</br></br>虽说屏障在这一击之下多了一道裂缝，但确实坚持住了。</br></br>那个玉簪一样的宝物……绝对品质极高，否则根本不可能挡住日照的一击，要知道阿卜罗那样强大的月瑶都被这个日照一掌拍飞了。</br></br>此时此刻，阿奇朵娇小的身影挡在陆叶身前，没了玉簪的束缚，一头黑发飞扬，周身法力跌宕。</br></br>“不自量力！”那日照天神徒一招没能得手，勃然大怒，法力跌宕的更加凶猛了，又是一掌拍来。</br></br>咔嚓……屏障破碎的更严重，可终究还是撑下了。</br></br>“师兄，等会你赶紧跑，我拦住他！”阿奇朵咬着牙，苦苦支撑。</br></br>陆叶哪有让别人守护自己的习惯，而且屏障若是破碎，他与阿奇朵都别想走。</br></br>法力暗涌，红符之威随时可以绽放，陆叶只等对方下一击之后，便要给他的惊喜。</br></br>第三击迅速袭来。</br></br>哗啦一声，屏障破碎，阿奇朵口喷鲜血，身影飞出，整个人都软了。</br></br>陆叶抬手按在磐山刀的刀柄上，正待彻底激发红符之威，却蓦然听到一声怒喝传来：“找死！”</br></br>天虹的声音！</br></br>随着声音响起天虹如一道天光从天落下，一把掐在那日照天神徒的颈脖处，腾空跃起，直接将他带着冲出了界域。</br></br>下一瞬，天外传来剧烈的交锋余波，显然是两位日照打起来了。</br></br>陆叶转头朝远处望去，身形晃动，几步就来到了阿奇朵身前，此刻这个少女已经陷入了昏迷状态，七窍流血，生机薄弱至极，身上萦绕着天神徒特有的法力痕迹，状况明显不妙。</br></br>陆叶连忙抬手抓住了她的手腕，天赋树的威能催动，极尽小心地控制着天赋树的威能，帮她化解天神徒法力的侵蚀。</br></br>然后又取出一颗疗伤大丹塞进她口中，轻轻一拍助她服下，这才将她拦腰抱起，神念铺展，搜寻孙念月的踪影。</br></br>论医道的造诣，孙念月无疑是此界最强，只有找到她，才能救下阿奇朵。</br></br>一息后，陆叶闪身朝一个方向扑去，很快来到灰头土脸的孙念月身旁。</br></br>她没有受到太多波及，主要是她身边一直跟随着的那个女剑修尽职尽责，替她挡下了余波的冲击。</br></br>“师姐，救人！”陆叶急急道。</br></br>孙念月晃了晃脑袋，看到被陆叶抱在怀里的阿奇朵，迅速回神。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52956021.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 12:25:46 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百二十二章 罗道友</title><link>52933261.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>摘星楼，陆叶与左前将对坐，各自无言。</br></br>只不过左前将望着他的眼神颇有些无语，天虹那边到底什么情况，眼前这位比自己还能打，哪里需要自己来保护了？</br></br>凭对方的实力，除非日照亲自出手，等闲月瑶怕是撑不住他一刀……</br></br>他可是亲自领教过对方手段的。</br></br>“罗道友。”对面陆叶忽然开口。</br></br>左前将先是愣了一下，紧接着反应过来：“我叫阿卜罗！”</br></br>陆叶点点头：“罗道友，相逢是缘，而且看样子这次历练咱们同属一个阵营，算是同伴，不如交换下各自的情报？”他这里有许多不解之处，本就打算找机会寻一个历练修士打探下情况，谁曾想阿卜罗忽然出现在面前。</br></br>就是不知这家伙为何在初见的时候摆出那样凶神恶煞的表情……</br></br>阿卜罗叹了口气：“随你怎么称呼吧，交换情况……当然可以，不过我这边掌握的东西不多。”</br></br>陆叶眉头一扬：“怎么说。”</br></br>阿卜罗愁眉不展：“这次的历练有些古怪，以前从未遇到过这种情况，我这次进入历练场景的时候，在那黑暗中等了许久，而且修罗场这边没有提供任何有用的信息和情报，直接就将我丢了进来。”</br></br>“你也如此？”陆叶惊愕地望着他。</br></br>阿卜罗道：“也？难道说……”</br></br>陆叶点点头：“我也一样。”通过阿卜罗的描述，他无疑知道对方在进入这个历练场景之前与自己有一样的经历。</br></br>原本他还只是觉得稍稍有些不妥，可现在看来，修罗场怕不是真出什么问题了吧？</br></br>“这倒是有意思了。”阿卜罗摸着下巴沉思，与陆叶不一样，他在这边已经待了好多年了，各种不同的历练场景进出过无数次，可从没有哪一次如这次这般古怪。</br></br>“那就说说道友眼下掌握的情报吧。”陆叶开口。</br></br>阿卜罗自然没有隐瞒，当即娓娓道来。</br></br>陆叶仔细聆听，然后发现他知道的东西跟自己差不多，无非就是本星系的修士正在星空中与外敌征战，本界这边也战事激烈，阿卜罗的身份是天虹麾下的最强月瑶，在被召回之前，一直在外杀敌。</br></br>天神徒的诡异他亲身领教过了，及难杀死，就算将那些天神徒打爆成齑粉，他们也能迅速恢复过来，只有死到一定的次数，那些天神徒才会真正死亡。</br></br>等阿卜罗说完，陆叶将自己这边掌握的情报道出。</br></br>各自一番交流，阿卜罗这才开口道：“按照我的经验和推断咱们这次最主要的任务就只有一个。”</br></br>“愿闻其详。”陆叶虚心请教论在修罗场厮混的经验，阿卜罗绝对要强过自己许多。</br></br>“协助此界修士，守护住终幽界。”</br></br>陆叶闻言目光闪了闪：“那星空中的主战场呢？终幽界就算守护下来，可主战场那边若是失利，覆巢之下岂有完卵。”</br></br>阿卜罗道：“陆兄，你要知道一个准则修罗场这边的种种历练，是没有必死的局面的，就算再危险的局面，也都留有一线生机，否则就失去了历练的初衷。咱们是什么？咱们是月瑶，那星空深处的主战场，日照繁多，咱们冒然插手，哪里能有什么好下场？本界天外的战场虽说也有日照天神徒，但有天虹钳制，咱们其实只要小心一些，就不会直接遇上。”</br></br>顿了下，阿卜罗语重心长：“兄弟，教你一个好，在这修罗场里，自己有多大能耐就做多大的事，切莫登高望远，否则很容易吃亏。”</br></br>陆叶点点头：“明白了。”</br></br>如此说来，这次历练的任务确实不算太危险，只要能协助天虹守护好终幽界，那么应该就算完成历练了。</br></br>他原本还想着找出能对天神徒一击毙命的办法，可如果是这样的话，倒也不用那么麻烦了。</br></br>“陆兄？”阿卜罗跃跃欲试的望着他，明显已经察觉到他的意图。</br></br>“走！”陆叶招呼一声。</br></br>“就该如此！”阿卜罗大笑起身。</br></br>两人联袂出了摘星楼，直朝天外掠去。</br></br>摘星楼外，阿奇朵看着两人离去的身影，双眸忽然闪过一丝丝诡异的银色。</br></br>“陆兄，今日你我联手，大开杀戒，将那些天神徒赶尽杀绝，早点完事，回去我请你喝酒！”飞掠间，阿卜罗大声喊道。</br></br>对他来说，天神徒其实不难杀，无非就是多杀几次罢了，如今有一个比他还要强的陆叶一起联手，他想不出敌人还有什么胜算，至于说他要保护陆叶的任务……那根本就是不需要操心的事情。</br></br>然而让两人没有想到的是，这边才刚离开界域，便忽然见到有一道身影拦在前方。</br></br>“呃……”阿卜罗身形一顿，连忙停了下来。</br></br>陆叶也停住身形，神色凝重，尽管拦截他们的身影没有半点气息流露，但他依然有些心神沉重之感。</br></br>大大小小的日照他也见过很多了，所以一眼就看出对方绝对是个日照。</br></br>天虹？还是那日照天神徒？</br></br>这个位置的话……大概率是天虹。</br></br>果然，阿卜罗抱拳道：“见过天虹大人。”</br></br>陆叶也跟着行礼。</br></br>天虹是个身形干瘦的老者，背负双手站在那里，目光看在陆叶身上，又看向阿卜罗：“你们要去哪？”</br></br>阿卜罗立刻回道：“回大人，我们要去战场杀敌！”</br></br>天虹当即呵斥道：“胡闹！左前将，我让你守护云萝圣子，你便是这样守护的？若是他在战场中出了什么意外，你担待的起吗？”</br></br>阿卜罗解释道：“大人有所不知，我与云萝圣子早就相识，其实他的实力……”</br></br>“莫要多言，赶紧回界内，外面不安全。”天虹挥了挥手，懒得听阿卜罗废话，望着陆叶，严厉的表情逐渐温和：“你是本界医术最了得的医修，你坐镇本界，将士们才能放心在外杀敌，所以要记住，你的安危不止关系到你一人，更关乎本界未来。”</br></br>他这么一说，陆叶忽然觉得肩膀上沉甸甸的。</br></br>天虹又看向阿卜罗，语气陡然严厉不少：“好好护持，再敢渎职，我亲自出手办你！”</br></br>言罢，转身离去，眨眼不见了踪影。</br></br>留下陆叶与阿卜罗面面相觑。</br></br>好片刻，阿卜罗才挠着光头：“这他么怎么搞？”</br></br>天虹居然出面了，这是他根本没想到的事，而且就这么巧，他们才离开界域，天虹就精准拦截在前面。</br></br>日照之言他当然不能无视，对方明显不愿意让他们外出杀敌，如果强行离去，天虹肯定不会坐视不管，到时候真要出手修理他了。</br></br>面对日照，他还是有些发怵的。</br></br>但在他看来，终幽界如今的危机只要他与陆叶一起联手的话，其实很容易就解决了，当然，前提是天虹出手牵制住那个日照天神徒。</br></br>“先回去。”陆叶思量了一下，转身又朝界内飞去。</br></br>重返摘星楼阿卜罗烦躁无比，来回度步。</br></br>陆叶盘坐，心中思绪逐渐明了，本来他也觉得有阿卜罗一起联手，解决终幽界的问题不算难事，可如今看来，是自己把事情想简单了。</br></br>所以还是要着手研究对天神徒一击必杀的办法，只要能研究出这个办法，莫说终幽界的危机，便是整个星系的危机都能迎刃而解。</br></br>到时候能收获的修罗印比起单独解决终幽界危机，无疑要庞大的多。</br></br>一念至此，他取出阿奇朵之前送来的玉简，一一查探。</br></br>这些都是本界这边针对天神徒的各种研究，研究如何能迅速将他们杀死的办法。</br></br>几枚玉简很快看完，不得不说，在针对天神徒这个方向上，本界修士做了很多不同的尝试，但无一例外都失败了。</br></br>好像杀死天神徒的办法，只有将他们杀到一定次数。</br></br>他抬头看向满心烦躁的阿卜罗：“罗兄，先坐，我问你点事。”</br></br>阿卜罗闻言走了过来坐下。</br></br>“你杀了不少天神徒，可有什么发现？”陆叶问道，在两人碰面之前，阿卜罗可是在战场中征战的左前将，死在他手下的天神徒数量应该不会少。</br></br>阿卜罗想了想道：“很难杀，不过多杀几次就弄死了，而且视修为不同，天神徒能复生的次数也不一样，修为越低，复生的次数就越少。”</br></br>这个情报陆叶已经了解了，是从那几个玉简中看到的。</br></br>“还有就是，必须得在天神徒完全复苏，生机勃发之后杀了他们，才算是消耗他们的复生次数。”阿卜罗又补充道，“若是在生机勃发之前动手，杀多少次都无用。”</br></br>天神徒的复生是有一个过程的，首先就是残破身躯的迅速完整，然后才是生机的忽然勃发。</br></br>如果只在天神徒身躯完整时动手，根本没有消耗复生次数的作用。</br></br>陆叶陷入沉思……</br></br>一般来说，修士伤势的恢复，消耗的都是气血之力和自身的生机，天神徒体内哪来那么庞大的生机可供消耗？</br></br>这个事情就很古怪。</br></br>想要探索的话，那就只能自己是尝试了。</br></br>“罗兄，帮忙抓几个天神徒回来。”陆叶开口道。</br></br>“天虹那边不给咱外出！”</br></br>“放心。”陆叶给了他一个宽慰的眼神，“天虹只是不给我外出，你自己去应该没问题，随便抓几个天神徒对你来说还不是手到擒来的事。”(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52933261.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 12:25:27 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百二十一章 真巧啊，又见面了</title><link>52927195.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>断臂处血肉蠕动，有肉芽长出，这无疑是强大的体魄在自我修复，更彰显了天神徒的诡异之力被彻底解决。</br></br>孙念月霍然转头朝陆叶望去，一脸的不可思议，她完全不知道自己这个师弟做了什么，怎么有如此立竿见影的效果！</br></br>断臂修士睁眼，赞叹地望着陆叶：“这位道友手段非凡，怎么称呼？”</br></br>他在本界征战数年，屡次被天神徒所伤，可从来没有哪一次有医修这么快帮他解决问题的。</br></br>孙念月回过神，压下心头震惊，一脸自傲道：“这是我师弟。”</br></br>断臂修士惊道：“可是那妙医圣手陆叶？”</br></br>陆叶嘴角一抽……自己这身份原来还有一个如此响亮的名号？我竟完全不知道！</br></br>不过话说回来，妙医圣手，比起灭门之叶果然听着顺耳多了。</br></br>“正是，师弟日前方才云游归来。”孙念月解释道。</br></br>断臂修士大概是想抱拳，结果发现缺了一臂做不到，只能冲陆叶点点头：“久仰大名了，今日一见，果然名不虚传。”</br></br>“谬赞谬赞。”陆叶汗颜。</br></br>孙念月迈步上前，开始替断臂修士疗伤，转头对陆叶道：“师弟，你既有能快速解决天神徒力量的手段，那你就专门处理此事，如何？”</br></br>她原本还想考较一下师弟失踪这些年医道的手段有没有长进，如今来看根本不用考较了，这种神乎其技的手段她远远不如，甚至就连师尊亲自出手也不行。</br></br>师弟他……果然天纵奇才，天生就是适合救死扶伤！</br></br>孙念月的提议无疑正合陆叶心意，让他救人肯定不行，根本没有救人的手段，但只是解决天神徒的诡异之力，这对他来说不要太简单了，当即颔首：“好！”</br></br>整个仁源谷中基本有八成受伤的修士体内都残留了天神徒的诡异力量，这是医修医治他们遇到的最大难题，在陆叶出现之前，所有医修要花费大量精力和时间来解决这个问题，真正帮修士疗伤付出的精力其实只占很少一部分。</br></br>因为都是上三境修士只要天神徒的诡异之力解决了，辅以医修手段，再加上自身的恢复能力和灵丹，恢复起来其实并不算困难。</br></br>陆叶在仁源谷中走走停停，借助天赋树的力量，帮一个又一个修士化解了天神徒的诡异之力。</br></br>这事对他是有好处的虽然没有任何情报的指引和提示，但陆叶能感觉到，这也是自己的一个历练任务，更好地完成无疑能帮自己获取更多的修罗印。</br></br>再者，他这次的任务不管是什么，这一场对战天神徒的大战都是需要赢下来的，帮己方修士迅速恢复无疑也是一种帮助。</br></br>只小半日后，妙医圣手的名号便传扬开来。</br></br>得陆叶出手相助，仁源谷这边积累的伤员迅速减少，那些伤势恢复的修士很快冲出界域，再次加入战斗中。</br></br>与此同时，终幽界外，一座巨大的行宫横亘，不断地有修士进进出出。</br></br>此地便是终幽界对外防线的根本所在。</br></br>整个星系都遭遇了外敌入侵，最大的战场在星空深处，但星系内每一个界域外都有自己分战场。</br></br>坐镇在这行宫中的，便是终幽界一位唤作天虹的日照修士，他也是惟一一个留守终幽界的日照，其他几位如云萝圣地的圣主，都随着界主外出征战去了。</br></br>此时此刻，他正在查探手上的诸多情报，不时眉头皱起。</br></br>数年时间的抗衡，情况依然不甚明朗，本界损失不小，可敌人根本没有退去的迹象，主要还是天神徒太难杀了，迄今为止，他们也没找到能够一击毙命的方法。</br></br>尤其是对面那个日照，论实力，他比对方要强出一截已经杀过对方三次之多，可对方每次都能迅速恢复过来，但就是因为天神徒诡异的不死之身，让他无法尽功。</br></br>蓦然间，他眸光一亮，看到了一条让他在意的情报。</br></br>略作沉吟，他开口道：“传令，让左前将回来见我。”</br></br>“是！”下发一个修士立刻应道，传讯出去。</br></br>等了约莫小半个时辰时间，一道魁梧身形从外面迈步而入，裹挟惊天杀机，身上遍是鲜血，明显是经历了一番征战杀伐的。</br></br>这位正是左前将，也是天虹麾下实力最强者。</br></br>左前将抱拳道：“见过天虹大人！”</br></br>天虹微微颔首：“有个任务需要你去做。”</br></br>左前将沉声道：“还请大人令下！”眉宇间一片跃跃欲试，这次的历练古怪至极，所有的一切都扑朔迷离，如今终于能有一个明确的任务了，他暗暗决定，就算对方要自己去刺杀那个日照天神徒，他也要去试一试。</br></br>“返回本界，去云萝圣地，保护云萝圣地的当代圣子，绝不能让他有任何闪失！”天虹下令道。</br></br>左前将一时以为自己听错了，忍不住问道：“大人，你让我去保护云萝圣地的圣子？”</br></br>我可是你麾下最强的月瑶！不让我去冲阵杀敌，反而让我去保护人是什么鬼？</br></br>“不错！”天虹应道，“事不宜迟，现在就出发吧。”</br></br>左前将蠕了蠕嘴巴，最终还是无话可说，这是他明确接到的任务，实在不好拒绝，而且看天虹的语气，自己恐怕也拒绝不了。</br></br>“你杀机太重，到了云萝圣地收敛着点，那里汇聚了本界九成医修，都是一些空有修为在身，不怎么参与斗战的柔弱之辈，切莫吓到了他们，回去之后，你去找孙念月，然后听从她的安排。”天虹不放心地叮嘱一声。</br></br>“知道了！”左前将应道，转身出了行宫大殿，摸了摸自己的大光头，满面无奈地朝终幽界飞去。</br></br>杀敌杀的好好的，忽然就被召唤回来做保镖，这让他心情很不美丽。</br></br>片刻后，左前将入了终幽界，进了云萝圣地，一番询问，找到了正在仁源谷中救死扶伤的孙念月。</br></br>彼此照面，看到对方这巨大的块头，满面的煞气，孙念月顿时安全感爆棚。</br></br>她本来是要安排另外一个月瑶当师弟的护卫的，但在师弟展现出那神奇手段之后，她便知道自己的安排不妥，当即传讯给了界外的天虹，让他帮忙找个更妥当的护卫。</br></br>眼前这位，应该就是天虹师叔安排的了，彼此简单一番交流，左前将又朝摘星楼方向飞了过去。</br></br>摘星楼，陆叶已经归来。</br></br>仁源谷那边受伤的修士他都处理完了，然后就被孙念月这个师姐赶回来休息调养，在孙念月看来，师弟这种解决天神徒诡异之力的手段固然神妙，可必定消耗巨大，这短短时间已经救治了那么多修士，自然需要休息。</br></br>这正合陆叶心意，孙念月若真让他帮忙疗伤，他还真不知要怎么做。</br></br>接下来，他只需每日去仁源谷那边逛逛，帮受伤的修士解决掉天神徒的力量即可，剩下的就要摸索找到对天神徒一击必杀的办法了。</br></br>如此，得先抓个天神徒来研究！</br></br>他虽然杀过两个天神徒，也仔细查探过他们死后的状态，可还真没太深入地研究。</br></br>这样的研究终幽界这边已经做过很多了，方才在离开仁源谷的时候，他跟孙念月提了此事，孙念月告诉他回来等待，她会命人将之前研究的情报送过来。</br></br>没等太久，便有一个熟悉的声音传来：“师兄！”</br></br>“进来。”陆叶听出是阿奇朵的声音。</br></br>阿奇朵推门而入，然后递给陆叶几枚玉简：“这是孙师姐让我交给你的东西。”</br></br>陆叶接过，点点头道：“辛苦了。”</br></br>阿奇朵甜甜一笑：“不辛苦，那师兄我走了。”</br></br>“去吧。”</br></br>阿奇朵离开后，陆叶正准备查探玉简中的信息，忽然感觉一道强大的气息迅速朝这边接近过来。</br></br>陆叶第一反应便是有人突袭，但在感受一下来人的气息之后，忽然眉头皱起，因为这气息……莫名地有些熟悉的感觉。</br></br>轰地一声巨响从外面广场处传来，紧接着一个熟悉的大嗓门响起：“云萝圣子何在？”</br></br>他被安排回来给人当保镖，自然是一肚子不乐意，可又拒绝不得，思来想去，最好的办法是展露自己的凶狠，让那云萝圣子对自己畏惧，最好让他自己主动提出更换护卫的决定。</br></br>区区一个柔弱医修，自己随便吓唬吓唬，肯定就要屁滚尿流了！</br></br>这么想着，他的表情愈发显得狰狞，龇牙咧嘴的模样好像要择人而噬。</br></br>然后他就看到一个脑袋从前方的大门处探了出来。</br></br>他的表情猛地变得更凶狠许多，好像真的是恶鬼降世。</br></br>四目相对……狰狞面目一下变得错愕，眼角都忍不住抖了一下，不由自主地回想起在斗战场中的种种。</br></br>一时以为自己眼花，抬手揉了揉眼，发现没看错。</br></br>“咦？”</br></br>“啊？”</br></br>两人各自发出惊奇的声音，明显都没想到会在这里遇到对方，而且是以这样的方式。</br></br>陆叶从摘星楼里走了出来，冲左前将温和一笑：“真巧啊，又见面了。”</br></br>左前将眉头紧皱，已经完全确定了陆叶的身份，蓦然回想起在离开之前天虹的评价。</br></br>这他么就是自己需要护卫的所谓的柔弱医修？</br></br>是不是哪里搞错了？(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52927195.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 12:25:08 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百二十章 文弱医修</title><link>52919183.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>殿中，陆叶与孙念月一番详谈，隐约有所洞察，接下来他的目标应该就是寻找出能速杀天神徒的办法。</br></br>如果能找到的话，那么这一次历练必然能大获丰收。</br></br>就在他这么想着的时候，孙念月忽然瞥了一眼他腰间的磐山刀，目光复杂：“都这么多年了，你还带着它呢？”</br></br>“嗯？”陆叶愕然，磐山刀……在这个历练场景中有什么特殊的来历吗？</br></br>孙念月叹息一声：“咱们是文弱医修啊师弟，只管救死扶伤，不需要上阵拼杀，当年你便是如此，明明在医道上天资纵横，偏偏不务正业，要去走兵修的路子，惹的师尊不快，如今依然……”</br></br>原来我是文弱医修……陆叶眨眨眼。</br></br>修罗场是不是真出什么毛病了？自己哪里懂什么医道了，怎么这次历练给自己安排了这样一个身份。</br></br>他倍感无奈。</br></br>不过方才孙念月确实说过，眼下终幽界修士之所以将云萝圣地当成对抗外敌的核心，就是因为此地是声名享誉整个界域的医道圣地。</br></br>激烈的交锋注定会有许多人受伤，受了伤的修士都会返回此地来寻求医治，眼下整个终幽界的所有医修，都汇聚于此。</br></br>陆叶此番的身份既是云萝圣地的圣子，那么在医道上的天赋自然不凡。</br></br>但事实上，他根本一窍不通。</br></br>孙念月同样是医修而且是眼下整个终幽界造诣最高的医修，她这一身的血污都是因为救人沾染的。</br></br>“罢了，你喜欢就带着吧。”孙念月对陆叶无疑有很强的包容心，“你方才回来就先去休息吧，摘星楼那边还保持着原来的样子，当年你走了之后师尊时常会过去，每每都黯然神伤，回头我再给你安排个护卫。”</br></br>陆叶敏锐地意识到了一个信息点，便开口问道：“师尊人呢？”</br></br>这个师尊，必定是个日照！因为他的修为不弱，孙念月好像也是月瑶后期的修为！</br></br>偌大一个云萝圣地，绝对有日照强者。</br></br>孙念月解释道：“师尊随界主外出征战了，不过放心，前些日子才有消息传回，那边战事虽然激烈，可师尊只负责救治，不需要上阵杀敌。”</br></br>这么看来，那师尊果然也是医修。</br></br>孙念月对外传讯一道，当即便有一个修士从外面迈步走入，是个看起来很可爱的少女，待到近前，脆生生道：“师姐！”</br></br>孙念月颔首：“朵朵，带你师兄去摘星楼。”</br></br>“是。”被唤作朵朵的少女连忙应下，然后又看向陆叶，“师兄请随我来。”</br></br>陆叶便与她一道离去。</br></br>摘星楼距离此地不远，在另外一座灵峰上，一路上，朵朵稍稍在前方引路，不时地偏头看了一眼陆叶，清彻的大眼睛中满是好奇的神色。</br></br>“你认识我？”陆叶问道。</br></br>朵朵道：“师兄你不记得我了？”</br></br>“之前的事我都忘记了。”</br></br>朵朵顿时面露同情神色，开口道：“我是阿奇朵啊，以前跟师兄你一起入门的，师兄你以前还救过我。”这般说着，将自己的上衣往上一掀，一副天真无邪的模样：“你看，这里的伤势就是你帮忙医治的。”</br></br>陆叶瞧了一眼，发现她的腰侧位果然有一道淡淡的伤痕，但因为雪白细嫩的肌肤承托，却依然显眼，那伤痕很长，当初伤的应该挺重。</br></br>有不少修士在附近飞来飞去，阿奇朵这一举动立刻引起一双双目光观瞧。</br></br>陆叶无语：“衣服放下来，小姑娘家家，成何体统！”</br></br>“哦。”阿奇朵连忙把衣服放下。</br></br>不多时，摘星楼到了，阿奇朵将陆叶引至此地后便告辞离去，陆叶抬头观瞧，只见整个摘星楼共有九层，约莫三十丈高的样子。</br></br>这偌大一座灵峰也就这么一个建筑，楼前是一个巨大的平台广场，楼内没有生命气息，看样子此地并不对外开放。</br></br>既来则安，陆叶迈步朝摘星楼行去，便在一楼的房间内暂住下来。</br></br>盘膝坐在蒲团上，陆叶心神沉浸查探天赋树的动静，命运骰子加持在自己身上的霉运之力已经被焚灭不少了，而且陆叶发现一件事，这次加持的霉运之力好像并不怎么厉害，也就是让他在最开始捡了一个婴儿，然后遇到两个天神徒。</br></br>之后一路行来，都相安无事。</br></br>按照眼下的进度来看，应该还要一日功夫，那霉运之力应该就会被焚灭干净了。</br></br>这是个小问题，眼下自己需要面对的最大问题还是此番历练。</br></br>因为修罗场这边没有提供任何信息和情报，所以陆叶只能摸石头过河，一切都要自己探索。</br></br>将那婴儿送至云萝圣地只是第一步，而通过与孙念月的一番对话，陆叶已经知道接下来自己该做什么了。</br></br>先不急，保险起见，还是等那霉运之力被彻底焚灭干净再说。</br></br>一日时间很快过去，待察觉到天赋树再无异常动静之后，陆叶这才起身朝外行去，不过他这边才刚刚走出来，一道身影便从天而降，径直落在他身前。</br></br>陆叶定眼一看，发现来的正是阿奇朵。</br></br>“师兄。”</br></br>陆叶点点头：“何事？”</br></br>阿奇朵道：“孙师姐说，若是师兄休息好了，就请前往仁源谷，那边有许多伤员需要医治。”</br></br>陆叶顿时头大，杀人他拿手，救人他哪里会？暗暗庆幸幸亏自己有先见之明，在见到孙念月的时候就给了她一个自己完全失忆的印象，既已失忆，那么忘记医道也是正常的事。</br></br>还得去跟孙念月当面说明一下才行，要不然这位师姐恐怕还要指望他来帮忙。</br></br>“走吧。”这般说着，陆叶与阿奇朵一道朝仁源谷那边飞去。</br></br>整个仁源谷很大，原本是有需要救治的修士来云萝圣地求医的地方，如今正好拿来当成救治因为大战而受伤的修士之地。</br></br>上三境修士虽然气血充盈，精力充沛，寻常伤势都可自行恢复，到了月瑶更是断臂重生都不在话下，但自己恢复的速度自然不如医修医治，如此大战中，医修数量多寡，手段强弱，在某种程度上也会影响战事的走势。</br></br>如今整个终幽界的医修基本都汇聚在了云萝圣地这边，陆叶赶到仁源谷的时候，发现这里到处都是修士忙忙碌碌的身影，更充斥着血腥的气息。</br></br>孙念月正在一处忙碌着，一身法力催动，温和的力量包裹着面前一个失去一只臂膀的修士，那修士面色艰辛，额头上汗水滴落，断臂处却不见有任何血肉滋生的迹象，反而有些黑色的雾气萦绕，甚至就连这个修士的脸庞，都有一些晦暗的颜色。</br></br>这立刻让陆叶想起了天神徒的诡异，他们的法力很诡异，之前与那两个天神徒斗战的时候陆叶就感受到了。</br></br>这个被救治的修士明显是被天神徒所伤。</br></br>“师姐。”陆叶来到孙念月身旁站定。</br></br>孙念月转头看了他一眼：“来接手，我教你怎么解毒，那些天神徒的法力有古怪，不先解决的话，很难恢复。”</br></br>言罢立刻往后撤出一步，眼看陆叶还站在原地，她不禁催促一声：“别发呆！”</br></br>陆叶本来是想找孙念月说明一下自己没有救人的手段，他眼下要做的还是尽快找到能速杀天神徒的办法，这绝对是此次历练的一个重要方向。</br></br>可在看到这个断臂修士的情况之后，忽然意识到一件事。</br></br>正常情况下，修罗场给修士安排的身份，基本都基于修士之前的种种表现，不至于出现太离谱的情况。</br></br>就比如说一个星宿修士，修罗场就算给他安排一个日照的身份，他也发挥不出来那样的力量，这样的纸老虎进了历练场景自然不会有什么好下场。</br></br>这一次的历练中，修罗场给他安排的身份是一个医修，陆叶本来还觉得多少有些不对劲，如今终于明白为什么会有这样的安排了。</br></br>他之前在悬赏殿中，接过几个帮人解毒的悬赏任务！</br></br>因为他展现过能够帮人解毒的能力，所以才会有这么一个医修的身份。</br></br>原来是这样，陆叶心头恍然，这就说的通了。</br></br>心念转过间，他迈步上前，抬手搭在那断臂修士的肩膀上。</br></br>孙念月的声音在他耳边响起：“天神徒的法力像是一种毒，但其根本并非毒素，它具有吞噬它人法力壮大己身的诡异能力，唯有医修的手段方能遏制化解，所以有受伤的道友被送至此地，我们需要做的就是……”</br></br>说着说着，孙念月的声音渐渐弱不可闻，一双眸子也慢慢瞪大了。</br></br>因为她看到极为不可思议的一幕，那让她都感到极为难缠的天神徒的诡异之力，居然在以肉眼可见的速度消失不见。</br></br>她说话也就是几息功夫而已，但仅仅是这点时间，断臂修士伤口处萦绕的黑雾，连带他脸上的晦涩，都一并消失的无影无踪！</br></br>断臂修士明显也感觉到了自身的变化，原本的艰辛迅速消失不见，神态变得平和安宁起来，他修为不俗，只要解决了天神徒的法力，剩下的伤势对他来说根本不算什么。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52919183.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 12:25:04 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百一十九章 圣子归来</title><link>52917674.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>站在原地，陆叶沉吟许久。</br></br>隐隐感觉这次的历练怕是有些麻烦，单纯月瑶间的争锋他并不惧怕什么，自身如今的实力放眼同层次境界，基本无人能敌。</br></br>哪怕遇到弱一点的日照，他也不是没有底牌。</br></br>但方才那两个能死而复生的修士却让他感觉到了棘手，他还是头一次遇到这样的存在，虽说远不到不死不灭的程度，可那种复生的方式也足够惊世骇俗了。</br></br>紧接着他又想起，修罗场中这些影子，都是某个时代的修士在这里残留下来的痕迹的凝聚，被修罗场用无尚玄妙之力重现，如此说来，在历史中某个时期，那两个修士确实是存在过的？</br></br>而他们口中说自己是大天神门下，所以这样的存在绝对不止两个，那所谓的大天神又该何等强大。</br></br>再深入一点想，修罗场有这样诡异的影子存在，那么如今的星空中呢，是不是也有他们存在的身影？</br></br>只是星空太广袤了，没人可以全能全知。</br></br>陆叶暗暗庆幸，自己是在历练中遇到这大天神门下，若是在外面某个时候遇到，不小心的话真可能会吃亏。</br></br>收敛心绪，转身离去。</br></br>少顷，返回那小村落。</br></br>天空中淅淅沥沥下起了小雨，那粗糙的汉子依然蹲在屋檐下，屋内一个朴实的妇人怀抱着那婴儿，轻轻地拍着，口中哼着不知名的摇篮曲。</br></br>婴儿俨然已经睡去。</br></br>见陆叶归来，妇人起身，将婴儿递了过来。</br></br>陆叶接过：“多谢夫人。”</br></br>妇人一辈子没听过这样的称呼，一时有些拘谨，摆着手，小声道：“不用不用。”又想起什么，转身从旁边的桌子上拿起一个古旧的水囊：“这里面存了一些母乳，孩子要是再饿了，加热了喂给他，但不要太烫了，会伤到他。”</br></br>陆叶点点头，将那水囊收起，神念在储物戒中翻找了一下，发现竟没什么能送的出去的。</br></br>灵玉灵晶之类的自然不合适，宝物之类的更不用提，没奈何，只能再次道谢一声。</br></br>辞别夫妇二人，陆叶收回宝血分身，纵身掠起，转眼不见了踪迹。</br></br>云萝圣地在哪里他不清楚，但方才他与那粗糙汉子闲聊时，却是打探到一个叫云萝山的地方，汉子也没去过那边毕竟路途太遥远，只是指了一个大概的方位。</br></br>陆叶自然不担心找不到他准备沿途过去找人问问。</br></br>这个界域如今并不安宁，天外有未知的敌人入侵，界域内部更有所谓的大天神门下作乱，两者之间肯定有些关系。</br></br>陆叶一路前行一路思量自己这次历练的任务到底是什么。</br></br>思来想去，觉得应跟解决此界的危机脱不开关系，但他眼下掌握的情报太少了，所以也不敢贸然行动。</br></br>不说以后，他眼下的任务，明显是要将怀里的婴儿送去那云萝圣地，或许到了那边，一切都能明了。</br></br>没费什么事，陆叶找到了云萝圣地所在，因为只要进了那云萝山，就不时地能看到修士活跃的身影，随意打探一下，就知道云萝圣地的具体位置了。</br></br>能感觉到，这边的防范很严密，有云萝圣地的修士在四处巡查。</br></br>这让陆叶意识到，此界的麻烦比自己想的可能还要严重一些。</br></br>说明来意，在一队巡查修士的带领下，陆叶来到了云萝圣地，然后被安置在一间客殿中。</br></br>怀里的婴儿又哇哇啼哭起来，应是饿了，陆叶取出那个水囊，稍稍催动灵力将里面的母乳加热，再用法力裹挟，一点点地送入婴儿口中。</br></br>如今已经到了云萝圣地那么接下来该做什么呢？</br></br>就在陆叶沉思之时，忽听脚步声从一旁传来，转头望去，只见一个身形高挑，气质冷冽的美貌女子气势汹汹地朝自己走来，她穿着一件白色的衣裙，衣裙上满是鲜血，但浑身上下并没有受伤的痕迹，她咬牙切齿地望着陆叶，就仿佛与之有什么不共戴天的仇恨。</br></br>陆叶皱眉，搞不清楚这是什么情况。</br></br>女子直走到他面前站定，低头望着他，陆叶与之对视，眸光清澈。</br></br>女子又看了看陆叶怀里的婴儿，偏头对跟在自己身后的另外一个修士道：“把孩子抱过去！”</br></br>她身后另外一个佩剑女子迈步上前，对陆叶伸出手。</br></br>陆叶眨眨眼，果断将孩子递给对方，心中松了口气，总算交出去了，虽说他也不知道那老者临死前让自己把孩子带到这里来做什么，但只要带过来了，那么就算是完成任务，至于交到谁手上……陆叶哪知道该交给谁？</br></br>几乎就在陆叶交出婴儿的一瞬间，高挑女子便忽然一抬手。</br></br>陆叶本能要躲，可想了想，还是没躲，因为他没从女子的动作中感受到什么恶意，尽管对方一副把自己恨及了的架势。</br></br>下一瞬，陆叶便感觉自己的耳朵被一只温软的小手揪住了，高天女子咬着牙道：“你终于舍得回来了啊，我的好……师……弟！”</br></br>陆叶不由偏起了头，立刻明白自己这一次历练的身份有了。</br></br>是这个高挑女子的师弟！</br></br>这明显是修罗场的安排，理应在进入这个场景之前陆叶就该知晓，可惜这次进来的时候似乎出了点问题。</br></br>“嗯？”高挑女子忽然眉头一皱，慢慢松开了揪住陆叶耳朵的手，惊疑地打量他，旋即迟疑道：“你怎么了？”</br></br>陆叶心中念头转过，然后开口道：“我……忘记了很多事。”得赶紧多打探点有用的情报才行，装疯卖傻无疑是最好的办法。</br></br>“你忘记了很多事？”高挑女子脸色一变，旋即一把抓住了陆叶的手腕，凝神查探起来。</br></br>少顷，她看向陆叶：“知道我是谁吗？”</br></br>陆叶摇摇头，他是真不知道。</br></br>女子眸中立刻流露出痛心的表情，颤抖着声音问道：“那你肯定也不知道自己是谁了？”</br></br>陆叶依旧摇头。</br></br>女子的美眸中已经有水雾弥漫了，冰冷的神色在这一刻水暖花开，她叹息一声，上前一步，将陆叶抱在怀里，轻轻地拍着他的背，像是哄孩子一样：“没事了，回家了，以后没事了。”</br></br>陆叶只觉得自己的脸颊被两半惊人的柔软包裹着。</br></br>片刻后，陆叶终于弄明白自己这一次历练的身份了。</br></br>云萝圣地的当代圣子！</br></br>相比较上一次历练的身份，这一次的身份无疑要正派的多，陆叶很满意，修罗场这次还算有点人性，自己终于不用做什么恶人了。</br></br>至于高挑女子，则是他的师姐孙念月。</br></br>许多年前，陆叶这个圣子不知因为什么原因离开了圣地，就此杳无音讯，直到今日忽然归来。</br></br>看的出来，孙念月对他这个师弟是极好的，方才种种情绪的变换俱都是真情流露。</br></br>“你的孩子？”孙念月看向一旁被佩剑女子抱在怀里的婴儿。</br></br>陆叶摇头道：“有一个老人家临死前托付给我的，让我将他带到这里来，我猜许是孩子的亲人在这边。”</br></br>孙念月了然：“本界眼下外忧内患，不知多少宗门破灭，圣地已经成了对抗外敌的核心，本界修士有八成齐聚此地，听从调令，也有一些逃难的跑过来，我让人找找吧，说不定能有些线索。”</br></br>“如此便好。”陆叶点点头，孙念月的安排无疑很合适，旋即他又问道：“本界这是怎么了？”</br></br>孙念月表情一暗，旋即跟陆叶细细言说起来。</br></br>得她一番解释，陆叶这才明白此次历练的大背景。</br></br>这里是终幽界，位于一处还算富饶的星系中，本星系有好几个大型界域，数年前，却有一伙不速之客到来，引发了冲突。</br></br>消息传出，几大界域当即决定联手御敌，各自从界内抽调修士组成了联军，与外敌在星空中鏖战。</br></br>战事焦灼，双方互有死伤时，终幽界也遭遇了入侵。</br></br>猝不及防之下，本界损失不小，好在留守坐镇本界的日照反应极快，立刻采取了相应的应对之策。</br></br>眼下那位日照强者便率领本界修士在界外组成了一道防御线，可即便如此，也依然有不少敌人渗透了进来，在界域内各种杀戮破坏。</br></br>“那些敌人……很诡异，也很危险。”孙念月语气沉重。</br></br>陆叶道：“是不是几乎拥有不死之身？哪怕受到再重的伤势也能很快恢复。”</br></br>“你遇到了？”孙念月惊愕地望着陆叶。</br></br>陆叶点点头。</br></br>孙念月道：“不错，他们的恢复能力极为恐怖，哪怕是斩首之伤也无法让他们毙命，想要彻底杀死他们，只能在短时间多次击杀，直到他们承受不住方可，他们自称天神徒，每每提及大天神的名号。”</br></br>陆叶亲身感受过这些所谓的天神徒的诡异，自然知道他们的难缠程度，可不是每一个修士都有他这样速杀敌人的本事，凭那些天神徒的恢复能力，如果没办法做到短时间多次斩杀的话，就算实力比敌人强，也会被慢慢磨死。</br></br>“就没有能一击毙命的方法吗？”陆叶问道。</br></br>孙念月道：“这就是我们需要寻找的方向了。”(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52917674.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 12:24:45 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百一十八章 不死不灭？</title><link>52910227.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>轰隆隆……</br></br>有闷雷的声响响起，扭曲长蛇一样的闪电划破天空，云层厚重，给人一种极为压抑的感觉。</br></br>陆叶抬头望着天空，眼睛微微眯起。</br></br>“这鬼天气也不知什么时候是个头。”旁边蹲在一旁的粗糙汉子嘀咕着，朝旁吐了口唾沫，似是在发泄自己心中的不满。</br></br>“这样的天气持续多久了？”陆叶问道。</br></br>“有两月了。”汉子陪着小心回道，他虽是普通人，却也知道修行之事，陆叶这样气度不凡的，一看便是修行有成之人，自然让他向往又敬畏。</br></br>陆叶不语。</br></br>在这粗糙汉子看来，这样的天气没什么特别的，无非就是恶劣了点，他只关心自己田地里的庄稼是否能够成长，秋收的时候能不能获得下一年的口粮。</br></br>但陆叶看到的自然与他不一样。</br></br>他清楚地感受到，这天外有剧烈的争斗余波，天象的异常一方面是天地自然的原因，更大的原因是这种争斗导致的。</br></br>这个界域……在被入侵！陆叶心中立刻有了判断。</br></br>此界的底蕴怎样，陆叶不太清楚，但只从之前能遇到月瑶来看，此界必然是大型界域无疑，就是不知道有没有日照。</br></br>若无日照，他自然没有太多顾忌，可若是有日照的话，那就另当别论了。</br></br>想想命运骰子那个霉字，陆叶估摸着很大可能此界是有日照的。</br></br>所以行事还得小心一些才行。</br></br>也不知道是什么势力在入侵此界，战事既然维持了两月之久，这就说明此界还有抵挡的力量。</br></br>看样子，那云萝圣地是一处很重要的地方，他没有得到关于此次历练的任何情报，所有的一切都只能靠自己打探和猜想。</br></br>正这么想着的时候，陆叶忽然眉头一皱，转头看向一个方向。</br></br>旋即他屈指一弹，一滴宝血飞出，在那粗糙汉子目瞪口呆的注视下化作与陆叶一模一样的人形，只不过身上的衣物却是一片血红，仿佛鲜血铸就。</br></br>留下宝血分身守在此地，陆叶本尊迅速离去。</br></br>他感受到了两道强大的气息正在朝这边靠近，让他有些奇怪的是这两道气息隐约有些熟悉，好像在哪里感受过。</br></br>十几息后数百里外，陆叶站定身形望去对面一高一矮两道身影，眸露惊奇神色。</br></br>这两个家伙……赫然正是此前在草庐前被他杀掉的两人。</br></br>其中矮个的被他一刀斩首，高个的被他拦腰砍成两截，那样的伤势莫说月瑶，便是日照都活不了，可他们居然没死，反而又追了上来。</br></br>这是什么情况？</br></br>感受两人身上的气息，确实就是自己遇到的那两个，而非另有他人。</br></br>值此之时，两人俱都阴测测地望着陆叶，表情忿怒，而且两人也不知催动了什么秘术，气机紧密相连，已然做好了联手对敌的准备。</br></br>“道友真是好手段。”高个的开口说话。</br></br>“方才是我们大意了。”矮个的接道。</br></br>“现在再来打过！”高个的又说道。</br></br>“若不想死也可以！”矮个的第二次接话。</br></br>“将那婴儿交出来，然后道友转投我大天神门下。”</br></br>“如此方得平安！”</br></br>这两人你一句我一句，衔接的无比自然，就好像一个人在开口说话，让陆叶感觉怪异至极。</br></br>他微微皱眉：“大天神……是什么？”</br></br>隐约猜到那所谓的大天神应该是这两个月瑶的背景，但具体是什么陆叶就不清楚了，可能是个很强大的修士？</br></br>“放肆！”高个的厉喝一声，“大天神至高无上，凌驾世间万族，不可无礼！”</br></br>“所以……大天神究竟是什么呢？”</br></br>换做寻常时候，陆叶懒得跟敌人废话太多，但眼下他所掌握的情报太少了，自然是想多探听一些东西。</br></br>“还有，我明明把你们都杀了，你们为何没死？”他问出心中疑惑。</br></br>修士到了星宿境的修行方向就是精的修行，所以星宿之后修士的气血会有质的提升，伤势恢复，断臂重生之类的都不是遥不可及的事。</br></br>可陆叶还真没见过斩首了还能活的，这太没道理了。</br></br>更让他感到不解的是，他居然没从这两人身上感受到獠之力的存在，换句话说，他们不知用什么方法化解了伤口处的獠之力。</br></br>这两人，当真是自己杀的那两个吗？</br></br>“无需与他多言，这般愚昧之人永远也无法体会大天神的荣光，杀了！”高个的厉喝。</br></br>两人齐齐催动气血和法力，气机相连之下，气势瞬间堪比月瑶后期的程度。</br></br>下一瞬，两人就化作流光，左右交错，仿佛一把剪刀，朝陆叶的身躯剪过来。</br></br>陆叶的表情凝重，磐山刀出鞘，身形微微移动之下，两道刀光几乎同时左右斩出。</br></br>噗嗤声音响起，血光飞剑，两个血人在陆叶身后扑倒在地。</br></br>陆叶皱眉，偏头望了一眼。</br></br>这两个家伙搞的气势汹汹的样子，言辞间尽是高高在上的味道，陆叶还以为他们有多了不起。</br></br>结果……就这？</br></br>那所谓的大天神给与他们的自信也太膨胀了点。</br></br>前车之鉴，这一次陆叶是下了重手的，两人直接被破成了四半，死的不能再死了！</br></br>收回磐山刀，陆叶神念感知，确定他们已经没有生机了，而缠绕在他们伤口处的獠之力也一并消散。</br></br>獠之力的存在是依附于生机的，严格说起来，它是在吞噬修士的生机维持自身，所以若是没有生机，那么獠之力就无法单独存在。</br></br>迈步，准备离开时，陆叶却是神色一动，朝那两具尸体望去，下一刻，面露惊容。</br></br>只见两具尸体的伤口处，居然绽放出淡淡的光芒，而在那光芒的牵引下，两个修士被破开的残躯居然各自合拢起来，眨眼间，恐怖的伤势愈合，然后各自体内绽放出惊人的生机！</br></br>陆叶看的目瞪口呆。</br></br>若非亲眼所见，他简直不敢相信这世上有这么离谱的事情，死而复生这只是在传说中才能听到的词汇，可如今居然就发生在自己眼皮子底下！</br></br>这两个家伙……是什么？</br></br>陆叶确定，他们绝对是血肉之躯，磐山刀斩击时的触感不会出错，可既是血肉之躯，怎么可能不死？</br></br>如此来看，他们之前也是这样起死回生的。</br></br>复生的瞬间，高矮两个修士便再一次朝陆叶扑杀过来，不过吃过刚才的亏，他们大概也知道实力不如陆叶，所以目光变得极为决然。</br></br>陆叶皱眉，眼前所见已超乎了他的认知，但面对两人的扑杀依然没有躲避之意。</br></br>他不知道这两个家伙通过什么手段起死回生，但这世上不可能有这么无稽的事情，一次杀不死，两次杀不死，三次五次，十次百次呢？</br></br>他倒要看看，这两人是不是真的不死不灭！</br></br>磐山刀斩出，速度之快，让对方两人根本来不及反应，但就在两人即将身亡的那一刹那，澎湃的法力忽然凶猛跌宕而出。</br></br>旋即轰地两声响动，齐齐爆成一团血雾。</br></br>血水洒落四方，连带着凝如实质的黑雾将陆叶全身包裹，那是两人法力的极度凝聚。</br></br>陆叶立刻察觉有异，因为天赋树此刻有了更强烈的反应，天赋树这边本就一直在焚灭命运骰子加持的霉运之力，如今明显更多了一重负担。</br></br>这两人的法力……有毒！</br></br>他立刻想起托付给他孩子的那个老者的伤势，对方就有中毒的迹象，应该就是出自这两位之手了。</br></br>忽忽间，陆叶明白了这两个敌人的底气在哪，他们确实不是自己对手，但这样的阴招却是任谁都防不胜防的，一旦中招，他们就可以以弱胜强，凭借自己的不死之身，慢慢磨死对手。</br></br>换做别的修士确实无能为力，只能暂时离去找地方修养，但陆叶对此根本不惧。</br></br>天赋树那边更强烈的反应已经消失不见了，显然侵入自己体内的毒素已经被焚灭干净。</br></br>他抬头望去，只见已经无数碎尸正在重新聚合，很快拼凑出高矮两个修士的轮廓，隐隐有要再度复生的迹象。</br></br>陆叶没动手，而是在等待。</br></br>三息后，两人身上忽然迸发出生者才有的生机，便在这时，刀光闪过几乎快要复生的两个修士再次生机湮灭。</br></br>一次次复生，一次次死亡……</br></br>好像真的能不死不灭。</br></br>但陆叶却敏锐地察觉到，这两人每一次死亡之后，复生的速度都在变慢。</br></br>五次之后已经变得很慢了，差不多过了一炷香才有生机复苏的迹象。</br></br>在他们复生的过程中，陆叶也尝试探寻他们的体内，想看看是不是有什么玄妙，但就算他将这两人斩成了肉沫，也没能看出什么名堂。</br></br>第八次被斩之后，两人的复生足足花了半个时辰，而且复生之后，体内生机大减。</br></br>这愈发让陆叶确定了自己的猜测，不管这两人为什么能死而复生，总归不是真的不死不灭！</br></br>他们的复生是需要付出一些代价的。</br></br>第十二次被斩，漫天碎尸骤然化作点点荧光，消散不见。</br></br>陆叶愣了一下，这才反应过来，这两个月瑶真的死了。</br></br>而他们赫然是影子！</br></br>陆叶第一次杀他们的时候还以为他们也是来历练的修士来着。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52910227.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 09:13:52 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百一十七章 为什么要逼我</title><link>52908504.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>虽说陆叶来修罗场的时间不长，此前也就经历了一场历练，但他依然能敏锐地察觉到如今情况的不对。</br></br>眼下所遇，跟第一次进入历练场景前的经历完全不同。</br></br>陆叶第一个念头就是修罗场出了问题，但紧接着一想，修罗场好歹是星空至宝，在他来此之前已不知维持了多少万年，哪有那么容易出问题，而且时间还偏偏这么巧，可如果不是这样，那眼下的情况又该如何解释？</br></br>心念变幻间，浓郁的黑暗忽然变淡，陆叶突兀地发现自己能感觉到自身存在了。</br></br>面前有微弱光芒从一道道缝隙中折透而出。</br></br>他眨了眨眼，抬手朝前推去。</br></br>吱呀一声轻响，眼前光明大放。</br></br>朝前走出几步，瞬息间，鸟语花香的气息扑面而来。</br></br>他转头打量了一下四周发现这里应该是在某个深山老林之中，四面尽是那种几人环抱粗的大树，一个个蓬松的树冠如撑开的雨伞。</br></br>面前不远处有一面湖泊波光粼粼，青草夹杂着泥土的芬芳萦绕鼻尖。</br></br>他转头看了一眼身后，发现自己走出来的位置是一间草庐。</br></br>小小草庐山野之中，颇有一股小隐于野的味道。</br></br>这么看来，不知不觉间自己已经进入了历练的场景中，可是……为什么自己没有得到半点关于这个场景的信息和情报？</br></br>再想想自己方才那奇怪的经历，陆叶总感觉哪里不太对劲。</br></br>略一沉吟，他抬手取出了修罗令，沉浸心神查探，修罗令中也没有任何信息反馈。</br></br>这是什么意思？修罗场怎么把自己丢进了一个不明不白的地方，那自己这次历练的任务是什么？</br></br>咕噜噜……</br></br>就在陆叶沉思的时候，一个轻微的声响忽然自脚边传来，他低头一瞧，正看到一个婴儿拳头大小的东西在地上滚动，而且这玩意看起来极其眼熟。</br></br>陆叶心头一跳，知道不好，连忙抬脚将此物踩住！</br></br>他眉头紧皱，整个人僵在那里，表情纠结，一副苦大仇深的模样。</br></br>好半晌，他才叹了口气，知道是福不是祸，是祸躲不过，这才慢慢移开那只脚，眯着眼睛朝下方打量。</br></br>一个大大的“霉”字瞬间映入视野！</br></br>怎么会是霉字？</br></br>陆叶动作极快，连忙用脚底板将那霉字遮掩住，可根本没用，那霉字化作一道幽光，穿透了他的脚底板，正中眉心。</br></br>陆叶心神一沉，立刻生出一种大事不妙的感觉，仿佛整个人身上笼罩了一层无影无形的负重。</br></br>他拿开脚，弯腰，将地上的物件拿起来，一甩手将它丢进了面前的湖泊中。</br></br>开局不利啊！</br></br>没有任何可知的情报和线索，他完全不知道自己这次历练该干什么，这也就罢了，命运骰子居然还给他加持了霉运。</br></br>他清楚地记得，自己将命运骰子捆好了，挂在腰间，而且他选用的绳子质地也极为坚韧，不可能无缘无故地断开，可此刻它偏偏真的就断开了，难道这次真的是霉运当头？</br></br>宝库中亲眼看到一个月瑶后期被修罗场的规则之力当场抹杀，所以陆叶知道命运骰子这玩意玄乎的很，也不打算再随意动用，尤其是在这样的场合中。</br></br>可架不住它自己掉落下来了……</br></br>不过转念一想，霉好像比凶要好一些？若这次真翻出个凶字，陆叶还真不知自己会遭遇什么危险。</br></br>沉浸心神，查探天赋树，果不其然，天赋树上灰雾升腾，正在焚灭命运骰子的力量，不过有过上次的经验，陆叶知道，这个过程还要持续好几天。</br></br>他暗暗决定，这几日自己哪里也不去，就在这里隐居度日，免得遭遇什么不好的事情。</br></br>而且看自己现身的环境好像自己的身份还真是一个隐居的世外高人。</br></br>看了一眼面前的湖泊，陆叶叹了口气，纵身一跃跳了进去，将命运骰子丢掉是一时之气，这玩意终究是至宝属宝，怎么能这么随随便便地丢掉？</br></br>深入水下，很轻松就将丢掉的命运骰子找了回来，直接塞进怀里。</br></br>只不过才刚出水面，陆叶就眉头一皱，因为自己那草庐前，不知何时已经多出来两道身影。</br></br>一高一矮，高的如竹竿，矮的似圆球，长相一言难尽，看着就不像是什么好玩意。</br></br>果然是霉运当头，就算他决定要在这里隐居几日也难以安宁。</br></br>此时此刻，这两位不速之客正冷冷地打量着陆叶，那高个的开口问道：“小子，看到一个带着孩子的老家伙没？”</br></br>“没有。”陆叶果断回应。</br></br>高个的认真打量着他，似是要看清他是不是在说谎，不过陆叶确实没看到什么带着孩子的老家伙，神色坦然真诚。</br></br>“杀了吧。”高个的说完率先朝前方飞去，强大的神念铺展开，明显在搜寻着什么。</br></br>那矮个的修士悍然便朝陆叶扑杀了过来，一身法力涌动之下，居然是个月瑶中期。</br></br>陆叶无奈，他都决意先隐居几天了，等天赋树化解了自己的霉运之后再出去走走看看，为什么……要逼他呢？</br></br>这霉运……到底是自己的霉运，还是这两个不速之客的霉运？真有些说不清楚了。</br></br>铮鸣声响起，长刀出鞘。</br></br>已经朝前飞出一段距离的高个修士霍然回头，眼帘陡然缩起，他居然看到自己的同伴头颅高高飞起的画面，而那个方才从湖中现身的年轻人却已经不见了踪影。</br></br>蓦然间，心头警兆大生，高个修士立刻转头朝一旁望去，印入眼帘的一道明亮的刀光。</br></br>噗嗤的声响传出，陆叶与他错身而过，身后鲜血喷涌，竹竿一般的身躯已经断为两截，朝湖中摔去。</br></br>下一瞬，湖面一片殷红。</br></br>站在湖面上空，陆叶甩了甩磐山刀，收刀归鞘。</br></br>便在这时，他忽然转头朝一个方向望去，那边有些声响传来，似是婴儿的啼哭声。</br></br>他立刻朝那边纵掠过去，眨眼间就来到了一颗大树后方，定眼望去，果然见到一个还在襁褓中的婴儿。</br></br>婴儿此刻被一个老者抱在怀里，老者身下一片鲜血流淌，胸腹处巨大伤口显露，五脏已经破碎成齑粉。</br></br>他的眸光也是一片昏暗，若非实力够强，这样的伤势只怕早已毙命。</br></br>陆叶立刻想到那死去的高个修士刚才的问话，心中了然，那两人找到这里不是什么偶然，应是追着这老者和婴儿过来的。</br></br>老者不但伤势沉重，而且似乎还有中毒的迹象，因为面上一片黑色萦绕，这不由让陆叶想起方才的两个修士，他们催动法力的时候，好像周身就萦绕着这样的气息。</br></br>不用想，老者就是被那两个月瑶所伤。</br></br>陆叶突兀现身，老者昏暗的眸子抖了抖，但在看清陆叶并非追杀自己的那两位之后，又变得明亮许多，一手颤巍巍地将襁褓中哭泣的婴儿托起，艰难开口：“道友，去……云萝……圣地！”</br></br>陆叶望着他，心中念头转过。</br></br>这一次历练跟上次不同，他没有得到任何有用的信息，可此刻却遇到这样一个将死之人托孤，如此想来，将这婴儿送去所谓的云萝圣地便是自己眼下的任务了？</br></br>若是寻常时候，陆叶不会有什么迟疑，但眼下霉运加身，陆叶也不知自己是不是该应下。</br></br>没有思量的功夫，老者说出那句话之后便口中鲜血狂喷，夹杂内脏的碎块，然后头一歪，暴毙当场。</br></br>被他托起的婴儿直直地朝地上摔去，本就在大哭中，哭的更凶了。</br></br>就在婴儿即将落地的刹那，陆叶一只手将他托住了。</br></br>再朝老者望去，对方已经化作点点荧光消失不见，这让陆叶明白，这老者无疑是个影子。</br></br>方才杀的那两个月瑶好像不是影子，也不知出身何处。</br></br>将襁褓抱在怀里，陆叶愁容满面，这修罗场的历练真是千奇百怪，像他这样杀人如麻的，如今居然要护送一个婴儿去什么云萝圣地。</br></br>对比之下，陆叶还是觉得杀人更爽利一些，此行果然诸事不顺，霉字当头。</br></br>可这既然是历练的任务，那就没道理拒绝，毕竟关系着修罗印的获取。</br></br>隐居的打算是泡汤了。</br></br>婴儿的哭泣声不算宏亮，显得有些有气无力的样子，陆叶神念放出，稍一查探，便知这是对方太过虚弱的原因。</br></br>看这孩子的模样，出生好像也没一个月，也不知是什么背景居然招来两个月瑶的追杀。</br></br>那么现在首先要做的是……给这孩子找点吃的！</br></br>一念至此，陆叶纵身掠起，他不知云萝圣地在何处，自然只能随意选了一个方向。</br></br>小半日后，山脚处一个小村庄中，陆叶站在一户人家的门口处，旁边一个粗糙汉子蹲在地上，不时地朝他打量一眼，满眼的畏惧。</br></br>屋内，一个妇人将婴儿抱在怀里，轻轻地拍着，满目慈祥，婴儿口中传来吮吸和大口吞咽的声音。</br></br>陆叶觉得自己好像不算太霉，因为没花什么功夫就找到一个正在哺乳期的女子，将婴儿交给她请她帮忙，妇人很爽快地就应下了。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52908504.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 09:13:34 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百一十六章 修罗场出问题了？</title><link>52899330.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>陆叶愿意与阿卜罗和古笙交互修罗令印记倒并非是因为他们的强大实力，而是隐隐感觉这两人找自己有什么事。</br></br>只是因为自己否认了身份，他们不好再提及。</br></br>陆叶不知道他们找自己到底要做什么，但听听总是无妨的。</br></br>另外，陆叶还有自己的一些打算，从之前与阿卜罗的交手来看，这家伙是凝聚了体之花的，再加上古蛮界特殊的环境，所以他极大可能是知道三花之秘的。</br></br>想要凝聚气之花就需要法源的圆满，这终究只是陆叶自己的推测，可如果能从阿卜罗这边打探到一些确切的消息，那对他无疑有很大的帮助。</br></br>这次就算阿卜罗不来找他，他也准备找机会跟阿卜罗交集一番，所以说古笙这个交互印记的提议，正合他的心意，当然不会拒绝。</br></br>阿卜罗与古笙离去了陆叶沉吟片刻，这才接下那帮人解毒的悬赏任务。</br></br>等待片刻有一面黄肌瘦，气血衰败之人走了进来，陆叶一看便知此人情况不妙，因为对方身上的气血衰败的太利害了。</br></br>也不知他原本是什么修为，但此刻就算还有一些修为在身，凭这样的气血恐怕也发挥不出什么实力。</br></br>悬赏任务上说的是对方中了能吞噬气血的奇毒，源头不明，迄今无人能治。</br></br>这偌大修罗场，医修数量肯定是不少的，对方能支付得起三十万修罗印，应该找过不少医修，可依然一副人不人鬼不鬼的样子，明显那些被他找过的医修都束手无策。</br></br>对方落座，轻轻地咳了几声，好似病入膏肓的普通人，暗淡的眸光中满是期待地望着陆叶。</br></br>他那悬赏任务已经在悬赏榜上挂了好几年了，一直没有人接取，他本都已经认命，谁知忽然来了惊喜。</br></br>接取任务之人既然有底气接，那肯定对自己的手段有自信的。</br></br>只不过打量之下，这人的表情变得奇怪，因为他本以为接下这个任务的是某个医修，可如今怎么看，对面这身躯敦实的汉子也不像是医修出身。</br></br>“道友……”他气喘吁吁，“我这一身奇毒已经有好些年了，无时无刻不在吞噬我的气血……”</br></br>“伸手。”陆叶吩咐一声。</br></br>那人立刻将手伸出，陆叶查探时，他继续描述自己的情况，好让陆叶有更直观清楚的判断。</br></br>陆叶压根就没听，若他是个真的医修，这些情报无疑很重要，可他根本就不是。</br></br>查探了一阵，他开口道：“或许有些痛楚，还请忍耐！”</br></br>那人点点头：“我忍的住！”</br></br>被奇毒折磨这么多年，什么样的苦难他没有承受，早已心如磐石。</br></br>陆叶当即催动天赋树的力量，无影无形的根须自手掌中延伸出来，探进了面前修士的体内，然后温和地焚灭他体内的奇毒之力。</br></br>想当年，人鱼族传承自血脉中的咒毒之力他都能凭天赋树焚灭，如今这些许奇毒又算得了什么？</br></br>只不过这人的身体状况确实太差了，所以陆叶得小心点施为才行，否则搞不好会让人家忽然暴毙。</br></br>这修士的心性确实足够坚韧，天赋树焚灭过程可是伴随着很大痛楚的，他却是一声不吭，只是死死咬紧牙关，浑身汗水涌动。</br></br>随着时间的流逝，他的眸光逐渐变得明亮起来，因为他切实地感受到，困扰自己多年的奇毒，竟真的在慢慢消失。</br></br>自己体内仿佛多了一团流动的火焰，那火焰烧到哪里，哪里就获得新生。</br></br>焚灭这样的奇毒比起帮人鱼族焚灭血脉中的咒毒要轻松许多，可即便如此，陆叶也花了小半天时间，才算完工。</br></br>待他收回手后，那修士闭眸凝神，仔细感知体内的情况。</br></br>依然虚弱无比，那是因为多年被奇毒困扰的缘故，可自身气血已经不再消失了，法力催动之下，流传通畅，没有阻塞的痕迹，这无疑意味着只要他能得到充足的修养，早晚能恢复过来。</br></br>睁眼，大喜过望，冲着陆叶躬身行礼：“多谢道友，妙手仁心，救我水火之中，此情此恩，铭记五内。”</br></br>陆叶摆摆手：“拿人钱财，替人消灾罢了。”</br></br>这人还要与陆叶交互下修罗令印记，大有一副要与他相交的架势，陆叶自然婉拒。</br></br>只能惋惜离去，准备接下来好生修养。</br></br>待此人走后，陆叶又查探悬赏榜，接到了类似的任务。</br></br>又一日后陆叶离开了悬赏殿，悬赏榜上已经没有适合自己的任务了，久留无益。</br></br>返回洞府，陆叶查探自己的修罗令，发现积攒的修罗印已经过了七百万，心情愉悦，暗暗决定以后要常去悬赏殿逛逛，说不定什么时候就能接到合适又简单的任务。</br></br>七百万修罗印，按照修罗场这边对宝物的定价，便是自己曾经炼化过的白月晶都可以兑换六块之多。</br></br>不过陆叶并没有立刻兑换，而是取出了一枚储物戒，将里面的东西都取了出来。</br></br>这些都是核桃之前给他兑换的能提升法源品质的宝物，加上南莲送给自己的那块青月灵隨，总价值有四百万修罗印。</br></br>如果换算成灵玉，当然不值多少，四千万灵玉对现在对陆叶来说已经不是什么大数字，但这些可都是灵玉买不到的好东西，也就是在修罗场中，宝物多多，只要有足够的修罗印，什么都能兑换到。</br></br>陆叶愈发觉得自己来修罗场的决定是对的，否则光靠在万象海中等待收集，哪有这样的好事。</br></br>他当即将面前的这些宝物一一炼化，天赋树的威能催动起来，炼化这些宝物倒也简单轻松，无非就是消耗一些燃料储备。</br></br>小半日后，陆叶感受自身法源，明显有了一些变化。</br></br>他当即取出一块灵玉，这次没有催动天赋树的威能，而是自己炼化，这也是所有修士正常修行的方式。</br></br>能感觉到，丝丝力量自灵玉中溢出，沁入自身体内，在法源的运转之下，由灵力转化为法力，储存在体内。</br></br>可惜他以前很少用这种正常的方式修行，没有一个准确的对比，所以他也不知法源品质得到了多大提升。</br></br>想要有精准的对比，非得返回万象海才行，只有深入海下，他才能有一个清楚的判断。</br></br>不过可以确定的是，虽然法源品质提升了，可远不到极限程度，还有很大的可提升的空间。</br></br>看了看修罗令中的七百万修罗印，陆叶思量了一下，还是决定暂时留着。</br></br>反正炼化那些宝物很轻松，他什么时候需要了，随时可以去兑换，留下修罗印还能以备不时之需，说不定什么时候会用到。</br></br>这一次他能这么轻松赚取修罗印，以后可没这么简单了，非得一次次历练，慢慢积累才成。</br></br>走出洞府，陆叶纵身朝上方掠去。</br></br>距离上次历练已经过去好些天了，如今月瑶榜也尘埃落定，陆叶自然是要进入下一场历练。</br></br>在这修罗场中，历练不单单有对自身磨砺的作用，更可以赚取修罗印兑换资源，这也是许多修士一来便停住好多年不愿离去的原因。</br></br>哪怕是如万象海那样诸多星系汇聚之地，许多方面也不及修罗场这边有吸引力。</br></br>身形逐渐拔升，陆叶神色平静。</br></br>上次历练没太大难度，这一次也不知怎样，按道理来说，任何修士经历的每一场历练，都是有陨落风险的，强如古笙也在上一次历练中身受重创。</br></br>可陆叶觉得自己在月瑶境这个层面上，应该没什么能威胁到他了，所以他也不知道修罗场会给自己安排什么样的历练场景，这种事没法提前预测，只能随时警惕。</br></br>待至一定高度，如上次一样的经历再次出现了。</br></br>四周景色突兀变换，身陷一片黑暗之中。</br></br>蓦然间，黑暗内凉起一道光束，隐有模糊的画面呈现出来。</br></br>陆叶聚精会神朝前方打量，有过上次的经历，他自然知晓此刻所见所闻，都将成为下一场历练的大背景，自然不会马虎。</br></br>等待着，那模糊的画面忽然扭曲变换了一下。</br></br>陆叶皱了皱眉，不知这是怎么了。</br></br>就在他不明所以的时候，隐约有什么声音在耳畔边响起，可那声音仿佛也受到了某种力量的干扰，变得模糊不清，断断续续。</br></br>眼前模糊的画面扭曲的更加频繁，陆叶瞪大了眼睛，也看不清那到底是什么样的画面。</br></br>这……</br></br>陆叶茫然了，一时间心中冒出一个荒诞的念头，修罗场……出问题了？</br></br>不怪他这么想，实在是眼前所见太奇怪了，画面看不到，声音听不清，这是没道理的事情。</br></br>突兀地，己身所在又陷入了一片黑暗，就连耳畔边断断续续晦涩不清的声音也一并消失不见。</br></br>陆叶浑然被黑暗包裹着，就像是被丢进了一个无底黑洞，这样的环境莫名地让人感到心慌，压抑。</br></br>“有人吗？”他大喊一声。</br></br>结果却是听不到自己的声音。</br></br>他尝试走动，却是迈不开双腿。</br></br>坏事了，这修罗场……怕是真的出什么问题了，否则断不会出现这样的局面。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52899330.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 09:13:31 +0000</pubDate></item></channel></rss>