<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第一千六百三十一章 赚大了</title><link>51260174.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>在陆叶接下来的计划中，他是要远行一次的，一者，要送离殇回魂族祖地，这是早就好说的事情，二者，轮回树当年指点他，在晋升月瑶之前去一趟阴阳大磨盘，陆叶虽不知其中深意，可既是树老指点，总不会害他。</br></br>轮回树存在的岁月太漫长了，显然是知道一些寻常修士根本不了解的隐秘，那阴阳大磨盘大概率能对陆叶晋升月瑶有什么好处。</br></br>不过这都需要建立在三界岛暂时稳定的基础上，他这个时候走就显得很不负责，所以陆叶眼下还不能离开，最起码要等上一段时间。</br></br>可三界岛下已经安置了小星宿殿，肯定是会转活的，一旦达到中等灵岛的层次，必然要被人盯上，到时候有人来攻，未必能挡。</br></br>可惜人鱼族指望不上，否则那就是最好的盟友。</br></br>陆叶不免惋惜，若是万象海下的那一支人鱼族没有什么咒毒该多好？不过话说回来，若是没有咒毒的话，那一支人鱼也不会生存在万象海下永世不出，陆叶也没机会去结识他们。</br></br>等等……</br></br>陆叶脑海中忽然闪过一道灵光，仔细想了想，那一支人鱼之所以无法离开万象海活动，就是因为世代袭承的咒毒，那种咒毒是血脉的传承。</br></br>如果是这样的话……那天赋树能不能起作用？</br></br>以前陆叶还真没想过这事，而且当年他遇到人鱼族的时候，天赋树才只二次兑变的程度，根本无法用在他人身上。</br></br>可是如今，天赋树已经三次兑变了，连舞娘侵入旁人体内的力量他都能帮忙化解，那所谓的咒毒无非也是一种外来侵蚀的力量，天赋树未必就不能焚灭？</br></br>若如此的话，那他完全可以帮人鱼族解决掉咒毒的力量，到时候他们就可以离开万象海生存了！</br></br>人鱼族若是能离开万象海，三界岛被攻打的时候，就可以请他们前来协助帮忙，这岂不是固若金汤？</br></br>陆叶越想越觉得这事靠谱，可惜之前没想到，若是能想到的话，完全可以试一试的。</br></br>反正试一下又没太大损失，若是能成，那困扰他的问题就解决了，就算不能成，也没太大损失，只不过充当尝试对象的人鱼，大概率会有一些损伤。</br></br>之前他与烟淼约定的是半月之后再去星宿殿把白露他们接出来，所以只能半月之后再做尝试了。</br></br>陆叶又想起，当年白露与他聊天的时候说过的一些话，她说人鱼族之所以对他这么友善，几乎是有求必应，完全是因为一道祖训，他们的祖训中有一条，能得神殿青睐者，便是这一支人鱼族未来的出路，可助他们解决咒毒的困扰。</br></br>陆叶当时还有点嗤之以鼻，因为他根本不知道怎么去解决所谓的咒毒，谁曾想这个时候却有了眉目。</br></br>如此来看，传下那祖训的人鱼族先辈，好像有点东西？</br></br>至于到底能不能成，只能等下次过去的时候亲自尝试。</br></br>陆叶暗暗打定主意。</br></br>不过他现在要做的，还是赶紧提升自身的底蕴。</br></br>虽说晋升星宿后期已经有几年了，断断续续的修行效率也很不错，可终究不如在万象海中修行，他得在启程出发前往阴阳大磨盘之前，将自身的底蕴提升到星宿巅峰才行。</br></br>时间无多，陆叶不敢怠慢。</br></br>留下分身在这边照料，本尊则悄咪咪地摸出了三界岛，寻了隐蔽无人处，一头扎进了万象海中。</br></br>修行修行！</br></br>身入海水，一如既往，根本无需引导炼化，海水中的庞大能量便疯狂地往体内侵蚀而来，陆叶并不需要做太多，自有天赋树焚炼侵入体内能量中的杂质，一时间天赋树火光大放，灰雾升腾。</br></br>还是这样的修行方式比较适合自己的，唯一的弊端就是消耗太大了，好在以前储备的天赋树燃料还有剩余，让自己提升到星宿巅峰问题不大。</br></br>不过哪怕不够，他手上也还有两百万灵玉，到时候去买一些便是。</br></br>还得想办法赚钱才行，以后少不得有需要动用天赋树的时候，没有灵玉，哪里去买火系的宝物？</br></br>说到宝物，陆叶心头一动，忽然想起一个宝物来。</br></br>他当年带着离殇一起返回九州的路上，借助骨埙引来了一批甲犰兽，杀了之后从某个甲犰兽的体内得了一枚宝钱。</br></br>后来几番尝试，验证了那宝钱的神妙威能，无非就是可以吞噬星空能量储存在其中，然后有需要的时候将之化作玄光打出。</br></br>当年那甲犰兽吐出一道铜光，险些让陆叶着了道，后来陆叶将它放在自己的储物戒中，结果一下子少了几百万灵玉，宝钱也变成了银色，在那天狗星内，他借助此宝钱，一举灭杀了一个月瑶星兽。</br></br>几百万灵玉的代价杀一个月瑶，无疑是很亏的，所以自那之后陆叶便将宝钱安置在没有灵玉的储物戒中，免得它又让自己平白出现什么损失。</br></br>陆叶曾经想过，这玩意若是吞噬足够多的灵玉，会不会对日照层面的强者构成威胁？</br></br>只不过没敢尝试，主要是没这个资本。</br></br>可是现在……看看四周，尽是星空能量汇聚而成的海水，严格意义上来说，万象海的海水跟灵玉是没区别的，只是它的侵蚀性太强，杂质太多，所以没人敢深入其内吸收炼化。</br></br>可宝钱又不在乎有没有杂质，它或许可以吞噬海水？</br></br>一念至此，陆叶忍不住将那宝钱取出来，当宝钱出现的刹那，陆叶就神色一动，因为果然如自己猜想的那样，宝钱真是在疯狂地吞噬着四周海水，它就像是一个饿了无数年的猛兽，整个钱身都化作了无底洞，吞噬之快超乎想象，宝钱所在之地，海水明显有迅速流动的痕迹。</br></br>宝钱在当年打出那一道银光之后就变得暗淡，可如今却是很快化作了铜色，随着海水的不断吞噬，那铜色也越来越鲜亮，直到片刻后，骤然化作了银色！</br></br>陆叶忍不住有些眉飞色舞，上次宝钱化作银色，可是让他损失了好几百万灵玉。</br></br>如今吞噬了万象海的海水就达到了同样的程度，这让陆叶有一种平白捡了好几百万灵玉的感觉。</br></br>赚大了！</br></br>而且这还没完，银色的亮度很快超过了当年的程度，又过一阵，陆叶竟发现那宝钱的边缘出现了一丝丝金色，就好像整个宝钱镶了一枚金边似的。</br></br>他心跳不止，看样子果然如自己猜想的那样，这宝钱化作银色绝不是终点，它还有更大的潜力！</br></br>金边在迅速朝中心蔓延，只短短十几息时间，一枚金灿灿的宝钱就印入陆叶的眼帘中，乍一眼看去，这宝钱橙黄通亮，好似是用纯度最高的黄金打造而成，若非亲眼所见，很难相信它的真实面目是黯淡无光之物。</br></br>海水的吞噬迹象停止了，陆叶捏着金色的宝钱，表情凝重。</br></br>因为他从这宝钱之中感受到了一种暗藏的让人心惊胆战的恐怖力量，比起宝钱当年化作银色时陆叶感受到的不知强大多少倍！</br></br>这玩意……能对日照有威胁么？</br></br>陆叶不敢确定，但大概率是可以的。</br></br>这种事总要试过一次才能知道，可这事又没办法去尝试，总不能找个日照来，万象海上的常驻日照就是本星系的，真把他们招来，这宝钱怕是保不住。</br></br>如今来看，此宝化作金色就是极限了，因为陆叶没感觉到宝钱有再吞噬海水的迹象。</br></br>可即便如此，那也是不可思议的事。</br></br>这玩意应该算是异宝了！至于品级……陆叶觉得一般的品级已经无法定位此宝，它极有可能跟星空至宝这个层面的东西有关。</br></br>换句话说，它要么是星空至宝，要么是至宝的属宝，就跟剑葫类似。</br></br>手握重宝，陆叶很想找一个合适的对象试试威能，可惜没这个机会，只能按捺。</br></br>回头等自己离开万象海的时候，此宝倒是可以交给花慈，当做三界岛的杀手锏！</br></br>至于他自己这边，还有一道苏玉卿赐下的红符傍身，所以问题不大。</br></br>经过这么多年的温养，他本身的实力比起当年又有不小提升，红符能催发的威能，月瑶层面估计接不住。</br></br>回头再等他晋升月瑶，凭红符之威就可以威胁日照了。</br></br>有些念念不舍地收起宝钱，修行继续。</br></br>不过这样光修行还是有些枯燥的，陆叶想了想，又将磐山刀取了出来。</br></br>他以前在这里修行的时候，从不敢取出磐山刀，因为一般的灵宝根本抵挡不住海水的侵蚀，可如今的磐山刀终究是獠所化，大概能抵挡海水的侵蚀之力？</br></br>饶是如此，陆叶也紧密关注着磐山刀的变化，一旦发现有任何不对劲，立刻就会收起。</br></br>好在他想的没错，獠毕竟是古老兵族，其所化的磐山刀确实非一般宝物可比，万象海海水的强大侵蚀，对它根本没有半点作用。</br></br>这样就好了，修行之事陆叶不需要操心，天赋树自会焚灭侵入体内的杂质，自身的底蕴迅速充实壮大，他完全可以趁此机会继续去那青色大殿中磨砺己身，如此双管齐下，修行效率何等之高？</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51260174.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Mon, 03 Jul 2023 03:24:22 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百三十章 天然的盟友</title><link>51240077.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>“借人？”陆叶有些愕然，不过很快反应过来：“贵部这是已经有目标了？”</br></br>来到万象海有大半月时间了，这么长时间下来，四方星系明显已经找到了合适的目标，准备动手。</br></br>康成颔首：“有了，所以准备攻占那座灵岛，为防人手不足，所以我们希望诸位道友这边能提供一点助力，当然，不会让诸位白帮忙的。”</br></br>陆叶沉吟了一下，三界修士和四方星系的修士是一起过来的，而且以后再有三界修士想来万象海的话，无定那边是必经之路，康成跑来借人自然什么不是大事。</br></br>想了想陆叶道：“贵部这是准备打哪个中等灵岛？”</br></br>康成笑道：“暂且不动中等灵岛，虽说来的时间不长，但我们发现许多灵岛之间都有千丝万缕的关系，尤其是那些中等灵岛，大多都有自己的盟友，在没把握站稳一座中等灵岛之前，我们准备拿一座下等灵岛试试水。”</br></br>康成要借人，肯定不是借星宿，而是借月瑶。</br></br>因为万象海上的规矩，任何一方势力参与争锋，月瑶的数量都不能超过五个，四方星系那边有四个月瑶后期，所以还有一个名额，从这边再借调一个过去，正好是五个。</br></br>可凭四方四方星系的整体实力，只是一座下等灵岛的话，随随便便可以吃下，根本没必要跑来这里借人。</br></br>这不是借人，这是送好处来的。</br></br>康成继续道：“下等灵岛并非我等的追求，等日后有机会的话会打一座中等灵岛下来，到时候那下等灵岛便可交由诸位来打理。”</br></br>这个好处可真不小。</br></br>三界修士这底蕴，有一座下等灵岛就很不错了，万象海上那么多势力，又有多少是能拥有自己灵岛的？</br></br>哪怕是最下等的灵岛，也比三界岛这样的荒岛要强，因为无论如何，修士在其中修行都是可以节省不少灵玉的。</br></br>四方星系有这样的决定，明显是因为陆叶的原因，或许是罗邪临行之前跟他们说了些什么，又或者是他们本身的意思。</br></br>栾晓娥显然洞察了这一点，便没有说话，只是望着陆叶，等他拿主意。</br></br>陆叶沉吟了一阵，这才开口道：“康道友，诸位好意心领了，只是我三界这边比不得贵部，就算日后我们真的占据那下等灵岛，凭我们现在的底蕴，也未必能守得住。”</br></br>康成道：“我们可以帮忙的。”</br></br>“这一点我自然不会怀疑，但正如道友所说，这万象海上许多势力之前都有着千丝万缕的关系，贵部可以帮我们，人家未必就没有帮手，能占据中等灵岛的势力，不是我三界修士现在能抗衡的。”</br></br>康成略一品味，大概明白了陆叶的意思。</br></br>四方星系日后若是攻占了某个中等灵岛，人家自觉不是对手，无法报仇的话，自然要拿跟四方星系有关系的三界修士这边开刀，到时候肯定要被攻打。</br></br>只是这话不好明说出来。</br></br>“倒是我等考虑不周了。”康成明白了陆叶的意思。</br></br>“不过还是要多谢贵部美意。”</br></br>“应该的，若无道友，便无如今的四方星系，罗师兄临走之前叮嘱过我等，三界这边若有什么要帮忙的，绝不能推辞，日后若有所请，一定要记得传讯告知。”</br></br>康成特意提起传讯，明显是在表明态度，日后四方星系的修士在明面上不会与三界有联系，免得三界这边真被连累了。</br></br>康成很快离去。</br></br>陆叶目送，虽说四方星系这次确实是好意，若他没有小星宿殿的话，未必就不能接受，但既有了小星宿殿，区区一座下等灵岛他又岂会看在眼中，也就是不好做的太明显，否则他稍微调整一下小星宿殿的威能，不用十天就能让三界岛变成下等灵岛。</br></br>至于康成以为陆叶是怕三界被连累，他还真没这么想过，日后三界岛必然是要转活的，到时候肯定会被人盯上，待到三界岛变成上等灵岛，顶级灵岛的时候，指不定谁被谁连累呢。</br></br>与栾晓娥和汤钧叮嘱几句，陆叶转身朝自己的寝殿处行去。</br></br>他分得的寝殿算是三界岛位置最好的一片区域内，这里范围不小，可拢共就只有三栋寝殿，分别是三位岛主的。</br></br>陆叶的居中，寝殿建造的不小，各种偏殿一应俱全，莫说住他一个人，便是住上几十个都没问题。</br></br>他寻了一间屋子走进去，拿起自己的海螺吹响，算算时间，到了与烟淼约定是时候了。</br></br>虽说之前确定过海螺的印记可以承载在那寒玉板上，但这个法子到底能不能行，还有待验证。</br></br>最好能成，如此一来，日后他想去星宿殿就方便了。</br></br>海螺的声音响起，门户打开，陆叶迈步而入。</br></br>待通过门户时，陆叶眉头一扬，因为面前已经不是熟悉的天螺殿前，而是一片真空范围内。</br></br>转头瞧了瞧，正看到了古朴的星宿殿呈现在视野前，一旁就是烟淼带着几个人鱼族等候，白露赫然就在其中。</br></br>除她和烟淼之外，还有另外两个人鱼，一男一女，应该都是此次准备晋升月瑶的。</br></br>此时此刻，烟淼面前便放着那寒玉板，寒玉板上便是门户。</br></br>这真空的环境并非烟淼所为，而是一个金色的海螺的威能，那海螺此刻就被白露拿在手上，点点金色光芒从海螺上荡漾开来，排挤海水，将几人所处之地化作真空。</br></br>人鱼族这边考虑的倒是周到，若无这海螺之威，寒玉板肯定要被万象海的海水侵蚀，到时候陆叶留在上面的海螺印记还能不能存在还真说不好。</br></br>众人与陆叶打过招呼，烟淼道：“有劳小友了。”</br></br>陆叶点点头，没有废话，来到星宿殿前，伸手朝前推去。</br></br>几个人鱼都好奇地望着，因为在陆叶过来之前，他们已经尝试过了，可哪怕是强如烟淼，也无法撼动星宿殿大门分毫。</br></br>此刻在他们的关注下，陆叶看起来根本没有用太大的力气，竟然真的把神殿大门给推开了！</br></br>烟淼眸露异彩，立刻明白，陆叶果然是被神殿选中之人，否则没道理他能随随便便开门。</br></br>既如此，那祖训就没错，被神殿青睐之辈，绝对有能力解决他们这一支人鱼族身上的咒毒之力！</br></br>大门推开时候，众人一拥而入。</br></br>等大家都进来了，陆叶才走进来。</br></br>说起来也奇怪，那门户呈现在寒玉板上，烟淼托着寒玉板走进了，其上的门户居然也一起跟了进来！</br></br>陆叶本以为门户会留在外面的。</br></br>除了白露，其他三个人鱼都是第一次进星宿殿，自然好奇地打量，可惜星宿殿内除了正中央有一个古朴的石碑外，再无他物了，自然看不出什么新奇。</br></br>“大长老，外面传闻星宿殿对修士晋升月瑶有莫大的助力，但具体该如何施为我却是不清楚的，这点还要公主他们自行摸索。”陆叶开口。</br></br>白露微微一笑道：“我已经从幽灵那边了解过了，自然知道该怎么做，你放心吧。”</br></br>陆叶愕然，倒是忘记幽灵了，她进的星宿殿虽然只是一道投影，但想来也有星宿殿的部分神效，白露事先从她那里了解了情况，自然是最好不过。</br></br>烟淼道：“小友若是有事的话，可自行离去，回头再来送他们出去即可，我留下来护法。”</br></br>陆叶也没什么事，不过门户的持续时间是有时限的，所以他也不好真的留下来。</br></br>“那就预祝三位一切顺宁，下次再见时三位已是月瑶！”陆叶祝福了一句，与烟淼约定了下次过来的时间，便又通过门户离开了。</br></br>他倒是真想看看星宿怎么晋升月瑶的，这么近距离的观摩机会可不多见，他如今星宿后期，早晚也要经历这一步，观摩一二，学习一下，没坏处。</br></br>等陆叶返回的时候，也才过去一盏茶功夫，三界修士甚至没有察觉到他的离去。</br></br>无双岛的变故让他警醒，他当年还在这里的时候，无双岛的底蕴其实是很差的，因为从始至终都只有汤钧一个月瑶，要不是楚申的背景摆在那，引来那么多势力入驻，早就被人家攻占了。</br></br>可是后来无双岛晋升了顶级灵岛，楚申的背景也不管用了。</br></br>如今三界岛这边倒是有两位月瑶，星宿近五百，可这样一股力量放眼万象海真的不算什么，待日后三界岛转活，变成下等灵岛也就罢了，可若是变成中等灵岛，这点实力根本不够用。</br></br>指望四方星系的人不靠谱，他们也要搞事，到时候肯定会得罪人，指望他们的同时，也会引来他们敌人的主意。</br></br>所以无双岛还需要盟友！星宿层面的不提，月瑶层面的终究还是少了。</br></br>可这种地方哪里去找盟友？</br></br>陆叶思来想去，也只想到一个方向，人鱼族就是最天然的盟友！</br></br>如烟淼那样的，月瑶后期近巅峰的修为，比起栾晓娥丝毫不差，若是能在关键时刻出力，那三界岛的安全就不用操心了。</br></br>而人鱼族的月瑶可是有不少的，几大长老皆都是月瑶后期，这一支族群最大的问题就是没有日照坐镇。</br></br>可惜人鱼一族因为咒毒的原因，没办法离开万象海活动，终究是指望不上的。</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51240077.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Sun, 02 Jul 2023 11:11:14 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百二十九章 基业</title><link>51237729.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>自来了万象海后，大多数人都结伴去游历了一趟，虽说没有太大收获，可开拓下眼界总是可以的。</br></br>倒也有少部分人没有离开这荒岛。</br></br>水鸳和花慈便一直留在这里，陆叶走过来的时候，两女正聚在一起不知说些什么，谈笑晏晏，琥珀懒洋洋地躺在一旁，丫丫坐在琥珀身边，手托着下巴，一脸深思的表情。</br></br>依依不见踪影，倒不是跑出去了，而是躲进了琥珀体内，她终究是个灵体，与魂族是一个性质的存在，所以在这人来人往的地方，不太方便长时间露面。</br></br>陆叶行至此处，离殇也从他的神海中闪身而出，投进了琥珀体内，应是找依依聊天去了。</br></br>见得丫丫这幅表情，陆叶稍感诧异，弯下身子抬手摸了摸她脑袋：“怎么啦？”</br></br>丫丫抬头看了看他，噘嘴道：“姑姑说不要让人摸脑袋，会长不大！”</br></br>她口中的姑姑，无疑就是依依了。</br></br>陆叶大手一僵，讪讪地收了回来。</br></br>认真地瞧了丫丫一阵，陆叶隐约觉得最近一段时间丫丫似乎有了一些变化，以前的丫丫就真的像是一个小孩子，可如今她的眼神似乎变得灵动了一些？</br></br>“有什么烦心事？”陆叶觉得自己应该跟丫丫谈一谈。</br></br>丫丫有些委屈地点点头。</br></br>“要不要跟我说说？”陆叶问道。</br></br>丫丫踌躇了一下，这才开口道：“爹爹，我最近老是做一些怪怪的梦。”</br></br>陆叶等着下文，可丫丫说完这句话便没有了，只能开口问道：“什么梦？”</br></br>丫丫摇头，表示自己说不清楚，但那些梦确实很怪，也很吓人，搞的她最近都不太敢睡觉了。</br></br>陆叶这才明白小丫头为什么坐在这里沉思，一副惆怅的模样，显然是有了心理阴影。</br></br>否则如以前那样，她在琥珀身边是很容易入睡的。</br></br>“从什么时候开始的？”陆叶心头一动。</br></br>丫丫道：“就是前些日子。”</br></br>前些日子是哪些日子？</br></br>陆叶发现跟小孩子交流还是挺麻烦的，虽说丫丫肯定不是真的小孩子，可如今她的心性和神志确实跟小孩子无异。</br></br>“我们来到这里之前？”陆叶引导着。</br></br>丫丫歪着脑袋想了想，点点头，表示没错。</br></br>陆叶望着她手腕的手镯：“在你找到这个手镯之后？”</br></br>丫丫又点点头。</br></br>陆叶沉吟了一阵，隐约意识到，这从雾龙中找出来的手镯应该就是让丫丫做梦的原因了。</br></br>这东西必然原本就是属于丫丫的，只是遗失在了雾龙中，上次路过的时候丫丫有所感应，便又找了回来，凑齐了一对。</br></br>既然是她自己的东西，那对她应该没有坏处。</br></br>“给爹爹看看。”陆叶伸手，之前他还真没查探过丫丫的手镯。</br></br>丫丫便将手腕上的两个手镯褪了下来递给陆叶，陆叶接过仔细查探了一下，却始终瞧不出什么所以然。</br></br>他竟连这东西到底是不是宝物都分辨不清。</br></br>会出现如此情况，要么是这东西确实不是宝物，要么是此物的玄妙超出了他的认知。</br></br>陆叶倾向于后一种可能，不管怎么说，丫丫终究是个日照，身上有些玄妙的宝物再正常不过。</br></br>将手镯递给丫丫，陆叶宽慰道：“只是梦而已，不用怕，人人都会做梦。”</br></br>丫丫一脸天真地望着他：“爹爹的梦也吓人么？”</br></br>陆叶心想自己很久没真的睡过觉了，哪里还会做梦，但对小孩子也只能睁眼说瞎话：“很吓人，不过梦醒了就没事了。”</br></br>丫丫似有所悟：“所以梦里的都是假的！”</br></br>“当然是假的！”陆叶哭笑不得。</br></br>丫丫欢呼雀跃起来，好像陆叶给她解决了一个大难题，高兴之余，竟是跳起来抱住陆叶的脸吧唧亲了一口。</br></br>陆叶僵住。</br></br>一旁有说有笑的水鸳和花慈怔怔地望着这一幕……</br></br>丫丫带着琥珀跑一边玩耍去了，陆叶摸着自己被亲了一口的脸，久久没能回神。</br></br>除非花慈之外，这还是第二个……第三个……第四个亲他的异性，就连依依都没亲过他。</br></br>花慈幽幽道：“你最好祈祷丫丫一直保持着这个样子。”</br></br>都知道丫丫是日照，不知因为什么原因变成了现在这幅模样和心性，可保不准她有恢复的时候。</br></br>真若有那一天，回想起自己一直喊陆叶爹爹，还这样亲他，不知道会不会一只手把他捏死……</br></br>陆叶觉得压力很大，看样子要赶紧提升修为了，最起码得保证丫丫万一恢复了，要教训他的时候，得有一定的自保之力才行。</br></br>“有什么事？”水鸳岔开话题。</br></br>陆叶这才想起自己过来的目的，连忙递了一枚储物戒过去：“我从万象商会那边买了一些丹方，还有许多药材，你们研究研究，看能不能炼制些灵丹出来。”</br></br>为今之计，三界修士想要创收，除了去招徕岛卖苦力之外，那就只能从炼丹上想办法。</br></br>这也是许多丹修来到万象海后选择的办法，只要炼丹的造诣足够高，总能赚到一些的，如花千影那样，只要稍稍放低对自身的要求，完全可以投身某个顶尖大势力，必然能有不错的供奉和待遇。</br></br>水鸳和花慈的炼丹造诣放眼九州，那绝对是顶尖的存在，但放在这万象海上就不太够看了，毕竟这里许多丹方她们都没涉猎过，许多药材都不认识。</br></br>可陆叶并没有指望她们炼丹，他指望的是水鸳手中的一件宝物！</br></br>他当年将得了那宝物之后便交给了水鸳保管，那可是协助炼丹的无上至宝，有了这宝物，只要有炼丹的材料，还有合适的丹方，自然就能炼制出灵丹来，而且是品质极为出色的灵丹。</br></br>此宝绝对可以成为三界修士眼下赚取灵玉的关键。</br></br>水鸳接过储物戒，立刻明白了陆叶的打算：“我与花师妹先研究研究。”</br></br>“还有这些东西，你们也拿着。”陆叶又递过去一枚储物戒，戒指中装的倒不是买的东西，而是他自万象海下得到的。</br></br>比如炼神草，比如许多品种的灵鱼星兽。</br></br>这些东西放在他这里已经有很长一段时间了，之前回九州的时候虽然吃了一些灵鱼，可他储备的数量很多，自然没吃完。</br></br>尤其是灵鱼这东西，万象海下取之不尽，旁人得不到，陆叶有人鱼族这层关系，随便都可以得到。</br></br>无论是白灵还是其他的灵鱼，都有很大的入药价值，如果水鸳和花慈能够研究出以灵鱼为主材料的灵丹，那就相当于给三界岛找了一条财路。</br></br>至于炼神草……价值之高自然不用多说，不过陆叶手上有很多，自己用不完，拿来炼丹是不错的选择。</br></br>毕竟炼神草不好大量拿出去卖，免得被人盯上，可如果炼制成灵丹就没这个顾虑了。</br></br>跟那些灵鱼是一个道理，陆叶哪怕知道那些灵鱼能卖个很不错的价钱，也不好直接拿出去卖的，回头人家问起来源，他都没法解释，总不能说自己在万象海下杀的。</br></br>得了陆叶给的诸多丹方和材料，水鸳与花慈忙碌起来。</br></br>两女自来到这里之后便无所事事，闲的都快要发霉了，可身为女修，尤其是美貌的女修，而且修为还不高，不好外出走动，如今终于有事做了，自然全身心地投入。</br></br>三界岛这边忙的热火朝天，汤钧主持之下，本岛基业的打造如火如荼地进行着，对修士来说，这种事很简单，无非就是建造一些住所。</br></br>不过比较凡人建造，修士们建造的无疑更加结识耐用，更加美观，材料什么的也不用担心，陆叶之前去万象商会的就已经买了一些回来。</br></br>有过之前在无双岛的经验，汤钧可以说是驾轻就熟，一栋栋建筑在他的设计下布置的合情合理，只短短数日时间，三界岛的基业大体就完成了，几百修士也终于有了可以住的地方。</br></br>陆叶出了不少力气，整个过程在一旁很用心地监工……</br></br>如今的三界岛与之前比较起来有了不小的变化，不过除了本岛基业所在，其他地方还是一片荒凉。</br></br>陆叶让汤钧领队继续打造，汤钧就有些不可思议，因为在他看来，陆叶这是真的将这座荒岛当成三界未来的驻地对待了。</br></br>如今的建筑已经暂时够用，继续打造多的，明显是给未来再过来的三界修士们预备。</br></br>不过吃人嘴短，拿人手软，得了陆叶的几件法宝，汤钧也只能听之任之了。</br></br>这边陆叶正要离开的时候，一道人影忽然飞临三界岛，停在了大阵之外。</br></br>栾晓娥看到了来人，打开了阵法，那人立刻掠入其中。</br></br>“康道友！”栾晓娥打招呼道。</br></br>来的赫然是无定的康成。</br></br>自入了万象海，三界修士便与四方星系的人分开了，这还是那边的人第一次过来。</br></br>陆叶与正在说话的汤钧见状，也朝那边行了过来，与康成互相见礼。</br></br>陆叶不知康成过来所为何事，因为据他所知，四方星系的人这段时间一直在万象海上考察合适的目标，准备大展拳脚。</br></br>不过很快，陆叶就明白康成为什么来这里了。</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51237729.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Sun, 02 Jul 2023 09:12:42 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百二十八章 三界岛</title><link>51230902.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>罗邪虽是日照，可这些日子见闻之下，也感受到了自身与其他日照的差距，真要是跟万象星系这边闹的不愉快，他可不会有什么好下场。</br></br>“那就祝罗老一路顺风。”陆叶开口道。</br></br>想来他一个日照，路上也不会遇到什么事，除非他想不开不借助轮回树的分身穿行雾龙。</br></br>罗邪微笑道：“那就借你吉言。”迟疑了一下，还是忍不住道：“回头在这里若是遇到了什么难处，记得去找张庭奕和康成他们，他们不会坐视不管的。”</br></br>这次四方星系都有月瑶后期前来，无定来的是康成，大罗星系来的就是那个张庭奕，陆叶与他聊过几句，不算太熟悉。</br></br>但正如罗邪所说，陆叶这边若是真遇到了什么难事找到他们，他们肯定不会不管，救世之恩未远，日照们都说永世难忘，他们又岂敢忘怀。</br></br>罗邪也是看这边的情况有些凄凉，才会特意叮嘱一句。</br></br>四方星系那边的情况暂时来说虽然跟陆叶这边差不多，都没有一个合适的落脚之地，但四方星系整体实力强大啊！</br></br>四大月瑶后期，来的都是星宿中期后期的修士，如今又得了许多同气连枝阵盘，康成他们几个这几日正在万象海上转悠，寻找合适的目标，一旦找到，那就会发起攻岛之战了。</br></br>到时候占据一座灵岛没太大问题。</br></br>若非四方星系的人太多，罗邪甚至在想要不要劝陆叶他们投靠过去。</br></br>可四方星系这次来了一千人，哪怕攻占了一座灵岛，自己人都未必能安置得下，更不要说陆叶他们了。</br></br>倒不是说住不下，而是一座灵岛内能供修士修行的名额是有限的，灵岛的品质越低，这个名额就越少，超出名额的话，在里面修行的效率会变低。</br></br>想安置四方星系千位修士，下等灵岛是万万不够的，他们最少也要打一座中等灵岛下来才行。</br></br>可中等灵岛背后的势力都极为不俗，四方星系得找一个好点的目标才能动手。</br></br>“暂时问题不大，真有难处，我不会与他们客气的。”陆叶点点头。</br></br>“那就行了，老夫去也。”罗邪话落之时，已经冲天而起，转瞬不见了踪影，倒是洒脱的很。</br></br>想不洒脱也不行，总不能赖着不走……</br></br>片刻后，汤钧回过神来，开口道：“小子，如今这阵法布置好了，完全按照你的要求，不过这玩意防护力度可是脆弱的跟纸糊的一样。”</br></br>因为花销很少，阵法笼罩的范围又大，所以防护力度确实不值一提，随便几个星宿过来狂攻一阵都能打破。</br></br>“而且你要这阵法有隔绝之效做什么？”汤钧有些疑神疑鬼的，阵法有隔绝之效，那就可以隔绝内外能量的流通。</br></br>可万象海外面哪有什么能量流通进来？</br></br>若说隔绝内部的能量外溢，那更是笑话，这么一座荒岛根本没有半点星空能量。</br></br>“以防万一嘛……”陆叶随口回道。</br></br>“什么万一？”栾晓娥不解。</br></br>“万一哪天这荒岛转活了呢？”</br></br>汤钧忍不住嗤了一声，万象海上确实偶尔有荒岛转活了事情发生，但这种事一般都是好多年才发生一次，比如之前无双岛就是荒岛转活的最成功的例子，如今都是顶级灵岛了。</br></br>可这世上也只有一个无双岛……一个人想两次碰到这种好事，简直白日做梦。</br></br>这都无关紧要，因为布置阵法本身花销不大。</br></br>“那接下来咱们该做什么？”栾晓娥又问道，她发现自己是越来越没主见了，想她在玉螺界的时候，也是说一不二的人物，如今到了这万象海却是处处依赖一个年纪不如她零头的小年轻。</br></br>“地圈完了……总该有个名字才行。”陆叶沉吟道，“咱们是玉螺星系的人，就叫玉螺岛吧。”</br></br>栾晓娥无语，完全不知道陆叶在想什么，这会居然想起给荒岛起名的事。</br></br>汤钧一脸无所谓的表情，玉螺岛就玉螺岛，反正叫不上青黎岛……</br></br>“三界岛吧。”栾晓娥提议道，“我们三界修士在此立足，同进退，共荣辱，希望日后大家都有一个好前程。”</br></br>主要是叫玉螺岛的话，她有点心虚……</br></br>“栾道友的提议不错，就叫三界岛好了。”汤钧附和道。</br></br>岛名之事就定下了，陆叶道：“那栾师姐日后就是三界岛的大岛主，老汤你是二岛主！”</br></br>“你是三岛主！”汤钧看着他。</br></br>陆叶正想说本界这边还有更德高望重的人选，可转念一想，别人确实更德高望重了一些，可论人选的话还是自己更合适。</br></br>九州出来的这批人，有浩天盟的，有万魔岭的，虽说修为到了他们这个程度，阵营之分早已摒弃，可终究有过这样的烙印，无论谁出任这三岛主都难以服众。</br></br>也只有他当这个三岛主，才不会有人不服气，而且九州之中确实是他修为最高。</br></br>“接下来的话就打造三界岛的基业了。”陆叶开口，看向汤钧，“老汤，这方面你有经验，你来主持，就按无双岛以前那种规划来弄。”</br></br>汤钧表情古怪：“按无双岛的规划来弄？”</br></br>无双岛可是被楚申打造成了商业灵岛的，其中只有一部分是本岛的基业所在，大半个灵岛都是开设店铺的地方。</br></br>这么一个荒岛，居然要按无双岛以前的规划来弄，汤钧真想撬开陆叶的脑子看看他在想什么。</br></br>“你小子不会真指望这破岛转活吧？”</br></br>“人要有梦想，万一哪天走运实现了呢。”陆叶语重心长。</br></br>汤钧冷哼：“若三界岛能转活，老夫喊你爷爷都没问题！”</br></br>陆叶表情悠悠地看他一眼。</br></br>伸手递了一枚储物戒给汤钧：“这里面东西你拿着，应该有用。”</br></br>汤钧狐疑接过，神念一探，表情凝肃起来：“小子你放心，老夫对你向来是言听计从的，你说怎么干就怎么干！”</br></br>栾晓娥在一旁吃惊地望着汤钧，不知陆叶到底给了他什么，居然让汤钧一下子有了这样的态度变化。</br></br>陆叶朝不远处走去。</br></br>待他走后，汤钧才眉飞色舞地从储物戒中取出几件东西来，栾晓娥定眼一看，发现那居然是几件法宝！</br></br>忍不住叹息一声：“汤道友，持重啊！”</br></br>你都这么一大把年纪了，在一个毛头小子面前这么没脸没皮的怎么成？</br></br>汤钧道：“你玉螺界家大业大，哪里晓得我等小界月瑶的辛酸……”</br></br>想当初，陆叶给了他几十万灵玉让他去采购法宝，让他好歹有了点家底，结果无双岛一战之下，那几件花费几十万灵玉买来的法宝都被打碎了，搞的他空有修为，身无长物。</br></br>身为法修，没有法宝怎么行？无奈手头拮据，根本没能力去买。</br></br>陆叶显然是从楚申那里得知了此事，这才会给他这几件法宝了。</br></br>这些法宝的来源是罗邪，之前在赶赴万象海的路上，罗邪找陆叶买了一些同气连枝阵盘，支付了几十万灵玉和这几件法宝。</br></br>陆叶本打算卖灵玉的，得知汤钧的一身法宝都被打碎了，便送他了。</br></br>几件法宝的品级不高，都是罗邪不用也看不上的玩意，给汤钧用却是正合适。</br></br>陆叶正要去找花慈和二师姐她们，半路上却被无常和月姬他们几个拦了下来。</br></br>“几位有事？”陆叶问道。</br></br>几个人你看看我，我看看你，眼神打的飞起，却没一个人开口。</br></br>直到剑孤鸿拔剑，抵在无常的腰眼上，无常才开口道：“一叶，我听说在这万象海上可以钓鱼……一条能卖好几千灵玉，是不是真的？”</br></br>不单单栾晓娥在为三界修士未来修行的灵玉操心，他们自己也在操心，虽说上次四方星系给了陆叶千万灵玉的谢礼，让他分给了九州修士，每人都分了好几万灵玉，短时间内修行无虞，可也不能这样坐吃山空。</br></br>而且修士不单单只在修行上花费灵玉，自来了这万象海，他们发现这里有很多好东西，他们都想买，可什么都买不起。</br></br>自然就想找一些生财之道。</br></br>也不知怎地听说有垂钓这事，当即动了心思。</br></br>陆叶皱眉，万象海垂钓之事他只跟四方星系的人说过，从没有跟九州的修士提起，也不知他们是从什么渠道听说的。</br></br>无常问起，他也只能点头：“是这样的没错。”</br></br>“那我们……”无常面色一喜。</br></br>“不能去！”陆叶立刻制止了他心中的蠢蠢欲动，“那事的运气成分太大，很多人因为此事弄的倾家荡产，能从中获益的终究只是其中的一小部分，而且是极少的一部分。”</br></br>垂钓毁一生，玩鱼穷三代可不止是说说，那是无数先辈惨烈结局的总结。</br></br>“就像是赌？”无常不解。</br></br>“不一样，反正这事不靠谱，不管诸位听到别人怎么说的，这种事不要涉猎，否则后悔都来不及。”</br></br>几人都点点头，陆叶也不知道他们听没听进去。</br></br>陆叶一看这样不行啊，无常等人听了此事对垂钓都这么感兴趣，其他人恐怕都差不多，尤其是眼下三界修士没有灵玉进项的前提下，搞不好会有人铤而走险。</br></br>得让栾晓娥传下命令，日后三界岛的修士严禁垂钓，将他们这个念头扼杀在萌芽状态中。</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51230902.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 10:14:11 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百二十七章 圈地</title><link>51228346.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>“那接下来咱们该做些什么？”栾晓娥又问道，“我听说这里有一座招徕岛，在那里有许多赚取灵玉的机会，咱们是不是应该派些人手过去？”</br></br>虽说从各自界域出发的时候，大家都带了一些灵玉在身上，但这一路行来总是需要修行的，大多数人手上的灵玉都不多了，没有灵玉，修士就无法修行，这可是不能接受的事情。</br></br>所以栾晓娥想着要不要让部分人手去招徕岛碰碰运气，最起码要保证三界修士这边日常的修行才成。</br></br>万象海这地方好是好，繁华昌盛，人潮如织，确实气象万千，可有一个让人无法忽视的弊端，那就是修士想得到灵玉的话没那么容易。</br></br>如果在玉螺星系中，修士没了灵玉，还可以深入星空中寻觅，可万象海这地方……去哪里找灵玉去？</br></br>倒是可以出万象海，在万象星系内找，但那不是安全的做法，搞不好灵玉没找到，命还丢了。</br></br>来了这里没多少天，可三界修士都体会到了这里的残酷，有本事的人能在这种地方活的无比滋润，没本事的就只能在底层苦苦挣扎。</br></br>每个来万象海的修士都是在追梦，有些人能梦想成真，有些人最终只能黯然退场。</br></br>“不去招徕岛！”陆叶摇了摇头，招徕岛那地方什么情况，他比栾晓娥更清楚，可以说在那里虽然能赚取一些灵玉，却都是需要付出很多时间和精力的，而且许多委托都有风险，三界修士本来整体实力就偏低，如今应该抱团在一起，而不是分散开。</br></br>他左右看了看，开口道：“先布大阵吧。”</br></br>既占了这荒岛，那就要宣誓主权，在这里布下大阵，好让别人知道，这座荒岛有主了！</br></br>这是很正常的做法，许多没能占据灵岛的势力都是这么干的，如此一来，自家修士就有了一个比较私密的活动空间，旁人不会擅自前来打扰，否则就是宣战。</br></br>没有大阵笼罩的荒岛，那就是无主之地，随便什么人都可以过来。</br></br>栾晓娥略有些担忧：“此岛不小，而且只是一座荒岛，若是现在就布阵会不会太浪费了？”</br></br>本来三界修士这边就没多少灵玉，布阵肯定要有花销，到时候大家的灵玉更加捉襟见肘。</br></br>陆叶不好说明实情，总不能告诉栾晓娥这荒岛日后肯定会变成灵岛的，只能解释道：“布阵圈地可以少一些麻烦，否则有别的势力看上这座荒岛，说不定要起一些冲突，至于花销……咱们布点简单的阵法，花销不会太大。”</br></br>栾晓娥想了想，颔首道：“那就听你的。”她转头看向一旁的汤钧：“汤道友意下如何？”</br></br>老汤一脸的不在乎：“李……陆一叶怎么说，老夫就怎么做，听他的准没错。”</br></br>哪怕年纪不知比陆叶大多少，可自从来到这万象海之后他就发现了，有些地方不是年纪大，修为高就能吃的开的。</br></br>想当初他一个月瑶本以为随随便便就能找到不错的差事，谁知在万象海上流浪了那么久也没人收留，最后若不是陆叶让他去无双岛供职，只怕还要在万象海上继续流浪。</br></br>汤钧算是明白了，陆一叶这家伙别看年纪小，修为不高，可一身本事还真不是他能比的。</br></br>后来就连怎么返回玉螺，都被他弄清楚了，更亲自回去带了一票人出来！</br></br>这种本事汤钧自问不如，没有陆叶的话，他这一辈子都别想再见到玉螺星系的人。</br></br>所以跟着他干准没错。</br></br>汤钧这般态度无疑让栾晓娥有些吃惊，好歹老汤也是个月瑶，也是三界唯二的月瑶之一，如今竟是这般没主见……</br></br>不过仔细一想，这一路行来，她自身的心高气傲何尝不是在被慢慢磨灭，自己说出来是个月瑶后期，放眼玉螺星系一等一的强者，可除了一身修为，在这地方似乎没什么能拿的出手了。</br></br>本想着照顾好三界修士，结果到头来自己却是处处被照顾的那个，无定星系外与虫族血族的一战，若无陆叶，三界修士必然全军覆没，她一个月瑶后期也绝不能幸免。</br></br>不知不觉中，她发现自己正在依靠这个年纪不大的年轻人，要不然也不会去征询他的意见。</br></br>按道理来说，她是三界修为最强者，所有事情都可以一言可决的！</br></br>先行布阵圈地的事就这么定了下来，三人各自传讯出去，招回了一些精通阵法的修士，陆叶和两位月瑶凑在一起研究了小半日，最终确定了阵法的布置手段。</br></br>因为手头不够富裕，所以这一次布阵并没有太多要求，只要能笼罩住整个荒岛就行，至于阵法的强度……暂且不做理会，这样的荒岛大概也没人会来攻打。</br></br>等以后手头宽裕了，再慢慢改善阵法不迟。</br></br>汤钧对阵法是有颇多研究的，在阵法之道的造诣上比陆叶要高的多，毕竟人家活了那么一大把年纪……</br></br>陆叶的阵道修为，基本都来自九州的百阵塔，还停留在神海境的程度。</br></br>数年前无双岛布阵的时候，就是汤钧主持的，如今再来一次，自然轻车熟路。</br></br>三界这边但凡涉猎阵道的修士都被召回，整个荒岛忙活的热火朝天，陆叶没参与其中，只提了几个要求就离开了，虽说参与这样的布阵可以学到不少东西，但这时候他有别的事情要做。</br></br>布阵圈地没什么问题，以后三界修士在这万象海上就有一个落脚的地方了，可光只如此还是不行的，得有灵玉的来源，三界修士日后的修行才不用发愁。</br></br>但在这万象海上，没有根基的修士想赚取灵玉，除了招徕岛还真没有好去处。</br></br>陆叶并没有去招徕岛，而是去了一趟无双岛，也就是现在的天焱岛。</br></br>不过在那之前，陆叶先觑了一个机会，进了万象海，然后将小星宿殿安置在荒岛的下方。</br></br>有过将无双岛打造成灵岛的经验，陆叶对小星宿殿的威能大概有些了解了，所以这一次他只是安置，并没有调整小星宿殿的威能。</br></br>因为眼下三界修士占据的荒岛要比无双岛大三倍，所以即便是同样的威能，荒岛改造的速度比起无双岛那边也要慢很多。</br></br>不好改造的太快，免得引起旁人的注意，平生波澜，慢一点的话，也能让三界修士有更长时间熟悉万象海。</br></br>等日后有需要的话，再调整小星宿殿的威能，将它变强或者变弱都可以。</br></br>安置好了小星宿殿，确定它被卡在荒岛下的一处隐蔽之地，不会被鱼儿触动后，陆叶这才来到天衍岛。</br></br>比起之前过来，天焱的人气不减反增，似乎比上次来的时候更热闹了。</br></br>陆叶循着记忆来到一间店铺前，抬头一看，眉头皱起，因为店铺的抬头匾换了，不再是那“好丹”店，陆叶走进去看了看，发现那竟是一家售卖法宝的店铺。</br></br>毋容置疑，花千影的店铺被天衍岛收回去了，花千影也走了。</br></br>陆叶取出音符，尝试联系一下她，却发现根本联系不上。</br></br>想了想，他出了天焱岛，直朝万象岛的方向飞去，花千影当年就在万象岛的散市上摆摊卖丹，如今她离开了天焱岛，很大可能会回万象岛那边。</br></br>待陆叶赶赴至万象岛，直奔散市，同时再次用音符联系花千影。</br></br>结果依然没有收获，散市中也没再找到花千影的身影。</br></br>这让他不免有些失望，当年之所以将花千影从散市这边招揽进无双岛，陆叶就是看中了她的炼丹水准，想的就是结个善缘，待有朝一日自己把二师姐和花慈她们带过来的时候，可以找她讨教一二。</br></br>如今二师姐和花慈来了，花千影却是不见了，当真是造化弄人。</br></br>早知如此，前些日子见到花千影的时候，跟她提下这事就好了，只是当时陆叶心中牵挂无双岛变故之事，实在没别的心思，更没想到这短短半月时间不到，花千影居然找不到了。</br></br>这偌大万象海，音符能联系到还好说，音符一旦联系不到，想找一个人实在太难了。</br></br>不过来都来了，总不好空手而回。</br></br>陆叶便又去了一趟万象商会，买了些东西回来。</br></br>他手上还是有点灵玉的，当年从万象海离开时带走的灵玉还有两百万结余，上次从罗邪那边也得了几十万灵玉。</br></br>他还有差不多百万灵晶……都是当年从人鱼族那边得到的，一直没动用过。</br></br>花了几十万灵玉，对陆叶来说压力不大。</br></br>待重新返回荒岛上，陆叶发现这边的阵法基本已经布置妥当了，跟自己的要求没差别，显然是老汤严格执行的结果。</br></br>罗邪也在，正在与栾晓娥和汤钧说话，两个月瑶的态度无比恭敬。</br></br>见陆叶归来，罗邪微微一笑：“小友！”</br></br>“罗老！”陆叶上前行礼。</br></br>“你回来的正好，我要走了，便来跟你们道个别。”</br></br>罗邪是无法在万象海这边久留的，之前过来转悠了几天，领略了一下这边的无上风光，如今时限将至，哪怕不想离开不行，强行留下只会被本星系的日照围攻。</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51228346.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 05:13:12 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百二十六章 约定</title><link>51221387.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>烟淼又疑惑道：“若如此的话，那岂不是永远也无法前往神殿？”</br></br>除非陆叶不打算通过门户回去了。</br></br>陆叶道：“我这海螺除了有此种限制，还有另外一个功能，那就是可以在某个地方留下印记，如此一来，打通的门户通往的便是印记所留之地，而不是天螺殿前。”</br></br>这一点陆叶早就尝试过了，此前他将印记留在了星宿殿内，门户就通往星宿殿，若不留印记的话，那门户就会通往此地。</br></br>印记是有时限的，不过这个时限比较长，少说能维持好几个月的样子，而且那留下的印记是可以用海螺消除的，上次在离开星宿殿前，他就用自己的海螺把印记消除了，方便日后来往人鱼领地。</br></br>烟淼会意：“所以道友是想寻一块承载之物，留下印记，让我们将那承载之物带去神殿前，你再打通门户前来，开启神殿。”</br></br>“正是如此！”陆叶颔首。</br></br>他以前就考虑过，若是日后想去星宿殿该怎么做，因为海螺门户时限的限制，人鱼领地和星宿殿，他只能去一个地方，可如果借助一块能承载印记的东西，那就可以前往星宿殿了。</br></br>烟淼想了想，从储物戒中取出一物：“你看此物可行？”</br></br>这看起来像是一块玉板，桌面大小的样子，但烟淼拿出来的东西又岂是一块寻常玉板？这玩意看着没什么奇特，可倏一出现，四周的温度陡降，明显寒气逼人。</br></br>也不知烟淼从哪里寻得此物。</br></br>“行不行得试一试才能知道。”陆叶拿着自己的海螺，催动灵力灌入其内，然后往那寒玉板上一盖，就像是盖了个章一样，平整光滑的寒玉板上，立刻出现了一个海螺的图案，不过很快消失不见。</br></br>烟淼露出失望神色，以为不成。</br></br>可在陆叶的感知中，那海螺印记虽然看不见了，却依然存在着，只不过……</br></br>那印记似乎有在消散的迹象。</br></br>这点倒是跟他当初在星宿殿内留印记不太一样，他当初在星宿殿内留印记可没有这样的迹象。</br></br>如此来看，承载海螺印记的材料不同，能维持的时间也是不一样的，这寒玉板一看就不是俗物，必是一种宝贝，对留在其中的海螺印记必然有一些影响。</br></br>默默估算了一下海螺印记消散的速度，照这样的速度来看，维持个一段时间应该不成问题。</br></br>“此物可行。”陆叶说道：“保险起见，大长老就不要将此物收进储物戒了，另外我这海螺动用一次之后，七天之后才能再次动用，所以七日后，还请大长老在神殿门外前等我。”</br></br>“我明白了，那七日后我带他们赶往神殿。”烟淼应了下来。</br></br>一切商定，陆叶穿过门户，回到了之前的那个荒星上，待他身影出现的时候，门户便消散不见。</br></br>祭出星舟，朝万象海的方向赶赴，之前刚回来，还没弄明白无双岛的变故，如今从楚申口中得知了事情的原委和经过，陆叶自然是要将小星宿殿收回来！</br></br>那东西才是无双岛的真正根基所在，天焱那边只当抢了一个顶级灵岛，不知心里有多快活，就是不清楚待他收了小星宿殿，无双岛再度沉寂之后天焱的修士会是什么心情。</br></br>老汤他们已经先行出发了，倒是不用担心联系不到三界的人，这趟青黎道界那边也来了一些人，其中那个汤小月就在其中，老汤想联系她还是很轻松的。</br></br>一路急掠，又数日后终于返回万象海，继续优哉游哉地往前飞行，直到来到一处荒岛上这才落下身形。</br></br>此地比较偏僻，来往的修士数量不多。</br></br>陆叶等了一阵，觑了一个无人关注的空档，先是凝练出分身守在这里，本尊则是一头扎进了万象海。</br></br>天赋树的威能催动起来，海水中庞大而澎湃的能量不受控制地朝肉身之中侵蚀而来，整个天赋树燃烧的树叶更加明亮，一团团灰雾不断升腾而起。</br></br>很久没进万象海了，不过这次回来之后，得好生修行一段时间，将自身的底蕴提升到星宿巅峰才行。</br></br>他如今虽是星宿后期的水准，但距离巅峰还是有点差别的。</br></br>洞察灵纹加持双眸，哪怕是在深幽的海水中，只要距离不是太远，陆叶的视野也依稀可辨。</br></br>足足一个时辰后，陆叶这才赶到无双岛的下方，这也是没办法的事，以前无双岛人气萧条，附近没什么人来往，陆叶只需随便寻一个地方就可以入海，不虞被什么人给发现，可现在不行，无双岛人气鼎盛，他方才选择入海的位置，距离无双岛还是很远的。</br></br>寻得当年安置小星宿殿的位置，小星宿殿依然安稳地落在此地。</br></br>万象海没人敢深入，这种浅海的位置处，也只有白灵这种灵鱼会出没，除了白灵，其他万象海的星兽基本都在深海中活动。</br></br>所以迄今为止，修士们从来都不知道，在那万象海下，有许许多多珍贵的灵鱼星兽，世人以为万象海中只有白灵。</br></br>陆叶探手便朝小星宿殿抓了过来收起，然后头也不回地原路返回。</br></br>又一个时辰后，在分身的监察下，本尊出海归来。</br></br>小半日后，陆叶取得了与三界修士的联系，赶赴过去与他们汇合。</br></br>很快来到一座荒岛之上。</br></br>汤钧带着几个女修已经来到这里了，不过此时留在岛上的修士数量不是很多，近三百人只有五十人留在此地，其他人全都不见了踪影。</br></br>从九州那样的偏僻之地忽然来了万象海这样的地方，九州一群修士就像是土包子进了城，看什么都新奇，此前陆叶走的时候更是吩咐过让大家先熟悉一下万象海，所以最近这段时间都各自结队去探索去了。</br></br>留下来的俱都是一些老成持重之辈，比如掌教等人。</br></br>见陆叶归来，一群人顿时就像是有了主心骨一样围聚了上来，老实说，陆叶不在的时候，大家还真有些心中没底，来了这里之后才知道自家星系的弱小，放眼这万象海上，玉螺星宿的整体实力，就算不垫底，也远到不了平均线。</br></br>好在还有一个栾晓娥，一个月瑶后期多多少少还是能给人一些安心的。</br></br>可想在万象海上立足，单靠一个月瑶后期是没什么用的，人家都四五个月瑶，这边算上汤钧也才两个。</br></br>从汤钧那，众人已经得知了无双岛变故的始末，心中虽然不忿，好端端的一座顶级灵岛居然就这么被人给抢了，可也都知道，修行界中，谁拳头大谁就能说话，被抢也是因为自身实力不济。</br></br>没有人提什么报仇之事，因为那不现实，可这个事所有人却都记在了心中，日后若有机会，必然会报还回来的。</br></br>“你说你叫李太白？”汤钧上来就质问陆叶。</br></br>亏他还跟陆叶结识了这么多年，大家一起在外面漂泊流浪，相依为命，本以为彼此肝胆相照，谁曾想别人连名字和出身都是假的！</br></br>直到这次跟三界修士碰头，才知道李太白不是李太白，而是陆一叶！</br></br>汤钧心里很受伤。</br></br>陆叶面不改色道：“出门在外，总要小心一些，李太白是我另一个名号，你认识的是我这个人，名字又有什么关系？”</br></br>汤钧被他说的一愣，隐约觉得有些道理，可好像又有哪里不对。</br></br>九州的一些修士也是面露古怪神色，盯着陆叶看。</br></br>因为当年九州那边出了一个李太白，与陆一叶并称为兵州双骄，万魔岭诸多神海那时候可是对李太白报以极大的期望，希望他能压过陆一叶一头。</br></br>结果不知怎地，李太白忽然就消失的无影无踪！那时候还有一些万魔岭的神海曾想找过他，却始终没有线索，最终认定李太白被浩天盟的人袭杀了。</br></br>如今方知，李太白就是陆一叶，陆一叶就是李太白，什么兵州双骄，那根本就是一个人！</br></br>着实有些不可思议，因为兵州双骄这个名号传出来的时候，陆叶才只是真湖而已，却把两大阵营无数神海耍的团团转。</br></br>而且据他们所得到的线索，兵州双骄是有同时出现的场景的，这两位之间甚至联手斩杀过虫族，着实不明白，陆一叶到底是怎么做到这种事的。</br></br>不过转念一想，九州因他而平定，因他而崛起，又因为他，诸多修士才能来到这万千气象的繁华之地。</br></br>如此人物岂能等闲视之，自然能常人所不能之事。</br></br>栾晓娥不明白其中的弯弯绕绕，可听话中的意思便知道汤钧被陆叶给骗了，微微一笑岔开话题道：“师弟，你且看这座岛行不行？”</br></br>陆叶出发去车铃界的时候，吩咐栾晓娥带人找一座荒岛，没别的要求，够大就行。</br></br>所以他们就找到了这座荒岛。</br></br>确实够大的，比起无双岛大了三倍有余，这依然不是最大的荒岛，只不过别的荒岛很多都有修士占据，这里无人占据，便被三界修士拿来当做临时的驻点了。</br></br>“可以！”陆叶点点头。</br></br>方才来的时候他特意观察了一下这座荒岛，觉得挺符合自己的要求，太大了也不好，回头布置防护大阵的花销也大，这样的规模勉强可以在接受范围之内。</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51221387.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Fri, 30 Jun 2023 10:14:56 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百二十五章 烟淼的请求</title><link>51219083.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>飞出一截，幽灵从陆叶手下挣脱了出来，气恼道：“好歹我也是个月瑶了，别动手动脚的，小心我揍你！”以前同为星宿不是对手便罢了，如今她实力要比陆叶高出一截，被这样提熘着……成何体统。</br></br>两道身影并肩朝不远处一座荒星上飞去。片刻后，一处隐蔽之地，陆叶取出了自己的海螺轻轻吹响。</br></br>幽灵一瞬不移地盯着，似有意动，大概在考虑要不要出手把这海螺给抢了……在人鱼领地那边待了这么长时间，她当然知道这海螺出自何处，人鱼族那边有个天螺殿，算出一处极为奇特的秘境，任何人都可以进入其中，有机会从中得到一个属于自己的海螺。</br></br>她此前进去过一次，本以为会是一种战斗式的考验，谁曾想那天螺殿内的考验居然是吹拉弹唱……想她一个鬼修，哪里懂什么吹拉弹唱了，勉为其难地展现了一下，自然没什么太好的结果。</br></br>确实是得了一个海螺，据白露说，那是一种灵玉螺，顾名思义，可以将之当成灵玉来使用。</br></br>可幽灵得到的只是最低等的灵玉螺，将它带在身上的时候，它就会汲取四周的星空能量储存在内，待修士需要的时候可以从中炼化吸收使用。</br></br>不过幽灵的那个灵玉螺因为品质太低，所以十天半月才能用上一次，换句话说，这玩意要花上这么长时间汲取星空能量，才能发挥出相当于一块灵玉的作用，这有个屁用！</br></br>人鱼族那边有高品质的灵玉螺，那才是真正的宝物，几乎每天都可以动用一次。</br></br>除了灵玉螺，还有灵晶螺，可以让月瑶拿来修行的。陆叶这个海螺无疑也出自天螺殿，拥有可以打通前往天螺殿门户的神妙，让幽灵很是动心。</br></br>若是将这个海螺抢到手，那她以后就再不用看陆叶的脸色了，想什么时候去人鱼领地就什么时候去。</br></br>不过转念一想，还是打消了心中念头，且不说之前她与陆叶斗过一场，知道陆叶的强大，就说与人鱼那边的关系，明显是陆叶更亲近一些。</br></br>所以即便她出手抢了这个海螺，回头若是闹的人鱼一族不待见她，也得不偿失。</br></br>海螺的声音响起，奇妙的力量跌宕，面前一道门户显露出来。幽灵不等陆叶招呼，轻车熟路地一头扎了进去，显得迫不及待的样子。</br></br>陆叶紧随其后。依然是熟悉的天螺殿外，当陆叶现身的时候，立刻便感觉到有熟悉的气息急速朝这边掠来。</br></br>果不其然，不大片刻后，白露的身影便印入眼帘，与几年前相比，她没什么太大变化，依然是那副人身鱼尾，美艳不可方物的模样，似是因为心情颇为激动，鱼尾轻轻摇摆着，有些惊喜地望着陆叶：“李太白你回来啦？”当年陆叶在离开万象海之前特意来人鱼族这边打过招呼，所以白露也知道陆叶这一趟来回要花上不少时间，便一直在等待，谁曾想，今日忽然感受到天螺殿这边有熟悉的波动，过来一瞧，果然是陆叶归来。</br></br>陆叶点点头：“回来了。”幽灵在一旁不服气：“我也回来了，你怎么不招呼我？亏我还是你同生共死的好姐妹！”当年她被白露施展手段导致彼此性命相连时，还有些不自在，可自从与白露一起修行，体验到了那种实力迅速提升的快乐之后，便再没有其他想法了。</br></br>要不然这次也不会主动要陆叶把她送回来。万象海那种地方有什么好的，人鱼领地才是修行圣地，在这里要人有人，要资源有资源，她就只管修行，幽灵觉得凭借这样的修行方式，自己早晚能晋升日照，而且不知能节省多少修行的时间。</br></br>白露抿嘴一笑，招呼了一声：“幽灵师姐也来了。”幽灵一脸气呼呼：“也？”说的好像她是李太白的搭头一样……实在搞不明白，这男人有什么好的，怎么人鱼一族从上到下对他的态度都这般好。</br></br>白露又看向陆叶：“此行可顺利？”</br></br>“还好，虽有波折，不过问题不大。”陆叶回了一句，</br></br>“幽灵要过来找你，我送她一程，这边才回万象海，千头万绪，我先回去了，改日再来拜访。”白露虽有不舍，却没阻拦，正待说些什么，却听一个声音从旁边传来：“道友不忙走。”陆叶转头看向，正见到烟淼大长老从那边迈步而来。</br></br>“大长老！”陆叶点头致意。烟淼来到陆叶面前，开口道：“道友先不急着走，我有些事想麻烦你。”</br></br>“大长老请说。”烟淼没直接开口，而是看了一眼旁边的幽灵：“幽灵道友，你且去歇息一下吧。”幽灵意识到烟淼要说的可能不方便让自己听，倒也不以为意，任谁都有不方便示人的事情，当下便跟白露说了一声，转身离去了。</br></br>要论对皇螺宫的熟悉，她还在陆叶之上，这里俨然成了她第二个家。待幽灵离去之后，陆叶才开口道：“大长老有事，直说无妨，若我力所能及，必不推辞。”烟淼微微笑着：“那我就开门见山了，我希望道友能带几个族人去神殿。”这般说着，她看了白露一眼，显然这几个族人当中也包括了她。</br></br>烟淼口中的神殿，就是星宿殿，这点陆叶自然是知道的，只不过虽说星宿殿和人鱼们同处在万象海深处，距离甚至都不算太远，可人鱼一族对星宿殿的了解还真不多，因为平时他们根本进不去星宿殿，只有在星宿殿开启的那段时间，他们才能推门而入。</br></br>如今星宿殿并不在开启的状态，能推开星宿殿大门的，也只有陆叶了，所以想进神殿，只能让陆叶帮忙。</br></br>没等陆叶问起，烟淼主动解释道：“我听幽灵道友说，她此前在神殿中留名，有了进入神殿晋升月瑶的机会，似乎是说在神殿中晋升月瑶，会有一些妙处。”</br></br>“是有这个说法。”陆叶点头，若非如此，也不会有许多老牌星宿明明有了晋升月瑶的资本，却偏偏压制着不晋升了，他们所等的就是星宿殿开启，然后夺得名次，拥有一次在星宿殿晋升的机会。</br></br>这样的老牌星宿，陆叶当年还是遇到过几个的，实力底蕴确实比一般的星宿后期要强不少。</br></br>星宿晋月瑶是很讲究的事，这个过程可以借助一些宝物，但那些宝物无不珍稀至极，就如凤天蓝晶一样，需求的人太多，所以一旦面世就被人哄抢走了，许多人就算有那个财力，也没有机会得到。</br></br>星宿殿是个很不错的机会，而且比动用一般的宝物要更好。陆叶心头了然，看了一眼白露：“公主这是要晋升月瑶了？”想想也对，陆叶当年遇到白露的时候，她就是星宿后期了，这么些年过去，幽灵都晋升月瑶了，白露又岂会还在原地踏步？</br></br>按道理来说，白露早几年的时候就可以尝试晋升月瑶了，不过正因为从幽灵那里听了一些关于神殿的事，所以才压着没有晋升，想的便是等陆叶归来，然后借神殿之力。</br></br>对白露来说，这是一个很好的机会，所以哪怕多等几年也没关系。烟淼大长老道：“除了公主，族内还有另外两个族人也有晋升月瑶的资本了。”</br></br>“没问题。”陆叶一口答应下来，不过保险起见还是解释道：“大长老，幽灵进入的那个神殿，其实只是神殿在外的投影，我不清楚其中拥有什么样的玄妙之力，能助星宿晋升，更不知道神殿本身是不是有这个玄妙，所以送公主他们过去没问题，不过此事到底能不能成，还有待观瞻。”</br></br>“这一点我也想过，不过既是一个机会，总不能错过，能成自然最好，就算不能成也没什么损失。”这话说的也没错，反正总不会有什么损失的，试一试也无妨，万一有用，那日后人鱼族的星宿晋升月瑶可就有一个好去处了。</br></br>陆叶也想知道结果，因为九州那么多星宿，总是要晋升月瑶的。至于他自己……以前他也想过要在星宿殿中晋升月瑶，可自从了解了这个过程中的一些奥秘之后，他便知道，自己晋升月瑶有没有星宿殿提供助力都无关紧要，他可以在任何地方晋升，不必依赖星宿殿。</br></br>“大长老这边能否提供一个承载之物？”陆叶又开口道。烟淼问道：“什么样的承载之物？”陆叶取出自己的海螺，解释道：“我这个海螺虽能打通来天螺殿前的门户，但其实有颇多限制，此门户维持不了太长时间，时间到时便会消散，或者当我从门户回去的时候，这门户无论到没到时限，也会消散，所以这点时间是不够我带你们前往神殿，再赶回来的。”烟淼瞬间懂了，此去神殿，少说半日路程，这一来一回就</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51219083.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Fri, 30 Jun 2023 04:17:05 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百二十一章 家贼难防</title><link>51198312.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>大殿外，月姨等了片刻便准备离去，她只负责将陆叶带至此地，接下来就没她什么事了。</br></br>至于界主为何要亲自出手惩戒殿内之人，她猜想应是跟楚申有关，因为无双岛的事，楚申跟她闹了很大的别扭，界主这一口心中郁气没地方发泄，就只能辛苦这个李太白了。</br></br>一道小小的身影忽然从远处蹦蹦跳跳地跑了过来，正是此前站在花丛中的那个小女孩，她来到月姨面前，脆生生地开口：“师尊！”月姨颔首：“随我来吧，有段时间没考较你的修行了，看看你最近有没有偷懒。”小女孩一脸正色：“才没有，师尊让我做的事，我都很严格地完成了。”月姨微微一笑，不再多说，法力一催，裹起小女孩冲天而去。</br></br>另一边，一座寝殿之中，楚申抓耳挠腮，一副心不在焉的模样，面前一人端坐，雍容华贵，赫然便是此界的界主，也是车铃界唯一的日照，九颜。</br></br>九颜也正在考较楚申的修行，一问一答间，时间徐徐流逝。过了片刻，楚申实在受不了了：“娘，我有朋友来了，我得去接他一下。”他颇为无奈，因为就在接到陆叶传讯准备去接人的时候，自家老娘居然也传讯过来了，结果等他来了这里之后，老娘居然要考较他最近一段时间的修行成果。</br></br>若是平时，考较就考较了，他对自己最近一段时间的修行成果还是比较满意的，自信不会让老娘失望，可现在确实不是时候。</br></br>九颜闻言道：“不用担心，你那朋友我已让你月姨去接了，如今就在正心殿中，待为娘考较完，你自去见他便是。”楚申一听老娘都已经安排好了，便不再多说什么，认真回答九颜的问题。</br></br>一问一答间，九颜的表情逐渐欣慰：“吾儿长大了啊。”以前楚申虽然天资绝伦，可性子始终定不下来，尤其是晋升星宿之后，总是想方设法地往外跑，但经历了前次之事，楚申明显成长了不少，最近也不说往外跑了，哪怕没有她的吩咐，楚申也在努力修行。</br></br>她当然知道这到底是为什么，楚申以前不知实力的重要性，只觉得自己背后有一个日照的亲娘，便可逍遥自在。</br></br>但如今深切地领会到实力强大的重要，自然迫不及待地想要变强。这么来看的话，上次的事对楚申虽有打击，从长远来说，反倒是好事了。</br></br>“修行之事如开弓拉弦，虽不能惫懒，却也要劳逸结合，另外，有些事不必过分执著，否则心魔滋生，对修行不利！”九颜又谆谆教诲。</br></br>楚申正色道：“孩儿记住了，娘你放心好了，我知道什么该做，什么不该做。”九颜满意颔首：“既如此，你去吧。”楚申行了一礼，转身便走，这边耽搁了快一个时辰，大哥怕是等急了，回头见了得跟他道个歉才行，而且无双岛的事他也得跟大哥说清楚了。</br></br>“申儿。”九颜的声音忽然从背后传来。楚申驻足，转身回望：“娘还有什么吩咐？”九颜踟蹰了一下，这才问道：“你觉得你这个朋友，为人如何？”楚申没有直接回答，而是仔细沉吟了片刻才道：“虽然认识的时间不算长，接触的也不算多，但孩儿觉得李师兄是个有大前途的人，至于心性……不能说纯良，却有道义！”顿了一下，又道：“娘，孩儿虽然没太多见识阅历，可什么人能交，什么人需要敬而远之，孩儿还是能分的清的。”他显然是误以为九颜怕他交友不慎。</br></br>九颜微微颔首：“心有道义……确实可交，你去吧。”楚申急忙从九颜这边离开，紧赶慢赶，终于来到正心殿，观瞧之下，面露好奇之色，因为他发现正心殿的大门居然是关着的。</br></br>有些不解，月姨既将大哥安排在这里，怎么还关着门呢？也没多想，上前几步，伸手就推开了大门。</br></br>一眼看去，表情一呆，只因陆叶脸色苍白，浑身汗如雨下，腰身佝偻地站在那里！</br></br>四目对视时，楚申竟从陆叶的眸中看到了一丝茫然。陆叶确实有些茫然，在等待楚申的这段时间内，整个大殿一片漆黑，关键是他身上背负了一股庞大的压力，让他连步伐都挪不开分毫。</br></br>暗中出手之人将力量控制的恰到好处，是那种既能让他感受到巨大压力，又不会让他有什么损伤的程度！</br></br>他最初以为是那月姨在暗中出手，可后来仔细一想却觉得不太对，因为哪怕那月姨是月瑶后期，隔空之力也不可能如此精妙。</br></br>若不是月姨的话……陆叶有些不太敢想，可这到底是为什么呢？难不成那位是在警告自己以后离楚申远一些？</br></br>因为无双岛的事，她觉得自己连累楚申了？若如此，直接露面说一句话就行了，没必要这么折腾人。</br></br>这显然只是一种小小的惩戒。当楚申打开大门的瞬间，包裹着他的无边黑暗就如骄阳下的雪花，迅速消融，连半点痕迹都不存，楚申显然没发现那些异常。</br></br>“大哥！”楚申大惊失色，连忙上前将陆叶搀扶住，</br></br>“你这是怎么了？”他实在想不明白，大哥只是在这里等着自己，怎么就搞成这样了，好似与什么强敌大战了一场。</br></br>陆叶看了他一眼，甚至都没力气说话，只觉整个人空虚至极，像是被掏空了，在楚申的搀扶下落座在旁。</br></br>楚申又手忙脚乱了取了几枚上好的灵丹喂给他服下，然后忐忑不安地站在一旁等待。</br></br>陆叶不知道楚申给他喂的什么丹药，但从恢复效果上来看，那无不是顶尖好丹。</br></br>一炷香后，陆叶勉强恢复了过来，虽然身子还有些空虚，可面色红润了起来。</br></br>楚申又问道：“大哥，这到底是怎么了？”陆叶看了他一眼，见他关切的表情不是作伪，便摇了摇头：“等你的时候闲着无聊，尝试参悟一道秘术，参悟有误，受了些反噬。”不能实情告知，如果那位对他与楚申的来往真有什么意见的话，这会儿说不定正监察着此地。</br></br>楚申哭笑不得，关切道：“现在好些么？”</br></br>“没什么大碍的。”楚申这才放下心来，忽然又对着陆叶抱拳，笔直身形躬下，语气沉重：“大哥，小弟对不住你！”陆叶微微眯眼：“此话怎讲？”楚申声音悲恸：“大哥不在的这几年，我把无双岛……弄丢了！”陆叶还以为是什么事让他对不住自己，原来是这事，便抬手将他扶起：“拳头不如别人大，不必自责，而且就算我在，也派不上什么用场，该丢的还是一样要丢！”</br></br>“可是那无双岛终究是大哥的地方。”楚申一脸愧疚的表情。当初若不是陆叶同意让他带着几个女子在无双岛落脚，哪有后面的事？</br></br>在楚申看来，无双岛永远只有一个主人，那就是李太白，他只不过是个明面上的管事的。</br></br>陆叶摇了摇头：“无双岛不单单是我的，还有你的一半。”若无楚申那几年的努力付出，无双岛不可能有后面的繁华，哪怕陆叶能凭小星宿殿将无双岛打造成灵岛，最可能出现的结果就是引来各方势力的争抢。</br></br>正因为楚申有自己的背景，才能顺利与各大势力达成合作的关系，让无双岛在极短的时间内崛起。</br></br>“与我仔细说说吧。”陆叶伸手示意，让楚申坐下来说话，</br></br>“我才回万象海没多久，不太清楚无双岛到底发生了什么事，只知道那里更名为天衍岛了，这个天衍，是你们万象星系的天焱？”楚申神色暗淡：“正是本星系的天衍，千防万防，家贼难防，我怎么也没想到，无双岛居然会被自家人掘了墙角！”当下，楚申将无双岛的变故娓娓道来。</br></br>说到底就是一句话，匹夫无罪，怀璧其罪。如果无双岛仅仅只是一座上等灵岛也就罢了，还可以继续维持着之前的局面，但无双岛下有小星宿殿持续发挥着作用，就在快一年前的时候，早已晋升上等灵岛的无双岛居然有朝顶级灵岛转变的趋势。</br></br>外人都只是猜疑，因为没办法证实，可楚申却是明白，无双岛真的在朝顶级灵岛转变，因为他在无双岛一处不对外人开放的位置，发现了有灵玉矿脉滋生的痕迹。</br></br>这是顶级灵岛才有的标志！楚申当即便知事关重大，顶级灵岛，放眼整个万象海也没多少，而且俱都是被最顶尖的势力占据着。</br></br>他虽有九颜作为靠山，可无双岛整体实力偏低，只是因为与各方势力有千丝万缕的关系，才能维持着平和，可一旦灵玉矿脉的事传出去，指不定会闹出什么风波</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51198312.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Thu, 29 Jun 2023 14:12:27 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百二十四章 坐看他起高楼</title><link>51211161.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>无双岛丢了，汤钧最难以面对的就是陆叶，如今眼见陆叶似乎并不在意无双岛的得失，顿时释然了许多。</br></br>心中暗暗震惊，李太白这小子的心性着实了得，要知道那可是一座连日照都动心的顶级灵岛，就这样被人强行攻占了，他似乎一点都不心疼，这可不是他这样的小年轻能有的心性涵养。</br></br>对比而言，他这个老头子反倒像是个行事毛躁的毛头小子。陆叶起身伸了个懒腰，这才开口：“那就走吧？您老人家总不会想着在这里颐养天年吧？”车铃界也不会让他们一直住在这里，这次能来车铃界休养生息，完全是楚申的缘故，如今汤钧等人的伤势好的差不多了，哪怕陆叶不来，他们也不会在这里久留。</br></br>汤钧收了手中鱼竿，拍了拍屁股：“走！”楚申挽留道：“大哥要不要在这里待一阵子？小弟还没给你接风洗尘呢？”难得大哥来一趟，他岂能没点表示。</br></br>陆叶摇头道：“三界数百人在万象海那边等着，暂时没有着落，我得回去照应照应，以后有机会再来便是。”楚申一听，不再强求，颔首道：“那大哥定要常来！我送送诸位。”少倾，几道身影冲天而起，直朝界外掠去。</br></br>车铃界外，楚申顿住身形，神色间有些依依不舍：“大哥，我就送到这里了。”陆叶看着他：“好生修行，咱们早晚有再聚之时。”楚申握紧了拳头，神色坚毅：“大哥放心，我一定会好好修行的，咱们这次丢了什么，以后我亲手把它拿回来再还给大哥！”以前他自恃资质出众，又有九颜作为靠山，所以一心只想着逍遥自在，要不然也不至于闹出好几次离家出走的事，但经由此次无双岛变故之后，楚申才明白，哪怕自己老娘是日照，靠山这种东西也永远不如自己的拳头。</br></br>退出无双岛返回车铃界后，他便生出了从未有过的，渴求变强的心思！</br></br>陆叶拍了拍他的肩膀：“有些事不必执著，做好自己就行，有句话怎么说来着……”他稍作沉吟，转头看向万象海的方向：“坐看他起高楼，看他宴宾客，眼看他楼塌了！”楚申稍稍有些茫然。</br></br>陆叶没做解释，只是道：“无双岛在你手上，跟在别人手上，未必就是一回事！当然，这个仇咱们记下就行，以后有机会还是要报还的。”无双岛丢了就丢了，外人只觉那是一座顶级灵岛，但真正情况如何唯有陆叶心里清楚，他只要将安置在无双岛下面的小星宿殿拿走，用不了多久，无双岛就要被打回原形。</br></br>毕竟从根本上来说，无双岛只是一座荒岛，并非真正意义上的灵岛，没有小星宿殿逆转海水的功效维持，它应该坚持不了多久。</br></br>可是无双岛这几年的收益，陆叶却不能不管，毕竟那可是六千万灵玉，他要占一半的。</br></br>陆叶等人走了，楚申站在原地目送，直到众人的身影消失在视野中，这才狠下心，转身回了车铃界。</br></br>一定要尽快变强，再不要经历之前那样的屈辱和无奈了！星空中，星舟前行。</br></br>陆叶看向几女问道：“诸位师妹日后有何打算？”他以前化身法无尊的时候，几女都是跟他过交道的，在星宿殿中俱都与他并肩作战过，星宿殿关闭之后，楚申便找到了她们，与她们结成了一个小队，共同进退。</br></br>如今楚申留在车铃界苦修，她们却不能留在这里，只能跟着陆叶离开。</br></br>所以陆叶得问问她们的打算，如果她们愿意继续跟随自己的话，陆叶自然不介意留下她们，之前无双岛大战中，她们已经证明了自己的英勇和忠诚。</br></br>当然，如果她们有别的想法，陆叶也不会阻拦。几女对视一眼，显然是早有了决断，由彩星开口道：“我们想跟随师兄，还望师兄不弃，能够收留！”她们虽然都晋升了星宿中期，但俱都是来自一些小界域，这样的修为，这样的出身，放眼万象海上是没有多少竞争力的，哪怕是她们的美丽容貌，其实在真正的修士眼中也没太大吸引力。</br></br>当年若无楚申找到她们，将她们整合成了一个队伍，又在无双岛上享了几年福，她们也不会这么快晋升星宿中期。</br></br>如今无双岛不在，楚申留在了车铃界中，除了投靠陆叶，她们还真没别的去处，总不能在万象海上流浪。</br></br>而且她们也不笨，最近这些年通过一些蛛丝马迹，尤其是楚申对陆叶的态度和称呼，几女都隐隐察觉到，陆叶可能就是当年的法无尊！</br></br>对法无尊，她们是极为敬服的，这就有了追随的理由。或许有个例外……小呆未必能察觉到陆叶就是法无尊，她总是看起来傻乎乎的。</br></br>陆叶道：“既如此，那你们以后就跟着我吧。”反正三界修士几百人，多她们几个也不多，而且她们姑且算是与老汤很熟悉，到时候跟三界修士在一起，应该不会有太多的陌生。</br></br>再者说，三界修士初来乍到，彩星等人对万象海无疑更熟悉一些，有她们几个混在其中帮衬，也能更快地让三界修士融入进万象海这个大环境中。</br></br>老汤毕竟是月瑶，不可能事事都让他去烦心。正说着话，一道流光忽然从斜刺里掠出，直直地朝星舟撞来。</br></br>陆叶感受到熟悉的气息，眉头一皱，朝那个方向望去，不知道这女人在搞什么鬼东西。</br></br>那流光很快掠到近前，眼看着就要一头撞进陆叶怀里的时候，陆叶偏身一躲，一掌刀就砍了下去。</br></br>来人眸中闪过一丝怒色，她明明表现出一副身受重伤的样子，结果李太白这家伙居然如此不懂怜香惜玉，反而还趁机冲她下重手，险些没忍住便反击了。</br></br>好在她关键时刻还是强行忍下了心中念头，任由陆叶这一掌刀砍在腰身上。</br></br>一声惨呼传出，星舟上多了一个人，还在大口吐血。小歪惊道：“幽灵师姐，你怎么啦？”连忙弯腰将她扶起。</br></br>幽灵脸色苍白地躺在小歪怀里，柔软的雄威都被她的脑袋挤压的有些变形，她又吐了一口血，可怜兮兮地望着陆叶：“李太白……我快不行了！”陆叶凝神望着她，暗暗皱眉。</br></br>可以肯定，幽灵这伤势是假的，因为没道理事情就这么巧，自己等人才从车铃界出来就遇到她了，可陆叶左看右看，也看不出她有什么伪装的痕迹。</br></br>这伤势，就跟真的一样！而且……这女人到底要干什么？当下淡淡开口：“那边有个荒星，我帮你在那边挖个坟，有没有什么贵重的遗产，可以先拿出来，免得浪费了。”小呆等人听的傻眼。</br></br>幽灵只觉李太白简直没心没肺，实在是天底下心思最恶毒的人了，强压怒火，喘游丝：“我身无旁物，一身清白，李太白，我死了之后你帮我给白露带个话……就说我不能再去看她了。”听她提起白露，陆叶恍然大悟，原来在这里等着自己！</br></br>白露与她可是真正同生共死的好姐妹，她若死了，白露哪有什么好下场？</br></br>肯定要跟着一起陪葬。此前幽灵让陆叶把她送去人鱼领地，陆叶没理她，然后幽灵便离开了，陆叶当时就有些诧异，幽灵什么时候这么好说话了？</br></br>如今来看，幽灵不是好说话，而是另有打算。这家伙显然是在用这种方法逼迫陆叶，告诉他，若自己死了，那白露也无法独活。</br></br>陆叶眼帘微微低垂着，眯眼望着幽灵，幽灵可怜兮兮一脸无助地回瞧过来，眸中的神光似乎都越来越暗淡，仿佛随时可能熄灭。</br></br>抱着她的小歪都哭了，眼泪水吧嗒吧嗒地往下落着，冲陆叶哀求道：“师兄救救幽灵师姐！”其他几女也都表情凄然，虽说她们与幽灵接触的不算多，可好歹也曾在无双岛上一起共事，如今眼见幽灵不知何故身受重伤，即将身亡，个个都心中凄苦。</br></br>陆叶当然知道幽灵死不了。不过仔细一想，不将她送去人鱼领地的话，回头万一她在外面自己做死，还是要连累白露。</br></br>送去人鱼领地那边最起码可以保证她的安全！</br></br>“答应我啊李太白，这是我的遗愿，难道你连这点要求都要拒绝么？”幽灵声音颤抖着，充满了血与泪的控诉。</br></br>小歪等人不知白露到底是谁，可此刻觉得，那白露必然是对幽灵最重要的人，而且陆叶也是认识的。</br></br>俱都纷纷朝陆叶望来，盼望着他能应下。陆叶漠然道：“要说你自己去说，这事我不答应！”小歪等人失望极了。</br></br>可幽灵</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51211161.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Thu, 29 Jun 2023 10:15:26 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百二十三章 扑朔迷离</title><link>51209571.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>自那次在秘境中半辞先行一步离开之后，莫说楚申没再见到她，便是陆叶都没再见过，这个人就像是凭空消失了一样。</br></br>那次的事情是意外，也是无可奈何，因为两人被天欲魔蛛所影响，半辞想要诱其现身，便只能选择那样的方法，否则无论是她还是陆叶，都得死在那秘境中。</br></br>结果还算不错，天欲魔蛛果然现身，被她和陆叶联手斩杀。</br></br>而在此之前，陆叶与她的交集并不多，甚至谈不上熟络。</br></br>这女子……可真够洒脱的，陆叶心里暗暗想着，一个女子尚且能够如此洒脱，他自然不会纠缠不清，所以自那之后虽再没见到过半辞，他并没有想着去打听此女的下落。</br></br>萍水相逢，相忘江湖。</br></br>这个时候之所以有此一问，主要是因为他在车铃界中发现了一个人。</br></br>被月姨带过来的时候，他在那山谷中见到了一个十来岁的小姑娘的身影，当时只觉有些眼熟，隐约在哪见过，并没深思。</br></br>可方才脑海中灵光一闪，依稀觉得那小姑娘的面容，跟他和半辞当年在那一处界域中救下来的小丫头有些相似。</br></br>当年他和半辞途径那界域时，整个界域的生灵都被天欲魔蛛屠戮一空，两人分头行动，半辞在一个地窖中找到了一个幸存者。</br></br>那也是整个界域唯一的幸存者，后来被半辞收进了一处小世界中安置。</br></br>如果他方才看到的小姑娘真的是当年从那处不知名的界域中救下来的小丫头的话，那事情就有些耐人寻味了。</br></br>半辞如果不是车铃界的人，那小丫头怎么会在这里？算算时间，几年过去，那小丫头大概也成长那么大了，而且眉眼之间确实跟当年被救的小丫头很相似。</br></br>或者说，半辞跟车铃界有些关系而楚申并不知情，她将那小丫头送至车铃界来的？</br></br>“我来的时候，看到了一个十来岁左右的小姑娘……”陆叶将当时的情景和女孩的容貌描述了一遍。</br></br>楚申一听，便知道他说的是谁了：“大哥说的应该是半夏。”</br></br>“半夏？”陆叶微微眯眼，半辞，半夏……这要是说只是巧合，未免太巧合了。</br></br>“她是月姨前几年收在门下的弟子，我也不知道月姨从哪找来的，当时我还在无双岛那边，只是听月姨说，半夏她是界域之子，气运加身，日后必然会有大成就！”</br></br>“界域之子有什么说法？”陆叶有些好奇。</br></br>楚申叹息道：“听月姨说，半夏也是个可怜的孩子，她出身的界域经历过一场惊天变故，整个界域的人都死绝了，只剩下她一个人活着，所以月姨说，在这种情况下，整个界域的气运都会加诸一人之身，哪怕她修行资质再差，日后也必有大机缘，成就不会低，若非如此，月姨也不会动了收徒之心，将她收录门墙，不过从眼下的情况来看，半夏她不但气运加身，本身的修行资质也极为不错，月姨对她可是寄予厚望的。”</br></br>陆叶听的心头微微一动。</br></br>没跑了，那个叫半夏的小姑娘，绝对就是当年半辞带走的那个。</br></br>可奇怪的事，半夏既然在这里，半辞又哪里去了？楚申为何说半辞不是车铃界的人？</br></br>“大哥你认识半夏？”楚申不解地问道，陆叶没道理忽然问起半夏，除非以前见过。</br></br>“不认识，只是随口一问。”陆叶摇了摇头，起身道：“带我去看看老汤他们吧。”</br></br>半辞的事想不明白，也不好去问，索性不去多想。</br></br>“大哥随我来。”楚申说着，起身朝外行去。</br></br>巨大的藏花谷中，一处风景秀丽之地，五颜六色的花卉在这里争相斗艳，几个女子聚集在一块，摘了花朵插在头上，愈添美艳。</br></br>她们不远处，有一个清澈的湖泊，一个老者便坐在湖边，手上持着一根鱼竿垂钓，表情悠哉。</br></br>蓦然间，老者神色一动，转头朝一个方向望去，正见陆叶迈步走了过来。</br></br>“听楚申说了之前的事情，我还当你老人家现在卧榻在床，气若游丝呢，没曾想还有这闲情雅致。”陆叶行至汤钧身边，上下打量了他一眼，发现汤钧从表面上看并无大碍，只是气息上稍有一些虚弱。</br></br>而且还有闲心在这里钓鱼，看样子最近一段时间伤势恢复的不错。</br></br>“老头子差点死了，你还跑来幸灾乐祸！”汤钧忍不住翻了个白眼。</br></br>一旁彩星彩月等人见到陆叶到来，纷纷惊喜地跑了过来打招呼，陆叶的目光一一扫过，确定几女无恙，想来她们之前哪怕受伤，伤势也没有汤钧那般沉重，所以此刻已经恢复了过来。</br></br>而且几女的修为都有提升，之前她们皆都是星宿前期，如今齐齐晋升了星宿中期的程度。</br></br>“什么时候回来的？”汤钧从储物戒中取了一把椅子出来，放在身边，待陆叶落座之后才开口问道。</br></br>“半月之前。”陆叶回道。</br></br>“此行结果如何？”汤钧又问，这才是他关心的事情，陆叶既然已经归来，那就说明他真的回了玉螺，然后又跑回来了。</br></br>“还算不错，玉螺星系中，我们三界已经联手，都派了人过来。”</br></br>“我青黎道界来了多少人？”</br></br>“一百人，不过在路上遇到点意外，死了二十个左右。”</br></br>在无定界外与虫族血族的一战，三界修士总共战死六十多，九州这边只有十个左右，剩下的全都是另外两界的。</br></br>汤钧眼角一抽，明显心疼，不过也知道，这么漫长的星空旅途，路上出点什么意外太正常不过了，一百多人只死了二十个，算是很好的结果了。</br></br>“武卓有些保守了。”汤钧叹息一声，万象海何等名头，难得遇到这样的机会，竟然只派了一百人过来，这与武卓以前的性情有些不符，亏得他还怕武卓不信陆叶，特意交给陆叶一份玉简带回去。</br></br>“不关武卓的事，我看他是想多派点人过来的，不过玉螺界那边只有一百，他大概是不好多派。”</br></br>玉螺只有百人，那是出于谨慎的考虑，因为他们可没有人在万象海，所得到的信息都是武卓和陆叶这边传过去的，没亲眼见到之前，根本不敢轻信。</br></br>玉螺界只派了百人，青黎道界自然不好在数量上超过玉螺，反倒是九州这边没有什么顾忌，直接来了三百。</br></br>鱼竿微沉，明显有鱼儿上钩了，汤钧却没有提竿的兴致，反而重重叹息一声：“老夫愧对你，无双岛没能保住。”</br></br>无双岛的情况，他大抵是知道的，别看楚申是明面上的管事，但实际上无双岛有一半是陆叶的。</br></br>陆叶当年走的时候将无双岛交给他坐镇，结果陆叶回来，无双岛没了……</br></br>无双岛若在，三界修士来了便有天然的落脚之地，而且无双岛那么繁华的地方，放眼整个万象海都能排得上号，三界修士从玉螺那边赶过来，可以说是一步登天，日后绝不用为修行资源发愁，只需努力修行，便会不断提升修为，壮大各自界域的力量。</br></br>可是现在无双岛已经易主，连名字都改了，哪还能谈什么以后？</br></br>混迹在万象海这么多年，汤钧也算是老油条了，自然知道寻常修士想在万象海站稳脚跟是何等艰难，三界修士这次哪怕联手，可在月瑶层面上战力不足，日后的日子恐怕也不会好过，打不下灵岛，只占据荒岛又有什么意义？难不成三界那么多人，只能在这里给人家做一些琐事赚取灵玉么？</br></br>这么一想，他又有些庆幸本界只来了百人。</br></br>“无双岛没了就没了，人还活着就行。”陆叶开口。</br></br>汤钧一脸意外：“你不怪老夫出战不利？”</br></br>陆叶奇道：“人家拳头大，你拿鸡蛋碰石头，能活下来就不错了，你还想把人家全打跑么？这不现实。”</br></br>而且大战之时陆叶根本不在，连半分力都没有出，哪有资格去责怪出了大力险些丢命的人？</br></br>汤钧深深地凝视他，好半晌才失笑一声：“老了老了，真是糊涂了，还没你这个小年轻看的透彻！恨呐！”</br></br>陆叶道：“您老又恨什么？”</br></br>汤钧痛心疾首：“早知你是这样的想法，老夫就不去反抗的那么激烈了，到头来毫无作用不说，还连累的岛主丢了这些年的全部收益！”</br></br>若是早先不拼死搏杀，来犯之敌就不会对他起杀心，就没有后面楚申拿灵玉买他们命的事了。</br></br>如此一来，无双岛哪怕丢了，六千万的收益最起码能保住。</br></br>那可是整整六千万……汤钧一辈子都没见过那么多灵玉，这段时间每每想起因为自己的冥顽不灵而丢了这么多灵玉，心都在滴血。</br></br>陆叶抬手拍了拍他的肩膀：“人活着一切皆有可能，灵玉没了以后还可以再赚，人老了，心气要平和一些，那才能多活几年，不要总想着有的没的，折寿！”</br></br>汤钧顿时吹胡子瞪眼：“少一副老子教训儿子的语气来跟老夫说话，老夫的年纪当你祖上都绰绰有余，真是没大没小！”</br></br>话虽这么说，但汤钧的惆怅神色明显释然了许多。</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51209571.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Thu, 29 Jun 2023 04:17:31 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百一十九章 你果然是法无尊</title><link>51184056.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>这样的一刀绝不应该是星宿能斩出来的，幽灵表情凝重，短刃迎上，果然感受到比方才更强的力量裹挟着灵力撞击而来。</br></br>可惜陆叶的灵力在她的法力冲击下，很快溃散，绕是如此，单凭那巨大的力量也让幽灵手臂微颤。</br></br>又一刀斩落，刀势连绵，一刀重似一刀，一刀快似一刀。</br></br>幽灵惊叹不已，以前只知道自己不是陆叶的对手，可老实说，还真不知道陆叶到底强到了什么程度，因为往往被他三两下就打败了，根本没办法好好感受，如今晋升了月瑶终于能够清楚地感受。</br></br>正是因为感受的清楚，心中才震惊不已。</br></br>因为在她的评估中，陆叶眼下赫然已经有了与一般月瑶争锋的能力！这是极为不可思议的事，哪怕再怎么出色的星宿，星宿始终是星宿，体内的灵力根本无法与法力对抗。</br></br>两者的力量性质根本不是一个层面的东西。</br></br>事实上陆叶的灵力确实无法与她的法力对抗，这一点只从彼此力量碰时，陆叶的灵力一触即溃就可以看的出来。</br></br>可他硬生生凭着那恐怖的力量和速度，让幽灵这样的月瑶都感到了棘手。</br></br>如此十几刀斩下，幽灵竟不由地往后退去。</br></br>但她看出来了，这样的刀势对陆叶的肉身有极大的负荷，所以绝对维持不了太长的时间，她这边无需做太多，只要等待下去，陆叶很快就会坚持不下去。</br></br>而且陆叶纵然有了与一般月瑶争锋的能力，可她终究不是一般的月瑶，哪怕才刚晋升没几年，可她也是天骄般的人物，又岂是一般月瑶能比？</br></br>她自信若是全力施为的话，应该可以拿下陆叶，但如此一来，必然会让陆叶受伤，若是控制不好，把他搞成重伤，那就不好看了。</br></br>她虽想一雪前耻，可主要只是想报复下陆叶，并没有真的要把他怎么样的想法，而且她还有事要求到陆叶头上，真撕破脸对她没半点好处。</br></br>如此一来，就只能等陆叶自己力竭了！</br></br>“看你能撑多久！”幽灵冷哼一声，一边招架着陆叶的狂攻，一边不疾不徐地往后退去。</br></br>两人所过之处，浮陆都开始崩碎。</br></br>陆叶心中已萌生退意，幽灵不愧是能在星宿殿中留名之人，哪怕晋升月瑶没几年，被他窥破行踪之后无法发挥出鬼修的优势，可依然难缠至极。</br></br>他已全力施为，却没有胜利的希望，青螳的双刀流秘术对肉身的负荷太大，他是坚持不了太久的，一旦力竭，那就成砧板上的鱼肉了。</br></br>不过他若是想走的话，幽灵也拿他没什么办法，且不说他如今修得了阎息的纵掠之术，便是当年被汤钧这个月瑶中期追杀的时候，他也可以借助虚空灵纹倏忽来去。</br></br>可他还有些事想要问幽灵，无双岛被攻打的时候，幽灵大概率是在的，她对那次的情况应该要比花千影更清楚。</br></br>而且幽灵给他传讯，让他来这里，应该也是有事要跟他说，教训他只是顺手为之。</br></br>似是看出了陆叶的心思，幽灵忙道：“李太白，若想知无双岛的事，就乖乖住手让我揍一顿！”</br></br>“你在想屁吃！”陆叶怎么可能同意她这无羁的要求，又一刀重重斩落，打定主意先行离去。</br></br>不管幽灵要跟他说什么，想弄清楚无双岛的事，跑一趟车铃界是没错的。</br></br>不过还没等他离去，忽然身形一顿，停下了连绵刀势。</br></br>幽灵也往后一跃，落在不远处，惊疑地朝一个方向打量过去。</br></br>那边一道煌煌气息急速而至，眨眼就到近前，露出一个半大老者的身影，那人明显是日照，只是让幽灵有些不解的事，一个日照跑到这里来做什么。</br></br>可随着那日照眸光望来，幽灵竟忍不住心头悸动，因为她从那日照眼中看到了一闪而过的杀机。</br></br>“罗老！”陆叶抱拳。</br></br>来的这位，赫然便是自进了万象星系就与他们分开的罗邪，看他这架势，应该是从万象界出来，准备前往万象海的。</br></br>陆叶也感受到了罗邪的杀机，知道罗邪这是误会了，连忙道：“罗老，这位是我朋友，多年不见，一时手痒切磋一二。”</br></br>罗邪神色不动：“是吗？”</br></br>他也奇怪，一个月瑶在这里跟陆叶争锋，可并没有从月瑶身上感受到什么不好的意图，听了陆叶的解释方才明白，这两人居然是在切磋。</br></br>既是陆叶的朋友，那就不需要他插手了。</br></br>陆叶又看向幽灵：“一边待着去，等会来跟你讲话。”</br></br>“哦。”幽灵应了一声，转身走出几步，忽然意识到不对，李太白这一副老子指挥儿子的口吻是怎么回事？忍不住转头，恶狠狠地瞪了他一眼，不过当着一位日照的面，她也不敢造次。</br></br>待幽灵走远，罗邪才大手一挥，一股精纯法力在四周布下结界，开口道：“小友，老夫在这里停留不了太久，万象界那边只给了老夫半月之期，半月之后我就要走了。”</br></br>这是万象星系这边的规矩，任何来此的日照，除非有什么特别的目的，都不能在这里久留，而且逗留期间绝不能生事，更不能做那以大欺小的勾当，否则便会受到整个万象星系的制裁。</br></br>不过罗邪本也没准备在这里久留，他这一趟随着船队过来，一为护航，二为探一探路线，如今目的已经达到，回头去万象海那边转转就准备走了。</br></br>“那罗老珍重。”陆叶这般说着，又从储物戒中取出一截轮回树的分身递给他：“此物罗老拿着，应该够几次来回，日后若是有我玉螺星系的修士途径贵宝地，还请诸位多多照拂。”</br></br>罗邪接过颔首：“你放心，玉螺星系的人来了，我四方星系有好酒，必不会亏了他们。”收起轮回树的分身，罗邪又问道：“万象海那边怎样，你怎么跑这里来了？”</br></br>“万象海还是万象海，四方星系的道友们有何打算我暂且不知，不过以他们的实力，应该很快可以在万象海上立足。”</br></br>陆叶没提无双岛的事，因为那跟四方星系无关，无双岛的事还得他自己去解决。</br></br>又与罗邪闲话一阵，罗邪这才道：“那老夫去了，来了一趟，总是要见识下万象海的恢弘。”</br></br>陆叶点点头。</br></br>罗邪又看了一眼那边的幽灵：“确定不需要老夫帮忙？”</br></br>陆叶道：“无妨，她对我没有太大的恶意，只是以前在我手下吃了点亏，女人记仇，想报还回来。”</br></br>罗邪含笑道：“那就好。”神色一肃：“小友，期待再见之日，你已晋升日照！”</br></br>“借罗老吉言！”</br></br>罗邪离去了，陆叶目送。</br></br>待罗邪的身影消失在视野中，陆叶转头看向幽灵那边：“还要打么？”</br></br>“不打了！”幽灵撇嘴。</br></br>她算是看出来了，原本以为自己能轻松拿下陆叶的想法只是一厢情愿，凭陆叶所展露出来的实力，她真要强行拿下，不让陆叶受伤是不可能的，这与她的初衷不符。</br></br>一时气恼，这仇……怎么报啊？</br></br>“不打的话，我有些事要问你。”</br></br>幽灵明显知道他要问什么，便开口道：“去车铃界吧，无双岛易主之后，楚申就带着他们去了车铃界，汤钧也在那边养伤，临走之前，楚申特意叮嘱我，若有机会见到你，就给你带个话。”</br></br>“没了？”陆叶皱眉，他还以为幽灵叫他过来是有什么特别的事说，谁曾想就是传个话。</br></br>若如此的话，那他根本没必要跑这一趟，因为他本就是要去车铃界的。</br></br>“还有！”幽灵的表情忽然严肃。</br></br>“讲！”</br></br>幽灵却不说话，只是取出了音符望着他。</br></br>陆叶眉头一皱，隐隐有所意识，却是无法阻止。</br></br>幽灵显然是催动灵力往灵符内灌入了，很快，她就咬牙切齿起来：“果然，你就是法无尊！”</br></br>以前她就隐隐有些猜想，觉得李太白就是法无尊，可实在没办法证实这事。</br></br>直到后来陆叶离开了万象海，法无尊也消失不见了，幽灵这才笃定自己的猜想没错，正是因为这份笃定，她方才才会对陆叶出手，否则对李太白，她还真没有想教训的念头。</br></br>眼下取出音符，她就是联系法无尊的，结果发现以前无法传出去的讯息，现在可以传出去了。</br></br>李太白不在的时候，法无尊也联系不上，李太白回来了，法无尊就联系上了。</br></br>这世上哪有这么巧的事。</br></br>陆叶不语，他知道这事肯定得暴露，不过也没什么关系，当年隐藏法无尊身份的起因是个意外，幽灵那个时候找法无尊帮忙，后来陆叶也不好在她面前暴露，便一直这样维持了下去，他身上有两块音符，一块是李太白的，一块是法无尊的，幽灵此刻联系的便是属于法无尊的那块音符，他能感觉到。</br></br>“随你怎么说。”陆叶开口，法无尊的身份暴露就暴露了，问题不大。</br></br>“我想去人鱼领地。”</br></br>这才是她联系陆叶的主要目的，报仇是其一，给楚申传话是顺带，去往人鱼领地才是最主要的。</br></br>因为在人鱼领地中修行，她的修行效率要比平日里快上很多，而且那里不缺修行资源，比她一个人在外面打拼要好多了。</br></br>除了没办法离开人鱼领地，那里简直就是修行的圣地。</br></br>这一切都归功于白露当初动用的那两个金海螺，自那之后，她与白露便是真正意义上同生共死的好姐妹了，两人不但身家性命相连，在一起修行的时候也会极大程度地提升修行效率，那情况有些类似琥珀和依依，却又不完全相同。</br></br>如今初晋月瑶，修行之路还很漫长，幽灵也有一颗追求变强的心，自然不会放过这样好的机会。</br></br>可惜她自己根本没办法前往人鱼领地，只能求到陆叶头上。</br></br>这也是她方才不愿出重手的原因，有求于人，怎么好意思伤了陆叶？</br></br>本以为此事应该没太大问题，毕竟当年就是陆叶把她送去人鱼领地的，谁曾想，听了这话陆叶居然转身就走。</br></br>幽灵傻眼，愣了一下才追上去，与陆叶并肩而行，歪头看着他：“你什么意思？”</br></br>陆叶懒得理她。</br></br>幽灵大怒，可转念一想，还是压住了火气：“行不行，你给个话啊！”</br></br>“看心情！”陆叶终于开口了。</br></br>这什么狗屁回答？幽灵觉得自己方才实在太仁慈了，面对李太白这样可恶的家伙，就应该先行打服了再跟他说话，可想想方才那个日照，又有点发憷，搞不明白，这家伙怎么忽然多了个日照靠山。</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51184056.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Thu, 29 Jun 2023 03:22:11 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百二十二章 我是不是得罪过你娘？</title><link>51200872.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>古往今来，万象海上时有荒岛转活，灵岛枯寂之事发生，但那些不知因为什么原因而转活的灵岛，顶多只有晋升成上等灵岛的先例，而且还屈指可数，从未有荒岛转活之后晋升顶级灵岛之事。</br></br>无双岛转变成顶级灵岛，这是有史以来头一份。顶级灵岛放眼整个万象海都是数的过来的，消息传出时，哪个势力不动心？</br></br>要知道一座顶级灵岛，就相当于一座顶级界域的存在了，两者都是能滋生灵玉矿脉的，只是体量上有所差别罢了，顶级界域的灵玉矿脉可能不止一条，可顶级灵岛的灵玉矿脉只有一条，绕是如此，也让不少人蠢蠢欲动。</br></br>无双岛明面上的力量不强，这一点众人皆知，可碍于楚申的背景，那些觊觎无双岛的外来势力终究不太好下手。</br></br>外人势力不好下手，本土势力的顾虑就没那么大了。其实早在无双岛晋升成上等灵岛的时候，本土势力就有不少人想从楚申这边分一杯羹了，因为从表面上来看，楚申的背景只有一个九颜，可归根结底，楚申是万象星系的修士，他背后站着的其实是整个星系的日照。</br></br>蝇头小利，那些日照不在乎，可当利益足够庞大的时候，他们也不能不动心，他们愿意让楚申拿来当背景，自然也有资格从楚申这里得些好处。</br></br>所以当时有一些人想安排一部分人手进无双岛，那些人手不单单有星宿，还有月瑶，美名其曰无双岛做大了，就该有相应的自保之力，实际上是想借助这种手法来达成部分控制无双岛的目的。</br></br>如果无双岛真的只是楚申一个人的，说不定他就同意了，他不是不明事理之辈，他也知道自己无形中借助了本星系诸多日照的威名，分一些好处出去无可厚非。</br></br>但无双岛终究不是他一个人的，而且他还知道陆叶回归故土是要带一批人出来，到时候那些人肯定也要安排在无双岛，自然就能壮大无双岛的自保之力。</br></br>如果现在安排了足够的人手，等陆叶归来的时候，他带来的人怎么办？</br></br>到时候没办法跟大哥交代。所以楚申只能拒绝。这虽然让不少万象日照心里不高兴，却碍于九颜的颜面，终究不好真的去为难一个后辈。</br></br>直到无双岛晋升顶级灵岛的消息传出。本星系的日照再也坐不住了，万象海虽然在万象星系中，可本星系从始至终掌控的顶级灵岛只有一座，那就是万象岛。</br></br>不是万象星系不想得到更多的顶级灵岛，无奈是其他占据顶级灵岛的势力背景都很强大，本星系不好轻易得罪。</br></br>如今终于有机会占据第二座顶级灵岛，岂能错过？因为这事，万象的日照们还深入地讨论过一次，更请了九颜过来，与她剖析利害之处，请她出面，让楚申将无双岛的管辖权交给万象星系。</br></br>九颜当然不会同意，自己的儿子经营出一座人气旺盛的灵岛，怎么可能说交出来就交出来？</br></br>据说那一次万象星系的日照们闹的很不愉快。可有些事不是九颜不同意就能制止的，九颜终究只是一人，代表不了整个星系，收回无双岛，将无双岛化作万象星系共有之事就这么定下了。</br></br>之后便不断地有本星系的修士过来找楚申，晓之以理，动之以情……楚申并没有拒绝，而是一直虚以委蛇着，他想拖到陆叶归来，无双岛哪怕要丢，也不能丢在自己手上。</br></br>可那些觊觎无双岛的人却渐渐失去了耐心，眼见楚申一点诚意都没有，便只能胁之以武了！</br></br>反正在万象海上，攻占灵岛之事常有发生，算不得什么稀奇。一场灵岛的攻防战就此打响！</br></br>可惜无双岛的整体实力太弱，哪怕陆叶当年花费了大价钱布置了防护大阵，也挡不住来敌之犯。</br></br>凭无双岛这样的实力，其实很多势力都能打下来，只不过一直以来没人敢这么做，因为那是在打万象星系的脸，日后还要在这里讨生活，谁愿意得罪地头蛇？</br></br>可万象星系自己攻占，那就没问题了。</br></br>“无双岛就这么丢了，而且这几年的收益也没了。”楚申表情暗淡，当日那一战算不得太激烈，楚申更是没有受到任何攻击，只被一个月瑶生擒禁锢。</br></br>大多数无双岛招揽来的修士知道这一战的真相，其实都没怎么反抗。唯有一个人，反抗的极为激烈，那就是汤钧！</br></br>老汤知道，无双岛是玉螺星系修士来此的立足点，若是丢了无双岛，哪怕玉螺星系的修士来了，日后也没什么好前途可言，所以那一战他是真的殊死抵挡，浑没将自己的性命当回事，他拼的不是自己心头的那口气，而是三界修士未来的出路！</br></br>“我从未见过汤长老那个样子……”楚申叹息一声，一直以来，老汤给他的感觉都是和和气气的，平日里在无双岛上饮酒作乐，逍遥自在，好像是一个富家翁一样，谁曾想，到了无双岛最关键的时候，竟是这个平日里无所作为的老家伙战的最为凶猛！</br></br>无奈他终究实力不济，几件法宝都被打碎了，整个人更是身受重伤。来犯之敌不会为难楚申，可汤钧这样一个没太大跟脚的老月瑶，他们岂会在乎？</br></br>万象海上每年死那么多人，多他一个汤钧不多，少他一个不少，尤其是汤钧一副与人拼命的架势，更是激发了来敌的杀机。</br></br>而受到汤钧的影响，早先跟随楚申的小呆小歪她们同样在拼命。最后还是楚申出言，才救了他们这些人一条命，当然不是没有代价的。</br></br>无双岛最近几年的收益，就是他们这些人的买命钱！</br></br>“有多少？”陆叶问道。楚申苦涩道：“差不多六千万灵玉了。”陆叶默默地算了一下，汤钧，小呆小歪，彩星彩月，幸运星正好六个人，这买命钱可真够贵的，平均下来每人一千万灵玉了。</br></br>不过……人活着就好，灵玉没了可以再赚，人死了那就什么都没了。</br></br>“幽灵呢？她那时候应该已是月瑶，没有参战？”陆叶又问道。楚申道：“参战了，不过幽灵师姐终究刚晋升月瑶，发挥不出太大作用，她一直被另外一个月瑶纠缠着，无法脱身。”</br></br>“朴克当时在么？”楚申摇头：“自当年朴克师兄离去后便再无音讯了。”陆叶了然，朴克当年走的时候跟他打过招呼，自那之后恐怕就再没回来了，也不知如今他怎么样，有没有避开那个叫阮兔的指腹婚。</br></br>话说那妹子除了气质冷了点，要身材有身材，要容貌有容貌，而且还是个月瑶，也不知朴克在躲什么。</br></br>“老汤现在如何？”楚申道：“汤长老伤势还没有完全恢复，不过应该没什么大碍了，再修养一阵就能恢复过来，但无双岛的事对他打击似乎有些大，最近有些萎靡不振，大哥要去看看么？”看肯定是要看的，老汤虽然在那一战中没起到太大作用，还差点被人打死，但这份骨气值得敬佩。</br></br>眼下算是弄明白无双岛变故的原委了，跟自己心里猜想的有些差不多。</br></br>只是陆叶也没想到，小星宿殿的威能居然那么强，他早先安置小星宿殿的时候，特意控制了一下它的威能，让它转化万象海海水的速度保持在一个并不高的程度，没想到这么快就把无双岛转变成顶级灵岛了。</br></br>“我还有些事想问你。”陆叶斟酌了一下开口道。</br></br>“大哥直说无妨。”楚申认真地看着他。陆叶迟疑了一下，终究还是没忍住：“我是不是什么地方得罪过你娘？”楚申讶然：“大哥何出此言？”又问道：“大哥你见过我娘？”陆叶摇了摇头，他确实没见过九颜。</br></br>“既没见过，又怎会得罪她？而且我娘方才还说了，大哥心有道义，是个可交之人。”陆叶奇道：“你娘这么说的？”</br></br>“千真万确。”那就奇怪了，既然九颜觉得自己是个可交之人，那为什么方才要那么为难自己？</br></br>不管怎么说，来者总是客，就算不以礼相待，也没必要那样做。但他又没法当面去询问九颜什么。</br></br>“大哥，是不是我娘传音跟你说什么了？”楚申有些误会，连忙问道。</br></br>“没有，九颜前辈没有与我说过什么。”楚申疑神疑鬼地看着他，也不知道有没有信。</br></br>这事有些弄不明白，刚才的经历陆叶确定是九颜动的手脚，这车铃界除了她没别人有这个能力了。</br></br>“还有……”陆叶又开口道：“半辞是你们车铃界的人？”</br></br>“不是啊。”楚申愕然，不知今日陆叶怎么老是问这种怪怪的问题，</br></br>“我们车铃</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51200872.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Wed, 28 Jun 2023 10:15:32 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百二十章 车铃界</title><link>51190464.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>一路上幽灵都在喋喋不休，不时地问一问陆叶心情如何。</br></br>陆叶被她问的烦了，便道自己心情很差！幽灵顿感无奈，暗暗后悔，早知道就不去想着报仇什么的了，如今好了，得罪了这家伙，以后还不知道有没有机会再去人鱼领地。</br></br>不过转念一想，也不知想到了什么好主意，暗暗得意地瞥了陆叶一眼，开口道：“既如此，那咱们就此别过了，以后也不用再见！”</br></br>这般说着，竟真的爽快离去！</br></br>陆叶转头看着她离去的方向，暗暗惊奇，本以为幽灵是在故弄玄虚，谁知她竟真的就这么走了。</br></br>暂时没理会她，陆叶继续朝车铃界的方向赶赴。</br></br>又数日后，才终于抵达车铃界外围空域，他以前来过一次这里，那正是他与楚申初识的时候，离家出走的楚申被他所擒，送至这里，还得了十万灵玉的赏金。</br></br>不过那一次他并没有进车铃界，因为有一位月瑶亲自出来把楚申领进去了。</br></br>所以车铃界内部是个什么情况，他其实也不清楚。</br></br>单从外面来看，车铃界其实不大，比起九州要小的多，但一个界域的底蕴强弱，与大小其实是没有直接关系的。</br></br>车铃界能诞生出九颜那样的日照，哪怕有万象星系的便捷在其中发挥作用，其本身也是一个老牌大型界域，不过应该不是顶级界域，据陆叶所知，万象星系这边就没有顶级界域，这里日照的数量之所以多，完全是因为星系的特殊性造就的。</br></br>其他星系修士修行所用的资源，只能本星系内自给自足，就算能与别的星系有交集，也很难产生频繁的大规模交易，可万象星系不同，海纳百川之下，说这里是整个星空最繁华的星系都不为过，坐拥万象商会和万象岛那样的顶级灵岛，本星系的强者修行所用的资源根本不用发愁。</br></br>车铃界也不像陆叶所知的那些大型界域，外围并没有修士镇守的迹象，这就导致陆叶来了这里，想进去却不知该怎么做。</br></br>他倒是可以直接进入，可这样不请自入，无疑不太合适。</br></br>所以他只能先行传讯给楚申。</br></br>这次果然联系到了，很快楚申就有了回讯：“大哥你回来了？稍等一下，我马上出来接你！”</br></br>陆叶便安静在外等候。</br></br>过不多时，一道气息迅速从界域内逼近而来，陆叶露出疑惑神色，因为他感觉这并不是楚申的气息，来人似乎是个月瑶，而且从对方的力量波动来看，还不是一般的月瑶。</br></br>果然，片刻后，一道窈窕身影印入视野中，那是一个身穿雪白宫装的女子，一头秀发绾成一个发髻，随意地用一支玉钗串起，露出修长白皙的颈脖。</br></br>陆叶发现自己见过这女子，因为对方就是上次从他手上接收楚申的月瑶，正是她给了自己十万灵玉。</br></br>陆叶记得楚申喊她为月姨来着，具体怎么称呼就无从得知了。</br></br>“李太白见过道友。”陆叶行礼，道明来意，“我来找楚申楚师弟。”</br></br>心中有些不解，楚申明明说出来接自己的，怎么不见楚申的身影，反而是这个月姨跑出来了。</br></br>月姨眸光如水，上下打量着陆叶，她自然是一眼就认出陆叶了，只是她实在瞧不出陆叶身上有什么特别的东西。</br></br>因为据她所得到的有限的情报显示，面前这个李太白，应该就是那当初在星宿殿扬名，后来又无故消失的法无尊！</br></br>如今万象海上频频被动用的同气连枝阵盘，就出自此人之手！</br></br>这样的人按道理来说，必然有不俗的出身，可迄今为止，车铃界这边都没能打探到他的跟脚，他似乎与现知的那些顶尖势力没有半点瓜葛。</br></br>而且他若是真的出身哪家顶尖势力，那就绝不会售卖同气连枝阵盘，这样的东西只会被他所属的势力敝帚自珍。</br></br>瞧了一阵，月姨大有深意地开口：“你真的叫李太白吗？”</br></br>陆叶微微诧异，心想自己九天陆一叶的名号还没在万象海上打出去呢，怎么车铃界的人都知道了？</br></br>他却不知，月姨只是知道他另一个身份罢了。</br></br>好在月姨没有探究的意思，随口说了一句便转身道：“跟我来吧。”</br></br>陆叶本想问问楚申，可转念一想，大概是楚申让这位月姨来接自己的，便果断跟了上去。</br></br>车铃界虽然不大，却是钟灵毓秀之地，而且这一方界域晋升大型界域不知多少岁月了，虽说没能晋升顶级界域，却也相去不远，比起九州眼下的底蕴不知要强上多少倍。</br></br>整个界域内充斥着极为精纯浓郁的灵气，修士在这样的环境下修行，不知要节省多少年的苦工。</br></br>整个车铃界的正中心，有一个巨大的盆地地形，从高空中俯瞰，就好像大地上多了一个凹坑，凹坑内四季如春，五颜六色的花朵争相斗艳。</br></br>这藏花谷便是车铃界的中枢之地，谷中花草也不是寻常之物，尽都是珍贵至极的药材。</br></br>月姨领着陆叶，一路上一言不发，陆叶与人家不熟悉，也不好多开口，便随意观瞧着。</br></br>整个车铃界的修士数量似乎不是很多，因为陆叶看来看去，也没看到多少修士的身影，可任何一个遇到的修士，实力都极为不俗。</br></br>跟在月姨身后来到这藏花谷，陆叶的目光很快被一个位置吸引过去。</br></br>那边一片五颜六色中，一个看起来不大的身影站在那里，张开双臂，面相朝阳，闭眸深吸，一脸陶醉的表情。</br></br>那应该是一个看起来只有十来岁出头的女孩子，头上扎了一条条的小辫子，肌肤呈麦色，看起来很健康很活泼的样子。</br></br>安宁祥和的环境下，闭眸陶醉的身影，五颜六色的花朵映衬，这一幕如同画境。</br></br>再定眼一瞧，陆叶却露出疑惑的神色，因为这个小姑娘的面容竟给他一丝微妙的熟悉感，依稀在哪里见过她。</br></br>陆叶不解，这种年纪的小姑娘他如果见过的话，应该是有印象的，可他一时竟想不出到底在哪里见过。</br></br>没等他再多看，月姨已经领着他朝一个方向落了过去。</br></br>面前就是一座古朴大殿，月姨道：“进去吧。”</br></br>陆叶点点头：“有劳！”</br></br>这般说着，迈步而入，入了大殿把眼一扫，愕然地发现这大殿内空荡荡的，连半个人影都没有。</br></br>他本以为楚申会在这里等他来着。</br></br>不过既来之，则安之，他迈步走进大殿，随意寻了一个椅子落座，取出音符传讯楚申。</br></br>奇怪的事，讯息虽然传出去了，可楚申居然没有回应！</br></br>就在他准备尝试联系一下汤钧的时候，大殿的大门忽然轰地一声关上了。</br></br>陆叶一惊，霍然起身，警惕地打量四周，神念感知下，没有察觉到任何异常之处，可大殿之门忽然关闭明显不对劲。</br></br>他隐隐感觉到一些不妥之处，可转念一想，如果车铃界这边真的要对自己不利，没道理费这些手脚，单是那个月姨，就不是他所能抗衡的。</br></br>而且联系楚申没回应这事也很奇怪，之前在车铃界外联系的时候，他明明说出来接自己的。</br></br>可到头来楚申没现身，来接自己的却是那个月瑶。</br></br>总不能说楚申要对自己不利，让人把自己引进来吧？</br></br>就在他疑神疑鬼时，大殿内忽然流淌出一丝丝黑暗，那黑色如流水，从四周流淌而至，陆叶也不知这黑暗到底是什么名堂，可他知道绝不能让这东西沾身，闪身便朝大门处冲出，待到近前，长刀出鞘，一刀斩落！</br></br>然而面前却忽然亮起一层光幕，轻松将他的刀势挡住。</br></br>这大殿内赫然布有阵法禁制，而这阵法的强度，根本不是他能破解的。</br></br>到底什么情况？陆叶完全不知这到底是怎么了。</br></br>黑暗浓稠，迅速侵蚀而至，大殿就这么大，陆叶躲来躲去，终究没地方再躲了，只能定下心神，准备迎接黑暗的包裹。</br></br>下一瞬，黑暗将他的身影吞没。</br></br>陆叶只觉自己的身形陡然一沉，仿佛背上了一座大山，压的他腰身都有些佝偻。</br></br>连忙催动天赋树的威能，可天赋树居然没反应，这才明白，那黑暗虽有奇诡之力，却并非侵入肉身的，所以天赋树才没法有什么反应。</br></br>很难受，整个人的骨头都在咯吱咯吱作响，可这种巨大的压力还在陆叶能够勉强承受的范围内，不至于将他真的压垮。</br></br>艰辛的支撑中，他再次取出音符，尝试联系楚申或者汤钧，结果发现这下连讯息都传递不出去了。</br></br>实在想不明白，这到底是为什么……唯一可以确定的是，有人在暗中对自己出手，而能做到这种程度的，不是日照就是如月姨那样的月瑶。</br></br>大概率是那个月姨了！他心中这么想着。</br></br>大殿外，带着陆叶来此的月姨静静观瞧着，虽看不到大殿内的情景，可她依然能知道里面发生了什么，有些好奇，这个李太白到底做了什么，竟让界主纡尊降贵亲自出手惩戒他！</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51190464.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 10:15:53 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百一十八章 晋了个假月瑶？</title><link>51175449.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>陆叶又问了一下无双岛这边的事情，花千影一直在这边开店营业，那么对天焱商会攻打无双岛的事应该是有些了解的。</br></br>根据花千影所说，天焱商会攻打无双岛也就是在三个月之前的事，在此之前，岛上就已经传了一些风声出来，只不过她终究是个外人，所以那些风言风语她无法确定真假。</br></br>直到三月之前的某一天，天焱商会忽然大举来攻，无双岛这边固然极力抵抗，可是因为彼此实力差距悬殊，终究不敌，防护法阵被破，无双岛易主。</br></br>“李师兄放心，岛主他没事，从头到尾连一点伤都没有，岛上的人也没死一个，顶多就是受了伤，不过汤老的伤势似乎挺严重的。”花千影宽慰陆叶道。</br></br>无双岛就只有汤钧一个月瑶，而且这里是三界修士来万象海立足的根基，所以哪怕知道不敌，汤钧在那一战中也是殊死反抗，天焱商会的人因为九颜的关系不会对楚申怎么样，可汤钧一个外来的没有跟脚的月瑶，他们可不会手下留情，若非楚申在关键时刻出言制止，汤钧只怕要被当场打杀！</br></br>“知道他们现在去了何处么？”陆叶问道。</br></br>花千影摇了摇头：“无双岛被攻下之后，岛主便带着身边亲近的人离开了，我也不知道他们去了哪里。”</br></br>陆叶心头一松，既是楚申带人离去，那么想必是回车铃界了。</br></br>花千影这边了解的东西不多，陆叶问了一些问题之后，便知道想搞明白原委，还是得跑一趟车铃界。</br></br>当即便起身告辞。</br></br>花千影没留他，主动跟陆叶交互了音符的印记，又送了他一盒灵茶。</br></br>陆叶接过，赶往渡口的方向，很快出了天衍岛。</br></br>返回三界修士所在的荒岛，大家还安静地等在这里。</br></br>找到栾晓娥，将无双岛的变故说起，栾晓娥神色一变，开口道：“汤钧没事吧？”</br></br>眼下三界修士这边就只有她一个月瑶，哪怕是个月瑶后期，也有点独木难支的感觉，汤钧若还能出力，那她还有一个分担压力的人选，汤钧若是挂了，那她以后肩膀上的担子就重了。</br></br>倒是还有一个丫丫，可万象海自有万象海的规矩，丫丫保持平日人畜无害的状态也就罢了，可若是在这里暴露了自身日照的修为，那必然要被驱逐，所以在这种地方根本不能把丫丫当成自家储备的力量来看。</br></br>“老汤没死，应是受了伤，跟着那楚申去了车铃界。”陆叶开口。</br></br>栾晓娥这才放心不少。</br></br>“我得去一趟车铃界。”陆叶道。</br></br>“你去便是，这边有我照看。”</br></br>陆叶看了一眼无所事事的三界修士，想了想开口道：“让大家结伴而行，熟悉下这里吧，不用一直守在此地。”</br></br>已经来了万象海，终究是要融入此地的，四下走走看看，也能更快的熟悉，陆叶当年一个人过来的时候便是这么度过的，三界修士如今近三百人，总不会比他当时更差。</br></br>最起码对出身九州的修士，陆叶是没太多担心的。</br></br>“也好。”栾晓娥点点头。</br></br>想了想，陆叶道：“再找一个体量大点的荒岛，位置好坏都无所谓。”</br></br>栾晓娥不知他要做什么，可还是应了下来。</br></br>陆叶离去，三界修士这边得了栾晓娥的吩咐，当即结队而行，开始在万象海上乱逛起来。</br></br>出了万象海，陆叶直朝车铃界的方向奔赴过去，虽是同处一个星系，可此去车铃界还是需要十天半月的。</br></br>这边才走离开万象海没多远，音符忽然震动，陆叶本以为是栾晓娥那边联系自己有什么事，结果拿起一看，意外地发现联系自己的并不是栾晓娥，而是幽灵那家伙！</br></br>音符中没有别的信息，只有一句话。</br></br>“死了没死了没，你死了没？”</br></br>陆叶眼帘微微低垂，幽灵这是皮痒了啊！</br></br>本不太想理会，可略一沉吟，还是回了一句：“何事？”</br></br>下一瞬，音符又有了反应：“李太白你回来了？”</br></br>显然方才那信息幽灵已经传递过很多次了，可惜之前陆叶一直都不在万象海，幽灵联系不上，自然没回应。</br></br>但陆叶这边前脚才回，幽灵的讯息就传递过来了，无疑说明她一直在不断地尝试联系陆叶，可能隔着几日就联系一次这样子，要不然不可能这么巧。</br></br>“有话就说！”</br></br>幽灵回道：“我有很重要的事跟你讲，你先不要去无双岛。”然后给了陆叶一个碰头的地点。</br></br>陆叶想了想，还是取出星图查探了一下，确定了那地点的具体位置，发现距离自己这边没多远，便驾驭星舟朝那边赶赴。</br></br>小半日后，陆叶来到一块横亘在星空中的巨大浮陆上，这浮陆也不知是哪个星辰破碎后所留，体量巨大。</br></br>远远观瞧，上面没有半个人影，显然是幽灵还没到，陆叶闪身落了上去，静静等待着。</br></br>这个位置来往的修士不多，因为不是通往万象海的必经之路，除非有一些特别的目的地，否则一般修士都不会来这里。</br></br>也不知过了多久，盘坐的陆叶忽然睁开了眼帘，眸中洞察灵纹显露，盯住了一个方向，默然不语。</br></br>同时神海中轻轻呼唤：“离殇！”</br></br>早已得了他叮嘱的离殇毫不犹豫地施展出了附魂之术。</br></br>下一瞬，陆叶身形暴起，直朝那个方向扑了过去，人还未至，磐山刀已出鞘，淡淡的声音响起：“你忘记我观瞻过你的隐匿和敛息鬼纹了？”</br></br>话落时，长刀斩下，隐有猛兽咆哮之音响起，无边刀势汇聚，血盆大口张开，獠牙毕露。</br></br>空无一人处，鬼魅般的身影突兀地显露，不是幽灵又是谁，她气定神闲地望着陆叶，手上一柄短刃轻飘飘地朝陆叶斩了过来，笑的得意：“发现我又如何？如今你我之间的实力可是天差地远！”</br></br>随着这一刀斩下来的，是法力的跌宕，幽灵赫然已经晋升了月瑶！</br></br>陆叶并不意外，因为当年他将幽灵从人鱼族那边带出来的时候，她就已经准备晋升月瑶了。</br></br>凭幽灵的资质和底蕴，这么些年过去，晋升之事十拿九稳。</br></br>之所以在察觉到幽灵到来的时候陆叶就果断出手，那是因为陆叶知道幽灵不会对他客气，在星宿的时候，幽灵可没少在他手下吃亏，幽灵更是发过狠，待晋升了月瑶之后第一个便要陆叶好看！</br></br>可惜等她晋升月瑶归来的时候，陆叶已经启程前往九州了，直到最近才归来，让她想找陆叶一雪前耻都没法做到，后来才从楚申口中得知陆叶回了自己的故土，要好几年才能回来。</br></br>不过哪怕陆叶观瞻过她的鬼纹，可身为月瑶依然被这么轻易地发现踪迹，幽灵还是有些吃惊的，原本她想着过来先给陆叶一个好看，叫他知道彼此间实力的差距，谁曾想这个打算直接落空。</br></br>幽灵不慌，月瑶对星宿，根本就是没有悬念的事，哪怕行踪败露，发挥不出鬼修的优势，正面对抗下，她也不觉得陆叶会是自己的对手。</br></br>话落时，短刃与长刀碰撞在一处，幽灵正待欣赏陆叶的灵力被击溃，一身狼狈时，表情却变得愕然，因为她虽然破去了陆叶的凶猛刀势，可紧随而来到却是层层迭迭的刀浪，澎湃刀海如浪潮一般朝她凶猛涌来，一个浪潮破碎，还有下一个，下一个破碎，还有下下个。</br></br>如预想中，面前这人生大敌不堪一击的场面根本没出现。</br></br>幽灵一时怀疑自己是不是晋升了个假月瑶！</br></br>而且从陆叶长刀上传递过来的狂暴力量也让她有些震惊，那根本不应该属于一个星宿！</br></br>她却不知，得离殇附魂之后，陆叶的实力有了显著的增加。</br></br>原本她没打算对陆叶怎么样，只是抱着教训下他，报还当年在他这里所受的种种屈辱的心思，一身实力发挥不足四成。</br></br>可如今彼此力量一碰撞，幽灵便知四成的力量不足以拿下陆叶。</br></br>也顾不得太多，凶猛法力轰然迸发，刀海浪潮轰然破碎。</br></br>这是法力与灵力性质不同的结果，真要比较的话，一个是水，那一个就是冰。</br></br>不过就在刀海浪潮破碎的瞬间，一轮大日便忽然爆开，耀眼光芒几乎闪瞎了幽灵的一双眼睛。</br></br>大日如莲花般绽放，一片片花瓣无不是锋锐至极的刀芒汇聚而成，将幽灵裹挟其内。</br></br>幽灵虽觉得这些刀芒不至于伤到自己，可还是本能地退出一步。</br></br>结果这一步之下，陆叶的身形骤然欺身而上，长刀转轮如月，狠狠斩落。</br></br>幽灵手中一柄短刃迎上，架住了这一刀，手臂猛地一震，哪怕方才已经感受过陆叶力量的狂暴，这一下感受依然震撼。</br></br>着实想不明白，一个星宿怎么有这么强的底蕴，她自身已经不俗，要不然也不至于能在星宿殿中留名，而且排名还很高，可对比而言，同为星宿时，自己或许连对方一半的力量都发挥不出来。</br></br>幽灵的表情认真起来，正要一鼓作气拿下陆叶，却见陆叶的身形忽然旋转了一下，被他架住的长刀又一次斩落，而且这一次的声势更加凶猛。</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51175449.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 10:16:14 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百一十七章 花千影</title><link>51171377.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>按道理来说，同是一个星系的修士间不会太过互相为难彼此，楚申出身车铃界，而且背后还有九颜这样一尊日照强者，那天焱界同为万象星系的界域，纵有日照撑腰，也不至于不顾及九颜的颜面，对无双岛下手。</br></br>可事实摆在眼前，无双岛被天焱商会打下来了，更改名为天衍岛，楚申和汤钧等人却是不知所踪！</br></br>陆叶思来想去，只能猜想无双岛的诱惑力太大，所以那天焱界才会不顾规矩出手。</br></br>查探了一下玉简中的货物，发现种类齐全，品质都很不错，基本上修士所需要的东西都能在其中找到。</br></br>这让利酬宾着实有点诚意，九折虽然不算多，可如果购买货物的修士数量多了，让出去的利益也是不小的数字。</br></br>“客人，本商会的活动只会持续一个月哦，如今就只剩下最后三天时间了，客人如果想买什么的话，可千万不要错过。”那女修又道了一声。</br></br>陆叶没什么想买的，不过考虑到如果不买点什么的话多少有些可疑，便买了一些灵丹。</br></br>付了灵玉，取得灵丹，陆叶施施然走出了天焱商会。</br></br>又随意地在岛上各处转了转，陆叶便准备离去，如今这边基本的情况算是打探明白了，眼下需要做的，便是找到楚申和汤钧他们，问问具体是什么情况。</br></br>汤钧在哪里陆叶不清楚，不过楚申既然不在此地，那必然会在车铃界，所以只要去一趟车铃界就行了，到时候见了楚申，自然能问出汤钧的下落。</br></br>不过陆叶还没来得及走，便见一道身影忽然从一家店铺内走了出来，为首的一个男子转过身，对着店铺里面说道：“明日便是最后的期限，你自己考虑清楚了！”</br></br>言罢，气咻咻地甩袖离去，嘴里还嘟囔了一句：“不识抬举！”</br></br>陆叶不清楚到底发生了什么事，没有观瞧的意思，不过在看到店铺内那道身影之后，还是顿住了身形，迈步朝那边走了过去。</br></br>那店铺不大，放眼整个无双岛，这样的店铺有不少，都只算得上是小型店铺，是岛上规模最小的店铺。</br></br>抬头匾额上两个大字：好丹！</br></br>这无疑是一家售卖灵丹的店铺，而且敢用这两个字做招牌，可见店铺主人对自家灵丹品质的信心。</br></br>走进这好丹店，立刻便有一道娇小身影印入眼帘，表情柔柔弱弱的，似是因为方才的事有些委屈，又有些气恼和无奈。</br></br>见得陆叶，那人愣了一下，然后惊喜道：“李师兄？”</br></br>他在万象海这边用的是李太白的名字，这人自然会称呼一声李师兄。</br></br>陆叶微微颔首：“花师妹，好久不见了。”</br></br>这好丹店的掌柜，赫然便是他当初亲自从万象岛散市中招揽过来的那个女子，因为从她手上买过两次灵丹，知道这女子炼丹技艺极为不错，所以陆叶当初便让她来无双岛开一间店铺。</br></br>陆叶与这女子虽然不算熟悉，可好歹也知道人家叫花千影。</br></br>如花千影这样被陆叶招揽过来的还有一个，那便是售卖龙息晶的安哲。</br></br>这两位因为陆叶的缘故，来了无双岛之后享受了很大的优待，租赁店铺时几乎只支付了一点点象征性的灵玉，要知道当时无双岛已经初具规模，不知多少势力想在这边拥有一间店铺而不可得，就算有机会得到，所要支付的租赁费用也不会少。</br></br>可花千影和安哲因为是陆叶亲自招揽过来的，楚申自然要区别对待。</br></br>店铺本就不大，许是因为方才的事，也没人登门买卖，花千影热情地招待陆叶落座，又取来最好的灵茶烹煮。</br></br>这几年她在这里得了不少好处，别的不说，拥有一间属于自己的店铺跟在散市那边摆摊售卖，是完全不同的体验，这边无疑拥有更稳定更庞大的客流量。</br></br>而且因为她炼制的灵丹品质极好，所以哪怕价格稍微贵一些，也打出了一些名气，有很多回头客，可惜她一个人的精力有限，而且对灵丹品质的把控极为严格，所以能卖出去的灵丹并不多。</br></br>饶是如此，最近几年她也赚了一些灵玉。</br></br>而这一切都是陆叶带来的，对陆叶她自然感激，也曾想过亲自去道谢，可自从陆叶把她招揽过来之后便不见了踪影，她屡次想要拜访都没有门路。</br></br>再次见到陆叶，花千影无疑很开心，因为终于有亲自道谢的机会了。</br></br>煮好灵茶，给陆叶倒了一杯，陆叶随意地抿了一口，眉头不禁一扬，意外地看着她：“这茶……不错！”</br></br>他不是好茶之人，平日里不怎么喝茶，茶好茶坏他其实是品不出具体名堂的，可花千影这茶明显有些与众不同，入口的瞬间陆叶有一种精神气爽的感觉，茶水入腹，腹内更是一片温热。</br></br>他如今星宿后期修为，等闲之物不可能让他有这样的感受。</br></br>他知道这茶很好，可到底好在哪里又说不出个所以然，只能用不错来评价了。</br></br>花千影抿嘴笑道：“这是我从故乡带出来的，师兄喜欢的话，回头我送你一些。”</br></br>“那就多谢了。”陆叶饮尽杯中茶，放下茶盏，示意再来一杯。</br></br>花千影便又给他倒了一杯。</br></br>陆叶这次细细品味着，居然又有一些不同的感受，愈发感觉此茶难得。</br></br>“方才发生什么事了？”陆叶问道。</br></br>一般的闲事他懒得去理会，可花千影终究是自己招揽过来的，当初招揽她，并非只是单纯看好她的炼丹技艺，陆叶考虑的是回头把二师姐和花慈带过来的话，若有一个炼丹技艺精湛的医修教导她们，那么花慈和水鸳在炼丹这条路上能少走很多弯路。</br></br>要不然让花慈和水鸳自己去摸索，无疑很浪费时间和精力。</br></br>如今人带过来了，可无双岛却是物是人非，让陆叶颇感无奈，花千影这边似乎还出了点问题。</br></br>听得陆叶询问，花千影苦笑一声：“无双岛易主之后，那天焱商会便想着招揽我，让我加入他们，我没有同意。”</br></br>花千影以前在散市那边摆摊的时候名气还不显，可自从来了无双岛开了这么一间好丹店铺之后，便有许多人知道她灵丹的品质不俗，不止一个势力曾想办法招揽过她，可她始终都没有答应过。</br></br>因为如果她真的想效忠某个势力的话，早先根本不必去散市摆摊，哪怕是万象商会那样的大势力，她只要去展露一下自己的炼丹技艺，相信万象商会也不会拒绝。</br></br>连万象商会她都不愿去，更不要说其他势力了，天焱商会虽然不错，可比起万象商会来还是差了一层的。</br></br>当初她之所以愿意接受陆叶的招揽来此，主要就是因为陆叶没有对她有任何限制和别的什么要求，双方的关系更相当于一种平等的合作，无双岛这边给她一间店铺，收取象征性的费用，她想干什么就干什么。</br></br>可若是加入别的势力，哪怕她炼丹技艺再怎么精湛，也不可能有这么优渥的待遇，在得到那些势力给予的好处的同时，必然也要承受一些无法推卸的责任，比如说在规定的时间内炼制一定数量的灵丹……</br></br>可她对自己的灵丹品质把控的极为严格，任何不符合要求的灵丹都不会拿出来售卖，只此一点，就无法满足那些势力的要求。</br></br>天焱商会想招揽花千影是理所当然的，修士对灵丹这种东西的消耗尤为庞大，出色的炼丹师是任何一个势力都不可或缺的资源，花千影声名在外，天焱商会入主之后自然会打她的主意。</br></br>“你既拒绝了他们，他们大概不会善罢甘休。”陆叶道。</br></br>花千影点点头：“是啊，所以天焱商会那边要我支付一大笔灵玉作为租赁店铺的费用。”</br></br>她最近几年倒是赚了一些灵玉，按道理来说，支付租赁费用没太大问题，可天焱商会要的可不是一年两年的租赁费用，而是足足二十年的费用，还要一次性付清！</br></br>在万象海上，这是从来没有出现过的事情，因为灵岛易主很频繁，一般灵岛哪怕对外租赁店铺，也都是按年来收取费用的，毕竟万一灵岛被攻占了，那店铺主人之前交付的灵玉可都打了水漂。</br></br>足足二十年的租赁费用可不是一笔小数目，花千影根本拿不出来。</br></br>这是明摆着的刁难，天焱商会大概是想以此来逼迫花千影屈服，当然，若是花千影不愿的话，天焱商会也不会有什么损失，正好收回一间店铺，拿出去租赁。</br></br>“明日就是最后的期限了。”花千影道。</br></br>“你准备怎么做？”陆叶问道。</br></br>“离开这里。”花千影没有犹豫，因为她知道，自己就算真的拿出那些灵玉了，日后留在这里，也少不了要被天焱商会惦记，与其如此，还不如现在就走。</br></br>反正她是从散市那边走出来的，大不了再回散市便是。</br></br>陆叶点点头：“如此也好。”</br></br>花千影终究是他招揽过来的，本心还有一点点私心，如今无双岛易主，那点私心暂且不提，只能等日后九州修士站稳在万象海站稳脚跟再说了。</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51171377.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 03:02:38 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百一十六章 挖墙角</title><link>51155221.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>万象海还是以前那么热闹，一座座灵岛上人声鼎沸，空中飞掠的修士和星舟身影更是川流不息。</br></br>陆叶不免回想起自己第一次来万象海的时候，飞行的过程中都小心翼翼，唯恐遇到看他不顺眼的强者。</br></br>那个时候虽然晋升了星宿中期，可终究刚刚晋升而已，真遇到强者还未必是对手。</br></br>时隔多年，第二次来万象海，修为虽然只提升了一个小层次，可对比当年的实力却已是天差地别。</br></br>如今的他，哪怕遇到一般的月瑶未必没有一战之力，而且在万象海上生活了几年，对这里算是熟稔，不至于再如第一次那样小心翼翼了。</br></br>驾驭着自己的星舟，越是靠近无双岛，空中遇到的修士数量就越多。</br></br>陆叶不免有些疑惑，照这样的情况来看，无双岛明显还维持着之前的盛隆，而且似乎更胜一筹的样子，可汤钧他们去哪里了呢？</br></br>数日后，陆叶抵达无双岛，远远望去，整个无双岛似乎没有太大的变化，还是跟以前差不多。</br></br>灵岛之外有光幕笼罩，但那并非防护大阵的光幕，陆叶一眼就看出这是一种隔绝大阵。</br></br>这是每一座灵岛都有的大阵，因为只有这样，才能阻止岛上能量的逸散，若无这样的大阵隔绝，那灵岛上衍生出来的星空能量就会逸散出去，平白浪费。</br></br>有隔绝大阵就不同了，能量不会逸散，充斥在灵岛中，修士们便可借此修行。</br></br>陆叶远远观瞧了一阵，这才朝一个方向掠去。</br></br>他以前从外面进无双岛的时候，都是哪里方便就从哪里进，也不会有人说他什么，因为那是自家的灵岛。</br></br>可事实上任何一座灵岛都是有渡口的，外来的修士需要从渡口进出，这也是所有灵岛管理外来修士的手段。</br></br>无双岛虽然不小，可也不算太大，在楚申当年打造的时候，总共规划了三个渡口，后来无双岛人气上来了，又增添了两个，满足日常人流来往的需求。</br></br>陆叶对此是知情的。</br></br>来到一处渡口处，陆叶收了星舟，径直而入。</br></br>这里有修士看守，让陆叶感到讶然的是，坐镇在这里的居然是个月瑶！不过从对方身上的力量波动来看，大概只是个月瑶前期。</br></br>这明显不太对，当年他离开的时候，整个无双岛就只有一个汤钧是月瑶，陆叶记得楚申安排在渡口的人手都是星宿。</br></br>无双岛什么时候又多了一个月瑶？</br></br>而且这还只是这边渡口的情况，如这样的渡口，无双岛有五个！</br></br>那月瑶端坐在不远处，闭眸凝神，纹丝不动，对进出的修士看似不管不问，可实际上是因为大家都很遵守规矩的缘故，若是有人不遵守规矩，那他必有雷霆手段。</br></br>没有如万象岛那样收取什么通行费，陆叶顺利通过渡口进了无双岛。</br></br>踏足无双岛的瞬间，陆叶就神色一怔。</br></br>因为他感觉到充斥在四周的星空能量比起当年他走的时候要浓郁的多……</br></br>要知道无双岛人气不低，修士们停留在这里对岛上的能量是有消耗的，可即便如此依然能如此浓郁。</br></br>无双岛……怕不是晋升顶级灵岛了吧？</br></br>他当年离开的时候，无双岛只是中等灵岛的层次，这样的灵岛放眼万象海虽然不多，可也不算少，基本上一些能拿得出手的大势力，都能占据一座像样的中等灵岛。</br></br>如今数年时间过去了，在陆叶想来，无双岛晋升上等灵岛不成问题，毕竟小星宿殿被他安置在无双岛下面，一直发挥着作用。</br></br>能不能晋升顶级灵岛陆叶无法确定，因为放眼整个万象海，顶级灵岛的数量都是有限的，不会超过二十之数，无不被赫赫有名威震寰宇的大势力占据。</br></br>可如今稍一感受无双岛内的变化，陆叶就隐隐觉得，无双岛就算没晋升顶级灵岛，也相差不远了。</br></br>小星宿殿日积月累的改造让一座无人问津的荒岛慢慢变成了现在这样一座灵岛，这是何等惊人的变化。</br></br>无双岛的变故，怕是跟此事脱不了干系了，要知道顶级灵岛可是孕育出灵玉矿脉的，那是多少大型界域渴望而不可求的事。</br></br>“莫要在此逗留，影响他人出入！”</br></br>就在陆叶感受无双岛变化的时候，那坐镇此地的月瑶徐徐睁眼，看着他呵斥一声。</br></br>陆叶回神，连忙朝内掠去。</br></br>很快便来到无双岛内部，对比他当年离开的时候，无双岛明显更繁华了，这里的商铺格局没太多改变，可来往的修士数量无疑增加了许多倍。</br></br>尤其有很多人都朝一个方向走去，陆叶走过路过，一边观瞧，一边倾听四方的对话，想试试看能不能找到什么有用的线索，可并无太多发现。</br></br>修士们交流若有什么话不想被别人听到的话，完全可以神念传音，会当众交流的，都是一些无关紧要的琐事，陆叶想这样探听，自然是听不到什么东西。</br></br>随着人群朝前行去，很快就来到一栋巨大的建筑前。</br></br>陆叶抬眼观瞧，险些以为自己来到了万象商会，因为这建筑从外表来看，种种风格和格局，几乎跟万象商会一模一样！</br></br>不过抬头的匾额上却题着“天焱商会”四个大字。</br></br>陆叶眉头皱了皱。</br></br>他记得这栋建筑，当年他离开的时候，这栋最大的建筑还是无主的，因为楚申想打造一家属于自己的商会，这地方就是特意留下来备用的，楚申在经营一道上是很有一些天赋的，而且敢想敢做，无双岛当年的成功他功不可没，当然，也与他的身份背景有些关系。</br></br>说出去车铃界的小公子，那也是一号人物，若没有楚申那样的背景，当年的无双岛绝不会轻易获得成功，更可能被人盯上攻打。</br></br>楚申不止一次在他面前畅谈过自己的规划，对未来的商会可是报以极大的期待，所以这栋岛上最大的建筑，他一直留着，无论其他势力出多大的价钱，都没有租赁或者卖出去。</br></br>可是现在，这建筑居然挂上了天焱商会的匾额，就显得有些不同寻常。</br></br>陆叶依稀记得，自己在哪里见到过天焱这两个字……</br></br>取出星图查探了一下，发现果然如此，这万象星系中就有一个天焱界，是本土的界域。</br></br>如此来看，这个天焱商会与天焱界是有关系的，明显是天焱界的产业。</br></br>万象星系虽然有一个万象商会，但那是整个星系共有的产业，整个星系所有日照都在万象商会中挂了名的，算是万象海上最大的势力。</br></br>不过本星系中并非只有万象商会这么一个产业，各大界域都有属于自己的产业。</br></br>走进天焱商会中，来往人群络绎不绝，摩肩接踵，陆叶暗感诧异，因为哪怕是在万象商会中，他也没见过这么人流如织的场景，却不知这天焱商会有何能耐，竟做到了万象商会都做不到的事。</br></br>这或许跟万象岛上收取通行费有关，几块灵玉虽然不多，可那些没必要去万象岛的修士自然不会去浪费。</br></br>无双岛这边不一样，没有通行费，任何人想来就来，想走就走，自然能聚集更多人气。</br></br>陆叶在偌大的大厅中站了好一会，都没人理会他，又过得一阵，才有一个穿戴天焱商会服饰的女修走过来，这女修穿的很清凉，大片雪白裸在外面，关键是人家身材姣好，细腰盈握，胸前雄威，惹的不少人偷偷观瞧。</br></br>她递给陆叶一枚玉简，脆生生地开口：“这位客人，本商会初盈开业，让利酬宾，玉简中的货物统统打九折，客人若是有需要的话，不防看一看，另外若是客人需要的货物玉简中没有，本商会也有能力帮客人寻得。”</br></br>陆叶终于明白为什么这么多人跑到这里来了。</br></br>打折这种事，修士们也是很热衷的，毕竟能平白节省一些灵玉，谁不喜欢？而且无双岛又不收取什么通行费，自然是有事没事都来凑个热闹。</br></br>陆叶拿过玉简，一边漫不经心地看着，一边随口问道：“姑娘，我很久没来万象海了，记得以前这无双岛上没有你们天焱商会啊，你们什么时候过来的？”</br></br>那女修微微一笑：“客人，现在这里不是无双岛了。”</br></br>陆叶一副讶然的样子：“无双岛被打下来了？那这里现在叫什么？”灵岛一般不会轻易更名，除非换了主人！</br></br>对他第一个问题，女修没有回应，只是道：“我们天焱商会入主此岛，自然就是天衍岛了。”</br></br>“那可要恭喜了。”陆叶不动声色。万象海上，许多灵岛的归属变幻不停，各方势力你方唱罢我登场，更改灵岛的名字也是常有之事。</br></br>陆叶心中微沉，女修虽然没有回答他的问题，但只通过这蛛丝马迹来看，无双岛真的被打下来了！</br></br>他之前就有这种预感，否则没道理楚申和汤钧等人都联系不上。</br></br>可楚申的身份摆在那里，所以陆叶想不明白是什么人胆子这么大敢来打无双岛，毕竟外来星系的势力再怎么强大，楚申背后还站着一个九颜，多少要给点面子。</br></br>如今方知，无双岛不是被外来星系的人打下来的，而是被本土星系的另一个势力打下来的！</br></br>这是被自家人挖了墙角啊，多少有些不合常理。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51155221.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 10:14:37 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百一十五章 分道扬镳</title><link>51153322.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>星舟上，陆叶取出音符，尝试传递讯息给汤钧，等了片刻却不见回音，不过担忧的感觉却是稍减一些，只是没回音，说明汤钧还活着，如今可能距离太远，音符的讯息传递不到，又或者是汤钧有事没有查探音符。</br></br>都没有太大关系，只要人活着就行，至于无双岛出了什么事，那就只能过去的时候亲眼看一看了。</br></br>陆叶又尝试传讯给楚申，同样没有回应，接着尝试联系小呆小歪，彩星彩月和幸运星等人，还是一样的结果。</br></br>陆叶眉头皱起，按道理来说，这个位置距离无双岛不算太远，不至于说传讯的距离不够，却是一个人都联系不上，无疑说明这些人都不在无双岛上。</br></br>如此来看，无双岛果然是出事了。</br></br>陆叶这边正在尝试联系人的时候，罗邪忽然神色一凛，默默感知了片刻，开口道：“小友，老夫怕是不能随行去万象海了。”</br></br>“怎么？”</br></br>罗邪道：“本星系的日照察觉到了老夫的到来，传音让老夫去一趟万象界！”这般说着，又问道：“那万象界在何处？”</br></br>万象界是万象星系规模最大，底蕴最雄浑的界域，要不然这一方星系也不会以万象二字命名。</br></br>就如无定界在无定星系中的地位，是名副其实的星系霸主！</br></br>这也是万象星系这边的规矩，但凡有外来的日照，都需要前往万象星系报备，说明来意，倒不是人家有意针对罗邪。</br></br>不过罗邪终究是第一次来此地，哪里知道万象界在什么位置，只能问陆叶。</br></br>陆叶也听说过这个规矩，便取出万象星系的星图查探了一下，给罗邪指明了位置。</br></br>罗邪纵身掠去，声音遥遥传来：“你等先行一步，老夫这边忙完了，再来寻你们！”</br></br>转瞬不见了踪影。</br></br>待到罗邪走后，陆叶才望向万象海的方向，领队继续前行。</br></br>长云星系的虫道距离万象海足足半月路程，越是靠近，便能感受到到这一座星空奇观的宏伟，星舟上三界修士乃至四方星系的修士，都体会到了陆叶头一次来这里的感受。</br></br>那是惊奇，震撼，兴奋融合的复杂心情。</br></br>不过众人也很快领教了此地的混乱，因为就在赶路的过程中，时常能遇到修士们在星空中厮杀争斗，一个个打的不可开交。</br></br>修士这个群体是最不安分的群体，万象星系海纳百川，不知多少星系的修士汇聚于此，所以不可能没有纷争，对此，万象星系也只能听之任之，只要在规矩之内行事即可。</br></br>不过船队的体量终究不小，足足三十多艘星舟，又有五艘虎鲨伴行，这样的底蕴也不是哪个修士敢招惹的，所以一路行去，倒也波澜不惊。</br></br>半月之后，进入万象海，几乎所有人都第一时间朝那沉凝深幽的大海望去，因为他们从陆叶这边得到的信息中有所了解，这万象海的海水，皆都是由浓郁的星空能量汇聚而成。</br></br>按道理来说，星空能量浓郁到一定程度，只会凝聚成灵玉灵晶，继而形成灵玉矿脉才对，可星空奇观终究是星空奇观，也不知怎地，竟形成了这样一座无边大海。</br></br>很难想象这样庞大的体量到底储备了多少星空能量，可惜这样的能量只能看不能用，任何敢打万象海海水主意的修士都不会有什么好下场。</br></br>行不多远，正好遇到一座灵岛在被攻打，那灵岛的防护光幕摇摇欲坠，看起来随时可破的样子。</br></br>陆叶本不想理会，这事他见多了，不过考虑到其他人头一次来万象海，便让船队停了下来，让大家静静观瞧。</br></br>这一趟可不是他以前单打独斗的时候了，三界修士要在这里立足，日后少不得要遇到这种事，提前看看没坏处。</br></br>来自四方星系的四个月瑶聚集在一起，评估着攻守双方的实力对比，都觉得这一场战斗最终会以进攻方获胜而结束。</br></br>再对比下己方的力量，康成等人心头大定，因为他们发现，自家的底蕴比起那进攻方还要更强一些的样子，换句话说，他们若想攻打这座灵岛，基本是十拿九稳的事。</br></br>这也难怪，那进攻方的修士明显来自同一个星系，只是一个星系的实力展现，可康成等人却是四个星系力量的汇聚，岂是一般势力能够相提并论的。</br></br>四方星系这次来的修士整体实力放眼万象海上，与各大势力对比，不能说特别强，最起码也是中上等的水准。</br></br>栾晓娥也在观瞧那边的战况，与康成等人的气定神闲不太一样，她忽然发现自己把事情想的太简单了，万象海上这般混乱，单凭三界修士的底蕴想在这里立足可不是容易的事。</br></br>好在汤钧在这里已经站稳了脚跟，有他照拂的话，三界修士日后应该能少一些波折。</br></br>这么一支体量不俗的船队在远处观望，无论进攻方还是防守方都有些惊疑不定，就连彼此大战的节奏都放慢了不少，都怕船队是对方请来的援兵……</br></br>好在船队没有太多的动作，真的就只是个看热闹。</br></br>这一场大战最终还是以进攻方的胜利告终，当灵岛上的防护光幕告破时，就已经注定了这座灵岛要易主的结果。</br></br>康成等四个月瑶身形掠动，来到陆叶所在的星舟上，找到了心事重重的陆叶。</br></br>康成问道：“陆道友，眼下咱们已至万象海，道友接下来有什么打算？”</br></br>陆叶原本打算的是带着众人去无双岛暂时落脚，等大家熟悉了万象海之后再谈其他，可现在这情况，在没查明无双岛到底出了什么事之前倒是不好过去了。</br></br>不过他明白康成的意思，便开口道：“还没想好，几位若是有什么想法的话，自去便是，不用顾忌我们。”</br></br>三界修士与四方星系虽然一同赶赴至这万象海，但不可能一直捆绑在一起，康成等人也不想过着寄人篱下的日子，他们更想凭自己的能力在这万象海上建功立业，丰荫后辈，而且他们确实有这个能力。</br></br>所以双方分道扬镳是早晚的事，这一点，无论陆叶还是康成等人都心知肚明。</br></br>康成等人特意过来，就是辞行的，如今已至万象海，他们当然要有自己的打算。</br></br>康成颔首道：“既如此，那道友保重，日后若是有什么需要帮忙的地方，尽管传讯招呼。”</br></br>另一位叫周闯的月瑶后期道：“陆师弟，有难处了一定要开口，千万不要跟我们客气！”</br></br>四位月瑶后期当中，他出身的正是北玄星系，想来是在临行之前得到过秦怡的叮嘱，才会这样特意嘱咐一声。</br></br>陆叶自进了万象星系之后便一直心事重重的样子，他们都看在眼中，感觉陆叶怕是遇到了什么事，不过陆叶一直没说，他们也不好多问。</br></br>另外两位月瑶也都点头附和，陆叶对四方星系有大恩，恩人若真有什么需要帮忙的，他们是不会吝啬伸出援助之手的，在临出发之前，他们都得到过自家日照的叮咛，到了万象海，在力所能及的时候一定要照顾好陆叶。</br></br>“那就先谢过诸位道兄了，以后若真有难，小弟便带着本星系的修士去投靠诸位，诸位到时候可千万不要嫌弃才好！”</br></br>周闯道：“不行的话，你们玉螺就跟着我们一起算了。”</br></br>他们这边有四个月瑶后期，星宿的整体实力也都很强，大多都是后期的修为，少数中期，至于前期那是一个也无。</br></br>反观三界修士这边，月瑶就一个栾晓娥，星宿前期一大把……</br></br>对比之下，彼此根本不是一个档次的。</br></br>周闯自是一番好意，不过陆叶还是摇头道：“本星系这边与无双岛有些关联，我想先去无双岛看看情况再做打算。”</br></br>周闯道：“那也不错，师弟既然有打算，那我就不强求了。”</br></br>又言说一阵，四方星系的修士们这才离开。</br></br>船队一下子缩水大半。</br></br>留下的都是自己人，栾晓娥就没了顾忌，望着陆叶问道：“是汤钧那边出了什么事？”</br></br>她没有汤钧的音符印记，彼此间基本没打过交道，所以也没办法传讯给汤钧。</br></br>陆叶道：“联系不上，不知道是不是出了什么事。”他看了一眼正在休整的三界修士们，开口道：“栾师姐，这边劳烦你照看一下，我得去那无双岛看看情况。”</br></br>“会不会有危险？”栾晓娥有些担心。</br></br>陆叶是引路人，若是陆叶出了事，那她带着这么多星宿可不知该何去何从。</br></br>“不会！”陆叶摇了摇头，无双岛当初打造的时候，楚申将之打造成了一座商业灵岛，经由楚申的牵桥搭线，不知多少势力在无双岛上拥有商铺，这般错综复杂的关系下，按道理来说无双岛应该会固若金汤才对，就算真出了什么意外，那里也不会变成纷争之地。</br></br>所以只是去看看情况的话，不会有危险。</br></br>“无论如何，你小心一些。”栾晓娥开口。</br></br>陆叶应下，又与依依和花慈等人叮嘱了几句，这才冲天而起，朝着无双岛所在的方向掠去。</br></br>他想知道，自己离开的这几年，无双岛到底出什么变故，为什么自己要联系的人一个都联系不上！</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51153322.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 04:17:12 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百一十四章 再回万象海</title><link>51146201.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>大殿中，听了樊礼的解释，罗邪道：“那就祝贵星系如愿以偿了。”</br></br>樊礼笑着接道：“借吉言！”</br></br>两人说话间，罗邪悄悄给陆叶打了个眼色。</br></br>陆叶抱拳：“前辈若无别的事，晚辈这就退下了。”</br></br>“辛苦。”樊礼微微点头。</br></br>陆叶转身离去，从行宫中飞出来，回到三界修士聚集之地，掌教跑过来问了一下，陆叶如实告之。</br></br>过得片刻，罗邪也从那行宫中飞出，在半空中站定身形，抱拳道：“樊道友，后会有期！”</br></br>“后会有期！”行宫内传来樊礼的声音，然后迅速破空而去。</br></br>待樊礼的行宫远去之后，罗邪才轻哼一声，大袖一甩，号令道：“登船，起航！”</br></br>众人迅速归位，三十一艘星舟，五艘虎鲨战舰很快升空，船队再次出发。</br></br>领头的星舟上，陆叶望着罗邪：“罗老似乎不太高兴？”</br></br>罗邪气恼道：“那樊礼怕是掉进钱眼里了，你知不知道他最初跟老夫提了什么条件？”</br></br>“什么条件？”陆叶问道，看样子在他回来之前，罗邪跟樊礼就商谈过一阵了，樊礼明显提了什么不合适的要求，才让罗邪这么气氛。</br></br>“五千灵玉！”罗邪摊开一只巴掌。</br></br>“什么！”陆叶一头雾水。</br></br>“过路费！”罗邪气咻咻地，陆叶正想着五千灵玉也不多，罗邪补充道：“按人头算！”</br></br>按人头算，那就是每个人五千灵玉！</br></br>千五百人，那可是要足足七八百万灵玉！</br></br>四方星系固然能拿的出来，可灵玉也不是这么花的。</br></br>“若不是要从人家这里借道，老夫才懒得受他这鸟气，早一巴掌扇过去了。”罗邪说着，举起的巴掌作势扇了一下，好似真的扇在那樊礼脸上，心情这才痛快不少。</br></br>“罗老消消气，谁让咱们得从人家这里借道呢。”陆叶连忙宽慰。</br></br>罗邪叹息：“只恨我四方星系没有直通万象的虫道！”转头看向陆叶：“听说你们玉螺有一条，不过还没稳定下来？”</br></br>陆叶点点头：“确实如此！”</br></br>“哪天稳定下来了记得通知我四方星系，我四方星系修士从你们那边走，也不必看别人脸色行事！”缓了缓心情，罗邪道：“不过我与那樊礼商议好了，以后咱们若是再有人从这边借道的话，只需过来的时候跟他们打个招呼就行！”</br></br>虽说有虫道相连，但因为有雾龙那样的地方，长云与四方星系注定不会有太多的交集，毕竟每次穿行雾龙都要借助点燃轮回树分身的力量，双方都没有太大的资本这样做，所以彼此都没有能力时常来往对方的地盘。</br></br>这次樊礼得了一截轮回树分身，视若珍宝，罗邪趁机提了以后的事，樊礼也痛快地答应下来。</br></br>“如此甚好！”陆叶颔首。</br></br>船队前行，不片刻功夫，就有长云的修士在附近出没，不过都没有靠近，只远观瞧个几日便离去了。</br></br>不过这样的监察一直没有中断，换了一批又一批的人。</br></br>想来是长云的修士得到了消息，在那樊礼的安排下这么做的。</br></br>船队的体量终究不小，千五百人，三十多艘星舟，更有日照坐镇，无论闯入哪个星系，别人都不会掉以轻心，这样的随行监察是有必要的。</br></br>横穿整个长云星系是此行路上最漫长的一段路程，有罗邪坐镇船队，倒是不需要陆叶操什么心。</br></br>他整日里在青色大殿内与王修交锋，被王修斩的次数多了，他也逐渐瞧出了一些门道，虽然暂时还挡不住王修那一刀的爆发之力，可如今在对方有动作的时候，他好歹能有一些反应了，不像最开始，王修刀出之际，便是他丧命之时。</br></br>这多少算是一种进步，而且与王修的争锋与之前几位先辈都不同，以后陆叶再遇到这种爆发式的攻击，也会有更多应对的经验。</br></br>途径那福运大转盘曾经出现的位置，陆叶特意去看了一趟，发现福运大转盘果然已经消失不见了，这让满心期待的三界修士们多少有些失望，毕竟这种没太大风险，反而有机会得到好处的星空至宝放眼整个星空都不多见，遇到了就是机缘。</br></br>眼下错过，这一辈子都未必有机会再遇第二次了。</br></br>过了福运大转盘曾经出现的位置再行不多日，便遥遥见得一座巨大的虫道横亘星空。</br></br>虽说在雾龙中有过穿行虫道的经验，可雾龙中的那个虫道终究不太稳定，与眼前这个看起来完全不一样。</br></br>如此壮阔奇景，让三界修士都看的叹为观止。</br></br>虫道旁，还有一座悬在星空中的巨大宫殿，显然是长云修士驻扎的据点，那宫殿明显不是一般的宫殿，更像是一艘宫殿模样的森然战舰。</br></br>船队尚未靠近，便有声音遥遥从宫殿之中传出：“来人止步！”</br></br>与此同时，船队中几乎所有人都遍体生寒，冥冥之中，似是有什么莫大的威胁降临，陆叶看的分明，几乎在那声音响起的同时，那宫殿模样的战舰外，便有诸多安置在阵眼中的宝物将攻击方向锁定在了船队上。</br></br>倒不是要真的要攻击，只是以防万一，这也是应有之事，所以哪怕是罗邪，也没有流露太多表情。</br></br>不过若是船队不管不问继续前行的话，必然会迎来对方的打击。</br></br>“罗老，我去吧。”陆叶实在不忍心看罗邪一个日照去看人家的脸色，便主动请缨。</br></br>罗邪颔首，将手中一块令牌递给陆叶，这令牌是他当初从樊礼那讨要来的通行令，持此令，便可借虫道通行。</br></br>接过令牌，陆叶冲出星舟，将那令牌高举在手上，飞向宫殿所在。</br></br>很快便到殿前，那边有一道身影屹立，陆叶一眼望去，看着有些眼熟，待到近前才发现，这人他确实见过。</br></br>正是当初汤钧带他过来的时候，见到的那个月瑶。</br></br>陆叶不知人家名讳，只知道这人姓张，当初与汤钧称兄道弟的，貌似交情不错的样子。</br></br>既是熟人，那就好办事了，上前见礼：“见过前辈。”</br></br>那月瑶似是没认出陆叶，瞧了一眼不远处的船队，又冲陆叶道：“可有通行令？”</br></br>陆叶连忙将那令牌递上。</br></br>对方接过，仔细打量了一下，微微颔首：“令牌无误，可放行！”</br></br>他这边应该也是早就接到了樊礼那边的传讯的，所以只需验证一下令牌的真伪。</br></br>宫殿之中，那诸多阵眼中的宝物威能这才徐徐收敛。</br></br>陆叶道谢一声：“多谢张前辈！”</br></br>那月瑶微微愕然了一下：“你认得我？”从樊礼传来的讯息中可以得知，这一支船队是四大星系联手组建的，应是头一次前往万象海，所以他不清楚陆叶怎么会认得自己。</br></br>陆叶道：“之前汤钧汤老带我过来的时候见过前辈。”</br></br>张姓月瑶上下打量了陆叶一眼，这才恍然道：“哦，我想起来了，当初你过来的时候，正好遇到了福运大转盘降临！”</br></br>“不错！”</br></br>张姓月瑶点点头，并没有与陆叶多聊的兴致。</br></br>陆叶道：“前辈闲暇有空的话，可以来无双岛坐坐，想来汤老会很欢迎的。”虽然懒得说些场面话，但与长云星系的人还是要搞好关系，在玉螺虫道无法安全动用的前提下，借道长云进入万象海是九州修士唯一的出路。</br></br>听他提起无双岛，张姓月瑶的表情忽然变得有些古怪：“无双岛那边……”话说了一半又止住了，摆摆手道：“罢了，想来你也不清楚。”</br></br>陆叶愣了一下，忍不住道：“无双岛怎么了？”</br></br>张姓月瑶没有解释太多的意思，淡淡道：“无双岛不管怎么了，你一个星宿也出不上什么力，你且去吧。”</br></br>从宫殿处返回，罗邪见陆叶一副心事重重的样子，不禁皱眉：“人家这是为难你了？”</br></br>陆叶摇头：“没有，咱们出发吧，过了这虫道就进万象星系了。”</br></br>罗邪不解，不知既没有被为难，为何陆叶这么一副表情。</br></br>船队开始前行，逐渐靠近虫道，一艘接着一艘冲了进去。</br></br>陆叶所在的星舟第一个冲出虫道，这边同样有长云星系的月瑶坐镇，以防有什么宵小从这边闯入自家星系，不过一般对从本星系出来的人，这边不会做什么理会。</br></br>能从本星系过来的，都是持有通行令的。</br></br>所以虽然诧异怎么来了这么多星舟，而且星舟上的修士们看着都很面生，这边的月瑶依然没有多问什么，只是瞧了几眼。</br></br>为首的星舟停在不远处，等待船队通行，星舟上，一道道身影站在船边，远远望着那充斥视野的巨大海洋，哪怕隔着很远的距离，也依然能感受到其中的壮阔恢弘，不禁看的叹为观止。</br></br>更有人兴奋高呼：“万象海，老子来了！”</br></br>引的旁边一群人嗷嗷直叫，兴奋之情溢于言表。</br></br>陆叶也在望着万象海的方向，不过心中总有一些不太好的感觉，想到张姓月瑶的话，心里估摸着自己不在的这几年，无双岛难道还能出什么事！</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51146201.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 24 Jun 2023 11:11:40 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百一十三章 入长云</title><link>51143480.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>丫丫的玉镯竟是一对！其中一只应是随着她的昏迷失落在了这雾龙之中，若非丫丫这次再次归来，恐怕也无法察觉。</br></br>正是她随着陆叶返回雾龙，有了察觉，这才能将失落的玉镯收回。取回了自己的玉镯，丫丫明显很开心，小脸上洋溢起花一样的笑容，摇头晃脑的将那玉镯套在自己另外一只手腕上。</br></br>尺寸刚好合适。陆叶盯了一阵，发现那玉镯之上诸多繁奥细密的纹路流淌，不过还没等他看个仔细就隐没不见了。</br></br>这一对玉镯必然是对丫丫极为重要的东西，如今失而复得，陆叶也为她感到高兴。</br></br>“爹爹，丫丫困了，要睡一会！”丫丫忽然开口，然后蜷缩在陆叶的怀里。</br></br>“睡吧。”陆叶抱着她，轻轻拍了拍她的后背，转过身，朝来时的方向掠去。</br></br>他浑然没有察觉到，此时此刻，丫丫两只手腕上的玉镯，似有微妙的神秘在朝丫丫体内流淌，这是以前从未有过的事情。</br></br>一手抱着丫丫，一手举着火把，在雾龙之中畅行无阻。可走着走着，陆叶就发现不对了，因为他确定自己是按照原路返回的，而且他的速度很快，如果不出什么意外的话，应该用不了几天就能追上船队才对。</br></br>可实际上他一直没有发现船队的踪影。直到小半月之后，笼罩四周的浓雾忽然消散一空，视野清明。</br></br>陆叶愕然地发现，自己竟穿过雾龙了！这是跑错方向了啊……陆叶有些无奈，在雾龙那样的地方实在没办法仔细辨别方向，稍有一些差错就会出现这样的结果，显然是他之前行进的方向有一点点的失误。</br></br>没奈何，只能在雾龙之外观瞧了一阵，确定了虫道的具体位置，再次转头冲进雾龙中，笔直前行。</br></br>这下倒是没什么问题了，又花了半月时间，前方忽然传来奇异的能量波动。</br></br>借助火把的光芒定眼瞧去，果然是虫道无疑。可还没等陆叶冲进虫道中，便不由神色一凛，因为他居然在虫道外看到了一道陌生的身影。</br></br>更让他有些凛然的是，这身影身上弥漫出来的气息赫然有日照的层次！</br></br>此时此刻，这位日照就站在虫道外，似是在打量什么，陆叶举着火把冲过来，自然一下就被他看在眼中。</br></br>陆叶暗暗警惕，在这种地方碰到一个陌生的日照可不是美妙的体验，丫丫在沉睡中，他自身没有对抗日照的能力，若是对方有什么歹意的话，便是在这里出手打杀了他也不会有人知道。</br></br>正警惕间，却听那日照开口：“陆一叶？”陆叶愕然，不过很快反应过来：“正是，前辈是……”那日照开口：“长云，樊礼！”樊礼说话间，盯着陆叶手中的火把瞧了一阵，这才开口道：“随我走吧！”大手一挥，精纯力量涌出，将陆叶包裹在内，转身就冲进了虫道中。</br></br>陆叶没反抗，因为事情如果真如自己想的那样，没必要反抗，若事情不是自己想的那样，反抗也没意义，而且这虫道本就是不太稳定的虫道，当初他穿行过来的时候还借用了龙座之力，如今有日照带着他过去，反倒省了他一些麻烦。</br></br>很快，两人便穿过了虫道。虫道的另一端在一座死星的深渊之下，这座死星在很久之前应该是一座大型界域，否则不可能会有轮回树的分身，只是不知道什么原因导致界域底蕴凋零，生机不在，慢慢变成了死星。</br></br>星空中，界域的兴衰起落是常有之事，那赤空大陆如今就在衰弱之中，最终的结局要么是化作一座没有修士存在的凡俗界域，要么是彻底灭亡，沦为死星。</br></br>樊礼带着陆叶冲出那深渊之后，便没再管他了，而是径直投向空中一座行宫模样的地方。</br></br>陆叶看到三界修士和四方星系的修士就在不远处等候。见得他现身，花慈依依等人急忙走了过来。</br></br>“现在什么情况？”陆叶问道。花慈道：“我们按照你的吩咐，冲出虫道来了这里，不过没几日，本星系的修士便赶过来了，以方才那个日照为首，如今罗老正在那里面跟人家商谈。”陆叶点点头，事情果然跟自己想的一样，在虫道入口处看到了那日照，他心中就猜想那会不会是长云星系的日照，事实证明确实如此，那樊礼确实就是长云的日照强者。</br></br>当年陆叶孤身一人从这里离去，还不至于闹出什么大动静出来，他甚至有机会将这里的入口遮掩一下，毕竟此地已经算是长云的边缘地带了，平日里鲜少有修士踏足。</br></br>可回来的时候不一样，这么多修士同行，而且还有罗邪这个日照坐镇，肯定会惊动本星系日照的。</br></br>那樊礼应是察觉到了这边的异常，所以才会带人前来查探。本星系出现了一个通往别处的虫道，任谁都要重视，谁也不敢保证虫道另一头通往什么地方，会有什么人跑过来。</br></br>那樊礼亲自前去查探，应该就是出于这样的考虑。不过虫道的另一头是雾龙那样的诡异之地，所以樊礼虽然过去了，却没敢离开虫道，只在附近观察，正好就遇到了归来的陆叶，顺手把他带回来了。</br></br>至于樊礼为什么会知道他的名字，陆叶猜想应该是罗邪告诉他的，罗邪估计也是怕樊礼碰到陆叶随手把他打杀了，所以才会特意叮嘱一下。</br></br>眼下两大日照在那行宫之中商谈，其他人插不上手，只能静静等待。正如陆叶当初路过无定星系的时候，执意要去无定圣宫拜会一样，这么多人路过一个星系，是需要借道的，那自然要跟主人家打好招呼。</br></br>眼下船队就要从长云星系借道而过，甚至还要借助人家连通了万象星系的虫道。</br></br>这种事一般不会有什么波折，哪个修士不会外出游历呢？都去过别的星系，借道之事司空见惯，与人方便就与己方便。</br></br>正等待间，耳畔边却忽然传来罗邪的声音：“陆小友，且上来说话！”陆叶抬头瞧了那行宫一眼，然后将怀里的丫丫递给依依，说了一声：“罗老唤我，我去去就来。”身形冲天而起，进了行宫之中。</br></br>很快在行宫大殿内见到了罗邪的身影，那个樊礼也在，两人各自端坐在椅子上。</br></br>陆叶瞧了罗邪一眼，也不知是不是错觉，只觉老罗似乎有些不太高兴的样子……迈步上前，恭敬见礼。</br></br>罗邪开口道：“一叶，这位长云的樊道友对你如何能在雾龙之中来行自如很感兴趣，你可解释一二。”陆叶不禁皱眉，他如何能在雾龙中来行自如罗邪是知道的，这没必要特意让自己跑过来解释。</br></br>不过罗邪既然这么说了，陆叶也只能照做，便将原委说了一下。樊礼道：“所以你之前手中举着的火把，是一截轮回树的分身？”</br></br>“正是！”樊礼道：“却不知小友从何处得来这分身的？”陆叶一脸平静道：“自是轮回树赐下！”樊礼又道：“却不知小友手上还有没有多余的？”陆叶手上自然是有多的，当初那棵死去的轮回树分身让他分成了几十截，这来来回回才用了两截而已，因为这东西很耐烧，陆叶来回用的都是同一截，此前去找丫丫的时候才动用了第二截，烧了快一个月也才烧了不到一半而已。</br></br>此刻听樊礼话中之意，他似乎是想讨要一些的样子。陆叶不由将目光看向罗邪，罗邪淡淡道：“樊道友是想找你讨要一截，似有什么大用，你若有多的，便送樊道友一截，若没多的就算了。”他话中暗示的意思再明显不过，明显是不想让陆叶答应。</br></br>毕竟只要有了轮回树分身，就可以穿行雾龙，然后进入四方星系了。陆叶稍作沉吟，开口道：“树老当初赐下三截分身，我手上确实还有一截，前辈若要，只管拿去便是。”这般说着，取了一截轮回树的分身递过去。</br></br>樊礼大喜接过，笑着道：“甚好甚好！”爱不释手地把玩着，显然没想到此事竟这么容易就达成了。</br></br>罗邪在一旁撇嘴喝茶，心情很差，因为他也想找陆叶要一截分身，结果一直没好意思开口，如今反倒被别人捷足先登了。</br></br>明明是我先！陆叶也挺无奈，因为毕竟船队要从人家的地盘上借道，而且考虑到日后或许还会有更多人过来，借道的事情绝不止一次两次，这个时候若是恶了人家，就不用谈什么以后了。</br></br>付出一截轮回树分身，让以后的路走的更顺畅一些，这买卖</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51143480.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 24 Jun 2023 04:17:18 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百一十二章 丫丫的异常</title><link>51133976.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>船队绕过裂空之镜往前又航行了半月，终于抵达了雾龙所在。</br></br>远远望去，这就像是一条雾气凝聚而成的巨龙，盘踞星空，占据偌大一片疆域。</br></br>这样的星空奇观不似裂空之镜，从表面上看是看不出任何凶险的，实际上进去了之后也不会有太凶险的事，可若是没有特别的法子，哪怕是日照也要迷失方向，沉寂其中无法脱困。</br></br>船队在雾龙边缘处停了下来，这个位置并非随便选择的，而是陆叶指定的位置，因为只有从这个位置深入雾龙，笔直前行，才会抵达那一处虫道所在，期间稍微有些偏差，都可能要错过。</br></br>真如此的话，就只会浪费时间和精力。此刻众多修士正在做着准备工作，五艘虎鲨战舰已经被提前收起来了，三十一艘星舟也简化成了五艘，所有人都挤在这五艘星舟上。</br></br>一条条绳索一样的宝物被修士们拿出来，分别系于星舟的船头和船尾，确保牢固。</br></br>这是进入雾龙之前必须要做的，当初陆叶从雾龙中穿行出来是孤身前行，没有那么多麻烦事，可现在带了这么多人，就不得不考虑更多。</br></br>他得确保没有人会在这地方遗失，星舟数量太多不方便，就只能尽量精简一下。</br></br>依然是陆叶所在的星舟领头，确保所有人都做好了准备，又叮嘱众人绝对不可离开星舟之后，陆叶这才下令起航。</br></br>连成一条线的五艘星舟徐徐朝雾龙方向驶入，知道雾龙诡异的四方星系修士都不禁提心吊胆，反倒是三界修士有点无知者无畏的样子。</br></br>罗邪就站在陆叶身边，好整以暇地望着他，他很好奇，陆叶到底要用什么手段带领大家通过雾龙。</br></br>从无定到万象海的星图，陆叶当初让姜尚看过，姜尚日照修为，过目不忘，星图又不繁琐，自然是记在了心中。</br></br>四方星系的日照如今基本都知道这份星图的路线，也知道那是轮回树赐下，可所有人都不清楚，该要如何安全地通过雾龙，进入内部的虫道。</br></br>这应该就是此行最大的难关了，罗邪此次随行，一为坐镇船队护佑安宁，二也是为了弄明白这个事。</br></br>只要搞明白陆叶的手段，以后四方星系自己就可以送人去万象海。他人老成精，这事没去直接问陆叶，因为他觉得自己能通过观察看出来。</br></br>距离雾龙越来越近，在罗邪的瞩目下，陆叶忽然从储物戒中取出了一截枯木，然后手上一团火焰亮起，将那枯木给点燃了。</br></br>罗邪定定地瞧着那枯木，看了一阵，忽然意识到不对：“小友，这木头……”陆叶转头看他：“罗老看出什么了？”罗邪摇头：“说不清楚，此物给我的感觉有些熟悉，仿佛在哪里见过。”他可以确定自己绝对见过这种木头，可凭他日照的记忆，一时间竟也想不起在哪里见到的。</br></br>这就有些奇怪了。这样的木头绝不是凡物，否则不会给他带来这样奇怪的熟悉感，可这样的一截枯木点燃了，能对雾龙内的诡异起作用么？</br></br>“这木头是什么？”罗邪按捺不住好嫘奈实溃飧鍪虑槿舨桓忝靼祝姆叫窍涤涝睹挥心芰ψ约和ü砹?</br></br>“此物大罗星系应是有的。”陆叶开口，吊了下罗邪的胃口，</br></br>“而且与轮回树有关。”与轮回树有关……罗邪一怔，紧接着反应过来，大为惊讶：“这是轮回树的分身？”陆叶颔首：“正是！”</br></br>“这也是轮回树赐下的？”罗邪眼角狂跳。虽说古往今来，轮回树赐下了无数分身，但得了分身的界域，哪一个不将之郑重对待，毕竟这是联系轮回树那样的星空至宝的途径，任何一方界域都不会等闲视之，只会将之当成本界域最贵重的宝物，不但有强者镇守，轻易也不会损坏，更没人知道，损坏轮回树分身会不会触怒那位最富盛名的星空至宝。</br></br>可如今居然有人当着他的面，点燃了一截轮回树的分身……若非亲眼看到，罗邪简直不敢相信。</br></br>不过考虑到陆叶手中的星图都是轮回树赐下的，那位星空至宝赐下这样一截枯木似乎也没什么。</br></br>陆叶没做解释，只是颔首道：“算是！”这轮回树的分身虽然是他从死星上挖出来的，可若无轮回树的指点，他也没这个途径，说是轮回树赐下也没问题。</br></br>“原来如此！”罗邪恍然，就说陆叶一个星宿要用什么手段在雾龙中畅行，原来是借助了轮回树的力量。</br></br>这就解释的通了，哪怕只是一截枯木，那可毕竟来自轮回树，自然拥有神秘不可测之力。</br></br>一时难受，若如此的话，四方星系可没办法效仿，大罗星系确实有轮回树的分身，而且还不止一棵，可总不能砍下来一截吧，若因此触怒轮回树，得不偿失。</br></br>终于明白陆叶当初为什么那么大方将星图拿出来的，如今来看，想从无定赶赴万象海，光有星图还不行，还得有轮回树的分身点燃了当火把！</br></br>那火光只笼罩方圆三丈之地，哪怕是在星空中也摇曳不熄，却是船队前行的明灯。</br></br>船队开赴进雾龙，四周伸手不见五指，只有浓浓雾气萦绕，神念离体不过三寸，所有人都提前得了叮嘱，老老实实地待在星舟上，不敢乱跑。</br></br>陆叶这段时间没有在做别的事，虽说有过一次穿行的经历，对轮回树分身点燃的火把充满信心，但这一趟跟着他的可是有千五百修士，还是容不得半点大意。</br></br>他一直站在船头处，监察四方，警惕随时可能会出现的意外。如此数日之后，陆叶正在船头上观瞧，忽听依依喊了一声：“陆叶！”陆叶连忙转头望去，只见不远处依依脸上露出担忧神色，盯着抱在怀里的丫丫，两人就站在船舷边，只不过此刻丫丫却眺望着雾龙深处某个方位，目光一瞬不移，似是有了什么发现。</br></br>“怎么？”陆叶连忙将手中的火把递给栾晓娥，走到依依身边。依依道：“从昨日开始，丫丫就有些不太对劲了，一直往那边看，现在更明显了，她好像要进去！”随着依依的说话声，丫丫果然在她怀里不安分地拱来拱去。</br></br>陆叶心头一动，望着丫丫问道：“丫丫，里面有东西？”丫丫就是他从雾龙里面救出来的，虽不知丫丫到底是什么人，但只从丫丫所展现出来的神奇来看，她明显不是一般人。</br></br>当时陆叶救她的时候，她一直沉睡着，自然不会有什么反应，如今归来已经苏醒了，雾龙里若是有什么东西与她有关，那她或许能够感知到。</br></br>“有！”丫丫点点头。</br></br>“是什么？”陆叶问道。丫丫摇头，露出茫然神色：“不知道。”她如今或许连自己是谁都不清楚，神志更是有损，纵然有所感知，也只限于感知了。</br></br>“我去拿回来！”丫丫忽然说了一声，然后小小的身子就如猴子一样从依依怀抱里窜了出去，投入雾龙之中！</br></br>依依大惊，探手去抓，可哪里抓得到，明明眼睁睁看着丫丫进了雾龙，却眨眼就不见了踪影。</br></br>身旁一道身影窜了出去，依依耳畔边传来陆叶的声音：“让船队继续前行，抵达虫道时直接过去，我们在虫道另一边汇合！”</br></br>“陆叶！”依依惊叫，可陆叶也不见了踪影。罗邪闻声跑来，得知事情的原委之后沉吟了一下，开口道：“陆小友既然这么说了，那咱们就照做。”船队不好在这里停下来等候的，至于陆叶的安危倒是不用担心，他毕竟有过穿行雾龙的经验，而且他手上轮回树的分身应该不止一截。</br></br>雾龙之中，陆叶动作极快，一把抓住了丫丫，然后从储物戒里取出一截轮回树点燃了，举在手上。</br></br>低头训斥道：“下次有什么事要跟我商量，不能一个人跑出去！”丫丫没说话，也不知是不是没听到，只是目光望着前方，一瞬不移。</br></br>一路前行，雾龙之中陆叶速度不敢太快，有时候方向稍有偏差，丫丫便会出言指点。</br></br>如此在雾龙之中跑了足足一天时间，陆叶忽然察觉有异，因为自己的怀里竟有微光绽放。</br></br>低头一看，发现那微光赫然来自丫丫莲藕一般的手腕上的一枚玉镯。当初发现丫丫的时候，她除了身上穿戴的衣物之外，就只有这个玉镯了。</br></br>不过迄今为止，陆叶也没发现这玉镯有什么特别的地方，便没怎么在意，却不想这个时候它居然有了一些反应。</br></br>不但那玉镯绽放出微光，甚至就连雾龙深处，也有一抹相似的微光在绽放着。</br></br>这下不用丫丫指点，陆叶也知道该怎么做了。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51133976.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 10:15:51 +0000</pubDate></item></channel></rss>