<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第一千五百六十八章 商谈</title><link>50869709.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>“她为何人所杀？可是玉螺修士？”武卓追问，这些年他一直在调查这个事，不过放眼这一方星系，能杀秦远黛的也只有玉螺那边的人了，所以才有这样的猜疑。</br></br>但这种事没办法直接上门去问，玉螺终究是这片星系的扛把子，底蕴之强可不是青黎道界能比的，人家得罪了，青黎道界这边可没什么好果子吃。</br></br>武卓这些年一直隐忍，准备等自己晋升月瑶后期了之后，再登门询问。</br></br>不过这时候若是能多探听一些具体的情报，自然最好不过，看面前陆一叶的样子，显然是知道内情的。</br></br>“并非玉螺修士，贵界那位月瑶死在我手上！”陆叶一脸坦然地望着武卓。</br></br>武卓愣了一下，紧接着眼帘低垂了下来，额前长发投下一片阴翳，淡淡道：“你可知道你在说什么？”</br></br>陆叶既然承认了，自然就没想隐瞒，秦远黛死的真相汤钧知晓，九州很多修士知晓，这世上没有不透风的墙，与其让武卓日后通过旁的渠道得知，还不如他在这里把事情说开。</br></br>而且杀秦远黛这事，他并不觉得自己做错了什么，当时那情况，不是敌死就是我亡。</br></br>“那位秦远黛道友，确实为我所杀！”</br></br>哪怕武卓威势如山似狱，陆叶也一脸云淡风轻。</br></br>“就凭你？”武卓的声音冰冷下来，秦远黛虽然年老体衰，可好歹是个月瑶中期，陆叶一个星宿如何能杀？他本能地觉得其中有什么内情。</br></br>陆叶道：“论实力，我自然不是她的对手，但想要杀人，并不单单只需要实力，还可以借助……外力！”这般说着，陆叶抬手一捏，指尖之上，一点红芒绽放。</br></br>武卓刹那间如临大敌，整个人都绷了起来，死死地盯着陆叶指尖的那一点红芒，沉声道：“红符！”</br></br>陆叶点点头：“来自小人族的红符！”</br></br>武卓的目光在陆叶身上和红符之间来回转动，好半晌才道：“道友若想以此红符在威胁我，恐怕是想错了，这么近的距离，你哪怕能激发红符之威，我也能取你性命！”</br></br>陆叶表情淡然，随手一瞥，指尖红芒消散：“我此来只是想与道友商谈一些合作事宜，并非要威胁道友什么，是道友问起，我才会说。”</br></br>武卓定定地望着陆叶，眸中有些意外，他完全没想到，陆叶居然会散了红符之威，没了红符制约，这个时候他若想取陆叶性命简直易如反掌。</br></br>心中明了，眼前这个年轻人虽然看起来年纪不大，可一身胆魄却是非同一般。</br></br>“你就这么确定我不会杀你？”武卓身子微微前倾，那上古凶兽的感觉愈发强烈。</br></br>陆叶淡淡道：“我虽未见过道友，可与老汤闲聊时也知道道友许多事，道友是有野心的，有野心的人都不会自绝后路，做出一些不明智的举动！”</br></br>“哼！”武卓轻轻地哼了一声，随着身子前倾裹挟而至的压迫也消散一空，沉默了片刻才道：“汤钧知道这事么？”</br></br>“当时老汤与那位秦道友一起去的无双，亲眼看到了那一幕，所以老汤才会追杀我不放，结果我与他双双被陷入一条初成的虫道，之后侥幸脱困，这才得以进入万象星系。”</br></br>武卓不禁皱了皱眉头，因为这事汤钧在玉简中并没有说清楚，他只说与陆叶一起陷入了那初成的虫道中，没提缘由，原来还有这样一层原因，如此来看，汤钧怕是有意隐瞒。</br></br>“为什么会发生冲突？”武卓问道，有些事虽然过去了，可终究是需要弄明白的。</br></br>陆叶便将当初的冲突说了一遍，听的武卓脸色阴沉，因为万魂幡这东西，哪怕是在青黎道界也是被禁制的，太不人道。</br></br>他没想到，秦远黛的那个后嗣居然偷偷地跑出去，找了有生机的界域去炼制万魂幡。</br></br>这简直就是死不足惜，要知道本星系中任何一处有生机的界域，都是一种资源，就如清风界对青黎道界，是有一定价值的。</br></br>若所有星宿修士肆意妄为，祸乱界域，在这修行界还有什么未来可言？</br></br>秦远黛也有不可推卸的责任，明知自家后辈所为，非但没有制止，反而行那包庇之举，结果阴沟里翻船，被人拿红符给杀了。</br></br>什么糟心事都让自己给碰上了，武卓心里不免愤懑。</br></br>“罪魁祸首已经伏诛，死去的九天修士我也替他们报了仇，往后我不打算追究此事。”陆叶徐徐开口。</br></br>武卓忍不住瞧了他一眼，很想问问他凭什么来追究，但一想这事是青黎道界的人惹出来的，还真没底气这么问。</br></br>沉默了一会儿才道：“汤钧与你冰释前嫌了？”否则汤钧没道理帮陆叶隐瞒这事。</br></br>陆叶道：“人死不能复生，我与他又一同流落到了万象星系，便只能互相帮衬了，哪还顾得了那么多？”</br></br>武卓不语，汤钧与秦远黛三千多年的交情，他都不管了，自己还管个甚！而且相对此事，青黎道界的未来无疑更加重要些，其他的一切都得靠边站。</br></br>不再这个问题上多做纠缠，武卓兴致勃勃地问道：“陆道友，你从万象星系返回，花了多长时间？”</br></br>陆叶道：“三年左右。”</br></br>武卓顿时来了精神：“若道友再返回，也只需要这么久？”</br></br>“差不多！”</br></br>“能带多少人走？”</br></br>“道友想要我带多少人走？”陆叶反问。</br></br>武卓正想说越多越好，甚至连他自己都想去万象星系看看，但仔细一想又不太实际，因为自家星宿数量有限，不可能全部离开，他就更走不了了，所以哪怕陆叶有这个能力，青黎道界也没那个底蕴。</br></br>陆叶道：“我知道友心思，不过此事并非单单我九天与青黎道界的事，我与老汤商议过，这事还得拉上玉螺一起干才成。”</br></br>“这是为何？”武卓皱眉，显然不太想让玉螺沾染这好事。</br></br>陆叶道：“万象海上势力繁多，规矩也不少，想要在那里立足的话，月瑶是必不可少的，不瞒道友，我九天是新晋界域，月瑶一个都没有，老汤孤身一人在那边独木难支，道友要坐镇道界，无法脱身，所以想要有月瑶帮衬的话，还得指望玉螺出人。”</br></br>武卓表情郁闷了一阵，这才无奈颔首：“便宜他们了！”</br></br>陆叶道：“玉螺那边我不熟悉，更没去过，所以我想请道友去一趟玉螺，代为沟通。”</br></br>他这边还要赶回九州那做一些筹备，等他将九州那边弄好，武卓这边应该也能与玉螺商谈好了，到时候三个界域的修士便可汇合一处，兵发万象海，这是最节省时间的做法。</br></br>至于玉螺会不会感兴趣……这点不用考虑，无定和大罗星系能看到的东西，玉螺不可能看不到，真要是看不到，那活该他们永远困守在这一亩三分地上，陆叶也不是非要拉他们一起发财。</br></br>“去玉螺没问题，那边我姑且还算熟悉。”武卓点点头，“不过道友，九天式微，我青黎道界也好不到哪去，这等好事若是叫玉螺知晓，万一他们生了一些不该有的心思……”</br></br>陆叶当然知道他在说什么，武卓的担心，就跟当初华晟的担心是一样的，开口道：“他们有心思也没用，星图在我手上，就算我把星图给了他们，他们也没办法顺利进入万象海，而且到了万象海他们想要立足，还得老汤和我帮忙，道友只需将这些说明，他们但凡有个明白人，就不会有不该有的心思！”</br></br>武卓闻言颔首：“我明白了！”</br></br>“另外还有一事道友需要记住。”</br></br>武卓道：“何事？”</br></br>陆叶道：“当初与老汤商谈此事的时候，老汤跟我说过一事，他说贵界有些问题，在贵界晋升星宿的修士，基本不可能晋升月瑶，所以希望每年能有一些名额送进无双修行，晋升星宿，此事我当时应了他，但无双界其实并不适合星宿的晋升，因为它只是一处普通界域，而且尸族横行。”</br></br>武卓闻言，愈发对汤钧的智商感到担忧了……</br></br>陆叶接着道：“道友此去玉螺，可以跟他们谈谈这事，若能谈妥，也算是我给老汤一个交代了。”</br></br>武卓颔首：“以前我们就曾考虑过，想送些人去玉螺晋升星宿，但道友也知道，大型界域孕育的灵光都是自身的底蕴，本界修士用以晋升无可厚非，却绝不会轻易让别界修士所得，所以便熄了心思，不过这次若是拿此事来商谈的话，也未尝不可。”</br></br>最起码有成功的希望，这陆一叶也算是有心了。</br></br>陆叶起身道：“那玉螺的事情就交给道友了，我还要返回九天，就此告辞！”</br></br>武卓虽然想留陆叶多待一阵子，多问问万象星系那边的事，可见陆叶去意已决，倒也不好勉强，起身相送。</br></br>“对了陆道友，有些事口说无凭，道友有没有什么来自万象海的特产留下一二，如此我带去玉螺，也更能取信他们。”武卓忽然开口道。</br></br>“特产……”陆叶想了想，直接取了几条白灵出来，“这是产自万象海的灵鱼，算是一种特别的星兽，无论烹食还是入药都价值极大。”</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50869709.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 11:10:21 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百六十六章 青黎道界</title><link>50857760.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>青黎宫占地庞大，是一片连绵的宫殿群，就在清风城旁不远处，与静谧的青黎宫相比，清风城就显得热闹多了。</br></br>上界大修每次来都不会停留太久，一般都在十日内会启程出发，但方才却有消息传出，大修明日便要离开清风界，显然是着急赶回上界。</br></br>没人知道这是为什么，因为以前从来没发生过这样的事。</br></br>周定天等人也不想这么快赶回去，毕竟一路奔波劳累过来，总是要歇一歇，可陆叶之前给他们透露出来的一些信息非比寻常，尤其是汤小月这边，已经迫不及待想要赶回青黎道界了，哪有心思继续留下来？</br></br>汤小月与孙晔伤势未复，正在疗伤，周定天因为心中疑虑太多，便主动前来拜访陆叶，想要多探听一些消息。</br></br>但陆叶并没有说太多，因为跟周定天说的再详细也没有意义，回头等到了青黎道界，见了武卓，只需将汤钧交给他的玉简给武卓，一切自能明了。</br></br>那青黎道界，还是需要武卓来当家做主，周定天终究只是个星宿。</br></br>有侍女打扮的女修奉命前来奉上灵果美酒，陆叶本没在意，结果在发现朱悦的身影后，忽然眼角一抽。</br></br>他终于想起自己白天到底忘记什么事了。</br></br>他把朱悦丢在那深渊旁，忘记给人家带回来了，一时有些歉然，几千里地对他来说不算什么，但一个真湖飞回来还是需要花点功夫的。</br></br>而且如果他没弄错的话，当时他带走朱悦的时候，人家好像正要去参加大比……</br></br>朱悦奉上灵果正要退下，却听陆叶开口问道：“大比结果如何？”</br></br>朱悦愣了一下，这才意识到陆叶是在跟自己说话，神色一紧，连忙低头回道：“回上修，错了时辰，算是弃权了。”</br></br>她此前不清楚陆叶修为的恐怖，所以在面对陆叶的时候还不太紧张，但在见识到陆叶动手的威势后，再不敢有任何逾矩了，而且能被调遣到这里来服侍上修，也是自身宗门的荣耀，若是哪里做的不好，惹的上修发怒，可是会连累整个宗门的。</br></br>“可惜！”陆叶说了一声。</br></br>朱悦恭敬退下。</br></br>周定天却饶有兴致道：“道兄认得这个女子？”</br></br>陆叶便将之前抓了她壮丁的事随口解释了一句，周定天了然，这才明白朱悦错了大比时辰还是因为陆叶的缘故。</br></br>没能从陆叶这探听到太多确切的消息，周定天只能告辞离去，反正不管陆叶有什么目的，既要同去青黎道界，回头等见了殿主自能知晓。</br></br>翌日，青离宫外，清风界各大宗门的宗主门主齐聚，目光敬仰地望着悬停在宫前的灵舟。</br></br>灵舟下方，共有三十人神色激动地等候着，这三十人皆都是在此次大比之中胜出的修行种子，即将要被入青黎道界中修行。</br></br>三十人分三排而立，十个真湖还好，修为毕竟要高一些，心性更加沉稳，灵溪与云河境的都比较活泼了，站在那里个个自豪，有胆子大的，更是仰头张望，瞻仰灵舟玄妙，每当此时，便有自家长辈悄悄传音训诫，让他们老实点。</br></br>等了许久，青离宫大门洞开，一行数人从中行出，诸多门主宗门皆都神色一肃，恭敬行礼，齐齐高呼：“恭迎上修。”</br></br>周定天与陆叶并肩行在前方，汤小月与孙晔跟随在后，汤小月旁边，便是抱着丫丫的离殇。</br></br>“陆兄请！”行至星舟前，周定天伸手示意。</br></br>陆叶不推辞，迈步就朝上方落去，周定天等人紧随其后，孙晔没上船，看了一眼那三十人，在这些人灼热目光的注视下，开口道：“人齐了，就上船吧！”</br></br>那些真湖纷纷催动灵力，裹住一旁的灵溪修士，落上星舟，云河们则自力更生，反正星舟不算高，飞上去不难，眨眼间三十人便悉数登船。</br></br>下方一群宗主门主皆露欣慰神色，那些没能取得大比前十的修士自然个个羡慕。</br></br>周定天行至甲板前方，目光往下一扫，忽然开口道：“正阳宗朱悦何在？”</br></br>正阳宗那边，宗主朱伤闻言神色一惊，连忙朝一旁的朱悦望去，搞不清楚她是不是犯了什么错，要不然上界大修怎会忽然点了朱悦的名？</br></br>朱悦同样茫然，不过还是应声出列，盈盈一礼：“朱悦在！”</br></br>周定天望着她，微笑道：“正阳宗朱悦，日前协助杀兽有功，护一方界域安宁，却错过大比时辰，念你修为资质尚可，特允你随我一同前往青黎道界修行，你可愿往？”</br></br>朱悦都呆了。</br></br>她错过了大比时辰没错，可协助杀兽，护一方界域安宁这种事她可从来没做过，顶多也就是在陆叶带着她的时候，告诉了陆叶一点点情报罢了，本以为这一次错过了大比，就要等下一个十年，谁曾想还有这样的柳暗花明！</br></br>忽然想起昨夜那个陆姓大修随口问了自己一句大比的结果，当时人家并没有多说什么，她也没多想……立刻明白，上界大修会破例带自己前往上界，就是那个陆姓大修随口一问的结果！</br></br>“还愣着干什么？”耳畔边传来朱伤焦急的声音，却是朱伤见她傻了一样，连忙提醒催促。</br></br>朱悦也回过了神，赶紧道：“弟子愿往！”这本就是她的追求，岂能错过？</br></br>周定天微微一笑，抬手道：“既如此，那就上船吧！”</br></br>朱悦回头看了朱伤一眼，在朱伤眼神的催促下，奋力一跃，落在舟上。</br></br>接下来周定天又与本界的宗主门主们勉励了几句，无非是叮嘱他们仔细栽培自家修士，让他们多往青黎道界输送优秀人才，一群宗门门主纷纷应诺，又赐下许多修行资源，得诸人感激。</br></br>少倾，星舟震动，徐徐升空。</br></br>甲板上，包括朱悦在内的三十一个清风界修士，纷纷跪倒在地，朝着下方沉沉叩首！</br></br>虽说前往上界修行是清风界修士的唯一出路，更是几乎所有修士的追求，但此一去，便可能是永诀。</br></br>想要再返回清风界，那可要最起码修行至星宿才有机会，这么多年下来，清风界往青黎道界输送了不少人才，但能修至星宿衣锦还乡的又有多少？</br></br>修行路上诸多坎坷磨难，任何一关闯不过去都可能是身死道消。</br></br>星舟升空而去，许久之后，聚集在这里的门主宗门们才慢慢散去，下一次清风界想再有这么热闹，那可就要十年之后了。</br></br>清风界的三十一个修士被安排在不同的舱室之中，此去青黎道界，差不多要两月时间。</br></br>当然，这是周定天等人驾驭星舟航行需要的时间，如果让陆叶自己驾驭星舟航行的话，应该只要一月即可，他的星舟在各种性能上，要比周定天等人的这艘好很多。</br></br>不过他并无催促之意，平日里只在自己的舱房中修行参悟，反正就是多走一个月而已，如今既然已经回了玉螺星系，就没必要那么着急了。</br></br>丫丫倒是闲不住，整天在船上跑来跑去，离殇就跟个老妈子一样跟在她屁股后面转，看起来辛苦极了。</br></br>汤小月屡次想来拜访陆叶，多探听下关于汤钧的消息，都没有机会，无奈只能作罢。</br></br>一路安宁。</br></br>差不多两月之后，青黎道界到了。</br></br>甲板上，得到消息的陆叶与周定天并肩而立，眺望着前方界域。</br></br>如青黎道界这样晋升数千年的大型界域，气象上比起清风界无疑要恢弘的多，这一点哪怕不深入界域内，只从星空中观瞧，也能瞧出一些端倪。</br></br>青黎道界的月瑶数量稀少，眼下只有一个武卓坐镇界内，但星宿的数量其实还是不少的，早在一个多月前星空中就能偶遇一些星宿修士活跃的身影，有时候这些在星空中搜寻灵玉的修士还会跑来星舟上与周定天等人打个招呼，闲聊几句再出发。</br></br>这种情况越是靠近青黎道界越频繁。</br></br>此刻逼近界域，可以看到云层中不时地有修士进进出出的痕迹。</br></br>待进了界域内，星舟直朝一片波澜壮阔的大海上的一座灵岛落去，据周定天所说，那灵岛便是神武殿所在的位置，陆叶既要去拜见武卓，自然是要先来神武殿。</br></br>星舟朝灵岛上一个巨大的广场上落去，陆叶正在四下打量，忽觉一道强大的神念自灵岛某个方向探伸而至。</br></br>陆叶连忙朝那个方向望去，只见那边一座灵峰如剑而立，峰顶一座高塔，神念的来源就在高塔之内。</br></br>武卓！</br></br>陆叶立刻判断出神念的主人，因为整个青黎道界，也只有这么一位月瑶了，倒是跟汤钧给的情报相符，武卓也是一位月瑶中期。</br></br>那神念明显是在查探陆叶，毕竟不管哪家界域内来了一个陌生修士，界域的主人都是有些在意的。</br></br>陆叶朝那个方向一拱手，朗声道：“九天陆一叶，特来贵界拜见道友！”</br></br>那神念原本只是略做查探，可在听了陆叶的话后，蓦然变得沉重许多，高塔内传来一个雄浑的声音：“想与我称友论道，那也要看你有没有这个资格！”</br></br>话落时，突有力量波动自高塔那边传来，紧接着一个巨大的手印凭空出现，直直朝星舟这边印来！</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50857760.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 31 May 2023 10:15:09 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百六十五章 汤钧后人</title><link>50851180.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>周定天此时正暗暗叫苦，他本想将这噬界兽引远点，再折返回去跟本界的两个星宿汇合杀敌，结果根本摆脱不得，而且对方不知为何忽然暴怒，一个劲地朝清风界冲去，他已经有些无力阻拦。</br></br>这般且战且走，眼看着就要逼近清风界。</br></br>忽有灵力波动从清风界的方向急速朝这边掠近，让周定天感到愕然的是，来人的气息竟极为陌生。</br></br>他忙里偷闲朝那边看了一眼，只瞧见一个陌生的年轻人身化流光，提刀而至。</br></br>周定天一时茫然，这人是谁？为何会在清风界中，旋即大喜，因为不管这人什么来历，终究是个人族修士，是可以沟通交流的对象，当即便高呼一声：“这位道兄，还请前来相助！”</br></br>“好！”陆叶这般应着，身形纵掠间已经扑至那噬界兽前方，轻松躲开对方一次扑击的同时，手中长刀转轮如月。</br></br>周定天刹那之间竟有毛骨悚然之感，因为他骇然察觉，这一刀若是朝自己斩下的话，自己竟根本抵挡不得。</br></br>紧接着身形顿住，眼皮跳动着望着那原本暴怒无边的噬界兽，他清楚地从噬界兽的双眸中看到了惊恐的神色，庞大的身躯不知为何僵住，然后一道血线自身躯中央出现，扁平的身子就这么一分为二……</br></br>周定天彻底傻眼，几乎有些不敢相信，愣了好一会之后才确定，这个自己根本阻拦不得的噬界兽，居然被人家一刀给斩了！</br></br>他看看陆叶，仔细感受了一下陆叶身上的灵力波动，确定那只属于星宿后期的水准，一时恍若置身梦境。</br></br>陆叶已持刀来到那噬界兽的尸体前，一番寻觅，从这庞大的尸体中找出一枚拳头大的晶核。</br></br>岩浆下小噬界兽的晶核被他捏碎，反哺了清风界失去的底蕴，但这大噬界兽的晶核他就要留下了，这玩意价值不低，可以带回九州交给小九。</br></br>清风界内斩杀的那只噬界兽的晶核，他方才也已经取出来了。</br></br>“这位道友，无恙吧？”陆叶看向那边还在发呆的周定天。</br></br>周定天这才回神，连忙道：“没事，多谢道友出手相助。”猛然想起：“对了，界域内还有一只……”</br></br>“道友不必担心，那一只也已经死了。”陆叶宽慰一声。</br></br>周定天这才放下心来，想想也是，人家就是从界域内杀出来的，能一刀斩杀自己这边的噬界兽，界域内那只肯定也没什么好下场。</br></br>“不过道友两位师弟师妹好像受伤不轻，道友最好还是去瞧瞧！”</br></br>周定天闻言心头一紧，连忙朝界域内掠去，飞出一段，又回头道：“道友若无急事，且不忙走，待我等处理完此界之事再携师弟师妹登门致谢。”</br></br>陆叶微微颔首：“不急！”</br></br>他本就是要等青黎道界的人来的，如今人家真的来了，他当然不会这个时候走。</br></br>周定天与陆叶先后返回清风界，前者去寻自己受伤的师弟师妹去了，陆叶则直接回了清风城。</br></br>清风城内，此刻一片轩然大波，方才天空中的惊天一战许多修士都看的清清楚楚，可此界修士最高不过真湖境水准，所以没人知道具体是什么情况，只知道上界大修似乎有人受伤，有人大展神威，杀了从未见过的凶兽。</br></br>所有人都在议论纷纷，却讨论不出个所以然来。</br></br>陆叶寻得了离殇和丫丫，一大一小还在四处游逛，看起来兴致勃勃的样子，陆叶找到她们的时候，离殇正带着丫丫在一座茶馆内吃着本界特有的美食，丫丫吃的满嘴流油，离殇在一旁给她擦着嘴巴。</br></br>“很出风头啊。”离殇瞧了他一眼，打趣道。</br></br>“既然碰到了，总不好坐视不管。”陆叶手中把玩着两块噬界兽的晶核，感受其中蕴藏的奇妙能量，隐约感觉自己好像忘了什么事，可仔细回想却又想不起来，丫丫端着碗，用勺子盛了一个汤圆一样的东西递到陆叶嘴边：“爹爹，好吃的。”</br></br>陆叶便吃了一个，感觉确实颇为鲜美，招呼店家，又上了一碗，仔细品尝，这茶楼里还有人说书唱戏，显得颇为热闹。</br></br>直到傍晚时分，有三人联袂走进这小小的茶楼，径直来到陆叶所在的位置，为首的周定天抱拳一礼：“青黎道界神武殿，周定天见过道友！”</br></br>他身后跟着的一男一女也纷纷行礼，各报家门。</br></br>孙晔来自百邙山，汤小月则来自青花池。</br></br>青花池，百邙山，神武殿便是青黎道界的三大顶尖宗门，各有一位月瑶坐镇，只不过自前些年的一次惊变之后，三大月瑶也只剩下神武殿的武卓了，百邙山的秦远黛不知死在何处，青花池的汤钧下落不明，可以说，那一年当消息传出的时候，整个青黎道界都人心涣散。</br></br>很多人猜测是玉螺界那边下的毒手，因为他们所知道的大型界域就只有玉螺，而且玉螺有这样的实力。</br></br>可惜没人敢去询问。</br></br>如今周定天他们在这里遇到了陆叶，又先入为主地以为他是玉螺修士，哪怕有先前的救命之恩，也不免心生警惕。</br></br>可恩情终究是恩情，无论如何，他们也得来当面致谢，顺便打探一下陆叶来此的意图。</br></br>听得三人自报了家门，陆叶不禁多瞧了那汤小月一眼，这女子姓汤，又来自青花池，没弄错的话，应该是汤钧的某个后人了，老家伙活了几千年，自身修为不咋样，子嗣绵延应该没问题。</br></br>起身回了一礼：“九天陆一叶！”</br></br>“九天？”周定天愣了一下，他之前在找到孙晔与汤小月之后，听两人猜测陆叶是玉螺修士，便也这么认为了，没想到人家居然不是，反而来自一个叫九天界的。</br></br>三人面面相觑一眼，都瞧出了彼此心中疑惑，因为没人听过这个九天界。</br></br>“道兄来自别的星系？”周定天问道。</br></br>陆叶摇头：“九天就在玉螺，三位没听过并不稀奇，因为九天晋升大型界域不足十年！”</br></br>“原来如此！”周定天恍然，若是一个新晋不久的大型界域，那就有可能了，他们虽是星宿，可也不敢说对玉螺星系的一切都了如指掌，有太多他们未曾探索过的地方。</br></br>汤小月却露出不解神色：“道兄说九天晋升大型界域不足十年，可我观道兄修为却足有星宿后期……”</br></br>按道理来说，界域新晋，孕育星宿，不足十年时间，哪怕实力有所成长，也不该成长这么迅速，陆叶的修为与他的说辞有很明显的矛盾之处。</br></br>“我并非在九天修行，这些年去了别的地方，这才能精进迅速。”陆叶随口解释了一句。</br></br>周定天等人还在想那到底是个什么地方，居然能让人修为提升的这么快，却听陆叶开口：“师妹是汤钧道友的后人吧？”</br></br>汤小月一怔，狐疑地望着陆叶：“道兄认得太祖？”</br></br>陆叶颔首：“蒙汤道友不弃，结为忘年交，这些年我与汤道友同在一处！”</br></br>汤小月的眸子陡然明亮起来，急切道：“道兄，我家太祖身在何处？可还安好？”</br></br>青花池那边一直都知道汤钧还活着，因为魂灯未灭，只不过一直不知道他到底在哪里，就算推测汤钧被玉螺界那边囚禁了，他们也没胆子过去求证。</br></br>如今听陆叶这么一说，汤小月忽然意识到，此前本宗的种种推测都错了，太祖如今并不在玉螺界，而是在一个他们根本不知道的地方。</br></br>“汤道友一切安好，就连寿元都有所增长，每日过的潇洒滋润，你不必担心。”</br></br>汤小月闻言长呼一口气：“太好了！”</br></br>汤钧可是青花池的定鼎神针，汤钧失踪这些年，青花池可以说人心惶惶，如今得知汤钧不但没死，反而寿元都有所增长，多年的担心一扫而空，汤小月恨不得现在就返回青黎道界，将这个好消息告诉青花池的人。</br></br>平复了下心中的激动，汤小月道：“道兄能否告诉我太祖身在何处？我要如何才能找到他老人家？”</br></br>“汤钧道友如今所在的位置极其遥远，便是告诉了你，你也找不过去。”陆叶开口，听的汤小月神色一暗，他又话锋一转：“不过我这次来，就是准备带贵界一些修士一同前去，不过在那之前，我得先去拜见一下贵界的武卓武道友，还要劳烦三位带路。”</br></br>周定天略一沉吟，开口道：“道兄想要拜见殿主自无不可，不过此去青黎道界还需要一些时日……”</br></br>“没问题，我可以等。”</br></br>这一路行来这么长时间，既然已经回到本星系了，此去青黎道界想来也用不了多久。</br></br>之后周定天又热情邀请陆叶前往青黎宫下榻，陆叶就客随主便了。</br></br>青黎宫是清风界特意打造出来，容上界大修前来休憩之地，十年才会开放一次，寻常时候根本不允许旁人靠近，开放之时，宫内所选的侍女，无不是各大宗门最美貌身段最出色的女弟子，可以说，这一宫之地，几乎聚集了整个清风界十年来品质最高的女修。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50851180.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 31 May 2023 04:14:52 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百六十四章 解围</title><link>50835670.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>极有可能是后一种情况！周师兄心中判断，因为如果这两只噬界兽只是单纯来产卵的话，大概率不会主动攻击他们，噬界兽本身不算什么性情暴虐的星兽，除非它们在保护自己的后代！</br></br>换言之，这清风界有它们的后代正在孵化，所以它们才会阻扰自己等人的进入。</br></br>念头转过，周师兄大叫道：“我先将这只大的引走，再想办法来支援你们，坚持住！”他也是久经战阵之辈，立刻便想到了破敌之策，为今之计，只有三人联手，才能胜过一只噬界兽，所以必须得先引走一只。</br></br>这边大战起，因为距离清风界足够近，轰隆隆的声响立刻传入界内，让界域内无数修士不明所以，抬头望去却看不到任何端倪，只有时而闪烁的光芒，如惊雷划破长空。</br></br>地心岩浆内，陆叶望着那正要孵化出来的噬界兽，徐徐拔出了磐山刀，他忽然想起一事，那就是在小噬界兽孵化的时候，它的爹娘必然会准时前来接引，所以如果所料不错，此刻清风界外恐怕有两只大的噬界兽正在等待。</br></br>几乎就是在陆叶拔出磐山刀的同时，那噬界兽之卵便轰然破碎开来，紧接着一道身影从中窜出，直朝陆叶扑来。</br></br>显然是刚孵化的小噬界兽有所察觉，本能地先下手为强！</br></br>然而它终究刚刚孵化出来，气息强度顶多相当于一个真湖境的修士而已，纵是暴起发难，实力的巨大差距下，也很难对陆叶造成什么威胁。</br></br>站在原地动也没动，仅仅只是长刀斩过，那小噬界兽便被一破为二。</br></br>陆叶收刀，探手一抓，便将一枚晶核从小噬界兽的尸体中抓了出来，略一沉吟，眉头微扬。</br></br>果然如传言中一样，噬界兽的晶核与一般星兽的晶核完全不同，这晶核里面蕴藏的能量跟界域的底蕴性质几乎没有区别，毕竟从根源上来说，噬界兽能够孵化，就是吞噬了一方界域的底蕴。</br></br>换言之，若是破碎这枚晶核，将里面的能量释放出来，就可以提升所在界域的底蕴！</br></br>陆叶想了想，伸手一捏，便将这枚晶核捏碎了。</br></br>他虽可以将这晶核带回九州，让小九吞噬，让九州获益，但这东西毕竟本来就是清风界的底蕴凝聚，倒是不好带走，免得耽误这一方界域几百上千年的发展。</br></br>几乎是在陆叶捏碎那晶核的瞬间，他便忽然察觉到有极为微弱的力量波动从头顶上方传来。</br></br>他如今身处地心，依然可以察觉到那力量波动，显然不俗。</br></br>立刻明白，恐怕是那小噬界兽的爹娘来了！</br></br>灵力一催，急忙朝外掠去！暗暗懊恼，进来之前倒是忘记在外面留下一道御器了，否则只需构建虚空便可返回，也不用这么麻烦。</br></br>等他出了那深渊时，一眼便看到等候在此的朱悦正满脸震撼地抬头仰望。</br></br>不但朱悦在仰望，此时此刻，几乎整个清风界的人都在看着这让人难以置信的一幕。</br></br>那天空中，有一只巨大如鳐鱼般的生灵正在疯狂掠动，而在这鳐鱼左右，则有两道身影正在与它死死纠缠。</br></br>没人知道这到底是什么情况，这鳐鱼一样的生灵和两道身影忽然就打进清风界了，打的天崩地裂，电闪雷鸣，不过很快，清风界的修士便意识到，与那鳐鱼争锋的必是上界大修，除了上界大修，没人会在这个时间点出现。</br></br>可让他们感到绝望的是，两位上界大修已施展玄妙莫测之能，却依然不是那鳐鱼生灵的对手，一男一女两位上界大修无疑已拼尽全力，却各自喋血纷飞。</br></br>孙晔与汤小月二人同样绝望，他们之前按照周定天师兄的吩咐，联手缠斗这噬界兽，本想拖延时间等周师兄返回与他们合力，结果这噬界兽不知发什么疯，忽然变得极为暴躁，朝清风界冲了过去。</br></br>两人自然不知，噬界兽之所以忽然暴躁，是因为它感受到了自己的后代被杀。</br></br>他们若只做纠缠还没什么大事，可想要阻拦这狂暴的噬界兽就力有未逮了，强行拼了几次之后，皆都气息紊乱，气血翻滚。</br></br>“孙师兄，挡不住了！”汤小月催动了自己的一件灵宝，那一件手帕模样的灵宝，就贴在噬界兽的身上，原本有一岳镇压之力，可在狂暴的噬界兽的反抗下，那手帕灵宝上的光芒都开始变得暗淡，只怕用不了几息就要被破。</br></br>孙晔额头冒汗，他瞧出这噬界兽的不对劲，此刻他若与汤小月退去，大概会无恙，可这样一头星兽冲进清风界，会造成多大的伤亡就说不准了，所以不到逼不得已，他不想轻易放弃。</br></br>一柄巨大的锤头灵宝被他祭出，双手高举着，以山岳压顶之势朝那噬界兽砸去，一身灵力疯狂朝灵宝内注入。</br></br>清风界的修士看到了让他们一辈子也难以忘怀的奇景，那锤头骤然变大，大如山岳，通体闪烁耀眼光芒，狠狠砸落。</br></br>眼看着这一锤似要建功，汤小月却是一口鲜血喷了出来，那贴在噬界兽身上的手帕灵宝彻底暗淡，化作粉末消失不见。</br></br>失去束缚的噬界兽只是尾巴一甩，便重重拍在那巨锤之影上。</br></br>巨锤崩散的同时，孙晔也倒飞而出，浑身骨头都不知断了多少根！</br></br>噬界兽明显已彻底失去了理智，扁平的身躯直朝倒飞的孙晔追来，腹部上的巨口狰狞开合，无数清风界修士心惊胆战的看着这一幕，几乎不忍直视。</br></br>汤小月也惊呼：“孙师兄！”</br></br>孙晔只觉浑身冰凉，眼看大难临头想要躲闪，可方才那一击让他浑身麻痹，一身灵力都涣散无比，哪里还能动的了？</br></br>正以为这一次自己怕是必死无疑的时候，眼角余光却发现下方一道流光急速朝这边掠进过来，那速度之快超乎他的想象。</br></br>没看清到底是什么，只见到那流光掠过朝自己暴怒袭来的噬界兽，彼此错身而过。</br></br>隐约有一道刀光闪灭！</br></br>下一瞬，孙晔瞪大了眼睛，清风界正望着这边的所有修士都瞪大了眼睛。</br></br>凶猛不可一世的噬界兽不知怎地，身躯竟忽然分成两半，切口处整整齐齐，鲜血洒落长空，生机瞬间湮灭。</br></br>一个界域在这一瞬间陷入了寂静之中。</br></br>深渊旁，朱悦一颗心都快要跳出来了，目光紧紧跟着那方才从她身边窜出的流光而动，直到那流光定格下来。</br></br>所有人都不知道那流光是什么，只有她清楚，那是路过此界的一位来历未知的大修！</br></br>可是……他的实力怎么这么强？</br></br>都是大修，来自青黎道界的大修双人合力，还被那鳐鱼生灵杀的丢盔弃甲，险些丧命，可这个救过她的大修却只是轻飘飘一击，就将这鳐鱼生灵给斩了！</br></br>她甚至完全没看清人家是怎么做到的。</br></br>瞧了一眼那边气喘吁吁，一脸心悸的孙晔，陆叶心道自己来的还不算晚，他方才眼见孙晔情况不妙，急忙施展了纵掠之术这才能及时施以援手，否则还真有些来不及。</br></br>此时此刻，孙晔与另一边的汤小月都在看着陆叶，有些惊疑，有些震惊，还有许多感激。</br></br>惊疑的是，除了他们之外，这清风界居然还有别的星宿，这人哪来的？看着眼生，不像是青黎道界的修士。</br></br>震惊的是同为星宿，这人的实力未免有些恐怖了！</br></br>感激不为别的，救命之恩自当感激，而且看样子陆叶也没有恶意。</br></br>念头转过，孙晔连忙拱手：“多谢道兄救命之恩。”</br></br>陆叶点点头：“举手之劳！”他也看出来了，这两人完全可以不管这噬界兽，可他们偏偏拼命阻拦，显然是不想让噬界兽冲进界域，继而对此界的生灵造成什么死伤，归根结底，噬界兽会这么暴怒，还是因为他的原因。</br></br>又问道：“只有一个？”</br></br>按息渊阁中的记载，噬界兽若来接应自己的后嗣，是成双成对的，没道理这里只出现一只。</br></br>孙晔连忙道：“还有个被周师兄引走了，周师兄未必能敌，还请道兄施以援手！”</br></br>陆叶恍然，闪身就朝天外掠去。</br></br>待他离去后，汤小月才慢慢飞近过来与孙晔汇合，两人对视一眼，都看出了彼此眸中的震撼。</br></br>“此等实力，必是出身玉螺无疑了，玉螺底蕴之强，果然非我青黎道界可比。”孙晔叹息一声，似是有些颓然。</br></br>“却不知他在这里做什么。”汤小月露出忧色，按道理来说，这里是青黎道界的属界，层次不高，对星宿修士没什么吸引力，玉螺的星宿出现在这里，让人不得不有所猜想。</br></br>若是玉螺有意此界，青黎道界可没底气跟人家争。</br></br>另一边，陆叶冲进清风界的近空领域中，一眼就看到那边有个人正在与一只更大的噬界兽争锋，不过看样子那人有些不是对手，那一只噬界兽虽然还不到月瑶的程度，可比起方才他所杀的那个，无疑要更大更强一些。</br></br>那人是个中年男子，有星宿后期的水准，应该就是所谓的周师兄了。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50835670.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 30 May 2023 10:13:21 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百六十三章 噬界兽</title><link>50833651.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>到得此时，从地下深处传来的动静已经极为明显，清风界中，诸多真湖都有所感知，个个都惊疑不定，谁也不知这到底是怎么了。</br></br>深渊下，陆叶还在往下深入，这深渊极深，初始宽敞，越往下越窄，行至半程，几乎无法供人通行，再往前，就根本没有去路了。</br></br>陆叶只能拔出磐山刀，暴力破开前方阻碍，一路畅通无阻。</br></br>也不知深入多少万丈的距离，陆叶忽然感觉到前方阻碍一空，炙热的气息迎面扑来，整个人跌进了一方空间中。</br></br>放眼望去，此地岩浆翻滚流淌着，一个个大大小小的气泡自岩浆之中冒出，继而爆裂不休。</br></br>这里赫然已至清风界的地心处。</br></br>哪怕清风界只是一个真湖层次的界域，这里环境之恶劣，也不是一般修士可以停留的，元磁力场浓郁混乱且不说，便是那炽烈的高温，非星宿也无法抵挡。</br></br>陆叶却如沐春风，甚至如果他愿意的话，完全可以催动天赋树的威能来吞噬四方灼热之力，化作燃料储备进天赋树内。</br></br>但如此一来，对此界域可就有损失了，而且这里的灼热之力并不高级，陆叶即便吞噬，得到的好处也有限。</br></br>咚咚咚的声响越发明显，正是从那岩浆内部传来的，站在此地，那种界域底蕴流淌消逝的感觉变得更加清晰，就好像岩浆底下有个无底洞，正在疯狂吞噬着这一方界域的底蕴。</br></br>该不会是那种东西吧？</br></br>陆叶心中隐隐有些猜想，不过在真正见到之前却是无从判断。</br></br>没有犹豫，直接投身入了岩浆之中，天赋树护持己身，无形根须包裹，灼热岩浆被隔绝在外。</br></br>陆叶继续往下深入，片刻后，眉头一皱，因为他从那岩浆深处，感受到了一股诡异的生机。</br></br>循着生机往前，没一会，陆叶就来到了异常的源头。</br></br>凝神望去，出现在面前的是一个差不多有三丈高的卵，呈椭圆形，卵壳看起来就像是石头一样，但明显不是真正的石头，卵壳表面满是繁奥复杂的纹路，随着清风界底蕴的不断被吞噬，那卵壳表面的纹路也在闪动不停，卵内的生机更是不断提升。</br></br>还真是那东西！陆叶一看到这卵一样的玩意，就知道自己猜的没错了，毕竟这世上也只有这玩意会借助吞噬界域的底蕴来孵化自己的后代。</br></br>噬界兽，一种很奇特的星兽。</br></br>一般来说星兽这种东西对界域是没什么太大威胁的，它们无论强弱，大多都只在星空中生存，因为低级的界域星兽不感兴趣，高级的界域冒犯起来有风险。</br></br>可并非所有星兽都这样，总有一些星兽会对界域产生巨大的威胁。</br></br>就如陆叶之前遇到的天欲魔蛛，那种星兽的繁衍就需要大量的血肉作为载体，所以一旦到了它们繁衍的时候，就会寻找合适的界域入侵。</br></br>许多界域的无端毁灭，都与这一类星兽有极大的关系。</br></br>噬界兽的繁衍倒不是需要血肉作为载体，但是它需要吞噬一方界域的底蕴作为养分，所以就需要寻找一些有生机有底蕴的界域才行。</br></br>找到合适的界域，噬界兽会将自身的卵安置在界域内部，悄无声息地吞噬这一方界域的底蕴，让后代之卵得以孵化。</br></br>这个过程很隐秘，一般来说很难被人发现。</br></br>陆叶初来这清风界的时候，虽然察觉到这个界域有些不太对劲，可具体哪里不对劲就搞不清楚了，就是因为这方面的原因。</br></br>到得此时，这噬界兽的卵即将孵化，动静闹大了，这才为他察觉。</br></br>按息渊阁中的记载来看，即便他放任不管，这一方界域其实也不会有太大的灾难，顶多就是损失一部分底蕴，待到噬界兽的后代孵化之后，自会离开这方界域。</br></br>可以说噬界兽是所有不够强大的界域的天敌，被噬界兽孵化吞噬掉的那些底蕴，极有可能需要数百上千年甚至更久时间的积累。</br></br>这一次陆叶可以放任不管，可下一次呢，万一这噬界兽成长了之后盯上九州或者九州的属界呢？</br></br>所以在这星空中，不管是哪一族的修士，但凡遇到了噬界兽，都会赶尽杀绝，免得它的繁衍阻扰本星系界域的成长。</br></br>而且相对于其他星兽来说，噬界兽的晶核价值极大，远不是一般星兽的晶核可比。</br></br>陆叶能感觉到，这卵内的噬界兽已经成型了，马上即将孵化出来，似乎是察觉到了他的敌意，卵内的噬界兽正不安地扭动着，奋力挤压着卵壳，让卵壳出现了一道道裂缝。</br></br>就在陆叶观察那噬界兽之卵的时候，清风界外，一艘星舟正徐徐朝此界飞来，这艘星舟的体量还是不小的，上下两层，那星舟的船体之上镂刻着四个大字，赫然便是青黎道界。</br></br>这显然是青黎道界的星舟。</br></br>甲板上屹立着三道身影，两男一女，其中一个中年男子，有着星宿后期的修为，另外一男一女则比较年轻，都只有星宿中期的修为。</br></br>此三人便自青黎道界而至，前来清风界接引修行种子的修士，分别来自青黎道界三大顶尖势力之一。</br></br>算算时间，他们来早了一日，清风界这边的大比还没有结束，不过这也不是什么问题，星空中航行，很难严格把握住准确的时间。</br></br>“这就是清风界啊？”那女修望着前方的界域，一脸好奇的样子，虽说自修行时她便知道清风界，也知道有别的界域存在，但这样有富有生机的界域还真是头一次见到，她以前见过的，基本都是荒星或者死星。</br></br>“汤师妹第一次来吧？”站在女修旁边那个星宿中期微微一笑，“清风界虽是小界，底蕴不高，但也别有一番人土风情，这次来了，可得好好看看。”</br></br>女修笑道：“我确实是第一次来，不过来之前李师兄与我说过很多清风界的事，所以我对这里还算了解的。”</br></br>她口中的李师兄，便是出身清风界，三百多年前被接引进青黎道界，拜入她所在的宗门修行，如今已是一位星宿后期修士，资质极为不俗。</br></br>如李师兄这样的人，在青黎道界还是有一些的，皆都分散在各大宗门之中。</br></br>两人说话的时候，那为首的中年男子一直沉默不语，等两人说完了才开口道：“清风界大比的规矩，是近千年前月瑶老祖们定下的，无论你们来之前得到了门中哪位师兄师姐的叮嘱，咱们这次接引，只看大比结果，不得有任何私情，知道了吗？”</br></br>修行界也有人情在，那些曾经被接引到青黎道界如今有了不俗修为在身的修士，顾念自己在清风界的老宗门，想带点人去青黎道界也是常有的事，但这种事可不能开了先例，否则人人都私自带人去青黎道界，就失去了从下界选拔优秀人才的初衷。</br></br>正是有这样的考虑，每次前来接引的修士，都是青黎道界本土出身，就是防备徇私。</br></br>“知道了周师兄！”两人齐齐应道。</br></br>周师兄正要再叮嘱些什么，忽然脸色一变，转头朝一个方向望去，厉喝道：“何方妖孽！”</br></br>说话间，抬手一掌拍出，那掌心之中，一片耀眼金光轰然爆散。</br></br>这番变故让两个星宿中期一惊，本能望去时，只见那金光照处，一条又粗又长的尾巴诡异显露出来，悄无声息地朝他们所在的星舟卷来。</br></br>两人皆都骇然，显然没想到都到了这里居然还遇到了袭击，若不是周师兄足够警惕，提前察觉，说不定还真着了人家的道。</br></br>那尾巴并非正常的尾巴，粗长的尾体后方忽然铺展成扇形，仿佛化作了鱼尾一样，那鱼尾重重拍下，周师兄仓促打出来的一击被拍散，星舟被拍的剧烈摇晃。</br></br>两个星宿中期正待施以援手，周师兄却惊呼一声：“小心，不止一个！”</br></br>话音方落，另一条尾巴已经诡异显露出来，比起方才那个似乎还要大上一些的样子，又一次拍在了星舟上。</br></br>直到这时，青黎道界三人才终于看清袭击他们的到底是什么玩意。</br></br>那赫然是两只看起来像是鳐鱼一样的星兽，体型巨大，通体扁平，腹部一张狰狞巨口，獠牙交错，背后一条长长的尾巴，如巨龙横亘。</br></br>周师兄到底见多识广一些，一眼就认出了这两只星兽到底是什么，惊呼道：“噬界兽！”</br></br>而且是两只星宿后期水准的噬界兽！</br></br>他立刻知道，这次麻烦大了！</br></br>若是一般的星兽，凭修士的手段，同层次争锋下基本不惧，可噬界兽不同，它拥有一种在虚实之间不断变幻的能力，方才几人没有察觉到它们的踪影，就是因为噬界兽处于一种虚幻的状态，肉眼不可查，寻常手段不可伤。</br></br>他自身实力虽然不错，可对付一个噬界兽就已经很勉强了，同行的另外两人哪怕联手，也未必是另一个噬界兽的对手。</br></br>让他不解的是，噬界兽为什么会出现在这里，看样子，要么是噬界兽准备到这里来产卵，要么是早已经产下了卵，此刻后代孵化，它们前来迎接自己的后代。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50833651.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 30 May 2023 04:15:21 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百六十二章 跟我走</title><link>50820085.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>“宗主，朱悦醒了！”一旁忽然传来那个医修的惊呼。</br></br>朱伤连忙上前查探，果然见到朱悦慢慢睁开了眼睛，看起来并没有太多的疲惫和虚弱，眸中反而神采奕奕的。</br></br>“悦儿，感觉怎么样？”朱伤紧张地问道。</br></br>朱悦道：“感觉还好，刚才是谁救了我？”她方才虽然有些意识不清，可身为修士，还是稍微能察觉到一点东西的，知道救了自己的并非正阳宗的人。</br></br>“是这位道友……”朱伤说话间往后一瞧，可哪里还能看得见陆叶的踪影，众人竟没有察觉陆叶是什么时候消失不见的，正如他突然的到来。</br></br>街道摊位前，陆叶赶回来付了摊主的账，这才带着离殇和丫丫四下闲逛起来。</br></br>手上有了不少灵石，倒也不怕她们折腾，走过路过，离殇给丫丫买了很多小玩意，将她打扮的漂漂亮亮，还给她买了几套新衣服，换上新衣服后，丫丫看起来愈发可爱了。</br></br>陆叶跟在两人身后显得百无聊赖，恨不得现在前面冒出来一只月瑶星兽大战一场。</br></br>小半日后，陆叶眼前一亮，因为前方有人拦住了去路，正是那正阳宗的一位长老，看对方的架势，显然是特意来寻自己的。</br></br>“有事？”陆叶问道。</br></br>那长老先行一礼，这才开口：“冒昧打扰，道友见谅，弊宗宗主感念道友先前救命之恩，特意吩咐前来相寻，请道友务必赏光，前往弊宗驻地稍作盘桓。”</br></br>陆叶心中一乐，这正阳宗的人来的正是时候，便颔首道：“既是贵宗主相请，那就带路吧。”</br></br>看向离殇：“一起去？”</br></br>离殇轻哼了一声：“你自己去吧，我带丫丫再逛逛！”这般说着，拉着丫丫的小手就挤进了人群中。</br></br>陆叶完全搞不懂这么一个真湖层次的地方有什么好逛的！</br></br>那正阳宗长老在一旁开口：“道友放心，我即刻派遣女弟子跟随夫人与令嫒，她们在这清风城内的一应花销，我正阳宗一力承担！”</br></br>陆叶颔首：“有心了。”</br></br>人家摆明是示好的，又帮他解了围，陆叶自没有拒绝的必要。</br></br>那长老立刻取出传讯之物吩咐了几句，这才领着陆叶朝正阳宗驻地行去，一路上表现的很谦卑。</br></br>陆叶估摸着人家应该是看出点什么了，虽说之前他特意没有催动灵力，不会暴露自身修为，可人家也不是傻子，不可能毫无察觉。</br></br>原本在得知陆叶这边应邀而至的时候，朱伤还立刻吩咐准备了宴席，结果陆叶这边根本没有赴宴的打算。</br></br>他一个星宿，与一群真湖着实没什么好聊的，不是看不起人，只是境界不同，阅历不同，聊不到一起去，有那时间，还不如炼化几块灵玉，只让正阳宗这边准备一间静室即可。</br></br>正阳宗自是不敢怠慢，很快陆叶就被引入了静室内。</br></br>青黎道界的人三日后才来，他决定在这里躲三日清净，至于离殇和丫丫那边完全不用担心，想找她们的话随便传个讯就可以了。</br></br>炼化灵玉，推衍灵纹，晃眼便是两日之后，离殇那边一直没有音讯，估计正带着丫丫在疯玩。</br></br>静室外，一个女子踌躇犹豫着，正是陆叶救治过的朱悦。</br></br>她之前苏醒的时候，陆叶已不见了踪影，眼下得知救命恩人就在这里，自然是想要亲自道谢一番。</br></br>不过陆叶正在静修中，她不好打扰，便每次参加完角逐之后等候在此，看看有没有机会。</br></br>心中不解，这里面的人，当真是上界大修么？</br></br>之所以有这样的想法，并非她看出什么了，而是朱伤的猜想，清风界虽只是真湖层次的界域，可因为是青黎道界的属界，本界中有不少修士都被接引到了青黎道界，所以清风界的修士对更高层次的修行之事并非一无所知。</br></br>此前陆叶为了让朱悦尽快恢复，特意取了一枚疗伤用的灵丹，刮了一点丹粉下来，朱伤看在眼中，表面不显，心中却极为震撼。</br></br>因为陆叶取出的灵丹，与传闻中星宿修士所用的灵丹极为相似。</br></br>再加上陆叶神乎其技的手段，朱伤自然有些想法。</br></br>正常情况来说，上界大修是要明日才会抵达清风界的，但也没人规定他们必须要那么做，早几日晚几日的都很正常。</br></br>眼下清风界就已经有上界大修的踪影了，还特意跑来救了朱悦，不免让朱伤有些误会，觉得是不是这位上界大修看上了朱悦本身或者她的资质，想要接引她进上界，这才施以援手。</br></br>不过无论哪一种情况，提前与人家搞好关系总是没错的，所以他才吩咐朱悦，一定要找机会，当面跟陆叶致谢。</br></br>只可惜自陆叶来了此地之后便一直待在静室之中没露面，朱悦哪怕想见也不得其法。</br></br>又等了一阵，眼瞅着即将要开始下一轮的角逐，朱悦便要离去。</br></br>可就在这时，静室的大门忽然打开，紧接着一张陌生的年轻脸孔印入视野。</br></br>朱悦一喜，连忙盈盈下拜：“正阳宗朱悦见过道兄，多谢道兄此前援手之恩。”</br></br>陆叶瞧了她一眼，开口道：“跟我走！”</br></br>这般说着迈步朝外行去，朱悦虽一头雾水，可还是紧紧跟上。</br></br>很快便出了静室所在的大殿，陆叶灵力一催，将朱悦裹住，冲天而去。</br></br>朱悦一声惊呼，面露骇然神色，终于确定，这个看起来跟比自己年纪还要小一些的年轻人，果然是上界大修，因为他身上的灵力波动是自己从未感受过的，无比雄浑凝实，哪怕是自己这样一个顶尖真湖，在他面前也渺小如蝼蚁。</br></br>这番动静也惊动了正阳宗的一群人，可待他们出来查探的时候哪里还看到陆叶与朱悦的踪影，一番询问，这才得到两人方才不知为何冲天而去。</br></br>半空中，陆叶急速朝一个方向飞掠着，得他灵力护持，朱悦虽不会有什么危险，可那惊人的速度还是让她心惊胆战。</br></br>“此去三千五百里的位置，是否有过什么惊变？”陆叶一边飞一边问道。</br></br>之所以忽然从静室中走出来，是因为他察觉到了一些异常。</br></br>就在方才，他忽然感觉到整个清风界的底蕴居然在迅速流逝！而且地下深处更有一些诡异的动静传来。</br></br>因为隔的太远，此界的真湖是难以察觉的，只有他这样的星宿才能感知一二。</br></br>他搞不清楚到底是什么情况，正好看到朱悦在门口，便把她带过来了，准备询问一二，朱悦毕竟是本界的修士，对那边的情况应该有所了解才对。</br></br>朱悦闻言，稍稍推算了一下，开口道：“未曾有过什么惊变，不过那里本身就有一道深渊。”</br></br>“深渊？有什么特别？”</br></br>“似乎也没什么特别的地方，本界修士曾经深入其中查探过，但并没有异常的发现。”</br></br>真湖境修士的查探算不得准，毕竟实力有限，而且地下深处是元磁力场肆虐的范围，越往下修士受到的压制就越大，想来本界修士能查探的深度有限。</br></br>“青黎道界的人查看过么？”陆叶问道。</br></br>“没有出现过异常，不敢劳烦上界大修。”朱悦开口。</br></br>陆叶颔首，不再多问，不过他可以确定那里面绝对是有异常的，因为在刚来这个清风界的时候，丫丫就说那个位置有东西。</br></br>不过当时话题被岔开了，陆叶没有深究。</br></br>瞧了他一眼，朱悦小心翼翼地问道：“道兄不是青黎道界的上修吗？”陆叶方才的问话让她察觉到了一些东西。</br></br>“路过此地而已。”陆叶随口解释了一句。</br></br>三千多里，少倾便抵达，果然见到此地有一道巨大的深渊，仿佛一道裂口横亘在大地上。</br></br>朱悦还没从那风驰电掣的感觉中缓过神，发现居然已经到地方了，这才深切感受到陆叶修为的恐怖。</br></br>“待在这里等着。”陆叶吩咐一声，便直接朝那深渊跃去，一路往下。</br></br>朱悦不敢贸然深入，便老老实实地待在那边等候，正在此时，音符有了动静，略一查探，发现正是自己的爹爹朱伤传讯，询问她到底发生了什么事。</br></br>朱悦简单解释了一下，朱伤苦笑道：“如此说来，他虽是上修，可并非上界上修？”</br></br>“他说自己只是路过！”</br></br>“那完了。”</br></br>“怎么了爹爹？”</br></br>“大比角逐已经开始了，你哪里还能赶回来？”</br></br>朱悦一愣，这才意识到自己好像错过了大比！一时也是愁肠百结，三千多里对陆叶来说不算什么，对她一个真湖就是不短的距离了，哪怕她现在赶回去，也来不及上场。</br></br>深渊之中，陆叶持续往下，渐渐地四周不见半点光明，元磁力场反而越来越浓郁，不过清风界底蕴毕竟有限，所以这里的元磁力场并不强烈，哪怕是寻常的星宿受到的压制也不算太大，更不要说他有天赋树护持。</br></br>下方传来的动静越来越明显了，似乎是鼓声，可仔细倾听，有似乎是一种奇特的心跳声，咚咚咚响个不停。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50820085.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 29 May 2023 12:25:09 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百六十一章 需要帮忙么？</title><link>50815447.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>青黎道界的人将于三日后来此接引一批修行种子，既如此，那只需在这里等上三日便可，到时候便能与青黎道界的人，一起赶回去。</br></br>心中这么打算着，陆叶一转头，却见离殇带着丫丫站在一个摊位前，一大一小四只手都抓着什么，腮帮子鼓鼓着，吃的很开心。</br></br>陆叶走上前去，发现这摊位卖的好像是糖葫芦一类的东西，不过那糖葫芦上串着的明显不是普通的果子，而是一种红彤彤的灵果。</br></br>一大一小吃的贼快，几口下去便是一串，几口下去又是一串，陆叶走过来的时候，两人手上都各拿了一串签子。</br></br>陆叶就有些不解，丫丫会这样倒也正常，她就是小孩子心性，可离殇怎么也这样，而且她是魂体，吃这些东西没关系么？</br></br>似是察觉到了陆叶的目光，离殇的脸微微有些发红，故意不看他，吃的更起劲了。</br></br>对面摊主笑逐颜开。</br></br>不片刻，那些糖葫芦一样的东西便被离殇和丫丫吃了个干净，摊主这才开口：“承惠三百六十二块上品灵石。”他卖的这些东西并不是很受欢迎，主要是价格有些贵，卖了好几天才卖了几根而已，却不想来了两个大客户，一下子包圆了，自然开心。</br></br>离殇和丫丫一起舔着嘴唇上沾着的糖渍，然后转头看着陆叶。</br></br>陆叶正在四下打量，待反应过来之后，表情不禁一僵。</br></br>这明显是要自己付账啊！</br></br>可都已经星宿境的人了，谁身上会有灵石这种东西？早在晋升星宿之后，陆叶就将用不到的东西留在碧血宗的宝库中了。</br></br>丫丫身无长物，是不用指望她来付账的，离殇好像也没有储物戒之类的东西……</br></br>倒是可以用别的东西来抵账，比如灵宝或者灵丹之类的。</br></br>可清风界的修士最强不过真湖，陆叶身上的灵宝无不是顶级，纵然拿出来，清风界的人也驾驭不了，灵丹就更不用说了，星宿能用的灵丹，真湖贸然服用可没什么好下场。</br></br>总不能吃霸王餐？</br></br>摊主似乎也瞧出了陆叶的为难，脸色一沉：“客人，清风城内吃东西不付账，后果你可得掂量掂量！”</br></br>为了迎接三日后上界大修的莅临，眼下清风呈内的戒备可以说是极为森严，但凡有敢闹事者，无不被处以极刑，所以眼下这个时候清风城内聚集的修士虽然很多，可没人敢不遵守规矩。</br></br>“你等等。”陆叶说着，身形一晃便消失不见。</br></br>那摊主看的一呆，他修为虽然不是很高，可也有云河的层次，竟没看清陆叶到底是怎么消失的，立刻明白陆叶的修为要比他高很多，极有可能是顶尖真湖。</br></br>与此同时，清风城西面，一处巨大的广场旁，本界大宗正阳宗驻地，正阳宗宗主朱伤表情凝重望着一旁，他的身边，皆都是正阳宗的长老级人物，此时此刻，这么长老们也都紧张地观瞧着。</br></br>在这些人面前，有一个看起来二十多岁的女子端坐，脸色发红，浑身热气滚滚，整个人就像是要被蒸熟了一样，女子身旁，还有两个医修打扮的修士，正在替她疗伤医治。</br></br>毯螅嵌俗呐雍鋈蛔煲徽牛豢谙恃缌顺隼矗窍恃丫皇钦５南恃耍袷巧盏耐ê斓奶?</br></br>吐出这口鲜血后，女子的状况稍微有些好转，可也仅此而已。</br></br>“怎么样？”朱伤紧张地问道。</br></br>其中一个医修摇头道：“朱悦为阳火所伤，阳火不拔除，很难有恢复的希望，不过宗主且放心，如今她性命已无忧，只要带回去慢慢调养，半年之内必可康复。”</br></br>朱伤闻言，非但没有欣喜之色，反而身子晃了一晃，如遭雷劈：“半年……”</br></br>上界大修三日后就要到来了，本界的大比也如火如荼地进行着，半年时间，哪里赶得及？</br></br>上界大修每十年才来清风界一次，本界大比同样也是十年一次，严格按照上界大修制定的种种规则，自半年前便已经开始筹备，分灵溪，云河和真湖三个档次角逐比拼，最后各取前十名，总共三十人可以跟着上界大修一起离开，前往上界修行。</br></br>正阳宗放眼清风界，也算是大宗门之一，不过这一代的灵溪云河两个层次的弟子表现的不尽人意，唯独真湖境层次出了一个朱悦，极有希望角逐那前十名次，结果不曾想在方才的争斗中为人所伤，若是一般的伤势也就罢了，可如今朱悦这伤势有些严重，已经没有继续参与大比的可能了。</br></br>能被接引进上界修行，那是清风界所有修士的梦想，对于胜出者所在的宗门，更是一种难得的殊荣，不但可以获得上界大修赠予的丰厚资源，自家弟子日后若是能在上界站稳脚跟的话，也可以回馈本宗。</br></br>所以清风界各大宗门对这大比都是无比重视的，可以说，但凡有点希望胜出的弟子，都得到了极大的栽培和期望。</br></br>朱悦距离最后的胜出只一步之遥，结果却倒在这里，自然让朱伤与一群长老们痛心疾首。</br></br>“宗主，事已至此，也只能等下一个十年了，好在朱悦还算年轻，就算再过十年，也不会失去资格。”有长老宽慰道。</br></br>朱伤表情苦涩，确实，事已至此，正阳宗这边已经无力回天了，也只能等下一个十年，期望弟子们有更好的表现了。</br></br>“需要帮忙么？”一个陌生的声音突兀响起。</br></br>一群人不禁一怔，抬头望去时皆都大惊，只因一个陌生的年轻人不知何时出现在了这里，他就仿佛一直站在那里，可在他出口之前，竟是没一个人察觉到。</br></br>当即便有长老级的真湖修士怒喝：“你是何人，怎敢擅闯我正阳宗驻地！”</br></br>那年轻人却似是没听到，只是望着朱伤道：“我可以治好她，不过我需要一些灵石，上品灵石！”</br></br>先前说话的长老疾声厉色：“无知小儿但敢口出狂言，拿下！”</br></br>方才为朱悦医治的两位医修是本宗最强的两个医修，放眼整个清风界也赫赫有名，连他们出手都只能保住朱悦性命，这忽然出现的年轻人腰间挎刀，神情干练，一看就是个兵修的打扮，怎么可能懂救人？</br></br>他一声令下，正阳宗的修士便要有所行动。</br></br>朱伤却是一抬手：“都住手！”</br></br>他盯着陆叶，沉声道：“你会救人？”</br></br>“救她可以！”陆叶望着朱悦，神念扫过，已经知道她体内到底是什么情况了，若非需要灵石结账，他也懒得插手这些事，想他好歹一个星宿后期，有朝一日居然要为灵石发愁，说出去简直要笑掉大牙。</br></br>真正是一文钱难倒英雄汉。</br></br>“若不能在半日内治好，那也没有意义！”朱伤继续说道，半日后，朱悦就要参与下一场角逐了。</br></br>“不需要半日！”陆叶这般说着，直接上前来到朱悦面前，抬手就朝她肩膀上拍去。</br></br>朱伤本能地想要阻拦，可还是按捺不住了，主要是他瞧不出陆叶的底细，而且陆叶这一副云淡风轻的样子，好像真的很有把握的样子。</br></br>本宗这边已经没有任何办法了，人家既然有把握，权且一试倒也无妨。</br></br>陆叶甚至连灵力都没有催动，只稍稍催动了天赋树的威能，顺着朱悦体内灵力的流转扫了一圈。</br></br>天赋树三次兑变之后，陆叶便知道天赋树的威能不单单可以焚烧掉侵入自身体内的杂质了，而且还可以焚烧别人体内的杂质，不过还是需要他小心控制，免得救人不成反伤人。</br></br>朱悦这情况无非就是阳火入体，算是体内侵入了别的力量，天赋树自然可以焚烧干净。</br></br>原本在两位医修的救治下，朱悦已经稍稍有些好转，可仅仅只是好转，但此刻随着陆叶一掌拍下，朱悦发红的脸颊竟迅速恢复正常，艰辛的表情也变得平和起来，原本热气腾腾的身子再不见半点异常。</br></br>正阳宗一群修士看的目瞪口呆，哪怕他们不清楚具体是什么情况，可只见朱悦的变化便知，陆叶的手段有效了。</br></br>可是……这怎么可能？如此手段，简直神乎其技，尤其是那个医修，使劲观瞧，想要看出一点端倪，可什么也没看出来。</br></br>陆叶又随手取出一枚灵丹，从灵丹上刮了一些丹粉下来，捏开朱悦的嘴巴，将丹粉轻轻吹进她口中，这才往后退了两步，开口道：“修养一下，应该就没事了。”</br></br>正阳宗诸多修士看的目瞪口呆，好片刻，朱伤才吩咐那两个医修：“检查一下！”</br></br>两个医修如梦方醒，连忙上前，一番查探，皆都露出震惊神色，好片刻，其中一人才道：“宗主，朱悦她……已无恙！”</br></br>再看一旁的陆叶，几乎要将他惊为天人。</br></br>朱伤哈哈大笑起来，一扫方才的颓然，看向陆叶：“这位道友……”</br></br>陆叶伸手：“我的报酬！”</br></br>朱伤话被打断，却浑不在意，连忙取出一枚储物戒，又找旁边的一群长老们倒腾了一下，估摸着将所有随身携带的灵石都装进了储物戒，这才递给陆叶。</br></br>陆叶一言不发地接过。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50815447.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 29 May 2023 07:13:01 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百六十章 清风界</title><link>50801965.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>青鸟的速度根本不是陆叶驾驭星舟能比的，少说也有十倍的差距，而且这还是青鸟明显没有动用全力的情况，真不知道它要是动用全力的话，速度得有多快。</br></br>很难判定这只青鸟到底有多强，陆叶唯一可以确定的是，它比丫丫要更强。</br></br>在动用了自身力量之后，丫丫果然又虚弱了下来，蜷缩在陆叶怀里沉睡，陆叶端坐在青鸟背上，任它带着自己朝前飞掠，不断地取出星图对照四方星空。</br></br>之前被卷进那磁暴中，导致他稍稍迷失了方向，在星空中迷失方向是很麻烦的事，所以得迅速重新定位回来。</br></br>好在轮回树给予的星图还算详尽，陆叶花了一点时间后确认了一件事，青鸟眼下的方向，正是自己需要前行的方向。</br></br>这倒是不错，可以搭个顺风车。</br></br>此前陆叶没看清那星空磁暴是怎么消失不见的，只是心中隐有猜想，不过在跟随着青鸟飞行了两日之后，终于亲眼见到了。</br></br>那青鸟来到这里，似乎是专门来找星空磁暴的，但凡发现便立刻兴致勃勃地扑了过去，然后巨大的鸟喙一张，便将庞大至极的龙卷风吞入口中，就连磁暴之中的陨石，也尽数被它吞噬。</br></br>陆叶搞不清楚这青鸟到底是什么来头，千丘坟里的东西它能吃的下，这星空磁暴它居然也能吃。</br></br>区区十天时间，陆叶惊奇地发现，自己居然快要穿过这乱爆区了。</br></br>要知道在他原本的规划中，穿行这乱爆区是要花费半年左右的，而这还是在青鸟偶有耽搁，去吞吃星空磁暴的结果。</br></br>如果它不做耽搁的话，速度还会更快。</br></br>青鸟改变了飞行的方向，明显是不愿这么快离开乱爆区，陆叶见状，连忙从它背上跃了下来，目送它离去。</br></br>几个呼吸的功夫，青鸟庞大的身影便在视野中化作了一个小点，陆叶重新祭出了自己的星舟，拉着丫丫走了上去。</br></br>循着星图的指引往前平安无事地飞行了二十天左右，终于出了乱爆区笼罩的范围。</br></br>严格意义上来说，玉螺星系到了，不过这里只是玉螺的边界。</br></br>陆叶心情振奋，回想当年被汤钧追杀，无意间落入虫道，进入万象海，这一晃好几年已经过去了，自己历经千辛万苦，终于返回了玉螺！</br></br>也不知九州那边情况怎么样，不过他在临走之前给大师兄他们分发了一些紫符，放眼玉螺这样的大环境下，自保应该不成问题。</br></br>观瞧四方星空，很陌生，陆叶没来过这片区域，自然看不到熟悉的星象，按照轮回树给予的星图指引，从这里返回九州的话，差不多要四五个月的样子。</br></br>玉螺相对主流星系来说虽然偏远贫瘠，但范围其实还是很大的，想当初陆叶初至星宿，一次探索就花了一年时间，不过那个时候刚晋升星宿，又没有星舟可用，所以在星空中飞行的速度不快。</br></br>如今来看，当初他需要一年时间的路程，驾驭星舟的话，顶多一月即可。</br></br>这就是出身刚晋升大型界域修士的悲哀之处了，无论做什么，效率都很低，需要很多代的积累，才能慢慢达到正常的水准。</br></br>不过陆叶并不准备直接返回九州，因为这一趟再回万象星系，不单单只是九州的事，而是整个玉螺的事。</br></br>所以他准备先跑一趟青黎道界或者玉螺界，提前跟他们打好招呼，让他们筹备一下，如此一来，等自己从九州那边拉出人手，就可以集结上路了，也免得耽误时间。</br></br>只不过轮回树给的星图只标注了九州的位置，青黎道界和玉螺界在哪，陆叶还真不清楚。</br></br>不过既然大家都在一个星系，这两界肯定有星宿修士在外闯荡的，运气好说不定能遇上，届时打探一二便能知晓。</br></br>这么想着，陆叶便先循着前往九州的路线往前飞掠，不过越是往前，越是失望，因为星空中有许多灵玉存在的痕迹，这就意味着这一片区域很少或者根本没有星宿修士出没的痕迹，否则这些灵玉不可能继续存留。</br></br>灵玉丰富之地，一般都是人迹罕至，甚至连星兽都很少出现的地方。</br></br>陆叶没兴致去采集那些灵玉，大手大脚惯了，这一块两块灵玉着实引不起他的兴趣，有这时间，随随便便去万象海抓条白灵都好几千灵玉了。</br></br>直飞了一个多月，陆叶才精神一震，因为往前飞去，灵玉存在的痕迹越来越少了，这就意味着此地要么时常有星宿出没，要么就是有星兽活跃，果不其然，没多久陆叶就遇到了一些星兽。</br></br>原本的期待不免化作失望……</br></br>又数日，前方出现了一座界域，陆叶凝神打量，发现那确实是一座界域，不是死星或者荒星，因为这界域富有生机，肯定有生灵在其中活跃，至于这到底是个什么层次的界域，就得深入其中一探了。</br></br>唯一可以肯定是，这里不是青黎道界也不是玉螺界，因为界域外并没有星宿修士的身影。</br></br>玉螺星系中如今能够确定的大型界域确实只有三个，一个是玉螺，一个是青黎道界，一个是九州，但孕育出生机，有生灵生存的界域可远远不止三个，许多界域只是单纯地有生机，甚至连正统意义上的生灵都没有诞生，有些界域有生灵，不过都只是一些普通的动植物。</br></br>又或者有些界域触及到了修行的层次，可层次不高。</br></br>就如那血炼界，有神海血族活跃的身影，不过因为没有孕育出星宿，所以算不得大型界域。</br></br>如这样的界域，玉螺星系应该还是有一些的。</br></br>眼前这个界域是什么情况陆叶不太清楚，想了一下，陆叶收了星舟，带着丫丫，合身朝那界域扑去。</br></br>既然路过，随便看看也无妨，总归耽搁不了太久。</br></br>穿过厚厚的云层，陆叶立刻看到了下方星罗棋布城池和村落，运足目力，甚至能看到那些城池和村落中活跃的一些身影。</br></br>是人族占据的界域！而且从种种迹象上来看，这个界域的人族居然涉及到了修行的层次，因为陆叶看到一些灵舟飞掠的痕迹。</br></br>没有感受到界域的敌意，想来这座界域的意志不算强烈。</br></br>不过陆叶的眉头慢慢皱了起来，因为他隐隐感觉到这个界域有些不太正常，从星空中看，这个界域确实富有生机，按道理来说，是一座蓬勃发展的界域，可深入其中，陆叶却有一些怪怪的感觉，总觉得这个界域哪里出了什么问题。</br></br>陆叶想不明白，便招呼了离殇一声，离殇从他的神海中闪出，仔细查探了一番，颔首道：“确实有些问题。”</br></br>不过具体是什么问题，她也说不清楚。</br></br>她看向陆叶怀里的丫丫，柔声问道：“丫丫，你有没有发现什么？”</br></br>她与陆叶都只是星宿，眼力不足很正常，丫丫虽然神志有损，可终究有日照底蕴，或许能够看出些门道来。</br></br>丫丫咬着自己的大拇指，伸手朝一个方向一指：“那里面有东西！”</br></br>“有什么？”陆叶连忙问道。</br></br>“不知道！”丫丫摇头，然后又看向另外一个方位，开心道：“爹爹，那里好热闹啊，我们去那里吧。”</br></br>陆叶早就发现那里的热闹了，也不知今天是什么日子，整个界域内所有城池乃至人群的聚集地都张灯结彩，尤其是丫丫所指的那座城池，更是聚集了很多人。</br></br>见丫丫有这兴致，陆叶也不好拂了她的意，便开口道：“那就去吧！”星空中旅行了这么久，陆叶也想凑个热闹。</br></br>丫丫更开心了，猴子一样爬到陆叶肩膀上，骑着陆叶的颈脖。</br></br>陆叶闪身就朝那边飞了过去，离殇紧伴在旁。</br></br>这个界域虽有修士，可最高也就是真湖境的程度，陆叶与离殇有意隐藏自身，那些人又哪里察觉的到？</br></br>很快便入了城，城池内一片熙熙攘攘，所有人都开开心心，好像过年一样。</br></br>陆叶神念铺开，凝神倾听，慢慢弄明白这到底是什么情况了。</br></br>此界名为清风界，每隔十年，都会有上界大修前来挑选合适的修行种子，带入上界修行，所以每当此时，都是清风界最盛大的节日，一为恭迎上界大修到来，二为选拔本界最优秀的修行种子。</br></br>让陆叶感到意外又惊喜的是，从本界修士交谈的种种信息来看，那所谓的上界，居然就是青黎道界！</br></br>这可真是巧了。</br></br>陆叶一直在星空中寻找青黎道界或者玉螺界修士的身影，结果找了一月没找到，无意间路过一个清风界，居然探听到了青黎道界的信息。</br></br>如此来看，清风界就是青黎道界的下界了，算是青黎道界的属界，就如眼下的血炼界与九州的关系。</br></br>血炼界那边如今没有血族了，只有大量人族生存，九州各大宗门都在其中瓜分了一部分疆域，在那些疆域中诞生的修行好苗子，都有机会被接引进九州修行。</br></br>虽然方法方式与这边不一样，可就结果来看是没区别的，无非都是为了选拔更好的人才。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50801965.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 28 May 2023 12:22:39 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百五十九章 星空磁暴</title><link>50787746.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>沿途所过，遇到一个又一个星云坟包，不过并没有看到这些星云坟包有被破坏的迹象。</br></br>按道理来说，青鸟有之前那样的举动，那么此地的星云坟包应该有不少都被撕裂了才对，可实际上并没有。</br></br>陆叶猜想，那些被撕裂的星云坟包或许能够慢慢愈合。</br></br>又两月之后，星舟才慢慢驶出千丘坟笼罩的范围，陆叶拿着星图观瞧，心情暗暗振奋。</br></br>因为按照星图上的指引，接下来他只要穿过一片乱爆区，就可以抵达玉螺星系了。</br></br>由此可见玉螺星系的偏僻，别的方向上是什么情况陆叶暂时不清楚，但只从归来的这个方向上看，距离玉螺星系最近的一个星系就是无定，可两大星系之间横隔着三个区域，一个便是此前虫族盘踞之地，哪怕陆叶驾驭星舟穿行，也耗费了三月有余，之后便是千丘坟，然后是乱爆区。</br></br>穿行千丘坟也是三月时间，但乱爆区覆盖的范围比起千丘坟要大的多，陆叶估摸着少说也得半年以上才行。</br></br>穿过乱爆区，这才算抵达玉螺星系的边缘，想要返回九州，还得一路舟车劳顿。</br></br>与千丘坟的相对安全不太一样，乱爆区则是处处凶险，哪怕是日照不小心被卷入其中，不死也伤，好在乱爆区的危险大多数都是可以提前观测的，所以在这种地方航行，必须得足够小心。</br></br>星舟进入乱爆区之后，陆叶更不敢分心了，在星舟之上时刻警惕着四方的动静，初始还一切安宁，可在数日之后，陆叶忽然发现从侧面十几万里处，有异样的动静迅速逼近而来。</br></br>仔细望去，只见那方向上，好似有一股龙卷风一样的东西卷动而至，不过与正统意义上的龙卷风不一样，这在星空中出现的龙卷风规模极为庞大，笼罩范围也是恐怖至极，肉眼可见地，那龙卷风内赫然还有许多大大小小的陨石被裹挟，急速旋转，一片暴乱景象。</br></br>乱爆区的爆字，指的便是这星空磁爆！</br></br>那龙卷风可不是真的龙卷风，而是一种力场的显化，是类似于元磁力场一样的东西，所以它才会有巨大的危险性，因为元磁力场简直就是修士的克星，任你修为再高，身处元磁力场之中也要受到极大压制，一旦被卷入这种磁爆中，在难以发挥全部实力的前提下，那一块块大大小小的陨石撞击，很可能无力抵挡。</br></br>所以在乱爆区航行就要遵循一个原则，尽量贴近这一片区域中存在的死星或者荒星，如此一来，就算不小心遇到了这种星空磁暴，也可以及时找地方躲避。</br></br>在见到那龙卷风一样的星空磁暴时，陆叶便接手了星舟的驾驭，全力催动，朝附近一颗荒星上落去。</br></br>直接落在荒星的背面处，寻了一个地峡，带着丫丫就钻了进去。</br></br>至于离殇，已经第一时间躲进陆叶的神海了，对一般修士来说，星空磁暴有很大的威胁，对魂族来说，那简直就是可以致命的。</br></br>才刚刚藏好身形，陆叶就听到呼啸的声音从耳畔边掠过，持续连绵不绝，显然是那星空磁暴刮了过来。</br></br>而受到这磁爆的影响，陆叶身形更是不禁一沉，一身灵力似乎都禁锢在了体内无法催动。</br></br>这种状态下，他就是个肉身比较强大的存在罢了。</br></br>本能地催动天赋树的威能，想要抵挡这种磁爆对自身的压制，不过陆叶很快就想起，天赋树的威能对这种压制似乎没有太大的作用，这事他当初在九州的时候就尝试过，他第一次深入九州地裂查探虫族大秘境的情况时，借助的还是龙座之力，龙座能完全隔绝元磁力场的影响。</br></br>可让他感到意外的是，在催动了天赋树威能之后，天赋树的燃料储备竟是在迅速消耗，与此同时，身形一轻，那种压制消失的无影无踪。</br></br>陆叶微微愕然，不过很快就明白了。</br></br>天赋树……不是当年的天赋树了。</br></br>当年深入虫族大秘境查探的时候，天赋树才只经历了一次兑变，到得今日已兑变了三次，威能自然比起以前更强。</br></br>只不过……需要付出的代价好像有些大。</br></br>这种力场型的压制无影无形，持续连绵，所以天赋树得时刻保持着焚烧杂质的状态，将侵入体内的无形力场焚烧干净，对天赋树的燃料储备自然有不小的负荷。</br></br>天赋树如今储备的燃料可禁不住这样的消耗，用来抵挡磁爆的压制，还不如用在万象海的修行上。</br></br>想到这里，陆叶轻轻地将丫丫放下，然后祭出了龙座护持己身，再把丫丫抱在自己的怀里。</br></br>能明显地感觉到，丫丫也受到了这磁爆立场的压制，小眉头紧皱着，一脸不开心的样子，不过她终究有日照底蕴，这样的压制对她有多大影响，陆叶就不清楚了。</br></br>这一场磁爆足足刮了小半天时间才算过去，陆叶这才收了龙座，抱着丫丫从地峡中窜了出来，望着磁爆远去的方向，重新祭出星舟，赶紧赶路！</br></br>这乱爆区虽然有不少死星和荒星可供避灾躲难，但如果运气差，在磁爆到来时找不到合适的避难之地，一样麻烦。</br></br>这种诡异的地方，离殇完全帮不上忙，自躲进陆叶的神海之后便一直没现身了。</br></br>陆叶的运气还算不错，接连好几次遇到了那种星空磁暴，都及时找到了避难的地方。</br></br>可运气这东西总有耗尽的时候，又一次远远看到了星空磁暴，陆叶连忙四下搜寻，结果没有发现任何死星或者荒星存在的痕迹。</br></br>眼瞅着磁暴就要席卷而至，陆叶只能一咬牙，再次祭出龙座，然后一只大手将丫丫抓着放在胸口处，准备硬抗这一次的磁暴。</br></br>他没有躲避，反而转过身，朝着磁暴迎了上去，因为只有逆向而行，才能更迅速地摆脱磁暴笼罩的范围。</br></br>巨大的龙脊刀已被祭出，三丈高的猩红身影冲进磁暴之中，就如一滴水落进了大海，没泛起一点涟漪。</br></br>之前一直都找到合适的地方避难，陆叶还难以体会这磁暴的恐怖，此刻亲身入了其中，立刻察觉到它的凶险。</br></br>身在其中，很快便不辨方位，整个人哪怕拼尽全力，也只能跟着磁暴席卷的方向随波逐流，若只如此也就罢了，关键是磁暴之中夹杂着无数陨石，在经历不知多么漫长时间的卷动后，每一块陨石都速度极快。</br></br>陆叶手持龙脊刀，尝试着劈砍了几块朝自己撞击过来的陨石，结果自己的臂膀被震的发麻。</br></br>一时不差之下，更是被一块巨大的陨石撞个正着，哪怕有龙座护持，陆叶也是气血翻涌，眼冒金星。</br></br>磁暴之中，陆叶狼狈地腾挪着，在这样的星空奇伟之下，个人的实力实在太过渺小。</br></br>足足一个多时辰，陆叶也没能从这磁暴之中穿过去，他甚至有些怀疑自己到底能不能穿过去，被磁暴这样裹挟着，许多时候都身不由己。</br></br>正当陆叶头疼的时候，却忽然察觉到怀里的丫丫气息复苏起来，只是一眨眼的功夫，丫丫的气息就到了月瑶的程度，不过也仅此而已了……看样子这磁暴对她也有极大的压制。</br></br>陆叶还没明白发生了什么事，丫丫就一把抓住了他的胳膊，带着他朝一个方向掠去，面上明显有些急切的味道。</br></br>下一瞬，陆叶又感觉到了一股极为恐怖的吞噬力从一个方向上传来了过来，那吞噬力给他的感觉有些熟悉，然后他就惊讶地发现四周急速旋转的陨石竟都改变了方向，朝那股吞噬力传来的方向掠去。</br></br>丫丫的手上在用力，明显在与那吞噬力对抗，可无论她如何对抗，一大一小两道身影依然在徐徐地被那吞噬力牵引，跟着磁暴一起滑向吞噬力传来的方位。</br></br>四周的磁暴越来越小了，逐渐消弭无形，那恐怖的吞噬力也随之湮灭。</br></br>晕头转向的陆叶一眼就看到了一双如大日般闪耀的眼睛，正盯着他所在的方位，再往后看，一个巨大的鸟头还有大如星辰般的鸟身，通体泛着青光。</br></br>青鸟！</br></br>陆叶讶然，没想到在这地方又遇到了之前那只巨大的青鸟，只不过这一次青鸟给他的感觉不太一样，上次青鸟对他没有任何兴趣，这次陆叶却从它的双眸中感受到了一丝丝敌意。</br></br>“爹爹，快脱了！”丫丫忽然开口，表情都变得有些紧张。</br></br>陆叶虽不知是什么情况，可还是赶紧解除了龙座，将龙座收了起来。</br></br>青鸟又盯了他一阵，把陆叶看的心惊胆战，好在它眸中的那一丝丝敌意慢慢消失不见，然后它慢慢地转过身，扑腾了两下翅膀，似要飞离这片区域。</br></br>陆叶四下打量，那之前裹挟着他的星空磁暴已经消失的无影无踪，就好像从来没出现过。</br></br>星空磁暴自然不可能无缘无故消失不见，结合之前的经历和眼前的青鸟，陆叶隐约有所猜想。</br></br>不过青鸟居然又从千丘坟跑到这里来了，倒是奇怪的很。</br></br>眼看它要振翅离去，陆叶心头一动，带着丫丫就飞到了它背上，下一瞬，陆叶体会到了一把斗转星移的感觉。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50787746.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 28 May 2023 06:15:33 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百五十八章 坟包内</title><link>50771997.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>陆叶看的目瞪口呆，这才明白那粉色星云中到底都有什么样的凶险，这样的攻击莫说是他，便是丫丫恐怕都抵挡不得。</br></br>可那青鸟却恍若未觉，根本不理会诸多粉色触手的狂攻，任由那些触手抽打在自己身上，身上闪过一道道青色的光晕，抵挡住触手的狂攻，脚下一双利爪不断划动着。</br></br>也不知忙活了多久，那粉色星云竟从中裂开，紧接着青鸟鸟喙朝下啄去，陆叶没看清它到底啄到了什么，只隐约见到仿佛一条巨大的粉色虫子一样的东西被它啄进口中，仰头吞下。</br></br>在青鸟吞下那粉色虫子一样的东西之后，原本还对着它狂攻不止的粉色触手也仿佛失去了动力，软绵绵地垂落下来，重新融入星云之中。</br></br>青鸟却好像喝醉了酒了一样，身形变得东倒西歪，翅膀扑腾了几下，歪歪扭扭了一阵，这才匍匐在星云之上，动也不动。</br></br>“快走快走！”陆叶连忙招呼离殇，这地方待不得，虽说那青鸟似乎没发现他们，可这样的凶禽根本不是他们能够招惹的，更让陆叶毛骨悚然的是，这千丘坟里的坟包星云，居然好像是活的……</br></br>离殇也知道此地不宜久留，连忙全速驾驭星舟，朝一旁绕去。</br></br>可怕什么就来什么，就在星舟绕行的同时，陆叶忽然看到那边的青鸟抬头朝这边看了一眼，哪怕隔着不知多少万里的距离，这一眼之下，陆叶也有一股凉意从头袭到脚底板的感觉。</br></br>然后他就看到那青鸟鸟喙一张，离殇顿时惊呼起来，因为四周忽然出现一股莫名的吸力，在那吸力的牵扯下，她竟无法驾驭星舟了。</br></br>下一瞬，星舟如离弦之箭般朝青鸟那边飞了过去。</br></br>完蛋！陆叶表情苦涩，知道这下是真的死定了，这青鸟的威势他方才远远见了，知道不是自己能抵挡的东西，便是让丫丫出手都机会渺茫。</br></br>这一口下来，连星舟带人，肯定要被吞个干净。</br></br>怎么就这么倒霉呢？陆叶满心不解，这一路行来都好好的，偏偏到了这里遭了殃。</br></br>他与离殇都心情紧张忐忑，反倒是丫丫拍手欢呼，一脸开心的模样，似是浑然不知马上就要厄运临头。</br></br>前后不过十几息时间，星舟就跨越了十几万里之遥，直接被青鸟吸到了面前，可让陆叶感到诧异的是，就在星舟即将落入青鸟之口的时候，那股吞噬星舟的力量忽然消失不见。</br></br>星舟就这样悬浮在了青鸟面前。</br></br>近距离观瞧，愈发能感受到青鸟体型之恢弘，陆叶此刻完全看不到青鸟的全貌，只有一双巨大如两轮大日般的眼睛遮蔽了视野。</br></br>这青鸟似乎真的是醉了一样，两只眼中都有些朦胧的味道，歪着鸟头打量了一下星舟，再看看星舟中的三个小人儿，然后眼皮子开阖一下，便失去了研究的性质，重新匍匐在星云上，眯眼打起了盹。</br></br>陆叶与离殇大气都不敢喘一口，直到青鸟重新匍匐下来，陆叶才慢慢松了口气，知道青鸟对他们完全没兴趣，估计只是瞧见了他们的星舟，一时新奇才把他们弄过来的。</br></br>这幸亏没被它一口吞了，也不知是不是青鸟吃饱了的缘故，否则这下死的可就太冤枉了。</br></br>陆叶慢慢转过头，朝离殇望去，给她打了个眼色，离殇心领神会地颔首。</br></br>就在两人轻手轻脚鬼鬼祟祟，准备趁着青鸟打盹离开的时候，丫丫却雀跃一声，忽然从星舟上飞身而起。</br></br>陆叶大惊，抬手就朝她抓去，但丫丫的动作何其快，陆叶根本没抓到。</br></br>然后他就看到丫丫飞到了青鸟的鸟喙上，一路往上，看那架势，似是想飞到它的鸟头上！</br></br>陆叶的血又凉了……</br></br>可很快他就发现自己有些想多了，因为丫丫的动静不小，可青鸟却丝毫没有理会的意思，只是自顾地匍匐在那。</br></br>直到丫丫站到了青鸟的头上，对着陆叶招手，青鸟也依然没有反应。</br></br>这样一尊强大的凶禽，不可能对此毫无察觉，既然没有反应，那就说明它对此并不在意。</br></br>陆叶心情复杂，看样子有时候太过弱小也不全是坏事，最起码，强者不会对弱者生出什么兴趣。</br></br>“去看看吧！”陆叶转头招呼离殇，事已至此，怕也没用。</br></br>说话间，便闪身出了星舟，与离殇一并朝上飞去，很快来到青鸟的头顶上。</br></br>陆叶本以为丫丫招呼他上去，是有什么奇特的发现，结果并不是这样，因为丫丫正躺在青鸟头上的一片羽毛上，一脸舒服惬意的表情，待陆叶和离殇上来之后，她还拍了拍旁边，示意陆叶也躺下。</br></br>陆叶顺着她躺在旁边，离殇躺在另一边，丫丫更开心了，一手一个抱着两人的胳膊，咯咯笑个不停。</br></br>陆叶躺了一会儿，发现没什么玄妙，便又站了起来，左右打量了一下，很快被青鸟匍匐的星云吸引。</br></br>这星云原本是一整团，不过被青鸟用利爪撕裂了之后，便一直没有复原，站在这个位置朝下望去，看到的场景就好像是坟包裂开了一样，里面一片粉色。</br></br>想了想，陆叶让离殇带着丫丫待在原地，他自己飞身落了下去。</br></br>这坟包星云里到底有什么玄妙他还是很好奇的，没机会查探就罢了，如今有机会，自然想看一看。</br></br>坟包星云已经被撕裂，而且里面那个大虫子一样的东西已经被青鸟吞吃了，应该没有危险了。</br></br>顺着巨大的裂缝进入了坟包之内，入目全是粉色，从内部观瞧，这里面就像是一个肉质的腔室，似什么生灵的脏腑，陆叶能感受到这里面似乎残留了一些奇怪的气息，这种气息让他有些熟悉，却又想不起到底具体是什么东西。</br></br>再四下查探了片刻，陆叶的目光很快被星云某个角落处的东西吸引了过去。</br></br>那东西长达几十丈，有断裂的痕迹，陆叶略一沉吟，明白这东西到底是什么了，这玩意赫然是那被青鸟吞噬的大虫子断裂的部分，好似是虫尾。</br></br>看样子青鸟虽然将那大虫子吞噬了，可依然还有一些残留，不过这些残留太小，青鸟完全不感兴趣。</br></br>陆叶却很感兴趣，对青鸟来说，几十丈确实小，可对他来说却很大了。</br></br>走上前去，来到那虫尾所在，方才那熟悉的气息愈发浓郁。</br></br>陆叶抬手摸了摸，发现触感很像是血肉，不过让陆叶有些意外的是，这虫尾内似乎蕴藏了极为澎湃而浓郁的能量。</br></br>心念一动，催动起天赋树的威能，无形的根须延伸出来，扎进了那虫尾内。</br></br>下一瞬，陆叶露出惊容，因为这断裂虫尾内的能量确实澎湃，甚至超乎了他的想象。</br></br>迄今为止，他修行所用的资源，无非就是灵玉，也曾尝试过炼化几块灵晶，不过对比而言，灵晶内蕴藏的能量比起灵玉要更精纯浓烈，却远不如这虫尾内蕴藏。</br></br>陆叶眼前一亮，这是宝贝啊！</br></br>这虫尾完全可以当做灵玉甚至灵晶来使用，几十丈的长度，如果换算成灵晶的话，估计也得有几百万块了。</br></br>而这还只是残留的微不足道的一部分，被青鸟吞噬的才是大头。</br></br>这只是一个坟包星云里的，千丘坟内蕴藏的坟包星云难以算计，若是每一个坟包里都有这样的宝贝，那此地简直就是宝地！</br></br>陆叶有些不解，星空中那些强者到底是不清楚此地的情况，还是说根本不知道有这么一个地方，亦或者是即便知道，也没有能力获取？</br></br>不过不管是哪种情况，眼前这几十丈的虫尾都是他的了！</br></br>陆叶心情美滋滋，完全没想到，被青鸟吸到这里来，居然还有这样惊人的收获。</br></br>他尝试将这虫尾收进储物戒中，无奈根本没法做到，因为太大了，而且在检查之后他发现，这虫尾的末端，还连接在星云之内，估计正是因为这个原因，青鸟在吞吃那奇怪的大虫子的时候，虫尾才会断裂。</br></br>陆叶只能取出磐山刀，将这虫尾砍成一截截的。</br></br>这是个体力活，因为虫尾很坚韧，哪怕是加持了神锋的磐山刀，能对它造成的伤害有极其有限，陆叶只能催动潮海万重浪，在磐山刀的刀锋衍化出锯刃，慢慢将虫尾锯开。</br></br>等他将那几十丈的虫尾锯成十几段，全装进储物戒的时候，时间已经过去好几天了。</br></br>期间离殇下来查探了一次，见他正在忙碌便没有打扰。</br></br>直到数日后，陆叶才将虫尾全部收起，四下查探了一番，确定没有其他的遗漏，这才晃身飞了出去。</br></br>重新与离殇和丫丫汇聚，陆叶望着脚下的青鸟，心中已经没有多少畏惧了，反而对这青鸟满心感激。</br></br>若不是急着返回九州，他甚至想多在这里留一段时间，说不定还能从青鸟这里得一些好处。</br></br>青鸟还在沉睡中，看样子吃了那大虫子一样的东西之后，它也需要消化一阵。</br></br>陆叶带着离殇与丫丫回到星舟上，重新踏上归途。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50771997.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 27 May 2023 12:22:44 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百五十七章 千丘坟</title><link>50768501.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>脑海中微微一疼，陆叶皱起眉头。</br></br>毋容置疑，青螳的传承不是那么容易参悟的，因为人家用的双刀，所以陆叶若真想参悟青螳的传承，还得找第二柄刀才行。</br></br>自修行至今，陆叶从来没用过双刀，在这方面可以说是毫无经验，贸然尝试不但不会提升他的实力，反而会有些掣肘。</br></br>可为了参悟青螳留下的传承，不得不勉为其难试一试了，因为若是通不过青螳的考验，就无法见识到后续更多先辈的风采。</br></br>不过很快他又想到一个问题，自己在青色大殿内是一缕神念的显化，并非真正的肉身，磐山刀也不是他带进去的，而是直接出现在身上，就算他真的找到了另外一柄长刀，能带进青色大殿吗？</br></br>心中疑虑，终究是要试一试的。</br></br>他身上有不少收集过来的储物戒，有从雾龙那边收集的，还有之前离殇收集虫族修士得来的，以前懒得查探，此时只能看看那些储物戒中有没有刀类的宝物了。</br></br>将那些储物戒取出，一个个打开，虫族修士的储物戒里面基本没什么好东西，都是一些上不了台面的玩意。</br></br>倒是那些得自雾龙内的储物戒，让陆叶找不到不少有价值的宝贝，便是灵玉灵晶都收获了大把。</br></br>还真让他找到一把刀！</br></br>陆叶将那刀取出，仔细打量，略感惊奇。</br></br>因为这刀很长，比起磐山刀都要长上一半有余，没有刀鞘，即便是在储物戒中放了不知多少年，依然没有任何腐朽的迹象。</br></br>而且陆叶尝试催动灵力往内灌入，竟是没有半点反应。</br></br>这玩意……怕不是一件法宝级的长刀！</br></br>陷落在雾龙中的修士修为高低无法判断，不过只瞧丫丫就可以看的出来，那是连日照都会迷失的星空奇观，所以若说有别的月瑶或者日照陷落其中，倒也正常，他们的储物戒中有法宝级的宝物，不足为奇。</br></br>这把法宝级的长刀造型有些奇特，整体看起来，就像是一颗巨大的从某种凶兽口中断裂的獠牙，陆叶再看刀柄，发现那刀柄上刻着一个符号，仔细打量，隐约辨别出来那是一个牙字。</br></br>牙刀！</br></br>双刀在手，陆叶没有耽搁，再次心神沉浸，现身在青色大殿中。</br></br>他第一时间看向自己的左手，然后就有些傻眼，因为牙刀并没有被他带进来，他原本握着牙刀的左手，空无一物。</br></br>这怎么玩？</br></br>既要参悟青螳的双刀术，双刀是必不可少的，可他手上只有一把磐山刀，根本没办法将第二把刀带进来，要如何参悟呢？总不能让自己用磐山刀的刀鞘吧？</br></br>他这边神色无奈的时候，青螳却没有丝毫耽搁地发起了攻击，依然如第一次一样，身形旋动间，双刀接连不断地斩下，速度越来越快，力量越来越重，陆叶抵挡的越来越艰辛，他尝试用磐山刀的刀鞘当做第二把刀，可用起来总有一些不得劲的感觉。</br></br>没片刻就被青螳杀出了青色大殿。</br></br>陆叶头疼了，如今摆在他面前的似是一个无解的难题，心神沉浸入青色大殿中，只能映照出磐山刀，没有第二把刀可以用，就无法参悟青螳的传承，参悟不了，就见识不到后面更多的先辈的英姿。</br></br>这情况似乎只能勉强用磐山刀的刀鞘来替代第二把刀，可方才陆叶尝试了一下，发现这不是明智之举。</br></br>沉吟间，陆叶眼前一亮，自己似乎忘记了一个东西，如果那个东西能带进青色大殿的话，那自己面临的问题就迎刃而解了。</br></br>心神既然能沉浸青色大殿显化，而且磐山刀也已经被映照了进去，按道理来说，那个东西也已经映照进去了，只是自己一直疏漏了而已。</br></br>这么想着，陆叶稍作休息，再次进入青色大殿。</br></br>这次没等青螳动手，陆叶就低头朝自己的磐山刀望去，然后心念一动，探手一抓，另一柄长刀被陆叶抓了出来。</br></br>斩魂刀！</br></br>这件得自九州天机宝库的宝物是一件魂器，不过它拥有与自身兵刃相融的特性，甚至可以随意地改变形状，陆叶一直都拿它来构建刀身内的禁制，提升变幻磐山刀的威能。</br></br>如今来看，斩魂刀果然可以在这青色大殿之中显化出来，如此一来，陆叶就有了双刀可用！</br></br>他心念一动，连忙将斩魂刀改变成了牙刀的模样，因为他觉得，真要在双刀术上修行有成，日后对敌肯定要借助牙刀，提前熟悉一下牙刀的种种特性，自然更能发挥威力。</br></br>才刚做完这些，青螳就扑杀了上来。</br></br>这次陆叶虽然依旧没坚持太久，但终于可以真正地修行了，不免心中欢喜。</br></br>这一日，陆叶心神从青色大殿中退出时，便听离殇道：“前面就是千丘坟了。”</br></br>陆叶闻言，抬眼望去，果然见到前方一大片粉色印入眼帘，那一团团粉色分布在星空各处，乍一眼看过去，就像是一团团粉色的棉花糖一样，不知诞生于何时，更不知会存留到什么时候。</br></br>不过那些粉色的星云造型却颇为奇怪，一个个看起来就像是坟包一样，千丘坟的名字也正是因此而来。</br></br>这是一处星空奇观，不过与大多数星空奇观不太一样，它笼罩范围虽然足以覆盖好几个星系，但一个个星云坟包却分布的极散，所以虽然是星空奇观，可只要不进入那星云坟包，只穿插路过的话，并没有太大危险。</br></br>丫丫爬到了陆叶头顶，眺望着那些粉色星云，欢呼雀跃，似乎很开心的样子。</br></br>“真是壮观！”陆叶静静地望着，星空中的景色千姿百态，这样的壮观场景，是很难在界域内见到的，纵是强如日照，在这样的星空奇观面前，也只能感受到自身的渺小。</br></br>不过轮回树在给予陆叶的星图中有标注，千丘坟这边虽然没有什么特别的危险，但绝对不能轻易靠近那些粉色的星云，因为这些玩意本身有极为神秘的诡异莫名，不是陆叶这样的星宿能够抗衡的。</br></br>陆叶不知道这些星云里到底有什么诡异，却也不会轻易去尝试。</br></br>“到底是你回家还是我回家？”离殇忍不住白了他一眼，自从踏上回程之路，驾驭星舟的事基本就落在离殇身上，而且在她驾驭星舟的时候，陆叶基本都是在一种入定修行的状态，若不是有个丫丫陪她，这一路行来简直无聊死了。</br></br>陆叶汗颜，觉得确实不应该，这终究是自己回家，把人家离殇当成苦力倒是自己的不对，连忙取了许多炼神草出来，放进一个储物戒，双手奉上：“道友辛苦了！”</br></br>离殇轻轻地哼了一声：“这还差不多。”</br></br>倒不是真想要找陆叶要什么好处，可炼神草这东西她还真拒绝不了，对她有大用，痛快收下，心情也愉悦不少。</br></br>星舟进入了千丘坟笼罩的范围，在一团团坟包一样的粉色星云中穿行而过，陆叶没再进入青色大殿，虽说轮回树在星图上有标注，但凡事总得以防万一，所以他觉得还是小心谨慎一些的好。</br></br>正好趁着这段时间熟悉牙刀，一个兵修想要完全发挥出自身兵刃的力量，基本都是需要在一次次生死中磨砺出来的，就如磐山刀，从陆叶很弱小的时候便一直跟随着他，早已与陆叶达到了人刀相印的程度，所以陆叶拿着磐山刀能发挥出全部的力量，可换成其他长刀，多少有些不自在。</br></br>牙刀是专门用来参悟青螳刀术的，并非陆叶的主刀，如今也没有那么多生死磨砺，更何况，这玩意是法宝，陆叶想与它人刀相应可不是那么简单的事。</br></br>所以陆叶想了一个取巧的办法，这也是许多兵修在得到新的兵刃最常用的办法，那就是隔三差五往刀身上融入一滴自身的精血，让牙刀熟悉自己的气息，如此一来，等自己需要用到它的时候就可以如臂使指了。</br></br>按照星图上的标注，想要穿过千丘坟笼罩的范围，少说也得三月时间。</br></br>一路安宁，因为坟包一样的星云分布的很散，所以星舟很少有需要改变航向的时候，偶有需要，提前避开那些坟包即可。</br></br>一晃一月有余，这一日星舟正在航行之中，丫丫忽然兴奋地指着一个方向：“爹爹你看！”</br></br>陆叶顺着她手指的方位望去，初始还没看到什么奇特的东西，但随着距离的不断拉近，再仔细望去时，不禁悚然动容。</br></br>只因那个方位上，一团坟包星云的上方处，一只体型巨大的禽鸟正站在上面。</br></br>千丘坟内的坟包星云，一团团皆如一颗星辰般大小，但此刻这禽鸟站在上面，就像是站在一个鸟窝上。</br></br>那禽鸟的体型之庞大，实乃陆叶平生仅见，禽鸟通体呈现出青色，也不知是不是星兽。</br></br>此时此刻，这青鸟正用一双利爪拨拉着那一团粉色星云，似是在里面寻找什么东西。</br></br>被它拨动之下，粉色星云就如有生命一样蠕动变幻着，时不时地，从那粉色星云之中，还有一条条粉色的触手朝青鸟袭去，威势强横，足以毁星碎月。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50768501.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 27 May 2023 06:15:22 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百五十六章 青螳</title><link>50757417.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>一个月瑶居然被一个星宿斩了一臂，哪怕是他有所大意，这种事也不应该发生，这简直就是奇耻大辱，回头是要被其他虫族月瑶嘲笑一辈子的。</br></br>如此屈辱之下，不杀陆叶，怎能一泄心头之怒？</br></br>可还没等他冲至陆叶身前，便对上了一双冷漠的目光。</br></br>目光来源不是陆叶，而是他一直抱在怀里的丫丫。</br></br>丫丫是很乖巧听话的，陆叶之前让她稍安勿躁，她就一直安静到现在，直到陆叶被这虫族月瑶一拳打伤。</br></br>丫丫明显有些生气，此时此刻，那双眼睛中都流淌着异样的光彩，盯着愤怒之下朝这边扑杀过来的虫族月瑶，就如同看着一个死人。</br></br>在她目光的注视下，虫族月瑶竟有些心中打鼓的感觉，越是往前冲，心中危机感越是强烈，好似那边有什么莫名的危险在等待自己。</br></br>在陆叶的凝神戒备下，这虫族月瑶的速度越来越慢，直到最近竟停在了十几里外的地方。</br></br>他盯着陆叶怀里的丫丫，表情变幻莫名，犹豫了好一阵，终究没敢冒险，竟是一言不发，掉头就走！</br></br>他不觉得丫丫是个普通的孩子，能在星空中生存的，怎么可能普通，可他从始至终都没能从丫丫身上感受到任何修行的痕迹，这让他有些看不透，正是因为看不透，所以才不敢冒险。</br></br>这次虫族算是踢到铁板上了，也不知从哪里冒出来的人族，竟杀了虫族这么多星宿，甚至连他亲自出马都没能找回颜面。</br></br>虫族月瑶离去了，临走时还没忘记带上自己的断臂，那些在远处观望的虫族星宿们自然也不敢继续停留，纷纷作鸟兽散。</br></br>陆叶轻咳一声，压下胸口翻滚的气血，意识到自己跟月瑶还是有不小差距的。</br></br>哪怕他如今被离殇附魂，更借助了新磐山刀之利，可对阵一个虫族的月瑶前期依然这般吃力，究其原因，还是体内力量质的差别。</br></br>若大家体内都是灵力，纵然对方的修为更高，陆叶觉得自己也能将之斩杀，但在自己体内的灵力兑变成法力之前想杀月瑶，难度太大。</br></br>“爹爹，他被我吓跑了！”丫丫忽然开口，一脸自豪的表情。</br></br>“丫丫厉害！”陆叶赞了一句，提着刀，转身看向自己星舟陷落之地。</br></br>星舟还被那蛛网束缚着，悬浮在几块陨石中间，但那之前盘踞在最大的一块陨石上的星兽蜘蛛却是不见了踪影，陆叶方才忙着与虫族拼杀，并没关注到这星兽蜘蛛是什么时候消失不见的。</br></br>离殇解除了附魂状态，从陆叶体内闪出，开口道：“你等着，我去把星舟弄过来。”</br></br>陆叶点点头，直接坐了下来，然后从储物戒中取出疗伤和恢复用的灵丹吞服。</br></br>消耗很大，纵掠之术虽然了得，可对自身的负荷极大，这种负荷不单单来自自身灵力的消耗，更有对肉身的压榨。</br></br>可以说，肉身若是不够强大的话，也是无法得到纵掠之术精髓的。</br></br>方才那一战持续的时间不算太长，可陆叶一身灵力已经消耗过半，就连一身血肉都有被撕裂的痕迹，不过这样的损伤对他来说不算什么，随便修养一下就能恢复。</br></br>甚至就连那虫族月瑶轰击在他背后的一拳，也只算是轻伤罢了。</br></br>反倒是那月瑶，被他斩了一臂……</br></br>正常来说，月瑶一臂被斩没什么大碍，就如之前康成，一条臂膀都粉碎了，付出一些代价依然断臂重生了。</br></br>可斩断那臂膀的是獠所化的新磐山刀，獠的诡异力量陆叶是知道的，那月瑶如果想将自己的断臂续接的话，可能会有些麻烦，除非他有能力驱散獠的力量。</br></br>总体来说，这一战虽没能斩杀那个月瑶，自己也不算吃亏。</br></br>离殇很快便将星舟从蛛网中弄了出来，驾驭到陆叶面前，又四下收拾了下战场，将死去的虫族星宿的储物戒收集起来，一行这才重新出发。</br></br>原本陆叶觉得虫族不会这么善罢甘休，一个月瑶前期拿不下他们，肯定会有更强的虫族在前方等待。</br></br>可出乎他的意料，之后的行程竟是一路安宁，再没有虫族来找麻烦，即便偶尔遇到了一些虫族，那些虫族也都远远避开，只当未见。</br></br>仔细一想，陆叶大概明白了，如今虫族有意染指无定星系，哪有闲心去针对一个过路的旅人，而且他这边越是往前，越是远离无定的方向，虫族强者也不至于一路追杀过来。</br></br>这倒是陆叶喜闻乐见的，他虽讨厌虫族，却也不想在这样的时候与虫族多做纠缠。</br></br>没有打扰，他伤势恢复的很快，几乎是在伤势恢复后的第一时间，他便沉浸心神，进入了獠内的青色大殿。</br></br>少倾，大殿之中，两道身影纵来掠去，皆都身如雷霆，就是在这样的纵掠之中，陆叶与阎息一直都在寻找出手的时机，可惜无论是谁都没有找到，便只能一直维持着这样的纵掠。</br></br>僵持的局面非但没有让陆叶感到枯燥，反而有些兴奋，因为以往他与阎息对抗的时候，基本上坚持不了太久便被他找到机会一击斩杀，如今能与阎息僵持住，无疑说明他的纵掠之术有了显著的提升。</br></br>这多亏了之前与虫族的一场血战。</br></br>可兴奋之余，陆叶又有些困扰，因为这样继续僵持下去的话，必定是谁也奈何不了谁的局面，这样的话，他要如何才能通过阎息的考验呢，总不能比谁更持久吧？</br></br>就在他这么想的时候，阎息的身形忽然定住，陆叶也急忙停了下来，抬眼望去，只见那边阎息冲他微微颔首，然后身形忽然消散。</br></br>陆叶一愣，紧接着便反应过来到底是怎么回事了。</br></br>看样子事情没有自己想的那么复杂，在纵掠之术中，只要能与阎息僵持到一定时间，无疑就算是通过了他的考验。</br></br>一如当初青离的身影消失，阎息现身一样，眼下阎息的身影消散，又一道身影凭空出现。</br></br>陆叶颇有些期待地朝前望去，两位先辈在獠内留下的传承让他获益巨大，所以陆叶很想知道，下一位先辈会是哪个种族，又留下了什么传承。</br></br>身影慢慢凝聚，逐渐凝实，陆叶的表情却慢慢变得古怪。</br></br>因为他发现，这第三先辈，看起来居然像是个虫族！</br></br>再仔细看，不是像，根本就是一个虫族。</br></br>獠居然曾经被虫族获得过，这倒是让陆叶有些意外，不过转念一想，獠存在于世已不知多少岁月，这无数万年下来，得到它的强者不知凡几，有一位虫族倒也不是什么奇怪的事。</br></br>这个虫族有着人形的外貌，但两条手臂却不是正常的臂膀，而是两柄长刀，这造型陆叶眼熟，早在九州的时候，他就见过这种造型。</br></br>虫族之中，有一种看起来像是螳螂一样的分支，两柄臂刀就是这样的东西，这也是螳螂虫族杀敌的利器，锋锐无匹。</br></br>虫族现身之后，看了一眼陆叶，一如青离和阎息初次现身时的那样，徐徐开口：“虫族，青螳！”</br></br>这次他只报了自己的种族和姓名，倒是没说出身来历。</br></br>话落之时，青螳身形一转，一支螳刀就斩了下来，陆叶连忙抬刀招架，铛地一声响动，陆叶身子微微往下一沉。</br></br>与青离与阎息的争锋让陆叶明白，无论这些先辈曾经取得多么巨大的成就，站在多么高的高度，在这獠刀内的青色大殿中，他们所能催动的灵力都是跟自己相差无几的。</br></br>因为那灵力的来源，就是自己灌入刀身中的灵力。</br></br>不过相差无几的只是灵力，他们的力量还是速度又或者是反应能力，皆都是他们在星宿后期本身拥有的水准。</br></br>只从青螳这一刀上的力道来看，陆叶便知他的力量不逊于自己，而且似乎速度更快！</br></br>正常情况下，陆叶挡住这一刀势必会要反击，然而很快他就察觉到，自己根本没有反击的机会。</br></br>螳刀压下，青螳身形顺势一转，陆叶还没从上一刀的压力中缓过来，青螳第二刀已经劈落了下来，速度比起第一刀似乎更快了一丝。</br></br>陆叶身形又是一震，心中讶然，因为这一刀不止速度更快了一点，力量似乎也更强了一些。</br></br>然后他的表情就苦涩起来，因为他已经预感到接下来会发生什么事了。</br></br>果不其然，青螳整个人不停地转动着，两柄镗刀交错不停地朝陆叶斩击过来，一刀之后便是第二刀，根本没有丝毫停顿。</br></br>而且在陆叶的感受中，青螳的每一刀都比上一刀威势更强。</br></br>短短十几刀，陆叶几乎整个人都被压在了地上，他没有施展阎息的纵掠之术，因为这不是与敌人的生死搏杀，他是要参悟青螳留下来的传承，所以他在承受巨大压力的同时，紧紧地观瞧着青螳的动作。</br></br>迅疾无比的斩击让陆叶只有招架之功，根本没有还手的可能，越来越沉重的刀势让陆叶慢慢濒临自身极限。</br></br>直到青螳又一刀斩下，陆叶再没能抵挡，直接被杀出了青色大殿。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50757417.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 26 May 2023 11:11:10 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百五十五章 激战</title><link>50755936.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>自虫族动手，再至那月瑶加入战场，前后也不过十息时间，但这短短十息内，却有十多位虫族星宿被斩，余者皆露惊容。</br></br>虫族月瑶本以为自己上阵能遏制住局面，可他却骇然发现根本没用，纵然他下令毁了散布在战场各处的御器，那身影依然鬼魅如初，完全无法把握痕迹。</br></br>虫族月瑶怒吼连连，这场面让他感到愤懑，他确实有强大实力，可敌人根本不与他交锋，身形纵掠来回，在虫族阵型之中穿插，只盯着那些星宿斩杀不停。</br></br>越来越多的虫族星宿遭殃，坚硬的甲壳防护根本不能给他们提供半点安全感。</br></br>陆叶渐渐有所明悟，与阎息的争斗虽然激烈，但那毕竟不是真正意义上的生死搏杀，因为陆叶知道，即便在那青色大殿内自己被斩了，也只是损失一缕神念，所以并没有生死间的危机感。</br></br>但这里不同，这是真正的搏杀，虫族月瑶只看到他纵掠收割，轻松至极，可实际上他每一次纵掠都是在生与死边缘游走，因为任何一次失误都可能导致自身的万劫不复。</br></br>阎息的纵掠之术，实际上就是在兵行险招，这样的感悟在青色大殿中是永远无法体会到的。</br></br>陆叶终于明白自己为什么一直没有通过阎息的考验了，哪怕他一直都觉得自己的纵掠之术已得精髓，可始终不是阎息的对手。</br></br>如今有了这样的感悟，陆叶有信心通过阎息的考验，可惜眼下时机不对，否则他还真想进那青色大殿试试自己的想法。</br></br>这是与以往所有争锋都不同的战斗，以往的战斗，陆叶大多都是凭借霸刀术的精妙，以无上之威凌虐强敌，可这样别开生面的搏杀中，陆叶头一次感受到了什么叫快乐，纵掠之间，来去如风，信手取敌性命的快乐。</br></br>这无疑是一种很新奇的体验，不免让陆叶的心情有些古怪。</br></br>纵掠不单单只是纵掠，纵掠是个过程，想要杀敌还得依赖纵掠之后那一瞬间的爆发。</br></br>这一点上陆叶并不欠缺什么，无论霸刀术还是青离传承下来的獠牙毕露，都是力量爆发的方式。</br></br>更多的虫族星宿战死，那虫族月瑶却是连陆叶的一根头发都没有摸到，眼见还活着的星宿不足一半，他连忙大吼：“都散开，躲远点！”</br></br>一群虫族星宿本就心情惶恐，谁也不知下一个倒霉的会不会是自己，此刻得令，立刻朝四方散去，想要逃离战场。</br></br>陆叶盯住一个方向，衔尾追杀，几次纵掠下来，便将那些遁逃的虫族星宿杀的干干净净。</br></br>他还要再追击别的方位，但那虫族月瑶岂会给他这个机会，死死地缠住他不放，陆叶屡次纵掠想要摆脱他，竟都没能得逞。</br></br>先前有诸多虫族星宿做掩护，虫族月瑶束手束脚，这才让陆叶逍遥自在，如今四周再无其他虫族，只他与陆叶放单，自然没了顾忌，一身法力疯狂涌动，气血沛然，整个身体都濛上了一层血雾，好似燃烧起来一样。</br></br>若对方是月瑶中期，陆叶还不会有什么想法，实力差距摆在那，他有想法也没用，不过对方终究只是个月瑶前期，陆叶觉得自己未必就没有一战之力。</br></br>打定主意，也不去追杀那些虫族星宿了，身形掠动，化作一道血光，身如清风飘向那虫族月瑶，迅如闪电。</br></br>眼见陆叶居然敢主动杀来，这虫族月瑶勃然大怒，只待陆叶靠近时，忽然一拳轰去。</br></br>那拳锋之上，强悍法力凝而不发，直待拳尽之时才轰然爆裂。</br></br>虫族月瑶眉头一皱，因为他感觉到这一拳没能打中陆叶，反倒是自己的臂膀被人家斩了一刀。</br></br>火星四溅，臂膀上一股大力传来，甲壳上留下了一道一寸深的裂痕！</br></br>好快的速度，好大的力气，好锋利的刀！</br></br>虫族月瑶终于明白，本族的星宿为何不是这人族的一合之将了，这样恐怖的速度和力量根本不是一个星宿后期能够具备的，再辅以对方那锋利长刀，哪怕是虫族星宿的甲壳，也抵挡不住对方的斩击。</br></br>即便他是个月瑶，甲壳居然也被斩伤了，不过这样的伤痕对他来说根本没有任何影响。</br></br>扭头望去，只见那边陆叶的身影就站定在几里之外，静静地凝视着他。</br></br>四目相对，一个眸光喷火，一个眼神沉凝。</br></br>能战！这是陆叶与对方一次交锋之后的感觉，毕竟他此刻是离殇附魂的状态，能发挥出超越自身的水准，不过终于境界有差距，所以还是得小心一些。</br></br>星宿的灵力与月瑶的法力终究有质的区别，方才对方那一拳虽没能打中他，可单单只是拳劲的余波，就有让他受到威胁的感觉。</br></br>所以真要与对方一战，还是不能硬拼，硬拼之下毫无胜算，单单只是两人体内力量的碰撞，陆叶就没有获胜的机会。</br></br>除非能让离殇掀起魂战，在神魂上灭了对方，可上次离殇能对血豪掀起魂战，那是趁着人家心神有所松懈才成功，因为当时血豪觉得已经胜券在握，这一次机会不大。</br></br>退一万步说，就算离殇真能掀起魂战，此刻陆叶需要面对的敌人可不止一个虫族月瑶，还有许多逃走的虫族星宿在远处观望，一旦魂战起，陆叶肉身这边就毫无防护了。</br></br>还是得依靠纵掠之术。</br></br>严格意义上来讲，纵掠之术最适合被围攻的局面，纵掠间讲究的是一个来去如风，出其不意，面对单个对手，纵掠的精妙就失去了意义，因为敌人只有一个，没办法打别人出其不意。</br></br>可不能硬碰硬的话，陆叶别无选择。</br></br>磐山刀确实足够锋利，却也只在对方的甲壳上留下一点伤痕罢了，连皮肉都没能伤到，陆叶估摸着就算加持了神锋，也未必能将敌人怎么样。</br></br>灵力自体内急速流转时，对面那虫族月瑶却已按捺不住了，身形一晃便朝这边扑杀而来。</br></br>陆叶持刀迎上，他心里清楚，越阶争斗，自己的机会不多，可能只有一次，所以他决定全力以赴！</br></br>刹那间，两道身影就碰撞在一起，虫族月瑶双拳贯出，狂暴的力量涌动，覆盖了前方偌大一片范围，他见识过陆叶的纵掠，自然知道敌人的灵活，如此一来便可封锁陆叶所有的方位。</br></br>精纯法力凝聚的屏障就如一面坚固至极的墙壁，挡在了陆叶身前。</br></br>然而下一瞬，虫族月瑶的变了脸色，因为明明气势汹汹持刀朝他扑杀过来，似乎要与他一决生死的敌人，竟在这一瞬间消失的无影无踪！</br></br>月瑶的神念铺展，刹那间就把握住了陆叶的气息所在。</br></br>霍然转头，陆叶竟已纵掠至了他的身侧处，漆黑的长刀狠狠斩下，毫无花俏，刀身之上，灵力狂涌。</br></br>这绝对是陆叶一身力量的爆发，大有一股不是敌死就是我亡的凶悍。</br></br>虫族月瑶却是毫不在意，只是举起一臂，横在身前，这一刀看着凶猛无双，可之前亲身体验过陆叶的斩击，所以他知道这一刀根本不可能将自己怎么样，依靠自身甲壳的防护，他随随便便就可以挡下来。</br></br>另一手紧握成拳，对着陆叶就轰了出去。</br></br>长刀斩落，虫族月瑶微微惊诧，因为这一刀之下，他感觉自己的甲壳被斩出了更深的伤痕，对方的长刀似乎变得比方才更加锋利了。</br></br>可也仅此而已了，破不开自己的甲壳防护，一切都是徒劳。</br></br>念头还没转过，虫族月瑶心中忽然一悸，隐有不妙的感觉萦绕心头，紧接着便似乎听到了潮起潮落的动静。</br></br>他的面前，陆叶神色古井不波，面对对方轰击出来的拳头视而不见，事实上他是躲闪不开，只能仓促间凝聚几道圣守护持己身。</br></br>加持了神锋灵纹的磐山刀，确实比方才更锋利，但也只能在对方的甲壳上留下更深的伤口，勉强触及皮肉。</br></br>可陆叶所依仗的，并不是神锋。</br></br>此时此刻，磐山刀的刀锋之上，有无数细碎的浪潮起伏，顺着刀锋急速流淌，往复奔腾。</br></br>磐山刀的刀锋刹那间化作了锯刃。</br></br>火星四溅时，虫族月瑶的甲壳被破开，巨疼传来，引的虫族月瑶一声惊叫。</br></br>陆叶咬牙全力爆发，凶猛一刀斩落！</br></br>鲜血飞溅，一同飞出去的，还有半只臂膀！</br></br>陆叶身前的几层圣守化作的屏障如纸糊的一般破碎开来，灵力凝聚的屏障，终究挡不住法力的冲击。</br></br>仓促间，陆叶转了个身。</br></br>坚硬的拳头轰击在陆叶的后背处，直接将后背打出一个坑窝，胸前猛地一鼓，似乎心脏都要被打出来，巨大的力量席卷之下，陆叶如离弦之箭般飞出去，口中鲜血狂喷，只觉体内有强大的力量如毒蛇一样横冲直撞，那无疑是侵入自己体内的法力。</br></br>不过很快，天赋树就发挥了作用，将那些侵入自己体内的法力焚灭一空。</br></br>远飞几十里，陆叶这才狼狈站定身形。</br></br>才刚刚转身，就看到那月瑶虫族一脸狰狞地追击而来。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50755936.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 26 May 2023 05:11:44 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百五十二章 巨大虫巢</title><link>50730131.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>无定天启阁，放眼这四方星系也是大名鼎鼎的秘境，尤其是对星宿境的修士有极大的好处，天启阁十年才开启一次，一次只能进去三个人，以往都是无定界本界最有资质的星宿才有资格进入，这一次都阆居然得了一个名额。</br></br>华晟知道，这都是陆叶的功劳，若非陆叶，都阆哪里捞的到这种好事，振奋之余不免唏嘘，想他在无定这边混了一辈子，到头来还没有一个外来的修士面子大。</br></br>但这也是没办法是事，可不是谁都能掌握一条安然前往万象海的路线的。</br></br>华晟心事重重地离开了无定界，准备返回赤空，将都阆送过来。</br></br>值此之时，朝无定外航去的星舟上，康成面上挂着笑容，一脸正色地跟陆叶赔罪：“先前康某思虑不周，多有得罪，还请小友勿怪。”</br></br>“道友有心了，些许小事，过耳清风罢了。”陆叶回了一句。</br></br>康成见他确实没有怪罪的意思，这才面色一松，取出一个储物戒来：“小友，这是临行之前界主吩咐备下的，一些不值钱的小东西，还请小友收下。”</br></br>陆叶没客气，伸手接过，神念一探，发现里面的东西不是别的，竟全都是五颜六色的灵果。</br></br>心头了然，看样子是丫丫之前的表现让姜尚看在眼中，特意吩咐人给丫丫备下的礼物。</br></br>这些灵果无疑都很不凡，品种和数量极多，说不值钱那是不可能的，这样一大堆灵果，少说也价值个几万灵玉。</br></br>“界主有心了。”陆叶点点头。</br></br>彼此年纪修为的差距摆在这里，姜尚吩咐康成相送，就是给他赔罪的机会，如今事情已了，倒没什么太多可以交流的，康成沉默地驾驭星舟，陆叶则将磐山刀横置在膝上，沉浸心神，进入了青色大殿，与阎息争锋。</br></br>阎息这家伙实力无疑很强，不过他整个人滑的就跟泥鳅一样，在青色大殿内纵来掠去，陆叶拼尽全力竟也摸不到他的衣角。</br></br>可若是被他找到机会的，伴随而至的必然是雷霆万钧的一击，那奇妙的纵掠之术看的陆叶叹为观止，心头明了，想要解决掉阎息，过他这一关，非得学他的纵掠之术才行，否则连人都砍不到，如何能够战胜他。</br></br>时间徐徐流逝，晃眼便是三月之后。</br></br>这一日，陆叶睁眼之时，一直沉默的康成忽然开口：“小友，要出无定了。”</br></br>正常情况下，按陆叶自身的速度，想要横穿无定肯定不止三个月，不过康成的速度毕竟更快许多，这也是姜尚让康成送陆叶一程的原因之一，他们也想陆叶早点赶回玉螺，再早点回来。</br></br>陆叶闻言，抬眼看去时，只见前方一块巨大的浮陆上赫然有一些建筑的痕迹，而且那浮陆周围，竟有不少修士活跃的身影。</br></br>似是瞧出了陆叶的疑惑，康成解释道：“自几十年前那虫巢漂泊而至，我无定就在此地构筑了防御前线，防备虫族的入侵，如今那里有我无定的两位日照坐镇。”</br></br>这般说着，驾驭着星舟朝那浮陆掠去。</br></br>足足小半日后，才抵达浮陆所在，这浮陆看起来像是一座界域的残片，也不知破碎了多少万年，就这样漂泊在星空中，如今被无定的日照施展手段束在了这里，当做前线的堡垒。</br></br>此前有这个浮陆遮挡，陆叶还没看到太多东西，可上了浮陆之后，陆叶才发现星空中的一处奇景。</br></br>远在不知多少万里之外的星空中，有一个椭圆形的，看起来像是蜂巢一样的东西静静矗立着。</br></br>这样看过去，那蜂巢顶多只有拳头大小，但考虑到距离的原因，陆叶估摸着这蜂巢最少也有一颗星辰那么大！</br></br>虫巢！</br></br>陆叶一眼就认出了这东西的底细。</br></br>这完全颠覆了陆叶对虫巢的认知！</br></br>他以前所见过的虫巢，基本都是在地下，规模就算很大，也有一个极限，可眼前这座虫巢体量之庞大，是他之前根本无法想象的。</br></br>这哪里是虫巢了，这根本就是一颗星辰，只不过与一般的星辰不一样，这样的虫巢在虫族的驾驭下，能够在星空中漂泊游荡，若遇有生机的界域，虫族便可倾巢而出，待虫族离去之后，界域也就死亡了。</br></br>哪怕隔着很远的距离，陆叶也能看到那虫巢四周有大量虫族进进出出的痕迹，不但虫巢四周有，这附近的星空，处处都可以见到虫族活动的身影。</br></br>与血族并列星空两大灾难，从某种程度上来说，虫族的危害比血族更胜！因为虫巢的特殊性，在它四方游荡的过程中，不知多少有生机的界域和星辰都遭了殃。</br></br>一般情况下，无论什么种族的修士，在星空中遇到血族或者虫族，都会想办法赶尽杀绝，这两大种族是真正的臭名昭著人人喊打的存在，可偏偏这无数年下来，两族一直都没有灭绝。</br></br>那虫巢就这样矗立在无定的家门口，一副虎视眈眈的样子，虽没有入侵的迹象，但任谁家门口有这样的东西也不会太自在，谁也不知道这虫巢会不会突然闯进无定星系。</br></br>坐镇在这里的两位日照只有一位留在这里，还有另外一位出去查探情况去了。</br></br>康成领着陆叶拜见了一下那位日照，那是一个神色冰冷的女子，不知遭遇了什么，竟瞎了一只眼，左眼上戴着一个眼罩，看起来怪异至极。</br></br>她应该是个兵修，因为她整个人的打扮很干净利索，气息也极为凌厉。</br></br>康成对她似乎很敬畏的样子，神念传音说了一阵，那女子这才诧异至极地朝陆叶望来，又看了看被陆叶抱在怀里很不安分的丫丫。</br></br>若非康成言明，她实在看不出丫丫有什么不寻常的地方，可就是这样一个普普通通似乎没有任何修行痕迹的小丫头，居然与她一样，同为日照？</br></br>“虫族最近有些不太安分，你想要穿过前面的星空可不是一件容易的事，哪怕你有日照护持，若不小心暴露行踪也是麻烦事，虫族那边可不止一位日照！”</br></br>陆叶道：“还请前辈指点一条合适的路线。”</br></br>他虽然可以隐匿己身，而且经过他推衍的新隐匿灵纹比起以前的功效更强，可丫丫这边不行，他在路上已经尝试过让丫丫隐匿自己了，结果丫丫一脸懵懂地望着他，似乎完全不知隐匿为何物。</br></br>而且催动隐匿飞行的话，速度远不如星舟，所以陆叶觉得还是得驾驭星舟前行。</br></br>如此就必须得有一条相对安全的路线才行，这也是他跟着康成前来拜访这位日照的原因，人家在这里坐镇了几十年，对这边的情况无疑很了解。</br></br>“合适的路线没有，如今虫族的触角遍布四方，你若想从这里穿过，我没把握让你不暴露行踪，顶多只能减少一些风险。”</br></br>“足够了！”陆叶颔首。</br></br>女日照也不废话，当即给陆叶指引了一条路线，在她得到的情报中，从这条路线走的话，暴露的风险是最小的，哪怕暴露了，也不太可能会引起虫族日照的关注。</br></br>“什么时候出发？”女日照又问道。</br></br>“我现在就走！”陆叶回了一声。</br></br>“那就动身吧。”女日照说完，迈步朝外行去。</br></br>留下陆叶与康成对视一眼，康成道：“小友，康某只能送你至此了，接下来的路还请小友小心为上。”</br></br>“多谢康道友！”陆叶致谢一声，虽然彼此第一次见面的时候闹的有些不太愉快，但陆叶并无损失，反倒是康成失了一臂，如今人家一路护送过来，些许不愉快陆叶自不会放在心上。</br></br>陆叶这边正要动身，却听一声清冷厉喝从星空深处传出：“滚出来！”</br></br>陆叶一怔，因为他听出这个声音正是那女日照的声音，也不知她在干什么。</br></br>不过很快陆叶就知道她在做什么了，因为她的声音响起没多久，便有极为狂暴的力量波动从星空深处传来。</br></br>即便隔着很远的距离，也能感受到那力量碰撞的余波，让人心神不宁。</br></br>陆叶与康成连忙飞出浮陆朝星空深处观瞧，只见那边似有强者在大打出手，搅动星空。</br></br>其中一人赫然便是那个女日照，至于另外一个，不用想也知道是虫族的日照了！</br></br>陆叶还在感受两位日照出手的威势，康成催促道：“小友，此时不走，更待何时？”</br></br>女日照无缘无故去招惹虫族的日照，更大打出手，显然不是心血来潮，这无疑是在制造混乱，牵扯虫族的注意力，方便让陆叶安然离去。</br></br>陆叶心领神会，也不犹豫，立刻祭出星舟，按照女日照之前给的路线朝星空深处遁去。</br></br>一路前行，果然还算安宁，直到小半日后，才感受不到身后的大战余波。</br></br>星舟上，陆叶端坐着，丫丫在吃灵果，离殇负责驾驭星舟。</br></br>在陆叶的神海中躲了几个月，她终于可以出来透口气了。</br></br>对穿过这片星空陆叶其实是不怎么担心的，有丫丫在一旁坐镇，纵真的倒霉遇到了虫族日照，己方也不是没有还手之力。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50730131.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 25 May 2023 20:13:07 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百五十四章 纵掠的快乐</title><link>50740043.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>一直以来，陆叶在磐山刀升品的时候，要求的都是足够厚重，如此才方便他砍杀，至于锋利度完全不在乎，因为他有灵纹可以加持。</br></br>在九州那样的环境下，磐山刀一次次升品之后都能跟得上他的修行进度，满足他争杀的需求。</br></br>但进了星空就不一样了，尤其是在遇到了一些实力强大的敌人之后，陆叶发现磐山刀不够锋利，很难对敌人造成有效的伤害，尤其是一些体魄强大的家伙，哪怕他给磐山刀加持神锋，也表现的不尽人意。</br></br>与血族血豪的一战便是最好的先例。</br></br>不是陆叶要求高，而是修士面对的敌人不可能永远跟自己同一个境界，在星空中行走，总会遇到比自己更强的，以陆叶如今的底蕴实力，同境界之中，单凭以前的磐山刀和神锋完全够用。</br></br>可陆叶的着眼点并非星宿，而是月瑶。</br></br>磐山刀已是灵宝层次的极致了，再不可能有提升的空间，除非升品成法宝，可如果升品成法宝的话，陆叶只凭灵力根本无法催动它的威能，这就是一个死结。</br></br>獠的归顺恰是时候。</br></br>对比以前，新的磐山刀从表面来看，似乎没有任何变化，但不同的是，它极为锋利！</br></br>哪怕是陆叶以前加持神锋灵纹，也没有眼下的磐山刀锋利。</br></br>如今再辅以神锋，锋利程度更上一层楼。</br></br>只从之前斩杀那些虫族星宿就可以看的出来，论体魄，虫族不如血族，但肉身的防护力，虫族却是比血族更甚一筹，因为每一个虫族体表都有极为坚硬的甲壳，哪怕它们成为星宿，化作人形，那些甲壳也覆盖在体表处，形成了天然的防护。</br></br>可就是这样坚硬的甲壳，在新磐山刀的斩击下，依然如纸糊的一样不堪一击，尤其是被他第一刀斩杀的那个星宿后期虫族，对方的甲壳防护之强，陆叶觉得若是以前的磐山刀加持神锋，哪怕连斩五刀都未必能破开，可如今只是一刀了事。</br></br>獠所化的新的磐山刀与之前的磐山刀，在锋利度上有天壤之别。</br></br>这是陆叶收服獠之后的第一战，对新磐山刀表现的威能，他无疑是很满意的。</br></br>当日与血豪一战，手上拿的若是这把磐山刀，或许根本不用离殇掀起魂战就能将之斩杀。</br></br>离殇觉得陆叶的实力有极大的提升根源便在这里，同样的一刀之下，如今陆叶所能造成的杀伤，比以前要强大很多。</br></br>星舟继续往前，再没有遇到虫族。</br></br>但无论离殇还是陆叶都能感觉到，虫族没有善罢甘休，这只是暴风雨前的宁静，或许有什么他们不知道的危险正在前方等待着他们。</br></br>又或者，有月瑶乃至日照的虫族强者追杀了过来。</br></br>如此一路安宁，十日之后，正急速朝前飞掠的星舟忽然像是撞在了一面无形的墙壁上，瞬间受到了极大的阻力！</br></br>星舟震动，如陷泥沼，虽还在前冲，但速度明显在急速衰弱。</br></br>巨大的惯性作用下，陆叶身形不受控制地朝前窜去，一同窜出去的还有身边的丫丫和离殇。</br></br>陆叶眼疾手快，一把将丫丫捞进了怀里，离殇更是果断合身朝陆叶扑来，瞬间施展了附魂秘术。</br></br>刹那间，陆叶便觉自身实力有了极大的提升，五感变的更加敏锐，念头更迅捷，就连一身灵力的流淌速度都变快了。</br></br>星舟的速度变得更慢了，短短不到三息时间，便从极速到了静止的状态，下一瞬，便有铺天盖地的攻击从四面八方打了过来。</br></br>陆叶闪身跃出星舟，避开了那诸多攻击，待站定身形之后，这才看清眼前局势。</br></br>这附近有不少大大小小的陨石，星空中这样的陨石是很多的，可以说数不胜数，普遍至极。</br></br>不过此时此刻，从这些陨石的背面处，却显露出好多虫族星宿的身影，他们之前埋伏在此，只等陆叶经过便忽然出手。</br></br>其中一块巨大的陨石上，还有一头毛茸茸的蜘蛛，那蜘蛛体型之大，堪比一座城池，它矗立在那陨石上，几乎将整个陨石都盘踞着。</br></br>不过这蜘蛛身上的气息却不算强大，顶多只有星宿后期的水准，陆叶微微有些讶然，因为这蜘蛛看起来像是虫族，可实际上并非虫族出身，而是一种星兽。</br></br>这大概是虫族驯服的星兽。</br></br>这蜘蛛星兽所在的位置，有一道道肉眼根本看不见的蛛丝，纵横交错。</br></br>陆叶再看想自己的星舟，这才看清楚到底是什么拦下了星舟，那赫然是一张蛛网，以四周陨石为结点，在星空中织成的一张巨大蛛网。</br></br>这玩意若不仔细分辨还真瞧不出来，星舟急速航行下，无论陆叶还是离殇对此都毫无察觉，这一头撞进来，便被蛛网网住了。</br></br>有月瑶的气息。</br></br>陆叶冷眼打量了一下，发现那应该只是个月瑶前期。</br></br>此时此刻，那月瑶也正盯着陆叶，眸中一片冷漠，对虫族来说，这星空中没有不可杀之物，除了与血族交好之外，其他任何种族都是他们的敌人。</br></br>更不要说陆叶这一路行来还杀了不少虫族族人。</br></br>他知道陆叶只是个星宿后期，能遁至此地，全凭星舟，如今星舟被拦，自然再翻不出什么浪花。</br></br>此刻他盯着陆叶，只是淡淡地挥了挥手：“杀了！”</br></br>至于陆叶什么来历，要去做什么，根本懒得去问。</br></br>一声令下，诸多虫族星宿立刻朝陆叶扑杀过去。</br></br>陆叶怀里，丫丫神色一怒，似乎有要出手的迹象，不过没等她出手，陆叶便一巴掌拍在她脑袋上，淡淡道：“稍安勿躁！”</br></br>一个月瑶前期，还不值得让丫丫暴露。</br></br>而且这样被围攻的场合，陆叶正想试试自己最近一段时间修行的成果。</br></br>抬手间，十几道御器已朝四面八方打出去，每一道都威势不俗。</br></br>不过这十几道御器并没有起到太大的作用，除了少数几道御器打伤了几个虫族星宿之外，其他的都被躲开了。</br></br>陆叶一手抱着丫丫，一手持刀，在离殇附魂的加持下，体表处浮现淡淡血色，忽如血光闪动。</br></br>那血光掠出一道极为不正常的轨迹，几乎是在一瞬间杀出了虫族星宿的包围圈，一群虫族星宿根本没反应过来发生了什么事，就有虫族忽然惊叫一声，紧接着鲜血狂飙，身躯断为两截。</br></br>在一旁冷眼旁观的月瑶虫族眼帘一眯，讶然至极地盯着陆叶的身影，因为方才那一瞬间，竟连他都没能把握住陆叶的痕迹。</br></br>仔细望去，只见陆叶的身影又迅速移动起来，接下来发生的一幕简直让这虫族月瑶不敢相信自己的眼睛。</br></br>那人族星宿在偌大一片星空中纵来掠去，身影时隐时现，人如鬼魅一般飘忽不定，每一次他现身时，都必定有虫族星宿倒霉遭殃，要么被枭首而亡，要么被拦腰斩成两节，痛楚哀嚎。</br></br>无论是星宿前期，中期又或者是后期，被他盯上的就无一刀之敌，即便是虫族引以为傲的甲壳防护都挡不住对方的斩杀之力。</br></br>虫族筹备多日的包围圈，对他来说根本就像是不存在一样，他轻轻松松就可以寻得一个破绽，杀出包围圈，不等虫族星宿们反应过来，他还能再杀回来，从包围圈中凿一个对穿。</br></br>月瑶虫族观瞧着，内心一片惊骇，因为在他看来，这不像是血腥的杀戮，更像是一种艺术的绽放，即便是身为敌人，月瑶虫族也不得不承认，这个人族星宿杀敌的手段看起来极为的赏心悦目。</br></br>可偏偏就是在这样的赏心悦目下，却是一道道生命气息的凋零，让他从心底里发寒。</br></br>月瑶星宿在震惊，陆叶心中却是一片快意。</br></br>獠内的传承，他迄今为止只参悟出了青离的獠牙毕露，阎息的纵掠之术他还没得精髓，所以没等通过阎息的考验。</br></br>可即便如此，在战斗中他也感受到了这纵掠之术的强大。</br></br>好用，太好用了！</br></br>换做以前，面对这样的包围圈，他除了硬生生杀出一条血路之外，没太好的应对办法，但此刻凭着那不太成熟的纵掠之术，却杀的虫族星宿们根本没有还手之力，就如他一开始与阎息对战的时候一样，那些虫族根本连他的身影都把握不住。</br></br>纵掠之术虽未得精髓，但陆叶却可以借助那些提前打出去的御器，催动虚空灵纹来腾挪纵掠。</br></br>所以比起阎息纵掠间形如流水，陆叶的纵掠更添一丝鬼魅。</br></br>当初在见识到阎息纵掠之术的时候，陆叶就猜想这是专门用来应对围攻的手段，如今一试下，果然不错。</br></br>“毁了那些御器！”月瑶虫族总算瞧出一些端倪，原本陆叶第一次出手的时候打出一道道御器他还没放在心上，都入星空中，谁还玩御器这种东西，如今方知，那些御器是暗藏的手段。</br></br>他一声令下，同时出手，将一道道御器打飞或者毁去，然后冲进战场，朝陆叶扑去。</br></br>他本以为这一趟并不需要自己出手，谁知不出手不行了，己方数量虽然很多，可也禁不住人家这样砍杀，再杀下去恐怕要全军覆没了。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50740043.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 25 May 2023 10:13:28 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百五十三章 提升巨大</title><link>50737817.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>陆叶并没有将所有希望都寄托在丫丫身上，自她上次出手之后，陆叶就发现了一个问题，丫丫虽确实有日照的实力，但她的身体明显有些问题，一旦动手，很快就会陷入一种虚弱的状态，继而陷入沉睡。</br></br>所以这一趟还是要能避则避。</br></br>但有些麻烦事不是想避就能避开的，尤其是陆叶这边没有隐匿自身，反而驾驭星舟招摇过市，虽凭借那无定女日照给予的指引走了一条虫族分布比较稀少的路线，可终究还是被虫族发现了行踪。</br></br>离开无定前线堡垒所在的浮陆小半日后，陆叶就发现就虫族从侧面遥遥追击过来，是星宿层面的虫族，速度远比不上星舟的极速，所以只追击了一阵便被甩的不见了踪影。</br></br>继续前行，星舟就如落入鲨鱼池的小鱼，无论走到哪里，四面八方都有虫族追赶，但这些虫族速度上不如星舟，终究只是徒劳，最终只能不甘地望着星舟遁入星空深处，不见了踪影。</br></br>偶有一些零散虫族得到消息在前方拦截，也被星舟一冲而散，避之不及者更可能被当场撞杀。</br></br>虫族是个很奇特的种族，他们与孕育自身的虫巢之间有极为紧密而玄妙的联系，所以虫族可以借助虫巢，在没有任何传讯音符的前提下，将消息迅速扩散。</br></br>在这样的便利下，但凡有一个虫族发现了陆叶星舟的行踪，就等于整个虫群发现了星舟的行踪。</br></br>所以哪怕那些星宿虫族追击不利，虫群这边也可以在陆叶前行的方向上布控拦截。</br></br>多亏了无定女日照指引的路线，这一路行来没遇到太强的虫族，所以行程还算顺利。</br></br>直到数日后，前方星空忽然出现了一片乌云。</br></br>陆叶凝神望去，那哪里是什么乌云，赫然是一群密密麻麻的虫族！</br></br>这让陆叶很是惊讶，因为想要肉身横渡星空非得星宿不可，虫族哪怕孕育族人再怎么简单，成长的再快，也不至于有这么多星宿，他之前遇到的虫族星宿都是林林散散的，顶多两三个虫族组成一个小队而已。</br></br>这一片乌云汇聚的虫族少说也有几万甚至十几万，一座虫巢能孕育出这么多星宿？</br></br>真有这样的实力，虫族完全可以强攻无定，直接将无定拿下。</br></br>似是瞧出了陆叶的疑惑，离殇开口道：“虫族的体质很特殊，与星空所有种族都不一样，其他种族的修士想要在星空中生存，非得星宿不可，可有些特殊的虫族并不需要，它们天生就有抵挡星空能量侵蚀的能力。”</br></br>陆叶这才了然，就说怎么前面怎么那么多虫族，原本并非全都是星宿，这就跟星兽一样，星兽也是自出生便可在星空中生存的，这是人家天生就有的能力。</br></br>他在九州中虽然接触过不少虫族，可进了星空还真没遇到，并不清楚这些事。</br></br>那一片虫云乌漆麻黑，仿佛一片乌云一样朝这边罩来，彼此距离不远，星舟的速度又太快，再想改变航向已经来不及了。</br></br>离殇只能硬着头皮驾驭着星舟朝那虫云撞去，陆叶将一直坐在自己怀里的丫丫抱起，放在一旁，拍了拍她的脑袋，叮嘱道：“待着别动。”</br></br>他怕自己不叮嘱的话，丫丫会忽然出手，虽说丫丫出手可以很轻易地解决眼前的麻烦，但她是杀手锏，还是要用在关键时刻，免得出手了之后又陷入沉睡中。</br></br>丫丫双手抱着一个碗口大的梨子灵果，一边啃咬着一边乖巧点头，含糊不清道：“丫丫不动！”</br></br>陆叶徐徐起身，拔出了腰间的磐山刀，静静地望着前方罩来的虫云。</br></br>忽然又想起，虫族跟血族一起联手对自己发出了悬赏，血族那边的星宿能认出自己，虫族未必不可以，便催动千面改变了下自身容貌，免得被虫族瞧出来。</br></br>下一瞬，灵舟撞进了虫云之中，近距离感受之下，那一只只虫族确实不到星宿，许多都是神海的层次，甚至还有真湖。</br></br>如此极速又猛烈的撞击下，虫云立刻被撕开一道口子，不知多少虫族在这一瞬间灰飞烟灭。</br></br>如刀切豆腐一般，星舟肆无忌惮地撞进虫云内，所过之处，虫族死伤无数。</br></br>陆叶的视野黑了下来，四面八方全都是虫族的身影，那些不到星宿的虫族悍不畏死地用血肉之躯化作屏障，阻挡星舟的前行，起到的作用却是微乎其微。</br></br>若只有这些神海真湖层次的虫族，星舟不难冲出去，但这一片虫云之中可不单单只有神海真湖的虫族，更有一些星宿境的虫族。</br></br>如何分辨一个虫族有没有星宿实力是一目了然的事，虫族这种东西，除非一些天赋异禀者，不到星宿根本诞生不了灵智，就如陆叶在九州遇到的那些虫族，无论如何强大都只遵循本能行动，而且从外观上来看，就是一只只放大了无数倍，各种形态的虫子。</br></br>又如陆叶在太初境中杀掉的那些虫族，那俱都是虫族强者寄予厚望的后辈们，一个个天赋异禀，在神海层次就开启了灵智，未来成就不可限量，可惜被陆叶杀的几乎全军覆没。</br></br>虫族到了星宿就不一样了，不但灵智开启，变得狡诈阴毒，就连形态都有巨大的变化，许多虫族都化作了人形，其中一部分会保留虫族的特征，很多甚至连虫族的特征都没有了，从外表看，跟人族没有什么区别。</br></br>所以这虫云之中，但凡有人形形态的，基本都是星宿虫族。</br></br>数量不少，足有三十多位的样子，这些星宿虫族比起一般的虫族无疑难缠的多，当星舟撞进虫云内的时候，这些星宿虫族便纷纷出手，从四面八方朝星舟攻来。</br></br>星舟一般都只是用来在星空中赶路的，档次低的星舟甚至连阵法都没有，陆叶这件星舟花了足足三十万灵玉买来，倒是有防护法阵，有一阵的防御之力，不过并不强大。</br></br>这样的防护法阵哪里禁得住几十位星宿一起出手？只瞬息间便要告破。</br></br>离殇见状连忙收了法阵，免得真被打破了，到时候还要修补，麻烦的很。</br></br>没了法阵的防护，那些星宿虫族就像是嗅到了腥味的猫，立刻便朝陆叶所在扑杀了下来。</br></br>灵力涌动，刀华如瀑，所有来袭的虫族星宿只觉在那刀光的绽放下，隐有一张血盆大口忽然张开，露出狰狞獠牙，朝自己一口吞噬而来。</br></br>獠牙毕露！</br></br>这是传承自青离的刀术，说来也奇怪，青离的刀势灵动，可偏偏这一招却是凶悍至极，与霸刀术的理念不谋而合。</br></br>刀光闪过时，冲在最前方的几个虫族星宿连反应的时间都没有，便化作碎尸崩解开来。</br></br>其中甚至包括了一头极为强大的星宿后期虫族！</br></br>余下的虫族星宿皆都大骇，浑没想到会有这样离谱的事情发生，本能便要往后遁去，可凌厉刀势已经笼罩而至，潮起潮落，连绵不息。</br></br>片刻后，星舟冲出了虫云包裹的范围，比起初见时，这虫云的规模缩水了足足一半之多，那些真湖神海层次的虫族死伤无数就罢了，便连星宿境的虫族，都死了足足十多个。</br></br>虫云没敢追击，主要是追不上，他们只是得到消息拦截在这里，论速度远远不及星舟。</br></br>虫云前方，幸存的虫族星宿望着星舟所化的流光，个个表情惊骇，这样一场预谋已久的拦截之战，居然以虫族的大败而结束，而这只是一个照面下碰撞的结果，虫族星宿丝毫不怀疑，对方若是不急着离去，完全有能力将他们全部赶尽杀绝。</br></br>“无定星系有这样的星宿？”有个尖嘴猴腮模样怪异的虫族沉声开口，他的背后还有一双透明的翅膀，也不知本体是哪种虫族。</br></br>“谁知道呢？不过他一个星宿往哪边跑做什么？”有虫族一脸疑惑。</br></br>若真是无定的星宿，没道理往那个方向走，那是远离无定的方位。</br></br>“不管他是谁，他都死定了。”一个额头上长着六只复眼的虫族冷哼一声，他们这边的拦截虽然不利，但后面还有更厉害的拦截。</br></br>方才那人族星宿的实力确实了得，可他并不觉得对方能闯过那一关，而且他们这边失利，必然有虫族月瑶朝这边赶赴了。</br></br>星舟上，离殇继续驾驭着星舟朝前航行，目光震惊地望着陆叶的背影，因为她发现，陆叶的实力比起从万象海出发的时候，好像又变强了许多。</br></br>她对陆叶施展过好几次附魂秘术，陆叶有多强，她是能直观感受到的，本以为以前的陆叶就已经够强，不曾想居然还不是极限，还有提升的空间。</br></br>这段时间也没见陆叶有太多的修行，怎么提升的这么大？</br></br>此时此刻，陆叶盘坐着，磐山刀出鞘，横置在膝上，他抬手轻轻地拂过刀锋，感受着刀锋的锋利。</br></br>离殇感觉的没错，他又变强了很多，但这种强并非他自身底蕴的提升。</br></br>自万象海出发至今，他用来修行的时间不算多，就算底蕴有提升也不大，而且他如今已是星宿后期了，再提升也是有极限的。</br></br>之所以变得比以前更强，主要还是磐山刀的变化。</br></br>也可以说外力带来的巨大改变。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50737817.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 25 May 2023 04:15:03 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百五十一章 最好的契机</title><link>50727986.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>陆叶要考虑的可不单单只是自己通过，他考虑的是回头若是带本星系的修士过来要怎么办？</br></br>他自己的话可以隐匿行踪，相信只要小心一些，问题不大。</br></br>可到时候带着玉螺星系的人过来，一整只船队就没办法轻易隐藏了，若被发现踪迹，以虫族的禀性，必然不会让船队安然通过，届时纷争起，玉螺这边可抵挡不了。</br></br>沉吟片刻，陆叶问道：“若是绕道的话，是否可行？”</br></br>星空中的方位是不定的，轮回树给他的星图是一条路线，但他却未必非要按着那星图前行，稍微绕一点道，避开虫族盘踞的星空，再续上星图的路线，应该可行。</br></br>不过如此一来，要花费的时间可就多了，搞不好要浪费好几年时间。</br></br>姜尚道：“或许可行，不过只要虫巢在还，谁也不知道虫族的触角会延伸到什么位置，万一小友绕道的方位正好被他们触及，终究免不了一场麻烦。”</br></br>这就有些难办了。</br></br>陆叶总不能请姜尚动用无定星系的力量去解决那虫巢，虫巢是几十年前飘过来的，无定星系这边若有能力解决的话，肯定不会拖延到今日，既然他们没解决，那就说明事情很棘手。</br></br>正当陆叶为难时，姜尚却又开口道：“小友且放心，在你归来之前，我们必定会解决掉那虫巢，绝不会耽误我等进发万象海之事。”</br></br>陆叶微微有些愕然，虽说他同意带无定星系的人一起去万象海，但说到底这只是一场互惠互利的合作，毕竟玉螺的船队需要借道，既如此，就没办法撇下别人。</br></br>眼下姜尚居然主动说要去解决那有不止一位日照坐镇的虫巢，却不知是何缘由，毕竟这样的战事起，对无定星系可没什么好处。</br></br>不过陆叶只是转念一想，便反应过来，若真如自己想的那样，那自己这一趟过来，可是帮了无定的大忙！</br></br>没有多说什么，只是举杯道：“那就多谢界主了！”</br></br>自己帮了无定的大忙没错，可无定这边若真能解决掉那虫巢，同样也是在帮自己的忙，依然是互惠互利。</br></br>姜尚与陆叶对饮了一杯，相视一笑，一切尽在不言中。</br></br>此间事了，陆叶并没有久留的打算，便起身告辞，前路漫漫，他在这边耽搁了半月时间，还是想早点踏上归程。</br></br>姜尚自然是开口挽留，真心实意，大概是想多了解一些万象海那边的事，不过见陆叶态度坚决，便只能放任他离去，吩咐康成将陆叶送出无定星系，康成领命。</br></br>大殿外，康成祭出了自己的星舟，站在星舟上等待着，陆叶抱着丫丫跟华晟辞别，言笑晏晏地说了好一阵。</br></br>都是一些没什么实际内容的废话，好片刻后，陆叶才登上星舟，康成驾驭，化作流光冲出无定界。</br></br>华晟目送，内心深处一片感激。</br></br>别看陆叶临走之前跟他说了一通废话，但他心里清楚，那是陆叶故意的，如此一来，无定界这边就能知道，陆叶与赤空的关系不错，回头赤空的处境也能更好一些。</br></br>“可惜了！”华晟身边不远处，罗神子望着陆叶离去的方向，一脸惋惜。</br></br>他之所以跟着自家月瑶跑到这里来，就是想跟陆叶打一场，结果方才那样的场合根本没有他说话的份，陆叶又急着要走，他当然不可能再提出什么无礼的要求。</br></br>虽没能如愿，可罗神子却更加期待未来了。</br></br>若真能去那万象星系，就可以见识到诸多星系顶尖星宿的风采，这让他心中很是振奋，也比任何人都期待陆叶的归来。</br></br>“此间事了，老朽先告辞了。”华晟准备离去。</br></br>先前与陆叶说过话的那个女月瑶微微一笑道：“华宗主不忙走，请先回殿中，界主吩咐，有事相商。”</br></br>华晟诚惶诚恐：“界主有命，老朽自当听令！”</br></br>知道这是陆叶方才的表现起了作用，否则他哪里还会被邀请回去？无定这边真有什么要事商量的话，也轮不到他来参与。</br></br>一群月瑶与罗神子又返回殿中，坐到方才的位置上。</br></br>才刚坐下，华晟就听到那个大罗月瑶道：“这个陆一叶来的可真是好时候，如此一来，贵我两界要筹谋的事怕是没问题了。”</br></br>姜尚含笑道：“是啊，本座也没想到在这个节骨眼上居然会有这样的好事，真是得道天助。”</br></br>大罗月瑶道：“其实那两界并非不知事情的严重性，只不过祸患在无定家门口，他们都指望着无定能先出头。”</br></br>姜尚道：“本座何尝不知他们的打算，但那虫巢内底蕴不俗，光凭我无定可解决不了。”</br></br>这话说的有点谦虚，无定真若有心解决那虫巢，还是有能力办到的，可必然要付出巨大的代价，一战之下，极有可能是整个星系的修行界要被打残，修行水准倒退数千年上万年。</br></br>真如此，无定最终的结局必然是被另外三方星系蚕食，日后可能就再没有无定星系了，这是他们无法接受的结果。</br></br>所以纵然有这个能力，无定星系几十年来也没有真的出手，只是在自家疆域外构筑防线，防备那虫巢入侵，界域内另外两个日照强者，都常年坐镇在那防线处。</br></br>而这几十年来，无定一直在串联四方，想要四方合力，一起对付那虫巢。</br></br>虽说虫巢这个祸患在无定的家门口，可如果无定遭殃的话，下一个就不知道轮到哪个星系了，虫族这种祸患，若不在苗头处扼杀掉，只会越来越麻烦，因为它们的繁殖能力太强。</br></br>另外三方星系中，只有大罗星系在十几年前曾经表态，愿全力相助无定，静月和北玄则有点静看风云起，坐山观虎斗的味道。</br></br>当然，姜尚知道这两大星系的强者不是真的这么想的，他们都知道虫族的危害，不过他们都不愿意出太多的力量，只想让无定来抗这个大旗。</br></br>大罗月瑶此番来无定，也正是为虫巢的事而来，事情已经耽搁几十年来，再耽搁下去，虫族只会越来越强，真要强到一定程度，四方星系联手都未必能敌，一旦无定被破，其他三个星系谁也没办法独善其身，最后只会沦落到被虫族一一吞噬的结局。</br></br>他准备先劝说好姜尚这边，再串联静月和北玄星系的强者，筹备一场与虫族的战争。</br></br>这事他之前就做过一次，没什么太大的成果，这一次同样没有，因为在陆叶到来之前，姜尚这边没有松口的意思，无定的意思很简单，要么大家一起完蛋，要么大家一起出力，反正无定绝不会当出头鸟，要不然就算打赢了与虫族的战争，以后无定的局面也不会太好。</br></br>这般复杂的局势下，四方星系可以说人人都有自己的小算盘，若没有一个合适的契机，很难促成联手。</br></br>陆叶的到来，就是最好的契机！</br></br>只要将万象海的消息传出去，相信无论是静月还是北玄都会很感兴趣，可想要去万象海，就得等陆叶平安归来，想要陆叶平安归来，就得先解决那虫巢！</br></br>陆叶当时便是意识到了这个可能性，所以才会觉得自己的到来帮了无定一个大忙，哪怕他不是无定的修士，对其中门道不是太清楚，可有些事并不需要了解太多，也能有些猜想。</br></br>“那陆小友是个爽快人，既愿意带我大罗的人前去万象海，相信也会愿意带静月和北玄的人去，无非就是多了一些人而已，对他来说并没有太大妨碍，姜界主，静月与北玄那边我去商谈，相信他们对万象海会很感兴趣的，若他们答应之前的提议，无定这边……”</br></br>姜尚爽快道：“只要他们能够真的出力，无定这边没有问题！”</br></br>“那此事就这么说定了！”大罗月瑶大笑一声，长身而起：“事不宜迟，我现在就出发。”</br></br>大罗月瑶急匆匆地走了，一副胸有成竹的样子。</br></br>难怪他这么自信，因为万象海的诱惑没有谁能够拒绝，怎么也想不到，困扰四方星系这么多年的祸事，竟因一个外人的到来就有解决的希望了。</br></br>那九天陆一叶，可真是这四方星系的福星。</br></br>大罗月瑶带着罗神子走了，姜尚稍稍沉吟了片刻，也不知在想什么事，好久之后才目光一转，看向华晟：“华宗主，听闻那陆小友与令徒交情不错？”</br></br>华晟连忙道：“陆小友与小徒正是在轮回树的太初境中结识的，至于交情……似乎还算可以。”</br></br>“好，很好！”姜尚赞许一声，“吾辈修士，一生之中会结识很多人，有恶人，有歹人，也有好人……或者贵人，遇到了，可要珍惜才是。”</br></br>华晟连连称是。</br></br>“与虫族的战争为期不远了，到时候还需要你们师徒多多出力，令徒才晋星宿没多久，实力终究低微了一些，华宗主若是放心的话，就将他送到我无定来吧，天启阁最近要开启了！”</br></br>华晟闻言神色一振，连忙起身：“多谢界主栽培，小徒必不敢忘界主恩情。”</br></br>一家七口人，除了小娃还坚强着之外，其他人全都有了症状……</br></br>我这边症状不算严重，前两天发烧，现在最让我难受的是又出现脑雾这东西了，思维有些浑浑噩噩的。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50727986.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 24 May 2023 05:12:00 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百五十章 麻烦</title><link>50708805.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>姜尚这才明白陆叶的打算，情理之中的事，连他都对万象星系感兴趣，别人自然也会感兴趣。</br></br>而且陆叶手上还有前往万象星系的星图，走过一趟之后，再把自家星系的修士带去万象海，也算是造福同乡了。</br></br>姜尚没有立刻同意，而是问道：“不知小友届时要带多少人借道？”</br></br>孤零零一两个，如陆叶这样的完全没问题，无定星系屹立星空这么多年，自有应对的手段，可如果人数太多的话，那就得商谈好了，否则引起误会大家都不好收场。</br></br>陆叶摇头道：“具体人数不定，不过还请界主放心，到时候我带来的人并无日照，月瑶的话，不会超过两位，余者皆星宿！”</br></br>玉螺根本就没有日照，他想带都带不来，月瑶数量绝对不多，能从玉螺界拉来两位月瑶就不错了。</br></br>姜尚一听，这还真只是借道，没有日照，月瑶不超过两位，对无定自然不会构成什么威胁，当即颔首：“既如此，那没有问题。”话锋一转，“不过本座有一个要求！”</br></br>“界主请讲！”</br></br>姜尚看着他，微微一笑：“小友届时从本星系路过的时候，还希望小友能带上一批本星系的修士！”</br></br>陆叶早就猜到他会有这想法，自无不允，当即颔首：“没问题。”</br></br>对面处，那大罗月瑶轻咳一声：“陆小友，此事我大罗星系也有兴趣，不知小友能否行个方便？也顺便带上我大罗星系的人。”</br></br>原本他来拜访姜尚是为了另外一件事，不曾想机缘巧合遇到了眼下的事，这可不能错过了，进入万象星系的机会恐怕只有这一次，错过这个村就没这个店了。</br></br>所以哪怕跟陆叶不熟，也只能厚着脸皮提起，生怕陆叶会拒绝，连忙又补充了一句：“当然，若是小友能够应允，我大罗会有一份谢礼奉上！”</br></br>陆叶摆摆手道：“谢礼就不必了，顺路的事，大罗若有兴趣的话，可先征集人手筹备等待。”</br></br>那大罗月瑶眼前一亮：“小友爽快人，老夫在此谢过。”这般说着，端起酒杯遥敬一杯。</br></br>陆叶举杯同饮。</br></br>放下酒杯，陆叶开口道：“不过有一事得与诸位事先说明，万象海虽然海纳百川，无数星系的修士共聚其中，对星宿修士不禁来往，但万象星系那边为了方便管理万象海，所以有一些规矩，还要请诸位遵守，否则到了地界，坏了规矩，谁也救不得你。”</br></br>一群人连忙正襟危坐，大罗月瑶道：“小友请讲！”一副要洗耳恭听的样子。</br></br>“在万象海上，势力的组成可以界域为结构，也可以星系为结构，但任何一方势力都不得超过三位月瑶，至于日照……更是不可能在万象海上久做停留的，所以诸位想去万象海的话，还是得以星宿为主，月瑶少数。”</br></br>姜尚颔首道：“这个规矩本座似乎听过，这是应有之事，那么多星系的人聚集在万象，若不加以限制，肯定早就乱套了，别的星系能遵守的规矩，我们自然也可以遵守，还有什么其他的要注意的？”</br></br>陆叶摇头道：“没什么特别要注意的，只不过万象海上很乱，并不禁争斗，所以想要在那边立足，可不是一件简单的事。”</br></br>大罗月瑶道：“小友若是方便，就与我们多说说那边的事吧。”</br></br>一群人都眼巴巴地望着他，好似一群没见过市面的乡巴佬。</br></br>丫丫似乎是吃饱了，又歪在陆叶怀里睡着了，陆叶便轻轻地揽着她，随口说着万象海上的种种。</br></br>听闻那万象海上诸多奇妙岛屿，还有那顶级灵岛居然能孕育出灵玉矿脉，一群人的眼睛都亮了许多。</br></br>这四方星系就没有一个是顶级界域，所以连灵玉矿脉到底是什么样子都没见过，一时不免畅想，若是能在万象海上夺下一座顶级灵岛，那岂不是就能坐拥一条灵玉矿脉？那日后对培养自家修士起到的作用可就大了。</br></br>但众人知道，这事只能想想，万象海上那么多顶级界域和星系，那顶级灵岛可轮不到他们来占据，不过就算占据了不顶级灵岛，打一座中等灵岛下来也够用了。</br></br>又说起白灵，当众人得知一条白灵居然价值好几千灵玉的时候，更是吃惊不已，陆叶甚至当场取了一条白灵出来，众人观瞧之后，姜尚便吩咐人拿下去烹制了。</br></br>再盛上时，各分了一些食用，皆都感受到鱼肉内蕴藏的精纯力量。</br></br>有月瑶一边吃一边赞道：“此鱼无论口感还是本身价值，都远胜一般的灵鱼，不愧是万象海诞生之物，陆小友，如你所说，哪怕在那万象海上没有一技之长，也可以通过垂钓谋生？”</br></br>陆叶表情怪异地道：“可以是可以，不过钓客圈子里流传了一句话，垂钓穷三代，玩鱼毁一生，若非逼不得已，还是不要轻易涉足。”</br></br>一群月瑶当然不知这句话是无数钓客血与泪的控诉，也不知有没有听进去。</br></br>再谈起之前的星宿殿之争，众人更是震惊的无以复加。</br></br>数十上百万星宿参与一场盛事，这样的场景简直想都不敢想，一方星系哪怕再怎么强大，星宿的数量也是有限的，数十上百万……那是任何一方星系都无法触及的数字。</br></br>这样一大群星宿聚集在一起，该是何等盛况？</br></br>再得知星宿殿排名靠前者不但可以在积筹榜上留名，甚至可以借助星宿殿的威能来晋升月瑶，一群月瑶的心都火热起来。</br></br>这一次星宿殿没来得及参加，可是星宿殿只要还在那，日后总有机会让自家晚辈参与到其中，能在积筹榜上留名，不但可以扬出身界域星系之名，更有实打实的好处，这样的机缘可千万不能再错过了。</br></br>罗神子目光灼灼：“不知陆兄在积筹榜上排名几何？”他不知道陆叶的真正实力，只感觉到陆叶很强，在他看来，陆叶必定能在积筹榜上留名。</br></br>陆叶徐徐摇头道：“说来惭愧，星宿殿开启时我虽有参与，不过中途因为有事耽误，没能坚持下去，并未留名。”</br></br>全怪星宿殿，把他弄到了本殿之中，不过虽然没能留名，可得到了小星宿殿那样的宝物，不但没亏，反而还赚了。</br></br>“那我呢？陆兄觉得若是我参与其中，能排名多少？”罗神子再问道。</br></br>陆叶一脸歉意：“我未曾与积筹榜强者交手，所以无从判断。”</br></br>在他看来，罗神子取个前百问题不大，但差不多就是极限了，因为参与星宿殿的老牌星宿数量太多。</br></br>不过这些都是他自己的判断，没必要说出去。</br></br>宴席继续，一群月瑶追问着万象海上的种种，陆叶都是知无不言，给他们讲述了一个波澜壮阔的星空奇观。</br></br>最后实在没东西讲了，月瑶们这才罢休，不过还是有些意犹未尽，恨不能现在就进万象星系亲眼看上一看。</br></br>姜尚道：“不知小友此去玉螺，大概需要多久？”</br></br>陆叶道：“两年左右。”</br></br>姜尚颔首：“去两年，回来两年，便算五年好了，那小友，咱们就这么说定了，这五年时间我无定先筹备着，待你归来便随你一同前往万象星系！”</br></br>“没问题！”陆叶颔首。</br></br>大罗月瑶连忙道：“还有我大罗！”生怕自己被撇下了。</br></br>姜尚举杯：“如此幸事，是我无定之福，感谢陆小友，共饮！”</br></br>众月瑶都齐齐举杯：“感谢陆小友！”</br></br>放下酒杯，姜尚道：“还有一事得问问小友，此去玉螺，你要走哪个方向？”说完之后补充道：“还请小友不要误会，本座并非要打探小友的去向，只是如今无定星系外，有一个方位有些麻烦。”</br></br>“什么麻烦？”陆叶问道。</br></br>姜尚道：“几十年前，那个方向上飘来一座虫巢！”</br></br>“虫巢？”陆叶闻言眉头一皱，“虫族？”</br></br>“正是！”姜尚颔首，“而且那还不是一般的虫巢，是有不止一位日照坐镇的虫巢，一直在我无定外虎视眈眈，隐有进犯之嫌，所以小友若是走别的方向，大概没什么问题，可若是正好要走那个方向，事情可能就有些麻烦。”</br></br>陆叶也不知道自己要走的方向会不会是那虫巢所在的方位，想了想，直接取出轮回树交给他的星图：“还请界主帮忙一观！”</br></br>这星图没什么需要避讳的地方，哪怕让姜尚知道玉螺到万象星系的具体路线也没有关系。</br></br>走上前将星图奉上，姜尚拿过查探，眉头皱了起来：“这就有些麻烦了。”</br></br>他发现根据星图上的指引，陆叶要去的方位，正是那虫巢所在的方向！</br></br>偏偏陆叶还是被血族和虫族联手悬赏的人，这要是被虫族发现了他的踪迹，必然是不死不休的局面啊。</br></br>见姜尚的反应，陆叶心头不禁一突：“这么巧？”</br></br>姜尚点点头：“就这么巧！”顿了下，他看向陆叶怀里的丫丫：“小友不必太担心，有人护持的话，你只要小心一些，孤身通过应该没问题。”</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50708805.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 23 May 2023 10:13:34 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百四十九章 借道</title><link>50707069.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>陆叶不知罗神子怎么也跑到这里来了，他是大罗星系的人，按道理不应该出现在这里。</br></br>不过在看到罗神子身边那个月瑶的时候，陆叶便明白，他应该是跟着自家长辈一起过来的。</br></br>而且看眼前的架势，姜尚应该是在招待那位月瑶，正好陆叶带着丫丫来了，便一并招待了。</br></br>一般的月瑶自然没道理让一位日照这么重视，可这四方星系中，大罗最强，所以即便只来了一位月瑶，姜尚也不好怠慢。</br></br>此刻大殿内所有人的目光都汇聚在陆叶身上，每个人的眸中都一片震惊。</br></br>哪怕是罗神子身边那个大罗月瑶也一样，尽管他不知道丫丫的底细，可能在姜尚日照威势下行动自如的，无疑也是一个日照。</br></br>这样一个日照，看起来这般古怪就罢了，居然还喊一个星宿做爹爹……这是什么情况？</br></br>陆叶低头望着丫丫，摸了摸她的脑袋，轻声道：“自己吃吧。”</br></br>这才看向姜尚，抱拳一礼：“九天陆一叶，见过界主！”</br></br>姜尚羽扇轻轻摇了一下，一身威势已尽数收敛，微微一笑：“上坐！”</br></br>丫丫的种种怪异固然让人惊诧，可他身为日照，心境修为非同一般，自然不会表现的一惊一乍。</br></br>在康成的安排下，陆叶坐在了姜尚左手下位的桌案前，一众月瑶也纷纷落座。</br></br>很快便有无定的年轻美貌女修奉上灵果美酒，丫丫已经吃完了那一串葡萄模样的浆果，见到又多了许多灵果，顿时开心起来，根本不管别人怎么想，只自顾地大快朵颐。</br></br>姜尚的目光终于从丫丫身上移开，看向陆叶，若有所思：“九天陆一叶，这个名字我好像在哪里听过。”</br></br>陆叶对面，那大罗星系的月瑶伸手抚须：“老夫好像也听过。”</br></br>那先前认出陆叶的女月瑶立刻开口道：“界主，数年前，血族与虫族曾经联手发出了一道悬赏，不知界主可有印象。”</br></br>这么一说，姜尚顿时露出恍然神色，看着陆叶道：“小友莫不是当初在那太初境杀的血族全军覆没，虫族只剩一位的那个九天陆一叶？”</br></br>陆叶自己都不知道这事，一脸讶然：“血族与虫族对我发出过悬赏？”是不是搞错了？可是在太初境中灭血族，杀虫族的，除了他没别人了。</br></br>忽然想起，在蓝玉界的时候，有血族星宿一眼就认出了他的身份，最后还有血族的月瑶不远亿万里追杀而来。</br></br>当时他就奇怪，一个根本未曾谋面的血族星宿怎么会认识自己，可如果血族早就留意到了自己，甚至对自己发出过悬赏，那就可以理解了。</br></br>当年太初境中，血族神海被他杀的全军覆没，虫族神海只活了一个，应该是那虫族神海在他不知情的情况下，留下了他的影像。</br></br>“小友不知？”姜尚笑望着他。</br></br>陆叶摇头：“头一次听说。”</br></br>姜尚打趣道：“两族联手发出的悬赏，赏金可丰厚了，便是月瑶都会动心，小友日后在星空中行走，可得小心一些了。”</br></br>陆叶点点头：“多谢界主提醒。”若是以前，确实得小心一些，不过如今身边有个丫丫，倒是不怕什么，真有人来找麻烦，丫丫自会教他做人。</br></br>罗神子一脸兴奋地望着他：“原来陆兄还有这样的辉煌往事，难怪如此了得。”看他模样，似是对陆叶更感兴趣了。</br></br>反倒是罗神子身边的那个月瑶露出不解神色，因为按时间来推算，上一次神海之争才没几年，那个时候这九天陆一叶只是神海，如今怎么就星宿后期了？这修行速度未免有些骇人听闻，隐隐猜想，这九天陆一叶，跟那个九天陆一叶怕不是同一人？</br></br>姜尚又开口道：“小友出身的九天界，应该不在这附近的星系吧？”</br></br>陆叶回道：“九天界位于玉螺星系。”</br></br>“玉螺！”姜尚沉吟了一下，摇头道：“没听说过。”</br></br>哪怕玉螺星系距离这边不算太远，可星空的方向是全方位辐射的，姜尚虽游历过不少星系，可只要没去过玉螺所在的方位，自然不会听闻。</br></br>“小友这是游历至此？”姜尚又问道。</br></br>“不算游历，我是要返回玉螺，途径此地。”</br></br>姜尚赞叹不已：“我如你这般年纪修为的时候，还只敢在本星系四周游历，小友却已远行亿万里，果然是年轻有为。”</br></br>“被逼无奈罢了。”陆叶叹息一声，“我是无意间通过本星系的一条虫道，去了一个陌生的星系，好不容易打探到回家的路线，这才踏上归程！”</br></br>“哦？”姜尚讶然，虫道这种东西他自然是知道的，无定星系内就有一条已知的虫道，不过那虫道连通的位置是一片很萧条的星系，对无定没有威胁，同样也没什么价值，随口问了一句：“不知小友通过虫道进入的，是哪方星系？”</br></br>既然陆叶一个星宿都能走过来，那星系的位置想来不会太远，搞不好他听过甚至去过。</br></br>陆叶凝视着他，轻飘飘地道：“万象星系！”</br></br>大殿中，原本一群月瑶已经自顾地喝酒吃灵果，小声闲谈，可当万象星系四个字响起的时候，一群人的动作全都顿住了，齐齐朝陆叶望去。</br></br>就连端坐在上方的姜尚也愣了一下，陆叶对面的大罗月瑶更是眸中爆出精光。</br></br>大家显然都是听说过万象星系的大名的！</br></br>好半晌，姜尚才徐徐开口：“本座倒是听说过一个万象星系，听闻那里虫道无数，四方诸多星系修士汇聚，繁荣盛况非一般星系可比，那里传闻是整个星空的中心！”</br></br>陆叶点点头：“就是那个万象星系。”</br></br>姜尚表情凝重，还有些许的兴奋：“小友没有弄错？”</br></br>陆叶道：“我在那边生活了好几年，不会弄错的，那里有一座万象海，浩大无边，四方来聚的修士们，都生活在万象海上。”</br></br>咔嚓……</br></br>有人不小心把手中的酒杯捏碎了，酒水顺着指缝撒落，他却浑不在意，反而神情激动，开口问道：“陆小友是从万象星系而来，不知花了多长时间？”</br></br>“一年！”陆叶转头看向他。</br></br>接下来发生的一幕，就如陆叶之前与华晟之间的对话，在得知陆叶只花了一年时间就从万象星系来到这里后，大殿内的气氛顿时变得热烈起来。</br></br>正如陆叶所料，但凡知道万象星系大名的，都对这个大名鼎鼎的星系感兴趣，没人愿意固步自封，有这样一个与别处星系修士接触的好机会，谁也不愿错过，若是能融入其中，说不定就可以分一杯羹。</br></br>在得知那荒芜星域中居然有一条虫道可以连同外界的时候，众月瑶更加激动。</br></br>那大罗月瑶开口问道：“小友，可否告知那虫道的具体位置？”</br></br>他是客人，按道理来说，这话轮不到他来问，可此事太过重大，他迫不及待想要知道一些具体的情报。</br></br>陆叶没有隐瞒，开口道：“那虫道就在雾龙之中！”</br></br>一句话如一盆凉水，把众人心头的火热泼成了冰凉。</br></br>雾龙这座星空奇观众人自然是知道的，他们都曾在那荒芜星域中游历探索，但雾龙的诡异却是他们无法抗衡的，莫说月瑶了，便是日照进去也分辨不清方向，古往今来不知多少强者迷失在其中。</br></br>姜尚若有所思：“小友既能从雾龙之中走出来，想来是有自己的办法的吧？”</br></br>陆叶点点头：“小子不才，得轮回树指点，确实有自己的办法。”</br></br>“轮回树指点？”一群人又瞪大了眼睛。</br></br>作为这一方星空威名最盛的星空至宝，谁没听说过轮回树的大名？那可是与这一方星空一起诞生的古老之物，不知提携过多少修士，可以说，但凡能被轮回树看中的，就没有一个庸才。</br></br>陆叶居然能得到轮回树指点，这就有些耐人寻味了。</br></br>“不瞒诸位，我从万象星系赶赴玉螺的星图，也是树老赐下的，否则以小子这般微末阅历，哪里能知晓回家的路线？”陆叶继续扯着轮回树的虎皮做大旗，不过他说的也是事实。</br></br>他这么一说，众人顿时释然，原来这其中还有轮回树的手笔，就说一个这么年纪轻轻的星宿，怎么敢从万象星系出发，赶赴玉螺的。</br></br>姜尚理清了思绪，开口道：“所以小友离开万象星系，通过虫道进入雾龙，然后来到此地，都只是路线的一部分？”</br></br>“正是！”</br></br>“之前听康成他们说，小友来此是有要事相商，却不知小友来本界，要与我商谈什么？”</br></br>“小子想要借道！”陆叶看着他。</br></br>“借道？”众人皆都不解。</br></br>姜尚更是笑道：“小友只是途径此地，对本星系并无恶意，借道自然是没问题的。”莫说陆叶特意跑来跟他打个招呼，便是不打招呼，仅仅只是路过也没什么大事，古往今来，也有许多不是无定的星系路过这里，只要不闹事，没人去管他们，主要是管不了。</br></br>陆叶却摇头道：“界主没明白我的意思，我要借道并非为我自己。这么说吧，我打算在返回玉螺之后，带一批人出来，到时候必然还要路过贵星系，所以到时候还要请贵星系行个方便。”</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50707069.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 23 May 2023 04:15:14 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百四十八章 你吃吗？</title><link>50697111.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>星舟还未靠近无定，陆叶就发现有人在远处暗暗窥探，想来是康成之前逃回无定后，将自己的遭遇道出，这边已经有了警惕。</br></br>前来窥探情况的是月瑶修士，让华晟心中暗暗叫苦，只祈祷之后的事一切顺利才好，若是事情谈崩了，大家撕破了脸皮，不管陆叶这边会是什么下场，赤空日后的日子可不会好过。</br></br>本来赤空如今局势就不太好，只能依附无定，仰无定界鼻息而存，再背个通敌的罪名，那无定修士将再无出路。</br></br>继续前行，直到无定界的近空处，前方才有一排身影拦住去路，为首的赫然就是那康成。</br></br>对方的脸色有些苍白，显然跟前几日受伤有关系，不过他那破碎的手臂已经重生出来的，这种事对一个月瑶来说并不是什么难事，付出一定的代价即可。</br></br>除了康成之外，还有五位月瑶，有男有女，个个都气息强大，彰显无定底蕴的不俗。</br></br>而这显然不是无定所有的月瑶。</br></br>路上陆叶与华晟打探过无定界的底蕴，知道无定总共有三位日照，不过其中两位常年在外游历，鲜少显露行踪，所以界内只有一位日照坐镇，也是无定界的界主，唤作姜尚。</br></br>华晟驾驭的星舟停在距离那些月瑶十里之外的地方，这样的距离对月瑶来说探手可得。</br></br>望着对面的阵容，华晟心中暗暗紧张，不清楚无定这边到底是个态度，与陆叶对视一眼，纷纷走出了星舟。</br></br>丫丫已经醒过来了，就骑在陆叶的颈脖上，双手抓着他的头发，一脸悠哉的表情，两条小短腿还在陆叶的胸前晃荡着。</br></br>一双双目光霎时间都聚集在看起来毫不起眼的丫丫身上，显然是都知道丫丫日照的底细。</br></br>对面以康成为首，六位月瑶齐齐行礼：“尊客到来，陋界生辉，恭迎尊客大驾！”</br></br>见得此景，陆叶眉头一扬，知道事情没朝恶劣的方向发展。</br></br>哪怕康成之前被丫丫废了一只臂膀，可终究是他冒犯在先，当时丫丫若愿取他性命，他绝难活下去，只是损失了一臂，对他来说已经赚大了。</br></br>在这星空之中，冒犯一位日照的后果是很严重的，康成一个月瑶后期，还算明事理的，哪里敢计较这些？</br></br>退一万步说，就算他记恨在心，请动本界日照出手，谁又知道孰强孰弱？而且日照一旦争锋起来可不是那么好收场的，没人愿意看到在本星系中有日照强者互相争锋。</br></br>种种考量之下，康成只能当之前的事没发生过，至于对面那个看起来像是小孩子的日照强者会不会计较，康成就无法揣测了。</br></br>所以这几日华晟心中忐忑，不知无定那边会是什么态度，康成这边其实更忐忑……</br></br>如今无定已经表明了自己的态度，自然就轮到陆叶这边表态了。</br></br>陆叶心领神会，抱拳行了一礼：“九天陆一叶，见过诸位道友！”</br></br>论年纪修为，他喊人家一声前辈是没问题的，可他这一趟终究是代表玉螺行事，哪怕修为不高，既有丫丫在头上坐镇，自不能弱了自身气势。</br></br>对面几个月瑶闻言都微微一愣，其中一个女子皱眉道：“九天陆一叶？你是前些年参与过轮回树神海之争的那个陆一叶？”</br></br>当年赤空这边都有人参与神海之争，无定自然也参与了，带队的便是这个女子，只不过她带去的那个神海没能活下来，在神海之争开始没多久就死在了太初境中，让女子很是惋惜。</br></br>她没有急着走，而是等到太初境关闭才离开的，所以旁人或许不知九天陆一叶，她却是听说过的。</br></br>当时回来之后，她还跟本界的月瑶们说起过这事，都让大家惊叹不已，毕竟在那样的争锋中，一个神海八层境能力拔魁首，着实不凡。</br></br>“正是！”陆叶不卑不亢地应着。</br></br>女子上下打量了他一眼，暗暗震惊陆叶修为提升之速，又有些释然：“难怪你能力压罗神子一头。”</br></br>她说话间，神念也在涌动，显然是在给自己身边的几个月瑶悄悄传音。</br></br>当年神海之争让她感到震惊的可不单单只有九天陆一叶的表现，还有那带着陆一叶前来的强者，旁人或许只意识到杨青的不凡和强大，可女子因为自身血脉的原因，却能稍稍感觉到杨青的恐怖。</br></br>此刻道来，让身边的几个月瑶表情愈发凝重。</br></br>康成只悔的肠子都青了，当日他在听了许丁阳的遭遇后，只想当然地觉得陆叶是个不错的人才，想将他招揽到无定界来，加以培养，让之与罗神子抗衡，谁曾想人家有这样恐怖的背景。</br></br>若早知道的话，康成无论如何都不敢那样行事。</br></br>眼下来看，这个九天陆一叶身后至少站着两位日照，一个是当时带他去轮回树的那位，一个便是此刻骑在他肩膀上的小女孩。</br></br>这是他们知道的，谁知道还有没有更多？那九天界，必然是一个极为厉害的顶尖界域。</br></br>这样的人岂是无定能够觊觎的？真要强行把人留下来，搞不好要惹祸上身。</br></br>本就因为丫丫的存在，无定这边不敢妄动，如今在女子传音之后，几个月瑶愈发重视了。</br></br>陆叶开口道：“此番冒昧来访，是有要事与贵界商谈，不知是否方便。”</br></br>康成不再是之前那副高高在上的冷漠模样，脸上绽放出笑颜：“既有要事，还请道友入内一叙。”</br></br>华晟前几日就跟他说过，要带陆叶去无定商谈什么要事，当时康成没在意，如今来看，华晟还真不是蒙骗他。</br></br>“叨扰！”陆叶点点头，迈步朝前行去，华晟紧伴身旁。</br></br>前行之时，陆叶居中，无定几个月瑶分立两旁，康成与陆叶有一句没一句地闲聊着，不时跟他介绍一下本界的妖娆景色。</br></br>他们也算看出来了，那个骑在陆叶脖子上的小姑娘虽是日照强者，可此行好像是以陆叶为主，而且这小姑娘给人的感觉很奇怪，更像是一个懵懂孩童，根本不像是个日照。</br></br>唯有康成清楚，这可爱懵懂的外表下，是实打实的日照修为。</br></br>入了界域，来到无定圣宫所在，此地云雾缥缈，珍兽奇禽在山野间自由奔跑翱翔，云雾缭绕中，阁楼亭台若隐若现，山间多怪石嶙峋，又有银川瀑布直挂三千丈，气象万千。</br></br>最高最大的一座山峰上，恢弘大殿屹立，康成等人领着陆叶来到此地，陆叶立刻便察觉到大殿内似有无尽威压徐徐弥漫。</br></br>日照！</br></br>陆叶心中明了，这大殿内有一位日照强者，大概就是本界的界主姜尚了。</br></br>不难理解，陆叶这边带个日照过来，本界的日照自然要表示表示，这是他自身的彰显。</br></br>那无尽威压虽强烈，却没有对他造成太大的影响，显然没有要为难他的意思。</br></br>那威压针对的是骑在陆叶颈脖上的丫丫！</br></br>日照这种层面的强者自然不会无缘无故去为难一个星宿，只有同为日照的强者才会引起他们的兴趣。</br></br>丫丫原本在陆叶头上左右观瞧，表情悠哉，可到了这里之后却是腮帮子一鼓，然后如猴子一样从陆叶头上窜了出去，直接朝大殿内窜去。</br></br>陆叶大惊，连忙喊道：“丫丫！”</br></br>丫丫却已没了踪影。</br></br>陆叶连忙迈步追了出去，康成等人也顾不得太多，只能跟上。</br></br>等陆叶进了大殿，抬眼一看，这才看到丫丫的身影，此刻她就站在大殿最前方的位置处，那里有一张桌案，桌案后方，一个羽扇经纶看起来像是文士打扮的中年男子端坐着，陆叶感受到的无尽威势正是从此人身上弥漫出来的。</br></br>这赫然便是无定界的界主姜尚了。</br></br>姜尚手上有一把羽毛扇子，原本看起来似是在轻轻扇风，此刻却不知怎地僵住了，凝神盯着站在他桌案对面的丫丫，表情凝重。</br></br>丫丫却看都没看他，只是盯着姜尚的桌案，那桌案上摆了三个果盘，一个盘子里装了像是葡萄一样的浆果，不过却如水晶一般，另一个盘子里摆了两三个梨子一样的灵果，还有一个盘子则放了一些红彤彤的小果子。</br></br>“你吃吗？”丫丫忽然抬头看向姜尚，眸光清澈。</br></br>姜尚的眼皮子明显跳了下，一时间竟不知该如何作答。</br></br>“那我吃啦！”丫丫开心起来，两只小手左右开弓，抓起那梨子和红彤彤的小果子就往嘴里塞去，一副很长时间没吃过东西的样子。</br></br>只眨眼功夫，两盘灵果就被她吃了个干干净净，然后她端起那葡萄浆果一样的盘子，兴冲冲地跑到陆叶面前，献宝似的举起来：“爹爹，好吃的！”</br></br>陆叶嘴角抽了一下。</br></br>大殿内瞬间静谧的针落可闻，所有人的目光都集中在陆叶身上，康成等人的嘴巴更是张大的几乎可以塞进一枚鸡蛋，完全不敢相信自己的耳朵。</br></br>陆叶这才发现，大殿内不止姜尚一人，左边一条桌案后方还有两个人，其中一人他不认识，不过另外一个看起来却是眼熟的很，这家伙此刻饶有兴致地望着陆叶，对他微微一笑，让人如沐春风。</br></br>这家伙赫然是罗神子。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50697111.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 22 May 2023 09:13:01 +0000</pubDate></item></channel></rss>