<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第一千八百六十八章 我解开了……</title><link>52616644.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>对阵紫璇，一切都在部署之中，借由小星宿殿破了紫璇的防护大阵，先杀鲍悠悠，后灭胡广，引三界岛修士强势降临。</br></br>大战已至尾声，却有一样不圆满。</br></br>所以站在陆叶的立场来说，他必须得杀了狮心，给在他面前死去的卫破一个交代，给栾晓娥一个交代。</br></br>他既认出胡雪的身份，自然知道若杀了这个女子会是什么后果，但这世上有些事并非明知不可为就不为之的。</br></br>更何况，他觉得胡雪应该没有到那种视死如归的程度！所以他必须将自己的态度摆出来，如此方能威慑到对方。</br></br>磐山刀压在对方修长的颈脖上，陆叶杀机凛然，口中迸出的字眼如万古寒冰，冰寒刺骨。</br></br>胡雪眨眨眼，看到了陆叶眸中的决绝，意识到对方不是在恐吓自己，如果再不解开斗战台的话，面前这个年轻人恐怕真要下杀手了。</br></br>当然，她也可以赌一把，或许对方只是在唬自己，自己背后站着元笃，这万象海上，真有人敢杀自己吗？</br></br>要如何抉择？绕是胡雪心思玲珑，一时也陷入两难。</br></br>眼看陆叶便要再张口，手上的长刀也有继续下压的趋势，胡雪再不敢犹豫，惊呼一声：“不要！”</br></br>“解开！”</br></br>“我解……”胡雪这般应着，随着她周身法力一催，锦帛撕裂的声音响起，清脆悦耳。</br></br>陆叶怔住，盯着面前雪白的身影……</br></br>胡雪的表情变得泫然欲泣，幽怨至极，脸颊上还莫名飞上两片红晕，当真是媚态丛生，尤其因为法力的催动，背后六只雪白狐尾虚影摇曳，平添一些狂野诱惑。</br></br>“你在做什么？”陆叶眼帘低垂了下来。</br></br>胡雪眨眨眼：“你不是让我解开吗？我解开了……”</br></br>她确实解开了，只不过解开的不是斗战台的束缚，而是她自己的一身衣裳，绕是陆叶经历了大大小小战斗无数，也从未经历这样离谱的事。</br></br>生死搏杀之中，长刀取命之际，这样一个娇滴滴的女子忽然崩碎一身衣衫，这事属实有些离谱。</br></br>胡雪媚态一收，忽然掩嘴轻笑起来：“哦？你是让我解开斗战台吗？早说啊，倒是我误会了，行吧，我这就解开斗战台……”眸中一片挑衅的味道：“我敢解，你敢让我解吗？”</br></br>陆叶终于明白此女打的是什么鬼主意了。</br></br>若是此刻胡雪解开斗战台，那两人的状态立刻回呈现在外界修士的眼皮子底下，到时候旁人见了这一幕，心里会怎么想？</br></br>事情传到元笃耳中，他会怎么想？</br></br>灵岛争夺战，日照镇守不得随意插手，这是万象海的规矩，除非有某一方提请仲裁。</br></br>所以狮心哪怕逃亡万象岛，元笃也不会亲自出面，只派了元成过来接应。</br></br>但如果“三界岛陆叶恃强凌弱，欺辱胡雪”的事情曝光出来，那元笃可就有插手的理由了，就算他出手当场打杀了陆叶，外人也不会置喙什么，但凡还有点男人的血性，自己的女人被旁人这般欺凌都不会无动于衷，这事关一个男人的脸面和尊严，尤其元笃还是日照强者！</br></br>斗战台空间封闭，谁知道在这里面孤男寡女发生了什么事？到时候胡雪只需添油加醋一番，陆叶有几条命都不够死的。</br></br>心中念头转过，陆叶倒有些佩服眼前的女妖了，这般局势下，居然能这么迅速地想到应对之策，不得不承认对方心思的灵活，杀机一敛，开口道：“早就听闻六尾妖狐一族狡诈多变，果然名不虚传。”</br></br>“承蒙夸赞。”胡雪抿嘴娇笑，抬起两指搭在贴着自己颈脖的磐山刀刀身上，轻轻推开，旋即款款起身，丝毫不在意自己的春光外泄，背后六尾虚影舞动的愈发妖娆，“我也没别的要求，你与我在这里等上三十息，我自会解开斗战台，放你自由，当然也不会污了你的名声，我并不想以这样的姿态暴露在大庭广众之下，所以你大可放心。”</br></br>“为了救狮心，值得吗？”陆叶看着她。</br></br>胡雪表情变得惆怅：“当然值得！”她看了看陆叶的几道分身，饶有兴致道：“你这分身之术倒是玄妙的很……”</br></br>“可惜了！”</br></br>“什么？”胡雪转头朝陆叶望来，印入眼帘的是明亮至极的刀光，胡雪脸色大变，只来及得惊呼一声，那璀璨刀光便将她笼罩。</br></br>刀光消散之时，胡雪整个人也消失的无影无踪，原地只有一团血雾爆开，血雾之中，一枚粉红色的妖丹和几枚储物戒无比显眼。</br></br>陆叶收刀，表情平静如水，六道宝血分身重新化作宝血投入本尊之中，与此同时，四周景色在迅速坍塌，这无疑代表斗战台的束缚随着胡雪的死亡被解开了。</br></br>如果有可能的话，他其实不愿杀胡雪，就如当日在紫璇他不想杀元成一样，因为这两人与元笃的关系太密切，杀了他们肯定有麻烦。</br></br>但胡雪自以为聪明的应对，却逼的陆叶不得不下杀手。</br></br>虽说胡雪已经保证在解开斗战台时不会污了他的名声，这无疑是说在解开斗战台前她会穿戴好衣物，可陆叶不敢轻易相信。</br></br>与胡雪交集的这么片刻功夫，陆叶已经深刻领教了此女的狡诈，谁知道她嘴里哪句话是真，哪句话是假？</br></br>万一胡雪依然保持着这幅模样解开斗战台，那他就算浑身张满嘴也说不清了。</br></br>所以陆叶能做的只有一件事，杀人，毁尸！</br></br>胡雪已经化作一团血雾爆开，鬼知道她有没有穿衣服。</br></br>至于会不会惹怒元笃……那是肯定的，但胡雪对自己出手在先，自己反击杀敌也在情理之中，哪怕是元笃也休想挑出毛病。</br></br>两权相害取其轻，杀了胡雪，总好过被她污蔑。</br></br>至于后续的麻烦……与元笃本就有恩怨，紫璇此番针对三界岛就有元笃的影子，麻烦还少吗？</br></br>收了胡雪死后留下的妖丹和几枚储物戒，眼前光明大亮，等陆叶回神之时，已重新出现在万象海上，依然在他此前消失的位置，身旁还有一件宝物，正是胡雪的那件斗战台，陆叶探手抓住收起。</br></br>九州的斗战台是一次性消耗的异宝，但星空中的斗战台不是，这是可以多次使用的。</br></br>陆叶又急忙抬头朝前望去，却哪还有狮心的踪影。</br></br>骤然转身，只见万象岛上，一具高大魁梧身形屹立，气息虚浮，脸色苍白至极，不是狮心又是谁？</br></br>陆叶咬牙，终究还是晚了一步！</br></br>与胡雪的纠缠其实并没有用太多时间，他斩杀胡雪也没有过多的犹豫，可狮心还是进了万象岛。</br></br>这就意味着这次截杀彻底失败了，无边不甘涌上心头，陆叶盯着狮心的目光几欲喷火。</br></br>狮心身旁就站着元成，此刻元成满面惊悚，目光看向陆叶身后，四下搜寻，明显是在找胡雪的踪影，可哪里还找的到？</br></br>尽管心中已有猜想，可还是忍不住问了一句：“陆叶！胡雪呢？”</br></br>陆叶根本没理会他，只是抬起磐山刀指着狮心：“你最好能一辈子躲在里面！”</br></br>狮心进了万象岛，他不可能杀进去，那跟找死没区别，但狮心不可能一直躲在这里面，但凡他有朝一日敢离开万象岛，那就是他的死期！</br></br>收刀归鞘，转身便走。</br></br>心头突兀一跳，莫大危机从天而降，陆叶想都不想，急忙催动法力勾连体内温养的那道红符。</br></br>在杀胡雪的时候，他就已经预见到这可能发生的一幕，毕竟胡雪是元笃最宠爱的妾室之一，这样杀了她，元笃不可能毫无反应。</br></br>事实证明，元笃果然来了！</br></br>既已预料到这一幕，陆叶岂会没有应对？温养在体内的红符便是依仗，想从日照手下逃命，唯有催动红符之威才有可能。</br></br>只要他能在这里避开元笃，那就能活命。</br></br>因为他杀胡雪是对方出手在先，他是反击，此事众目睽睽之下发生，根本无法作假。</br></br>只不过元笃盛怒之下降临而至，拳头没别人硬，陆叶自然要避其锋芒。</br></br>如果元笃不依不饶要追杀他，那就是无视他们自己定下的规矩，到时候其他万象海的镇守日照大概率不会坐视不理的。</br></br>甚至可以说，元笃此刻降临就已经坏了规矩。</br></br>当然，对万象海的几位日照来说，其他人都是外人，元笃才是自己人，哪怕他们有意要维护这里的规则，反应稍稍慢上那么一点也是有可能的，而延缓的那么一点点时间，足够一位日照取一个月瑶的性命了。</br></br>所以陆叶不能也不敢将自己的小命寄托在别人身上。</br></br>元笃日照威势弥漫，人未至，威压已如大山压顶，让人气息不畅，陆叶已经激发了红符之威，正待催动时，忽然感觉万象岛内，另一个方向上又有一道日照的气息弥漫而出。</br></br>原本因为元笃威压降临带来的压力顿时一扫而空。</br></br>紧接着是第三道……</br></br>陆叶忍不住惊疑了一下，万象岛这几位日照镇守的反应这么快？</br></br>原本他还觉得，就算元笃坏了规矩，其他几位日照也会睁一眼闭一眼，让元笃发泄了心头之怒再说，不曾想还是有真正要维护规则之人，这让他大为意外。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52616644.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 10:13:27 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百六十七章 斗妖女</title><link>52615190.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>狮心将至，陆叶突兀赶来，此刻又杀气腾腾，提刀而去。</br></br>元成就算再笨也知道会发生什么事，大感不妙的同时急忙高呼：“道友且慢！”</br></br>紫璇月瑶层面就剩这个独苗了，无论如何都得保住狮心的性命，恍惚间，他不禁想起当初三界岛与百越的一战。</br></br>那最后关头，月瑶层面也只剩下余欢一个独苗，他当时出面想要救下余欢，陆叶根本不带理会的。</br></br>历史是何等惊人的相似，因为今时今日，陆叶也根本没有理会他的打算！</br></br>元成大急，狮心要是在自己面前被杀了，他回去都没法跟元笃交代，正不知该如何是好的时候，他身旁的胡雪忽然动手了。</br></br>芊芊玉手一翻，一块阵盘模样的东西被祭出，口中轻叱一声：“去！”</br></br>扬手便将那物打了出去。</br></br>元成眼帘骤缩，急忙高呼：“别！”</br></br>然而哪里来得及？</br></br>胡雪转头朝元成望去，眸中一片得意神色：“接应狮心师兄，带他回去养伤。”下一瞬，有奇妙的肉眼可见的波纹弥漫过她的身躯，胡雪整个人突兀地消失不见。</br></br>一同消失不见的，还有朝前方迎击狮心的陆叶。</br></br>事实上，胡雪忽然对他出手，他是有所察觉的，也躲闪了，因为他不知道胡雪对自己打出来的到底是什么，但不管是什么，他既已推断出胡雪的身份，就不愿与这个女人有太多纠缠。</br></br>可那阵盘模样的东西在他身旁忽然绽放出微弱的光芒，紧接着波纹四起，辐射四方，然后他就感觉自身被一道奇妙气机锁定，眼前一黑，视野变幻。</br></br>值此之时，元成面如死灰，胡雪与陆叶同时消失不见，甚至就连胡雪打出来的那块阵盘模样的宝物都消失了。</br></br>这让他有一种大祸临头之感，胡雪与陆叶接触不多，这么多年来又得元笃恩宠，除了在元笃面前乖巧温顺之外，在外人面前基本都是无所顾忌的状态。</br></br>她大概觉得自己身份特殊，那陆叶不会对她怎么样，才会祭出那件宝物，借此来限制陆叶的行动，好保狮心周全。</br></br>可元成与陆叶几次接触下来，发现这家伙就是个疯子，是真正的无法无天之辈！</br></br>就算胡雪身份特殊，他也不敢保证陆叶不会对她痛下杀手，万一胡雪的举动惹怒了陆叶，死在陆叶刀下……那后果可要比杀狮心严重的多。</br></br>元成不寒而栗，只能祈祷那陆叶不要太疯狂，否则就算杀了胡雪，他自己今日也难逃一死。</br></br>这番变故发生的太突然了，元成这边根本没有反应的时间，震惊之余感慨胡雪念头转动之快，因为就眼前的局势来看，这确实是保狮心最好的办法，若没有那宝物限制陆叶，等陆叶迎上狮心狮心必死无疑。</br></br>莫名的空间中，陆叶突兀现身，转头四望，眉头皱起，因为这里赫然就是一片虚空，有大大小小的陨石横亘。</br></br>自己此刻就站在一块小陨石上，他徐徐转头，看到了那个方向上，一道妖娆身影静立。</br></br>“斗战台！”陆叶立刻明白发生什么事了，那胡雪对自己祭出了斗战台，将自己拉进了斗战台的空间。</br></br>对斗战台，陆叶并不陌生，九州之中便有斗战台，这是一种异宝。</br></br>但九州之中的斗战台其实并不是真正的异宝，它只是小九弄出来的一种道具，持有这种道具的人一旦激发斗战台，那便可以勾连天机继而营造出一处单打独斗的特殊空间，不死不休。</br></br>之所以说它只是一种道具，是因为九州之中的斗战台一旦脱离了九州，就没有任何效果了，它需要九州天机的支持才能发挥作用。</br></br>小九弄出来的这种道具，无疑脱胎自真正的斗战台。</br></br>事实上不止斗战台，九州之中的很多异宝，都能在星空中找到原型。</br></br>胡雪祭出的无疑是真正的斗战台，而且这件异宝能发挥出来的威能，可是比九州的劣质品要大的多。</br></br>九州的斗战台激发之后，无法给斗战台的持有者提供任何助力，但真正的斗战台不是，胡雪是斗战台的主人，她对这件异宝有很大程度的掌控，凭此宝，她可以做到越阶而战！</br></br>另外最大的不同便是九州的劣质品一旦被激发，那激战双方除非有人死亡，另一方才能脱困，可真正的斗战台不会如此。</br></br>陆叶盯着胡雪，厉喝道：“解开！”</br></br>身为斗战台的主人，胡雪是可以主动解除的，狮心将至，陆叶根本没有功夫在这里浪费时间，尤其对手还是这样一个与元笃有关系的妖族。</br></br>不好打，不好杀，与她纠缠只是浪费时间。</br></br>“痴心妄想！”胡雪咬牙，妖娆妩媚的神情已被狠厉取代，她先前央求元笃出手杀了陆叶，那只是以退为进，因为她知道元笃不可能答应这种事，可她怎么也没想到，自己居然有机会亲自手刃仇人。</br></br>她也有月瑶后期的修为，凭斗战台的加持，她自信不逊任何月瑶，哪怕狮心在这里，她也能与之斗上一斗！</br></br>所以在见到陆叶之后，她就立刻意识到这是一个报仇的机会，这才果断祭出斗战台，打了陆叶一个出其不意。</br></br>而且还可以救下狮心，算是一举两得。</br></br>说话间，胡雪周身妖元滚滚，莫名威力从天而降。</br></br>陆叶立刻看到自己所在的位置四面八方亮起了一道道明亮纹路，眨眼间构筑成一座大阵，将自己困束其中。</br></br>大阵是斗战台内附带的，并非胡雪本身的能力，但身为斗战台的主人，她可以随时调动大阵之威。</br></br>一念之间，困阵已成型，陆叶所在方圆几十里都化作了一座囚笼。</br></br>紧接着囚笼内又有更多明亮的纹路闪烁不断，一座又一座大阵迅速成型。</br></br>先困后杀，这就是胡雪出手对付陆叶的底气，而在斗战台的加持下，那样的困阵，没有哪个月瑶能够打破，所以她要做的只有一件事，那就是不断催动大阵之威，将陆叶轰杀在这里。</br></br>能量骤然狂暴，一座座大阵的威能开始爆发出来，困阵之内，金光闪烁，火光冲天，又有奇妙力量四下席卷，荡平一切，胡雪的双眸倒影那变换的色彩，早已没了陆叶的身影，她笑的花枝乱颤。</br></br>所谓的日照之下第一人，也不过如此！</br></br>笑声戛然而止，因为胡雪惊讶地发现，困阵的壁垒上，竟忽然出现了一道裂缝！</br></br>自那困阵之内，忽有恐怖至极的力量气息爆发出来，而那爆发的气息来源却不是她催动的阵法！</br></br>咔嚓嚓……</br></br>密集的响声连绵一片，困阵壁垒上的裂缝陡然变得密密麻麻，四下延伸。</br></br>“怎么会？”胡雪傻眼，身为斗战台的主人，她能清楚地察觉到那忽然爆发出来的力量是何等可怖，那简直超出了她的认知。</br></br>震惊之余，神念涌动，连忙想要稳住困住壁垒，只要稳住，那就有机会修复。</br></br>然而她已经没有机会了，伴随着哗啦一声响动，困阵壁垒彻底破碎，被她寄于厚望的困阵，竟连三息时间都没有坚持，困阵破碎刹那，由她催动的诸多大阵威能四下四卷。</br></br>与此同时，一只玄武虚影忽然自那狂暴的能量之中冲出，直朝她这边扑来。</br></br>胡雪傻眼了，因为她放眼望去，看到了一个，两个，三个……总共七个陆叶，结成了一座玄武大阵，那每一个陆叶都栩栩如生，每一个陆叶身上都弥漫着月瑶中期的气息。</br></br>诚然，那困阵确实坚固无比超出了月瑶能破开的范畴，但七个月瑶中期结阵，还是陆叶这样的月瑶……困阵也不得困！</br></br>胡雪惊叫一声，匆忙后退，同时不断地调动斗战台之力，激发凶猛攻势，阻扰陆叶。</br></br>然而根本没有效果。</br></br>她有斗战台加持可以借助这里的力量不假，但陆叶本尊与宝血分身结阵所能发挥出来的力量，是真切地超越了月瑶范畴的。</br></br>忽忽间，玄武大阵已逼至近前，那玄武虚影抬起一只巴掌，狠狠拍下。</br></br>惨叫声响起，胡雪倒飞出去，口中喷血，那一瞬间，她几乎以为自己死定了！</br></br>娇柔的身躯撞在一块陨石上，狼狈至极，还未起身，冰冷的刀锋就压在她修长白皙的颈脖上。</br></br>抬眼间，陆叶冷漠的脸庞居高临下：“解开！”</br></br>感受到陆叶浓郁的杀机，胡雪忍不住打了个冷战，可回想方才一幕，又定下心神，嘴角勾起一抹冷笑：“你应该知道我的身份了，你敢杀我？”</br></br>之所以有这样的推断，是因为方才玄武一击的时候，面前这个年轻人明显留手了，否则那一击之下，她绝无生还的可能。</br></br>对方留手，那就说明他有所忌惮，所忌惮的，无非就是元笃！</br></br>挑衅之余，脑海中各种念头电光火石般闪过，算算时间，狮心应该还没抵达万象岛，所以无论如何她都不能解开斗战台，放陆叶自由，无论如何她都得拖延一点时间！</br></br>“我数三下！”陆叶手中长刀微微往下压去，锋锐刀锋划破了胡雪的肌肤。</br></br>“一！”</br></br>刀锋再压，切开血肉，殷红鲜血流出。</br></br>“二！”</br></br>法力催动，灌入长刀，刀锋入肉一寸。</br></br>杀机凝如实质！</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52615190.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 04:15:08 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百六十六章 狐族妖女</title><link>52607411.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>狮心重创之身，先前又祭出妖丹殊死一搏，此刻必定元气大伤，正是将他彻底铲除的好机会。</br></br>借由磐山刀，陆叶能隐约感知到一个方向上有细微的獠之力残存的痕迹，那无疑就是狮心所在的方向。</br></br>爆开宝血的加持，血遁术几乎被催至极限，陆叶整个人化作了一道虹光！</br></br>时间流逝，獠之力的感应越来越清晰，这无疑代表彼此的距离在逐渐拉近，但陆叶却不禁皱起了眉头。</br></br>因为在他的感知下，狮心此刻遁逃的方向赫然是万象岛。</br></br>略一思量，陆叶便洞察了狮心的想法。</br></br>确实，如今紫璇被破，紫璇妖修死伤无算，月瑶层面就只剩他一个苟延残喘，他想要继续活命，就只能找地方休养生息。</br></br>万象岛无疑就是他最好也是唯一的选择。</br></br>意识到这一点，陆叶立刻取出万象海的星图，验证了一下自己此刻所在的位置，再估摸了一下狮心所在的位置，对比彼此的速度，眉头皱的更厉害了。</br></br>因为按他的推算，如果继续这样追杀下去的话，搞不好要功亏一篑，因为狮心那边距离万象岛明显近的多，所以狮心此刻纵然速度不如他，也会提前一步进入万象岛。</br></br>而一旦让他进入万象岛，陆叶就不可能得手了，他总不能闯进万象岛杀人，那是在找死！</br></br>略一思量，陆叶改变了原本的打算，立刻调转方向，直接朝万象岛那边飞去，既然时间不够用，那就在万象岛前拦截他！</br></br>值此之时，万象岛一座行宫内，有老者端坐，老者身前，一个身段妖娆，容貌妩媚至极的女子跪伏，轻轻啜泣着，楚楚可怜的表情我见犹怜。</br></br>老者侧面不远处，元成恭恭敬敬地站在那里，垂目低头。</br></br>能在这种地方，又能让元成如此恭敬对待的，无疑已经彰显了老者的身份，万象海五大日照镇守之一的元笃。</br></br>安静的环境中，只有那妩媚女子轻微的啜泣声。</br></br>元成不敢说话，只是不时地查探自己的音符，接收从外面传递过来的信息。</br></br>“情况怎么样了？”元笃忽然开口问道。</br></br>元成这才开口回道：“老祖，紫璇被破了，狮心下令让紫璇妖修逃亡，自己祭出妖丹殊死一击，再动用了灵符脱困。”</br></br>“真是废物！”元笃冷哼一声，站在他的立场上来看，怎么也想不明白紫璇竟会如此不堪大用。</br></br>在他原本的规划中，紫璇只需将那陆叶引至岛上斩杀，就可以迅速出兵攻占三界岛。</br></br>就算没有杀掉陆叶，有这么一个由头，紫璇也可以出兵了。</br></br>可谁知冲突一起，战事的发展跟原本的预期完全不一样，紫璇不断出现大量损失，三界岛那边却依然平和安宁，根本没有被战火袭扰。</br></br>结果紫璇没打去三界岛，反倒是三界岛修士神兵天降打进了紫璇，如今狮心都开始逃亡了。</br></br>“那陆叶当真就如此强大？”元笃望着元成问道。</br></br>元成不禁回想起此前宴席上的一幕，当时陆叶直朝他所在的位置冲来，他几乎以为自己死定了，好在关键时刻陆叶改变了目标，杀了那个虎师弟。</br></br>事后才知，那不过是人家的一道分身而已。</br></br>“从眼下所打探出来的种种情报来看，他确实有资格做那日照之下第一人。”元成小心翼翼地回道，狮心那么强的月瑶都被逼的仓皇遁逃了，这偌大星空，还有哪个月瑶能是他的对手？</br></br>“呜呜呜……”轻微的啜泣忽然变大了许多，一直伏在元笃面前的妩媚女子眼泪顺着眼角流下，抬头可怜兮兮地望着元笃：“可怜我那族兄死的好惨，还有本界那么多族人都被杀了，夫君你要给他们报仇啊。”</br></br>老汤曾跟陆叶说过，元笃这老家伙没别的嗜好，就是妾室不少，其中最为得宠的几个妾室中，便有一个出身紫璇妖星的六尾妖狐，也正是唤做胡雪的此女。</br></br>同为六尾妖狐一族，她与胡广自然有些关系的，方才胡广被斩的消息传到她这边来，她就立刻来找元笃了，哭的梨花带雨凄凄惨惨，这才有元笃找元成来问话的事。</br></br>此刻又听胡雪在哭，元笃一个头两个大。</br></br>那胡广是在两岛争锋中被陆叶杀的，他就算有天大的本事也没办去帮胡雪报仇，真这么做了，那万象星系维持无数年的规则必然会被打破。</br></br>可这个妾室他确实心爱至极，又不好当面拂了她，只能叹了口气道：“起来说话。”</br></br>胡雪抽噎着：“你不答应我就不起来。”</br></br>也就胡雪敢这么跟元笃说话了，换做其他不宠爱的妾室这么搞，元笃早一脚踹过去了。</br></br>但这事怎么能答应？元笃只能耐心道：“那陆叶必然是要死的，但得想个好办法才行，此事还需从长计议。”</br></br>胡雪还要再说什么，但在对上元笃的目光之后，又连忙将话咽了下去，款款起身，擦了擦眼角道：“这可是你说的，回头杀那陆叶的时候，我要亲眼看着他死。”</br></br>她不是傻子，出身六尾妖狐一族怎么可能傻？虽然可以恃宠而骄，但凡事都有个度，她也知道自己无论如何撒娇逼迫，元笃都不可能亲自出手去灭杀陆叶，但她需要元笃表一个态。</br></br>“好好好。”元笃一口应了下来。</br></br>胡雪这才满意地站到元笃身后，抬起玉手轻轻揉捏着，表现的无比温顺。</br></br>她穿的极为暴露，大片雪白耀人眼，元成却是看都不敢看一眼，一直低着脑袋。</br></br>音符忽又有动静，元成连忙查探，猛地抬头道：“老祖，狮心传讯。”</br></br>“废物，还有脸传讯！”元笃又忍不住骂了一声，不耐道：“怎么说？”</br></br>元成道：“他说正朝万象岛而来，伤势严重，需要来老祖这边修养。”</br></br>元笃冷哼：“祭出妖丹，他确实会元气大伤，需要大丹疗养，如今放眼这万象海，来我这里确实是他最好的选择。”</br></br>“那……”元成试探地开口。</br></br>元笃叹了口气：“终究是紫璇的，不好不管，你去迎一迎吧。”</br></br>“是！”元成应下。</br></br>“妾身也同往，当初在紫璇的时候，狮心师兄对我颇为照顾，犹如兄长，如今他落了难，妾身去看看有没有什么可以帮忙的地方。”胡雪轻柔开口。</br></br>“去吧。”元笃挥了挥手，这点小事他自然不会不允。</br></br>元成便与胡雪一起朝外掠去，元成在前，胡雪在后，这倒不是元成不讲礼数，实在是胡雪的穿着让他不好走在人家身后，真走在人家身后，他眼睛都不知道往哪里放。</br></br>很快，两人便出了万象岛，在万象岛外某处站定，等待狮心的到来。</br></br>“多久会来？”胡雪问道。</br></br>元成道：“方才与狮心道友联系了一下，已经很近了，应该盏茶功夫就会到。”</br></br>胡雪微微颔首，仪态万方地站在那里，不少从附近路过的修士都不由自主地被吸引了目光，胡雪却似是毫无所觉。</br></br>忽忽间，有强大的气息迅速从侧面处迅速接近过来，其速之快，简直超乎想象。</br></br>胡雪与元成都不禁扭头朝那个方向望去，一眼之下看到了一团红光。</br></br>红光忽然停在他们身边不远处，露出其中隐藏的身影。</br></br>身形挺拔如剑，气息惊人，面容年轻，神色冷漠。</br></br>元成大吃一惊：“陆叶！”</br></br>这家伙怎么会在这个地方出现？确实，他方才接收到的各种消息中有称陆叶追杀狮心离去的，但如果是在衔尾追杀的话，怎么也不可能出现在这个地方才对，他应该在狮心的后面啊！</br></br>情况不对！元成心头猛跳。</br></br>“他就是陆叶？”元成身侧，胡雪立刻将目光投来，一双如星辰般的美眸中满是怒火和杀机，死死地盯着。</br></br>她方才还在元笃那边央求让元笃杀了陆叶，没曾想着转眼间正主就这么出现在自己眼皮子底下。</br></br>绕是她城府极深，也没按捺住心头杀机。</br></br>他们两个先后开口，陆叶只淡淡地瞥了他们一眼，便收回了目光。</br></br>虽然不认识胡雪，但元成他还是一眼就认出了了，毕竟打过两次交道，只不过这两次交道给对方留下的体验都不太好。</br></br>至于胡雪……陆叶感觉到她身上的妖气，而且此女生的如果绝色妖娆，他隐约能判断出对方的身份了。</br></br>心中冒出来的第一个念头就是这两人怎么会在这里？</br></br>不过很快他便有所猜想。</br></br>元成在这里似乎是在等人……</br></br>而从元成之前观瞧的方位来看，这家伙等的人应该就是逃亡万象岛的狮心！</br></br>陆叶当即了然，应是狮心传讯元成了，所以元成才特意等候在此迎接，换句话说，自己赶来的时间不晚，狮心正朝这边接近过来。</br></br>这无疑说明自己之前的策略是正确的，就应该直接奔赴万象岛拦截狮心！</br></br>紫璇大岛主，今日必死！</br></br>正这么想着，视野尽头有一个黑点正朝这边奔赴过来，只不过因为状态不济，所以速度不是很快。</br></br>而黑点所在的位置处，清晰可辨地传来獠之力的感应。</br></br>陆叶手中长刀一振，闪身便朝前方迎了过去。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52607411.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 11:10:36 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百六十五章 妖丹之击</title><link>52605933.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>“啊这……”</br></br>“三界岛在做什么？”</br></br>眼看紫璇内战局变化，围观修士皆面露疑惑，显然是被三界岛策略的变化惊呆了。</br></br>按方才的局势发展，三界岛这边根本不需要做什么改变，只要稳打稳扎，便可拿下紫璇，甚至不会付出太多的代价，有机会达成如上次强攻百越那样零伤亡的战绩。</br></br>可他们居然没有这样选择，他们抛弃了原本的防御阵地，两千修士在三位月瑶后期的带领下，化作三条长龙，杀进了敌群之中。</br></br>不但围观的修士们发懵，紫璇妖修同样被打懵了，谁也没想到三界岛会做出这样的惊人的选择。</br></br>是以在三条长龙翱翔出击之后，更大范围更多数量的死亡出现了，原本杀敌之事主要是由三位月瑶后期负责，可他们纵然实力强大，杀星宿如砍瓜切菜，效率也是有限的。</br></br>但现在不一样了，三界岛全军出击，紫璇应接不暇之下，一瞬间的功夫便有上百星宿惨死当场。</br></br>“以攻代守，三界岛这是想速战速决，免得节外生枝！”有人看出了三界岛的意图。</br></br>毕竟上次强攻百越的时候就出了点状况，最后连日照镇守都降临了，百越之战能牵动日照，今日攻打紫璇，只怕万象海五位日照镇守的目光都汇聚在这里。</br></br>但凡有某一位日照站出来拉偏架，三界岛都不好处理，虽然这个事发生的几率不大，但不得不防，所以哪怕知道只要稳打稳扎肯定能拿下紫璇，三界岛这边也不能这样继续拖下去。</br></br>主动出击就不一样了，能极大地缩短这一场战事需要耗费的时间。</br></br>众多修士目光所及，三界岛的三条长龙真的就如三道洪流一样，所过之处，一切都摧枯拉朽。</br></br>紫璇妖修的悍不畏死，在绝对的实力差距面前显得如此脆弱可笑。</br></br>更让修士们感到震惊的是，紫璇妖修的顽强已给人留下深刻的印象，可三界岛修士的狠辣好像犹有过之。</br></br>这两方大几千修士居然就没有一个怕死的！</br></br>一直以来众人对三界岛修士的印象都停留在强攻百越的那个阶段，但那一战三界岛打的很顺利，其实并没有展现出太多的勇猛无畏，之后三界岛蓬勃发展，三界岛修士更多的是给人一种商人的感觉，尤其是汤钧四处结交见谁都是一副笑眯眯的表情，愈发给人先入为主的错觉。</br></br>直到此刻亲眼见证了这惊人的战事，万象海修士才意识到，三界岛修士可不是什么人畜无害的商人，他们是一群你敢犯我，我就敢打到你家里来，杀人放火将你赶尽杀绝的凶徒！</br></br>哪怕你顶着紫璇的偌大威名！</br></br>是了，若不是这样一群无法无天之辈，又怎么会来攻打紫璇这样的灵岛？</br></br>大战尤酣，紫璇妖修死伤惨重无比，原本紫璇这边的修士数量足有三界岛的两倍之多，但大战至今，彼此修士的数量早已持平，甚至三界岛修士的数量还要更多一些。</br></br>面对三界岛三条长龙的肆意杀戮，紫璇妖修们也想组织反抗，但他们就算有所集结，没有月瑶领衔，也无法与三界岛那边抗衡。</br></br>绝望的情绪开始滋生，弥漫，紫璇妖修们的悍不畏死和勇猛似乎有了一些微妙的变化。</br></br>“走，都走！”一声狮吼咆哮忽然传出，响彻天地。</br></br>围观的修士们立刻转头，朝那翻滚沸腾的血海中望去，意识到这是狮心在高呼。</br></br>被马尚思的血海术困束，狮心始终逃离不得，他虽不清楚外面的战事具体情况，但神念感知之下却依然有所察觉。</br></br>紫璇妖修死的太多了！</br></br>整个紫璇岛如今就只有他一个月瑶，还被困在这里，本岛那边面对三界岛的强攻根本无力抵挡。</br></br>继续这样下去，紫璇妖修只怕要被杀的一干二净！</br></br>只有逃，能逃多少算多少，哪怕被人衔尾追杀，也总好过被一网打尽，所以他才高呼传令。</br></br>紫璇妖修们本就在苦苦支撑，最初的锐气被磨灭，此刻大岛主下令，诸多妖修再不犹豫，纷纷四散而逃。</br></br>“杀！一个也别放过！”栾晓娥冷声厉喝，这夙来端庄大气的妇人此刻眸中燃烧着仇恨的怒火。</br></br>卫破是她玉螺的修士，好不容易在万象海晋升了月瑶，却被狮心给生吞了，论对紫璇之恨，她最为强烈。</br></br>三条长龙骤然散开，重新化作一个个阵势，四下追击那些遁逃的紫璇妖修。</br></br>紫璇完了！</br></br>观战的修士群中，所有人心中都冒出这个念头，尽管在这一场战事进行到一半的时候就已经有所预料，可当这样的结果真的出现的时候，还是让人感觉无比的不真实。</br></br>一个上等灵岛，凭只有敌方一半的兵力，攻下了一座顶级灵岛！</br></br>而且这一次所花费的时间，比上次强攻百越还要短，几乎是在半日之内就打出了决定性的战果！</br></br>这么离谱的事哪怕亲眼见证了，也不敢相信。</br></br>而就在这时，忽有惊人而恐怖的能量气息从一个方向传出，所有人都不禁扭头朝那边望去，在看清那能量气息来源的位置时，无不惊讶。</br></br>因为那是血海铺展的方位，那里面有陆叶，马尚思和狮心三大月瑶在争锋。</br></br>那忽然涌出的气息波动猛烈的可怕，虽未到日照层面，可绝对是月瑶层面的最顶峰！</br></br>“狮心祭出了妖丹！”有人惊骇出声。</br></br>那样的气息波动不是一般手段能弄出来的，唯一的可能就是狮心祭出了自己打磨数千年的妖丹！</br></br>那是一位顶级月瑶后期的殊死一搏。</br></br>难以想象那血海中到底发生了什么事，狮心竟被逼迫到了这种程度！</br></br>几乎是在那人话音落下的同时，一点金光忽然在无边的血海之中绽放出来，血色之中的金光是如此残催耀眼。</br></br>下一瞬，金光骤然膨胀，扩大，仿佛一轮大日爆开！</br></br>恐怖无比的能量席卷四方，庞大血海破出一个巨大的窟窿，金光照耀之中，隐约可见狮心扭曲的身躯轮廓。</br></br>不见陆叶和马尚思的踪影，主仆二人在意识到狮心祭出了妖丹之后，就远远躲开了，这是人家的殊死一搏，便是陆叶都不敢有任何小觑之意。</br></br>不但如此，陆叶还接连催动御守灵纹护持周身。</br></br>血海动荡，马尚思惊呼不已，紧接着剧烈咳嗽起来，显然在狮心的恐怖一击下受了伤。</br></br>陆叶体表处的御守也接连破碎了好几道，而这还是有马尚思血海护持的前提下，可见狮心这一击的可怖。</br></br>但他的眸子却明亮无比，因为他知道这是狮心的最后一击了，对于妖族来说，祭出妖丹是万不得已才会做的事，一击之后，必然元气大伤！</br></br>没等那恐怖的能量余波平息，陆叶就朝狮心所在的方向扑杀过去。</br></br>然而人还未至就看到狮心转头朝他看了过来，面色苍白至极，咬牙低喝：“今日之仇，他日百倍报还！”</br></br>说话间，身上忽然弥漫出浓郁紫光。</br></br>陆叶身形陡然提速，一个纵掠，就抵达了狮心所在的位置，磐山刀上法力涌动，一身力量都灌入了这一击中，凶猛斩下！</br></br>这一刀却是斩了个空，身形魁梧的狮心在长刀落下的前一刻，忽然消失不见了。</br></br>陆叶持刀的右臂上，血肉崩裂，那是因为方才拼尽全力，导致右臂负荷太大的缘故，他却仿佛没有任何感觉，闭上眼睛，神念涌动，仔细感知起来！</br></br>血海收拢，马尚思掠至陆叶身边，擦了擦嘴角边的鲜血，不解道：“人呢？”</br></br>那么大一个狮心，没道理无缘无故消失了。</br></br>“挪移符！”陆叶猛地睁眼，转头朝一个方向望去，“在这边！”</br></br>话落之时，已爆开了一滴宝血，裹着一层血光追杀了出去。</br></br>马尚思一愣，连忙紧随而去，可他方才被狮心的妖丹一击余波冲击，气息不稳，哪里还追的上，很快裹着陆叶的血光就消失在他的视野中，无奈之下只能转头去追杀那些四散遁逃的紫璇妖修。</br></br>前些年，西部方寸山路过万象海，与不少势力都达成了交易，用以换取小人族需要的各种资源。</br></br>紫璇岛这边虽然不热衷法宝之类的东西，但对灵符还是很感兴趣的，当然也与小人族做过交易。</br></br>狮心身上的挪移符，便出自小人族之手，其能挪移的距离和激发的速度，比起其他修士炼制的挪移符要更快更远。</br></br>但挪移符有一个不太好的毛病，那就是一旦激发，会挪移到什么地方去基本是不受掌控的。</br></br>这玩意大多都是用来关键时刻保命所用，陆叶身上还保留的那道红符，就是用来遁逃的挪移符，因为是红符，所以效果比起狮心的肯定更好。</br></br>正常来说，狮心催动挪移符离开，陆叶就算有太大的本事，也休想知道他去了什么方向，到时候狮心只需找个地方躲起来，那就可以逃出生天了。</br></br>但之前大战，狮心身上被他斩出了不知多少伤口，那一道道伤口中可都残留了獠之力。</br></br>陆叶确实不知狮心被挪移到什么地方去了，但彼此距离只要不是太远，他就可凭磐山刀感知獠之力，继而找到他！</br></br>狮心不死，卫破之仇就不算报，他又岂会让狮心继续活下去？(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52605933.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 05:12:11 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百六十四章 载入史册的一战</title><link>52599852.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>血浪翻涌，狮心跌落进血海中消失不见！看那架势，就像是他主动投身其中。</br></br>“终于抓到了！”马尚思咬牙切齿，明显很烦躁，以往他出手，血海术无往不利，可这一次若不是陆叶的天赋树分身相助，还真有些难办。</br></br>这让他意识到一件事，有些月瑶的强大是真的不讲道理，他本身也是月瑶后期，可若真的单独对上狮心，绝非对手。</br></br>血海猛烈动荡起来，落入其中的狮心自知情况不妙，又岂会坐以待毙，当即狂催力量搅动血海。</br></br>马尚思一时竟有压制不住他的感觉，好在陆叶此时已在他的指引下杀至狮心身旁，长刀连斩。</br></br>血海中，陆叶的神色冷厉，不得不承认一件事，狮心确实是他至今所遇到过的最强月瑶，以往遇到的月瑶没有哪一个能与之相提并论。</br></br>狮心的强大不单单体现在他本身的斗战能力上，更体现在他匪夷所思的体魄上！</br></br>妖修一般很少会使用法宝，血族也是，不过血族是因为血术的侵蚀性，与法宝有很大的冲突，所以无法动用，可妖族不一样，妖族不动用法宝的最大原因是因为他们对自身体魄的自信，许多妖族在化作人形之后，往往会将自己身体的一部分淬炼，让之能发挥出媲美法器乃至法宝的威能。</br></br>再者，每一个妖族都天生精通本族的妖术，可以说妖族这个种族基本上都是体法双修的。</br></br>就如陆叶之前在紫璇偷袭杀掉的那个叫红象的月瑶，对方临死之前甩动的长鼻，其一击之威比起催动法宝毫不逊色。</br></br>狮心没有什么特别淬炼的身体部位，他是将自己的整个身体都炼制成了堪比法宝一样的存在，漫长的寿命，在月瑶后期无数岁月的浸淫，让他有充裕的时间做到这件事。</br></br>他的身躯，已经被淬炼到了极致程度！</br></br>那每一拳的轰出，每一脚的踢击，都是法宝级的攻击，任谁挨上一下都没什么好果子吃。</br></br>所以哪怕陆叶的磐山刀锋锐无匹，又有神锋灵纹不断加持，可斩在狮心的身上，竟也无法造成太严重的伤害，甚至只到堪堪破开表皮的程度。</br></br>陆叶原本打算对付狮心直接祭出自己的宝血分身，结阵杀敌的，但对方体魄如此强大，让他不得不放弃了这个计划，因为磐山刀只有一柄，在没办法造成有效杀伤的前提下，宝血分身再多也无用，甚至他连天赋树分身也收回来了。</br></br>这不由让陆叶想起了自己当初越大境界对阵日照的情景，自身的攻击在不足以破开敌人防护的情况下，无往不利的斩击往往发挥不出太大的作用。</br></br>除非施展出大风车秘术，在同一个位置斩击无数次。</br></br>但狮心又岂会给陆叶这个机会？</br></br>所以陆叶方才能做的只是压制狮心，却没办法取得什么实际性的战果。</br></br>可眼下不同了，这强大的紫璇大岛主已经落入了血海之中，只要马尚思能稳住局势，那么狮心早晚必死！</br></br>血海翻滚间，狮吼阵阵，每当此事，血海的翻滚就会尤为猛烈，这种无形无影的音攻是马尚思根本无法躲避豁免的。</br></br>陆叶的身形就在血海之中穿梭纵掠，每一次都精准地斩在狮心身上，发出金铁交戈之音。</br></br>狮心就如被困在囚笼中的猛兽，一身蛮不讲理的实力，根本没有发挥的空间，因为他连敌人的踪迹都无法把握。</br></br>在那一次次精准的斩击之下，狮心身上终于出现了真正的伤口。</br></br>马尚思等的就是这一刻，精神当即亢奋起来，就像是一只嗅到了鱼腥味的鲨鱼，立刻催动起血引术。</br></br>细小的伤口处，血流不止。</br></br>最初只有一道伤口，但随着时间流逝，伤口越来越多，狮心庞大的身形都变得血淋淋一片。</br></br>他意识到了不妙。</br></br>凭借自身强大的体魄，他自信在月瑶层面，没有什么人能拿他怎么样？可今时今日才惊讶发现，这世上竟真的有人能破开他强大的肉身。</br></br>如果仅仅只是这样也就罢了，对方是通过一次次斩击同一个位置做到这一点的，而凭他的体魄，这样不算严重的皮肉伤眨眼就可恢复。</br></br>但实际上他明显感觉到伤口处萦绕着一种奇怪的力量，原本应该迅速恢复的伤势，根本没有半点好转的迹象。</br></br>不但如此，血海内还传来一种玄妙的力量，牵引着自己的鲜血从伤口处迅速流出。</br></br>陆叶主仆二人合力研发的杀敌秘术，初见成效！</br></br>磐山刀的特殊性，血族的血引术，配合起来简直就是天造地设。</br></br>血海内大战连绵，可是因为血海的遮掩，围观的修士们根本无法看到内里情景，失望之余，只能朝紫璇岛那边望去。</br></br>这短短片刻时间，紫璇岛内的局势已经发生了极大的改变。</br></br>以巨甲为首的玄武阵势依然维持着，将门户护持在阵势之下，但他们此刻需要承受的压力显然不大了，因为越来越多的三界岛修士从门户中走出来，迅速结阵，占据四方，抵御来袭之力。</br></br>所以纵然紫璇岛妖多势重，也根本打不出任何战果，因为就两方的战略意图来说，一方是攻，一方是守，对比之下，无疑是作为防守一方的三界岛占据了莫大优势。</br></br>又有三界岛的三位月瑶后期肆意屠戮，无人可挡，只见那天空中，紫璇妖修们下饺子一样朝下方跌落，血光绽放的密集而连绵不绝。</br></br>所有围观的修士都不禁屏住了呼吸，因为他们意识到一件事，抛开立场和好恶不谈，他们此刻正在见证一幕历史性的时刻！</br></br>这是足以被载入万象海史册的一战！</br></br>多少年了，自从万象海有顶级势力入住，占据顶级灵岛至今，好像就从来没有哪个顶级灵岛被攻破，继而易主的情况出现——当然，无双岛不算，它虽是顶级灵岛没错，可入住无双岛的并非顶级势力。</br></br>而今时今日，他们恐怕要亲眼见证了。</br></br>万象海中顶级势力盘踞顶级灵岛，数万年不变的格局终于要被打破。</br></br>而做到这件事的，竟只是来自一座上等灵岛的修士们。</br></br>紫璇妖修们强攻门户的策略已经彻底失败，因为门户中再没有三界岛修士降临了，所有集结的三界岛修士已经全部抵达战场，门户的存在与否已经没有任何意义了。</br></br>降临的三界岛修士以已经破败的阵基大殿为中心，迅速构筑防御，抵挡四方来袭敌修。</br></br>巨甲等人浑身鲜血淋淋地退了回来，方才那一阵，他们结成玄武阵势在最关键的时候化作了让同伴们值得信赖的防御之盾，可纵然是那样的玄武阵势，最后也被紫璇妖修打破了。</br></br>七位体修，个个吐血而回，早有医修等候，迅速接手医治。</br></br>若不是在玄武阵势破去之时，蒙桀祭出了自己的海螺，再结防御，三界岛这边肯定会出现伤亡。</br></br>如今的三界岛这边，由星宿们结成的最强防御不是玄武阵势，而是蒙桀那个海螺，那玩意才是真正的奇宝，当初在对阵百越的时候就出过大力，今日同样功不可没。</br></br>栾晓娥，烟淼，何百川三大月瑶后期，在敌修群中穿梭来回，犹如无人之境，杀敌同时，还不忘给予己方星宿及时的支援，哪里压力大了，他们就会去杀上一阵，继而缓解防御方面的压力。</br></br>时间流逝，越来越多的紫璇妖修战死，三界岛修士构筑成的防御圈四周，不知多少残躯断肢，鲜血在地面上汇聚成了小河，四下流淌。</br></br>无数围观修士看的叹为观止，因为直到此刻，哪怕局面上处于明显的劣势，哪怕没有任何一个月瑶坐镇相助，紫璇妖修都依然维持着高昂无匹的战意，没有哪个妖修遁逃或者退避，他们很多时候明知会死，也依然义无反顾地在冲杀。</br></br>这惨烈的场景在整个战场上几乎处处可见，只把观战修士们看的面露不忍，又心生敬佩。</br></br>“不愧是紫璇妖修，这份敢战不怕死的顽强，一般势力出身的修士根本比不上，界域内有这诸多修士，何愁未来不强？”</br></br>“紫璇怕是完了，如今就看狮心能不能脱困。”</br></br>“狮心就算脱困也改变不了结局，紫璇败北已成定局！”</br></br>“诸位道友发现没有，紫璇损失惨重，可三界岛好像……无一战死！”</br></br>其他人又岂能没发现这一点，因为三界岛修士那边一直都处于防守的状态中，又有三大月瑶后期给他们减轻压力，所以大战至此，受伤的不少，可战死的却是一个也没。</br></br>“对百越一战，三界岛一方就做到了零伤亡的恐怖战绩，如今对上紫璇，不会也能如此吧？”</br></br>若真这样，那未免太恐怖了，对阵百越做到这一点也就罢了，可这是紫璇，这是顶级势力盘踞的顶级灵岛，跟百越完全不是一个体量。</br></br>但从眼下的局势来看，只要三界岛这边稳打稳扎，好像做到这一点并不难。</br></br>修士们几乎可以预见一件事了，在未来的数年乃至十几年内，今日一战都要为人津津乐道，当初三界岛强攻百越，就让万象海修士讨论了好几年时间，这一次比起当初肯定不会差。</br></br>几乎所有人都觉得局势不会有太大变化了，如今唯一的变数只有一个，狮心能否逃生！</br></br>然就在这时，那紫璇岛内，一声清冷厉喝忽然传出：“三界修士听令，随我等杀敌！”</br></br>令下之时，围观的修士们还在愕然。</br></br>原本处于防守一方的三界岛修士却已迅速行动了起来。</br></br>眨眼功夫，牢固无比的防御阵型被他们抛弃了，转而两千修士分成三股，好似三条长龙，栾晓娥，烟淼，何百川三大月瑶后期主动前来接应，化作龙首。</br></br>隐有龙吟咆哮，三条由三界岛修士汇聚而成的长龙，真正如蛟龙出海，分扑三个方向！</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52599852.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 31 Oct 2023 12:25:34 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百六十三章 狮心要倒霉</title><link>52598462.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>狮心表情凝重，不敢有半点松懈，对陆叶他还是很忌惮的，因为就算是他亲自出手，也没办法在那么短时间内先杀鲍悠悠，再斩胡广。</br></br>陆叶做到了，不管他修为高低，这份手段都极为骇人，这绝对是一个值得他全力以赴的对手。</br></br>倏忽间，大战起，两道身影翻飞，拳影刀光肆虐，身形的对比上，陆叶整个人都只有狮心一条臂膀大，但在气势和实力上，身形渺小的陆叶却仿佛更甚一筹。</br></br>更有马尚思催动血海在旁涌动沸腾，一直在寻找机会将狮心笼罩其中，搞的狮心烦躁无比。</br></br>几乎在陆叶主仆二人对上狮心的同时，门户所在的大殿处，大战也爆发了。</br></br>无数飞扑而至的妖族星宿赶到这里，齐齐出手朝大殿方向轰去，因为狮心方才下达了让他们破大殿的命令，所以他们无需知道缘由也会一丝不苟地执行。</br></br>栾晓娥，烟淼，何百川三大月瑶身形纵掠，所过之处，血光绽放。</br></br>紫璇妖修虽凭同气连枝阵盘结成阵势，但就算是全部由星宿后期结阵，所能发挥出来的实力也只能勉强持平一个刚晋升的月瑶而已。</br></br>三界岛这三位月瑶，个个都是后期境界，尤其栾晓娥与烟淼，那是有望突破日照的，紫璇妖修固然结阵，又岂是他们的对手？</br></br>但只凭他们三人，显然是无法护住大殿的，他们在杀戮紫璇妖修，更多的紫璇妖修出手轰击大殿。</br></br>而从大殿内，不断地有三界岛修士结阵杀出，迎战敌修。</br></br>围观的修士们早已看傻了眼，因为眼前所见已经超乎了认知，陆叶孤身一人进入那大殿，五个月瑶一起杀出来就算了，如今居然有更多的星宿杀出来了？</br></br>而且那些忽然不知道从哪里冒出来的星宿们，明显都是三界岛的修士。</br></br>若非知道眼前灵岛是紫璇，只怕大家要以为这里是三界岛的老巢。</br></br>大殿是阵基大殿，本身坚固无匹，所以才能在四面八方密密麻麻的攻势下屹立不倒。</br></br>可大殿终究还是被轰破了，阵基大殿处有阵法护持不假，三界岛的星宿们通过门户降临之后也第一时间激发大阵了，但又如何抵挡的住那么多紫璇妖修的狂攻？</br></br>大殿破碎之后，断垣残壁中，那门户是如此的显眼夺目！</br></br>围观的修士们这才露出恍然大悟的神色，终于明白三界岛修士是从哪里冒出来的，这门户分明就是关键啊！</br></br>有人眸露精光，开口道：“三界岛强攻百越那一战，事后很多道友做过调查，也有道友询问过百越幸存的修士那一日的具体情况，有些事情都弄清楚了，可唯独有一样，一直是未解之谜！”</br></br>另有人接话道：“是啊，据说那一战，三界岛修士凭空出现在百越内部，破了几处阵基，导致百越防护大阵威能大减，这才被强行攻破，一直以来都没人知晓三界岛修士是怎么出现在百越内部的，看来这就是原因了！”</br></br>那陆叶分明有一种手段，可以在别的灵岛开启一道连通三界岛门户的手段，就如今日所见的这样！</br></br>当年百越的迷事算是弄清楚了，可这陆叶的速度未免也太快了吧？他进入大殿，到狮心追杀进去，前后也就不到十息的样子，居然就开启了这样一道门户，这是什么手段？</br></br>容不得思量，紫璇那边异变又生！</br></br>大殿被破，门户显露出来之时，三界岛修士的处境变得不妙了，因为时间尚短，降临的三界岛修士数量不多，固然有三位月瑶在冲阵杀敌，缓解了极大的压力，可依然有许多攻击是朝大殿方向打去的。</br></br>如果不加以遏制的话，且不说门户能不能坚持住，纵然坚持住了，从门户中走出来的三界岛修士也要倒霉。</br></br>穿过门户的刹那，无疑就是修士们最脆弱的时候。</br></br>好在对此情况，栾晓娥她们早有预案。</br></br>只见门户旁，有七位星宿后期屹立，他们的站位看似随意，实际上却暗藏玄妙，七人都生的膀大腰圆，气血充盈，赫然全都是体修出身，尤其是那居中一人，体型最为高大，身形魁梧，袒露胸膛，模样憨厚。</br></br>他手持一块同气连枝阵盘，蓦然一声怒吼，瞬瞬间，七位体修气机相连，气血交融，隐有兽吼之声传出，一座巨大的玄武阵势已然成型。</br></br>同气连枝阵盘在万象海上流行了这么多年，对一些常见的阵势大家早已耳熟目明，玄武阵势无疑是最常见的一种，五人便可结阵，七人最佳，阵势成时，得玄武之妙，有极强的防护之力。</br></br>只不过……这个忽然出现的玄武阵势与众人所了解的似乎有那么一点点不一样？</br></br>这个玄武阵势结成的玄武虚像，太逼真了，就连背甲上的纹路都清晰可见，玄武阵势本就有很强的防护，这般看起来与众不同的玄武阵势能有多强，谁也说不准。</br></br>不过很快就得到了印证。</br></br>因为无数攻击落在那玄武虚像的背甲上，竟没能在第一时间破开这个阵势，被此阵势守护在身下的门户，安稳不动！</br></br>“这阵势……好强！”有人惊呼，眼前所见，那玄武阵势的防护能力远超认知。</br></br>“阵眼处是何人？”有人发问，虽说阵势的强弱与所有结阵的修士都息息相关，但其中起主导作用的无疑是处于阵眼的那位，说话之人明显意识到这个玄武阵势的不同，与身处阵眼的修士有莫大关联。</br></br>“此人叫巨甲，是三界岛最强星宿之一。”之前与吂砀有些不愉快的月瑶老者忽然开口，“诸位可还记得当年百越防护大阵被破的场景？”</br></br>有人露出回忆神色：“似乎当年破开百越大阵的，也是一座玄武阵势！”</br></br>那震撼人心的一幕，即便隔了很多年，亲见之人回想起来也心潮澎湃，因为固有认知中玄武阵势是用以防御的，谁能想到这阵势能发挥出那样恐怖的一击。</br></br>月瑶老者道：“不错，当年那玄武阵势，便是这巨甲主持，由三界岛数位月瑶辅佐合力，才有那般惊天动地的一击。”</br></br>吂砀忽然扭头朝他望来：“道友对三界岛颇有了解啊。”</br></br>月瑶老者呵呵一笑：“三界岛崛起之快，乃吾辈楷模，自当多多了解，效仿一二。”</br></br>吂砀又凝视了他一眼，这才转过头，便在这时，一旁忽然传来惊呼：“坏事了，狮心要倒霉了！”</br></br>吂砀连忙朝狮心那片战场望去，只见此刻狮心正与陆叶打的不可开交，明明彼此修为差上一层小境界，可场面上居然是陆叶占据了绝对上风，狮心竟被压制的只有防守之力，这无疑意味了一件事——单对单，狮心不是陆叶的对手！</br></br>当然，这或许有马尚思在一旁威慑掠阵的缘故，这家伙催动一片血海浮浮沉沉的，时不时就朝狮心卷过来，狮心肯定要分心防备。</br></br>这不是关键，关键是就在两方焦灼大战时，有那么一道身影正在从狮心背后悄无声息地朝他接近过去。</br></br>吂砀运足目力观瞧，发现那身影赫然便是陆叶！</br></br>立刻明白，这是陆叶的分身。</br></br>终于想起一件事，狮心之前就是被陆叶的分身给引出去的，之后狮心回来了，陆叶的分身却不见了踪影。</br></br>没想到这个时候摸了回来，而且看这分身的架势，显然是催动了敛息的法门，因为正在与陆叶本尊焦灼战斗的狮心对此毫无察觉！</br></br>狮心怕是要倒霉了！吂砀亲眼见过陆叶分身施展血爆术的恐怖威能，那虎师弟可就是死在这一招之下的。</br></br>人群中忽有神魂力量在涌动。</br></br>吂砀霍地转头，盯上了一个不认识的月瑶，然后他眨了眨眼，陡然明白发生了什么事，当即提着拳头就朝那月瑶砸了过去。</br></br>对方的修为不算高，只有月瑶中期程度，又被吂砀这般偷袭，哪里躲的开？</br></br>这一拳之下，直接砸的那月瑶口喷鲜血，踉跄后退，吂砀却是不依不饶，法力跌宕，双拳乱锤，打的那月瑶毫无招架之力。</br></br>“道友这是何故？”那月瑶中期一边吐血一边高呼。</br></br>“老子看你不顺眼！”吂砀冷哼一声，追上前去，又是几拳轰出，直接将这修士打爆成齑粉。</br></br>四周诸多修士心有戚戚。</br></br>吂砀环顾四方，冷声道：“看戏就好好看戏，可别做什么让我看不顺眼的事。”</br></br>星宿们一头雾水，月瑶们却是心知肚明。</br></br>吂砀看似蛮不讲理地轰杀了一个月瑶修士，可实际上却是那家伙自找的，因为这家伙方才居然在给狮心传讯，那忽然涌动的神魂力量是最明显的证据。</br></br>吂砀与陆叶有私交，此人当着吂砀的面传讯狮心，吂砀岂能容他，直接轰杀了事！</br></br>另一边，狮心得了传讯警示，终于察觉到背后天赋树分身的袭来，然而他根本没有太好的应对办法，因为陆叶主仆二人已经消耗了他全部心神。</br></br>被逼无奈之下，只能催动力量护持背后。</br></br>天赋树分身一脚踹出，强大的力量将狮心踹了一个趔趄，陆叶本尊又顺势杀了过来，逼得狮心只能朝一旁躲闪！</br></br>马尚思等候多时，几乎是在天赋树分身出脚的一刹那，就已将血海朝那个方向铺展过去。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52598462.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 31 Oct 2023 03:13:07 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百六十二章 奇兵天降</title><link>52592107.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>老者致以歉意，吂砀自不会不依不饶，淡淡嗯了一声。</br></br>又有人开口道：“不过话说回来，三界岛到底是何根脚？居然如此了得，当年百越一战可是震惊万象海，如今对上紫璇居然也大占上风。”</br></br>三界岛三界岛，大家都是这么称呼的，可三界岛上的修士到底来自哪一方星系，就没人知道了。</br></br>有修士看向吂砀：“吂砀道友似与三界岛颇为熟稔，是否知道什么？”</br></br>吂砀背负双手，老神在在道：“你们管它什么根脚，只记得一点就行，三界岛那边的修士不是什么蛮不讲理之辈，他们来万象海时间虽然不长，但从未主动与什么势力发生过不愉快的事，就拿当初攻占百越来说，那也是百越受了某些人的指使，私下里先围攻了三界岛的修士，这才有三界岛强攻百越的战事发生，所以无论当年又或者今日，三界岛的行事风格都是人不犯我我不犯人。”言至此处，话锋一转，吂砀嘿嘿一笑：“据说紫璇有个出身六尾妖狐一族的女妖，生的国色天香，颠倒众生，如今是谁的妾室来着？”</br></br>没人敢接话，有些事大家心里清楚，可说出来就不太好了。</br></br>当年百越到底是受了谁的暗中指使，私下里围攻三界岛修士，或许最初没人知晓，但在陆叶追杀余欢的途中，竟有日照镇守降临“主持公道”，这就很离谱。</br></br>至于那六尾妖狐一族出身的女妖，似乎也与那位日照镇守有直接的关联。</br></br>先有百越，后有紫璇，这种种信息串联在一起，无疑是很耐人寻味的。</br></br>有修士岔开话题：“依吂砀道友看，今日之战会如何发展？”</br></br>吂砀嗤了一声：“我又不在局中，跟大家一样都在看戏，哪里知道战局会如何发展，看着就是。”</br></br>话这么说，他却有些担忧地望向紫璇岛的方向。</br></br>狮心已经杀回去了，陆叶在杀了胡广之后闪身就躲进了紫璇岛内的一座大殿中，谁也不知道他在干什么。</br></br>不得不承认，陆叶所展现出来的实力很强大，但紫璇妖修也都些悍不畏死的货色，方才种种变故发生的太快，紫璇岛上的妖修们大多没反应过来，如今反应过来之后都在朝陆叶那边扑杀。</br></br>星宿的实力确实不如月瑶，可如果陆叶不尽快遁走，凭他一人之力恐怕也难有作为，他实力再强，还能单枪匹马灭了整个紫璇岛的妖修不成？</br></br>若他是陆叶，那肯定会在狮心赶回来之前遁走，此战收获巨大，对陆叶来说已是大赚特赚，打出了三界岛偌大威名，没必要行冒险之事，相信自此之后恐怕再没有谁敢轻易招惹三界岛了。</br></br>可陆叶偏偏不走……</br></br>与此同时，那大殿之中，陆叶冲杀进来之后将殿内的几个星宿妖族迅速斩杀，然后手心一翻，手上出现了一个青海螺，他没做犹豫，立刻将青海螺放在嘴边吹响了。</br></br>吂砀以为他孤身一人，但实际上他从来都不是孤身一人，他的背后站着整个三界岛！</br></br>只是先前时机未至，三界岛的修士一直没有出动罢了。</br></br>如今……时机到了！</br></br>因为紫璇岛的防护大阵已经崩灭。</br></br>对百越一战是没办法在紫璇重现的，就是因为紫璇的防护大阵太坚固，所以就算陆叶之前用宝血分身伪装成侯飞潜入进来，也只是杀了一个红象，并没有借助小花界带人一起过来。</br></br>因为就算真的这么做了，没办法在短时间内破去防护大阵，那唯一的结果就是被人家瓮中捉鳖。</br></br>如今不需要担忧这个了。</br></br>值此之时，三界岛，本岛修士驻扎区，提前得到陆叶传讯知会的三界岛修士全部集结于此！</br></br>而这个位置，已被陆叶提前用青海螺留下了烙印。</br></br>最近一段时间他都在针对紫璇，有些事情自然早就提前准备好了。</br></br>青海螺打开的门户，并非固定通往人鱼领地的，这个事他早年在得到青海螺后就尝试过，只要提前在某个位置留下特定的印记，那么吹响青海螺后，门户就会在印记处显露，这个印记可以被主动消除，若不主动消除的话，会维持一段时间，继而消散。</br></br>陆叶一直觉得这玩意可以在战争中用以奇兵天降的策略，只可惜一直没有好的机会动用。</br></br>这一次的机会就很不错。</br></br>门户打开时，马尚思第一个冲了进去，紧接着是栾晓娥，烟淼，何百川，可以说三界岛明面上的月瑶战力一个没留。</br></br>之后才是大量星宿有条不紊而又迅速至极地穿过门户。</br></br>三界修士，降临紫璇！</br></br>当初三界岛一穷二白的时候，陆叶敢带领所有修士强攻百越，将整个三界岛丢在身后，如今三界岛发展虽然不错，可他依然没有任何顾忌！</br></br>三界岛这边，甚至都没有留下星宿来维持商贸区那边的秩序，因为此战若胜，携大破紫璇之威，恐怕日后再难有人敢在三界岛闹事了，若败，那自然一切休提。</br></br>紫璇岛。</br></br>狮心的速度是很快的，在察觉不妙的时候当即回援，无奈陆叶动手的速度更快，先斩鲍悠悠，后杀胡广，直把他气的眼角崩裂。</br></br>他终于杀回了紫璇岛，怒吼着冲向了陆叶进入的那座大殿，一身杀机凝如实质，誓要将陆叶斩杀于此。</br></br>紧接着所有观战这块区域的修士就看到了不可思议的一幕，那狮心气势汹汹地冲杀了进去，但只一息之后，便狼狈无比地跌飞了出来，魁梧巨大的身形就犹如一个沙包，身在半空中，萦绕在周身的气血都有涣散的迹象。</br></br>紧随着狮心一起从大殿内冲出的，还有数道身影，个个气势惶惶，为首者正是那三界岛陆叶。</br></br>“什么情况？”四面八方，一阵阵惊呼声响起，着实不能理解自己看到的这一幕，因为陆叶明明一个人冲进去的，结果现在居然好几个人一起冲出来。</br></br>而且那几个都不是一般的修士，分明都是月瑶，看起来……还挺眼熟。</br></br>“那不是三界岛大岛主栾晓娥吗？”有修士认出了栾晓娥的身影，作为三界岛大岛主，栾晓娥时常会抛头露面，在汤钧的引领下，与不同势力的月瑶结交，认识她的修士自然不少。</br></br>可让说话之人感到无法理解的是，栾晓娥怎么会出现在紫璇，而且是从那座大殿中杀出来的。</br></br>“那是马尚思！”也有人认出了马尚思。</br></br>“还有烟淼。”</br></br>“何百川这厮也来了。”</br></br>算上陆叶，这就意味着三界岛明面上登记造册过的五位镇守月瑶齐聚此地，除了陆叶，其他四位清一色的月瑶后期！</br></br>惊讶，不敢相信，难以理解……</br></br>种种情绪在修士们心中翻涌，很快大家表情微妙，终于明白狮心方才遭遇什么了。</br></br>紫璇大岛主气势汹汹杀进那大殿中，结果被埋伏在内的三界岛五位月瑶联手一阵围攻，下场岂能好了？</br></br>他狮心确实厉害，可他也是月瑶，不是日照！</br></br>就好像是乡野间顽皮的孩子掏蛇洞，本以为洞里只有一条小蛇，结果忽然冒出来了五头猛虎。</br></br>怎一个惨字了得？</br></br>不过狮心确实够强，只从他如今的状态就可窥一二，因为他浑身上下并没有太明显的伤势，换句话说，方才的一番交手，三界岛五位月瑶没能将他怎么样。</br></br>狮心在退，眼角彻底炸裂，但更多的紫璇妖修却在冲锋，整个紫璇岛彻底沸腾了，数千妖修从各个不同的方向，朝这边汇聚而来，偌大灵岛，充斥着一种叫同仇敌忾的情绪。</br></br>狮心一颗心跌入谷底，那些围观的修士们搞不清楚三界岛的这些月瑶怎么会出现在紫璇岛内，可他在冲入大殿之后却看的清清楚楚。</br></br>那大殿中央，居然屹立着一道门户！</br></br>自那门户内，一道道身影接连不断地出现。</br></br>用脚指头想，狮心也知道那门户必然连通了三界岛，他想不明白陆叶是怎么做到的，居然能在那么短的时间内开启一道这样的门户出来，他只知道，紫璇这次有大麻烦了。</br></br>如果只是陆叶孤身一人，他还不是太担心，一人之力就算再强，能做的也有限，紫璇这边的月瑶确实死的只剩他一个了，可紫璇有五千星宿啊！</br></br>就算拿人命堆，也能把那陆叶给堆死。</br></br>可如果三界岛的修士一起杀过来，那局势会如何发展，他可就无法推测了。</br></br>只短短一思量，狮心便有了决断，当即怒吼一声：“破大殿，毁门户！”</br></br>绝不能让更多的三界岛修士降临紫璇了！</br></br>“瞎嚷嚷什么！”马尚思怒喝一声，血海骤然往前铺展过去，欲要将狮心笼罩期内，眼下紫璇这边狮心是主心骨，只要杀了他，那么紫璇妖修数量再多也只是一盘散沙！</br></br>然而狮心终究不是一般月瑶可比，方才固然被打了一个措手不及，可此刻依然强横，面对马尚思血海的铺展，竟是迅速躲闪了过去。</br></br>还没来得及喘口气，便表情一凛，抬眼间，陆叶已经提刀杀了上来。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52592107.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 30 Oct 2023 08:16:26 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百六十一章 血债，血偿！</title><link>52589264.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>紫璇岛，二岛主胡广仿佛失了神一样，被一个外来的人族修士压迫地跪倒在地，偏偏没有任何反抗。</br></br>正急速朝这边赶回来的狮心远远见到这一幕，双眸立刻就红了，咬牙怒喝：“你敢！”</br></br>不能再死了！</br></br>不说之前被杀的那大几百星宿，只说月瑶层面，先是虎师弟，红象，紧接着是猿掣，柴师弟，浪师弟，到得今日的鲍悠悠……短短不到半月时间，光死去的月瑶就有六位之多，胡广若是再死，那就是七位，到时候紫璇这边月瑶层面就只剩下他孤身一人！</br></br>无论如何，他都不能允许胡广被杀，尤其是在自己眼皮子底下。</br></br>怒喝时，周身红光大放，气血沸腾，显然是催动了秘术提升速度，欲要抢在陆叶动手之前救下胡广。</br></br>可这一段看似不远的距离却是无法跨越的天谴……</br></br>另一边，跪倒在陆叶面前的胡广被磐山刀冰凉的刀锋触碰，陡然恢复了一丝丝清明，可也仅仅只是这样而已。</br></br>他此刻神海动荡，神魂破败，就算肉身无损，也无力一战，隐约感受到自己的死期将至，眼前不由浮现出一张张逝去的熟悉面孔。</br></br>怎么会这样呢？</br></br>是什么时候开始这样的？</br></br>费力地转动脑海中的念头，忽然想起来，这一切都开始于那一场宴席之后。</br></br>本岛针对三界岛部署了一年时间，等到那陆叶现身时将他引了过来，大岛主狮心当着他的面生吞了一个叫卫破的三界岛修士。</br></br>在动手行事之前，紫璇知道三界岛不会屈服，一旦矛盾爆发，三界岛肯定会反抗的。</br></br>可谁也没想到，三界岛的反击会来的如此迅速，如此猛烈，如此可怖！</br></br>那陆叶在卫破被生吞之后当即发难，直接就爆杀了虎师弟！</br></br>虎师弟被杀之后，红象师弟也在被岛内遭到偷袭身亡。</br></br>他们三个月瑶后期领兵四千，气势汹汹发兵三界岛，结果在半路上猿掣死了，连带星宿也被杀了好几百，无奈之下，只能被逼退回。</br></br>今时今日，鲍师妹也死了，而自己恐怕也活不了。</br></br>这所有的一切，都只出自一人之手！可以说他一个人就将紫璇岛搅的天翻地覆，这是何等恐怖的能力。</br></br>可怕，可笑，偌大顶级灵岛，在与一个人的对抗中，输的一败涂地！</br></br>胡广忽然有些后悔，不该去招惹三界岛的，如果不去招惹三界岛，那就不会有后面这么多惨事，紫璇妖修也不会死这么多。</br></br>但这世上最无用的便是后悔，动手之前，紫璇何曾将三界岛放在眼中，无论是死去的虎师弟还是鲍师妹，又或者红象他们，哪个不觉得对付三界岛是十指捏螺，稳稳当当？</br></br>他要死了，只靠大岛主狮心能否替他们报仇雪恨，他不知道，他甚至不确定在印象中无往不利的狮心，到底是不是这陆叶的对手。</br></br>心中万般遗憾，却无力再去达成了。</br></br>“血债！”背后传来冷厉的喝声，法力催动间，传遍四野，“血偿！”</br></br>颈脖处陡然一疼，胡广发现自己忽然被提起来了，视野陡然拔高了不少，却诡异地感觉不到自己身躯的存在。</br></br>眨眨眼，忽然意识到，自己被枭首了。</br></br>是了，血债血偿，这话是当日宴席上紫璇岛这边的妖修们喊出来的，但对紫璇妖修们来说，这只是对付三界岛的一个幌子。</br></br>可是人家真真切切地做到了！</br></br>一个卫破之死，换了紫璇七位月瑶，数百星宿的性命。</br></br>而这还没有完结！</br></br>正急速朝紫璇赶赴过来的狮心眼睁睁看着跪倒在那边的胡广被陆叶一刀斩下了头颅，无头颈脖处鲜血如喷泉一般涌出，心情的急切和担忧在这一刻化作无边愤怒，眼角炸裂，溢出了鲜血，顺着脸颊流淌下来，模样森然可怖，陡然一声怒吼，肉眼可见的音浪汇聚成束，隔着近千里之地朝陆叶那边袭去。</br></br>“送给你！”陆叶一脚踢出，将胡广的头颅朝狮心那边踢飞出去。</br></br>转身就朝紫璇岛内部掠去，沿途斩杀了一群朝这边涌来，悍不畏死想要拯救胡广的妖修，闪身就冲进了一座大殿中，不见了踪影。</br></br>而那头颅在飞出没多久之后，便在狮心的音束攻击下爆为齑粉，让狮心变得愈发狂怒！</br></br>远远观望的无数修士一片鸦雀无声，为方才发生的那恐怖而震撼一幕感到心惊。</br></br>若不是亲眼所见，任谁也想不到，一个月瑶中期能在这么短的时间内先后杀掉两个月瑶后期！</br></br>因为距离太远，鲍悠悠的死他们看的明白，那是在真切地对抗中，鲍悠悠实力不济的缘故。</br></br>可胡广的死他们就有些看不明白了，因为在鲍悠悠死后，胡广根本没有任何作为就被陆叶给生擒了，还被强迫跪倒在地，当着狮心的面前枭首。</br></br>这惨烈一幕看的修士们无不心头戚戚。</br></br>“哎！”一个老者忽然叹了口气，“杀人不过头点地，这三界岛陆叶……有些过了。”</br></br>战在局外人的立场来看，陆叶杀胡广的做法明显是在羞辱对方，许多修士常年游走在生死边缘，一生经历的战斗不计其数，心性坚韧，无惧生死，但如果非要死的话，谁不想痛痛快快的去死呢？</br></br>这么多人看着，在死之前还被那样羞辱一番，甚至还将人家的头颅当球踢，多少让人心中不适。</br></br>“过？”一声冷哼传来，“老东西说的什么糊涂话！”</br></br>那说话老者好歹也是个月瑶，闻言大怒，转头就朝声音来源的方向望去，一眼看到一个棱角分明的大块头，顿时眼角一抽：“原来是吂砀道友！”</br></br>五色岛大岛主，论身份地位与狮心等同，虽说来万象海没多少年，可但凡有点见识的谁不认识他？</br></br>老者出身的势力虽然还算不错，可与五色域比起来还是差了很多，而且吂砀的修为实力都要强过他，对方看他不忿，训他一句也是正常的，老者当即便决定忍了这口气。</br></br>却不想吂砀却不依不饶，冷眼看着他道：“未经他人苦，莫劝他人善，老东西你对紫璇与三界岛的恩怨又知道多少？敢在这里评头论足！”</br></br>老者一大把年纪被这么训斥，顿时脸色一阵青一阵红，泥人还有三分火气，更何况他是个月瑶，当即开口道：“老朽确实不知道这两大灵岛之间的恩怨，道友若是知道的话，不妨说说看？”</br></br>吂砀冷哼道：“那就说给你听听好了，前些日子紫璇忽然宴请四方宾客，正巧我也在宴请的名单中，闲来无事，便去看看，正好就撞上了紫璇与三界岛恩怨的起源。”</br></br>他当即将当日发生的事娓娓道来，待听说三界岛月瑶修士卫破在途径紫璇岛的时候，无故杀死几个紫璇星宿的时候，所有人都面露微妙表情。</br></br>紫璇岛大名鼎鼎，但凡只要在万象海上混过一段时间的修士都会听说过他，这样一个强大的灵岛，哪个不长眼的敢去杀他们的修士，尤其还是在紫璇附近……</br></br>除非那叫卫破的三界岛修士失心疯了，所以一听这话，明眼人都知道这绝对是紫璇的陷害之言。</br></br>又听闻紫璇开出了十亿灵玉的条件，陆叶为了救卫破性命，眼皮都没眨一下就答应了下来，迅速筹集十亿灵玉，结果那胡广出岛接应之后居然不认账了。</br></br>如此言而无信，出尔反尔，着实不是顶级灵岛的作风。</br></br>随后狮心生吞卫破，更是让人露出嫌弃神色。</br></br>妖族有血食祭这个传统很多人都知道，可将一个活生生的月瑶修士当成祭品，还是让人皱眉，虽说很多修士出身的种族不同，但今日妖族能抓一个人族当祭品，他日就能抓他们的族人当祭品。</br></br>吂砀口才不是太好，说的没有那么绘声绘色，但通过他一番讲述，当日宴席之事还是清楚地展现在众多修士的眼前。</br></br>围观的修士们这才明白两大灵岛的恩怨起源，而且整个过程听起来，分明是紫璇在针对三界岛。</br></br>至于原因……三界岛如今蒸蒸日上，日进斗金，已经让很多人眼红了，紫璇会盯上也不奇怪。</br></br>“紫璇言而无信，贪墨三界岛十亿灵玉，狮心又生吞三界岛修士，陆叶如今这种种做法不过是反击！如此……还算过吗？”吂砀望着先前那老者。</br></br>老者沉默不语，易身处之，他若有陆叶这个能力，也遭遇了同样的事，做的不会比陆叶差到哪去，修士大多快意恩仇，受了委屈谁会憋着啊？</br></br>“是老朽失言！”老者也是个洒脱人，虽看出吂砀有为陆叶说话的意图，知道五色岛这位大岛主与陆叶似乎有点私交，当初三界岛的发展陷入困顿时，五色岛第一个站出来支持，将五色商会的分会开设进三界岛就是最好的证据。</br></br>但不得不说，吂砀有句话说的没错，未经他人苦，莫劝他人善，修士间的恩恩怨怨，若非局中人，外人很难看的清楚，或许眼下被欺凌的一方才是当初主动惹事的一方，就如眼下这紫璇岛。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52589264.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 30 Oct 2023 04:15:19 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百六十章 杀鲍，斩胡</title><link>52581608.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>胡广大惊失色，六尾妖狐一族的秘术是一门极为精妙的幻术，他本身就是玩弄幻术的高手，察觉不对的同时便意识到发生什么事了。</br></br>那三界岛陆叶居然也精通幻术，而且在此道上甚至要强过他！</br></br>满心苦涩，怎么也没想到居然会发生这样离谱的事，一个人族兵修而已，怎么会修行如此高深而精妙的幻术？</br></br>可笑他方才居然还想着吸引陆叶的目光，从而让自己的秘术发挥最大威能，却不知这正合了对方的心意。</br></br>而且如果不是自己也在催动秘术，就算对方在此道上有极深的造诣也不至于让自己受到如此猛烈的影响，他好歹也是个月瑶后期，神魂修为强大至极，怎么可能这么不堪一击？</br></br>胡广想的没错，如果陆叶单纯自己动用血瞳灵纹针对他，或许会让他受到一些影响，但绝没有眼下这般恐怖效果。</br></br>但彼此都在催动秘术，而且是同一种类型的秘术，这就相当于两人在这个领域上角力，陆叶技高一筹，血瞳灵纹毕竟是传承自血祖，又岂会六尾妖狐一族的秘术可以比拟？如此一来，胡广不但要受血瞳灵纹的影响，更大一部分原因是他本身秘术被破受到的反噬。</br></br>如此双管齐下，让他的处境变得糟糕无比。</br></br>而在鲍悠悠的视野中，胡广那边一声厉喝之后，居然浑身僵直站在原地动也不动，只是傻傻地盯着陆叶，反观陆叶，长刀高举，刀身之上法力澎湃涌动，做势欲劈！</br></br>这一刀斩下，胡广必然凶多吉少。</br></br>鲍悠悠眸中满是焦急，不过很快被决然所取代，原本冲向陆叶的身形陡然一转，瞬息间就扑至胡广身前，一声豹吼，陡然现出妖族真身，那是一只身形矫健修长，遍身纹路的花豹，左前肢因为方才的战斗而缺失。</br></br>她张开口，口中一团璀璨光芒呈现，便要对着陆叶喷吐出来。</br></br>那是她修行了上千年的妖丹，也是殊死一搏之术，正常情况下，不到万不得已的时候，妖族是不会动用妖丹来争锋的，因为风险太大，一旦妖丹受损，那损伤的就是根基，如果妖丹被毁，结果更糟。</br></br>不得不说，鲍悠悠的反应极快，而这也是她眼下唯一能救下胡广的办法。</br></br>妖丹吐出，狂暴的能量压缩其内，迎上斩击而来的长刀。</br></br>彼此触碰的刹那，陆叶神色凛然，因为有极大的压迫力从前方传来，恐怖的力量竟让他这一刀没办法迅速斩下去，甚至有被反压回来的迹象。</br></br>不愧是妖族的拼命之术，果然不能等闲视之。</br></br>“哇……”地一声，鲍悠悠忽然喷出一口鲜血，以自身妖丹迎击磐山刀，只触碰的刹那就已经让她的妖丹有所受损，直接反馈到了她的本体上，心中骇然至极，对方的长刀……何等锋利，竟破开了她妖丹外凝聚的浓郁妖元，在妖丹上斩出了一道缺口。</br></br>她又哪里知道，陆叶的磐山刀是一位强大的兵族所化，在随着他晋升月瑶之后，磐山刀也有过一次蜕变，本身就锋锐无匹，再加上陆叶加持的神锋灵纹，可以说若不是她的妖丹足够坚固，这一刀能直接斩开。</br></br>此刻她最正确的应对无疑就是催动妖丹避开磐山刀的刀锋，但她不能这么做，因为妖丹之后就是她自己，她的身后就是胡广，真若闪开，凭磐山刀之利，这一刀能让他们两个做个同命鸳鸯。</br></br>不但不能这么做，她反而还要更加拼命地催动妖丹。</br></br>好在从妖丹上反馈过来的感受让她知道，这一击对拼自己占了上风，陆叶那边有些支撑不住的样子。</br></br>然而下一刻，陆叶的刀势就忽然变了，长刀之上的力量层层叠叠，宛若浪涛阵阵。</br></br>潮海万重浪！</br></br>这得自星宿殿的奖励在陆叶星宿的时候帮了他不少忙，让他有了勉强以灵力对抗月瑶法力的能力，不过随着陆叶修为实力的增长，已经很少用到了。</br></br>但这世上没有无用的秘术，只看动用的时机是否正确。</br></br>面对那狂暴至极的妖丹，这秘术无疑能发挥奇效。</br></br>长刀上传来的压力迅速变弱，陆叶刀身一转，璀璨如明珠一般的妖丹便被振飞了出去。</br></br>鲍悠悠脸色陡然变得苍白，眼睁睁看着朝自己斩落下来的长刀，却已没有反抗之力，仓促间，只能抬起自己的右前肢挡在头顶上方，同时背后长长的豹尾猛地一抽。</br></br>磐山刀落下时，巨大的花豹身形僵硬，紧接着，右前肢跌落下来，整个身子分为两半。</br></br>又是一阵惊呼声从远处观战的修士们口中传出。</br></br>方才种种看似繁杂，但自胡广大喝陆叶的姓名，至鲍悠悠横身前来阻拦，吐出妖丹舍命一击，再至陆叶将她斩杀，其实都只发生在短短两息时间内。</br></br>只两息功夫，一位强大的妖族月瑶，就这么在大庭广众之下被斩了！</br></br>所有人都只看到了陆叶的云淡风轻，不由惊悚他的恐怖和强大，终于明白日照之下第一人是何等沉重的分量。</br></br>鲍悠悠的身躯裂开，鲜血如盛开的花朵一样爆开，露出被她遮掩在身后的胡广。</br></br>直到此刻，胡广的眸子才逐渐恢复一丝清明。</br></br>多亏了鲍悠悠在临死之前用自己的尾巴抽了他一击，那一击的力道用的巧妙至极，既帮了胡广从幻觉中脱困，又没有损伤他分毫，甚至鲍悠悠还将胡广送到了几百丈开外的地方。</br></br>恢复视野的刹那，胡广就看到了让他目眦欲裂的一幕。</br></br>巨大的花豹身躯从中破开，鲜血内脏洒落，他不禁失神，口中呢喃：“鲍师妹？”</br></br>随着话音落下的，是浓烈如实质般降临的杀机，还有几百丈开外朝这边直扑过来的陆叶身影。</br></br>胡广虽不知方才具体发生了什么事，却也知道鲍悠悠是为自己而死的，心中万分悲恸，可他却强行压抑了下来，因为只从方才短暂的交手他便知道了一件事——自己绝不是陆叶的对手。</br></br>所以眼见陆叶杀来，他想都不想，转身便要遁逃。</br></br>他已经远远看到了狮心朝这边迅速接近的身影，所以只要他能坚持住十息，那么就有机会活命！</br></br>大战之中，这种将后背留给敌人的做法是极不明智的，可胡广此刻却没有其他选择。</br></br>眼见胡广开始遁逃，追杀而至的陆叶眸光闪了闪，紧接着神魂力量涌动，以此为根本，迅速勾勒出神锋神纹！</br></br>他早年从天赋树得到的灵纹，基本都只能以灵力勾勒，是最正统的灵纹。</br></br>但经由蜕变的天赋树推衍之后，这些灵纹已经不再拘泥于一种展现方式了，就拿神锋来说，陆叶以法力勾勒的话，那就是灵纹，可如果是以魂力勾勒，那就是神纹。</br></br>在与敌人争锋时，陆叶很少会动用神纹，因为无论什么样的敌人，对神魂的防护都是极为看重的，就算不修行防护类的神魂秘术，也会有魂宝镇守神海，贸然催动魂力勾勒神纹争锋，吃力不讨好，还影响自己的发挥。</br></br>只有修士到了日照层面，神魂力量上有一个质的飞跃，争锋之时才会频频催动神魂力量。</br></br>正常情况下，陆叶就算以神纹来对付胡广，效果也不会太好，这家伙是六尾妖狐一族，神魂力量绝对不差。</br></br>但方才他秘术被破，已经受到了不小的反噬，此刻神魂恐怕都在动荡不安，神魂防护也必然千疮百孔，正是可以针对的弱点。</br></br>无影无形的神魂力量勾勒成型，化作一支肉眼看不见的箭矢，轰向前方遁逃的胡广。</br></br>有不知死活的妖族星宿拦路阻拦，陆叶随手斩杀。</br></br>前方胡广闷哼一声，速度却是丝毫不减，陆叶见状，毫无保留，一道道神锋神纹不断勾勒，潮水一般朝前袭去。</br></br>胡广的神魂防护果然挡不住这样的攻势，在陆叶接连催发了近二十道神锋神纹之后，他陡然惨叫一声，扑倒在地上。</br></br>几百丈距离，陆叶迅速跨过，一脚踩在他的背上，感知之中，胡广的气息变得极为虚弱，浑身都被汗水湿透了，不住地颤抖着，这无疑是神魂受到极为严重创伤的表现，此时此刻，他恐怕连意识都模糊了。</br></br>否则他犹有一战之力，不至于被陆叶这般踩踏。</br></br>此乃正当杀贼时！</br></br>陆叶高举长刀，便要斩下。</br></br>“住手！”怒喝声远远传来，赫然是察觉不对急急赶赴回来的狮心高呼出声，事实上，在狮心往回赶的时候，天赋树分身尝试过阻拦，但天赋树分身那边在不配备剑葫的前提下能施展出来的手段有限，而且陆叶本尊在这边全力大战，对天赋树分身的驾驭也有所欠缺，根本阻拦不了。</br></br>狮心远远就看到了鲍悠悠惨死的一幕，内心滴血，却是无力阻止，如今又见胡广将死，再也无法忍耐，可惜他方才被引出，眼下想赶回来还得一点点时间，哪里来得及救援。</br></br>陆叶偏头，远远见得狮心怒发张狂的模样，一矮身，探手一抓，抓住了意识模糊的胡广的头发，将他提了起来，又一脚踹出，正中胡广的腿肚子上，让他背对自己跪下，面朝着狮心到来的方向，而他则站在了胡广身后，手中磐山刀往前一横，架在了胡广的颈脖处！</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52581608.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 16:15:20 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百五十九章 大阵破碎</title><link>52580030.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>“师兄莫追！”正在大阵缺口处努力压制的胡广眼见狮心居然追着陆叶而去，不由一惊，连忙传音。</br></br>围观的修士失望陆叶这个日照之下第一人的表现，可胡广却觉得不太对劲。</br></br>陆叶有多强他是亲眼见过的，狮心虽然利害可也不至于在这么短时间让陆叶吃这么大一个亏，再结合陆叶之前屡次动用分身的先例，胡广隐约觉得此次露面的陆叶搞不好不是本尊，极有可能只是分身。</br></br>所以此事必然有诈对方的目的应该是引走狮心！</br></br>胡广虽然看透了此事也传音提醒，但狮心此刻战意浓烈，而且自信能将眼前敌人毙杀，根本没做理会，自顾便追了出去。</br></br>胡广见状又气又急，心中莫名涌出一种恨铁不成钢的愤怒，妖族容易被情绪左右的弊病实在是无法解决的难题，强如狮心也不可避免。</br></br>他连忙开口：“鲍师妹，警戒！”</br></br>如果他猜的没错，方才出现的陆叶真的只是一道分身的话，那引走狮心之后，陆叶本尊肯定要现身了。</br></br>现在的问题是，陆叶本尊藏身何处？应该就在附近，极有可能在那些观战的修士群中，或许动用了遮掩身形的法门悄然靠近。</br></br>他四下打量，鲍师妹也在目光巡视，却始终没有发现。</br></br>倒是有几道御器的流光朝这边掠来，这是方才陆叶与狮心争锋时打出来的御器。</br></br>胡广扫了一眼，根本没放在心上，因为这样的御器基本发挥不出杀伤，他甚至觉得有些可笑，因为那陆叶都已是月瑶之境，居然在斗战中动用御器这样的东西。</br></br>这是只有下四境修士争锋时才会用到的手段。</br></br>御器有好几道，其中一道不偏不倚朝缺口处打来，鲍师妹闪身而出，拦在胡广身前，探手就朝那御器抓了过去。</br></br>便在这时，异变突起，平平无奇的一道御器之上，法力忽然生出变化，紧接着陡然变得狂暴，一道身影鬼魅无比地出现在那里。</br></br>鲍师妹的手已经探出去了，本来抓向御器的手，此刻看起来就像是朝这忽然出现的身影抓去一样。</br></br>正四下寻觅陆叶踪影的胡广霍然转头，愕然无比地盯着莫名出现的身影，看到了一张让他忌惮又愤恨的面容，赫然便是他正在寻找的陆叶！</br></br>四目对视，胡广只看到无边的冷漠。</br></br>“小心！”胡广大喝一声。</br></br>鲍师妹也意识到不对了，她反应奇快，几乎是在陆叶本尊现身的刹那，一身妖元便凶猛催动，五指之上，尖锐的指甲如利器一样弹了出来，直朝陆叶胸口抓去。</br></br>如此突然的一击，哪怕是陆叶也没能反应过来，他是自万象海下直接挪移过来的，打了对方一个出其不意的同时，自己这边也需要一点反应时间。</br></br>鲍师妹的指甲刺穿了他的护身法力，戳进了血肉之中。</br></br>鲍师妹脸色一喜，得手了！</br></br>然而很快她的表情就垮掉，因为她的指甲在刺穿陆叶血肉两寸之后，再无法寸进，手腕处忽然一紧，却是被陆叶抬手紧紧拿住了。</br></br>鲍师妹剧烈发力，妖元滚滚，一时竟摆脱不得，不由心头大惊，对方的肉身力量好强！</br></br>单纯肉身力量来说，人族基本没办法与妖族媲美，除非主修体魄的体修，才能有与妖修一较长短的资本。</br></br>兵修是绝对没这个资格的，可如今事实却是，一个兵修人族居然锁住了自己的手腕，如一道禁锢，让她根本动弹不了。</br></br>这样单纯的力量压制，鲍师妹只在狮心身上体会过，便是胡广都没办法在这方面压制她。</br></br>长刀出鞘的声音嘹亮至极，如一声凤鸣。</br></br>刀光闪过时，鲍师妹闷哼一声，身形踉跄后退，一只臂膀已经消失不见，断臂处，血流如瀑。</br></br>事实上，若不是她反应足够快，在陆叶出刀的瞬间偏移了下身子，这一刀斩下，就不是断她一臂这么简单了。</br></br>鲍师妹退去的同时，陆叶的目光就已经锁向胡广，手上一用力，被拿捏在手的断臂就化作一蓬血雾。</br></br>身形一跃，顺着大阵缺口冲进紫璇，磐山刀当头朝胡广斩落，刀锋过处，虚空都被斩出细小裂痕。</br></br>胡广内心一片苦涩，面对这样恐怖的斩击，他若不躲，必然凶多吉少，可若是躲，那紫璇大阵堪忧。</br></br>没得选择，若是在这里被陆叶杀了，那大阵一样要崩溃，所以胡广几乎没有犹豫，在这一刀落下的时候便抽身退去。</br></br>这一刀斩了个空，陆叶却早有预料，身形如影，长刀转轮如月，将胡广笼罩在自己的刀势之下。</br></br>斜刺里一道身影扑杀过来，动作迅捷之际，在陆叶的视角余光下化作一道残影。</br></br>是那被斩去一臂的鲍师妹。</br></br>这女妖顽强至极，失了一臂不但一声不吭，反而迅速反击了过来。</br></br>他此刻全部心思都在胡广身上，欲将对方迅速斩杀，面对鲍悠悠这侧面一扑根本来不及躲闪，仓促间只能构建御守灵纹护持。</br></br>巨力袭至，陆叶感觉自己像是被一座山峰撞上，身形不受控制地朝一旁飞出，仓促构建的御守灵纹破碎的同时，就连护身法力也被这一撞撞的溃散。</br></br>远处顿时传来一阵阵惊呼。</br></br>围观的修士们亲眼见着狮心追杀陆叶离去，本还对陆叶的表现失望至极，却不想紫璇岛那边居然出了一系列的变故。</br></br>先是应该被狮心追击的陆叶不知怎地鬼魅现身，顺着那大阵缺口闯进紫璇，一刀斩去鲍悠悠的一臂，又对胡广快刀连斩，鲍悠悠趁此机会侧扑一击，将陆叶撞飞了出去。</br></br>这电光火石间的变故，直让所有人看的目不暇接，心情跌宕起伏。</br></br>更大的变故出现了。</br></br>随着陆叶身形的飞出，那原本只有十丈的缺口骤然扩大，眨眼功夫便是二十丈，五十丈，上百丈……</br></br>紫璇岛这个发光的半球体，就像是被一股无形的力量撕开了，从这一端直接撕裂到另外一端。</br></br>哗啦一声脆响自每个观战修士的心灵深处传出，明亮的光芒漫天飞舞，仿佛无数萤火虫汇聚，淋淋撒撒而下。</br></br>与此同时，紫璇岛内部各处要地，要传出嗡鸣声响那是一处处阵基所在的位置，剧烈的变化直让整个灵岛都开始动荡。</br></br>壮观无比的能量雨让每个修士都看的为之失神，因为这样的一幕从来没人亲眼见过。</br></br>光芒渐渐暗淡，短暂的璀璨之后，整个紫璇已经呈现在修士们的视野中，让所有人都意识到一件恐怖无比的事。</br></br>维持了数万年之久，顶级灵岛紫璇岛的防护大阵——破碎了！</br></br>四周哗然一片。</br></br>顶级灵岛的防护大阵破碎，这是多少年都不曾发生过的事情了？谁也没想到这一次只是来看个热闹，居然能亲眼见证这么历史性的一幕。</br></br>诚然，破碎的大阵可以重新布置，但数万年的积累却是无法挽回的，重新布置出来的大阵又如何能与之前相提并论？</br></br>紫璇岛内，数千妖修目光失神。</br></br>甚至就连胡广与鲍悠悠也心痛的无法呼吸，一代代紫璇妖修的积累，无数先辈的努力，却葬送在他们这一代。</br></br>只此一点，他们就是紫璇的罪人。</br></br>根本来不及悲伤，因为凌冽无比的杀意已经将他们笼罩。</br></br>两位妖族月瑶连忙朝一旁望去，只见那边被鲍悠悠扑出去的陆叶已经持刀朝这边杀了过来。</br></br>“联手拦他！”胡广怒喝一声，尽管见识过陆叶的强大，对他满心忌惮，但此时此刻，敌人已经打进自家灵岛，胡广根本没有退却的理由。</br></br>他与鲍悠悠联手，以二敌一，就算这陆叶再如何强大，他们也能纠缠一下。</br></br>狮心肯定已经看到这边的变故了，必然在回援的路上，防护大阵的破碎无法挽回，但陆叶必须要死在这里。</br></br>胡广可以确定，眼前这个陆叶，就是本尊，绝非分身！</br></br>鲍悠悠依然一声不吭，断臂处的鲜血已经不再流淌，对她这样的月瑶后期来说，断臂伤势虽然严重，但只要度过这一劫，依然可以重新长出来的。</br></br>两大妖族月瑶，一左一右朝陆叶迎上，多年的相处让他们配合默契，胡广身后六尾妖狐的虚影呈现，毛茸茸的尾巴摇曳不已，眸光也变得幽异非常，有神妙至极的神魂力量涌动，所过之处，万般事物都开始扭曲，赫然是催动了六尾妖狐一族的秘术。</br></br>这般秘术可以营造出极为逼真的幻觉，甚至能影响到真实的环境，若是神魂力量不及对方，甚至连死都不知道怎么死的。</br></br>“陆叶！”胡广愤怒厉喝，有意吸引陆叶的目光，从而让自己的秘术威能发挥到最大。</br></br>不负他的期望，陆叶果然朝这边看了过来，四目相对的刹那，胡广愕然了一下，因为他忽然发现陆叶的双眸变得血红，有复杂繁奥至极的纹路在那血红色的眸子中迅速勾勒成型，眨眼之间，那一双眸子就化作极为诡异的异瞳。</br></br>紧接着，整个世界都变得殷红，好像处处都有鲜血流淌。</br></br>陆叶的身影莫名消失不见，只有两轮血月当空普照，血光铺撒四方，给人带来无边的威慑和恐惧。</br></br>胡广的视野中，幻觉丛生！(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52580030.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 04:14:26 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百五十八章 大阵不稳</title><link>52573951.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>胡广最近有些焦头烂额，他发现自从那一日宴席之后，自己就没有哪一天过的舒心。</br></br>之前折损的月瑶与众多星宿修士暂且不提，眼下本岛这边居然也出了问题，不知因为什么原因，海下逸散出来的能量忽然大幅度提升，导致他不得不几度调节防护大阵的威能，时至今日，这座笼罩紫璇数万年之久的大阵几乎是处于一种超负荷运转的状态了。</br></br>可即便如此，也依然无法消耗掉更多的能量。</br></br>逼不得已，他只能尝试狮心之前提出的办法，主动敞开大阵缺口，让岛内的能量逸散出去，减缓大阵的压力。</br></br>结果是很显著的，缺口打开之后，防护大阵终于慢慢趋于稳定。</br></br>但这终究不是长久之计，因为防护大阵是一个整体，有了缺口就意味着有了破绽，哪怕那缺口只有一丈左右。</br></br>平日里这些许破绽还不会有什么问题，但如今三界岛陆叶在外面虎视眈眈，胡广不得不防。</br></br>他这边正在思量该如何解决本岛的问题时，却忽然察觉到一些不同寻常的变化，仔细感知，脸色一变：“不好！”</br></br>岛内的能量不知怎地居然在急速增加，他甚至看到了一层薄薄的能量雾开始滋生，这无疑代表岛内能量已经浓郁到一个让人无法想象的程度了。</br></br>这样的修行环境是每个修士都梦寐以求的，能在这样的环境下修行，效率必定能数倍数十倍的提升，若是这样的好事出现在紫璇妖星上，那胡广大概要笑掉大牙，可这里终究只是万象海上的一座灵岛，防护大阵才是一个势力盘踞灵岛的根本所在。</br></br>所以他首先要考虑的是这暴增的能量给防护大阵带来的压力。</br></br>急匆匆朝一个方向掠去，很快便抵达位置。</br></br>此地是大阵的一处节点所在，有数位妖修镇守，胡广抵达此处时，这几个妖修正处于一种惊慌失措的状态。</br></br>因为原本只有一丈长短的大阵缺口，此刻却在暴增的能量冲击下被撕裂到了三丈长短，而且缺口的长度还在持续增加中。</br></br>大阵的缺口不是随随便便就可以打开的，那需要坐镇在这里的妖修主动施为，原本他们几个合力之下，还能维持那一丈缺口的稳定，但眼下岛内的变故明显超出了他们应对的能力范畴。</br></br>眼见胡广到来，其中一个妖修急忙喊道：“二岛主！”</br></br>胡广不语，闪身上前，抬手间取出一块大阵玉珏，朝前一挥间，一道玄光自玉珏中打出，落在那缺口附近，旋即他周身能量涌动，手中玉珏光芒闪烁。</br></br>肉眼可见地，正在不断撕裂的缺口慢慢稳定，几个星宿妖修也压力大减，俱都长呼一口气，望向胡广，满脸的佩服。</br></br>胡广却是没有半点轻松之意，反而表情凝重。</br></br>接手这边的大阵节点之后，他比方才更清楚直观地感受到了大阵的压力，那是一种他根本想象不到的压力。</br></br>按道理来说，有这么一个缺口横亘在此，岛内的能量再浓郁也可以宣泄出去了，可事实上，从这个缺口宣泄出去的能量居然依旧抵不过增加的。</br></br>绕是以胡广的见闻，也不清楚万象海下到底发生了什么事，居然有如此恐怖的能量逸散出来，而且位置偏偏就在紫璇岛这边。</br></br>狮心与鲍悠悠察觉到了这边的情况，都急忙赶来查探，与胡广一番交流之后，都意识到了问题的严重性。</br></br>可纵如此，他们也没有任何解决的办法，不得不说，这简直就是个天大的笑话。</br></br>时间流逝，岛内的能量雾越来越明显了，原本只有薄薄的一层，不仔细观瞧的话甚至看不出来，但如今这能量雾甚至已经弥漫到脚踝位置了，而且还在增加中。</br></br>身处这样的环境中，哪怕不主动修行，妖族修士也能感受到那精纯的能量涌入体内，助长他们实力的提升。</br></br>胡广全神贯注，小心翼翼地控制着大阵，让大阵的缺口一点点地扩大。</br></br>三丈长的缺口逐渐变成四丈，五丈……直到八丈，十丈。</br></br>到了此刻，胡广再不敢扩大缺口了。</br></br>放在平时，他手持大阵玉珏，这样的缺口他想怎么开就怎么开，想开多大就多大，但如今情况不一样，整个紫璇岛内都充斥着浓郁如实质的恐怖能量，防护大阵的威能也被催发到了极限，这种状态下，大阵任何一点改变都可能引发不可预测的后果。</br></br>十丈已是极限，不可能再扩大了，否则即便他手持大阵玉珏，也难以控制。</br></br>最让胡广心惊的是，他已经清楚地感受到防护大阵有不稳的迹象。</br></br>所以他眼下不但不敢扩大缺口，反而还要镇压缺口的扩张，这对他来说无疑是一个极大的考验。</br></br>好在经过他一番努力，岛内的情况终于又达成了一种平衡，只不过压力有些大。</br></br>他眼下只能期望这突如其来的变化不会持续太久，否则他整个人都要僵在这里动弹不得。</br></br>狮心与鲍悠悠立于一旁，心情虽然焦灼，却也帮不上任何忙。</br></br>五百里外，天赋树分身运足目力，静静观瞧着紫璇岛这边的情况，眼见那十丈左右的缺口不再持续扩张，立刻明白自己的计划差不多要成功了。</br></br>不过看眼下的局势，想要真正成功，还得给紫璇那边添一把火才成。</br></br>取出音符，传了一道讯息出去，紧接着天赋树分身化作一道流光，朝紫璇那边扑去。</br></br>他的动作引来无数修士的关注，不由都瞪大了眼睛，静待好戏登场。</br></br>紫璇岛内，大阵缺口处，胡广也看到了陆叶的动作，这种时候对方朝这边扑来，显然是不怀好意，甚至可以说看出了紫璇的困境，所以才会落井下石，不由低喝一声：“师兄！”</br></br>狮心狂躁不已：“卑鄙小贼，我去战他！”</br></br>话落时，魁梧巨大的身影就已从缺口处掠出，直朝陆叶那边迎去。</br></br>双向奔赴，五百里地眨眼既逝，狮心眸中一片森冷杀机，周身妖元滚滚，身未至，已遥遥一拳轰出。</br></br>狂暴妖元粉碎虚空，这一拳化作一只巨大拳影，朝陆叶所在横推而至。</br></br>分身灵活躲闪，虽避开了正面的一击，可这一拳卷起的余波却依然让分身身形不稳。</br></br>只此一击，陆叶便知这个狮心比自己以前所遇到的任何一个月瑶都要强大，不愧是距离日照只差临门一脚的强者，若非出了意外，这家伙恐怕早已晋升日照了。</br></br>一拳不中，第二拳已轰来，狮心的怒吼声响彻万象海：“陆叶，今日便是你的死期！”</br></br>分身这边躲了几击，可随着彼此距离的不断拉近，再也无法躲闪了，主要是对方的攻势覆盖范围太广，不好躲避。</br></br>忽忽间，血光绽放，血海铺展之时，天赋树分身已失去了踪影，狮心狂暴的拳势轰进血海，将血海打的一阵翻腾。</br></br>这忽然的变故让狮心不禁一怔，因为据他所了解的情报，三界岛陆叶是个兵修来着，这忽然施展出如此精妙的血道秘术，多少有些出人意料。</br></br>偌大血海遮掩了陆叶身影，狮心一时根本探查不出陆叶具体的位置所在，他眉头一拧，闪身就撞进了血海内。</br></br>不得不说，狮心确实是个艺高人胆大之辈，换做任何一个修士面对这样的血海，都不可能轻易涉险其中，更不会主动投身其内，因为这样做就意味着将战斗的主动权拱手相让。</br></br>可狮心却是半点不带犹豫的，能有这样的选择，无疑彰显了他对自身实力的强大自信。</br></br>狮心果然够强，随着他投身血海，那偌大血海忽然动荡不宁，一阵扭曲变换。</br></br>远远观瞧的修士们看的叹为观止，虽说因为血海的遮掩他们看不到具体的争斗情景，但只从血海的变化就可以推断出，狮心占据了上风！</br></br>紫璇大岛主，果然非同凡响。</br></br>激战不过十息，偌大血海忽然崩散开来，露出其中两道身影。</br></br>狮心气势癫狂，头发蓬松炸开，不怒自威，反观那陆叶却是身形踉跄，嘴角溢血，甚至连胸膛都凹陷了下去，赫然一个拳印。</br></br>胜负已分！</br></br>围观修士不由都露出失望神色……最近声名如日中天，号称日照之下第一人的强者，就这？</br></br>这无疑不符合大家对陆叶的心理预期，本以为这必定是一场龙争虎斗，却不想居然是碾压级的战斗。</br></br>一时惊骇，这狮心到底强到了什么程度？猿掣可是被陆叶一刀劈死的，眼下他却只用十息时间就破了陆叶的血海，重创了他，如此对比下来，狮心的实力之强简直难以想象。</br></br>“受死吧！”脱得血海，狮心大手箕张，直朝陆叶头颅抓去，看似身形不动，魁梧巨大的身形却诡异地扑至陆叶身前不远处。</br></br>陆叶匆忙后退，抬手间无数道流光朝狮心那边打去，狮心连闪带挡，毫发无伤，抬眼望，陆叶居然已经转身遁逃，看似狼狈仓惶。</br></br>“跳梁小丑也敢来我紫璇撒野！”狮心冷哼，毫不犹豫追杀了出去，浑没在意有几道流光突破了他的封锁，朝紫璇岛那边掠去。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52573951.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 28 Oct 2023 17:10:21 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百五十七章 过犹不及</title><link>52572968.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>正因为那隐蔽的无法窥探的通道忽然变大了，所以导致万象海内部涌入紫璇岛的能量变得庞大，如此就改变了紫璇岛的修行环境。</br></br>“那师弟看来，此番变化于本岛是好事还是坏事？”狮心又问道。</br></br>“是好事！”胡广回道，“但也是坏事，好的地方在于本岛能量越来越浓郁，如此一来，本岛修士修行就越来越轻松了。”</br></br>“坏处呢？”</br></br>胡广表情凝肃：“若这样的情况持续下去，那本岛的大阵恐怕坚持不了三年。”</br></br>“这是为何？”狮心满面不解，他实力虽然强的可怕，可对阵道之事是一窍不通，也从未接触过这些东西。</br></br>这是妖修的通病，并非他一人如此，所以在妖族那边，精通外道的修士是极为珍贵而珍稀的。</br></br>胡广自然知道这一点当即便耐心给他解释起来：“师兄，本岛下方的通道逸散出来的能量若不加以约束，是会直接逸散的所以无论本岛还是其他灵岛，都会布置大阵隔绝内外，如此一来，从海下逸散出来的能量就会集束在本岛之内，为各大灵岛修士修行所用，当然，因为这种能量的逸散无时无刻不在发生，所以单靠修士修行消耗，是不足以全部消耗干净的，防护大阵的作用就凸显出来了，那些无法被修士消耗的能量会被防护大阵的阵基所吸收，成为储备的能量与此同时，维持防护大阵的运转也会消耗能量，所以只需通过调节防护大阵的威能，就可以让各大灵岛内的能量维持在一个平衡的状态。”</br></br>狮心眸光一闪：“方才防护大阵的威能被调整就是因为这个原故？”</br></br>防护大阵的变化自然瞒不过他的感知，就在胡广到来之前，他清楚地察觉到防护大阵的防护力度变强了，这代表防护大阵的威能得到了提升，最明显直观的变化，就是笼罩整个紫璇岛的光幕都变得明亮许多。</br></br>“正是。”胡广颔首，“因为这两日逸散出来的能量太多，所以就需要更多的消耗，否则会给大阵带来压力，而这种调整只是暂时的，如果本岛的情况一直如此的话，大阵的威能还要再继续不断地调整，因为数万年的积累储备，本岛大阵阵基那边积存的能量已经足够多了，眼下并不需要更多的能量储备。”</br></br>狮心道：“既如此，那就将大阵威能催发到极限！”</br></br>胡广苦笑一声：“若真这么做，大阵可坚持不了太久，咱们的阵基阵枢虽然品质很高，可也有承载极限的，短时间内让大阵极限运转还没什么问题，但这不是长久之计。而且最让我担心的是，这个情况会一直这么持续下去，真如此，咱们的防护大阵会被撑爆的。”</br></br>狮心愕然至极：“能量太过浓郁居然也不是好事？”</br></br>“凡事都过犹不及。”</br></br>狮心略做沉吟，异想天开道：“若是将大阵开启一道缺口，主动让能量顺着缺口逸散出去呢？”</br></br>胡广颔首道：“这确实是个可行的法子，但不到万不得已，还是不要这么做，那三界岛陆叶就在外面虎视眈眈，谁也不知他是怎么想的，又打算怎么做，大阵一旦开启缺口，就容易出现破绽。”</br></br>狮心道：“此事便交由师弟负责吧，你全权定夺，不必再找我商议了。”对阵法之事他毫无了解，与其添乱还不如交给胡广处理。</br></br>“是。”胡广就知道是这么个结果，但狮心是大岛主，有些事他不得不汇报，话锋一转道：“算算时间，柴师弟与浪师弟应该已经在返回路上了吧？也不知道他们那边情况如何。”</br></br>狮心道：“大半日前他们给我传讯过，一切顺利！”</br></br>正这么说着，音符忽有动静，狮心一笑：“柴师弟又传讯了，应该是快要回来了。”两位师弟都是月瑶中期，若是归来的话，他与胡广还得去赶一赶那陆叶才行，免得陆叶又去拦截两位师弟。</br></br>查探音符，狮心脸上的笑容陡然僵硬，紧接着狂吼一声：“岂有此理！”</br></br>胡广一惊：“师兄何事？”</br></br>狮心看向他：“三界岛那边早有准备，两位师弟在离开万象岛一个时辰后遭遇伏击，怕是……回不来了！”讯息是柴师弟传给他的，传讯之时柴师弟的情况已经非常危急，因为他正被三界岛两个妇人联手夹攻，拼死传讯回来，无非是想告知狮心他们死于何人之手。</br></br>胡广脸色一白，连忙取出音符查探，果然发现柴师弟与浪师弟的音符印记没了反应，这无疑代表两位师弟已经陨落。</br></br>他眸光一红，咬紧了牙关：“三界岛，早晚踏平了它！”</br></br>狮心这边接到消息没多久，陆叶那边也接到了伏击成功的消息，略感惋惜，因为如果能生擒那两个月瑶的话无疑会更好一些。</br></br>如此一来，他就又可以想办法混入紫璇岛了。</br></br>不过对方其中一个月瑶在临死前传了道讯息出去，无疑代表紫璇岛那边已经得知了情况。</br></br>这是没办法的事哪怕栾晓娥与烟淼联手对付一个月瑶中期毫无压力，可想阻止对方拼死传讯还是颇有些难度的，除非能做到一击必杀。</br></br>望着紫璇岛的方向，陆叶微微眯眼。</br></br>就在不久之前，他发现紫璇岛的防护大阵光幕明亮了一些，这无疑代表对方调整了大阵的威能，以应对岛上越来越浓郁的能量变化。</br></br>对这一幕他早有预料，知道对方这种调节不会只有一次，所以并不心急，只安心等待。</br></br>又过一日，紫璇岛的防护大阵光幕又变得明亮了一些，而且在接下来的数日内，那防护大阵光幕几次变化。</br></br>直到十日后，远远望去时，紫璇岛仿佛已经化作了半轮圆月，那防护大阵光幕的亮度堪称万象海之最！</br></br>许多逗留在附近还没有离开的修士们看的啧啧称奇，谁也不知道紫璇岛在搞什么东西。</br></br>调节防护大阵的威能，这是只有在遇到敌人攻岛的时候才会做的事，因为这种调节会消耗更多的储备能量，却可以让防护大阵更坚固。</br></br>可眼下紫璇那边根本没有战事，防护大阵的威能有大幅度的提升，这让无数修士不禁疑惑不已，紫璇岛内的能量储备已经富裕到这种程度了吗？这简直就是在挥霍啊。</br></br>一些低等中等灵岛出身的修士看的心痛万分，只觉紫璇岛是在暴殄天物，不懂珍惜。</br></br>更让他们感到无语的是，这种调节还不是极限，因为再过几日，紫璇防护大阵的亮度再攀新高，整个灵岛都变成了一个发光的半球体。</br></br>身为顶级灵岛，防护大阵本就坚韧至极，如今威能大幅度提升，如果说最初紫璇岛的防护大阵陆叶还有点信心凭红符攻破的话，那么此刻就决然不行了，非得日照亲自出手才有希望。</br></br>一时间，无数得到消息的修士远远奔赴而来，远远观瞧，让紫璇千里方圆变得热闹非凡。</br></br>这种稀奇事寻常时候可难得一见，错过这次，下次是什么时候就没人知道了。</br></br>陆叶欣然，因为紫璇大阵的不断调节，意味着他计划的完美发展，继续这样下去，他感觉用不了多久，紫璇岛的大阵就要被撑爆了。</br></br>其实从根本上来说，不是大阵本身被庞大的能量撑爆，而是阵基承受不住更多能量的储备损毁，阵基是大阵的基础，阵基损毁，大阵自然就不复存在。</br></br>就在陆叶静待好戏登场的时候，却愕然地发现紫璇大阵不再有所变化了，它始终维持着那个亮度和威能，好像已经达成了一种平衡的状态。</br></br>这让他感到有些不解。</br></br>不过很快他就明白这是为什么了。</br></br>紫璇岛那边居然主动开启了大阵的一道缺口，如此一来，岛上的能量就可以通过这缺口逸散到外面去，不再给本岛带来压力。</br></br>消息是从那些前来围观的修士们口中听说的。</br></br>得知缘由，天赋树分身亲自前去远远查探了一下，发现情况果然如此，在紫璇岛的另外一侧，有一道长达一丈左右的缺口呈现出来。</br></br>瞧了那缺口一阵，陆叶眨了眨眼。</br></br>与此同时，一直留在海下修行的本尊睁开了眼睛。</br></br>迅速下潜，很快来到安置小星宿殿的位置，抬手按了上去，心念动间，四周本就疯狂朝小星宿殿涌入的海水速度陡然加快数倍，一个个巨大无比的气泡自小星宿殿的鼎口升腾而起，景况之盛远非方才可比。</br></br>一直以来，小星宿殿都是处于一种自主运转的状态，陆叶需要做的就是调节它的威能，然后将它安置好。</br></br>但此物毕竟是至宝的属宝，可以自主运转，也可以人为催动，而且后者比前者的效率要恐怖的多，只不过陆叶一直没这么做过，因为一旦这么做了，他自己也动弹不得。</br></br>但眼下却不得不如此施为。</br></br>紫璇岛通过敞开大阵缺口的方式，让岛内能量达成了一种平衡，那么自己这边只需要打破这种平衡就好。</br></br>而且紫璇的应对让他看到了一个速战速决的机会。</br></br>不得不说，紫璇岛下了一步臭棋，没有那道缺口，他想要破掉紫璇大阵恐怕还得多等一些时日。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52572968.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 28 Oct 2023 03:12:32 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百五十六章 中鱼</title><link>52567325.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>狮心与胡广离岛，直扑陆叶所在之地时，那柴师弟与浪师弟已催动灵符遮掩身形，悄无声息地离开了紫璇，朝万象岛方向进发。</br></br>紫璇岛外，三道身影追逃不断，迅速远去，直让那些等待在四周看热闹的修士们瞧了个寂寞。</br></br>他们都已经听说三界岛陆叶一刀斩杀猿掣的壮举，所以都想亲眼看看这日照之下第一人有何等强大的实力。</br></br>结果现在一看之下，大失所望，一时间他们不禁有些怀疑猿掣之死到底是不是真如传言那样了。</br></br>因为陆叶真要有这样的实力，面对狮心与胡广的追击不可能毫无作为才对，最起码也要争锋一番，偏偏事实并非如此，紫璇两大月瑶主动求战，三界岛陆叶仓皇逃窜。</br></br>狮心是很愤怒的，因为自与三界岛这边撕破脸皮之后，紫璇单是月瑶就死了三个之多，星宿更是大几百，反观三界岛那边，就只有一个卫破被他给生吞了，对比之下，损失实在太大，这就显得他这个大岛主很无能。</br></br>所以追击陆叶是毫不留情，再者他也确实想亲自试探一下陆叶的深浅，结果对方根本不与他交手，只顾遁逃，愈发让他火大。</br></br>好在胡广还算冷静，关键时刻叫停了狮心，否则继续这样追逐下去，搞不好能让陆叶找到逐个击破的机会，他对陆叶强势斩杀猿掣的那一刀可是忌惮至极。</br></br>柴师弟与浪师弟已经离岛，目的达成，他们自然没必要再与陆叶纠缠什么了。</br></br>少顷，两位妖修月瑶返回紫璇，陆叶的身影又重新出现在那五百里外的小荒岛上，定定地瞧了一阵，忽然有所察觉，连忙传讯汤钧那边：“紫璇怕是有月瑶去万象岛登记造册了。”</br></br>狮心与胡广此番出岛求战看似是正常的应对，但依然有一些可疑之处，易身处之，若是三界岛面临眼下局势，最需要做的无疑就是补充之前损失的月瑶镇守，如此在可能到来的灵岛争夺战中才能有更多的月瑶可用，不至于出现月瑶层面交锋因为敌众我寡而束手束脚的情况。</br></br>若是这样的话，三界岛那边完全可以找机会将紫璇的月瑶拦下来。</br></br>汤钧很快回讯：“放心，咱们这边已经有安排了。”</br></br>陆叶愕然：“谁竟有这般先见之明？”他这边是通过狮心与胡广的反应有所推断，却不想本岛那边已经提前做了安排。</br></br>“老夫虽没什么斗战能力，可吃过的盐比你小子走过的路都多，这点小事岂能没有预料？那紫璇月瑶不去万象岛就罢了，若是敢去，必叫他们有去无回。”汤钧的回讯中满是得意的味道。</br></br>陆叶暗暗期待起来。</br></br>虽说他也不知道自己的推测到底是对是错，但不管对错，己方都不会有什么损失，反倒若是真的猜对了，那这趟前往万象岛的紫璇月瑶怕是要倒霉了。</br></br>万象岛，登记造册的大殿对面处，一栋茶楼，陆叶当年便带着马尚思在这里喝过茶。</br></br>此时此刻，他当年所坐的位置处，一个青年男子端坐，目光不时地朝对面大殿望去。</br></br>四方岛周闯！</br></br>任谁都想不到，负责在这里监视的竟是看似与三界岛毫无关系的四方岛修士，这种监视无疑是隐蔽而致命的，就算紫璇妖修发现了周闯的行踪，也不会有太多联想。</br></br>倏忽一日之后，周闯忽然眉头一扬，看向对面大殿的方向，此时大殿门口多出来两道身影，虽然做了一些伪装和遮掩，乍一眼看不出什么特别的地方，但这两人的警惕却让周闯上了心。</br></br>能进对面那座大殿的，基本都是各大灵岛的月瑶修士，一般来说，大家都是堂而皇之地进入，毕竟登记造册又不是什么见不得人的事。</br></br>可这两位鬼鬼祟祟的样子着实让人起疑。</br></br>周闯立刻明白，鱼儿露面了，当即传讯一道出去。</br></br>过不片刻，那两个修士又从大殿中走出，周闯丢下几块灵玉，也离了茶楼。</br></br>不得不说，对方两位很谨慎，出了那大殿之后并没有第一时间离开万象岛，而是在岛上四处走动，好几次周闯都险些露了行踪，好在他足够谨慎。</br></br>直到又一日之后，这两位才从万象岛一个渡口处离去，而这个渡口所在的方位，赫然与前往紫璇的位置截然相反。</br></br>这让周闯一时有些怀疑自己的判断到底是不是对的，因为对方若真是紫璇妖修的话，那没道理舍近求远从这个方向离开万象岛。</br></br>可如果是对方有意为之的话，又能说的过去。</br></br>但不管怎样，渔网已经撒下了，鱼儿也露了面，对方是不是紫璇妖修，稍后便能见分晓。</br></br>一个时辰后，万象海上空某处，两个从万象岛离开的月瑶修士遥遥见得前方有一道身影屹立当空，拦住了前路。</br></br>这让他们无比警惕，再定眼一瞧对方面容，其中一个月瑶大惊失色：“不好，是马尚思！”</br></br>紫璇针对三界岛部署了一年时间，三界岛的月瑶镇守分别都是何人，紫璇那边一清二楚，哪怕没有亲眼见过，也见到过三界岛的月瑶留影。</br></br>所以这两位立刻便认出了拦路的是三界岛马尚思。</br></br>“有埋伏！”另一位月瑶也惊呼起来，两位月瑶在意识到不妙之后，立刻左右散开，显然是想分开遁逃。</br></br>“中鱼！”对面处，马尚思一见来人这般反应，不由大喜过望，知道周闯提供的情报没错，这两位还真是从紫璇过来的妖修，而且对方此刻猛地催动力量之后，那妖元的痕迹再也无法遮掩了。</br></br>他话落之时，便认准其中一个追了出去。</br></br>与此同时，从下方一座荒岛上，两道身影一前一后掠出，追向另外一个逃走的修士，这忽然冒出来的两人皆为月瑶后期的修为，赫然是栾晓娥与烟淼两个妇人。</br></br>两位妖族月瑶的实力不差，但比起马尚思等人还是弱了不少，因为他们都只有月瑶中期的修为，如此被针对之下哪有好果子吃。</br></br>栾晓娥愤恨紫璇那边的作为，导致卫破惨死，出手毫不留情，直接将那紫璇月瑶斩杀当场，等她们赶赴过来与马尚思汇合的时候，发现这边的战斗也结束了。</br></br>月瑶后期对阵月瑶中期，马尚思占据了绝对的优势，再加上血海术的诡谲，一旦被他困束，敌人根本没有逃走的希望。</br></br>紫璇岛，近两日出现了一些诡异的事情，整个岛内的能量忽然变得浓郁很多，而且这种情况还愈演愈烈。</br></br>这事很不正常。</br></br>要知道紫璇岛已经是顶级灵岛了，放眼整个万象海，岛内能量也是最浓郁的一个档次，可以让紫璇妖修们在这里更快捷方便地修行，虽说岛内能量偶尔会有一些起伏，但波动的幅度都不会太大，这数万年来一直维持着一种平衡。</br></br>可自从两日前，这一切都变了。</br></br>若是寻常时候发生这样的变化，对紫璇来说无疑是一件好事，因为没人不希望自家灵岛的能量更加浓郁，这代表修行环境的改善。</br></br>可眼下紫璇多事之秋，任何异常的变化都不能掉以轻心。</br></br>狮心命令之下，胡广亲自带了一批修士查探情况，紫璇岛可是妖修们在万象海的根基所在，容不得半点马虎，在不弄明白产生这个变化的缘由之前，任谁都无法安心。</br></br>两日时间的观察，胡广终于有了发现，事实上，有一些变化是很明显的。</br></br>“师兄，我在本岛周边走了一圈，发现大量气泡自海下升腾而起，岛上能量大幅度提升的源头，正是这些气泡破裂产生。”</br></br>狮心皱眉：“哪里来的气泡？”</br></br>胡广摇头道：“不知。”毕竟他也没办法深入万象海查探，话锋一转道：“师兄，万象海的海水是由星空能量凝聚而成，严格说起来，这偌大万象海其实可以看做一块巨大的灵玉，只不过其中的杂质太多，而且极具侵蚀性，所以没人可以身入其中炼化修行。”</br></br>“这个我自然知晓，你继续说。”</br></br>“万象海上有诸多灵岛，还有数量更多的荒岛，两者的不同之处就在于灵岛下方有能量滋生，而荒岛没有，所以我等修士可以驻扎灵岛，布置大阵束缚这些滋生的能量，为我所用，可关键是这些能量是如何滋生出来的呢？”</br></br>“师弟有什么想法？”狮心问道。</br></br>胡广道：“没什么具体的想法，只不过是一种猜想，如果将整个万象海比作一块巨大的灵玉，那么这块灵玉表面应该有一些无法窥探的隐蔽通道，得以让灵玉内部的能量通过通道逸散出来，如果有岛屿正好坐落在这些通道上方的话，那么这个岛屿就会成为灵岛，而这些通道大小不同，也就造成了即便同为灵岛，品质层面也有所不同的局面。”</br></br>狮心想了想道：“师弟这个猜想颇有意思。”这也正是他看重胡广的地方，人家头脑灵活，三言两语间，就让他有了一个具体的联想，而且眼下来看，这个猜想搞不好是真的。</br></br>“基于这种猜想，那么本岛的变化就有解释了。”胡广侃侃而谈，“本岛下方可供万象海能量逸散出来的通道，忽然变大了！”</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52567325.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 10:13:19 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百五十五章 可能性</title><link>52565210.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>“那幻海岛我去过，你是不知道，一千修士拥簇在一个不大的灵岛上，可拥挤了。”汤钧说的兴起，一脸的傲然值得：“还是咱们三界岛待着舒服，宽敞。”</br></br>三界岛这边确实够宽敞，因为当初陆叶让栾晓娥等人选择落脚点的时候，有意选了此地，他从一开始就准备将三界岛打造成类似无双岛的商业灵岛的，眼下不提商贸区，三界岛修士驻守区就算再容纳个几千修士也不显拥挤。</br></br>说话间，汤钧露出愕然神色：“怎么了？”</br></br>陆叶不知为何忽然目光炯炯地望着他，旋即猛地站起：“我出门一趟！”</br></br>“做什么？”汤钧不解，这说的好好，忽然就要出门，搞的他一头雾水。</br></br>“没事，你吃着喝着。”陆叶一边说一边往外行去，走到门口，又忽然回头叮嘱道：“若真有什么人被请来当说客，好生招待，不过不用同意任何事。”</br></br>“好！”汤钧下意识地点点头。</br></br>片刻后，三界岛下，陆叶如一条鱼儿游动，很快来到当初安置小星宿殿的位置，放眼望去，小星宿殿依然在此，不断地转化海水的能量注入三界岛中。</br></br>自归来之后，他一直考虑的是如何才能强破紫璇的防护大阵，可与汤钧一番畅谈之后，他发现这件事几乎是不可能达成的，除非他回九州找苏玉卿他们讨两道攻击性红符过来。</br></br>但幻海岛的遭遇却让他看到了另外一个可能性，或许……不必费心费力去强破人家的防护大阵，这事费力不讨好，既有巨大风险成功率还不大，可换一个角度来想问题的话，就有解决的机会了。</br></br>思维的局限被打开，陆叶愈发觉得此事可行！</br></br>幻海岛当初就是因为阵基储存的能量达到了极限，导致防护大阵有破灭的风险，所以他若是能让紫璇岛出现与幻海岛当初一样的情况，那紫璇就只有两个选择，要么主动撤去防护大阵，重新布置，要么眼睁睁看着防护大阵被庞大的能量撑爆！</br></br>无论紫璇做哪种选择，防护大阵都将再不是陆叶的阻力。</br></br>其他人想做到这种事那是根本不可能的，可陆叶这边如果借助小星宿殿的话，或许有成功的机会。</br></br>所以他才迫不及待离开，跑来这里。</br></br>找到小星宿殿，陆叶一把将它抓起，循着天赋树分身所在的方向便朝那边游动过去。</br></br>在海下游动的速度自然不如御空而行，但胜在隐蔽，恐怕没人能想到，此时此刻，正有一个居心叵测的修士从万象海下迅速接近紫璇岛。</br></br>足足一日之后，陆叶才抵达紫璇岛正下方的位置。</br></br>虽说进出万象海很多次，但他还真没有这样出现在别的灵岛下方，尤其紫璇还是一座顶级灵岛。</br></br>此刻细心感受之下，能察觉到紫璇岛下的海水有细微到几乎不可察觉的气泡不断滋生，那细密到几乎无法察觉的气泡中，无疑都蕴藏了极为精纯的星空能量，这也是紫璇岛能量充沛的根本原因。</br></br>这些气泡中的能量涌入紫璇岛，被布置好的防护大阵束缚，无法外溢，就可以为岛上修士修行所用了，也可以被防护大阵吸收储存。</br></br>其他灵岛的情况应该都与之类似，只不过有强有弱，所以灵岛的层次才各有不同。</br></br>这些气泡中的能量无疑都是万象海海水转化来的，陆叶估摸着这种转化应该是星宿殿本体有关，否则万象海海水不可能无缘无故被转化。</br></br>换句话说，正是因为万象海下有一个星宿殿，才造就了万象海上各大灵岛的存在。</br></br>没心思探究这些，陆叶在紫璇岛下绕了一圈，找了一个合适的位置，将小星宿殿安置了下去。</br></br>旋即，他开始调整小星宿殿的威能！</br></br>自他入手这件星空至宝的属宝至今，还从来没有将它的威能全部绽放出来，无论当初打造无双岛，又或者是后来打造三界岛，小星宿殿的威能都在他的调整下受到了极大的压制，因为打造灵岛不好一蹴而就，是一个循序渐进的过程。</br></br>而这一次……陆叶不再压制。</br></br>小星宿殿的威能得以全部绽放！</br></br>霎时间，陆叶清楚地感觉到小星宿殿所在的位置传来一股无形的恐怖吸力，四周海水纷纷涌入其中，眨眼间就被转化为精纯的能量，继而形成了一个个大大小小的气泡，朝上方涌去。</br></br>这是极为壮观的一幕，乍一眼看，就像是有一只无形的海兽在水下呼吸，那气泡最大的几乎有房屋大小，最小的也能容纳一人。</br></br>陆叶看的暗暗心惊，对比他将小星宿殿安置在三界岛下，前后威能提升了何止百倍？</br></br>他愈发确定自己的想法可以成真。</br></br>只希望紫璇这边能喜欢他送来的这份大礼。</br></br>安置好小星宿殿，陆叶没有离开太远，而是悄然上浮，在距离紫璇岛边缘不足十丈的深度处静静等待，同时催动天赋树的威能，炼化海水修行。</br></br>话说回来，他这一趟回万象海，主要目的是晋升月瑶后期的，结果被紫璇这边一闹，一直都不得空。</br></br>值此之时，紫璇岛内，一片愁云惨雾。</br></br>经历了之前那一场惨事，星宿妖修们士气低迷，月瑶妖修们暴躁烦闷。</br></br>狮心，胡广，鲍悠悠连带着其他几个没有登记造册过的月瑶妖修汇聚一堂，气氛却是沉默凝重。</br></br>过得许久，狮心才嗡声开口：“如此局面，诸位就没有良策应对吗？”</br></br>月瑶们都不出声，若有良策他们早就开口了。</br></br>狮心转头看向胡广：“胡师弟你说。”</br></br>整个紫璇岛，若说狮心拥有最强战力的话，那胡广就拥有最灵光的头脑，妖族这个种族不是不够聪明，很多妖族都是很聪明的，但因为妖性难消，所以很多时候容易被情绪左右，略显莽撞。</br></br>胡广略做沉吟，开口道：“此前失利，紫璇损失不小，责任在我，是我低估了那陆叶的实力，不但折损了数百星宿，就连猿掣师弟也……”</br></br>狮心抬手打住：“自责的话就不必说了，如今整个万象海的修士都在看着我们，若不尽快搬回一城，那紫璇必将颜面扫地，师弟若有想法，尽管说出来。”</br></br>胡广点点头道：“万象海上灵岛之争，月瑶始终是关键，眼下本岛这边虎师弟，猿师弟先后战死，登记在册的月瑶镇守缺损两位，我的意思是赶紧让柴师弟和浪师弟去一趟万象岛，弥补月瑶镇守的空缺，如此，本岛就有五位月瑶可用，届时师兄留守坐镇，我领其他三位再次发兵，那陆叶再强，合我等四位之力总能拦下他，路上不与他多做纠缠，直扑三界岛，强势攻打。”</br></br>狮心闻言微微颔首，胡广的提议中规中矩，没什么新意，但眼下来说，确实也只有这个办法了，因为紫璇修士不可能一直龟缩不出，如今这局面，紫璇被无数修士关注，总得有点表示才行。</br></br>而且这也是他心中所想。</br></br>胡广又道：“不过眼下有个问题，那陆叶就在五百里外盘踞，若是柴师弟与浪师弟离开本岛，必定会为他所知，所以我们得制造一个机会，让两位师弟神不知鬼不觉地离开。”</br></br>狮心颔首：“既如此，那我就亲自出手会一会那陆叶。”</br></br>胡广当即道：“我为师兄掠阵！”</br></br>鲍悠悠忙道：“我也去。”</br></br>胡广摇了摇头：“师妹需留守本岛，以防不测！”</br></br>鲍悠悠这才不情不愿地答应下来。</br></br>胡广又看向那柴师弟与浪师弟：“两位师弟外出之时，切记用上先前与小人族交易的灵符，绝不能暴露行踪。”</br></br>柴师弟与浪师弟一起颔首：“是。”</br></br>商议既定，众月瑶立刻行动起来。</br></br>距离紫璇五百里外，陆叶的天赋树分身还在阵法的遮掩下端坐不动，监察紫璇那边的动向。</br></br>忽忽间，紫璇的防护大阵有了动静，紧接着两道身影一前一后冲了出来，直朝自己这边掠来。</br></br>天赋树分身定眼一瞧，发现来者赫然是狮心与胡广，这两位一前一后，气势汹汹，而且方一出岛，那狮心就狂吼一声：“陆叶，前来受死！”</br></br>生怕别人不知道他出岛求战的样子。</br></br>四周观瞧的无数修士无聊了这么长时间，听得狮心的声音，再见到他的身影，皆都精神一振，只觉好戏终于登场，没枉费他们苦苦等待。</br></br>那极小的荒岛之上，天赋树分身眨了眨眼，当即冲天而起，头也不回地朝远处掠去。</br></br>他这边既无磐山刀，甚至连剑葫都没有配备，身为一个兵修，如何能与狮心这样的强者争锋？更不要说，随着狮心一起出来的还有胡广这家伙。</br></br>所以陆叶压根就没有与之一战之心，他的计划已经开始了，只需稍作等待，用不了多久应该就能见效，自然没心情与狮心纠缠。</br></br>远远见得这一幕的围观修士顿感无语，他们可是听闻过陆叶之前的诸多壮举，那以一人之身，在紫璇舰队中杀了几进几出是何等威风的壮举，怎地如今亲眼所见，跟传闻中的有些不太一样？</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52565210.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 06:16:56 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百五十四章 先例</title><link>52559122.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>只要不给紫璇妖修去万象岛那边登记造册的机会，那么就算紫璇岛有更多的强者，明面上的月瑶镇守也依然只有三位。</br></br>“攻占紫璇可不是那么容易的事。”汤钧皱起眉头，“老夫这些年游览各大灵岛，顶级灵岛也去过几座，他们的防护大阵无不积累了漫长岁月，无时无刻都在全力运转，防护极强，就现阶段来说，日照不出手的前提下，基本不可能打破。”</br></br>这无疑就是陆叶感到头疼的事，斗战之事他极为擅长，哪怕是孤身一人面对紫璇舰队也毫无惧色，甚至颇有战果，但万象海上的争锋，光杀敌是没用的，除非有本事将紫璇妖修全部杀干净。</br></br>栾晓娥道：“师弟若真想攻占紫璇的话，我三界岛修士要全部出动，不但如此，还要找四方岛借兵，届时五位月瑶，四千修士，运作的好，未必没有机会。”</br></br>陆叶闻言徐徐摇头：“不妥，战事之中防守一方本就占据了绝对优势，我之前稍稍查探了一下紫璇的部署，他们的防备工事可不是闹着完的，真要有大军去攻，不等靠近就必然会出现大量战损。”</br></br>何百川道：“如上次一样，找机会潜入紫璇呢？你有小花界，可带人天降奇兵，从内部扰乱他们。”</br></br>这次没等陆叶说话，汤钧便摇头道：“不成的，紫璇与百越的体量和底蕴完全不一样，且不说如今紫璇密切防备之下陆叶还有没有机会潜入进入，就算有这个机会，小花界的容量也有限，收容不了太多修士，这些人撒进紫璇，恐怕要被人家吃干抹净。”</br></br>陆叶归来，主要是想集思广益，因为他自己这边没什么头绪，可惜与本岛几位月瑶一番讨论，也没什么突破。</br></br>无奈之下，只能各自散去。</br></br>天赋树分身在紫璇岛那边监察动静，暂时看不出什么，看样子是之前吃过一次大亏之后，紫璇也不敢轻举妄动了。</br></br>想想也是，紫璇那边率先发难，集结了偌大一支舰队，结果被陆叶单枪匹马杀了回去，还战死了一个月瑶后期和数百星宿，他强势斩杀猿掣的手段无疑让紫璇月瑶极为忌惮，在没有合适的对抗他的手段出现之前，紫璇是绝对不可能再出兵的。</br></br>眼下无数修士观望，紫璇应该也压力很大，毕竟狠话已经放出去了，作为一个顶级灵岛，结果却被人堵在家门口，这脸面丢了再想捡回来可就不容易了。</br></br>紫璇那边除非让狮心亲自出手，否则无论是谁都没有单对单直面陆叶的勇气，可从眼下紫璇闭门不出的状态来看，狮心也心有顾忌。</br></br>似是瞧出了陆叶的苦闷，片刻后，汤钧提了几壶酒来找陆叶，以往他很少会在三界岛停留，基本都在万象海各大灵岛中走动，但眼下局势紧张，他也不敢随意外出了。</br></br>一老一少对席而坐，汤钧也不知从哪找来了一些小吃，两人便一边吃着一边喝着，悠然自在的很。</br></br>“其实我想了想，该着急的不是咱们这边，而是紫璇才对。”汤钧一副指点江山的派头，“你看啊，紫璇那边被你堵门，修士不敢外出，它顶级势力顶级灵岛的名头摆在那，忍得了你一时，肯定忍不了太久，所以只要咱们静观其变，他们肯定会有动作，到时候就有突破的机会了。”</br></br>陆叶自然也知道这个道理，但关键是要等多久？一年，两年，还是三年五年？</br></br>紫璇只要放下身段，能忍这么长时间，陆叶可等不了这么长时间。</br></br>卫破就惨死在他眼皮子底下，当时事发突然，陆叶根本没想到狮心会做出那般残忍之事，根本来不及救援。</br></br>虽说他与卫破此人没有什么交情，甚至没几次交集，可说到底，卫破都是三界岛修士，是栾晓娥的师弟，他的生死关乎三界岛全体修士的荣辱。</br></br>“老夫大胆猜测，过不了多久，就会有人前来说和。”汤钧捻起一粒如花生米一样的炒灵果，丢进口中。</br></br>陆叶默默饮了一口酒：“打百越的时候，也有人来说和。”</br></br>他记得对方自称黄龙古川，是余欢请来的说客，结果陆叶没理会人家，那古川见陆叶态度坚决，便没再多说什么，洒脱离去。</br></br>“一人来说和，你可以不给面子，若是有两人三人，更多人呢？甚至说，若有人请吂砀来呢？”</br></br>陆叶抬眼看他。</br></br>汤钧道：“这是很有可能发生的事，这些顶级灵岛之间联系很密切，而且说句题外话，你小子这次威风是威风了，可那恐怖战绩也着实令人忌惮，你这次能堵着紫璇岛的大门，那有朝一日会不会堵着其他顶级灵岛的大门？都说你是日照之下第一人，你现在才只月瑶中期，回头给你晋升月瑶后期了，岂不是要骑在所有月瑶的头上撒尿拉屎？紫璇岛的存亡，或许与其他势力没有直接利益上的关联，但万象海出了你这么一个变数，他们不得不防，如果局势发展成所有势力都希望三界岛与紫璇罢手言和的话，那咱们就没得选了，因为如果不顺着他们的心意，那三界岛就会成为整个万象海的公敌，到时候这偌大万象海，哪还有咱们的立足之地？另外，咱们还要考虑元笃那老家伙，这狗东西绝对会在背后推波助澜的。”</br></br>陆叶眯眼看着老汤：“我怎么感觉，你现在就是个说客！”</br></br>老汤又丢了一粒灵果入口，嚼的嘎嘣响：“是吧，你已经能感受到大势威逼之下的压力了，老夫只是跟你剖析一下未来的可能性而已，但这个可能性，是真的会发生的，而且不会太久远！”他神色一肃：“所以，如果真要拿下紫璇，那咱们就得速战速决，在那个可能性发生之前让尘埃落定，如此一来，就能让所有人闭嘴！”</br></br>陆叶点点头，知道老汤与自己说这些的用意了。</br></br>他原本虽然有些急切想攻占紫璇岛，可还真没意识到这些潜在的问题，可听老汤这么一说，立刻明白，这事还真拖不得。</br></br>“这万象海上的诸多顶级灵岛，就没有被攻破的先例吗？”陆叶问道，老汤这些年在万象海上东奔西走，结交狐朋狗友无数，消息比他肯定要灵通的多。</br></br>汤钧摇头：“没有，这是从来没有发生过的事，因为在万象海现有的规则下，没有势力能够打破顶级灵岛的防护大阵，自然就谈不上攻占，所以小子，咱们若是能做到，那就是开天辟地头一份，三界岛的威名就算不是顶级灵岛，也要胜似顶级灵岛。”说话间，他话锋一转，露出沉思之色：“不过……虽说从来没人攻占过顶级灵岛，但顶级灵岛的防护大阵却有破灭的先例。”</br></br>“嗯？”陆叶顿时来了精神：“详说！”</br></br>汤钧道：“其实也不算破灭了，只是出了点问题被关闭了，然后重新修补了一下……听说过幻海岛吗？”</br></br>陆叶点点头：“自然。”</br></br>万象海上顶级灵岛都是有数的，幻海岛就是其中之一，陆叶就算再孤陋寡闻也是听说过的。</br></br>“据说它是体量最小的一座顶级灵岛？”</br></br>“不错。”汤钧点头，“整个万象海上，所有顶级灵岛中，体量最大的无疑就是万象岛了，这毕竟是本土星系势力占据的灵岛，其他的顶级灵岛体量虽然有大有小，不过差距都不是很大，唯独这个幻海岛，体量小的可怜，即便是如今，也只有一千修士驻扎其中。”</br></br>只能容纳一千修士驻扎，这个体量可真不大。</br></br>“你也算精通阵法，应当明白一件事，防护大阵这东西，积累的时间越长，防护力度就越强。”</br></br>陆叶点头，防护大阵的运作机理他自然是知晓的，简单来说，防护大阵本身既是大阵，也是一个容器，灵岛中诞生的能量除去修士修行消耗之外，基本都会被防护大阵吸收容纳，储存在阵基之中，继而维持大阵的运转，所以防护大阵存在的时间越长，储存的能量就越多，防护力度就越强，能维持的时间也越久。</br></br>这也是紫璇岛与百越岛防护大阵有巨大差距的根本原因，前者的防护大阵运转了几万年之久，后者却只有八百年，根本没有可比性。</br></br>同样的道理，陆叶当初带人破坏了百越岛的阵基大殿，等于是毁了大阵能量的几处容纳点，在让防护大阵变得不稳定的同时，也极大程度地削弱了大阵的防护力度，这才有何百川领兵从外部强破百越大阵的事。</br></br>“这个幻海岛最初并非驻扎了一千修士，而是五百，因为修士的住处要合理布局，驻扎五百其实是正正好的，结果问题就出现了，五百修士在岛上修行消耗的能量不够多，更多的能量被防护大阵吸收储存了起来，最初的时候还没出什么问题，结果时间久了，储存能量的阵基到了极限，整个幻海岛的防护大阵开始超负荷运转，防护力度大幅度提升的同时，也伴随着破灭的风险，被逼无奈之下，幻海岛的修士撤去了防护大阵，逸散了阵基中所有储存的能量，重新做了一番布置，而从那次事情之后，幻海岛就抽调了更多修士驻扎，所为的就是能更多地消耗本岛中诞生的能量，直到今日，幻海岛的防护大阵再没出过问题了。”</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52559122.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 12:24:26 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百五十三章 日照之下第一人</title><link>52557773.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>今日的万象海无比热闹，因为又发生了一件大事——作为顶级灵岛的紫璇，忽然发兵攻打三界岛，此番出动月瑶后期三位，星宿四千众，组成了一支庞大舰队。</br></br>诸多讯息传播流转之下，没用多久，这个事便闹的万象海人尽皆知。</br></br>有在附近的修士第一时间赶过来查探情况，远处的也急急赶赴而来，不想错过这样的盛事。</br></br>放眼这偌大万象海，各种纷争不断，几乎每时每刻都上演着争斗和杀戮，修士与修士之间，灵岛与灵岛之间，这是一个个不同的星系出身的修士在这里的碰撞，让整个万象海都始终维持着一个热闹非凡的景象。</br></br>但是这诸多热闹中，顶级灵岛发兵攻打别的灵岛还是几乎见不到的，因为顶级灵岛本身实力强大，而且既然已经占据了顶级灵岛，那基本就是无欲无求的状态，若无太大仇怨，他们也不会做出恃强凌弱之事。</br></br>最近一次顶级灵岛发兵，已是近万年之前的事了。</br></br>所以当紫璇发兵的消息传出之后，才会引来这么多修士的瞩目，再者，紫璇发兵的对象还是那风头正盛的三界岛。</br></br>作为一个诞生不足十年，却已成为整个万象海极少数极为成功的商业灵岛，三界岛的崛起也颇具传奇色彩，无论是迅速攻占百越岛，又或者得罪了日照镇守，都是极为吸引眼球的事情。</br></br>虽说紫璇那边传出的消息是三界岛有新晋月瑶无故斩杀紫璇妖修，这才发兵攻打，但这样的说辞只能骗骗刚来万象海不久的新丁，但凡在万象海上厮混一些年月的老修们都知道，这不过是个借口，紫璇发兵的真正原因是什么，只有他们自己心里清楚。</br></br>所有人都觉得，这次三界岛要倒霉了，因为无论是从底蕴还是修士的数量来看，紫璇都要超出三界岛一大截，两方的整体实力可以说是悬殊至极。</br></br>可任谁都没想到，强势出兵，集结了偌大一支舰队的紫璇妖修们，居然被一人拦截，一番惊人杀戮之下，紫璇妖修折损星宿数百，月瑶一人，最终行程未过半，就逼不得已退了回去。</br></br>据亲眼见证了那一场争斗的修士们所说，做下这惊天壮举的正是三界岛三岛主陆叶。</br></br>其人修为虽只有月瑶中期水准，但一身实力却是恐怖至极，单枪匹马拦截在紫璇舰队前方，悍然杀入舰队中，轻松破灭几艘虎鲨战舰，引的紫璇三位月瑶追击离开。</br></br>之后陆叶又杀了个回马枪，凭一己之力覆灭紫璇数百妖修。</br></br>最让人震惊的是，那紫璇三岛主，有着月瑶后期修为的猿掣，竟被陆叶一刀强势斩杀，整个过程猿掣甚至连反抗之力都没有。</br></br>传言之中，那一刀斩出时，三界岛陆叶就如战神降临，势不可挡，那一刀的光彩让天地都为之失色。</br></br>随后紫璇二岛主胡广见势不妙，命舰队回程，陆叶衔尾追杀不停，又给紫璇带来了大量战损，直至紫璇舰队退守本岛，此次纷争才暂且告歇。</br></br>一道道消息在远远观战的修士们的传播下，几乎是第一时间传向整个万象海，所有没有亲见的修士们，都难以相信这些是真的，可这些消息的来源并非一处，当时在远处观战的修士们数量很多，都是可以得到印证的。</br></br>这就意味着，这些听起来难以置信的情报没有作假。</br></br>整个万象海震动了。</br></br>在今日之前，没人想到灵岛争夺战还能这么打的，凭一人之力阻击了一个近千数的庞大舰队，还给敌人造成了巨大的死伤，莫说这万象海，便是整个星空，也从未发生过这么离谱的事。</br></br>纵观这一场战事，紫璇气势汹汹发兵，却如此潦草收尾，无论是威名还是实际上的损失都难以想象。</br></br>而能达成这般壮举，三界岛陆叶的个人实力之强悍，着实让人难以推测。</br></br>以弱对强，却是一刀斩杀了猿掣，固然有动用某种秘术的痕迹，却依然让人惊叹。</br></br>要知道，那三界岛陆叶才只是月瑶中期罢了，如今就有这样的实力，若是叫他晋升月瑶后期，那还得了？</br></br>现如今，紫璇妖修闭岛不出，那陆叶就驻留在紫璇岛之外五百里的地方，浑然不把紫璇放在眼中的架势，更有一副但凡有妖修敢离岛他便会出手杀之的决然……</br></br>这直接导致整个紫璇岛没有哪个妖修敢轻易离岛。</br></br>甚至就连之前逗留在外的紫璇妖修们，都隐匿了起来，不敢露面。</br></br>换句话说，偌大紫璇岛，被堵门了！</br></br>无数修士都很期待这一场纷争接下来会怎么发展，两个灵岛的冲突到了这种程度，已经是不死不休的场面了，更不要说紫璇岛盛名多年，作为一个顶级灵岛如今居然被人堵在家门口，如何能忍？</br></br>这两方必然有一方要黯然退场的。</br></br>距离紫璇五百里外，一座极小的荒岛之上，陆叶盘膝而坐，目光悠然地看向紫璇岛的方向，思量着怎么才能打破对方的防护大阵。</br></br>不得不承认一件事，先前他虽然杀了不少紫璇妖修，甚至说前前后后有三个月瑶死在他手上，但这并不能撼动紫璇岛的根本，因为修士死了可以补充，只要紫璇岛还在，那么紫璇妖修就有立足之本！</br></br>与紫璇的仇怨是绝对无法化解的，自卫破被狮心生吞的那一刻起，紫璇就已经彻底站在了三界岛的对立面。</br></br>但这座顶级灵岛终究不是百越那样的货色可比。</br></br>对付百越，陆叶可以通过潜入其中，破坏大阵阵基的方式来削弱防护大阵的威能，继而让三界岛修士从外部攻破，但同样的方式并不适用于紫璇。</br></br>因为就算他真的成功破坏了几处大阵阵基，若没办法将所有的阵基全部破坏，那么紫璇的防护大阵就不会破除，哪怕因此削弱了一些防护力度，凭三界岛眼下的底蕴也没法彻底攻破。</br></br>这座维持了数万年时间的防护大阵的坚固程度是超乎想象的，除非有日照出手，否则根本难以撼动。</br></br>如此来说，回九州找小人族的日照们讨两道红符是个办法。</br></br>他当年前往幻血魔瞳的时候，小人族那边倒是给了他三道红符傍身，一攻一防，还有一道是用来遁逃的。</br></br>前面两道红符都动用了，手上还剩下一道用来遁逃的红符，不适合这样的场面。</br></br>但就算他速度再快，一来一回也要两月时间，他若不在万象海，紫璇岛这边一旦有所行动，那三界岛就危险了。</br></br>而且小人族那边的红符也并非取之不尽的，之前三部一起凑了三道红符给他，他就算回去讨要，也未必能讨来合适的红符。</br></br>可如果不借助红符之威，又如何才能破开紫璇的防护大阵？</br></br>这事让陆叶颇为头疼，因为在他的计划中，只有破了对方的防护大阵，那么才能完全掌握战事的主动权，到时候紫璇岛他想去就去，想走就走，哪怕是狮心，也休想留下他。</br></br>思来想去，始终没有什么头绪，而他又不可能一直待在这里，这无疑有些浪费时间，万一人家紫璇一直闭门不出呢？</br></br>稍作沉吟，陆叶索性原地布置起了阵法，少顷，阵法激发，遮掩了他的身形。</br></br>之所以这么做，主要是因为四周有不少看热闹的修士停留，他有任何动作，都在那些修士的关注之下，这些看热闹的修士中必然有紫璇的眼线。</br></br>阵法遮掩中，陆叶凝聚出了天赋树分身，穿戴好衣物，本尊则催动了隐匿和敛息灵纹加持己身，悄无声息地离去。</br></br>小半日后，三界岛，陆叶悄悄归来。</br></br>议事殿中，本岛月瑶齐聚。</br></br>汤钧笑吟吟地望着陆叶：“小老弟，你如今可威风了，整个万象海，都在传言你是日照之下第一人！”</br></br>万象海是无数星系修士汇聚之地，月瑶数量众多，出身各大势力的月瑶有强有弱，可即便是狮心那样的也不敢自称日照之下第一人，因为一山总比一山高。</br></br>然此番战事之后，陆叶这日照之下第一人的名头却是坐实了，猿掣够强，依然难挡他一刀之威，放眼这整个万象海，哪个月瑶能做到？</br></br>陆叶却没有欣喜之意，只淡淡道：“会这么说我的，必然有居心叵测之辈。”</br></br>汤钧怔了一下，旋即颔首：“确实。”</br></br>哪怕陆叶有一刀斩杀猿掣的战绩摆在那，可日照之下第一人这个名头分量还是太重，修士多有争勇斗狠之辈，没有足够强大的背景，却有了这般名头加身，不是什么好事。</br></br>“不过你怎么回来了？”汤钧又问道，“不是说你在紫璇那边堵门吗？”</br></br>“分身留在那边，紫璇妖修暂时怕是不敢随意外出。”</br></br>汤钧点点头，面露了然，紫璇妖修不出，陆叶继续留在那也是浪费时间。</br></br>栾晓娥开口：“师弟接下来怎么打算？”</br></br>陆叶道：“打蛇不死，必有后患，我自然是想攻占紫璇，眼下紫璇损失不小，单是镇守月瑶，就缺损两位，这也是很好的机会。”</br></br>月瑶镇守损失了，是可以补充回来的，但前提是需要去万象海那边先登记造册，所以陆叶才说这是个机会。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52557773.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 04:15:09 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百五十二章 怎么会这样？</title><link>52552038.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>追逃间，眼见陆叶居然朝自己冲杀过来，猿掣毫不畏惧地迎了上去，甚至可以说有些迫不及待。</br></br>同为月瑶，他的修为要比陆叶高出一层，自然不会惧了对方。</br></br>虽然不惧，猿掣却没有任何轻敌，在决定对三界岛动手时，紫璇这边就仔细打探过三界岛的诸多情报。</br></br>最让他们值得在意的便是陆叶的实力，这可是能在月瑶前期就追杀的余欢走投无路的强者，绝不能单纯地用修为境界来评断他的实力强弱。</br></br>再者，猿掣亲眼见识过磐山刀的锋利，所以他想的很简单——不求斩杀陆叶，只要纠缠住他片刻，那么鲍悠悠与胡广就可以支援过来，到时候以三敌一，陆叶就算有天大的本事也休想活命。</br></br>妖元滚滚，猿掣通体被金光笼罩，赫然催动了一门极为强大的护身之术，与此同时，本就高大的身形也陡然膨胀了数倍有余，化作一只双臂颀长，浑身白毛，两只獠牙外露的巨猿。</br></br>对妖修来说，这般现出本尊的斗战，无疑代表已经动用全力。</br></br>他龇牙咧嘴，双眸猩红地怒视陆叶，一只手臂往后甩出的刹那，手臂上的血肉迅速蠕动。</br></br>彼此的距离迅速拉近，各自气势凶猛攀升。</br></br>紧接着猿掣便见到了让他不解的一幕，那正朝自己冲杀过来的陆叶居然不知为何归刀入鞘，右手按住了刀柄，眼帘也微微低垂了下去。</br></br>这一刹那，猿掣毛骨悚然，心中骤生莫大的危机感，然而此刻彼此的距离已经很近，再想退避根本来不及。</br></br>虽不知陆叶接下来要做什么，但首当其冲的猿掣还是做出了最正确的应对，他那往后甩出的手臂猛地朝前抽了出去，仿佛一条长鞭，抽击虚空。</br></br>这一击不求杀敌，只求阻拦敌人一瞬，心中的危机感虽然猛烈，可他自信能够做到这一点。</br></br>抽出去的手臂狠狠轰击在陆叶身上，直接将他打的烟消云散，猿掣根本没有欣喜之意，因为他看出那烟消云散的只是一道虚影……</br></br>虚影崩散的刹那，陆叶本尊就出现在猿掣正前方的位置，猿掣另一条手臂刚刚举起，意欲如法炮制时，磐山刀已然出鞘。</br></br>明亮的刀光在这一刹犹如一轮大日升腾而起，让所有朝这边观望的修士们都微微失神，随着长刀出鞘，伴随而至的是恐怖无比的斩击。</br></br>猿掣的眸子陡然瞪大，这一瞬间他感觉自己面对的不是一个月瑶中期，而是一个日照！</br></br>他终于明白自己方才那种强烈的危机感是怎么回事了。</br></br>两道身影擦肩而过，各自保持着前冲的趋势，不同的是陆叶速度不减，猿掣的身形却慢慢停了下来，屹立半空，表情苦涩。</br></br>目光迎上对面追击过来的鲍悠悠，猿掣清楚地看到对方眸中的惊恐，不由苦笑了一下。</br></br>原来自己连阻拦对方一瞬的事情都做不到，三界岛陆叶，一个月瑶中期……实力怎么能恐怖到这种程度？</br></br>他自认方才的一系列举动和应对没有任何失误，他更没有半点轻敌和自大之心，可绕是如此，也依然难逃厄运。</br></br>“小心！”猿掣张口。</br></br>话落之时，一身金光轰然破碎，就连那巨大的妖族真身也陡然分为两半，朝深邃大海中跌落，鲜血内脏一起洒落。</br></br>鲍悠悠的眸子剧烈颤抖，抬手想要捞住猿掣的尸体，可还是晚了一步，只能眼睁睁看着那两半残尸消失在视野之中。</br></br>她一时怔在原地，几乎以为自己置身梦境，因为眼前所见实在太过离奇。</br></br>与猿掣同为月瑶后期，鲍悠悠的心性自然不会太差，而且又出身紫璇妖星这样的顶级界域，可以说放眼月瑶层面中，紫璇岛这几个妖族都是真正的强者。</br></br>能让她失神，可见方才一幕对她心神冲击之巨。</br></br>“鲍师妹！”一声怒喝惊醒了鲍悠悠，与此同时，她察觉到一道凌厉气机锁住了自己，连忙抬头望去，只见那陆叶已然杀了回来，直朝自己这边扑来，速度极快。</br></br>猿掣就死在自己眼前，而且是没有任何反抗之力就被杀了，鲍悠悠哪敢再停留原地，当即闪身朝一旁掠去。</br></br>那个方向上，有见机不妙前来接应他的胡广。</br></br>几息之后，鲍悠悠回头望去，只见陆叶已经停了下来，没再追击，只冷冷地注视着她的身影，这让她不由生出一种死里逃生的感觉。</br></br>再过两息，终于与胡广碰头，两位妖修不敢有任何犹豫，闪身就回到了中枢战舰上。</br></br>舰队还在执行胡广之前的命令，朝三界岛的方向进发，然而看似气势汹汹的庞大舰队却失了发兵时的赳赳雄壮，在亲眼见证了之前的种种变故和恐怖杀戮后，整个舰队都被一种莫名的氛围笼罩，所有妖修都心头戚戚，望着那还屹立在远处的人族身影，身心发寒。</br></br>“怎么会这样？”中枢战舰上，鲍悠悠双眸通红，呢喃自语。</br></br>最开始死了那么多星宿，还可以说是他们几个月瑶策略有误，被陆叶引走了的缘故，可眼下居然连猿掣也死了！</br></br>而且是在正面对抗中，没有任何反抗之力就被杀了。</br></br>鲍悠悠心情悲恸之余，更多的是庆幸，幸亏那陆叶之前的目标不是自己，否则现在死的就不是猿掣了，而是她！</br></br>胡广的嘴唇发白，双全紧握着，尽管不愿相信，可所有事情都发生在自己眼皮子底下，这让他不得不承认一件事：“我们太小瞧他了。”</br></br>猿掣的应对他看在眼中，没有丝毫贪功冒进，可依然难逃一死，究其根本，还是没有正确评估对方的实力。</br></br>回想自发兵三界岛后的种种，那陆叶先是只身前来滋扰舰队，故意引走他们三个月瑶，之后不知通过什么手段杀了个回马枪，在舰队之中肆意屠戮，待他们三个回防之后又言语诱导，引的自己留守坐镇舰队，让猿掣与鲍悠悠联手追杀了出去。</br></br>本以为以二敌一没有问题，结果却折了一个猿掣。</br></br>从一开始，战斗的节奏就掌控在那陆叶手上，紫璇妖修这边完全是被牵着鼻子走，对方的一言一行，都是有强烈目的性的，对方最开始的时候甚至还特意做出一副因为折损分身而气息虚浮的假象，可笑自己竟完全没有看透。</br></br>都说狐性狡诈，可跟陆叶在这短短时间内所做的一切对比起来，胡广觉得自己简直单纯的可怜，三界岛陆叶，这家伙绝对长了一颗非常肮脏的七窍玲珑心！</br></br>“他那到底是什么手段？”鲍悠悠惊惧发问，虽说侥幸逃过一劫，可回想起那恐怖的一刀，鲍悠悠依然心有余悸。</br></br>胡广摇头，他哪里知道那是什么样的手段，猿掣挡不住那一刀，那就代表着他和鲍悠悠同样挡不住，整个紫璇，或许只有大岛主狮心能够在那一刀下存活。</br></br>“不管那是什么手段，那样的一招秘术对他都必然有极大的损害。”胡广凝视着陆叶所在的方向，之所以有这样的判断，是因为他发现陆叶有吞服大量灵丹的迹象，这无疑代表那一刀之后，陆叶也需要恢复，所以才没有追击过来。</br></br>这或许是个机会……胡广心头一动，讲道理，如果自己推断的没错，那么陆叶此刻必定已是强弩之末，他与鲍悠悠若是杀回去的话，或许能有些作为也说不定。</br></br>但他却迟迟不敢做这个决定，因为一旦判断错了，那只会让局面雪上加霜，而且他不能确定陆叶此刻的表现到底是不是有意为之，在诱导他做出这个决定，三位月瑶已经折损了一个，剩下两个联手或许还能有反抗之力，若是再折损一个，那就真要被人家逐个击破了。</br></br>心头猛地一跳，胡广忽然发现一件悲哀的事，在与陆叶的对抗中，自己在思维上已经落入了下风，因为陆叶无论做什么，他都会觉得对方是在耍诈，这让他不禁眸光一暗，心情苦涩。</br></br>另一边，已经吞服了大量灵丹的陆叶眼见舰队距离自己越来越远，不由露出失望神色。</br></br>因为他确实想引胡广和鲍悠悠出来一战，拔刀斩虽然已经祭出，他没有能力再越阶速杀一个强敌，但他还有宝血分身，只要胡广与鲍悠悠敢杀出来与他纠缠，那他就可以祭出宝血分身结成大阵，到时候这两个妖族月瑶必然凶多吉少。</br></br>只要解决了胡广与鲍悠悠，那这偌大一支舰队便是他的猎物，想怎么杀便怎么杀。</br></br>可惜眼下这两位避战不出，那就只能用别的法子了。</br></br>无数妖修瞩目之下，一直屹立在原地的陆叶终于动了起来，身形化作一道流光朝舰队的方向追击而来，腾挪之间避开了袭来的攻势，很快便落在最后方的一艘虎鲨战舰上。</br></br>他拔出磐山刀，目光与舰队最前方的胡广视线遥遥碰撞，风轻云淡的表情下是满满的挑衅，长刀刺下，如切豆腐一样切开了虎鲨战舰的防护。</br></br>杀戮再起！</br></br>胡广长叹一声，终于确定陆叶方才确实是在示敌以弱了，庆幸自己没有冒险的同时，不得不做出一个倍感屈辱的决定：“回岛！”</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52552038.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 10:13:34 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百五十一章 灿烂吗？</title><link>52549436.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>虎鲨战舰能催发出来的攻势与防护差不多相当于一个月瑶前期，但这不代表一艘虎鲨战舰就真的是一个月瑶了。</br></br>它终究只是战舰，论机动性和反应能力，当然是修士本身更快，修士驾驭虎鲨催发出来的攻势是需要一点时间蓄力的。</br></br>随着一艘艘虎鲨战舰被毁，妖修们也意识到继续这样下只是坐以待毙，眼下己方月瑶回防需要时间，他们想要自保就只能有所变通。</br></br>当即便有诸多妖修从一艘艘虎鲨战舰中跃出，手持同气连枝阵盘，妖力催动，结成阵势。</br></br>如此虽然失了虎鲨战舰的保护，但结阵之下，他们所能发挥出来的力量却不会有太大衰减，而且反应能更快一些。</br></br>眨眼功夫，最起码几十座阵势便已结成，四面八方，将陆叶所在之地包围的严严实实。</br></br>陆叶冷眼观瞧，抬手将磐山刀从脚下的一艘虎鲨战舰内抽出来，带出一蓬热血，轻轻一甩间，人已朝最近的一座阵势掠去。</br></br>那座阵势有五位妖修结成，因为修为各有不同，所以理论能上发挥出来的实力是不如月瑶的。</br></br>这样一座阵势，如何挡得住陆叶的冲杀？</br></br>便是一个真的月瑶前期挡在他面前也不成。</br></br>彼此身形碰撞的刹那，五团血花便当空绽放出来，然而这凶残的一幕并没有吓退其他星宿妖修，反而激发了他们的凶性。</br></br>紫璇妖星是星空中唯一一个妖族统治的顶级界域，但这个界域内，妖修的成长环境却并非一片祥和，而是充满了杀戮和物竞天择，能从紫璇妖星中崭露头角，修行至星宿的，无不是经历诸多生死之辈。</br></br>哪怕此刻没有月瑶坐镇，这些星宿妖修们也悍然凶猛至极，随着第一座阵势的被破，四周诸多阵势不退反进，纷纷朝陆叶那边拥簇了过去，各施手段对着他一阵轰击。</br></br>陆叶身形纵掠，长刀斩出，无有落空。</br></br>伴随着一道道血光的迸发，一具具尸体的跌落，偌大一片战场就像是滚烫的油锅里撒了一把盐，彻底沸腾起来。</br></br>还有更多的妖修结成阵势，朝激斗最猛烈的区域冲锋，远处观望的修士也为这震撼的一幕失神，无不惊叹紫璇妖修们的顽强和悍不畏死。</br></br>陆叶逐渐感受到了一些压力……</br></br>这颇为不可思议，也让他深刻领教了什么叫蚁多咬死象。</br></br>纵掠之术已经没办法随意施展了，因为他所处之地已经被紫璇妖修包围的密不透风，他甚至已经看不到外面的光亮，可见围聚过来的敌人数量之多。</br></br>这样的局势下，纵掠之术无疑受到了极大的限制。</br></br>若非他有御守灵纹护身，必然已经受伤，绕是频繁催动御守，也终有防御倏忽之时，因为每时每刻都有大量攻击从四面八方朝他袭来。</br></br>面对这样的局面，最正确的做法无疑就是找准一个方向，杀出一条血路，摆脱敌人的包围，如此方有发挥的空间。</br></br>陆叶并非不知这一点，但他并没有这么做，他在等待！</br></br>紫璇岛等了一年时间，让他看一场大戏。</br></br>如今他要以其人之道，还治其人之身。</br></br>忽忽间，半柱香时间流逝，死在陆叶刀下的紫璇妖修已有百位之多，可围聚包裹着他的妖修数量非但没有减少，反而变得更多了，眼见陆叶似乎有些疲于应付，甚至无力摆脱，诸多妖修顿时都跟打了鸡血一样，气势汹汹，大有要将他灭杀在此的架势。</br></br>胡广，鲍悠悠与猿掣终于赶了回来，远远望见这惊人一幕，猿掣忍不住咧嘴一笑：“小的们做的不错啊！”</br></br>他们三个月瑶追杀陆叶无果，却不想那家伙居然被一群星宿给围堵住了，这无疑是对方太过自大的原因，自以为有了一些实力就目中无人，不把紫璇妖修放在眼中，如今却吃了大亏。</br></br>胡广也稍稍定下了心，发兵紫璇，开始不利，被陆叶偷袭有了损失，可若是能将对方斩杀于此的话，那些许损失倒也不是不可以接受。</br></br>“随我杀敌！”胡广轻喝一声，眸露森森杀机，鲍悠悠与猿掣各催力量，迅速朝那密不透风的战团接近过来。</br></br>被诸多妖修充斥，仿佛一个黑球一样的战团中心处，陆叶敏锐地察觉到了胡广的气息，算算时间，他确实也该回来了。</br></br>好戏……登场！</br></br>只希望紫璇妖修不会失望。</br></br>抬手间，一柄骨刀忽然出现在左手处，不同于右手正持磐山刀，这忽然出现的骨刀是被左手反持的。</br></br>陆叶的表情变得平静，一身气血在这一瞬间陡然沸腾，就连衣衫下的血肉都同时进入了高负荷的抖动之中。</br></br>磐山刀斩落，刀势未尽，身形转动，骨刀已起……</br></br>最初几刀还有迹可循，但只眨眼功夫，陆叶手中两柄长刀便已随着身形的旋转被舞成了一团风暴。</br></br>刀光肆虐，刀气纵横，凝如实质的杀机沸反盈天。</br></br>正急速朝战团接近的胡广忽然心头一跳，敏锐地察觉到一些不同寻常的变化，可没等他查探清楚这变化到底是什么，便见到了让他血液冰凉的一幕。</br></br>那被紫璇妖修们包裹的密集黑球之中，忽然卷起了一场狂暴的刀刃风暴，风暴的规模以肉眼可见的速度朝四方迅速扩张。</br></br>由妖修们汇聚起来的巨大黑球连一个呼吸的时间都没坚持到便破碎开来，鲜血如瀑，无数残肢横飞。</br></br>刹那间的变故，不知多少生命的气息湮灭，而随着刀刃风暴的持续扩张，更多的妖修被卷入其中，更多的生命气息凋零！</br></br>唯有那些距离战团中心更远一些的妖修们见机不妙，逃的够快才侥幸保住性命。</br></br>感受那狂暴的刀刃风暴的恐怖威能，胡广再不敢接近分毫，只怔怔地盯着前方，嘴唇哆嗦，彻底没了血色！</br></br>鲍悠悠与猿掣也眸光颤抖，如此狂暴攻势，莫说那些星宿，便是他们这样的月瑶后期被卷入其中，恐怕也难逃一死！</br></br>渐渐地，那刀刃风暴平息了，偌大战场，只有一人身影屹立，气息狂暴，血气蒸腾，四面八方尽是断肢碎肉，淋淋撒撒落向万象海，那身影却滴血不染。</br></br>陆叶眼下所掌握的所有刀术中，最适合应对被大量敌人围攻的，无疑就是大风车了，这其实本就是应对这种场合而研发出来的刀术，只不过陆叶以前一直用它来强行斩杀日照。</br></br>此番一试，效果果然非比寻常。</br></br>微微偏头，对上胡广骇然的双眸，陆叶甩了甩两柄长刀上的血滴，开口问道：“灿烂吗？好看否？”</br></br>胡广这才猛地回神，咬牙厉喝，嘴角都溢出了鲜血：“陆叶！我紫璇与你不死不休！”</br></br>方才那短短时间，最少三百妖修死于非命！算是之前陨落的，在紫璇发兵三界岛之后，被陆叶斩杀的星宿妖族差不多有四百位了！</br></br>这还没算他之前在紫璇岛内杀的两百位，如果算上，那就是六百！</br></br>陆叶冷声道：“你说的什么糊涂话？自你紫璇杀我三界月瑶开始，咱们就已经不死不休了！”</br></br>“好好好！”胡广几乎要被气的失去理智，闪身就朝陆叶那边扑杀过去。</br></br>鲍悠悠与猿掣紧随而动，三大月瑶立呈夹击之势。</br></br>方才还不可一世的陆叶根本没有要与他们三个交锋的意思，眼见此景，当即闪身掠开，声音远远传来：“紫璇四千妖修，我看伱们能支撑到几时！”</br></br>一波就杀了四百位，如此恐怖的杀戮效率，再来几波，不等紫璇舰队抵达三界岛恐怕就要失去战斗能力了。</br></br>此话一出，胡广立刻像是受到了点醒，当即顿住身形。</br></br>方才就是他们三个月瑶被陆叶引走了，结果陆叶杀了回马枪，屠了紫璇四百妖修，他这一次绝不会再重蹈覆辙，顿下身形的同时，他传音鲍悠悠与猿掣：“别给他任何喘息的机会，拖住他就行！”</br></br>同时转头下令：“继续前进！”</br></br>战争的节奏不能落入敌人手中，紫璇舰队已经拉出来了，虽说方才损失不小，可并不影响大局，等紫璇舰队兵临三界岛的时候，节奏将掌握在己方手中，到时候就由不得这陆叶上蹦下窜了。</br></br>而他坐镇舰队，就可以防备陆叶再如之前那样杀个回马枪。</br></br>舰队继续前行，只不过规模却小了一些。</br></br>站在中枢战舰上，胡广冷眼望着陆叶那边，对方似乎知道没办法故技重施，所以一直没有远离，在鲍悠悠与猿掣的追击下，身形腾挪不断，也不知意欲何为。</br></br>再过片刻，胡广惊讶地发现陆叶忽然转头，主动朝猿掣那边迎了过来，看架势似是被追的烦躁，自知无法摆脱，要尽力一搏了。</br></br>胡广心头大定，只待猿掣纠缠住陆叶，鲍悠悠杀上时，自己便可趁机加入战团，到时候以三敌一，必能报得大仇！</br></br>另一边，猿掣见到陆叶朝自己这边扑杀过来，顿时大喝一声：“来的好。”</br></br>陆叶被追击的烦躁，他这边也很烦躁，因为从始至终陆叶都不跟他们正面交手，让他一身实力毫无发挥余地。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52549436.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 05:12:05 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百五十章 一夫当关</title><link>52542798.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>狂暴的能量波动平息，胡广瞪大眼睛朝陆叶原本所在的位置望去，却发现已经丢失了对方的身影，顿感不安。</br></br>便在这时，舰队右翼处忽然传来动静，他扭头望去时，不禁目眦欲裂，因为陆叶不知何时已经出现在那个位置，此刻正站在一艘虎鲨战舰上方，长刀已然出鞘，双手反握刀柄，一身法力涌动，狠狠朝身下的虎鲨刺去。</br></br>本就锋锐无匹的磐山刀在加持了神锋灵纹之后愈发犀利，便是虎鲨战舰也抵挡不住这样的刺击，如刀切豆腐一般，长刀尽没至柄。</br></br>刀身上拉，横切，眼花缭乱间，一艘虎鲨战舰便被破一个窟窿。</br></br>这艘战舰内，五个星宿妖修甚至都没反应过来到底发生了什么事，只觉眼前忽然变得明亮，抬头望去时，一眼便对上了陆叶冰冷的目光。</br></br>长刀一振，匹练般的刀芒斩出，虎鲨战舰内部，血光凌乱，生机湮灭。</br></br>陆叶已纵身跃至附近的第二艘虎鲨战舰上，如法炮制。</br></br>胡广震惊了！</br></br>虽说从之前短暂的接触来看，三界岛这位三岛主是胆大包天之辈，要不然也不可能做出凭分身悍然轰杀紫璇月瑶的莽撞之事，但凡有点理智的都不会这么做。</br></br>可他万万没想到，这人的胆子居然已经大到这种程度了。</br></br>面对紫璇一整只舰队，他居然敢孤身一人前来滋扰，这人……是真不知道死字是怎么写的吗？</br></br>更让胡广愤怒的是，他还居然得手了。</br></br>一艘虎鲨战舰，五位星宿妖修，损失不算大，相对这偌大一个舰队的体量来说，几乎可以忽略不计，但有些事可不是损失大小能够衡量的。</br></br>紫璇发兵攻打三界岛，半途却被三界岛一位月瑶如此滋扰，妖修们如何能忍？</br></br>更何况，看陆叶方才的效率，若是不加以阻止的话，那损失必然会越来越大，真若是造成太大的损失，那这一战就算能攻下三界岛，紫璇也是无法接受的。</br></br>之所以动用四千兵力，紫璇就是想以绝对优势，横推三界岛，尽量避免己方的损失。</br></br>“找死！”胡广怒喝一声时，已朝陆叶那边掠出，同时神念涌动，两道命令下达。</br></br>一道命令是让猿掣和鲍悠悠一起出手，夹击陆叶，另一道命令则是号令所有的虎鲨战舰开启防护。</br></br>他的反应无疑是很快的，可即便如此，这短短片刻时间，陆叶又毁了三艘虎鲨战舰，战舰内的星宿妖修无一幸免，全部被杀。</br></br>胡广只觉心头都在滴血。</br></br>纵观此次紫璇与三界岛的冲突，是紫璇谋划在先，可从头到尾，紫璇也只杀了一个刚晋升月瑶的卫破，反倒是三界岛这边，先灭虎师弟，后杀红象和两百星宿，如今连虎鲨战舰都折损了三艘。</br></br>对比之下，紫璇损失太大了，而这一切的始作俑者，都是这个叫陆叶的家伙！</br></br>“小心他那柄刀，很锋利！”急速朝陆叶奔袭而去的胡广赶紧传音鲍悠悠和猿掣，因为他亲眼看到一艘在他号令下开启了防护的虎鲨战舰，没有任何反抗之力就被陆叶斩开，修士被屠戮。</br></br>虎鲨战舰之所以这么吃香，主要是因为它小巧轻便，数位星宿便可驾驭它，发挥出差不多月瑶的实力。</br></br>换句话说，开启了防护的虎鲨战舰，几乎就等于一个月瑶前期催动了护身法力，可即便如此，也难挡那柄长刀的斩击，被轻松破开。</br></br>妖修们的体魄确实强大，可面对这样犀利的攻势也不能不防。</br></br>胡广等三位月瑶的速度还是很快的，说话间便已接近陆叶，然而让胡广愤懑无比的是，看似气势汹汹而来的陆叶，竟在他们三位抵达之前，纵掠遁去。</br></br>显然是不想与他们正面交锋，这无疑是最正确的选择，以一敌三，而且对方三个全都是月瑶后期，先行撤离才是最稳妥的办法。</br></br>胡广虽早知会是这样的局面，可当陆叶做出这个选择的时候，还是心头烦躁，正待犹豫要不要追击，猿掣却高呼了一声：“别让他跑了，他气息有些虚浮！”</br></br>胡广闻言立刻细心感知了一下，发现果然如猿掣所说，陆叶虽然表现的很正常，但略显虚浮的气息却是怎么也遮掩不住。</br></br>他立刻明白，应是之前两道分身的损失，反噬了陆叶的本尊。</br></br>修行界中，分身之术有很多种，可基本上来说，分身一旦折损，那对本尊也会有很大的影响，陆叶前前后后在紫璇那边可是折损了两道分身的，怎么可能安然无恙？</br></br>他遮遮掩掩的，无非是想掩盖自身的不便。</br></br>胡广再不犹豫，一边传令舰队继续前行，一边与两位妖修持续追击，距离不断拉近。</br></br>这一追便是半柱香时间，近万里之地横跨而过，眼瞅着前方遁逃的身影便要进入自己能攻击的范围，胡广默默催动自身力量，背后六只狐尾的虚影都显露了出来，肆意摇曳，扰的虚空扭曲，这无疑代表他接下来的一击，倾尽了全力。</br></br>另一边，鲍悠悠与猿掣同样各自催动力量，暗暗蓄势，准备联合胡广给陆叶致命一击。</br></br>三位月瑶后期如此联手，同为月瑶，放眼星空无人可以抵挡，他们三个有信心将陆叶重创于此乃至将他斩杀。</br></br>然而就在他们三个即将出手的前一刻，陆叶一直遁逃的身形忽然止住，然后偏过头，淡漠地瞧了他们一眼。</br></br>下一刻，陆叶脚下一道复杂的灵纹陡然成型。</br></br>胡广见状心中一突，虽不知那灵纹代表了什么，可本能地有些不太好的感觉，再不犹豫，凶猛攻势催发而出，化作一道火红色的攻势朝陆叶那边袭去。</br></br>与此同时，鲍悠悠与猿掣一同出手。</br></br>狂暴的力量将陆叶所在之地覆盖，再看不见他的身影，等三位妖修齐齐赶赴时，皆都面色一沉。</br></br>陆叶不见了，可他们却没有见到任何生灵死亡该有的痕迹。</br></br>鲍悠悠面上满是不安：“这也是分身？”</br></br>如果这是分身的话，那陆叶的本尊在哪？为了追杀陆叶，他们三个月瑶一起出动，舰队那边可没有强者坐镇。</br></br>胡广摇头，霍然转头朝来路望去，脸色大变：“快回防！”</br></br>他已经意识到问题的严重性的，方才那陆叶不管是本尊还是分身，都没有被击杀的痕迹，他就像是忽然消失了一样，再联想到那奇妙的忽然出现的灵纹，胡广立刻明白，陆叶掌握了一种玄妙的挪移之术，眼下已不知挪移到什么地方去了。</br></br>听说三界岛有小人族的灵符店，说不定是动用了小人族炼制的挪移符。</br></br>胡广只期望陆叶眼下距离舰队不会太近，如此他们三个还有回防的余地，因为小人族的挪移符一般都是随机挪移的，无法精准定位。</br></br>然而下一刻，他的这份期待就被打破了，音符忽然震动起来，而且不是一次，而是连绵不绝，这无疑代表在这一瞬间有很多讯息在联系他。</br></br>胡广身子发冷，颤抖着手取出了音符，神念探查，眼前一黑。</br></br>与此同时，鲍悠悠与猿掣也在查探自己的音符，前者惊呼起来：“不好了，陆叶在舰队那边大开杀戒！”</br></br>最可怕的事情发生了。</br></br>这无疑代表，陆叶方才挪移走了之后，直接出现在舰队那边。</br></br>胡广不知道对方是怎么做到这种事的，但知道这绝对不是巧合，三位月瑶妖修，拼了命的朝舰队方向赶赴，但他们方才追击的太远，眼下就算回防，也需要一点时间。</br></br>偌大万象海，今日忽然下起了战舰雨，一艘艘破败不堪的虎鲨战舰打着转朝海面上跌落，继而沉入其中，连个浪花都没有翻出来。</br></br>诸多路过的修士远远望着这震撼的一幕，个个都被震惊的无以复加。</br></br>因为在他们的视野看来，这根本就是一场屠戮，以一人之身，针对偌大一个舰队的屠戮！</br></br>远远观望，相对于偌大的舰队，那纵掠其中的身影简直就如蝼蚁一般渺小，可就是这个渺小的身影，沾到哪艘虎鲨战舰，哪艘就要倒霉。</br></br>舰队不是没有反击，但根本没用，反而造成了很多误伤。</br></br>紫璇此番出动的舰队，中枢战舰一艘，容纳千人，大型战舰两艘，各纳三百，皆有月瑶坐镇，余者五位一队，驾驭虎鲨战舰近五百，如此规模的舰队，放眼这万象海上，也只有类似紫璇岛这样的顶尖势力能够拿的出来。</br></br>如此规模的舰队，顶级灵岛之下，没有哪个势力能够与之抗衡。</br></br>当紫璇发兵三界岛的消息大规模传开之后，所有修士都觉得三界岛要倒霉了，这个新兴不足十年的上等灵岛肯定要被攻破，继而易主。</br></br>可谁都没想到，这疯狂的战事不是在三界岛打响的，而是在紫璇发兵的路上就开始了，三界岛三岛主陆叶，单枪匹马纵掠舰队之中，肆意破灭虎鲨战舰，屠戮紫璇妖修。</br></br>紫璇偌大舰队，对此竟是无能为力！</br></br>且不说三界岛最终的命运如何，单是此一人之身对抗整个舰队的壮举便足以流传百年，为人津津乐道。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52542798.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 11:10:43 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百四十九章 又是三界岛</title><link>52539429.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>整个紫璇岛的妖修总数也才五千多位而已，这一下出兵，便只余一千妖修留守，大岛主狮心亲自坐镇本岛。</br></br>事实上，若非担心陆叶还有分身潜伏本岛不出，狮心完全可以不必留下来，凭紫璇岛防护大阵的力度，整个万象海上，没有哪个势力能够撼动，所以就算没有月瑶镇守，也不会有被破的风险。</br></br>方才一番仔细搜查，并没有找到陆叶更多分身的痕迹，但有些事不得不防，保险起见，狮心还是留了下来，因为紫璇岛已经发兵三界岛，灵岛争夺战正式打响，就算紫璇岛上除了他之外还有其他的妖族月瑶，在灵岛争夺战期间，这几位没有登记造册的月瑶也是无法出力的。</br></br>换句话说，在灵岛争夺战期间，就算陆叶当着他们的面斩杀妖族修士，他们能做的也只是看着，但凡有任何插手的迹象，陆叶都可以提请日照仲裁，一如当初余欢做的那样，一旦如此，万象日照势必会降临维护规矩。</br></br>与大多数灵岛的情况一样，紫璇岛这边登记造册的月瑶总共有五位，分别是狮心，胡广，鲍悠悠，猿掣，还有那死去的虎师弟。</br></br>眼下虎师弟已死，狮心需要留守本岛，能出动的月瑶就只有胡广等三位了。</br></br>对三界岛的整体实力他们是很清楚的，虽说三界岛那边也有五位月瑶，但兵力上远不及他们，再加上为了攻克三界岛，紫璇这边连能容纳千人的中枢战舰都搬出来了，可以说是势在必得。</br></br>更何况，那陆叶先后损失了两道分身，势必会受到反噬，实力大损，所以他们真正需要对付的，只有四位月瑶。</br></br>出身紫璇这样的顶级势力，对类似三界岛这种新兴势力的月瑶，他们其实是有点看不上的，修士的实力强弱，并非由境界高低直接决定，出身的环境，成长的过程，斗战的经验乃至身家富寡，都是影响的因素。</br></br>紫璇发兵，轰轰烈烈，如此大的动静自很快为万象海修士查探得知。</br></br>顶级灵岛出兵，这是万象海上近万年来从未发生过的事情，霎时间，各种消息迅速传播，在极短的时间内便引起了无数修士的关注。</br></br>所有人都想知道，紫璇此番发兵，要针对哪家势力？</br></br>很快他们就知道紫璇要针对的是哪个势力了。</br></br>竟是那新近迅速崛起的三界岛！</br></br>紫璇发兵本身就没有隐藏之意，再加上此前宴席上诸多灵岛的岛主亲眼见证了那一场匪夷所思的变故，在他们有意无意地传播宣扬下，紫璇的目的也很快为世人洞察。</br></br>又是三界岛！</br></br>要知道当年三界岛强行攻占百越的事闹的很大，那一战三界岛以极为惊人的速度将一座盘踞了八百年的上等灵岛攻占了，导致百越月瑶全军覆没，星宿死伤无数。</br></br>三界岛就此声名大震，因为过往就算有上等灵岛被攻克的先例，也从来没有这么迅捷过，也从未有过那样悬殊的战损比，据说那一战三界岛修士杀敌众多，己方却是一个伤亡也无，堪称奇迹。</br></br>此战之后，不知多少灵岛将这一战当成研究的示例，都想弄明白三界岛到底是怎么做到的，前车之鉴后事之师，不说日后是否会与三界岛结仇，单是这样一场经典战役就足以投入精力去研究，结果研究来研究去，始终没研究出什么名堂，因为他们搞不明白，三界岛修士是如何在百越防护大阵没有被攻破之前，大规模进入百越的。</br></br>那一战另外一个为人津津乐道的事情是，那三界岛三岛主陆叶在追杀余欢的时候，还遭遇了万象日照元笃的阻拦，结果一番言语挤兑，逼的元笃亲手杀了余欢，狠狠落了元笃的脸面，这也直接导致自那之后，再没有哪个势力向元笃拜山。</br></br>明白人都知道元笃记恨三界岛，可偏偏没什么办法，他是日照镇守没错，却也是最需要顾忌万象海规矩的。</br></br>三界岛最近这些年发展不错，作为万象海上少有的商业灵岛，每年光是租赁店铺就有大量的灵玉进项。</br></br>可这才多少年？三界岛居然又惹出风波了，而且这次对上的还是紫璇岛这样的顶尖势力。</br></br>据传出来的消息称，先有三界岛月瑶修士无故屠戮紫璇妖修，后有那三界岛三岛主陆叶，凭分身施展血爆术强杀紫璇四岛主，这才引得紫璇勃然大怒，发兵来攻。</br></br>那庞大舰队，连绵纵横，投下的阴影让万象海的海水都变得漆黑一片，如此规模的修士大军来袭，放眼整个万象海，恐怕只有同为顶级势力占据的其他顶级灵岛，才有资格与之抗衡。</br></br>三界岛如何能挡？</br></br>消息很快就传到了三界岛本岛这边。</br></br>议事殿中，三界岛月瑶齐聚一堂，表情虽然凝重，却不慌乱。</br></br>老汤问道：“陆叶那边什么安排？”</br></br>栾晓娥道：“师弟让我们不要慌乱，他会尽量阻止紫璇舰队，若真阻止不了，在紫璇舰队来袭之前，让我们弃岛离去！”</br></br>汤钧一脸的恼火：“真是欺人太甚！”</br></br>如今外界都在传是三界岛这边先惹了事，说是三界岛一位新晋月瑶猖獗无状，无故杀戮紫璇妖修，陆叶又以分身催动血爆术杀了人家的四岛主。</br></br>但事实怎样，唯有少部分知道真相，而且紫璇那边对三界岛送过去的十亿灵玉是一个字都不提。</br></br>“人家早就盯上了咱们，一年时间的等待，其实无论师弟做什么，他们都会发兵的。”栾晓娥叹息一声，陆叶肯定也知道会是这样的结果，但卫破被人生擒，哪怕知道是这样的结果，陆叶也依然去了，尽自己最大的努力，想试试看能不能把卫破救回来。</br></br>何百川皱眉道：“两岛纷争，岛上的商户们怎么办？”</br></br>汤钧道：“不用担心，三界岛是商业灵岛，对商业灵岛的争夺战是不会波及到那些商户的，紫璇就算来攻，也只会攻打本岛修士驻防的区域，商户们所在的位置他们是不会滋扰的。”</br></br>这事是有先例的，所以虽然紫璇发兵三界岛的消息已经传到了这边，本岛的商户们却都不惊慌，因为三界岛最大的价值就是他们，没人会因为战事而得罪他们。</br></br>汤钧灵符忽有动静，他连忙查探，面露欣慰神色：“四方岛那边有心了。”</br></br>“怎么说？”何百川看向他。</br></br>汤钧道：“康成，张庭奕，高展，周闯联名来讯，准备支援咱们两千星宿。”</br></br>四方岛如今驻扎的灵岛，便是当初的百越。</br></br>对百越一战结束后，三界岛这边以拍卖的方式，将百越暗中交给了四方岛打理，随后，他们又派人返回了四方星系一趟，带回来更多星宿。</br></br>当初的拍卖，三界岛这边可是没有收取四方岛一块灵玉，等于是白送给了他们，这些年下来，四方岛那边发展的很不错，如今得知紫璇发兵来攻，当即便有所表示。</br></br>而且这并不算坏规矩，因为他们支援过来的是星宿，只要能在紫璇舰队抵达之前，让那两千星宿进入三界岛驻防，那就是三界岛的力量。</br></br>万象海的规矩没有这方面的限制，两方势力开战之前，各自找盟友借兵，这种事也是有先例可循的。</br></br>当然，如果双方的战事正式打响了，在同一个战场处，任何外来的势力都将不得插手。</br></br>要知道，就算四方星系后来有更多的星宿被接引过来，眼下四方岛那边总共也就三千多人。</br></br>这一下支援过来两千人，可见四方岛的诚意，若不是规矩不允许，只怕他们几个月瑶都要赶过来。</br></br>栾晓娥微微颔首，心头一片暖意淌过，所谓患难见真情无非就是如此了，略做沉吟，开口道：“传讯过去，好意心领了，但不必支援，告诉他们我们不会固守本岛，也不会与来敌硬拼。”</br></br>三界岛这边已经准备随时撤离本岛了，因为在兵力上己方与敌方的悬殊是很明显的，一旦固守本岛，那必定死伤惨重，及时撤离才是良策。</br></br>既不准备固守本岛，那自然不用四方岛的支援。</br></br>汤钧点头，当即传讯回去。</br></br>值此之时，紫璇那庞大舰队正迅速朝三界岛方向掠来，凭眼下的速度，抵达三界岛用不了一日功夫。</br></br>中枢战舰上，胡广亲自坐镇。</br></br>另外护持左右的大型战舰上，分别是猿掣与鲍悠悠坐镇，众多小心虎鲨战舰两翼散开，远远望去，这庞大舰队就像是一只飞翔而来的恐怖巨兽。</br></br>倏忽间，站在战舰甲板上的胡广抬头朝前方观瞧，印入眼帘的是一道渺小的身影，那人就安静地站在那里，孤身只影。</br></br>“陆叶！”在看清那人的面容之后，胡广的眼珠子立刻红了，脑海中不由浮现出虎师弟惨死时的场景，当即一声怒喝：“给我杀了他！”</br></br>令下之时，战舰上诸多法阵嗡鸣，能量跌宕，在极短时间的蓄力之后，一道道恐怖攻势，朝陆叶那边铺天盖地地袭去。</br></br>然而这种用来攻城拔寨的恐怖利器威势虽然凶猛无匹，但终究失了灵活，在那诸多攻势袭来之前，陆叶的身形便闲庭信步般的闪了几闪，所有攻势全部打在空处。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52539429.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 05:12:02 +0000</pubDate></item></channel></rss>