<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第一千八百三十六章 一锅端</title><link>52470379.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>行宫大殿内，诸日照饶有兴致地望着陆叶。</br></br>陆叶既然敢这么说，那肯定是有把握的，这让日照们都很期待，若真有办法从根本上解决问题，也算是了了一块心病。</br></br>至于说能不能做到……方寸山核心都找回来了，他早已证明了自己与众不同的能力。</br></br>陆叶没兜圈子，直言道：“很简单，咱们带不走那么多界域的生灵没关系，咱们只需将整个血绝界带走就行了。”</br></br>一言出，大殿寂静。</br></br>不得不说，陆叶的想法很大胆，这是他们一群日照根本没想过的事。</br></br>不过仔细想来，这确实是个法子。</br></br>血绝界是血族在这个星系生存的根本所在，这无数年下来，为什么没人来围剿血族？无非就是因为血绝界的存在，血族的日照们可以调动界域之力抵御外敌，先前小人族日照们可是吃过亏的。</br></br>如果将这个根基给掘了，那血族就会成为无根之木，无源之水，哪怕他们可以去别的界域生存，也将失去了抵挡外敌的最强手段。</br></br>到时候甚至不需要小人族这边做什么，只需往外透露点关键情报出去，自然会有与血族有仇怨的势力前来找他们的麻烦。</br></br>血族在这片星系中，将再无立足之地！</br></br>好片刻，玉清楼才开口道：“我知师弟有将核心带回来的先例，但核心世界与血绝界可是完全不一样的，师弟有把握驾驭血绝界？”</br></br>核心世界虽也是一方界域，但它从外表看只是一块不算太大的假山，陆叶又炼化了核心本源，自然可以将它当成星舟一样驾驭。</br></br>血绝界就不一样了，这么大个界域，陆叶又没炼化此界的本源，不可能故技重施。</br></br>陆叶道：“我不用驾驭此界。”</br></br>且不说他做不到这件事就算真的能做到，从这个位置把血绝界带回九州，那也需要消耗不少年月，他哪有功夫来做这事。</br></br>陈玄海好奇了：“你不驾驭此界，如何将它带走？”</br></br>陆叶当即解释起自己的计划，一群日照听的瞠目结舌。</br></br>不得不说这个计划有些异想天开，可又不能不承认，这个计划还真有成功实施的可行性。</br></br>陆叶此来，主要就是跟日照们阐述自己的计划，毕竟这个计划施行起来最关键的就是南部方寸山，日照们有知晓的权利。</br></br>听完陆叶的讲述，玉清楼只略做沉吟，便颔首道：“师弟既有想法，那就放手去做，若真能救这片星系的生灵脱离苦海，那也是我小人族所希望的。”</br></br>“多谢师兄，那我这就去了。”陆叶说完，闪身离了大殿。</br></br>与此同时，七道在地下深处搜寻的宝血分身也陆续归来。</br></br>这段时间，七道宝血分身一直在地下寻找，陆叶主要是想找找此界有没有血祖的宝血残存。</br></br>核心世界里面有一滴血祖的宝血，那玩意还诞生了懵懂的灵智，血炼界中也有一滴，只不过有古老的封禁镇压，时至今日，那一滴宝血已经很不完整了，这两滴宝血，都为陆叶所炼化，壮大了他的圣性。</br></br>所以陆叶想知道，血绝界中有没有。</br></br>可惜这段时间搜寻下来，一无所获，看样子是没有的。</br></br>陆叶倒也不失望，炼化血祖宝血最大的好处就是圣性的提升，眼下他的圣性已经足够强大，面对任何血族都能有碾压之效，找得到固然不错，找不到也无所谓。</br></br>待至宝血分身归来，陆叶凝聚出了自己的天赋树分身，让天赋树分身入了南部方寸山中，替代本尊来掌控南部。</br></br>一切准备妥当这才开始着实实施自己的计划。</br></br>他取出了那件长杵祖器，一身圣性翻涌沸腾起来，很快，界域嗡鸣动荡。</br></br>从星空中观瞧，此刻的血绝界的造型，依然是握紧拳头，前臂竖起的造型，但随着陆叶的催动，那紧握的拳头徐徐舒展开来，竖起的臂膀也伸直了。</br></br>与此同时，之前撞击而停留在血绝界中的南部方寸山也在天赋树分身的驾驭下开始了移动。</br></br>因为在撞击血绝界后，天赋树分身立刻凭借界域之主的力量封禁了整个南部方寸山，所以这一个月来，南部是不受核心牵引的，这才能一直留在血绝界内，否则在核心牵引之下，南部早就脱离离去了。</br></br>两大界域在本尊与天赋树分身的控制下，各自有了移动，慢慢地，南部方寸山移动到了血绝界张开的手掌处，狠狠撞击之下，镶嵌在了六指山的半山腰，也就是掌心的位置处。</br></br>张开的手掌再次合拢，看那架势，就像是一只大手抓住了一粒沙砾。</br></br>稍作查探，确定一切无误，坐镇南部方寸山的天赋树分身这边才放开对界域的封禁，刹那间，来自遥远星空的核心牵引之力传来，南部方寸山有开始朝核心所在位置漂泊的迹象。</br></br>可因为整个南部方寸山此刻都镶嵌在手心的位置处，它的移动立刻带动了血绝界的移动。</br></br>速度很慢，但确实是在移动。</br></br>感受到这个变化，陆叶眉头一扬，尽管在他的推演下，局势确实会这么发展，但如此顺利还是让他没想到的。</br></br>在他的计划中，单靠自身驾驭血绝界，将一整个界域带回九州是不现实的，这么做太浪费时间，浪费精力。</br></br>南部方寸山的终点就是九州，这是一个很好的可以借力的对象，所以只需让血绝界与南部方寸山保持一致的移动方向就可以了。</br></br>将南部方寸山整个镶嵌在血绝界中，如此一来，南部方寸山的移动就会带动血绝界。</br></br>等于是让南部方寸山将血绝界带回去，等南部抵达九州的时候，血绝界也到了。</br></br>时间流逝，伸直的巨大手臂在星空中移动的速度越来越快，这期间，也有陆叶主动助力的因素，本尊这边，他可以借助祖器稍稍催动血绝界，提升它的速度，天赋树分身那边，更是可以随意驾驭南部方寸山，如此一来，提升速度就变得很简单了。</br></br>当速度达到一个极限的时候，陆叶这才罢手。</br></br>整个界域的变化日照们都看在眼中，尽管在陆叶讲述计划的时候就已经洞察了全貌，可当这个计划真正实施起来的时候，还是让他们惊叹万分。</br></br>自古至今，星空中就没有发生过这么离奇的事。</br></br>依然是那座行宫大殿，日照们齐聚一堂，不同上次的无奈，这次个个都笑逐颜开，陆叶把血绝界弄走了，等于是毁了血族一处根基界域，放眼星空，血族的根基界域总共才五座而已，这下损失了一座，对整个血族来说都是不可承受之痛。</br></br>正常的战争无非就是杀来杀去，可陆叶这边却是把敌人的界域整个端掉了。</br></br>这可真是大快人心！远比之前杀一些血族更让人振奋。</br></br>而如此一来，那些逃走的血族修士，日后将再没机会盘踞此星系了，这片星系的诸多界域也将得到拯救。</br></br>至于那些逃走的血族未来会去哪，不用想，他们能去的只有其他四座根基界域所在的位置了，这恐怕是一场长途跋涉，期间阻难重重，到底有多少血族能够安然抵达就尤未可知了。</br></br>“可惜，我西部的行进路线附近没有血族的根基界域，否则倒是可以再出一口恶气。”张昆一脸惋惜地感慨着。</br></br>凭小人族独有的支援模式，再辅以陆叶的神妙手段，真要有哪个血族的根基界域拦在西部方寸山前面，那必然不会有什么好下场的。</br></br>陆叶一听，顿时露出失望神色，他本来还想问问这事的，如今也不问了。</br></br>玉清楼道：“此事不急，待方寸山一统之后，咱们可以好好商议针对血族之事，这个种族，也该在星空中除名了！”</br></br>他话语平淡，却透着森森杀机，让一群日照都倍感期待到时候甚至可以让陆叶驾驭着完整的方寸山，一个个去光临血族的根基界域，将他们彻底铲除。</br></br>如此一来，不但报得种族大仇，也可以说是为星空除害了，相信到时候不知多少星系界域，要对小人族这边感恩戴德。</br></br>陆叶对此事自然不排斥，血祖的残躯九州那边有一块，等南部方寸山过去的时候就有第二块了。</br></br>他也想将这所有残躯拼凑完整，若能达成此事，那他就可以驾驭起血祖之躯！</br></br>这玩意，什么偃甲能比的上？</br></br>不过在那之前，还有一事需要处理。</br></br>“诸位南部的师兄，眼下方寸山带着血绝界朝九州进发，或许会给前方的某个界域带来危害，所以我得请南部的师兄仔细查探前方路线，若是有界域拦路的话，需得第一时间告知我。”</br></br>原本方寸山在星空中移动，基本不会遇到这种事，毕竟方寸山的本体很小，一些大一点的陨石都比方寸山要大，所以基本上来说，不会出现忽然撞击到某个界域的事情。</br></br>但如今不一样了，跟着方寸山一起移动的还有血绝界，这东西就是一条巨大的握紧了拳头的臂膀，真要是撞到什么界域的话，那必定会引发巨大的灾难。</br></br>陆叶可不想出现这样的悲惨事情，真要是发生了，那他的罪过就大了，所以就需要防患于未然。</br></br>。</br></br>有急事，我要出门一趟，今日一更</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52470379.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:51:58 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百三十四章 最强辅助</title><link>52462051.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>日照大战如火如荼时，陆叶的心神悄无声息地锁定在一个血族日照那边，尝试着调动了一下血绝界的底蕴将之镇压，就如他当初在核心世界内镇压那个虫族日照一样，若能做到，那这六个血族日照都将死在这里。</br></br>但很快他就发现自己想多了……</br></br>他能调动核心世界的底蕴镇压虫族日照，那是因为他当时炼化了核心本源。</br></br>但眼下不成，他虽凭血祖宝血的力量调动起整个界域，可想要精准地驾驭血绝界底蕴来镇压血族日照，却是万万做不到的，除非他也将血绝界的本源炼化了。</br></br>血绝界肯定是有本源的，可界域本源这东西并非皆可炼化，有些界域本源散布在界域的每一个角落中，与界域融为一体，根本无法炼化。</br></br>只有如此前的核心本源那样，才有被炼化的可能。</br></br>从这个角度来看，九州的本源也是可以被炼化的，只不过陆叶从未这么想过，因为炼化九州本源就等于是要炼化小九……</br></br>无法借助血绝界的底蕴镇压强敌，陆叶只能亲自出手。</br></br>因为撞击而停在了血绝界中的南部方寸山处，天赋树分身忽然闪出，紧接着法力催动，脚下纹路勾勒嵌合，眨眼功夫，一道虚空灵纹便已成型。</br></br>那灵纹之中，涟漪四起，陆叶本尊一步踏出。</br></br>抬手收了天赋树分身，陆叶抬头望向距离自己最近的日照战场，那边一片血海翻腾汹涌，有血族日照藏身其中。</br></br>与之争锋的赫然便是东部的陈玄海，此时此刻，他手上提着一柄符剑，身形腾挪纵掠间，对着那偌大血海打出一道道剑气。</br></br>血海紧追不舍，欲要将陈玄海吞没其中，却屡次被他躲过，他自然知道与血族争锋，是不好贸然深入对方的血海的。</br></br>眼下己方占优，所以陈玄海一点都不急，只需这么拖延下去即可，到时候着急寻求胜机的只会是对手，而对手一旦着急，势必会露出破绽。</br></br>便在这时，陈玄海神色一动，避开对手一次袭扰的同时转头看向一个方位，那个方位上，一道毫不起眼的御器忽然飞掠而至。</br></br>陈玄海一把将那御器捞在手上！</br></br>“抓到你了！”血族日照一声厉喝，血海陡然膨胀，瞬瞬间，猝不及防的陈玄海便被血海罩在其中。</br></br>得手的血族日照大喜过望，万没想到苦苦追寻的战机居然这么快就来了，正待对陈玄海发起攻势，忽然感觉到血海内有一道属于月瑶中期的法力波动起来。</br></br>这让他有些疑惑，不知这到底是什么情况，心神铺展之下，立刻寻得那法力波动的源头。</br></br>赫然便是陈玄海手中抓的那道短刃御器……</br></br>尽管知道其中有诈，可血族日照依然没太当回事，毕竟就算有诈，月瑶中期的法力波动是做不得假的，又能对自己构成多大威胁？</br></br>借助血海的遮掩，这位日照很轻松就扑杀至陈玄海身后不远处，修长血红的指甲上泛起森冷的光芒，高高举起，便要对陈玄海发起致命一击。</br></br>便在这时，他忽然看到陈玄海手中的御器上光芒闪过，一道奇妙灵纹呈现，紧接着一道身影诡异出现。</br></br>是个年轻的人族，其身上的法力波动，与那御器上的完全一致，可以确定是御器的主人。</br></br>血族日照有些没弄明白对方是怎么过来的，因为他完全没感受到血海被突破的痕迹，这个月瑶中期就这么诡异现身了。</br></br>暗暗猜想对方怕是掌握了什么精妙的挪移之术……不过这又如何？敢擅闯自己的血海，那就是在找死。</br></br>心中这么想着，下手毫不留情。</br></br>陆叶猛地抬头，朝那血族日照所在的位置看来。</br></br>四目对视，陆叶的双眸陡然变得血红一片，无数细密精妙的纹路嵌合勾连，在瞳眸之上形成了一道极为复杂而诡异的图案。</br></br>“啊！”那血族日照一声惊呼，冥冥之中，不远处的月瑶中期的身影陡然拔高，化作了一个通天巨人，高高俯瞰着自己，他甚至从那血色双瞳之中感受到了一种天然的压制，让他惶恐心悸，甚至就连一身的血液在这一瞬间都停止了流淌。</br></br>受之影响，出手的威势猛然一滞。</br></br>下一刻，让着血族日照更加无法理解的事情发生了，那个月瑶中期身上忽然爆发出恐怖而浓烈的圣性，在这种天然的压制之下，他一身法力都凝滞许多，气势大跌，本就在血瞳冲击下弱了威势的攻击，这一瞬间竟然变得软绵绵无力。</br></br>陈玄海也在这一刻转过身形，手中符剑看似轻飘飘的斩落，却是一身实力的爆发。</br></br>他眉头不由皱起，因为这一剑下去，他感觉自己斩的不是一个日照，对方除了本身的肉身强度之外，护身的法力简直脆弱不堪，轻松被他破去。</br></br>这一剑，直接将对方的身子斩成了两截。</br></br>血族日照眸子瞪大了，到死都不知道自己是怎么死的，只是骇然地盯着陆叶，张了张嘴，似乎是想说什么，陈玄海哪里会给他这个机会，符剑再起，切豆腐一样将他给分尸了。</br></br>日照的气息湮灭，偌大血海也轰然溃散开来，化作一场血雨淋淋而下。</br></br>“做的好！”陈玄海赞了一声，抓起陆叶的胳膊，就朝下一处战场掠去。</br></br>他当然知道这么轻松斩杀一个敌方日照不是自己变强了，而是对手变弱了，造成这一切的原因，无非就是陆叶的手段。</br></br>血族这个种族，当真是成也血脉，败也血脉，陈玄海几乎可以预见，日后这星空中血族的悲惨生活了，有陆叶这么一个异类存在，但凡有血族被他碰上，决然没什么好下场。</br></br>陆叶此刻正在回想方才种种。</br></br>对血族日照催动血瞳灵纹是突发奇想，因为他想试试这灵纹在对付血族的时候有没有什么奇效，毕竟这灵纹的根源就来自血祖。</br></br>这一试之下，还真有些出乎意料。</br></br>按他之前的理解，血瞳灵纹的作用是一种无影无形的神魂攻击，严格说起来，这其实是一道神纹。</br></br>其作用是在冲击敌人神魂的时候，让敌人出现一些幻觉，继而影响敌人在战斗时的判断，算是一种辅佐争锋的手段。</br></br>按道理来说，他对一个日照施展血瞳灵纹是不会有什么效果的，因为对方的神魂力量要远超过他，单纯的神魂防护就足以抵消血瞳灵纹带来的影响。</br></br>可方才那个血族日照明显受到了影响，虽然影响不是很大，却足以致命。</br></br>这恐怕是因为血瞳灵纹来源自血祖的原因，血族都是血祖的后嗣，来自血祖的力量对血族施展出来，是有一定程度奇效的。</br></br>或许回头可以找香音姐妹试试，她们是初代血族，又是自己的血侍，能给出来的反馈无疑会更具体。</br></br>种种念头闪过时，陈玄海已带着他杀到了第二处日照战场，这边是西部的翁雄对阵一位血族日照。</br></br>陈玄海与陆叶抵达这里的时候，翁雄已经杀进血海中与那血族正面交锋了，双方打的不可开交，翁雄明显落入下风，却是气势如虹。</br></br>感知到陈玄海的到来，那血族日照不由一阵慌乱，单对单，凭血海之力，他可以占据上风，可一对二他就没这个信心了，有心摆脱翁雄，可后者哪里给他这个机会？拼命纠缠着他。</br></br>待到陈玄海加入进去，那血族日照立刻落了下风，浓稠血海动荡，气血蒸发。</br></br>陆叶找了个机会，催动自身圣性，那血族日照当即发出一声惊呼，终于明白自己那个同伴是怎么死的了。</br></br>也终于明白，先前入侵方寸山的时候，为何己方伤亡这么大了。</br></br>敌人之中居然隐藏了一位圣性如此恐怖的存在，偏偏血族这边对此居然毫不知情，这简直就是个讽刺！</br></br>第二位血族日照很快伏诛……</br></br>血海崩溃，陈玄海，翁雄与陆叶的身影显露出来。</br></br>陆叶转头四望，却已看不到血族日照的踪迹了，甚至连小人族的日照们也不见了踪影。</br></br>心知血族日照必然已经遁逃，小人族这边大概追杀出去了。</br></br>在情理之中，血族六位日照已经死了两个，而且在那几个还活着的日照看来，自家同伴死的太不明不白，也太突然了。</br></br>他们不难推断出，小人族这边有一种手段，能够迅速斩杀己方日照。</br></br>对未知的危险的恐惧，求生本能驱使下，还活着的四位日照怎么可能还在原地等死？他们之前不逃，那是因为这里是生养他们的界域，但凡还有一点希望，他们就不会逃。</br></br>可眼下不逃不行了，继续留下来，他们也得赴了同伴的后尘，只要不是傻子，都不会留下来等死。</br></br>“跑？一个也别想跑！”翁雄一脸的不忿，说话间就朝一个方向追了出去，显然是不想放过任何一个血族。</br></br>陈玄海神念倏忽查探了一下，也带着陆叶朝另外一个方向追去。</br></br>陆叶没有阻止，不过他感觉追杀的希望不大，血族遁逃的本事可是一流的，尤其是日照血族，一心逃命的前期下，小人族这边没什么太好的办法。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52462051.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 04:15:30 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百三十三章 入界一观</title><link>52454077.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>放眼整个血绝界，六指山是最明显的标志。</br></br>血族深入星空，无论从何处归来，只要远远看到六指山，便会知道自己马上就要回家了。</br></br>它同样也是界域的一道天然屏障。</br></br>在许多年前，曾有一场席卷界域的天灾爆发，那一次一大片不知从何处漂泊而来的陨石雨自星空中掠行而至，血绝界正好位于这片陨石雨的覆盖范围内，六指山这道天然的屏障将所有袭向界域的陨石都拦截了下来，在那一场足以让任何界域都损失惨重的天灾中，血绝界神奇地没有遭遇任何创伤。</br></br>可以说对血绝界的血族来说，六指山不仅仅只是一个造型奇特的标志，更像是一道图腾。</br></br>可是现在，这道图腾却有了崩塌的迹象，本就动荡不宁的界域随着六指山的崩塌，动荡的愈发严重。</br></br>一道道深邃的沟壑在血绝界各处出现，许多猝不及防的血族惨叫着摔落了进去，短短十几息时间，界域内不知多少生机凋零。</br></br>整个世界，一片末日来临的景象。</br></br>那些星宿之下的血族们，无比惶恐不安，他们不知道到底发生了什么事，只知道死亡在身边不断地出现。</br></br>六位血族日照此刻一阵手忙脚乱，他们所处的山谷算位置的话，是手掌与胳膊的连接处，此刻六指山崩塌之下，那无数大大小小的碎石当头就砸落下来，他们却根本不敢躲闪，因为此刻他们正在全力催动祖器之威，任何异动都可能导致之前的努力功亏一篑。</br></br>被逼无奈之下，只能不断出手，将砸落下来的碎石轰飞，可如此作为只是治标不治本。</br></br>“六指山倒了！”有日照忙里偷闲往六指山那边看了一眼，忍不住惊呼一声。</br></br>其他几个日照闻言，连忙抬头看去，果然看到了这震撼的一幕，那六根手指造型的山峰竟以肉眼可见的速度徐徐朝前倒下，单就肉眼观瞧的速度，那种倒塌并不算快，但要知道这般庞然大物的倒塌，所带来的声势是极为可怖的。</br></br>日照们无法理解，为什么会出现这样的事情。</br></br>他们生存在血绝界中，又是血祖的后嗣，自然知道血绝界是血祖的残躯所化，可以说，整个血绝界，就是无数厚重的土石，包裹着血祖的一条断臂。</br></br>那六指山，就是血祖的手掌。</br></br>按道理来说，就算六指山真的崩塌，那也只是外层的土石崩塌，内里的主体是不会受到影响的，因为那是血祖的残躯，坚固至极，可如今的情况却是不单单只有外层的土石在崩塌，内里的主体居然也倒了！</br></br>伴随六指山的倒塌，整个界域再生变化，这下是真正的天翻地覆，界域内的地貌在这一瞬间忽然有了极为恐怖的变化，自界域中端的位置开始，整个界域的前半部分忽然翘了起来！</br></br>这一下变故带来的震动实在太大了，日照们再也无法维持身形，纷纷纵掠而起，神念感知，个个目眦欲裂，只因此刻的血绝界好似一片炼狱，处处都是死亡和血腥，本族族人早已不知死了多少，尤其是那些星宿之下的族人，几乎有一半已经殒命，剩下的一半也在仓皇逃窜，却根本不知该逃向何方。</br></br>轰隆隆的声响在每一个角落响起，如闷雷一般震撼着血族修士的心灵。</br></br>这样的震动，足足持续了数十息才慢慢停止下来，界域的异动在这一刻也平息了。</br></br>血族几个日照表情震撼万分，因为此时此刻，他们生存了无数年的界域，在形态上发生了极大的改变。</br></br>原本的血绝界，从星空中观瞧的话，就是一条有些弯曲的臂膀，掌心朝前，平举着手掌的造型。</br></br>但如今不是了，这条臂膀成一种直角的弯曲状态，原本平举的手掌也变成了一只紧握的拳头，高高竖起，遥遥对着星空，好似要轰击冥冥之中的莫大凶险。</br></br>他们之前看到的六指山倒塌的景象，无疑就是手掌由掌变拳的过程……</br></br>整个界域，就像是活了一样，如此巨变，对界域内的生灵影响之大可想而知。</br></br>“祖上的力量……真的复苏了！”有日照呢喃出声，哪怕在血族的理念中，祖上终有一日会重生归来，可当这一幕真的出现在眼皮子底下的时候，还是有些难以置信。</br></br>“复苏的不是时候啊！”有日照痛心疾首，实在想不明白，祖上的力量早不复苏晚不复苏，为什么偏偏在这个节骨眼上，换成任何时候，这样的复苏都足以让血族举族同庆，唯独此刻不行。</br></br>“方寸山呢？”第三位血族日照猛地惊醒。</br></br>他们方才一直在合力催动祖器之威限制方寸山的移动，如今界域巨变之下，祖器之威也中断了，那限制方寸山移动的力量自然不再存在。</br></br>这位日照话音落下时，众血族的目光便被一物吸引了过去，那是一块并不大，看起来像是假山一样的陨石，破开界域的封锁，径直地撞向血绝界某处。</br></br>“不好！”几个日照齐齐脸色大变，他们本觉得方寸山那边摆脱了祖器之威的钳制之后肯定会很快脱困离去，毕竟机会难得，若是错过这个机会，待他们再次催动祖器之威，又会形成之前的僵持局面。</br></br>谁曾想方寸山根本没有要离去的意思，而是直接撞了过来。</br></br>若真只是这么一块小小的假山陨石撞击界域，那根本不算什么，对血绝界也造成不了太大的冲击，但这可不是单纯的假山陨石，它是方寸山，它是一整个界域！</br></br>轰地一声巨响传出，那响动之猛烈，便是日照们也未曾听闻过，下一瞬，比起之前祖上力量复苏时还要恐怖的动静，自撞击点轰然弥漫开来。</br></br>撞击点处，方圆数万里范围，瞬息间寸草不生，生灵尽灭，恐怖的冲击席卷开来，更多的伤亡持续增加着，许多在之前的变故中侥幸生存下来的血族，这一次却没能逃过劫难，甚至连反应的时间都没有，就化作了齑粉。</br></br>从星空中观瞧，偌大一个血绝界更是在这一瞬间被撞的偏离了原本所在的位置。</br></br>有日照忍不住悲呼起来：“祖上啊，为何要抛弃你的子民！”</br></br>今日界域之变，全都是祖上力量复苏引发的恶果，而这对血族来说，本是一件喜事，结果就是因为时机不对，喜事变成了灾难。</br></br>“敌袭！”怒喝声响起，日照的气息陡然降临，却是以玉清楼为首的八位小人族日照杀进了血绝界。</br></br>他们之前得了陆叶天赋树分身的指示，出了方寸山早做准备，整个血绝界的变故他们在远处看的清清楚楚。</br></br>原本他们最基本的目的，便是在陆叶发力施为的同时，出手骚扰血族的日照，借此让方寸山摆脱血绝界的钳制，继而脱困离去。</br></br>结果事情进展的太过顺利，小人族这边不急着走了……血族既然如此好客，那就入界一观！</br></br>陆叶的天赋树分身这边甚至稍稍操控了一下方寸山，改变了一些方寸山的移动轨迹，要不然方寸山想这么直接撞在血绝界上也不是那么容易的事。</br></br>趁此血绝界一片混乱之际，八位小人族日照杀气腾腾地降临了！</br></br>不仅仅是这样，界域的动荡还在持续中，那撞在血绝界上的方寸山内，一道道身影冲杀了出来。</br></br>赫然是小人族的修士大军！</br></br>战争彻底爆发，只不过与之前血族入侵方寸山时的情景截然不同的是，此刻攻守双方的角色互换了，血族成了被动的一方。</br></br>值此之时，血绝界内，地下血河中，陆叶端坐着，心神辐射整个界域，双眸紧闭，面上却有欣喜之色。</br></br>他就像是一个得了新玩具的孩子，此刻感觉无比新奇。</br></br>本尊连带七道宝血分身，果然瓦解了血族日照凭借祖器带来的牵制，成功调动起了血绝界，而在血族日照不再催动祖器之威后，这种调动愈发简单许多。</br></br>说白了，调动血绝界的过程，就像是在驾驭一件特殊的法宝，而这件法宝，就是血祖的一条手臂，他可以控制这条手臂握紧成拳，也可以控制这条手臂弯曲伸直，有些隔阂之感，不是那么的如臂使指。</br></br>但就是这样简单的驾驭操控，却给一整个界域的生灵都带来的灭顶之灾。</br></br>陆叶甚至有种感觉，他可以将这整个界域，真的当成一条手臂挥动起来，若星空中有什么庞然巨兽来袭的话，他完全可以凭此与之一战。</br></br>需要尝试和了解的东西太多，眼下却是没这个时间了。</br></br>大战已经爆发，小人族这边占据了绝对的优势，日照层面之下，经由方才的变故，血族死伤无数，便是星宿都有不少受了伤的，小人族这边精锐齐出，血族直接被打的晕头转向，大多数血族根本没有反抗之力，少数有反抗之能的也被迅速围剿。</br></br>日照们的战场处，以八敌六，同样占据优势，只不过想杀血族日照就不是那么简单的事了，那一片片血海之中，血族日照身影忽隐忽现，小人族的日照们很难精准把握，贸然冲杀进去更是不妥，只能缠斗，慢慢寻觅良机。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52454077.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 11:09:34 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百三十二章 祖上的力量在复苏</title><link>52452575.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>不出意外的话，那铜绿色的长杵应该就是血族的祖器了，也应该是血祖留下之物，所以血族日照们，才可凭此物来驾驭血绝界的底蕴，继而牵制住南部方寸山。</br></br>只不过陆叶无论怎么看，都看不出这长杵有什么特别的地方，它就只有几丈长，血祖那般庞然大物，一根毛发都要比这东西长上千万倍，需要这样的东西么？</br></br>他不由猜想，此物应该不是表面看起来那么简单，这世上诸多宝物都有变化大小之能，或许这长杵在血祖手上能化作与她身形匹配的大小。</br></br>陆叶也终于知道为什么血族这边要将大量血食投进血池中了，因为那些血食死后的气血可以很大程度上减少界域底蕴的消耗。</br></br>如果不是情况不允许，陆叶怀疑血绝界这边肯定会从别的界域抽调大量血食过来，但眼下这情况，血绝界肯定是做不到这件事了。</br></br>探明一切，陆叶当即准备行动。</br></br>如今每耽搁一刻，对南部方寸山的底蕴就多一分消耗，自然是越早结束越好。</br></br>只是事情到底能不能如他预期的那样进展，陆叶心中也没底，只能放手一试！</br></br>飘忽的心神收回，陆叶尝试调动血绝界。</br></br>霎时间，一如当初在血炼界发生的事情，整个界域都震荡起来，山岳崩塌，河川逆流，风云变色。</br></br>界域内，有人立足不稳，跌倒在地，甚至有飞在空中的血族控制不住自身，摔落下来。</br></br>那山谷中的百丈祭坛更是一阵动荡不宁，围聚在四周的六位血族日照齐齐脸色一变，有人惊呼：“怎么回事？”</br></br>没人能给出答案，其他几个日照个个都脸色冷峻，神念涌动，借用自身血族的血脉和强大的力量，不断强化着与祖器的联系。</br></br>每个日照都清楚地感受到，界域内莫名生出了一种强大至极的抗拒之力，这种抗拒的力量似乎是在阻扰他们调动本界的底蕴，一时不察之下，险些让他们之前的努力功亏一篑。</br></br>好在这种抗拒之力随着他们自身力量的勃发，与祖器联系的加深慢慢被抵挡住了。</br></br>陆叶这边感受到了压力……</br></br>本身凭一己之力调动整个界域就很艰难了，如果没有别的因素，他大概率可以调动起血绝界，当然，能持续多久就说不好了，可能是几息，也可能十几息，绝对不会太长，毕竟血绝界这个“厚重的铠甲”给他带来的压力太大。</br></br>偏偏血绝界的情况与血炼界完全不同，这边还有六个日照在催动祖器之威，这种情况，就相当于双方将整个界域当成了角力的战场，谁发力凶猛，谁就能稍稍取得对界域的掌控权。</br></br>陆叶这边持续发力之下，界域的动荡愈发凶猛，血族六位日照根本不敢有半点大意，同样持续施为。</br></br>忽忽间，有血族日照惊喜高呼：“祖上的力量在复苏！”</br></br>他显然以为与他们抗衡的力量来自血祖……</br></br>不怪他有这样的误会，实在是任谁处于这样的局面下，都会做出类似的推断。</br></br>而且他这个推断从根本上来说其实没错，因为陆叶调动界域的力量确实来自血祖，是炼化了血族宝血之后才带来的能力。</br></br>放在平时，这绝对是能让整个血族都举族欢庆的消息，祖上力量的复苏无疑能给整个族群带来更大的好处，可眼下却不是时候，他们这边正在调动界域底蕴，意图染指方寸山，这种时候祖上的力量忽然复苏与他们争夺对血绝界的掌控权，莫名让他们生出一种自家祖宗从棺材里跳出来，自背后通了他们这些后人一刀的窝心感。</br></br>所以欣喜之后，几个日照都很郁闷，此刻他们只有两个选择，一是放弃对界域的掌控，任由祖上的力量继续复苏下去，说不定会让整个界域都生出奇妙的变化，但如此一来，方寸山肯定跑了。</br></br>另外一种就是与祖上复苏的力量对抗，先拿下方寸山再说。</br></br>只是短暂的迟疑，日照们就已经达成了共识——先拿方寸山！</br></br>这次的机会错过，以后也不会再有，相对而言，祖上的力量既然有复苏的迹象，那么就不会只有这一次，以后还有机会。</br></br>如此一来，陆叶那边感受到的压力越来越大，最明显的征兆就是界域内的动荡慢慢平息了。</br></br>意识到这一点之后，陆叶索性放弃了对界域的调动。</br></br>这样下去不行，自己孤身一人，而且只有月瑶中期修为，对面六位日照，还有祖器可以借力，确实不是对手。</br></br>可这种事他也找不到帮手，只能靠自己来解决。</br></br>陆叶一时有些难办。</br></br>忽忽间，他脑海中灵光一闪……</br></br>之前在血炼界的时候，他就想过，如果有足够多的宝血分身，自己是不是就可以调动起血炼界了，因为从一点发力，跟从好几个点一起发力的难度是不一样的，只不过当时虽然有了这个念头，却没有继续尝试下去，因为就算他真的做到了也没什么实际的意义。</br></br>或许……这个时候可以尝试一下，自己这个想法对不对。</br></br>一念至此，陆叶立刻凝聚出自身的宝血分身。</br></br>眨眼间，足足七道宝血分身萦绕四周，很快四散开来，循着地下血河朝一处处节点可能存在的位置进发。</br></br>在炼化血祖的宝血之前，陆叶能储备的宝血极限就是五滴，五滴之后无论他如何凝练，都无法再诞生更多的宝血了。</br></br>但在炼化了血祖的宝血之后，这个极限变成了九滴，陆叶不清楚为什么会有这样的变化，只觉得这应该跟自己圣性的变化有关。</br></br>九滴宝血之前消耗了两滴，所以就只剩下七滴了。</br></br>不过同时分神七道，再加上本尊还有天赋树分身那边，对陆叶心神的负荷也是很大的，不像以前，他能跟自己的五道宝血分身完美结阵，此刻他若是跟自己的九道宝血分身结阵的话，就不会那么协调，因为每一道分身都需要分神控制。</br></br>这个情况陆叶暂时改变不了，恐怕只有等到晋升日照，才能有所改善。</br></br>同时驾驭这么多宝血分身，虽然做不到完美控制的程度，但眼下并非与人争锋，只是单纯地寻找合适的位置，所以问题不大。</br></br>时间流逝，一道道宝血分身慢慢寻觅到了合适的位置，各自安置。</br></br>足足数日之后，七道宝血分身才算安置妥当。</br></br>南部方寸山，议事大殿中，八位日照齐聚，陆叶的天赋树分身就端坐在苏玉卿身旁。</br></br>大殿静谧，日照们皆在等待。</br></br>此前陆叶本尊离开之后，苏玉卿便带着他的天赋树分身召集了诸多日照，告知了陆叶的计划，所以日照们都知道，此番方寸山是否能够脱困，就要看陆叶那边的进展顺不顺利了。</br></br>只不过让日照们稍稍感到担忧的是，自几日前开始，陆叶留下的这道分身就忽然变得有些呆，没有之前那么灵动了。</br></br>此刻更是像是出了神一样。</br></br>苏玉卿忍不住有些担忧，轻声问道：“没事吧？”</br></br>足足三息之后，天赋树分身这边才有回应：“没事，分身太多，导致分神太多，所以难以兼顾。”</br></br>苏玉卿不明白，到底陆叶这边分身了多少，才出现这样诡异的情况。</br></br>分身恢复了之前的灵动，望向诸位日照，开口道：“诸位师兄，我这边准备妥当，准备动手了，具体效果无从推断，但能否脱困就在此一举，还请诸位师兄早做准备！”</br></br>玉清楼颔首道：“师弟放手施为便可，我等会全力配合！”</br></br>话落之时，八道身影掠出大殿，冲出了界外，所谓配合，无非就是在陆叶行动之时，八位日照杀进血绝界中。</br></br>如此一来，不管陆叶能不能夺取对血绝界的控制，八位日照都能去搅一个天翻地覆，哪怕有所损失，也要保南部方寸山脱困离去。</br></br>大殿内，天赋树分身闭上了眼睛。</br></br>血绝界中，地下血河之中，陆叶连带着七道宝血分身在这一瞬间同时发力，霎时间，天翻地覆！</br></br>祭坛处，血族的六位日照再次脸色大变，有人惊呼：“祖上的力量又在复苏了，快快压制！”</br></br>数日前就有闹过这么一出，当时他们毫无防备，被搞了一个措手不及，好在经过他们的合力压制之下，那股复苏的力量被压制了下去。</br></br>没想到这才短短几日时间，祖上的力量居然又有复苏迹象。</br></br>六位血族日照，虽慌不乱，毕竟有了一次经验，这一次更加驾轻就熟。</br></br>然而让他们万万没想到的事，这次祖上力量复苏的程度，比起上一次不知道要猛烈多少倍！</br></br>只短短几息时间的抗衡拉扯，日照们便意识到一件事——哪怕他们凭借祖器之威，竟也压制不住那强大的复苏之力了。</br></br>“怎么会这样？”先前说话的日照面露不可思议的神色。</br></br>随着他话音的落下，整个血绝界的动荡更猛烈了。</br></br>旁边一位日照惊呼起来：“六指山塌了！”</br></br>其他几位日照的目光循声望去，一眼便看到了此生难忘的迹象，矗立在本界不知多少万年的六指峰竟然在迅速崩塌，大片山石滚滚而落。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52452575.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 06:15:49 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百三十五章 奇思妙想</title><link>52463892.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>果不其然，陈玄海的追击毫无收获，他明显也知道继续追杀下去只是浪费时间，所以便又带着陆叶返回了血绝界中。</br></br>日照层面的争锋，血族这边大败亏输，六位日照战死两位，逃走四位，若是算上之前在南部方寸山内被杀的三位，整个血绝界九位日照，在短短数日时间内死了大半之多。</br></br>这是难以想象的战绩，也是鲜少会出现的战绩，日照间的争锋，其实很少会出现伤亡，更不要说这么大的伤亡了。</br></br>血绝界内，战火纷飞。</br></br>血族日照们死的死，逃的逃，余下血族哪还有斗志和士气可言，见机快的也早已逃出了界域，反应慢的就只有被杀的份了。</br></br>随着小人族日照们陆续归来，对血绝界内血族的清剿行动也变得更加彻底，大量血族被杀，短短数日时间，整个界域内几乎再看不到一个血族生存的身影，不但如此，战火开始朝整个血绝星系弥漫。</br></br>血绝星系是一个富饶的星系，内有众多大大小小的界域，这些界域一直都处于血绝界的血腥统治之下，饱受血族的欺凌和压迫，那些界域中的生灵都可以算做是血族圈养的血食，生存悲惨。</br></br>如今血绝界已破，小人族这边虽然无法做到赶尽杀绝的程度，但也不会放过生存在其他界域中的血族。</br></br>日照们两两一组，奔掠进星空深处，很快，整个星系内一座座界域，但有遇到血族者，皆杀之。</br></br>小人族与血族可是有着世仇的，方寸山的分裂便是血祖的手笔，这个信息一直记录在息渊阁中，也为小人族族人世世代代铭记于心。</br></br>只可惜随着方寸山的分裂，小人族也分崩离析，再加上各部方寸山特殊的漂泊方式，这么多年下来也一直没有报仇的机会。</br></br>这一次覆灭血绝界，可以说是杀的酣畅淋漓，更是狠狠出了一口心头恶气。</br></br>整个南部方寸山，众多小人族欢呼鼓舞，只觉自家日照们雄伟无上，同为日照修士，血族日照根本不算什么。</br></br>只有少数一些人知道，这一战胜的如此干脆的根本原因并不在小人族本身，而是在于陆叶这个人族。</br></br>此时此刻，原本六指山下祭坛所在的位置处，陆叶盘坐在高处，膝上横着一根长达几丈的铜绿色长杵，闭眸凝神。</br></br>这玩意是血族的祖器，按陆叶的理解，此物应该是血祖留下的东西，所以血族这边才可以凭此物来调动界域之力。</br></br>之前六指山在他的控制下，化掌为拳，山石崩塌，祭坛也被掩埋了，这祖器同样被埋于地下深处。</br></br>是他好不容易挖出来的。</br></br>他要查探下此物到底有什么玄妙之处，竟能让不是界域之主的几个血族日照合力调动界域之力。</br></br>可诡异的是，任凭他如何查探，竟都看不出这长杵有什么特别的地方，它就像是一件从古老年代流传下来的凡物，没有任何力量波动。</br></br>偏偏陆叶却能凭借这件长杵，加强自身与整个血绝界的联系，换句话说，他也可以如血族日照们所做的那样，凭此物来调动界域。</br></br>或许是因为他炼化了血祖宝血的缘故，他能做的比血族日照们更好，更轻松。</br></br>之前他调动界域，需要深入到血绝界地下血河的一些特定位置，以本尊辅以七道宝血分身，但如今却不需要了，长杵在手，他就可以做到相同的事情。</br></br>如果将之前的做法比作陆叶将整个血绝界披挂在身，将它化作一件类似偃甲的铠甲的话，那么借用祖器调动界域的方式，就像是把血绝界化作了一件提线木偶。</br></br>调动操控的方式不一样，结果却没什么区别。</br></br>想必那几个血族日照也是这么做到的，借助祖器之力，血绝界成了他们手中的提线木偶，陆叶尤记得，在这几个日照的催动下，那竖起的六指山微微一震之下，朝着星空推出了一道巨大的血手印，一掌之威，小人族八位日照皆都负伤，狼狈而回。</br></br>那一击的力量，可怖至极。</br></br>他现在也能做到这件事，陆叶心头一片火热，血绝界虽是界域，可凭他眼下的手段，完全可以将这界域当成一件大杀器来用。</br></br>若是能将血绝界变小，随时带在身边，他哪里需要怕什么日照？</br></br>当日在那万象海上，直面元笃的恐怖压力，陆叶可是记忆犹新，修行之路漫漫，在没有足够强大的实力之前，许多外力是不可或缺的。</br></br>可惜这件事他也只能想想，血绝界是一座界域，而且体量还不小，它不是法宝，陆叶当然不能将它随时带在身边。</br></br>畅想中，陆叶忽然又灵光一闪，若是能将血绝界弄回九州那边的话……似乎也不错？</br></br>虽说眼下九州已经有方寸山作为后盾和靠山，基本自保无虞，但谁还嫌弃自己自保的手段更多？</br></br>若真能将血绝界弄回九州，那九州无疑又会多一个强大的自保手段。</br></br>另外，血炼界在那边，血绝界与血炼界一脉相承，都是血祖身躯的一部分……陆叶之前尝试调动血炼界无果，之所以没有再继续尝试下去，一是因为他感觉凭自己眼下的实力太过勉强，二则，他是觉得就算尝试成功的也没有意义，整个血炼界只是一块没有头颅和四肢的躯干，他就算调动了，又能做什么？</br></br>可是如果将血绝界弄回去的话，那偌大躯干，就有一条手臂可以挥动了，试想一下，血炼界这个躯干挥动起血绝界这个手臂，场面何等恢宏？</br></br>又有什么人能挡得住这样的恐怖攻势？</br></br>当然，若真想做到这件事，他的修为必须得有很大提升，否则根本做不到，可修为这东西是可以慢慢修行积累的，错过这个机会以后可就再难遇到了。</br></br>这个念头一起，便再也压制不住。</br></br>血绝界，他要弄回九州！</br></br>想达成此事很难，一个界域的迁徙可不是说着玩的，但并非没有希望。</br></br>接下来一段时间，陆叶一直在忙碌此事。</br></br>自南部方寸山撞击血绝界，一月之后，外出清剿血族的日照们陆陆续续归来，他们八位这段时间辗转星系各处，走过一座又一座界域，将所有能找到的血族杀了个干干净净。</br></br>那诸多界域中，被血族奴役欺压了无数年的各族生灵无不是对他们顶礼膜拜，感激涕零。</br></br>血绝界内，原本不知属于哪位血族日照的行宫中，小人族八位日照齐聚。</br></br>一场大战，这行宫也受到了波及，好在没有完全倒塌，勉强可用。</br></br>各自诉说着这一月时间的战果，良久之后，玉清楼才叹息一声：“斩草不除根，我等今日所做，终究无法从根本上解决问题。”</br></br>这段时间下来，虽说血族死伤惨重，可依然还有四位血族日照逃出了生天，还有一些月瑶和星宿。</br></br>他们如今肯定躲了起来，或者逃离了这片星系，所以小人族的日照们才找不到他们的行踪。</br></br>短时间内，他们肯定不敢再回来了，但小人族不可能一直留在这里，他们终究是要踏上继续前行的路程，这一点，血族也知道。</br></br>一旦小人族离去，血族那几个日照和其他月瑶星宿归来，今日被他们拯救的诸多界域，终将再落入血族的魔掌之中。</br></br>“这也是没办法的事。”张昆一身叹息，“那么多界域的生灵，咱们不可能全部带走，又不能留下来，做到眼下这程度，本族已经仁至义尽了。”</br></br>诸人不语，虽然知道未来必然会是猜想中的局面，可还是有些难以接受，他们这次四下清剿血族的时候，亲眼见证了许多生灵的悲惨生活，有些被欺压厉害的种族，简直就真的跟畜生一样被圈养着。</br></br>“有办法！”一个声音忽然自殿外传来，众人不用看都知道是谁来了。</br></br>陆叶迈步而入，翁雄当即便热情招呼起来：“陆师弟！”</br></br>“师弟。”</br></br>“陆师弟。”</br></br>陆陆续续的招呼声响起，放眼这整个星空，一个月瑶能让这么多日照热情相迎的，恐怕也只有陆叶一人了。</br></br>“见过诸位师兄，师姐。”陆叶四方行了一礼。</br></br>抬眼见到苏玉卿对自己招手，示意她那边坐去，陆叶便迈步走了过去，在苏玉卿身边落座。</br></br>“你最近都在忙什么，听香音说，连你的影子都看不到。”苏玉卿问道，她之前回来的时候稍稍寻了一下陆叶，结果没找到，问了香音姐妹，她们居然也说不知道。</br></br>若非陆叶这个时候主动现身，苏玉卿还真不知该去哪找他。</br></br>“忙一件大事！”陆叶一脸神神秘秘的。</br></br>一群日照都来了兴致，玉清楼道：“师弟说的事，与你方才说的话有关？”</br></br>“正是！”陆叶点头。</br></br>陈玄海眉头一扬：“师弟有何办法，能从根本上解决此星系日后要面对的问题？”</br></br>不可否认，在对付血族上，陆叶有着得天独厚的优势，但杀敌是一回事，处理后续是另外一回事，他们一群日照聚集在这里都一筹莫展，没有解决的办法，陆叶却好像有很大的信心？</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52463892.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 14 Oct 2023 19:09:29 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百三十一章 祖器</title><link>52446288.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>在血绝界外还看不出太多东西，但进了这血绝界内，陆叶立刻发现了许多异常之处。</br></br>抬眼观瞧间，只见整个血绝界内，一道道冲天血光自各处升起，犹如一条条血柱，接天连地。</br></br>整个血绝界内，这样的血柱多达上千道，远远观瞧，蔚为壮观。</br></br>主仆二人是从血绝界中端位置进入的，距离最近的一条血柱，不过几十里之外，陆叶凝神望去，想要一窥这血柱的源头。</br></br>如果没弄错的话，这些异常的景象必定跟血族动用祖器有关，只是眼下陆叶有些搞不明白，那祖器到底是何物，为何催动之时会让血绝界显露如此异象。</br></br>很快陆叶就看到了血柱源头，让他感到惊讶的是，源头位置竟是一口血池！</br></br>血池这种东西，血炼界也是有的，而且数量还不少，所以那些有抱负的血族才可以随时择取距离自己最近的血池深入其中修行，当然，一般这么做的血族都死在里面了。</br></br>血绝界自然也有血池，然而此时此刻，那血池就像是沸腾了一样，浓郁血光从中涌将出来，冲天而起，形成了陆叶看到的血柱。</br></br>陆叶心头了然，如此来看，其他那些血柱的源头，应该都是一口口血池了。</br></br>让他感到愤怒的是，此时此刻，有大量生灵被血族从各个方向带至血池旁，血族浑然不顾这些生灵的哭喊哀求，将他们统统丢进了血池。</br></br>血池就如一头吃人的猛兽，但凡被丢入其中的生灵，顶多只是浮沉了几下，便没了踪影。</br></br>“以前有过这样的事么？”陆叶传音问道。</br></br>“没见过，也不曾有过。”定北风摇头道，这样的场面，他也是头一次见到，整个血绝界内，不知圈养了多少血食，可如今神念感知之下，那些圈养在界域内的血食几乎已经快要消失干净了，他们的命运如何可想而知。</br></br>便在这时，有月瑶气息迅速接近，主仆二人转头望去，只见一个血族掠至近前，惊讶地看了定北风一眼：“你居然还活着？”</br></br>定北风冷哼一声：“你不是也没死？”</br></br>看他们说话的架势，陆叶便猜想定北风与这个血族月瑶关系不太好，先前血族大军入侵南部方寸山一战，血族这边损失惨重，有见机快者逃之夭夭，反应慢的都被留在了方寸山内。</br></br>几个血族日照脚程快，早早就返回了血绝界，可依然还有许多血族没有及时返回本界。</br></br>这也是定北风带着陆叶闯进血绝界，没有血族起疑的原因，因为那些散落在外的血族正在陆陆续续的归来。</br></br>“没死就赶紧动起来，发什么呆！”那血族月瑶不耐地呵斥一声。</br></br>定北风皱眉道：“这是在做什么？”</br></br>那血族月瑶闪身便走，一副懒得搭理定北风的架势，换做以往，定北风必然不会有什么多余的举动，大家互相看不顺眼已经不是一两天了，这么多年都是这么过来的。</br></br>但如今身为陆叶的血侍，他知道陆叶迫切想要弄明白血绝界中的一些情报，自然不能让对方就这么走了。</br></br>当即圣性一催，冷冷地看着对方。</br></br>那血族月瑶先是一怔，紧接着大吃一惊，惶恐不安地望着定北风：“你……你什么时候炼化了圣血？”</br></br>“放肆！”定北风哼了一声。</br></br>血族月瑶脸色一阵青一阵红，虽心不甘情不愿，可还是恭敬行礼：“见过圣尊！”</br></br>炼化圣血者，是为圣尊，这血族月瑶怎么也想不明白，定北风哪里弄来的圣血，而且居然还让他成功炼化了，这一下，两人的地位直接被拉开，除非他也去炼化一滴圣血，否则日后永远要矮定北风一头。</br></br>心中羡慕嫉妒，不甘又无奈。</br></br>“说说吧。”定北风淡淡开口。</br></br>这下这位血族月瑶再不敢甩什么脸色了，当即道明原委，却是几位血族日照逃回来之后，便开始合力催动祖器之威，将血绝界内的所有血食投入血池中血祭，便是其中的一道仪式。</br></br>现如今整个血绝界的血族都在为此忙碌着，短短数日功夫，不知多少血食被血祭了。</br></br>血族月瑶说完之后，小心翼翼地看着定北风，虽说他知道自己就算与定北风不睦，也不会有性命之忧，可定北风若是有意羞辱他的话，他也没办法反抗。</br></br>好在定北风根本没这个想法，只是挥了挥手：“滚！”</br></br>那血族月瑶如梦大赦，抱拳一礼，转身化作一道血光掠走。</br></br>定北风看向陆叶，陆叶此时正盯着一个方向，如果将整个血绝界看做一条手臂的话，那么那个方位便是手腕处。</br></br>陆叶能感觉到，血族的日照们就聚集在那里，而且那里也是整个血绝界能量波动最为混乱的地方。</br></br>没弄错的话，那边就是所谓的祖器所在的地方了。</br></br>陆叶很想知道那祖器到底是什么，可也清楚眼下不是打探这个的时候，他此来的目的是要搅动风云，破坏血族的计划，最基本的目的是让南部方寸山摆脱血绝界的束缚，从这片星系离开。</br></br>如果有可能的话，在此基础上还可以有更进一步的作为，当然，这就要见机行事了。</br></br>收回目光，陆叶吩咐道：“把我丢进血池。”</br></br>“是！”定北风应着，迈步上前，探手抓住了陆叶的衣领，陆叶当即做出一副愤怒挣扎的架势。</br></br>按照他之前在血炼界中的尝试，想要调动整个界域的话，就非得深入血池内部才行，原本他还在想怎么才能神不知鬼不觉地做到这件事，却不想如今整个血绝界都在进行一场血祭的仪式。</br></br>这无疑就很方便他行事了。</br></br>定北风冷着一张脸，浑然不顾陆叶的挣扎反抗，擒着他来到距离最近的那口血池前，在四周诸多血族的注视下，直接将他丢了进去。</br></br>陆叶的身影只在血池中浮沉了两下，便不见了踪影。</br></br>血池下，陆叶一路深入，内部的通道四通八达。</br></br>地下的通道，无疑是血祖的血管，如今顺利进来之后，陆叶倒是犯了难，因为之前在血炼界的时候，他是进入血祖心脏的位置，这个位置不管什么生灵，无疑都是要害之地，在这种位置调动，无疑能起到事半功倍的效果。</br></br>血绝界是血祖的一条手臂所化，可没有什么要害之说。</br></br>想了想，陆叶忽然灵光一闪，手臂上确实没有什么要害，可是手臂上有灵窍啊，那一处处灵窍无疑就是能量纵横汇聚之点。</br></br>只是血祖终究不是人族，也不知道她的灵窍跟人族有什么不一样，这就只能仔细寻觅对比了。</br></br>陆叶进入的血池位置距离手肘处很近，对人族来说，这个位置是有一个很关键的灵窍，同样也是气血交汇之地。</br></br>一番寻觅探查，果然寻到了一个符合特征的位置，这个地方与陆叶之前经过的其他地方不太一样，如果说其他地方的通道只是一条笔直的道路的话，那么这个位置就是一个十字路口，当然，事实上这个位置比十字路口更复杂，是很多条通道的交汇之处。</br></br>没搞错的话，这里应该就是血祖的一处灵窍了，如此来看，血祖的灵窍与人族有相通的地方。</br></br>陆叶当即定下身形，沉浸心神。</br></br>那种与血绝界的联系逐渐变得紧密，陆叶再一次生出一种披挂上一层厚重铠甲的错觉。</br></br>之前在血炼界中他就有过这种感觉，只不过血炼界体量太过庞大，这层厚重铠甲披挂在身，压的他难以动弹，就无法调动血炼界。</br></br>如今对比之下，虽然依旧沉重，可比起在血炼界的感觉无疑要好上很多。</br></br>这印证了他之前的猜想，血绝界的体量比起血炼界要小的多，所以他调动起来的难度也会更小。</br></br>时间流逝，那种联系愈发紧密，陆叶整个人的心神也在升华，直到某一刻，当那种奇妙的联系达到极限的时候，陆叶忽然生出一种整个界域皆在自己掌控之中的感觉。</br></br>他心念所至，界域内的一切都纤毫毕现地印入心田。</br></br>他看到无数血族在界域内飞来飞去，忙忙碌碌，他听到了诸多血食的惨叫咒骂，他感受到了整个血绝界的悸动，这条早已失去了生机不知多少年的手臂，好像要重新活过来一样，只不过此时此刻，血绝界的底蕴正在迅速流逝，被某个力量牵引着，朝外宣泄。</br></br>循着那力量牵引的源头，陆叶观瞧着。</br></br>他终于看到了祖器！</br></br>就在手腕处的位置，那里有一座山谷，山谷正中心处一座百丈高的祭坛，祭坛之上摆放了一根几丈长的铜绿色长杵。</br></br>乍一眼看去，这长杵没有太多异常的地方，只是透着一种极为古朴的感觉，明显是有些年头了，其上铜绿斑斑，许多繁奥纹路都有缺失。</br></br>祭坛四周，血族诸多强者围聚，各自催动力量朝那铜绿色的长杵灌入，引得祭坛震动不休。</br></br>陆叶心神飘忽至此，没有惊动任何一个血族，这种方式的观瞧是一种绝对宏大的视角，所以哪怕强如日照，也察觉不出什么。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52446288.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 14 Oct 2023 09:11:02 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百三十章 入界</title><link>52444757.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>玉清楼等人归来，个个负伤，好在伤势都不算严重，这得亏他们见机不妙祭出了两道防御红符，否则就算他们八位联手，面对之前那恐怖一击，重伤是决然无法避免的。</br></br>这一番交锋，让小人族这边彻底意识到了血绝界的强大，先前一战，血绝界损失惨重，连日照都死了三个，这不免让人生出一种血绝就那么回事的想法，可如今方知，能在诸多种族的仇恨之下，安然生存至今的界域，没有表面看起来那么简单。</br></br>为了拿下方寸山，血绝界这边可谓是倾尽了全力。</br></br>眼下的局面对小人族来说有些尴尬了，本部方寸山被逼停留至此，聚集在这里的日照虽多，却也杀不进血绝界去，甚至连靠近都有危险，如何才能脱困？</br></br>而且陆叶隐隐觉得，血绝界的手段不止于此，他们的目的是夺下南部方寸山，单单只是逼停方寸山没有意义，所以肯定还有后手。</br></br>血族的后手很快来了。</br></br>在玉清楼等日照回到方寸山不到半个时辰后，一直在观察外面情况的陆叶发现了血绝界的变化。</br></br>那擎天巨手之上，浓郁血色绽放，紧接着一只虚幻的大手徐徐成型，那大手栩栩如生，一如高山六座灵峰的造型，赫然有着六指，指尖上，指甲锋锐修长，仿若六柄利刃。</br></br>这虚幻的血色大手自血绝界那边探出，遥遥抓向了南部方寸山，旋即将整个方寸山攥在了手心中。</br></br>陆叶立刻察觉到了诡异的力量从界域外侵蚀而来，他当即调动起本界的界域底蕴加以抵挡。</br></br>到了这时，他也终于明白了血绝界的意图，对方赫然是要凭借这种手段来消耗方寸山的底蕴，而一旦方寸山的底蕴被消耗到一定程度，那么血族的力量就可以侵蚀入界，继而让所有生存在这里的小人族都受到影响。</br></br>方寸山没了底蕴，那他这个界域之主能发挥出来的作用就变得及其有限了，到时候血绝界那边凭祖器之威，南部这边绝难抵挡。</br></br>意识到这一点，陆叶连忙将情报传递给诸位日照们，思量对策。</br></br>如今的情况，南部方寸山脱困不得，因为血绝界也可以移动，始终如狗皮膏药一样跟南部这边保持一定的距离。</br></br>既无法脱困，又无法强攻，先前八位日照出动的结果已经摆在眼前了，血族祖器的威能着实有些恐怖。</br></br>陆叶这边也只能持续调动界域底蕴，抗衡着血族力量对本界域的侵蚀，短时间内还没什么关系，可这种治标不治本的方法注定无法维持长远。</br></br>数日后，日照们依然一筹莫展，他们以前就算遇到再棘手的局面也能想办法解决，可这次还真想不出什么好办法。</br></br>避也避不开，打又不能打，着实愁人。</br></br>陆叶来到了苏玉卿休息的寝殿，将自己的一些想法道出。</br></br>苏玉卿闻言，立刻摇头：“不行，太危险了。”</br></br>陆叶刚才居然跟她说要潜入血炼界中去，这种事她怎么可能答应？先前他们八位日照联手，才在那恐怖攻势下保全性命，饶是如此也都负了伤，陆叶一个月瑶要是被那样的攻势袭中，必死无疑。</br></br>“听我说完！”陆叶抓住了她的手，一边轻轻揉着，一边开口道：“此前在九州的时候，我曾深入过血炼界中，当时我发现自己似乎可以调动起整个血炼界，只不过太过勉强，便没有多做尝试。后来我思量了一下，血炼界是血祖的残躯，我炼化了血祖的宝血，算是拥有了一部分她的力量，所以才能以她的力量来调动她的残躯，血绝界也是血祖的残躯，按道理来说，我是可以调动的，真如此的话，我只需在血炼界中搅动风云，无论血族在其中有什么部署都会被打乱，到时候本部这边便可伺机动手，破解困局了。”</br></br>这几日他一直在考虑这个事情，也一直在观瞧血炼界那边的情况，冥冥之中，他能感觉到，自身与血绝界之间，有一层奇妙的联系，只不过因为距离太远，这个联系很微弱。</br></br>所以才有了现在的想法。</br></br>血族如今都躲在血绝界中，那些日照肯定在催动祖器之威，这种事情是轻易打扰不得的，陆叶一旦过去搅动风云的话，那对血族的打击绝对致命！</br></br>“万一你的想法是错的呢？”苏玉卿依然摇头。</br></br>陆叶道：“是对是错，只需让我不断靠近血绝界就能知晓了，那种感应距离越近越明显，如果我错了，我会即刻返回。”</br></br>苏玉卿不语。</br></br>陆叶道：“我知道你担心，但眼前局面除了从血族内部入手，根本无法破局，眼下血族的力量正在侵蚀本界，短时无忧，可消耗的却是本界的底蕴，一旦事情到了无法挽回的局面，本界这边除非放弃南部方寸山，再无别的办法，小人族等了这么多年，终于有了一统的机会，我想没人愿意放弃的。”</br></br>“可是……太危险了。”苏玉卿忧心忡忡，“当年让你去幻血魔瞳冒险，我就已经心头不安，眼下你又要去血绝界，没道理本族的事全都让你去承担风险……”</br></br>陆叶笑了笑：“我虽是人族，可如今也是方寸山之主，面对这种事，我还不能出头呢？”轻轻拍了拍她的手背：“放心，伪装血族这事我拿手，而且……我不是一个人去。”</br></br>苏玉卿不解道：“你要带谁一起去？”</br></br>“定北风！”陆叶愈发觉得当初香音姐妹生擒了定北风是个明智之举，否则眼下他想要潜入血绝界还得费些周折。</br></br>“另外，我会留一道分身于此，本尊那边有任何动静，分身都能感知到的。”陆叶补充道。</br></br>“宝血分身吗？”苏玉卿问道。</br></br>陆叶摇了摇头，当着她的面，凝聚出了天赋树分身，之所以凝聚天赋树分身，自然是因为联系的更加紧密，而且他本尊走了之后，也需要天赋树分身坐镇本界域，调动本界底蕴抗衡血族力量的入侵。</br></br>“你这分身之术……当真玄妙。”苏玉卿看看本尊，再看看分身，若是乍一眼看到这样，她还真有些分辨不出来。</br></br>本尊取出一套衣物，正待丢给分身穿上，苏玉卿却接了过去，亲自给分身穿戴着。</br></br>“老实点！”苏玉卿低着头，拍了一下分身的大手，叮嘱道：“记住你说的话，若是事情不是你说的那样，立刻返回，本族八位日照在此，总有办法的。”</br></br>“知道了。”本尊颔首，“我走之后，你再将事情告知其他师兄吧，什么时候动手，分身这边会知会你。”</br></br>片刻后，本尊带着定北风悄无声息地离开了方寸山，掠向星空深处，为了避免暴露，主仆二人前行的方向并非血绝界，而是远离了此界的方向。</br></br>直到数日后，主仆二人绕了一个大圈，这才朝血绝界的方位掠去。</br></br>定北风驾驭着血光，裹住自己和陆叶。</br></br>原本陆叶还在想自己要不要借助千面灵纹改变下自身容貌，伪装成血族的，如此也能避免暴露的风险。</br></br>但在与定北风一番交谈后，陆叶便知不用这么麻烦了。</br></br>因为血绝界内，有人族！</br></br>整个血绝星系，并非只有血绝界一座界域，还有其他十几座大大小小的界域，这些界域中生存的种族各异，全都是依附在血族之下的，随时可能成为血族的血食。</br></br>如此大环境之下，血绝界内同样生存了各种种族的生灵，人族自然不少。</br></br>不过修为是个麻烦，因为血族对血食的控制是严格的，基本不会让血食修为成长的太高，星宿就是极限了，绝不会诞生月瑶层面的。</br></br>所以陆叶这边只用千面灵纹稍稍改变了下容貌，又催动拟威灵纹，将自身的力量伪装成了星宿层面。</br></br>这样跟在定北风身边的话，即便其他血族见了，也只会当他是定北风带在身边的血食。</br></br>因为绕了一个大圈的原因，主仆二人从另外一个方向接近血绝界。</br></br>陆叶细心感知着，随着距离的接近，他愈发确定自己的想法没错，他与血绝界之间有着类似与血炼界之间的感应。</br></br>换句话说，他应该能调动起血绝界！</br></br>这种调动并非界域之主的调动，而是因为他炼化了属于血祖的力量，凭此来调动血祖的残躯！</br></br>与血绝界这边凭借祖器的威能催动界域底蕴有异曲同工之妙。</br></br>而且在陆叶看来，血绝界的体量比起血炼界要小的多，毕竟一个只是一条臂膀，一个是一整个躯干，体量自然有很大差别。</br></br>他调动血炼界很勉强，可未必就调动不了血绝界！</br></br>事情变得好办了。</br></br>进入血绝界并没有波折，定北风血族的特征太过明显，所以即便在靠近的时候被血族修士们察觉，也没有任何阻拦。</br></br>跟在定北风身后，陆叶感知之下，只觉血绝界的底蕴果然很雄浑，远非血炼界能够相提并论。</br></br>不过血炼界的贫瘠应该跟那一道古老的封禁有关，否则如今血族的根基界域，必定要多一个。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52444757.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 14 Oct 2023 05:11:11 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百二十九章 血绝拦路</title><link>52438474.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>南部方寸山内，异变突起，日照们纷纷查探，陆叶更是第一时间有所感知。</br></br>让他感到奇怪的是，他分明察觉到此刻南部方寸山像是遇到了一种强大的阻力，因为核心牵引而在星空中掠行的速度在那阻力的作用下正在急速衰减，但是这阻力从何而来？</br></br>他的心神飘忽而出，宏大视野窥探向界域之外，这是界域之主才能拥有的便利，否则哪怕如陈玄海等这样的日照，想要查探界域外的情况，也得跳出去才行。</br></br>很快陆叶的心神就被前方一幕吸引过去。</br></br>在本部方寸山前行的正前方位置处，有一座巨大高山，那高山奇特，共有六座灵峰，高矮不同，中间一座最高，左右高度依次降低，六座恢宏巨大的灵峰之上，隐有血光萦绕，沁出殷红色彩。</br></br>再仔细瞧，那有着六座灵峰的高山，就像是一只对着方寸山平举的擎天巨手，那耸天立地的六座灵峰，赫然便是巨手的六根手指！</br></br>擎天巨手模样的高山遮掩的后方，更是有一条略显弯曲，大致呈现月牙形的巨大版陆，浓郁的界域气息扑面而来。</br></br>陆叶瞬间明白这是什么了。</br></br>血族几大根基界域之一——血绝界！</br></br>此界是血祖死后残躯的一部分所化，血炼界那边是没了四肢和头颅的躯干，血绝界则是一条手臂，所以才会呈现出如此古怪的造型。</br></br>只是……情况有些不对。</br></br>陆叶传音玉清楼：“师兄，你们能确定那血绝界并不在本部前行的路线中？”</br></br>前几日议事的时候，陈玄海还提到过此事，当时玉清楼给出的答案是，经过他们的推算，本部方寸山前行的路线会距离血绝界足有十几日的路程。</br></br>这明显与陆叶此刻看到的不符。</br></br>玉清楼很快回音，确定了此前的推算无误。</br></br>陆叶定了定神，开口道：“师兄，那血绝界此刻就在本部方寸山的前方，拦住了本部前行的道路，本部之变，与此界有关。”</br></br>“怎么会？”玉清楼一惊，旋即道：“老夫去看看。”</br></br>这般说着，纵身掠起。</br></br>陆叶叮嘱一声：“师兄小心。”</br></br>虽说他暂时没从血绝界那边感受到太大的威胁，甚至没有看到血族修士的身影，但情况诡异，还是要以防万一。</br></br>玉清楼很快跃出了界域查探情况，待看清前方局势后，不禁怔住。</br></br>片刻后归来，将自己所见告知众多日照，日照们皆都惊讶万分。</br></br>神念倏忽中，日照们交流着。</br></br>玉清楼道：“我等的推算不可能出错，可如今血绝界却拦在了前方，而且整个血绝界正弥漫着一种奇妙的斥力，阻扰本部的前行。”</br></br>陈玄海道：“不可能的事却这么发生了，那么如此就只有一个解释了……”</br></br>瓮雄接道：“血绝界从原本的位置挪移至了此处！”</br></br>这也正是其他日照们心中所想，否则根本没办法解释此刻的局面，但一个界域的挪移何等艰难，哪怕血绝界真的有界域之主，想要做到这种事也不是那么容易的，更不要说在这么短的时间内了。</br></br>血绝界大概率是没有界域之主的，想诞生界域之主，首先界域要诞生本源意识，血绝界是血祖身躯的一部分，真要有本源意识，那也是血祖意识的残留了。</br></br>就如当初核心世界，那一滴宝血诞生了意识一样，那其实也算是血祖意识的一种延伸。</br></br>既无界域之主，可界域还是有了大幅度的挪移，这不免让日照们想起了数日前的听闻。</br></br>“祖器的力量？”有人猜疑道。</br></br>除了那神奇的祖器，众人想不出血族到底是怎么做到这种事的。</br></br>陆叶也想到了这一点，当即传音询问定北风：“血绝界可曾有过挪移的经历？那祖器是否有挪移血绝界的力量？”</br></br>定北风茫然回道：“小人不知哇……”</br></br>陆叶便知指望不上他了，这家伙连祖器是什么样不知道，哪里知道别的？据他所说，祖器这东西只有日照圣尊们才有资格接触，陆叶甚至怀疑并非每个血族日照都能接触到，那祖器极有可能是掌管在血绝界实力最强的血族手上。</br></br>“陆师弟，本部前行受阻，你有何良策？”夏映月传音问询，这种事哪怕他们强如日照，也根本没办法插手，只有界域之主的陆叶，或许能发挥一些作用。</br></br>陆叶稍作沉吟，开口道：“我可催本部界域之力与之抗衡，若能瓦解那阻力，便可前路通畅！”</br></br>祖器神威未知，无论是陆叶还是小人族的日照都不愿本部被阻拦在这片星空中，暂时来看，血族那边没有什么别的动作，可真让他们把本部留下来了会是什么后果，谁也说不准。</br></br>所以这是非之地，还是赶紧离开为妙。</br></br>“那就试试！”玉清楼沉声道。</br></br>陆叶颔首，当即沉浸心神，调动本部的界域底蕴，抵挡来自血绝界那边的诡异之力。</br></br>效果很显著，原本速度已经逐渐变慢的本部界域，速度再次提了起来。</br></br>可好景不长，似乎是察觉到了本部这边的变化，血绝界那边传来的诡异之力也陡然变大了许多，这就导致本部掠行的速度又一次降低了，甚至有要停下来的迹象，陆叶只能加大对界域之力的调动。</br></br>如此拉扯对抗一阵，当两座界域接近到一定距离的时候，陆叶赫然发现整个血绝界居然在后退，似乎是在一边保持着与本部方寸山的距离，一边阻止本部的前行。</br></br>陆叶不禁皱起了眉头：“诸位师兄，情况不妙，如此对抗，对本界域的底蕴消耗太严重了，而且对方也能调动界域之力。”在与血绝界对抗的过程中，陆叶已经洞察了那诡异之力的本质，赫然便是血绝界的界域底蕴。</br></br>这就变成了两大界域底蕴的对拼，可以说是伤敌一千自损一千……</br></br>若是无法彻底摆脱血绝界，那这种对拼会一直持续下去，早晚整个方寸山的底蕴都要消耗干净，当然，血绝界那边也不会有什么好下场就是了。</br></br>可这样的结果是小人族万万无法接受的。</br></br>玉清楼的声音响起：“他们要拦，便让他们拦，师弟，让本部停下吧。”</br></br>陆叶如言放弃了对界域之力的调动，下一瞬，整个南部方寸山一阵剧烈动荡，悍然悬停在了星空之中。</br></br>一直保持着后退驱使的血绝界察觉到这一点，也慢慢停了下来。</br></br>“陆师弟，你坐镇本部，见机行事，其他几位师弟师妹，随老夫外出御敌！”玉清楼一声令下，率先朝界外飞去。</br></br>既然不好比拼界域的底蕴，那就直接从修士层面来决胜负，小人族这边日照八位，血族那边却只剩下六位了，数量上是小人族更多一些，而且不管那祖器到底是什么，此刻必定都有血族日照在催动，换句话说，他们现在杀出去，是绝对能占据优势的。</br></br>若是能牵制住血族的日照们，让他们无法催动祖器的威能，陆叶这边就可以找机会突破血绝界的封锁，径直离去，这就是玉清楼的打算。</br></br>眨眼间，八位日照出了界域，化作八道流光，朝血绝界迅速接近。</br></br>玉清楼传音四方：“不要入界，只在界外动手！”</br></br>不管对面有没有界主，终究是能调动界域之力的，所以贸然入界是自寻死路的做法，就如之前血族入侵方寸山一样，一旦界域被封，那可就要被关门打狗了。</br></br>只在界外动手，制造混乱，便可给陆叶那边创造机会。</br></br>众日照得令，个个都法力催动，蓄势待发。</br></br>可就在这时，一直萦绕在那擎天巨手之上的血光陡然变得明亮无比，小人族八位日照在同一时间皆都遍体生寒，有极度危险的感觉萦绕心头。</br></br>“小心！”陈玄海厉喝一声，想都没想，当即祭出一道防御红符。</br></br>不但是他，玉清楼也同时祭出一道防御红符，其他人各催手段，护持己身。</br></br>下一瞬，一声巨响自心灵深处响起，众目睽睽之下，那擎天巨手猛地震了一下，紧接着，明亮的血光自巨手之中映出，化作一只巨大无匹，能遮蔽一片天幕的血掌印，朝小人族八位日照横推而来。</br></br>这一幕看起来极为震撼，就好像是一个巨人对着小人族八位日照拍出了一掌，这一掌之下，八位日照的身形犹如蝼蚁一般渺小。</br></br>怒吼声响起，日照们奋力抵挡。</br></br>两道防御红符的光芒率先破碎，紧接着八道身影就如八只纸鸢，在被血掌印拍重的瞬间，高高飞起，个个喋血！</br></br>“走！”玉清楼脸色发白，一声厉喝。</br></br>八道身影去的有多快，回来的就有多快。</br></br>本部方寸山内，远远看着这一幕的陆叶心头震撼，他终于知道为何多年之前几大界域联手，出动超过二十位日照也拿不下血绝界是为什么了。</br></br>这样恐怖的攻势，莫说二十位日照，便是五十位都不行。</br></br>血族那边可以凭借祖器的力量挪移血绝界，甚至可以凭借祖器的力量，以血绝界底蕴为力量源泉，催动这般恐怖攻势，只要祖器不失，那么血绝界就永远不可能被攻下。</br></br>对比而言，他这个界域之主能做到的事就很有限了，仅限于界域之内，根本无法将界域底蕴挥洒到界域之外去。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52438474.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 09:12:55 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百二十八章 未必是传说</title><link>52437159.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>南部方寸山，蓬愚峰，正是玉清楼所在的灵峰，此刻三部日照共聚一堂。</br></br>血族的入侵算是彻底失败了，前来七位日照，战死三位之多，余者损失重大，大战之后，陈玄海亲自跃出界外查探情况，发现四周已无血族踪影，显然是之前一战的变故让血族感到惶恐不安，所以在逃离了方寸山之后便远远遁走了。</br></br>如今南部还在循着核心的牵引穿行星空，虽还在血绝星系之内，但如果不出什么意外的话，接下来应该不会再有什么波折。</br></br>以防万一，东部与西部前来支援的修士没有急着回去，而是选择留守在南部这边，等待南部穿过血绝星系之后，再打道回府不迟。</br></br>八位日照，就陆叶一个月瑶，无比扎眼，可任谁对他都没有轻视之心，今次一战，陆叶功劳最大，血族三位日照之死，与他都有直接或间接的关联。</br></br>而且若非他封禁界域，血族察觉不妙的时候不知会逃走多少，绝不可能让对方付出这么惨重的代价。</br></br>原本小人族的日照对于方寸山多了一个主人虽然勉强接受了，可心里多少还是有点膈应的，哪怕陆叶是苏玉卿的道侣，哪怕他是道树一脉的传人……</br></br>但此番一战，让他们深切体会到了界域有主的便利。</br></br>可以说，只要陆叶坐镇在南部这边一日，便是有再强的敌人来犯，也是有去无回的结局。</br></br>交谈间，南西两部日照对陆叶多有善言，陆叶客气应对，论年纪，他最小，论修为，他最低，虽机缘巧合炼化了方寸山的核心，名义上成了方寸山的主人，但他心里清楚，方寸山真正的主人，永远都是小人族。</br></br>日后方寸山是要成为九州的靠山的，趁着这次机会自然是要与日照们搞好关系。</br></br>交流间，有人问起之前核心世界的事，陆叶自无隐瞒，娓娓道来，一群日照听的津津有味。</br></br>音符忽有震动，陆叶止住话头，取出查探，眉头皱了皱，起身道：“诸位师兄师姐，我先离开一下，有些事要处理。”</br></br>“什么事？”夏映月随口问了一句。</br></br>陆叶解释道：“我那两个血侍此前生擒了一个血族月瑶，来此之前我留了一滴宝血给他炼化，想着可能从他口中问询一些血绝星系的情报，以备万一，就在方才，他说有一个很重要的情报要传递给我，似乎事关血绝星系的。”</br></br>玉清楼道：“既如此，便让他过来说吧，师弟意下如何？”</br></br>“也好！”陆叶点点头，当即取出音符回了一道讯息给香音。</br></br>片刻后，香音姐妹带着那个血族月瑶进了大殿，一群日照瞩目之下，香音姐妹还好，毕竟此前她们立了功的，倒是那个血族月瑶显得如芒刺背，脸色惶恐。</br></br>立场变换太快了，就在之前大战他与小人族这边还杀的难解难分，如今却因为成了陆叶的血侍站在了同一战线上，多少有些难以适应，可因为炼化了宝血的缘故，他有些事不得不说。</br></br>他也知道小人族是多么痛恨血族的，自然心头难安。</br></br>“你叫什么？”陆叶看着自己这新收的血侍问道。</br></br>“回尊主，小人定北风。”血侍恭恭敬敬地回道。</br></br>“有什么事要说？”</br></br>定北风定了定心神，开口道：“尊主，此战失利，血绝界绝不会善罢甘休，诸位日照圣尊对方寸山觊觎至极，难得有此良机，势要将之拿下。”</br></br>若是一般的宝物也就罢了，吃了这么大一个亏，血族未必还会有什么心思，但这是方寸山，对这件宝物的觊觎和渴望，是刻在血族灵魂深处的，是传承自血祖的贪念，所以就算损失再大，也不会有哪个血族放弃。</br></br>“血绝这边有多少日照？”陆叶问道。</br></br>虽说之前血族出动了七位日照，但陆叶估摸着那不是血族的全部力量，肯定会有日照留守界域的。</br></br>“九位！”定北风回道。</br></br>乌戟冷哼一声：“先来过来七位折损近半，如今你们只剩六位日照，又能有甚作为？”</br></br>关键是，陆叶在这里，凭他方寸山之主的身份和自身强大的圣性，再爆发战事，南部这边就不会如上次那么被动了，血族胆敢入侵的话，必叫他们有来无回。</br></br>更何况，小人族这边的日照足有八位，在最高战力的数量方面，小人族并不吃亏。</br></br>“不一样的，先前是本族轻敌了，经此一败，本界那边一定会动用祖器。”</br></br>“祖器？”陆叶眉头一扬，“什么祖器？这祖器又有何威能？”</br></br>定北风摇头道：“祖器只有日照圣尊们可以接触，小人只是有所听闻，并未亲眼见过，更不知祖器威能如何，但本界上下一直有一个传说，据说很多年前，有好几个强大的界域联手出兵前来攻伐本界，那一次几大界域出动的日照超过二十位，可即便如此，在本界日照圣尊们祭出祖器之后，也依然落荒而逃，溃败离去。”</br></br>陆叶听的眉头直皱，不过祖器之称，如果没理解错的话，应该是血祖留下的东西了。</br></br>这玩意到底有多强，还真不好说。</br></br>若定北风说的那个传说不假的话，那这祖器绝对不可轻视，毕竟几大界域联手出兵，日照超过二十位都没能成事，可见祖器之强。</br></br>“每个界域都有自己的传说，传说之所以是传说，很多时候都是一代代人口口相传之下的夸大其词，未必能当真。”西部的瓮雄开口道。</br></br>众日照皆都点头，自然知道是这个道理。</br></br>“未必只是传说……”苍老的声音响起，众人目光连忙朝玉清楼望去，后者道：“老夫也听说过此事！”</br></br>众人皆都一怔。</br></br>玉清楼徐徐道：“你们就没有好奇过，血族名声如此臭名昭著，在这星空中四方树敌，难道就没有哪个势力想要彻底解决血族吗？与虫族的流动性不一样，血族没有那么强的流动性，血族的几个根基界域都是有迹可循的，就拿这血绝界来说，它就在血绝星系中，若是有人联合起来，难道灭不掉它？”</br></br>陆叶不由陷入沉思，其实这个事他以前还真有想过。</br></br>虫族无法灭绝，那是没办法的事，谁也不知道这整个星空中有多少虫巢在飘荡，又有多少虫族隐藏在一个个界域中等待崛起破出，可血族不一样，只要稍微打探一下，就能知道他们那几个根基界域所在，对血族有仇恨的种族和界域数量不少，为什么他们还能一直存在？</br></br>陆叶以前考虑这事的时候，只是单纯地以为联合困难，而且远征付出的代价太大，所以才没有人这么做。</br></br>可如今看来，好像不是那么回事。</br></br>“有人这么做过，而且这种事好像发生了不止一次，但无一例外皆都失败了，这其中，就有祖器的影子。只不过这些事发生的年月太过久远，老夫也只是偶然间略有耳闻，具体情况却是一无所知了。”</br></br>陆叶顿时有些后悔让夏映月杀掉那个血族日照了，早知如此，就该先从对方口中探听点情报再杀。</br></br>但那血族日照对他的臣服并不完全，所以真要是从他口中探听情报，未必能有太大收获，祖器之事是血族的最大机密，他极有可能会隐瞒不提。</br></br>“此事其实也不必过度担忧，那些血族日照若敢持祖器来犯，咱们迎头痛击便可，那祖器或许不俗，可方寸山亦是至宝，倒也不虚它！”陈玄海沉声道。</br></br>众日照皆都颔首。</br></br>“不过有一事需要注意。”张昆转头看向玉清楼，“玉师兄，你们可曾仔细推算过本部方寸山的前行路线，是否避开了那血绝界？”</br></br>玉清楼道：“进入血绝星系的时候，我们就做过推算了，按星图上的标注来看，本部方寸山途径的地方不会与血绝界有太近的交集，应该会在距离血绝界十多日的路程上错开。”</br></br>张昆颔首：“那就没什么好担心的了，咱们只需坐镇本部之内，若有敌来犯便杀之，待本部安稳闯出血绝星系即可。”</br></br>血族对方寸山有兴趣，小人族对那血绝界可没什么兴趣，血绝星系只是漫漫旅途中的一部分，若非有血族发现方寸山奇特前来查探，暴露了方寸山的存在，先前那一战都不会发生，整个方寸山会悄无声息地穿过血绝星系，继而离去。</br></br>此前一战又让血族损失惨重，所以哪怕血族真有祖器，小人族这边只要躲在界域内，基本都可高枕无忧。</br></br>议事结束，各自散去。</br></br>陆叶与东部两位日照就被安排住在蓬愚峰上，大战之后便是各自修养。</br></br>数日安宁。</br></br>直到一声巨响忽然响彻界域，整个世界都开始震荡起来。</br></br>正在凝练自身宝血的陆叶陡然一惊，连忙神念铺展开来，感知四方。</br></br>下一瞬，一道道强大的气息浮现，无疑是小人族的日照们，他们自不同的位置掠空而起，与陆叶一样，铺展神念查探。</br></br>陆叶的脸色沉了下来，不同于日照们的查探，身为本源之主，他能很清楚地感觉到本界域的一些变化。</br></br>原本南部方寸山是在星空中迅疾掠行的，但此刻陆叶却察觉到整个世界似乎遭遇了一种奇怪的阻力，在这阻力之下，南部方寸山的速度竟在迅速变慢，正是因为这股阻力的忽然出现，才导致了界域的震荡。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52437159.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 04:15:34 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百二十七章 杀了吧</title><link>52431168.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>不怪这血族日照有此想法，实在是只有本族的圣尊，才能凝聚出宝血，他本身就是圣尊，可他凝聚出来的宝血，根本不可能蕴藏如此浓烈的圣性，对比陆叶此刻凝聚，他的宝血就萤火之辉对比日照，蕴藏的圣性及其微弱。</br></br>方寸山诞生界域之主已经足够震撼了，他万万没想到这个界域之主居然还是本族族人！</br></br>可陆叶的外貌看起来根本不像是纯正的血族，仅仅只是个人族罢了……</br></br>压下心头疑惑与震惊，他目光冷冽地看着陆叶：“痴心妄想！”</br></br>无论眼前这个人族是怎么回事，杀戮本族族人却是事实，所以必是敌人无疑，炼化这样一滴宝血会是什么后果他心中清楚，自然不会遂了陆叶心意。</br></br>不但如此，话落时，他整个人的气息都忽然变得危险起来，让围聚在四周的日照们表情一凛。</br></br>血族血爆术，大名鼎鼎，这是血族拼死的秘术，也是一种自爆之术，威能巨大无匹，哪怕这位日照此刻已被数道灵符之力封禁，本身也在方才战斗中消耗巨大，可但凡他只要能催动一丝气血之力，就能施展出血爆术。</br></br>此前大战中便有不少小人族修士吃了这秘术的亏。</br></br>夏映月正待出手将这血族日照斩了算了，却见陆叶伸手捏住了那血族日照的嘴巴，一脸的云淡风轻：“废话什么！”</br></br>屈指便将自己的宝血弹进了他的嘴巴中。</br></br>迅速攀升的危险气息在这一瞬间戛然而止，血族日照伸出双手掐住了自己的颈脖，似是想阻止宝血的深入旋即又探出两根手指往嘴巴里面掏去。</br></br>可哪里来得及？</br></br>惨叫声忽然传出一层淡淡的金光将他笼罩，即便是方才遭遇了好几位小人族日照的围攻，身受重伤，这位血族也没有展露任何软弱的一面，此刻却像是遭受了世上最煎熬的酷刑，直让一群小人族日照看的心头戚戚。</br></br>能让这样一位日照感受到折磨的，那必然不是一般的痛楚……</br></br>战事已至尾声，随着血族日照的遁逃，那些被困在此界的血族修士们再无一战之心，被小人族修士们围追堵截，死伤惨重。</br></br>香音姐妹立了大功，对付血族，她们的强大圣性发挥出来的作用远比一般的月瑶要有效，领着一队小人族月瑶冲锋陷阵，圣性弥漫之下，压制的敌人根本没有还手之力。</br></br>眼下血族日照正在承受宝血淬体之苦，还要持续一段时间，陆叶留下观瞧，苏玉卿与夏映月守护在旁，其他几个日照都各自散去，或打扫战场，或清剿血族残军。</br></br>不到一个时辰，原本喧闹的界域平静下来。</br></br>“尊主！”香音姐妹浴血归来，状态看起来很不错的样子，其中香音双手拖着一团血色，那血色之中，几滴明显有些醒目的鲜血浮浮沉沉，“这是打扫战场搜集出来的。”</br></br>这无疑是血族死后留下的圣血。</br></br>按陆叶的推测，圣血这东西其实就是血祖的鲜血，只不过因为血祖本身太过强大，所以就算是她的普通鲜血也有匪夷所思之能，比如能让血族拥有自身圣性，当然，炼化的过程充满了危险性，可一旦成功，那就能在血族之中当一个人上人，是为圣尊！</br></br>圣尊死后，圣血会完整地保存下来，若有另外的血族得之，便可寻机炼化。</br></br>血族一代代圣尊就是这么传承下来的，否则血祖死去这么多年了，血族这边早就没有圣血可用了。</br></br>这一战血族光是日照就战死两个，被生擒了一个，这三位无疑都是圣尊之身，死后有圣血残留。</br></br>另外还有好几位月瑶也是圣尊，香音姐妹便将这些圣血都搜集了过来，这玩意对血族来说是宝贝，可对其他种族来说不啻是毒药。</br></br>陆叶探手将那几滴圣血抓了过来，直接催动力量将之炼化了。</br></br>香音看的羡慕无比……因为体内血族的力量，她对这些圣血其实是有一种本能的渴望，但她知道，圣血不能随意炼化，否则会有性命之忧，想要提升自身圣性最好的办法，其实是找陆叶讨要他的宝血。</br></br>陆叶的宝血炼化起来安全的多，而且效果跟圣血相差无几。</br></br>香音决定此番之后，找机会跟陆叶提一提，毕竟她跟姐姐这次算是立了功的，有功当赏……</br></br>“还有这个。”玄鱼又奉上一枚储物戒。</br></br>陆叶接过，打开一看，发现里面全是血族的血晶，便随手丢还了回去。</br></br>“谢尊主。”玄鱼捏着储物戒，恭恭敬敬地感激着。</br></br>血族体内孕有血晶，就如妖兽的妖丹一样，这东西对一般修士没什么用，可同为血族，却可以将之当成灵玉来炼化，助长自身力量，而且效果比起炼化灵玉还要好。</br></br>可以说，对血族来说，血晶就等同于是一种很特殊的修行资源。</br></br>“尊主，我们姐妹擒了一个血族，想着或许尊主有用。”香音又说了一句，说完之后看了看那边正在炼化宝血的血族日照，迟疑道：“要不，我现在去把那个血族杀了？”</br></br>之所以特意生擒了血族修士不杀，主要是受到了当初在核心世界与圣血峰争锋的启发。</br></br>陆叶当初借助宝血在圣血峰中安插了不少人手，在最终一战中可是发了不少力。</br></br>香音也没想到，尊主这次居然把主意打到日照身上去了，对比之下，她们姐妹生擒的那个血族就显得无足轻重了。</br></br>“不急。”陆叶摇摇头，这边的情况如何还有待观瞧，留下那个血族或许能发挥一些作用也说不定。</br></br>香音不再说话，安静地站在一旁。</br></br>“过程好像很凶险，这家伙会不会死？”与苏玉卿并肩而立，坐镇这边以防不测的夏映月一直在观察那血族日照的动静，眼见对方气息好像在迅速衰弱，不由问了一句。</br></br>苏玉卿摇头，她也无法确定。</br></br>香音笑吟吟地开口道：“大人有所不知，我家尊主的宝血奇特，炼化之时虽有折磨，可只要意志足够坚韧，就不会有性命之忧，与一般意义上的圣血有很大不同！”</br></br>姐姐玄鱼在一旁猛点头，表示确实如此。</br></br>夏映月看了她们姐妹一眼：“早就听闻雪族冰清玉洁，如雪中精灵，今日一见，果然名不虚传。”转头就传音给苏玉卿：“小心提防点这姐妹二人。”</br></br>苏玉卿一脸懵：“提防什么？”</br></br>夏映月没好气道：“你那小道侣年轻气盛，气血方刚，这姐妹二人又生的天香国色，气质各异，而且对你的小道侣似乎很是崇拜的样子，你说提防什么？”</br></br>苏玉卿哭笑不得，一时不知该如何接话。</br></br>不过话说回来，在男女之事上她还真没询问过陆叶什么，只是能感觉的到，陆叶在这件事上有些不简单，绝非初出茅庐者。</br></br>对香音姐妹，她倒觉得不必要提防，因为这姐妹是陆叶的血侍，对陆叶惟命是从，陆叶若真有什么想法，姐妹二人早就不是完璧之身了。</br></br>可事实上，苏玉卿在见到这姐妹的第一眼，就知道她们依然冰清玉洁。</br></br>血族日照终究还是活了下来，当笼罩着他的金色光芒逐渐散去，显露身影的时候，他就像是一条死鱼瘫软在地上，浑身大汗淋漓。</br></br>他表现如此不济，实在是因为一身力量依然被封禁着。</br></br>陆叶站在他不远处，皱眉感知着，片刻后叹息一声，转头看向夏映月：“夏师姐，杀了吧！”</br></br>浪费了一滴辛苦凝练出来的宝血！不过也不算毫无收获，最起码让陆叶知道一件事，眼下就算让血族日照炼化他的宝血，他对人家的掌控力也没有那么彻底。</br></br>并非完全无法掌控的状态，事实上，如果陆叶命令他去完成一般的任务，还是没有什么问题的。</br></br>但陆叶能感觉的到，这个血族日照对自己的臣服不够完全，时不时地，脑海深处会冒出一些叛逆的念头。</br></br>这与他以前收服的血侍完全不一样，以前收服的血侍无论香音姐妹还是马尚思，对他那是真正的唯命是从，毫无反抗之心，真正地将他当成了天，看成了地，乃世间真神。</br></br>可面前的血族日照不是，这无疑是彼此实力差距造成的结果，对方的修为比他要高的多，所以哪怕炼化了他的宝血，心中也依然会有一些不该有的念头。</br></br>这样一个血侍，陆叶当然不敢留，关键时刻是会要命的。</br></br>一言出，那虚弱到几乎虚脱的血族日照心中的反逆情绪愈发浓烈，望着陆叶的目光甚至闪过了一丝仇视，虽然很快就被乞求所替代，但根本打动不了陆叶分毫。</br></br>夏映月也是果断的女子，上前一步，一掌拍在那血族日照的头顶上，整个头颅就被这一掌拍的粉碎。</br></br>无头尸身软绵绵地倒了下去，鲜血喷涌。</br></br>香音姐妹迅速上前，一个娴熟至极地从对方残躯内取出亮晶晶的血晶，宝贝一样地收了起来，一个引导对方的鲜血，将那一滴圣血引出，继而交给陆叶处理。</br></br>至此一战之下，血族日照陨落足有三位之多，日照之下更是难以算计，可谓是大败亏输。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52431168.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 10:13:39 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百二十六章 封</title><link>52430102.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>混乱的战场震动不休。</br></br>日照强者的死亡给敌我双方都带来了巨大震撼，血族那边根本没想到，这么快己方就有日照陨落了，这在他们看来着实有些不可思议，因为一旦他们的血海术成型，他们就能占据绝对的地利优势，除非实力差距过大，否则根本不可能死亡。</br></br>可如今，这种不可能发生的事却真的发生了，让一众血族日照都搞不明白到底发生了什么事。</br></br>未知是最大的恐惧，所以在短暂的迟疑之后，血族日照们开始撤退了！</br></br>血族来袭的时候有多么蛮不讲理，此刻撤退的时候就有多么迅疾果断，在没弄明白己方日照为什么忽然暴毙之前，他们决然不敢再停留在此。</br></br>尤其是此刻彼此双方日照层面的对比上，血族已经占据不了优势，撤退无疑是最稳妥的办法。</br></br>虽然不想承认，可这一次强攻方寸山无疑是失败了的，只能先行离去，保存力量，以图谋后续。</br></br>日照们都开始撤退了，其他层面的血族哪里还敢多留，纷纷催动血光，朝界外逃去。</br></br>陆叶正化作一团血光准备去支援最近的日照战场，陡然见了这一幕，哪里能忍？</br></br>他如今算是名正言顺的方寸山之主，方寸山就是他另外一个家，血族这群家伙忽然跑来耀武扬威一阵，纵然已经为此付出了一位日照的性命作为代价，可想走也得问过他才行。</br></br>在半空中站定身形，血光散去，陆叶的身影露出。</br></br>下一瞬，他双手虚抬，徐徐朝胸前合拢。</br></br>明明空无一物，可陆叶的动作却是艰辛无比，仿佛在推举一座世界。</br></br>南部方寸山忽然震动嗡鸣起来，所有人都清楚地感觉到，有无影无形，说不清道不明的力量自整个世界各个角落弥漫而出，汇聚一处。</br></br>血族日照们根本不清楚发生了什么事，却也知道大难临头，血光耀眼，跑的更快了。</br></br>足足十几息时间，陆叶的双手这才猛地合在一起，口中一声厉喝：“封！”</br></br>言出法随，许多即将逃离方寸山的血族修士像是撞在一起无形的屏障上，一个个前路受阻，面露惊恐神色，因为他们发现，自己竟无法离开方寸山了。</br></br>整个世界好像都被封住了一样。</br></br>陆叶却露出失望的神色，因为血族的日照们速度真是快，十几息时间跑的只剩下两个了，这两个还是因为小人族的日照玩命纠缠留下来的，剩下的几个都已经脱离了方寸山境内，遁入了星空中。</br></br>这也是没办法的事，他固然能调动南部方寸山的底蕴，可想要封禁一整个界域，来个关门打狗，也不是瞬间能够完成的，说到底，还是他自身实力太弱了点，难以承载调动整个界域之力给自身带来的负荷，若他同为日照，那么效果应该会更好。</br></br>好在还有大量日照之下的血族被阻拦了下来。</br></br>此时此刻，那些想要被困的血族修士虽然不知道发生了什么，可本能地在出手轰击封禁。</br></br>陆叶清楚地感觉到，南部方寸山的底蕴在以极为惊人的速度流逝……</br></br>照这样的速度维持下去，恐怕用不了几日功夫，南部的底蕴就要流逝干净了，这让他想去之前在核心世界镇压一位虫族日照的场景，那一战虽然时间不长，可对核心世界的底蕴也有很大损失。</br></br>这么来看，界域底蕴不到万不得已的时候，还是不要轻易调动的好，毕竟底蕴这东西消耗的快，恢复却不容易。</br></br>原本焦灼的战场此刻已经一面倒了。</br></br>血族日照的遁逃，让剩下的血族修士士气衰弱至极，被困此界又脱离不得，一个个只能困兽犹斗。</br></br>香音姐妹合力，气势如虹，身形过处，掀起一片腥风血雨，小人族的许多月瑶见她们二人如此了得，纷纷跟随在后，在极短的时间内便形成了一支由香音姐妹领衔的杀戮小队。</br></br>日照层面，被困住的两位血族日照倒了大霉。</br></br>眼下小人族这边的日照，南部四位，东西两部各两位，足足八人对付他们两个，哪怕他们有血海之利，也被揍的晕头转向。</br></br>只片刻功夫，偌大血海就被无数攻击剥离的形销骨立，徒具其形。</br></br>在血海内辅佐他们的血族修士尽数被杀，最终只剩下他们两个困兽犹斗，早晚也要死于非命！</br></br>局势已定，陆叶这才解开界域的封禁，感知了一下底蕴的消耗，心头戚戚。</br></br>便在这时，一声凄厉惨叫传出，伴随着惨叫，日照的气息衰弱下去，却是一位血族日照被围攻致死。</br></br>两族本就是世仇，小人族日照们下手自然不会留情。</br></br>剩下的那位离死也不远了。</br></br>此刻围攻这个日照的正是东部两位，外加那位玉师兄还有一位陆叶不认识的小人族日照，以四敌一，那是绝对的压制。</br></br>望着那即便落入绝对下风也在拼死反抗的血族日照，陆叶心头一动，连忙高呼：“留他性命！”</br></br>说话间，闪身朝战场处掠去。</br></br>片刻后，浑身狼藉的血族日照气喘吁吁地躺在地上，彻底成了砧板上的鱼肉，他的身旁，足足八位小人族日照围成了一个圈，将他围在正中间处，对着他虎视眈眈。</br></br>这位日照已经彻底没了反抗之力，不但自身力量消耗的差不多了，还中了小人族的封禁灵符数道，可以说是生死完全在小人族的掌控之中。</br></br>他满面不甘，却又无可奈何，心中还有些疑惑，因为他不知道小人族这边为什么要留自己性命。</br></br>尽管不明缘由，可好死总不如赖活着，只要留的性命在，总还有一线机会的。</br></br>“这位便是陆叶陆师弟吧？”那年纪最大，发须洁白的玉师兄望着陆叶，欣慰颔首。</br></br>对于陆叶，在场日照都不陌生，毕竟此前各部日照们神魂投影交流的时候，讨论的对象就是他。</br></br>大家都知道，陆叶已经炼化了核心本源，是名副其实的方寸山之主，同时也是道树一脉的传人。</br></br>玉师兄认识陆叶，陆叶却不认识他。</br></br>苏玉卿适时地给他介绍道：“这位是南部玉清楼玉师兄。”</br></br>“见过玉师兄！”陆叶连忙行礼。</br></br>玉清楼身旁，一个壮硕大汉冲陆叶微微颔首，自报家门：“南部，乌戟！”</br></br>“乌师兄。”陆叶再次行礼。</br></br>接下来，陆叶又与其他几位未曾见过的日照见礼，南部这边除了玉清楼与乌戟之外，还有徐浦和夏映月两位日照，西部来的两人其中一个陆叶认识，便是当初送他去幻血魔瞳奇观的张昆，另外一个则是瓮雄。</br></br>不管是认识的还是不认识的，日照们对陆叶的态度都很和善，一来，陆叶确实为方寸山立了大功，是功臣，二来也是因为有苏玉卿的缘故，在各位日照们眼中，陆叶年纪再小，那也是自家师弟，日后少不得会有许多接触，尤其是三部方寸山融合了之后，那更是会抬头不见低头见的。</br></br>年纪小没关系，道树一脉的传人，只要不走了歪路邪路，日后成就不会差到哪去。</br></br>“师弟方才是调动了南部的界域之力？”各自认识之后，玉清楼开口问道。</br></br>虽说他不是界域之主，没办法随心所欲调动界域之力阻敌，但小人族是方寸山孕育出来的，对此自然有所感知。</br></br>“是。”陆叶点点头。</br></br>“做的好。”玉清楼赞许一声，“可惜血族跑的太快，没能全部留下来。”</br></br>那已经失去了反抗能力的血族日照听了这几句话，终于明白方才发生了什么事，一时震愕地望着陆叶。</br></br>他见识阅历不差，自然知道能调动一界的界域之力意味着什么，一时心都在滴血……</br></br>在一界有界主坐镇的前提下，侵入这一界作战，这跟找死有什么区别？他只庆幸陆叶的修为不高，否则之前来的血族修士有一个算一个，全都别想跑！</br></br>“师弟要留他性命做什么？”夏映月看起来是个脾气不太好的女子，似是因为方才的争锋，让她眉宇间凝聚着一片煞气，厌恶地盯着那个血族日照，“血族奸恶，直接杀了便是！”</br></br>陆叶看向她：“夏师姐稍安勿躁，我要他性命是想做个尝试，此事若成，对方寸山大有裨益，即便不成，也没什么损失，到时候这个血族便交由师姐处理。”</br></br>夏映月疑惑望来：“什么尝试？”</br></br>苏玉卿隐约有所猜想，当即神念传音，与在场诸多日照解释了一下，得知缘由，众日照一个个惊愕万分地望着陆叶，同时又有些好奇。</br></br>众目睽睽之下，陆叶漫步来到那血族日照面前，抬手一捻，指尖一滴宝血呈现出来，淡淡地望着他：“炼化了！”</br></br>那血族日照初始还一脸无所谓的望着陆叶，己身落到这般境地，生死都在别人一念之间，他也没什么好顾虑的，只恨自己没办法将方寸山已有界域之主的消息传给族人。</br></br>但在见到这滴宝血，感受到那宝血之中蕴藏的强大圣性后，这血族日照不由瞪大了眼珠子，不敢置信地看着宝血，又抬头看了看陆叶：“你是本族圣尊？”</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52430102.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 04:15:15 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百二十五章 这不是有你嘛</title><link>52423872.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>南部这边接应援军的法阵是由那玉师兄主持，十多位月瑶辅助催动。</br></br>眼下玉师兄离去迎敌，只依靠剩下的十多位月瑶维持阵法的运转都勉强，哪里还能接引援军？</br></br>所以诸月瑶也不再勉强，纷纷纵掠身形，投入了各处战场，准备先击退来敌。</br></br>霎时间，原地就只剩下陆叶带着香音姐妹二人。</br></br>铺天盖地的攻击从四面八方轰然袭来，小人族这边虽然暂时放弃了法阵，可血族对这边的攻势却没有停歇。</br></br>血光弥漫间，陆叶三人的身影被彻底淹没。</br></br>然而就在出手的诸多血族觉得这边的法阵被破，陆叶三人也必死无疑时，浓郁的血光忽然散去，印入眼帘的一幕让诸多血族不由瞪大了眼睛，难以置信。</br></br>只见那边一道半圆形的光幕将陆叶三人的身形笼罩，看似并不厚实的光幕却将之前所有的攻击悉数拦下，未损分毫。</br></br>没有哪个血族看清这光幕是怎么出现的，它就好像凭空生出的一样。</br></br>莫说血族修士了，便是站在陆叶身边的香音姐妹都没有察觉到……先前当那诸多攻击袭来，她们正待施展手段防御时，这光幕就诡异地出现了，而且防护之力强的超乎想象。</br></br>“御敌！”陆叶淡淡吩咐一声，视那诸多虎视眈眈的血族修士于无物，目光看向已经停止运转的接引法阵。</br></br>心念动间，法阵嗡鸣，纹路闪烁。</br></br>小人族的接引法阵，说白了就是借助法阵的力量，临时打通一条可供各部来往的虫道，这与正常的虫道不太一样，因为是临时开辟出来的，所以法阵一旦停止运转，虫道就会消失。</br></br>而且一般的手段不可能开辟出虫道这种东西，正因为方寸山的特殊，才让这种手段成为了现实。</br></br>维持虫道的力量很小一部分来自于主持阵法的修士的力量，绝大部分则来自于方寸山本身的底蕴。</br></br>换句话说，小人族的日照们，有能力凭法阵来借用方寸山的底蕴，继而开辟出临时虫道。</br></br>这也是为什么方寸山各部修士来往，需要日照修士坐镇主持的原因，月瑶是没这个能力的。</br></br>其他月瑶不行，但陆叶可以。</br></br>刚才抵达南部这边的时候，陆叶就在尝试感应南部方寸山的底蕴，想看看自己能不能调动的了。</br></br>结果发现可以，而且跟他身处如今融合了东部的核心世界一样，这种调动没有任何阻力，就好像是他本身的力量，这无疑是本源之主带来的便利。</br></br>南部方寸山说到底也是分裂出去的一部分，陆叶炼化了方寸山本源，那么就可以调动起任何一部方寸山的力量。</br></br>护持住他与香音姐妹的屏障，就是南部方寸山底蕴的显化，也可以说是这一方世界的力量，所以那屏障出现的才没有任何征兆，这样的屏障，那些最强修为只有月瑶的血族如何能够打破？</br></br>此刻在陆叶的催动下，已经停止运转的法阵再次嗡鸣，而且比起那玉师兄主持时运转的更迅疾，看起来更稳定。</br></br>只短短几息时间，陆叶便感觉，法阵已经连通了另外一端，虫道成型！</br></br>一道道身影忽然自法阵之上显露，为首的赫然便是陈玄海。</br></br>二十多个月瑶神清目明地站在陈玄海身边，浑没有以前那种晕头转向的感觉，都略感惊奇，谁也不知道这次传送怎么变得这么轻松了。</br></br>来不及探究，就已经被四周激烈的争锋动静所吸引，陈玄海把眼一扫，便大致明白了眼前的战况，当即一声厉喝：“杀！”</br></br>令下之时，率先朝最近的一处日照战场掠去，二十多位前来支援的月瑶修士也纷纷朝四方散去，各寻战机。</br></br>陆叶转头看了一眼香音姐妹所在的位置，那里是一片血海，肉眼完全无法看不到内部争锋的具体情况，但神念感知之下，血海内分明不断地有生命气息在凋零，更有血族修士的惊喝声。</br></br>他们显然搞不明白，两个雪族为什么忽然催动起比自身更浓烈的圣性，对他们构成了血脉上的压制……</br></br>探明香音姐妹正在大杀四方，陆叶不再理会她们，而是将目光看向了苏玉卿之前投身的战场。</br></br>那边的天空中，一团浓郁血云横亘，苏玉卿正与之周旋争斗。</br></br>与血族争锋其实是很麻烦的一件事，因为血海术一旦催动起来，就会营造出一片对血族有利的环境，敌对修士若想斩杀血族，最有效的办法就是深入血海之中，找出藏身在内的血族身影，从源头上斩杀。</br></br>可这么一来，就要承受地利上带来的种种不便，如果实力不够强大，很容易阴沟里翻船。</br></br>所以若是没有绝对的把握，与血族修士争锋的时候，一般都会选择苏玉卿这样的方式——不深入血族的血海，只在血海外与血族周旋，凭自身手段消磨血海的规模，削弱血族的力量，待至有把握时，再一击必杀！</br></br>苏玉卿选择的策略并没有错，可这样的策略在这样的一方战场中，显然无法起效。</br></br>如果真的只是单打独斗，这样做没有任何问题，可眼下血族日照根本不会与她单打独斗，此时此刻，血族日照的血海之中不单单只有他一人，还有其他许多的血族各层面的修士，这些血族修士无论修为高低，皆都催动了血海术融入己方日照的血海中，助壮其威。</br></br>苏玉卿一道道灵符打进血海中，不时地便有一具具尸体从血海中跌落出来，那无疑都是被灵符之威斩杀的血族修士，可这样的损伤对偌大血海来说，难以伤及根本。</br></br>她显然也意识到了这一点，黛眉轻皱，思量着破局之策。</br></br>如今之计，只有动用威能强大的红符，直接强行破开血海，方有机会杀敌，正待这么做的时候，目光忽然瞥见一团血光从侧面飞来，要朝与自己敌对的那一片血海中融去。</br></br>只从那血光之中弥漫的波动来看，血光内修士的修为不算太强，只有月瑶中期的水准。</br></br>苏玉卿险些本能地出手，要将这修士斩杀当场，免得让他壮大了敌人的力量。</br></br>可很快她就意识到这血光内的修士到底是谁了，因为那血光中传来的气息让她无比熟悉……</br></br>血海对这一团忽然到来的血光并没有排斥，所以血光得以顺利至极地融入其中。</br></br>苏玉卿的嘴角慢慢扬起了一个弧度，继续与自己的对手纠缠着，静待好戏登场，同时暗暗催动自身法力，指尖一道紫符的光芒若隐若现。</br></br>只片刻之后，一直浓稠无比的血海忽然像是遭遇了某种突如其来的重创，在那一瞬间，整个血海都有崩散的迹象，与此同时，连绵起伏的惊呼自血海内响成一片！</br></br>哗啦啦，下饺子一样，修为不高的血族满面惊恐地从血海中跌落出来，径直朝地面上跌去。</br></br>偌大血海，层层剥离，好像马上就要分崩离析了。</br></br>坐镇其中的血族日照同样满面惊愕惶恐，却本能地催动力量，这才维持住血海不崩。</br></br>然而就在这时，一抹明亮的光芒刺穿了血海的遮掩，印入视野之中。</br></br>却是苏玉卿在血海震荡分崩的那一瞬间，精准地寻觅到了他藏身的位置，没有任何犹豫催动了早就准备好的紫符之威，悍然杀了进来。</br></br>血海之中，妇人一身紫光萦绕，似披挂了一身紫色的铠甲，冲锋陷阵，双手握住了一杆由紫符之力凝聚的紫色长枪，犹如破开时空的女战神，浓郁血海阻扰不了她分毫，长枪已破开血族日照的胸膛，刺了个对穿。</br></br>近在咫尺，四目相对，苏玉卿面上一片森冷杀机，血族日照满面惊愕惶恐。</br></br>明明他占据了莫大的优势，可转眼之间，却是生死已分，他根本不明白到底发生了什么事，只知道就在方才那一瞬间，忽有让他惊惧的圣性笼罩，让他几乎失去了对自身力量的掌控，否则这样的袭杀，凭他的实力完全可以避开，但就是因为圣性的压制导致对自身力量的失控，方才遭此厄运。</br></br>生机未灭，他咬牙怒喝，探手便朝苏玉卿抓了过去，面对这一击，苏玉卿却是根本没有任何躲闪之意。</br></br>忽有惊艳的刀光闪过，头颅飞出，血族日照保持着探手的姿势，僵在了原地。</br></br>“怎么不躲？”陆叶持刀站在无头尸身的后面，看着苏玉卿，皱眉问道。</br></br>日照强者的临死反扑，便是同为日照也不能小觑，苏玉卿的表现给他的感觉就像是没有什么斗战经验的雏鸟，自以为得手便能高枕无忧了。</br></br>“这不是有你嘛？”苏玉卿抿嘴一笑。</br></br>陆叶盯了她一眼，这才道：“下次要躲！”</br></br>“知道了。”苏玉卿轻轻地应着，眼角含笑，心情似乎很美丽的样子。</br></br>陆叶不知妇人的奇妙心情，已转身杀向那些已经失去主心骨的血族修士，苏玉卿紧随其后。</br></br>只片刻后，这一片血海彻底崩溃，所有身处其中的血族修士无论修为高低，皆被斩杀当场。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52423872.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 12:25:59 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百二十四章 支援南部方寸山</title><link>52422413.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>云海峰大殿，东部三大日照共聚，让陆叶隐隐觉得，这边怕是出了什么事。</br></br>陈玄海道：“坐下说。”</br></br>陆叶便径直走到苏玉卿身旁落座，后者低头给他斟了一杯茶水，陆叶端起轻抿。</br></br>“师弟，你之圣性若遇血族日照，能有多大的压制效果？”陈玄海问道。</br></br>他忽然这么问，不免让陆叶有些奇怪，但对于他知道这个事，陆叶倒是不意外。</br></br>因为之前在与苏玉卿闲聊的时候，他与苏玉卿说起过这些，陈玄海能知道，显然是苏玉卿这边透露出去的。</br></br>陆叶放下茶盏道：“压制肯定是有的，具体有多大效果，那就要看对方的圣性有多强了。”</br></br>陈玄海道：“此前在核心世界中，那叫离天的日照便曾被你压制，如果以他为基准呢？”</br></br>陆叶摆摆手道：“以离天为基准做推断是不靠谱的，那家伙当时一心求死，就算没有没有圣性上的压制，他也无法活下去，因为只有他死了，血祖宝血才能降临，而且那个时候我还没有炼化血祖的宝血，圣性没有如今强烈。”顿了一下，他开口道：“不过血族这个种族，天然要承受血脉上的压制，若以我现在的情况对上离天的话，单对单，我有把握将他斩杀！”</br></br>陈玄海眉头一扬：“那离天是日照前期？”</br></br>“不错！”陆叶点点头，又问道：“师兄，咱们要对血族下手？”</br></br>陈玄海忽然让他来此，又问了圣性压制的事，陆叶自然有所猜想。</br></br>苏玉卿在一旁开口道：“不是咱们要对血族下手，是南部那边遇到了血族的狙击。”</br></br>陆叶眉头一皱：“怎么回事？”</br></br>苏玉卿仔细解释了一下，陆叶这才明白到底发生了什么。</br></br>数年前，他将方寸山核心安置在九州附近，解除了对核心封禁的同时，三部方寸山就受到了核心的牵引，径直朝核心所在掠来。</br></br>东部距离最近，已经融合过来了，南部与西部较远，各自还需要长短不一的时间。</br></br>现如今，南部方寸山闯入了一个叫血绝星系的地方，而这个星系，正是血族根基之一——血绝界所在的星系。</br></br>尽管南部早有准备，想办法尽量遮掩了本部方寸山的痕迹，但方寸山在星空中的行动轨迹终究与一般的陨石或者浮陆不太一样，所以还是被血族发现了察觉到了端倪。</br></br>最初发现南部方寸山的血族并没有意识到这是方寸山，只是觉得这如小山一样的陨石有些奇特，想要前去查探。</br></br>这一查探之下，很快发现了问题。</br></br>现如今，整个血绝星系的血族都动了起来，想要阻击南部方寸山，将之留在血绝星系中。</br></br>血族对方寸山有着本能的渴望，这种渴望源自于血祖，毕竟当年血祖就欲染指方寸山，结果失败了。</br></br>以前血族没有门路去夺取方寸山，如今南部居然闯进了血族的星系，这简直就是天赐良机，血族岂会错过？</br></br>南部那边的整体实力其实是不弱的，日照足有四位，比起东部还多一位，月瑶数量也不少，但血绝星系的日照数量不少，而且月瑶更多，这一争斗起来，小人族哪里能占什么便宜？</br></br>无奈之下，南部只能向东部与西部求援。</br></br>三部方寸山本为一家，虽然随着方寸山的分裂而分开，但如今核心归来，用不了多少年便能再次融合，面对南部的求援，东西两部自然不会含糊，当即开始清兵点将。</br></br>苏玉卿在得知此事之后立刻就想到了陆叶，所以才会有陈玄海召他前来问询之事。</br></br>得知缘由，陆叶当即道：“师兄，我也去！”对付血族，他还是有很大优势的，就算遇到比离天更强的日照，在他强大圣性的压制下，也未必能对他构成什么威胁。</br></br>陈玄海颔首：“师弟有此心，自然最好不过，这就准备吧，半日之后出发！”南部的战事已经开始了，这边如果不是要等陆叶，必然早已前去支援。</br></br>陆叶出了云海峰，立刻离开了方寸山，稍稍做了一下安排，其实也没什么好安排的，只是召集了香音姐妹前来而已。</br></br>香音姐妹皆为月瑶后期修为，而且都炼化了他一滴半的宝血，单就圣性上来说，绝对要比大多数血族强大，此战带她们一起过去，应该能发挥不小的作用。</br></br>随后陆叶又去了一趟九州镇守殿，对现任九州镇守使叮嘱了几句，这才返回东部方寸山中。</br></br>缥缈峰上，东部出征将士齐聚此地，以陈玄海与苏玉卿为首，另有月瑶五十多位。</br></br>倒不是说东部这边只有这么多月瑶，而是这样的传送对方寸山的底蕴有所消耗，所以前去支援南部的小人族在精不在多。</br></br>至于星宿……那是一个也无。</br></br>陆叶不清楚西部那边怎么安排，但估计也差不多了多少。</br></br>吴奇墨负责主持阵法，同样会留下镇守东部，等此战结束之后，他还负责接引众人归来。</br></br>陆叶之前曾借助西部那边的阵法直接来到东部，但眼前所见，这一次的阵法比起上次无疑要庞大的多，主持阵法的修士数量也更多。</br></br>一切准备妥当，东部小人族修士，以苏玉卿为首，分出一半人踏足阵法之上。</br></br>吴奇墨一声令下，大阵催发。</br></br>陆叶就站在苏玉卿身边，霎时间光芒涌动，充斥眼帘，紧接着便是天旋地转。</br></br>原本的安静陡然化作喧嚣，剧烈的法力波动充斥天地，耳畔边尽是打杀之音。</br></br>陆叶晃了晃脑袋，立刻明白，自己已经来到南部方寸山这边了。</br></br>抬头观瞧，入目尽是血色，一片片规模不等的血海横亘半空，仿佛一团团血云压顶，诸多术法与灵符的光芒闪烁不断，不时有生命的气息凋零。</br></br>南部的境况……好像不太好！</br></br>对此陆叶并不意外，南部底蕴确实不错，可血绝星系也决然不弱，再加上血族这边对方寸山的强烈觊觎，自然是倾全力前来攻打，南部若是能够应付的话，就不会找东西两部求援了。</br></br>陆叶还在观瞧战况时，苏玉卿的声音已经响起：“不要逗留，不要发呆，各自寻机参战！”</br></br>话落时，跟随而来的诸多月瑶离开分散开来，投入战场之中。</br></br>南部在此地维持阵法的是一位看起来上了年纪，白发苍苍的老者，苏玉卿转头看向他：“玉师兄，我助你维持阵法！”东部还有一半人没有过来，这边的阵法自然不能有失。</br></br>而且血族显然也察觉到这边的阵法是接应援军的，对这边的攻势尤其猛烈。</br></br>苏玉卿话落之时便祭出了一道紫符，那紫符化作一层屏障，将偌大一片范围笼罩其中，诸多血族的攻势落在屏障之上，也只溅起层层涟漪。</br></br>紫符的品质虽然不如红符，但那也要看是谁在催动，苏玉卿这样的日照催动起来，那就绝不是一般修士催动的威能可比，而且这紫符是她自身炼制出来的，催动后的威能比起她全力出手根本不差什么。</br></br>得苏玉卿相助，这边的危急局势立刻缓解许多。</br></br>陆叶站在苏玉卿身边四下观瞧，神念铺展开来，很快对整体的战况有了了解。</br></br>小人族这边不占优势，但劣势也不算太大，而且西部那边应该已经过来了，因为整个战场中，属于日照的战场多达五处。</br></br>换句话说，有十位日照强者正在捉对厮杀。</br></br>南部这边的日照只有四位，其中那玉师兄正在这里主持阵法接应援军，所以能参战的日照只有三位而已，多出来的两位日照，无疑就是来自西部了。</br></br>这让陆叶暗暗心惊，尽管从已有的情报推断，血绝星系的整体底蕴很强，可一个星系有五位日照还是挺出人意料的。</br></br>而这还不知道是不是血绝星系的全部底蕴。</br></br>就在他这么想着的时候，厚重的云层破开，又一道日照的气息陡然降临。</br></br>站在陆叶身边的苏玉卿脸色不禁一沉。</br></br>陆叶能观察到的情况，她自然也可以看到，眼下战况，日照们捉对厮杀，各有掣肘，只要陈玄海那边能赶过来，那么她与玉师兄就可以抽出手来，加上陈玄海，在日照层面小人族就有绝对的优势了。</br></br>偏偏在这个节骨眼上，血族居然又来了一位日照！</br></br>这样的强者若是无人牵制，那么对战场造成的冲击无疑是很大的，不知多少小人族的修士要惨遭毒手。</br></br>她当即便要动身前去拦截，可让她惊愕万分的是，随着这位血族日照的降临，第二道日照的气息又从另外一个方向出现了。</br></br>算上之前的五位，血绝星系这边足有七位血族日照闯进了南部方寸山。</br></br>“师妹！”玉师兄一声低喝，他也意识到了问题的严重性，“一人一个！”</br></br>为今之计，只有他与苏玉卿出手，各自牵制住新降临的两位血族日照，如此方能化解危局。</br></br>可这么一来，这边的法阵就没人主持了，陈玄海与剩下的东部小人族无人接引，便无法前来支援。</br></br>可事已至此，容不得他有太多犹豫。</br></br>苏玉卿当即颔首，身形掠出，朝第一个降临的血族日照那边掠去。</br></br>玉师兄则奔向另一个方向，倏忽间，整个界域，又多了两处日照交锋的战场，交锋激烈！</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52422413.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 04:14:48 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百二十三章 虫道变化</title><link>52416708.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>陆叶还真没想到发生的事情是与虫道有关，当即精神一震：“什么变化？”</br></br>香音摇头：“具体情况不太清楚，消息是经由坐镇在虫道那边的玉螺月瑶传出，一层层传递到九州这边的。”</br></br>陆叶上次去玉螺界的时候，便与仇伍提到过虫道之事，因为现阶段有能力派遣月瑶修士镇守虫道入口的，也就只有玉螺界了。</br></br>九州这边只有他一个月瑶，不可能坐镇虫道，青黎道界那边情况差不多，武卓得坐镇界域。</br></br>虫道事关重大，所以当年陆叶离开之后，仇伍便派遣了一位月瑶修士，常年镇守在虫道入口处。</br></br>只不过一直以来虫道都没有任何变化，直到前些日子。</br></br>那月瑶当即将消息传出，经由在星空中活动的一个个修士中转，传到了九州这边，九州镇守使找不到陆叶，便只能让香音姐妹转达消息。</br></br>虫道对整个玉螺来说都是无比重要的，陆叶眼下虽然能凭借魂族祖地的中转，迅速往返万象海和本星系，可速度再快，一来一回也得花上两个月时间。</br></br>可如果虫道稳定了下来，那局面就不一样了，到时候玉螺星系将会拥有一条直接与万象星系相连的虫道，修士们来往会变得极为方便迅捷，这对玉螺未来的发展是极为重要的。</br></br>现如今，任何一个能与万象星系有直来往虫道的星系，都因此获得过巨大好处。</br></br>算算时间，那虫道成型也有不少年了，那一次他被汤钧追杀，无意间引发了一片虚空的坍缩，结果一老一少被困在混乱的虫道内部，若非陆叶手上有一块虚空兽的核心，两人根本没有脱困的可能，注定要被困死在其中。</br></br>在那混乱的虫道内部，他与汤钧达成协议，暂时联手，由汤钧催动虚空兽核心之力，这才得以脱困，进入万象星系。</br></br>这么多年下来，虫道有一些变化并不奇怪，但依然让人欣喜又期待。</br></br>因为不是每一条虫道都能稳定下来的，星空中，有太多虫道一直处于混乱之中，但有生灵贸然深入，十死无生，也有一些虫道会在维持一段时间后忽然消失不见。</br></br>所以陆叶对本星系的虫道是否能够稳定，一直都不敢有太大奢望。</br></br>如今有了变化，不管是什么样的变化，都不是坏事，若是真有稳定的趋势，那假以时日，玉螺就将拥有一条直通万象星系的通道了。</br></br>只是具体情况谁也不清楚，只能亲自去查探一番。</br></br>陆叶当即动身上路，香音姐妹无所事事，便紧紧跟随。</br></br>虫道所在的位置距离无双大陆不算太远，陆叶没用几日功夫便抵达虫道所在的位置，远远望去，巨大的虫道横亘星空，犹如一张张开的兽口，内里传来虚无混乱的气息，令人望而生畏。</br></br>虫道附近，一块巨大的浮陆上，有身影屹立。</br></br>不止一道，而是有好多，显然大多数都是听闻了消息赶来看热闹的三界星宿，其中便有几个是九州的。</br></br>陆叶飞身来到那浮陆上，走向一个身穿青袍的中年男子：“苏道友！”</br></br>对方抱拳：“陆道友！”</br></br>玉螺苏翊鸣，之前陆叶与他也是见过面的，而且在对抗秽族的时候，更一起并肩作战过，只不过不算太熟悉。</br></br>整个玉螺界中，他最熟悉的无疑就是栾晓娥了，其次便是后续去往万象海的何百川，毕竟时常有接触。</br></br>苏翊鸣又看向陆叶身后的香音姐妹，眸中闪过一抹好奇的神色：“这两位是小人族的道友？”</br></br>方寸山如今落坐在九州近旁，消息早已传开，对此，玉螺界那边的修士无比羡慕，毕竟方寸山可是有日照强者的，那是整个玉螺修行界一辈辈可望不可及的愿景。</br></br>当然，玉螺界也是本星系的界域，与九州关系良好，方寸山是九州的靠山，那就等于也是玉螺界的靠山了。</br></br>玉螺界那边，界主仇伍已经在筹备领人前往方寸山去拜见小人族的几位日照，不求太多，只求混个脸熟，一直没能成行，是不知道此番拜见该带什么礼物过去。</br></br>香音姐妹的修为是月瑶后期，一览无遗，而且又是没见过的陌生面孔，苏翊鸣自然有此误会。</br></br>只不过问话时，他又有些疑惑，因为香音姐妹的体貌特征更与传说中的雪族相似……</br></br>香音抿嘴一笑：“我们不是小人族的，我们是尊主的侍从！”</br></br>苏翊鸣怔了一下，显然是侍从这个称谓给他带来了很大冲击，一时竟不知该如何反应，心中一片艳羡。</br></br>“虫道这边什么情况？”陆叶问道，就他此刻的观察来看，眼前的虫道与印象中好像没太大区别。</br></br>苏翊鸣回神，这才解释道：“前段时间虫道有趋于稳定的迹象，不过持续时间不算太久，只有一炷香而已，我不敢贸然深入查探，一炷香后，虫道又恢复成这样了。”</br></br>“只有那一次？”陆叶问道。</br></br>“仅有那一次。”苏翊鸣点头。</br></br>陆叶稍作沉吟：“等等看吧。”</br></br>只一次变化，确实看不出什么名堂，但终究是个好的开始，他决定在这里等一段时间，反正最近他一直在凝练自身宝血，在哪里都一样，若是能等来虫道的再次变化，或许能窥探到一些东西。</br></br>当然，他不可能一直停留在这里，心中设定的期限是两个月，不管两月之内有没有变化，他都会离开。</br></br>浮陆很大，他找了一个地方盘坐下来，香音姐妹守护在旁。</br></br>期间不断地有三界修士赶赴过来，远远查探，甚至就连武卓都跑过来一趟。</br></br>与他闲聊时，陆叶想起了武卓之前的委托，开口道：“道友，万象海那边还真有些离不开老汤，三界岛如今很多关系都是他开拓打通出来的，他若走了，有些事不好处理。”</br></br>上次见武卓的时候，武卓就让陆叶给老汤带个话，让他赶紧滚回青黎道界，换自己去万象海修行，但陆叶根本没有跟老汤提这个事，主要原因就是他跟武卓解释的这些。</br></br>老汤的实力确实不咋样，一旦发生战斗，他也出不了太大的力，但三界岛的发展，他却能发光发热，现阶段来说，三界岛这边还真不能让他离开。</br></br>武卓摆摆手：“只要资源足够，在哪修行都一样，还没谢谢你前几年让人送过来的东西呢。”</br></br>陆叶上次从万象海带回来大批资源，分了三份，三界各取其一，这是三界岛第一次反哺本星系，让青黎道界和玉螺界都是震惊又欣喜，谁也没想到三界岛的发展居然如此之好，万象海的灵玉这么好赚。</br></br>有了丰沛的修行资源，武卓这边自然没那么急切要去万象海了。</br></br>“你们应得的。”</br></br>陆叶在这边没有等太长时间，只不到一月时间，虫道便有了变化，放眼望去，巨大的虫道口处，那种混乱的感觉明显变弱了不少。</br></br>各种类型的虫道，陆叶已经穿行过很多，所以一条虫道到底稳定还是不稳定，只需要一番观瞧他都能有个大概的判断。</br></br>就眼下来看，玉螺这条虫道的变化无疑是在往好的方向发展，或许用不了多少年，它就会彻底稳定下来。</br></br>当然，凡事无绝对，虫道这东西非人力能够干涉，或许某一次的变化就会让虫道彻底坍塌消失。</br></br>虫道的变化持续时间不算长，很快又恢复了那种混乱。</br></br>陆叶心中有了谱，知道就算这条虫道真的会稳定，也不是短时间内能成型的，这需要一点时间的等待。</br></br>对本星系来说，这绝对是个好消息。</br></br>将自己的判断告知苏翊鸣，后者也露出欣然之色。</br></br>“这边就有劳道友多多照看了。”虫道暂时无法稳定，陆叶自然不会在这里多留，眼下宝血凝练的差不多，九州和方寸山一切平稳，他准备返回万象海了。</br></br>“小事尔！”苏翊鸣摆摆手，“倒是之前跟道友说的，本界仇伍师兄为首，准备去拜会一下方寸山的各位师兄师姐……”</br></br>“只管去便是，我回去跟他们打个招呼，也无需带什么礼物。”</br></br>“那就多谢道友了。”</br></br>少顷，陆叶带着香音姐妹离去，忽忽数日，返回九州境内。</br></br>查探了一下血炼界人族在九州内的生存情况，确定一切如常，陆叶又赶赴方寸山，离开之前，他得跟苏玉卿打个招呼，顺便告知方寸山这边，玉螺界准备前来拜访之事。</br></br>结果他这边才刚进方寸山，耳畔边就传来了陈玄海的声音：“陆师弟，来一趟云海峰！”</br></br>陆叶顿住身形，辨别了下方向，朝云海峰飞去。</br></br>很快，陆叶便在云海峰修士的带领下，走进一座大殿内，让他感到愕然的是，这里不但有陈玄海，苏玉卿与吴奇墨居然也在。</br></br>三大日照共聚一堂，陆叶眉头一扬：“出什么事了？”</br></br>寻常时候，东部三位日照哪怕有什么事情商议，神念传音就可以了，能让他们三个坐在一起的，明显不是什么小事，陆叶第一反应该不会是本部方寸山有什么异变吧？</br></br>可他身为本源之主，本部这边若有什么异变，必定能第一时间察觉，事实上他并没有察觉到什么异常。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52416708.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 10:14:13 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百二十二章 巨大铠甲</title><link>52415694.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>动员九州各大宗门，提前做好安置准备，昭告血炼界人族，一场浩浩荡荡的大迁徙开始了。</br></br>整个过程没有任何阻力，持续了三月时间，这才结束。</br></br>从血炼界迁徙至九州，原本生存在血炼界的人族算是来到了一处更优渥的环境中，或许短时间内会有陌生感，但都不是大问题，一两代人之后，他们的后嗣便将成为九州的原住民，必将会与九州彻底融为一体。</br></br>陆叶查探过整个血炼界，确定再无任何生灵逗留，这才重新回到玉柱峰，深入那地下腔室中。</br></br>有过之前的试探，陆叶知道自己一旦动手，肯定会激发那一层无形封禁，之前顾虑血炼界的人族，如今没了顾虑，当即放手施为起来。</br></br>封禁被触动之时，动荡之感再次传来，很快蔓延至整个血炼界。</br></br>陆叶不管不问，直接催动了天赋树的威能，一道道无形根须朝面前屏障包裹过去，着手炼化。</br></br>按他的猜想，这封禁是当年斩杀血祖的大能强者所留，所为的就是封印血祖的那一滴宝血，由此来看，即便是那位未知的强者，也拿血祖的宝血没什么太好办法，只能通过这种手段，让宝血的力量慢慢逸散。</br></br>炼化那屏障没花费陆叶太长时间，毕竟这东西存留了不知多少岁月，威能早已削减，前后不过十日功夫，屏障便彻底消失不见。</br></br>而整个过程中，血炼界几乎可以说持续震荡不休，所有人族留下的建筑几乎全部倒塌，可以想象，若非提前将血炼界的人族迁徙进了九州，不知会出现多少无辜的伤亡。</br></br>而炼化的过程中，陆叶也在观瞧那封禁，因为上面有灵纹的痕迹，让他颇有一些收获。</br></br>十日后，当屏障彻底消失不见，陆叶闪身进了那被破开一道口子的心脏中，一把将那宝血抓在了手上，天赋树的威能持续催动，不计消耗地疯狂炼化。</br></br>尽管之前已经有过猜测，可当真正开始炼化的时候，陆叶才发现，这滴宝血比起他之前在核心世界中炼化的那一滴，确实有很大一部分残缺，严格说起来，这第二滴宝血是很不完整的。</br></br>对比之下，这第二滴宝血连之前那一滴的一成威能都没有。</br></br>即便如此，它终究是宝血，炼化之后对圣性的提升也是极为显著的。</br></br>时间流逝，宝血中的力量逐渐消失，陆叶却渐渐生出了一种极为古怪的感觉，这种感觉很奇妙，整个人的思维在涣散，对自身的感知逐渐变得模糊，取而代之的是另外一种极为奇特的感受，就好似自己忽然穿上了一件厚重的铠甲，奇妙间又有一种沉闷的压抑。</br></br>陆叶没有中断这种感受，而是持续维持着，他想知道这到底是怎么了。</br></br>渐渐地，他的感知大规模地辐射四方，平白让他生出一种自己忽然变得好大的错觉。</br></br>他想动动手脚，却骇然发现，自己的手脚没了，完全感应不到！</br></br>他想转头看看四周，竟也感知不到自身头颅的存在！</br></br>自身如今能感知到的，好像只有一具极为沉重的躯体。</br></br>陆叶大惊之下，猛地睁开了眼睛，那种奇妙的感受在这一瞬间消失的无影无踪。</br></br>他低头查探，发现自己四肢健全，摸摸脖子，脑袋也还在。</br></br>第二滴宝血已经被炼化干净了，陆叶依然端坐在血祖心脏的豁口处，面露沉吟之色。</br></br>他隐约知道之前到底发生什么事了，但这种事……着实离奇，哪怕是以他的见识阅历也有些难以想象。</br></br>回想之前的感受，陆叶再次闭眸凝神。</br></br>很快他便重新进入了那种奇妙的感觉中，好像这种事对如今的他来说，并没有太大的难度。</br></br>这无疑跟他炼化了血祖的宝血有关。</br></br>躯体沉重无比，四肢和头颅果然又感觉不到了，本身好像套上了一具蠢笨无比的铠甲，压抑的让人无法喘息。</br></br>可他偏偏其实还是四肢健全的状态，之所以会生出这样的感觉，纯粹是因为他的心神已经辐射了整个血炼界的缘故。</br></br>那套在躯体外的沉重铠甲，就是整个血炼界本身，所以才会让陆叶生出一种四肢和头颅尽数消失的感觉。</br></br>因为血祖的身躯被斩去了头颅和四肢。</br></br>如今的血炼界，就像是一具巨大无比的偃甲，陆叶将之披挂在身，他甚至有种感觉，自己可以驾驭血祖的这具残躯，真正地将之当成一具偃甲来使用，至于驾驭起来能发挥出怎样的威能，那就不得而知了，但这终究是血祖的残躯，论品质的话无疑是很高的。</br></br>陆叶明白这是自己炼化了宝血带来的变化，宝血是血祖的宝血，血炼界是血祖的残躯，两者之间本就有极为紧密的联系，他炼化了宝血之后，自然对血祖的残躯有一定程度的掌控力。</br></br>沉浸心神，陆叶尝试控制血炼界。</br></br>霎时间，整个世界地动山摇，远比他之前破解那一层封禁时更恐怖的动静，从整个血炼界各处爆发。</br></br>一座座巨大灵峰倒塌，山川崩裂，洪流席卷四方，偌大神阙海中，殷红海水沸腾，无风之下，浪达数百丈！</br></br>一片末日来临的景象。</br></br>如果说他之前破解封禁时的动静，血炼界人族依然留在此界还有活命的可能，那么此刻一番尝试之下，任何生灵都不可能再继续在血炼界中生存。</br></br>甚至若是有人站在星空中观瞧血炼界的话，就会发现整个界域都在震动不停。</br></br>足足大半日后，这恐怖的变故才慢慢平息。</br></br>心脏的豁口处，陆叶皱起眉头，他发现凭自己现在的实力，想要控制血炼界好像有些勉强……</br></br>这件沉重至极的铠甲，他撑不起来。</br></br>这跟他驾驭核心世界完全不一样，就体量上来说，核心世界不逊于血炼界分毫，甚至还要大一些，可因为他炼化了核心本源的缘故，驾驭核心世界轻松至极，因为在驾驭的过程中，他自身只需要付出很小的一部分力量，更多的是调动核心世界的底蕴力量。</br></br>血炼界就不一样了，他纵然炼化了血祖的宝血，也做不到相同的事，因为严格来说，他不是血炼界的主人，只是有了驾驭此界的可能。</br></br>没再继续尝试下去了，陆叶感觉想凭自身的力量驾驭起血炼界的话，最起码也要晋升日照才有希望。</br></br>而且就算真的驾驭起来，好像也没什么太大的用处？</br></br>他可以披挂龙座这样的偃甲与敌争斗，总不能披挂着这么一座界域与敌争斗，这玩意没头，没手没脚的，也发挥不出什么杀伤。</br></br>所以就没必要更多的尝试了，不过在放弃之前，陆叶忽然生出一个想法。</br></br>单靠自己一个人驾驭不了血炼界，若是辅以宝血分身呢？</br></br>将自己的宝血分身安置进血炼界各处，然后一起发力，不知道会有什么变化。</br></br>不过这个事暂时尝试不了，因为自当年驾驭核心世界归来九州之后，他就一直在忙碌着，也就之前血炼界人族迁徙的时候，他凝练了两滴。</br></br>如今暂无要事，他决定花点时间凝练自身宝血。</br></br>而且他有种感觉，在炼化了血祖的宝血之后，他能储备的宝血数量有了不小的增加。</br></br>暂时不急着去万象海那边，眼下方寸山才刚稳定下来，所以陆叶打算在九州继续停留一段时间，等一切稳定了再出发去万象海。</br></br>想了想，陆叶纵身掠去，出了血炼界，直奔方寸山而去。</br></br>苏玉卿当初答应的事情还没有兑现呢，如今核心世界早已被他梳理干净，东部都融合过来了，她总不能赖账。</br></br>九州最近的变化很大。</br></br>如今九州内生存的生灵，已经不单单只有人族了，时常会有花族，木灵族或者孢族修士的身影在九州行走，小人族这边也陆续地与九州修士有了交集，毕竟以后大家就要比邻而居，有了陆叶这层关系，彼此有着天然的亲近感。</br></br>九州修士因此获益巨大，无论是花族那边的炼丹之术，还是小人族这边的制符之术，都在九州境内引起追捧的狂潮。</br></br>虽说因为自身血脉原因，九州人族不可能在炼丹术上超过花族，更不可能炼制出堪比小人族制作的灵符，但这些外道对修士的提升也是显而易见的。</br></br>陆叶之前又从万象海那边带回来大量资源，修士们修行不愁，九州有了花界依附之后，底蕴提升也极为可观。</br></br>一切都欣欣向荣，在往好的方向发展。</br></br>这一日，仙灵峰，苏玉卿的寝殿内，陆叶正在凝练自身宝血，苏玉卿的声音忽然在耳畔边响起：“陆叶，你的血侍找你，在界外！”</br></br>显然是不知身在何处的苏玉卿有了察觉，特意传音通知他。</br></br>陆叶睁眼，暂停了宝血的凝练，身形一晃便出了寝殿。</br></br>香音姐妹若无要事，是不会随便打扰他的，特意寻来方寸山，肯定是有什么大事发生了。</br></br>少顷，方寸山外，陆叶见到了等候在此的香音姐妹。</br></br>“尊主，镇守殿来讯，想请你去虫道那边看一看，据说虫道有了一些变化。”</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52415694.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 04:14:58 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百二十一章 迁徙</title><link>52409815.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>陆叶啧啧称奇，血池这种地方他也曾深入过，那一次是搜寻失踪的蓝齐月，可那次深入并没有今日这样的遭遇。</br></br>所以他完全没想到，这血池下方，居然有这么一个没有被血水充斥的空间。</br></br>真要说起来，他对血炼界的探索是不够的，当年远征血炼大获全胜之后，他就没有深入探索过血炼界，当初是实力有限，不好贸然行动。</br></br>后来实力慢慢成长，他每次都是来去匆匆，哪有心思去探查什么血炼界，有那时间，还不如好生修行，提升实力。</br></br>这一次若非是炼化血祖宝血之后引发了一些感应，他也不会特意来此。</br></br>法力催动间，一团团火球朝四方打去，很快，这偌大空间便被印照的一片光明。</br></br>陆叶左右打量了一眼，旋即目光定格在侧面一处，印入视野中的是一个巨大无比的椭圆形物体，呈灰褐色，仿若一块坚石。</br></br>但诡异的是，那块巨大坚石表面却遍布了奇怪的纹路，好似一条条干涸的血管，最引人注目的是那块坚石的正中心位置，有一个巨大的裂口，裂口之内，隐约有什么东西，而这个东西，赫然便是陆叶感应到的源头。</br></br>几乎不用去查探，陆叶在这一瞬间终于知道这个源头到底是什么了。</br></br>宝血！</br></br>血祖的宝血！</br></br>血炼界玉柱峰血池的下方深处，居然还有一滴血祖的宝血存在。</br></br>这让他瞬间神色凝肃，右手徐徐按上了磐山刀，一身法力暗暗催动。</br></br>在核心世界遇到的那滴宝血可是给了陆叶极为深刻的印象，那玩意在漫长岁月中诞生了懵懂灵智，险些把核心给侵蚀了，而周冉等初代血族在她面前根本没有任何反抗之力，随手可捏。</br></br>若非得方老护持，那一战陆叶自己也要凶多吉少。</br></br>一朝被蛇咬十年怕井绳，陆叶不知道这一滴宝血是什么情况，有没有诞生自己的灵智，如果有，那麻烦就大了。</br></br>不过转念一想，这似乎不太可能，因为如果这一滴宝血真的也诞生了灵智，此刻不可能毫无反应。</br></br>陆叶渐渐放松下来。</br></br>再仔细感知一下，确定那宝血没有任何异常，陆叶这才掠动身形朝前靠近，很快到了那巨大的灰色的坚石前。</br></br>从远处看，这坚石就巨大无比，凑近了看，显得更大了。</br></br>陆叶再仔细打量了一下，忽然明白这坚石到底是什么玩意了。</br></br>这无疑是血祖的心脏啊！</br></br>他是从玉柱峰上的那个血池深入下来的，从位置上来说，这里也确实就是心脏所在的腔室。</br></br>只不过血祖都不知道死了多少年，这颗心脏也没有半点生机了，所以看起来就跟一块坚石一样。</br></br>凝视着那心脏上的巨大豁口，陆叶愈发好奇，到底是怎样强大的存在居然能斩得了血祖，这豁口，无疑是一道伤口。</br></br>宝血就藏匿在伤口深处。</br></br>陆叶凝视着那滴宝血，越看越觉得不对劲，因为这滴宝血给他的感觉不太正常，内部蕴藏的圣性力量很稀薄……</br></br>可这确实是宝血无疑。</br></br>为什么会这样？</br></br>再仔细打量，陆叶逐渐有了一些察觉，当即催动洞察灵纹加持双眸，下一刻，他看到一些肉眼几乎难以察觉的气息自宝血之中逸散出来，徐徐往上方飘荡，融入上方的血池中。</br></br>原来是这样……陆叶明白这宝血的异常是什么情况了，也弄明白血炼界的圣血是怎么来的了。</br></br>就眼前的观察来看，圣血无疑是宝血稀释之后诞生的产物，这一滴宝血于此地不知存在了多少岁月，它的圣性在不断逸散，融入上方的血池之后就诞生了一滴滴圣血。</br></br>所以陆叶才会觉得眼前这滴宝血有些不太对劲，因为它空有其表，根本不具备一滴正常宝血应有的圣性。</br></br>结合自身，这个推断无疑没有问题，因为他自己凝练宝血就是在不断淬炼自身气血，可以说宝血就是自身气血凝结的精华所在。</br></br>这么来想，血祖身上任何一滴鲜血都可以称为圣血，圣血凝练后的精华，便是血祖的宝血！</br></br>圣血既然可以凝练为宝血，那么宝血逸散之后自然就会成为圣血。</br></br>这么一对比，陆叶与血祖在生命层面上无疑要差一个大档次，因为他的宝血，才相当于血祖的一滴寻常血液……</br></br>所以如果陆叶再晚上个几百上千年发现这里的话，恐怕此地连这一滴徒有其表的宝血都不会残留了。</br></br>想明白这一点，陆叶探手就朝那一滴宝血抓去，虽说徒有其表，可比起一般的圣血，这玩意对圣性的增强也是不容忽视的，陆叶自然不打算放过。</br></br>然而就在这时，早已死去，形如坚石的心脏表面，一道道纹路忽然亮起，化作一道屏障，将整个心脏都包裹了起来。</br></br>陆叶这一把竟没有抓进去，异变之下，他本能地抽身后退，身前一道道御守灵纹迅速构建成型，同时拔出了腰间的磐山刀。</br></br>与此同时，陆叶只觉所处空间一阵动荡不宁，好一会才慢慢平复下来。</br></br>腔室内一片静谧，四周悬空的火球印照的陆叶脸庞忽明忽暗。</br></br>他盯了那忽然出现的屏障好一会，这才徐徐收刀。</br></br>屏障慢慢消失不见了，一切恢复如常，陆叶迈步上前，又小心翼翼地尝试将那滴宝血取出来，结果再一次触动了那道屏障。</br></br>屏障出现时，如方才一样的情况出现了，空间动荡，继而慢慢平复。</br></br>陆叶大为惊讶。</br></br>因为居然有人在这里留下了一道封禁！</br></br>他不知道是谁留下的，但极大可能是杀灭血祖的那位强者，对方手段简直骇人听闻，这都过了不知道多少年，封禁之力居然还能存在。</br></br>如此来看，对方虽然实力很强，可拿血祖的宝血也没什么太好的办法，所以才将宝血留在这里，让它自行慢慢逸散消失。</br></br>他之前见到的心脏上面那种种好像血管一样的纹路，其实有很大一部分都是封禁的一部分。</br></br>这样的封禁对陆叶来说其实没有太大意义，因为他只需催动天赋树的力量，便可慢慢吞噬炼化封禁之力，继而将之破解。</br></br>略一沉吟，陆叶没有立刻这么做，而是纵掠身形，朝上方掠去。</br></br>片刻后，他重新回到了玉柱峰，放眼四望，四周一片狼藉，显然是方才他两次触动那屏障的时候引发的变化。</br></br>动荡的不止他所在的腔室空间，连玉柱峰都有波及。</br></br>强大的神念铺展开来，陆叶很快发现，那种动荡居然蔓延到了整个血炼界，有一些建筑都倒塌了，一个个村落中，众多人族面色仓皇地走出来躲避，大概误以为是地震了。</br></br>血炼界人族的迁徙……要即刻开始了！</br></br>原本陆叶觉得这事不急，但眼下却成了首先要做的事，因为血祖心脏内的那一滴宝血他得取出来炼化掉，这个过程肯定会让整个血炼界动荡不安的，极有极有可能造成人员上的伤亡，毕竟血炼界中绝大多数人族都是没有修行过的。</br></br>至于放任那滴宝血不管，那是不行的，纵然它现在已经徒有其表，可陆叶着实担心它会不会忽然诞生灵智，事关血祖，不能有任何马虎。</br></br>所以这滴宝血必须得尽快炼化，不为提升自身圣性，只为防患未然。</br></br>一念至此，陆叶当即动身朝九州方向掠去。</br></br>一个多时辰后，天洲镇守殿，陆叶身影显露，数年时间，这边的镇守使又换了一个……</br></br>与镇守使一番交接叮嘱，很快，一道道消息传向四方。</br></br>三日后，镇守殿内，诸多九州修士汇聚一堂，有一部分是星宿，大多数都是神海，可无论星宿还是神海，每一个人都代表了一个宗门，这些宗门无一例外，都是在血炼界中设有道场的。</br></br>来此的人很多，足有近千，谁也不知道发生了什么事，但既是陆叶召集，九州就没有一个宗门胆敢无视。</br></br>镇守殿外的广场上，诸多修士交头接耳，议论纷纷，探寻着此次大规模召集的缘由，却是没人说出个所以然来。</br></br>直到陆叶现身，道明实情，诸多修士才一片哗然。</br></br>这么多年下来，九州修士早就已经习惯旁边有个血炼界，血炼界上有大量人族生存，他们这些宗门可以尽情地在各自道场所在的区域内选拔合适的人才带回来培养。</br></br>如今忽然让他们将自身道场范围内的所有人族迁徙来九州，这无疑有些突然。</br></br>毕竟大量人族的迁徙，首先要做的就是规划好安置问题，这对任何一个宗门来说都不是容易的事。</br></br>好在陆叶身为九州引路人，这些年来给九州带来了太多的好处，已积攒下足够威望，只简单解释了一下，诸多宗门便表示全力协从。</br></br>而且此事还有小九在暗中帮忙，借由天机柱的传送，这样大范围的迁徙并不难，九州各大宗门这边只需要做好安置即可。</br></br>至于说血炼界的人族愿不愿意来九州……那根本不用问，以前只有资质足够出色的人族才能被接引进九州，如今但凡是个人都可以，这样的好事哪里去找。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52409815.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 11:11:21 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百二十章 查探血炼界</title><link>52405019.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>东部方寸山的融合顺利至极，除了界域内有些许动荡之外，并没有造成什么实质性的损失。</br></br>消息经由东部这边传递给了南部和西部，诸多小人族日照振奋无比，最多几十年之后，分裂了无数年的方寸山将要再次一统，小人族举族上下，对此事无不期待万分。</br></br>方寸山内，陆叶静心感知着，东部融合过来之后，他很清楚地察觉到，自己对这一方界域的掌控并没有削弱，反而能够调动的界域底蕴变得更强了。</br></br>当初他仅凭核心世界的底蕴，便可镇压那虫族日照，让之能发挥出来的实力大打折扣，最终被他斩杀，如果当日驾驭的是眼下的方寸山，那么对那虫族日照的镇压还要更猛烈一些。</br></br>东部融合过来之后，小人族这边从上至下都开始忙碌起来，毕竟整个世界的疆域都扩张了，很多东西都会发生一些变化，这些变化，就需要小人族慢慢适应。</br></br>但显而易见的是，融合之后的方寸山，修行环境比起之前的东部要好很多，这无疑更利于小人族修士的成长。</br></br>更何况，核心世界内原本是有一条灵玉矿脉的，放眼星空，这是唯有顶级界域才拥有的资本，陆叶感知之下，在融合东部之后，这条灵玉矿脉竟有成长的迹象，虽然速度很缓慢，但确实是在成长。</br></br>这让陆叶有些畅想，若是南部与西部再融合过来，方寸山彻底完整之后，这条灵玉矿脉会有什么样的变化。</br></br>东部这边的安顿还要一些时间，陆叶没有掺和其中，三大日照坐镇东部，出不了什么乱子。</br></br>他纵身一跃，离开了方寸山。</br></br>举目观瞧，在方寸山的左手边，远方虚空中，便是九州，右手边，横亘的则是血炼界。</br></br>三大界域，呈三角分布，聚集在这一片星空之中。</br></br>陆叶的视线转向血炼界，法力催动，朝那边掠去。</br></br>悠哉而行，两个多时辰后，抵达血炼界，曾经真湖境来此的时候，只觉血炼界庞大无比，现如今月瑶之身再至，却发现当年感觉很庞大的界域，也就那么回事了。</br></br>整个血炼界，如今一片祥和。</br></br>无数人族生活其中，因为血炼界当初被九州吞噬了大量界域底蕴的缘故，所以就界域层次上来说，血炼界的层面无疑是很低的，整个界域内天地灵气都不算多么浓郁，勉强只能孕育出一些底层的修士。</br></br>陆叶估摸着，如果不去进行干扰的话，自血炼界中诞生的人族，就算走上修行之路，最多也就是晋升个云河境，便再不可能有上升的空间了。</br></br>但眼下九州各大宗门都在血炼界中开设了道场，由本宗修士在此教导血炼界人族修行，若有资质出色者，便会被接引入九州之中。</br></br>血炼界，早已成了九州选拔人才的场所，别的宗门不说，就说碧血宗这边，自当年攻克了血炼界至今，本宗着实从这边收了不少好苗子。</br></br>陆叶已经很多年没有来血炼界了，严格说起来，自从当年与血炼界的战争结束之后，他就再没来过。</br></br>当初修为不高，见识短浅，看不出什么名堂。</br></br>但今日来此，陆叶却有了一些不一样的感受。</br></br>血炼界……其实并不太适合人族生存，此界毕竟是血祖死后的残躯所化，此界的种种更适合血族，人族生存在此倒是可以度日，可普遍寿命不高，这无疑是大环境产生的影响，而这种影响无处不在，人族根本无比避免。</br></br>之前陆叶在梳理核心世界的时候，陈玄海与苏玉卿闲来无事，曾在血炼界游历了一阵，凭这两位日照的见识阅历，无疑也发现了这个问题。</br></br>前些日子陈玄海曾给过陆叶一个建议，那就是找机会将血炼界的人族全部搬迁至九州，否则短时间内还不会出什么问题，可长此以往，血炼界中生活的人族寿命会越来越短，早晚有灭族的风险。</br></br>此事倒是不难，天机柱有传送之能，九州这边只需集结一批修士，辅佐血炼界人族大迁徙即可。</br></br>安置血炼界的人族更不是什么麻烦事，九州的疆域足以安置这些人族。</br></br>以前没有这么做，主要是没人意识到血炼界的问题，再者当初九州底蕴不算深厚，大规模传送生灵事是需要消耗九州底蕴的。</br></br>此事陆叶心中已有计较，回头去九州镇守殿与现任镇守使说一下即可，由镇守殿出面，合九州之力，制定好血炼界人族迁徙安置计划，届时按照计划执行即可。</br></br>陆叶此来，倒不是因为这个事。</br></br>而是早在他三年之前带着核心世界归来的时候，他就感觉自身与血炼界之间有了一些奇妙的感应。</br></br>只是此前要梳理核心世界，陆叶没工夫去想这个。</br></br>而这种感应在前些日子他梳理完核心世界之后，变得更明显了一些。</br></br>陆叶多次来往九州与万象海，每次都会路过血炼界附近，以前从未有过这种感受，偏偏上次带着核心回来的时候就有了，这明显不太对劲。</br></br>若说因为血炼界的变化而导致这种感应的出现，似乎不太可能，因为血炼界没什么太大变化。</br></br>所以问题还是出在自己身上。</br></br>他炼化了一滴血祖的宝血！</br></br>梳理核心世界的过程，更是将宝血残留的力量炼化彻底，所以那种感应变得更直接了。</br></br>事情很明显了，血炼界是血祖残躯所化，他炼化了一滴属于血祖的宝血，正是这一滴宝血的力量，才让他与血炼界有了感应。</br></br>陆叶眼下想知道，这种感应的根源是什么，又会引发什么变化，这就需要他亲自过来查探。</br></br>其实还有一件事他有些疑惑。</br></br>根据现有的情报显示，血祖当年死后，残躯化作了好几个部分，身躯一块，头颅一块，四肢各一块，这每一部分在漫长岁月的演变下，都化作了血族生存的乐园，成为了一方界域。</br></br>现如今星空中，血族所掌控的界域虽然不少，可唯有这几个界域才算是血族的根基所在。</br></br>这几大界域，虽还不到顶级界域的层面，但无不是最顶尖的大型界域，尤其是那头颅所化的血源界，据说已经有要朝顶级界域衍变的趋势了。</br></br>其他残躯所化界域都这么了得，为何身躯所化的血炼界却这般拉胯？陆叶不清楚血炼界到底遭遇了什么，但他感到庆幸，因为若是血炼界足够强大的话，当年就没有远征的事了。</br></br>现如今的九州只怕也早就被血炼界所奴役，人族也早已成为血族的血食。</br></br>收敛思绪，陆叶身形飘荡，随遇而安。</br></br>他看到了一口口血池，这些遍布血炼界的血池，原本都是血族最钟爱的历练之地，若有血族投身血池，便有机会在其中得到圣血，若能将之炼化，便可成为圣尊，就算没有寻觅到圣血，侥幸不死也能实力大增。</br></br>当然，风险也大，基本上进了血池都是九死一生的局面。</br></br>但相对于星空中的诸多血族来说，血炼界的血族无疑是幸福的，因为他们有很直接的获取圣血的渠道。</br></br>反倒是星空中那些实力更强的血族，想得到圣血可不是那么容易的事。</br></br>凝视着这些血池，陆叶感觉如果自己深入其中的话，或许有机会找到残留的圣血，不过这对陆叶没有太大的吸引力，他自身的圣性已经很恐怖了，再炼化圣血提升也不大。</br></br>他继续飘荡，很快，他就察觉到一件事。</br></br>随着他在血炼界中的移动，那种冥冥的感应也在发生变化，有时强，有时弱。</br></br>陆叶循着这种感应的变化一路探索，最终来到了一个地方。</br></br>玉柱峰！</br></br>整个血炼界从北向南，有几个最知名的地方，擎天峰，玉柱峰便是其中之二，这两座灵峰是血炼界最高，是血祖胸口的位置，往下便是云萝平原了，再往下，就是当年封无疆带领九州人族占据的神阙海。</br></br>玉柱峰上一片狼藉。</br></br>当年九州修士与血炼界血族高层战力的最终一战，就爆发在玉柱峰上，那一战，参与远征的九州神海出动了很多人，血炼界的诸多血族圣尊不知动用了什么法子，在这里融合了圣性，弄出来一个极为强大的血色巨人。</br></br>可惜最终还是被九州修士给斩了。</br></br>哪怕过去这么多年，大战之后的痕迹也没有完全消弭。</br></br>玉柱峰的最中央位置，一口巨大的血池血水翻涌，陆叶闪身来到血池旁，凝视下方。</br></br>他感觉的到，那种感应的源头，就在这下方深处！</br></br>血池他不是没有深入过，当年真湖境都敢深入，更不要说现在了，所以根本没有犹豫，闪身便扎了进去。</br></br>法力包裹周身，四周粘稠的血水根本阻碍不了分毫，陆叶一路下潜。</br></br>黑暗不见光明的环境中，却没有多少压抑，反而有一种如鱼得水之感，陆叶隐约觉得，这跟自己身怀强大圣性有关，否则换做其他血族来此，就不会这么轻松。</br></br>陆叶果然在这里发现了圣血，随手便将之炼化了，聊胜于无。</br></br>也不知过了多久，忽然周身一轻，包裹自己的浓稠血水在这一刻尽数消失不见，整个人也落入了一个巨大的腔室之中。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52405019.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 02:19:52 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百一十九章 梳理核心</title><link>52396299.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>朝念所在的前九州是顶级界域，可惜一次挪移，几乎耗尽了界域的底蕴，导致九州变得衰弱，直到前些年才勉强晋升了大型界域。</br></br>如今一切都在往好的方向发展，九州修士走出了星空，与万象海接轨，而九州本身也有花界依附，两者之间相辅相成，再加上小九这个特殊的存在，让九州一跃成了一座能迅速成长的大型界域。</br></br>这是星空任何一座界域都难以企及的优势，可以说九州的未来是值得期待的。</br></br>陆叶面前，苏玉卿恍然道：“所以说，万年之前，朝念虽死，可道树一脉的传承依然留在了九州？”</br></br>“应该是这样没错。”陆叶点点头。</br></br>这道传承在朝念之前或许有过其他的主人，朝念之后也有过好几个主人，直到前些年为陆叶所得。</br></br>“原来如此！”苏玉卿呢喃一声。</br></br>陆叶看向她：“你想到什么了？”</br></br>苏玉卿道：“其实当年我在看到关于九州和朝念的这些记载的时候，曾疑惑过一件事，当年的九州毕竟是人族所占据的最顶尖的界域，哪怕朝念做下了许多恶事，那诸多势力只需杀了朝念便可报仇，为何还要群起围攻九州，如今想来，朝念怕是只是个诱因，道树的传承才是他们的真正目的，他们当时定然已经知道，道树传承依然还在九州！”</br></br>一般的恩怨不足以让那些势力那样针对九州，可如果有足够的利益那就不一样了。</br></br>道树传承的诱惑太大，而朝念的所作所为又给他们提供了足够的理由和借口，于是一场诸多势力联手围攻九州的大戏便开场了。</br></br>如果不是前九州时代的强者们有所准备，耗费巨大精力和财力打造出了天机盘，凭天机盘之力将九州挪移走了，那一战之后，整个九州都要被掘地三尺。</br></br>“陆叶。”苏玉卿凝声开口：“你提到的那位前辈叮嘱的没错，你们出门在外，绝不能提及九州二字，万年时间很长，但对于那些大势力来说，却又不是那么长，九州之名，道树传承，都可能引来灾劫。”</br></br>陆叶点点头。</br></br>“至于小人族这边，眼下知道此事的只有我等日照，消息不会泄露，你大可放心。”</br></br>如今陆叶是核心本源之主，日后注定要成为方寸山之主，可以说已经与方寸山捆绑在一起了，是一损俱损，一荣俱荣的关系，小人族的日照们当然不会做对他不利的事。</br></br>陆叶对此倒是没什么不放心的，不过话说回来，今日与苏玉卿聊过，倒是知道了一些与自身息息相关的秘密。</br></br>忽又想起一事：“对了，三部方寸山要融合过来的话，大概需要多久？”</br></br>苏玉卿稍稍计算了一下，回道：“我们东部距离这边最近，大概需要不到三年的样子，南部那边要十几年，西部最远，恐怕少说也得三四十年了。”</br></br>“那我得抓紧时间了。”陆叶若有所思，南部西部融合过来的时间充裕，可东部只要不到三年，这就很紧迫了。</br></br>“怎么了？”苏玉卿不解。</br></br>陆叶解释道：“我虽已经炼化了本源，也炼化了血祖宝血的意识，但那一滴宝血对核心世界的侵蚀无所不在，如今这整个核心世界内依然残留了宝血的力量，我得仔细梳理一下，将残留的宝血力量彻底净化了，如此，方寸山融合过来之后，小人族那边才没有后顾之忧。”</br></br>“三年时间够吗？”苏玉卿表情一紧，她显然也意识到，如果宝血的残存力量不彻底梳理干净会引发什么恶劣的后果。</br></br>“差不多，不够也没关系，到时候我封禁核心，东部就无法融合过来。”</br></br>他之前就封禁过核心，再来一次也没什么难度。</br></br>“那辛苦你了。”苏玉卿点点头。</br></br>陆叶看着她娇美的容颜，眨了眨眼：“确实很辛苦，若是有点奖励就更有动力了！”</br></br>苏玉卿莞尔一笑，款款起身：“等你梳理完核心！”</br></br>言罢，身形掠起，冲向界外，身后传来陆叶的声音：“你说的啊！”</br></br>目送苏玉卿离去，陆叶这才收拾心情，少顷，身形一晃，入了本源空间中。</br></br>放眼望去，核心本源如一轮大日矗立此间，只不过与最初见到的时候不一样，此刻的本源再没有血色笼罩，而是显得纯净无暇。</br></br>本源无恙，可整个界域都有待梳理。</br></br>陆叶直接跃至本源上，盘膝而坐，凭本源之主的身份，查探整个核心世界，将天赋树的力量延伸过去，一点点地炼化残存的宝血之力。</br></br>九州那边不用他担心，且不说如今有四位月瑶后期坐镇九州，便是日照都有两个，陆叶相信在自己梳理核心世界的时候，苏玉卿与陈玄海会好好照看九州的。</br></br>日复一日，年复一年。</br></br>梳理界域的事情枯燥至极，偏偏陆叶这边还不敢有任何马虎大意，否则但凡有一点宝血的力量残留，都可能会造成不可预估的恶果。</br></br>而随着宝血残留力量的不断炼化，陆叶感觉自身的圣性不断地在得到成长，他此刻很想知道，如果那离天未死，站在自己面前，当自己催动圣性压制他的话，他能发挥出多少力量。</br></br>没有炼化血祖的宝血之前，自身圣性就不是任何一个血族可以比拟的，如今炼化了血祖的一滴宝血，圣性又有了极为恐怖的成长，这样的压制对血族来说，是很致命的。</br></br>苏玉卿陈玄海偶尔会来一趟核心世界查探情况，不过都没有打扰过他，只有一次，陆叶主动联系了一下苏玉卿，得知他们如今都留在了九州，日子过的悠然惬意。</br></br>对他们二人来说，如今要做的就是等待，因为用不了多久，东部就会在核心的牵引下融合过来。</br></br>待到日后，南部西部陆续归来，那才是小人族一统之时，对此两位日照都是很期待的。</br></br>方寸山分裂已久，到了他们这一代，终于有了重现祖上荣光的机会，任谁都与有荣焉。</br></br>近三年时间，悠悠而过。</br></br>直到这一日，本源空间内的陆叶再经过数次仔细的探查寻觅，确定核心空间内再无任何宝血力量的残留之后，这才长呼一口气。</br></br>算上之前炼化宝血的三年，为了核心世界的事，他整整耗费了六年光阴。</br></br>期间没有修行，自身实力几乎没有增长，但在他看来，这一切都是值得的。</br></br>先说自身收获，实力虽然没有增长，可圣性却有了翻天覆地的变化，日后再面对血族，哪怕是日照，他也能从容应对。</br></br>而且他还成了核心本源之主，日后更是整个方寸山名副其实的界主！</br></br>如此一来，小人族这边将会成为九州最强大的后盾，他在外游历的时候，就再不必担心九州出什么问题了。</br></br>六年光阴的付出，有了这种种收获，赚大了！</br></br>至于自身实力，待这边的事情完结，他去一趟万象海就可以弥补回来，而且经过这么多年的沉淀，月瑶中期的修为也足够稳固了。</br></br>欣喜之下，陆叶出关。</br></br>身形晃动间，便出了核心世界。</br></br>“尊主！”熟悉的声音立刻传来。</br></br>陆叶转头望去，发现是香音姐妹，一直守在这里。</br></br>陆叶微微颔首，转头看向一个方位，冥冥之中他能感觉到，那边有极为亲切的东西正急速朝这边靠近，似乎是自己缺失的一部分。</br></br>他立刻明白，东部方寸山快来了，那种缺失感，是身为本源之主的感应，并非他自己缺失了什么。</br></br>“陈玄海师兄与苏玉卿师姐呢？”陆叶问道。</br></br>香音立刻回道：“两位大人日前离开，前去迎接东部方寸山了，主母说此番融合会有一些动荡，所以他们需回东部坐镇，另外主母让我转告尊主，请尊主坐镇核心维稳。”</br></br>陆叶点点头：“我知道了。”</br></br>再仔细感应一下，确定不用几日东部方寸山就会融合过来，陆叶决定在核心内等候。</br></br>他吩咐道：“你们离开吧，这边不用你们了。”</br></br>“是！”香音姐妹领命离去，径直返回九州的方向。</br></br>陆叶抬头看了一眼远处横亘在虚空中的血炼界，压下了心中忽然涌出的一丝悸动，无论如何，方寸山的融合都是头等大事，先解决此事再说。</br></br>他又一闪身，入了核心世界中，静静等待着。</br></br>忽忽数日后，坐镇核心的陆叶忽然睁眼，哪怕什么也看不到，但他能清楚地感觉到，东部方寸山来了！</br></br>几乎是在他涌出这个念头的瞬间，天地一变。</br></br>巨大的嗡鸣声自四面八方想起，核心世界的空间都变得扭曲，整个世界好像一下子变得完整了不少，疆域也在迅速扩张……并非扩张，反而像是缺失的拼图拼了过来。</br></br>而这种拼接，让核心世界乃至东部都在震荡不宁。</br></br>陆叶抬手，心念动间，本源之力调动，仿佛一只无形大手，拂过动荡之处，瞬息间，动荡安宁！</br></br>东部方寸山与核心的融合产生的动荡足足持续了半月之久，待到半月之后，一切尘埃落定时，陆叶清楚地感觉到，核心世界扩大了很多倍，也多了许多熟悉的景色，那些原本是属于东部方寸山的。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52396299.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 10:12:04 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百一十八章 外面那座界域，就是九州（国庆快乐）</title><link>52393597.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>核心世界，陆叶观瞧之下，见得苏玉卿与陈玄海徐徐回神，那恐怖的魂力波动也徐徐收敛。</br></br>陈玄海转头瞧了一眼陆叶所在的方向，神色间略有些复杂，开口道：“师妹，交给你了。”</br></br>苏玉卿点点头。</br></br>陈玄海这才飞身而起，掠出界外。</br></br>陆叶看了一眼他离去的方向，迈步朝苏玉卿那边走去，在她面前站定后问道：“怎么了？”</br></br>陈玄海方才看他的眼神好像有些怪怪的。</br></br>苏玉卿沉吟了一下，对陆叶伸出一手，柔声道：“来。”</br></br>陆叶将手放在她手心上，下一瞬，精纯的法力将他裹起，两人朝最近的一座灵峰处掠去。</br></br>片刻后，那灵峰上，苏玉卿取了两把椅子出来，与陆叶相对而坐。</br></br>陆叶感觉她应该是有什么很重要的事情要跟自己说，否则不必这么煞有其事，只是苏玉卿还没提，他也不想催促，便安静等待着。</br></br>好片刻，苏玉卿才开口道：“你对道树一脉，了解多少？”</br></br>陆叶摇了摇头：“全然不知。”</br></br>这个称谓他还从方老那里听到的，只不过当时方老根本没有说太多，便反问道：“你知道？”</br></br>之前他提起道树一脉的时候，苏玉卿明显有些不一样的反应，显然是听说过这一脉的。</br></br>“有所听闻，其实息渊阁中有关于道树一脉的记载。”苏玉卿颔首。</br></br>陆叶讶然：“我怎么没看到？”他第一次进入方寸山的时候，可是在息渊阁中停留了好几个月时间，烙印了大量关于星空的情报带回九州，填补了九州对星空认知的空白。</br></br>苏玉卿道：“息渊阁中有些机密，是不对外人开放的。”</br></br>陆叶了然，就说自己怎么没有看到过这方面的记载。</br></br>“跟我说说。”陆叶坐直了身子，对自己的传承他其实是很感兴趣的，而且当年他其实就此事询问过小九，可惜小九也给不出什么答案，只告诉他陆叶并非第一个获得这传承的人，在陆叶之前，也曾有几个九州修士得到过，可惜都没能成长起来。</br></br>苏玉卿的声音响起：“我所知道的，都是本族先辈记录下来的东西，不曾亲眼所见，所以你听听就好，有些东西需要你自身的判断。”</br></br>陆叶正色点头。</br></br>“道树是一道传承，而且是一道很强大的传承，每一代都只有一个人，其具体形态应该就是你之前描述的那样，内视之下，体内有一棵树，上一次道树一脉的传人现世已经有万年之久了，那个时候有一座极为出名的顶级界域，也是你们人族的界域，比起当今的黄龙界，有过之而无不及，可以说是当之无愧人族的霸主界域。可惜……就是这样一座顶级界域，最终却因为道树一脉而被摧毁了。”</br></br>“为什么？”陆叶皱眉。</br></br>黄龙界到底有多强，他并没有深刻了解过，但在万象海厮混这么多年，他可是多次听闻过黄龙界的大名，如今万象海上，黄龙界就独占了一座顶级灵岛。</br></br>那万年前人族的霸主界域比起黄龙界居然还要强大，可就是这样一个界域，却因为道树一脉而被摧毁，这让陆叶有些不解，不知这其中有什么样的因果关系。</br></br>苏玉卿道：“那一代的道树传人，就是那顶级界域的修士，他崛起于微末，成名于星空，成长速度极为恐怖，但是他却做了一些天怒人怨之事，惹怒了许多势力，不但自身声名狼藉，甚至就连出身的界域也受到了牵连。”</br></br>言至此处，她幽幽地看了陆叶一眼：“道树一脉，世间万物，无物不可炼，你修行速度如此之快，应该与自身的传承有关，想必也知道这一道传承在你成长过程中提供了多大的助益。”</br></br>陆叶正色颔首。</br></br>若无天赋树，他绝不可能有今日这般成就。</br></br>“在你成长的过程中，你可曾凭道树之力，炼化过生灵？”问出这句话的时候，苏玉卿的表情极为严肃。</br></br>陆叶果断摇头：“不曾有过。”</br></br>“可以确定？”</br></br>“确定！”陆叶点头。</br></br>其实早天赋树第一次兑变之后，陆叶就发现了这个事，既然他可以催动天赋树的威能去炼化灵石，那么完全可以炼化修士体内的灵力为己用，甚至说将他们的气血也一并炼化掉。</br></br>真这么做的话，那每一个修士对他来说都是可以炼化的修行资源。</br></br>但陆叶并没有这么做，因为他感觉这么干的话，跟吃人没什么区别，心理上有些难以接受，所以迄今为止，哪怕他斩杀了再多的敌人，纵然有些敌人不是人族，他也不曾炼化过。</br></br>“那就好！”苏玉卿长呼一口气，彻底放下了心中的担忧，她还真怕陆叶做过类似的事。</br></br>“这么做是不是有什么隐患？”陆叶见她神态变化，隐约有些猜想。</br></br>苏玉卿点点头：“有隐患，而且有很大的隐患，道树一脉，万物无不可炼，可唯独一样炼化不得，或者说，无法炼化彻底！”</br></br>“什么？”陆叶惊奇万分，他修行至今，还真没遇到什么炼化不了的，但凡只要是能助他成长之物，好像都可以炼化？</br></br>“七情六欲！”苏玉卿红唇轻启，“或者说，有血肉之身的生灵的情绪。万年之前，那一代道树一脉的传人本身资质并不算出色，甚至可以说很差劲，但他很快发现了一种能迅速提升自身资质的办法，那就是杀敌，然后炼化敌人，这种炼化似乎不但能让他的实力得到成长，就连资质也一并跟着有成长，好似道树能够剥夺别人的资质增强自身，依靠这种方法，他的实力越来越强，资质也越来越出色，可炼化的生灵越多，他的心性就越邪恶，每一个被他杀死的敌人在临死之前都充满了各种负面的情绪，这些情绪道树无法炼化干净，就只能积累在他体内。”</br></br>“后来他为了更好地提升自身的实力和资质，暗中谋害了许多强大势力的修士，甚至包括了一些顶级界域的传人之类，因为这些人无不天资纵横，对他的成长有巨大帮助，他在这条邪路上越走越远，造成的杀戮越来越多，最终迷失了自我，也给出身的界域带去了灭顶之灾。”</br></br>“事情暴露之后，无数强大的势力联手围攻那座界域，不知多少日照强者参战，打的那座界域生灵涂炭，若非那座界域的强者们早有准备，打造出一件玄妙宝物将界域挪移走了，只怕那一战之下，整个界域都要被打碎！”</br></br>“嗯？”陆叶原本只当听一个曾经发生在万年之前的故事，先辈的遭遇让他心头戚戚，暗自警醒，可听到这里却忽然生出强烈的熟悉感。</br></br>某个界域的强者早有准备，打造了一件玄妙宝物，在关键时刻将整个界域挪移走了……</br></br>他连忙问道：“万年之前道树的传人叫什么？出身哪一方界域？”</br></br>苏玉卿想了想道：“那人叫朝念，出身的界域唤作九州！”言至此处，她抬手抓住了陆叶的手，正色望着他：“陆叶，朝念的前车之鉴你要谨记，拥有道树，你拥有比任何人都要迅速的成长速度，绝对不要贪一时之功去炼化生灵，这对你只有害处，没有好处。”</br></br>陆叶当然不会做这种事，要做的话早就做了，而且对他来说，修行很简单，只要天赋树有足够的燃料储备，往万象海一钻就行了，又怎么会去炼化生灵。</br></br>既然早年没有踏上这条邪路，以后就不会走。</br></br>“我明白的。”陆叶点点头，望着苏玉卿道：“玉卿，我得跟你说个事。”</br></br>“你说。”苏玉卿认真地看着他。</br></br>陆叶大拇哥往后一竖：“外面那座我出身的界域，就是九州！”</br></br>苏玉卿大眼睛眨了眨：“不是九天吗？”</br></br>她还记得陆叶以前自称九天陆一叶来着……</br></br>“九天只是对外的称谓，有一位前辈指点过我们，出门在外行走，绝对不要提九州两个字，所以本界域的修士对外一直都自称九天出身。”</br></br>这个事注定没法对小人族隐瞒的，因为日后一旦方寸山融合过来，早晚会知道九州的真相。</br></br>而面对苏玉卿，陆叶更没有要隐瞒的想法。</br></br>苏玉卿怔了怔，旋即反应过来：“你们这个九州与朝念那个九州……”</br></br>陆叶点头：“不出意外，就是同一个九州了！”</br></br>他最初与小九见面的时候，小九曾动用一种手段，让他看到了前九州被围攻的场景，当时他不知道前九州到底做下了什么天怒人怨之事，竟惹来这么多强敌围攻，可惜这个事小九也没办法给他解释，因为前九州被围攻的时候，小九这个灵智还没有诞生。</br></br>它之所以能让陆叶看到那场景，主要是那惊天一战在九州的本源上留下的烙印太过深刻，小九是天机盘器灵与九州本源的结合，自然凭九州本源重现。</br></br>如今方知，前九州的灾劫起源居然在那朝念身上，是朝念走了邪路，得罪了太多强大的势力，所以大家联手起来对前九州发难。</br></br>每天早起要花好长时间跟咳嗽争斗一番……这一次不知道要多久才能彻底恢复。</br></br>国庆快乐，顺便求个月票吧，貌似双倍来着</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52393597.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 04:14:38 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百一十七章 道树一脉</title><link>52375461.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>就好比家里丢了个姑娘，出于种种原因派了个外人去打探消息，结果外人干的很不错，不但将丢失的姑娘带回来，还把生米煮成熟饭了！</br></br>关键是核心不是家里丢了个姑娘这么简单，炼化核心，这直接就成了整个方寸山的主人了！</br></br>日照们不能接受，没人可以放任整个族群头上骑着这么一个存在，甚至说，日后要将整个族群的未来都交给这个外人。</br></br>“真是岂有此理，那小子怎么敢，他怎么敢的啊！”有日照捶胸顿足，痛心疾首，好似真有家里姑娘被外人小子把生米煮成了熟饭。</br></br>虚幻大殿内，一阵嘈杂不堪，核心本源被炼化之事无疑让日照们都受到了巨大冲击，身为日照，心性修为都极为了得，寻常事情根本不可能让他们有这么大的情绪波动，可今日之事事关族群未来，也怪不得他们。</br></br>陈玄海冷眼旁观着，忍不住叹息一声，他就知道局势会朝这个方向发展。</br></br>有性情激烈的日照一时激愤，高呼道：“杀了那小子，核心就没主人了！”</br></br>当即有人出言道：“不妥，为我小人族寻回丢失多年的核心，三部如今得以融合，是为大功，我等不做感激也就罢了，岂能下杀手？若如此，那我小人族成什么了？更何况，他与我族并非毫无关系。”</br></br>那陆叶可是东部苏玉卿的道侣。</br></br>先前说话的日照也意识到自己有些口不择言，看向苏玉卿的方向：“师妹勿怪，师兄我一向口无遮拦惯了。”</br></br>苏玉卿淡淡道：“那师兄最好改改自己的习惯，引起误会就不好了。”</br></br>杀不能杀，可放任事态这般发展，谁都没有安全感，一时间，日照们竟有些束手无策之感。</br></br>好片刻，才有人悠悠开口：“我倒是好奇一件事，据我所知，咱们这位陆师弟只有月瑶中期的修为吧？哪怕他炼化核心本源的时候得了本源意识的相助，那也不应该这么轻松才对，本源意识，乃至血祖宝血的意识，岂是这么容易炼化的，便是我们这些日照上阵，谁又敢保证一定成功？再者，血祖的那滴宝血……他是怎么炼化的？血祖的宝血，侵染力何等恐怖，入了核心世界，即便只沾染了血雨也会逐渐变成初代血族，他一个月瑶，怎么做到不受影响而炼化的？”</br></br>闻听此言，诸多日照都不由转头看向陈玄海。</br></br>陈玄海一怔，徐徐摇头：“这个倒是我疏于询问了。”主要是在得知陆叶已经炼化本源，成为本源之主后，心情太过震撼，只想着赶紧将这事周知其他日照，还真没想起要问这些。</br></br>“还有。”先前说话的日照继续开口，“根据那位陆师弟的讲述，最后关头是本源意识主动寻了他，助他炼化，换句话说，无论咱们怎么看怎么想，本源意识是看好他的，为什么？他有什么特殊之处，能让本源意识将与宝血对抗的成败，寄托在他身上？”</br></br>本源意识虽不是什么生灵，但论见识阅历，比起在场的日照可丝毫不差，甚至更强，所以这事就很奇怪了，本源意识为什么会有那样的选择，陆叶身上到底有什么能让它看重的地方，还是说，仅仅只是出于无奈之下的背水一战？</br></br>可是这明显不合理，真如此的话，当时还有许多修为超过陆叶的修士可以选择，如杨凌与胡德泉，他们在核心世界待了那么多年，比起陆叶无疑更有优势，更能得到本源的认同。</br></br>可本源并没有选择他们，反倒是选择去了核心世界才不久的陆叶。</br></br>所以最大的可能就是陆叶有什么特殊的地方，让本源看中了。</br></br>“能否劳烦陈师弟与苏师妹，将陆师弟引至此处，让我等仔细询问？”那日照开口说话，与其在这边猜来猜去，不如当面问询来的简单，说完之后他又看向苏玉卿：“苏师妹放心，不管结果怎样，除非陆师弟已被宝血侵染，成为血族，我都保他性命无忧。”</br></br>说话的这位日照来自南部，是在场所有日照当中年纪最大的，也可以说是最德高望重的，只从他称呼陈玄海为师弟就可以看的出来。</br></br>他的保证无疑很有力度。</br></br>陈玄海看向苏玉卿。</br></br>苏玉卿略做沉吟，颔首道：“那诸位稍等，我引他来此！”</br></br>说话间，身影淡去。</br></br>核心世界中，陆叶已退出很远的距离了，默默等候着，忽然耳畔边传来苏玉卿的声音：“陆叶，你过来！”</br></br>陆叶闻言，连忙朝前飞去，与此同时，苏玉卿的神念笼罩过来，缓解了他的压力。</br></br>少顷，陆叶站在了苏玉卿面前，她抓起陆叶的手，开口道：“不要反抗，我引你去一处地方，本族的日照有些事想问你。”</br></br>“好！”陆叶点头。</br></br>苏玉卿又不放心地问了一句：“你有没有被血祖那滴宝血的力量侵染？”</br></br>“没有。”</br></br>苏玉卿直直地看着他：“在我面前，不能说谎。”</br></br>“真没有。”陆叶重申道，“这么说吧，我有一种特殊的炼化本事，这世间任何对我有害的东西，都可以炼化掉。”</br></br>苏玉卿一怔：“那是什么本事？”这般恐怖的炼化之力，不应该是一个月瑶能拥有的。</br></br>陆叶想了想道：“我也说不清楚。”天赋树是他自己取的名字，所以他不知道该怎么跟苏玉卿解释，忽然间脑海中灵光一闪，开口道：“核心本源与我接触时，曾提到过道树一脉，听它话中之意，似乎是觉得我是这一脉。”</br></br>“什么？”苏玉卿瞳孔骤然一缩：“本源意识觉得你是道树一脉？”</br></br>“我不知道是不是，反正它就随口提了一句，不过又没有问太多，但我修行至今，炼化过的东西很多，所有对我不利之物，都可以炼化干净，而且我内视之下，体内确实有一棵树。”</br></br>苏玉卿心神震动，能炼化任何有害的东西，道树一脉……</br></br>她徐徐颔首：“我懂了，你先站到一旁吧。”</br></br>已经不用让陆叶去与本族日照当面问询了。</br></br>陆叶如言退了回去，片刻后，苏玉卿的身影再次出现在那虚幻大殿。</br></br>见她孤身回来，一群日照都满面不解。</br></br>苏玉卿的声音响起：“陆叶是道树一脉的传人，此事我刚刚知晓！”</br></br>大殿内，短暂的寂静，很快便有人惊呼：“道树一脉的传人？师妹你确定？”</br></br>“道树一脉又有传人现世了？”</br></br>“原来如此！”</br></br>……</br></br>诸多日照就像是没见过世面的土包子一样，惊呼不断，就连陈玄海都震惊地望向苏玉卿，几乎怀疑自己是不是听错了。</br></br>“都安静点，像什么样子！”那南部威望最高的日照威严开口，看向苏玉卿：“师妹，此事可能作准？”</br></br>苏玉卿道：“陆叶与我说，他之前跟本源意识接触的时候，本源意识曾提过道树一脉，而且陆叶也说自修行至今，他炼化的东西很多，所有对他不利之物都能炼化干净，内视之下，体内确实有一棵树，而且……他是火行！”</br></br>南部日照微微颔首：“道树一脉，世间万物，无不可炼，如果是这样的话，那就解释的通了。”</br></br>显然是本源意识在与陆叶接触的时候察觉到了他是道树一脉的传人，所以才放心地助他炼化本源，因为哪怕是血祖的宝血，道树一脉也能炼化掉。</br></br>“如果是道树一脉的传人炼化了核心本源……”南部日照斟酌沉吟着，然后转头看向众人，“似乎不是那么不能接受？”</br></br>小人族日照们对陆叶成了本源之主的事情反应之所以这么大，主要就是因为陆叶眼下的修为太弱了，哪怕他潜力不错，可未来能成长成什么样子谁也说不准，他还是个外族的。</br></br>但道树一脉的传人无疑值得期待。</br></br>苏玉卿不紧不慢地开口道：“我初见他的时候，他只星宿前期的修为，那个时候不过十几年前而已。”</br></br>一群日照都不禁心神震动。</br></br>十几年前星宿前期，十几年后已是月瑶中期，这般恐怖的修行速度，放眼世间恐怕只有道树一脉的传人能够做到了。</br></br>果然，未来可期啊！</br></br>沉默间，南部日照开口道：“核心被炼化已是事实，除非咱们能泯灭人性，视巨大功劳于不顾，在陆叶陆师弟成长起来之前将他灭杀，但我想，在座诸位恐怕是做不出这种事的。好在陆师弟也算是自己人，核心被他炼化便炼化了，而且据我等眼下所了解的种种，陆师弟的心性人品都值得信赖，我意，静观其变。”</br></br>“附议！”有日照接道。</br></br>“附议！”</br></br>“附议！”</br></br>……</br></br>三部日照陆续表态，核心被炼化之事就此盖棺定论。</br></br>南部那日照又看向苏玉卿：“师妹，陆师弟那边就交给你照看了，道树一脉成长潜力巨大无比不假，但绝不能让他走上邪路，万年之前九州的前车之鉴，我们需要警惕，我可不想本族有朝一日重蹈九州覆辙！”</br></br>“我明白，我会照看好他的。”苏玉卿凝重颔首。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52375461.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 11:09:45 +0000</pubDate></item></channel></rss>