<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第两千零四十八章 南部归来</title><link>54653712.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>星宿殿中，上百星宿各自盘坐，气机鼓荡，星宿到月瑶是一个质变的过程，在这个过程中，修士会诞生自己的法源，一身灵力也会转换成法力，可以说实力会呈现爆炸式的增长。</br></br>陆叶重点关注水鸳，毕竟是自家二师姐，但也没有忽视其他人凭他如今神念强度，上百星宿的状态随意便可掌控。</br></br>这些可都是三界岛的未来。</br></br>观瞧一阵陆叶放下心来，不愧是挑选出来的星宿精锐们，他们每一个其实都早到了晋升的边缘，可所有人都在压制等着这样一次机会。</br></br>如今到了此地，彻底放开之后，几乎没有失败的可能。</br></br>星宿们在突破时，陆叶便给火葫吞噬火系资源，蕴养奇火。</br></br>如此数日后，陆叶终于感觉火葫内的奇火蕴养完成了，他迫不及待地催动天赋树将之吞噬。</br></br>一如上次的情况出现了，天赋树的燃料储备没有任何变化，但天赋树本身却有了一些奇妙的反应……</br></br>但也仅此而已了，陆叶没有看到天赋树要蜕变的可能，这无疑说明吞噬的奇火远远不够。</br></br>稍稍估算了一下蕴养一份奇火的花费，陆叶暗暗咋舌，因为火葫内奇火的蕴养，需要花费的灵玉比起剑葫中剑气，有过之而无不及。</br></br>一团奇火就是付出数亿灵玉，天赋树也不知要吞噬多少奇火才能真正蜕变。</br></br>这也得亏现在三界岛执掌万象海，若是换做之前，只凭一个三界岛还真养活不了陆叶手上的两大属宝。</br></br>即便是现在，能不能养活的起，陆叶心里也没个底。</br></br>陆叶本以为自己这一辈子再也不会为灵玉这种事发愁了，却不想如今都已功臣名就，还要受当年穷困潦倒的苦楚，这简直没天理。</br></br>可天赋树的蜕变是他势必要达成的事，无论花费怎样的代价都不可能放弃。</br></br>继续让火葫吞噬火系资源，重新开始孕育奇火。</br></br>三界岛，花慈按照最初约定好的时间，在陆叶等人离开十日后，重新吹响青海螺。</br></br>门户打开后，一个个之前跟随陆叶离开的修士身影从门户中走出，个个都是月瑶气息，无有例外。</br></br>与陆叶之前一样，才刚晋升，没来得及稳固自身境界，月瑶的气息无法收放自如。</br></br>接下来，他们需要做的就是沉淀自身，稳固修为。</br></br>陆叶走在最后面，冲花慈微微颔首，直奔行宫而去。</br></br>这一批星宿晋升完成了。</br></br>行宫中，得到消息的汤钧急匆匆赶来，将一大把储物戒交给陆叶：“万象海上能收购的火系资源都在这里了。”</br></br>陆叶接过，一个个查探，摇头道：“还不够，继续收购。”</br></br>“还不够！”汤钧一惊，完全不知道陆叶到底要做什么，居然需要这么多火系资源，要知道为了这次收购，他可是将整个万象海都扫荡了一圈，也就三界岛这边有足够的灵玉储备，否则还真没办法支付这么多货款。</br></br>“以后三界岛方面收益得到的灵玉，除了必须的开支之外，留下两成作为备用，剩下的全部拿来收购火系资源。”</br></br>陆叶算是发现了，天赋树的蜕变简直就是个无底洞，他在星宿殿这几日，已经让天赋树吞噬了两次奇火了，算上之前的一次，就是三次，可天赋树的变化并不明显，想要让天赋树达成蜕变的程度，只凭眼下这些资源是万万不足的。</br></br>“我明白了。”汤钧凝肃颔首，虽不知陆叶为什么需要这么多火系资源，可既是陆叶吩咐下来的，那照做就行。</br></br>“辛苦了！”陆叶拍了拍他的肩膀，将所有储物戒丢进小花界中。</br></br>老汤一笑：“没什么辛苦的，老夫倒是很乐意还能发挥点作用。”修为上他没办法再提升了，斗战时也帮不是什么忙，只能在这些琐事上出力。</br></br>眼下青黎道界与九州融为一体，他与陆叶也早就是一损俱损一荣俱荣的关系。</br></br>将此事交由老汤负责，陆叶又马不停蹄地朝虫道方向赶赴，南部要来了，他得回去做些准备。</br></br>一个时辰后，九州虫道处，陆叶现身。</br></br>没有回九州，也没有去方寸山，稍稍感应了一下南部的位置，陆叶驾御起星舟，直奔那边而去。</br></br>赶路之时，没有闲着，继续蕴养奇火。</br></br>如此十多天后，他终于远远地看到了一只巨大的手臂。</br></br>即便隔着很远的距离，陆叶也能感受到自身血族血脉与那只手臂之间的奇妙共鸣。</br></br>那手臂，无疑就是当年的血绝界，只不过眼下这个界域早已没了生机，整个界域的造型也都变了模样。</br></br>手臂横空而来，手指紧握成拳，乍一眼看过去就像是一个无形的巨人，气势汹汹地轰出了一拳。</br></br>陆叶自那拳头内部，还感应到了另外一种与血族血脉不同的联系。</br></br>南部方寸山！</br></br>当年陆叶调动血绝界，将南部方寸山握紧在拳头中，凭借南部方寸山的移动，将血绝界带动了起来。</br></br>观瞧了一阵，陆叶收了星舟，纵身跃去，几个起落，便来到了血绝界之上，循着那指缝进入了南部方寸山中。</br></br>他的气息倏一显露，便立刻有四道日照神念感知而来，显然是南部的四位日照。</br></br>认出他的身份后，一声大笑传来：“我就说吧，陆师弟三日内必定会过来，你们还不信！”</br></br>这赫然是乌戟那个大嗓门。</br></br>陆叶微微一笑，直朝蓬愚峰的方向掠去，南部几个日照此刻都聚集在这里。</br></br>蓬愚峰是玉清楼的灵峰，而玉清楼也是小人族这边年纪最长，威望最高的日照，陆叶当年驰援南部的时候来过这里，对此当然不陌生。</br></br>少顷，蓬愚峰上，垂垂老迈的玉清楼领着乌戟三人前来迎接。</br></br>陆叶先行一礼：“见过几位师兄师姐！”</br></br>他目光扫过，玉清楼身后左手旁边是乌戟，右手边则是徐浦，再右边是夏映月，都是熟面孔，之前与紫璇大战的时候，这几位也是过去出了大力的。</br></br>玉清楼慈祥又和蔼地望着陆叶：“听闻师弟晋升日照，老朽心中甚慰，如今看来，师弟的境界算是稳固了？”</br></br>面对这位年纪最长的小人族日照，陆叶也得陪着一丝尊敬：“回师兄的话，境界已经稳固。”</br></br>“那就好。”玉清楼颔首，“先里面请吧。”</br></br>“师兄先请。”陆叶伸手示意。</br></br>少顷，大殿内，各人落座，闲话几句，这才谈起正事。</br></br>乌戟开口道：“陆师弟，此番南部融合，血绝界的事要提前处理。”如果不先将血绝界弄走，那随着南部的接近，到时候肯定会出现血绝界一头撞在方寸山上的情况。</br></br>陆叶颔首：“我正是为此事而来，稍后我会去血绝查探一下，早做准备。”</br></br>“那就好。”乌戟颔首。</br></br>当年陆叶月瑶之身，能够调动血绝界，如今日照修为，没道理办不到此事。</br></br>九州那边的方寸山，眼下是东部与核心的融合体，南部不日就要融合其中，对此，几大日照都是很期待的，不单单他们，就连同样在路上的西部那边，对此事也一直在关注。</br></br>大家都很想知道，这一次融合之后，方寸山会不会发生什么变化。</br></br>随后玉清楼又问起陆叶镇魂秘术的事，陆叶晋升日照没多久，当然要着手镇魂秘术的修行，这是每一个日照都有的经历，待听陆叶说已经去过魂族那边一趟，收获颇丰后，玉清楼这才放下心来。</br></br>魂族在这方面是权威，星空中没有哪个种族能与之相提并论，既然陆叶已经在魂族那边有了收获，那他们就不必献丑了。</br></br>话题顺势就牵引到了魂族身上……</br></br>虽说之前联手过一次，可乌戟等人依然很好奇，陆叶是怎么跟魂族有关系的，而且那还不是一般的关系，上次魂族出动的人手单是日照就足有十一位之多，日照之下大几千，显然是对陆叶到了有求必应的程度。</br></br>陆叶便简单地说了一下……</br></br>关于魂族祖地意志的事陆叶没提，未免有些惊世骇俗，只说了琥珀这个魂族圣兽的事，将一切缘由推到了它身上。</br></br>又聊起了人鱼族，花族等等……</br></br>几个小人族日照听的啧啧称奇，论年纪，他们每一个都远超陆叶，可论人生的机遇和精彩程度，却是远远不如。</br></br>陆叶这短短几十年遇到的精彩，是绝大多数修士一辈子都遇不到的。</br></br>一日后，陆叶出了南部方寸山，孤身一人来到血绝界上。</br></br>尽管确定没有多大问题，可事关重大，还是要验证一下的。</br></br>曾经炼化过血祖宝血，而且又吞噬过难以算计的圣血，陆叶虽是人族之身，却有极为浓郁而强大的血族血脉，放眼整个星空，其血脉之强没有哪个血族能相提并论。</br></br>凭此优势，便是站在这血绝界上，陆叶都能感觉到自身与这个界域的紧密联系。</br></br>这种联系当初就有，眼下修为提升，联系仿佛变得更深了许多，陆叶能感觉到，自己如果愿意的话，是可以调动起血绝界的，比起当年肯定要轻松许多。</br></br>更何况，他手上还有一件血族的祖器！(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54653712.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sun, 28 Jan 2024 20:12:34 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零四十七章 万象海也有变化</title><link>54649924.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>虽有些意外玉螺界也会选择融界，但既是仇伍等人定下的决策，而且此事对九州只有好处没有坏处，陆叶也不打算干涉。</br></br>或许再过几年，这偌大玉螺星系，就只有九州一个大型界域了。</br></br>出了九州，陆叶朝方寸山掠去，半道上就迎到了吴奇墨。</br></br>他显然是听说陆叶归来，特意过来寻他的。</br></br>“陆师弟！”吴奇墨远远地喊了一声，眉宇间颇有些振奋和期待，“南部要过来了，陈师兄让我来告知你一声，早做安排。”</br></br>陆叶颔首道：“我已有察觉。”</br></br>作为方寸山之主，他当然已经察觉到南部方寸山距离不远了，按照现在的速度推断，只怕用不了两三个月，南部方寸山就能抵达玉螺星系，完成与核心和东部的融合，到时候，整个方寸山就只剩下一个西部了。</br></br>正是因为察觉到这一点，所以他才直奔方寸山而去，本就是想跟陈玄海和吴奇墨商议下此事。</br></br>片刻后，方寸山内，云海峰中，陆叶与陈玄海吴奇墨各自安坐。</br></br>陆叶平时最常去的是仙灵峰，那是苏玉卿的灵峰，但眼下苏玉卿坐镇万象海方寸岛，方寸山这边就只有陈玄海和吴奇墨两位日照。</br></br>其实如果只是南部方寸山过来，还不需要他做什么事，眼下核心牵引南部，到时候南部抵达，自然会顺利融合，星空至宝的玄妙非常人能够揣测，哪怕分裂了无数年，只要有机会，都能恢复如初。</br></br>但与南部方寸山一并过来的，还有一个血绝界，这就需要陆叶着手处理了，否则可能会引发一些意外。</br></br>简单商议了一下，陆叶又急匆匆离开了方寸山。</br></br>南部过来还需要两三个月时间，暂且不急，在此之前，他要回万象海一趟。</br></br>他可一直记挂着天赋树蜕变的事，之前因为要修行镇魂秘术，暂且搁置，如今得了空，自然是要赶紧着手处理。</br></br>想要让天赋树达成四次蜕变，那就得让它吞噬如果多的高品质奇火，火葫是个希望，只要火葫不断孕育奇火让天赋树吞噬，那就可以提升天赋树蜕变的进度。</br></br>但火葫中奇火的孕育是需要大量火系能量的。</br></br>这样的消耗比起陆叶单纯给天赋树增加燃料储备，可能要多出很多倍。</br></br>所以得回万象海大肆收购可以让火葫吞噬的资源。</br></br>驾御星舟来到虫道处坐镇此地的月瑶连忙行礼，陆叶稍加观察，眉头一扬因为他发现这虫道变得以前稍微稳定了一些。</br></br>最初虫道可以通行的时候，苏毅鸣那样的月瑶后期都受了重伤，如果换做现在的话，苏毅鸣应该可以在付出一点代价的前提下强行通过了，不至于受那么严重的伤势。</br></br>这无疑是个好现象，说明本星系连通万象的虫道正在慢慢趋于稳定，终有一日，它会变成一个能让修士安稳通行的虫道，到那时候，来往会变得更加方便，随便一个星宿都可以自由通行。</br></br>穿过虫道，抵达万象星系，直奔万象海而去。</br></br>小半日后，陆叶端坐在自己的行宫中，拿着火葫不断地吞噬新得的种种资源。</br></br>因为他一直需求火系资源的缘故，三界岛这边是常年都有储备的，但这一趟陆叶的需求量很大，这些储备显然不够，眼下三界岛方面已经在通过各个渠道，大肆收购火系资源了。</br></br>这不是难事，万象岛那边打个招呼就行，九颜肯定不会阻扰，反而会全力配合，还有五色商会这边也在倾力帮忙。</br></br>两年多时间，三界岛没什么变化，当年的变故已经逐渐淡去，眼下的万象海已经恢复了往日的繁荣。</br></br>唯一不同的是，如今各大顶级灵岛都有自家的日照坐镇，不但是顶级灵岛，就连有些上等灵岛，也时常有日照出没的身影。</br></br>但所有日照都严格遵从了一个规矩，那就是在这万象海上，无论什么形式什么规模的争斗，都与他们无关，没有哪个日照敢轻易插手。</br></br>陆叶在这边用火葫吞噬火系资源，孕育奇火时，汤钧便坐在一旁，与他汇报着这两年他不在的时候万象海上发生的一些事情。</br></br>老汤怕是老了，汇报起来絮絮叨叨……</br></br>陆叶左耳进，右耳出，不时地点头附和一下，表示自己在认真聆听。</br></br>“对了，还有一事。”老汤忽然想起什么，“最近万象海上各大灵岛的星空灵能变得浓郁了许多，也不知这个变故的根源在哪，是好还是坏。”</br></br>陆叶听到这里忍不住抬头看了看他：“万象海这边也有变化？”</br></br>九州那边有变化，小九早就说过，先前从星空池中也见到了直观的改变，陆叶倒是没想到万象海这边也有变化。</br></br>“当然，你没发现本岛的灵能比起以前浓郁不少吗？”老汤开口。</br></br>陆叶还真没注意这个，他一般不在岛上修行，自然不关注岛上的灵能，此刻稍一感知，发现确实如此。</br></br>“另外这几年，万象海上还有好几座荒岛，陆陆续续转活的事情发生。”老汤接着道：“虽说荒岛转活在万象海上是自古以来就有的事，但这样频繁是以前从未发生过的。”</br></br>荒岛转活，这无疑是好事，因为原本没有价值的荒岛经此转变，就变得有价值了。</br></br>万象海上大大小小的势力多如牛毛，但能拥有属于自己灵岛的势力其实不多，大多数势力的修士都在万象海上四处漂泊，无家可依。</br></br>那些能在这样一块宝地占据一座灵岛，哪怕只是最低等的灵岛，其背后的势力放在自家星系中也是霸主级的存在。</br></br>“还有不少人说，如今修行起来比以前简单了一些。”老汤喝了一口茶，叹息道：“可惜老夫潜力耗尽，倒是不知此事真假。”</br></br>“有这种感觉的人多吗？”陆叶问道。</br></br>汤钧回道：“也不是很多，更不知道从哪来传出来的消息，而且还有人在传言，这诸多不寻常的变化，是大变的征兆，传的云里雾里的。”</br></br>陆叶点点头：“多关注下这方面的事，有任何异常，第一时间告诉我。”</br></br>“明白了。”</br></br>说话间，陆叶又抬头看了一眼外面，感知中，不少人正朝这边走来。</br></br>“我先带他们去晋升月瑶。”陆叶说了一声，将火葫收起，起身朝外行去。</br></br>走出行宫，外面来了不少人，约莫百数，以水鸳为首，花慈陪同在旁。</br></br>“师弟。”水鸳喊了一声。</br></br>陆叶瞧她一眼，见水鸳一身气机勃发，明显是随时可以突破桎梏，晋升月瑶的状态而这还是她在压制的状态，若不压制的话，只怕下一刻就要开始晋升了。</br></br>不单单她如此，其他人大多都是这个样子，只是状况没有水鸳这么明显。</br></br>“都准备好了吗？”陆叶问道。</br></br>“准备好了！”众人齐呼。</br></br>“那就出发！”</br></br>水鸳立刻取出青海螺，放在嘴边吹响，通往人鱼领地的门户被打开。</br></br>“进！”陆叶一声令下，众人鱼贯而入。</br></br>陆叶走在最后面，冲花慈点点头：“剩下的就交给你了。”</br></br>花慈拿着方才从水鸳手中接过的青海螺，抿嘴一笑：“放心吧！”她的任务，便是过些日子再吹响青海螺，将陆叶等人接应回来。</br></br>片刻后，皇螺宫天螺殿前，陆叶等人现身。</br></br>白露第一时间迎了上来，这边早就已经打过招呼了，她自然知道陆叶等人此来何意，将一个金色的海螺交给陆叶：“这是大长老留在这里的。”</br></br>陆叶颔首接过，招呼众人一声：“出发。”率先朝前掠去，一群星宿巅峰紧随其后，个个都满目期待。</br></br>人鱼领地他们都来过，但这一趟要去的地方可不是人鱼领地，据说那是一件埋藏在万象海下不知多少年没有见过天日的星空至宝，唤作星宿殿！</br></br>其每百年会在外界投影一次，每一次都是星空的盛会，所有星宿都可以参与其中，磨砺自己，获得好处。</br></br>三界岛的修士来万象海的时间比较晚，错过了上次星宿殿的开启，当然没见过那次盛会的盛况，但也听闻过，那是近百万星宿汇聚一堂的场景。</br></br>很难想象，那场面是如何恢宏。</br></br>虽然错过了那次星宿殿的开启，但这一趟陆叶要带他们去的，可是星宿殿本体所在，而在那里，他们将晋升月瑶，获得更好的法源，对此，众人都倍感期待。</br></br>金海螺被陆叶吹响，化作一层防护，隔绝了海水，陆叶催动法力裹住众人，直朝星宿殿所在的位置掠去。</br></br>他如今日照境界，哪怕是在海下，速度也奇快无比，只小半日功夫，便抵达了星宿殿所在。</br></br>远远望着那巨大的宫殿，仿佛一只匍匐在深海中沉眠的巨兽，还未靠近，便有无边的压迫感袭来，上百星宿无不露出惊容。</br></br>来到正门前，陆叶推开门扉，领着水鸳等人踏进星宿殿中。</br></br>然后让他们各自寻觅位置晋升去了。</br></br>陆叶分出一部分心神关注水鸳那边的情况，有些怀念地打量着空荡荡的大殿。</br></br>说起来，自上次他带着以白露为首的几个人鱼族修士来此晋升月瑶之后，便再没有回来过了。</br></br>这一晃已经很多年过去了，而他也晋升了日照。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54649924.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sun, 28 Jan 2024 19:09:37 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零四十六章 玉螺也要融界</title><link>54637510.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>镇魂秘术小成，给陆叶带来的另外一个好处，就是他的神魂修为一跃到了日照中期的程度！</br></br>可他的法力还只是日照前期……</br></br>这就挺滑稽。</br></br>因为放眼整个星空，日照们的修行中，永远是神魂修为的提升远比法力的提升困难，基本上日照们都是法力先达标，然后再去想办法提升神魂。</br></br>可到了陆叶这边却是反了过来。</br></br>这无疑要归功于英魂林的特殊。</br></br>如今陆叶只需法力也提升上来，那就是妥妥的日照中期了，而这种事对拥有天赋树的他来说，根本不算什么难事，如今法源已至圆满，修行效率大增，他只需在天赋树中储备足够的燃料，往万象海下一钻即可。</br></br>片刻后，陆叶归来。</br></br>两年时间，他的肉身还端坐在这里，纹丝不动。</br></br>换做一般人这么长时身魂分离，只怕是要出问题，但对于陆叶这样的日照来说，问题不大。</br></br>他合身投入了肉身中，徐徐起身。</br></br>一旁的虚元有所察觉，抬眼望来：“怎样？”</br></br>“多谢长老指点，收获很大……”陆叶回了一声，发现自己的身体有些不协调的感觉，而且说话好像也有些嘴瓢，应是长时间身魂分离带来的影响，不过很快那种不适感就慢慢消失了。</br></br>“那就好。”虚元微微一笑，也没问陆叶到底选了什么作为镇魂秘术，每个人都有自己的坚定和选择，他指点过陆叶，做什么选择那就是陆叶自己的事了。</br></br>“长老，此间事了，我先回九州一趟，他日再来拜访。”陆叶开口说道。</br></br>两年时间没离开这里自然是要回去看一看的。</br></br>虚元似有所料并不意外，点头道：“去吧。”</br></br>陆叶便立刻朝星空池奔去，低头望去时忽然怔了一下，因为眼前的星空池，与他记忆中好像有些不太一样。</br></br>他凝神观望，慢慢有所察觉：“长老，最近这些年，怎么星空中多了不少大型界域？”</br></br>星空池倒影着整个星空的情况，一座座界域，一颗颗死星，外界的任何变化，在星空池中都有所体现。</br></br>就如那些界域，普通的界域与大型界域的展现是不一样的，大型界域在星空池中的光点要明亮许多，普通的界域要偏暗一些。</br></br>陆叶进出星空池多次，哪怕没有特意观察过，可若是变化太明显，也能看的出来。</br></br>虚元微微一笑：“最近这些年也不知怎地，星空灵能活跃了很多，所以有不少界域晋升成了大型界域。”</br></br>“星空灵能……”陆叶忽然想起上次小九说过这事，九州附近的星空灵能就变得活跃了，这对九州是好事，因为九州一直以来都在吞噬附近的星空灵能壮大自身底蕴。</br></br>只是陆叶没想到，这种变化不止九州，从星空池眼下的反馈来看，这种变化好像波及了整个星空。</br></br>“长老，以前有过这样的事吗？”陆叶问道。</br></br>虚元想了想道：“老夫坐镇这里的时候，没遇到过。”</br></br>“那长老觉得这是好事还是坏事？”</br></br>虚元想了想道：“是好事坏，谁又说的准呢？有时候好事能变成坏事，有时候又反了过来……”</br></br>陆叶一脸无语地望着虚元，以前长老说话可不是这样的。</br></br>虚元又一笑：“别想那么多，不管外界变化如何，作为修士，提升自身才是王道。”</br></br>“这倒是没错。”陆叶点点头，合身投入星空池中。</br></br>待陆叶走后，虚元的表情才慢慢严肃下来，长叹一声：“大变在即，大势降临，到底是好，还是坏？”</br></br>这样的大势，哪怕是寿元悠久的魂族也从未经历过，可以说，放眼整个星空，任何血肉之躯的生灵都是没有经历过的，因为上一次大势降临是十几万年前的事了，强如日照，寿元也是有限的，便是妖族也活不了这么长时间。</br></br>也就是魂族，因为环境特殊，有一些这方面的记载，可也记录的不清不楚。</br></br>若说对大势的了解，恐怕也只有那些与星空共存的至宝们了，有些至宝是诞生了自己的神智的，比如鼎鼎大名的轮回树，他老人家必然知道些什么。</br></br>星空灵能的大范围活跃，就是大势降临前的征兆，这一点在魂族典籍上有记载，上一次大势降临前，就有过这样的征兆。</br></br>其实这种征兆，从好些年前就有了，只是寻常人根本察觉不到，魂族族长魂缺一直在外探寻此事。</br></br>传闻大势降临之下，整个星空无有幸免者，便是魂族祖地这样的特殊空间都不能幸免。</br></br>对某些人来说，大势之下是狂欢，但对更多的人来说，大势带来的却是灾变。</br></br>虚元没跟陆叶说太多东西，只因陆叶眼下的修为还不够，知道这些没有意义，正如他以前教导过陆叶，有些事，修为到了自然就清楚了，提前了解只会徒增烦恼。</br></br>九州近空，陆叶归来。</br></br>第一时间就感觉到了不对，整个九州明显变大了一圈。</br></br>九州是个球体，从星空中观瞧，变大一圈或许不算什么，但实际上这样的变化，极大地扩增了九州的疆土。</br></br>陆叶心头一动，隐隐有些猜想，一边朝九州飞去，一边传讯小九询问情况。</br></br>很快得到了小九的回讯，果不其然，跟他想的一样，这两年多时间，与青黎道界的融界已经完成了。</br></br>所有青黎道界的生灵都迁徙进了九州，不单如此，整个青黎道界都融入了九州之中。</br></br>这也是九州会变大一圈的根本原因，因为眼下的九州，是两界合一！</br></br>陆叶不知道小九是如何做到这种事的，一般界域不可能有这样的能力，但结果就摆在眼前，这无疑是好事。</br></br>凑近了观察，整个九州的地貌都发生了不小的改变，印象中一些山川河流的位置都变了样。</br></br>陆叶惊叹不已，单纯的融界或许不算什么，可在融界的过程中，又要保证生存在九州中的生灵安稳，那就不容易了。</br></br>可小九做到了。</br></br>前九州的先辈们给这个时代留下的瑰宝，自万年之前就一直在庇护着九州，直到今日依然发挥着难以替代的作用。</br></br>很快陆叶又发现了不对劲的地方：“小九，不是说融界已经完成了吗，怎么还有这么多人在迁徙？这都是从哪里来的？”</br></br>他感知之中，九州各处都有天机柱打开的门户，此时此刻，那一道道门户中，许多凡人拖家带口，大包小包地从中走出，甚至还有带着许多家畜的。</br></br>“与青黎道界的融界完成了，眼下正在准备与玉螺界的融界！”小九回了一声。</br></br>“玉螺界？”陆叶一惊，“怎么玉螺界也要融界？发生什么事了？”</br></br>青黎道界愿意融界陆叶可以理解，这个界域有问题，虽然能孕育出星宿，可那些星宿无法晋升月瑶，没有前途可言。</br></br>武卓与汤钧解决不了这个问题，眼下九州越来越强，融入九州无疑是很好的选择。</br></br>玉螺界又是什么情况？</br></br>“这可不关我的事。”小九嘿嘿一声，“是他们自己找上来的要求的。”</br></br>“谁？”</br></br>“栾晓娥啊，还有那个界域仇伍。”</br></br>陆叶神念一扫，没在九州找到栾晓娥，她应该是返回万象海了，倒是发现了仇伍的身影，就在定州某处。</br></br>他连忙朝那边掠去，很快找到了正在忙碌的仇伍，这边一大块地盘应该是划分给仇伍所领宗门的，有十多根天机柱屹立此地，打通门户，不断地有人从门户那边走出来。</br></br>“仇界主。”陆叶喊了一声。</br></br>仇伍转身，惊喜道：“陆道友，总算是见到你了。”</br></br>“界主找我有事？”陆叶问道。</br></br>仇伍道：“倒也没大事，只是日后仇某就定居九州了，还要请陆道友多多关照。”</br></br>“好说好说。”陆叶颔首，“只是玉螺为何要选择融界？”</br></br>仇伍微笑道：“这有什么不好吗？九州如今可是本星系最强大的界域，前途无量，我玉螺界融入，日后也能得到更好的发展，而且青黎道界都融界，我玉螺当然可以融界。”</br></br>“话是这么说没错，可青黎道界那边……”</br></br>仇伍颔首道：“我当然知道原因，只是前次紫璇来袭让人心惊啊，外面的强者太多，我玉螺如今虽诞生了一位日照，但不说比起顶尖界域，便是四方星系的那几个界域，都相去甚远。若有朝一日玉螺遇到危险，我们拿什么反抗？”</br></br>听他这么一说，陆叶立刻知道他的意思了。</br></br>玉螺界可不单单只遭遇过一次紫璇，更早一些时候，还有秽族的入侵！</br></br>这些外敌，根本不是他们能够应对的，既然本身没有能力应对，那就融入九州，九州这边，内有修罗场，外有方寸山，安全方面比起那些顶尖界域也不遑多让。</br></br>仇伍笑着道：“我知道友心意，这件事我们也是商议了很久才下了决定的，或许短时间内会有些水土不服，但两三代人之后，这个问题就不是问题了，以后不会再有玉螺界，只有九州。”</br></br>他都这么说了，陆叶当然不好再说什么。</br></br>而且玉螺界融界过来，对九州的好处更大。</br></br>只是……以后玉螺界都没了，这玉螺星系怕不是要改成九州星系了。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54637510.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sun, 28 Jan 2024 19:09:33 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零四十五章 两年</title><link>54633210.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>陆叶检查自身魂体本是想找到方法来对抗那些魂术的爆发，却不想有了意外的惊喜。</br></br>倒不算意外因为幽灵船的印记一直都在这里，只是他遗忘很久了。</br></br>思虑其中得失陆叶有了决断。</br></br>诚然，选择幽灵船的印记作为自身镇魂秘术的根基的话，日后修行的难度会很大，甚至比起选择火凤凰都要大的多，因为幽灵船本身的复杂程度比起火凤凰要更甚许多，可如果修行有成的话，那这镇魂秘术绝对是最顶尖的那种。</br></br>相对于最后的收获，前期的投入又算得了什么？</br></br>心中既定，陆叶一扫之前的迷茫和犹豫不决，心情豁然开朗。</br></br>他闪身来到一根石柱上站定，旋即催动自身魂力，灌入幽灵船的印记之中。</br></br>自得了这印记之后，他曾经催动过几次，整个过程并不需要他做太多事，只需要给这印记提供足够多的魂力即可。</br></br>魂体轻颤，魂力不断流逝，魂体内的印记微微一震间，一个虚影凭空出现在陆叶面前。</br></br>那赫然是一艘大船的虚影，并非星空中的那些星舟的造型，而是真正在大海上劈波斩浪的大船。</br></br>最先出现的是大船的主体，随后才是诸多细节，只小片刻功夫，幽灵船便重现在陆叶面前。</br></br>但还没有结束。</br></br>随着陆叶魂力的持续流淌，空无一人的甲板上，陆陆续续出现了一些身影，赫然是那些幽灵船的船员们。</br></br>大副秦宗，二副萧剑鸣，阵法师周行，船医许晴薇等等……</br></br>人数不多，拢共也就十几个。</br></br>他们并非活物，甚至不是魂体，只是幽灵船的一部分，因为当年陆叶得到幽灵船印记的时候，这些船员们也将自身的印痕留在了印记中。</br></br>陆叶重现幽灵船的过程，便一并将他们重现了出来，这所有的一切都是由陆叶的魂力凝聚出来的。</br></br>船员们各司其职，幽灵船整装待发，好似随时都可以扬帆起航，哪怕前方是龙潭虎穴，只要陆叶一身令下，也会义无返顾冲杀上阵。</br></br>望着面前不算大的幽灵船，陆叶检视了下自身魂力的消耗，暗暗点头，虽然消耗不小，但还在可以接受的范围内。</br></br>而且他敏锐地察觉到一件事，那就是凭他如今日照修为重现的幽灵船，比起当年星宿时，无疑要凝实的多，这显然跟自身境界有关。</br></br>星宿时固然可以凭幽灵船印记催动这魂术，但最终的成果是完全不一样的。</br></br>可是……依然不够！</br></br>因为他看出来了，这魂术固然施展出来了，可处处都显粗鄙，就好像是一副孩童随手涂抹的涂鸦，作为一般的魂术来说，这样的程度已经可以了，无论是对敌还是防护都有不错的效果，但作为镇魂秘术，却有很多不足之处。</br></br>倒是在意料之中，因为镇魂秘术的修行过程，就是在不断地打磨的过程。</br></br>接下来要做的，就是将幽灵船化作自己的镇魂秘术。</br></br>陆叶徐徐闭上了眼睛，少顷，面上流露出痛楚的神色，魂体也剧烈颤抖起来。</br></br>又过片刻，额头上一点光芒乍现，紧接着那光芒竟从体内飞出，仿若一只萤火虫。</br></br>魂灵！</br></br>这是唯有日照修士，才能借魂体凝聚的精华，若魂灵有失的话，那修士顷刻间就要遭遇重创，甚至可能变成白痴。</br></br>陆叶也在这个时候霍然睁眼，心念微动之下，那萤火虫一般的魂灵骤然落入幽灵船上，仿若雪花落在了大地，光芒融入其中。</br></br>将这一点魂灵与魂术结合，便是选定镇魂秘术的过程！</br></br>而一旦选定，就再难更改了。</br></br>有了自身魂灵的融入，陆叶明显感觉面前的幽灵船与自身的联系变得更加紧密，自身对这魂术的驾驭也更加得心应手许多，甚至连那些没有神智的船员们的脸上，也多了几分灵动之意。</br></br>这一步走完，就算是定下了镇魂秘术的基调。</br></br>接下来要做的，就是不断地修行打磨。</br></br>不管哪个日照，选定了何种魂术作为镇魂秘术的根基，最初都只是一个框架，日照们需要在漫长的岁月中不断地完善这个框架，填充进更丰富更充实的内容，如此才能让镇魂秘术越来越强。</br></br>这是伴随日照们整个境界最重要的修行过程之一，因为这个过程很像作画，所以也被称为画魂。</br></br>就拿幽灵船来说让日照之下的修士来此观瞧，必然会觉得这魂术逼真了得，可在陆叶眼中，却是粗陋无比，那甲板只具雏形，没有纹理，那桅杆图有其形，内部中空，甚至那一个个船员，都只有皮囊。</br></br>而陆叶接下来要做的就是不断地补充幽灵船的种种细节，什么时候这幽灵船在他的补充下，能变得如一艘真正的大船一样，不止具备外形，就连内里最细微的一切都没有任何破绽，那这镇魂秘术才是圆满之境。</br></br>而这应该关系到神之花的凝练。</br></br>这无疑是极度考验耐心和毅力的事，所以每一个日照境在镇魂秘术上的修行，都是一个水磨工夫。</br></br>最初的选择也关系到日后修行的难易。</br></br>陆叶之前打算选择天赋树上的灵纹主要就是这个原因，因为天赋树上的灵纹，他施展起来很简单，能极大地提升修行的效率。</br></br>如今选了幽灵船，倒也不差，因为有那印记存在，这魂术施展起来难度不大。</br></br>定了定心神，陆叶开始打磨自己的镇魂秘术。</br></br>这样一道秘术，光是维持着，对魂力就有不小的消耗，更不要说还要填充种种细节。</br></br>若非这里是英魂林，陆叶绝对坚持不了多久。</br></br>可英魂林这地方魂力太浓郁了，那无所不在的雾霭，便是精纯魂力的凝聚，陆叶完全可以吸收补充自身。</br></br>如此一来，消耗与恢复即便没能维持持平的状态，陆叶也只需隔一段时间休整一下，便可再次修行。</br></br>这样得天独厚的修行环境，也让陆叶的修行效率变得非一般日照可比，其他日照哪怕可以通过服用灵丹来补充魂力上的消耗，也绝没有这样便捷迅速。</br></br>日复一日……</br></br>这样的修行是枯燥乏味的，甚至比陆叶在万象海下提升自己的境界还要枯燥，但他却甘之如饴。</br></br>变强的路上，这点寂寞若都不能忍耐，那又如何凌绝万灵之上。</br></br>两年后。</br></br>英魂林中，陆叶驾驭着自己的幽灵船在雾霭之中航行，对比两年前，眼下的幽灵船外形上没有太大的变化，但唯有陆叶清楚，变化在内里。</br></br>两年时间几乎没有休息的修行，终于让他的镇魂秘术发生了一些质的变化，如今的幽灵船比起两年前，在各种细节上强出太多了，按虚元之前跟他的讲解，这应该是镇魂秘术小成了。</br></br>一般的日照，要到日照中期才能达到这个程度。</br></br>小成之后便是大成，大成之后是圆满。</br></br>分别对应了日照后期和日照巅峰！</br></br>日照境界的提升不单单只有法力上的要求，还有神魂上的，只有两者都达标了，才算境界的提升。</br></br>有些日照之所以被称为巅峰，就是因为镇魂秘术达到了圆满程度，而那些镇魂秘术不达标的日照，哪怕法力的修行到了极致，依然只是后期而已。</br></br>镇魂秘术想要达到圆满是很难的，这关乎到最初的选择。</br></br>有些日照选择的镇魂秘术本身不够强大，如此一来，前期的修行固然简单一些，可走到后面，无论他们如何修行，都走不到日照巅峰的程度。</br></br>这其实也是一种取舍，每一个做出选择的日照，都提前了解的利弊，当然，不排除某些日照后期进无可进之后，会生出后悔的心思，但一般到了这个时候，都为时已晚。</br></br>所以放眼这整个星空，能晋升日照的修士，只要时间足够，基本都能将修为提升到日照后期的程度，毕竟能晋升日照，那就说明天资不差，但想要走到日照巅峰就不是那么容易了。</br></br>镇魂秘术小成，陆叶当然有意试一下这秘术的威能。</br></br>此时此刻，一团狂暴的风暴中，幽灵船跌宕起伏，陆叶的魂体站在船上，随着船身上上下下。</br></br>那狂暴的风暴，是一道魂术的绽放，威势强大至极。</br></br>换做陆叶两年前初来此地，肯定已经被卷的晕头转向，不知东南西北了，但此刻在幽灵船的护持下，虽有颠簸，却并无大碍。</br></br>整个幽灵船外，有一层光幕笼罩，那赫然是船上的防护法阵，一个个船员东奔西走，忙碌不断，仿佛真的在波澜壮阔的大海上航行……</br></br>一炷香后，陆叶驾驭着幽灵船冲出了那风暴的中心。</br></br>不能再待下去了，他魂力消耗严重，再待下去，肯定要力竭。</br></br>寻了一根石柱恢复己身，待恢复完全后，又闯进了英魂林中。</br></br>如此尝试了几次，陆叶大概知道自己的镇魂秘术是个什么档次了，心中满意，这下再与那些老牌日照交锋，绝不会再如以前那样随随便便吃亏，而只要能免去神魂上的困扰，那在对敌之时，他就可以放开手脚大杀特杀。</br></br>凭他手上剑葫之威，一道剑气下去，日照层面，只要敌人的实力不是厉害的太离谱，什么人杀不死？</br></br>可以说这一趟修行，着实弥补了他眼下最大的短板。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54633210.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sun, 28 Jan 2024 17:13:47 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零四十四章 英魂林</title><link>54618034.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>镇魂秘术的选择，终究要考虑一个熟练度的问题，因为一旦选择了某种魂术作为根基，那以后的修行就是不断在重现这个魂术的过程，无数次的重复施展，叠加，才能让镇魂秘术越来越强。</br></br>如果不够熟练，单纯施展一道魂术都要花费很长时间，甚至有失败的可能，那自然不谈修行效率。</br></br>只从这个原因来考虑，陆叶就只能选择天赋树上的神纹，因为这些神纹他一念之间就可以构建出来，对于修行镇魂秘术有极大的帮助。</br></br>但虚元好意让他去一趟英魂林，他当然不能拒绝，只当去开开眼界了。</br></br>这边才刚刚应下，虚元便忽然闪身来到他面前，抬起一指朝他额头上点了过来，同时耳边传来虚元的声音：“不要动！”</br></br>陆叶安然不动。</br></br>这一指点出，陆叶只觉自己整个人忽然一飘，往后退了几步，再抬眼望去，面前端坐着一道穿着打扮极为眼熟的身影，腰间还挂着一柄熟悉的长刀。</br></br>那赫然便是自己的肉身。</br></br>陆叶这才后知后觉自己眼下已经神魂出窍了，站在这里的，是自己的魂体。</br></br>“英魂林那地方只能魂体进入，血肉之躯不可入。”虚元解释了一句又叮嘱他道：“你刚晋日照在外面可不要随意地神魂出窍。”</br></br>“我明白。”陆叶点头，他当然知道这个忌讳，神魂出窍这种事他以前从来没试过，因为这种事风险太大，神魂出窍期间，肉身没有半点防护不说，魂体本身也可能会遇到一些危险。</br></br>魂体对比肉身，在很多时候都显得无比脆弱。</br></br>但这里是魂族祖地，那就没问题了。</br></br>而且此刻只以魂体感受四周环境，陆叶甚至生出了一种如鱼得水的感觉，对比来说，之前肉身的感受反倒像是穿着衣服在水里洗澡。</br></br>陆叶以前还真没察觉到这些不同……</br></br>虚元这边又抬手一点，一道灵光浮现，朝远处飘去：“跟着它，去吧。”</br></br>陆叶看了一眼，急忙追去。</br></br>灵光的速度很快，在祖地空间中穿梭，路过一座又一座莲陆，直到大半日后，前方才出现一大片石柱耸立之地。</br></br>那一根根长短不一的石柱，汇聚成偌大的石林，灵光抵达这里忽然消失不见，陆叶心中明白，这应该就是英魂林了，魂族日照们的墓地。</br></br>陆叶并没有犹豫，一头扎了进去。</br></br>英魂林中笼罩着极为浓郁的雾霭，进入其中，就像是落入了厚厚的云层，雾霭并非真的雾霭，而是浓郁精纯的魂力，陆叶可以轻松将之吸收炼化。</br></br>这地方倒是修行神魂的宝地，比起一般的莲陆环境要好的多，哪怕星空池所在的七彩莲陆也远远不如。</br></br>陆叶好奇地四周打量着，异变突起，附近不远处光芒一闪，忽有魂力的波动跌宕而出，极为浩然。</br></br>陆叶仓促间扭头望去时，只见一柄大锤在那边凭空出现，当头朝自己锤了下来。</br></br>这一下打了他一个出其不意，陆叶匆忙便要躲闪，可那大锤落下，竟有封镇神魂之效，他整个魂体就像是遇到了天敌一样，竟是动弹不得。</br></br>陆叶大骇，感受这一击的威势，自知抵挡不得，仓促间便要构建圣守护持己身，然而魂力涌动的极为晦涩不说，圣守灵纹也根本构建不出来。</br></br>脸色一黑，后知后觉，自己这是魂体来此，肉身还留在虚元那边，天赋树没跟过来，哪里能构建什么圣守？</br></br>眼睁睁看着那大锤轰击而来，陆叶瞬间头晕眼花。</br></br>好半晌恢复过来，出乎陆叶的意料，这一击之下，他居然没有受太大的伤，神魂虽然有些痛楚，但魂体已经在炼化四周的雾气弥补自身了，用不了片刻就能恢复。</br></br>虚元……有些事没告诉他啊！</br></br>刚才那一锤的威势，完全是日照巅峰的强者出手，那样的一击，他根本抵挡不了，正面吃下，少说也是个神魂重创的结果，甚至可能魂体破碎。</br></br>但如今却只是一点轻伤……</br></br>陆叶慢慢反应过来，这英魂林中留存的魂术，并不会真正的杀死魂族后辈，否则魂族新晋日照，怕是来一个就要死一个。</br></br>魂族那些逝去的日照们将自身修行的魂术留在这里，是造福后辈的，可不是为了制造杀戮。</br></br>想明白这一点，陆叶心头稍定，这才朝一旁看去。</br></br>不远处有一个光点，在雾霭之中浮浮沉沉，刚才那大锤一般的魂术，就是从这个光点中爆发出来的。</br></br>而在受了那一击之后，陆叶甚至隐约有些明悟，察觉到那一道魂术的一些玄妙处，他甚至有种感觉，若是能与那光点有直接接触的话，他应该就能从中洞察这道魂术的修行之法！</br></br>就在他这么想的时候，那光点微微一闪，魂力激荡间，如方才一模一样的大锤又一次当头轰下！</br></br>还来？</br></br>陆叶一惊，这次他有所防备，总算有了躲避的余地，他是这么感觉的，可事实上依然没能躲开。</br></br>魂体又一次受创，混身疼痛，陆叶龇牙咧嘴，迅速远离了那个光点，那大锤一般的魂术虽然厉害，但并不适合他。</br></br>才刚行没多远，旁边的雾霭中，又出现一点亮光。</br></br>陆叶忽感不妙。</br></br>果不其然，几乎是在他注意到这个光点的同时，便有魂术从中爆发了出来，化作一支巨大无比如长矛一般的箭矢，破空而至，刺进陆叶的魂体后，又飞了回去。</br></br>这一箭比起刚才的大锤丝毫不弱，完全有直接穿透陆叶魂体的能力，可它仅仅只是刺伤了陆叶而已……</br></br>陆叶心中又生出刚才那样的感觉，如果能接触那个光点，就可以窥探到这魂术的修行之秘。</br></br>时间流逝，陆叶在这英魂林中不断游走，魂体在受伤和恢复之间循环。</br></br>他算是发现了一个规律，那就是只要站在石柱上，那些光点就不会爆发出魂术来攻击他，而只要离开了石柱附近有光点存在的话，必然会被攻击。</br></br>只小半日功夫，陆叶大开眼界，他算是见识到了历代魂族先祖们在这一片英魂林中留下了怎样的瑰宝。</br></br>那种种玄妙的魂术，俱都是每个逝去的日照们的得意之作，大多数攻击都是陆叶无法抵挡的，这明显是修为上的差距，少部分他能勉强抵挡，但终究免不了被击退的结果。</br></br>这整个英魂林的魂术，任何一道爆发出来，都有难以想象的威势。</br></br>吃了不少亏的陆叶审查自身，看看有没有什么可以借助的力量，单凭他如今神魂修为上的造诣，想接触这些光点，难度很大。</br></br>眼下他是魂体进入这英魂林，天赋树无法动用，所以能依仗的就只有自身的神魂以及与神魂有关的东西。</br></br>前次一战，镇魂塔破碎，定魂铃受损，而除了这两样魂宝之外，他能够依仗的就是七彩神莲了。</br></br>神魂出窍时，神海内的一切都融入了魂体中，七彩神莲自然也不例外。</br></br>但七彩神莲好像对眼下的局势没什么帮助，或者说，这种帮助是被动的，那一道道魂术爆发，之所以只对他造成轻伤而不杀他，就是因为有七彩神莲庇护，魂族先辈们留下的魂术察觉到七彩神莲的气息，认为他是魂族的后辈。</br></br>除此之外，好像没有别的了……</br></br>不对！</br></br>陆叶忽然想起一个被自己遗忘了很久的东西，因为那个东西平日不显露，只以一道印记的方式存于神海中，陆叶几乎已经忘记了。</br></br>直到此刻细细检查魂体，才忽然有所发现。</br></br>幽灵船的印记！</br></br>这是他当年刚入星宿，探索幽灵船，通过幽灵船的考验时候得到的好处，好几次发挥出至关重要的作用。</br></br>不过自从他得了七彩神莲镇守神魂之后，这道印记就慢慢淡出了视线，因为相对于守护自己的神魂，七彩神莲的霞光好像更厉害一些。</br></br>这是一道印记没错，可严格意义来说，它也是一道魂术，是幽灵船赐予自己的魂术。</br></br>意识到这一点，陆叶的表情变换起来。</br></br>如今他的见识阅历远不是当年可比，当然知道幽灵船的恐怖，如果当日他就知道幽灵船的底细，绝不会贸然闯入其中。</br></br>因为这玩意是一件星空至宝！</br></br>星空至宝赐下的印记，某种程度上来说，就是属宝，只是这个属宝与一般的属宝不太一样，它能发挥出来的强弱，与陆叶的神魂修为是直接挂钩的。</br></br>如果说……以幽灵船的印记为根本，打造自己的镇魂秘术呢？</br></br>天赋树上能选择的不多，火凤凰神纹是最好的选择，但它只攻不守，稍有弊端。</br></br>可幽灵船不一样，这玩意是攻守兼备的，当年初遇离殇，为了摆脱他的控制，离殇对他掀起了魂战，结果被陆叶驾驭幽灵船狠狠教育了一顿。</br></br>陆叶对此可是记忆犹新……</br></br>至于修行难度方面，幽灵船的印记虽然不是天赋树的灵纹，但陆叶催动此魂术并不费事，只是需要消耗大量魂力罢了。</br></br>可一旦修行成功，那这绝对是最顶尖的镇魂秘术。</br></br>陆叶的眼睛逐渐明亮，他终于知道自己该做出什么选择了。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54618034.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sun, 28 Jan 2024 17:13:42 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零四十三章 镇魂秘术的选择</title><link>54614956.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>前往能进入祖地的通道是会途径九州附近的，陆叶顺道回九州看了看，跟小九聊了几句。</br></br>上次陆叶跟老汤武卓定下了融界之事，最近这段时间消息已经传开了，大量天机柱被安置在青黎道界中，打通了一道道通往九州的门户，眼下整个青黎道界正在进行大迁徙，待到迁徙的差不多了，天机柱才会牵引青黎道界朝九州这边汇合，最后才是真正融界，待到那时，青黎道界将会彻底融入九州之中，再不分彼此，九州的底蕴也会得到极大增强。</br></br>这事主要由武卓负责，小九在暗中协助，一切都进行的很顺利。</br></br>没做太多停留，陆叶带着依依和琥珀继续前行，来到了那入口所在的位置，凭七彩神莲的牵引，打开通道，进入魂族祖地之中。</br></br>依依琥珀自是返回离殇的莲陆修行，陆叶则直奔星空池所在。</br></br>少顷，再见虚元。</br></br>陆叶这一趟来魂族祖地，主要就是为了修行自己的镇魂秘术，之前吃过太多亏了，与那些老牌日照争锋的时候，魂力上的对抗往往都处于下风，这不单单是因为自身在神魂修为上不如别人的原因，最主要的原因还是因为他没来得及修行自己的镇魂秘术。</br></br>如果将魂力比做一个人的力气，那与那些老牌日照交锋的时候，陆叶就是赤手空拳，可别人都能拿着属于自己的武器，那些武器便是他们的镇魂秘术，陆叶当然占不到便宜。</br></br>这是任何一个日照都要经历的路程，也是一个水磨功夫，可以说，日照的修行路程，几乎就是在不断地打磨自己的镇魂秘术。</br></br>日照境界的提升，不单单只是自身法力的积累，更重要的还是神魂的沉淀，因为这个境界，就是精气神中神的修行。</br></br>关于镇魂秘术，陆叶多少有些了解，此前他请教过马斌，也与苏玉卿聊过这些。</br></br>但放眼整个星空，在神魂上最有权威的，无疑还是魂族，其他任何人无论再强，比起魂族终究还是差了些，魂力的修行可是魂族的根本。</br></br>在虚元这里待了数日功夫，听他深入浅出地讲解镇魂秘术的各种玄妙，陆叶受益良多。</br></br>想要修行镇魂秘术，首先面临的便是一个选择。</br></br>每个人的镇魂秘术都是不一样的，只有找到最适合自己的，在修行上才能事半功倍，若一道镇魂秘术并不适合自己，强行修行自然会拖累成长的进度。</br></br>陆叶现在就面临这个选择……</br></br>他很困扰。</br></br>困扰的不是没有选择而是选择太多了。</br></br>正常情况下日照们所选择的镇魂秘术，一般都是自己最拿手的魂术。</br></br>修士到了神海境的时候，就已经诞生神魂，孕育出自身的魂体了，无论哪个流派的修士，都会或多或少地修行一点魂术，作为与敌争锋的手段。</br></br>以自己最拿手的魂术为根基，打造成镇魂秘术，无疑是最好也是最适合的选择。</br></br>那么自己这边最拿手的魂术是什么？</br></br>陆叶内视之下，看着天赋树上一片片燃烧的树叶上的繁奥纹路，不禁陷入了沉思……</br></br>天赋树上的这些灵纹，他以法力构建催动的话，就是灵纹，可如果他以魂力构建催动的话，那就是神纹！</br></br>就比如神锋，他可以法力催动构建加持在磐山刀上，提升杀伤力，也可以魂力构建，化作神魂攻势，去攻击敌人的神海。</br></br>可以说大多数灵纹都同样是神纹，而每一道神纹，对他来说都是一道魂术。</br></br>这就难办了啊，自己构建这些神纹没有难度，好像没有什么特别拿手的，也可以说都很拿手。</br></br>见他陷入沉思，一旁的虚元微微一笑：“镇魂秘术的选择不必着急，这种事终究是要慎重一些的。”</br></br>“倒也不是没有合适的……”陆叶回过神来，心念微动间，魂力涌动，“长老你看看这个怎么样。”</br></br>虚元当即凝聚目力观瞧，魂力这种东西一般无影无形，除非太过凝聚，一般人是看不到的，但魂族不一样，哪怕是最弱小的魂族，也能清楚地看到魂力的流动，这种虚无缥缈的力量，在他们眼中是清晰可见的。</br></br>此刻在虚元的视野中，他就看到陆叶的魂力流淌出来，然后迅速铺展，一道道极为细小的纹路互相勾联嵌合，眨眼间就在面前化作一个椭圆形的球状物。</br></br>虚元看的目瞪口呆……</br></br>与陆叶接触这么多次，他竟从来不知陆叶还是个灵纹师！</br></br>他当然看出陆叶此刻在构建一道神纹，只是这个速度，未免太过骇人了，那无数阴阳二元在瞬息间出现，完美无缺地嵌合彼此，期间没有一丝错漏，这样惊人的速度，哪怕是日照也不应该具备才对。</br></br>他想不通陆叶是怎么做到的。</br></br>唯一让他感到疑惑的是，陆叶此刻构建的这道神纹……怎么看起来像是一个蛋？</br></br>还没结束，因为虚元能够感受到，自己看到的这个蛋只是一个外壳，内部还有更多的阴阳二元在不断诞生嵌合，然后演变出一些更奇妙的变化。</br></br>咔嚓……轻响声传出时，蛋壳宛若实物一般破碎开来，紧接着一个巨大的身影从蛋壳之中诞生。</br></br>它张开双翅，轻轻挥舞，在陆叶头顶上盘旋啼鸣，雄浑的魂力波动四方席卷，仿若真的是一个活物！</br></br>它的身上还流淌的淡金色如阴影般的东西，仿佛火焰在燃烧。</br></br>“火凤凰！”虚元一眼认出，这只出现在视野中的展翅翱翔的东西赫然是四象之一的火凤凰。</br></br>“长老，将此术当做镇魂秘术行不行？”陆叶问道，瞬息间构建出这样一道魂术，看起来对他没有太大消耗的样子。</br></br>虚元眼角抽搐，一时不知该如何作答。</br></br>什么叫行不行？这可太行了！</br></br>四象之火凤凰当做镇魂秘术，这般攻势一出，完全有越阶杀敌的可能，寻常日照根本难以抵挡。</br></br>只不过……</br></br>稍作沉吟，虚元道：“此术繁奥至极，你若真将它当成镇魂秘术，那修行时消耗的精力可不小。”</br></br>镇魂秘术修行时，以之为根基的魂术越复杂，修行花费的代价就越大，提升起来就越慢。</br></br>这是理所当然的事。</br></br>天赋树上的灵纹不少，能够变成神纹的也有很多，但如神锋圣守这些并不适合当成镇魂秘术的根基，因为太简单了，而且也太单调，如果陆叶真选择这两样，修行起来自然快捷至极可与敌争锋的时候就未必能发挥太大作用了。</br></br>所以陆叶这边看似选择很多，但实际上并不多，火凤凰神纹是最好的选择，这玩意比起一般的神纹要复杂的多，以此为根基，修行难度大是大了点，可一旦修行有成，在斗战中能发挥的作用可不是神锋圣守能比。</br></br>“而且此魂术只攻不守，未免有些极端，小子你要知道，镇魂秘术之所以被冠以镇魂二字，其宗旨主要是镇守神魂，所以大多数日照的镇魂秘术都以防守为主，因为谁也无法预料自己会不会遇到比自己更强的敌人，若能守住神魂坚稳，那斗战中也能更好的发挥。”虚元又开口道。</br></br>陆叶颔首：“这倒也是。”忽然又问道：“长老的镇魂秘术选了什么为根基？”</br></br>虚元微微一笑：“我魂族修行，与你们不一样，所有的魂族在日照之后，镇魂秘术的根基都在自身，不会有其他选择。”</br></br>“以自身为根基？”陆叶微微愕然。</br></br>虚元道：“魂族没有血肉之躯，魂体便是我们的肉身，所以我们就只有这个选择。”</br></br>陆叶不免想起之前与紫璇大战的时候，那碧辰临死之前催动了自身的镇魂秘术，结果被虚元随意挡下，当时陆叶也没见到他有施展什么手段的迹象，如今方知原委。</br></br>魂族日照，本身便是自己的镇魂秘术，当然不需要施展什么别的手段。</br></br>陆叶也可以这么做，以自己的魂体为根基来打造镇魂秘术，可真这么做了，一旦与人发生魂战，别人都可以催动镇魂秘术，他就只能以魂体迎上，风险大增，当然不划算。</br></br>见陆叶陷入沉思，虚元微微一笑：“去一趟英魂林吧，到了那边，你或许会有些收获也说不定。”</br></br>“英魂林？”陆叶露出好奇神色，他进出魂族祖地多次，还真没听说过英魂林这个地方。</br></br>“那是我魂族死去的日照们长眠之地，他们死后，魂体消散，但生前修行过的种种魂术都有许多保留了下来，在那里，你可以见识到各种各样的魂术，或许能遇到适合自己的。”虚元解释道，“每一位魂族日照，在打造自己的镇魂秘术之前，都会去一趟那里，也算是我魂族的传承之地。”</br></br>这显然是魂族的禁地，只有日照可入，寻常族人都不被允许进入其中的，陆叶虽是人族，但魂族这边从来没将他当成外人看待。</br></br>虚元一番好意，陆叶当然不好推辞什么，尽管他心里清楚自己在那英魂林中就算有收获，最终能选择的镇魂秘术也是天赋树上的一种，可如果只是去开开眼界的话，当然是没问题的。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54614956.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sun, 28 Jan 2024 17:13:23 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零五十章 马尚思晋日照</title><link>54668969.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>看样子，是血绝界与血炼界的融合，产生了一些奇妙变化，让马尚思有了一些领悟，否则没道理时机就这么巧妙。</br></br>比起出身雪族的姐妹二人，他才是纯正的血族，此番两界融合，让他得了巨大好处。</br></br>既如此……</br></br>陆叶屈指一弹，两滴宝血飞出，朝马尚思的方向飞去。</br></br>之前被长风偷袭，宝血消耗一空，不过眼下宝血凝炼起来比以前要简单的多，这么长时间下来陆叶当然又重新凝聚了。</br></br>而且这是没有沾染那黑色果实气息的宝血，马尚思完全可以吸收炼化。</br></br>血族的晋升，主要是对自身血脉的参悟，这两滴宝血，无疑可以助马尚思一臂之力，让他在晋升日照之后，圣性变得更加浓郁。</br></br>宝血飞向马尚思所在，很快被他接纳，紧接着那边就传来压抑的嘶吼声，听起来极为痛楚。</br></br>可无论是香音姐妹还是定北风，此刻都在不同的位置，无比羡慕地望着马尚思所在。</br></br>日照……也是他们努力的方向，几个血侍虽然没有明面上的交锋，可暗地里还是有些较劲的，尤其是在陆叶晋升日照之后，他们这几个月瑶已经派不上太大用场了，这种关头下，谁能第一个晋升日照，谁无疑就能更得陆叶看重。</br></br>陆叶已经很久没有对他们赐下宝血了，因为就圣性的强度来说，他们这几个血侍比起绝大多数血族日照都要强，完全够用。</br></br>此番赐予，也是为了让马尚思更好的晋升突破。</br></br>观瞧了片刻，香音拉着玄鱼转身就进了闭关处，一脸坚毅表情，明显是受了刺激。</br></br>马尚思的晋升有惊无险，两日后，他满面振奋地飞到陆叶面前，叩行大礼：“卑职多谢大人成全！”</br></br>血族这个种族是成也血脉，败也血脉除非是那些天资特殊出众的族人，否则血族想要晋升日照，非得身具圣性不可！</br></br>而想拥有圣性就得炼化圣血。</br></br>可血族族人那么多，圣血有限，都牢牢把控在最上层手中，寻常族人根本没机会得到圣血。</br></br>马尚思当年之所以会闯荡阴阳大磨盘，就是因为无望得到圣血，想着借助外力的刺激来晋升。</br></br>结果在那边遇到陆叶，被他收服。</br></br>到得今日，终于如愿以偿地突破，可以说，如果没有陆叶，那他依然还只是月瑶，这一辈子都没有希望突破。</br></br>但现在不同了，日照不是他的终点，他还有更进一步的潜能，因为陆叶赋予他的圣性之强，已经超出寻常日照太多太多。</br></br>陆叶随手一抬：“起来吧。”</br></br>“谢大人！”马尚思连忙起身，面上的欣喜根本掩藏不住。</br></br>“我记得你说过，你来自血玉界？”陆叶徐徐开口问道。</br></br>马尚思的来历，陆叶当然是打探过的，不过当年他随口一问，马尚思随口一答，谁也没放在心上。</br></br>陆叶这个时候提起，自然是有原因的。</br></br>“是。”马尚思点头，“卑职出身血玉界。”</br></br>“我若准备对血玉界下手，你可愿助我？”</br></br>马尚思一怔，旋即再次单膝跪地，铿锵有声：“大人令之所向，卑职身之所往，绝不会辜负大人的栽培！”</br></br>最近这段时间，他与定北风相处的还不错，自然是从定北风口中得知过血绝界的种种遭遇，所以他清楚地知道，陆叶说要对血玉界下手，血玉界会是什么下场。</br></br>而他更清楚，该怎么回答才能让陆叶满意。</br></br>如今的他，早已不是血玉界的某个血族，而是陆叶的血侍，自身荣辱与陆叶息息相关。</br></br>陆叶满意颔首：“很好，去做准备吧，过几日随我外出一趟。”</br></br>“是！”马尚思应着，躬身退下。</br></br>陆叶抬头望去，只见已经有不少修士从九州那边出发，带着天机柱安置在血绝各处，显然是小九已经在着手吞噬血绝底蕴了。</br></br>对比而言，血绝界底蕴之强，玉螺界都无法相提并论，而一旦吞噬掉血绝界的底蕴，九州必然又有极大的成长。</br></br>与此同时，玉螺界的融界也在同步进行中。</br></br>再过几年，九州必然会有一些喜人的变化。</br></br>陆叶闪身又回了方寸山中，寻到了正聚集在一起的小人族日照们，将自己心中的打算说出。</br></br>陈玄海一愣：“师弟决定要对血玉界动手了？”</br></br>血玉界他们不算陌生，哪怕没去过，也都是听说过的，毕竟小人族与血族是有着大仇的，对血族那边的种种情报，他们一直都有了解。</br></br>前些年打下血绝界之后，陆叶曾询问过西部的日照，西部那边在归程的路上会不会进入某个血族星系，若如此的话，那完全可以将覆灭血绝界的事情重新做一遍。</br></br>只可惜得到的答案是否定的，陆叶也就绝了这个打算。</br></br>但上次与紫璇一战，西部日照来援的时候，张昆私下里跟陆叶说了一些事，便是事关血玉界的，让陆叶颇为动心。</br></br>不过那个时候他还没打定主意，因为如果真要对血玉界下手的话，会消耗不少时间，而且会延缓西部融合的过程。</br></br>但现在来看，若是能将血玉界弄到九州这边来，一来可以让九州增加底蕴，二来也能完善血祖的身躯，三者，对血族下手，是小人族最喜闻乐见的。</br></br>有了这种种原因，哪怕要付出一些时间和精力作为代价，也都是值得的。</br></br>这才是陆叶下定决心的原因。</br></br>“不错，机会难得，错过这次以后可就没这么好的便利条件了。”陆叶点点头。</br></br>陈玄海知道他的意思，因为当时张昆与陆叶聊此事的时候，他也在场，当下赞同道：“师弟说的没错，西部现在的位置很好，若要对血玉界动手的话，那近期师弟可能就要过去了，再晚些时日恐怕就来不及了。”</br></br>“我明日就出发。”陆叶已有决断。</br></br>陈玄海颔首：“那行，我们在这边待命，师弟随时召唤。”</br></br>对血族下手，小人族是无比热情的，若说血族覆灭这世上有哪个种族最开心，那必然是小人族无疑。</br></br>简单一番商议，陆叶迅速离去。</br></br>恐怕谁也想不到，这短短几句话就能定下一个界域的未来，而迎接血玉界的，必然是覆灭的命运。</br></br>出了方寸山，陆叶又回了一趟万象海，带上大量灵玉和灵丹。</br></br>这一去路途遥远，耗时不短，总不能无所事事，带些灵玉和灵丹，也能随时修行，不至于空耗光阴。</br></br>翌日，陆叶又出现在方寸山中，与他同行的只有一人，那就是马尚思。</br></br>那巨大的传送法阵之上，主仆二人安静站立，陆叶闭眸凝神凭借自身方寸山之主的便利，调动起方寸山的底蕴激发法阵之威。</br></br>下一瞬，光芒笼罩。</br></br>待光芒散去时，陆叶与马尚思已经不见了踪影。</br></br>另一边，西部方寸山中，主仆二人现身。</br></br>法阵旁，六道身影屹立，赫然是西部的六位日照。</br></br>张昆，瓮雄，楼震，冉东升，冉秋叶，李婉凝。</br></br>三部方寸山中，就属西部的日照数量最多，东部最少，这似乎是跟各部方寸山的疆域大小有关系，因为对比下来，西部这边的疆域几乎是东部的两倍大，当年方寸山破碎的时候，可不是均分为三份的。</br></br>这六位日照中，冉东升和冉秋叶是姐弟二人，在这样一个层面其实也是不多见的，因为日照的诞生并不容易，作为亲属的姐弟二人能同时晋升日照，几率很小。</br></br>而六位日照，陆叶除了没见过那个李婉凝之外，其他五位都是见过的，之前与紫璇一战，这五位都是前去帮忙的，只有李婉凝留守坐镇。</br></br>“哈哈哈，陆师弟你可算来了，我们这些老家伙可是望眼欲穿啊。”张昆大笑着迎上。</br></br>瓮雄也开口：“师弟你要再不来，我们都准备去东部那边请你了。”</br></br>陆叶抱拳道：“罪过罪过，劳诸位师兄师姐记挂了。”</br></br>冉秋叶是个看起来很知性的女子，此时开口道：“师弟远道而来，我们准备了简单的席宴，师弟还请移步。”</br></br>陆叶道：“都是一家人，师姐不必客气，先谈正事吧，待事成之后，咱们再庆功不迟。”</br></br>一家人这样的称谓无疑让西部的几位日照很是受用，楼震当即颔首道：“既如此，那就先做正事。”</br></br>这么说着，他取出一个圆球模样的东西，法力一催，众人面前立刻出现一片虚幻的图案，看起来像是一片星空的缩小图。</br></br>楼震抬手一点，那虚幻图案上立刻出现一个光点：“师弟请看，这是咱们西部如今所在的位置。”</br></br>他又点向另外一个地方：“这是那虫道所在的位置。”</br></br>陆叶定眼望去，立刻有所了解：“咱们眼下距离虫道好像不是很远，按照现在的速度，如果调转方向赶过去，大概需要多久抵达？”</br></br>“三月左右。”</br></br>“那确实不算太远。”</br></br>“是啊，所以机会难得，我们也是经过多方查证探索，才确定这是个机会，只是此事若无师弟出力，那是万万无法达成的。”</br></br>“我明白！”</br></br>西部这边的归程路线，确实不会途经某一个血族界域，如此一来，就很难重现当年攻打血绝界的场景，因为当年南部是路过血绝星系的。</br></br>但是如果让西部方寸山通过那个虫道的话，就有机会了，那虫道连通的星系，便是与血玉星系比邻。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54668969.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sun, 28 Jan 2024 14:11:20 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零四十二章 天赋树的变化</title><link>54597812.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>星舟上，陆叶把玩着火葫，这东西是一元界的镇界之宝，早在当日见到的时候，陆叶就动了心思。</br></br>根据修罗场那边给与的反馈，造化藤上生出了七个宝葫芦，若是能将这七个宝葫芦凑齐的话，就可重演造化之妙。</br></br>陆叶不知道到底是什么样的造化之妙，也没想过要凑起七个宝葫芦，因为难度太大，他如今有丹葫，剑葫，火葫，还有一个风葫是有线索的，至于剩下三个完全不知所踪，鬼知道它们在什么地方，便是想寻都没有门路。</br></br>此番若非长风作孽，陆叶也没办法这么容易入手火葫。</br></br>算起来他被长风偷袭，除了损失了一道不完整的剑葫剑气，八道宝血分身之外，其他并没有实质性的损失，得了火葫，不亏！</br></br>仔细感知查探，确实察觉到火葫内有一团凶猛异常的异火，当日元瑟凭此宝与那无相宫的上城越争锋，打的声势浩大，若非上城越提前请了一道天璇剑气，恐怕真要折戟沉沙。</br></br>那个时候元瑟祭出火葫威能，陆叶感觉天赋树有了一些反应，这无疑说明火葫内的异火品质很高，天赋树若能吞之，必有好处。</br></br>此刻细细观察，陆叶发现这蕴养在火葫内的奇火果然非同凡响，这样的凶猛火焰，绝非一般日照能够抵挡。</br></br>哪怕是他，在这样的奇火之下，只凭自身的本事，也没有多少反抗之力。</br></br>陆叶不免心头戚戚。</br></br>修士修行，耗时漫长，好不容易得以晋升日照本以为能凌绝修行界，可事实上却连一件属宝的威能都抵挡不住，不得不说这是一个悲哀。</br></br>好在这世上属宝虽然不少，但马斌说过基本都是被各大势力当成镇界之宝，轻易不会动用。</br></br>如那神云带着天罗伞四处乱逛的例子终究是少数，也是神云太过自大依仗天罗伞坚不可摧，谁知遇到了真正的星空至宝，直接被破。</br></br>如今那破损的天罗伞就在花慈手中，被她安置在小瓜身边蕴养，也不知有没有恢复过来的可能。</br></br>奇火凶猛，但那是对修士而言，对天赋树来说，这却是大补之物。</br></br>陆叶没有犹豫，稍稍催动天赋树天赋树的威能，无形根须立刻探进了葫口中，下一瞬，陆叶就感觉到有奇妙的灼热被天赋树疯狂吞噬。</br></br>火葫中的奇火虽然利害，但他已有剑葫作为杀手锏，要不要这个奇火都没太大关系，若是连剑葫巅峰一击都解决不了的对手，火葫怕也发挥不出用处。</br></br>他静静感受着天赋树的变化，少顷露出疑惑神色。</br></br>因为他没有感觉到天赋树燃料储备有提升……</br></br>这明显不太正常，一直以来，天赋树吞噬任何火属性的力量，都会增加自身的燃料储备，以供陆叶后续之用。</br></br>自天赋树第一次蜕变之后，陆叶就可以轻松地感觉到它的燃料储备情况了，所以这个储备是增加还是减少，他心中是有数的。</br></br>可这一次天赋树吞噬奇火之后，燃料储备确实没有任何提升。</br></br>反倒是天赋树本身，仿佛发生了一些奇妙的变化，这种变化很小，若非陆叶对天赋树的情况了如指掌，根本不会察觉。</br></br>陆叶沉下心神，继续查探着。</br></br>一炷香，火葫中的奇火消失殆尽，被天赋树吞噬完全。</br></br>审视之下，陆叶明显发现天赋树上的火光变得更粘稠了一丝……</br></br>这个变化是……陆叶先是一惊，紧接着一喜。</br></br>因为这种变化他以前经历过几次，那是天赋树即将蜕变的征兆！</br></br>迄今为止，自他得到天赋树以来，已经有过三次蜕变了。</br></br>最初陆叶得到天赋树的时候，它只能协助自己炼化吞进体内的灵丹，借此来提升修行速度。</br></br>但在第一次蜕变之后，天赋树的威能明显有了增强，它有了可以延伸出体外的根须，凭借这些根须，陆叶可以吞噬炼化体外的灵气，灵石之类，修行速度大幅度提升，同时也有了天赋树分身。</br></br>第二次蜕变，天赋树拥有了衍化灵纹的效果，各种灵纹在天赋树的衍化之下变得更加简便，而且陆叶可以在树叶上铭刻新的灵纹。</br></br>待到第三次，通过消耗燃料的方式，天赋树能够加速灵纹的推衍，而且天赋树本能的力量变得更加温和，能够对外人使用了。</br></br>若没有这种变化，陆叶当年就没办法帮人鱼族化解血脉咒毒，天赋树的威能催动之下，只怕要将人鱼族修士焚灭当场。</br></br>自天赋树三次蜕变之后，已经过去很多年了。</br></br>陆叶一直都能感觉到，三次蜕变不是天赋树的极限，他也一直在等待天赋树第四次蜕变，他想知道再一次蜕变之后，天赋树会发生什么变化，诞生什么样的新玄妙。</br></br>可惜这些年下来，无论陆叶吞噬多少火系宝物，天赋树都没有要蜕变征兆，甚至连一点点可能的迹象都没有。</br></br>直到今日！</br></br>当天赋树吞噬了火葫中的奇火之后，这个迹象出现了。</br></br>惊喜来的如此突然，陆叶一时间竟有些没反应过来，几次三番地确定，那确实就是天赋树要蜕变的征兆。</br></br>当然，眼下只是一点点迹象，距离天赋树发生蜕变还早，而一旦天赋树发生蜕变，它就会化作一颗火种，重新孕育。</br></br>可是……为什么会这样？</br></br>那一团奇火，天赋树花了一炷香时间吞噬，算下来，分量也不多，如果只按吞噬速度来计算，这么点时间吞噬能给天赋树燃料带来的提升并不是很大。</br></br>可现在的情况是，燃料储备没有任何变化，天赋树本身却有了改变。</br></br>思量了片刻，陆叶隐隐觉得，这应该跟品质有关系！</br></br>天赋树的第四次蜕变，需要吞噬的火系宝物不单单有量的需求，更重要的，是质的保证！</br></br>这跟前三次完全不一样，前三次都是只要吞噬的量到了，蜕变自然而然地达成。</br></br>以前陆叶吞噬的火系宝物或许有品质不错的，但远远达不到天赋树的需求，所以即便吞噬了，也只是提升燃料的储备。</br></br>这一次不同，火葫中孕育出来的奇火，放眼这整个星空，都是极高品质的宝物，所以才会引发天赋树的变化。</br></br>所以当初元瑟祭出火葫奇火的时候，天赋树才会有反应，因为这对天赋树的蜕变有帮助。</br></br>这些都只是陆叶的猜测，但应该错不了。</br></br>想要验证这个猜想到底是不是真的，倒也简单，只需再吞噬一份同样品质的奇火，就可以判断了。</br></br>一念至此陆叶连忙开始炼化火葫。</br></br>火葫中奇火的诞生蕴养，跟剑葫中剑气的蕴养是一样的方式，都需要大量的投入。</br></br>只不过剑气的蕴养需要的各种法宝，而奇火的蕴养则是需要大量火系能量。</br></br>所以陆叶就需要先将火葫炼化，才能开始蕴养奇火，不炼化的话，他连催动火葫威能的资格都没有，哪里能蕴养奇火？</br></br>元瑟还算识相，在交出火葫时已经泯灭了自身在火葫上留下的种种印痕，这无疑能让陆叶的炼化变得更加简单。</br></br>“陆叶，虫道到了。”依依的声音传入耳中，这一路过来没花太长时间，她也看出陆叶有事在忙，便没打扰他。</br></br>听得声音，陆叶这才睁眼，站起身来，收了星舟。</br></br>虫道入口前，一艘月瑶级的中枢战舰横亘，坐镇此地的玉螺月瑶迎了上来，陆叶简单询问几句，得知一切安宁后，便带着依依和琥珀进了虫道。</br></br>眼下这条虫道毕竟不算稳定，唯有日照才能轻松肉身横渡，其他人想要通行，非得借助战舰的防护才有机会。</br></br>所以哪怕许多人已经听说这条虫道连通的是玉螺星系，也没人轻易擅闯。</br></br>或许等到日后虫道稳定了，会有人借道通行，去玉螺看看逛逛，但绝不是现在。</br></br>穿行虫道，等视野恢复清明的时候，陆叶已经回到了玉螺星系中，见到了另外一艘在这边的月瑶级战舰。</br></br>一时感慨，想他当年从万象海返回九州，何等艰难，哪怕后来可以借助魂族祖地，那也需要一些周折。</br></br>现在就方便多了。</br></br>陆叶现身的时候，立刻引来附近修士的关注，纷纷前来行礼。</br></br>他左右看了一眼，发现这里聚集了不少三界修士，显然是打算通过虫道进入万象星系的。</br></br>只不过因为每次通行都要借助战舰庇护，所以这种通行每月只有一次机会，眼下还不到时间，修士们还在等候。</br></br>等这边的战舰开赴到对面去之后，还会再开回来，麻烦是麻烦了一些，也会对灵玉有很大消耗，但只有这样才有足够安全的保障。</br></br>陆叶没做太多停留，继续带着依依和琥珀，朝祖地入口的方向行去。</br></br>不得不说，眼下三界修士比他当年幸福多了，待在玉螺星系这边，可以去九州的修罗场磨砺自己，若是烦闷了，就可以搭乘一月一次的战舰前往万象海游历，总归不会无所事事。</br></br>如此状态的玉螺星系，明显有了大兴之兆，待到积累到一定程度，整体实力必然会有一个井喷式的爆发，陆叶很期待那一天的到来。</br></br>。</br></br>今天有事要出门一趟，只有一更了。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54597812.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sun, 28 Jan 2024 14:10:59 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零四十章 大哥与小弟</title><link>54577739.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>入了万象海，苏玉卿便与陆叶分开了，她要返回方寸岛，与陆叶不是一个方向。</br></br>从始至终，她都没有询问什么，只是温柔地依偎在陆叶身旁。</br></br>三界岛，陆叶归来，立刻迎上诸多关切的目光。</br></br>“无事了。”陆叶说了一声，然后将小瓜还给花慈，又去见了一下马斌与他说了此事。</br></br>马斌闻言一阵后怕这还得是陆叶，换做一般的新晋日照遭遇长风那样的顶尖强者，根本不可能有反抗的余地，难以想象若是陆叶被长风所擒，会是什么后果。</br></br>“那老狗夙来手段阴险行事毫无底线可言，我大概知道他会去什么地方，等我伤势养好，去取了他的狗头回来给你出气！”马斌开口道。</br></br>陆叶连忙劝阻：“前辈别想太多，我此番有惊无险，并无大碍，你先好好养伤要紧。”</br></br>“嗯。”马斌闷闷地应了一声，但陆叶感觉到，这次他是动了杀机的，上次他被长风带人围攻，纵然伤了道基，其实也没太在意记恨，修士斗战，多有凶险，马斌早有这个觉悟。</br></br>可长风居然对陆叶出手，这就让马斌无法容忍了。</br></br>可以想象，一旦他伤势养好，肯定会去找长风报复的。</br></br>陆叶顿时有些后悔跑来跟马斌说这个事了，他本意只是想找马斌多打探一些长风的情报，免得下次遭遇了无从应对。</br></br>从灵玉矿脉出来，陆叶传讯汤钧一道，吩咐了一些事情，紧接着返回了自己的行宫。</br></br>如今他修为已至日照，又是万象海之主，原先打造的小竹楼已经不符合身份了，所以三界岛这边给他打造了一座行宫。</br></br>这次吃了亏，陆叶准备先蕴养下剑葫的剑光，此前若是剑光圆满的话，那他应对长风的偷袭就不会那么艰辛了，剑葫这东西，终究是他手上最强的杀手锏，作为一个新晋日照，这星空中还有许多强者的实力要比他厉害，有这么一个杀手锏护身，当然多一道保障。</br></br>吩咐汤钧的事，就是让他送大量法宝过来，陆叶手上还有一些剩余的，都是上次没吞噬完了，不过应该不够。</br></br>毕竟一道剑光想要蕴养到极致，花费的代价可是价值五亿灵玉的法宝。</br></br>“大哥！”一个熟悉的声音忽然传来，陆叶抬头望去，正见楚申急匆匆地闯了进来，满眼的关切：“大哥你没事吧？我听说你被人偷袭了？小弟我刚回岛，赶紧过来看看，大哥你有没有哪里不舒服，有没有小弟我能出力的地方？大哥你尽管开口，小弟义不容辞！”</br></br>听他一口一个大哥，一口一个小弟的称呼，陆叶眼皮子直跳。</br></br>以前也不觉得楚申这般称呼有什么问题，甚至在他晋升日照之后，九颜要与他平辈论交，也没改变兄弟二人的相处习惯。</br></br>九颜毕竟不是与他有直接关系的师长，所以大家完全可以各论各的。</br></br>但今时今日，在陆叶见过九颜真容之后，有些东西改变了。</br></br>他张了张口，很想告诉楚申，以后别喊大哥了……</br></br>却又不知怎么开口。</br></br>“大哥，你这是怎么了？”楚申见状大惊。</br></br>“没事！”陆叶摇了摇头，定定地看着楚申，心里想着若是自己与九颜的事让楚申知道了，那会是什么情况？</br></br>“大哥怎么这么看着我？”楚申不解，总觉得陆叶今日看自己的目光有些怪怪的。</br></br>陆叶笑了笑：“你今日比以前更英俊了。”</br></br>“是吗？”楚申摸了摸自己的脸，嘿嘿一笑：“那定是我修为有进的缘故，对了大哥，我听说这次的事还惊动老娘了，她那边有没有什么事？”</br></br>“你没传讯问她吗？”陆叶问道。</br></br>楚申摇头：“听说她回一元界去了，这边距离一元界太远，音符讯息传递不过去。”</br></br>陆叶这才想起确实如此，当即道：“没什么事，她应该很快就回来了。”</br></br>“那就好。”楚申放下心来，有了决定：“那我去万象岛等她。”</br></br>言罢，风风火火离去。</br></br>放眼如今的万象海，三界岛修士无疑是最尊贵的，哪怕只是星宿，走到任何一个地方都能成为焦点，得到不错的待遇，也没人敢在万象海上对三界岛的修士做什么。</br></br>而楚申不但是三界岛修士，还是九颜的后嗣更与陆叶兄弟相称，他如今虽只是月瑶，可即便是那些外来的日照，也不敢对他有轻视之心，这是属于万象海上最不能招惹的修士之一。</br></br>可以说在这万象海上，楚申是能横着走的，好在九颜对他的教导向来不错，他没有染上什么纨绔子弟的作风。</br></br>待楚申离去后，陆叶才取出剑葫，又将之前剩下的法宝拿出来，让剑葫吞噬，蕴养剑气。</br></br>不多时，老汤又送来大量法宝。</br></br>陆叶一边催动剑葫吞噬法宝，一边思量回头见了九颜该说些什么。</br></br>他其实有些事没想明白。</br></br>当年他与半辞去了一处秘地，那地方对半辞晋升月瑶有好处，结果却在那里遭遇了天欲魔蛛，引发了一些意外的发生。</br></br>在那个过程中，半辞显露了自己的真容，直到那个时候陆叶才知道，自己所见到的半辞的容貌，只是一种伪装。</br></br>陆叶也没明白为什么半辞会在最后关头呈现真容，但那个容貌他一直记着，之后半辞就不见了踪影，也没有返回无双岛。</br></br>陆叶这些年多番打探，只在车铃界发现了一个叫半夏的小姑娘，疑似是他与半辞当年在一处界域中救下的孩子。</br></br>半辞半夏，明显有些联系，再加上楚申也说过，那半夏是界域之子，是一方界域破灭后，最后的气运承载者，愈发可以让陆叶确定对方就是当年那个被救的孩子。</br></br>但他并没有在车铃界发现过半辞的踪影，楚申也从未见过。</br></br>直到今日他才明白，半辞就是九颜！所以半夏才会出现在车铃界。</br></br>可如此一来，问题就出现了，如果当年跟着他一起前往秘地的真是九颜，那凭她日照巅峰的修为，怎么可能拿一只天欲魔蛛没办法？</br></br>这才是陆叶想不通的地方。</br></br>总不能说她是故意示弱，这是完全没道理的，那种局面下，没有哪个女子会做出那样的事，所以说当时的半辞就只有星宿巅峰的修为。</br></br>想不明白……就只能当面去问，可惜当时苏玉卿在场，陆叶开不了口。</br></br>小半日后，陆叶忽然抬头，隐约感觉到九颜的气息来到了三界岛，但只片刻后，又迅速离去。</br></br>陆叶皱眉等待着。</br></br>过了片刻，栾晓娥拿了一个宝葫芦走进来：“师弟，这是九颜师姐送过来的东西，说是先前说好的。”</br></br>陆叶接过宝葫芦，稍一查探，便知这是真正的火葫无疑，是那件他当日看到的一元界的镇界之器。</br></br>“九颜师姐走了？”陆叶问道。</br></br>“是，她说万象岛那边还有事需要处理，就匆匆回去了。”栾晓娥回道。</br></br>“明白了。”陆叶点点头，这么看来，九颜应该是不知该如何面对自己，所以才来去匆匆。</br></br>毕竟两人之间还有一个楚申，楚申与陆叶兄弟相称，可是万象海人尽皆知之事，这才是最尴尬的地方。</br></br>但有些事终究是要弄明白的。</br></br>思量了一下，陆叶站起身，准备前往万象岛一趟，无论如何，都要问个清楚，有些事不是逃避就能解决的，九颜还是天真了。</br></br>才刚走出行宫，耳畔边就传来了一个轻柔的声音：“要出门啊？”</br></br>陆叶转头望去，只见花慈笑吟吟地站在那边，望着自己。</br></br>“啊……嗯。”陆叶下意识地回了一句。</br></br>“正好，我也要出去一趟，带我一起吧。”花慈走上前来，挽住了陆叶的胳膊，柔软的身子贴在他身上。</br></br>“你去哪？”陆叶愕然。</br></br>“万象岛，你要去哪？”花慈反问，在陆叶耳边吐气如兰。</br></br>陆叶被她搞的痒痒的，心中却是一突：“你去万象岛做什么？”</br></br>不知为什么，陆叶忽然有些不安。</br></br>“去逛逛啊，万象岛可是这边最大的顶级灵岛，我还没去看过呢。”花慈长长的睫毛眨啊眨，“走吧。”</br></br>这般说着，法力一催，带着陆叶就飞了出去。</br></br>一路行去，花慈说说笑笑，好像对万象岛很期待的样子，身上的幽香不断朝陆叶鼻孔钻去，却非但没有给他带来任何舒心，反而有些如芒刺背。</br></br>因为花慈不时瞥来的眼神有些不对劲！</br></br>“是不是有人跟你说什么了？”陆叶一咬牙问了出来。</br></br>花慈素来不是喜欢热闹的性子，这次无缘无故要去万象岛，而且就守在自己的行宫外，明显有问题！</br></br>花慈温婉一笑：“谁能跟我说什么，我不过是一个小小月瑶罢了，怎么？你又做了什么见不得光的事？”</br></br>陆叶额头冷汗涔涔：“最近这两月，你有没有去方寸岛？”</br></br>花慈笑的更开心了：“方寸岛啊……那可是好地方，玉卿姐姐可温柔了，长的又美，对人又好，我在方寸岛那边待了几天，她对我很照顾的。”</br></br>坏事了！</br></br>陆叶脸色一沉，苏玉卿怎么跟花慈这个疯女人玩到一块去了？自己不过闭关修行了两月，这怎地姐姐妹妹都喊起来了。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54577739.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sun, 28 Jan 2024 14:10:53 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零四十一章 夫君……</title><link>54583411.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>果然，花慈不是无缘无故等在行宫外的，她显然是得到了苏玉卿的传讯，刻意在这里盯着他。</br></br>先前与九颜之间的异常，大概是让苏玉卿发现了点端倪，她自己不好出面，便只能传讯花慈。</br></br>如此来看，这两女之间关系貌似很不错的样子，在某些事情上已经站在了同一阵线上。</br></br>一路行来，陆叶心神不宁，花慈却是温柔似水。</br></br>终于抵达万象岛。</br></br>如今陆叶身份特殊所以半路上就做了一些伪装，否则让人认出，必然会引发一些骚乱。</br></br>可即便如此才刚入万象岛没多久，便有人主动迎了上来。</br></br>赫然是车铃界的泠月也就是一直跟在九颜身边的那位月姨。</br></br>容貌可以伪装，但陆叶的气息却隐藏不了，九颜明显是察觉到了他的到来，特意让泠月前来迎接。</br></br>“见过陆道友。”泠月款款行了一礼，目光有些复杂地望着陆叶，当年第一次见到这个年轻人的时候，对方才只星宿修为，却不想一晃这些年，都已经是日照了，而且如今更执掌万象海，位高权重。</br></br>反观她自己，这么些年修为增进缓慢，依然只是月瑶罢了。</br></br>“月道友！”陆叶微微颔首。</br></br>“不知陆道友此来万象岛有何吩咐？界主自一元界归来之后心有所感，已在闭关之中，道友若有吩咐，尽管示下，泠月必定安排妥当。”她也是方才接到九颜的传讯才急忙赶过来的，至于闭关什么的，完全是子虚乌有，泠月有种感觉，界主好像有意在躲着面前这个年轻人，却又想不明白这是为什么。</br></br>说话间看了一眼花慈。</br></br>陆叶的道侣，那星空至宝真正的主人，泠月当然有所听闻，此刻见了，果然国色天香，气质端庄，虽说修为低了一些，但星空至宝足以弥补这方面的不足。</br></br>这两位站在一起，当真是郎才女貌，天作之合。</br></br>陆叶道：“无甚要事，只是过来逛逛，道友不必麻烦，你自去忙吧。”</br></br>他本是来这里找九颜问些事情的，如今花慈跟了过来，肯定是问不了了，索性作罢，待以后有机会再说。</br></br>“这样嘛……”泠月不疑有他，“若道友有需求的话，尽管传讯于我，界主闭关之中，如今万象岛交由我来管理。”</br></br>“那就先谢过月道友了。”</br></br>泠月离去，陆叶站在原地沉吟了片刻，这才转头看向花慈：“你要去哪？”</br></br>“随便逛逛。”花慈温婉地笑着，眼睛眯成了月牙形，亲昵地挽着陆叶的胳膊，朝万象岛内行去，陆叶心知拒绝不得，只能由得她去。</br></br>不多时，一间店铺前，花慈貌似看到了什么新奇的玩意，美眸一亮走了过去，片刻后又冲后面的陆叶招手娇呼：“夫君，快过来呀。”</br></br>慢悠悠地朝那边行去的陆叶身形一僵，几乎怀疑自己听错了。</br></br>彼此相识这么多年，花慈从来没有这么亲热地称呼过他，一直以来，都是喊他名字的。</br></br>这突如其来的亲昵，让陆叶毛骨竦然，知道自己怕是大难临头了……</br></br>硬着头皮走上前去，却见花慈已经拿了一根发簪插自己头上，那发簪上还有一支做蝴蝶模样的造型，随着花慈的动作，那蝴蝶轻轻展翅，好像活了一般，不但如此，发簪周围还有光影浮动，一只只虚幻的蝶影幻灭幻生，如此发饰装扮在花慈这样的美人身上，当真是增彩三分，让不少路过修士都看的目眩神驰。</br></br>“夫君，好看吗？”花慈望着陆叶，一脸期翼的表情。</br></br>“好看。”陆叶点头。</br></br>那店铺的掌柜在一旁笑吟吟地开口：“夫人当真好眼力这件蝶舞纷飞可是本店的镇店之宝，不但外观漂亮，其本身更是一件六品的防护法宝，法力催动灌入之下，可提供极为强大的防护之力，夫人端庄气质，尤与此宝契合，实乃为夫人量身打造之物，万万不可错过。”</br></br>他一阵吹捧，深谙商家买卖之道。</br></br>花慈却又拿起另外一件，戴在头上，这件的发饰的造型比起方才那件更绚烂，愈发承托了花慈美艳不可方物。</br></br>“这个好看吗？”</br></br>陆叶把脑袋点成小鸡啄米：“好看！”</br></br>花慈笑了笑，拿起第三件，戴在头上：“这个呢？”</br></br>“好看好看。”陆叶再点头。</br></br>一旁的店铺掌柜笑的合不拢嘴，花慈所选之物，无不是他们店铺里最贵重的，这一下就是三件，若是全卖出去，可是能大赚一笔，点头哈腰地在花慈身边，卖力介绍自家货物的优点。</br></br>他在这里经营多年，自然练就了一双火眼金睛，陆叶与花慈这两位一看就是不差钱的那种，自然值得他用心招待。</br></br>“都好看啊？”花慈却不理他，只是斜睨着陆叶，嘴角勾起：“原来夫君也是喜新厌旧的人呢……”</br></br>陆叶表情一僵，恍然大悟，就说花慈怎么忽然有兴致跑来买发饰，原来在这里点自己，连忙道：“戴在你身上当然好看，换个别人来就没这般效果了。”</br></br>“哼！”花慈轻轻地哼了一声，将几件发饰取下，放回原处，转身便走。</br></br>那店铺掌柜的都傻眼了，怎么也想不明白，好好的一桩生意怎么就黄了。</br></br>陆叶催促道：“傻站着作甚，赶紧装起来。”</br></br>掌柜的一愣，这才反应过来，连忙将那三件发饰装好，陆叶交付灵玉，转身去追花慈。</br></br>等找到这女人的时候，她居然已经拿着一串糖葫芦模样的东西，咬了一口之后顿时眉头一皱：“好酸啊……给你。”</br></br>顺手将没吃完的糖葫芦递给了陆叶。</br></br>陆叶眨眨眼接过，寻思着找个地方丢了，想他堂堂万象海之主，日照之尊，跑到这大庭广众之下吃糖葫芦，成何体统？</br></br>却听花慈道：“花了钱买的，不能丢，赶紧吃掉。”</br></br>“……我吃！”陆叶一脸认命的架势。</br></br>花慈从来不会无理取闹，此番特意跟他一起来万象岛，还这般作妖折腾，明显是故意的，陆叶心知肚明，却不能点破，只能乖乖配合。</br></br>接下来大半日，两人一路走一路逛，就好像最寻常的情侣一般共处着，花慈不时地买点东西，往往自己只吃上一口便全交给陆叶处理，若陆叶真只是个普通人，只怕肚皮都被撑破了。</br></br>走着走着，便来到了万象商会。</br></br>“累了！”花慈忽然驻足，开口道。</br></br>“那回去吧。”陆叶如蒙大赦，自来万象海这么多年，他进出万象岛很多次，可从来没有哪一次有这般煎熬，如今总算结束了。</br></br>花慈凑了过来，在他耳边吐气如兰：“听说万象商会三层之上，是供人住宿休息的客房？”</br></br>陆叶一惊，连忙劝阻：“回去休息不是更舒心？都说金窝银窝不如自己的狗窝啊。”</br></br>花慈抿嘴一笑，也不说话，只是抓住陆叶的手，拽着他就进了万象商会，直接找了一个商会管事，开了一间最豪华的客房！</br></br>片刻后，万象商会最顶层的客房前，陆叶站在门口，表情凝重。</br></br>花慈已经在里面转了一圈，明显很满意这里的环境，这才从内室探出脑袋，冲陆叶招了招手：“进来啊夫君！”</br></br>陆叶知道此番是在劫难逃，只能深吸一口气，迈开大步，虽千万人吾往矣！</br></br>他就不信了，一个小小的花慈，他还收拾不了了？</br></br>苏玉卿那样的日照巅峰都是他的手下败将，一个花慈凭什么这么嚣张？此番便叫她知道自己的厉害！</br></br>一个人不可能在一个地方不停地跌倒，总有站起来的一天！</br></br>时间一晃数日后。</br></br>万象岛外，一只花篮模样的星舟飞出，陆叶盘坐在其中，闭眸养神。</br></br>驾驭着此星舟的花慈满面红润，忽然心有所感，回头看了一眼。</br></br>与此同时，万象岛内，灵玉矿脉处，九颜的目光正看着这个方向。</br></br>花慈嘴角微微一勾，转过头去，好似打了什么胜仗，即将凯旋而归……</br></br>返回三界岛，花慈收了星舟，温柔开口：“夫君这趟累坏了，早点回去休息，没事别到处乱跑，那万象岛也没什么好玩的，那边有的，咱们三界岛都有，夫君想要什么，跟我说一声就行，我给你安排妥当。”</br></br>陆叶有气无力：“你别喊我夫君，我不是！”</br></br>慢腾腾地朝丹房方向走去。</br></br>花慈在他身后憋着笑：“慢点走，别摔着了。”</br></br>陆叶顿时挺直了腰杆，健步如飞！</br></br>花慈笑的更大声了。</br></br>这可恶的女人，君子报仇，十年不晚……百年不晚，给我等着！陆叶心头发狠。</br></br>在丹房处找到了正与二师姐待在一起的依依和琥珀，陆叶招呼一声：“走！”</br></br>依依不解：“去哪啊？”</br></br>“回九州，去祖地！”陆叶言简意赅。</br></br>“这就要回去了啊。”依依明显有些不舍，不过想想终究是要回去的，而且早日回去，也能早点继续修行，等以后实力强大了，才能继续帮陆叶的忙，顿时有了决断。</br></br>没什么需要收拾的，片刻后，陆叶驾驭着自己的星舟，带着依依和琥珀朝虫道方向飞去。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54583411.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sun, 28 Jan 2024 13:15:13 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零三十八章 无功而返</title><link>54559278.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>自陆叶带着三界修士闯荡万象海至今，一直贯彻着有仇报仇有怨报怨的宗旨，先有百越，后有紫璇，最后更是将整个万象海搅的天翻地覆。</br></br>因为在这样一个地方，任何示弱的行为都只会让别人变本加厉，如今三界岛执掌万象海，他身为三界岛的主人居然还被人追杀，这如何能够容忍？</br></br>万象海下，陆叶没有深入太多，老者的离开他是有所察觉的，过得片刻，他迅速出了海面。</br></br>不远处，栾晓娥的气息迅速接近过来，陆叶连忙迎上。</br></br>栾晓娥紧张地问道：“发生什么事了？”</br></br>花慈也关切望来：“你怎样？”</br></br>眼下这个局势，她们实在想不通还有什么人敢追杀陆叶，所以在接到消息后便急匆匆赶了过来。</br></br>只不过小瓜平日里除了花慈这个主人之外，就只亲近陆叶一个，所以栾晓娥才会将花慈一并带过来。</br></br>陆叶摇头：“没大碍。”抬手将小瓜从花慈怀里抓了过来，安置在自己肩头处，转身追了出去，声音远远传来：“你们先回去，在我没回来之前，不要离开三界岛。”</br></br>风水轮流转的如此之快，之前是那老者一路追杀陆叶，眼下却是轮到陆叶追杀他了。</br></br>不过终究彼此修为有差距，所以陆叶想要追上他还是有些难度的。</br></br>但没关系，陆叶基本已经确定了对方的身份，老家伙跑的了和尚跑不了庙。</br></br>一路追击，出乎陆叶的意料，老者并没有返回万象星系的任何一座界域，而是直接朝星系外遁去。</br></br>这让陆叶不免有些愤懑，对方这是知道闯了祸，所以直接逃了吗？若如此的话，他还真拿对方没什么太好的办法。</br></br>不过还有机会……</br></br>在被偷袭的时候，他曾反手一刀伤了对方，伤势不重，只是简单的皮肉伤，但那是獠刀造成的伤势，伤口处可是残留有獠之力的。</br></br>如老者那样的强大日照，完全有能力化解獠之力，但应该需要几天时间，机会就在这几天之内，只要他在某个地方停留，陆叶就可以循着獠之力的感应偷偷接近过去，到时候一道金光打出，任他修为再高也能瞬间撂倒。</br></br>而就在陆叶这边循着獠之力的指引，一路追杀老者离去的同时，万象岛九颜脸色大变，霍然起身朝外飞去。</br></br>突发的变故是她完全没想到的，本来只是一次简单的会面，结果约定好的人没来，反而听到了一些不得了的消息。</br></br>她心中万分恼火。</br></br>眼下万象海的局势已经稳定了，可以说这是最好的局面，三界岛那边并没有要赶尽杀绝的意思，万象星系只是失去了对万象海的统治，虽然对万象星系的某些人来说，这个结果让人憋屈，但谁让他们的拳头没别人大呢？</br></br>修行界向来是强者为尊的。</br></br>而且纵观之前万象海的变故，三界岛方面并非主观意图的加害者，以陆叶为首的三界岛修士一直都是被逼无奈的反抗。</br></br>前几日，她得知那位在外游历的年纪最大的师兄回到了万象星系，所以便托人传讯，请对方来万象海一趟，一方面是跟他好好谈谈，另一方面也是有意让他看看如今的万象海是什么样子。</br></br>她无意化解三界岛与万象星系的恩怨，因为她本身也是万象日照，只是她不愿看到万象海再出什么变故了，而想要维持现状，那位归来的师兄的态度是关键。</br></br>她相信只要自己这边晓之以理，这位师兄不会不近人情，毕竟如今三界岛也愿意分润万象商会一半的收益出来。</br></br>可她万万没想到的是，自己此举会引发另一个意外！</br></br>如今她这边得到的消息是，陆叶带着那件星空至宝已经离开了万象海，去向不明……</br></br>她心中万分焦急，生怕陆叶忿怒之下跑到万象的那几座界域去大开杀戒，若如此，那事情就无法收拾了。</br></br>之前元笃等人的死，是陆叶的反击，错不在他，可如果陆叶此番真的去迁怒万象的那几座界域，那她也不知该如何应对。</br></br>她这边动身之时，蓦然感觉到紫璇岛方向，有一股强大的日照气息显露出来，也朝着万象海外飞去。</br></br>紫璇岛……如今应该叫方寸岛了，前段时间有不少小人族入驻，为首的一个似叫苏玉卿。</br></br>如今动身的，应该就是这位日照。</br></br>陆叶与小人族到底是什么关系，她不太了解，但小人族既然能入驻紫璇岛，那彼此关系肯定很亲密，否则三界岛没道理将一座顶级灵岛交给小人族。</br></br>苏玉卿这个时候朝万象海外飞去，显然也是得到了一些消息，前去支援陆叶的。</br></br>两位日照的神念遥遥一碰，各自心有会意，很快在万象海外看到了彼此，遥遥对视一眼后，又各自收回目光，隔着一段距离，并驾齐驱。</br></br>一路赶赴，九颜更是在不断对外传讯，询问元瑟等人万象各大界域的情况。</br></br>很快，她定下心神，因为万象星系几大界域都没有出现陆叶的身影，这也就意味着，最糟糕的事情没有发生。</br></br>陆叶这显然带着星空至宝追杀那位师兄去了！</br></br>元瑟等人无疑也接到了那位师兄的传讯，知道他闯下的祸事，此刻皆都聚集在一元界中，惶恐不安。</br></br>他们在犹豫要不要遁逃。</br></br>此时遁逃无疑是最佳的时机，回头陆叶抽出手来，若是要为难他们的话，他们谁也挡不住。</br></br>但万象是他们的根，是他们的故土，那位闯了祸事的师兄必须要走，他们却不想走。</br></br>身为日照，离了万象，那日后就只能四处颠沛流离，寄人篱下了，这是任何一个日照都不愿面对的。</br></br>九颜一阵安抚，心累无比。</br></br>另一边，陆叶一路追击了数日时间，连那老者的影子都没看到，通过獠之力的反馈，陆叶可以确定对方没有全速前进，他这边已经拼尽全力了，可速度上依然不如人家。</br></br>这就很无奈，修为的巨大差距带来的速度上的落差根本无法解决。</br></br>几日时间，獠之力的反馈逐渐淡弱，直到今日彻底消失不见。</br></br>这无疑表明那老者已经将残留在伤口处的獠之力化解了。</br></br>獠刀虽然随着他晋升日照，品质又提升了一大截，但那老者也不是一般人，这都几天时间了，自然可以化解掉獠之力的侵蚀。</br></br>陆叶没有罢休，又循着獠之力消失的位置追杀了两天，这才无奈停下身形。</br></br>没有獠之力的指引，这茫茫星空，他根本找不到那老家伙的位置，这一次追杀……算是彻底失败了。</br></br>心中记下这份仇怨，陆叶望了星空深处一眼，这才调转身形，循着来路返回。</br></br>此番被偷袭，那老者没有要杀他之意，否则就不是直接镇魂秘术镇压了，他应该是想擒住自己，纵如此，陆叶也吃了不小的亏，神海的创伤直到现在还没有完全恢复，脑袋里一阵阵的隐隐疼痛。</br></br>以前不是日照的时候，体会还不够深刻，自晋升日照之后，他已经不止一次对敌时在神魂上吃亏了，那些老牌日照一个个在神魂修为上的造诣都深不可测，他这样的新晋日照哪怕有一些天然的优势也无法与之抗衡。</br></br>得早点去魂族祖地修行镇魂秘术了，要不然以后还会遭遇这样的事，陆叶心中有了打算，其实他本就有这样的规划，只是还没来得及行动罢了。</br></br>不过在那之前……找那老家伙报仇是不可能，讨点利息总是可以的！</br></br>又数日的奔掠，陆叶来到了一元界附近。</br></br>远远地，他就看到一道熟悉的身影站在那边，连忙飞身过去，惊奇不已：“玉卿你怎么来了？”</br></br>站在这里的，赫然便是苏玉卿。</br></br>苏玉卿已经来了万象海，他当然是知道的，眼下小人族占据了方寸岛，大量族人入驻其中，引的整个万象海瞩目，不过原本的紫璇岛不是贸易灵岛，规模也不算太大，容纳不了太多修士进出，所以万象海的修士如果想购买灵符的话，还得去三界岛那边。</br></br>眼下三界岛清了一整条街道出来，足足二十多间店铺交给小人族售卖灵符所用。</br></br>只是他没弄明白，苏玉卿为什么会在这里。</br></br>“听到你出事，我过来找你，有人跟我讲，你会来这里，让我在这里等着。”苏玉卿说话间，上下打量着陆叶，确定他没什么大碍，这才放下心来，忍不住道：“哪怕带着星空至宝下次也不要这么冒险，你追杀的那个应该是日照巅峰，他确实不敌星空至宝，但修为如他，手段繁多，未必没机会在你动用星空至宝之前拿下你。”</br></br>感受她浓浓的关切，陆叶不住颔首：“晓得的。”这一趟他敢追杀出去，依仗的就是獠之力的反馈，他可以借此确定对方的位置，确保自己不会被偷袭，如果没有这方面的因素，面对那样的强者，他绝不会孤身一人带着星空至宝去追杀。</br></br>星空至宝确实强大，可绝不是无敌的。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54559278.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sun, 28 Jan 2024 13:14:54 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零四十九章 振奋的小九</title><link>54664740.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>血绝界中，陆叶静心等待着。</br></br>直到某一刻，他忽然感觉整个界域有了一些异常的反应，这种反应很轻微，若非他本身与血绝界之间有些共鸣，此刻正在此界中，还真察觉不到。</br></br>睁开眼帘，朝前方星空望去，陆叶心中了然。</br></br>那异常的反应来自血绝界与血炼界的不断接近，这两大界域，都是血祖身陨之后的一部分残躯，以前相隔不知多远的距离，自然没有什么联系，但如今距离已经足够近了，彼此间不免生出了一些奇妙的共鸣。</br></br>而且这种共鸣正随着距离的接近逐渐加强。</br></br>这是应有之事，陆叶确定了这种现象不是什么坏事，便没做理会。</br></br>如此又过了许多天，当陆叶再次观瞧前方时，已经能看到远处横亘的血炼界的轮廓了，而且到了这个时候，整个血绝界前掠的速度，比起以前不知要快多少倍。</br></br>最初血绝界与南部的移动，完全是因为受到方寸山核心的牵引，速度虽然不慢，但也不是太快。</br></br>但现在明显不一样，不止是南部受到了核心的牵引，血绝界这边居然也受到了血炼界的牵引，仿佛血绝界迫不及待想要跟血炼界融合一处似的。</br></br>如此双重力量的推动下，速度自然变得比以前更快许多。</br></br>是时候了。</br></br>陆叶心念一动，从小花界中取出一根几丈长的铜绿色长杵，正是当年从血绝界这边缴获的血族祖器。</br></br>当年血绝界的血族日照们，能够联手调动界域之力，靠的不是他们自身的本事，更多的是依仗这件祖器的加持。</br></br>如今祖器落入陆叶之手，能发挥出来的威能比起血族日照们更甚许多。</br></br>祖器在手，法力催动，血族圣性弥漫之时，陆叶清楚地感觉到，自身与血绝界之间有了极为紧密的联系，这偌大一个界域都仿佛成了他手上的提线木偶，想怎么驾御便怎么驾驭。</br></br>那一直紧握成拳的六指峰忽然徐徐张开，显露出被抓在其中的南部方寸山，陆叶又调动起血绝界让整个界域的移动速度陡然变慢。</br></br>下一瞬南部方寸山便脱离了血绝界，直朝核心所在的位置掠去。</br></br>陆叶这边则驾驭着血绝界，绕了一个大圈，确保前行路上没有任何阻碍，这才放开对界域的调动。</br></br>没了他的干扰，血绝界立刻在血炼界的牵引下，朝前飞去。</br></br>而且在陆叶的观察中，血绝界并非笔直朝前飞行，而是在飞去的路上自主做了一些调整，等到整个界域接近血炼界的时候，它已经变成了六指峰朝外的造型，然后完美嵌合进了那巨大残躯的左断臂处。</br></br>融合碰撞的刹那，两大界域都在嗡鸣震动。</br></br>四道身影惊慌失措地从血炼界中飞了出来，赫然是一直在其中闭关修行的四大血侍。</br></br>他们完全不知道发生了什么事，待飞出很远之后回望，所见的一幕让他们震在当场。</br></br>血炼界多了一只左臂，这种变化实在太明显了，只要不是瞎子都能看的出来……</br></br>很快他们又察觉到了陆叶的气息，纷纷朝这边迎来。</br></br>“主上！”四大血侍齐齐行礼。</br></br>“主上，这是怎么回事？”香音惊问。</br></br>“血族几大界域的形成你们应该知道，这不过是血祖的左臂与躯干的融合罢了。”陆叶随口解释一声。</br></br>他说的简单，可四大血侍无不震惊非常。</br></br>尤其是定北风，他本身就出身血绝界，可他从未想过，自己有朝一日居然还能再看到这个界域，而且是以这样的方式。</br></br>“我还有事在身，你们先去查探一下这两大界域融合之后有没有什么不妥之处，回头告诉我。”陆叶吩咐一声，转身朝方寸山那边掠去。</br></br>血族的两大界域已经融合了，而在此之前，南部已经与方寸山核心融合一处，陆叶得去方寸山看看情况。</br></br>闪身朝方寸山那边掠去，从容入界。</br></br>倏一进入其中，陆叶便感觉到了一些不同。</br></br>整个方寸山的疆域明显变大了很多，这也是应有之事，当年东部与核心融合的时候，也出现过这样的变化。</br></br>不但如此，方寸山内，天地灵气也有了大幅度的改善，而且这种改善还在持续之中，如此环境，无疑更有益底层修士们的成长。</br></br>此时此刻，东部两位日照，南部四位，六人齐聚，各自喜笑颜开。</br></br>虽说以前大家也可以通过特殊的手段来往，但那终究不太方便，而且需要付出一些代价，现如今，南部东部与核心融为一体，就只剩下一个西部，待到西部再融合，那方寸山就能再次完成一统，重现祖上荣光。</br></br>这是无数代小人族的祈愿和努力的方向，谁也没想到能在他们这一代达成。</br></br>尤其是年纪最大的玉清楼，他本以为自己已经看不到希望了，可没想到还能亲眼见证这一日，一时间竟有些老泪纵横。</br></br>陆叶抵达之时，六大日照齐齐瞩目而来。</br></br>陈玄海颔首：“辛苦师弟了。”</br></br>陆叶摆摆手道：“分内之事，师兄严重了。”转而问道：“此番融合，可有什么异常之处？”</br></br>陈玄海道：“没有，各部方寸山本就是一体，只是当年被血祖所破，如此再次融合，不会出什么问题。”</br></br>“那就好。”陆叶点点头。</br></br>两部汇聚，小人族实力大增，如此一来，九州这边的安全性也得到了极大的提升。</br></br>整个方寸山内，无数小人族欢欣鼓舞，界域内处处都是喜气洋洋的氛围。</br></br>这一次融合之后，小人族内部恐怕要欢庆好一阵子，但这不是结局，西部的融合才是最后的关键。</br></br>陆叶没做太多停留，他还惦记着外面血族两大界域的事。</br></br>片刻后，陆叶出了方寸山，正准备朝血炼界那边飞去时，小九的声音就传入耳中：“陆叶陆叶这么大的事，你事先怎么没告诉我？”</br></br>陆叶装聋作哑：“哦？发生什么大事了？”</br></br>小九嘿嘿一笑：“你不知道就算了，反正我不管，我要吃了那个界域！”它所谓的吃，当然不是真正的吃，而是吞噬血绝界的底蕴，这种事对小九来说很简单，只需往血绝界中安置一些天机柱就可以了。</br></br>它当年就是这么吞噬掉血炼界的底蕴，助九州晋升大型界域的。</br></br>不过眼下九州有了巨大成长，再吞噬血绝界的底蕴，速度和效率就不是当年可比的了。</br></br>“吃吧吃吧。”陆叶笑了笑。</br></br>当初之所以生出将血绝界带回来的心思，主要就是给小九吃的，再者，过程并不麻烦，如果真需要他自己驾驭这个界域归来，那他肯定不干，太浪费时间了。</br></br>但借助南部方寸山受核心的牵引，他只是稍微做了一些部署，就让血绝界跟着南部一起过来了，省时又省力。</br></br>当然，陆叶当时还有另外一个想法，他想知道，血祖的残躯还能不能拼凑起来。</br></br>结果显而易见，根本不用他去拼凑什么，血祖的这些残躯在靠近彼此之后，能很轻松地重新融合。</br></br>这个结果其实让陆叶挺意外的。</br></br>但血祖可是能破开方寸山的恐怖强者，纵然死去不知多少年，早已神魂俱灭，残破的身躯还有不可思议之能，似乎也不是什么不能接受的事。</br></br>既如此的话，那如果能将剩下的几个血族界域都弄过来，岂不是可以让血祖的身躯变得完整？</br></br>陆叶不免有些意动。</br></br>他有过调动血绝界的经历，那种感觉，就像是整个血绝界化作了一件偃甲，披挂在他身上，他可以凭自己的力量控制血绝界，那种程度的攻势可不是一般强者能抵挡的。</br></br>一个血绝界便如此，若是能驾驭完整的血祖身躯……</br></br>不敢想象那种情况下，自己能施展出怎样毁天灭地的恐怖能力。</br></br>要知道，血祖可是能与星空至宝抗衡的存在，其实力之强，远超陆叶现在的层次，就算只是驾驭一个躯壳，也不是一般属宝的威能可以比拟。</br></br>而且血族的界域个个都底蕴深邃厚重，小九是可以将它们的底蕴吞噬掉来提升九州的……</br></br>如果将其他的血族界域全部弄过来给小九吞噬掉，那九州是不是可以晋升成顶级界域？</br></br>这个念头一起，陆叶大为心动。</br></br>正这么想着的时候，陆叶忽然心有所感，朝一个方向望去，眉头一扬：“哦？终于找到契机了吗？”</br></br>那个方位处，赫然是马尚思闭关修行的地方。</br></br>马尚思是陆叶麾下的第一血侍，是他最先收服的血侍，这么些年来跟随在陆叶身边，鞍前马后，忠心耿耿。</br></br>陆叶一直都能感觉到，这家伙距离晋升日照不远，但月瑶至日照这个关卡却不好突破，堪破了就能高歌猛进，可若是堪不破只会困顿不前。</br></br>不单单马尚思如此，香音玄鱼姐妹二人同样是这个阶段，唯独最后收服的定北风要差上一些。</br></br>其实一直以来，陆叶以为会是香音玄鱼姐妹二人先晋升日照的，因为她们姐妹心意相通，还有特殊的修行之法，在这方面有一些优势。</br></br>却不想最先踏出这一步的，还是马尚思！(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54664740.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sun, 28 Jan 2024 11:09:51 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零三十九章 就当师姐欠你一次</title><link>54563960.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>念头转动，陆叶又问道：“谁让你等在这里的？”</br></br>“是我！”一个声音传入陆叶耳中，紧接着一道身影从一元界的方向掠来，很快到了近前，显然是察觉到陆叶的气息前来相见。</br></br>陆叶一瞧，心中了然：“原来是九颜师姐！”</br></br>对于九颜会出现在这里，他倒是不意外，先前发生了那么大的事，连苏玉卿都听说，九颜不可能没听说，只是她这种时候从一元界出来，就让陆叶的心情不是很美妙了。</br></br>“师姐要阻我？”陆叶望着她，开口问道。</br></br>九颜叹息一声：“我终究是万象日照！”如果可以的话，她绝不愿插手这次的事，但万象日照的身份摆在这里，她又不可能不管，这种夹在中间做人的感觉，着实令人憋闷。</br></br>她能感觉到，陆叶眸中隐藏的杀机，显然是此前的遭遇让他震怒，易身处之，九颜觉得自己也不会善罢甘休。</br></br>她虽然不知道事情的具体经过怎样，但陆叶一个新晋日照被那位师兄那般强者偷袭，纵然侥幸活命，必然也付出了巨大代价，甚至可以说是险死还生，对于任何一个修士来说，这都是不共戴天的大仇。</br></br>如今那位师兄逃之夭夭了，陆叶心头一口怒气就只能发泄到其他人身上，所以他来了一元界。</br></br>九颜不担心自己会被殃及池鱼，因为她知道陆叶是个知恩图报的人，当年她对陆叶和三界岛有恩，陆叶在掌控万象海后将万象岛交给她打理，这就是在投桃报李。</br></br>但她不知道自己的脸面够不够大，能不能助本星系化解此番劫难。</br></br>她当然知道自己此刻站在这里会让陆叶为难，但她却不能不站出来，纵然她与一元界那几个日照其实没太深的交情，这是出身决定的立场。</br></br>陆叶直直地望着九颜，好半晌才开口道：“那是长风？”</br></br>九颜颔首：“是长风师兄！”</br></br>陆叶心道果然是这老家伙，就说自己觉得那老者有些面熟，仿佛在哪见过。</br></br>此前去探望马斌与他闲聊的时候，马斌就提到过长风此人，万象星系的环境得天独厚，这么多年诞生的日照当然不止他见过的那些人，还有一部分游历在外，但这些在外游历的大多都杳无音讯多年了，就连万象这边也不确定他们是否还活着，若还活着，又身在何处。</br></br>只有一个长风，不时地能传一些消息回来，因为之前他一直都待在修罗场中，马斌受伤与这个长风有直接的关连，当初修罗场关闭后，就是他带了几个日照围攻马斌的，在付出巨大代价后伤了马斌的道基。</br></br>陆叶确实见过长风因为当时他与南莲一起的时候，长风曾跑过来与南莲交谈了几句，随后离去。</br></br>只不过遁逃之时陆叶一门心思都在保命，没工夫深思后来才慢慢反应过来。</br></br>马斌还特意提醒过陆叶一定要小心长风，因为论修为，他与马斌是不相上下的，都是日照巅峰的程度，只不过修为是修为，真打起来他并非马斌对手。</br></br>万象海变故消息传出后，长风有所耳闻，便返回万象星系查探情况，前几日，九颜得到长风归来的消息，便邀请他去万象岛，结果半路上偶遇了正与分身打的不可开交的陆叶，一时意动，偷袭出手。</br></br>“千错万错，我不该邀请长风师兄去万象岛，陆师弟，此番之事责任在我……”</br></br>陆叶抬手打住：“长风是长风，与师姐无关。”</br></br>九颜叹息：“就不能饶过他们吗？他们这些人最近都很安分，而且这次是长风师兄临时起意，他们毫不知情。”</br></br>陆叶淡淡道：“安分是因为他们知道没有反抗的力量，若有朝一日他们有反抗的希望，那他们还会安分吗？当年我没有为难他们，是看在师姐的颜面，只是这一次……还请师姐不要阻我！”</br></br>这次的事确实不关一元界那几人的事，可谁让长风跑了呢？长风这个始作俑者都不顾及他们的死活，自己还在意什么。</br></br>站在陆叶身边的苏玉卿一直都没说话，但此刻却是魂力催动，美眸凝视着九颜，那意思已经很明显了，陆叶一旦动手，九颜要阻止的话，那就会面对她。</br></br>九颜明显有所察觉，沉声道：“师弟不是要火葫吗？我可以做主，让元瑟将火葫交出来！”</br></br>当初陆叶跟她提过这事，她显然还记得，一件属宝品质的镇界之宝，换几个日照的性命，无疑是很合适的交易，而且算下来，陆叶绝对不亏。</br></br>如今这局势，元瑟就算不愿交出火葫也不可能了。</br></br>陆叶却不为所动：“解决了那几人，火葫一样是我的。”没等九颜再开口说话，陆叶继续道：“师姐，我知道你的想法，但这次……不一样！”</br></br>那长风不但是伤了马斌道基的罪魁祸首，还意图对自己不利，眼下长风跑了，陆叶最起码得让他知道，就这么逃了会有什么后果。</br></br>感受到陆叶态度的坚决，九颜倍感无奈，陆叶素来敬重自己，连自己说话都不管用了，此番待在一元界中的那几位，怕是真的要凶多吉少了。</br></br>其他人的死活也就罢了，但慕晴与她终究还是有些交情的。</br></br>片刻的沉默，九颜像是做了什么决断，抬起眼帘，望着陆叶：“就当师姐欠你一次……”</br></br>随着她话音的落下，一直笼罩在她脸上的朦胧光晕徐徐散开，一张如花似玉的脸庞印入陆叶眼帘中。</br></br>一直以来，陆叶都没看过九颜的真正面容，无论是以前星宿月瑶还是如今晋升日照，每次九颜与他见面的时候，脸上都有一层朦胧光晕笼罩着，看不清真容。</br></br>陆叶一直没想明白这是为什么，甚至揣测过九颜是不是容颜有损，所以才这般遮掩，不显于人。</br></br>直到此刻，他骤然醒悟。</br></br>看着那张曾经见过一次，却苦寻多年未果的脸庞，绕是陆叶经历过不少风雨，此刻也不禁一怔：“你……”</br></br>他简直有些不敢相信自己的眼睛，无论如何都没想到，那朦胧光晕之下隐藏的既然是这副面孔。</br></br>心神震动一时间竟不知该说什么好。</br></br>苏玉卿愕然地看了他一眼，不知他的心境怎么忽然有了巨大的起伏，这明显是遇到了什么让他极为吃惊的事，再看向九颜，只见这位鼎鼎大名的万象日照面色竟有些红润，对上陆叶的目光还微微躲闪着。</br></br>这幅娇羞又难堪的表情……有问题！</br></br>苏玉卿的凤眸微微眯起，不着痕迹地抬手扭了一下陆叶。</br></br>九颜看到了她这个小动作，表情变得惊愕，忍不住打量了一下苏玉卿。</br></br>她知道陆叶与小人族关系很不错，苏玉卿是小人族日照，这次听到消息之后立刻就出了万象海去寻找陆叶，所以他们彼此间应该也有不浅的交情。</br></br>只是现在看来，他们的交情何止不浅，这亲昵的小动作……有问题啊！若真只是一般的交情怎么会做出这种动作？</br></br>两位日照巅峰忽然间互相对视一眼，目光碰撞的刹那，各自都读懂了眸中深意。</br></br>原本还因为见得九颜真容而失神的陆叶一个激灵，莫名地有些脊背发凉，不知怎地，暗暗庆幸起花慈不在这里了，若是花慈也在，那这鬼地方就真成修罗场了。</br></br>一念间，背后冷汗淋漓……</br></br>满腔杀心因为九颜的真容显露消失的无影无踪，剩下的只有满脑子疑惑，若苏玉卿不在这里，他必然有很多想问的，可苏玉卿在身边，他根本不好问出口。</br></br>气氛忽然变得有些古怪。</br></br>苏玉卿温柔开口：“陆叶，九颜道友的话你听到了没，给个答复啊，九颜道友在等着呢。”</br></br>陆叶忍不住又瞥了九颜一眼，确定自己没有看错，那张面孔他无论如何都不会忘却，按下心中的诸多疑问，开口道：“师姐都已经把话说到这份上了，那几人的性命就暂且记下，至于火葫……”</br></br>九颜道：“长风师兄惹了事，元瑟也知道保不住这件属宝了，他会做出正确的选择。”</br></br>陆叶点点头：“那就有劳师姐！”</br></br>最后深深地看了一眼九颜，陆叶招呼苏玉卿：“走吧。”</br></br>今天这事闹的，搞的陆叶一个头两个大，他得赶紧回三界岛定定心神。</br></br>与苏玉卿迅速飞离，直到他们走后许久，九颜才叹息一声，折身回了一元界，若是有可能的话，她是不会在陆叶面前显露真容的，因为当年的一些错误，让她没办法面对陆叶，所以一直以来，她都没让陆叶看到自己的真容，可今日陆叶油盐不进，她不得以只能出此下策，好在总算保住了本星系那几个日照。</br></br>只是从今以后……九颜想想就头疼，又感觉有些对不起楚申。</br></br>星空中，陆叶与苏玉卿并肩而行，他已经做好苏玉卿会问些什么的心理准备了，凭她这样的人物，方才种种不可能看不出端倪，陆叶也没打算隐瞒什么。</br></br>可让陆叶感到意外的是，苏玉卿一路上并没有问任何关于九颜的事，甚至保持着沉默。</br></br>这反倒让陆叶感觉心虚。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54563960.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sun, 28 Jan 2024 11:09:47 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零三十七章 祸事</title><link>54535913.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>老者日照巅峰修为，速度何等之快，只是让他没想到的是，他这边才刚有动作，陆叶方才喷出的血雾中，几滴鲜血便忽然扭曲幻化，化作三道身影。</br></br>赫然是陆叶借助受伤时的遮掩，将三滴宝血混杂其中，这般隐蔽手段，任谁也发现不了端倪。</br></br>“嗯？”老者惊讶不已，观察中，这三道身影皆有日照气息，倍感震惊，这等手段有些类似于他所知的血影术，但一般血影术绝无这等玄妙，而且血影术催动时的影子更偏向虚幻，可面前这三道身影却是实打实的。</br></br>倒更像是血族中圣尊们独有的宝血分身，可据他所知，那些圣尊的宝血分身大多也都一两道而已，能凝聚三道宝血分身的圣尊闻所未闻。</br></br>来不及多思量，因为他已经闯入了这三道身影所在，被他们呈品字型包围。</br></br>换做一般日照，被这样打了一个措手不及，必然要方寸大乱，但老者终究修为深邃，是以丝毫不慌。</br></br>然而下一刻，他的脸色就变了，因为这三道身影的身上居然同时传出极为狂暴的气息！</br></br>“自爆？”老者表情惊愕，他有能力不将三个寻常日照放在眼中，可若是这样的日照在近身自爆，便是他都无法忽视的。</br></br>仓促间祭出一件法宝，护持周身。</br></br>“轰……”地一声巨响传出，整个荒星都震了一震，本就不完整的荒星在巨大的冲击下碎裂开来，一块块浮陆四下飞舞。</br></br>那能量狂暴的最中心处，老者一脸铁青地冲杀出来，虽没有受伤痕迹，却也颇为狼狈，身上护身法宝的光芒暗淡至极，显然已经受损。</br></br>不得不说，三道宝血分身的自爆，确实打了他一个措手不及，主要是他以前从没有遇到过这样的手段。</br></br>然而越是如此越发让他坚定了擒下陆叶的念头，才刚晋升便有如此手段，这要让他成长起来日后还得了？既已结仇那就只能一条道走到底，如今那传说中的星空至宝不在对方身边，错过这个机会，可就再没有下次了。</br></br>远远望着陆叶遁逃的身影，老者眸中一片森冷。</br></br>然而还没等他追出去多远，旁边一块陨石上便忽然杀出一道身影，直朝他这边扑来。</br></br>老者扭头望去，不禁一呆，因为那边朝自己扑杀过来的身影，居然又是一道陆叶的分身！</br></br>还未靠近，那分身体内就涌出极为狂暴的气息。</br></br>“还来？”老者神色一厉，知道这类似宝血分身的存在会冲过来自爆，他怎会让对方如愿？当即施展手段遥遥攻杀，没等宝血分身靠近，便将之打爆开来。</br></br>他的手段固然干净利索，可终究因此耽搁了几息时间。</br></br>解决了这宝血分身，老者继续追击。</br></br>过了片刻，又一道气息狂暴的血色身影从前方迎了过来。</br></br>怎么还有？老者这下是真的搞不懂了，这般堪比日照的分身手段必定是极为玄妙，而且施展出来是要付出巨大代价的，陆叶一个新晋日照怎么可能三番五次地施展？</br></br>这一会功夫，他已经遇到五道了！</br></br>他当然知道，陆叶是凭此手段来拖延他，但却不能不管，因为这血色一般的身影是抱着自爆的目的来的，不管的话麻烦只会更大，就只能以雷霆手段灭杀。</br></br>可每当此时，陆叶都会趁机往前逃窜一大截。</br></br>第五道之后是第六道，然后是第七道，第八道……</br></br>一路追杀，直到灭了陆叶的八道分身之后，老者才确定，陆叶已经技穷了，因为再没有血色身影忽然跑出来纠缠自己。</br></br>暗暗心惊，此等手段，简直匪夷所思，想他如此强大修为，追杀一个新晋日照居然这么久没能得手，着实让他脸面有些挂不住。</br></br>距离不断拉近，他催动法力，徐徐开口：“小子，自己乖乖束手就擒，老夫不会为难你，也不想取你性命！”</br></br>杀一个新晋日照，对他来说不是难事，但相对于杀了陆叶，明显将他生擒更有价值，毕竟这可是关系到一件星空至宝的归属。</br></br>陆叶充耳不闻，万象海已经不远了，只要他能逃进万象海，那就可以摆脱对方。</br></br>暗自庆幸，这一趟没跑太远，否则这下还真有麻烦。</br></br>只可惜宝血分身已经消耗干净……之前做试验的时候，自己杀了一个，被这老者追杀损失了八个，也多亏了宝血分身，否则还真没办法与对方这么纠缠。</br></br>不过他还有一道可以用来遁逃的红符，一直温养在体内，只要催动这红符之威，那就可以立即摆脱对方。</br></br>但这样做是有风险的，因为那红符威能一旦催动，陆叶就会随机挪移到某一个位置，这个位置在红符威能极限的范围内，可能很近，也可能很远，非人力能够控制。</br></br>如果出现在万象海上，那还好说，可如果出现在别的什么地方，说不定危险更大。</br></br>老者来历他不清楚，但只从老者会出现在那座荒星处，陆叶就可以断定一件事，这老家伙是万象星系的修士！</br></br>对方这一趟应该只是机缘巧合遇到了自己，见有机可乘，所以骤然下手！</br></br>既是万象星系的修士，而且自己又没见过，那么对方的身份就呼之欲出了，马斌之前曾跟他提过一人，让他多加小心，因为此人材是万象星系的最强者。</br></br>所以他才不愿动用红符万一跑到一元界那边，那可就成瓮中之鳖了。</br></br>身后的气息不断在靠近，陆叶能感觉到，那老者在追杀之际，还不停地催动魂力，企图震荡自己的神魂。</br></br>但吃过一次亏之后，陆叶一直都维持着七彩神莲的威能，有七彩神莲的七彩霞光笼罩神海，外来的震荡很容易就被抚平，所以对方此举效果不大。</br></br>“冥顽不灵！”老者冷哼，眼见万象海将近，他再不迟疑，身上陡然爆开一层血雾，速度大增。</br></br>显然是催动了类似血遁术的秘术。</br></br>他的速度本就比陆叶快很多，这一下提升着实让陆叶有些措手不及。</br></br>几息之后，彼此距离已经到了一个极为危险的程度，老者周身法力狂涌，抬手一甩，一道鞭子模样的法宝被祭出，那鞭子抽出，迅速变长，仿佛无穷尽，跨越空间的阻隔，如巨蟒般朝陆叶身形卷来。</br></br>陆叶几次纵掠，都没能摆脱。</br></br>一咬牙，取出了剑葫，打出一道剑光，隔空朝那长鞭打去。</br></br>剑光与长鞭碰撞的刹那，剑光破碎开来……</br></br>剑葫中的剑光，花费了陆叶诸多法宝蕴养而成，那些法宝的总价值在五亿灵玉左右，此前与紫璇一战，动用三次，威能大减，这一下再也难以维持，直接破灭。</br></br>如果剑光是巅峰时期，威能自然强大，便是老者这样的强者都可灭杀，他再强，也就是碧辰妖尊那种程度，可陆叶之前没有补充，这剑光的威能就不怎么样了。</br></br>即便如此，也给陆叶带来了逃生的机会。</br></br>万象海就在前方，他合身一跃，扑进其中，身影消失不见。</br></br>身后老者见得此景，惊愕万分：“怎么可能？”</br></br>他才回万象星系没多久，也从元瑟等人那边打探过一些关于陆叶的情报，自然听说过陆叶在那星空至宝的庇护下，深入万象海的事情。</br></br>但那次可是有星空至宝的庇护，眼下星空至宝根本不在陆叶身边，这小子怎么也闯入万象海中了？</br></br>老者当然不会天真地以为陆叶这是在寻死，他既然这么做了，那肯定有应对的办法。</br></br>失误了！</br></br>若早知陆叶有这样的本事，他就算拼着施展禁忌之术也要将他迅速拿下，结果现在……</br></br>陆叶已经入海，不见了踪影，哪怕他实力比陆叶强大的多，也不可能深入海下将他抓出来。</br></br>祸事了！</br></br>一时起意，本以为是天赐良机，结果现在羊肉没吃到，还惹了一身骚！</br></br>站在万象海边缘，老者神色一阵变换，便在这时，他心有所感，抬头看向万象海深处，那边有日照的气息正在迅速接近。</br></br>老者面上一片不甘，可也只能调转身形，迅速遁走！</br></br>这个时候会朝这边靠近的日照，绝对是陆叶叫来的帮手，极有可能带上了那星空至宝，他当然要避其锋芒。</br></br>远远地，他回头望了一眼，这魄丽万象海，本是他的家乡，可从今日起，他恐怕再也回不来了，除非他有能力抗衡星空至宝。</br></br>后悔吗？并不，虽只是临时起意，但就算时间倒流，让他再选一次，他还是会对陆叶出手，因为这样的机会太难得了。</br></br>陆叶孤身在外，没有星空至宝庇护，他的实力又比陆叶强出那么多，这种情况下谁能忍住不动手？</br></br>就在老者走后片刻，两道身影来到了万象海边缘，赫然是栾晓娥与花慈二人。</br></br>陆叶闭关修行这两月时间，栾晓娥已从玉螺那边返回万象海了，除她之外，还有一批小人族修士，如今已经入住了紫璇岛，将紫璇更名为方寸岛。</br></br>在方才逃亡的时候，陆叶就传讯栾晓娥，让她带上花慈和小瓜前来支援自己。</br></br>如果自己没猜错的话，那老者的真正身份可是能与马斌交锋的强者，己方现在有能力拿下这等强者的，就只有小瓜了，老家伙偷袭之下险些当场镇压了他，还追杀了他这一路，陆叶当然不会善罢甘休。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54535913.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sun, 28 Jan 2024 09:13:06 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零三十六章 被偷袭</title><link>54532430.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>若真出现这种情况，那就太可怕了，这等于是亡者复苏，只是换了一个躯壳。</br></br>但仔细想想，陆叶又觉得不太可能。</br></br>黑色果实的根源，就是那些被他吞噬的修士的七情六欲，那么多修士的情欲混杂在一起，早已不分彼此，承载了一部份的宝血分身就算真的有复苏的可能，也不会复苏某一个修士的意识。</br></br>更大的可能是复苏一团混乱的意志。</br></br>当然，这只是陆叶自己的猜测，到底是不是这样，就有待观察了。</br></br>这也是陆叶跑出试验此事的原因，他想知道这样的宝血分身放任不管，最终会有什么变化。</br></br>时间流逝本尊与分身之间的联系变得越来微弱，而分身的变化也越来越大，它站在那里，就像是世间众多邪恶的聚集，光是看着就给人一种不祥的感觉，而且喉咙里还发出意义不明的嗬嗬声，甚至在望着陆叶的时候眸中不时地闪过一些敌意和杀机。</br></br>到了这个时候，陆叶就算想控制分身，也没有太大效果了，尝试给它传递命令，分身根本理都不理的。</br></br>又过片刻，分身与本尊之间的联系彻底断绝，而就在这一瞬间，宝血分身忽然如兽吼般咆哮，然后整个人化作一道黑光，直朝陆叶扑杀而来，仿佛一头上古凶兽。</br></br>哪怕已经有所猜想，可这一幕真的发生的时候，陆叶还是哭笑不得。</br></br>分身居然来攻击本尊了，这事若传出去，简直就是个笑话。</br></br>他能清楚地感觉到分身体内的恶念和杀机，仿佛自己是它不共戴天的仇人……</br></br>陆叶心中能理解，因为此刻控制分身的意志，根源就是那些死在他手下的诸多修士，对自己这个仇人有这样的恶念也是理所应当的。</br></br>两道身影很快碰撞在一起，法力嗡鸣，气血激荡。</br></br>不得不说，宝血分身当真玄妙，它除了不能自主催动天赋树的威能之外，短时间内基本上能够发挥出陆叶本身的全部实力。</br></br>这一番交手下，陆叶感觉就像是遇到了一个真正的日照。</br></br>可惜的是，宝血分身的攻击毫无章法，它终究没有真正的意识，所有的一切攻势都像是一头野兽在发狂，无脑一般的横冲直撞，只为杀死面前的活物。</br></br>所以哪怕宝血分身能够发挥出日照的实力，陆叶应对的也轻松自如的，他甚至都没有拔刀。</br></br>如此剧烈交锋一阵，陆叶明显感觉到宝血分身的实力在下滑。</br></br>这就是宝血分身唯一的弊端，它能发挥出来的实力，不够持久！因为它的底蕴来源自陆叶这个本尊，离了陆叶，就是无根之木，单凭宝血内储备的力量，时间越久，实力越弱，若不及时收回的话，最终只会彻底消散。</br></br>这一点上，宝血分身是远不如天赋树分身的，天赋树分身可以催动天赋树上的灵纹，这个也就罢了，关键是天赋树分身能更持久的爆发，而且还可以通过吞噬灵玉来恢复己身。</br></br>眼下这道宝血分身是没办法收回了，而且该验证的也已经验证，陆叶当即心念一动，磐山刀出鞘。</br></br>长刀斩落时，神锋灵纹加持。</br></br>这一刀之下，几乎将宝血分身斩成两半，它却依然不退，大有一副誓死也要拉陆叶垫背的架势。</br></br>陆叶再出一刀，这才彻底斩杀了它，分身爆开，血水洒落四周，地面被腐蚀出一个巨大的坑洞，黑色的气息弥漫。</br></br>陆叶的表情微妙……我与自己的分身打了一架，然后我赢了，这事就挺滑稽的。</br></br>正待收刀时，心头一紧，莫名地警兆大生！</br></br>下一瞬，便有澎湃可怖的魂力席卷而来，霎时间将他笼罩其中。</br></br>陆叶不由身形一晃，心神在这一瞬间震荡不宁，甚至有些头晕目眩之感。</br></br>被偷袭了！他立刻反应了过来，而且偷袭自己的还不是一般的日照，因为能在魂力上碾压他的，最起码也是个日照后期，甚至不止！</br></br>冥冥之中，他好像看到了一个巨大的光圈朝自己罩来，让他生出一种避无可避的感觉。</br></br>那光圈并非实物，也并非眼睛所见，而是心神的感应。</br></br>镇魂秘术？</br></br>陆叶心头凛然，神色陡然狰狞，到底是谁在偷袭自己，居然一上来就催动了镇魂秘术，想要镇压自己的神魂，这显然是清楚自己的底细，知道自己晋升日照没多久，面对这种程度的镇魂秘术，基本不会有反抗之力，所以上来便是绝杀！</br></br>哪怕陆叶的神魂相对同层次的修士更强更坚韧，可终究是有极限的，面对这种程度的镇魂秘术的镇压，确实没有多少反抗之力，心神感应之中，那光圈迅速落下，自身的神魂越来越无力。</br></br>而一旦真的被镇压，后果不堪设想。</br></br>便在这时，一座小塔自神海中迅速升起，迎上那落下的光圈，赫然是陆叶早年在九州战功阁中兑换的镇魂塔。</br></br>此物放在九州，品质不俗，但放眼星空，却根本不算什么，只不过这东西一直安置在神海中，陆叶也没管它，权当留个纪念了。</br></br>这个时候它却跑出来护主。</br></br>小塔与光圈的碰撞无声无息，光圈依然在落下，小塔却仿佛骄阳下的雪花，迅速融化，根本没起到任何效果。</br></br>叮铃铃……</br></br>清脆悦耳的声响响起，翻滚动荡的神海中，一只铃铛传出动静。</br></br>当年陆叶出发前往幻血魔瞳之前，苏玉卿曾交给他一道红符，一个铃铛，这铃铛唤做定魂铃，也是魂宝的一种，有护持神魂之效。</br></br>苏玉卿送出来的东西，品质比起镇魂塔无疑要高的多。</br></br>陆叶本来昏昏沉沉的神魂，受铃铛一激，陡然恢复了一丝清明。</br></br>光圈镇压的速度似乎变缓了一些，铃铛的声音却更加急促。</br></br>咔嚓一声脆响传出，定魂铃上裂出了一道缝隙，陆叶心头骇然，立刻知道自己判断有误，偷袭自己的敌人实力，比想象中要更强，否则定魂铃这样的魂宝，不至于挡不住人家的镇魂秘术。</br></br>他心中翻涌出无边怒火，神海中两大魂宝，一毁一破，偏偏他连偷袭自己的到底是谁都不知道。</br></br>借助那一瞬间的清明，他疯狂催动魂力，朝神海中的七彩神莲中灌入。</br></br>下一瞬，似有七彩霞光绽放，普照四方。</br></br>光圈消融……</br></br>昏昏沉沉的意识，终于恢复过来，头疼欲裂！</br></br>“嗯？”一声惊咦从身后传来，显然是没想到陆叶居然能摆脱自己镇魂秘术的镇压。</br></br>他能在这里发现陆叶也是巧合，原本他是打算去一趟万象海找九颜的，结果半路上感觉到这边有争锋的动静，而且动手的还是两位日照。</br></br>一时好奇，隐匿自身前来查探，结果就看到了陆叶。</br></br>他其实在几年前曾经见过陆叶一次，不过那个时候陆叶只是月瑶，而且跟另外一位日照在一起，当时他并没在意。</br></br>回到本星系后，他又从本星系其他几个日照那边见过陆叶的影像，自然一眼就认出来，这是自己当年见过的那个月瑶，同样也是导致万象海剧变的罪魁祸首。</br></br>如此天赐良机，他当然不愿错过，趁着陆叶不备，骤然偷袭出手，而且为了确保不会失手，他一上来就催动了镇魂秘术！</br></br>只要他这边能擒住陆叶，那本星系就可以恢复对万象海的统治，甚至可以以陆叶为筹码，让那星空至宝为己所用！</br></br>如此巨大的利益驱使，哪怕他身为日照巅峰，也按捺不住。</br></br>他的修为境界本就比陆叶强出很多很多，又以镇魂秘术偷袭，按道理来说，陆叶是决然没有反抗余地的。</br></br>可事实上，自己的镇魂秘术居然没能起到应有的效果，这一下不但没能让他的计划如愿，反而让他自己的神魂受了些震荡！</br></br>这小子……有古怪！</br></br>值此之时，陆叶眸中一片血红，头疼的几乎快要裂开，那是彼此神魂碰撞带来的后果，他强忍着诸多不适，在恢复过来的第一时间就察觉到，身后有一道雄浑深邃的气息，做出了探手抓来的姿势，似是要擒住自己！</br></br>仓促间转身，反手一刀凶猛斩出！</br></br>这一刀仿佛斩在了金铁之上，明明偷袭自己的对手因为镇魂秘术的反噬没能防备，可依然没有多大效果只是在对方的手臂上斩出一道裂缝罢了。</br></br>对于素来以锋锐著称的磐山刀来说，这简直有些不可思议。</br></br>日照巅峰！陆叶心中立刻有了判断，抬眼望去，发现偷袭自己的是一个头发雪白，精神矍铄的老者。</br></br>他隐约觉得这个老者有些眼熟，仿佛在哪见过，但此时根本来不及多想。对方不愧是日照巅峰，体魄之强简直不可思议。</br></br>“找死！”老者受镇魂秘术的反噬只是一瞬，此刻也缓了过来，口中厉喝，远比陆叶澎湃精纯的法力轰然席卷。</br></br>陆叶整个人便如纸鸢一般倒飞出去，半空中喷出一口血雾。</br></br>他匆忙扭转身形，疯狂催动法力，血遁术施展开来，匆忙朝万象海方向遁逃。</br></br>不是对手，只有逃回万象海，才有活路。</br></br>“想跑？痴心妄想！”老者冷哼，这一趟意外之下已经对陆叶出手，那就只能一不做二不休，区区一个新晋日照想在他手上遁逃，简直是天方夜谭。</br></br>话落瞬间，他便合身追杀了过去，势要赶尽杀绝！(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54532430.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sun, 28 Jan 2024 05:12:48 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零三十五章 日照之后的变化</title><link>54512683.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>先前与紫璇一战，陆叶原本的打算是留下一个妖尊性命的，结果没能如愿，如此一来，先前大战的结果就无人宣扬。</br></br>而且现在想想，就算当时真的留下一个妖尊性命，对方也不可能自揭其短，帮玉螺大肆宣传什么。</br></br>所以就只能自己来。</br></br>他这么一说，老汤顿时会意，颔首道：“这好办，我回来之后，就已经有很多人传讯过来，明里暗里打探咱们之前做什么去了，回头我稍微放点风声出去就行。”</br></br>可以预见，这个风声放出去必然会引起一些波澜，到时候肯定会有不少势力四方求证，而紫璇的损失是无法掩盖的，有心人只要关注下紫璇那边的情况，就能知道三界岛这边放出的风声不假。</br></br>而有此一战作为威慑，想必不会再有什么人敢去打玉螺的主意了。</br></br>“还有……”陆叶想起一事，“眼下咱们手上四大顶级灵岛，万象岛已经交给九颜负责了，方寸山小人族那边预定了紫璇岛，剩下一个翼天岛，你觉得要怎么处理？”</br></br>小人族方面已经在筹备了，应该过了不多久就会有日照率领族人前来入驻，至于到底是哪位日照前来，陆叶就不知道了，这是小人族内部自行商议的事。</br></br>老汤想了想道：“分兵坐镇？眼下玉螺界方面，栾道友已是日照，可以分一部分人手交给她，带去翼天岛。”</br></br>“倒是个法子。”陆叶其实也有这个想法，这也是惟一的办法了，毕竟那么大一座顶级灵岛总不能不要，虽说分兵坐镇会削弱三界岛这边的整体力量，但眼下万象海也没有什么威胁了，而且只要日后传送法阵打造完毕，彼此间的联系会变得很紧密，随时可以支援彼此，“只是栾师姐还在玉螺那边，不知什么时候才能回来，你先抽调一部分人手去翼天岛吧，等她回来再与她知会此事，我去找一下烟淼师姐，让她先去翼天岛那边帮忙看护一阵。”</br></br>老汤点头：“行！”</br></br>陆叶又去找了烟淼，与她言说此事，烟淼自然一口答应下来。</br></br>只小半日后，三界岛这边，便有大几百修士在烟淼的带领下，朝翼天岛方向飞去。</br></br>分兵坐镇的主要目的不是占据顶级灵岛，这是顺带的事情最大的好处是人手分流之后，无论三界岛这边还是翼天岛那边，修士的修行效率都会得到一定程度的提升。</br></br>老汤忙忙碌碌大多数三界岛修士都在他的指挥调派下奔走各方，三界岛方面要在四座顶级灵岛之间打造传送法阵的事也逐渐传开，一同传开的，还有玉螺星系与紫璇一战的事。</br></br>如陆叶所料，这个消息传出去的时候，几乎没人相信，但真的假不了，假的真不了，那些顶级势力果然开始各方求证，甚至有开始派遣人手前往紫璇妖星打探情报的。</br></br>因为眼下能证实这个情报的渠道，就只有紫璇方面了，不过想要得到确切的答案，还需要一点时间。</br></br>万象海下，陆叶沉浸在海水中，天赋树的威能催动，疯狂地吞噬着万象海的海水。</br></br>当日他吞噬三大日照，诸多月瑶，得以法源圆满，晋升日照，紧接着便马不停蹄地参与争锋，又领兵返回九州。</br></br>可以说晋升日照之后，他都没来得及稳固自身的境界，更没有好好地修行一场。</br></br>他这一趟回万象海的主要目的，就是稳固自身境界，要不然出门在外，一身日照气息无法收敛，任谁见了都知道他是刚晋升的。</br></br>这一开始修行，陆叶立刻察觉到与之前不同的地方。</br></br>效率变高了，而且变化不是一般的大！</br></br>这种变化陆叶以前也感受过，每当他的法源品质有提升的时候，修行效率都会随之提升，但从来没有哪一次提升的如此巨大。</br></br>修士到了月瑶这个层面，一身灵力在法源的淬炼下，会变换成法力，对比而言，法力是灵力的升华，无疑更具破坏和杀伤，想当初陆叶星宿后期，斩杀星宿如砍瓜切菜，可哪怕对上一个刚晋升的月瑶，也极为艰难，就是因为彼此的力量性质不同。</br></br>而月瑶之上的修士在修行时，从外界得到的力量不是法力，无论是汲取灵玉灵晶还是炼化星空灵能，又或者是通过别的方式，所得到的依然只是灵力，这些灵力在法源的淬炼下，才会变成法力。</br></br>所以法源的品质高低，才会影响修士修行的效率，因为在整个修行的过程中，法源起到了至关重要的作用，它是灵力转换成法力的根源。</br></br>陆叶的修行一直都是在万象海下，天赋树的威能这些年几乎没怎么变化，换句话说，他从万象海中吞噬炼化的灵力速度，与之前是差不多的，这一点并没有随着他修为境界的提升而有所改变。</br></br>可灵力转化成法力的速度却有了翻天覆地的变化，如果说以前修炼一天能得到一份法力的话，那么现在就是五份，八份，甚至更多。</br></br>这无疑是法源圆满带来的巨大好处。</br></br>而这般恐怖的修行效率，便连陆叶都感到震撼，但这对他来说无疑是好事，因为如此一来，在日照这个境界中，他的成长速度会变得很快，旁人需要积累几十上百年的底蕴，他只要花很短的时间就能达成。</br></br>心头唏嘘，万象海真乃他的福地，当年若不是无意间来到万象海，他还真不知去哪里找这么适合自己修行的地方。</br></br>检查了一下天赋树的燃料储备，还有很大的富裕，陆叶当即放任天赋树的威能催动着，自己则开始凝练宝血。</br></br>九滴宝血之前统统自爆了，这段时间也没时间凝练，而且宝血这东西关乎天赋树那颗黑色果实的摘除，自然是赶紧着手此事。</br></br>很快，陆叶又发现了一个让自己惊喜的事，那就是修为提升之后，凝练宝血的速度也变快了。</br></br>时间一点点流逝。</br></br>三界岛中不见陆叶踪影，他在修行之前已经跟几个人打过招呼了，所以也没人来寻他。</br></br>两月之后。</br></br>万象海下，陆叶徐徐睁开了眼睛。</br></br>两月时间，自身境界算是彻底稳固下来了，而且还有一些沉淀，到了这个时候，陆叶不催动法力也不会有任何气息流露了。</br></br>体内多了九滴宝血，这都是最近凝练出来的，而且他已用之前的办法，让这九滴宝血承载了黑色果实的一部分。</br></br>审视之下，天赋树上的黑色果实明显又小了一圈，这个结果让陆叶很满意，正如他之前所想，只要凝练的宝血足够多，总有一天能将这黑色果实彻底摘除。</br></br>这是他拥有的，而前一代道树传人没有的优势，宝血这东西，是他炼化血祖圣血后得到的，朝念可没有。</br></br>摆在陆叶面前的有两个选择，一个是暂时不管，等以后对敌的时候，凝练宝血分身自爆，如此一来，自己就多一个对敌的手段。</br></br>日照层面的自爆，哪怕只是一道宝血分身，也不容小觑。</br></br>此前九道宝血分身一起自爆，之所以没能发挥应有的效果，主要是出了一点不受掌控的意外。</br></br>另一个选择就是现在就凝练宝血分身，通过舍弃分身的方式，一同舍弃其内的承载。如此一来，他就可以通过这种方式循环，早日将那黑色果实摘除掉，免去一些隐患。</br></br>陆叶稍稍思量了一下，还是选择暂时搁置。</br></br>虽说眼下宝血凝练的速度比以前要快很多，但终究是要花费时间和精力的，留着拿来应敌当然是最好的选择。</br></br>如今他这个办法有效，黑色果实早晚会消失，只是要多等一些时间，眼下黑色果实比以前小很多了，已经不会对他的心性造成太大影响。</br></br>不过在那之前，陆叶还有一事想要验证一二。</br></br>少顷，他出了万象海，认准一个方向朝星空深处飞去。</br></br>一路疾驰，足足一日后，陆叶才来到一颗荒星上，此地尘沙飞舞，遍地焦土，浑不见半点生机，甚至就连这颗荒星本身也缺损了一大块，也不知是什么人在这附近争锋造成的。</br></br>随意选了一个位置落下陆叶屈指一弹，一滴宝血飞出，还在半空中就一阵扭曲幻化，化作了宝血分身。</br></br>一如既往，这道宝血分身与陆叶本尊之间有极为紧密的联系，给陆叶的感觉就像是自己身体的一部分，可以随意控制。</br></br>陆叶安静等待着，有过之前的变故，他当然知道这种安宁只是暂时。</br></br>果不其然，只是片刻之后，陆叶就感觉自己与宝血分身之间的联系减弱了一些，而且有一些不正常的气息自宝血分身体内逸散出来，让这分身体表都萦绕了一丝扭曲的黑色。</br></br>渐渐地，宝血分身的表情变得狰狞，陆叶与它的联系变得越来越薄弱，其体表萦绕的扭曲黑色已经浓如实质，而且还在不断增强。</br></br>陆叶隐约感觉到有什么东西在分身体内复苏！</br></br>这让他心头凛然，难不成自己之前猜的是对的？这种宝血分身放任不管的话，被他吞噬的那些修士的意识，真有可能在分身上复苏？(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54512683.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sun, 28 Jan 2024 04:15:42 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零三十四章 九颜相召</title><link>54507899.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>陆叶不在的这段时间，三界岛一直都是花慈在打理，但她终究经验不足，而且精力也有限，很多时候都焦头烂额。</br></br>如今老汤归来，三界岛的事自然有老汤接手，花慈立刻清净了，拉着依依有说有笑，笑着说着，神色就幽怨起来，泫然欲泣……</br></br>灵玉矿脉中，陆叶探望了一下马斌，他的伤势还没有恢复，依然在疗伤之中，所以只是简单的聊了几句。</br></br>出了灵玉矿脉，陆叶直奔万象岛方向。</br></br>小半日后，抵达万象岛，神念放出，稍一感知，陆叶暗暗感慨，终究是万象岛啊，哪怕之前出了那样大的变故，这里的人气依然不减，不知多少修士进进出出，尤其是那万象商会所在，最为热闹繁华。</br></br>不过转念想起万象岛日后的收益有自己一半，心情顿时美妙起来，这里越繁华，那三界岛的收益就越大。</br></br>九颜做的不错！这短短时间内便已让万象岛恢复如初，陆叶愈发确定，自己当时的决定是对的，万象岛若非交给九颜这个本星系修士，换做任何一个人来接手，都不可能这么快恢复过来。</br></br>一道神念从万象岛某个方向延伸出来，陆叶立刻明白那是九颜察觉到自己的到来，在指引自己过去。</br></br>身形一晃朝那个方向飞去。</br></br>少顷，万象岛的灵玉矿脉中陆叶再次见到了九颜那熟悉的身影。</br></br>“师姐！”陆叶行礼。</br></br>“不必多礼。”九颜朦胧看不清的面孔下，目光直视着陆叶，只稍一打量，便微微一惊，因为她发现陆叶的气息似乎有了一些变化。</br></br>倒不是说变的有多强，更多的是一种自信，对自身实力的自信，她不免惊疑，不知最近这段时间陆叶身上发生了什么事。</br></br>“坐。”九颜开口。</br></br>她面前不远处，就是一张蒲团，陆叶也不客气，盘膝坐下，左右打量一阵，欷歔道：“不愧是万象岛，这灵玉矿脉的规模比我三界岛要大多了。”</br></br>灵玉矿脉的规模大，那产出的灵玉数量就多，如九颜这样的日照，能在其中修行得到的好处就越多。</br></br>以前这里都是那五位日照镇守才有资格进来的，如今能进来的却只有一个九颜了。</br></br>“传说万象岛是万象海第一座灵岛，自然有一些不同寻常的地方，师弟若是后悔的话，我可以将万象岛交还。”九颜徐徐开口。</br></br>陆叶一笑：“师姐说的哪里话，当初既有协议，那当然是按协议办事，而且如今我三界岛手上不止一座顶级灵岛，要那么多作甚。”</br></br>这话说的九颜有些无言以对，对任何一个界域来说，顶级灵岛都是极为重要的资源，谁还会嫌多？偏偏三界岛嫌弃。</br></br>不想多跟他聊这事，九颜岔开话题：“听说你们这次出兵就攻打某个星系了？”</br></br>万象海上确实有这样的谣传，倒不是九颜信口开河，毕竟当日三界岛调兵遣将，战舰开赴，是很多人亲眼所见的。</br></br>“纯属造谣！”陆叶一口否定，“我们只是回去保卫家园了，哪里是攻打旁人？我三界岛修士都是平和之辈，素来温良恭俭，从不主动惹事！”</br></br>九颜眼皮子跳了一下，无视了他的自吹自擂，不解道：“保卫家园？你的意思是说，你们借助的那条虫道，是通往你们故土的，然后那边遇到麻烦了？”</br></br>“是！”陆叶也不隐瞒，“我们出身的星系叫玉螺星系，之前紫璇十大妖尊，领兵上万，进犯本星系，所以我们回去跟他们打了一架。”</br></br>九颜都听傻了：“这事怎么跟紫璇又扯上关系了？”</br></br>“都是那黑云和元笃！”陆叶一脸愤愤神色，“当年元笃擒了我三界岛几个星宿，以搜魂秘术探查到了本星系的位置，引黑云前去报复，结果黑云在本星系那边吃了大亏，心有不忿，便请了紫璇大军进犯，先前我得知这个消息，便迅速带人回援了。”</br></br>九颜怔了半晌才回过神：“结果呢？”</br></br>绕是她日照心性，也不禁被吊起了胃口，很想知道这一战是什么结果，不过陆叶既然能安全归来，那想必应该是紫璇被击退了。</br></br>“紫璇自日照至星宿，无有遗漏，全被诛杀！”陆叶轻描淡写。</br></br>九颜却是听的心头一颤，定定地看着陆叶，一时竟不知该不该相信他！</br></br>凭三界岛之前回援的力量，面对那样一支紫璇大军，明面上是没有任何反抗余地的，九颜本以为三界岛这边能够击退紫璇就是侥幸，谁知陆叶居然说将紫璇大军全部诛杀了？万名妖修也就罢了，关键那可是十大妖尊！</br></br>“据我所知……你们三界岛那星空至宝可是一直留在万象海上的。”九颜徐徐开口，言下之意，没有星空至宝助阵，玉螺凭什么诛灭紫璇那样一支大军？</br></br>“小瓜确实留在万象海，但我玉螺星系也不是随便揉捏的软柿子。”陆叶微微一笑，显得高深莫测。</br></br>九颜望着他，根本搞不清他说的到底是真的假的，若是真的，就太夸张了，也不符合实情，可若是假的……陆叶没道理拿这种事来骗她，没什么意义，而且紫璇损失这么大，回头只要稍微打听一下应该就能知晓。</br></br>“看样子，你们玉螺的水很深啊。”九颜意有所指。</br></br>陆叶笑而不语，换了个话题道：“对了，师姐相召，有何要事？”</br></br>“翼天岛！”九颜开口，“翼天星那边有人联系我，想花费一些代价，将翼天岛赎回来。”</br></br>任何一座顶级灵岛对于占据它的顶级界域来说，都是战略性的资源，轻易丢失不得，之前万象海一战，原本不关翼天岛什么事，结果那神云仗着自己有天罗伞护身，不将三界岛放在眼中，想要火中取栗，反被小瓜一道金光破了天罗伞，身死当场。</br></br>这就直接导致翼天岛的丢失。</br></br>翼天星当然想将它从三界岛手中赎回来，而且这事是有先例的，当年三界岛攻占了紫璇，后来紫璇就花费代价赎回了。</br></br>之所以找上九颜，明显是看出九颜与三界岛关系非同一般，要不然，万象岛也不会交给九颜打理。</br></br>“哦？”陆叶眉头一扬，“他们能出什么代价？”</br></br>九颜道：“当年紫璇付出什么代价他们就愿意付出什么代价！”</br></br>“他们怕是在想屁吃！”陆叶嗤笑一声。</br></br>当年愿意让紫璇赎回，一则是因为陆叶要杀那狮心，这是交易的一个条件，第二个就是当时的三界岛还没有彻底得罪一个顶级界域的底气，而且当年的百亿灵玉对三界岛来说也是一笔巨大的财富。</br></br>可此一时彼一时，百亿灵玉又算得了什么？翼天星想用这么点代价赎回一座顶级灵岛，陆叶当然不可能答应。</br></br>再者说，神云是死在陆叶手上，天罗伞也被破了，这个仇是彻底结下了，让他们赎回翼天岛，哪怕因此要付出巨大代价，那也是在资敌。</br></br>不可能说陆叶让他们赎回翼天岛，之前的恩怨就不复存在。</br></br>“师姐与翼天星关系怎样？”陆叶又问了一句。</br></br>九颜淡淡道：“只是有人找到我，委托我传个话，别无其他。”</br></br>“那我有数了。”陆叶点点头，如果九颜出面说情，那他还要为难，仅仅只是传个话，当然不用太在意。</br></br>此事不提，陆叶又开口道：“师姐，我有意在三界岛，万象岛，紫璇岛和翼天岛四大顶级灵岛之间打造可以互通往来的传送阵，师姐意下如何？”</br></br>万象海是很大的，他如今日照修为，来往各大灵岛当然便捷，但他可没忘记星宿时在万象海赶路的艰辛，往往从一个灵岛到另外一个灵岛，要花费十几二十天甚至更长时间。</br></br>可如果有传送阵的话，那就方便多了。</br></br>这四大顶级灵岛如今都算是三界岛的财产，有传送阵相连，日后不但来往方便，若某一座灵岛出了什么事，另外三座也可迅速支援。</br></br>万象海上不是没有传送阵，不过基本都是关系亲密的灵岛之间连通，并不具备普及性。</br></br>因为传送法阵这东西有利有弊，万一被有心人利用，可能会被直捣黄龙，所以关系不够亲密的话，是不可能允许传送法阵的铺设的。</br></br>“你做主就行，此事我没有意见。”九颜回道，名义上，她如今是万象岛的主人，但实际情况如何她心里清楚，陆叶请她出面管理万象岛，主要是看中她是万象日照的身份。</br></br>而且管理万象岛给她带来的好处也让她无法拒绝，所以双方算是合作的关系。</br></br>如今陆叶既要打造传送法阵，她哪里有什么异议？</br></br>“那就多谢师姐了。”陆叶道谢一声，“回头我来安排此事。”</br></br>又与九颜说了一会话，陆叶这才告辞离去。</br></br>重新返回三界岛，陆叶找到老汤，将筹建传送法阵的事告知，让他负责此事，老汤顿时苦着脸：“老夫就该留在玉螺养老！”筹建传送法阵，这事可不轻松。</br></br>“能者多劳嘛。”陆叶一阵安抚，又开口道：“对了，找些人，将咱们玉螺与紫璇一战的事宣扬出去，注意分寸，不要太过刻意！”(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54507899.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sun, 28 Jan 2024 03:13:01 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零三十三章 回岛</title><link>54485392.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>融界之事，首先要做的就是青黎道界生灵的安排，否则在融界的过程中必然会出现大量死伤，莫说那些没有修行过的普通人，便是修士，星宿之下也禁不住融界的折腾。</br></br>所以在陆叶与汤钧武卓商议后没多久，便有一批星宿从九州出发，赶赴青黎道界随身携带了大量天机柱。</br></br>日后只需将这些天机柱安置在青黎道界中，那么就可以通过天机柱转移整个界域的生灵。</br></br>待到一切安排妥当之后天机柱会汲取青黎道界的底蕴，带动青黎道界，与九州汇合继而完成融界。</br></br>换做以前，小九还做不到这种事，天机柱能够连通的范围有限，但随着这些年九州底蕴的不断增强，它能发挥的能力也越来越大了，尤其是得了修罗场属宝之后，这件属宝的威能无形中可以增强小九自身的能力，可以说是相得益彰。</br></br>不夸张的说，借助修罗场属宝带来的增幅，天机柱如今能够覆盖的范围足以笼罩大半个玉螺星系！</br></br>而小九之所以会跟陆叶提起融界之事，自然是因为这样做对九州是有好处的。</br></br>融界之后，青黎道界的底蕴尽归九州，必然能对九州的成长有极大助益，不管青黎道界本身有什么样的问题，它终究是一处能够孕育星宿境的大型界域。</br></br>九州以前吞噬过血炼界的底蕴，也吞噬过无双大陆的底蕴，但此两界都只是低级界域，饶是如此，当年在吞噬血炼界底蕴之后，九州也一跃晋升了大型界域。</br></br>等到日后九州吞噬了青黎道界的底蕴，又不知该有怎样的变化。</br></br>这件事陆叶交由武卓负责，因为陆叶本身不可能长时间留在本星系这边，汤钧也是，人选方面就只剩下武卓了。</br></br>而青黎道界方面，唯二的两位月瑶同意的前提下，整个界域未来的命运就已经既定了。</br></br>不出意料，当这个消息传开后，青黎道界那些星宿们固然有对故土的不舍，但更多的却是期待。</br></br>来到九州这短短时日内，他们已经见到太过新奇，别的不说，光是一个修罗场，就足够他们折腾了。</br></br>融界之事，陆叶定下基调，便放手不管了，剩下的有武卓处理，小九暗中相助。</br></br>他这边则点了一部分人手，驾御着两艘月瑶级的中枢战舰，赶赴虫道位置。</br></br>现如今有虫道连通，本星系与万象海来往方便，但也要防备有人暗藏祸心潜入本星系，所以虫道两端是必须要有人坐镇的。</br></br>这也是所有星系都会有的部署。</br></br>如今虫道不够稳定，哪怕如苏毅鸣那样的月瑶强行通行都有风险，所以倒是不用担心太多，可日后总有稳定之时，自然要早做安排。</br></br>本星系这边日照数量确实不多，但月瑶已经不少了，基本都是出身玉螺界的，分出一部分轮流坐镇还是没问题的。</br></br>忽忽数日后，两艘战舰抵达虫道入口处，陆叶留下一艘战舰在这一端坐镇监察，自己则驾驭着另一艘战舰进了虫道，照旧以虚空兽的心核开道，一路安宁。</br></br>过不多时，战舰就出现在万象星系中。</br></br>“这就是万象星系？”战舰甲板上，韩硐开口，四下打量时，目光很快便被极远处的一片魄丽吸引了目光。</br></br>从这个位置望去，那一片魄丽就像是一滴小水珠，绽放着五颜六色的光芒，璀璨夺目，但韩硐知道，小是因为距离太远，如果凑到那小水珠面前，那绝对是个庞然大物。</br></br>此番随着战舰一起过来的除了韩硐之外，还有另外两位玉螺月瑶，都是在三界岛中晋升的，还有为数不多的星宿，他们将负责坐镇此地，是玉螺第一批看守虫道的修士。</br></br>“那就是万象海。”陆叶站在他身边开口道，“道友若是有意，可前去逛逛。”</br></br>韩硐明显意动，这么多年来，一直听说万象海的大名，可惜无缘得见，今日终于亲眼见到了，当然想去走走看看。</br></br>不过他还是摇头道：“下次吧，等轮休之时，自然有机会。”</br></br>如今已经来了万象星系，还怕没有机会吗？不急这一时。</br></br>“也好。”见他这般说，陆叶没有强求，“那这边就有劳道友了。”</br></br>韩硐正色道：“职责所在，必不会懈怠。”</br></br>陆叶这才看向其他人：“随我回岛。”</br></br>这次过来不单单只是安置这艘月瑶级战舰的，同时也要带一部分人手返回三界岛，随行的除了汤钧这个外事总管之外，还有所有的人鱼族修士另外还有一批月瑶。</br></br>星宿回来的很少，之前跟他一起返回玉螺的星宿们，如今一部分在闭关修行，更多的则留在九州闯荡修罗场，疯狂磨砺自身。</br></br>回来的拢共不到五百人的样子。</br></br>陆叶与烟淼一起催动法力，裹住众人，朝万象海方向飞掠。</br></br>栾晓娥没回来，离开玉螺多年，好不容易回去了一次，自然是要去故土看看的，她这也算是衣锦还乡了，等过一阵子，她会自行返回。</br></br>一日后，众人返回三界岛。</br></br>察觉动静，留守的修士们纷纷迎出，以花慈为首。</br></br>这些修士都出身玉螺三大界域，此前也想跟着陆叶一起回去杀敌，然而三界岛这边必须终究得有人留守……</br></br>这些日子他们一直提心吊胆，忐忑不安，不知本星系的命运如何。</br></br>如今乍一眼看回去两千多人，只有这么点人归来，个个脸色大变，花慈更是表情凝重，红唇轻抿着。</br></br>见他们神色，陆叶便知他们误会了，微微一笑道：“不用担心，此战本星系大获全胜，紫璇十大妖尊，万名妖修，皆被赶尽杀绝。”</br></br>诸多三界修士先是一愣，紧接着大受震撼，七嘴八舌开始询问这一场战事的经过。</br></br>各有相熟的修士，很快三五成群聚集到一起，此前一战的全貌也逐渐呈现在留守修士们的面前。</br></br>在得知陆叶请动了诸多小人族和魂族日照后，个个都难掩惊讶，他们竟不知陆叶的人脉如此了得，竟一下请来这么多帮手。</br></br>一个个心中感慨，紫璇妖尊们死的冤枉，因为就连他们这些人，都不知道玉螺能拿出那么强大的阵容，紫璇那边此番出动十大妖尊，必定以为是十指捏螺，谁知一脚踢到了铁板上。</br></br>另一边，依依腻在花慈怀里，一阵乱拱。</br></br>原本依依之前已经打算返回魂族祖地了……她当然舍不得与陆叶分开，但先前一战，她凭附魂之术终于能帮上陆叶一点忙，顿时有些食髓知味，想着回祖地继续提升修为。</br></br>短暂的分离，只为更长久的重聚，这个道理依依还是懂的。</br></br>陆叶只问了她一句“想不想花慈姐姐”，依依便放弃了返回魂族祖地的念头，跟着他一起来了万象海，她与花慈的感情也是很好的，多年不见，自然想念。</br></br>如今有依依缠着花慈，陆叶安全感爆棚！</br></br>他能感觉到，这女人还记着之前的事，无时无刻不想找自己的麻烦。</br></br>“最近有没有出什么事？”陆叶问道。</br></br>花慈一边揉着依依的小脑袋，一边笑吟吟地看了他一眼：“没什么事，就是不少人在打探你们之前为什么离开，又去了哪里。”</br></br>现如今，万象海上三界岛为尊，先前三界岛方面那么大动静自然瞒不住有心人的探查，但只要本岛这边消息不泄露，旁人就探查不出什么。</br></br>陆叶微微颔首，又关切道：“没人想对你不利吧？”</br></br>小瓜吞噬三宝如意钱，种种无法探寻的异变之下，如今它就是活着的星空至宝，而它的真正主人是花慈，这个事应该也不是秘密了。</br></br>未必就没人想趁三界岛力量虚弱，对花慈这边有什么想法。</br></br>“我一直躲着呢。”花慈抿嘴一笑，“而且小瓜一直隐藏在万象海中，但有日照敢靠近三界岛，都会为它神念锁定。”</br></br>“那就好。”陆叶放下心来，被星空至宝神念锁定，对任何一个日照都不是小事，所以在经历了几次这样的阵仗之外，再没哪个日照敢靠近三界岛周边了。</br></br>“对了，九颜传讯说，让你回来之后去万象岛找她一趟，似乎有什么事要与你商议。”花慈说话间，又取出一沓东西递过来：“这些也都是给你的。”</br></br>“这是什么？”陆叶惊愕接过。</br></br>“拜贴吧。”花慈随口解释了一句，“都是来自各大顶级灵岛的。”</br></br>陆叶稍一查探，发现确实都是拜贴，数量还不少，真要算下来，现在万象海上的顶级灵岛，有一个算一个，都送来了拜贴。</br></br>之前他更改了万象海的规则，顶级灵岛可让日照进驻，如今那些顶级灵岛应该都有安排了，各大界域的日照来了万象海，当然要拜会一下此地的主人。</br></br>这些拜贴便是礼仪，更是此前一战打出来的威风，没有先前那一战，谁会高看三界岛一眼？</br></br>陆叶知道，这些拜贴的根源还是小瓜，单纯一个三界岛，还不够资格让那些顶级灵岛如此小心翼翼对待。</br></br>陆叶与各大顶级灵岛之间没有太多的交情，除了一个五色岛，自然懒得理会这些拜贴，随手就丢到了一旁。</br></br>“你们聊，我先去看看马斌前辈。”陆叶丢下一句话，朝灵玉矿脉那边行去。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54485392.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sun, 28 Jan 2024 02:20:32 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零三十二章 融界</title><link>54480084.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>秦怡离去，最终没让陆叶送行，她是要回四方星系的，路途遥远，送到哪里是个头？</br></br>而且陆叶答应让四方星系借道，日后彼此的联系会变得很频繁紧密。</br></br>身形一晃，陆叶离开了原地，片刻后，回到碧血宗，依依第一时间察觉，连忙带着琥珀扑过来，挽住他的胳膊，一副再也不要跟他分开的架式。</br></br>与依依闲聊一阵，又去找了正在忙碌的二师姐。</br></br>过了好半天，陆叶才忽然反应过来：“掌教和师尊呢？”</br></br>他竟没看到这老两口的身影……</br></br>二师姐微笑道：“他们两位忽然心有所感，各自闭关去了。”</br></br>陆叶神色一正：“这是要晋升月瑶了？”</br></br>水鸳颔首：“应该没错了，而且……不止他们两位，据我得到的消息此番大战之后，很多老一辈的都有突破的征兆，不久之后咱们九州会出现很多新晋的月瑶。”</br></br>算算时间这些老一辈的修士其实也差不多该突破了，要知道他们当年可都是九州各个时代的领军人物，无论天资还是才情都是一等一的，随着陆叶进入万象海后，修行环境优渥，资源不缺，突破星宿桎梏理所当然。</br></br>先前与紫璇一场大战，虽说过程不算艰辛，但在开战之前，大家可都是将生死置之度外的，无不带着一份决然，大胜之后回归阔别已久的故土，心情上有了安宁的沉淀，如此心境的转换，无疑有打破桎梏的效果，这才出现大批老一辈修士闭关的情况。</br></br>不止老一辈修士，新生代的如封无疆，李霸仙这样的，也都陆陆续续进入了闭关的状态。</br></br>确实如水鸳所说，不久之后，九州会诞生很多新晋的月瑶。</br></br>“师姐应该也差不多了吧？”陆叶问道。</br></br>水鸳微笑道：“还可以稍微压制一下。”</br></br>“那就好。”陆叶点点头，望向掌教所在的守正锋，微微叹息：“可惜了。”</br></br>他以前就跟三界岛的修士们打过招呼，若是有突破月瑶的征兆，记得提前告诉他，因为如果能在星宿殿内晋升月瑶，是有不小好处。</br></br>当年白露等几个人鱼族修士晋升月瑶，就是他带着进入星宿殿的，那个时候他对月瑶不是很了解，只知道有好处，具体什么好处不太懂。</br></br>如今他明白了，在星宿殿内晋升月瑶的话，诞生的法源品质会稍微高一些，这无疑有利于修士之后的修行。</br></br>可惜晋升这种事不是人为可以控制的，真到了那个临界点强行压制不但没有好处，反而还有问题，再加上他很多时候都不在万象海，所以这些年下来，玉螺界出身的修士有不少陆陆续续晋升了月瑶。</br></br>这一次也是，掌教等人感觉时机已到，索性就顺其自然了。</br></br>水鸳这边情况不太一样，她这些年很多时候都在炼丹，所以修为进度上要差一点点，自然可以稍稍压制一下。</br></br>不过掌教等人就算在九州晋升也不是什么大问题，无非就是得不到更好的法源，对根基没有影响，而且在故土晋升还能加深己身与故土之间的联系，日后如果在故土与人争锋，会有一定程度的优势，再者，九州这边日后如果能晋升顶级界域，掌教他们也能得到更多好处，这也算是有得有失。</br></br>不去多想，陆叶望着水鸳：“好久没尝到师姐的手艺了。”</br></br>当年修为不高的时候，水鸳想尽办法给陆叶调理，每次归来都准备了又可口又丰富的药膳，如今想想，真是怀念。</br></br>“等着。”水鸳抿嘴轻笑，转身离去。</br></br>“我去帮忙！”依依蹦蹦跳跳，跟上水鸳的步伐。</br></br>陆叶在碧血宗待了几日，着实过了几天舒心日子。</br></br>数日后，得他传讯相召，一直停留在方寸山内的汤钧和武卓赶赴碧血宗。</br></br>翠竹锋上，陆叶招待了两人，奉上茶水。</br></br>老汤一阵感慨：“还是你们九天……不对，九州地大物博啊，底蕴深邃啊。”</br></br>对比之下，如果说九州是繁华大城的话，那青黎道界就是偏远山村，整个修行界的面貌和整体水准完全没得比。</br></br>话锋一转，老汤问道：“说你们九州万年之前是顶级界域，此事真的假的？”他显然是不知从哪听到了一些风声。</br></br>“万年前的事，谁知道呢。”陆叶微微笑了笑，“你老人家若是觉得九州不错，不如搬过来养老。”</br></br>汤钧撇嘴：“老夫倒是愿意，你愿意吗？”</br></br>陆叶想了想，点头道：“万象海还真缺不了你。”自当年三界岛开始崛起的时候，汤钧就是三界岛的外事总管，与各方人际交集联系，若少了他，三界岛那边还真有许多不方便的地方。</br></br>“所以说，老夫就是天生劳碌的命！”汤钧端起茶盏，一口饮尽，又看向陆叶一脸苦大仇深：“你小子不厚道啊，老夫可是被你骗的团团转。”</br></br>“这话怎讲？”陆叶惊奇。</br></br>汤钧细细数来：“老夫当年认识你的时候，你说你叫李太白，好久好久之后，老夫才知道，这名字是假的，结果直到最近老夫才知道，你这小子不但名字是假的，出身居然也是假的！”</br></br>陆叶汗颜：“陈年往事，提它作甚！”</br></br>汤钧不依不饶：“不行，你小子说清楚，你哪里是真的。”</br></br>陆叶叹息一声：“我对您老的尊敬是真的！”</br></br>汤钧顿时无言以对，好半晌才憋闷道：“你小子真是人靠一张嘴，老夫活该被你骗成鬼！”</br></br>武卓在一旁看着他们斗嘴，笑而不语。</br></br>“说说吧，这次召我们过来有什么事？”汤钧问道。</br></br>陆叶想了想，最终还是觉得直接道出：“融界！”</br></br>汤钧愕然，他也算是见多识广了，却完全没听懂，不解道：“什么意思？”</br></br>武卓也露出不解神色。</br></br>陆叶道：“很简单，将你们青黎道界融入九州！从今以后，再无青黎道界，两界合二为一！”</br></br>汤钧和武卓都听的傻眼，老汤道：“这种事能做到？”</br></br>陆叶点头：“我既然这么说了，那肯定可以做到，只不过若你们二位同意此事的话，那前期就需要很多准备工作，而且这事也不是一蹴而就的。”</br></br>“当真可以做到？”汤钧不确定地追问。</br></br>“可以！”陆叶正色应道，小九既然给出了这个提议，那么这个办法就是可行的，他继续开口道：“当然，我知道此事事关重大，所以……”</br></br>“我同意！”没等陆叶把话说完，老汤就立刻表态了，然后转头看向武卓。</br></br>武卓也徐徐颔首：“此事若能达成，我没意见。”</br></br>陆叶眨眨眼，剩下的半句话被堵在喉咙里，只能咽下去：“你们就不多考虑考虑？”</br></br>老汤道：“老夫就问你一个问题，融界之后，我青黎道界就算彻底并入九州了对吧？那困扰本界的问题还会不会存在？”</br></br>陆叶当然知道他说的是什么问题，无非就是青黎道界诞生的星宿没办法晋升月瑶的问题，这是青黎道界整个界域的问题，非人力能够解决，究其原因，主要是因为青黎道界中孕育出来的灵光有缺陷，只能让修士晋升星宿。</br></br>“融界之后，青黎道界都不复存在，那个问题自然也就不在了。”陆叶回道。</br></br>“那就没问题了。”汤钧点头。</br></br>陆叶忍不住道：“我觉得你们还是得多考虑一下……”</br></br>汤钧抬手打住：“对比两界，九州的底蕴更深邃强大，你们九州晋升大型界域才没多少年，单论底蕴，便是玉螺界都难以相比，如此迅速的提升速度，大有顶级界域之姿，而且九州还有修罗场，无论灵溪还是星宿，都可以随意在其中磨砺自身，听说你们九州还有高深莫测的天机，统筹万物，这些都是我青黎道界渴望而不可得的，融界之后，大家都是九州修士，那这些便利我青黎道界的修士都可拥有，还有什么好考虑的。”</br></br>武卓在一旁颔首道：“还有一点，此番紫璇入侵，青黎道界首当其冲，若非陆道友你召集这诸多帮手，御敌于外，青黎道界只怕已经生灵涂炭。眼下本界的实力，面对外敌是没有抵挡能力的，可如果融入九州的话，就不用担心这些问题了，毕竟方寸山就在附近。”</br></br>汤钧接着道：“诚然，故土再不好，那终究是生我养我的故土，老夫也有不舍，但如果融界能让后人拥有更好更广阔的未来，那么我们这一代做些牺牲也是理所应当的。”这般说着，他看着陆叶：“这样的好事，自然没道理拒绝。”</br></br>陆叶瞧了两人一眼：“看样子，两位这是答应了。”</br></br>老汤催促道：“答应！你这边快快行动起来，有什么需要本界配合的，尽管道来！”</br></br>融界之事不是能一蹴而就的，前期就需要大量准备，见他们态度坚决，甚至都有些迫不及待，陆叶当即娓娓道来。</br></br>两人听的不断颔首，不时露出惊容，因为陆叶说的很多事，在他们看来都是无法实现的，可陆叶既然这般安排，那肯定是没有问题的。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54480084.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sat, 27 Jan 2024 18:14:32 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零三十一章 小九的想法</title><link>54462781.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>方寸山内的热闹随着魂族与南西两部小人族的撤离逐渐散去。</br></br>青黎道界与玉螺界的修士却没有急着回去，诸多星宿呼朋唤友去了九州。</br></br>九州修罗场的存在已经不是秘密了，早在之前，就有得了消息的两界修士，不辞辛苦跑到九州来，参与修罗场的历练。</br></br>但那终究只是少数，大多数都只听说过修罗场的神奇，未曾亲身感受。</br></br>这一次机会难得自然是要进入其中感受一下的，毕竟修罗场中的历练，对修士的成长有莫大好处。</br></br>陆叶得知这个消息后连忙联系小九。</br></br>“这么多星宿进修罗场负担如何？”</br></br>修罗场的维持是有消耗的，消耗的一部分是九州的底蕴，更多的则是灵玉修罗场属宝也是宝物的一种，小九可借灵玉之力，催动它的威能，构建出一个个容修士历练的场景。</br></br>进入其中的修士实力越强，消耗就越大。</br></br>对如今的九州来说，神海之下的修士进入其中历练，几乎没有什么消耗，惟有星宿才有。</br></br>以前九州星宿数量不算太多，消耗自然不多，可眼下汇聚在九州的星宿数量足足大几千人，这个数量就不少了。</br></br>“还行。”小九立刻回道，“现如今星空灵能比以前要活跃不少，九州从星空中汲取的底蕴足以维持消耗还有富裕，而且这种活跃还愈演愈烈，再过个十几二十年，可能月瑶进来历练都没问题了。”</br></br>“愈演愈烈？”陆叶有些愕然，这种事他倒是没有察觉到，因为他每次回来九州都停留不了太长时间，不像小九，九州就横亘在这里，附近的星空灵能有什么变化，都逃不过它的观察。</br></br>“是啊，从几年前开始就这样了。”</br></br>“知道是什么原因吗？”陆叶问道，虽说星空灵能变得活跃对九州来说是好事，因为如此一来，九州的底蕴提升速度会增加，因为任何一个界域的底蕴，都是通过吞噬融合星空灵能增加的，这是一个极为漫长的过程，但凡事皆有因，陆叶觉得还是最好能搞清楚这种变化的根源。</br></br>“不清楚哦。”小九哪里知道原因，它是九州本源与天机盘器灵结合衍生出来的，九州内的事情它了若指掌，九州外的事它就无从探查了。</br></br>陆叶想了想，道：“多观察观察，若是有什么不对劲的地方，记得早点告诉我。”</br></br>“知道啦。”小九应下，忽然又想起一事，“对了陆叶，那青黎道界是不是出了问题，在那个界域中诞生的星宿，没办法晋升月瑶？”</br></br>“是有这个问题！”陆叶点头，并不意外小九能知道这些，之前就有不少青黎道界的修士来九州，进修罗场历练，或许是有人在闲聊时被小九听到了，“怎么，你有解决的办法？”</br></br>小九嘿嘿一笑：“我确实有一个想法！”</br></br>“说来听听。”</br></br>小九便叽里咕噜跟陆叶说了一通，陆叶听的目瞪口呆：“这也行？”</br></br>“当然行，如此一来，对九州有好处，青黎道界的问题也能迎刃而解，你们不是经常说什么曲线救国吗？这未尝不是一个办法。”</br></br>“办法倒是办法……”陆叶承认小九说的没错，但这个办法它就多少有点离谱，想了下道：“我回头有空了找老汤和武卓聊聊吧。”</br></br>本星系三大界域，原本九州垫底，但随着陆叶晋升日照，方寸山的安置，现如今反倒是青黎道界最可怜了。</br></br>整个界域就只有两大月瑶，其中一个汤钧还是潜力耗尽的那种，武卓能走多远也是无从预料的。</br></br>这一趟回玉螺，汤钧也跟着一起回来了，自当年流落万象岛至今，他还是头一次归来。</br></br>如今这两位，跟玉螺的月瑶们，还有栾晓娥，人鱼族，都留在方寸山内。</br></br>陆叶这边与小九交流之时，几道身影掠来，落到他面前。</br></br>正是他麾下的几大血侍，香音玄鱼姐妹，定北风外加一个跟随陆叶从万象海一起归来的马尚思。</br></br>先前与紫璇一战，这四大血侍可是出了大力的，血族在那样的战场上能发挥的作用很大，他们四个联手，铺展了偌大一片血海，覆灭了大量紫璇妖修，可谓是战功卓著。</br></br>几个血侍齐齐行礼。</br></br>“何事？”陆叶转头看向他们。</br></br>香音玄鱼和定北风不说话，唯有马尚思一脸期期艾艾的表情：“大人，我有一个请求，还请大人恩准。”</br></br>他一开口，陆叶就知道他要干什么了，摆摆手道：“想去就去，万象海那边，你就不用再去了。”</br></br>他之所求，无非就是进血炼界修行一事罢了，当年陆叶第一次带他来九州的时候，他就提过此事，不过那个时候陆叶没同意，因为他自身实力才刚晋升月瑶，万一马尚思晋升日照，可能会出现一些不可预测的后果。</br></br>此一时彼一时，陆叶自身已经晋升日照，当然希望自己麾下这几个血侍的实力越强越好。</br></br>四大血侍，皆都是月瑶后期的水准，尤以马尚思的底蕴最为雄浑，若能晋升日照，以后能发挥的作用无疑会更大。</br></br>马尚思一愣，紧接着大喜过望，纳头便拜：“多谢大人！”</br></br>他也是听说香音玄鱼等人一直在血炼界修行，才有这个想法的。</br></br>当时听到这个消息的时候，心头很是酸楚，明明他才是陆叶的第一血侍，明明是他先……</br></br>好在陆叶这次没再拒绝。</br></br>感恩戴德离去。</br></br>瞥了一眼血侍们离开的方向，陆叶收回目光，感知之下，九州境内比以往任何时候都要热闹。</br></br>此番众多修士回归故土，当然有许多叙旧和安排的地方，不提别的地方，只说碧血宗那边，随着掌教等人的回归，整个宗门就像是过年一样，处处欢庆。</br></br>这只是九州现状的一个缩影，各大宗门，莫不如是。</br></br>陆叶心头一片安定。</br></br>以前虫道不能通行时，无论三界岛在万象海那边闯出多大的名头，获得多大的好处，终究有一种无根之木，无源之水的感觉。</br></br>现在不一样了，虫道连通了万象海与玉螺星系，修士们往返两地再不会如以前那样麻烦，玉螺也与万象海有了最紧密的联系，三界岛方面才算是有了自己的根，若有朝一日，万象海那边出了什么变故，大家也可以撤回玉螺星系。</br></br>遥想当年他与老汤流落万象海，无处可去，孤苦伶仃，到现如今执掌整个万象海，鱼跃龙门，身份地位有了翻天覆地的变化，期间诸多艰辛，不胜唏嘘。</br></br>“陆师弟，你在这里啊。”一个声音忽然传来。</br></br>陆叶转头望去，正见道一个妇人的身影落下，微微颔首：“秦师姐，师姐这是……”</br></br>秦怡微笑道：“我要走了来跟你辞行。”</br></br>她这趟过来看了一场大戏，心神大受震撼，感慨玉螺修士团结之余，更震惊陆叶的人脉和手段。</br></br>这一场大战，牵扯人族，妖族，小人族，魂族，人鱼族，还有花族，木灵族，孢族……这放在任何一个地方都是不多见的。</br></br>陆叶惊愕道：“这就要回去了吗？”</br></br>秦怡抬手捋了下被风吹乱的鬓发：“总是要回去的。”</br></br>陆叶点点头，没有挽留：“那我送送师姐，此番多谢师姐了。”</br></br>秦怡这一趟过来的目的他自然知晓，面对紫璇这样的庞然大物，那已经是秦怡能做到的极限，也是四方星系的极限，更多的，他们无能为力，陆叶当然要道谢一声。</br></br>秦怡摆摆手：“没能帮到任何忙，师弟就不必言谢了。”她顿了顿，道：“倒是我这边有一个请求……”</br></br>说这话的时候，不免汗颜，忙没帮上，现在还要求人家，多少有些不应该。</br></br>但此事事关四方星系，却又不得不开口。</br></br>“师姐说的是虫道吧？”陆叶心知肚明，以前四方星系的人想去万象海，得跋涉许久，循着他当年的那条路线，最后借助长云星系的虫道进入万象海。</br></br>如此路线，对比他们来玉螺借道，无疑要花费更长的时间和更多精力。</br></br>虫道的事秦怡已经知道了，自然是有想法的。</br></br>“正是。”秦怡点头，“我想请师弟允许我四方星系的修士，日后借你们的虫道，进入万象海。”如此一来，节省的时间最起码有一半之多。</br></br>而且长云星系那边对他们也不算友好，每次借道通行，都要支付一笔灵玉作为过路费，可如果借道玉螺这边，就不会有这样的额外支出了。</br></br>“这个没问题。”陆叶一口答应下来，“如今虫道还不够稳定，回头我会安排月瑶级战舰在那边待命，专门搭乘修士往返通行，等以后虫道逐渐稳定下来，通行会变得更加容易。”</br></br>现如今，九州这边可以动用的月瑶级战舰有三艘，一艘是从万象海带回来的，两艘是缴获的，还有几艘被陆叶斩断的战舰有待修缮，陆叶准备动用其中两艘，安置在虫道两端的位置。</br></br>“那就先谢过师弟了。”秦怡盈盈一礼。</br></br>虽知陆叶不会拒绝，但他答应的如此爽快，还是让秦怡感激万分。</br></br>四方星系的那几位师兄恐怕无论如何都想不到，眼下的玉螺居然有这么恐怖的底蕴，那在他们看来不可抵挡的紫璇大军一战之下，被玉螺打了个全军覆没。</br></br>秦怡几乎可以预见，等自己回去之后将这边的种种告知，他们惊愕震惊的表情。</br></br>那一定很有趣……(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54462781.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sat, 27 Jan 2024 17:13:16 +0000</pubDate></item></channel></rss>