<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第一千八百一十五章 你的人？</title><link>52368030.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>陆叶在三界岛上没停留太长时间，只半月功夫而已，但三界岛的灵玉储备却是花了足足近两亿之多。</br></br>这也是他不怎么操心账目问题的原因，因为但凡他有需求，三界岛的库房会对他无限量地敞开，对此，栾晓娥与汤钧都不会说什么。</br></br>天赋树的燃料储备有了足够的补充，陆叶甚至留了一批火系资源备用。</br></br>期间他还抽空去人鱼族的领地探望了下花慈，可惜都已经好几年时间了，封印了花慈的那块琥珀还是老样子，没什么太大的变化。</br></br>唯一让陆叶感到欣喜的是，他能察觉到，花慈的实力有了很大的提升。</br></br>这倒是不难理解，因为在陆叶的感知下，封印了花慈的那块琥珀一直都在吞噬着万象海的海水，似乎这块琥珀有炼化之能，哪怕这种炼化的效率不如天赋树，也比修士正常修行的效率要恐怖的多。</br></br>炼化万象海海水之后生出的能量，必然有一部分会为花慈所用，她的实力理所当然能得到提升。</br></br>相比较花慈实力的提升，她抱在怀里那只貔貅的提升貌似更加恐怖……</br></br>对花慈解封之后会是什么状态，陆叶很期待。</br></br>在回到万象海半月之后，陆叶踏上了返回九州的路程。</br></br>这段路程他已经跑的很熟悉了。</br></br>忽忽二十日时间，便再次回到九州。</br></br>香音姐妹尽忠职守地守在核心附近，杨凌与胡德泉不见了踪影，据香音说，他们已经进了九州，至于在做什么就不清楚了。</br></br>少顷，九州镇守殿内，陆叶将一大堆储物戒放在面前的桌子上，丁零当啷响了好一阵。</br></br>现任九州镇守使，原雷州某个宗门的宗主瞪大了眼珠子，满面惊愕：“陆兄，这是什么情况？”问话间，随手拿起一枚储物戒，神念往内一探，差点闪瞎了眼睛。</br></br>那戒指内满满当当的灵玉。</br></br>“这……”这位宗主震惊了。</br></br>再拿起一枚储物戒，又一声惊呼：“啊这……”里面同样是大量灵玉。</br></br>“别咋呼了。”陆叶打断了他，“这是从三界岛带回来的资源，找些人过来清点一下，然后平分成三份，咱九州留一份，剩下两份给青黎道界和玉螺界送过去。”</br></br>这位宗主难以置信：“咱三界岛发展这么好了么？”</br></br>虽说万象海的事九州这边已经听说了十几年，第一批前往万象海的修士也有一些年月了，但本土留守的修士们还真没从万象海那边得到过什么实际性的好处，这是头一回。</br></br>好处就这么多！</br></br>陆叶笑着拍了拍他的肩膀：“以后会更好！”</br></br>又叮嘱道：“找人要找可靠的人手，别私下贪墨什么，日后若让我查出来，绝不轻饶。”</br></br>这位宗主当即颔首：“放心，我亲自盯着。”</br></br>陆叶闪身离去，很快来到了核心处，挥挥手道：“退下吧，这边不用看着了。”</br></br>香音姐妹领命，径直朝九州投去。</br></br>陆叶站在核心前沉吟了一阵，终究还是一闪身，进了核心世界内。</br></br>本源空间中，陆叶盘膝而坐，面前便是那犹如小太阳般的本源。</br></br>当日黑渊争锋的最后时刻，本源在方老的控制下冲进了陆叶的神海中，陆叶花费了三年时间勉强将之炼化。</br></br>本源内，方老的意识连带着血祖宝血的意识都被炼化的干干净净。</br></br>可以说，如今的本源是很纯正的，再没有任何圣性力量残留，如今仅仅只是这样，那陆叶也不需要再忙碌什么。</br></br>可关键是，血祖宝血侵蚀方寸山核心这么多年，侵蚀的可不单单只有本源。</br></br>本源是宝血侵蚀的重点，因为只要能将本源侵蚀掉，宝血意识就可以掌控核心世界。</br></br>可整个核心世界内，除了本源受到侵蚀之外，整个界域都依然残留着宝血的力量，别的不说，现如今核心世界内，依然时不时地会有一场血雨落下，只是没有以前那么频繁了。</br></br>陆叶更亲自去查探过核心世界的那条灵玉矿脉，同样有圣性力量的污染。</br></br>这些残留在核心世界内的圣性力量若是不彻底清楚的话，谁也不知道，一旦三部方寸山与核心彻底融合之后会有什么变化，是否会出现圣性力量侵染小人族修士的情况出现。</br></br>若真如此，那所有小人族都要变成初代血族，这对小人族来说无疑是个悲剧，也是难以接受的事情。</br></br>所以陆叶眼下需要做的，就是在三部方寸山融合过来之前，将整个核心世界彻底净化一遍。</br></br>正常情况下，他做不到这种事，莫说他只是个月瑶，便是日照来了，此事也难如登天。</br></br>可他终究已经炼化了核心本源，借助本源之力，他能清晰地洞察核心世界每一个角落，这就让不可能变成了可能！</br></br>简单来说，借助核心本源，他能将天赋树的力量延伸到核心世界的任何一处，如此一来，就可以将残留在此界的圣性力量炼化干净。</br></br>这不是一两日就能做到的事，陆叶对此已有心理准备，而且他已储备了足够的天赋树燃料，不用担心燃料不足的问题。</br></br>沉浸心神，凭依核心本源，陆叶将天赋树的力量辐射四方，一点点地蚕食着留存在界域内的圣性力量。</br></br>时间流逝，不知日月变迁。</br></br>忽有一日，陆叶陡然察觉到核心世界传来剧烈的震荡，这让他不禁眉头一皱。</br></br>在进入本源空间之前，他就已经封禁了核心世界，就怕有什么人闯进来，倒不是说会打扰他，而是任谁进来，都有可能会被血祖宝血残留的圣性沾染。</br></br>九州修士那边他已经让镇守殿通知过了，应该不会有人不将他的话放在心上，至于香音姐妹更不会违背他。</br></br>疑惑之下，陆叶神念探出，往外探查，想看看到底是谁在触动核心世界的封禁。</br></br>很快他就露出惊讶神色，因为此时核心旁，香音姐妹，杨凌，胡德泉皆在，另外还多了两道熟悉的身影。</br></br>此时此刻，香音姐妹瑟瑟发抖，因为她们能感受到有一股强大的神念笼罩着自己，而且那神念还满是敌意，让她们有一种随时可能丧身此地的感觉。</br></br>神念的源头是一个青袍修士，强大的气息彰显了对方日照的身份，他的身旁，一个神态端庄的妇人静立，正声音轻柔地与杨凌与胡德泉说着话。</br></br>香音姐妹很快知道这两位日照是什么来头了，居然是小人族的日照修士！</br></br>忽忽间，核心之上涟漪荡漾，陆叶的身影显露出来。</br></br>香音姐妹立刻将求救的目光投向他。</br></br>陆叶打眼一扫就知道是怎么回事了，小人族与血族可是有世仇的，陈玄海与苏玉卿来到这里查探核心，香音姐妹不明情况前来阻扰，结果暴露了初代血族的身份，被陈玄海镇压当场。</br></br>“陈师兄，苏师姐！”陆叶上前见礼。</br></br>正与杨凌胡德泉说话的苏玉卿转头朝他看来，展颜微笑，直把杨凌与胡德泉看的一愣，因为这位日照方才可是一直不苟言笑的。</br></br>再听陆叶对两位日照的称呼……两人不免想起于陆叶初识的场景。</br></br>这位……还真是师叔啊，明明大家之前还是兄弟相称，日后辈分恐怕就要矮上一截了。</br></br>陈玄海也看向陆叶，微微颔首，赞赏道：“干的不错！”</br></br>这一路疾奔，无论他还是苏玉卿，都一直有些忐忑，因为在没有亲眼见到核心之前，谁也不确定事情是不是如他们推测的那样。</br></br>直到来到此地，真正看到了被安置在此的核心！</br></br>哪怕他们从未见过核心，可内心深处的那种悸动却是做不了假的，面前这座假山模样的东西无疑就是小人族丢失了无数年的核心。</br></br>想想看，陆叶还真是小人族的贵人，尤其是东部这边，当年借他之力赢下了黑渊演武，如今又是他，找回了至关重要之物。</br></br>区区一句赞赏已经无法表达小人族的感激了，好在苏师妹有先见之明，早早与他成了道侣，这么算下来，陆叶也算是半个小人族的族人，为本族出力，理所应当。</br></br>“师兄谬赞。”陆叶谦虚一声，看了看表情艰辛的香音姐妹，开口道：“师兄先放了她们，她们是我的人。”</br></br>浅笑嫣然的苏玉卿微微眯了眯眼：“你的人？”</br></br>陆叶脊梁骨忽然一冷，连忙解释：“是我的属下，之前争夺核心的时候，她们也出了大力的。”</br></br>“哦？”陈玄海眉头一扬，虽不知道是怎么回事，可依然放开了对香音姐妹的压制。</br></br>两姐妹身形微微一个踉跄，平白有一种死里逃生之感。</br></br>苏玉卿道：“你方才说争夺核心？与何人争夺？”</br></br>陆叶叹息一声：“这事说来话长了，找个地方慢慢说？”</br></br>“也好。”苏玉卿点点头，关于陆叶是怎么把核心从奇观中带出来的，她也很好奇。</br></br>“两位师叔若是不弃，可去我与胡兄那里，我们在此界找了住处安置，虽不大，却胜在清净。”杨凌提议道。</br></br>“走吧。”陈玄海背负双手，示意杨凌前头带路。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52368030.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 06 Oct 2023 10:13:47 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百一十四章 忙忙碌碌（中秋快乐）</title><link>52366880.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>从现有的情报推断，小人族遗失多年的核心已被陆叶从奇观之中带出，安置在了玉螺星系，所以才会出现三部方寸山的移动轨迹大幅度改变，朝着一个交集点进发的局面。</br></br>但这终究只是小人族日照们的推断，没有亲眼见到之前，谁也无法肯定事实就是如此。</br></br>振奋之余，南部一位日照开口：“咱们谁离那玉螺较近，此事重大，还是要前去查证一番才算稳妥。”</br></br>众日照皆都点头，赞同了这个提议。</br></br>苏玉卿开口：“我东部去吧，十多年前，我东部途径过玉螺星系，算下来，是我们距离最近，全力赶路的话，三五月内，我可以返回玉螺。”</br></br>陈玄海接着道：“我与师妹一起。”</br></br>哪怕是日照，全速赶路对自身的消耗也极大，不可能维持三五月之久，若是两人结伴而行的话，便可轮流发力。</br></br>陈玄海无疑也是想去玉螺亲眼看看，核心到底有没有被陆叶带回来，这可是小人族牵挂了无数年的头等大事。</br></br>“如此就有劳两位了。”余下日照皆无意见。</br></br>议事既定，很快诸多投影散去，片刻后，东部方寸山两道身影冲天而起，掠出界域之后，化作一道流光朝玉螺所在的方向赶赴。</br></br>日照全力赶路的速度何其之快，便是如今速度大增的方寸山也无法与之相提并论，若非如此，苏玉卿也不会说三五月之内返回玉螺的话，要知道东部方寸山可是十多年前途径玉螺的，换句话说，她全力赶路的话，三五月内能走完之前方寸山十多年漂泊的路程。</br></br>缥缈峰上，吴奇墨负手叹息，他也想去玉螺看看情况，无奈陈玄海与苏玉卿都走了，他必须得留下来看家……</br></br>九州，陆叶安置好方寸山核心便回来了，没去碧血宗，而是直接去了一趟位于天洲的镇守大殿，找到了这一任的九州镇守使，与之一番面授机宜。</br></br>很快，一道消息经由九州镇守殿，传达四方。</br></br>陆叶将一个类似假山模样的东西安置在九州近旁，任何修士不得随意靠近，另外，本界来了四位月瑶修士，若有偶遇者，不必惊慌。</br></br>核心已被陆叶下了禁制，哪怕九州修士靠近其实也没什么关系，他们不可能破开陆叶的禁制进入核心世界内，但凡事小心一些总是没错的。</br></br>至于那四位月瑶，当然是香音姐妹和杨凌胡德泉了。</br></br>九州本土如今虽然没有月瑶诞生，可对月瑶，他们并不陌生，因为此前花界中就有月瑶，随着花界依附九州得到了巨大好处，花千影便随即晋升月瑶了。</br></br>还有木灵一族的族长木诃，孢族的族长黑伞都是月瑶修士，他们都曾在九州之中走动过，与不少九州修士有过交集。</br></br>陆叶终究还是见到了小九。</br></br>小花娘亦步亦趋地跟在小九身后，好像小九的尾巴，两只大眼睛水汪汪的，透着懵懂与天真。</br></br>与小九随意闲聊了一阵，确定九州最近没什么变故发生，便打发它跟小花娘玩儿去了。</br></br>陆叶又急匆匆地冲出了九州，回到了核心所在。</br></br>香音等人还在这里，四双目光，皆都震撼无比地望着横亘在九州近旁的血炼界，从他们这个角度来看，血炼界的形态太过骇人，明显像是某个巨大的生灵被斩去了头颅和四肢。</br></br>见得陆叶归来，香音扭头看来：“尊主，那座界域是什么情况？我与姐姐感觉那里有什么东西在呼唤着我们。”</br></br>她们方才与杨凌胡德泉也说过这事，可惜杨凌胡德泉并没有这样的感受，这不禁让香音有所猜想。</br></br>陆叶望了一眼血炼界，解释道：“那是血祖残躯所化，一个叫血炼界的地方，不要随意靠近。”</br></br>马尚思当年见到血炼界的时候也有过类似的感受，他隐隐觉得，自己突破日照的契机就在血炼界上，本想请求陆叶让他去一趟，结果被陆叶无情拒绝了，搞的马尚思很是忧伤。</br></br>香音姐妹与马尚思都为血族，而且都是身怀圣性的血族，血祖残躯当面，有类似的感受并不奇怪。</br></br>陆叶当初拒绝马尚思主要考虑的是彼此实力的差距，同为月瑶，陆叶还有信心凭借自身宝血驾驭马尚思这个血侍，可谁也不知若血侍的修为晋升日照之后会发生什么变化。</br></br>香音姐妹的实力比起马尚思差不了多少，陆叶当然不会让她们去血炼界。</br></br>哪怕要去，也不是现在。</br></br>“我要出门一趟，数月便回，我不在的这段时间你二人看守好核心，任何人不得随意靠近！”陆叶吩咐道。</br></br>“是！”香音领命，玄鱼颔首。</br></br>陆叶又看向杨凌与胡德泉：“两位道友随意即可，核心已经安置，不过三部方寸山想要融合过来，恐怕需要一些时间。”</br></br>杨凌呵呵一笑：“等的起！”</br></br>他们在核心世界内困顿了那么多年都过来了，如今一切尘埃落定，方寸山必然已经在融合过来的路上，有什么等不起的。</br></br>九州不错，两人完全可以随意找个地方修身养性，就当时执行任务之后的放松了。</br></br>安排好九州这边，陆叶这才启程离去。</br></br>他要回一趟万象海补充天赋树的燃料，虽说此前从命元界那边得了一批火系资源，但接下来他要做的事对天赋树燃料消耗会很大，那些资源完全不够用。</br></br>万象海才是大量补充燃料的地方。</br></br>差不多十日后，陆叶返回通往魂族祖地的通道处，经由星空池的中转，抵达沧月星系。</br></br>又十日后，来到沧月星系与万象星系连通的虫道处。</br></br>坐镇在此的月瑶是老熟人了，毕竟陆叶前后好几次借用这条虫道，而且作为三界岛的三岛主，更有过一次领兵强破百越岛辉煌战绩，陆叶在万象海上并非籍籍无名之辈。</br></br>突见陆叶现身，这位月瑶无疑是很惊讶的，因为他这边并没有陆叶从万象海过来的记录，却不知怎地会从本星系进入万象海。</br></br>不过这终究不是什么大事，星空中旅行的路线并不单一，有时候从别处离开，又从另外一处归来的情况也是有的。</br></br>与陆叶简单叙话几句，这边就痛快放行了。</br></br>时隔三年多，穿过虫道，陆叶再回万象星系。</br></br>数日后，热闹非凡的三界岛，陆叶的竹楼处，他正催动天赋树的威能炼化各种火系资源，疯狂补充着燃料储备。</br></br>栾晓娥便站在他面前，捏着一枚玉简絮絮叨叨。</br></br>陆叶忍不住叹了口气：“师姐，岛内一切事宜，你与老汤主持便可，不用跟我说这么多。”</br></br>栾晓娥呵斥道：“三界岛三界岛，这是咱们三界共有的灵岛，账目问题是最需要严肃的问题，这几年你不在，咱们三界岛发展很好，赚了多少灵玉，花费多少，伱总得有个数。”</br></br>陆叶不在的这几年，三界岛的发展确实越来越好。</br></br>他离开的时候，本就是三界岛蓬勃发展之际，后来又多了一批小人族驻留，在三界岛上开设了一家灵符店铺，这可是整个万象海上唯一一家小人族的灵符店铺，光是这个名头就足够吸引人了，若是能抢到一两张紫符的话，那绝对是能拿来当杀手锏的。</br></br>现如今，整个三界岛上最热闹的地方不是本岛的三界丹铺，也不是五色商会的分会，而是小人族灵符店铺所在的区域。</br></br>每日都有大量修士排队区抢购出自小人族的灵符，可依然供不应求，驻留在三界岛上的小人族修士们，当真是又幸福又烦恼，幸福的是在这里赚取灵玉太简单了，烦恼的是现在的日子过的苦不堪言，每日里不是炼制灵符就是在炼制灵符的路上……</br></br>三界岛这边的灵玉储备已经高达十几亿之多了，现如今，放眼整个万象海，三界修士的待遇也是首屈一指的，有了充裕的修行资源，三界修士这边除了完成自身的任务之余，都在努力修行。</br></br>九州这边的星宿们实力普遍有了不错的增长，青黎道界与玉螺那边甚至有不少星宿后期有要晋升月瑶的征兆，尤其是玉螺界的修士，已经有三位星宿晋升了月瑶，当真是可喜可贺，虽说哪怕月瑶数量再多，在灵岛争夺战的时候都只有登记造册的五位可以参与，但本岛月瑶数量的增加，也是底蕴的一种体现。</br></br>月瑶层面始终是九州的尴尬之处，现如今除了陆叶之外，九州再无旁的月瑶，所以栾晓娥才会跑来陆叶这边絮絮叨叨个不停，三界岛能够立足，陆叶居功至伟，三界修士如今能有这般优渥的修行环境，更离不开陆叶当年的付出，账目问题自然得让陆叶知晓。</br></br>陆叶眨眼看着栾晓娥，手上炼化资源的动作却没停：“我现在知道了！”</br></br>栾晓娥叹了口气：“就知道你是这个态度，以后有空的话多上点心吧。”</br></br>陆叶不住地颔首：“明白。”</br></br>栾晓娥无奈离去，忽然又驻足，转头看向陆叶：“你什么时候再回玉螺的话，带一批资源回去。”</br></br>“好！”陆叶应下。</br></br>大家中秋快乐。</br></br>咳的脑壳疼。。。又是要十天半月才能恢复的节奏，真艰难。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52366880.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 06 Oct 2023 04:15:27 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百一十三章 泼天功劳</title><link>52359840.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>核心上，陆叶叹息。</br></br>往日这个时候，小九早就主动联系他了，可此番归来，却始终不见小九的传讯。</br></br>他倒不觉得小九出了什么意外，小九若是有意外，那九州必定无法安宁。</br></br>小九如今怕是沉迷于与小花娘的陪伴中……</br></br>不过这是好事，最起码小九不会再孤单了。</br></br>很快到了九州之侧，一如既往，陆叶的行踪当即被负责在附近巡查的九州星宿探的，前来一看，竟是陆叶，当即放下警惕，打过招呼之后继续巡查去了。</br></br>最初陆叶从万象海归来的时候，九州的星宿们还无比振奋期待，不过随着他离开和归来的次数不断增多，大家也就见怪不怪了。</br></br>对他们这样的星宿来说，修行变强永远是首要的任务，九州没有自己的灵玉矿脉，那他们就只能深入星空搜寻灵玉，攒到一定数量再将之炼化，成为自身成长的养分。</br></br>核心停下，远远观望，并不出奇，甚至说，若有不明真相的修士在星空中遇到核心的话，都不会多看一眼，因为在星空中，这样的东西实在太多了。</br></br>可它却是方寸山的核心，三部方寸山的小人族为了寻回这块核心，努力不知多少年，终在今日，尘埃落定。</br></br>低头望着脚下的核心，陆叶心念微动，轻轻跺了跺脚。</br></br>核心微颤，奇妙的力量弥漫而出，似有什么封禁被打破。</br></br>确实是封禁被打破了，在陆叶将核心带出幻血魔瞳这座奇观之前，他就借助自身本源之主的身份，对核心下了一层禁制。</br></br>这层禁制的作用只有一个，那就是产生类似奇观的隔绝之力，阻止三部方寸山与核心的融合。</br></br>之所以这样做，是因为考虑到接下来的行程多的变化，不下封禁的话，那在陆叶将核心带出奇观的瞬间，三部方寸山就会朝核心融合而来。</br></br>这无疑不利于方寸山的安定。</br></br>直到此刻，回到九州近旁，陆叶才解了这层封禁。</br></br>尽管看不到三部方寸山如今是什么状态，可陆叶依然有所预料，接下来就是长久的等待了。</br></br>三部方寸山眼下距离核心位置很远，想要融合过来也不是一两天的事。</br></br>几乎就在陆叶解除方寸山封禁的同时，那一座虚幻大殿中，诸多日照投影一阵变换，有一大半在这一瞬间消失的无影无踪，剩下的虽然还能维持，却也都不同程度的扭曲变幻。</br></br>会出现这种异常的情况，无疑是各部方寸山都发生了剧烈的震动导致，他们的本体都在各部之中，以神魂投影至此，本部方寸山剧烈震动，导致这种投影都受到了影响。</br></br>又过片刻，那消失的诸多身影重新凝聚。</br></br>南部一位日照高呼：“诸位，就在方才，本部方寸山忽然再次改变了移动的方向，直直地朝某个方位掠去，而且速度前所未有的迅疾！”</br></br>东部这边，陈玄海接道：“东部也一样！”</br></br>两部日照齐齐朝西部那边望去，西部张昆开口：“西部同样如此！”</br></br>话落之时，一群日照皆都从各自的神魂波动中感受到了振奋和期待之意，因为他们意识到，改变方寸山分崩离析的关键时刻……好像到来了！</br></br>前几日，三部方寸山的移动轨迹就忽然发现了很大的变化，由此推测，核心的位置应该出现了巨大改变，所以导致三部方寸山移动轨迹的变化。</br></br>他们聚集在这里，就是在商讨如何推衍核心如今所在的具体位置。</br></br>谁曾想，还没讨论出个结果，又有变化生出。</br></br>而这一次跟上次明显不一样！移动轨迹有了直接的变化不说，方寸山的移动速度也变了，就好似三部方寸山受到了某种力量的牵引……</br></br>这是以前从未有过的事情，不由让他们有些遐想连篇。</br></br>“推衍一下吧！看看如果按照眼下各部的移动方向，是否会出现交集点，若是出现的话……”有日照凝声开口，话没说完，但无论是谁都知道如果三部方寸山的移动轨迹出现一个交集点，对小人族意味着什么。</br></br>事关族群未来，诸多日照都无异议，当即开始忙碌推衍。</br></br>各部方寸山在星空各处漂泊至今，对整个星空的了解可以说是任何一个种族都无法比拟的，各大星系的星图他们基本都有，根据现有的位置和本部方寸山移动的方向，可以简单地推衍出接下来几十上百年内，本部会在什么时候途经哪一座星系！</br></br>可能会有误差，但绝不会太大。</br></br>不断地有日照的投影消失又出现，一群日照忙碌了小半日，三部方寸山的移动路线陆陆续续推演了出来。</br></br>三条路线放置在一起，众人凝神观望，目光很快汇聚到了一个交集点！</br></br>“玉螺星系！”苏玉卿眸光一亮，喃喃开口。</br></br>从眼下掌握的情报来看，三部方寸山若是不改变方向的话，早晚都会途经这个玉螺星系。</br></br>而玉螺……她太熟悉这个名字了。</br></br>“核心眼下在这里？”有日照发出疑问。</br></br>“这个玉螺……有谁了解？”有日照问道，星空中星系无数，哪怕他们是日照也不敢说对每一个星系都了如指掌，他们大多数了解的都是比较出名的星系，这个玉螺一听就是比较弱的，自然入不了他们的法眼。</br></br>甚至就连吴奇墨和陈玄海两人，也露出沉思的神色，东部方寸山固然途经过玉螺，但他们没去了解过，自然就不曾听闻。</br></br>唯有苏玉卿徐徐开口：“玉螺是陆叶出生的星系！”</br></br>一群日照立刻把目光望来，有心直口快的愕然道：“陆叶就是师妹的那个小道侣？”</br></br>话音才落，就被旁边另一位日照一巴掌拍散了神魂投影……</br></br>虽说东部苏玉卿找了一个年纪轻轻的小道侣已经不是什么秘密，苏玉卿本人更是没有避讳否认，但还是没人在她面前提这个事，都是日照，都是要脸面的，若是男子，老牛吃嫩草也就罢了，关键苏玉卿是个女子，有些话好说不好听。</br></br>“是！”苏玉卿神色如常，“他出生的界域叫九天，九天界就在玉螺星系中，而且……”</br></br>“而且什么？”</br></br>“当日他从万象海来我东部的时候，我与他提及核心之事，他曾问过我，找到核心之后是否可以将核心安置在九天附近，如此一来，便可让方寸山在那边融合。”</br></br>“这小子……咳咳，陆师弟这是想让方寸山庇护九天？”有日照察觉了陆叶的意图。</br></br>“应该是这个意思，据我所知，九天才晋升大型界域没多久，底蕴还很薄弱。”苏玉卿回道。</br></br>众日照沉默。</br></br>好一会，张昆才一拍大腿：“好小子，这事还真让他给办成了！”</br></br>事情已经很明了了，陆叶找回了核心，将核心带回了玉螺，所以三部方寸山才会在核心的牵引下，朝玉螺的方向掠去。</br></br>作为当日亲自将陆叶送过去的张昆来看，这事简直有些不可思议，因为古往今来，小人族这边派遣了太多外族月瑶去寻觅核心，其中有很多都是他们花费了巨大精力培养出来的。</br></br>可迄今为止，没有谁成功的，要么是一去不回，不知生死，要么是无功而返，根本没见到核心。</br></br>这么多年，这么多人的努力没有任何结果，陆叶才去了几年？</br></br>三年多而已，竟然将核心找回来了！</br></br>无论如何，这对小人族来说都是个大喜事，三部等待这一刻已经等了很多年了，一次次的期待，一次次的失望，谁也没想到，惊喜会来的这么突然，搞的他们这些日照都有些手足无措。</br></br>“师妹择婿的眼光当真了得！”有日照忍不住赞了一声。</br></br>先不管什么老牛吃嫩草，也不管那陆叶潜力资质修为如何，单单只是帮小人族找回核心，这就是泼天的功劳了。</br></br>哪怕那陆叶是个废物，日后小人族这边也要将他好生供养着。</br></br>西部一位日照嘿嘿一笑，开口道：“诸位或许还不知道，咱们这位陆师弟在万象海上也是鼎鼎大名的，他如今率领一群修士在万象海上占据了一座三界岛，那可是一座上等灵岛，更曾有领着麾下人马，攻占过另外一座上等灵岛的战绩，那一战，敌方月瑶被斩杀殆尽，甚至有日照镇守出面阻扰，也被他狠狠打了脸。”</br></br>众日照闻言，都不免露出惊奇神色。</br></br>在万象海那样的地方占据上等灵岛是什么概念，他们多少都是知道的，一般来说，上等灵岛都是顶尖势力的禁脔，没点手段和能力根本占据不了，哪怕占了也不会长久。</br></br>更不要是强行攻占另外一座上等灵岛了，这比单纯地占据一座上等灵岛要难上无数倍。</br></br>陆叶这边居然不但占据了一座上等灵岛，还强攻过另外一座？</br></br>一群日照忽然意识到，自己似乎小瞧了这位便宜师弟的能力。</br></br>要不然，这么多年来没人做到的事，他怎么就能三年办妥？这无疑是自身能力的强大体现。</br></br>“恭喜师妹择得佳婿啊，为本族立了大功！”</br></br>“待日后三部融合，师妹可得为我们好好引荐一下陆师弟才行。”</br></br>……</br></br>一片赞扬声响起，苏玉卿矜持地笑着，面上与有荣焉，悬了三年的心也彻底放了下来。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52359840.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 11:10:57 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百一十二章 交际能力</title><link>52358734.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>在离殇的莲陆上停留数日，陆叶离去。</br></br>依依与琥珀目送，不再有上次离别时的伤感，毕竟心情不同了。</br></br>上次离别，依依一直都觉得，恐怕要很久很久很久都见不到陆叶，自然不舍，可如今她已知晓，陆叶能够来往魂族祖地，以后见面的机会还是有很多的。</br></br>临别之际，依依送了陆叶上千枚魂玉，这都是她在修行之余辛辛苦苦凝练出来的。</br></br>陆叶没推辞，愉悦收下，魂玉这东西外界难找，因为外界很难有魂玉诞生的环境，可在魂族祖地这边却很容易获得，因为这里到处都是精纯的魂力。</br></br>只不过一般魂族族人不会去凝练魂玉，因为他们需要的话，直接炼化魂力修行即可，费心费力凝练魂玉只会浪费时间。</br></br>依依的这些魂玉，无疑是特意为陆叶所准备的，其中或许还有离殇的一部分贡献。</br></br>星空池所在的七彩莲陆前，陆叶驾驭着核心才刚抵达这里，遥遥就看到了虚元长老的身影。</br></br>其实陆叶刚进魂族祖地的时候，负责看守星空池的虚元就已经有所察觉了，只是陆叶先去了离殇的莲陆，虚元便没有打扰，一直等候在此。</br></br>“长老！”陆叶从核心上跃身而下，行礼问候。</br></br>虚元微微颔首，上前来，饶有兴致地打量核心表情惊疑不定，过了许久，虚元才开口问道：“小子，这是一方小世界？”</br></br>可跟自己认知的小世界似乎又有些不同，说它是小世界，它无疑有些大了，一般来说，所谓的小世界都是可以随身携带的，就如陆叶拥有的小花界，也算是一方小世界。</br></br>还有当年半辞收容半夏的宝物，同样是小世界。</br></br>可虚元就没见过这么大的小世界，造型还颇有些奇特。</br></br>面对虚元，陆叶倒是没有隐瞒，直言道：“说它是小世界倒也没错，不过与一般的小世界不同，它的方寸山的核心。”</br></br>虚元霍地扭头看向陆叶，表情震惊：“方寸山？小人族那个方寸山？”</br></br>“正是！”陆叶点点头。</br></br>虚元兴致更浓了，绕着核心观望不停，片刻后道：“当年血祖意图染指方寸山，率麾下血族强攻，一场大战，两败俱伤，方寸山被打破，就此分为三部，核心遗失，下落不明，你小子从哪里找到的？”</br></br>陆叶解释道：“其实小人族一直都知道核心所在的位置，这么多年来也在努力寻回，只不过因为一些原因无法如愿，我受小人族日照所托前往探索，总算是有了收获。”</br></br>“你跟小人族关系很好？”虚元愕然地瞧着他，寻觅核心这样重要的事能交给一个外族人，彼此关系绝不会差到哪去。</br></br>“还不错。”陆叶摸了摸鼻子，总不好说自己跟小人族的日照有道侣之实，那未免有些骇人听闻。</br></br>虚元看着他，呵呵一笑：“你小子的交际能力倒是了得。”</br></br>陆叶算得上是半个魂族，如今居然与小人族那边关系密切，而无论是魂族还是小人族，可都不是那么容易接触的，尤其是魂族，一般人根本不知道魂族祖地在什么地方，也不可能找得到。</br></br>陆叶想了想，自己好像确实与好几个族群有良好的交际关系，魂族小人族就不说了，还有万象海下的人鱼族，那是三界岛最坚实的盟友，还有如今安置在九州的花族……</br></br>“以诚待人，旁人自然以诚待我。”</br></br>虚元点点头，算是认同了他的话。</br></br>“长老，那血祖您见过么？”陆叶问道。</br></br>虚元摇头道：“不曾见过，血祖活跃的年代很久远了，那时候并无老夫，而且我们魂族的情况伱也知道，一般不会与外界有什么交流。”</br></br>“血祖为何会针对小人族？”</br></br>虚元摆摆手道：“你弄错了，血祖针对的不是小人族，她要的是方寸山，只不过小人族是方寸山孕育出来的，所以才被殃及。听闻那个年代虫族也在她的奴役之下，你应该知道虫族征掠的模式，一般都是虫巢漂泊，四下寻觅可以侵略的目标界域，可虫巢这东西还是比较脆弱的，若有强者针对，很容易会被打破，可如果将虫巢安置在方寸山内部呢？”</br></br>陆叶恍然大悟。</br></br>虫族与方寸山，这简直就是无懈可击的配合，试想一下，虫族驾驭着方寸山这样的星空至宝，在星空中四处飘荡……当年若是真叫血祖拿下方寸山，虫族带来的危害，绝对要比今日大许多倍。</br></br>而且陆叶终于知道虫血二族关系不错的根本原因了，原来当年都曾在血祖麾下效力。</br></br>这么来看的话对方寸山的战争，恐怕不止有血族参与了，虫族也在其列。</br></br>“血祖是怎么死的？”陆叶又问道，能孕育出一个种族的强者，而且根据陆叶的推测，血祖的实力恐怕不会只是日照那么简单，这样强大的一个存在，怎么就被人打是了呢？而且还被分尸了。</br></br>虚元摇头：“血祖怎么死的老夫并不清楚，但是小子，这个世界没有你看到的那么简单，有些东西只有当你拥有足够强大的实力，才能慢慢窥探，对修士来说弱小是最大的原罪。”</br></br>与虚元叙话一阵，陆叶驾驭着核心来到了星空池前。</br></br>“长老，我能带着核心穿过通道吧？”陆叶问道，他以前都是独来独往的，核心虽说不是很大，可也有十几丈长，能不能带着核心一起穿过通道，回到玉螺星系，陆叶心中也没底。</br></br>若是不行的话，那麻烦就大了，到时候他只能选择将核心留在魂族祖地，然后想办法通知小人族，让小人族那边自己把核心弄走。</br></br>“问题不大。”虚元神色淡然，“你只需在通行时，催动力量裹住核心即可。”</br></br>陆叶了然，当即开始在星空池中定位玉螺的位置。</br></br>他借助星空池来往玉螺好几次了，自然驾轻就熟，很快有所收获。</br></br>“那长老，我去了。”与虚元说了一声，陆叶催动力量裹住核心，一头扎向星空池。</br></br>一整个缩小了无数倍的星空朝自己扑面而来的景象无论看多少次都震撼无比，属于玉螺的那一块星域在视野之中不断地放大，放大，再放大……</br></br>等陆叶再回神的时候，人已来到了玉螺。</br></br>稍稍辨别了下方向，陆叶驾驭着核心，朝九州掠去。</br></br>东部方寸山，因为前几次的变故，三大日照皆都没有修行，而是时刻感知着本部的动静，期待会出现一些变化。</br></br>可惜本部方寸山一直都停留在星空某处，一直没有移动的痕迹，直到此刻，终于动了起来。</br></br>让苏玉卿他们感到极为愕然的是，方寸山的移动轨迹忽然间发现了很大的变化。</br></br>三人立刻汇聚一堂，只简单地一番讨论，便得出一个结果——核心的位置有了巨大改变。</br></br>所以才会引的本部方寸山的移动轨迹跟着做出了变化。</br></br>先是核心被某种神秘的力量彻底隔绝，导致三部方寸山停止了漂泊，几日间，核心的位置却有了巨大改变，这种种离奇实在让人摸不着头脑，谁也不知道怎么了。</br></br>可即便如此，小人族的日照们也无比振奋期待。</br></br>因为若是核心的位置有巨大变化的话，那极有可能核心已经脱离了幻血魔瞳这座奇观。</br></br>这种变化无疑是一个好的征兆！</br></br>至于眼下核心具体在什么位置，方寸山这边就无从知晓了，他们必须得根据三部方寸山的漂泊轨迹，观察数十上百年，再统筹推算，这才能有结果。</br></br>这不是一时半会能解决的事，所以三部日照很快又再次汇聚一堂，商议推衍核心位置之要事。</br></br>值此之时，核心上，不但有陆叶的身影，香音姐妹，杨凌，胡德泉几人都在。</br></br>远远望着前方的界域，香音雀跃道：“尊主，那就是您的界域？”</br></br>“我出身的界域，不是我的界域。”陆叶回道。</br></br>此前香音等人一直都在核心世界内，如今快到九州，自然不好再让他们留在里面了。</br></br>安置他们倒是不难，香音姐妹是他的血侍，陆叶有命，她们不敢不遵，暂且让她们留在九州即可。</br></br>至于杨凌与胡德泉，两人也可以待在九州，等待三部方寸山的融合，待到那日，便能与自己的道侣重新见面了。</br></br>而且他们四个皆为月瑶后期，实力不俗，留在九州这边也能保护九州。</br></br>星空中许多危险都是突如其来的，就如此前的秽族降临，又如路上遇到的虫巢入侵……</br></br>九州这么多年能够安然无恙，一是小九的遮蔽之能，二是玉螺偏僻。</br></br>但凡事都有万一，还是要做一些防备的。</br></br>等待九州本土修士成长起来，时间太长了，这期间有任何变故发生，九州都经受不起。</br></br>所以陆叶才会生出将小人族当成靠山的想法，如今他带回了方寸山核心，假以时日，融合后的方寸山会成为九州最强的后盾，不必担心会有什么外敌入侵。</br></br>忽忽数日已至九州外围空域。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52358734.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 04:15:01 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百一十一章 停住了！</title><link>52349900.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>朝天外冲去的路上，东部方寸山三大日照碰头一处，彼此看了一眼，皆都看出了各自心中所想。</br></br>少顷，三人掠出方寸山，进入了星空。</br></br>转身回望，吴奇墨瞳孔一缩，惊呼道：“停住了！”</br></br>苏玉卿皱起眉头，陈玄海表情凝重。</br></br>他们三个方才察觉到本部方寸山有些许异常，本猜想是核心那边有什么变化引发的，所以才满是期待，结果出来一看，发现事情好像不是这样。</br></br>“这是什么意思？”吴奇墨百思不得其解，眼前所见，跟他预期的有些不太一样。</br></br>自当年血祖破开方寸山，三部分离，核心遗失之后，三部方寸山就一直在以核心所在的位置为基准，做一种似无规律，其实暗藏玄机的移动漂泊。</br></br>正是因为这个原因，方寸山小人族的日照们，才能推测出核心隐藏的位置，这么多年来也一直在为寻找核心而努力着，更派遣了不少悉心培养的外族月瑶前往那处奇观。</br></br>在日照们的设想中，若是有谁能将核心从那座奇观中带出来的话，那么分裂的三部方寸山就会立刻开始朝核心所在的位置移动，继而融合一处。</br></br>这么多年了，方寸山忽然有了异常的动静，他们都以为事情成了。</br></br>可眼前所见，好像又不是那样。</br></br>因为如果真的有人将核心从奇观中带出来，那么本部方寸山绝不会忽然停在原地，而是应该调转方向，朝核心的方位飞去才对。</br></br>这正是吴奇墨难以理解的地方。</br></br>紧接着，他冒出一个毛骨悚然的念头：“两位，核心……怕不是毁了吧？”</br></br>方寸山想停下，是可以人为操控的，此前西部方寸山在万象海上就停留了两月时间，但这个时间不会太长，否则会影响方寸山接下来的移动轨迹。</br></br>如今三位日照都没有人为控制本部方寸山停下的举动，它忽然停留在此，这里面透露出来的信息不免让人遐想连篇。</br></br>有一个可能便是核心被毁，所以东部这边停了下来。</br></br>陈玄海摇头道：“方寸山虽已分裂，可如果核心被毁的话，三部必定动荡，如今东部安宁，核心应该无恙。”</br></br>苏玉卿颔首无疑认同了陈玄海的观点。</br></br>“那这是怎么回事？”吴奇墨挠着头，这一辈子还真没遇到过这么奇怪的事。</br></br>苏玉卿目光闪了闪，道：“还有一种可能！”</br></br>陈玄海转头看她。</br></br>“根据我们的分析，三部方寸山之所以无法与核心融合，是因为那座奇观中有一种隔绝的力量，阻扰了彼此的融合，如果那种隔绝之力忽然变大了许多，彻底隔绝了核心与本部的联系……”</br></br>那就有可能出现眼前这种情况了，因为本部是以核心所在为基准的，核心被彻底隔绝，没了这个基准，所以本部方寸山停下不动了。</br></br>“奇观有变！”陈玄海眉头皱的更厉害了，若真如此，对小人族来说可不是什么好事，毕竟核心就在奇观中，谁知道这种变化对核心是好是坏？</br></br>“那陆一叶过去也有三年多了吧？”吴奇墨忽然看向苏玉卿，“你们说这种变化与他有没有关系？”</br></br>这个问题谁也不知道，因为眼下小人族这边根本没办法与陆叶取得任何联系，当年西部张昆将陆叶送至奇观附近便离去了。</br></br>因为不确定陆叶此行有没有收获，更不确定他会在奇观中逗留多少年，所以张昆不可能一直等着他。</br></br>苏玉卿默了片刻，忽然转头看向陈玄海：“陈师兄，我想去看看。”她终究有些不太放心，其实她挺后悔当初跟陆叶说核心的事，主要是没想到陆叶一点就着，说完之后他立马就去找了。</br></br>陈玄海大概能理解苏玉卿的心情，没有劝阻，而是开口道：“师妹若真想去的话，也不急于一时，此番变故到底因为什么原因，谁也不知道，后续会有什么变化亦无从猜想，不妨多等一些时日，再看看情况，说不定能有一些新发现……若无变化，再去不迟。”</br></br>这话说的在理，苏玉卿压下心中的不安，徐徐颔首。</br></br>陈玄海抬手道：“先回去吧，咱们这边有变化，另外两部大概也有变化，找那些老家伙商议一下再说。”</br></br>三大日照重返界域。</br></br>又过了大半日，一座虚幻的殿堂中，一道道虚幻的身影出现，皆都是方寸山的日照强者在此地的神魂投影。</br></br>三部虽然分裂，可依然有紧密无比的联系，花费一些代价的话，甚至可以让各部之间通行来往。</br></br>如这般将神念投影至一处，商议族中要事，自然不是难事，相比较真身汇合一处碰面，这样做付出的代价会小很多。</br></br>三部日照汇聚一堂，正如陈玄海所预料的那样，不但东部方寸山在方才那一瞬间停止了移动，南部西部也有这样的情况发生。</br></br>不过具体什么原因没人知道，最后只总结出一句话——核心被彻底隔绝了，所以三部方寸山才有异变！</br></br>三部日照齐聚议事时，魂族祖地，陆叶驾驭着核心抵达了一座五彩莲陆上，远远便看到一道道身影在那莲陆上活动，许多都看起来面熟。</br></br>这些身影，赫然便是当年仙元城的仙元卫们。</br></br>陆叶还看到了一头白色的大虎，正在莲陆某处匍匐酣睡，好几道身影围聚在它身边，一副虔诚肃穆的表情，也不知在修行什么秘术。</br></br>隐有共鸣的魂力，自大虎与那几道身影身上跌宕而出。</br></br>酣睡的大虎隐有察觉，忽然睁眼了琥珀色的虎瞳，朝陆叶这边望来。</br></br>紧接着急忙起身，撒欢似地朝陆叶扑来，高高跃起，半空中就化作了猫儿大小。</br></br>陆叶微笑，一把将它抓在手上，一阵搓揉，琥珀眯着眼，发出惬意的呼噜声。</br></br>把玩一阵，陆叶这才开口问道：“依依呢？”</br></br>才刚问完，就看到莲陆某处一道门户呈现，依依的小脑袋从中探出，显然是有所察觉。</br></br>“陆叶！”依依惊喜地叫了一声，也如琥珀方才一样，合身朝陆叶扑来，直接撞在他身上，双手抱住了他的颈脖，将脑袋埋在他胸口。</br></br>陆叶一手抓着琥珀，一手揽住她的腰身，转了好几圈才慢慢停下。</br></br>久久的温存，依依根本不想松开。</br></br>直到离殇的声音响起：“陆道友！”</br></br>陆叶微笑回应：“离殇道友，好久不见！”</br></br>片刻后，依依的住处，陆叶背负双手左右打量，莲陆是个很奇特的地方，从外表上看，那就是一座盛开的巨大莲花，这也是魂族栖息的地方。</br></br>魂族祖地的莲陆是分档次的，视色彩不同，档次也不一样，日照强者们所居的都是七彩莲陆，月瑶们待的基本是五彩。</br></br>离殇当年只是星宿，却有资格选一座五彩莲陆，那是因为她为魂族立下了大功，带回了圣兽。</br></br>莲陆表面没有任何可以居住的地方，但因为魂族并无实体，所以只需在莲陆内部开辟出自己需要的环境即可。</br></br>如今依依的住处，无疑就是自己开辟出来的，内里的陈设跟碧血宗翠竹锋竹楼内的布置没什么区别。</br></br>依依坐在一旁，抱着猫儿大小的琥珀，歪头看着他，两只小腿晃荡着，满眼的开心。</br></br>陆叶走到她旁边坐下，摸了摸她的脑袋：“修行辛苦吗？”</br></br>依依摇头：“不辛苦，有琥珀陪我。”</br></br>陆叶瞧了眼琥珀：“它只知道睡大觉能陪你什么？”</br></br>琥珀当即嗷呜一声表示自己睡觉就是在修行，而且自己现在比以前厉害多了！</br></br>“行了，知道你变强了！”陆叶点了点琥珀的脑袋瓜子。</br></br>不得不说，来魂族这几年，琥珀与依依的成长巨大，陆叶感知之下，一灵一兽距离月瑶也不远了。</br></br>这无疑是魂族祖地特有的修行环境有关，在这种地方，魂族修行起来有得天独厚的优势，哪怕不那么努力，自身修为也能慢慢增长。</br></br>“我刚才看到有好几个魂族修士围绕着琥珀，那是在做什么？”陆叶问道。</br></br>依依立刻解释道：“琥珀新收了好几个侍从呢，伱看到的那几个魂族修士，都是魂族这边精挑细选出来，资质最出色的，他们与琥珀达成了共生的关系，可以一同修行成长，就如我一样。”</br></br>陆叶这才明白，想起方才从那几个魂族修士与琥珀身上感受到的共鸣的波动，便知依依说的没错。</br></br>“琥珀自愿的还是魂族这边要求的？”陆叶问道。</br></br>依依道：“族长亲自来说的，没有要求，琥珀自己同意了，因为它收的侍从越多，它的实力成长就越快，相应地，我的实力也能跟着一起成长。”</br></br>陆叶点点头。</br></br>依依看出了他的担心，微笑道：“你放心啦，魂族这边对琥珀很看重的，绝不会逼迫它做什么不喜欢做的事。”</br></br>“那就行，不过有一点，在这里待的若是不开心了随时告诉我，我带你走。”陆叶认真叮嘱道。</br></br>当年依依要跟随离殇来魂族祖地修行，陆叶其实是有些舍不得的，但孩子大了，有自己的主张不是坏事，最主要的是，陆叶知道自己没有太多时间陪伴在依依身旁。</br></br>今天还是一更。</br></br>昨天昏昏沉沉一天，晚上吃了点粥，然后今天一点力气都没有，坐在这里码字浑身冒虚汗，我还得去医院打点滴。</br></br>这次的病来的气势汹汹，感觉很多年没这么猛烈过了，以前生病总有一个循序渐进的过程，这次不太一样……</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52349900.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 03:13:21 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百一十章 命元（有通知）</title><link>52336937.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>迎面过来的几个修士都不是完好之身，看起来像是经历过一场大战的，不少狼狈之处。</br></br>在发现迎头掠来的陆叶之后，为首的一个月瑶立刻迎了上来，远远抱拳：“命元林染，见过道友！”</br></br>这林染是远远见过陆叶的，毕竟陆叶数日前驾驭核心闯进那焦灼战场的时候，就盘坐在核心之上，并未遮掩身形，所以很多修士都曾远远看到他的身形。</br></br>对命元界来说，两位虫族日照被弄走一位，而且虫巢还被破开，无疑是帮了大忙，若非如此，只怕此刻命元界已经生灵涂炭，所以哪怕他不知陆叶的来历身份，此刻见了也一脸感激神色，这可是实打实的救命之恩。</br></br>他身后跟随过来的几位修士也齐齐行礼。</br></br>陆叶还礼：“玉螺，陆叶！”</br></br>他本还想去查探一下那边的战事情况，可在见到林染等人之后便明白，不用去查探什么了，若非那边的战事已经结束，这几个人不可能跑过来，看他们的架势，显然是在寻找自己的踪迹。</br></br>命元，应该是赢了。</br></br>尽管心中已有猜想，可陆叶还是问了一句。</br></br>果不其然，林染告知他虫族已退去。</br></br>虫族最大的依仗便是两位日照和虫巢，结果其中一位日照莫名失踪，虫巢还被撞的四分五裂，一下子优势丧尽。</br></br>命元界诸多修士奋起反抗，斩杀虫族无数。</br></br>剩下的那个虫族日照眼见局势不妙，当即退去，恐怕也是在忌惮陆叶这边，因为他那同伴失踪的太过诡异，在没弄清楚同伴下落乃至生死之前，他也不敢在命元界外多做停留。</br></br>这一战命元界虽然赢了，保住了界域，但损失也不小，本界那位日照受了重伤，此刻正在界域内疗伤修养。</br></br>“我奉秦江师叔之命，前来查探，陆道友，那位虫族日照……”林染看着陆叶，他口中的秦江，无疑就是命元界的日照修士了。</br></br>陆叶回道：“道友不用担心，那个虫族日照已经死了。”</br></br>林染与几个人族修士皆都大喜，急忙开口：“敢问是哪位前辈出手相助？”</br></br>并非他看不起陆叶，实在是陆叶月瑶中期的修为一目了然，与日照差距太大，不可能有那样的手段。</br></br>陆叶也意识到这个问题，略一沉吟便回道：“尊师亲自出手，将之斩杀。”既不好说是自己杀的，那就随便杜撰一个出来好了。</br></br>林染一副原来如此的表情，朝陆叶身后看了看，又问道：“敢问令师如今……”</br></br>陆叶张口就来：“师尊与敌一番争斗，受了伤，正在修养之中，命我去看看你们的战事进展如何。”</br></br>林染神色一紧，关切道：“伤势严重吗？”</br></br>“不算严重。”</br></br>“若道友不弃，能否请令师前往命元界疗伤？本界必奉上最好的疗伤资源，另外，秦江师叔也想当面致谢。”</br></br>陆叶摇了摇头道：“不必了，我师尊他性情……比较孤僻，不太习惯与旁人来往。贵界战事既已结束，那我师徒二人就不在此地多留了，道兄保重！”</br></br>陆叶抱拳，转身便要离去。</br></br>林染大急：“道友留步！此等大恩无以为报，无论如何也请让我们做点什么，要不然回去之后没法跟秦江师叔交代啊。”</br></br>陆叶驻足，转头看了看他，正想拒绝，忽然又像是想起了什么，开口道：“既如此，那就请道兄收集一些火系的资源过来吧，我师尊有大用！”他身上的火系资源已经用的一干二净，就连天赋树的燃料储备都消耗一空，原本打算日后再补充，如今有机会，倒可以弄点过来将就用着。</br></br>而且这一战对他来说虽然消耗不大，可实际上消耗的却是核心世界的底蕴！</br></br>封镇虫族日照的力量便来自核心世界的底蕴，这也是陆叶最后关头动用大风车秘术的原因，因为封镇一位日照，对核心世界的底蕴消耗着实不小，越早解决对手，这种消耗自然就越早结束。</br></br>否则陆叶完全可以慢慢将那日照磨死，根本不必冒险。</br></br>一界底蕴消耗了，恢复起来可是很麻烦的，陆叶眼下只找命元界这边讨要点火系资源，对比界域底蕴的消耗，根本不算什么。</br></br>林染眼前一亮，连忙颔首：“道友稍等。”</br></br>这般说着，便取出音符传讯出去，一番交代。</br></br>很快又看向陆叶：“界内会全力收集火系资源，半日内送达。”</br></br>等待间，林染与陆叶闲谈着，屡次提出想要去拜见那位子虚乌有的师尊，当面致谢，都被陆叶糊弄过去了。</br></br>陆叶也想到了一个问题：“此战虽胜，可如果虫族卷土重来，你们要如何应对？”</br></br>虫族那个日照没死，而是逃了，难保对方不会找到其他虫巢，将之引来命元界这边。</br></br>这个时间或许很长，可极有可能有到来的那一日。</br></br>林染忍不住一声叹息：“却也没有太好的应对办法，只能努力修行了，但愿那一日到来的时候，本界有足够的自保之力。”</br></br>陆叶默然不语，他这次适逢其会，帮了命元界一把，救他们于水火之中，可下一次他们就没有这样的好运了，还真得自身努力才行。</br></br>虫血二族是星空中最臭名昭著的种族，相对来说，虫族的危害要比血族更大一些，这与两族的生存方式有关。</br></br>血族拥有好几个界域，都是血祖死后残躯所化，基本是固定的，血族哪怕对外征伐，也只是掳掠生灵回去圈养，保证血食的供应。</br></br>可虫族不一样，这个种族没有固定的修养之地，虫族一般以虫巢为根基，在星空中四下漂泊，沿途若是遇到了可以侵占的目标对象，那就会掀起战争。</br></br>不过凡事都有例外，有时候虫巢之中也有血族的身影，这两族之间经常会有一些合作。</br></br>半日后，有修士从命元界的方向急急赶来，带来了几枚储物戒交给林染。</br></br>林染稍作查探，转交给了陆叶。</br></br>“道友，果真不能请令师去命元界疗伤吗？”林染还想做最后的努力。</br></br>陆叶摇头：“道兄好意心领了，我师徒二人居无定所，漂泊四方，同为人族，胞友落难，自当出手相助，至于去贵界疗伤就不必了，师尊如今已经入定，不好贸然打扰。”</br></br>林染唏嘘不已：“令师大义！我命元上下铭记于心，日后若是有缘再见，定当报还。”</br></br>“后会有期。”陆叶抱拳，拿起那几枚戒指，闪身离去。</br></br>林染等人目送。</br></br>片刻后，陆叶重新回到了核心所在的位置，盘坐其上，心念一动，驾驭核心继续上路。</br></br>一边赶路，一边炼化从命元界那边弄来的火系资源，没几日便炼化个干净。</br></br>查探天赋树，陆叶稍稍心安了一些，天赋树没有燃料，多少让他心中没底，如今算是缓了一口气。</br></br>不过眼下这部分燃料并不够用，本源中掺杂的血祖宝血他其实并没有炼化干净，这事只能等以后再想办法了，最起码，要先将核心安置下来。</br></br>他手上又出现一枚储物戒，这个是那虫族日照死后留下来的。</br></br>一位日照的遗产，陆叶满是期待，专心破解起储物戒的禁制锁。</br></br>大半日后，当戒指的禁制锁被破开，陆叶一番查探之后，忍不住脸色一黑！</br></br>因为戒指里的遗产跟他预期的有天壤之别，里面几乎没有什么好东西，甚至连灵玉灵晶都不见多少！</br></br>仔细一想，这并不奇怪。</br></br>虫族的生存模式注定了虫族的强者不会有太多资源留在身上，他们所获的资源基本都投入到了虫巢中，虫巢可以将虫族获得的所有资源都化作养分，虫族的修行，疗伤，成长都在虫巢内进行。</br></br>这就跟他在天赋树内储备燃料有些相似，只不过虫巢内储备的是虫族所获资源化作的养分。</br></br>如今那无数资源堆积起来的养分，也随着虫巢的破碎而消失了。</br></br>陆叶颇有些无奈。</br></br>一路前行，核心终于抵达了既定位置。</br></br>虚空中，陆叶神念涌动，凭神海中的七彩神莲，勾连魂族祖地，时间流逝，那种冥冥中的联系越来越强烈。</br></br>直到某一刻，一道门户忽然自前方虚空处打开。</br></br>陆叶驾驭着核心，顺着门户就冲了进去。</br></br>一阵天旋地转，再回神时，熟悉的景色印入眼帘。</br></br>魂族祖地，到了！</br></br>与此同时，东部方寸山，仙灵峰，正闭眸修行的苏玉卿忽然睁开了眼睛，露出疑惑的神色。</br></br>因为就在方才那一瞬间，她忽然感觉到一些奇怪的异常，这种异常是以往从未感受过的。</br></br>不单单是她，缥缈峰上，正坐看云海翻涌的吴奇墨也在同一时间露出惊疑神色。</br></br>云海峰，陈玄海负手而立，猛地抬头望天，眉头一扬，在稍微的沉吟之后，忽然冲天而起。</br></br>感受到陈玄海的动静，苏玉卿与吴奇墨也齐齐身形晃动，朝天外冲去。</br></br>三大日照已经有了猜想，至于这个猜想到底是不是真的，还得亲眼去验证一番。</br></br>哪怕是强如他们三个，此刻的神色都显得激动和期待，因为若是猜想成真，那可是小人族期待了无数年的大喜事！</br></br>真是病来如山倒……昨天还只是喉咙痛，下午就开始发烧了，夜里烧了一夜，早上起来的时候两个眼窝都在疼，整个人酸软无力，我得去一趟医院。</br></br>然后今日一更，见谅。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52336937.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 03:13:04 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百零九章 强势斩杀</title><link>52330258.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>更让虫族日照感到惊悚的是，有莫名的力量自血海中传出，牵引着他的鲜血自伤口中流淌出来，即便他催动法力想要封阻，竟也有些力不从心。</br></br>诡异的獠之力，加上血引术，是陆叶数年前与马尚思合力钻研出来的战术，所适用的，就是眼前这样的强大敌人，既无法做到一击斩杀，那就慢慢消磨。</br></br>其中獠之力是关键，没有那能阻扰伤口愈合的獠之力，血引术就发挥不出任何作用。</br></br>马尚思虽然不在此地，可香音姐妹同样能轻松施展血引术。</br></br>让虫族日照激烈又憋屈的鏖战就此开始，这绝对是这一生中所遇到的最大折磨，明明拥有将敌人一击必杀的能力，可偏偏就难以把握敌人的行踪。</br></br>时间流逝，虫族日照身上已经破破烂烂，不知被陆叶斩出多少道伤口。</br></br>不得不说，日照的体魄是真的强大，尤其对方还是个虫族，随着陆叶晋升月瑶，一并晋升到法宝层面的磐山刀已经足够锋利了，陆叶还加持了神锋灵纹，可即便如此，每一刀斩下，都很难对敌人造成什么实质性的创伤，顶多就是留下一些不疼不痒的伤口。</br></br>正是这些对日照来说不疼不痒的伤口，如今却成了压垮敌人的重担！</br></br>足足一日的鏖战，虫族日照的脸色已经变得无比苍白，而且身上的气势也大幅度衰减，看起来像是已经到了强弩之末的程度。</br></br>不但他如此，除了陆叶之外，其他几个月瑶都如此。</br></br>一者，这样的争锋消耗太大，几个月瑶无时无刻都不紧绷着神经，法力全力催动，能坚持这么长时间，已是底蕴不俗的体现。</br></br>二者，他们每个人都承受了不止一次来自虫族日照的神魂冲击，那种冲击是他们难以抵挡的，也是最让他们感到无解的。</br></br>一次次冲击之下，四个月瑶后期都有些头昏脑涨，心神不宁，就连争锋的动作都迟钝许多。</br></br>在陆叶的命令下，他们四个已经提前撤出了血海战场，免得真被敌人抓住机会一击必杀。</br></br>此时此刻，翻涌的血海，就只剩下陆叶孤身与敌争斗。</br></br>胜负将分！</br></br>又一次试探性地出手，在虫族日照身上留下一道新的伤口之后，陆叶神色凝肃，探手在虚空中一抓，一柄修长的骨刀出现在左手上。</br></br>骨刀来自他以前杀的一个虫族，那家伙应该是青螳的后嗣，对他施展出了大风车秘术，结果被陆叶当场完美破解，死的不明不白。</br></br>他的两柄骨刀就成了陆叶的战利品。</br></br>骨刀其实是那虫族身体的一部分，得那虫族无数年的淬炼，坚硬至极，锋利无匹，比起最上等的法宝也毫不逊色，单论品质，估计也就比现阶段的磐山刀差上一些。</br></br>纵掠之术只能持续削弱一个虫族日照，无法做到真正的斩杀。</br></br>拔刀斩陆叶动用不出来，自当日黑渊一战后，他一直在炼化本源，根本没有去温养拔刀斩灵纹。</br></br>现阶段，他能施展出来的最狂暴的秘术，也就是大风车了。</br></br>曾经他凭借这一招秘术，活生生砍死过一个被舞娘影响的日照，今日历史恐怕要重演了。</br></br>轻轻地呼了一口气，无边血海也在这一瞬间朝他体内涌来，眨眼功夫，血海消散。</br></br>陆叶体表处，气血蒸腾，淡淡红雾笼罩，在极短的时间内便将自身气血催至极限，法力在体内嗡鸣不止。</br></br>骤然脱困，虫族日照还没反应过来，不过很快便虚弱地朝陆叶望来，神色不禁一凛。</br></br>他也意识到，陆叶要下杀手了。</br></br>不过很快他就露出惊奇神色，因为他忽然看见陆叶眉心处出现一个奇特的血色印记显露出来。</br></br>“体之花？”虫族日照努力瞪大眼睛，想确定自己有没有看错。</br></br>身为日照，他的阅历自然非同一般，曾经听闻过一些修炼上的秘辛之事，其中便有这体之花。</br></br>传说在星宿境走到极致的修士会凝聚出体之花。</br></br>但这种事他只是听闻，以前从未见过，更无法确定此事的真假，因为在他看来，本族当中有许多出色的星宿境，那些星宿也在当前境界上走到了进无可进的程度，可压根就没有什么凝聚出什么体之花。</br></br>他一直以为这事是谣传，谁曾想自己居然真的有亲眼看到的一日。</br></br>忽然明白眼前这个人族的实力为什么会这么强大了，因为他在星宿境真的走到了极致，达成了无数生灵难以企及的壮举。</br></br>浓烈的危机感自心头生起，虫族日照嗅到了死亡的气息，面对这样的危机，他怒吼一声，倾尽权利催动自身的神魂力量，便要催动一道神魂秘术。</br></br>这是他准备已久的杀招，一直没有动用，就是为了这一刻的绝地翻盘。</br></br>同样有神魂力量自陆叶那边跌宕而出，陆叶的右眼骤然化作一片血色，血光氤氲间，无数复杂细小的纹路在眼眸之中呈现出来，让那一只眼睛看起来变得怪异又骇人。</br></br>血瞳呈现！</br></br>这是陆叶自得到血瞳灵纹之后第二次施展，第一次是尝试，让他稍稍了解了血瞳灵纹的奥妙。</br></br>与他当日在奇观内见到的血瞳一脉相承，这血瞳灵纹催动出来，有明显的致幻之效，诡秘又强大。</br></br>眼前的虫族日照可不是当年那个被舞娘的力量影响，行动受限的家伙。</br></br>更不是被众多月瑶围攻，一心求死的离天。</br></br>哪怕陆叶借助核心世界的力量镇压他，哪怕他此刻看起来虚弱无比，可面对这样一个敌人，陆叶也不敢有丝毫大意。</br></br>所以他拿出了自己的全部本事，就连自身力量都被催到极致。</br></br>体之花的显露是最明显的标志，这代表陆叶一身气血已被催发至极限的程度。</br></br>对面的虫族日照下意识地对上了那一只血瞳，霎时间，神色恍惚了一下，他仿佛看到了一个顶天立地的巨人，高高在上，瞪着一只眼睛俯瞰自己。</br></br>又仿佛看到了一轮冉冉升空的血色，月色沐浴，整个世界都鲜血淋淋。</br></br>终究是日照，哪怕陆叶催动血瞳灵纹，对他造成的影响也只是那一瞬间。</br></br>下一瞬，虫族日照眼前的所有幻觉都消失殆尽，然而他却脸色大变。</br></br>因为他精心准备的杀招受到那一瞬间的干扰，竟有溃散迹象，这就直接导致了一个极为恶劣的后果——神海翻腾，神魂力量紊乱不堪。</br></br>就好似一个法修准备施展一个大型术法，在关键时刻被人打断，法力的动荡席卷必然会反噬己身，虫族日照此刻的遭遇大抵差不多的样子。</br></br>他张口一声惨呼，面上一片痛楚神色，本能地抬手抱住了脑袋。</br></br>陆叶见状，哪还有半点犹豫，纵掠上前，刀光闪过时，磐山刀已斩下！</br></br>身形随着磐山刀的斩落转动，一刀尽，骨刀起。</br></br>初始几刀还有迹可循，但几刀之后，只有一片连绵刀光化作的狂暴风暴，笼罩偌大一片范围。</br></br>远处，早已退出战场的杨凌等人看的目瞪口呆，就连香音姐妹也不例外。</br></br>虽说在与红符会的争锋中，陆叶已经展现出了超越自身修为的实力，可他们真的没有想到，自己所看到的根本不是全部。</br></br>眼下恐怕才是陆叶真正实力的展露！</br></br>那恐怖无比的杀机，凌厉狂暴的攻势，根本不是月瑶能够抵挡的，杨凌自忖也算是月瑶当中的强者，暗暗设想了一下，自己若是面对这样的攻势，大抵撑不过两息……</br></br>刀光徐徐收敛，陆叶站在原地，保持着双手握刀的姿态，一身气血沸腾到了极点，身上的血雾都在往上升腾。</br></br>以他所在为中心，方圆百里范围内，一道道纵横交错的沟壑骇人至极。</br></br>虫族日照已经不见了踪影，只有地面上一块块碎尸残留着他曾经活过的痕迹。</br></br>尽管心中已经有所预料，可看着这一幕，杨凌等人还是宛若置身梦境。</br></br>月瑶斩日照……这是多么无稽的事情，此刻就发生了自己眼皮子底下。</br></br>杨凌只觉得，自己这一辈子怕也忘不掉眼前这一幕了。</br></br>崩裂的声音持续响起，陆叶身形微微一个踉跄，全身上下这一瞬间不知崩断了多少血肉。</br></br>他收了磐山刀和骨刀，盘坐下来，取出灵丹吞服，默默恢复，表情无悲无喜。</br></br>这虫族日照并非死在他手下的第一个日照，而且这一战对方也无法发挥出全部的力量，所以没什么好高兴的。</br></br>若有朝一日，自己能凭真本事斩杀一个日照，那才值得庆贺。</br></br>这一天终究会到来，而且不会太晚。</br></br>又数日后，陆叶恢复了过来，与还在疗伤的杨凌等人叮嘱几句，身形一跃，跳出了核心世界。</br></br>然后他取出星舟，朝来时路上赶去。</br></br>他想看看那边的战场情况怎么样了，虽说他弄走了一个日照，还破了虫巢，应该能极大地缓解那个界域的人族修士的压力，可有些东西还是要亲眼看看的。</br></br>没等陆叶赶到原本的战场所在，那边就有一队修士迎面飞了过来，行色匆匆，神念四下铺展，好似是在寻觅着什么。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52330258.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 09:13:04 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百零八章 神兵天降</title><link>52326863.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>虫族日照的忽然失踪诡秘异常，另外一位正在与敌争锋的虫族日照感知之下不由一惊，趁他分心之际，人族日照终于挽回颓势。</br></br>这位人族日照方才以一敌二，处境多有不妙，此刻挽回局面立刻反攻，将敌人纠缠。</br></br>他虽不知陆叶是什么来头，同样不清楚敌方一位日照为什么离奇失踪，但陆叶同为人族的身份是没错的，帮了自己也是没错的，这让他大为感激。</br></br>以一敌一，那虫族日照一时脱身不得，心中大急。</br></br>眼看那如假山一般的核心居然直直地朝虫巢方向撞去，虫族日照急忙怒吼一声：“拦住他！”</br></br>虫巢是这一支虫族的根本，自然不能有失。</br></br>诸多虫族修士得令，纷纷催动力量，朝陆叶这边轰来，霎时间，灵力法力紊乱成一片。</br></br>如此密集的攻势，任谁都不能轻视。</br></br>陆叶却安坐在核心之上，纹丝不动，浑将那四面八方袭来的密集攻势视做无物。</br></br>心念动间，有玄妙的力量自身下核心世界弥漫而出，化作一层无形的屏障笼罩四方空间。</br></br>那玄妙之力，是核心世界本身的力量，并非陆叶的法力。</br></br>炼化了核心本源之后，陆叶就察觉到了这一点，他不但可以将核心当成星舟来驾驭，甚至可以随意调动核心世界的力量为己用。</br></br>这是一种很奇妙的体验，也是陆叶以前从未拥有过的体验，若非有这样的底气，他也不敢随意闯入有日照争锋的战场。</br></br>虫族修士的攻势到来，却都被那无形屏障挡下，根本无法伤及陆叶分毫。</br></br>甚至有拦截在前方的虫族修士避之不及，直接被核心撞的粉碎。</br></br>与虫巢的距离迅速拉近。</br></br>原本横亘在前方的巨大虫巢，有开始移动的痕迹，显然是内部的虫族察觉局势不对，想要操控虫巢避开。</br></br>然而这么大个虫巢想要移动可不是那么容易的事，虫族也没办法如陆叶这样做到对核心世界的轻松驾驭。</br></br>无数虫族惊恐的注视下，十几丈长的核心径直撞在了巨大虫巢之上。</br></br>无匹的速度，再加上界域之力的冲击，从撞击点处，一个巨大的凹坑呈现在虫族修士的眼中。</br></br>摧枯拉朽间，巨大虫巢直接被撞出了一个透心窟窿，内里不知多少虫族在这一刻殒命。</br></br>这还没完，几乎是在核心世界飞离虫巢的瞬间，那恐怖的冲击才彻底在虫巢内部爆开！</br></br>虫巢本身其实不算太坚固，根本承受不住这样的冲击，已经被撞出一个窟窿的虫巢竟直接在那冲击的蔓延下，四分五裂开来。</br></br>诸多虫族修士瞧的目眦欲裂。</br></br>反观人族一方，却是陡然精神一震。</br></br>唯一的人族日照不由怒吼一声：“杀！”</br></br>此次战争，最让人族一方头疼的并非兵力上的悬殊，也不是日照数量的差距，而是虫族这边后续源源不断的作战能力。</br></br>虫族一旦受了重伤，都会迅速返回虫巢疗伤，用不了多长时间就会生龙活虎地重新出现在战场上。</br></br>反观人族一方哪有这样的便利。</br></br>此消彼长之下，人族一方越发吃力，若没有意外的话，这一场战事注定要以人族一方大败亏输而告终，一旦如此，他们的界域必定不保，界域内所有人族都要被屠戮殆尽。</br></br>谁也没想到，这样焦灼的情况下，会有神兵天降，驾驭着一个不知名的宝物，直接撞碎了虫族的虫巢！</br></br>这无疑能在后续的争锋中，极大地缓解人族的压力。</br></br>而且那个不速之客不知动用了什么玄妙手段，竟将敌方一个日照给弄没了……</br></br>无数人族感激地朝陆叶所在的方向望去，可哪里还看得见人影？陆叶已经驾驭着核心远在几十万里之外了。</br></br>此时此刻，核心在他的驾驭下停了下来，他身形一晃，投入了核心世界内。</br></br>一场大战正在爆发！</br></br>香音姐妹，杨凌，胡德泉四位月瑶后期联手，与那被吞入此界的虫族日照激烈交锋。</br></br>正常情况下，四个月瑶后期根本不可能是日照的对手，哪怕联手也不行，日照之能，绝非月瑶能比，单是神魂层面的压制，月瑶就无法破解。</br></br>然而核心世界内的战场，竟能勉强维持住一个平衡。</br></br>香音姐妹全力催动了血海术，将那虫族日照困束其中，杨凌胡德泉藏身其中，伺机而动，不时地发起偷袭，一击不中，立刻远遁。</br></br>激战中，杨凌神念涌动，传音几个同伴：“什么情况这是？怎么忽然冒出来一个虫族日照，哪来的？陆老弟呢，解释一二啊。”</br></br>他有太多的疑惑了。</br></br>黑渊争锋结束，圣血峰被铲除，就连血祖宝血都被镇压，他与胡德泉只需安心等待，终有一日，三部方寸山会重新融合一处，他也能再见到朝思暮想的道侣。</br></br>谁知就在方才，自己莫名其妙地就出现在这里，与他一同出现的还有香音姐妹和胡德泉。</br></br>然后面前就多了一个虫族日照！</br></br>于是一场稀里糊涂的大战就这么爆发了。</br></br>他糊涂，那虫族日照更糊涂，因为站在虫族的立场来看，血族可是他们天然的盟友，若是在星空中偶遇，不说把酒言欢，最起码也会表露出亲近之意，这是古往今来无数年，两个种族无数次并肩作战结下的深厚友谊。</br></br>所以他压根就想不明白，为什么这边会有血族在埋伏自己，他尝试与对方沟通，却根本得不到任何回应，恼火之下，只能全力施为，准备先将对方杀了再说。</br></br>然而就在他准备这么做的时候，让他惊悚的一幕出现了。</br></br>冥冥之中有莫名的力量降临，让他如负山岳，若非他实力够强，只怕那一下就要跪爬在地上动弹不得。</br></br>可以说，此刻他能发挥出来的实力不足巅峰的六成。</br></br>他顿时惊骇出声：“天地之力！”</br></br>有人在掌控此界的天地之力镇压他！</br></br>这简直有些不可思议，因为想要掌控一界的天地之力，非得成为那一界的主人，炼化那一界的本源才行。</br></br>星空中不是没有这样的修士，但数量极少，每一个都是名副其实的界域之主，他着实想不明白，自己怎么就这么倒霉碰到了一个。</br></br>纵只能发挥出巅峰六成的实力，而且是被困在血海之中，他依然能与香音四人斗的旗鼓相当，甚至偶尔还能占一些上风。</br></br>所凭依的，无非就是他那更深邃的神魂力量，神魂攻击无影无形，香音四人着实防不胜防，长此以往，一旦被他找到破绽，极可能会被逐个击破。</br></br>就在四位月瑶后期焦头烂额时，陆叶的气息忽然显露出来。</br></br>四人大喜。</br></br>下一瞬，血海中便传来激烈交锋的动静，伴随着一声闷哼声响起，整个血海犹如沸腾了一样，强大的冲击几乎让香音姐妹维持不住。</br></br>值此之时，被笼罩在血海内的虫族日照表情惊疑不定。</br></br>他也察觉到了陆叶的到来，自然立刻辨别出，这是他之前想要解决掉的，忽然闯进战场中的人族月瑶。</br></br>原本见对方只有月瑶中期的水准，他并没有放在眼中，可方才瞬间的交手让他意识到一件事——这个人族月瑶的实力，强的有些不像话，他迄今为止所遇到的月瑶，就没有一个比他更厉害的。</br></br>好在对方只是月瑶，若对方与自己同为日照，只怕自己这一次要凶多吉少。</br></br>掌控此界天地之力的是他么？虫族日照心中念头变换，一时有些猜不透，但不管是不是，这个月瑶都最为可疑，是以虫族日照立刻合身朝陆叶所在的位置扑杀过来，欲要先将他解决了。</br></br>几乎就在他有所动作的瞬间，陆叶也催动了血海术，将自身血海与香音姐妹的血海融为一体。</br></br>霎时间，血海变得更加浓郁。</br></br>感受到虫族日照清晰的杀机，陆叶提着磐山刀，身形纵掠开来。</br></br>纵掠之术本就神出鬼没，如今身在血海中，又有虚空灵纹随时构建，愈发鬼魅异常。</br></br>那虫族日照顿时傻了眼，因为即便是超出陆叶一个大境界的修为，他一时间竟也难以把握陆叶的行踪。</br></br>那倏忽来回的身影没有半点规律可言，往往他以为自己把握住了，奋起一击却打在空处，而趁此机会，陆叶却贴身杀来，磐山刀斩落，在他身上脆弱处，留下不深不浅的伤口。</br></br>不但如此，香音四人也攻伐不断，秉持的就是一个打了就跑的宗旨，绝不给对方反击的空间和余地。</br></br>虫族日照勃然大怒，他感觉自己就像是一头落单的狮子，几只狗狗祟祟的鬣狗不时地来掏他一把，偏偏面对这样的处境，他还没有太好的解决办法。</br></br>若全盛时期，几个月瑶，他随手就捏死了，偏偏此刻被天地之力镇压着。</br></br>压下心头怒火，他静心等待良机，敌人这样的攻势不可能没有破绽，只要被他抓一个破绽，那就能一锤定音。</br></br>换句话说，他可以失误无数次，可敌人的失误只有一次。</br></br>优势在我！</br></br>但渐渐地，他感觉有些不太对劲。</br></br>自己的伤口，愈合的极为缓慢，伤口处似乎萦绕着一种极为古怪的力量，在阻扰伤势的恢复，便是以他日照的体魄竟也难以豁免。</br></br>咽喉痛。。感觉。。。又中了。。。</br></br>我擦。。真是悲催，自八月初开始就各种难受。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52326863.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 04:15:28 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百零七章 归途</title><link>52318558.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>核心世界的修士，除了如杨凌胡德泉这样被小人族特意派遣过来的，其他基本都是不小心流落进去的。</br></br>他们此前都是来奇观内磨砺己身的。</br></br>每个人都有自己的来处，如今跳出窠臼，自然不会再留下来。</br></br>诸多修士一个个表达了对陆叶的谢意，互相交换了音符印记，各自道别。</br></br>不管怎么样，大家都是共同经历过一场生死之战的，这可不是一般的交情，而且在之前那样的局势下，他们能一直坚持留在红符会，不去投靠圣血峰，足见他们的人品和心性。</br></br>可以说，这些活下来的修士如果不出意外的话，以后都会有不小成就。</br></br>很快，红符会存活的修士就走了七七八八。</br></br>陆叶看向留下来的杨凌与胡德泉：“两位什么打算？”</br></br>杨凌挠了挠头：“没什么打算，也不知道去哪。”</br></br>彼此接触算不短的时间了，陆叶多多少少知道杨凌的一些情况，他是自小便被小人族收养的，也是在方寸山中成长起来的，所以其他人能各回各家，他还真没地方可以去。</br></br>“陆道友，眼下核心世界封锁已经被打破，若是将核心带离这处奇观，没了奇观之力的隔绝，三部方寸山是不是会融合过来？”杨凌问道。</br></br>“不错，这也是我接下来的打算。”</br></br>同样是小人族那边交代的任务。</br></br>“那行，我留在核心世界内吧，等着方寸山融合。”他来自南部方寸山，对他来说，南部就是自己的家，如今待在这里就可以等着跟家人见面，自然不想多费力气。</br></br>“老胡你呢？要不要回故土看看？”杨凌转头看向胡德泉。</br></br>胡德泉略一沉吟，摇头道：“没什么好看的，跟你作伴吧。”</br></br>胡德泉与杨凌的情况不一样，并非是被小人族自小收养的，他算是被招揽的。</br></br>但小人族招揽外族修士，是有自己的选择的，他们一般不会招揽背景太强的修士，因为难以掌控，所以招揽的都是那些潜力不错，却没什么背景的。</br></br>胡德泉出身的界域只是一方大型界域，而且在故土也没什么根基，就算回去了，这么多年过去，恐怕也早已物是人非。</br></br>“哈哈哈。”杨凌大笑，拍了拍他的肩膀：“那行，你我兄弟就比比看，看谁先晋升日照！”</br></br>陆叶闻言，立刻提醒他们：“两位，核心界域内的所有资源，你们都别尝试炼化，尤其是那灵玉矿脉。”</br></br>宝血分身的意志已经彻底磨灭，但宝血的力量在本源之中还有残留，界域内的一切资源，都有圣性的残余，包括那灵玉矿脉，香音姐妹前去借助灵玉矿脉修行没有问题，因为她们本身就是初代血族。</br></br>杨凌与胡德泉却不行，除非他们想被圣性沾染，这无疑不是他们所期望的，毕竟这么多年都坚持下来了，总不能在胜利之后却打破了自身的坚持。</br></br>说话间，陆叶递过去一枚储物戒：“不算多，将就用着吧，待我安置好就不缺资源了。”</br></br>他身上原本带了不少灵玉灵晶之类的东西，但都只是为自己准备的，来到核心世界的时候，他就送了红符会一批资源，后来与红符会的人联手，又拿出一部分分享，眼下他身上剩下的资源确实不多了。</br></br>不过天赋树燃料也消耗干净，暂时他没打算修行。</br></br>杨凌痛快接过：“大家都是兄弟，就不跟你客气了。”</br></br>胡德泉捅了捅他，低声道：“不是兄弟……”</br></br>他可没忘记陆叶的道侣是苏玉卿这件事，按辈分算，陆叶是师叔来着。</br></br>两人回了核心世界中。</br></br>陆叶望着眼前十丈长的假山，然后纵身一跃，落在其上，心念一动，核心便如离弦之箭般，朝前掠去。</br></br>沿途所过，一块块陨石浮陆被撞的粉碎，陆叶压根没有改变方向的意图，只把身下的核心当成星舟来驾驭，而且这种驾驭还极为省心省力。</br></br>驾驭星舟的时候，最起码还要催动自身法力，可驾驭核心，根本不需要，炼化了本源之后，陆叶感觉这核心就好像成了自己身体的一部分。</br></br>虽说因为没有炼化完全，还有一些隔阂，但并没有太大影响。</br></br>至于这样的撞击会不会对核心有损……那是完全不用担心的，不管怎么说，这也是星空至宝的一部分，不可能这么容易损坏。</br></br>既然没有顾虑，陆叶又急着赶路，自然是将核心的速度催到了自身能掌控的极致，这并非速度的极致，而是在遇到前方有什么需要避开之物时，陆叶能调整方向的极致。</br></br>倒不是怕撞坏核心，前路漫漫，万一因为速度太快超出自己掌控撞到哪个界域，搞的生灵涂炭，那罪过就大了。</br></br>只数日，便出了奇观笼罩的范围，陆叶提前借助本源之力对核心下了封禁，如此一来，就算他带着核心离开了奇观，三部方寸山也不会立刻融合过来。</br></br>他准备等回到九州，再解除这层封禁。</br></br>出了奇观，陆叶沉浸心神，凭七彩神莲来寻觅前往魂族祖地的通道。</br></br>借助魂族祖地中转回到玉螺是他唯一的办法，否则单靠这样飞行，不知道要飞多少年，更何况，陆叶也不知道玉螺在哪个方位。</br></br>一番查探，竟是没有收获。</br></br>这就意味着附近没有能通往魂族祖地的通道，陆叶也不急，率性往前飞着，不时地感受一二。</br></br>魂族祖地与外界连通的通道很多，他只要飞的足够远，肯定能感受到某一个通道的位置的。</br></br>再不行，他还可以顺来时的原路返回万象海。</br></br>如此赶路无比枯燥，陆叶需得时刻保持着小心，还不能分神修行，好在半月之后，当他再一次沉浸心神时，终于凭七彩神莲感受到了一丝冥冥中的联系。</br></br>不出所料，那个方向无疑就有一处可以通往魂族祖地的通道了。</br></br>陆叶当即驾驭着核心调转方向，朝那个方位飞去。</br></br>时间流逝，那种联系隐约变的清晰了一些，但距离还是很遥远。</br></br>数日后，盘坐在核心之上的陆叶忽然朝远处打量，洞察灵纹加持下，印入眼帘的一幕让他不由眉头皱起。</br></br>前方虚空有一座界域，但此时此刻，这座界域正在遭遇外敌的入侵。</br></br>入侵的势力赫然是一座巨大虫巢！</br></br>这座虫巢就漂浮在界域外不远处，虽说体量上对比，虫巢要更小许多，但虚空战场上的战况却是激烈非常。</br></br>陆叶清楚地看到在那界域外，无数修士结成防线，抵挡着来犯的虫族，战场四周，不知飘着多少残尸碎块。</br></br>这无疑是一场界域之争，也是入侵之战。</br></br>当年四方星系那边就遭遇过这样的入侵，若非陆叶引来舞娘，只怕真要被虫血两族攻占。</br></br>星空中，如这样四处漂泊，寻觅侵略目标的虫巢数量虽然不算特别多，但也不少，每一个这样的巨大虫巢，都相当于一座可以漂流的界域。</br></br>没有发现侵略的目标前，虫族都会休养生息，一旦发现可以侵略的目标，便会倾巢而出，一般来说，被这样虫巢攻占的界域，生灵会被杀的一干二净，虫族会在这一方界域停留一些年月，直到将界域内的资源开采干净才会离去，而到了这时，被入侵的界域都是破破烂烂的，再无半点生机。</br></br>星空很多死星都是这么来的。</br></br>陆叶不知这是哪一方星系，更不知那被入侵的是哪一方界域，但既然遇到了，便没打算袖手旁观。</br></br>没能力插手此事也就罢了，关键此刻他有能力插手，而且灭杀虫族，绝对是没错的。</br></br>当即改变方向，驾驭着核心，直直朝那巨大虫巢撞击过去。</br></br>初始，虚空中交战的双方都没有任何发现，毕竟战事焦灼，容不得他们分心。</br></br>但随着陆叶的不断靠近，终究还是暴露了行踪。</br></br>首先发现他的便是一位日照虫族！</br></br>虚空中混乱的战场之外，有一处分战场，那是属于日照争锋之地，其中两位虫族日照联手对付一个人族，彼此实力相差无几的样子，以一敌二，那人族日照无疑处境不妙。</br></br>可即便如此，虫族日照想要杀他也不是那么容易的事。</br></br>就在陆叶驾驭核心逼近战场时，两个虫族日照忽然分出来一位，背后一双翅膀震动，直朝陆叶迎了上来。</br></br>还未靠近，强大的神魂力量就轰击而至。</br></br>盘坐在核心上的陆叶吭都没吭上一声，歪头倒了下去。</br></br>那虫族日照见状，忍不住冷哼一声：“不自量力！”</br></br>虽没将陆叶放在眼中，可陆叶身下的核心却让他感到惊奇，因为凭他的见识阅历，一眼就看到这核心不是凡物，至于到底是什么，哪就无从得知了。</br></br>不过不管是什么，先收了总是没错的，这么想着，他迎上核心，探手就朝核心抓了过来。</br></br>已经歪倒在核心上的陆叶，忽然睁开了眼睛，神色平静地望着他，哪有受伤的痕迹。</br></br>这个虫族日照不禁一怔，还没反应过来怎么回事，一股吞噬四方的力量便轰然席卷，将他笼罩。</br></br>紧接着眼前一花，原本喧闹的争锋消失的无影无踪，自己竟不知为何来到了另一个世界。</br></br>转头四望，发现四道身影将他四方包围着，略一感知，大感惊讶，因为这四人，竟全都是月瑶后期！</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52318558.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 10:12:20 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百零六章 脱困</title><link>52317202.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>炼化最初的一段时间，陆叶的神海翻腾不宁，海浪席卷，血祖宝血中孕育出来的灵智虽然懵懂，可趋利避害是本能，天赋树的炼化让它察觉到了危机，自然挣扎不休。</br></br>单凭陆叶的能力，是决然镇压不了的。</br></br>可本源意志以身为笼，再加上宝血此前意图浸染本源，这就导致它与本源紧密相融，除非它能彻底压制住本源意志，否则根本无法从本源中分离出去。</br></br>神海中的反应，是本源意志与宝血意志对抗的直接反馈。</br></br>持续不断的炼化中，天赋树的燃料储备不断被消耗，陆叶能感觉到，自那本源之中，有玄之又玄的力量化作自身的养分。</br></br>最明显的变化，就是他能清楚地察觉到，自身的圣性得到了迅速而恐怖的提升！</br></br>这是理所当然的，血族的圣性来源就是血祖，血祖一滴宝血中蕴藏的圣性何等恐怖？自古至今，恐怕还没有哪个生灵能有这样的机缘，可现如今，机缘巧合之下陆叶得到了。</br></br>圣性持续不断的大幅度提升，给他带来的改变就是对血族秘术的深刻感悟，许多关于血族秘术上的奥秘，就好像天生封印在他的身体内，随着圣性的提升被揭晓。</br></br>以前他的圣性也足够强大，这世上没有哪个血族能与他相提并论，但他从未在血族秘术上用过什么心思，所以就算圣性强大，单论在血族秘术上的造诣，血族当中胜过他应该也有不少。</br></br>现在不同了，陆叶觉得就算那些活了不知道多少年的血族日照们，单在血族秘术上的造诣也不如自己，这是在炼化宝血过程中的被动提升，他若日后在此道上花时间钻研一下，效果还会更好。</br></br>日复一日的炼化，神海中的动静开始变小。</br></br>陆叶能清楚地察觉到，那一团本源之中，属于方老的意志与宝血的意志，都在持续消磨削弱着。</br></br>忽忽三年，一晃而过。</br></br>本源空间中，陆叶身形盘坐，一动不动。</br></br>杨凌守在一旁，不单单是他，红符会那些还活着的修士基本都聚集附近。</br></br>这三年时间，他们一直停留在此，也曾寻觅过出路，可惜一无所获，最初他们也感到慌乱，以前与圣血峰争斗时处境虽然不妙，可好歹还有点自由。</br></br>可在这本源空间中，他们连自由都没了，又没有多少修行资源，大家几乎以为自己这群人要被困死在这里。</br></br>直到有一天，忙里偷闲的陆叶传讯给胡德泉，简单地说明了一下情况，众人这才安下心来，然后守在这里等待着。</br></br>一等就是三年时间。</br></br>直到今日，陆叶忽然睁开了眼帘，眸光有些涣散，颇有一种隔世之感。</br></br>他也没想到，炼化本源花费了自己这么长时间，究其原因，还是一个问题——天赋树的燃料储备不足！</br></br>他若是不计后果地全力炼化，效率固然更快一些，可天赋树燃料消耗也更大，如此会出现很多不必要的浪费。</br></br>所以他只能控制炼化的效率，保证天赋树燃料的利用率，这样一来，花费的时间就多了。</br></br>好在三年的努力有了成果，眼下天赋树燃料消耗殆尽，本源内的血祖宝血虽然还没有炼化干净，但宝血的意志已经被磨灭殆尽了，所以问题不大，他只需再补充好天赋树的燃料，多花费一些时间炼化即可。</br></br>一旁的胡德泉隐有察觉，朝这边望来，惊喜道：“陆老弟，你可算是醒了！”</br></br>杨凌也急忙朝这边望来，急切道：“现在是什么情况？”</br></br>陆叶恍了恍神，这才道：“基本没什么问题了。”</br></br>众人皆都大喜，一脸期待振奋。</br></br>胡德泉期期艾艾了一下，还是忍不住问道：“那本源的意志……”</br></br>陆叶沉默，好一会才道：“我打开这一方空间的封锁，先出去再说吧。”</br></br>本源空间的封锁与开放是原本是受方老控制的，眼下方老已经不在，陆叶又基本炼化了本源，自然可以掌控。</br></br>说话间，心念一动。</br></br>等待了三年之久的红符会修士们只觉一阵天地变幻，再回神时，人已回到了核心世界中。</br></br>下一刻，虚空涟漪丛生，陆叶一步踏出，身后跟着仅存的两个血侍。</br></br>“终于回来了！”杨凌一副死里逃生的神色，长呼一口气，憋在本源空间足足三年，可把他给憋坏了。</br></br>胡德泉望着存活的红符会修士们，喟然一叹，三年前开战之前，己方有四十多人，如今归来，却只有十几个了。</br></br>好在圣血峰那边从上到下死的一干二净，从今以后，界域内再无敌手了。</br></br>很快，胡德泉就想到一个问题：“陆老弟，此界的封锁是不是也可以打破了？咱们是不是可以回家了？”</br></br>不管是被小人族派遣过来，还是无意间流落进此界的，他们在这里都待了太多年了，一直在与圣血峰对抗，如今好不容易获得胜利，自然是想赶紧离开。</br></br>陆叶略一感知，颔首道：“随时可以，不过诸位还是稍等一下，我做些准备。”</br></br>核心世界的封锁，是方老的手笔，借助了外面那座奇观的力量，隔绝了核心对其他三部方寸山的吸引，若非如此，方寸山早就重新融合一处了，可真这样的话，对小人族来说是个灾难，因为到时候血祖宝血的力量必定会蔓延至整个方寸山，那血雨一落，所有小人族都要被圣性沾染。</br></br>方老的举动，是对小人族的保护。</br></br>眼下陆叶炼化本源，掌此界之力，自然可以破开界域的封锁。</br></br>“没问题，那就恭候道友佳音！”杨凌乐滋滋地回了一句。</br></br>红符会诸人离去了，香音姐妹留了下来，侍奉一旁，想起战死的周冉与王太生，又不免心头悲凉。</br></br>虽说在陆叶到来之前，姐妹两人与他们不时地斗智斗勇，但在大方向上还是有潜在默契的。</br></br>王太生当初投靠陆叶的时候，只有一个愿望，那就是临死之前离开这个鬼地方，之所以愿意诚心投靠，就是因为相比较离天，他更看好圣性浓烈的陆叶。</br></br>可惜这个愿望最终还是没能实现。</br></br>当日一战，若非陆叶冒险催动小花界将她们收进去，姐妹二人也无法活命。</br></br>片刻后，陆叶睁眼，露出沉思的神色。</br></br>玄鱼上前：“尊主，可有什么指示？”</br></br>陆叶摇了摇头，看向某个方位：“那边有灵玉矿脉，你们可去修行。”</br></br>此界已经没有敌人了，自然不必要她们侍奉在侧，而且就算有敌人，凭陆叶如今在此界的特殊，就算是个日照，也能翻手将之镇压。</br></br>说完之后，陆叶纵身一跃，消失在冥冥之中。</br></br>姐妹二人对视一眼，便循着陆叶示意的方向飞去，果然找到了那条灵玉矿脉。</br></br>此时此刻，陆叶已经跳出了核心世界，来到了外界，界域的封锁能封住其他修士，却唯独封不住他。</br></br>四周是略有些熟悉的环境，应该是幻血魔瞳奇观内部了。</br></br>陆叶忽然想到一个问题……</br></br>幻血魔瞳奇观的名字由来，便是魔瞳眨眼，而根据现有的情报来看，魔瞳眨眼是血祖宝血力量的显化，继而对奇观造成的一些影响。</br></br>眼下血祖宝血已经没了，以后这座奇观内恐怕也不会再有魔瞳眨眼了，虽然还会有奇观本身的特性，但已经有些名不副实。</br></br>或许过一段时间，奇观内的修士会很疑惑，为什么魔瞳不眨眼了。</br></br>但这已经与陆叶无关了，他此行算是完美完成了小人族那边交代的任务，接下来就要按自己原本的打算，将核心带回玉螺安置。</br></br>如此一来，玉螺短时间内就能拥有一个足够强大的靠山，再不必担心星系内会有什么危机爆发。</br></br>只不过望着面前长约十丈左右，好似一座假山模样的核心，陆叶却有些犯难。</br></br>这么大的玩意，自己要怎么才能把它带回玉螺呢？</br></br>想了想，陆叶开启了小花界，尝试借助小花界将它收进去，若能成功，那就方便了。</br></br>然而结果却让陆叶有些失望，小花界根本无法收容方寸山核心。</br></br>想想也不奇怪，小花界连收容的修士数量都有极限，体量其实不算太大，方寸山核心看着不大，可它终究是一方界域，小花界哪里能容得下？</br></br>小花界收容不了，储物戒就更不用想了。</br></br>总不能让自己扛着吧？这成何体统！</br></br>不过陆叶很快发现，自己似乎可以催动这块核心，就好像将它当成法宝一样催动。</br></br>究其根本，还是因为炼化了核心本源的缘故。</br></br>意识到这一点，陆叶心头大定，虽然难看了一些，可只要能把核心运送回玉螺就问题不大。</br></br>规划了一下自己接下来的行动，陆叶已有腹案。</br></br>很快，核心世界内，陆叶的声音响起：“界域封锁已被打破，有意离开的道友，可自行离去了。”</br></br>话落片刻，便有身影朝天上掠去，很快有人景从。</br></br>片刻后，所有红符会的修士都出现在陆叶面前，虽说此前就已经得到了陆叶肯定的答复，可真的摆脱了那一方困了自己好多年的界域时，还是忍不住心中欣喜，有一种获得新生的感觉。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52317202.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 04:14:49 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百零五章 以身为笼</title><link>52309466.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>站在红符会的立场来看，血祖的宝血分身就像是忽然冒出来的一样，而且出现的过程极为诡异离奇。</br></br>“血祖的宝血分身！”陆叶回道。</br></br>“宝血分身？”一群红符会修士都露出惊疑神色。</br></br>“血族拥有圣性者，可修行的一种秘术，通过淬炼自身精血凝练宝血，再加以淬炼的话，便可化作分身，相信诸位应该知道，当年方寸山的分裂有血祖的影子，血祖留了一滴宝血在这里，意图侵染核心，将之据为己有，这么多年下来，那滴宝血诞生了自己的灵智，延续了血祖的意志。”</br></br>经由陆叶的一番讲述，众人终于明白了那个古怪女子的来历。</br></br>也终于明白为什么被此界的血雨沐浴后，修士会身怀圣性了，因为那根本就是被血祖宝血的力量给侵染了。</br></br>今日一战，离天早就有了舍身成仁的打算，因为唯有如此，才能助宝血分身降临核心世界。</br></br>至于圣血峰那诸多修士……离天根本没将他们的死活放在心上，甚至说，就算他们不死在红符会修士手上，随着宝血分身的降临，圣血峰的修士也要被屠个一干二净。</br></br>因为对宝血分身来说，所有初代血族都是壮大自身的养分，她对此有本能的渴求。</br></br>听闻这种种，红符会一群修士心有戚戚，庆幸不已。</br></br>这么多年的坚持苦熬，他们当中不是没有人动摇过，身在红符会，就如老鼠一样东躲XZ着，处处都要面临圣血峰那边的打压，己方还缺少修行资源。</br></br>不断地有人叛变……</br></br>可到得今日，他们终于庆幸自己的坚持，自身苛求多年的信念终于有了回报，否则眼下哪里还有性命？</br></br>“那现在是什么情况？”胡德泉又问道，“那宝血分身在何处？”</br></br>陆叶看向本源所在的位置：“她应该是去侵染本源了。”</br></br>一言出，众人的表情都有些凝重，尽管不知内里玄妙，可任谁都知道，一旦让宝血分身侵染了本源，此界必然要翻天覆地。</br></br>与圣血峰对抗的这无数岁月，他们勉强还有立足之地，可如果本源被血祖的力量侵染，那他们恐怕再无活命的可能。</br></br>关键一点，他们眼下根本无法离开此地！</br></br>以前黑渊争锋的时候，他们只要坚持的时间足够久，所有来犯之敌被排斥出这一方空间后，他们自然而然就可以离开了。</br></br>但这一次圣血峰的人都死光了，他们也没有看到离开的希望。</br></br>而且如今这情况，他们也不能离开。</br></br>“我们该做什么？”杨凌问道，虽然不知道该做什么，可总不能在这里干等。</br></br>陆叶摇了摇头，老实说，他现在也不知道该做什么，此前他凭天赋树的力量帮本源缓解过被侵蚀的状态，所以说在本源与血祖力量的对抗中，天赋树是能起到作用的。</br></br>可关键是宝血分身的实力太强了，他好不容易在方老的护持下保住一条性命，这个时候哪敢随意靠近？</br></br>就在此时，本源所在的方向处忽有异变，虚空震动间，那边骤然红白两色光芒绽放出来，印照整个空间。</br></br>所有人都齐齐扭头朝那般望去，哪怕看不到那边的具体情况，可只从那两种色彩变换，众人就能隐约推断出对抗的优劣。</br></br>白色的光芒无疑代表的本源的力量，红色则是宝血分身，这一点很好分辨。</br></br>那边的对抗在这一刻陡然进入了极为激烈的程度！</br></br>然而让所有人都感到揪心的是，红色的光芒明显占据了绝对的优势，白色正在大幅度地被侵蚀。</br></br>远远观瞧，就像是一块雪白的画布，被红色迅速侵染。</br></br>前后不过一炷香的时间，视野中便再无半点白色，观望之下，尽显赤芒。</br></br>众人一颗心沉入谷底！</br></br>然而就在这一瞬间，那浓郁到如同血色的赤芒之中，忽又有耀眼白光透析而出，无比明亮。</br></br>众人又忍不住振奋期待……</br></br>红色白色纠缠不休，很快掺杂一起，分不出彼此。</br></br>紧接着，那远处的光芒在视野中急速放大。</br></br>“怎么……朝我们来了？”胡德泉一个激灵，表情都慌乱起来了，这种大佬间的争锋，在场的月瑶都属于小鱼小虾级别的。</br></br>“快闪开！”杨凌一声厉喝，红符会诸多修士迅速四散而去。</br></br>陆叶没动，因为当那红白相间的光芒朝自己飞来的时候，他的脑海中响起了方老急促的声音：“小子，老夫已与她相融一体，算是彻底困住了她，接下来就看你的了，敞开你的神海！”</br></br>瞬瞬间，陆叶洞察了方老的打算。</br></br>他老人家明显也知道天赋树的强大炼化之力，所以将最后的希望寄托在了陆叶身上，这恐怕也是他方才关键时刻出力救下陆叶的原因，因为站在他的角度来看，想要彻底解决血祖的宝血，这世上就只有道树一脉才能做到，其他任何人都不行。</br></br>他与血祖宝血对抗了无数年，一直都处于劣势，没有任何获胜的希望，陆叶的到来无疑给了他这个机会。</br></br>他原本打算是等这一次黑渊争锋之后，再与陆叶仔细制定一个计划的，在那个计划中，他有把握能借陆叶的力量化解困扰自身无数年的危机。</br></br>结果天不遂人愿，宝血分身降临了本源空间，如今危机时刻，已经谈不上什么计划不计划了，只能放手一搏，在救下陆叶的同时暴露自身的气息，引来宝血分身对他的侵蚀。</br></br>待到此刻，本源之中不但有本源自身的力量，宝血也完全融入其中，如果没有外力的干扰，用不了多久，宝血就会完全侵蚀掉本源，继而让宝血分身掌控此界。</br></br>可宝血分身根本没有意识到，这种做法也让她自缚了手脚，如今的本源就像是一个囚笼，将她困在了其中。</br></br>如果宝血分身有足够的灵智，或许能察觉到一些端倪，可她终究灵智懵懂，面对方老的算计如何能够招架？</br></br>陆叶已敞开了自身神海，下一瞬，就看到一团光球飞至自己面前，直接撞进自己体内。</br></br>哪怕方老已经极力控制，可强大的力量依然不是陆叶能够承受的，撞击的刹那，他就感觉浑身的骨头都碎了，一阵头晕目眩，整个人更是直接飞了出去。</br></br>昏昏沉沉，几欲昏迷，身上的疼痛都感受不到了。</br></br>直到耳畔边响起方老的声音：“醒醒，别睡着了！”</br></br>陆叶一咬舌尖，这才勉强清醒一些，紧接着拿定身形，略微查探了下自身的情况，确定自己死不了，急忙沉浸意识。</br></br>下一瞬，神魂灵体在神海之中显化而出。</br></br>抬眼望去，一团红白相间的光球印入视野中，那无疑就是本源的显化，最初陆叶看到它的时候，它只是体表蒙着一层淡淡的血雾，但此刻却是完全变了模样。</br></br>因为是在自己的神海中，所以陆叶能清楚地感觉到，这光球内有两个强大的意志正在争锋。</br></br>红白两色变换不休，动荡席卷四方，海水化作浪涛，哪怕有七彩神莲绽放的霞光镇压，也有些遏制不住的迹象。</br></br>“速速炼化！”方老的声音在这一刻响起，如惊天炸雷。</br></br>陆叶正待催动天赋树的力量，却忽然意识到一个问题：“方老，我若炼化，你怎么办？”</br></br>此刻本源内可不单单只困住了血祖的宝血，陆叶若是炼化的话，确实能将宝血的力量炼化掉，但如此一来，本源的意识同样会被炼化，不可能说陆叶只炼化宝血，不去炼化本源，这两者已经掺杂在一起了，根本无法分开。</br></br>方老的声音响起：“你能问出这个问题，老夫很欣慰，但这世上哪有两全法，老夫以身为笼，好不容易禁得此獠，可不想功亏一篑，你只管炼化，莫管老夫。”</br></br>陆叶不语。</br></br>方老知他心意，忍不住叹息一声：“你当知晓，若本源被血祖的力量侵蚀，继而脱困的话，那整个方寸山都将生灵涂炭，再者说，只要方寸山还在，本源早晚会诞生新的意志。”</br></br>但那个意志就未必是方老了。</br></br>陆叶表情凝重，低沉的声音传出：“方老，得罪了！”</br></br>话落时，天赋树的虚影骤然在他的神魂灵体后方出现，巍峨高耸的大树，无数树叶熊熊燃烧。</br></br>树根下，无数根须如活物一般延伸而出，扎进了本源之中。</br></br>炼化，开始！</br></br>天赋树上，大片黑烟升腾而起，这无疑都是来自血祖的力量，并非杂质，而是对陆叶有害的东西。</br></br>似是有所意识，本源之中，宝血的意识剧烈反抗起来，直让整个本源都动荡不宁，引的陆叶神海一片末日来临的景象。</br></br>七彩神莲的光芒愈发耀眼，光芒如无形之手，抚平陆叶神海的动荡，减轻他的压力。</br></br>本源之中，方老也在凶猛发力，遏制宝血。</br></br>直到这时，陆叶这才有空分出一部分心神取出疗伤用的灵丹吞服，恢复自身肉身上的伤势。</br></br>旋即他又取出大量火系宝物开始炼化。</br></br>暗自庆幸自己有备无患，一直都有大量的提前准备好的火系宝物备用，否则如此消耗之下，天赋树的炼化未必能坚持多久。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52309466.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 10:12:05 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百零四章 损失惨重</title><link>52306004.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>月瑶后期修为的周冉就这么不明不白的死了，在血祖的宝血分身遥遥一握之下，毫无反抗之力地化作了齑粉。</br></br>气血飘荡，像是受到了牵引，投入宝血分身体内！</br></br>一群人看的毛骨悚然，因为谁也没看清宝血分身是怎么动的手，在她轻轻握拳的那一刹那，没有任何力量的波动跌宕而出，可周冉依然像是一只蚂蚁一样被捏死了，这明显不合常理。</br></br>若说宝血分身此刻展露出日照的强大修士，隔空击杀周冉众人都可以理解，偏偏方才所见，好像不是那么回事。</br></br>几乎所有人都不明所以，唯有陆叶隐约洞察了真相。</br></br>周冉算是初代血族，他的圣性来自于血祖的宝血分身，所以当宝血分身降临之时，才能对周冉的性命予取予夺，她是在收回本属于自己的力量！</br></br>不但周冉如此，自己麾下的那些血侍们恐怕都如此，因为他们每一个在陆叶到来之前都拥有了自身的圣性。</br></br>就在陆叶这么想的时候，宝血分身的目光又一次转头，看向了另外一个血侍。</br></br>那血侍眼见周冉的凄惨下场，此刻心神惶恐无比，强提法力，转身便要逃出此地，然而还是迟了，随着血祖分身的又一次握拳，这个月瑶中期的血侍赴了周冉的后尘。</br></br>“快跑！”陆叶眼见局势不对，连忙大吼一声。</br></br>面对血祖的宝血分身，血侍们是发挥不出任何作用的，反而还会助长她的力量，为今之计，只有赶紧遁逃，能跑一个是一个。</br></br>就连他本身，在话落之时，也急忙朝后方遁去。</br></br>瞬息间，一道道身影四散逃去，红符会存活的修士们见状，也不敢再做停留，纷纷作鸟兽散，实在是宝血分身的表现太过骇人，让他们根本生不出与之抗衡的念头。</br></br>不是他们不够勇敢，这么多年的坚持，对抗离天这样的日照早已证明了他们的勇气，可离天与宝血分身展露出来的能力完全不可相提并论。</br></br>遁逃间，陆叶清楚地察觉到自己的血侍们一个个死去，只片刻功夫，就只剩下香音姐妹两人了，此刻姐妹二人如受惊的兔子一样，全力催动身形。</br></br>她们遁逃的方向跟陆叶是一致的，因为在陆叶喊出那句话的时候，她们本能地朝陆叶这边靠拢了过来，似是想寻求一些安全感，可她们哪里晓得，此时此刻，陆叶自己都没有安全感可言。</br></br>“尊主！”香音凄凉的目光望向陆叶，满是哀求的味道，她也察觉到了其他血侍的死亡，深知马上就要轮到自己姐妹二人了，更知道这种局面下尊主怕是无计可施，但生死关头，还是本能地看向陆叶。</br></br>陆叶遁逃的身形忽然顿住，紧接着掠至她们面前，抬手在她们面前一点，急急道：“快进来！”</br></br>随着这句话说出，虚空中忽然出现一道奇怪的门户，香音与玄鱼根本没有犹豫，一头扎了进去，身影消失不见。</br></br>陆叶又迅速关闭了门户，站定了身形，转过身，遥遥回望血祖宝血分身所在的范围。</br></br>逃不掉了，随着香音姐妹被他收进小花界中，陆叶明显感觉到宝血分身的目光落在了自己身上。</br></br>她无疑察觉到自己体内蕴藏了浓烈的圣性。</br></br>四目隔空相对，陆叶全力催动自身法力护持周身，神魂力量也凶猛跌宕，灵纹御守与神纹御守同时疯狂构建，层层叠加。</br></br>他不知道自己能不能挡住宝血分身的隔空一握，但他并不想坐以待毙。</br></br>凝神观望间，宝血分身对着他所在的位置抬起一手，然后轻轻握拳。</br></br>这一瞬间，陆叶的心跳几乎都慢了一拍。</br></br>然而很快他就意识到，自己没事！</br></br>因为他没有任何异常的感受，这就意味着，宝血分身对圣性的绝对掌控在他身上没有效果。</br></br>陆叶长呼一口气，平白生出一种捡了一条命的感觉。</br></br>不过对此情况，他有些预料。</br></br>因为他在炼化血族圣血的时候，天赋树已经焚炼掉所有对他不利的东西，留下来的都是对他有用的。</br></br>换句话说，那些圣血中原本属于血祖的烙印都被天赋树炼化了，所以陆叶虽然催动圣性的时候依然会被更强大的圣性压制，却不会如血侍们一样被血祖予取予夺。</br></br>这才是他得以幸免的根本原因。</br></br>远处，血祖微微歪了歪头，表情有些疑惑的样子，显然搞不清楚陆叶为什么没有如其他修士一样死去，而是毫发无伤。</br></br>不过懵懂的灵智没有赋予她太多思考的能力，所以眼见陆叶没死，她便闪身朝陆叶这边掠了过来，速度奇快无比。</br></br>才刚刚庆幸自己死里逃生的陆叶脸色一沉，知道自己这次怕是真的凶多吉少了。</br></br>他能无视宝血分身对圣性力量的掌控，可如果对方亲自杀过来，那他就无计可施了。</br></br>这一道宝血分身纵然发挥不出血祖巅峰时期的力量，但凡只发挥个一成，那也不是他一个月瑶能抵挡的。</br></br>眼见宝血分身距离自己越来越近，陆叶的视野余光忽然瞥见一道光芒从莫名之处掠来，眨眼就到了自己近前，然后打在自己所在的空间处。</br></br>四周空间涟漪四起，跌宕四方，同时陆叶的耳畔边响起一个苍老的声音：“不动！”</br></br>陆叶一下子就听出是方老的声音，当即定住身形，甚至连一身法力都收敛了。</br></br>空间扭曲，陆叶不由生出一种极为古怪的感觉，好像自己身处在这方世界，又好像不是……</br></br>宝血分身冲到了他身前不远处，本就疑惑的表情变得更加疑惑，不断地左右打量，似是在寻觅陆叶的踪影。</br></br>可陆叶明明就站在她面前不远处的位置。</br></br>陆叶屏气凝声，知道在方老的手段下，宝血分身已经丢失了自己的方位。</br></br>略一沉吟，陆叶便知怎么回事了。</br></br>方老说到底是本源意识，既是本源意识，那么对此界的力量自然有一定程度的驾驭能力，就如小九可以驾驭九州的力量一样。</br></br>虽说受血祖宝血侵蚀之苦，方老没办法如小九一样彻底掌控此界，但在关键时刻干扰一下空间，将他放逐进空间的更深处，助他活命问题还是不大的。</br></br>得亏宝血分身的灵智不高，否则只需随意出手，便可破了方老的手段，毕竟血祖宝血多年来一直在侵蚀此界，对此界也有一定程度的掌控力，这种程度的空间放逐，随意便可以破解。</br></br>本源所在的方位，之前被红符会修士布置大阵遮掩处，光芒开始绽放，本源的气息清晰流淌出来。</br></br>正满面疑惑，站在原地寻找陆叶踪影的宝血分身立刻转头，朝本源所在的位置望去，下一瞬，她身形如电，就像是嗅到了腥味的鲨鱼，朝本源那边扑杀过去。</br></br>方才救助陆叶的举动，无疑让本源暴露了。</br></br>无数年的争锋，宝血分身终于借助离天的部署降临此地，所为的，无非就是侵蚀本源，那是血祖留在宝血中的意志，是宝血分身需要做的头一等大事。</br></br>她以前进不来这片空间，所有对此界的侵蚀都趋于表面，今日好不容易借离天的部署破开封锁来到这里，感受到本源的气息之后自然迫不及待。</br></br>瞬瞬间，宝血分身远去。</br></br>放逐了陆叶的那股力量也在这一刻消失，四周空间的异常恢复过来的刹那，陆叶的身影重新显露出来。</br></br>转头四望，空无一人。</br></br>圣血峰此战之后从上到下，死的一干二净，红符会这边同样损失惨重，最后好像只有十几个人活了下来。</br></br>至于自己的血侍……只有被收进小花界的香音姐妹存活，不是他最开始没想到动用小花界，只是血祖动手太快，他就算最开始动用小花界，也救不下几个血侍，再者说，小花界的体量是有限的。</br></br>这短短两日的战斗，月瑶死伤百位之多，日照陨落一人，这绝对是陆叶参与过的，第二惨烈的战事。</br></br>第一的话，当属当年在四方星系外，与虫血两族大军的一战，那一战，连日照都死了好几个。</br></br>陆叶再看向本源所在的方位，却是什么也看不到，没有光芒，没有气息流露，甚至连宝血分身的气息都察觉不到了。</br></br>他想去看看那边的情况怎么样，可又不敢随意闯过去，能想象的到，本源意识此刻应该正在与宝血分身争锋。</br></br>只不过这种争锋并非简单的斗战，而是更深层次的较量。</br></br>想了想，陆叶传讯一道出去。</br></br>等待片刻，杨凌，胡德泉率领着残存的红符会修士赶赴过来，与他汇合一处。</br></br>见得陆叶犹存，杨凌一副如释重负的表情，方才他也逃了，回头观瞧时，远远看到宝血分身追着陆叶过来，本以为陆叶必死无疑，谁知居然活了下来，可谓是不幸中的万幸。</br></br>“那女人……到底什么名堂？”胡德泉依然有些心有余悸，主要是陆叶麾下血侍们死的太离奇了。</br></br>而且他们在此界多年，从未见过那个女子，要说圣血峰有这样的强者，那明显不合理，真如此，此界哪有红符会的立足之地？</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52306004.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 03:12:46 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百零三章 宝血降临</title><link>52299420.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>“什么情况？”胡德泉飞了过来，开口问道。</br></br>“不清楚！”陆叶摇头，“但绝对不是什么好事。”</br></br>离天死前的种种太过怪异，如今回想，这家伙好像有一种主动求死的感觉，不但如此，他对自己麾下修士的生死也毫不在意，否则以圣血峰的底蕴，己方阵营不会赢的这么轻松。</br></br>再结合眼下的变故来看，陆叶不禁有了一个大胆的猜想，离天确实有后手，只不过这个后手是在他死后才能发挥作用的，这就很古怪，一个人都死了，留下后手还有什么意义？</br></br>没工夫深思，陆叶开口喝道：“一起出手！”</br></br>不管离天的后手是什么，不能让他如愿就对了，所以只要破了这个包裹骸骨的血球，再想办法将骸骨毁了，无论离天在图谋什么都将竹篮打水。</br></br>才刚赢得一场胜利，来不及喘息的诸多修士再次一起出手，对着那血球狂轰滥炸。</br></br>然而让人无奈的是，无论多么狂猛的攻势，竟都无法撼动那血球分毫，只将它打的在虚空中动荡不停。</br></br>忽忽间，陆叶忽然停手，神念铺展开来。</br></br>他隐约察觉到了有什么东西正在从四面八方朝这边靠近！</br></br>很快他就知道那是什么东西了，那竟是一道道逸散在这一方空间的气血之力，而这些气血之力的根源，赫然是圣血峰修士死后残留的。</br></br>之前大战，血侍们在击杀了那些圣血峰修士后，是不敢随意炼化他们的气血的，因为圣血峰修士的气血中也蕴藏了圣性，贸然炼化对血侍们来说有风险，这与他们以前沐浴血雨，炼化血雨中蕴藏的微弱圣性不一样。</br></br>血侍们不去炼化，这些气血自然就残留在修士死后的区域。</br></br>陆叶万万没想到，这些残留的气血此刻竟然齐齐朝这边聚集了过来，而聚集的源头，无疑就是那个怪异的血球了，它似乎有牵引圣性气血的能力！</br></br>单单一个离天的气血包裹骸骨，就是眼下这样的局面，若是让这些被吸引过来的气血再掺和进去，情况还不知会如何。</br></br>陆叶连忙高呼：“拦住这些气血！”</br></br>正在对血球出手的诸多修士闻言一怔，连忙查探，很快发现了问题所在，当即各施手段想要阻拦。</br></br>陆叶更是铺展开自身血海，将血海化作一条血河，与其他血侍合力，封锁了偌大一片区域。</br></br>然而即便有他们努力，那四面八方被吸引过来的气血也无法拦截完全，一道道气血不断地投入血球之中，让血球的色泽都变得浓郁起来。</br></br>不但如此，那血球表面还浮现出一道道繁奥的纹路。</br></br>隐有诡异的气息自血球之中弥漫出来……</br></br>陆叶忙里偷闲看了一眼那血球，心中焦急万分，却是无计可施。</br></br>只几十息的功夫，血球已经红光大放，而且其上纹路遍布，红色的光芒照耀四方，此刻的血球与此前陆叶在外面观摩的血月几乎没有区别，而且内部的种种纹路勾连嵌合，让血球看起来更像是一只瞪大了的眼睛，骇人无比。</br></br>没有气血再朝血球那边汇聚，该拦截的都已经拦截下来了，拦截不到的，都被血球吸收了。</br></br>也就是在这一瞬间，虚空震动，嗡鸣不止，冥冥之中，似有什么强大的力量从不知名处降临，落于血球之上！</br></br>血球本就耀眼的光芒，瞬间大放。</br></br>所有盯着这个血球的修士，皆都在这一刻神色恍惚，神海动荡不宁。</br></br>陆叶这边也受到了影响，不过比其他人都要轻微的多。</br></br>他盯着那个正在剧烈变化，从不知名处汲取力量的血球，许多疑惑忽然在这一刻得到了解答……</br></br>离天并不精通灵纹之道，所以自入此界至今，红符会与血侍们才提过这件事，否则这么重要的情报不可能没人跟他说。</br></br>离天能在自己的骸骨上铭刻完整的血瞳灵纹并非他自己的能力，而是有某个意志在暗中协助他，如此才能完成这种几乎不可能完成的事。</br></br>他不在乎自己的生死，并非他真的不想活或者不怕死，而是受到了某个意志的影响，他的死亡，乃至那些圣血峰修士们的死亡，都是在为这一刻做准备！</br></br>那个意志，要降临本源空间！</br></br>那个意志，便是血祖宝血的意志，也只有它，才能让一位日照甘愿为自己赴死。</br></br>之前与方老见面的时候，方老就说过，血祖宝血进不了这个地方，所以它想侵染本源，只能依靠圣血峰修士的不断死亡，这些修士死亡之后残留的圣性，会慢慢浸染方寸山的本源，也就是陆叶最初看到的情景，不过得他一番相助之后，本源的情况变好了许多。</br></br>这一方空间已被本源封锁，血祖宝血想要降临并不容易，否则这么多年下来，它早就成功了。</br></br>按照它以前的办法，或许再过很多岁月，本源早晚有被圣性完全腐蚀的一天，一旦如此，那本源空间将再无封锁之力，本源被浸染，那核心世界就受宝血意志掌控了，但那个时间太长，宝血意志明显等不急。</br></br>如此来看，陆叶最早从香音处听说过的一个消息是对的。</br></br>香音说，若有朝一日红符会与圣血峰分出胜负的话，那此界的封锁就会被打破，这是应有之事，因为从根本上来看，红符会与圣血峰的争锋，就是本源意志与宝血意志的争锋，无论谁赢得最后的胜利，界域都没必要再封锁了。</br></br>再说此刻，宝血意志以日照的骸骨为凭依，以诸多初代血族的气血为基础，在这本源空间中构建出了血瞳灵纹！</br></br>单独这一道灵纹发挥不出太大作用，可它却能与外面的宝血意志共鸣，给它指引，如此一来，核心空间的封锁就有了破绽。</br></br>宝血意志就能以离天的骸骨为准，降临此地！</br></br>或许不单单只是意志降临，那一滴宝血都会直接降临过来。</br></br>诸多念头在陆叶脑海中闪过，他立刻明白一件事——这下麻烦大了。</br></br>本以为杀了离天是战事的结束，谁知竟只是噩梦的开始！</br></br>转头四望，无论自己麾下的血侍还是红符会的诸多修士，个个都脸色苍白，身躯颤抖。</br></br>他们显然都被那血瞳灵纹影响到了，而且宝血意志降临带来的大恐怖，让所有人都生不出半点反抗的力量，尤其是血侍们，个个都变成了软脚虾，那是血脉上的天然压制。</br></br>陆叶虽不至于如此不济，可在那血瞳灵纹的影响下，也是心神难安，神海翻腾，若非七彩神莲庇护，情况比别人好不到哪去，这种情况下，根本无法出手阻拦什么。</br></br>内心苦涩，离天说的没错，这一战，没人可以赢！</br></br>圣血峰的人死光了，红符会与血侍也没活多少，血祖宝血一旦降临此间，这一方空间恐怕再无生机！</br></br>忽忽间，那血球的光芒已耀眼到极致，紧接着在所有人都看不见的情况下，一阵扭曲幻化。</br></br>光芒消散了，那种笼罩身心的大恐怖也一并消失不见，动荡的神海这一刻得以平静，反差之下，一个个修士都口喷鲜血。</br></br>陆叶也没例外……</br></br>他抬手擦了擦嘴角，凝神朝前方打量，入目所见，血球消失不见了。</br></br>取而代之的一道修长曼妙的身形，浑身不着片缕，曲线流畅，诡异的是没有任何诱惑，反而充满了一种夸张的爆发感。</br></br>那是一个身形很高大的女子，一头血色长发披散，盖住了后背，肌肤白皙，一双双眸子呈现血色，但眸瞳之中纹路遍布，就好像两轮缩小了的血月镶嵌在上面。</br></br>陆叶心头狂跳！</br></br>纵然早就知道血祖宝血孕育出了自身的意志，可看到这一幕还是不敢置信。</br></br>要知道血祖都不知道死了多少年了，她的尸体都分裂成了数块，化作了好几方界域，可她的一滴宝血居然诡异地活了下来。</br></br>这算是血祖的宝血分身吧？</br></br>这算不算滴血重生？</br></br>惊虑间，陆叶很快发现了一件事，那就是这个宝血分身的眸光，不那么清澈，透着一种懵懂和混沌的感觉。</br></br>他立刻明白，方老说的没错，血祖的这些宝血虽然孕育出了自己的意志，但这个意志并不完善，还是懵懵懂懂的状态。</br></br>如此来看，她能借离天骸骨，诸多初代血族气血塑造肉身，降临此间的计划并非她能够完善的，这其中必定有离天的功劳！</br></br>虚空中，红符会与血侍们的身影静立，一个个都目瞪口呆地望着忽然出现的宝血分身，谁也不清楚这到底是什么情况，为什么忽然有个生灵冒了出来。</br></br>没人敢轻举妄动，哪怕宝血分身此刻给人的感觉毫无威胁，可方才它降临时给众人带来的大恐怖依然经久不散。</br></br>就在这样的沉默中，宝血分身忽然转头朝一个方向望去，那个位置处，赫然便是周冉所在。</br></br>只一眼，周冉便生出一种大难临头之感，表情变得惶恐至极。</br></br>反观宝血分身，懵懂的眸子内却满是疑惑，好像看到了什么奇怪的东西，然后她对着周冉所在的方向伸出一只手，轻轻一握。</br></br>血光爆裂开来！</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52299420.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 11:10:34 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百零二章 离天之死</title><link>52298219.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>血海翻涌，法力跌宕，陆叶已将自身圣性催至极致。</br></br>以他为首，红符会诸多修士，外加一群血侍，疯狂围攻着血海中的离天。</br></br>此一战，己方修士虽然损失惨重，可此刻还活着的依然有二十多人，而且个个皆为月瑶。</br></br>若离天完胜状态，单凭这些修士合力，未必能将他如何，毕竟人家是日照。</br></br>就好比二十多个星宿对抗一个月瑶，若没有同气连枝辅以结阵的话，很容易会被逐个击破，而且人家修为更高，想打便打，想逃便逃，能占据绝对的优势。</br></br>可在陆叶圣性的压制之下，离天一身实力大减，再有血海封锁四方，他注定难逃一死。</br></br>然而诡异的是，即便身处这般绝境，离天也没有丝毫慌乱之意，反而猖狂大笑，面对四面八方的狂攻根本没有防守之意，反而是以攻对攻。</br></br>他似乎根本不在意自己的生死！</br></br>陆叶心中的不安感已经浓烈到极致，他可以确定离天还有后手，否则堂堂一个日照怎么可能摆出求死的架势，而且他之前说的那些话，也很耐人寻味，但战事至此，已没有回旋的余地了。</br></br>不管离天的后手是什么，都得先杀了他！</br></br>不做防守的结果便是离天身上不断出现大大小小的伤势，血肉都开始崩碎分离，露出森森白骨。</br></br>己方也陆陆续续地出现伤亡，受陆叶圣性的压制，离天能发挥出来的实力远不如巅峰之时，但日照与月瑶最大的区别可不是体魄和法力的增强，而是神魂。</br></br>对比而言，日照的神魂之力已经到了另外一个层面，陆叶能压制住他肉身的力量，却压制不住他的神魂之力。</br></br>这就导致一旦己方有修士被离殇抓住破绽，不死也伤，那恐怖凶戾的魂力跌宕，不断奏起死亡的悲歌。</br></br>眼见局势如此，陆叶不敢再拖延下去了。</br></br>他当机立断，抽身急退，远远避开了激烈交锋的区域，同时法力催动间，一抹红光绽放开来。</br></br>在出发来此之前，小人族那边给了他三道红符傍身，一为攻，一为守，最后一道是用来遁逃的，可谓周全至极。</br></br>守护用的红符他方才已经动用了，此刻催动的，便是攻伐性的红符。</br></br>夜场梦多，他要用红符一战定乾坤。</br></br>红光大放，哪怕是血海的光泽也遮掩不住这耀目的色彩，陆叶一身气势也在疯狂提升，衣衫抖动不止。</br></br>红光如活物，朝他手上的磐山刀流淌过去，眨眼功夫，原本漆黑的磐山刀就化作了一柄血刀！</br></br>陆叶持刀在手，凭空生出一种这时间万物皆可一刀斩断的强大信念！</br></br>红符加持之下，磐山刀都在抖动，陆叶抬起另外一手，双手握住了刀柄，神念涌动四方，身形掠前。</br></br>得他传音，原本正在围攻离天的诸多修士迅速朝四方退散，浑身伤痕累累的离天也在这一瞬间，抬头朝陆叶这边望了过来，哪怕有血海的阻隔，他也感受到了这一刀的凶威。</br></br>他依然不惧，四周血海传来强大的束缚力，明显是怕他遁逃，所以想将他束缚在原地。</br></br>可他根本没有遁逃之意，只是神魂之力疯狂涌动，朝陆叶这边轰击而来。</br></br>霎时间，陆叶神海翻涌，心神动荡，好在有七彩神莲镇守神魂，所以面对离天神魂上的攻势，还能稍作坚持。</br></br>身形已裹在那一抹红光中，百里之地，眨眼既至。</br></br>血红色的长刀凶猛劈落！</br></br>陆叶本还想催动刀势的，然而红符加持之下的这一斩，威势太过凶猛，他根本无法再催动任何刀势了。</br></br>朴实无华，简简单单的一刀斩击！</br></br>庞大血海在微微一阵轻颤之后，瞬息间就如一块血豆腐般，从中被劈开，那血色的刀气直蔓数千里之地，仿佛要切开这一方空间，沿途所过，陨石浮陆，悉数化作齑粉。</br></br>一声声闷哼传出，却是血侍们受到了冲击，个个脸色苍白。</br></br>血海虽以陆叶为主，可血侍们也一直在辅从，这一刀劈开了血海，他们也受到了反噬。</br></br>红符会的修士们倒是没受到什么反噬，却也在强大的力量余波下，身形不稳。</br></br>直到数息之后，那耀目的红光才逐渐消弭。</br></br>所有人都第一时间朝离天那边望去，想知道这一刀的战果。</br></br>入目所见，个个都心头振奋，因为原本离天所在之地，已经没有血肉之躯了，只有一具森森白骨。</br></br>离天，死了！</br></br>陆叶就站在这具白骨面前不远处，手中磐山刀保持着往前斩落的姿态，眉头紧皱。</br></br>情况不太对。</br></br>方才那一刀的威势何其强大，受到圣性压制而且伤势不轻的离天不可能活命，这一点陆叶早有预计。</br></br>可是……为什么他一身骸骨居然保留了下来？按道理来说，这一刀就算不能将离天轰成齑粉，最起码也该将他斩为两半的。</br></br>可他的骸骨却呈现出不应有的坚硬，在那样的斩击下竟浑没有损伤的痕迹。</br></br>陆叶定眼望去，忍不住眼帘一缩！</br></br>他发现在那森森白骨之上，居然有一道道纵横交错，复杂至极的纹路铺展，关键是这些纹路给他的感觉无比熟悉。</br></br>这赫然是血瞳灵纹的纹路，遍布在离天骸骨的每一个角落。</br></br>望着这些纹路，陆叶不由想起自己之前从周天宝那边打探到的一个消息——离天一直在修行一种秘术，直到数月前才有所小成。</br></br>当时听到这个消息的时候，陆叶第一时间就想到了血瞳灵纹，因为这玩意随着血月出现而出现，他能观摩到，其他人也能观摩到，若说此界有什么秘术能让离天这样的日照都感兴趣的话，那无疑就是随着血月出现的那一道灵纹了。</br></br>在与离天交手的时候，陆叶其实一直在警惕这一点，因为他亲自尝试过催动那灵纹，知道它的诡异。</br></br>可事实上离天从始至终都没有催动灵纹的迹象。</br></br>陆叶没想到，离天居然将这一道灵纹的纹路烙印在了自己的骸骨上，而能做到这种程度，离天在灵纹之道上的造诣，必定恐怖至极。</br></br>这种难度可不是他在天赋树上烙印同样的灵纹能比的，在天赋树的树叶上烙印灵纹有一个极大的优势，那就是就算出错了，也可以修改，有这样的便利在，陆叶只要知道一道灵纹的具体构造，就可以轻松将之烙印在天赋树的树叶上，继而化作己用。</br></br>其他任何构建灵纹的方式都不行，必须一鼓作气，可想而知，离线将这样一道复杂的灵纹烙印在自己的骸骨上是多么艰难的一件事。</br></br>而他居然做到了……</br></br>可奇怪的是，离天从始至终都没有催动过这一道灵纹的威能，而且无论是红符会还是自己的血侍们，更没有提过离天精通灵纹之道的事。</br></br>陆叶心中忽然冒出很多疑惑，有些弄不明白离天这样做的目的是什么。</br></br>但不管怎样，离天终究是死了，这一战……己方赢了！</br></br>转头四望，狼藉战场中，还存活的修士只有不到二十人了，方才在与离天交手的时候又被他杀了几个，要知道己方原本是有四十多位的，圣血峰那边数量更多，有一百多人。</br></br>可短短几日的交锋间，月瑶死了一大把，日照都陨落了一个，还活着的人无不心头戚戚，倍感不真实。</br></br>不过陆叶看到了胡德泉等人眼中的喜悦，然而这份喜悦很快化作惊疑，盯在他的身后。</br></br>陆叶霍然转身，看向离天的骸骨，只见白森森的骨架此刻竟绽放出淡淡的红光，那红光以胸口的肋骨为起点，迅速铺展全身。</br></br>霎时间，烙印在骸骨之上的灵纹被激活！</br></br>这诡异无比的一幕让陆叶完全看不懂，按道理来说，离天都已经死了，不管他身前在自己的骸骨上烙印了什么东西，都不可能再被激发。</br></br>可这样的事情就发生在自己眼皮子底下。</br></br>几乎没有任何犹豫，磐山刀瞬间归鞘，陆叶一手握住了刀柄，摆出了拔刀的姿态，目光变得专注凛然，一身法力嗡鸣跌宕。</br></br>长刀出鞘的瞬间，陆叶持刀右臂上的血肉都崩裂开来，不但如此，整个人也在这一瞬间承担了巨大的负荷压力。</br></br>拔刀斩！</br></br>惊天刀光闪过，这是陆叶在不动用外力的前提下，所能施展出来的最强手段，凭他月瑶中期的底蕴，纵然离天还活着，如此近距离的一刀，也绝不会有什么好果子吃。</br></br>可就是这样的一刀，竟无法损伤骸骨分毫，陆叶清楚地感受到，自己的斩击被那怪异的红光所阻。</br></br>骸骨随着这一刀斩出，瞬息间飞了出去！</br></br>四周空间，有莫名的力量受到骸骨的牵引，朝它所在之地聚集。</br></br>陆叶凝神感知，很快察觉那竟是离天死后，血肉消散时逸散出来的庞大气血，离天身为日照，一身气血之力无疑是极为恐怖的。</br></br>此时此刻，这些原本已经逸散出去的气血明显受到了某种力量的牵引，将骸骨笼罩住了，化作一个不算多么浓郁的血球。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52298219.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 05:11:49 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百章 运筹帷幄</title><link>52290855.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>虚空中，杨凌身形纵掠，神色间一片肃穆。</br></br>而随着他不断朝离天的位置处靠拢，身上也开始弥漫出淡淡红光，宛若一层血雾笼罩。</br></br>这红光越来越盛，威势愈发猛烈。</br></br>一直安静站在原地的离天终于有所察觉，转头看向杨凌所来方位，嘴角浮现出一抹不屑的讥笑。</br></br>终于，杨凌站在了距离离天三百里外的地方，一身红光盛放，红符之威已被催动到极致，随时可以激发，强大的威势让杨凌一身衣衫都在猎猎作响，发丝飞扬。</br></br>他表情凝重又专注地盯着离天，但凡对方有任何不妥的举动，红符的威能就会被第一时间激发出来。</br></br>四目对视，离天微微抬起一手，对准了杨凌那边，然后勾了勾手指，讥讽的声音随之传出：“你敢吗？”</br></br>杨凌不做回应！</br></br>虽说除他之外，胡德泉与孟旭都各有一道红符傍身，但这已是他们红符会仅剩的几道红符了，用一道就少一道，所以他还真不敢主动出手。</br></br>红符之威固然可怖，可到底能不能顺势斩杀一位日照他也没底，可一旦他催动了红符，离天不死的话，他就必死无疑。</br></br>他不敢赌，所以哪怕离天讥讽挑衅，他也只当耳旁风，只做好自己的任务。</br></br>眼见杨凌没有动作，离天轻轻地哼了一声，不再理会他，神念铺展开，能清楚地感知到自己麾下修士在不断死亡，却依然无动于衷，只是面上一片高深莫测笼罩。</br></br>陆叶终究还是出手了。</br></br>自己安插在圣血峰内部的血侍一个接一个暴露，圣血峰队伍也意识到了事情的不对劲，所以行事起来愈发小心谨慎。</br></br>当然，这并不是他逼不得已出手的主要原因。</br></br>最大的原因是圣血峰这边有几个修士，圣性之强，竟是香音姐妹都无法相提并论的。</br></br>这几个修士，皆都是来到此界时间最长者，足足数千年血雨的沐浴，各种资源的炼化，让他们体内积攒出来了足够可观的浓烈圣性。</br></br>有这样的修士领队，圣血峰那边就不必再承受圣性的压制，这就导致红符会的队伍没办法如最初那样迅速将敌人赶尽杀绝。</br></br>一旦战事爆发，就会激烈无比。</br></br>敌方有伤亡，己方也陆陆续续出现了人员上的损伤，幸亏最初圣血峰的力量被不断削弱了，否则照眼下的情形发展下去，局势对红符会会很不利。</br></br>一处战场所在，战况激烈无比。</br></br>红符会的修士身形纵掠，不断躲避着一片血海吞噬的同时，各种手段齐出。</br></br>而那血海之中，则藏匿着圣血峰的修士们，以血海为凭，他们占据了绝对的上风。</br></br>香音姐妹身形狼狈，压根不敢距离那血海太近，因为主持这片血海的圣血峰修士，在圣性上强过她们，一旦她们被血海吞没的话，那必然凶多吉少。</br></br>忽忽间，一道流光迅速从某个方向急速掠来，感受到这熟悉的气息，香音姐妹皆都神色大震。</br></br>尊主来了！</br></br>她们一直在拖延时间，等的就是这一刻，而亲身领教过陆叶圣性恐怖的她们，自然知道接下来会发生什么事，当即神念涌动，传音己方修士，做好反攻准备。</br></br>紧接着她们就看到陆叶不做停歇，一头撞进了那片血海中。</br></br>下一瞬，惊呼声响起，哪怕隔了很远的距离，当那恐怖圣性爆发出来的时候，香音姐妹也是浑身一软……</br></br>偌大一片血海，轰然崩散，露出藏身其中的近十道修士身影，个个茫然无措，表情惊恐。</br></br>见此情形，已得香音姐妹传音提示的红符会修士们岂会犹豫，纷纷趁此机会扑杀上前。</br></br>陆叶一身浓烈圣性持续催动，横刀在阵，刀光闪烁，大开杀戒。</br></br>待红符会修士扑杀过去之后，原本焦灼的战事立刻成了一面倒的屠戮。</br></br>少顷，这片战场安静下来。</br></br>陆叶转头看了看站在远处的香音姐妹，发现她们虽有受伤，却并无大碍，只是形容有些狼狈罢了。</br></br>没做停留，陆叶又掠动身形，朝另一个方向扑去。</br></br>那个方向上，同样有焦灼战事正在爆发，凶猛异常。</br></br>时间流逝，一支又一支圣血峰队伍被剪除，双方的整体实力对比从原本的被碾压，到逐渐趋于平衡，再至反转……</br></br>只短短两日功夫，圣血峰修士几乎被屠戮的一干二净。</br></br>一块陨石上，满身鲜血的胡德泉归来，落在陆叶身边，神色虽然有些疲惫，可精神却极为振奋：“老弟运筹帷幄啊！”</br></br>从来没有哪一次黑渊争锋，红符会有过这样酣畅淋漓的胜利。</br></br>己方人员虽然有损失，甚至损失还不算小，但这一战之后，圣血峰那边离天的羽翼几乎被剪除干净了。</br></br>短短两日，胡德泉算是见识到了陆叶调度杀敌的恐怖本事，他任何一个指令下达，都有一支圣血峰的队伍要遭殃倒霉，若无陆叶，这一战不可能进行的这么顺利。</br></br>陆叶转头看了他一眼：“离天还活着。”</br></br>胡德泉凝重颔首：“所以还得解决了他！”</br></br>唯有解决了他，这一战才算真正的胜利，日后这一方界域再不会有圣血峰。</br></br>说话间，胡德泉又皱起了眉头：“不过老弟，我感觉事情有些不太对劲。”</br></br>陆叶目光闪了闪：“哪里不对？”</br></br>“离天一直没有动静，我之前远远地去看了一下，杨凌虽催动红符之威以做牵制，可按道理来说，圣血峰损失如此惨重，离天不至于一点动作都没有，可他自进入这里之后，便一直待在那边没动，我怕他有诈。”</br></br>陆叶点点头：“有诈是肯定的，眼下谁也不知道他是什么打算，只是有一点……他麾下的人马快死光了，不管他是什么打算，他都没有可用之人了，日照固然可怕，可他只是孤身一人，咱们眼下还有三十多人，联手之下应能拿下他。”</br></br>胡德泉认真思量来一下，赞同道：“说的不错。”</br></br>便在这时，陆叶的音符微微震动了一下，他查探一番，开口道：“最后一支圣血峰队伍被灭了，该去对付离天了！”</br></br>胡德泉表情一肃：“走吧，我那红符温养多年，也是时候见见天日了。”</br></br>两人联袂朝前飞去。</br></br>陆叶目光深邃，望着前方，心中的那丝不安感愈发强烈。</br></br>离天到底是什么打算，他根本无从推测，虽说这段时间他暗中收服了一些圣血峰修士，无意间探知到了另外一个秘密，可关于离天那边的情报，却是一无所知。</br></br>此番之战，离天就算被杨凌牵制，不便亲自出手，那些圣血峰队伍为何在察觉局势不对后，不汇合一处？反而依然保持着小队形式四处游荡？按道理来说，他们若是汇合一处的话，自保的能力也会大上许多，偏偏他们没有这么做，他们的分散无疑给了己方人马逐个击破的机会。</br></br>另外，陆叶不相信离天不出手单纯只是因为被杨凌牵制的原因，换他处于离天的位置，麾下人马死了那么多，怎么也得放手一搏，只要他能顶得住杨凌的一道红符，那这整个战场，任何人的性命他都予取予夺。</br></br>陆叶与胡德泉朝离天位置飞掠的同时，一支支己方修士队伍也得了命令在朝这般靠拢。</br></br>红符会诸多修士，个个脸上都溢满了兴奋之情，因为他们从未经历过这样痛快的战事，以往每次与圣血峰对抗，他们都是处于绝对的下风，一直东躲XZ。</br></br>反观这一次，圣血峰那么多修士被他们赶尽杀绝，他们之前布置的阵法甚至都没有动用几座，而且本源的位置一直都没有暴露出去。</br></br>眼下圣血峰就只剩一个离天了，己方虽然没有日照，可有好几道红符啊，而且还活着的修士数量不少，就算拿命去填，也能将离天拿下了。</br></br>此战，必胜！</br></br>虚空中，离天依然安静地站在那里，三百里外，便是暗暗催发了红符之威以作威慑的杨凌，纵然已经得知圣血峰修士几乎被赶尽杀绝，他也不敢有丝毫松懈，一双眼睛一瞬不移地盯着离天，但凡对方有什么不妥的举动，红符的威能第一时间就会激发出去。</br></br>蓦然间，离天看向杨凌，似有些不解的样子：“你们是怎么做到的？”</br></br>杨凌愈发警惕，迟疑了一会儿才开口道：“什么？”</br></br>离天悠悠道：“明面上的力量对比，我圣血峰超过你们红符会数倍，你们是怎么将我麾下修士杀的这么干净的？还有……你们动用了什么手段策反了那几个叛徒？”</br></br>他站在这里，神念铺展虽然能察觉到生机的凋零，但战事的具体情况却无法探究，所以是真的有些好奇。</br></br>他能感觉到自己麾下有修士叛变了，而且还不止一个，可就凭那几个叛徒，不至于影响战事的全面走势才对。</br></br>“你觉得老子会回答你？”杨凌冷冷回应。</br></br>离天叹息一声：“罢了，不说便不说……都无所谓了。”</br></br>他这一副意兴阑珊的样子，让杨凌眉头直皱，本能地感觉有哪里不太对，却又不敢去深思，免得恍惚了精神。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52290855.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 04:14:56 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百九十九章 事出反常</title><link>52283816.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>香音等人的气息未曾遮掩，所以她们发现敌人的时候，敌人也察觉到了她们的存在，这让圣血峰这支队伍顿时如打了鸡血一样朝这边扑来。</br></br>这是惯有的思维在作祟，因为以往黑渊争锋中，红符会的修士一旦在这种情况下与圣血峰队伍照面，遁逃的几率居多，纵然不逃，也以牵制为主。</br></br>可让这支圣血峰队伍感到诧异的是，这次遇到的敌人反应有些奇怪，他们没有遁逃，也没有要四散牵制的意图，反而直直地迎了过来。</br></br>彼此距离迅速靠近，双方都有一鼓作气要拿下对方的架势，领头的圣血峰修士虽然感觉奇怪，可到了这种时候再想变换阵型已经来不及了。</br></br>两支队伍碰撞的刹那，偌大一片血海，忽然动荡不宁。</br></br>血海中，圣血峰一众修士皆都脸色大变，领头者更是霍然转身，凝视某个方向，怒吼道：“赵丙礼，安敢背叛？”</br></br>血海的动荡可不是敌人动的手脚，而是来自己方内部，这一点圣血峰诸多修士感受的清清楚楚。</br></br>如这样由多个修士一起催动血术，继而相融化作血海的秘术，是血族对敌最常动用的手段。</br></br>因为血海相融合聚之后，体量会更大，威能也更强，甚至说，就算星宿境的修士，也能在这种场合中发挥出自己的作用，给更强的己方修士提供一些助力。</br></br>但这种合力催发的血术，还有一个问题需要解决，那就是圣性的压制。</br></br>如果大家都不具备圣性，那自然好说，谁也压制不到谁。</br></br>如果队伍中只有一个血族具备圣性的话，那也简单，由此人主持血海即可，其他血族辅从。</br></br>可如圣血峰修士这样，大家都有圣性的，那就只能由圣性最强者主持血海，其他修士收敛圣性辅从。</br></br>圣敛术，便是专门用在这种时候的血族秘术，催动此术，血族便可收敛自身圣性，继而避免大家互相压制干扰的情况出现。</br></br>可在这支圣血峰队伍即将接敌的那一刹那，队伍中的赵丙礼居然忽然再没收敛自身圣性。</br></br>更让其他修士感到惊愕不解的是，赵丙礼的圣性居然比他们所有人都要浓烈！</br></br>这简直难以想象，圣血峰修士的圣性强弱，基本与进入此界的时间长短有关系，进入此界的时间越长，圣性就越浓郁，因为可以沐浴更多的血雨，炼化更多此界孕育出来的资源。</br></br>队伍中赵丙礼来到此界的时间虽然不是最短的一个，可也绝不是最长的那个，比他圣性强烈的大有人在。</br></br>所以没人知道他的圣性为什么忽然暴涨到这种程度。</br></br>唯有一点可以肯定，赵丙礼如此作为，无疑是对圣血峰的背叛。</br></br>血海的平衡被打破，动荡不宁的瞬间，红符会的队伍已经在香音姐妹二人的带领下杀了过来。</br></br>下一瞬，比赵丙礼还要更浓烈的圣性弥漫开来，本就动荡不宁的血海更加脆弱，轰然溃散！</br></br>藏身在血海中的圣血峰修士们狼狈显露身影，个个都表情难看，更让他们感到惊恐的是，红符会的人已经杀来了，偏偏他们一身法力都处于被压制的状态……</br></br>一炷香后，胡德泉忽然瞪大了眼睛，面上一片难以置信的神色，转头望向陆叶，嘴唇蠕动颤抖：“全歼！老弟，香音他们那个小队，全歼了一支圣血峰队伍！”</br></br>他无疑已经得到了那边的传讯。</br></br>“知道了！”陆叶点点头，他这边同样也得到了香音传来的讯息。</br></br>对这样的结果，陆叶并不意外。</br></br>进入此界一年时间，他一直在凝练自身的宝血，可迄今为止，他体内没有半滴留存，全都拿来收服血侍了。</br></br>除了一直跟随在他身边的香音等月瑶，圣血峰那边还有好几个血侍暗藏。</br></br>今日一战，便是动用这些暗藏血侍的时候，每一个血侍都炼化过他一滴宝血，香音姐妹更是炼化了一滴半，单纯只论圣性的对比，圣血峰中能与他们相提并论的，寥寥无几。</br></br>藏身暗处，血侍关键时候忽然倒戈相向，再加上血脉的压制，有这样的战果不足为奇。</br></br>胡德泉就很激动了，因为历年来黑渊争锋，红符会就没有打过这样酣畅淋漓的一战，哪怕偶有小规模的交锋能够占据优势，也绝不可能将敌人全歼，这样的开门红，足以振奋人心！</br></br>暗自庆幸，幸亏在开战之前与陆叶这边达成了共识，更选择了相信他，否则哪有这样的好事，没有陆叶这边的助力，红符会只怕还会继续走往日的老路。</br></br>略一沉吟，胡德泉开口道：“老弟，此战便交由你指挥了，你说怎么打就怎么打！”</br></br>到了此刻，他再不怀疑陆叶对抗圣血峰的决心，也决议将自己的指挥权交给陆叶，一个团队出现两个声音终究不太好。</br></br>言罢，他站起身来，活动了下筋骨，一副要大干特干的架势，闪身便掠出了藏身之地：“我也去杀敌！”</br></br>陨石上，陆叶目送他离开，没有阻拦，继续感知着诸多血侍所在的方位，一道道讯息传递过去，分处两方阵营的血侍精准地朝彼此靠拢。</br></br>另一个方向上，又一支圣血峰队伍遭遇了与之前队伍相同的厄运，只不过这一次领队来袭的不是香音姐妹，而是王太生与周冉。</br></br>虽然王太生与周冉的圣性比香音姐妹稍微差一些，可有心算无心，又有内应接应的前提下，这一战依然赢的不算困难。</br></br>时间流逝，在陆叶的统筹调度下，一支支散开的圣血峰队伍遭殃倒霉，一旦如此，基本逃不过被全歼的命运。</br></br>这样的消息在红符会修士中传递开来，让一众过惯了苦日子的修士既难以置信，又振奋无比！</br></br>往年他们都是出于被动挨打的一方，不曾想居然有一日能主动出击，而且每一次都可以轻松取得巨大战果。</br></br>彼此人数的差距在不断缩减，整体实力的对比也没有那么悬殊了……</br></br>甚至有那么一瞬间，所有己方修士都不由生出一种优势在我的感觉。</br></br>唯有负责坐镇后方，统筹调度的陆叶心中有一丝丝难安，因为目前虽然战事进展顺利，可实际上对方最强者却没有下场。</br></br>离天肯定已经来到这片空间了，陆叶一直都能遥遥感受到他的日照之威，可让他感到疑惑不解的是，离天自来了之后便一直待在原地没动，无论他麾下人马有怎样的折损，他都无动于衷。</br></br>从暗藏在圣血峰内部的血侍们反馈过来的情报显示，离天甚至没有对自己麾下的修士们做出任何直接的指示。</br></br>他就好像是一个看戏的，远远观瞧着这一场闹剧，无论谁胜谁负，都对他没有任何影响。</br></br>事出反常必有妖，此战想胜，离天是关键，只有杀了他，才算是真正的胜利，离天不死，圣血峰修士哪怕死光了，也谈不上胜利。</br></br>正沉思间，忽有凶猛威势从一个方向爆发出来。</br></br>陆叶神色一凛，转头朝那个方向望去，纵然隔了不知多远的距离，依然可见那边一片红光绽放。</br></br>血脉感知中，那个方向上，自己的两个血侍瞬间消失的无影无踪。</br></br>红符之威！</br></br>根据他从胡德泉处打探出来的情报显示，这么多年下来，有好几位身怀红符的修士在岁月的流逝下没能坚持住心中的理念，叛出了红符会，转而投靠圣血峰。</br></br>但一场场大战之后，这些人如今还活着的，就只剩下一个了。</br></br>原本是两个……</br></br>不过另外一个在听雪峰那边被陆叶给杀了，这红符对任何一方来说无疑都是大杀器，轻易不会动用。</br></br>然而此刻红符之威却被催动，显然是持有红符的修士被逼至绝境。</br></br>自己麾下的两个血侍惨遭了毒手。</br></br>很快，有消息从那片战场传了回来，被红符灭杀的不单单只有自己的两个血侍，还有红符会的三人，皆为月瑶之境。</br></br>此战开始至今，己方第一次出现战损，一下子便是五人，可谓损失巨大。</br></br>不过敌人也没好过，敌方那支小队都已经被灭杀干净了，也算是报了仇。</br></br>陆叶稍作沉吟，传了一道讯息出去：“道兄，可以出动了，小心为上！”</br></br>另一个方向上，一直蛰伏在此，养精蓄锐的杨凌蓦然睁开了眼睛，查探了一下音符的讯息，未作回应，长身而起，朝前方掠去。</br></br>那个方向，正是离天所在的位置。</br></br>以往每一次黑渊争锋，都是由杨凌来牵制离天，因为红符会这边只有他有两道红符，一攻一守！</br></br>多年的温养，任何一道红符催动出来都不逊日照出手，所以哪怕修为境界差许多，只做牵制还是没问题的。</br></br>杨凌对此早已熟悉。</br></br>这一次自然也不例外。</br></br>陆叶对离天那边很在意，想知道他此刻在做什么，却又不好亲自去查探，因为一旦他与离天照面，极有可能会在对方的威逼之下暴露自身圣性的强大。</br></br>在真正与离天交手之前，陆叶不想暴露这一点，就只能辛苦杨凌跑一趟。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52283816.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 11:10:26 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百九十八章 本源意识</title><link>52272587.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>望着自己神海中忽然出现的小老头身影，再联想之前自身神海如被敲门一样轻轻触动的动静，陆叶立刻意识到了对方的身份：“本源意识？”</br></br>如果没弄错的话，眼前的小老头就是跟小九与花娘一样的存在，都是一方界域意志的显化。</br></br>神海防护被触动，无疑就是对方的手笔。</br></br>小老头微微颔首：“不错！”紧接着发问：“道树一脉？”</br></br>“什么？”陆叶皱眉，有些没听懂。</br></br>小老头深深地看了陆叶一眼，没做太多解释，不过陆叶明显从对方眼中看到了一些忌惮的神色，也不知是不是自己的错觉。</br></br>正待问些东西，小老头却像是发现了新大陆一样，盯着陆叶神魂灵体脚下的七彩神莲，惊讶开口：“温神莲？”仔细瞧瞧，又自顾摇头：“不太对，只是分身，小子，你与魂族什么关系？”</br></br>“勉强算是魂族的半个族人。”陆叶随口回答。</br></br>小老头眼角明显抽了一下，这算什么？什么叫勉强算是魂族半个族人，是就是，不是就不是，哪有半个的，但只见对方神海中居然有这样一朵神莲，便知他与魂族的关系不一般，否则不可能有此物镇守神海，这玩意可不是一般人能拥有的。</br></br>正沉思间，却听陆叶开口道：“方老，黑渊争锋已经开始了，圣血峰的人用不了多久应该就会攻杀进来，我欲凭此战将他们赶尽杀绝，不知您老可能提供什么助力？”</br></br>小老头愣了愣，这才反应过来那一声方老是喊他的，来由无疑就是方寸山这个名字了。</br></br>还没人这么称呼过他，一时有些惊奇，却也不甚在意，闻言徐徐摇头：“本源已被血祖宝血侵染，多年来，老夫一直与之对抗，今日若非得你相助，只怕也无法来此与你一见，而一旦争锋起，老夫能做的就是全力驱逐来犯之敌，除此之外，无法提供任何助力。”</br></br>陆叶了然，略有些失望，不过想想也不能苛求，本源被血祖宝血的一部分力量侵染这么多年，今日得了自己相助，方老这个本源意识才能稍稍松懈一会儿，但肯定不能一直这么松懈下去。</br></br>方老这边是察觉到陆叶的与众不同，这才特意现身与他一见。</br></br>所以黑渊争锋这种事，还是得靠自己。</br></br>“小子，不要想一口吃成个胖子，先打赢这一场，回头助老夫全力化解本源中的危机，如此才能图谋日后！”方老的声音响起。</br></br>本源中的危机只是稍稍削弱了一些，并没有完全化解，想要做到这一点，可不是一日时间就可以的。</br></br>被血祖宝血部分力量侵染的本源就像是生了一场病，所谓病来如山倒，病去如抽丝……</br></br>站在方老的立场来看，陆叶想一战之下将圣血峰赶尽杀绝是不现实的，这种事只能慢慢来。</br></br>陆叶皱眉，他不想图谋什么日后，他眼下只想一战定乾坤。</br></br>想了想，陆叶开口问道：“方老，那血祖宝血……是不是有自己的意识？”</br></br>之所以有这个猜测，自然是因为之前脑海中闪过的种种念头，如果将自己吞入此界的意识不是方寸山的意识，那就只有另外一个可能了。</br></br>方老颔首道：“不错，不过不用太担心，那股意识不够完全，应是当年血祖残留在自身宝血中的意志孕育出来的，所以灵智有些懵懂，就像是出生没多久的孩子，而且此地是本源空间，它是进不来的，能进来的只有你们这些修士。”</br></br>从方老这里得到了肯定的答案，哪怕陆叶早有猜想，可依然心头震惊。</br></br>他不禁回想起当初第一次接触血族传承时得到的一些信息，传闻血族的血脉修行至深处，可以做到滴血重生的程度。</br></br>他一直觉得这种事太过虚无缥缈，可如今来看，却是自己井底之蛙。</br></br>血祖早就已经死了不知道多少年了，残留的躯体都被分成了好多块，可她当年留在这里的一滴宝血却孕育出了意识……</br></br>血祖一滴宝血就让方寸山核心意识如此狼狈，血祖当年得有多强大？而能将血祖分尸的存在又是什么人？</br></br>陆叶不好再深思下去了。</br></br>只说眼下，因为那意识是血祖残留在宝血中的意志孕育，所以肯定继承了血祖的许多东西，这算不算一种重生？</br></br>方老说血祖的那滴宝血是进不来这里的，至于缘由，陆叶不清楚，但方老既然这么说，那肯定是没错的，换句话说，那滴宝血一直都在外面……陆叶第一时间想起了悬于天空中的血月！</br></br>他一直很好奇那血月的本质是什么，也曾经有过猜想，如今听了方老的话，几乎可以确定，那血月就是血祖的宝血所化了。</br></br>不过陆叶很快就想起了另外一事：“方老，血祖的宝血既然进不来，那本源是如何被浸染的？”</br></br>“自然是被那些战死在这里的修士体内的圣性浸染，那些圣性说白了，也是血祖宝血力量的延伸！宝血的懵懂意志一直以侵占本源为主要目标，所有圣性力量都会自主侵染本源。”</br></br>陆叶恍然大悟，一代代黑渊争锋，肯定有不少圣血峰的修士战死，他们是后，体内的圣性逸散，就慢慢浸染了本源。</br></br>“所以小子，努力赢下这一场吧，之后老夫会与你联手，想办法解决那滴宝血。”若是别人来此，方老绝不会现身，因为没有意义，可陆叶不同，道树一脉的传承让方老看到了希望，因为对道树一脉来说，世间万物无不可炼，包括血祖的宝血！</br></br>陆叶点点头：“我尽力而为！”</br></br>神海中，方老的身影消散。</br></br>陆叶睁眼，依然将手按在本源上，催动天赋树的威能，持续炼化着本源内部的宝血之力。</br></br>他这边炼化的越多，本源意识那边的压力就会越轻。</br></br>其他人都在忙碌不停，胡德泉统筹四方，不断下达各种命令，本源四周偌大一片空间，阵法重重，杀机遍布。</br></br>直到数日后，这一方空间忽然震动不休。</br></br>胡德泉这才闪身来到陆叶身旁：“老弟，圣血峰的人要来了，按计划，我们要将本源隐藏起来。”</br></br>虽说这种隐藏维持不了太长时间，早晚会被圣血峰的修士找到，但作为防守方，拖延时间无疑也是一种策略。</br></br>陆叶了然，抽身退后。</br></br>胡德泉一声招呼，当即便有数位修士左右掠来，在本源附近布置遮掩大阵。</br></br>空间震动持续不停，足足小半日后，方才停歇下来。</br></br>藏身在一块陨石上，借助阵法遮掩气息，同时催动了敛息灵纹加持的陆叶瞬间便察觉到一股强大的神念从某个方向横扫而来。</br></br>日照的神念！</br></br>不出意外，必是那离天亲临了。</br></br>圣血峰那边的修士肯定是倾巢而出，每一次他们都是如此，但每一次都铩羽而归，这一场争锋自古至今，也不知持续了多少年。</br></br>一片寂静的虚空中，杀机暗藏。</br></br>很快，圣血峰诸多修士便在离天的命令下，分做小队四散开来。</br></br>他们首先要做的，就是找到本源所在的具体位置，唯有如此，才能有针对性的行动。</br></br>而他们在寻找的过程中，也是双方互相博弈的过程，红符会的主要宗旨是拖延时间没错，但在这个大方向不变的前提下，尽量灭杀敌人也是必须的手段。</br></br>霎时间，本源空间中便多了一团团血海，四方寻觅，血海内，圣血峰修士隐藏身形。</br></br>陨石上，陆叶藏身之地，胡德泉就在一旁，表情紧张忐忑：“老弟，有多大把握？”</br></br>以往在这个阶段，红符会这边的修士一般都尽量选择隐蔽不出的，因为整体实力他们不如别人，主动出击没有好处。</br></br>而且圣血峰修士合力催动血海术，遇敌可攻，遇袭可守，着实不太好对付。</br></br>除非敌人正好闯入他们布置的阵法范围内，他们才会借助阵法之威发起攻击，但本源空间不小，哪怕他们提前几天进入此地，能布置的阵法也有限，想让敌人正好进入阵法覆盖的范围，完全得看运气。</br></br>但这一次不太一样，陆叶在与胡德泉一番商议之后，一改之前的策略，选择了更激进的方式。</br></br>“等着便是。”陆叶回了一句，感知中，整个本源空间内，所有血侍的方位都一目了然，这是来自血脉上的感知，并非神念，所以感知的范围极广。</br></br>胡德泉就有些忐忑，尽管他此前已被陆叶说服，可真到了这一步，还是不免紧张，红符会没多少人，可禁不住太大的折腾。</br></br>另一片空间中，红符会六人，外加香音姐妹和另外两个后被陆叶收下的血侍，足足十人队伍正毫无遮掩地朝一个方向掠去。</br></br>香音姐妹一马当先，手中捏着自己的音符，不断与陆叶传讯交流，确定方向。</br></br>不多时，香音一声娇呼：“准备接敌！”</br></br>队伍中其他人抬头望去，只见前方一片血海正在迅速掠动，仔细搜索着每一片途径的空间，企图寻到本源所在的位置。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52272587.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 05:11:55 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百九十七章 大补</title><link>52265576.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>其实最初黑渊争锋的周期并非十年一次，而是长达百年一次，但随着时间流逝，这个周期越来越短了，直到最近这些年变成了十年一次。</br></br>这里是本源意识躲藏之地，争锋周期的缩短无疑意味着本源处境的不妙。</br></br>而从眼下的结果来看，血祖宝血对核心世界本源的侵蚀已有初具成果，长此以往下去，哪怕红符会的修士还能苦苦支撑，本源也坚持不了，一旦本源被宝血完全吞噬，那此界将再无红符会修士的容身之地。</br></br>“与圣血峰的对抗，我们是劣势，因为他们的数量更多，还有日照。但作为防守的一方，我们同样有优势，因为在本源的接应下，我们是提前来到这里的，这就给了我们足够的时间做一些部署！”胡德泉的声音持续响起。</br></br>这也是哪怕人数和整体实力上处于劣势，红符会能一直坚持下来的最大原因，因为每次黑渊争锋的时候，他们都会提前来到这片空间，做一些防御上的部署。</br></br>本源终究是核心世界的本源，它自然能动用自己的权利给与己方修士一些便利。</br></br>所以眼下的情况是，红符会的修士先行抵达此地，再过一段时间，圣血峰的人才能打开进入此地的通道。</br></br>这个时间差能有多长，就看本源意识能坚持多久了，因为圣血峰那边打开通道的过程，就是在破除本源意识对这一方空间的封锁。</br></br>“所以我们要尽可能地部署一些防御的手段，一旦战事开始，首要任务是守护本源，其次才是杀敌！大战开始后，本源意识会排斥所有来犯之敌，我们只要能坚持足够长的时间，圣血峰的修士就会被排斥出此地，如此才能获胜！”</br></br>这个事胡德泉之前与陆叶聊过，更说过这种排斥随着岁月的流逝在变弱的情报，最初的时候，本源意识甚至只需要一天乃至半天，就能将敌人排斥出这方空间，但上一次的黑渊争锋却足足花了五天时间。</br></br>这一次肯定会更长。</br></br>究其原因，还是本源意识对这一方空间的掌控在减弱，而这对防守一方的红符会来说，无疑是不利的一面。</br></br>简单讲解完黑渊争锋的真谛，诸多修士迅速行动起来，己方必须得赶在圣血峰修士进来之前，做更多的部署。</br></br>一道道身影穿梭来回，大量陨石与浮陆被运送回来，精通阵法的修士便开始在这些陨石与浮陆上布置法阵。</br></br>陆叶没有第一时间前去帮忙，而是朝那散发光亮的本源飞了过去。</br></br>早在身处幻血魔瞳奇观的时候，陆叶就推测过，核心世界有自己的意识，因为核心世界在与他双向奔赴的时候，确实表现出过有意识的反应，他甚至尝试与之沟通过，可惜没有得到回应，结果反而被核心世界吞了进来。</br></br>进入此界之后，陆叶同样也屡次尝试沟通此界意识，然而皆都一无所获。</br></br>到了今日，他方才明白，核心世界的意识一直躲在这方特殊的空间中，对他的呼唤自然不会有什么回应。</br></br>可如果是这样的话，那此前核心世界与他的双方奔赴是什么情况？那个时候核心世界明显是有意识地在行动，寻觅他的踪迹……</br></br>尤其是当他准备逃跑，祭出宝血的时候，核心世界反应的尤其之大。</br></br>思量间，陆叶脑海中忽然蹦出一个让他毛骨悚然的念头——如果说当时核心世界展现出来的意识不是本源呢？</br></br>所以说，当日将他吞入核心世界的举动，并非本源意识在主导，而是另外一个意识？它将自己吞进来，明显是察觉到自己有血族的血脉，吞进来之后可以成为它的助力……</br></br>若如此，那真相就有些恐怖了，红符会面临的局面，比想象的还要严重许多。</br></br>陆叶神色变换着，抬起手触及面前散发光亮的本源。</br></br>不远处，胡德泉冷眼旁观。</br></br>方才陆叶朝核心本源飞过去的举动他看在眼中，但并没有阻止，因为他知道，但凡身怀圣性的修士接近本源，都不会有什么好下场，这一点在以前的战事中得到过印证。</br></br>因为本源外蒙上的那一层血光，圣性好像特别浓烈，任何身怀圣性的修士越是靠近本源，一身实力就被压制的越厉害。</br></br>可让胡德泉感到惊愕的是，陆叶似乎没有被压制的征兆，直到他将手触及本源，胡德泉的眼珠子都瞪大了许多。</br></br>这是什么情况？</br></br>他有些不能理解，因为眼前一幕已经超乎了他的固有认知。</br></br>可以确定的是，陆叶是身怀圣性的，而且圣性还很强烈，可也不至于强烈到不被那层血光压制才对……</br></br>可偏偏这样的事情就古怪的发生了。</br></br>他觉得古怪，事实上是没有去理解陆叶之前说的话。</br></br>陆叶之前就跟他说了，自己有圣性没错，甚至能随意催动血族的种种秘术，但圣性只是他的一种力量！</br></br>这种力量固然会被本源外的血光压制，毕竟这是血祖宝血的力量，其圣性之强是陆叶无法企及的。</br></br>可陆叶拥有的不单单只是圣性，他本身还是个人族兵修，他站在这里，确实无法催动自身圣性，血族的秘术也难以施展，可一身法力却不会受到任何影响。</br></br>换做香音的话，只怕连接近本源都做不到。</br></br>胡德泉眼见情况不对，便要上前阻止，可下一瞬，眼睛又不禁瞪大了许多。</br></br>因为随着陆叶大手触及本源，蒙在本源外的朦胧血光，竟忽有一些奇怪的变化，原本这些血光就如一层外壳，死死地包裹本源，可如今竟仿佛沸腾起来。</br></br>此时此刻，一条条细小至极，根本无法观瞧的根须自陆叶的手掌中延伸而出，眨眼功夫便将偌大本源包裹在其中。</br></br>陆叶催动了天赋树的威能！</br></br>如果将本源看做一个修士的话，那朦胧血光就是侵入修士体内的异物，就好比人鱼族血脉中的咒毒之力，更好比当初丫丫神海中的噬魂蚜。</br></br>陆叶催动天赋树的威能，是想试试看，能不能将这层血光焚炼掉。</br></br>只一瞬间的接触，陆叶就知道，这事能干！</br></br>因为随着天赋树威能的催动，那一层血光明显有了一些不正常的反应。</br></br>血光化作血雾，似要蒸发，血光的色泽也在缓缓变弱。</br></br>胡德泉终于缓过神来，掠至陆叶面前，惊疑不定：“陆老弟，你在做什么？”</br></br>他方才想要阻止来着，因为不管陆叶在做什么，本源都是不可以随意触碰的，万一陆叶心怀歹心，那这一战不用打就要输了。</br></br>可亲眼看到本源的变化之后，他意识到陆叶的所作所为，对本源来说似乎是一件好事。</br></br>“等会说。”陆叶回了一句，专心致志地催动着天赋树的威能，此时此刻，他清楚地察觉到，焚炼血光的过程中，有一些玄妙顺着天赋树的根须被炼化进了体内。</br></br>他感受到了自身圣性在迅速提升！</br></br>原本在来到此界之后，他赐下许多宝血，其实已经导致自身圣性有损了，只不过因为他的圣性太过浓烈，这种损伤不是很明显，相对于其他血族，他依然有足够的优势做到圣性上的碾压。</br></br>想要补充损失的圣性，那就只有再炼化更多的血族圣血。</br></br>血族圣血他暂时肯定是找不到的，却不想在这里等到了巨大补充！</br></br>思量间，陆叶反应过来，这血光可是血祖宝血的显化，他本意只是想将它焚炼掉，如此便可减轻本源意识的压力，说不定能让它在接下来的大战中给与己方一些帮助。</br></br>但这种焚炼的过程，就等于是将血光当成了灵玉一样的修行资源。</br></br>陆叶在炼化灵玉的过程中，便是天赋树根须探入灵玉中，焚炼杂质的同时，炼化灵玉的能量为己用，壮大自身底蕴。</br></br>眼下的情况是将灵玉换成了这一层血光，本质上他此刻的状态与正常修行没区别。</br></br>只不过这样的修行中，他的修为得不到增加，迅速提升的是自身的血族圣性。</br></br>大补！</br></br>之前损失的圣性很快补充了回来，而且还在持续提升着。</br></br>胡德泉站在一旁观瞧，愈发确定陆叶的举动对本源是有好处的，便不再有阻止的想法，放任他留在这里，自己则开始主持构筑防线的诸多事宜。</br></br>陆叶本以为自己可以很快将那层血光炼化干净，谁知无论他如何炼化，那一层血光都不见减弱的迹象。</br></br>但他体内圣性的成长却是显而易见的。</br></br>这让他慢慢明白了一件事——被血祖圣血浸染的不单单只是本源的表面，内部也有，所以才给了他一种无法炼化干净的错觉。</br></br>如果时间足够，他应该可以让本源返本归元，但如今时间肯定是不够用的，这让他有些难办。</br></br>正无奈间，忽觉一股力量正在轻轻地触动他的神海防护，就好似有人在敲门，陆叶愣了一下，很快反应过来，连忙敞开神海，紧急着沉浸心神，神魂灵体显化出来。</br></br>神海内，陆叶抬眼望去，一眼就看到此地多了一道身影。</br></br>一个白发苍苍，手杵着一根拐杖的老头子。</br></br>个子很矮，差不多是十来岁小孩子的身高，长须垂落胸前，额头凸起一个个起伏的大包，像是一座座山峰。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52265576.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 10:14:10 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百九十五章 得以尽功</title><link>52255363.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>陆叶在得知圣血峰发兵黑狱崖的消息之后，便立刻带着香音等人离开了。</br></br>不是怕了，据他得到的消息，圣血峰这次针对黑狱崖出动了差不多二十多人，皆为月瑶境界。</br></br>数量上确实比己方多不少，可真动起手来，吃亏的只会是圣血峰那边，毕竟圣性的压制是这些初代血族无法忽视的，别说他自己了，就说香音等人，如今在圣性上都要超过敌人许多。</br></br>可纵如此，陆叶也没把握将这批来犯之敌赶尽杀绝！毕竟都是月瑶，谁知道他们有什么神鬼莫测的手段？</br></br>而一旦他本身的情报暴露，必然要引起离天的重视，这对他接下来的计划不利，搞不好会引得离天亲自出手。</br></br>在他的打算中，与离天真正交手之前，他的圣性是绝对的机密，如此才能打离天一个措手不及。</br></br>诚然，如今圣血峰那边因为香音当初的告密，知道他的圣性很浓烈，可具体浓烈到什么程度，那边是不清楚的，因为没有真正感受过，也想象不出来。</br></br>这个时间段与离天交手，不是陆叶所期望的，因为就算凭借圣性的压制击败离天，也无法赶尽杀绝。</br></br>半年之后的黑渊争锋是个很好的选择，黑渊，才是他选定的战场。</br></br>基于这种种考虑，陆叶才会抛弃黑狱崖，带着麾下人马转移，顺便来这里卖红符会一个人情，让他们知道，自己是可以合作的对象。</br></br>日照无疑是很强的，在没有真正打过之前，陆叶不知道自己是不是离天的对手，若能与红符会合作一把，那无疑能增加赢面。</br></br>血海翻涌向前，己方所有修士都包裹在其中，陆叶很快收到了胡德泉的传讯，讯息中没别的，只给他提供了一个可以容身的地点。</br></br>红符会多年来与圣血峰斗智斗勇，哪怕明面上的力量远不如对方，也一直没被赶尽杀绝，所依靠的无非就是躲藏的能力。</br></br>可以说，此界中，红符会不知有多少个隐蔽的据点，胡德泉将其中一个透露给陆叶，一面是投之以桃报之以李，算是感谢陆叶方才的通风报讯，另一面，恐怕也是在做试探。</br></br>陆叶口口声声说他是可以合作的对象，既如此，那给他一个藏身之地，他若敢去，那无疑就有合作的诚意，若是不敢，那肯定心中有鬼。</br></br>陆叶没什么不敢的……</br></br>他正愁不知该去哪里躲藏，当即回讯道谢一声，领着人马就朝那个据点所在的位置靠拢过去。</br></br>天空中的阴霾逐渐稀薄，血月有要呈现的迹象。</br></br>与此同时，红符会的修士也在紧急撤离，虽说他们不知道陆叶提供的情报是否可信，但这种事宁可信其有不可信其无，尤其是在陆叶已经找到那个据点的前提下。</br></br>当然，撤离之后，胡德泉等人依然藏身在远处，查探情况。</br></br>过得两日，果然有大批圣血峰的修士找到此地，不由分说一阵狂轰滥炸……</br></br>胡德泉等人看的眼皮子直跳，暗暗庆幸得了陆叶的提醒，否则这一次红符会就算不被覆灭，也要遭遇重创，待到半年之后的黑渊争锋，恐怕就再无反抗的能力了。</br></br>值此之时，陆叶正在一座山谷中，仰望血月，窥探其中玄妙。</br></br>自来到核心世界，陆叶除非在血月当空的时候会出关观摩，其他时候都在凝练自身宝血。</br></br>迄今为止，这已经是第三次血月当空了，那血瞳灵纹进展不错，陆叶估摸着再有两次，自己差不多应该就可以完善。</br></br>按照眼下血月出现的规律来看，半年时间内，两次机会肯定是有的，当然，也不排除有意外的情况出现。</br></br>可对此陆叶也无能为力，他没办法左右血月出现的时机，只能等待。</br></br>接下来的一段时间，红符会彻底蛰伏。</br></br>根基据点被破，失去辛苦培育的灵植，从今以后他们便再没了可用的资源，陆叶之前虽然给了他们一批，可也坚持不了太久。</br></br>所以红符会这边感到很迫切，决定在下一次黑渊争锋时与圣血峰一决雌雄，因为错过这个机会，往后红符会的处境会越来越艰难。</br></br>基于这样的迫切心理，红符会开始主动频繁地与陆叶这边联系。</br></br>因为就过往种种来看，他们可以确定陆叶对抗圣血峰的立场，再加上时不我待，他们除了选择与陆叶联手再没有其他办法了。</br></br>这无疑正是陆叶所愿。</br></br>来到此界之后，他最初就是想去融入红符会，与他们一起对抗圣血峰的，只是因为一些波折没能如愿。</br></br>他理解胡德泉等人当初的选择，并不会因此感到怨怼，因为天赋树的秘密他没办法跟人解释。</br></br>眼下过程虽然曲折了一些，可结果还算顺心。</br></br>如此来看，他收拢散修们的做法是正确的，因为如果没有这股力量，红符会未必会搭理他。</br></br>陆叶从红符会那边得到的最大收获，便是关于黑渊争锋的种种情报，越是对此事有所了解，就愈发确定自己将与离天的战场选在黑渊是明智的决定。</br></br>据点密地中，陆叶正在凝练自身宝血，音符忽然震动，他取出查探，本以为是胡德泉联系自己，最近一段时间大家的关系可以说与日俱增，抛开固有的排斥观念之后，胡德泉发现陆叶是值得深交的，所以时常会传讯与他商议一些事情。</br></br>两方人马眼下关系很是亲密，就差没待在一起了，不过偶尔还会有些人员上的走动，相处融洽。</br></br>结果查探了音符之后才发现，联系他的不是胡德泉，而是那鬼修周天宝！</br></br>“大人我暴露了，属下会死战到底，另外还请大人小心，离天这段时间一直在闭关修炼一种秘术，如今似是有所小成！”</br></br>查探了音符中的讯息，陆叶微微垂目。</br></br>周天宝的暴露他是有所预料的。</br></br>自他收拢诸多散修之后，就开始各种针对圣血峰，覆灭了好几支圣血峰外出执行任务的小队，此前圣血峰围剿红符会和黑狱崖也扑了个空。</br></br>只要圣血峰那边的修士不是傻子，肯定都能猜出自己内部出了问题，要不然敌人不可能提前转移。</br></br>在意识到自己内部出了问题之后，圣血峰必然会自查，一旦出现这种情况，周天宝迟早会暴露。</br></br>因为这段时间，所有圣血峰的情报，都是他透露过来的，圣血峰顺藤摸瓜之下，周天宝绝无幸免的道理。</br></br>陆叶此前让他打探离天的情况，因为有一件事他很在意，最近这段时间离天不知道在做什么，一直不曾露面，纵然是针对红符会那个据点的围剿，离天也没有现身。</br></br>周天宝明显查探到一些东西，甚至说，可能正是因为离天的秘术有所小成，才发觉了周天宝的背叛。</br></br>秘术……陆叶第一时间就想起了血瞳灵纹。</br></br>血月当空时，血月内暗藏的灵纹不是秘密，他能有所窥探，其他修士自然也能窥探，红符会这边的修士曾经研究过血月，隐隐感觉那诡异的血月之中暗藏的灵纹牵扯到一种秘术，只是他们不得其门而入，无奈之下只能放弃。</br></br>至于说观瞧灵纹本身……血瞳灵纹太复杂了，再出色的灵纹师想要完整地构建出这一道灵纹都是不现实的事。</br></br>若不是陆叶有天赋树，他也不会去浪费这个时间。</br></br>新一界的黑渊争锋即将到来，离天修行的秘术有所小成，这可不是什么好消息。</br></br>陆叶尝试再联系周天宝的时候，音符讯息已经传递不出去了，这无疑意味着周天宝已经身死。</br></br>而且通过自身圣血的感知，陆叶确实察觉不到周天宝这个血侍的痕迹。</br></br>有些惋惜……</br></br>陆叶也曾想过，要不要让周天宝提前离开圣血峰，但还是没那么做，因为在圣血峰那边他安插的眼线可不止周天宝一个！</br></br>每次香音等人外出执行任务的时候，他都会给她们一个玉盒带着，让她们酌情使用，那玉盒之中的封存的不是别的东西，正是他辛苦凝练出来的宝血！</br></br>周天宝必须得死，只有他死了，才能圣血峰放松警惕，继而保住其他的眼线。</br></br>稍作沉吟，陆叶传了一道讯息给胡德泉，告知他离天出关的消息。</br></br>红符会与本方人马，需要蛰伏的更彻底了，因为离天出关之后肯定会有所动作，一旦被他寻到什么蛛丝马迹，那必然会出现很多伤亡。</br></br>一切的蛰伏，都在为最终的黑渊争锋蓄力。</br></br>陆叶散出去大量资源，只为让红符会的修士能时刻保持着最强的力量。</br></br>匆匆半年，一晃而过。</br></br>据点密室中，陆叶盘坐，禁闭双眸，潮水般的神念不断涌动着。</br></br>内观之下，天赋树的树叶熊熊燃烧，原本一些空白的树叶上，此刻却密密麻麻多出了许多互相嵌合的阴阳二元，而随着神念的涌动，更多的阴阳二元开始朝周围铺展蔓延。</br></br>陆叶正在往天赋树上铭刻血瞳灵纹。</br></br>自半年之前第三次观摩血月之后，又等了两月，血月才再次出现，陆叶依然没能观瞧完整。</br></br>再次苦等数月，直到前几日，最后一次观摩血月的时候，才得以尽功！</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52255363.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 13:16:43 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百九十四章 通风报信</title><link>52252960.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>据点密室中，胡德泉的声音悠悠响起：“最近几个月时间，此界好像冒出来一股新的势力，处处针对圣血峰，圣血峰几次行动都被破坏，损失不小。”</br></br>“哪里来的势力？”杨凌皱眉，对外的事一般都是胡德泉在负责处理，他平日里除了修行就是沉睡，保持自身的战力，因为红符会这边，他的实力最强，手握两道红符，可以说是对抗圣血峰的杀手锏，以往每次黑渊争锋，都是由他出面去牵制离天的。</br></br>所以听闻胡德泉说本界居然出现了新势力，杨凌很是茫然。</br></br>这么多年了，此界都保持着两大势力割据对抗的局面，他们也早都已经习惯，怎么可能忽然冒出来一个第三方？</br></br>胡德泉道：“来自黑狱崖那边，似乎是那些散修组织起来的。”</br></br>“散修组织起来的！”杨凌更诧异了，“凭他们能让圣血峰吃亏？”</br></br>胡德泉点点头：“所以我也有些搞不懂这到底是什么情况。”不是他小瞧那些散落的修士，不可否认，这里面有几个实力不错的，若他们不是早早就被血雨侵蚀，沾染了圣性，红符会这边肯定是要想办法拉拢的，可因为以前吃过这样的亏，所以红符会根本不敢接纳那些身怀圣性的修士，又不好浪费力气去处理，只能放任不管。</br></br>但若说他们这些人能让圣血峰吃亏，胡德泉第一个不相信，那些散落在外的修士一般都是流落此界时间不算太长的，所以在圣性方面，比起圣血峰修士要差一些，一旦与圣血峰那边交手，在圣性上肯定是处于被压制的一方。</br></br>可他这边探听的情报就是如此。</br></br>一旁的孟旭颔首道：“此事我也有所听闻，据说圣血峰好几个在外执行任务的队伍都被全灭了，只有寥寥数人得以逃脱。”</br></br>杨凌一脸惊叹：“这些散修……可以啊！”又皱了皱眉：“可他们这么做，是为什么呢？”</br></br>按道理来说，这些散修唯一的出路就是去投靠圣血峰，因为红符会这边决然是不会接纳他们的，可现如今，他们不但没投靠，反而抱团起来针对起圣血峰，这是嫌自己活的太久了？</br></br>胡德泉沉吟道：“我猜，可能是有人想取离天而代之！”</br></br>杨凌怔了下：“那些散修中，竟有人有这般志气？”若是有的话，早就应该冒头了，不至于到最近才有行动。</br></br>孟旭忽然开口道：“你们还记不记得那个小兄弟？”</br></br>两人脑海中立刻浮现出一个年轻的面孔，毕竟是几个月前的事，怎么可能不记得？</br></br>“此界的变化，似乎就是在此人到来之后才发生的，这会不会是他动的手脚？”孟旭猜想道。</br></br>杨凌皱眉道：“他一个月瑶中期，哪有这样的能力？那些散修当中可有好几位月瑶后期的，就算他有红符威慑，又如何能收服这些散修？更让他们为自己与圣血峰搏命？”</br></br>“可这时间点有些太巧了。”</br></br>时间点确实很巧，可若说是那个小兄弟将散修们拧成一股绳，与圣血峰争锋，几人都是不相信的。</br></br>“我接下来准备找机会去接触一下黑狱崖那边，看看到底是什么情况。”胡德泉开口，虽说红符会无法接纳那些被圣性沾染的修士，但敌人的敌人还是可以合作一下的，黑狱崖与圣血峰已经有不可调和的矛盾了，红符会这边与人接触，就算没好处，也不会有坏处。</br></br>“倒是可以！”孟旭颔首，“不过还是要小心为上，说不定这是圣血峰那边的伎俩，就算不是，他们也未必与咱们志同道合。”</br></br>“我自会小心。”胡德泉叹息一声：“再有大半年，就是新一轮的黑渊争锋了，这一次也不知道咱们能不能撑得住。”</br></br>两大势力的黑渊争锋，一直都是圣血峰那边占据优势，红符会能苦苦支撑，全赖红符之威，但这么多年下来，红符越用越少，眼下这边还有几张可以动用的红符，可一旦等到红符耗尽，那己方便再无反抗之力。</br></br>想要苟延残喘，除非方寸山那边再增派人手，带来新的红符。</br></br>谈及黑渊争锋，几人的表情都有些无奈，实在不知道这样的日子什么时候是个头。</br></br>沉默间，忽有一个声音从上方传来，因为厚实土层的隔绝，声音有些虚幻缥缈，可依然清晰地传入三人耳中：“几位道兄可否现身一见？”</br></br>胡德泉等人脸色皆都一变，互相对视一眼，意识到了问题的严重性。</br></br>这个红符会的根基据点……暴露了！</br></br>这无疑让他们极为惊恐，可让他们庆幸的是，来找他们的不是圣血峰，而是一个有些熟悉的声音。</br></br>正是他们方才谈及的那个小兄弟。</br></br>只短暂的迟疑，三人便有了决策，对方已经找上门来了，躲肯定是躲不掉的，他们必须得弄清楚这个小兄弟是怎么知道这个据点的具体位置的，更要弄明白他的来意，若是可能的话，最好能将他留在这里，否则难免有一日据点的位置会暴露给圣血峰。</br></br>少顷，一处隐蔽的山洞中，能量跌宕，大阵嗡鸣，胡德泉的身影显露出来。</br></br>他们平日里来往据点，都是通过传送阵法，而且这样的阵法不止一处。</br></br>胡德泉独自现身，无疑是想让陆叶放松警惕，红符会的其他修士会从别的阵法处出现，继而完成对陆叶的包围。</br></br>红符会这边的打算是没什么问题的，可当胡德泉赶赴至陆叶所在的位置时，却不禁一怔。</br></br>因为放眼望去，那边竟不止陆叶一个人。</br></br>以他为首，他身后站了足足十多道身影，大多看着都面熟的很，哪怕没交流过也曾远远见过，明显是那些散落在外的修士。</br></br>这些散修竟真是他整合起来的？如此来说，最近几个月针对圣血峰的动作，也是陆叶主导的？</br></br>哪怕胡德泉之前有过个想法，可当亲眼见到的时候，还是感到惊愕。</br></br>他不知道陆叶有什么手段，居然能在这么短时间内，整合这样一股力量，而且看那些散修的架势，对他好像还挺恭敬……</br></br>这下可不好办了！</br></br>他们这边本以为陆叶是孤身到来，还想着将他留下，可眼下对方足足十多人，其中月瑶后期就有四个之多，红符会这边怎么留？</br></br>倒不是说留不下，而是强行动手，只会两败俱伤，甚至说动静闹大了，让圣血峰的修士查探到，后果更严重，一念至此，胡德泉连忙暗催音符，传讯出去，让已经从别的路线朝这边靠拢的杨凌与孟旭稍安勿躁。</br></br>他没从陆叶身上看出什么敌意，所以准备先弄明白对方的来意。</br></br>“道兄，又见面了。”陆叶看向胡德泉。</br></br>胡德泉表情复杂，微微叹息一声：“老弟这是唱的哪一出？”</br></br>忽然带了这一批人过来，而且直接找到了红符会最隐蔽的据点，怎么看都来者不善，偏偏人家还没有任何敌意，这让胡德泉很茫然。</br></br>“只是过来给几位道兄提个醒。”陆叶神色诚挚地望着他：“你们的据点已经暴露了，圣血峰的修士正在前来围剿的路上，所以你们最好收拾下东西离开这里。”</br></br>不得不说，红符会这个据点隐藏的很好，这么多年来都没有被发现过，给红符会修士这边提供了持续坚持的力量，可圣血峰也不是吃素的，离天一直想找到这个据点，为此不知花费了多少精力人力，前些日子终于有了发现。</br></br>陆叶能知道这件事，自然是依靠安插在圣血峰那边的眼线，要不然凭他在此界的底蕴，根本不可能找到这里来。</br></br>闻听此言，胡德泉脸色骤然大变：“哪来的消息？”</br></br>陆叶望着他，没做解释：“我能找到这里，道兄还不明白吗？”</br></br>胡德泉脸色阴晴不定，本能地觉得这是陆叶给圣血峰通风报信了，可仔细一想又不太可能，因为这两方这几个月可是争斗的很厉害，圣血峰单方面吃了好几次亏，陆叶不可能做这种事。</br></br>再者说，陆叶不至于给圣血峰通风报信之后，再来提醒己方。</br></br>“道兄，我理解你们收录人手的规矩，但有时候墨守成规并非好事，面对共同的敌人，互相联手才有出路，言尽于此，告辞了！”</br></br>这般说着，陆叶转身便要离去。</br></br>胡德泉表情一阵变换，一面为得到的消息心惊，一面为陆叶的话语而纠结，忽然抬手道：“等等。”</br></br>陆叶驻足，偏头看向他。</br></br>胡德泉开口道：“交换个音符印记？”他之前就打算去黑狱崖那边接触一下这些散修，如今人家主动找上门来，自然就顺水推舟了。</br></br>“可！”陆叶屈指一弹，一枚音符飞出。</br></br>少顷，彼此交互完音符印记，陆叶这才带着麾下人马，化作一团血海朝远方掠去。</br></br>黑狱崖不能待了，圣血峰在对这边动手的同时，也派了许多修士前往黑狱崖那边。</br></br>圣血峰在此界深耕多年，各方面的消息渠道还是很灵通的，几个月下来，黑狱崖针对那边下了几次重手，圣血峰不可能毫无察觉，已经探知问题的源头所在。</br></br>血月将至，初代血族们的实力会有一个很明显的提升，圣血峰明显是想趁此机会，拳打红符会据点，脚踢黑狱崖，一举将这两大隐患铲除。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52252960.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 04:15:28 +0000</pubDate></item></channel></rss>