<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第两千零六十二章 恒越星系（上一章发布错误，更新下就可以了）</title><link>54786236.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>此次修行花了陆叶差不多一年的时间。</br></br>一年后，本尊从海下归来。</br></br>没办法继续修行下去了，他对火系资源的消耗太恐怖，自半年前开始，哪怕三界岛这边已倾尽全力，可收购来的火系资源也有些入不敷出。</br></br>这就导致他的修行断断续续。</br></br>现如今天赋树内还有一点燃料储备，却是不好继续消耗下去了，总得有些备用，以防万一。</br></br>这一年的修行，陆叶修为上确实有不小增长，但远不到突破中期的程度，日照之后，突破需求的积累明显要比以前大的多。</br></br>审视之下，天赋树虽然有一些变化，可依然没有到要蜕变的程度，陆叶甚至无法判断它到底需要吞噬多少奇火才成，只知道天赋树第四次蜕变的需求是个无底洞。</br></br>这没有让他气馁，反而有些振奋，因为这一次天赋树需求如此庞大，那就说明一旦它完成蜕变，肯定会发生巨大的改变。</br></br>当年前九州的朝念应该没走到自己这一步，单就成长性而言，他无疑已经超越了上一代的道树传人。</br></br>区区一年光阴，万象海没有太大的变化，甚至因为虫血二族的阴谋被揭露后，各方势力的冲突都变少了许多。</br></br>现如今，许多强大的势力，强大的修士都在追查虫血二族的事，同时打探大势降临的秘密，可惜迄今为止没有人有什么实质性的收获。</br></br>陆叶没在三界岛多做停留，数日后，留下让老汤等人继续收购火系资源的吩咐后，乔装打扮一番，离开了三界岛。</br></br>他要去一趟恒越星系，也就是前九州星系。</br></br>马斌离去之前跟他说过一些话，所以他很想知道恒越星系那边有什么，能够满足自身对火系资源的需求。</br></br>临行之前，陆叶带上了大量灵玉灵晶和炼神丹，以确保自己即便出门在外，也能随时借助这些资源修行。</br></br>前九州所在的星系，与万象之间是有一条虫道直接连通的。</br></br>陆叶曾经有一次与马斌闲聊时，好奇询问过他，为何要杀万象的日照，万象星系这边与前九州难道有什么深仇大恨不成？</br></br>马斌给出的回答则是，当年诸多势力联手围攻九州，之所以能顺利聚集汇合，就是借助了万象星系这边的便利。</br></br>那些势力来自星空各处，如果不是万象星系这边给他们借道，怎么可能那么顺利联合到一处？</br></br>而且当年针对前九州的行动中，万象星系这边也有参与。</br></br>往日如烟，当年的修士们基本都死绝了，只有一些寿命悠长的种族，比如妖族的强者还有部份存活，马斌这么多年报仇也报的差不多了，所以并没有对陆叶透露过，具体都有哪些势力参与了围攻前九州，显然是不想将这份仇恨再延续下去。</br></br>前九州的事，到他这里就算了结。</br></br>总而言之，万象与前九州所在的星系，来往是很方便的。</br></br>虫道前无人镇守这无疑表明前九州所在的星系已经彻底没落了，但凡还有大型界域存在，虫道都不可能是无人照看的状态。</br></br>陆叶查探了一下虫道的状态，确定这条虫道还算稳定径直通行。</br></br>片刻后他来到了恒越星系。</br></br>回头望，身后便是虫道的出口，四周看，陆叶眉头一皱。</br></br>虽然知道这个星系没落，但怎么也没想到会没落到这种程度，别处星空能看到的繁星点点，在这里根本看不到太多，整个星空被大片大片的漆黑笼罩，甚至就连星空灵能，都不算浓郁。</br></br>这样的环境下，莫说诞生大型界域，就是灵玉的产量都比正常的地方要少很多。</br></br>陆叶心中立刻有了判断，这样一处地方，基本也就比一些什么都没有的荒芜星系要好一些。</br></br>就在陆叶思量该往哪个方向去的时候，身后忽然有动静传来。</br></br>陆叶转头回望，只见虫道出口处涟漪荡漾，隐约有身影逐渐显露。</br></br>这是有人过来了！</br></br>果不其然，只三息之后，便有两道身影忽然从虫道中冲出。</br></br>一男一女，因为刚通过虫道，所以身上的力量波动很明显，男的有月瑶前期的修为，女的只有星宿后期的。</br></br>不过两人状态亲昵，手拉着手，应是道侣或者兄妹之类，两人身上的气息灼热，明显都是身属火行。</br></br>他们显然也没想到虫道出口前有人，乍一眼看到陆叶皆都一惊，满眼警惕，一身力量暗催。</br></br>陆叶对他们当然没什么兴趣，而且他此行已经做了一些伪装，所以这一男一女根本没认出他就是万象海之主。</br></br>再加上陆叶身形不动，气息内敛，他们完全窥探不出深浅。</br></br>似是察觉陆叶没有恶意，那男子冲陆叶微微颔首致意，拉了一下那女子，转身便朝侧面掠去，很快不见了踪影。</br></br>陆叶没做理会，举目打量星空，自己该去哪呢？</br></br>马斌只让他来恒越星系，却没告诉他这里到底有什么。</br></br>不过如果这一方星系内真有什么东西对他有用的话，那凭他日照修为，应该不难发现。</br></br>且四处走走看看吧，这里好歹是前九州所在的星系，能蕴养出前九州那样的顶尖界域，这个星系应该有什么独到之处。</br></br>随意寻了一个方向，纵身掠去。</br></br>沿途一无所获，直到小半日后，他才忽然转头看向一个方位，那个方向上有法力的波动传出，好像是有人在争锋。</br></br>而且随着时间推移，距离他越来越近了。</br></br>不是争锋，是被追杀。</br></br>陆叶凝神望去，哑然失笑，因为他看到被追杀的居然就是自己之前在虫道出口处见到的那一男一女，此时此刻，两人皆都形容狼狈，男子修为高一些，遁逃之时不断地施展手段朝后方打去，意图阻敌，可效果甚微。</br></br>追杀他们的也不是修士，而是星兽。</br></br>那是一头椭圆形，长达十几丈，通体雪白如一个巨型蚕蛹模样的星兽，首尾两端皆有狰狞巨口，一圈圈螺旋锯齿獠牙密布，如此星兽，遁逃二人明显不敌。</br></br>陆叶从未见过这样的星兽，这跟见识无关，实在是星空中的星兽种类太繁杂了，哪怕是最见多识广的修士也不敢说自己认识全部的星兽。</br></br>遁逃的两人最初还没发现陆叶，但随着距离的接近总算察觉到了陆叶的气息，为首男子先是一怔，紧接着大喜高呼：“道兄慈悲，还请救命，我夫妻愿奉上一件五星法宝作为谢礼！”</br></br>他不知道陆叶到底是什么修为，但此前匆匆接触下他能感觉到，陆叶的实力要强过自己。</br></br>而且陆叶既然敢站在原地不动，那就说明对自身的实力有极大自信。</br></br>眼下他们如此境况，找陆叶求救无疑是最好的选择，而为了能让陆叶答应，他甚至将谢礼都提了出来。</br></br>这无疑是他考虑周详，星空中偶遇，他们还在被追杀，若他默不作声朝陆叶那边靠近，那无疑就是在祸水东引，万一陆叶不是个好脾气的，说不定不等星兽发威，他们就要被陆叶弄死了。</br></br>五星法宝的付出固然肉疼，可相对于保全性命又算得了什么？</br></br>喊话之后，他认真查探陆叶那边的动静，没听到回复，可对方依然站在那里不动，态度不明。</br></br>这就无从判断对方到底愿不愿意出手相助……</br></br>然而眼下境况已经不容他多想什么，男子一咬牙：“拼了！”</br></br>领着女子就朝陆叶迅速接近，直到两人从陆叶身旁掠过，也没有遭遇任何攻击，男子才彻底放下心来。</br></br>身后隐约有法力波动传出，等他再回头望去的时候，表情一呆。</br></br>因为那原本气势汹汹不可一世的星兽，此刻竟从中一破为二，两半尸体切口处整整齐齐，从那未知的强者身旁左右飞过，对方身上却是滴血不沾。</br></br>日照！</br></br>男子心头一凛，立刻判断出陆叶的修为。</br></br>方才那一瞬间的法力波动做不了假，再者，这星兽可是有月瑶后期的程度，如此轻松将之斩杀，除了日照没有别的可能。</br></br>定了定心神，男子这才带着女子来到陆叶身前不远处站定，恭敬抱拳：“多谢前辈救命之恩！”</br></br>陆叶偏头望向他们，心情怪异。</br></br>前辈……</br></br>他可以确定，自己的年纪绝对比这夫妻二人要小，可修行界就是这样，实力为尊，尤其是在这样人迹罕至之处，对方若不做足的礼仪，被随手打杀了，也没人知道。</br></br>收敛心绪，陆叶微微颔首，一副高人做派，愈发让夫妻二人心中敬畏。</br></br>日照啊，那是高高在上，他们永远无法企及的高度。</br></br>如之前约定，男子迅速取出一件五星法宝，恭敬递来，算是报答陆叶的救命之恩。</br></br>陆叶随手接过，五星法宝对他来说价值不大，但可以给剑葫吞噬蕴养剑气，这也是自己应得的。</br></br>那女子甚至还主动去寻了星兽的尸体，将尸体中的晶核取回来交给陆叶，讨好之意明显。</br></br>“前辈也是前往巨红星的吗？”那男子开口问道。</br></br>陆叶虽然表现平淡，但方才既愿出手相助，那就不是性情薄凉之辈，这样的强者其实不难相处，这也是男子敢壮着胆子询问的原因。</br></br>。</br></br>一起发了，上一章发布的时候孩子来闹腾，搞错了，订阅的兄弟更新下就可以了。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54786236.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sat, 03 Feb 2024 20:14:32 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零六十一章 马斌的指点</title><link>54786235.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>不知多少年前开始，马斌的修为就进无可进了，最近几年，那种束缚他的瓶颈才有一丝丝松动的痕迹，这明显跟陆叶提到的大势降临有关系。</br></br>想了想，马斌道：“虽然我从未听说过什么大势降临，但我知道，这星空中有不少顶级日照，在自身修为无法增加的时候，会修行一些特殊的法门，据说这些法门都是为了未来某个契机而做准备的，但古往今来这么多年来，有这种做法的日照不知凡几，可从来没有真正发挥出用处。”</br></br>陆叶知道他所说的应该是分身和内丹之法之类的东西。</br></br>就拿苏玉卿和陈玄海来说，他们也不知道大势降临，他们之所以会淬炼自己的内丹和符剑，只是为未来某个契机做准备，这是古籍上传下来的说法，至于这个契机是什么，他们并不清楚。</br></br>在他们之前，不知多少先辈做过这些事。</br></br>“这方面的事情我会注意查探，若有确凿的情报，再回来告诉你。”马斌开口道。</br></br>“那就有劳前辈了。”</br></br>“对了，三界岛那边在大量收购火系资源，是你修行要用吧？”马斌又想起一事，他虽然一直在灵玉矿脉中闭关养伤，但对三界岛那边还是有诸多关注的，知道这件事并不希奇。</br></br>旁人不知道陆叶要这么多火系资源做什么，可他却是清楚的，因为当年朝念修行的时候，也需要大量火系资源，这显然是因为道树。</br></br>“是。”陆叶点点头。</br></br>“若是日后有需要，万象海那边的资源却满足不了你的话，去一趟恒越星系吧，在哪边或许你会有些收获。”</br></br>“恒越星系？”陆叶想了想，自己没听说过这个星系的名字，甚至在万象海上，也没有以这个星系命名的灵岛，如此来说这个星系的底蕴应该不强。</br></br>“那是前九州所在的星系只不过九州消失之后，他们把名字改了。”</br></br>马斌走了他甚至没有借助虫道返回万象海，而是直接飞进了星空深处，这一走，陆叶也不知什么时候才能见到他。</br></br>但马斌之前提及的事却让他感到茫然。</br></br>因为在血玉界那边得到的情报显示，大势降临之下，虫血二族会获得巨大的利益，甚至有机会统御星空，这对其他所有种族来说无疑都是个灾难。</br></br>但事实上，马斌甚至已经感觉到了自身瓶颈的丝丝松动，毋容置疑，这种松动会随着大势降临的推进变得越来越明显，或许有一天，马斌的修为可能会有突破。</br></br>这星空中可不止马斌一个至强者。</br></br>这么来看的话，大势降临未必全是坏事？对马斌这样多年下来修为不得寸进的修士来说，反而是天大的好事。</br></br>陆叶又回了一趟方寸山，找到陈玄海，问了问他的情况。</br></br>在陆叶的感觉中，陈玄海与马斌应该是同一个层次的强者，马斌有的感受，陈玄海难道感应不到？</br></br>但一番交流之后，陆叶才知，陈玄海与马斌的情况并不一样，论修为，两人确实是同一个层次，都到了星空的极限，是进无可进的状态。</br></br>但是马斌已经有自身道基了，而陈玄海还在为这一步努力，所以纵然修为一样，可真要动起手来，马斌会更强许多。</br></br>而放眼整个星空，铸就自身道基的强者，可能根本就没几个。</br></br>陆叶曾询问过马斌关于道基的问题，因为马斌的伤就是道基之伤，需要在灵玉矿脉中修养。</br></br>也因此，他大概对道基有一些模糊的了解，可直到今日方才明白，修士想要铸就自身道基是何等艰难的事。</br></br>再一次离开方寸山，小半日后，陆叶回归三界岛。</br></br>他第一时间召唤老汤。</br></br>片刻后，何百川来到了陆叶的行宫，与他一番言说。</br></br>陆叶大为震惊：“什么？老汤闭关了？他一大把年纪闭的什么关？”</br></br>何百川笑道：“岛主你有所不知，汤长老数月之前，忽有感悟，说可能要突破了，便匆匆进入了闭关的状态，至今未出。”</br></br>陆叶瞠目结舌：“老汤要突破？你没弄错？”</br></br>老汤的潜力早已耗尽了，当年来万象海的时候就是月瑶中期，到如今还是月瑶中期，这个事他自己也知道的，所以这些年来从未没有在修行上努力过，他一直在帮陆叶打理三界岛，兢兢业业，不辞劳苦。</br></br>然而今日何百川居然告诉他，老汤在闭关，有突破桎梏的可能，陆叶如何能不震惊？</br></br>老汤一闭关，三界岛的事就丢给何百川了。</br></br>现如今，九州掌控万象海四大顶级灵岛，九颜坐镇万象岛，苏玉卿坐镇方寸岛，栾晓娥与烟淼则坐镇在翼天岛，如今改名为人鱼岛了，消失多年的人鱼族也再一次重现在世人面前。</br></br>四大灵岛之间的传送法阵也早已打造完毕，可以随时互通往来，如此四大灵岛守望相助，更有小瓜这样的星空至宝以作威慑，九州对万象海的统治可以说是牢不可破。</br></br>陆叶这边正与何百川说着话，忽然抬头看向外面，有一道熟悉的气息正在迅速接近。</br></br>少顷，汤钧的身影显露，一屁股坐在何百川身边的椅子上，一声重重叹息。</br></br>陆叶不解地望着他：“不是说你在闭关？怎么出来了？”</br></br>汤钧又叹息一声：“闭关失败，这么简单的事看不出来？”</br></br>陆叶狐疑地望着他：“您老人家是想偷个懒，还是真的要闭关？”</br></br>汤钧气咻咻地道：“什么叫偷个懒，老夫这么多年任劳任怨，为咱们三界岛鞠躬尽瘁，不知付出多少，你看看老夫的头发白成什么样子了，老夫在你眼中就是这样的人吗？你小子给我道歉！”</br></br>“汤老，对不住，是我误会你了。”陆叶果断道歉。</br></br>汤钧这才哼了一声：“这还差不多。”</br></br>“真有感觉？”陆叶好奇的望着他，一个潜力耗尽的老修士，居然有突破的征兆，这事明显不正常。</br></br>汤钧正色颔首：“感觉是有的，只是还没到时候，而且……随着时间的推移，这种感觉越来越强烈了，老夫可以确定，如果这种情况再维持个几年，老夫绝对可以突破自身的桎梏！”</br></br>何百川道：“其实不止汤长老一人如此，我最近特意留意了一下外面的情况，不提本岛，便是别的灵岛，也有不少如汤长老这样的修士，有类似的感受。”</br></br>“还有。”汤钧望着陆叶，“你最近不在万象海，可能不知道，御泉岛晋升顶级灵岛了。”</br></br>“御泉岛……”陆叶想了一下，立刻想起这个灵岛。</br></br>这座灵岛在万象海上还是比较有名气的，因为它是一座底蕴很不错的上等灵岛。</br></br>上次老汤就跟他说过，万象海上有好几起荒岛转活的事情发生，以前也有过，但没这么频繁，如今御泉岛这样的上等灵岛居然晋升为顶级灵岛了，这在万象海上可是很大的一件事。</br></br>当年的无双岛，如今的三界岛，能从荒岛变成顶级灵岛，那是小星宿殿在发挥作用，不是自主的变化，御泉岛的晋升才是。</br></br>“四方岛那边传来消息，岛上的灵能逐渐浓郁，或许过些年也能变成顶级灵岛，如这样变化的灵岛，万象海上还有很多，都是往好的一面转变。”何百川开口。</br></br>陆叶心中诸多念头变换，这些变化，无疑都是跟大势降临有关的，甚至连老汤感受到的突破契机也是……</br></br>如此来看，大势降临果然不全是坏事。</br></br>老汤这次闭关虽然失败了，可未来如何谁也说不准，老汤的变化只是亿万万修士的缩影，可见大势降临对整个星空会产生多么巨大的影响。</br></br>“有一事需要你们去做。”陆叶望着老汤与何百川，然后将关于虫族那边对大势降临的观点道来，着重点出虫血二族的筹谋，让他们想办法宣扬出去。</br></br>虫血二族既要偷摸行事，那无论如何都不能让他们得偿所愿，万象海这边的消息传递何等迅速，恐怕用不了多久，这两族的阴谋就会搞的星空皆知了，到时候不管虫血二族打的什么算盘，都会有无数双眼睛盯着他们。</br></br>两人听罢，皆都神色凝重，连忙各寻人脉宣扬此事去了。</br></br>一日后，行宫中，陆叶的天赋树分身盘坐在此，手中拿着火葫，身边堆积了大量储物戒，都是最近这些时日三界岛收购的火系资源。</br></br>眼下万象海上，火系资源的价格节节攀升，可以说陆叶凭一己之力改变了这一块的市场。</br></br>因为天赋树分身内也有一部分天赋树，所以也可以吞噬火葫中蕴养出来的奇火，来提升蜕变的进度，到时候只需本尊将分身回收即可。</br></br>而陆叶本尊则已深入了万象海中，静心修行！</br></br>哪怕他如今修行的效率恐怖至极，在日照层面想要有所提升，也不是短时间内能达成的，自然是要抓住一切可以利用的机会。</br></br>蕴养奇火需要火系资源，陆叶修行起来也需要大量火系资源，三界岛这边的收购短时间虽然能供应的上，但时间一长，也有些难以为继了。</br></br>。</br></br>发错了，已修改，刷新一下就可以了。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54786235.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sat, 03 Feb 2024 20:14:11 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零六十章 小九的本体</title><link>54770071.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>一直以来，陆叶都很好奇一件事，既然虫血二族在星空中人人喊打，为何各大种族不联手将他们剿灭了。</br></br>按道理来说，这种事是可以做到的，虫血二族底蕴再强，也挡不住各族的联手。</br></br>如今他慢慢明白了。</br></br>虫血二族都有自己的立身之本，虫皇界的特殊便是虫族能高枕无忧的根源，可以说只要虫族占据着虫皇界，那么他们就永远不会遭遇灭族的危机。</br></br>血族这边的界域虽然没有虫皇界那样得天独厚的优势，但每一个界域的血族都有自己的祖器，他们凭祖器可以调动起界域之力，一样有极强的自保之力。</br></br>别看拿下血绝界，血玉界两大界域好像不费什么事，但那是有陆叶在其中发挥巨大作用，攻打血绝界时，他凭一己之力阻扰了血族对界域之力的调动，而这次血族更惨，被他联合小人族日照一网打尽，就连乣天那样的血族顶尖圣尊都死的不明不白，更不要说其他血族了。</br></br>陆叶的特殊性，几乎可以说是血族的克星。</br></br>血玉界这边的事算是彻底完结了。</br></br>数日后，陆叶带着来援的陈玄海等人返回核心那边。</br></br>一场大战，收获颇丰，得到的可不单单只是血玉界本身，还有一整个界域的资源，那是无法想象的数字。</br></br>直待日后西部归来，方寸山一统，而九州这边也可以让小九吞噬掉血玉界的底蕴，一举两得。</br></br>陆叶没在方寸山多做停留，很快离去。</br></br>如今日照修为，镇魂秘术的修行，天赋树的蜕变，都需要时间的积累和物资上的大量消耗，这些事在外面做不方便，还是得去万象海和魂族祖地。</br></br>虫族那边所谓的大势降临他虽然不知道到底是个什么情况，但也隐隐生出了一些迫切感，他必须在这大势降临之前，尽量提升自己的修为，如此一来，不管大势降临之后带来什么样的变化，他也能拥有自保和保护亲人的本钱。</br></br>九州又变大了一圈。</br></br>如今的九州对比最初，单只体量上就足足庞大了一倍之多，这显然是玉螺已经完成了融界的结果。</br></br>现如今，整个星系三大界域，融为一体，算是真正的捆绑在一起了。</br></br>陆叶本没打算回九州但很快便隐有察觉，露出惊奇神色转身朝九州的方向掠去。</br></br>不多时天洲的镇守殿前，陆叶落下身形。</br></br>抬眼望去，前方轮回树分身下，一道魁梧的熟悉身影屹立，背负着双手望着貌似已经枯萎的轮回树分身，面上一片追忆神色。</br></br>陆叶迈步朝他行去，少顷，在他身旁站定，轻轻地呼喊一声：“前辈。”</br></br>马斌转头看了看他，微微一笑，抬手拍了拍轮回树分身：“小时候我跟一位师兄贪玩，在这树上翻上翻下，有一日不小心折了一截树枝，然后挨了一顿毒打，好几天没能下床，我那师尊下手可没有丝毫留情啊。”</br></br>陆叶眼角一抽，不知该说什么好，看样子马斌前辈也有一个完整的童年。</br></br>镇守殿的选址是陆叶定下的，主要这里有轮回树的分身，九州镇守使可以顺便照看这颗分身。</br></br>而此地也是万年之前九州的最强宗，人皇宗的遗址，这个事杨青当年跟陆叶说过。</br></br>马斌，便是出身人皇宗，可以说他就是在这里长大的。</br></br>万年光阴，以前马斌纵然知道九州可能在星空中的某个角落，也从未有过寻找的念头，甚至在当年偶遇陆叶，得知九州近况之后，也没有要回来看看的想法。</br></br>不是不想，而是不敢！</br></br>他怕自己身上的麻烦，为九州带来的灾劫，所以他尽可能地淡化甚至斩断了自身与九州的联系。</br></br>但如今他没有这个顾虑了。</br></br>在万象海那边，他得到了更多关于九州的消息，也知道了上次九州迎战紫璇的事情。</br></br>九州如今已经有足够的自保之力！</br></br>所以他回来了，只为看一看阔别已久的故土，一看之下，如今的九州虽然不如巅峰时期，但眼下的繁荣也出乎意料，心中甚慰。</br></br>“前辈伤势好了？”陆叶问道。</br></br>“差不多了。”马斌点点头，“这还多亏了你。”</br></br>怎么也想不到，陆叶这个九州后辈在万象海这样的地方都能混的风生水起，如今更是成为了万象海之主。</br></br>这可是当年人皇都没能做到的事情，而陆叶如今才只日照前期。</br></br>若非陆叶，他之前的伤势必然会逐渐恶化，继而修为慢慢丧尽，也不知会老死在哪个犄角疙瘩。</br></br>“前辈客气了，前辈之伤是因我而起，我还没有感谢前辈呢。”陆叶叹息一声，当日修罗场关闭，马斌若不是为了掩护他，也不会与长风等人死斗，他现在只可惜长风跑的太快了，当日带着小瓜没能追杀到他，否则自己连带着马斌的仇都可以一并报还。</br></br>马斌不再多说，只是探手在空中一抓，一股玄妙至极的力量跌宕而出，紧接着手上便多出了一个古朴的圆盘。</br></br>陆叶一愣：“这是……”</br></br>他从那圆盘上感受到了极为熟悉的气息。</br></br>小九的兔子身影忽然在一旁显露出来，龇牙咧嘴地便朝马斌扑去，口中大喊：“还给我！”</br></br>陆叶还真没见过小九这么焦急的样子，一时惊奇，不过他也不紧张，因为他知道马斌不会对小九怎么样的。</br></br>马斌呵呵一笑，另一手随手一拂，气势汹汹扑杀过去的小九便倒飞了回去，精准地跌进陆叶的怀抱中。</br></br>陆叶一把抱住。</br></br>小九的兔子眼都红了，整个九州猛地一震，有极为恐怖的气息在天空上汇聚。</br></br>陆叶连忙拍了拍小九：“前辈对你没恶意，不要紧张。”</br></br>“器灵么？”马斌饶有兴致地打量小九，“倒是出人意料。”他又问小九：“认得我吗？”</br></br>小九气呼呼地道：“我不认得你，不要跟我套近乎！然后把我的本体还给我，要不然陆叶会打死你的！”转头又对陆叶道：“陆叶快上啊，他抢了我的本体！”</br></br>陆叶这才明白，马斌手上抓着的圆盘，居然就是小九的本体，怪不得气息那么熟悉。</br></br>老实说，这么多年来陆叶只知道小九是天机盘的器灵，可天机盘到底是什么样子，他还真没见过。</br></br>一直以来，他见到的都是小九。</br></br>却不想今日倒是见到了。</br></br>“好了好了。”陆叶一阵安抚，“马斌前辈是万年之前的人皇宗修士，你本体是他参与打造出来的，不会对你不利的。”</br></br>“嗯？”小九听的傻眼。</br></br>马斌把玩着天机盘，徐徐开口：“说是参与打造，倒是给自己脸上贴金了，那个时候我才刚晋升星宿罢了，而且……天机盘其实不是打造出来的，是当年本宗一位顶尖强者无意间得到的宝物，我们只是想办法激发了它的威能，它其实是一件至宝的属宝！”</br></br>“属宝？”陆叶愕然，低头望着小九，“你是属宝？”</br></br>小九一脸懵：“我不造啊，我是属宝吗？”</br></br>“所以我才很好奇，属宝是怎么诞生自己的意志的。”马斌看向小九，“按道理来说，属宝是不会有这样的变化的。”</br></br>陆叶道：“小九的诞生好像是因为天机盘的器灵与九州意志的结合，产生了一些变化。”</br></br>“那也说不通。”马斌徐徐摇头，望着小九问道：“你能感应到什么吗？”</br></br>“要感应什么？”小九反问道。</br></br>“属宝与至宝之间，是有一种无形的联系的，你如今既已诞生了灵智，那么应该可以感应到对应的至宝。”</br></br>小九摇头道：“什么也没有哦。”</br></br>马斌露出沉思之色，显然是没想明白。</br></br>小九眼珠子一转，忽然从陆叶怀里跳出去，展现出陆叶从未见过的速度，一把将天机盘从马斌手上抢走，一个闪烁便消失的无影无踪，只有得意的笑声从冥冥中传出来。</br></br>“小九的性子……有点小孩子气。”陆叶解释一声。</br></br>马斌点点头，不以为意，只是开口道：“陆叶，我要走了。”</br></br>陆叶一怔，旋即道：“长风之事前辈不必在意。”马斌几年前就说过，等他伤势养好了就去找那长风，杀了给陆叶解气，如今他伤势恢复，自然是要出发了。</br></br>“不止长风的事。”马斌摆摆手，“修为境界到了我的这个程度，已经进无可进了这种情况也已经维持了很多年。但最近这些年，我忽然有些不一样的感觉，这整个星空似乎都有了一些奇妙的变化，让我有了更进一步的可能，所以我得出去走走看看，找寻自己未来的方向。”</br></br>“最近这些年？”陆叶眉头一皱，“是多久之前的事？”</br></br>“也没几年，怎么？”马斌看着他。</br></br>“是这样的前辈，此次我去了一趟西部方寸山，攻打了一个血族的界域，正好在哪边遇到了一些事。”</br></br>他当即将血玉界发生的种种道来，着重讲了一下虫族提到的大势降临。</br></br>“前辈见多识广，可知何为大势降临？”最后，陆叶开口问道。</br></br>马斌摇头道：“从未听闻，若如你所说，那我最近几年的这些感觉，岂不是跟大势降临有关？”(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54770071.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sat, 03 Feb 2024 13:13:13 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零四十一章 夫君……</title><link>54583411.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>果然，花慈不是无缘无故等在行宫外的，她显然是得到了苏玉卿的传讯，刻意在这里盯着他。</br></br>先前与九颜之间的异常，大概是让苏玉卿发现了点端倪，她自己不好出面，便只能传讯花慈。</br></br>如此来看，这两女之间关系貌似很不错的样子，在某些事情上已经站在了同一阵线上。</br></br>一路行来，陆叶心神不宁，花慈却是温柔似水。</br></br>终于抵达万象岛。</br></br>如今陆叶身份特殊所以半路上就做了一些伪装，否则让人认出，必然会引发一些骚乱。</br></br>可即便如此才刚入万象岛没多久，便有人主动迎了上来。</br></br>赫然是车铃界的泠月也就是一直跟在九颜身边的那位月姨。</br></br>容貌可以伪装，但陆叶的气息却隐藏不了，九颜明显是察觉到了他的到来，特意让泠月前来迎接。</br></br>“见过陆道友。”泠月款款行了一礼，目光有些复杂地望着陆叶，当年第一次见到这个年轻人的时候，对方才只星宿修为，却不想一晃这些年，都已经是日照了，而且如今更执掌万象海，位高权重。</br></br>反观她自己，这么些年修为增进缓慢，依然只是月瑶罢了。</br></br>“月道友！”陆叶微微颔首。</br></br>“不知陆道友此来万象岛有何吩咐？界主自一元界归来之后心有所感，已在闭关之中，道友若有吩咐，尽管示下，泠月必定安排妥当。”她也是方才接到九颜的传讯才急忙赶过来的，至于闭关什么的，完全是子虚乌有，泠月有种感觉，界主好像有意在躲着面前这个年轻人，却又想不明白这是为什么。</br></br>说话间看了一眼花慈。</br></br>陆叶的道侣，那星空至宝真正的主人，泠月当然有所听闻，此刻见了，果然国色天香，气质端庄，虽说修为低了一些，但星空至宝足以弥补这方面的不足。</br></br>这两位站在一起，当真是郎才女貌，天作之合。</br></br>陆叶道：“无甚要事，只是过来逛逛，道友不必麻烦，你自去忙吧。”</br></br>他本是来这里找九颜问些事情的，如今花慈跟了过来，肯定是问不了了，索性作罢，待以后有机会再说。</br></br>“这样嘛……”泠月不疑有他，“若道友有需求的话，尽管传讯于我，界主闭关之中，如今万象岛交由我来管理。”</br></br>“那就先谢过月道友了。”</br></br>泠月离去，陆叶站在原地沉吟了片刻，这才转头看向花慈：“你要去哪？”</br></br>“随便逛逛。”花慈温婉地笑着，眼睛眯成了月牙形，亲昵地挽着陆叶的胳膊，朝万象岛内行去，陆叶心知拒绝不得，只能由得她去。</br></br>不多时，一间店铺前，花慈貌似看到了什么新奇的玩意，美眸一亮走了过去，片刻后又冲后面的陆叶招手娇呼：“夫君，快过来呀。”</br></br>慢悠悠地朝那边行去的陆叶身形一僵，几乎怀疑自己听错了。</br></br>彼此相识这么多年，花慈从来没有这么亲热地称呼过他，一直以来，都是喊他名字的。</br></br>这突如其来的亲昵，让陆叶毛骨竦然，知道自己怕是大难临头了……</br></br>硬着头皮走上前去，却见花慈已经拿了一根发簪插自己头上，那发簪上还有一支做蝴蝶模样的造型，随着花慈的动作，那蝴蝶轻轻展翅，好像活了一般，不但如此，发簪周围还有光影浮动，一只只虚幻的蝶影幻灭幻生，如此发饰装扮在花慈这样的美人身上，当真是增彩三分，让不少路过修士都看的目眩神驰。</br></br>“夫君，好看吗？”花慈望着陆叶，一脸期翼的表情。</br></br>“好看。”陆叶点头。</br></br>那店铺的掌柜在一旁笑吟吟地开口：“夫人当真好眼力这件蝶舞纷飞可是本店的镇店之宝，不但外观漂亮，其本身更是一件六品的防护法宝，法力催动灌入之下，可提供极为强大的防护之力，夫人端庄气质，尤与此宝契合，实乃为夫人量身打造之物，万万不可错过。”</br></br>他一阵吹捧，深谙商家买卖之道。</br></br>花慈却又拿起另外一件，戴在头上，这件的发饰的造型比起方才那件更绚烂，愈发承托了花慈美艳不可方物。</br></br>“这个好看吗？”</br></br>陆叶把脑袋点成小鸡啄米：“好看！”</br></br>花慈笑了笑，拿起第三件，戴在头上：“这个呢？”</br></br>“好看好看。”陆叶再点头。</br></br>一旁的店铺掌柜笑的合不拢嘴，花慈所选之物，无不是他们店铺里最贵重的，这一下就是三件，若是全卖出去，可是能大赚一笔，点头哈腰地在花慈身边，卖力介绍自家货物的优点。</br></br>他在这里经营多年，自然练就了一双火眼金睛，陆叶与花慈这两位一看就是不差钱的那种，自然值得他用心招待。</br></br>“都好看啊？”花慈却不理他，只是斜睨着陆叶，嘴角勾起：“原来夫君也是喜新厌旧的人呢……”</br></br>陆叶表情一僵，恍然大悟，就说花慈怎么忽然有兴致跑来买发饰，原来在这里点自己，连忙道：“戴在你身上当然好看，换个别人来就没这般效果了。”</br></br>“哼！”花慈轻轻地哼了一声，将几件发饰取下，放回原处，转身便走。</br></br>那店铺掌柜的都傻眼了，怎么也想不明白，好好的一桩生意怎么就黄了。</br></br>陆叶催促道：“傻站着作甚，赶紧装起来。”</br></br>掌柜的一愣，这才反应过来，连忙将那三件发饰装好，陆叶交付灵玉，转身去追花慈。</br></br>等找到这女人的时候，她居然已经拿着一串糖葫芦模样的东西，咬了一口之后顿时眉头一皱：“好酸啊……给你。”</br></br>顺手将没吃完的糖葫芦递给了陆叶。</br></br>陆叶眨眨眼接过，寻思着找个地方丢了，想他堂堂万象海之主，日照之尊，跑到这大庭广众之下吃糖葫芦，成何体统？</br></br>却听花慈道：“花了钱买的，不能丢，赶紧吃掉。”</br></br>“……我吃！”陆叶一脸认命的架势。</br></br>花慈从来不会无理取闹，此番特意跟他一起来万象岛，还这般作妖折腾，明显是故意的，陆叶心知肚明，却不能点破，只能乖乖配合。</br></br>接下来大半日，两人一路走一路逛，就好像最寻常的情侣一般共处着，花慈不时地买点东西，往往自己只吃上一口便全交给陆叶处理，若陆叶真只是个普通人，只怕肚皮都被撑破了。</br></br>走着走着，便来到了万象商会。</br></br>“累了！”花慈忽然驻足，开口道。</br></br>“那回去吧。”陆叶如蒙大赦，自来万象海这么多年，他进出万象岛很多次，可从来没有哪一次有这般煎熬，如今总算结束了。</br></br>花慈凑了过来，在他耳边吐气如兰：“听说万象商会三层之上，是供人住宿休息的客房？”</br></br>陆叶一惊，连忙劝阻：“回去休息不是更舒心？都说金窝银窝不如自己的狗窝啊。”</br></br>花慈抿嘴一笑，也不说话，只是抓住陆叶的手，拽着他就进了万象商会，直接找了一个商会管事，开了一间最豪华的客房！</br></br>片刻后，万象商会最顶层的客房前，陆叶站在门口，表情凝重。</br></br>花慈已经在里面转了一圈，明显很满意这里的环境，这才从内室探出脑袋，冲陆叶招了招手：“进来啊夫君！”</br></br>陆叶知道此番是在劫难逃，只能深吸一口气，迈开大步，虽千万人吾往矣！</br></br>他就不信了，一个小小的花慈，他还收拾不了了？</br></br>苏玉卿那样的日照巅峰都是他的手下败将，一个花慈凭什么这么嚣张？此番便叫她知道自己的厉害！</br></br>一个人不可能在一个地方不停地跌倒，总有站起来的一天！</br></br>时间一晃数日后。</br></br>万象岛外，一只花篮模样的星舟飞出，陆叶盘坐在其中，闭眸养神。</br></br>驾驭着此星舟的花慈满面红润，忽然心有所感，回头看了一眼。</br></br>与此同时，万象岛内，灵玉矿脉处，九颜的目光正看着这个方向。</br></br>花慈嘴角微微一勾，转过头去，好似打了什么胜仗，即将凯旋而归……</br></br>返回三界岛，花慈收了星舟，温柔开口：“夫君这趟累坏了，早点回去休息，没事别到处乱跑，那万象岛也没什么好玩的，那边有的，咱们三界岛都有，夫君想要什么，跟我说一声就行，我给你安排妥当。”</br></br>陆叶有气无力：“你别喊我夫君，我不是！”</br></br>慢腾腾地朝丹房方向走去。</br></br>花慈在他身后憋着笑：“慢点走，别摔着了。”</br></br>陆叶顿时挺直了腰杆，健步如飞！</br></br>花慈笑的更大声了。</br></br>这可恶的女人，君子报仇，十年不晚……百年不晚，给我等着！陆叶心头发狠。</br></br>在丹房处找到了正与二师姐待在一起的依依和琥珀，陆叶招呼一声：“走！”</br></br>依依不解：“去哪啊？”</br></br>“回九州，去祖地！”陆叶言简意赅。</br></br>“这就要回去了啊。”依依明显有些不舍，不过想想终究是要回去的，而且早日回去，也能早点继续修行，等以后实力强大了，才能继续帮陆叶的忙，顿时有了决断。</br></br>没什么需要收拾的，片刻后，陆叶驾驭着自己的星舟，带着依依和琥珀朝虫道方向飞去。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54583411.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Fri, 02 Feb 2024 10:14:13 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零五十九章 再无血玉（感谢青年之鹿先的盟主赏）</title><link>54768075.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>天涯阁内部的混乱只持续了短短十息便告歇，留在外面的血族们虽然察觉到里面有强大的法力波动，可谁也不敢轻易擅闯，直到整个天涯阁破碎，诸多陌生身影从中杀出，留守在外的血族们已经无能抵挡了。</br></br>吴奇墨亲自押着被擒住的虱龙，在陆叶本尊与天赋树分身的配合下，通过虚空灵纹，将他送进了西部方寸山中！</br></br>到了此地，有陆叶天赋树分身坐镇看守，身受重创的虱龙再无逃生之力。</br></br>血玉界的战斗还没有结束，天涯阁这边的血族很快被屠戮一空，诸多小人族日照分散四方，各寻了一个方位，冲杀出去，沿途所过，血流成河。</br></br>不但如此，天涯阁废墟中，陆叶维持着一道巨大的虚空灵纹，从那虚空灵纹中，不断地有小人族修士支援过来，按照之前结好的队伍，四方出击！</br></br>今日便是血玉灭界之日！</br></br>马尚思与陆叶新收的几个血侍也没闲着，尽管他们都是血族出身，但如今既归了陆叶麾下，那就只能遵从他的意志行事了，更何况血族本身也不是什么良善之辈，如今不过是成王败寇罢了。</br></br>整个界域在极短的时间内陷入了混乱之中。</br></br>除了少部分运气不错，察觉不对的血族修士逃进了星空中，余者皆无幸理。</br></br>小人族对血族下手可不会手下留情，更不会顾忌什么恃强凌弱，站在小人族的立场来说，所有血族都是该死的。</br></br>值此之时，陆叶已经来到了血玉界某处。</br></br>整个血玉界与血绝界是类似的，如果说血绝界是血祖左臂所化的话，那血玉界就是血祖的右臂。</br></br>所以两大界域的整体构造基本是一样的，只是细微处有些不同。</br></br>界域中的战事已经不需要他出力了，血族日照死个精光，小人族这边注定会大获全胜。</br></br>他如今要考虑的，就是重现当年的事，让西部方寸山将血玉界带回九州。</br></br>已经做过一次的事再做第二次，对他来说当然不算困难。</br></br>如今他所在的位置算是右臂的臂弯处，这是血祖右臂的一个节点，也是整个界域的节点。</br></br>站在这样一个位置陆叶明显感觉自身与血玉界的联系变得更加紧密许多。</br></br>他当即明白自己找对了地方，循着那丝感应，施展手段不断地往地下深处深入！</br></br>花了半天时间，陆叶才终于抵达地下某个位置，而到了这个地方，自身与血玉界的联系又紧密一丝。</br></br>此地无疑是血祖的一处灵窍所在！</br></br>陆叶盘坐其中，沉浸心神，很快，庞大心神便以此处灵窍为原点，朝整个界域覆盖而去。</br></br>放眼星空，也只有曾经炼化过血祖宝血的陆叶能做到这件事了，哪怕是乣天圣尊这样的血族，也没有这样的资格。</br></br>忽忽间，陆叶感觉身躯变得沉重至极，曾经有过的感觉再一次浮现心头，就好像自身体外披挂了一件厚重的偃甲。</br></br>他看到整个血玉界一片水深火热，无数血族奔相逃亡，众多小人族修士肆意杀戮。</br></br>他看到了自己的几个血侍，遵循他的命令，所向披靡。</br></br>还有许多惶恐不安的血奴……</br></br>血玉界的肃清没花费几日时间，整个界域虽然不小，但此番小人族诸多日照出手，在绝对的实力差距面前，血族这边根本无力反抗什么。</br></br>数日后，一切尘埃落定，界域内除了陆叶的几个血侍之外，再没有血族残留，倒是还留存了不少被血族奴役的血奴，此刻俱都惶惶不安，无所适从。</br></br>西部方寸山在天赋树分身的驾御下，已经来到了合适的位置。</br></br>陆叶本尊所在，他探手一抓，手上出现了一件几丈长的长杵。</br></br>这是从血绝界中缴获的祖器，凭此祖器，陆叶当初能更好地调动起血绝界，也不知能不能用在这里。</br></br>权且一试。</br></br>祖器在手，法力催动，陆叶眉头一扬。</br></br>有用！</br></br>因为那种加诸在身上的沉重感明显轻微了不少，在陆叶的调动下，整个血玉界震动起来。</br></br>巨大的右臂前端，六指张开，然后徐徐合拢，将已经抵达此地的西部方寸山抓在手心中。</br></br>星空中，小人族的日照们齐聚，静静地望着这一幕。</br></br>“虽然见过一次，可今日再见，还是感觉震撼。”张昆唏嘘开口，很难想象，血祖当年到底有多强，而这样强大的存在，又是怎么被小人族的先祖斩杀的，就连尸体都四分五裂。</br></br>对比先祖雄威，今日的他们虽已成日照之境，但恐怕依然难及万一。</br></br>天赋树分身那边解除了西部方寸山的隔绝，如此，西部再次受到核心的牵引，朝星空深处掠去，带动了血玉界的移动。</br></br>只不过因为之前穿过一条虫道才抵达这里，所以既定的行程上，西部这边可能要多花几年时间才能回到九州那边了。</br></br>不过相对于收获，几年时间的等待还是值得的。</br></br>从今以后，这一方星系便再没有血玉界了。</br></br>一切尘埃落定，一日后，西部方寸山中，诸多强者齐聚，陆叶也已经归来。</br></br>“血玉界中有不少血奴，如今都已经迁徙进了本部方寸山内，不过他们世代为血族奴役，早已磨灭了本性，可能要再过几代人之后，才能慢慢恢复自我。”冉东升汇报起眼下的情况。</br></br>对血族，小人族下手不会留情，可那些被奴役的血奴也都是可怜人，如果放任不管的话，在血玉界迁徙的过程中，这些实力不高的血奴恐怕没几个能活下来，毕竟偌大一个界域在星空中迁徙，会造就界域的环境发生大幅度改变。</br></br>将他们迁徙进西部方寸山安置是唯一的办法。</br></br>这点也是所有日照们的共识。</br></br>等西部抵达九州那边，这些血奴就可以送去九州安顿了。</br></br>“虱龙那边情况如何？”陆叶转头看向南部支援过来的徐浦，之前虱龙被送过来之后，便是由徐浦联手夏映月问询的，主要还是徐浦，他以前学过一些严刑拷打的手段，正好这次发挥作用。</br></br>其他日照也都瞩目过来，虽说之前通过陆叶的天赋树分身，他们已经得到了天涯阁议事中的诸多情报，但那些情报有许多不清楚的地方，若是能从虱龙口中得到更准确的一些信息，自然更好。</br></br>徐浦摇头道：“虱龙这边确实了解不多，他所知道的，都是虫族大祭司告诉他的，他之前对血族的日照们也没有任何隐瞒。”</br></br>几日的折磨，虱龙早已油尽灯枯，就连神魂都几乎破碎，如此手段下，徐浦相信虱龙不可能有任何隐瞒的东西。</br></br>众日照皆都皱眉。</br></br>为什么大势降临是虫血二族的机会？为什么唯有虫族大祭司能感知到大势？为什么其他强者不可以？</br></br>许多弄不明白的地方，还没地方找人问。</br></br>但不可否认的是，星空中确实多了一些变化，星空灵能的活跃只是最基本的。</br></br>“陆师弟，万象海鱼龙混杂，与各方星系多有交流，联络起来也方便，此事或许需要你多加出力。”陈玄海转头看向陆叶。</br></br>陆叶颔首道：“我也有这个打算，等这次回了万象海，将这个消息传出去，看看有没有谁知道些什么。”</br></br>陈玄海颔首：“此事倒也不急，虫族那边说短则数十年，长则百年，所以还有应对的时间。”</br></br>张昆道：“西部这边接下来会途经不少星系，到时候我们看看有没有机会，去一些大点的星系拜访一下，探寻情况。”</br></br>“其实最好的办法还是去一趟虫皇界，把那虫族大祭司抓出来，当面询问。”</br></br>“虫皇界……”陈玄海徐徐摇头，“那可不是能擅闯之地。”</br></br>见他一副讳莫如深的样子，陆叶顿感好奇：“虫皇界有什么特殊的？”</br></br>这么多年闯荡星空，他的见识阅历确实有很大的增长，但终究有一些是他不太了解的，就比如这个虫皇界。</br></br>他只知道这是虫族的大本营，所有在星空中飘荡的虫巢都来自于虫皇界。</br></br>陈玄海苦笑一声：“师弟有所不知，这虫皇界本质上其实就是一个巨大的元磁星，整个界域都是高品质的元磁矿，其中元磁力场混乱而浓郁，任你实力再强，落入其中也难有发挥。”</br></br>陆叶神色一凛：“元磁星！”</br></br>元磁力场这玩意他当然不陌生，玉螺星系附近的乱爆区就充斥着各种混乱的元磁力场，时不时就爆发元磁风暴，极为危险。</br></br>一颗纯粹由高品质元磁矿构成的元磁星，其中的元磁力场到底有多强，简直无法想象。</br></br>这样的环境下任何修士深入其中，一身修为都会因为元磁力场的干扰而大幅度下跌，日照进入其中，恐怕就只剩下月瑶的修为了。</br></br>但虫族本身的特殊性，让他们对元磁力场这种奇特的力量有天然的抵御力。</br></br>这一点陆叶早有体会，当年九州大军攻伐地下虫巢的时候，就是借助虫血来炼制一些特殊的秘药，涂抹在修士身上，抵挡元磁力场的干扰。</br></br>可以说，虫皇界那地方，天生是适合虫族生存，其他任何种族都无法在那里立足。</br></br>。</br></br>感谢青年之鹿先的盟主打赏，叩谢隆恩，盟主万岁！(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54768075.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Fri, 02 Feb 2024 09:14:06 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零四十九章 振奋的小九</title><link>54664740.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>血绝界中，陆叶静心等待着。</br></br>直到某一刻，他忽然感觉整个界域有了一些异常的反应，这种反应很轻微，若非他本身与血绝界之间有些共鸣，此刻正在此界中，还真察觉不到。</br></br>睁开眼帘，朝前方星空望去，陆叶心中了然。</br></br>那异常的反应来自血绝界与血炼界的不断接近，这两大界域，都是血祖身陨之后的一部分残躯，以前相隔不知多远的距离，自然没有什么联系，但如今距离已经足够近了，彼此间不免生出了一些奇妙的共鸣。</br></br>而且这种共鸣正随着距离的接近逐渐加强。</br></br>这是应有之事，陆叶确定了这种现象不是什么坏事，便没做理会。</br></br>如此又过了许多天，当陆叶再次观瞧前方时，已经能看到远处横亘的血炼界的轮廓了，而且到了这个时候，整个血绝界前掠的速度，比起以前不知要快多少倍。</br></br>最初血绝界与南部的移动，完全是因为受到方寸山核心的牵引，速度虽然不慢，但也不是太快。</br></br>但现在明显不一样，不止是南部受到了核心的牵引，血绝界这边居然也受到了血炼界的牵引，仿佛血绝界迫不及待想要跟血炼界融合一处似的。</br></br>如此双重力量的推动下，速度自然变得比以前更快许多。</br></br>是时候了。</br></br>陆叶心念一动，从小花界中取出一根几丈长的铜绿色长杵，正是当年从血绝界这边缴获的血族祖器。</br></br>当年血绝界的血族日照们，能够联手调动界域之力，靠的不是他们自身的本事，更多的是依仗这件祖器的加持。</br></br>如今祖器落入陆叶之手，能发挥出来的威能比起血族日照们更甚许多。</br></br>祖器在手，法力催动，血族圣性弥漫之时，陆叶清楚地感觉到，自身与血绝界之间有了极为紧密的联系，这偌大一个界域都仿佛成了他手上的提线木偶，想怎么驾御便怎么驾驭。</br></br>那一直紧握成拳的六指峰忽然徐徐张开，显露出被抓在其中的南部方寸山，陆叶又调动起血绝界让整个界域的移动速度陡然变慢。</br></br>下一瞬南部方寸山便脱离了血绝界，直朝核心所在的位置掠去。</br></br>陆叶这边则驾驭着血绝界，绕了一个大圈，确保前行路上没有任何阻碍，这才放开对界域的调动。</br></br>没了他的干扰，血绝界立刻在血炼界的牵引下，朝前飞去。</br></br>而且在陆叶的观察中，血绝界并非笔直朝前飞行，而是在飞去的路上自主做了一些调整，等到整个界域接近血炼界的时候，它已经变成了六指峰朝外的造型，然后完美嵌合进了那巨大残躯的左断臂处。</br></br>融合碰撞的刹那，两大界域都在嗡鸣震动。</br></br>四道身影惊慌失措地从血炼界中飞了出来，赫然是一直在其中闭关修行的四大血侍。</br></br>他们完全不知道发生了什么事，待飞出很远之后回望，所见的一幕让他们震在当场。</br></br>血炼界多了一只左臂，这种变化实在太明显了，只要不是瞎子都能看的出来……</br></br>很快他们又察觉到了陆叶的气息，纷纷朝这边迎来。</br></br>“主上！”四大血侍齐齐行礼。</br></br>“主上，这是怎么回事？”香音惊问。</br></br>“血族几大界域的形成你们应该知道，这不过是血祖的左臂与躯干的融合罢了。”陆叶随口解释一声。</br></br>他说的简单，可四大血侍无不震惊非常。</br></br>尤其是定北风，他本身就出身血绝界，可他从未想过，自己有朝一日居然还能再看到这个界域，而且是以这样的方式。</br></br>“我还有事在身，你们先去查探一下这两大界域融合之后有没有什么不妥之处，回头告诉我。”陆叶吩咐一声，转身朝方寸山那边掠去。</br></br>血族的两大界域已经融合了，而在此之前，南部已经与方寸山核心融合一处，陆叶得去方寸山看看情况。</br></br>闪身朝方寸山那边掠去，从容入界。</br></br>倏一进入其中，陆叶便感觉到了一些不同。</br></br>整个方寸山的疆域明显变大了很多，这也是应有之事，当年东部与核心融合的时候，也出现过这样的变化。</br></br>不但如此，方寸山内，天地灵气也有了大幅度的改善，而且这种改善还在持续之中，如此环境，无疑更有益底层修士们的成长。</br></br>此时此刻，东部两位日照，南部四位，六人齐聚，各自喜笑颜开。</br></br>虽说以前大家也可以通过特殊的手段来往，但那终究不太方便，而且需要付出一些代价，现如今，南部东部与核心融为一体，就只剩下一个西部，待到西部再融合，那方寸山就能再次完成一统，重现祖上荣光。</br></br>这是无数代小人族的祈愿和努力的方向，谁也没想到能在他们这一代达成。</br></br>尤其是年纪最大的玉清楼，他本以为自己已经看不到希望了，可没想到还能亲眼见证这一日，一时间竟有些老泪纵横。</br></br>陆叶抵达之时，六大日照齐齐瞩目而来。</br></br>陈玄海颔首：“辛苦师弟了。”</br></br>陆叶摆摆手道：“分内之事，师兄严重了。”转而问道：“此番融合，可有什么异常之处？”</br></br>陈玄海道：“没有，各部方寸山本就是一体，只是当年被血祖所破，如此再次融合，不会出什么问题。”</br></br>“那就好。”陆叶点点头。</br></br>两部汇聚，小人族实力大增，如此一来，九州这边的安全性也得到了极大的提升。</br></br>整个方寸山内，无数小人族欢欣鼓舞，界域内处处都是喜气洋洋的氛围。</br></br>这一次融合之后，小人族内部恐怕要欢庆好一阵子，但这不是结局，西部的融合才是最后的关键。</br></br>陆叶没做太多停留，他还惦记着外面血族两大界域的事。</br></br>片刻后，陆叶出了方寸山，正准备朝血炼界那边飞去时，小九的声音就传入耳中：“陆叶陆叶这么大的事，你事先怎么没告诉我？”</br></br>陆叶装聋作哑：“哦？发生什么大事了？”</br></br>小九嘿嘿一笑：“你不知道就算了，反正我不管，我要吃了那个界域！”它所谓的吃，当然不是真正的吃，而是吞噬血绝界的底蕴，这种事对小九来说很简单，只需往血绝界中安置一些天机柱就可以了。</br></br>它当年就是这么吞噬掉血炼界的底蕴，助九州晋升大型界域的。</br></br>不过眼下九州有了巨大成长，再吞噬血绝界的底蕴，速度和效率就不是当年可比的了。</br></br>“吃吧吃吧。”陆叶笑了笑。</br></br>当初之所以生出将血绝界带回来的心思，主要就是给小九吃的，再者，过程并不麻烦，如果真需要他自己驾驭这个界域归来，那他肯定不干，太浪费时间了。</br></br>但借助南部方寸山受核心的牵引，他只是稍微做了一些部署，就让血绝界跟着南部一起过来了，省时又省力。</br></br>当然，陆叶当时还有另外一个想法，他想知道，血祖的残躯还能不能拼凑起来。</br></br>结果显而易见，根本不用他去拼凑什么，血祖的这些残躯在靠近彼此之后，能很轻松地重新融合。</br></br>这个结果其实让陆叶挺意外的。</br></br>但血祖可是能破开方寸山的恐怖强者，纵然死去不知多少年，早已神魂俱灭，残破的身躯还有不可思议之能，似乎也不是什么不能接受的事。</br></br>既如此的话，那如果能将剩下的几个血族界域都弄过来，岂不是可以让血祖的身躯变得完整？</br></br>陆叶不免有些意动。</br></br>他有过调动血绝界的经历，那种感觉，就像是整个血绝界化作了一件偃甲，披挂在他身上，他可以凭自己的力量控制血绝界，那种程度的攻势可不是一般强者能抵挡的。</br></br>一个血绝界便如此，若是能驾驭完整的血祖身躯……</br></br>不敢想象那种情况下，自己能施展出怎样毁天灭地的恐怖能力。</br></br>要知道，血祖可是能与星空至宝抗衡的存在，其实力之强，远超陆叶现在的层次，就算只是驾驭一个躯壳，也不是一般属宝的威能可以比拟。</br></br>而且血族的界域个个都底蕴深邃厚重，小九是可以将它们的底蕴吞噬掉来提升九州的……</br></br>如果将其他的血族界域全部弄过来给小九吞噬掉，那九州是不是可以晋升成顶级界域？</br></br>这个念头一起，陆叶大为心动。</br></br>正这么想着的时候，陆叶忽然心有所感，朝一个方向望去，眉头一扬：“哦？终于找到契机了吗？”</br></br>那个方位处，赫然是马尚思闭关修行的地方。</br></br>马尚思是陆叶麾下的第一血侍，是他最先收服的血侍，这么些年来跟随在陆叶身边，鞍前马后，忠心耿耿。</br></br>陆叶一直都能感觉到，这家伙距离晋升日照不远，但月瑶至日照这个关卡却不好突破，堪破了就能高歌猛进，可若是堪不破只会困顿不前。</br></br>不单单马尚思如此，香音玄鱼姐妹二人同样是这个阶段，唯独最后收服的定北风要差上一些。</br></br>其实一直以来，陆叶以为会是香音玄鱼姐妹二人先晋升日照的，因为她们姐妹心意相通，还有特殊的修行之法，在这方面有一些优势。</br></br>却不想最先踏出这一步的，还是马尚思！(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54664740.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Thu, 01 Feb 2024 17:14:00 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零三十九章 就当师姐欠你一次</title><link>54563960.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>念头转动，陆叶又问道：“谁让你等在这里的？”</br></br>“是我！”一个声音传入陆叶耳中，紧接着一道身影从一元界的方向掠来，很快到了近前，显然是察觉到陆叶的气息前来相见。</br></br>陆叶一瞧，心中了然：“原来是九颜师姐！”</br></br>对于九颜会出现在这里，他倒是不意外，先前发生了那么大的事，连苏玉卿都听说，九颜不可能没听说，只是她这种时候从一元界出来，就让陆叶的心情不是很美妙了。</br></br>“师姐要阻我？”陆叶望着她，开口问道。</br></br>九颜叹息一声：“我终究是万象日照！”如果可以的话，她绝不愿插手这次的事，但万象日照的身份摆在这里，她又不可能不管，这种夹在中间做人的感觉，着实令人憋闷。</br></br>她能感觉到，陆叶眸中隐藏的杀机，显然是此前的遭遇让他震怒，易身处之，九颜觉得自己也不会善罢甘休。</br></br>她虽然不知道事情的具体经过怎样，但陆叶一个新晋日照被那位师兄那般强者偷袭，纵然侥幸活命，必然也付出了巨大代价，甚至可以说是险死还生，对于任何一个修士来说，这都是不共戴天的大仇。</br></br>如今那位师兄逃之夭夭了，陆叶心头一口怒气就只能发泄到其他人身上，所以他来了一元界。</br></br>九颜不担心自己会被殃及池鱼，因为她知道陆叶是个知恩图报的人，当年她对陆叶和三界岛有恩，陆叶在掌控万象海后将万象岛交给她打理，这就是在投桃报李。</br></br>但她不知道自己的脸面够不够大，能不能助本星系化解此番劫难。</br></br>她当然知道自己此刻站在这里会让陆叶为难，但她却不能不站出来，纵然她与一元界那几个日照其实没太深的交情，这是出身决定的立场。</br></br>陆叶直直地望着九颜，好半晌才开口道：“那是长风？”</br></br>九颜颔首：“是长风师兄！”</br></br>陆叶心道果然是这老家伙，就说自己觉得那老者有些面熟，仿佛在哪见过。</br></br>此前去探望马斌与他闲聊的时候，马斌就提到过长风此人，万象星系的环境得天独厚，这么多年诞生的日照当然不止他见过的那些人，还有一部分游历在外，但这些在外游历的大多都杳无音讯多年了，就连万象这边也不确定他们是否还活着，若还活着，又身在何处。</br></br>只有一个长风，不时地能传一些消息回来，因为之前他一直都待在修罗场中，马斌受伤与这个长风有直接的关连，当初修罗场关闭后，就是他带了几个日照围攻马斌的，在付出巨大代价后伤了马斌的道基。</br></br>陆叶确实见过长风因为当时他与南莲一起的时候，长风曾跑过来与南莲交谈了几句，随后离去。</br></br>只不过遁逃之时陆叶一门心思都在保命，没工夫深思后来才慢慢反应过来。</br></br>马斌还特意提醒过陆叶一定要小心长风，因为论修为，他与马斌是不相上下的，都是日照巅峰的程度，只不过修为是修为，真打起来他并非马斌对手。</br></br>万象海变故消息传出后，长风有所耳闻，便返回万象星系查探情况，前几日，九颜得到长风归来的消息，便邀请他去万象岛，结果半路上偶遇了正与分身打的不可开交的陆叶，一时意动，偷袭出手。</br></br>“千错万错，我不该邀请长风师兄去万象岛，陆师弟，此番之事责任在我……”</br></br>陆叶抬手打住：“长风是长风，与师姐无关。”</br></br>九颜叹息：“就不能饶过他们吗？他们这些人最近都很安分，而且这次是长风师兄临时起意，他们毫不知情。”</br></br>陆叶淡淡道：“安分是因为他们知道没有反抗的力量，若有朝一日他们有反抗的希望，那他们还会安分吗？当年我没有为难他们，是看在师姐的颜面，只是这一次……还请师姐不要阻我！”</br></br>这次的事确实不关一元界那几人的事，可谁让长风跑了呢？长风这个始作俑者都不顾及他们的死活，自己还在意什么。</br></br>站在陆叶身边的苏玉卿一直都没说话，但此刻却是魂力催动，美眸凝视着九颜，那意思已经很明显了，陆叶一旦动手，九颜要阻止的话，那就会面对她。</br></br>九颜明显有所察觉，沉声道：“师弟不是要火葫吗？我可以做主，让元瑟将火葫交出来！”</br></br>当初陆叶跟她提过这事，她显然还记得，一件属宝品质的镇界之宝，换几个日照的性命，无疑是很合适的交易，而且算下来，陆叶绝对不亏。</br></br>如今这局势，元瑟就算不愿交出火葫也不可能了。</br></br>陆叶却不为所动：“解决了那几人，火葫一样是我的。”没等九颜再开口说话，陆叶继续道：“师姐，我知道你的想法，但这次……不一样！”</br></br>那长风不但是伤了马斌道基的罪魁祸首，还意图对自己不利，眼下长风跑了，陆叶最起码得让他知道，就这么逃了会有什么后果。</br></br>感受到陆叶态度的坚决，九颜倍感无奈，陆叶素来敬重自己，连自己说话都不管用了，此番待在一元界中的那几位，怕是真的要凶多吉少了。</br></br>其他人的死活也就罢了，但慕晴与她终究还是有些交情的。</br></br>片刻的沉默，九颜像是做了什么决断，抬起眼帘，望着陆叶：“就当师姐欠你一次……”</br></br>随着她话音的落下，一直笼罩在她脸上的朦胧光晕徐徐散开，一张如花似玉的脸庞印入陆叶眼帘中。</br></br>一直以来，陆叶都没看过九颜的真正面容，无论是以前星宿月瑶还是如今晋升日照，每次九颜与他见面的时候，脸上都有一层朦胧光晕笼罩着，看不清真容。</br></br>陆叶一直没想明白这是为什么，甚至揣测过九颜是不是容颜有损，所以才这般遮掩，不显于人。</br></br>直到此刻，他骤然醒悟。</br></br>看着那张曾经见过一次，却苦寻多年未果的脸庞，绕是陆叶经历过不少风雨，此刻也不禁一怔：“你……”</br></br>他简直有些不敢相信自己的眼睛，无论如何都没想到，那朦胧光晕之下隐藏的既然是这副面孔。</br></br>心神震动一时间竟不知该说什么好。</br></br>苏玉卿愕然地看了他一眼，不知他的心境怎么忽然有了巨大的起伏，这明显是遇到了什么让他极为吃惊的事，再看向九颜，只见这位鼎鼎大名的万象日照面色竟有些红润，对上陆叶的目光还微微躲闪着。</br></br>这幅娇羞又难堪的表情……有问题！</br></br>苏玉卿的凤眸微微眯起，不着痕迹地抬手扭了一下陆叶。</br></br>九颜看到了她这个小动作，表情变得惊愕，忍不住打量了一下苏玉卿。</br></br>她知道陆叶与小人族关系很不错，苏玉卿是小人族日照，这次听到消息之后立刻就出了万象海去寻找陆叶，所以他们彼此间应该也有不浅的交情。</br></br>只是现在看来，他们的交情何止不浅，这亲昵的小动作……有问题啊！若真只是一般的交情怎么会做出这种动作？</br></br>两位日照巅峰忽然间互相对视一眼，目光碰撞的刹那，各自都读懂了眸中深意。</br></br>原本还因为见得九颜真容而失神的陆叶一个激灵，莫名地有些脊背发凉，不知怎地，暗暗庆幸起花慈不在这里了，若是花慈也在，那这鬼地方就真成修罗场了。</br></br>一念间，背后冷汗淋漓……</br></br>满腔杀心因为九颜的真容显露消失的无影无踪，剩下的只有满脑子疑惑，若苏玉卿不在这里，他必然有很多想问的，可苏玉卿在身边，他根本不好问出口。</br></br>气氛忽然变得有些古怪。</br></br>苏玉卿温柔开口：“陆叶，九颜道友的话你听到了没，给个答复啊，九颜道友在等着呢。”</br></br>陆叶忍不住又瞥了九颜一眼，确定自己没有看错，那张面孔他无论如何都不会忘却，按下心中的诸多疑问，开口道：“师姐都已经把话说到这份上了，那几人的性命就暂且记下，至于火葫……”</br></br>九颜道：“长风师兄惹了事，元瑟也知道保不住这件属宝了，他会做出正确的选择。”</br></br>陆叶点点头：“那就有劳师姐！”</br></br>最后深深地看了一眼九颜，陆叶招呼苏玉卿：“走吧。”</br></br>今天这事闹的，搞的陆叶一个头两个大，他得赶紧回三界岛定定心神。</br></br>与苏玉卿迅速飞离，直到他们走后许久，九颜才叹息一声，折身回了一元界，若是有可能的话，她是不会在陆叶面前显露真容的，因为当年的一些错误，让她没办法面对陆叶，所以一直以来，她都没让陆叶看到自己的真容，可今日陆叶油盐不进，她不得以只能出此下策，好在总算保住了本星系那几个日照。</br></br>只是从今以后……九颜想想就头疼，又感觉有些对不起楚申。</br></br>星空中，陆叶与苏玉卿并肩而行，他已经做好苏玉卿会问些什么的心理准备了，凭她这样的人物，方才种种不可能看不出端倪，陆叶也没打算隐瞒什么。</br></br>可让陆叶感到意外的是，苏玉卿一路上并没有问任何关于九颜的事，甚至保持着沉默。</br></br>这反倒让陆叶感觉心虚。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54563960.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Thu, 01 Feb 2024 15:12:47 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零五十八章 你们都该死啦</title><link>54741196.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>“这就是大势降临？”有血族圣尊狐疑问道，可是这种遍布整个星空的变化跟虫血二族又有什么特殊的关系？</br></br>“这只是大势降临的征兆。”虱龙抬手点了点桌面发出笃笃声响，“而如今既然已经出现了这种征兆，短则数十年长则百年，大势必至到那时，便是虫族与血族的机会！”</br></br>乣天沉吟了下，开口问道：“道友，老朽有一事不解。”</br></br>虱龙看向他：“乣天道友请讲。”</br></br>“此大势降临，必然要波及整个星空，老朽先不问届时星空会发生什么变化，只想知道，这为何独独是我两族的机会？难道其他种族与此无关吗？”</br></br>虱龙一笑，一副早有所料的样子，开口道：“自然有关，只是那些种族没有我们两族的优势，对他们来说，大势降临更多带来的是灾难！”</br></br>“这是何故？”庄怀月疑惑，这也是所有血族圣尊不明白的地方。</br></br>虱龙神秘一笑：“这自然是跟我们两族的特殊性有关！放眼整个星空，虫族与血族都是特别的存在，要不然为何会万灵排斥打压？”</br></br>陆叶心说难道这不是因为虫血二族作恶多端？虫族过处，界域雕零，血族过处，生灵尽灭，这样的种族自然是人人喊打。</br></br>可这虱龙现在居然说什么两族的特殊性……</br></br>乣天问道：“我们二族有什么特别的地方？”</br></br>虱龙瞧他一眼，徐徐摇头：“此事我也不知，但这些话是本族大祭司传下来的，我只是如实转告。”</br></br>“贵族大祭司！”乣天闻言，神色一凛。</br></br>虫族大祭司，那可是一位传说中的强者，迄今为止，不知活了多少年，自身实力据说也到了功参造化的程度。</br></br>单单只是虱龙这些话，血族圣尊们未必敢信，但如果这些话来自于虫族大祭司之口，那就容不得他们不慎重思量了。</br></br>虱龙又开口道：“贵族不止我一个在联系，在贵族的其他界域，本族还有其他使者前往联络，在出发之前，我记得大祭司说过一句话，他说贵族原本应该也能感知大势的，只是因为血祖陨落，贵族失去了这个能力。”</br></br>提到血祖，圣尊们的神情都蓦然虔诚，血族如今的一切都是血祖赐予的，哪怕血祖陨落了不知多少万年，可她的血脉依然在传承流淌，在星空中占据了一席之地。</br></br>虱龙的话让乣天不由有些联想：“道友的意思是，大祭司能感知到大势？”</br></br>虱龙点头：“没错，所以我们才会来联系血族，就是希望贵族能整合一下自己的力量，蛰伏等待。”</br></br>乣天又问道：“大祭司可曾说过，有没有其他强者能够感知到大势？”</br></br>“大祭司说，或许有其他种族的强者察觉到了什么，但能够清楚感知大势的，这整个星空，只有他一人，除他之外，再不可能有旁人。”</br></br>一阵沉默。</br></br>过了许久，乣天才徐徐开口道：“道友，大祭司的话本族是深信不疑的，只是大势之事道友这边说的不清不楚，本族就算想配合，也不知该从何入手啊。”</br></br>他显然是想打探更多的情报。</br></br>虱龙摇头道：“不是我说的不清不楚，而是我自己也了解不多，我今日所说，皆都是在转达大祭司之言，他老人家没有多提此事，我们下面的也没办法有更多了解，道友应该明白，大祭司年事已高，常年处于沉眠状态，若非此事太过重大，他老人家也不会醒转，特意有些吩咐。”稍稍顿了一下，他接着道：“我此番来血玉，要传达的便是此事，贵族若想抓住这个机会的话，那就请尽快决定了。”</br></br>血族圣尊们你看看我，我看看你，一时都难以抉择。</br></br>按照虫族这边的意思，血族一方是要整合自身的力量，以待大势降临的，既要整合，那血族的力量就要集中，可眼下血族几大界域极为分散，想做到这件事就不容易了。</br></br>到时候肯定需要放弃大部分界域，将所有强者集中到一个界域上去，但血族这么多年都是这么过来的，岂能因为一个无法确定的情报这么做？</br></br>“关于大势，本尊倒是有所听闻。”寂静中，一个声音忽然响起。</br></br>一双双目光顿时汇聚过去，定眼一瞧，发现说话的居然是灵泽圣尊。</br></br>乣天顿感好奇：“灵泽，你从哪里听说过此事？”</br></br>陆叶转头看他，随口一扯：“不知乣天圣尊有没有听说过风如漠此人？”</br></br>乣天忍不住脸色一变：“那妄图掌控天璇剑，结果被天璇剑气追杀的风如漠？”</br></br>陆叶愣了一下。</br></br>他之所以扯出风如漠，主要是因为这个人档次够高，而且跟他没有任何关系，最主要的是风如漠非常神秘。</br></br>谁知乣天居然知道此人，还提到了天璇剑。</br></br>这么看来，当初追杀风如漠的那道剑气，还真是天璇剑的威能？</br></br>定了定心神，陆叶点头：“正是此人！”</br></br>有圣尊好奇道：“灵泽你怎么会与风如漠有交集的？”</br></br>陆叶顿时露出回忆神色：“那是好多年前的事了，本尊在外游历与他偶遇，他不知被追杀了多少年，形容狼狈，便找我讨要了一些吃食。”</br></br>听他说风如漠那样的强者居然跟讨要一些吃食，圣尊们的表情都变得怪异无比，但陆叶说的坦然，并无作伪，毕竟这是真的发生过的。</br></br>“然后作为回报，他告诉了一些事，便是关于大势的，他说……”</br></br>言至此处，陆叶话音一顿，左右看了看四周在一群圣尊的关注下，催动血术，笼罩四方。</br></br>霎时间，整个天涯阁都被血色包裹。</br></br>圣尊们不以为意，毕竟此事可能牵扯到极大的秘辛，小心一些总是没错的。</br></br>“他说什么了？”有一个性急的圣尊等不及，开口问道。</br></br>陆叶转头看向他的方向，持续催动血术，微微一笑：“他说……你们都该死啦！”</br></br>该打探的都已经打探清楚了，那虱龙看样子是没有别的可以提供的情报了，既如此，那就不必再拖延。</br></br>所有圣尊齐齐一愣，完全没搞明白陆叶这是何意，那风无敌更是勃然大怒，然而几乎就在陆叶话音落下的同时，异变突起！</br></br>血色包裹之中，一道道灵纹骤然浮现出来，几乎每一个圣尊面前都对应着一道灵纹。</br></br>与此同时，方寸山内，天赋树分身法力鼓荡，身旁也有一道道虚空灵纹呈现。</br></br>而早已得了他吩咐的方寸山日照们，也在这一瞬间投身其中。</br></br>天涯阁二楼，浓郁血色鼓荡，血海铺展开来，方寸山日照们借助虚空灵纹传送而至，不管不顾，只遵从陆叶之前的吩咐，瞬间爆发出自己最强的杀招，直接朝前轰杀而去。</br></br>这突兀的变故让所有圣尊都脸色大变，谁也没想到在这血玉界内部，他们这么多强者齐聚之地，居然会遭遇偷袭。</br></br>而且始作俑者居然还是灵泽圣尊！</br></br>这些圣尊们的反应都很快，几乎是在察觉不对的同时就开始催动自身力量，然而忽有恐怖至极的圣性自血色之中爆发出来，一声声闷哼此起彼伏，哪怕是在场实力最强的乣天圣尊，也感觉自身气血凝滞了，一身实力陡然大跌。</br></br>那是他从未感受过的圣性强度，一直以来，他引以为傲的圣性在这样的强度面前，脆弱的不堪一击，几乎毫无反抗之力就被压制住了。</br></br>紧接着他的视野中就多出一柄符剑……</br></br>陆叶特意将乣天安排给了支援过来的陈玄海。</br></br>强大的属于日照的生机在这一瞬间陆续崩灭，短暂的混乱之后，在场的血族日照有一个算一个，无论实力高低，修为强弱，全都暴毙当场。</br></br>连带着他们带进来的那些月瑶侍从，也在交锋的余波中折损殆尽。</br></br>以有心算无心，而且所有圣尊都被陆叶的故弄玄虚吸引了注意力，再被他的恐怖圣性压制，有这样的战果理所当然。</br></br>唯有虱龙活了下来！</br></br>他终究不是血族，而且实力不错，在不受到血脉压制的情况下，也不是那么容易杀的。</br></br>此刻虱龙都懵了，脑子里面一片混乱，完全不知道发生了什么事。</br></br>他刚才也在专注聆听陆叶说话，结果变故就这么忽然发生了，他能察觉到乣天等血族都死了，这让他毛骨悚然，根本不知道到底是什么人出手，乣天这样的强者都丝毫没有还手之力就被杀了。</br></br>求生的本能让他想逃离此地，但陆叶的血术催动，对他诸多束缚，他又被一个小人族日照纠缠，哪有余力遁逃？</br></br>他神念狂催，感知四方，只想弄明白，这到底是怎么了。</br></br>然而已经来不及了，在杀了各自的对手之后，小人族日照们齐齐将目光看向了还在负隅顽抗的虱龙。</br></br>他顿时浑身一僵。</br></br>“这个抓活的，别弄死了！”陆叶的声音传出。</br></br>几乎是在天涯阁这边动手的同时，血玉界旁，悬停在星空中的虫巢处，也来了一群不速之客。</br></br>西部日照楼震与李婉凝联手带队，领了一群小人族精锐修士，直扑虫巢内部。</br></br>这虫巢内还有一位虫族日照留守，并没有跟随虱龙前往血玉界，但实力只有日照前期的程度，面对楼震和李婉凝根本不是对手。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54741196.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Thu, 01 Feb 2024 14:12:27 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零五十七章 天涯阁</title><link>54731517.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>陆叶带着马尚思和雨梦来到天涯阁时，侧面正好有另外一位血族日照抵达。</br></br>血族的体型一般都是比较修长的，但来的这个血族日照却是生的膀大腰圆，这一眼看，就像是一头直立行走的猛兽。</br></br>他的身后也跟着两个侍从，有月瑶的修为，就是不知道是不是他的血侍了。</br></br>陆叶与他目光一碰，立刻看出了彼此眼中的不屑，下一瞬，两道身影就站在天涯阁门口，互相望着彼此，各自气机鼓荡，激烈交锋。</br></br>灵泽是血玉界排名第三的强者，面前这个膀大腰圆的，则是排名第四，唤作风无敌。</br></br>他原本是不叫这个名字的，只是后来出去游历了一趟，归来后就改了这个名字，反正血族的名字跟家族的传承无关，也没什么规律性，想怎么叫便怎么叫。</br></br>关键是灵泽跟这个风无敌有些不太对付，两大圣尊的领地是紧挨着的，麾下血族时常会有一些磨擦，而且风无敌一直都觉得自己的实力要强过灵泽，对灵泽占据第三的排名很是看不惯。</br></br>两位血族圣尊有多年恩怨，这个时候忽然遇到了彼此，自然是针锋相对。</br></br>得亏陆叶底蕴够强，否则这一下碰撞就得露馅，可即便如此，他也无法坚持太久，他终究只是日照前期，伪装日照后期的威势消耗太大，而且随时可能难以为继。</br></br>但这种关头，他也不好有什么退缩，真这么做，那就不是灵泽了。</br></br>表情如常，心中暗暗焦急，如这样的气机交锋，他顶多只能维持三十息，时间再长的话，必定要露出马脚。</br></br>暗暗打定主意，等会实在不行了，只能让马尚思上阵来帮忙。</br></br>好在只是片刻后，便有一个威严的声音喝起：“够了！”</br></br>下一瞬，比起他和风无敌更强盛的气息陡然落下，强行将两道纠缠的气机分开。</br></br>陆叶与风无敌各自退后几步，再定眼看去，一个有些苍老的血族印入眼帘。</br></br>无论是陆叶，还是风无敌，皆都恭敬行礼：“见过乣天圣尊！”</br></br>放眼血玉界乣天活的最久，辈分最高关键是他的实力最强，早不知多少年前就已是日照巅峰，而且人家的圣性也要强过灵泽和风无敌。</br></br>整个血玉界便是以他为尊！</br></br>“今日议事，事关重大，虫族使者面前，你们休要胡闹！”乣天训斥道，他也知道灵泽与风无敌之间的恩怨，以前尝试化解过，没有效果，便不再理会了。</br></br>“是。”无论陆叶还是风无敌，都赶紧应下。</br></br>乣天又看了他们一眼，这才迈步进入天涯阁，他这边才刚走进去，又一个血族日照抵达，看也不看二人，直接入内。</br></br>陆叶和风无敌都没脾气，因为来的是血玉界第二强者，同样是日照巅峰的庄怀月，也是整个血玉界最独善其身的一个血族强者，她甚至都没有属于自己的领地，只在某座灵峰上安宁静修，平日里就连其他血族日照都难得见她一面，若非这次议事，她不可能出现在这种地方。</br></br>待庄怀月走进去，陆叶和风无敌这才齐齐迈步，争抢一般朝天涯阁内涌入，最终却是谁也没占先机。</br></br>天涯阁二楼处，一张长长的椭圆桌案，陆叶领着自己的两个血侍走进来的时候，发现这里已经有三道身影端坐了。</br></br>其中两个是方才见过的两位血族日照巅峰，还有一个明显有着虫族的特征，体表处厚厚的甲壳，长长的躯干上长了六只手，也不知是哪种虫族。</br></br>从灵泽的记忆中，陆叶没有窥探到太多关于这个虫族使者的信息，对方来到血玉界后，只接触了乣天，其他血族日照都没见过他。</br></br>此刻这个虫族使者便坐在最上方的位置处，乣天与庄怀月在他左右。</br></br>陆叶把眼扫过，便来到乣天下方的位置处坐定，那风无敌则直接坐到了他对面处，目光恶狠狠地望着陆叶，一副要吃人的架势。</br></br>陆叶毫不客气，以同样的目光回应！</br></br>乣天却忽然朝陆叶身后看来，微笑开口：“灵泽，这就是你新收的血侍？”</br></br>陆叶连忙收回目光，用灵泽的口吻回道：“是，他叫马尚思，是我领地上成长起来的子民，之前外出游历了一趟，得了些机缘，晋升了日照。”</br></br>马尚思连忙行礼：“见过诸位圣尊。”</br></br>对面的风无敌冷笑一声：“你领地上的子民？你领地上的不都是你的后嗣吗？赶紧去做个血脉溯源，说不定你这血侍是你儿子孙子，以后可要好好待人家。”</br></br>陆叶当即一拍桌子，怒喝道：“你说什么？”</br></br>风无敌拿鼻孔看着他：“怎么？敢做不敢认？谁不知你灵泽圣尊是个什么德行？”他又看向马尚思旁边的雨梦：“这是你女儿是吧？啧啧，身上有好浓的你的气息，隔着这么远我都能闻到！”</br></br>“我撕了你！”陆叶一副勃然大怒的样子，起身时杀机毕露。</br></br>“够了！”乣天一脸恼火，冷冷地看了风无敌一眼：“你少说几句！”</br></br>虽说有些事大家心知肚明，可拿出来说就不好了，尤其不止灵泽一个圣尊有这方面的问题。</br></br>“你也坐下！”乣天又看了一眼陆叶。</br></br>陆叶气咻咻道：“乣天圣尊，是他……”</br></br>“坐下！”乣天表情转冷。</br></br>陆叶心不甘情不愿，这才徐徐落座。</br></br>乣天无奈摇头，本来还想问问马尚思的情况，此刻也没了兴致，转头看向那虫族使者：“见笑。”</br></br>那虫族使者一摆手：“无妨，只是大势即将降临，这是你我两族的机会，虫族方面还是希望血族这边能够团结一些。”</br></br>“老朽自当尽力。”乣天颔首。</br></br>那边风无敌好奇问道：“使者怎么称呼？”</br></br>虫族使者道：“本座虱龙！”</br></br>风无敌道：“虱龙道友，本尊是个直性子，就直接问了，这大势降临……到底是什么意思？”</br></br>陆叶立刻竖起了耳朵，他也想知道这个，忍不住心里给风无敌点了个赞。</br></br>虱龙徐徐摇头。</br></br>乣天开口道：“等人齐了，虱龙道友会仔细说明的，不要急。”</br></br>风无敌无奈，只能等待。</br></br>不断地有血族圣尊前来一炷香后，能来的都来了，在座的日照除了虱龙之外，血族圣尊方面八位，另有一个血侍马尚思，其他的都是跟随圣尊前来旁听的月瑶，能站在这里的，都是圣尊们极为看重的人手。</br></br>整个阁楼拢共也就不到三十人。</br></br>乣天看向虱龙，微微颔首道：“人齐了。”</br></br>虱龙这才站起身，环视一圈：“本座此来，想必诸位都已经听到了一些风声，是关于大势降临的，方才风无敌道友问我，大势降临到底是什么意思，这想必也是诸位想知道的。”</br></br>诸多圣尊皆都凝神倾听。</br></br>“大势降临……是一个契机，一个万载难逢的机会！诸位只需知道一点，这个机会到来的时候，我们虫血二族或许可以摆脱多年来受各族打压针对的现状，不但如此，我们或许还能凌驾于万族之上，成为星空中的主宰！”</br></br>短短几句话，听的血族圣尊们皆都一愣，就连最为清心寡欲的庄怀月都忍不住看了虱龙一眼，不知道他哪里这么大的底气。</br></br>虱龙面上一片愤懑神色：“自古以来，我们虫血二族在这星空中都是夹着尾巴做人，外面那些种族视我们如洪水猛兽，诸多敌视，若非我两族实力不弱，恐怕早就被剿灭了，这么多年的屈辱和忍受终究到了尽头，在大势之下，我们会成为星空的主人！”</br></br>他意气风发，仿佛已经看到了那一天的到来。</br></br>反倒是血族的圣尊们没有太大反应，主要是虱龙所说太过缥缈，这么多年来虫血二族都是这么过来的，忽然有一天有人告诉他们，这样的日子到头了，不但如此，他们还可以成为星空的主人。</br></br>这任谁都没办法认同。</br></br>风无敌忍不住问道：“虱龙道友，你说的这些我们很难相信啊，而且你也没说明这个大势到底是什么情况。”</br></br>虱龙微微一笑：“诸位难道没有察觉到，最近这些年星空中有一些奇怪的变化吗？”</br></br>风无敌一怔，旋即像是想起了什么：“你是说星空能量的活跃？”</br></br>“这只是其中一点！”虱龙颔首，“如果你们去查探过一些星空奇观的话，就应该可以发现，许多星空奇观内部的规则都隐隐发生了变化。”</br></br>众圣尊闻言心头一动。</br></br>如果只是星空能量变得活跃，那还不算什么，可如果是星空奇观内部的规则都发生了变化，那就不是什么小事了。</br></br>星空奇观，可是随着星空一起诞生的，内部的规则轻易不会有什么变动，而一旦有变动，就绝不是小事。</br></br>如果这种变动不止一个星空奇观，那就更大了。</br></br>陆叶不由陷入沉思，万象海那边的变化无疑说明虱龙的话不假，还有九州连通万象的虫道……</br></br>之前他只觉得是运气好，在九州遇到危险的时候，那虫道刚好就可以连通了，可如果这也是星空中某些变化导致的结果呢？(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54731517.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Thu, 01 Feb 2024 14:12:23 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零五十六章 我扮的不像吗？</title><link>54718371.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>大殿内，马尚思依然催动血术，隔绝内外，以免被旁的血族发现什么端倪。</br></br>外面虽然有血族值守，也察觉到了大殿内的一些异常，但不得灵泽召唤，谁也不敢冒然进入。</br></br>浓郁血色中，陆叶盘坐不动。</br></br>直过了小半天时间，他才徐徐睁眼，眸中隐有疲惫感。</br></br>借助一点灵犀来窥探灵泽记忆的计划没能成功，但灵泽神魂出窍闯入陆叶神海殊死一搏的做法，却又给了他另外一个机会。</br></br>灵泽的神魂破碎，那诸多碎片为七彩神莲吞噬吸收，让他得到了一些灵泽的记忆。</br></br>不完整，很散碎，但应该是够用了。</br></br>不但如此，在吞噬了灵泽的神魂碎片之后，陆叶发现七彩神莲对自身神魂的温养，也变得更加有力了一些。</br></br>他能感觉到，七彩神莲内部多了一股庞大的魂力，正在神莲的玄妙作用下，化作壮大自身神魂的养分。</br></br>灵泽毕竟是日照后期，神魂不弱，凭此为养分，陆叶自然能得到不小的好处。</br></br>这倒是个意外之喜。</br></br>“让开！”殿外忽然传来一声娇叱，气势汹汹。</br></br>“殿下，圣尊有令，不得宣召，任何人不得入内！”守在殿外的侍卫倒是尽忠职守的很。</br></br>“我说了，让开，如果你不想死的话。”先前的声音愈发冷冽。</br></br>紧接着便是碰碰几声响，伴随着两声惨呼，封闭的大殿大门被人一脚踹开。</br></br>充斥大殿的血色在这一瞬间如潮水般退去，齐齐没入马尚思的体内。</br></br>一道修长而矫健的身影从外迈步而入，速速走进大殿，抬眼望去，只见大殿上方，一道熟悉的身影端坐，如九天之上的神祇高高俯瞰众生。</br></br>来人却是丝毫不惧反而开口问道：“父亲大人这边发生什么事了吗？”</br></br>那圣尊宝座上，陆叶已经及时化作了灵泽的容貌，模拟了灵泽的气息。</br></br>他居高临下地望着忽然闯进来的这个血族，脑海中一些断断续续的记忆浮现出来。</br></br>雨梦。</br></br>灵泽身为血玉界的老牌圣尊之一，膝下自然不止天谕一个子嗣，他的子嗣数千上万，但大多数都不成器，唯有天谕和这个叫雨梦的，最得他看重。</br></br>天谕已得圣血，成就了圣尊之身。</br></br>最近这几年，灵泽正在想办法给雨梦找一个获取圣血的名额，只是眼下时机未至，还要等待。</br></br>由此可见，雨梦的天资也是极为不俗的，否则不可能被灵泽这般看重。</br></br>陆叶本以为灵泽与雨梦是很寻常的父女之间的关系，但随着更多记忆的浮现，他的表情逐渐变得有些怪异，甚至隐隐感到了恶心。</br></br>血族虽然没有人族那么强烈的伦理观念，但灵泽的种种做法还是超出了陆叶的认知。</br></br>不止雨梦一个，还有更多的女性后嗣……</br></br>灵泽似乎是有意纯化自身的血统，以求后嗣中能诞生更多有天资者，所以才会用这种方式来进行繁衍。</br></br>“无事。”陆叶没再去查探灵泽更多这方面的记忆，徐徐开口说了一声。</br></br>雨梦点点头：“那就好，我还以为这边出了什么事。”</br></br>马尚思催动血术隔绝内外，外面的人确实察觉不到内部的情况，但血术本身是有动静的，雨梦应是感知了这个，才跑来查探。</br></br>这般说着，她竟几步走到陆叶面前，身子一歪坐在陆叶的腿上，饱满的身躯紧挨着陆叶的身子，娇滴滴道：“爹爹，你好久没来看我了。”</br></br>陆叶完全没想到她会如此行事，可见平日里灵泽与她应该就是这么相处的，怪不得之前敢那么放肆。</br></br>身子微微一僵，很快缓下，慢条斯理道：“最近有些事需要处理。”</br></br>雨梦了然，她也明白最近有虫族来使，灵泽身为本界第三强者，肯定有大事要忙。</br></br>转头看了看，又问道：“天谕呢？不是说他也过来吗？”</br></br>她只看到了马尚思，却完全没看到了天谕，不免有些奇怪。</br></br>陆叶随口道：“我有事让他去办了。”</br></br>雨梦不疑有他，俯身在陆叶脸上吧唧亲了一口，从陆叶怀里跳出来：“那爹爹你先忙，女儿先告退了。”</br></br>转身要走时，陆叶却一把抓住了她的手腕。</br></br>雨梦回头，不解地望着陆叶：“爹爹还有什么事吗？”</br></br>陆叶只是深深地凝视着她，眸光如渊。</br></br>雨梦的身躯开始微微发颤了，最初强装的镇定被看破，再也无法坚持，脸色逐渐苍白！</br></br>陆叶微微眯眼：“我扮的不像吗？哪里有破绽？”</br></br>他自问没有疏漏的地方，就连说话的语气也在尽量模仿灵泽，可雨梦方才的反应无疑说明，她已经看出点什么了。</br></br>因为这个女血族在亲他的一瞬间，有些迟疑，但那份迟疑很快被决然所取代，那种感觉，明显是她有所察觉，却只能佯装不知。</br></br>“爹爹在说什么？”雨梦尽量放缓了自己的声音，可脸皮的抽搐却出卖了她内心的紧张。</br></br>马尚思直到这个时候才后知后觉，血术一催，大殿内再次被血色充斥。</br></br>陆叶静静地望着雨梦，思量了一下，抬手一点，指尖沁出一滴宝血，朝雨梦的嘴边送去：“炼化它！”</br></br>他之前给了马尚思九个转化血侍的名额，马尚思只带来六人，陆叶本也不强求什么，可既然这个雨梦送到面前来了，那顺手转化一下也无妨。</br></br>对方的资质还是可以的。</br></br>最主要的是，这个女血族绝对是对灵泽最了解的人，或许能通过她弥补自己伪装的一些不足，如此，在接下来的天涯阁议事中，才能更没有破绽。</br></br>要不然连雨梦都看出问题了，回头面对那些日照圣尊们，说不定哪里就要露馅。</br></br>雨梦心中一片惶恐不安，但在看到宝血，感受其中圣性的时候，不禁惊呼一声：“圣血！”</br></br>只是面前这圣血，跟自己认知中的有一些不一样。</br></br>“炼化它，否则……”陆叶话没说完，雨梦就一把抓住他的手指，塞进嘴中使劲吮吸着。</br></br>他终究低估了圣血对血族的强烈吸引。</br></br>尤其是雨梦这样有野心有资质的血族，若没有机会就罢了，但凡有机会，必然是不会错过的。</br></br>柔软细嫩的感觉从指尖传来，陆叶赶紧抽出来在雨梦身上擦了擦，一脸嫌弃。</br></br>雨梦的表情却开始变得痛楚艰辛，直接盘坐在陆叶面前，逐渐传出压抑的惨叫声。</br></br>门外值守的血族听得声音，你看看我，我看看你，都无动于衷，对他们来说，这样的事情经历太多了。</br></br>灵泽繁衍后嗣的做法在血玉界不是什么秘密，甚至不止一个血族这么做。</br></br>大半日后，雨梦浑身汗水淋淋地匍匐在陆叶面前，她能感觉到，自身与陆叶有了极为玄妙而又紧密的联系。</br></br>到了这个时候，她哪里还不知道自己炼化的根本不是圣血，而是宝血。</br></br>如今的她，已经成了陆叶的血侍！</br></br>心中震撼万分，因为一滴宝血，按道理来说不应该让自己具备这么强大的圣性才对，可事实上，她此刻的圣性强度，丝毫不亚于天谕，而天谕可是炼化了一滴真正圣血的。</br></br>“说说吧，我的伪装哪里有破绽？”陆叶开口问道。</br></br>雨梦搞不清楚陆叶的来历，更不清楚他的脾气怎样，但如今既成了对方血侍，那自然没有反抗余地，当即一五一十地道来。</br></br>不愧是这世上最了解灵泽的，陆叶的伪装确实有不少不足的地方，这自然是因为陆叶没能完整地接受灵泽的记忆导致，他所得到的，只是灵泽散碎的记忆碎片。</br></br>接下来的时间，陆叶都在雨梦的指点下，不断地纠正自己的神态姿势和说话的语气。</br></br>直到连雨梦也瞧不出任何破绽。</br></br>而她也终于知道了灵泽的下场，对于灵泽被杀，她完全没有任何反应，反倒是天谕之死，让她微微有些伤感，但也仅此而已了。</br></br>血族这个种族对亲族的羁绊向来看的很淡，那些普通血族甚至都不知道自己的爹娘是谁……</br></br>天涯阁议事的日子终于来了。</br></br>灵泽领地中，陆叶驾起血光，朝天涯阁所在的方向赶去，马尚思与雨梦伴随左右。</br></br>陆叶本不想带他们一起去的，但身为血族圣尊，出行时若是无人相随着实说不过去，便只能将他们带上了。</br></br>前行时，他能清楚地感觉到，这血玉界各个方向上，一道道日照的气息浮现，这显然都是血玉界的血族日照们。</br></br>整个血玉界的日照有十几位，整体实力不弱，便是日照巅峰的也有两位，就是排名在灵泽前面的那两个。</br></br>但眼下陆叶能感知到的日照气息，却只有八个而已。</br></br>因为有一部分血族日照并不在血玉界，暂时也联系不上。</br></br>天涯阁距离灵泽领地不算太远，陆叶这边只花了半个时辰便抵达目的地。</br></br>这其实就是一座海岛，也是血族日照们商议平时聚集商议大事的地方，此番虫族来使，自然是在这里招待。</br></br>岛上平日里只有少部分血族镇守，今日却显得热闹很多。</br></br>海岛上有一座古朴的楼阁，不算太大，但却是整个血玉界权利的象征。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54718371.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 21:13:37 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零五十五章 请圣尊赴死</title><link>54711704.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>“好好好！”灵泽大笑，虽对此早有预料，可见马尚思竟真的这般没骨气，眸中还是忍不住闪过一丝轻蔑。</br></br>他抬起一手，手掌上血光凶猛涌动，慢慢凝聚，过了好一会儿，一滴红通通如一块红宝石样的宝血才诞生出来。</br></br>灵泽的脸上竟浮现出一丝疲惫和虚弱之意。</br></br>陆叶也是头一次亲眼见别的血族圣尊凝聚自身宝血，对比自身，这个灵泽差了不是一点半点。</br></br>马尚思的目光顿时如蚂蟥一样，贪婪地咬住了那滴宝血。</br></br>这是一个普通血族应有的反应。</br></br>灵泽微微一笑：“拿去，就在这里炼化吧，本尊给你护法！”</br></br>虽说马尚思已经答应成为他的血侍，炼化宝血的过程也不会有什么意外和危险，但这种事当然要在自己眼皮子底下完成，在马尚思炼化宝血之前，灵泽不可能放他离去。</br></br>“是！”马尚思上前几步，恭敬地将那滴红宝石般的宝血从灵泽手上接过，又退了回来，这才盘膝坐下，一口将那宝血囫囵入腹。</br></br>下一瞬，他周身血气涌动，弥漫四方，短短时间内，整个大殿都被血色笼罩，强烈的能量波动从中跌宕而出。</br></br>“嗯？”端坐在上方的灵泽忽然眉头一皱，隐约感觉好像哪里不太对劲，作为一个新晋日照，马尚思的血气好像有些过于浓郁了，这无疑表明他的底蕴很扎实。</br></br>这也就罢了，关键是马尚思炼化宝血搞出来的动静……有些大。</br></br>正常来说，炼化宝血不至于闹出这么大的动静，他也是收过一个血侍的，当初那个血侍炼化自身宝血，可不是这个样子。</br></br>难道说，是因为马尚思已是日照的缘故？</br></br>毕竟他也没收过日照作为血侍，还真不知道这是不是正常的现象。</br></br>就在他准备继续观察的时候，盘膝闭眸的马尚思忽然睁眼了眼睛，低沉的声音响起：“圣尊！”</br></br>“怎么？”灵泽回了一声。</br></br>“请圣尊赴死！”</br></br>几乎是在马尚思话音落下的同时，本就声势浩大的血气陡然变得更加浓郁，与此同时，一声铿锵刀鸣响起。</br></br>灵泽还没反应过来到底发生了什么事，便忽然感觉四周血气内爆发出极为恐怖的圣性。</br></br>那圣性之浓烈便是本界血脉最精纯的那位也无法相提并论。</br></br>这突如其来的压制让灵泽不由闷哼一声，脸色大变。</br></br>一道身影已杀到了他身前，灵泽只隐约见到一抹刀光闪过，身子一痛体内血晶破碎！</br></br>日照后期的强大修为，随着血晶的破碎，疯狂下跌然后他便感觉一只大手摁上了他的额头，比起方才感受到的浓烈圣性更加恐怖的圣性笼罩住了他的心神……</br></br>那是他根本不敢想象的程度，面对这第二种圣性，他感觉自身就像是落入了广袤浩瀚的星空，无边无际，无依无靠。</br></br>“你……”天谕那边也传来短促的惊呼，却是马尚思已经扑到他面前，一把捏住了他的脑袋。</br></br>突发的变故让天谕根本没反应过来，更不清楚马尚思为什么会忽然对自己下手。</br></br>还想问个清楚，马尚思手上已经一用力，捏碎了他的头颅。</br></br>彼此实力有差距，天谕又被圣性压制，在马尚思面前根本不可能有反抗之力。</br></br>另一边，陆叶已经探手摁在了灵泽的额头上，神念涌动。</br></br>一点灵犀！</br></br>自灵泽召马尚思来此，要收他为血侍开始，灵泽父子二人就注定不会有什么好下场了。</br></br>马尚思是不可能炼化灵泽的宝血的，他也炼化不了，所以如果任由事态发展下去，灵泽很快就会发现端倪，继而察觉马尚思已成圣尊之身。</br></br>既如此，那就只能杀！</br></br>在这一点上，陆叶主仆二人心有默契。</br></br>但杀一个灵泽并非陆叶此行的目的，他要弄明白更多的事，正好他之前还在考虑该用什么办法混进天涯阁中，借用灵泽的身份无疑是个好办法。</br></br>他可以借助千面灵纹伪装成灵泽的模样，甚至可以催动拟威来模拟灵泽的气息，唯独灵泽的记忆，需要一点灵犀来窥探。</br></br>如果可以的话陆叶不愿做这种事，窥探别人的记忆从来都不是什么好体验，尤其是灵泽这样的日照后期，一生记忆庞杂无比，这种程度的窥探对陆叶本身会造成极大的冲击。</br></br>杀了那么多血族，血族的血晶在什么位置他当然清楚，趁着灵泽被马尚思的圣性压制，他一刀便破了对方的血晶。</br></br>如此可以确保灵泽不会马上死去，只是修为会迅速倒退，更方便他的施展。</br></br>此刻他的圣性也爆发了出来，灵泽彻底成了砧板上的鱼肉。</br></br>一点灵犀催动，陆叶却没有窥探到任何属于灵泽的记忆，反而感受到一些阻碍。</br></br>他立刻反应过来，日照层面已经涉及到神的修行，他想通过一道神纹来窥探日照的记忆，可不会如以前那样轻松。</br></br>哪怕灵泽此刻已经遭遇重创，修为倒退，但这些都只是他肉身的反馈，神魂造诣可没受多大影响。</br></br>此刻阻碍他窥探的，无疑就是灵泽的神魂屏障！</br></br>意识到这一点，陆叶当即以魂力催动锋锐神纹，化作一道道攻势，轰进冥冥之中。</br></br>直轰了十几下，他才攻破灵泽的神魂屏障，而在这个过程中，灵泽的面上一片狰狞痛楚。</br></br>没了神魂屏障的阻碍，大量繁冗的信息涌入陆叶的脑海，让他的表情也变得艰辛，好似整个脑袋里面被塞了很多无用的东西，让自己的意识都有些沉重。</br></br>他再催魂力，灌入七彩神莲之中，七彩的霞光绽放，那种沉重感陡然一空，变得轻松不少。</br></br>原本随着血晶的破碎，灵泽已经陷入了昏迷之中，但随着陆叶的这番举动，终于惊醒了他。</br></br>迷迷糊糊的睁眼，看到了陆叶的面容，再感受下自身状态，灵泽一颗心沉入谷底……</br></br>灵晶破碎对任何一个血族来说都是难以恢复的伤势，可以说随着灵晶的破碎，苦修一生的修为会消散大半，纵然不死，能留下的也只是肉身上的积累了。</br></br>而且陆叶此刻的举动更让灵泽毛骨悚然。</br></br>“搜魂？”他表情狰狞，咬牙低喝，拼着最后一丝清明，他奋起魂力，猛然一催，霎时间神魂出窍。</br></br>一道血光直朝陆叶头颅处打来。</br></br>他这般决绝倒是陆叶没想到的，对如今的他来说，想杀一个血族日照很简单，但架不住人家拼命。</br></br>神魂出窍之后，灵泽的肉身就成了一具空壳，他一点灵犀施展出来，再也探寻不到任何信息了。</br></br>下一瞬，陆叶就感觉自己的神魂屏障狠狠一震。</br></br>不愧是日照后期，而且直接神魂出窍发起攻势，确实凶猛异常，陆叶的神魂屏障可不一般新晋日照能比，这些年在七彩神莲的温养下，他的魂力无时无刻都在增长，连带着神魂屏障也极为坚韧。</br></br>即便如此，面对灵泽这决然的攻势也不可能完全挡得住。</br></br>这样的话……</br></br>陆叶索性放开了自己的神魂屏障，任由灵泽的魂体长驱直入。</br></br>心念沉淀，下一瞬，陆叶的神海中，魂体显露出来，一眼就看到了闯进自己神海的灵泽。</br></br>这家伙此刻只是一道人形的血光，手中还托着一物，看起来像是一个瓶子的造型，但同样是血色。</br></br>陆叶认真打量了下，立刻判断出，那瓶子模样的玩意不是魂宝，既然不是魂宝，那就是灵泽的镇魂秘术了。</br></br>也不知这玩意能发挥什么样的威能。</br></br>“你是何人？”灵泽怒吼，这一次吃了这么大的亏，就算侥幸活命，他的一身修为也找不回来了。</br></br>他搞不明白自己到底招谁惹谁了，好端端在自己的领地中居然被人偷袭。</br></br>更让他疑惑的还有一件事，那就是陆叶先前催动的恐怖圣性，那是他无法想象的程度，是不应该存在这世上的高度。</br></br>若非被那样恐怖的圣性压制，他也不至于毫无还手之力。</br></br>陆叶根本没有理会他的意思，方才的变故虽然短暂，还有马尚思催动的血术作为遮掩，但小心为上，还是速战速决的好。</br></br>一念间，他也催动起自身的镇魂秘术。</br></br>下一刻，在灵泽目瞪口呆的注视下，一艘战舰凭空出现在陆叶脚下，迅速凝实，那战舰上，还多出了几道忙忙碌碌的身影。</br></br>法阵嗡鸣，战舰劈波斩浪，朝灵泽攻杀而来。</br></br>灵泽彻底傻眼，他自身修行的镇魂秘术已经够诡秘了，不曾想这世上还有比他的镇魂秘术更诡秘的存在。</br></br>而这里还是陆叶的神海，是他的主场。</br></br>这样一场较量的结果自然毫无悬念。</br></br>灵泽在最初挡住陆叶的几波攻势之后，便再无还手之力，硬生生被陆叶驾驭着幽灵船轰杀成了碎片。</br></br>漫天血光挥洒，却没有落进神海，反而像是受到了某种牵引，齐齐朝七彩神莲所在的位置聚集而去。</br></br>陆叶凝神观瞧，见得那些血光很快被七彩神莲吞噬殆尽。</br></br>下一刻，诸多林林散散毫无规矩的记忆在陆叶的脑海中浮现出来，而这些记忆，赫然都是属于灵泽的。</br></br>。</br></br>断桥残雪新书《我以力服仙》发布，请求支援。</br></br>断桥是老作者，也是我的老朋友了，人品书品，质量皆有保证。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54711704.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 21:13:34 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零五十四章 灵泽圣尊</title><link>54699237.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>正是因为明白，六个血侍心中才愈发震撼。</br></br>马尚思之前给他们的确实不是圣血，而是宝血！</br></br>那是惟有血族圣尊才能凝练出来的玄妙精华，若对族人赐下，就可以将之转化为自己的血侍，同时因为炼化了圣血的宝血，血侍会拥有一些圣性。</br></br>当然，那种程度的圣性并不强烈，血侍的地位，也在圣尊与普通血族之间。</br></br>六个血族对血侍都不陌生，尤其是神恩，当年晋升日照后没多久，本界的一位顶尖圣尊就有过收他为血侍的念头，甚至还与他专门谈了此事。</br></br>但神恩并没有答应好歹也是日照了，怎么可能成为别人的血侍，生死受旁人掌控？也因此事而恶了那位圣尊，对方虽不至因此事而对他怎么样，但一些刁难还是在所难免的。</br></br>可他怎么也没想到兜兜转转，自己终究还是成了血侍！</br></br>只不过……宝血怎么可能拥有那么浓郁的圣性？而且数量还那么多！</br></br>据他说知，即便是圣尊，想要凝练自身宝血也是无比艰辛的，需要付出很大的代价，而且圣尊们一生凝练的宝血数量是有限的，因为每一滴宝血都会分润走圣尊自身的圣性，所以即便是圣尊们也不会轻易赐下宝血，更不会转化太多的血侍。</br></br>就如那位当年找过他的顶尖圣尊，人家麾下的血侍，也才只有三个而已，其中一个还是因为他后嗣的缘故被选做血侍。</br></br>这些都是常识。</br></br>可这些固有的常识和认知在此刻却支离破碎。</br></br>更让神恩感到震惊的是，若真有圣尊能这么轻易地凝聚出这么多宝血，随意赐下，那他本身的圣性该有多么浓郁？</br></br>“诸位，你们面前这位我等的主人了，你们炼化的宝血也是主人赐下的，而他的名字……你们应该都听说过。”马尚思徐徐开口。</br></br>“我们听说过？”神恩的思绪被打断，一脸好奇。</br></br>再看向前方的时候，陆叶的容貌忽然发生改变，就连一身气息也随之变化。</br></br>很快，一张让他们熟悉的面孔印入视野。</br></br>“九天，陆一叶！”神恩忍不住瞪大了眼珠子，五个月瑶同样满眼的不可思议。</br></br>他们皆都先入为主地觉得面前这位圣尊是本族某位不世出的老前辈，却怎么也想不到居然是曾经被本族下过悬赏令的陆叶。</br></br>据他们所知，那九天陆一叶是个人族才对！</br></br>话一出口，神恩便一头冷汗：“属下失言，大人恕罪！”</br></br>“无妨。”陆叶微微一笑，“你是马尚思的朋友，如今又炼化了我的宝血，那以后就是自己人，老马可是很看好你的，来了这血玉界，便跟我举荐了你。”</br></br>神恩抬眼看向站在陆叶身边的马尚思，一时心情复杂：“多谢大人看重，属下日后定追随大人左右，鞍前马后。”</br></br>几个月瑶也连忙表忠心：“我等誓死追随大人，赴汤蹈火，万死不辞！”</br></br>不忠心不行，自炼化了宝血开始，他们就跟已经斩断了过往，从今以后就是陆叶的人了。</br></br>陆叶又开口道：“我知你们心中疑虑，我确实是你们所说的九天陆一叶，也是人族出身，不过我同样是你们血族的圣尊，有些事以后你们慢慢就会知道的，眼下倒是有一桩事，需要你们出力！”</br></br>神恩连忙开口：“还请大人示下。”</br></br>陆叶慢慢道来，几个新血侍听的心惊胆战，任谁也没想到，这平和的大环境下，居然已经杀机涌动，暗流凶猛。</br></br>直到此刻，几个血族才无比感激地看向马尚思，因为若没有马尚思向陆叶举荐他们，那在接下来的冲突中，他们肯定死都不知道怎么死的。</br></br>少顷，六个新血侍离去。</br></br>陆叶这边则安心等待着天涯阁议事的到来。</br></br>他在思量要不要想办法混进去，虽说先前天谕说过，他身为月瑶圣尊，应该有资格列席其中，到时候可以带马尚思一起进去旁听，但那种程度的会晤，便是天谕，也只是一个小角色，能带马尚思进去是极限，不可能把自己也带进去。</br></br>他对那大势降临的事情还是很感兴趣的，迫切地想知道所谓大势到底是什么。</br></br>可思来想去好像也没什么特别好的办法。</br></br>便在这时，一道毫不遮掩的气息忽然从远处急速掠来，陆叶当即有所察觉。</br></br>马尚思也很快察觉到了那气息，连忙跑了过来：“大人，天谕来了。”</br></br>“去迎一下吧，好歹也是你的新主子。”</br></br>马尚思眼角一抽：“大人说笑了。”</br></br>少顷，马尚思带着陆叶站在行宫外，看着从天而落的天谕，躬身道：“恭迎圣尊大驾。”</br></br>陆叶也微微躬身，目光越过马尚思的身形，看向天谕，忽然有些奇怪，因为天谕此刻的表情有些苦恼，还有些愤怒，也不知遇到了什么事。</br></br>深深地看了马尚思一眼，天谕这才开口：“跟我走！”</br></br>马尚思不解，可还是迈步跟上，陆叶也如仆从一样紧随天谕只是瞧了他一眼，便没再多关注。</br></br>在血族的界域中，除了血族本身，其他所有种族都是低劣种族，所以哪怕陆叶此刻伪装的是个月瑶，也根本不被天谕放在心中上。</br></br>一路飞掠，半道上，马尚思开口问道：“圣尊，这是去哪？”</br></br>天谕沉默不语，看的出来心情不太好，过了好一会，才开口道：“马尚思，你的造化来了。”</br></br>“圣尊此言何意？”</br></br>天谕扭头看了他一眼：“到时候你就知道了，不必多问。”他显然没心情多说什么。</br></br>马尚思无奈，沉默跟随着。</br></br>小半日后，一行三人来到一座巨大的宫殿前，那宫殿内，有一道雄浑气息盘踞，赫然是个日照，而且不是一般的日照。</br></br>到了这里，马尚思终于有些反应过来，悄悄传音给陆叶：“大人，这里应该是灵泽的领地，灵泽是天谕的父亲，也是整个血玉界排名第三的强者，有日照后期的修为。”</br></br>之前就听马尚思说过，天谕有个好老子，此刻听了马尚思的话，陆叶顿时明白，那应该就是这个灵泽了。</br></br>只不过……天谕把马尚思带这里来做什么？而且路上还说了那样的话。</br></br>陆叶心中忽然有些不好的感觉。</br></br>闪身落在行宫前，天谕领着马尚思就朝里面行去。</br></br>大殿宽敞，空无一人，唯有最上方，一道身影端坐。</br></br>行至大殿中央，天谕抱拳道：“父亲大人，马尚思带来了。”</br></br>他的身后，马尚思小碎步上前，躬身行礼：“马尚思见过灵泽圣尊！”</br></br>陆叶也跟着一起低头。</br></br>大殿上方，灵泽锐利的目光落在马尚思身上，满是审视的味道，口中却发出大笑声：“好好好，本界终于又出一位日照，当真可喜可贺，马尚思是吧，本尊听说过你，起身说话吧。”</br></br>“谢圣尊！”</br></br>灵泽圣尊又上下打量马尚思一阵，显然无比满意：“听说你与天谕年幼便有交情，也是本尊领地的子民？”</br></br>“是。”马尚思点头，他确实是在灵泽的领地中出生的，只不过如他这样的底层血族跟出身高贵的天谕不同，他甚至不知道自己的爹娘是谁。</br></br>血族是从血胎中孵化出来的，底层血族一般都是大量血胎一起孵化。</br></br>“不错，倒是本尊以前对你有所疏忽，是本尊的不是。”</br></br>马尚思客气道：“圣尊严重了。”</br></br>灵泽接着道：“为了弥补本尊的过失，本尊决议收你为血侍，你意下如何？”</br></br>马尚思闻言一呆。</br></br>不过他总算明白天谕这趟过来找自己，为什么脸色有些不虞了，也明白天谕之前所说的造化到底是什么意思。</br></br>原来是这样！</br></br>自己的追随者被老爹看上，要收为血侍，天谕当然有些不开心，但他的一切都是灵泽赐予的，灵泽发话，他无力反抗。</br></br>而站在天谕的立场上，想想灵泽之前的苦口婆心，他也能够理解。</br></br>马尚思不是神恩，神恩心高气傲，当年拒绝了一位顶尖圣尊收为血侍的招揽，这些年其他圣尊就没做这个尝试了，再被拒绝岂不是很丢脸的事？</br></br>可马尚思不一样，这家伙虽然也成就日照，但好像没什么骨气，连天谕这样的月瑶圣尊都愿意追随，更不要说灵泽一个日照圣尊了，在灵泽看来，他只需表露出这个意愿，马尚思肯定会同意的。</br></br>而且马尚思回血玉界没多久，他晋升日照的消息还没传开，一旦传开，只凭天谕，根本留不住马尚思。</br></br>正是有了这种种考虑，灵泽才亲自出面，免得马尚思被别的日照圣尊招揽去了。</br></br>麾下多一个日照层面的强者，对任何一个圣尊来说，都是好事。</br></br>为此付出一滴宝血又算得了什么？</br></br>大殿中，马尚思脑海中诸多念头急转，很快就明白，灵泽的这个提议，自己拒绝不得！</br></br>别看他问自己意下如何，可真要拒绝，必定会惹怒对方，对接下来的计划不利。</br></br>既如此，那就只能同意。</br></br>可他已经是陆叶的血侍了，根本不可能去炼化别人的宝血……</br></br>心中一叹，灵泽这家伙可真是赶着来送死的。</br></br>陆叶有什么样的惊人手段，旁人不清楚，身为第一血侍的马尚思还能不清楚吗？</br></br>所以根本不需与陆叶商议什么，马尚思就知道他此刻的打算了，当即露出一副感激涕零的架势：“圣尊大恩，马尚思铭记于心，愿为圣尊血侍！”(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54699237.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 21:13:31 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零五十三章 你们……想要吗？</title><link>54694515.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>陆叶有个构想需要尝试一下，那需要一些血侍作为辅佐，眼下他麾下血侍拢共就四个，日照层面只马尚思一人，自然要趁这个机会多收几个。</br></br>灵峰上，陆叶静心等候。</br></br>如此一日后，有客来访。</br></br>赫然是马尚思以前在血玉界交好的数位好友，人数不多，拢共六位而已，都是得到马尚思的传讯赶来这里见他的。</br></br>陆叶确实给了马尚思九个人选的名额，但一来他在血玉界本就没多少交好族人，二来想成为陆叶的血侍，总要有些实力才可以，那些月瑶之下的他便没考虑了。</br></br>六位来客，一位日照，其他五个皆为月瑶。</br></br>久别重逢，六位来客自然是对马尚思这些年在外的遭遇很是好奇，纷纷询问，马尚思却是故弄玄虚，避而不答，只是与他们一边吃喝，一边闲聊着。</br></br>酒过三巡马尚思察言观色，见自己这几位好友这些年实力虽然都有长进，但依然如以前那般郁郁不得志，当即有了决断。</br></br>“诸位不是想知道我是如何晋升日照的吗？”马尚思忽然开口。</br></br>“马师兄终于愿意说了？”一个身材姣好的女血族神色一动，她是五位月瑶中的一个如今修为也到了月瑶巅峰，在为冲击日照而准备，无奈血脉不足根本看不到晋升的希望，马尚思的晋升无疑可以给她带来一些启发。</br></br>所以几人当中，她是最想知道这件事的。</br></br>其他几个月瑶虽然没她这样的迫切心情，但这种事多了解一些，自然没坏处，顿时露出感兴趣的神色。</br></br>甚至连那叫做神恩的惟一的日照血族，也好奇看来，他能晋升日照，是天资绝顶，按他对马尚思的了解，自己这位好友应该是无法突破月瑶桎梏的，可这一趟归来之后，已是日照之身，让他不免疑惑。</br></br>“没什么不能说的。”马尚思微微一笑，“就算对旁人不能说，对你们几人，马某当然愿意和盘托出。”</br></br>此言一出，几个血族皆都面露感动神色。</br></br>“随我来吧。”马尚思饮下杯中酒，起身招呼。</br></br>几个血族毫无疑虑，连忙跟上。</br></br>少顷，地下一处封闭的密室中，马尚思开启诸多禁制，隔绝内外。</br></br>跟随过来的几个血族见他如此慎重其事，都不禁神色一凛，隐隐察觉到，马尚思此番将要道出的秘密恐怕有些非同小可。</br></br>毕竟如果只是单纯解释为何能晋升日照，根本不用搞的这么神秘。</br></br>望着几个好友的神色，马尚思微微一笑，稍稍催动了血河术。</br></br>血色弥漫，很快便将整个密室充斥。</br></br>马尚思的声音也徐徐响起：“我之所以能如此顺利晋升日照，原因很简单……”</br></br>随着他话音的落下，被他以秘术收敛的圣性徐徐催动开来。</br></br>几个血族皆都脸色一变，神恩更是失声惊呼：“圣尊之身？”</br></br>他简直不敢相信自己此刻的感受，马尚思的血河中，居然传递出了唯有圣尊才能拥有的圣性，而且那圣性还在持续增强，很快便超过了他在其他日照圣尊身上感受到的程度。</br></br>可是……这怎么可能？</br></br>圣血这东西，从来都是被血族的高层们严格把控着，每一位血族圣尊的陨落都是记录在案，追溯缘由，然后回收圣血。</br></br>如果说马尚思机缘巧合之下得到一滴圣血炼化，成就圣尊之身，也就罢了，可一滴圣血，绝不可能有如此浓烈的圣性。</br></br>这得炼化过多少圣血才能达到这样的程度？</br></br>这种圣性的压制之下，他一个日照都感觉气血凝滞，哪怕此刻全力出手，也只能发挥勉强堪比月瑶的实力。</br></br>他都如此，旁边那五个月瑶更是跟软脚虾一样，浑身酥软，仓促间互相扶持着，这才没有倒下，但一个个皆都脸色惊惧又羡慕。</br></br>惊惧，是来自于血脉的压制，羡慕的，是好友这惊人的机遇。</br></br>“感受到了吗？”马尚思尽量放缓自己的声音，他对自己的这几位好友没有任何恶意，但血脉上的压制却不是他能够左右的。</br></br>几人皆都颔首。</br></br>神恩张了张嘴，似是想问什么，最终还是忍了下去，他本还想知道马尚思思如何晋升日照的，看能不能通过马尚思的方法受到点启发之类，但如今来看，已经没必要问了。</br></br>心头不免黯然，当年他与马尚思在血玉界这边虽然实力勉强，但都是没什么地位的，面对一般的血族，他们确实高高在上，可面对任何一个圣尊，他们都得卑微乞怜。</br></br>好在他晋升了日照，地位上多少有了一些改善，马尚思远走他乡，此番居然以圣尊之身归来，对比之下，他在血玉界荒废了这么多年简直愚蠢至极。</br></br>“你们……想要吗？”马尚思开口问道，声音低沉。</br></br>几个心神震撼的血族闻言皆都一愣，神恩本能开口：“想要什么？”</br></br>心中忽然闪过一个不敢置信的念头。</br></br>马尚思微微一笑，这才抬手一点，六滴泛着金光的血液忽然飞到他们各自面前。</br></br>“想要的话，就赶紧炼化吧，炼化了它，你们也是圣尊！”</br></br>六位血族，望着面前忽然出现的宝血，个个都像是饿狼看到了肥肉，呼吸急促。</br></br>但却没人行动，因为面前宝血的模样跟传闻中的圣血，好像有那么一些不太一样，虽然不太一样，可其中蕴藏的圣性却是无法作假的。</br></br>最主要的是……</br></br>“马兄，你哪来这么多圣血？”神恩嘴唇干涩，抬眼望向马尚思，自己这位好友自身圣性那么强大也就罢了，显然是炼化了不少圣血，如今他手上居然还有多余的，这就很不可思议。</br></br>马尚思笑而不语。</br></br>神恩也没再询问，只是望着面前的宝血，表情挣扎，却又满是意动之色，他能感受到自身血脉对这滴圣血的极致渴望，那种渴望，足以让他泯灭掉自己的理智，纵然知道炼化圣血是极度危险的事，也要舍身一搏。</br></br>而这种渴望会随着时间的推移变得越来越强烈！</br></br>这无疑是血族面对圣血诱惑时无法避免的问题，所有血族都知道，炼化圣血很危险，成则是圣尊之身，高高在上，可一旦失败，那就是身陨道消，而且风险极大，可若是真有血族面对圣血，没有哪一个能无动于衷的。</br></br>“不管了！”他这边还在犹豫，另一边已经有血族忍耐不住，探手就将自己面前的金色宝血摄在手中，一把塞进嘴里，囫囵吞下。</br></br>有了第一个就有第二个，眨眼间，五个月瑶都做出了自己的选择。</br></br>神恩还在挣扎，但他没有第一时间离去，就注定了他的挣扎是徒劳。</br></br>“拼一把！”神恩低喝一声，终于摄了宝血开始炼化，多年的渴望和追求就这么摆在面前，他确实抵挡不住这份诱惑。</br></br>对此情形马尚思显然早有所料，直到这时，他才收了自己的血术，闪身来到一旁，安静等待着。</br></br>下一刻，密室内传出此起彼伏的惨叫声。</br></br>马尚思神色不动，他当然知道炼化宝血的过程是多么艰辛，但对比炼化真正的圣血，炼化宝血却有一个巨大的优势，那就是不会有性命之忧。</br></br>这些年来，他不止一次从陆叶这边得到过宝血，他如此，香音姐妹如此，定北风也如此，可他们依然活的好好的，每一次炼化宝血，都能让他们的圣性更加浓郁，血脉更加精纯！</br></br>时间流逝，足足大半日之后，神恩那边才气息平复，徐徐睁眼，眸中一片欣喜神色。</br></br>他成功炼化了那圣血，如今终于跻身圣尊之列了！</br></br>欣喜之余，又想起其他几人，连忙转头观瞧，一看之下，不禁怔住：“怎么会？”</br></br>那五个好友，居然都还活着，而且看他们的状态，显然是都在炼化的过程中，应该快要结束了。</br></br>他修为最高，所以结束的最快。</br></br>“我给你们的，跟真正的圣血不一样，炼化起来虽然辛苦，但不会有性命之忧。”马尚思不知什么时候已经站在他身边，开口解释。</br></br>神恩迟疑道：“马兄，那圣血的来源是……”</br></br>“等会你就知道了。”马尚思开口。</br></br>神恩按下心头疑惑，静心熟悉自身忽然变得浓郁许多的血脉，终于知道为什么一般的血族月瑶晋升日照那么困难了。</br></br>这本就不是一个简单的事，莫说一般月瑶，便是身为圣尊之身的月瑶，也不一定能晋升日照，因为这其中牵扯到对自身血脉的感悟，圣尊们只是在这个过程中有自己的优势而已。</br></br>而如今他也成就圣尊之身，血脉浓郁大增，日后修行起来必然会事半功倍。</br></br>而且他隐隐感觉到，自身与附近某一个位置有一些奇妙的联系，细细感知这联系，神恩脸色惊疑。</br></br>又过小半日，一处厢房中，陆叶端坐，望着面前的六道身影。</br></br>马尚思就站在他身边，躬身道：“大人，人都带来了。”</br></br>陆叶点点头。</br></br>六个新血侍，以神恩为首，此刻皆都好奇地望着他。</br></br>炼化了他的宝血，如今这几个血侍对他本身有一种天然的敬畏和亲近感，所以哪怕是第一次见面，六个血侍也隐隐明白到底发生了什么事。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54694515.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 21:13:11 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零五十二章 有情有义马尚思</title><link>54683317.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>“很好！哈哈哈哈！”天谕大笑，心情美妙至极，虽说他身为圣尊，想追随他的血族数不胜数，但能收伏马尚思这样一个日照作为追随者，也是极为难得的事。</br></br>毕竟整个血玉界，日照也就那么些人，暗自庆幸自己这边下手快，否则叫其他圣尊见到马尚思，那绝没有他插手的份。</br></br>“走吧，随我回领地，今天可是个好日子！”天谕一招手，领着马尚思和陆叶就朝自己的领地飞去。</br></br>血族的所有界域，基本都是以各大圣尊分封自己的领地为模式的，基本上每一位实力达标的圣尊都有自己的领地，天谕已是月瑶巅峰，当然也是有的。</br></br>马尚思悄悄地看了陆叶一眼，征询他的意见，陆叶不着痕迹地点点头。</br></br>他这一趟来血玉界，主要是打探一下那虫巢的情况，而方才天谕居然是从虫巢里出来的，显然知道一些内情，这个时候跟着天谕倒是不错的选择。</br></br>马尚思跟随陆叶多年，自然洞察了他的意图，所以在跟着天谕前往领地的路上，便主动替陆叶问了出来：“圣尊，那虫巢是什么情况？”</br></br>虫血二族确实时常会有些来往，但将虫巢开赴至血族界域旁边，这情况还真不多见。</br></br>天谕闻言眉头一皱，本不想多说什么，但考虑自己这边才刚收了马尚思，而且马尚思终究是日照，以后注定要成为他手下的得力干将，便耐着性子解释了一下：“具体什么情况我也不清楚，只是听父亲大人说，此番虫族来使，主要是想跟我们血族商议一下，未来大势降临时的应对。”</br></br>“大势降临？”马尚思露出愕然神色，他的身后，陆叶却是表情一动。</br></br>所谓大势，他在天修罗族的海川楼中看到了零星记载，但这个大势到底是什么，他还真不清楚。</br></br>可如今虫族居然要来跟血族商议此事，显然非同小可。</br></br>天谕道：“具体情况我不太了解，或许父亲大人知道些什么，你也无需多问，时候到了自然就能知晓。”</br></br>“是。”马尚思无奈应了一声，作为随从，天谕都这么说了，他当然只能闭嘴。</br></br>天谕忽然又开口道：“今次之事应该不小，五日之后，本族诸多日照圣尊会齐聚天涯阁，与虫族来使商讨此事本尊应有资格出席，到时候我带你进去旁听。”</br></br>这无疑是天谕的拉拢了表达自己对马尚思的看重。</br></br>马尚思一副感激涕零的架势：“多谢圣尊！”</br></br>接下来一路无话三人很快来到了天谕的领地，作为一个月瑶圣尊，天谕的领地居然不小。</br></br>天谕这边将马尚思安置在一座灵峰上，这才急匆匆离去，似是还有什么事要忙的样子。</br></br>这灵峰有大片建筑，应是天谕的一处行宫，如今便赐给马尚思了，这里有不少血族，也有很多血奴。</br></br>马尚思这边安顿之时，西部方寸山那边，张昆眉头一扬：“大势降临？”</br></br>他转头看向其他的小人族日照：“诸位可曾有所听闻？”</br></br>众人皆都摇头，显然是没有听说过的，唯有陆叶开口：“我倒是曾在一个地方看到了一些类似的记载，但说的不清不楚，我只知大势降临是一场灾劫。”说话间，他环视众人：“而且如果没弄错的话，血祖破碎方寸山的那一战，就与大势降临有关！”</br></br>海川楼中记录的散碎信息，提到过此事！</br></br>而坐在这里的陆叶，当然不是本尊，只是他留在这里的天赋树分身罢了，如此一来，本尊那边得到的任何情报，天赋树分身这边也能随时共享。</br></br>听他这么说，诸多小人族日照皆都神色一肃。</br></br>血祖破碎方寸山，这对小人族来说可是一个历史的转折点，也是整个族群的大仇。</br></br>陈玄海开口：“若是这样的话，那我们不知道就不奇怪了。”</br></br>小人族也是传承悠久的一个种族，有方寸山的庇护，哪怕分裂了，小人族这么多年来也没遭遇过什么大灾大难，对于星空中的诸多重大事件和变故都留有记载。</br></br>可血祖破碎方寸山的事太遥远了，那能追溯到十几二十万年前，这种事跟大势降临有关，他们如何能够知晓？</br></br>“五日后，血族的日照和虫族来使会在一个叫天涯阁的地方议事，或许可以探听些情报。”陆叶开口道，“而且这是个机会。”</br></br>陈玄海颔首：“不错，这确实是个好机会。”</br></br>原本想要解决血玉界的日照们，恐怕还需要费一些手脚，毕竟平日里这些日照都分散在自己的领地中，很难做到一网打尽。</br></br>可如果他们聚集在一起的话，那就方便了。</br></br>还有虫族的日照！</br></br>“五日后动手？”陆叶问道。</br></br>“五日后动手！”陈玄海颔首。</br></br>“行，那到时候我会召集诸位过去。”</br></br>有天赋树分身在这里，只要本尊那边能抵达一个合适的位置，那就可以打血族一个措手不及，而只要在最短的时间灭了血族的日照，那这血玉界便可尽在掌握之中！</br></br>天谕的行宫中，马尚思讲起了自己与天谕的恩怨。</br></br>他们两个算是同一个时代的血族修士，马尚思的天资一直都要强过天谕不少，在星宿之前，马尚思的修为一直是高于天谕的。</br></br>无奈天谕有个好老子……</br></br>其父可是整个血玉界排名前三的日照圣尊，天谕晋升星宿之后，在其父的安排护持下，炼化了一滴圣血，成就了圣尊之身，就此地位上彻底拉开了差距。</br></br>多年的较量，让天谕对马尚思一直都有敌视之心，成就圣尊之后，自然是对马尚思有不少羞辱。</br></br>马尚思当年之所以会离开血玉界，也有很大一部分这方面的原因。</br></br>圣尊至高无上，界域内，有这样一个月瑶圣尊看自己不顺眼，马尚思当然不敢继续留下来了，而且凭他的人脉，在没有强者照拂的情况下也不可能得到圣血，于是他就离开了血玉界，在外闯荡多年。</br></br>他也没想到自己这一趟刚回来，就遇到了天谕这家伙，若不是怕影响陆叶的计划，他当时就能一掌拍死对方。</br></br>别看他如今刚晋升日照没多久，但这偌大血玉界，真要单打独斗，恐怕还没有哪个日照是他的对手，他如今圣性之浓郁，可不是寻常血族圣尊能比的。</br></br>他不紧不慢说着，陆叶安安静静听着。</br></br>等他讲完，陆叶这才开口：“回头动手了，天谕你自己处理。”</br></br>马尚思大喜：“多谢大人！”一想起这么多年在天谕身上受的气能报还回去，他就无比期待。</br></br>想了想，忽然又道：“大人可有意收服更多血侍？”</br></br>见陆叶转头望来马尚思连忙解释道：“我在本界之中，还有几个交好的族人，尤其其中一位，天资纵横，在我当年离开血玉界的时候就已晋升日照了。”</br></br>“哦？”陆叶顿时来了兴致，他当然知道没有炼化过圣血的血族想要晋升日照是何等困难之事，马尚思的这位好友若有这等资质，那放眼整个星空都是最顶级的，这样的人选，若是收做血侍，未来成就绝不会太低。</br></br>不过陆叶还是问道：“你离开血玉界多年，难道人家就不会得赐圣血？”</br></br>他如果要收服某个血族为血侍的话，那必要的条件就是人家不是圣尊之身，炼化过圣血的血族，他是没办法将之转化为血侍的，香音玄鱼姐妹二人虽然名义上算是初代血族，但并没有炼化过圣血，所以才能被陆叶转化。</br></br>马尚思叹息一声：“大人有所不知，其实不单单是血玉界，其他几座血族界域中，如我那位好友这般，天资不俗，却郁郁不得志的不在少说，如今本族的圣血数量不多，而且基本都为某些高层把控，寻常族人根本得不到，我那位好友，大概率还不是圣尊之身，因为他的天资太出色了，本界的圣尊们对他未必没有忌惮之心。”</br></br>若真有忌惮之心，又怎么可能赐下圣血？</br></br>而且对血族来说，圣血这东西除了能增进自身血脉之外，剩下的就是压制本族族人了，若是对付外敌，有没有圣血其实关系不大，没有圣血的日照，一样能发挥出应有的实力。</br></br>“大人若是有意的话，我可以帮忙问问！”马尚思开口。</br></br>“那就问问！”陆叶点头。</br></br>“是只问他一个，还是其他几人都问问？”马尚思小心翼翼地看着陆叶。</br></br>陆叶暗笑，马尚思还是有情有义啊，他知道血玉界接下来会是什么命运，唯恐那几位交好的朋友遭遇无妄之灾，若能得到陆叶这边的认可，自然可以免除灾劫。</br></br>“九个人选，你自行决定吧。”陆叶一挥手，他拢共就九滴宝血。</br></br>马尚思感激不已：“多谢大人垂怜，卑职保证，他们日后对大人必定忠心耿耿，但有二心，卑职提头来见！”</br></br>陆叶当然不担心自己的血侍会对自己有什么异心，炼化了他的宝血，那从此以后就是他的人了。</br></br>之所以这么大方，一是马尚思开口了，二者他这次过来其实本就有打算再收几个血侍的念头，他看重的并非血侍们的实力，而是在某些方面对他的协从之力！(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54683317.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 07:12:52 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零五十一章 血玉界</title><link>54679715.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>受到核心牵引的西部方寸山想要通过那个虫道，就必须得由陆叶出力，除他之外，没人能做到这件事。</br></br>大概情况已经了解，陆叶没有迟疑，当即沉浸心神，勾连西部方寸山。</br></br>片刻后，在星空中急速前行的西部方寸山，速度徐徐变慢，最终停了下来，这无疑是陆叶隔绝了核心与西部之间的联系，再加上亲自驾御西部导致的。</br></br>整个西部方寸山并没有停留太久，过了片刻又在陆叶的驾驭下调转了方向，朝那虫道所在的位置飞去。</br></br>沿途相安无事期间陆叶自顾修行，没有核心的牵引西部这边他只需调整好方向，偶尔查探一下即可，不需费太多心思。</br></br>修行期间，陆叶也在不断地通过火葫蕴养奇火供天赋树吞噬，加快天赋树蜕变的进度。</br></br>但数月下来，手中大量火系资源都快消耗干净了，天赋树这边依然没有蜕变的征兆。</br></br>一晃三月时间过去，这一日，得到消息的陆叶闪身来到方寸山外，站在方寸山上朝前往眺望。</br></br>前行的方向上，一个巨大的虫道横亘星空，仔细感知，这个虫道明显不够稳定，也不知形成多久了。</br></br>其内里弥漫出来的危险七夕，几乎能与当初苏毅鸣第一次前往万象海时，九州与万象的虫道情况相比。</br></br>这样的虫道，若肉身横渡，非日照都没有任何安全性可言。</br></br>但终究是可以通行的，而且西部方寸山可是至宝的一部分，自然不用担心会因此受损。</br></br>稍作牵引，西部方寸山精准无误地冲进了虫道之中，陆叶依然站在方寸山上，跟随它一起通行，如此也能确保出现什么意外情况，他可以及时做出调整。</br></br>通行的过程波澜不惊，虫道内混乱的能让月瑶巅峰重创的虚空乱流，无论对他还是对西部都没有任何影响。</br></br>穿过虫道，抵达了另外一片星系。</br></br>陆叶手执张昆那边给与的星图，抬眼观瞧四方星空，定位自身方位，很快又做了一些方向上的调整，确保西部这边直奔血玉星系而去，这才归来。</br></br>接下来就是等待了，西部这边，诸多日照磨刀霍霍，就连已经融合一处的东部和南部的六位日照，也整装待发，随时可以传送过来支援。</br></br>如此又过两月时间，西部终于抵达血玉星系。</br></br>这偌大星系，当然不止血玉界一个界域，另外还有五六座界域，上面生存着不少其他种族的生灵，但血族统治的星系都有一个特点，那就是除了血族本身，其他所有种族的生灵，都只是他们圈养的血奴，而为了方便自身的统治，血族绝不允许治下出现什么强者。</br></br>所以整个血玉星系，界域虽然有几个，可真正的强者都出身血族，其他种族的生灵哪怕被允许修行，也会严格控制他们的修为，只为更好更方便的服侍血族。</br></br>这些被血族控制的生灵，大多都过着无比悲惨的生活，而且谁也不知道什么时候会迎来灭顶之灾，或许只是血族的一次庆典，就要屠杀掉数以千万计的生灵，只为获取足够多的血食。</br></br>西部方寸山徐徐地朝血玉界靠近。</br></br>这一片星空果然有不少血族活跃的身影，甚至有一次，某个星宿级的血族，还来到了西部方寸山上落脚休息。</br></br>但西部方寸山只从外表看起来，就跟一块星空中最常见的陨石没什么区别，陆叶又封闭了整个西部，这个星宿血族根本察觉不到异常，稍作停留之后又很快离去。</br></br>如此又过了一段时间，西部终于抵达血玉界外围星空，然而当西部的日照们观瞧那边的情况时，却发现了一个极为意外的情况。</br></br>血玉界外，明显有一个奇特的物体横亘，那玩意体量不小，乍一眼看，就像是一个椭圆形的胡蜂巢，通体除了少数一些进出口外，基本呈半封闭的状态。</br></br>“虫巢！”张昆眉头一扬，显得极为意外，显然没想到这血玉界旁居然屹立了一座虫巢。</br></br>但仔细想想，好像也没什么好意外的，虫血二族在这星空中臭名昭著，人人喊打，若非这两族实力够强，早就被各大种族联手消灭了。</br></br>或许是因为同病相怜的原因，所以两大种族常有往来，经常狼狈为奸。</br></br>这里是血玉星系，有虫巢漂流至此，稍作休整也是正常的。</br></br>“中奖了啊。”瓮雄咧嘴笑着，战役高昂，这一趟本来是准备对血玉界下手的，既然有这么一座虫巢在这里，那顺便解决了也不费什么事，小人族对血族没好感，对虫族同样没好感。</br></br>“不可大意。”冉东升沉声开口，“这虫巢规模不小其中必有日照坐镇，就是不知有几位了。”</br></br>若是数量不多，小人族这边还可以不在乎，但若是数量多的话，那也是麻烦。</br></br>不过在外漂泊的虫巢，一般都不会有太多日照，毕竟日照放在哪里都不是大白菜，不至于说这一座虫巢内会隐藏十几个日照，这样规模的虫巢，了不起有两三位日照坐镇，甚至可能只有一位。</br></br>张昆转头看向陆叶：“师弟，按计划行事？”</br></br>陆叶点头：“我先接应诸位师兄师姐过来。”</br></br>整个血玉界，血族的日照数量不少，单凭南部的六位未必能尽全功，所以还是得将东部和西部的日照拉过来助阵。</br></br>片刻后，西部方寸山中，又多了五位日照的气息。</br></br>除了吴奇墨留守坐镇之外，东部南部的其他五位都过来了。</br></br>简单一番商议安排，陆叶这才带着马尚思离开了西部方寸山，直朝血玉界掠去。</br></br>按照原定的计划，根本不必试探什么，凭陆叶眼下的实力和小人族的底蕴，足以拿下血玉界，但虫巢的出现是个变数，所以陆叶想了想，保险起见，还是先进血玉界打探一下情报，看看虫巢那边到底是个什么情况。</br></br>马尚思这个时候就起到了至关重要的作用，他终究出身血玉界，在外流浪多年，如今荣耀加身，以日照之境归来，可谓是衣锦还乡。</br></br>陆叶就亦步亦趋地跟在他身后，一副马尚思是主，他是仆的架势，倒是让马尚思惶恐不安，传音道：“大人，让你受苦了。”</br></br>陆叶淡淡道：“装就要装的像个样子，你别这么一副小心翼翼的样子，你如今是日照，拿出日照的威势来！”</br></br>马尚思当即挺直了腰板。</br></br>两人身影从那虫巢不远处掠过，远远地，便可以看到有虫族修士镇守在虫巢旁，气息还不弱，皆都有月瑶层面。</br></br>忽又有一道身影从虫巢内飞掠而出，朝血玉界冲去，只不过这位却不是虫族，明显是个血族。</br></br>马尚思与对方目光一碰，那血族顿时惊疑一声：“马尚思？”</br></br>他显然是认识马尚思的，喊出这句话之后，便立刻朝这边飞了过来。</br></br>马尚思心头一紧，彼此距离太近，已经不好跟陆叶传音解释什么了，只能定下身形等待。</br></br>眨眼间，那血族就来到马尚思面前，凝神打量了他一眼，微微惊讶，因为他感觉到马尚思居然已是日照之境。</br></br>再看看马尚思身后的陆叶，倒没在意，因为陆叶此番已催动千面改变了容貌，又以拟威灵纹，将自身伪装成了一个月瑶修士。</br></br>这也是没办法的事，陆叶早就被血族盯上了，还在星宿的时候，血族就针对他下了过悬赏令，这一趟当然要做些伪装。</br></br>“你居然晋升日照了？”这血族一脸讶然，仿佛看到了什么不可思议的事，“以前竟不知你运气居然这么好。”</br></br>马尚思的底细他当然知晓，一个没有圣血的血族想要晋升日照，可不是那么容易的事。</br></br>而他一个月瑶面对马尚思这样的日照，非但没有任何尊敬，反而言语间还有些揶揄的味道。</br></br>马尚思却仿佛毫无察觉，只是挤出一丝微笑：“侥幸而已。”</br></br>那月瑶轻笑着，脸色忽然沉了下来：“怎么，晋升日照，却忘了该有的礼仪了？你忘记我以前是怎么教你的了？”</br></br>马尚思脸色一变，连忙低头，恭敬抱拳：“见过天谕圣尊！”</br></br>血族中，身具圣血着，才为圣尊，这是一个高贵的身份，倒是无关修为，而这个天谕之所以能以月瑶之身训斥马尚思这个日照，依仗的便是自身圣尊的身份。</br></br>见马尚思这般模样，天谕这才颔首：“还好，总算你在外多年还没有忘记自己是谁。”他摸着下巴沉吟一阵：“如今你已是日照，倒是有资格追随我了，以后便跟着本尊吧，待再过几年，本尊晋升日照，看你表现，未必不能考虑将你转化为血侍！”</br></br>他这么一副高高在上的口吻，换做以前，马尚思必定要感激涕零，因为成为圣尊的血侍，是许多血族梦寐以求的事，这也是他当年的梦想，因为圣血无望，就只退而求其次。</br></br>但今时今日……</br></br>心中腻味，马尚思却只能做出感激姿态：“多谢圣尊垂怜，马尚思愿意追随圣尊，为圣尊肝脑涂地，以效犬马之劳。”</br></br>而且对比天谕这虚无缥缈的承诺，陆叶的豪爽赐予早已让他脱胎换骨。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54679715.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Mon, 29 Jan 2024 11:11:33 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零四十八章 南部归来</title><link>54653712.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>星宿殿中，上百星宿各自盘坐，气机鼓荡，星宿到月瑶是一个质变的过程，在这个过程中，修士会诞生自己的法源，一身灵力也会转换成法力，可以说实力会呈现爆炸式的增长。</br></br>陆叶重点关注水鸳，毕竟是自家二师姐，但也没有忽视其他人凭他如今神念强度，上百星宿的状态随意便可掌控。</br></br>这些可都是三界岛的未来。</br></br>观瞧一阵陆叶放下心来，不愧是挑选出来的星宿精锐们，他们每一个其实都早到了晋升的边缘，可所有人都在压制等着这样一次机会。</br></br>如今到了此地，彻底放开之后，几乎没有失败的可能。</br></br>星宿们在突破时，陆叶便给火葫吞噬火系资源，蕴养奇火。</br></br>如此数日后，陆叶终于感觉火葫内的奇火蕴养完成了，他迫不及待地催动天赋树将之吞噬。</br></br>一如上次的情况出现了，天赋树的燃料储备没有任何变化，但天赋树本身却有了一些奇妙的反应……</br></br>但也仅此而已了，陆叶没有看到天赋树要蜕变的可能，这无疑说明吞噬的奇火远远不够。</br></br>稍稍估算了一下蕴养一份奇火的花费，陆叶暗暗咋舌，因为火葫内奇火的蕴养，需要花费的灵玉比起剑葫中剑气，有过之而无不及。</br></br>一团奇火就是付出数亿灵玉，天赋树也不知要吞噬多少奇火才能真正蜕变。</br></br>这也得亏现在三界岛执掌万象海，若是换做之前，只凭一个三界岛还真养活不了陆叶手上的两大属宝。</br></br>即便是现在，能不能养活的起，陆叶心里也没个底。</br></br>陆叶本以为自己这一辈子再也不会为灵玉这种事发愁了，却不想如今都已功臣名就，还要受当年穷困潦倒的苦楚，这简直没天理。</br></br>可天赋树的蜕变是他势必要达成的事，无论花费怎样的代价都不可能放弃。</br></br>继续让火葫吞噬火系资源，重新开始孕育奇火。</br></br>三界岛，花慈按照最初约定好的时间，在陆叶等人离开十日后，重新吹响青海螺。</br></br>门户打开后，一个个之前跟随陆叶离开的修士身影从门户中走出，个个都是月瑶气息，无有例外。</br></br>与陆叶之前一样，才刚晋升，没来得及稳固自身境界，月瑶的气息无法收放自如。</br></br>接下来，他们需要做的就是沉淀自身，稳固修为。</br></br>陆叶走在最后面，冲花慈微微颔首，直奔行宫而去。</br></br>这一批星宿晋升完成了。</br></br>行宫中，得到消息的汤钧急匆匆赶来，将一大把储物戒交给陆叶：“万象海上能收购的火系资源都在这里了。”</br></br>陆叶接过，一个个查探，摇头道：“还不够，继续收购。”</br></br>“还不够！”汤钧一惊，完全不知道陆叶到底要做什么，居然需要这么多火系资源，要知道为了这次收购，他可是将整个万象海都扫荡了一圈，也就三界岛这边有足够的灵玉储备，否则还真没办法支付这么多货款。</br></br>“以后三界岛方面收益得到的灵玉，除了必须的开支之外，留下两成作为备用，剩下的全部拿来收购火系资源。”</br></br>陆叶算是发现了，天赋树的蜕变简直就是个无底洞，他在星宿殿这几日，已经让天赋树吞噬了两次奇火了，算上之前的一次，就是三次，可天赋树的变化并不明显，想要让天赋树达成蜕变的程度，只凭眼下这些资源是万万不足的。</br></br>“我明白了。”汤钧凝肃颔首，虽不知陆叶为什么需要这么多火系资源，可既是陆叶吩咐下来的，那照做就行。</br></br>“辛苦了！”陆叶拍了拍他的肩膀，将所有储物戒丢进小花界中。</br></br>老汤一笑：“没什么辛苦的，老夫倒是很乐意还能发挥点作用。”修为上他没办法再提升了，斗战时也帮不是什么忙，只能在这些琐事上出力。</br></br>眼下青黎道界与九州融为一体，他与陆叶也早就是一损俱损一荣俱荣的关系。</br></br>将此事交由老汤负责，陆叶又马不停蹄地朝虫道方向赶赴，南部要来了，他得回去做些准备。</br></br>一个时辰后，九州虫道处，陆叶现身。</br></br>没有回九州，也没有去方寸山，稍稍感应了一下南部的位置，陆叶驾御起星舟，直奔那边而去。</br></br>赶路之时，没有闲着，继续蕴养奇火。</br></br>如此十多天后，他终于远远地看到了一只巨大的手臂。</br></br>即便隔着很远的距离，陆叶也能感受到自身血族血脉与那只手臂之间的奇妙共鸣。</br></br>那手臂，无疑就是当年的血绝界，只不过眼下这个界域早已没了生机，整个界域的造型也都变了模样。</br></br>手臂横空而来，手指紧握成拳，乍一眼看过去就像是一个无形的巨人，气势汹汹地轰出了一拳。</br></br>陆叶自那拳头内部，还感应到了另外一种与血族血脉不同的联系。</br></br>南部方寸山！</br></br>当年陆叶调动血绝界，将南部方寸山握紧在拳头中，凭借南部方寸山的移动，将血绝界带动了起来。</br></br>观瞧了一阵，陆叶收了星舟，纵身跃去，几个起落，便来到了血绝界之上，循着那指缝进入了南部方寸山中。</br></br>他的气息倏一显露，便立刻有四道日照神念感知而来，显然是南部的四位日照。</br></br>认出他的身份后，一声大笑传来：“我就说吧，陆师弟三日内必定会过来，你们还不信！”</br></br>这赫然是乌戟那个大嗓门。</br></br>陆叶微微一笑，直朝蓬愚峰的方向掠去，南部几个日照此刻都聚集在这里。</br></br>蓬愚峰是玉清楼的灵峰，而玉清楼也是小人族这边年纪最长，威望最高的日照，陆叶当年驰援南部的时候来过这里，对此当然不陌生。</br></br>少顷，蓬愚峰上，垂垂老迈的玉清楼领着乌戟三人前来迎接。</br></br>陆叶先行一礼：“见过几位师兄师姐！”</br></br>他目光扫过，玉清楼身后左手旁边是乌戟，右手边则是徐浦，再右边是夏映月，都是熟面孔，之前与紫璇大战的时候，这几位也是过去出了大力的。</br></br>玉清楼慈祥又和蔼地望着陆叶：“听闻师弟晋升日照，老朽心中甚慰，如今看来，师弟的境界算是稳固了？”</br></br>面对这位年纪最长的小人族日照，陆叶也得陪着一丝尊敬：“回师兄的话，境界已经稳固。”</br></br>“那就好。”玉清楼颔首，“先里面请吧。”</br></br>“师兄先请。”陆叶伸手示意。</br></br>少顷，大殿内，各人落座，闲话几句，这才谈起正事。</br></br>乌戟开口道：“陆师弟，此番南部融合，血绝界的事要提前处理。”如果不先将血绝界弄走，那随着南部的接近，到时候肯定会出现血绝界一头撞在方寸山上的情况。</br></br>陆叶颔首：“我正是为此事而来，稍后我会去血绝查探一下，早做准备。”</br></br>“那就好。”乌戟颔首。</br></br>当年陆叶月瑶之身，能够调动血绝界，如今日照修为，没道理办不到此事。</br></br>九州那边的方寸山，眼下是东部与核心的融合体，南部不日就要融合其中，对此，几大日照都是很期待的，不单单他们，就连同样在路上的西部那边，对此事也一直在关注。</br></br>大家都很想知道，这一次融合之后，方寸山会不会发生什么变化。</br></br>随后玉清楼又问起陆叶镇魂秘术的事，陆叶晋升日照没多久，当然要着手镇魂秘术的修行，这是每一个日照都有的经历，待听陆叶说已经去过魂族那边一趟，收获颇丰后，玉清楼这才放下心来。</br></br>魂族在这方面是权威，星空中没有哪个种族能与之相提并论，既然陆叶已经在魂族那边有了收获，那他们就不必献丑了。</br></br>话题顺势就牵引到了魂族身上……</br></br>虽说之前联手过一次，可乌戟等人依然很好奇，陆叶是怎么跟魂族有关系的，而且那还不是一般的关系，上次魂族出动的人手单是日照就足有十一位之多，日照之下大几千，显然是对陆叶到了有求必应的程度。</br></br>陆叶便简单地说了一下……</br></br>关于魂族祖地意志的事陆叶没提，未免有些惊世骇俗，只说了琥珀这个魂族圣兽的事，将一切缘由推到了它身上。</br></br>又聊起了人鱼族，花族等等……</br></br>几个小人族日照听的啧啧称奇，论年纪，他们每一个都远超陆叶，可论人生的机遇和精彩程度，却是远远不如。</br></br>陆叶这短短几十年遇到的精彩，是绝大多数修士一辈子都遇不到的。</br></br>一日后，陆叶出了南部方寸山，孤身一人来到血绝界上。</br></br>尽管确定没有多大问题，可事关重大，还是要验证一下的。</br></br>曾经炼化过血祖宝血，而且又吞噬过难以算计的圣血，陆叶虽是人族之身，却有极为浓郁而强大的血族血脉，放眼整个星空，其血脉之强没有哪个血族能相提并论。</br></br>凭此优势，便是站在这血绝界上，陆叶都能感觉到自身与这个界域的紧密联系。</br></br>这种联系当初就有，眼下修为提升，联系仿佛变得更深了许多，陆叶能感觉到，自己如果愿意的话，是可以调动起血绝界的，比起当年肯定要轻松许多。</br></br>更何况，他手上还有一件血族的祖器！(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54653712.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sun, 28 Jan 2024 20:12:34 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零四十七章 万象海也有变化</title><link>54649924.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>虽有些意外玉螺界也会选择融界，但既是仇伍等人定下的决策，而且此事对九州只有好处没有坏处，陆叶也不打算干涉。</br></br>或许再过几年，这偌大玉螺星系，就只有九州一个大型界域了。</br></br>出了九州，陆叶朝方寸山掠去，半道上就迎到了吴奇墨。</br></br>他显然是听说陆叶归来，特意过来寻他的。</br></br>“陆师弟！”吴奇墨远远地喊了一声，眉宇间颇有些振奋和期待，“南部要过来了，陈师兄让我来告知你一声，早做安排。”</br></br>陆叶颔首道：“我已有察觉。”</br></br>作为方寸山之主，他当然已经察觉到南部方寸山距离不远了，按照现在的速度推断，只怕用不了两三个月，南部方寸山就能抵达玉螺星系，完成与核心和东部的融合，到时候，整个方寸山就只剩下一个西部了。</br></br>正是因为察觉到这一点，所以他才直奔方寸山而去，本就是想跟陈玄海和吴奇墨商议下此事。</br></br>片刻后，方寸山内，云海峰中，陆叶与陈玄海吴奇墨各自安坐。</br></br>陆叶平时最常去的是仙灵峰，那是苏玉卿的灵峰，但眼下苏玉卿坐镇万象海方寸岛，方寸山这边就只有陈玄海和吴奇墨两位日照。</br></br>其实如果只是南部方寸山过来，还不需要他做什么事，眼下核心牵引南部，到时候南部抵达，自然会顺利融合，星空至宝的玄妙非常人能够揣测，哪怕分裂了无数年，只要有机会，都能恢复如初。</br></br>但与南部方寸山一并过来的，还有一个血绝界，这就需要陆叶着手处理了，否则可能会引发一些意外。</br></br>简单商议了一下，陆叶又急匆匆离开了方寸山。</br></br>南部过来还需要两三个月时间，暂且不急，在此之前，他要回万象海一趟。</br></br>他可一直记挂着天赋树蜕变的事，之前因为要修行镇魂秘术，暂且搁置，如今得了空，自然是要赶紧着手处理。</br></br>想要让天赋树达成四次蜕变，那就得让它吞噬如果多的高品质奇火，火葫是个希望，只要火葫不断孕育奇火让天赋树吞噬，那就可以提升天赋树蜕变的进度。</br></br>但火葫中奇火的孕育是需要大量火系能量的。</br></br>这样的消耗比起陆叶单纯给天赋树增加燃料储备，可能要多出很多倍。</br></br>所以得回万象海大肆收购可以让火葫吞噬的资源。</br></br>驾御星舟来到虫道处坐镇此地的月瑶连忙行礼，陆叶稍加观察，眉头一扬因为他发现这虫道变得以前稍微稳定了一些。</br></br>最初虫道可以通行的时候，苏毅鸣那样的月瑶后期都受了重伤，如果换做现在的话，苏毅鸣应该可以在付出一点代价的前提下强行通过了，不至于受那么严重的伤势。</br></br>这无疑是个好现象，说明本星系连通万象的虫道正在慢慢趋于稳定，终有一日，它会变成一个能让修士安稳通行的虫道，到那时候，来往会变得更加方便，随便一个星宿都可以自由通行。</br></br>穿过虫道，抵达万象星系，直奔万象海而去。</br></br>小半日后，陆叶端坐在自己的行宫中，拿着火葫不断地吞噬新得的种种资源。</br></br>因为他一直需求火系资源的缘故，三界岛这边是常年都有储备的，但这一趟陆叶的需求量很大，这些储备显然不够，眼下三界岛方面已经在通过各个渠道，大肆收购火系资源了。</br></br>这不是难事，万象岛那边打个招呼就行，九颜肯定不会阻扰，反而会全力配合，还有五色商会这边也在倾力帮忙。</br></br>两年多时间，三界岛没什么变化，当年的变故已经逐渐淡去，眼下的万象海已经恢复了往日的繁荣。</br></br>唯一不同的是，如今各大顶级灵岛都有自家的日照坐镇，不但是顶级灵岛，就连有些上等灵岛，也时常有日照出没的身影。</br></br>但所有日照都严格遵从了一个规矩，那就是在这万象海上，无论什么形式什么规模的争斗，都与他们无关，没有哪个日照敢轻易插手。</br></br>陆叶在这边用火葫吞噬火系资源，孕育奇火时，汤钧便坐在一旁，与他汇报着这两年他不在的时候万象海上发生的一些事情。</br></br>老汤怕是老了，汇报起来絮絮叨叨……</br></br>陆叶左耳进，右耳出，不时地点头附和一下，表示自己在认真聆听。</br></br>“对了，还有一事。”老汤忽然想起什么，“最近万象海上各大灵岛的星空灵能变得浓郁了许多，也不知这个变故的根源在哪，是好还是坏。”</br></br>陆叶听到这里忍不住抬头看了看他：“万象海这边也有变化？”</br></br>九州那边有变化，小九早就说过，先前从星空池中也见到了直观的改变，陆叶倒是没想到万象海这边也有变化。</br></br>“当然，你没发现本岛的灵能比起以前浓郁不少吗？”老汤开口。</br></br>陆叶还真没注意这个，他一般不在岛上修行，自然不关注岛上的灵能，此刻稍一感知，发现确实如此。</br></br>“另外这几年，万象海上还有好几座荒岛，陆陆续续转活的事情发生。”老汤接着道：“虽说荒岛转活在万象海上是自古以来就有的事，但这样频繁是以前从未发生过的。”</br></br>荒岛转活，这无疑是好事，因为原本没有价值的荒岛经此转变，就变得有价值了。</br></br>万象海上大大小小的势力多如牛毛，但能拥有属于自己灵岛的势力其实不多，大多数势力的修士都在万象海上四处漂泊，无家可依。</br></br>那些能在这样一块宝地占据一座灵岛，哪怕只是最低等的灵岛，其背后的势力放在自家星系中也是霸主级的存在。</br></br>“还有不少人说，如今修行起来比以前简单了一些。”老汤喝了一口茶，叹息道：“可惜老夫潜力耗尽，倒是不知此事真假。”</br></br>“有这种感觉的人多吗？”陆叶问道。</br></br>汤钧回道：“也不是很多，更不知道从哪来传出来的消息，而且还有人在传言，这诸多不寻常的变化，是大变的征兆，传的云里雾里的。”</br></br>陆叶点点头：“多关注下这方面的事，有任何异常，第一时间告诉我。”</br></br>“明白了。”</br></br>说话间，陆叶又抬头看了一眼外面，感知中，不少人正朝这边走来。</br></br>“我先带他们去晋升月瑶。”陆叶说了一声，将火葫收起，起身朝外行去。</br></br>走出行宫，外面来了不少人，约莫百数，以水鸳为首，花慈陪同在旁。</br></br>“师弟。”水鸳喊了一声。</br></br>陆叶瞧她一眼，见水鸳一身气机勃发，明显是随时可以突破桎梏，晋升月瑶的状态而这还是她在压制的状态，若不压制的话，只怕下一刻就要开始晋升了。</br></br>不单单她如此，其他人大多都是这个样子，只是状况没有水鸳这么明显。</br></br>“都准备好了吗？”陆叶问道。</br></br>“准备好了！”众人齐呼。</br></br>“那就出发！”</br></br>水鸳立刻取出青海螺，放在嘴边吹响，通往人鱼领地的门户被打开。</br></br>“进！”陆叶一声令下，众人鱼贯而入。</br></br>陆叶走在最后面，冲花慈点点头：“剩下的就交给你了。”</br></br>花慈拿着方才从水鸳手中接过的青海螺，抿嘴一笑：“放心吧！”她的任务，便是过些日子再吹响青海螺，将陆叶等人接应回来。</br></br>片刻后，皇螺宫天螺殿前，陆叶等人现身。</br></br>白露第一时间迎了上来，这边早就已经打过招呼了，她自然知道陆叶等人此来何意，将一个金色的海螺交给陆叶：“这是大长老留在这里的。”</br></br>陆叶颔首接过，招呼众人一声：“出发。”率先朝前掠去，一群星宿巅峰紧随其后，个个都满目期待。</br></br>人鱼领地他们都来过，但这一趟要去的地方可不是人鱼领地，据说那是一件埋藏在万象海下不知多少年没有见过天日的星空至宝，唤作星宿殿！</br></br>其每百年会在外界投影一次，每一次都是星空的盛会，所有星宿都可以参与其中，磨砺自己，获得好处。</br></br>三界岛的修士来万象海的时间比较晚，错过了上次星宿殿的开启，当然没见过那次盛会的盛况，但也听闻过，那是近百万星宿汇聚一堂的场景。</br></br>很难想象，那场面是如何恢宏。</br></br>虽然错过了那次星宿殿的开启，但这一趟陆叶要带他们去的，可是星宿殿本体所在，而在那里，他们将晋升月瑶，获得更好的法源，对此，众人都倍感期待。</br></br>金海螺被陆叶吹响，化作一层防护，隔绝了海水，陆叶催动法力裹住众人，直朝星宿殿所在的位置掠去。</br></br>他如今日照境界，哪怕是在海下，速度也奇快无比，只小半日功夫，便抵达了星宿殿所在。</br></br>远远望着那巨大的宫殿，仿佛一只匍匐在深海中沉眠的巨兽，还未靠近，便有无边的压迫感袭来，上百星宿无不露出惊容。</br></br>来到正门前，陆叶推开门扉，领着水鸳等人踏进星宿殿中。</br></br>然后让他们各自寻觅位置晋升去了。</br></br>陆叶分出一部分心神关注水鸳那边的情况，有些怀念地打量着空荡荡的大殿。</br></br>说起来，自上次他带着以白露为首的几个人鱼族修士来此晋升月瑶之后，便再没有回来过了。</br></br>这一晃已经很多年过去了，而他也晋升了日照。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54649924.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sun, 28 Jan 2024 19:09:37 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零四十六章 玉螺也要融界</title><link>54637510.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>镇魂秘术小成，给陆叶带来的另外一个好处，就是他的神魂修为一跃到了日照中期的程度！</br></br>可他的法力还只是日照前期……</br></br>这就挺滑稽。</br></br>因为放眼整个星空，日照们的修行中，永远是神魂修为的提升远比法力的提升困难，基本上日照们都是法力先达标，然后再去想办法提升神魂。</br></br>可到了陆叶这边却是反了过来。</br></br>这无疑要归功于英魂林的特殊。</br></br>如今陆叶只需法力也提升上来，那就是妥妥的日照中期了，而这种事对拥有天赋树的他来说，根本不算什么难事，如今法源已至圆满，修行效率大增，他只需在天赋树中储备足够的燃料，往万象海下一钻即可。</br></br>片刻后，陆叶归来。</br></br>两年时间，他的肉身还端坐在这里，纹丝不动。</br></br>换做一般人这么长时身魂分离，只怕是要出问题，但对于陆叶这样的日照来说，问题不大。</br></br>他合身投入了肉身中，徐徐起身。</br></br>一旁的虚元有所察觉，抬眼望来：“怎样？”</br></br>“多谢长老指点，收获很大……”陆叶回了一声，发现自己的身体有些不协调的感觉，而且说话好像也有些嘴瓢，应是长时间身魂分离带来的影响，不过很快那种不适感就慢慢消失了。</br></br>“那就好。”虚元微微一笑，也没问陆叶到底选了什么作为镇魂秘术，每个人都有自己的坚定和选择，他指点过陆叶，做什么选择那就是陆叶自己的事了。</br></br>“长老，此间事了，我先回九州一趟，他日再来拜访。”陆叶开口说道。</br></br>两年时间没离开这里自然是要回去看一看的。</br></br>虚元似有所料并不意外，点头道：“去吧。”</br></br>陆叶便立刻朝星空池奔去，低头望去时忽然怔了一下，因为眼前的星空池，与他记忆中好像有些不太一样。</br></br>他凝神观望，慢慢有所察觉：“长老，最近这些年，怎么星空中多了不少大型界域？”</br></br>星空池倒影着整个星空的情况，一座座界域，一颗颗死星，外界的任何变化，在星空池中都有所体现。</br></br>就如那些界域，普通的界域与大型界域的展现是不一样的，大型界域在星空池中的光点要明亮许多，普通的界域要偏暗一些。</br></br>陆叶进出星空池多次，哪怕没有特意观察过，可若是变化太明显，也能看的出来。</br></br>虚元微微一笑：“最近这些年也不知怎地，星空灵能活跃了很多，所以有不少界域晋升成了大型界域。”</br></br>“星空灵能……”陆叶忽然想起上次小九说过这事，九州附近的星空灵能就变得活跃了，这对九州是好事，因为九州一直以来都在吞噬附近的星空灵能壮大自身底蕴。</br></br>只是陆叶没想到，这种变化不止九州，从星空池眼下的反馈来看，这种变化好像波及了整个星空。</br></br>“长老，以前有过这样的事吗？”陆叶问道。</br></br>虚元想了想道：“老夫坐镇这里的时候，没遇到过。”</br></br>“那长老觉得这是好事还是坏事？”</br></br>虚元想了想道：“是好事坏，谁又说的准呢？有时候好事能变成坏事，有时候又反了过来……”</br></br>陆叶一脸无语地望着虚元，以前长老说话可不是这样的。</br></br>虚元又一笑：“别想那么多，不管外界变化如何，作为修士，提升自身才是王道。”</br></br>“这倒是没错。”陆叶点点头，合身投入星空池中。</br></br>待陆叶走后，虚元的表情才慢慢严肃下来，长叹一声：“大变在即，大势降临，到底是好，还是坏？”</br></br>这样的大势，哪怕是寿元悠久的魂族也从未经历过，可以说，放眼整个星空，任何血肉之躯的生灵都是没有经历过的，因为上一次大势降临是十几万年前的事了，强如日照，寿元也是有限的，便是妖族也活不了这么长时间。</br></br>也就是魂族，因为环境特殊，有一些这方面的记载，可也记录的不清不楚。</br></br>若说对大势的了解，恐怕也只有那些与星空共存的至宝们了，有些至宝是诞生了自己的神智的，比如鼎鼎大名的轮回树，他老人家必然知道些什么。</br></br>星空灵能的大范围活跃，就是大势降临前的征兆，这一点在魂族典籍上有记载，上一次大势降临前，就有过这样的征兆。</br></br>其实这种征兆，从好些年前就有了，只是寻常人根本察觉不到，魂族族长魂缺一直在外探寻此事。</br></br>传闻大势降临之下，整个星空无有幸免者，便是魂族祖地这样的特殊空间都不能幸免。</br></br>对某些人来说，大势之下是狂欢，但对更多的人来说，大势带来的却是灾变。</br></br>虚元没跟陆叶说太多东西，只因陆叶眼下的修为还不够，知道这些没有意义，正如他以前教导过陆叶，有些事，修为到了自然就清楚了，提前了解只会徒增烦恼。</br></br>九州近空，陆叶归来。</br></br>第一时间就感觉到了不对，整个九州明显变大了一圈。</br></br>九州是个球体，从星空中观瞧，变大一圈或许不算什么，但实际上这样的变化，极大地扩增了九州的疆土。</br></br>陆叶心头一动，隐隐有些猜想，一边朝九州飞去，一边传讯小九询问情况。</br></br>很快得到了小九的回讯，果不其然，跟他想的一样，这两年多时间，与青黎道界的融界已经完成了。</br></br>所有青黎道界的生灵都迁徙进了九州，不单如此，整个青黎道界都融入了九州之中。</br></br>这也是九州会变大一圈的根本原因，因为眼下的九州，是两界合一！</br></br>陆叶不知道小九是如何做到这种事的，一般界域不可能有这样的能力，但结果就摆在眼前，这无疑是好事。</br></br>凑近了观察，整个九州的地貌都发生了不小的改变，印象中一些山川河流的位置都变了样。</br></br>陆叶惊叹不已，单纯的融界或许不算什么，可在融界的过程中，又要保证生存在九州中的生灵安稳，那就不容易了。</br></br>可小九做到了。</br></br>前九州的先辈们给这个时代留下的瑰宝，自万年之前就一直在庇护着九州，直到今日依然发挥着难以替代的作用。</br></br>很快陆叶又发现了不对劲的地方：“小九，不是说融界已经完成了吗，怎么还有这么多人在迁徙？这都是从哪里来的？”</br></br>他感知之中，九州各处都有天机柱打开的门户，此时此刻，那一道道门户中，许多凡人拖家带口，大包小包地从中走出，甚至还有带着许多家畜的。</br></br>“与青黎道界的融界完成了，眼下正在准备与玉螺界的融界！”小九回了一声。</br></br>“玉螺界？”陆叶一惊，“怎么玉螺界也要融界？发生什么事了？”</br></br>青黎道界愿意融界陆叶可以理解，这个界域有问题，虽然能孕育出星宿，可那些星宿无法晋升月瑶，没有前途可言。</br></br>武卓与汤钧解决不了这个问题，眼下九州越来越强，融入九州无疑是很好的选择。</br></br>玉螺界又是什么情况？</br></br>“这可不关我的事。”小九嘿嘿一声，“是他们自己找上来的要求的。”</br></br>“谁？”</br></br>“栾晓娥啊，还有那个界域仇伍。”</br></br>陆叶神念一扫，没在九州找到栾晓娥，她应该是返回万象海了，倒是发现了仇伍的身影，就在定州某处。</br></br>他连忙朝那边掠去，很快找到了正在忙碌的仇伍，这边一大块地盘应该是划分给仇伍所领宗门的，有十多根天机柱屹立此地，打通门户，不断地有人从门户那边走出来。</br></br>“仇界主。”陆叶喊了一声。</br></br>仇伍转身，惊喜道：“陆道友，总算是见到你了。”</br></br>“界主找我有事？”陆叶问道。</br></br>仇伍道：“倒也没大事，只是日后仇某就定居九州了，还要请陆道友多多关照。”</br></br>“好说好说。”陆叶颔首，“只是玉螺为何要选择融界？”</br></br>仇伍微笑道：“这有什么不好吗？九州如今可是本星系最强大的界域，前途无量，我玉螺界融入，日后也能得到更好的发展，而且青黎道界都融界，我玉螺当然可以融界。”</br></br>“话是这么说没错，可青黎道界那边……”</br></br>仇伍颔首道：“我当然知道原因，只是前次紫璇来袭让人心惊啊，外面的强者太多，我玉螺如今虽诞生了一位日照，但不说比起顶尖界域，便是四方星系的那几个界域，都相去甚远。若有朝一日玉螺遇到危险，我们拿什么反抗？”</br></br>听他这么一说，陆叶立刻知道他的意思了。</br></br>玉螺界可不单单只遭遇过一次紫璇，更早一些时候，还有秽族的入侵！</br></br>这些外敌，根本不是他们能够应对的，既然本身没有能力应对，那就融入九州，九州这边，内有修罗场，外有方寸山，安全方面比起那些顶尖界域也不遑多让。</br></br>仇伍笑着道：“我知道友心意，这件事我们也是商议了很久才下了决定的，或许短时间内会有些水土不服，但两三代人之后，这个问题就不是问题了，以后不会再有玉螺界，只有九州。”</br></br>他都这么说了，陆叶当然不好再说什么。</br></br>而且玉螺界融界过来，对九州的好处更大。</br></br>只是……以后玉螺界都没了，这玉螺星系怕不是要改成九州星系了。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54637510.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sun, 28 Jan 2024 19:09:33 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零四十五章 两年</title><link>54633210.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>陆叶检查自身魂体本是想找到方法来对抗那些魂术的爆发，却不想有了意外的惊喜。</br></br>倒不算意外因为幽灵船的印记一直都在这里，只是他遗忘很久了。</br></br>思虑其中得失陆叶有了决断。</br></br>诚然，选择幽灵船的印记作为自身镇魂秘术的根基的话，日后修行的难度会很大，甚至比起选择火凤凰都要大的多，因为幽灵船本身的复杂程度比起火凤凰要更甚许多，可如果修行有成的话，那这镇魂秘术绝对是最顶尖的那种。</br></br>相对于最后的收获，前期的投入又算得了什么？</br></br>心中既定，陆叶一扫之前的迷茫和犹豫不决，心情豁然开朗。</br></br>他闪身来到一根石柱上站定，旋即催动自身魂力，灌入幽灵船的印记之中。</br></br>自得了这印记之后，他曾经催动过几次，整个过程并不需要他做太多事，只需要给这印记提供足够多的魂力即可。</br></br>魂体轻颤，魂力不断流逝，魂体内的印记微微一震间，一个虚影凭空出现在陆叶面前。</br></br>那赫然是一艘大船的虚影，并非星空中的那些星舟的造型，而是真正在大海上劈波斩浪的大船。</br></br>最先出现的是大船的主体，随后才是诸多细节，只小片刻功夫，幽灵船便重现在陆叶面前。</br></br>但还没有结束。</br></br>随着陆叶魂力的持续流淌，空无一人的甲板上，陆陆续续出现了一些身影，赫然是那些幽灵船的船员们。</br></br>大副秦宗，二副萧剑鸣，阵法师周行，船医许晴薇等等……</br></br>人数不多，拢共也就十几个。</br></br>他们并非活物，甚至不是魂体，只是幽灵船的一部分，因为当年陆叶得到幽灵船印记的时候，这些船员们也将自身的印痕留在了印记中。</br></br>陆叶重现幽灵船的过程，便一并将他们重现了出来，这所有的一切都是由陆叶的魂力凝聚出来的。</br></br>船员们各司其职，幽灵船整装待发，好似随时都可以扬帆起航，哪怕前方是龙潭虎穴，只要陆叶一身令下，也会义无返顾冲杀上阵。</br></br>望着面前不算大的幽灵船，陆叶检视了下自身魂力的消耗，暗暗点头，虽然消耗不小，但还在可以接受的范围内。</br></br>而且他敏锐地察觉到一件事，那就是凭他如今日照修为重现的幽灵船，比起当年星宿时，无疑要凝实的多，这显然跟自身境界有关。</br></br>星宿时固然可以凭幽灵船印记催动这魂术，但最终的成果是完全不一样的。</br></br>可是……依然不够！</br></br>因为他看出来了，这魂术固然施展出来了，可处处都显粗鄙，就好像是一副孩童随手涂抹的涂鸦，作为一般的魂术来说，这样的程度已经可以了，无论是对敌还是防护都有不错的效果，但作为镇魂秘术，却有很多不足之处。</br></br>倒是在意料之中，因为镇魂秘术的修行过程，就是在不断地打磨的过程。</br></br>接下来要做的，就是将幽灵船化作自己的镇魂秘术。</br></br>陆叶徐徐闭上了眼睛，少顷，面上流露出痛楚的神色，魂体也剧烈颤抖起来。</br></br>又过片刻，额头上一点光芒乍现，紧接着那光芒竟从体内飞出，仿若一只萤火虫。</br></br>魂灵！</br></br>这是唯有日照修士，才能借魂体凝聚的精华，若魂灵有失的话，那修士顷刻间就要遭遇重创，甚至可能变成白痴。</br></br>陆叶也在这个时候霍然睁眼，心念微动之下，那萤火虫一般的魂灵骤然落入幽灵船上，仿若雪花落在了大地，光芒融入其中。</br></br>将这一点魂灵与魂术结合，便是选定镇魂秘术的过程！</br></br>而一旦选定，就再难更改了。</br></br>有了自身魂灵的融入，陆叶明显感觉面前的幽灵船与自身的联系变得更加紧密，自身对这魂术的驾驭也更加得心应手许多，甚至连那些没有神智的船员们的脸上，也多了几分灵动之意。</br></br>这一步走完，就算是定下了镇魂秘术的基调。</br></br>接下来要做的，就是不断地修行打磨。</br></br>不管哪个日照，选定了何种魂术作为镇魂秘术的根基，最初都只是一个框架，日照们需要在漫长的岁月中不断地完善这个框架，填充进更丰富更充实的内容，如此才能让镇魂秘术越来越强。</br></br>这是伴随日照们整个境界最重要的修行过程之一，因为这个过程很像作画，所以也被称为画魂。</br></br>就拿幽灵船来说让日照之下的修士来此观瞧，必然会觉得这魂术逼真了得，可在陆叶眼中，却是粗陋无比，那甲板只具雏形，没有纹理，那桅杆图有其形，内部中空，甚至那一个个船员，都只有皮囊。</br></br>而陆叶接下来要做的就是不断地补充幽灵船的种种细节，什么时候这幽灵船在他的补充下，能变得如一艘真正的大船一样，不止具备外形，就连内里最细微的一切都没有任何破绽，那这镇魂秘术才是圆满之境。</br></br>而这应该关系到神之花的凝练。</br></br>这无疑是极度考验耐心和毅力的事，所以每一个日照境在镇魂秘术上的修行，都是一个水磨工夫。</br></br>最初的选择也关系到日后修行的难易。</br></br>陆叶之前打算选择天赋树上的灵纹主要就是这个原因，因为天赋树上的灵纹，他施展起来很简单，能极大地提升修行的效率。</br></br>如今选了幽灵船，倒也不差，因为有那印记存在，这魂术施展起来难度不大。</br></br>定了定心神，陆叶开始打磨自己的镇魂秘术。</br></br>这样一道秘术，光是维持着，对魂力就有不小的消耗，更不要说还要填充种种细节。</br></br>若非这里是英魂林，陆叶绝对坚持不了多久。</br></br>可英魂林这地方魂力太浓郁了，那无所不在的雾霭，便是精纯魂力的凝聚，陆叶完全可以吸收补充自身。</br></br>如此一来，消耗与恢复即便没能维持持平的状态，陆叶也只需隔一段时间休整一下，便可再次修行。</br></br>这样得天独厚的修行环境，也让陆叶的修行效率变得非一般日照可比，其他日照哪怕可以通过服用灵丹来补充魂力上的消耗，也绝没有这样便捷迅速。</br></br>日复一日……</br></br>这样的修行是枯燥乏味的，甚至比陆叶在万象海下提升自己的境界还要枯燥，但他却甘之如饴。</br></br>变强的路上，这点寂寞若都不能忍耐，那又如何凌绝万灵之上。</br></br>两年后。</br></br>英魂林中，陆叶驾驭着自己的幽灵船在雾霭之中航行，对比两年前，眼下的幽灵船外形上没有太大的变化，但唯有陆叶清楚，变化在内里。</br></br>两年时间几乎没有休息的修行，终于让他的镇魂秘术发生了一些质的变化，如今的幽灵船比起两年前，在各种细节上强出太多了，按虚元之前跟他的讲解，这应该是镇魂秘术小成了。</br></br>一般的日照，要到日照中期才能达到这个程度。</br></br>小成之后便是大成，大成之后是圆满。</br></br>分别对应了日照后期和日照巅峰！</br></br>日照境界的提升不单单只有法力上的要求，还有神魂上的，只有两者都达标了，才算境界的提升。</br></br>有些日照之所以被称为巅峰，就是因为镇魂秘术达到了圆满程度，而那些镇魂秘术不达标的日照，哪怕法力的修行到了极致，依然只是后期而已。</br></br>镇魂秘术想要达到圆满是很难的，这关乎到最初的选择。</br></br>有些日照选择的镇魂秘术本身不够强大，如此一来，前期的修行固然简单一些，可走到后面，无论他们如何修行，都走不到日照巅峰的程度。</br></br>这其实也是一种取舍，每一个做出选择的日照，都提前了解的利弊，当然，不排除某些日照后期进无可进之后，会生出后悔的心思，但一般到了这个时候，都为时已晚。</br></br>所以放眼这整个星空，能晋升日照的修士，只要时间足够，基本都能将修为提升到日照后期的程度，毕竟能晋升日照，那就说明天资不差，但想要走到日照巅峰就不是那么容易了。</br></br>镇魂秘术小成，陆叶当然有意试一下这秘术的威能。</br></br>此时此刻，一团狂暴的风暴中，幽灵船跌宕起伏，陆叶的魂体站在船上，随着船身上上下下。</br></br>那狂暴的风暴，是一道魂术的绽放，威势强大至极。</br></br>换做陆叶两年前初来此地，肯定已经被卷的晕头转向，不知东南西北了，但此刻在幽灵船的护持下，虽有颠簸，却并无大碍。</br></br>整个幽灵船外，有一层光幕笼罩，那赫然是船上的防护法阵，一个个船员东奔西走，忙碌不断，仿佛真的在波澜壮阔的大海上航行……</br></br>一炷香后，陆叶驾驭着幽灵船冲出了那风暴的中心。</br></br>不能再待下去了，他魂力消耗严重，再待下去，肯定要力竭。</br></br>寻了一根石柱恢复己身，待恢复完全后，又闯进了英魂林中。</br></br>如此尝试了几次，陆叶大概知道自己的镇魂秘术是个什么档次了，心中满意，这下再与那些老牌日照交锋，绝不会再如以前那样随随便便吃亏，而只要能免去神魂上的困扰，那在对敌之时，他就可以放开手脚大杀特杀。</br></br>凭他手上剑葫之威，一道剑气下去，日照层面，只要敌人的实力不是厉害的太离谱，什么人杀不死？</br></br>可以说这一趟修行，着实弥补了他眼下最大的短板。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54633210.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sun, 28 Jan 2024 17:13:47 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零四十四章 英魂林</title><link>54618034.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>镇魂秘术的选择，终究要考虑一个熟练度的问题，因为一旦选择了某种魂术作为根基，那以后的修行就是不断在重现这个魂术的过程，无数次的重复施展，叠加，才能让镇魂秘术越来越强。</br></br>如果不够熟练，单纯施展一道魂术都要花费很长时间，甚至有失败的可能，那自然不谈修行效率。</br></br>只从这个原因来考虑，陆叶就只能选择天赋树上的神纹，因为这些神纹他一念之间就可以构建出来，对于修行镇魂秘术有极大的帮助。</br></br>但虚元好意让他去一趟英魂林，他当然不能拒绝，只当去开开眼界了。</br></br>这边才刚刚应下，虚元便忽然闪身来到他面前，抬起一指朝他额头上点了过来，同时耳边传来虚元的声音：“不要动！”</br></br>陆叶安然不动。</br></br>这一指点出，陆叶只觉自己整个人忽然一飘，往后退了几步，再抬眼望去，面前端坐着一道穿着打扮极为眼熟的身影，腰间还挂着一柄熟悉的长刀。</br></br>那赫然便是自己的肉身。</br></br>陆叶这才后知后觉自己眼下已经神魂出窍了，站在这里的，是自己的魂体。</br></br>“英魂林那地方只能魂体进入，血肉之躯不可入。”虚元解释了一句又叮嘱他道：“你刚晋日照在外面可不要随意地神魂出窍。”</br></br>“我明白。”陆叶点头，他当然知道这个忌讳，神魂出窍这种事他以前从来没试过，因为这种事风险太大，神魂出窍期间，肉身没有半点防护不说，魂体本身也可能会遇到一些危险。</br></br>魂体对比肉身，在很多时候都显得无比脆弱。</br></br>但这里是魂族祖地，那就没问题了。</br></br>而且此刻只以魂体感受四周环境，陆叶甚至生出了一种如鱼得水的感觉，对比来说，之前肉身的感受反倒像是穿着衣服在水里洗澡。</br></br>陆叶以前还真没察觉到这些不同……</br></br>虚元这边又抬手一点，一道灵光浮现，朝远处飘去：“跟着它，去吧。”</br></br>陆叶看了一眼，急忙追去。</br></br>灵光的速度很快，在祖地空间中穿梭，路过一座又一座莲陆，直到大半日后，前方才出现一大片石柱耸立之地。</br></br>那一根根长短不一的石柱，汇聚成偌大的石林，灵光抵达这里忽然消失不见，陆叶心中明白，这应该就是英魂林了，魂族日照们的墓地。</br></br>陆叶并没有犹豫，一头扎了进去。</br></br>英魂林中笼罩着极为浓郁的雾霭，进入其中，就像是落入了厚厚的云层，雾霭并非真的雾霭，而是浓郁精纯的魂力，陆叶可以轻松将之吸收炼化。</br></br>这地方倒是修行神魂的宝地，比起一般的莲陆环境要好的多，哪怕星空池所在的七彩莲陆也远远不如。</br></br>陆叶好奇地四周打量着，异变突起，附近不远处光芒一闪，忽有魂力的波动跌宕而出，极为浩然。</br></br>陆叶仓促间扭头望去时，只见一柄大锤在那边凭空出现，当头朝自己锤了下来。</br></br>这一下打了他一个出其不意，陆叶匆忙便要躲闪，可那大锤落下，竟有封镇神魂之效，他整个魂体就像是遇到了天敌一样，竟是动弹不得。</br></br>陆叶大骇，感受这一击的威势，自知抵挡不得，仓促间便要构建圣守护持己身，然而魂力涌动的极为晦涩不说，圣守灵纹也根本构建不出来。</br></br>脸色一黑，后知后觉，自己这是魂体来此，肉身还留在虚元那边，天赋树没跟过来，哪里能构建什么圣守？</br></br>眼睁睁看着那大锤轰击而来，陆叶瞬间头晕眼花。</br></br>好半晌恢复过来，出乎陆叶的意料，这一击之下，他居然没有受太大的伤，神魂虽然有些痛楚，但魂体已经在炼化四周的雾气弥补自身了，用不了片刻就能恢复。</br></br>虚元……有些事没告诉他啊！</br></br>刚才那一锤的威势，完全是日照巅峰的强者出手，那样的一击，他根本抵挡不了，正面吃下，少说也是个神魂重创的结果，甚至可能魂体破碎。</br></br>但如今却只是一点轻伤……</br></br>陆叶慢慢反应过来，这英魂林中留存的魂术，并不会真正的杀死魂族后辈，否则魂族新晋日照，怕是来一个就要死一个。</br></br>魂族那些逝去的日照们将自身修行的魂术留在这里，是造福后辈的，可不是为了制造杀戮。</br></br>想明白这一点，陆叶心头稍定，这才朝一旁看去。</br></br>不远处有一个光点，在雾霭之中浮浮沉沉，刚才那大锤一般的魂术，就是从这个光点中爆发出来的。</br></br>而在受了那一击之后，陆叶甚至隐约有些明悟，察觉到那一道魂术的一些玄妙处，他甚至有种感觉，若是能与那光点有直接接触的话，他应该就能从中洞察这道魂术的修行之法！</br></br>就在他这么想的时候，那光点微微一闪，魂力激荡间，如方才一模一样的大锤又一次当头轰下！</br></br>还来？</br></br>陆叶一惊，这次他有所防备，总算有了躲避的余地，他是这么感觉的，可事实上依然没能躲开。</br></br>魂体又一次受创，混身疼痛，陆叶龇牙咧嘴，迅速远离了那个光点，那大锤一般的魂术虽然厉害，但并不适合他。</br></br>才刚行没多远，旁边的雾霭中，又出现一点亮光。</br></br>陆叶忽感不妙。</br></br>果不其然，几乎是在他注意到这个光点的同时，便有魂术从中爆发了出来，化作一支巨大无比如长矛一般的箭矢，破空而至，刺进陆叶的魂体后，又飞了回去。</br></br>这一箭比起刚才的大锤丝毫不弱，完全有直接穿透陆叶魂体的能力，可它仅仅只是刺伤了陆叶而已……</br></br>陆叶心中又生出刚才那样的感觉，如果能接触那个光点，就可以窥探到这魂术的修行之秘。</br></br>时间流逝，陆叶在这英魂林中不断游走，魂体在受伤和恢复之间循环。</br></br>他算是发现了一个规律，那就是只要站在石柱上，那些光点就不会爆发出魂术来攻击他，而只要离开了石柱附近有光点存在的话，必然会被攻击。</br></br>只小半日功夫，陆叶大开眼界，他算是见识到了历代魂族先祖们在这一片英魂林中留下了怎样的瑰宝。</br></br>那种种玄妙的魂术，俱都是每个逝去的日照们的得意之作，大多数攻击都是陆叶无法抵挡的，这明显是修为上的差距，少部分他能勉强抵挡，但终究免不了被击退的结果。</br></br>这整个英魂林的魂术，任何一道爆发出来，都有难以想象的威势。</br></br>吃了不少亏的陆叶审查自身，看看有没有什么可以借助的力量，单凭他如今神魂修为上的造诣，想接触这些光点，难度很大。</br></br>眼下他是魂体进入这英魂林，天赋树无法动用，所以能依仗的就只有自身的神魂以及与神魂有关的东西。</br></br>前次一战，镇魂塔破碎，定魂铃受损，而除了这两样魂宝之外，他能够依仗的就是七彩神莲了。</br></br>神魂出窍时，神海内的一切都融入了魂体中，七彩神莲自然也不例外。</br></br>但七彩神莲好像对眼下的局势没什么帮助，或者说，这种帮助是被动的，那一道道魂术爆发，之所以只对他造成轻伤而不杀他，就是因为有七彩神莲庇护，魂族先辈们留下的魂术察觉到七彩神莲的气息，认为他是魂族的后辈。</br></br>除此之外，好像没有别的了……</br></br>不对！</br></br>陆叶忽然想起一个被自己遗忘了很久的东西，因为那个东西平日不显露，只以一道印记的方式存于神海中，陆叶几乎已经忘记了。</br></br>直到此刻细细检查魂体，才忽然有所发现。</br></br>幽灵船的印记！</br></br>这是他当年刚入星宿，探索幽灵船，通过幽灵船的考验时候得到的好处，好几次发挥出至关重要的作用。</br></br>不过自从他得了七彩神莲镇守神魂之后，这道印记就慢慢淡出了视线，因为相对于守护自己的神魂，七彩神莲的霞光好像更厉害一些。</br></br>这是一道印记没错，可严格意义来说，它也是一道魂术，是幽灵船赐予自己的魂术。</br></br>意识到这一点，陆叶的表情变换起来。</br></br>如今他的见识阅历远不是当年可比，当然知道幽灵船的恐怖，如果当日他就知道幽灵船的底细，绝不会贸然闯入其中。</br></br>因为这玩意是一件星空至宝！</br></br>星空至宝赐下的印记，某种程度上来说，就是属宝，只是这个属宝与一般的属宝不太一样，它能发挥出来的强弱，与陆叶的神魂修为是直接挂钩的。</br></br>如果说……以幽灵船的印记为根本，打造自己的镇魂秘术呢？</br></br>天赋树上能选择的不多，火凤凰神纹是最好的选择，但它只攻不守，稍有弊端。</br></br>可幽灵船不一样，这玩意是攻守兼备的，当年初遇离殇，为了摆脱他的控制，离殇对他掀起了魂战，结果被陆叶驾驭幽灵船狠狠教育了一顿。</br></br>陆叶对此可是记忆犹新……</br></br>至于修行难度方面，幽灵船的印记虽然不是天赋树的灵纹，但陆叶催动此魂术并不费事，只是需要消耗大量魂力罢了。</br></br>可一旦修行成功，那这绝对是最顶尖的镇魂秘术。</br></br>陆叶的眼睛逐渐明亮，他终于知道自己该做出什么选择了。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54618034.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sun, 28 Jan 2024 17:13:42 +0000</pubDate></item></channel></rss>