<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第一千九百四十七章 价值八千万的财路</title><link>53213167.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>“一条价值八千万修罗印的财路，不知陆兄有没有兴趣？”阿卜罗压低了声音，一副鬼鬼祟祟的模样。</br></br>“八千万！”陆叶面色一惊。</br></br>他如今的修罗印不算少了，可也只是一千四百多万而已，距离八千万遥不可及。</br></br>尽管知道能让阿卜罗和古笙都如此在意的事肯定不会小，可陆叶怎么也没想到居然大到这种程度！</br></br>如果真能在短时间内筹集到八千万修罗印，到时候哪怕三个人平分，他也能分两千多万，再加上自己现有的，纵然不够打磨法源所用，或许也相差不远了。</br></br>只不过这个数字……</br></br>陆叶心头一动，连忙拿起自己的修罗令，借助修罗令查探悬赏榜，待看到排名第一的悬赏的赏金后，发现自己确实没有记错。</br></br>他看一眼阿卜罗，又看看古笙：“罗兄所说的财路莫不是……”说话间抬手指了指天。</br></br>阿卜罗严肃又缓慢地点头：“陆兄果然心思聪颖一点就透，正是你想的那个。”</br></br>悬赏榜排行第一的任务是，提供任何关于修罗场具体位置的切实消息，赏金八千万修罗印！</br></br>陆叶当初第一次来悬赏殿的时候就看到了这条任务了，这无疑是某个资深日照发布的任务，其背后必定代表了一个极为庞大的势力。</br></br>古往今来，来修罗场这边寻找这件星空至宝踪迹的强者不计其数，这条悬赏恐怕也挂了不知多少年了，迄今无人完成，可见难度之大。</br></br>陆叶顿时有些疑惑：“你们有这方面的线索？”</br></br>阿卜罗转头看向古笙：“这小子有！”</br></br>陆叶更不解了：“既如此，直接接取这个悬赏便是。”话说完，陆叶一惊：“两位该不会对那件至宝动心了吧？”</br></br>那可是星空至宝，岂是月瑶能够染指的？整个修罗场，不知多少日照在努力寻找，就算真的被月瑶得了，也是有命拿没命用。</br></br>古笙摇头道：“动心确实动心，不过也仅此而已，而且……”他似是无法解释太多，只能开口道：“那悬赏是需要提供切实的情报，才能得到赏金，所以只一点点线索的话是没有用的。而我们要做的，就是挖掘出这个切实的情报！”</br></br>陆叶想想也是，便问道：“古兄出身黄龙界，界内当有日照强者在修罗场，为何不将情况告知他们？”</br></br>古笙回道：“因为那是一个月瑶才能进入的历练场景，日照无法进入！”</br></br>陆叶了然，如此的话，就算古笙将情况告诉那些日照，他们也无能为力。</br></br>“那么需要我做什么？”</br></br>古笙已经与阿卜罗联手的，这两位可是前月瑶榜榜一榜二，他们两个联手，月瑶层面应该无人能敌，如今居然还要拉上自己，这其中凶险……</br></br>“那个场景我之前独自一人去历练过，先前伤势也是因此而来，细枝末节暂且不提，只提最后，那里有一具极为古老的强大偃甲，我一人不敌，就算加上萝卜头应该也不行！”</br></br>萝卜头……陆叶看了一眼阿卜罗，顿时看到他一脸嫌弃的表情。</br></br>“可如果有陆兄一起联手的话，合我们三人之力，应该可以拿下！”</br></br>如果没有陆叶异军突起，他只能与阿卜罗一起联手去试试，但因为修罗场出现一个陆叶，让古笙看到了新的可能。</br></br>他们三个联手，一个体修，一个法修，一个手持兵族的兵修，那偃甲就算再强，只要不到日照层面就不可能是他们的对手！</br></br>只要解决了那个偃甲，那么就可以探寻最后的秘密，根据他得到的情报显示，那绝对跟修罗场有关。</br></br>到时候不但可以完成悬赏榜的任务，获取大量修罗印，甚至可以将情报上报给本界的日照。</br></br>听了古笙的讲述，陆叶沉吟不语。</br></br>能感受的出来，阿卜罗与古笙对自己没有恶意，所以联手是没什么问题的，不过有些事他还是要问一问。</br></br>“古兄进入的那个场景，是可以反复进入的？”</br></br>修罗场的历练场景，有些是只能进一次，只有很少一些是可以反复进入的，陆叶知道这个事，所以才有此一问。</br></br>“也不算，我还可以进入两次！”古笙回道，“而且我从里面带了个东西出来，借助此物，我能带最多两位同伴一起进去。”</br></br>陆叶了然，进入的次数和人数都有限制，怪不得古笙会找上自己，如果没有这样的限制，凭黄龙界的底蕴，他根本不可能找外人合作。</br></br>“那么如果事成，如何分润修罗印？”陆叶又问道，既是合作，自然是要将所有的细节都提前商量好，尽管阿卜罗和古笙给陆叶的观感还不错，但这世道，知人知面不知心，还是小心点好。</br></br>“我独占五成，两位平分剩下的五成！”古笙开口。</br></br>陆叶点点头：“合情合理！”</br></br>那历练场景是古笙发现的，他与阿卜罗也需要古笙带着一起进入，他们要做的，仅仅只是联手对战那个强大的偃甲，所以这样的分润没问题。</br></br>五成的一半，那就是两千万修罗印！数目不少了。</br></br>“陆兄的意思是……”古笙望着他，尽管从陆叶的语气已经可以有所推断，但还是需要一个肯定的答复。</br></br>“干了！”陆叶颔首，这样的好事主动找上门，自然没有错过的道理。</br></br>古笙一笑，当真是倾城倾国……</br></br>他抬手一抓，顿时一张修罗契约出现在面前：“虽说君子一言驷马难追，我也愿意信得过陆兄，但好话说亲兄弟明算账，还是签一份契约更为稳妥。”</br></br>主要是陆叶与他们都不算熟悉，真正心性如何谁也不知道，这种情况下，修罗契约就很有必要了。</br></br>“没问题。”陆叶自无不允，查探了下修罗契约上的种种条款，这应是古笙早就拟定好的，上面没有太多的约束之类，只约定了在历练之中三人要精诚联手，不得有暗中的谋算，另外还有事成之后的分润比例。</br></br>上面已经有古笙和阿卜罗留下的印记。</br></br>陆叶便也留下了自己的印记，修罗契约当即化作荧光，将三人包裹。</br></br>天赋树立刻有了反应，大片灰雾升腾而起。</br></br>约定之后，古笙与阿卜罗一起起身，他望着陆叶道：“陆兄才历练归来，那就先休息几日，提前做些准备等再可以历练的时候，传讯我二人即可。”</br></br>阿卜罗与古笙离去了，陆叶稍作沉吟，也没在这里停留，很快回了自己的洞府中。</br></br>没什么需要准备的，一应修行恢复的资源他随身都带着的，更不需要疗伤之类。</br></br>他只需多等几日，过了这段平缓期就可以再次进入历练场景，正好天赋树大概也能将修罗契约的力量焚灭了。</br></br>不过有一物倒是让他很在意。</br></br>伸手入怀，将命运骰子取了出来，摆在面前。</br></br>这婴儿拳头大小的玩意很邪性，陆叶清楚地记得，上次历练之前，他特意将此物留在了洞府中。</br></br>却不知为什么跟着自己一起进入了历练场景，虽说摇出来一个大吉让他一直顺风顺水，可保不准它什么时候会给自己摇一个大凶出来。</br></br>尤其是下一次历练进入的场景，那可是连古笙都被重创的地方，所以哪怕陆叶舍不得，这玩意也得赶紧处理了！</br></br>心念一动，陆叶抓起命运骰子进了修罗宝库，很快来到一个地方。</br></br>然后他将命运骰子放在面前的圆柱上。</br></br>修士在修罗场中所获的一些宝物，是可以让修罗宝库回收的，继而获得相应的修罗印奖励。</br></br>大多数修士都会借用这种办法，来评估自己不认识的宝物的价值。</br></br>当然，并不什么所有东西宝库都会回收，只有一些特别的，有价值的东西，才有回收的资格。</br></br>陆叶上次便是借助这种方式，得知了命运骰子的具体信息，只不过当时他没想着要回收。</br></br>此时此刻，命运骰子被安置之后，陆叶脑海中立刻多出了与上次一样的信息。</br></br>命运骰子：至宝的属宝，趋福避祸，逆天改命，尽在一骰之中。</br></br>他心中默念了一下“回收”。</br></br>结果却是毫无反应。</br></br>这玩意……不能回收？</br></br>他皱了皱眉，左右看了看，见无人关注这边，便悄悄取出了剑葫，将命运骰子拿回来，剑葫放了上去。</br></br>剑葫：至宝造化藤的属宝，可吞噬宝物衍化剑气，吞噬的宝物品质越高，剑气越强，若集齐七葫，可现造化之妙。</br></br>得到的信息中也不知道这剑葫能不能回收，陆叶不敢试，万一成了，剑葫就没了。</br></br>而且直到此刻他才知道，这造化藤的属宝居然有七个！</br></br>丹葫在他这边，如今是二师姐掌管，用来炼丹的，他还听说过一个风葫，剩下四个就完全没听说过了。</br></br>至于集齐七葫之后的造化之妙什么，陆叶完全不懂。</br></br>收回剑葫，陆叶皱眉不已。</br></br>他本想将命运骰子让修罗场回收算了，结果这个计划居然行不通，这么看来，这玩意是绑死在自己身上了？这是何道理？</br></br>无奈之下只能作罢，终究是至宝的属宝，说不定什么时候能发挥出意想不到的作用，至于万一摇出什么不好的东西……他好歹还有天赋树可以焚灭。</br></br>。</br></br>今日有事出去下，只有一更，见谅(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53213167.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 06:17:23 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百四十六章 恐怖收获</title><link>53203877.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>身形高大的黑巾首领狼狈落地，眸中溢满了惊悸神色，方才那一瞬间，他切切实实感受到了死亡的威胁。</br></br>那个年轻人若是愿意的话，真可以杀了自己的！可他不知道对方为什么会放自己一马。</br></br>尽管想不明白，可黑巾首领还是做出了最正确的选择，他连忙起身，混入人群之中，朝远处飞奔！</br></br>此地不宜久留，这样一支骑兵队，他的黑巾根本无力阻挡，继续留下来，必死无疑。</br></br>千流城的城门楼上，谢礼将这一幕看在眼中，再看看陆叶所率骑兵队砍瓜切菜一样斩杀着黑巾首领的亲卫队，终于下定决心：“开城门，迎战！”</br></br>一声令下好不容易关上的城门再度有开启的迹象。</br></br>其实方才城门没有关上的时候他就有这种想法了，但真这么做的话风险太大，他不知道那支骑兵队到底能坚持多久，如果他们坚持不住的话那主动迎战只会让千流陷入泥潭。</br></br>直到此刻亲眼看着黑巾首领遁逃，他再不犹豫。</br></br>都这个时候了，若还犹豫的话，那他也不配做这个千流城主。</br></br>骑兵队还在冲杀，黑巾首领麾下，数倍于他们的亲卫队的表现与那些普通士卒没有任何区别，都是一触即溃。</br></br>待到千流城门大开，守军从中冲杀出来之后，黑巾军这边终于察觉到了不对，首领不见了踪影，己方阵型乱的一塌糊涂，纵有将领大胜呼喝，也难挽颓势。</br></br>本就是一支匪军，顺风顺水的时候他们可以气势如虹，可一旦面临这种挫折，那就是一团散沙。</br></br>最初的时候，只有少部分见机不妙的黑巾开始遁逃，渐渐地，这种恐慌的氛围弥漫整个战场。</br></br>自千流城门大开之后不过半个时辰，黑巾军兵败如山倒。</br></br>陆叶麾下，骑兵队已经分散开了，各自结成阵势，四下衔尾追杀。</br></br>再过一阵，所有跟随陆叶前来的骑兵都瘫倒在地上，哪怕有阵盘相助，持续这么长时间的征战也耗尽了他们的所有力量。</br></br>只剩下陆叶一人，单枪匹马，杀戮不止，直到将视野中最后一个黑巾斩杀，这才罢休。</br></br>身后传来马蹄声，陆叶转头回望，正见到一支队伍迅速朝自己这边靠拢过来，他瞧了一阵，有些失望，不是黑巾匪军，好像是千流城的人。</br></br>为首一个中年男子，正是之前站在城门楼上那个对自己喊话的，如果没猜错的话，应该是千流城的城主了。</br></br>片刻后，彼此照面，谢礼目露赞赏地望着混身浴血的陆叶，此前对方的种种骁勇英姿不禁浮现在眼前，如此猛将，若能收之麾下，日后哪还需要忌惮什么黑巾白巾的，抱拳一礼：“在下千流城城主谢礼，多谢小兄弟仗义援手。”</br></br>陆叶点点头，在马背上回了一礼：“城主客气了，黑巾匪患，天怒人怨，人人得而诛之。”</br></br>谢礼眼前一亮：“小兄弟说的好，此番千流能够解围，更大败匪军，多亏小兄弟所率骑兵队，还请小兄弟随我回城，让谢某略尽地主之谊。”</br></br>陆叶没拒绝，这一战打到现在，他也消耗巨大，确实需要好好休整一下。</br></br>当下便与谢礼一同朝千流城方向返回。</br></br>才行没多久，便有一骑迅速靠近，走到谢礼身边低声说了一句，谢礼闻言神色一喜，忍不住哈哈大笑起来。</br></br>无他，之前被陆叶打伤的黑巾首领，被千流的人活捉了，此刻正在押送回来的路上。</br></br>小半个时辰后，城门口处，陆叶与谢礼等人才到没多久，那黑巾首领就被五花大绑地带了过来。</br></br>陆叶瞧了他一眼，只觉这厮实在是太不争气了，自己明明放了他一马，居然还是被抓了回来。</br></br>黑巾首领浑身伤势，惨不忍睹，不过表情却是桀骜不驯。</br></br>可在对上陆叶的眸子之后，还是忍不住打了个寒蝉在场所有人，他都不放在心上，唯独陆叶不一样，他知道这不是自己能招惹的，先前那气势如虹的一枪给他留下了太大的心理阴影。</br></br>陆叶漫步上前，居高临下地望着对方，开口道：“你那些手下，会来救你吗？”</br></br>黑巾首领嗫嚅了一下，弱弱地道：“我等本就是意气相投，聚集一处，如今我落败被擒，黑巾不复存在，谁又会来救我？”</br></br>“那你……没用了啊。”陆叶叹息一声，如果还有逃窜的黑巾来救人的话，这个首领还有一点价值。</br></br>说话间，手中长枪顺势往前一捣，刺穿了对方的胸膛。</br></br>一点光芒自黑巾首领身上飞出，掠进陆叶腰间的修罗令中，随后尸体也化作点点荧光消散。</br></br>四周的一切在这一瞬间定格下来，紧接着破碎开来。</br></br>陆叶眼前一花，满身疲惫迅速消散一空，那种难以言喻的虚弱感也在这一刻消失殆尽。</br></br>修罗场对自身的压制……没了！他恢复了原本的实力。</br></br>浓郁的界域气息萦绕周身，转头四望，不断地有修士的身影突兀出现或者消失。</br></br>历练结束了！</br></br>陆叶认准方向，第一时间朝洞府所在赶去。</br></br>片刻后，他盘坐在洞府中，拿着自己的修罗令查探。</br></br>然后眼珠子一瞪……</br></br>尽管知道自己这一趟获得的修罗印不会太少，但这个数字还是超出想象。</br></br>足足一千四百多万修罗印！</br></br>要知道在进入这一次历练场景之前，他只有七百多万修罗印而已，然而此刻，这个数字却翻了两倍之多。</br></br>满打满算，他花费在其中的时间不到一个月而已。</br></br>一个月时间，收获七百多万修罗印，这样的效率，便是日照也做不到！</br></br>尽管那个历练场景对他很不友好，好像处处都有针对，修为被压制了不说，连磐山刀都拔不出来，储物戒更是打不开，但架不住收益高啊。</br></br>这样的历练场景若是能多来几次，他只怕很快就可以凑齐修罗印，从而兑换出自己需要的宝物。</br></br>但陆叶隐隐觉得，这样的机会恐怕不会再有了。</br></br>这一次的历练……绝对有什么地方不对劲，或者说哪里出了问题！从来没听说有人能在历练场景中，随便杀敌就可以获得大量修罗印的。</br></br>而且这种事也不好去找人询问。</br></br>一千四百多万修罗印，便是宝库中最贵的紫霞寒晶都可以差不多兑换十份了，到时候能给自身法源带来的提升绝对很大。</br></br>但想要将法源打磨至圆满程度，应该还有一段距离。</br></br>陆叶没急着去兑换，他准备将修罗印攒到两千万，再一次性兑换。</br></br>再欣赏了一下自己修罗印的巨大数字，陆叶这才传讯一道出去：“我回来了。”</br></br>此前还在历练的时候，他就收到了阿卜罗的讯息，得知陆叶正在历练，阿卜罗只让他回来之后联系。</br></br>这家伙跟古笙绝对有事找自己！</br></br>上次三人聚头的时候，陆叶就发现了，只不过别人没提，他自然就不好问。</br></br>最主要的是大家接触不多，其实不算太熟悉。</br></br>如今来看，他们大概是做出了什么决定，要跟自己好好谈一谈了。</br></br>讯息传出去之后，没有得到回应，也不知阿卜罗在做什么，陆叶索性去了一趟悬赏殿，看看有没有什么适合自己的任务接一接，如之前那样帮人解毒的任务，还是省心省力又划算的。</br></br>无数修士在修罗场中历练，总会遇到这样那样的意外，身中剧毒的不在少数，有能力解决的自然不需要发布悬赏，可若是没有能力解决的，就只能通过这个方式寻求外力了。</br></br>还真让陆叶又接到两个悬赏任务，奖励不算多，加在一起也才只有不到十万修罗印的样子。</br></br>这边忙完，阿卜罗也有了回应。</br></br>陆叶索性将自己所在的小密室的编号报给他，然后静静等待起来。</br></br>悬赏殿内这些小密室，一般都是接取悬赏任务双方接头所用，但修士们如果借用此地来商讨一些事情的话，其实也是可以的，只要不占用太长时间就行。</br></br>等不多时，两道身影先后走入，正是阿卜罗和古笙。</br></br>两人都是老样子，不过古笙看起来伤势好像是痊愈了，陆叶也不知他受的什么伤，只知是他在最近一次历练中遭遇了强敌。</br></br>两人各自坐下。</br></br>“什么事？”陆叶望着阿卜罗问道。</br></br>“嘿嘿……”阿卜罗奸笑了一声，声音有那么一些猥琐，一边笑着，一边转头看了看古笙。</br></br>古笙皱眉道：“既然决定了，那就不用遮掩。”顿了顿道：“还有，不要对我这么笑，我想揍你！”</br></br>阿卜罗神色一肃，盯着陆叶道：“兄弟，想发财吗？”</br></br>“发的什么财？”陆叶忽然有些警惕，古笙还好，长的细皮嫩肉，大家闺秀的，一看就知书达理，阿卜罗这家伙给他的感觉有些不太靠谱，所以听他这么一问，陆叶就不免想起一些不好的事情。</br></br>似是瞧出他心中所想，阿卜罗道：“放心，咱们不会做什么违反修罗场的规则之事，那是取死之道！”</br></br>陆叶想想也是，修罗场中，任何歪门邪道都不会有好下场，而能让阿卜罗和古笙都如此在意，这个事绝对不小。</br></br>“说说看。”(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53203877.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 13:17:22 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百四十五章 如此莽夫</title><link>53201320.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>城门楼上，谢礼与身边的谋士看的目眩神驰！</br></br>原本见这一支骑兵队居然那般冒险行事，他们都不看好，谁曾想居然还有这样巨大的惊喜。</br></br>这个骑兵队百多人，赫然全都是有修为在身的，尤其是领头的那个年轻人，实力无疑最强，那一杆长枪挥动起来，三丈之内无有活口，可以说，这一支骑兵队的突袭能这般势如破竹，领头的年轻人起到了决定性的作用。</br></br>“真是一员猛将啊！”谋士眸子发亮，忽然抱拳道：“大人，如此猛将可不能折损了，若能收伏这支骑兵队，那对阵黑巾咱们必定能多两成胜算。”</br></br>谢礼闻言颔首：“不错！”哪怕谋士不提，见得这样的骑兵队，谢礼也起了爱才之心。</br></br>谋士道：“属下观他们的意图，似是想凿穿黑巾军阵，而他们的方向正是城门所在，大人，咱们需要接应一二！”</br></br>谢礼立刻明白他是什么打算了，当即一招手，有传令兵上前：“大人！”</br></br>“令城门守军，见机开启城门，接应下面骑兵队！”</br></br>“是！”</br></br>虽说这个时候打开城门会有很大的风险，但如果能将这支骑兵队接应进来，那付出一些代价也是值得的。</br></br>这样一支骑兵队，绝对能在与黑巾的战事中起到巨大的作用。</br></br>而且对方明显是冲着城门来的，大概也是想在冲杀之后进城休整，谢礼如今只担心这支队伍的后颈不足，若如此那他们未必能冲到城门处。</br></br>但很快他就发现自己的担忧多余了，那百多人的骑兵队伍直到此刻，速度也丝毫没有减缓，偶有马匹折损附近的同伴都会及时援手，将对方拉到自己的马背上。</br></br>又半盏茶功夫，整个黑巾大军几乎被凿穿了，骑兵队距离城门只有三百丈不到。</br></br>“来了！”谢礼握紧了拳头。</br></br>吱呀……厚重的大门徐徐开启，城内，大量守军蜂拥而出，与前方黑巾殊死搏杀，给骑兵队的突进制造机会。</br></br>谢礼长呼一口气，到了这个时候已经不会有什么意外了，骑兵队应该可以安全入城，然就在这时，他眼珠子一瞪，眸中露出极为愕然和惊诧的神色，仿佛看到了什么难以置信的画面。</br></br>身边的谋士也是表情一僵：“他们……要干什么？”</br></br>两人视野之中，直直地朝着城门处冲来的骑兵队，居然在城门百丈外滑过一个弧度，朝另一侧冲杀过去，一如既往，摧枯拉朽！</br></br>他们不是要入城？他们还要冲杀？</br></br>“不可理喻，不可理喻！”那谋士心态瞬间炸了，这世上怎么有如此莽夫？</br></br>他们能凿穿黑巾的军阵确实让人惊叹，但这样的攻势如何能够持久？千流这边为了接引他们甚至连城门都主动打开了，结果人家居然看都没看一眼，转向就走了。</br></br>如此一来，反倒让千流这边的防御出现了漏洞，瞬间危机四起。</br></br>原本黑巾攻城不下，只能拿人命去填，但此刻城门大开，附近的黑巾军立刻像是嗅到腥味的猫儿，齐齐朝这边聚涌而来，霎时间，东城门处，压力巨大，哪怕守军拼死反抗，也节节败退，眼看着便要被黑巾打进城内。</br></br>谢礼已经无力去关注那支骑兵队了，一道道令下，各处守军急忙被抽调到城门处，填补窟窿，城门若不关闭，这里永远是防御薄弱之处。</br></br>就在他焦头烂额时，视野余光忽然瞥见那支骑兵队又杀了回来。</br></br>还是那样的所向披靡，所过之处，黑巾无有抵挡之人，皆都惨死当场。</br></br>骑兵队冲杀了过去，城门处瞬间肃然一空，原本压力巨大的守军怔怔地望着面前伏地的众多尸体，一时竟有些无所适从。</br></br>骑兵队并没有冲出太远，而是在冲杀一阵之后，又转出一个大弯朝这边杀了回来，将后续冲杀过来的黑巾再一次覆灭当场。</br></br>“如此奇兵……”谢礼嘴唇都在哆嗦，他知道自己小看了这支骑兵的能量，这百多人在战场上发挥出来的作用超出了他的想象，而骑兵队此刻的做法无疑是在帮他们减轻城门的压力，让他们有功夫重新关闭城门。</br></br>“关城门！”谢礼一声怒喝令下。</br></br>随着骑兵队来来回回的几次冲杀，东城门终于重新被关上了，直到此刻，骑兵队才从这块战场离去，仿佛没了后顾之忧，继续之前那样大肆冲杀的节奏。</br></br>“小友，那边帅旗便是黑巾首领所在，杀了他，此战可胜！”谢礼连忙对着下方的陆叶喊道。</br></br>诚然，骑兵队斩杀的黑巾数量不少，也彻底扰乱了黑巾军的阵型，但只要黑巾首领不死，那这一战就不会结束，反倒是若能杀了黑巾首领，那黑巾军就立刻会成为一片散沙，到时候甚至千流这边也可以开城迎敌，一战定鼎。</br></br>凭这骑兵队之前展现的能量来看，谢礼觉得他们能完成这个斩首行动，当即给出提示。</br></br>因为他发现这支骑兵队虽然骁勇无双，可好像根本没发现那杆明显的帅旗。</br></br>然而让谢礼感到无奈的是，即便他如此提醒了，对方居然也没有照做的打算，依然朝着黑巾数量最多的方向杀去。</br></br>这年轻人……瞎了不成？</br></br>不过就在下一刻，谢礼就露出惊容，因为那帅旗之下，一道高大的身影忽然策马而行，身边一众军士紧密相随。</br></br>谢礼又急忙高呼一声：“小友小心了，那黑巾首领来寻你了。”</br></br>显然是对方见到陆叶所率的骑兵队破坏力太强，决定亲自出手阻拦，黑巾首领也是被逼无奈了，自这支骑兵出现到现在，死在他们手下的黑巾军已经不计其数，最初他也被这支骑兵展现出来的力量所震惊，之所以等到现在，是因为他觉得时机到了，那样强度的冲杀之后，这支骑兵队还能发挥多少实力？</br></br>为了一举拿下这支骑兵队，黑巾首领不但亲自出手，甚至连自己的亲卫队都带上了，这可是整个黑巾最精锐的一部分力量，人数上更是骑兵队的三倍有余。</br></br>马背上，正领衔冲杀的陆叶眨了眨眼，谢礼的喊话声他自然是听到了的，倍感无奈……</br></br>他有自己的计划，并不愿太早与黑巾首领交手，因为按照他仅有的几次历练经验来看，若是解决了黑巾首领，那这次的历练基本就结束了。</br></br>但他不想杀敌，可架不住敌人自己来找死！</br></br>稍稍关注了一下黑巾首领所在的位置，这点很好观察，因为对方身边有个扛旗兵，旗兵所在，便是那首领的位置。</br></br>接下来半个时辰，陆叶一直都在领着骑兵队躲避黑巾首领所率的亲卫队，这一幕让谢礼看的颇为无语，但在黑巾首领看来，这无疑是对方在示弱，可对方的速度太快，滑的跟个泥鳅一样，他几次围堵居然都没能得手。</br></br>不免恼火，转头看了一眼自己的扛旗兵，一声令下，帅旗遮掩了起来。</br></br>这么一搞，陆叶就不知道黑巾首领在什么地方了，只能领着骑兵队不断地变换方向。</br></br>又一炷香后，前方忽然出现一支甲胄鲜明，军容不俗的队伍，领头的一个头顶上飘着诱人的一万字眼……</br></br>陆叶叹息，还是没避开。</br></br>这也是没办法的事，黑巾首领有意隐藏，又特意针对他们这支骑兵队，所以早晚都是会遇到的。</br></br>“臭小子，我看你这次往哪里跑！”黑巾首领一口牙都快咬碎了，望着陆叶的面容满是怒火，仿佛恨不得将他抽筋扒皮。</br></br>说话间，亲自迎上陆叶，手中一柄重达三百斤的巨大砍刀挥动起来，裹挟无坚不摧之势。</br></br>他的身后，诸多亲卫也齐齐上前。</br></br>灵力涌动，陆叶立刻辨别出，这家伙有灵溪一层境的修为，不愧是黑巾首领，价值一万修罗印的存在，就是与杂兵不一样。</br></br>这么长时间的激战，陆叶一身灵力和体力确实消耗巨大，若是单对单迎战这个黑巾首领，说不好会还有些麻烦，但可惜的是，他并非一个人。</br></br>几乎就在黑巾首领一击斩下的时候，陆叶周身灵力一催霎时间一只大龟的虚影一闪而逝。</br></br>黑巾首领为之一怔，他以为自己看花了眼……</br></br>然而下一瞬，他就脸色大变，因为对方一杆长枪直直朝自己刺来，裹挟着让他根本无法反抗的力量，让他手中砍刀为之一震的同时，中门大开！</br></br>枪尖在视野中急速放大！</br></br>吾命休矣！</br></br>黑巾首领浑身冰凉，实在不敢相信，在维持了这么长时间高强度的征战之后，对方还能爆发出这样恐怖的杀招！</br></br>就在黑巾首领以为自己必死无疑的时候，陆叶长枪微微往下一偏，刺穿了他的锁骨。</br></br>然后直接将他整个人提了起来，猛地往远处一甩：“滚！”</br></br>鲜血飚飞，黑巾首领一脸错愕地飞了出去，重重摔落在地上。</br></br>城门楼上，谢礼惊喜的目光也化作惊愕，眼角一阵抽搐：“他……在做什么？”</br></br>他看的清清楚楚，方才那一瞬间的交锋，陆叶明明有击杀黑巾首领的机会，可不知为什么居然饶了他一命！</br></br>这是什么意思？谢礼看不懂了。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53201320.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 11:11:11 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百四十四章 我们有这么强？</title><link>53191409.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>少顷，一队七人归来，将刺探的情报汇报给等待在此的陆叶。</br></br>与他预想的差不多，千流城的底蕴果然比定安要强大的多，黑巾军已先后发起三次攻势，却始终没能取得决定性的战果，反倒是己方损失不小。</br></br>也正是因为这样，之前黑巾的小队才会前往定安筹集粮饷，结果被陆叶给灭了，又引来了一支千人的先锋军，依然死伤大半。</br></br>正是因为这边战事焦灼，黑巾才没余力去寻定安的麻烦。</br></br>眼下黑巾军正在休整，看样子并不打算善罢甘休，这是正常的，黑巾是山匪起家，一路发展过来顺风顺水，所过之处，多有城池主动投降的先例，结果却在千流这边损兵折将。</br></br>那黑巾首领岂能这般退却，只要能拿下千流，那之前所有的损失都是值得的。</br></br>换任何人处在黑巾首领那个位置，都不会轻易退去。</br></br>这个时候去找黑巾的麻烦无疑是不理智的，他带来的百多人虽全都是有修为在身的，但终究数量希少，需得在合适的时候出动才能发挥出最大作用，稍作思量，陆叶决定静待良机，相信黑巾那边不会让他等太久。</br></br>命众人原地隐蔽，他孤身一人离去，没人知道他去了哪里，只不过小半日后，他便又归来了。</br></br>黑巾果然没有让陆叶等太久，只不过两日后正在休整中的众人便隐约感觉到一些异样的动静从千流城方向传来。</br></br>陆叶立刻俯下身子以耳贴地，仔细聆听。</br></br>片刻后他眉头一扬，其身低喝：“准备了！”</br></br>百多人闻听号令，立刻严阵以待。</br></br>“上马！”陆叶又一声令下。</br></br>众人翻身上马，动作整齐划一，神色肃穆。</br></br>“出发！”陆叶看了他们一眼，一马当先，朝千流方向而去。</br></br>此时此刻，黑巾大军正在攻城，巨大的燃烧着火光的石块在投掷器的作用下划破天空，或砸在城墙上，或落进城中。</br></br>那厚实的城墙上，到处都是坑坑洼洼的坑洞，城内也多有破损之处，死伤的民众随处可见，城墙附近，一片炼狱场景。</br></br>足足半个时辰的投石洗礼，又迎来半个时辰的箭雨齐射，黑巾这才大举攻城。</br></br>潮水一般的匪军叫嚷着扑杀上前，有抗着简陋云梯的，有手持盾牌顶在前方的，气势汹汹。</br></br>如此攻势，千流已经抵挡过好几次了，这一次自然驾轻就熟。</br></br>双方争锋最激烈之地便在东门所在的这一段城墙处，屡屡有黑巾军悍不畏死地借助云梯攀上城墙，皆都被千流守军砍翻在地。</br></br>东门上方的城门楼中，千流城主谢礼神色肃穆地站在那里，一个个军士急急而来，汇报着各处战况，他三言两语吩咐下去，这些军士又迅速离去。</br></br>千流能在黑巾的攻势下支撑到现在，不单单只是这个城池的底蕴强大，更有谢礼居中的统筹调度。</br></br>可以说，若没有谢礼此人，千流城绝撑不到现在。</br></br>他望着下方来势汹汹的黑巾，清楚地判断出，黑巾只能支持这一次攻势了，只要挡住这一次，那么黑巾必会退去，到时候千流便有喘息之机。</br></br>但到底能不能挡得下来，他心里其实也没底，如此战事，影响战局的因素太多了，哪怕他有极高的军事素养，也无法完全左右战事的走向。</br></br>只能尽人事，听天命。</br></br>脑海中不由浮现出一个年轻人的面孔。</br></br>那是他从未见过的年轻人，两日前忽然登门造访，找上他，自称来自几百里外的定安城。</br></br>当时双方简单地交谈了一阵，得以让他知道了一些对方的安排。</br></br>他知道这种时候其实不能指望外力，但依然还是忍不住有些期待，若是真有奇兵，这个时候应该出现了吧？</br></br>目光转过，扫视整个战场，可让他感到失望的是，视野之中全是黑巾，根本没有什么奇兵……</br></br>这让不禁有些怀疑，两日前那一幕到底是不是真实发生过的，因为当那年轻人离开之后，他还特意吩咐属下暗中跟随，结果一眨眼对方人就不见了。</br></br>对方就这么神神秘秘的出现，然后又鬼魅般地消失。</br></br>“那边是什么？”身旁一个谋士打扮的人忽然惊疑了一声。</br></br>谢礼循着他目光的方向望去，隐约看到那个方向有一些小黑点正在迅速接近，面色一动，当即催动灵力加持双眸。</br></br>视野变得稍稍清晰了一些。</br></br>“骑兵？”谢礼眉头一皱，他看出来了，那边忽然来了一支骑兵，领头的虽然看不清楚，但依稀与两日前见到的那个年轻人身形相仿。</br></br>不过这支骑兵的数量不多，只有百多骑的样子。</br></br>谢礼目光朝这支骑兵的身后望去，却是什么也没看到。</br></br>这该不会就是那个年轻人提过的奇兵吧？百来人，就算全部都有修为在身，在这样的战场中又能做什么？</br></br>顶多在战阵中冲杀个几次，等灵力耗尽就只能挨宰了。</br></br>“大人，这是黑巾的人吗？”那谋士问道。</br></br>谢礼摇头，他并不确定这支骑兵什么来路，但看他们的架势，明显是直奔黑巾后方而去的。</br></br>观瞧中，黑巾明显也发现了这支骑兵的踪影，当即有一支五百人的队伍迎了上去，彼此距离迅速接近。</br></br>谢礼目光一瞬不移地关注着，他知道自己很快就可以确定这支骑兵的立场了，是敌是友，只看接下来的这两方的遭遇。</br></br>十息后，两支队伍碰撞在一起，谢礼不禁神色一动。</br></br>因为那两支队伍瞬间就陷入了厮杀，从远方赶赴过来的骑兵队就像是一支长箭，摧枯拉朽地凿穿了黑巾五百人军阵，头也不回地继续冲杀。</br></br>只这一轮，五百人就死了上百之多，而他们竟连阻挡骑兵队一瞬的能力都没有，骑兵队所过之处，黑巾军如稻草一般倒下。</br></br>那谋士惊道：“这些人哪来的？以寡击众，却势如破竹，领头的绝对修为不俗，队伍中定然有大半都是有修为在身的。”</br></br>“定安！”谢礼眸子明亮终于确定，两日前的事是真的发生过的，那个神出鬼没的年轻人来了，带来了一支骑兵，唯一让人感到可惜的事，数量实在太少了。</br></br>“定安的人？”谋士闻言恍然大悟：“之前听说黑巾去滋扰定安了，却被那边打的大败亏输，看样子定安也知道唇亡齿寒的道理，这应该只是先锋，定安大军恐怕很快就会赶来。”这么一想，谋士心头振奋起来，如果定安大军能从后方袭击黑巾，与千流这边内外夹击的话，还真有一举击溃黑巾的希望。</br></br>说话间，谋士又是一惊：“他们要干什么？”</br></br>无他，在他的视野中，原本排成一条直线的骑兵队此刻骤然变换了阵势，百多人化作了一个矢字形，直直地对准黑巾大军的腹地凿去。</br></br>谋士几乎不忍直视，就算这骑兵队之前展现出了强大的机动性和破坏力，但也不应该如此冒险行事。</br></br>他们最正确的做法，应该是在黑巾军边缘游猎，而不是这样直捣腹地，因为这样做风险太大了，一旦进攻的势头受阻，那四面八方可都是敌人，到时候没人能在那样的围攻下存活，除非他们能一直保持着强大的进攻势头。</br></br>谢礼也想不明白这支骑兵队到底要干什么，在他看来，对方这种做法完全是自杀之道。</br></br>千流十里外，陆叶一马当先，口中传出号令：“都跟紧了！”</br></br>整个骑兵队，除他之外，所有人都面色紧张，忐忑不安，他们虽都有修为在身，可在此之前，谁也没做过这么疯狂的事，谢礼与谋士能看出来的事，他们身处其中自然更加清楚，一旦掉队，那就是必死之局，所以每个人都打起了十二分精神。</br></br>眼下唯一让他们有丝丝安全感的，便是来自阵盘牵引的气机交融，在阵盘的作用下，他们能清楚地感受到，自身的灵力消耗极少，这无疑意味着他们的续航能力比起平日更强数倍。</br></br>真正的碰撞在这一刻爆发，所有人都跟进了陆叶的身形，不管不顾地朝前冲杀，一声声惨叫在耳畔边此起彼伏，血腥味刺鼻至极。</br></br>然后所有人都惊奇地发现一件事，那就是整个骑兵队的速度从一开始就没有丝毫减缓，无论前方有多少敌人阻挡，百多人的骑兵队就像是一支无坚不摧的箭头，所有触碰者皆都死伤当场。</br></br>一路前行，劈波斩浪，沿途伏尸遍地。</br></br>短短不过半盏茶功夫，骑兵队就已经冲杀进黑巾大军腹部，但攻势依然没有任何受阻的迹象，仿佛前方拦截他们的不是恶名昭著的黑巾军，而是一些阿猫阿狗。</br></br>我们有这么强？一个个跟随陆叶杀到此地的骑兵心中不由冒出古怪的念头，尽管知道凭借那神奇的阵盘，他们能发挥出远超自身修为的实力，可没人想到在这样的战事中，他们的冲杀能这样顺利。</br></br>原来……我们真的有这么强！</br></br>区区黑巾，跳梁小丑尔！</br></br>念头的转变，意志逐渐坚定，先前的忐忑不安尽数消失殆尽，骑兵队彻底放开了手脚，霎时间，黑巾死伤更多了。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53191409.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 04 Dec 2023 15:14:17 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百四十三章 造孽啊</title><link>53178523.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>黑青石圆盘只是阵盘的雏形，阵盘的核心是灵纹，没有灵纹那就什么用都没有。</br></br>首席铁匠锻打好这雏形后，陆叶立刻上前接手。</br></br>一群人在旁好奇观瞧，没人知道陆叶要打造什么，而且陆叶看起来也不像是涉猎过此道的。</br></br>叮地一声响，锤落之处，灵力催动，那圆盘上面立刻出现一个小小的，几乎难以察觉的基元。</br></br>叮当叮当……</br></br>陆叶的动作奇快无比，手中铁锤几乎是一锤接着一锤，毫不停歇，每一次落点都精准无误，每一锤下去都有一个基元诞生。</br></br>灵纹这东西讲究的就是个连贯性，期间但凡出一丁点差错，先前的所有努力都会付诸东流。</br></br>陆叶以前炼制都是随手可为，因为有庞大而精纯的灵力作为依仗，但眼下却只能用这种锻打的笨办法。</br></br>周平等人最初没看出什么名堂，因为那一道道阴阳基元实在太小了，他们惟一能感觉到的就是陆叶的举重若轻，那叮叮当当的声音听起来，好像一种特别的乐器。</br></br>但随着时间流逝，诸人无不露出惊容。</br></br>当一个个阴阳二元逐渐嵌合铺展开的时候，阵纹的面貌便慢慢呈现出来了。</br></br>叹为观止，若非亲眼所见，很难想象这世上有人能在这样一块圆盘上打造出如此细密复杂的图案。</br></br>没人知道这图案代表了什么，世界的层次太低，修士们如今只粗通修行之法，根本没有诞生灵纹的概念。</br></br>陆叶此刻分心三用，一面锻打着灵纹，一面关注自身灵力的消耗，最后还要分心催动天赋树的威能，从脚下的低劣灵石中补充自身。</br></br>足足一个多时辰后，陆叶最后一锤落下。</br></br>围观众人隐约见到一抹光华自那圆盘上闪过，但因为速度太快，还没看清，皆都以为只是错觉。</br></br>一块阵盘，一个时辰……陆叶有些无语，以前这玩意他随手就可以炼制的。</br></br>不过结果还算不错，幸亏有天赋树吞噬灵石补充自身消耗，否则光靠自己眼下的修为，打造这玩意还真没法成功。</br></br>将打造好的阵盘丢到一旁，陆叶又着手打造第二快。</br></br>时间流逝，一块又一块阵盘出炉。</br></br>除了周平外其他两位家主俱都露出心疼的神色，无他，陆叶这边消耗太大了，一筐又一筐的低劣灵石搬运过来，很快就被消耗完毕没人看到他是怎么炼化的，但无一例外，被运走的灵石中都再无一点灵力留存。</br></br>要知道这些灵石有很大一部分都是他们两家提供的，本以为是拿来对敌，谁知道居然是用在这种地方。</br></br>“城主，先生打造之物，有什么名堂？”其中一个家主实在没忍住，开口问道。</br></br>周平摇头，表示不知，看一眼那边正在忙碌的陆叶，索性拿起一块查探。</br></br>这玩意不是兵刃，显然不是用来杀敌的，毕竟不能丢出去砸人，但先生花费这么大力气打造，肯定不是无用之物。</br></br>心中这么想着，周平稍稍催动灵力灌入其中，很快他轻咦地一声，扭头看着自己身边的一位家主。</br></br>“怎么了？”那家主不明所以。</br></br>周平依然看着他。</br></br>下一刻，那家主也露出惊愕神色，因为他敏锐地察觉到，周平的气机正在尝试与自己的气机相融，心念一动，当即交互过去。</br></br>“啊？”周平与对方齐齐惊呼出声，两人气机的交融居然没有任何阻碍，单单只如此也就罢了，关键两人能清楚地察觉到，彼此可以借用对方的灵力！</br></br>“发生什么事了？”另一位家主露出狐疑神色。</br></br>周平定了定心神，引导着已经交互相融的气机朝他延伸过去，很快，第三位家主也面露愕然。</br></br>时间流逝，一块又一块阵盘被打造出来。</br></br>两日后，足足二十块阵盘出炉。</br></br>已经不用继续打造了，因为整个定安城的修士数量有限，拢共就只有不到三百人而已，这其中有一半是只开了一两窍的，剩下一半才是开了三窍之上的。</br></br>所以二十块阵盘是绝对够用的。</br></br>广场上，整个定安所有三窍之上的修士齐聚此地，按照陆叶的吩咐，七人一组，分成了二十组。</br></br>每一组都有最少一位五窍之上的修士，手持阵盘。</br></br>周平已经大概知道这个阵盘的巨大价值，稍作演示之下，修士们立刻明了，各自结阵演练，兴致勃勃。</br></br>他们以前哪里遇到过如此神奇之物？</br></br>陆叶迈步而来周平立刻迎了上去，兴奋抱拳：“先生。”</br></br>正在演练的修士们也都停了下来，朝他望来。</br></br>陆叶点点头，伸手对下方招了招手，当即便有一个手持阵盘的修士上前一步，将手中阵盘交给他。</br></br>陆叶举着阵盘：“此来同气连枝阵盘，其中妙用相信诸位大概知道了，以此阵盘为核心，七人可气机相连，所能发挥的作用远比七人单纯联手要大的多。”</br></br>众人皆都点头。</br></br>陆叶话锋一转：“气机相连只是此阵盘最简单的用途，它的真正作用是用来辅助结阵！”</br></br>“结阵？”周平露出不解神色。</br></br>“就像……”陆叶说话间，手持阵盘往前走了几步，来到几个修士身旁，灵力催动，阵盘激发。</br></br>气机牵引之下，有六人被笼罩在阵势之中，彼此气机交感，灵力汇聚。</br></br>下一瞬，一只虚幻缥缈的身影蓦然出现，将连带陆叶在内的七人包裹其中。</br></br>“……这样！”</br></br>“这是……”周平不禁瞪大了眼珠子，今日之前，他可从未见过这么离奇的一幕，虽然那身影缥缈，但仔细看去依然能看出一些痕迹。</br></br>那赫然是一头大龟！</br></br>这是怎么弄出来的？</br></br>不单单周平震愕，诸多修士皆都露出不敢置信的神色，这简直就是神迹。</br></br>陆叶却很不满意，因为这玄武虚影太虚了，主要是眼下修为太低，灵力具现只能到这程度，可即便如此，也让在场所有人心神震撼不已。</br></br>“此乃玄武阵势，结阵之下，防御大增，最适合冲阵杀敌！”陆叶声音再次响起，“接下来，我会教导你们如何结阵！”</br></br>众人一脸期翼。</br></br>有阵盘辅佐，只要弄明白结阵的种种要点，结阵之事并不困难。</br></br>三日后，定安城门大开，陆叶为首，百骑相随！</br></br>他大概已经弄明白自己这一次历练的主要任务是什么了，无非就是解决黑巾军而已，虽说只要等待，黑巾军肯定会再次来犯，但陆叶并不想被动挨打，他更喜欢主动出击。</br></br>尤其是斩杀黑巾还能收获大量修罗印，他更是有些迫不及待。</br></br>未知之地，镜面倒影着马队前行的画面，画面正中的便是陆叶的身影。</br></br>“造孽啊，造孽啊！”老族长捶胸顿足，满目担忧。</br></br>因为按照正常的局势发展，黑巾确实会再次进犯定安城，但那是在大概十日之后，那时候黑巾久攻另外一座城池不下，兵虚马疲，凭陆叶眼下的修为应付起来虽然有些困难，但也不是太困难。</br></br>这才是正常的历练流程。</br></br>可眼下陆叶居然主动出击了！</br></br>这小子……怎么就不能安稳一点？</br></br>“族长，其实他这个时候主动出击，可能对他更加有利一些。”那一直陪在老族长身边的女子宽慰道。</br></br>“怎么说？”老族长问道。</br></br>女子道：“黑巾军此刻正在全力攻打千流城，他这个时候带人赶过去，正好能与千流城那边形夹击之势，只要他这边取得一定的战果，千流城那边必然能看到机会，到时候出城迎战，说不定能一举灭了黑巾，提前完成历练。”</br></br>忧心忡忡的老族长闻言，稍作思量，颔首道：“不错，是这个道理！”</br></br>女子道：“我与这位师兄有过接触，他不是那种莽撞之人，你看他出发之前还准备了阵盘，这样一支支小队在大战之中能发挥出来的作用可不小，他若没有把握，绝对不会这么行事的。”</br></br>老族长这才慢慢放下心：“此次之后，等他下次历练，第一时间接引他过来！”</br></br>可别再出了什么幺蛾子了，他这老身板禁不住太大的折腾。</br></br>马队前行，陆叶一马当先，身后二十支小队紧密跟随，三日的操练已让定安修士们熟练地掌握了阵盘的运用，如此一来，就算战斗中出现了减员的情况，小队也能及时变换阵势。</br></br>周平没跟过来，他倒是想，可惜身为城主，无论如何他都得留守定安。</br></br>此次陆叶的目标是在三百里之外的千流城，根据定安这边得到的可靠消息，黑巾此刻正在全力攻打千流，那边的情况如何就不得而知了。</br></br>但千流比定安的整体实力要雄厚的多，所以无论如何都可以坚持一阵。</br></br>马匹有异兽的血统，比起寻常马匹耐力更强，三百里路，陆叶等人只花了三天就已赶至。</br></br>没有第一时间参战，而是在距离千流五十里外的地方休整，同时刺探千流那边的情况。</br></br>整个队伍除了他之外，其他人的续航能力都不强，一身灵力用一点就少一点，所以这一次突袭必须得有决定性的战果，否则等黑巾那边缓过神来，百多人的队伍可不够他们杀的。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53178523.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 04 Dec 2023 10:15:26 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百四十二章 筹备</title><link>53170656.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>定安城，一场大战，城外三里伏尸数百。</br></br>城门大开，诸多军士拱卫之下，陆叶驾马归来，城墙上无数亲眼见证了方才那一战的士卒无不膜拜崇敬，城内通道两旁，众多民众迎接功臣凯旋而归。</br></br>他们显然也都知道了黑巾先锋被击溃的消息。</br></br>在这样一个修行层次极地的世界，陆叶方才的表现实在太令人震撼，单枪匹马杀进千人军阵中，以一己之力戮敌数百，阵斩敌方大将，这种事只在说书人的口中听过。</br></br>可今日居然就发生在眼皮子底下。</br></br>陆叶回到周家的小院中，没做停歇，立刻开始苦修。</br></br>一块块低劣灵石在天赋树的吞噬下化作无用废石，自身修为缓慢而稳定地提升。</br></br>一日后，第九灵窍开启，陆叶长呼一口气。</br></br>八窍与九窍虽然只差一窍的修为，但这却是一种质的转变，因为开了九窍就意味着真正踏入修行之路了，其实直到这个时候，修行之人材有资格自称一声修士。</br></br>灵力在一个个灵窍中流淌串联，行小周天之功，源源不断，生生不息。</br></br>灵溪一层境！如此一来，无论是自身实力还是续航能力，都能得到巨大提升。</br></br>这一次的历练让陆叶感觉很奇妙，他也没想过自己还能再走一遍曾经走过的道路，不过对比当年，如今这条路走起来快多了。</br></br>此前对阵黑巾先锋军的时候若是有一层境的修为，陆叶真有信心一个人将那整个先锋军吃掉，前提是他们别四下遁逃。</br></br>“姚暖。”陆叶轻轻喊了一声。</br></br>“先生。”姚暖立刻从外面走进来，眸光里满是崇敬，先前她可是在城墙上亲眼看到了陆叶大展神威的场景，对她这般年纪的少女来说，那样的场景太具冲击力了。</br></br>“周平来了吗？”陆叶问道。</br></br>先前他回来的时候，周平正在带人打扫战场，毕竟死了那么多人，而且就在定安城外，若是不管，搞不好要滋生瘟疫之类，不过陆叶吩咐过他，事情处理完了之后来找自己。</br></br>“城主一直在外面等候。”姚暖回道，周平来的时候陆叶正在修行，得知情况不敢打扰。</br></br>“请他进来。”</br></br>“是！”</br></br>片刻后，周平大步迈入，对比之前数日的忧心忡忡，周平此刻无疑意气风发多了，见得陆叶当即抱拳行礼：“见过先生。”</br></br>陆叶点点头。</br></br>周平振奋道：“此前一战，先生大展神威，可是叫我等好生佩服定安有先生，实乃我等之幸得先生坐镇本城，日后再不必忧虑了。”</br></br>他其实是有些想不明白的，明明陆叶修为只比他多一窍而已，可为什么在战场上能那样所向披靡。</br></br>当时情况换他上场，只怕敌人一轮箭雨覆盖下来，他不死也得重伤。</br></br>但这都不重要，眼下他为定安城主，有陆叶帮衬，他就有信心守住城池，护这一方百姓安宁，他甚至想过要不要让陆叶来当这个城主，之前没这么做，主要是陆叶是个外来人，并不适合，但经历先前一战，陆叶在民众当中无疑已经有了这个基础。</br></br>现如今整个定安，谁不知道陆叶陆先生的侠义之名？</br></br>心中这么想着，还没来得及提，就听陆叶问道：“跟我说说黑巾的具体情况。”</br></br>周平脸色一肃，沉吟了下，开口道：“黑巾是以山匪起家，名气传开之后，诸多山匪来投，对外号三万，但根据我们得到的消息，真正的兵力应该差不多在万人左右……”</br></br>他一番讲述，陆叶静静聆听。</br></br>等他说完之后，陆叶才开口道：“也就是说，咱们虽挫败了他们的先锋军，但实际上相对于黑巾的体量，无伤大雅。”</br></br>周平有些不甘地承认道：“确实如此，万人大军，数百伤亡着实可以忽略不计。”话锋一转，周平道：“不过先生不必太忧虑，黑巾如今正在攻打另外一座城池，主要目标并不在定安这边，最初那支小队其实也是来我定安筹粮的，只是因为损失了那支小队，才引来了方况的先锋军，如今方况战死，先锋军被打残，黑巾那边暂时恐怕不会有太大动作，他们的兵力不足以分兵两处。”</br></br>陆叶沉吟不语，如果这不是自己的历练场景，那么周平的判断不无道理，但这是自己的历练场景，所以陆叶觉得黑巾那边肯定不会善罢甘休。</br></br>他也不会将未来的平和寄托在敌人身上。</br></br>“走吧，带我去库房看看。”陆叶起身。</br></br>周平没有迟疑，当即领路而去。</br></br>少顷，偌大库房中，陆叶来回查探着，这里是定安最重要的地方之一，自有重兵把守，里面储藏了可供全城民众生存数月的物资，另外还有一些修行所用之物。</br></br>周平不知陆叶要找什么东西，但如今整个定安的安危都系于陆叶一人之身，库房里的东西自然任由他择取。</br></br>片刻后，陆叶站在一堆黝黑的石块面前，随手拿起一块拳头大小的石头，灵力稍稍催动了一下，眉头一扬。</br></br>周平察言观色，立刻上前给他解释道：“先生，此乃黑青石，冶炼之后，可以用来锻造灵兵。”</br></br>并非所有矿物都适合打造修士所用的武器，这其中牵扯到一个传导性，修士与敌争斗是要催动灵力的，打造灵兵的材料越是容易传导灵力，就越贵重，有些无法传导灵力的材料，打造出来的只是普通兵刃。</br></br>就如陆叶之前的那杆粗大长枪，那就是一杆普通的长枪，只不过因为重量不轻，所以在陆叶手上才能发挥出强大的破坏力。</br></br>这黑青石便是可以打造灵兵的，不过在陆叶看来，此物打造出来的灵兵也只是最低级的东西，因为这矿物本身品质很低。</br></br>但在这样一个世界，有这种东西就已经很难得了。</br></br>“本城除了库房这边，还有其他地方有黑青石吗？”陆叶问道。</br></br>周平想了想道：“周家有一些，三大家中另外两家应该也有一部分储藏，先生要用的话，我可以征集过来。”</br></br>“都弄过来，然后找人冶炼了。”</br></br>“先生要打造什么？”周平问道。</br></br>“到时候你就知道了。”陆叶没解释太多。</br></br>少顷，他又回了自己的小院，继续修行。</br></br>周平的效率无疑很高只两日之后便再来汇报，城内所有的黑青石都已经征集到位，而且全部冶炼完毕。</br></br>城东，一处热气腾腾之地，周平与其他另外两大家族的家主等候在此，这里是共属三大家族的锻铁坊，整个城池的所有兵刃，几乎都出自此地。</br></br>陆叶姗姗而来，周平等人连忙行礼，态度恭敬。</br></br>“都在这里了？”陆叶一眼就看到了一旁堆积的之物，那东西呈黑色，四四方方，一寸厚，五寸长宽的样子，约莫二十多块的样子。</br></br>“全在这里了。”周平回道，黑青石这东西价格昂贵，眼前这些已是整个城池的所有储备。</br></br>陆叶拿起一块掂量了下，发现重量不轻，催动灵力灌入其中，微微颔首：“马马虎虎吧。”</br></br>这玩意品质太低了，放在九州那边完全是没人看一眼的垃圾，但在这样一个世界，也只能将就。</br></br>“找个打铁的师傅过来。”陆叶又吩咐一声。</br></br>很快，一个膀大腰圆的铁匠站到陆叶面前，其人一脸凶相，却是态度恭敬：“陆先生要打造什么灵兵？”</br></br>周平在一旁介绍道：“这是我们三大家的锻造首席，手艺绝对没问题。”</br></br>陆叶点点头，望着他道：“你帮我打个下手。”</br></br>他要锻造的东西，可不是这个世界的铁匠能打造出来的。</br></br>先前与黑巾先锋军一战，让陆叶意识到了一件事，那就是在这样一个世界，修士能发挥出来的作用很大程度上被削弱了，哪怕是他，当时也没办法将一支上千人的先锋军赶尽杀绝，他就算拼尽全力，顶多杀个四五百就不得了了。</br></br>因为修士的层面太低，与普通人的身体素质差距没那么悬殊。</br></br>一个黑巾先锋军就如此难办，若是黑巾大军全面来袭，定安大概率是保不住的。</br></br>所以不能只靠他一个人！</br></br>可其他修士的个人实力更弱，就算将他们聚集一处，也发挥不出太大作用，如此，就只能借助外力，将这些力量集合在一起了。</br></br>同气连枝阵盘无疑是最好也是唯一的选择！</br></br>此阵盘陆叶当初炼制无数，早已驾轻就熟，唯一麻烦的地方就是同气连枝灵纹复杂至极。</br></br>这也是为什么陆叶要先将修为提升到灵溪一层境才动手，因为八窍的修为根本不够用。</br></br>即便是此刻，灵溪一层境能不能成，陆叶也不敢肯定。</br></br>“东西搬来！”陆叶又吩咐一声。</br></br>周平示意了一下，当即便有军士抬起一个大箱子，放在陆叶脚边，他打开箱子，里面全是那种低劣的灵石。</br></br>陆叶一脚踩在这些灵石上，做好了随时补充灵力的准备，这才挽起衣袖：“开始吧！”</br></br>少顷，锻铁坊内传出叮叮当当的声响，那首席铁匠挥汗如雨，很快便将一块黑青石块锻造成一块圆盘模样。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53170656.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 03 Dec 2023 09:11:44 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百四十一章 你就这么想死？</title><link>53169470.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>“怎么能这样，怎么能这样呢？”</br></br>“这人胆子也太大了，孤身冲阵，这若是出了意外可如何是好。”</br></br>“这是要修罗印不要命啊！”</br></br>那未知之地，倒影陆叶身影的镜面前，一直暗中关注他的几人此刻皆都脸色大变，急躁不安。</br></br>就在那老族长也表情忐忑地站在不远处观瞧。</br></br>事情发展的……有些超出他们的控制范围了。</br></br>原本陆叶护持姚暖等人一路行来，虽遇到一些山匪，可都能轻松解决，但这次不一样，这次是大军来袭，陆叶居然敢孤身迎战，这到底是对自己有多大的自信？</br></br>好不容易等来了这一代的传人，对方又已经算是通过了考验，只等下一次历练的时候便可将他接引而来，这要是出了什么问题那可如何是好？</br></br>要知道这种机会他们等了近一万年才等到，错过这次下一次又不知道要什么时候了。</br></br>“许是我们做错了啊。”老族长苦笑不已，若非他们干涉修罗场的运转，让陆叶即便只杀死普通的山匪也能获得大量修罗印，更让他清楚地看到那些山匪代表的修罗印，他绝对不可能这么行事，因为眼下有巨大的好处，所以才会冒险。</br></br>可不这么做的话，他们又无法真正考验出陆叶的心性，自然不可能将一族的未来交到他手上。</br></br>“族长，现在怎么办？”搀扶着老族长的女子满面担忧。</br></br>族长沉默，如今这情况，即便是他也无能为力，只能静观事态发展。</br></br>此时此刻，镜面倒影的景象中，陆叶在杀了那赵玉文之后，又斩了一个不自量力前来阻拦他的敌将。</br></br>他目的明确，直接朝着方况冲杀过去。</br></br>眼下困扰他的最大问题不是自己不够强，而且灵力不够用，只八窍的修为，一身灵力储备又能有多少，所以陆叶是能省则省，非逼不得已的时候绝不动用灵力。</br></br>这样的情况下，想解决这样一支军阵，就只能先杀了主将。</br></br>方况无疑洞察了他的意图，所以在陆叶杀来之前便已退了回去，一声令下，黑巾军顿时如潮水一般一层层地朝陆叶涌将过来。</br></br>陆叶无奈，只能骑马冲杀，所过之处，那粗大的长枪或扫或刺，黑巾军顿时如封吹的稻草一般倒下。</br></br>未知之地，随着陆叶在军阵之中不断冲杀，屡屡遭遇危机，观瞧的几人连带老族长都不由跟着提心吊胆，不时发出惊呼声。</br></br>有好几次局面都极为凶险，但屡屡在关键时刻，总有一面灵力汇聚而成的盾牌，挡住了来袭的危机，让陆叶得以转危为安。</br></br>“唏律律……”黑马倒地。</br></br>这样的冲杀中，陆叶根本无法护持自己身下的坐骑，只来回冲杀了三次，这匹来自大风山六当家的黑马便再坚持不住了。</br></br>他索性弃了马匹，一人一枪，横扫四方。</br></br>惨叫声此起彼伏，一具具尸体高高飞起，鲜血染红大地，浓郁血腥气萦绕鼻尖。</br></br>一千人，说多不多，说少也不算少，哪怕陆叶杀敌效率奇高，想凭一人将这么多敌人杀光也不是一件容易的事。</br></br>四面八方不断飞过来掠进他腰间修罗令的光点，让他一直保持了满满的干劲和动力。</br></br>如此冲杀一阵，杀了足足两三百黑巾，余者明显胆寒了。</br></br>若不是方况坐镇，这么大的死伤之下，恐怕整个先锋军都要涣散，可就是因为方况还在不断地发号施令，活着的黑巾只能咬牙坚持。</br></br>陆叶忽然发现自己没能杀掉方况的好处了，纵然有更多的压力，可得到的修罗印也会更多，若是真的第一时间杀了方况，如今这黑巾先锋军只怕要四散而逃。</br></br>一身灵力已经消耗过半，按眼下的效率来看，他应还能再杀个两三百黑巾，到时候就得力竭了。</br></br>暗暗打定主意，最后关头再取方况性命！</br></br>嘈杂战场中，陆叶忽然听到此起彼伏的马蹄声迅速接近，紧接着周平的声音响起：“陆先生，我等来助你！”</br></br>却是他在城墙上远远看到陆叶悍勇无匹，心中豪气大生，当即领了一批军士前来助阵，与之一通前来的，还有不少自发的修行之人。</br></br>方况一时间焦头烂额，在今日之前，他从未想过，这世上居然有人能单枪匹马扰乱自己一支军阵，这如今这事就发生在自己身上。</br></br>这家伙哪来的？方况感知之下，对方一身灵力波动也不算太强，可整个人灵活无比，每一个动作都不是无用之功，每一枪刺出都必然有黑巾殒命。</br></br>他也杀过不少人，被人唤作食人魔，更吃过不少人但如此凶悍的杀戮，依然让他感到胆寒。</br></br>若只陆叶一人，他还有把握慢慢将对方磨死，可这关键时刻，周平居然率军前来。</br></br>心中诸多念头转过，方况一声令下，黑巾当即兵分两路，一路继续围剿陆叶，一路迎战周平所属。</br></br>而他则翻身下马，脱去甲胄，隐藏在人群当中，犹如一条伺机而动的毒蛇。</br></br>无论如何，今日都要杀了这个人，否则他回去之后没法交待。</br></br>片刻后，他终于寻得良机，趁着陆叶迎战几个军士，无暇分心之时，狠狠一枪朝前刺出。</br></br>这一枪正中陆叶的后背，方况心中一喜，紧接着面色一怔。</br></br>因为枪身根本没能贯穿陆叶的身躯，枪尖所触的位置处，一片灵力萦绕，化作一面肉眼可见的防护。</br></br>又是这一招！</br></br>他之前已经见陆叶好几次动用这样的能力了，每每都能在关键时刻挡住凶险的袭杀。</br></br>可他自觉出手毫无痕迹，而且是从背后偷袭，没想到依然被挡下。</br></br>这家伙……背后有眼睛吗？如此混乱的局面，怎么能察觉到自己的攻击的。</br></br>“你……就这么想死？”陆叶忽然转头看他。</br></br>原本他不打算这么快杀了方况的，但既然对方主动寻死，那就不用留手了。</br></br>抬手抓住了方况的长枪，狠狠朝自己面前一拽，方况脸色大变，长枪撒手，可依然晚了一步。</br></br>陆叶手中长枪已朝他胸口处刺来。</br></br>生死危机关头，方况慌而不乱，一面尽量后退，一面催动全身灵力汇聚胸膛，化作防护。</br></br>这是每一个修士都能熟练掌握的自保能力，尤其是方况这样的久经战阵之辈，应对起来更是得心应手。</br></br>只要对方的修为不超过自己太多，自己总能挡下！</br></br>心中这么想着，心口却是一疼。</br></br>方况整个人僵住，低头望去，却见自己的胸膛已经被贯穿，他引以依仗的护身灵力根本没起到半点防护的作用，就如一张纸一样被刺穿了。</br></br>生命的最后时刻，他不由想起方才周平在城墙上的喊话，让他莫要自误。</br></br>当时他不屑一顾，可如今……</br></br>陆叶抽枪，看都没看他一眼，继续杀敌。</br></br>“方况已死！”周平远远见得这一幕，顿时大喜过望，催动灵力高呼一声。</br></br>陆叶恨不得把他的嘴缝上！</br></br>“方况已死！”</br></br>“方况已死！”</br></br>四面八方，一阵阵喊声响起，这些喊话的根本没见到方况被杀的一幕，也不知道方况是不是真的死了，反正跟着喊就对了。</br></br>黑巾军这边本就被杀的死伤惨重，胆寒惊恐，如今主将身亡，士气大跌，在没有人约束的情况下，立刻开始四下逃窜。</br></br>“杀！”周平高呼一声，领衔追杀出去，余者也四下衔尾追击。</br></br>陆叶抹了一把脸上的鲜血，翻身骑在一匹无主之马上，认准人数最多的一个方向，驾马而去。</br></br>镜面前，一群人长长地呼了口气，方才那短短不到半个时辰时间，他们的心情跟着陆叶的冲杀起起伏伏，好几次大起大落……</br></br>终于好了，黑巾先锋军被击溃，陆叶暂时算是安全了。</br></br>说起来他们还真没有过这么惊险刺激的经历。</br></br>“族长，族长您怎么了？”一个女声传来，众人一惊，连忙转头望去。</br></br>却见老族长捂着自己的心口，大口喘息着，脸色苍白至极，一副马上要死的样子。</br></br>几人皆都大惊失色，立刻意识到，老族长年纪大了，哪里能承受得住这样巨大的刺激落差。</br></br>“快快快，给族长服用灵丹。”有人高呼着，取出保命的灵丹塞进老族长口中，催动法力助他炼化。</br></br>好一阵功夫，老族长才缓过来，只不过两只手依然颤巍巍地抑制不住地抖动。</br></br>“族长，先回去休息吧？”女子关切道。</br></br>族长摇头：“我要在这里看着，等他活着回到天修罗界。”旋即又问道：“他这次的历练任务是什么？”</br></br>“我看看。”女子说话间闭上眸子，心神不知沉浸何处，一番查探，少顷，面色不安地道：“击溃黑巾军，护持定安周全。”</br></br>老族长嘴唇哆嗦了一下，终是一声叹息：“造孽啊！”</br></br>只是与黑巾一支先锋军交锋，就如此凶险，待到黑巾大军来袭，又该是何等境况？</br></br>关键是那小子完全不知轻重，搞的他老人家一只脚踩在鬼门关上进进出出的。</br></br>可细算下来，这一切都是他老人家自找的……(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53169470.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 03 Dec 2023 03:13:46 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百四十章 黑巾来袭</title><link>53159784.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>周平从未见过陆叶这样的人，看起来明明只有二十出头的样子，可胸中沟壑和种种真知灼见却是他生平仅见，可以说，若不是有陆叶指点，定安不可能在城主死后迅速安定下来。</br></br>同时他还有一件很好奇的事……</br></br>迟疑了许久，周平实在按捺不住心中的疑惑：“先生的修为能否告知？”</br></br>“八窍！”陆叶抬眼看了看他，这没什么不能说的。</br></br>护送姚暖等人一路行来，大风山中搜刮到的低劣灵石皆都消耗干净，路上也吃了不少东西，所以这才短短几日，陆叶便已开至八窍，如今正在朝第九窍进发。</br></br>“八窍……”周平心中震动，他本以为陆叶的修为会更高，却没想居然跟死去的城主是一样的。</br></br>可同样的修为，前城主在陆叶面前怎么就像是个小鸡仔一样？根本毫无还手之力。</br></br>“不必疑惑。”陆叶看出他心中所想，“有时候修为高低并不代表一切。”</br></br>“那……”周平正想问问什么才能决定实力的强弱，忽有士卒急匆匆行来，单膝跪地，双手捧着一份密函：“城主，斥候队有讯传递！”</br></br>周平霍地扭头，连忙将那密函拿起，拆开查探，脸色不由凝重起来。</br></br>“黑巾来了？”陆叶问道。</br></br>周平颔首：“是，半个时辰前已经在五十里外了，来势汹汹，数量不少，不过好像只是先锋军。”</br></br>陆叶挥挥手：“去吧，届时我自会出手。”又来一批送上门的修罗印。</br></br>有他托底，周平安心不少，抱拳一礼，迅速离去，显然是要做一些安排，虽说陆叶之前已经展现出极为强大的个人实力，但这一次不是小打小闹，而是大军压境，他自然不能将整个城池的安危都寄托在陆叶一个人身上。</br></br>毕竟人力有时穷万一陆叶挡不住，想守城的话还得依靠整个城池的力量。</br></br>周平离去陆叶一边继续炼化着手中的低劣灵石一边查探了下自身的修为进度。</br></br>这些低劣灵石是从定安城的库房中找出来的，偌大一座城池，自然有一些灵石储备。</br></br>虽说他有天赋树，炼化迅速，但这些灵石中储备的灵力着实稀薄，所以想开九窍还需要积攒。</br></br>看样子是没时间了……</br></br>外面传来鸣金敲锣的声音，还有士卒大声呼喝黑巾来犯，让民众注意避难。</br></br>整个定安，瞬间风声鹤唳。</br></br>小半日后，十丈高的城墙上，诸多身影屹立，这个方向上的城门也早已关闭。</br></br>参与守城的不单单只有原本的士卒，还有一些自发前来助阵的修行之人，不过他们大多数修为都不高，无论是士卒还是修行之人，此刻皆都面色紧张惶恐。</br></br>这也是大多数人正常的反应，毕竟黑巾太过恶名昭著了。</br></br>有尘烟从远处弥漫而来，气势汹汹。</br></br>不片刻后，便席卷至城外三里之地，待尘烟散去时，印入众人视野中的一幕不禁让人心头发紧。</br></br>一支少说上千人的军阵慢慢呈现出来，个个佩戴黑巾，为首者骑着一匹高头大马，身形魁梧，身穿精致铠甲，手持一杆长矛，马匹上半身高高扬起，口中发出唏律律的声音，其人就在马上，冷冷地看着城墙上众人。</br></br>他身后有扛旗兵高举一杆漆黑大旗，旗面上一个大大的方字呈血红之色，仿佛鲜血书写。</br></br>“黑巾来了，黑巾来了！”</br></br>“妈呀！”</br></br>“是食人魔方况！”</br></br>城墙上顿时一片骚动，虽说定安这边已经做好了黑巾来犯的心理准备，但当这一幕真的到来时，望着下方的千人军阵，还是让不少胆怯之人心中惊惧不安。</br></br>尤其是来的还是黑巾当中最臭名昭著的一支，领头大将方况更是恶名在外，他最喜食人，尤其是稚子之心，上梁不正，这支先锋军中许多人都有方况这样的癖好。</br></br>以往黑巾过处，有不少人都是被杀了之后被这支队伍分食了。</br></br>难以想象若是定安守不住，这满城的民众会有是什么下场。</br></br>周平也表情凝重，他没想到黑巾那边第一个赶到这里的居然是方况，显然是之前陆叶出手斩杀那些黑巾斥候惹怒了对方。</br></br>马匹来回度步，马背上的方况厉喝道：“定安城主何在？”</br></br>三里地，寻常人的声音很难传过来，但方况的声音却是丝毫没有衰减，直接传入所有人耳中，令人震耳发聩，这一下，又让不少人脸色变得苍白，显然已经意识到方况的强大实力。</br></br>“周平在此！”城门最上方，周平回应。</br></br>方况目光看来，略有些疑惑：“怎么你们定安换城主了吗？”他记得定安城的城主是一个大胖子来着，不过这也不关他的事，抬起手中长枪，遥指周平：“你们可真是好大的胆子，居然敢杀我黑巾军士，限你定安一个时辰内打开城门，否则本部强破之后，定屠你满城，让你定安无一活口！”</br></br>周平手心发汗，自然知道方况不是说着玩的，但他也知，两军对垒，无论如何士气不能衰弱，尤其他还是城主，此时此刻，不知多少人将他当成的主心骨，当即冷哼道：“黑巾真是好大的口气，既如此，本城主也给你们一个时辰，从哪里来，滚回哪里去，莫要招惹无妄之灾。”</br></br>“无妄之灾！”方况眼珠子一瞪，紧接着哈哈大笑起来：“真是好久没听到这么好笑的笑话了，本将倒要看看到底是什么样的无妄之灾，而作为你讨得本将欢心的奖励……一个时辰就换成一炷香吧，一炷香后，本部攻城，莫要自误！”</br></br>周平脸色一变。</br></br>“开门！”</br></br>“开门！”</br></br>“开门！”</br></br>也就在这时，方况身后的先锋军齐声高呼，辅以刀盾交击，当真是气势恢宏，让风云变色。</br></br>“吱呀……”沉重的声音响起。</br></br>城墙上，周平脸色一变：“谁开门了？”</br></br>方才那声音，分明是有人打开城门的动静，这让他感到不可思议，因为他明明吩咐过，无论发生什么都不得开启城门，定安城整体实力不强，惟有全力防守，才有可能挡下黑巾的进攻，打开城门等于找死！</br></br>“城主不必惊慌，是少爷开的门。”一个气喘吁吁的声音传来，周平扭头一看，见是急急赶过来的姚暖，显然是奉了陆叶之命，特意来告知周平一声。</br></br>周平闻言心头一动，连忙来到城墙边，低头朝下望去。</br></br>哒哒哒……声音响起，果然见到陆叶骑着那匹黑马，抗着一杆粗大长枪，从城门出走了出来。</br></br>他身后，刚打开的城门又赶紧合拢。</br></br>“先生这是……”周平脸色凝重，不可否认，陆叶的个人实力很强，是他以前从未想过的强大，但终究也只是八窍修为罢了，这样单枪匹马迎战黑巾一支先锋军，岂能有什么好下场？</br></br>而且周平此刻隐约听到陆叶在嘀咕着什么，只不过陆叶的声音太小，他完全听不清。</br></br>陆叶骑马而出，眸中放光，可面色却有些愁苦。</br></br>这么多修罗印……怎么才能吃干净呢？</br></br>上千人的队伍，若是能杀个干净的话，那可真是能一口吃成个胖子，就按每个匪军两千修罗印来算，那也有两百万之多了，而且并非每个匪军都只价值两千修罗印的，那为首的方况，就价值近万修罗印……</br></br>若真能将他们杀光，多了不敢说，两百五十万修罗印肯定是有的，可他孤身一人，想杀光这么多匪军，显然不可能，别人打不过是可以逃的。</br></br>身下黑马焦躁不安地前行，它明显也察觉到了危险的气息。</br></br>方况眼帘一眯，表情略显惊奇，如今这世道，敢单枪匹马迎着黑巾而来的人可不多见，上次有一个，不过被乱箭射死了。</br></br>今日又出现一个。</br></br>不过方况隐约感觉，今日见到的这个跟上次那个不太一样，表情太淡然了。</br></br>“来者何人？”方况怒喝。</br></br>陆叶不语，依然抗着长枪前行，只不过灵力催动之下，黑马的速度慢慢提升起来，由慢走变成了小跑，短短几息之后，奔掠前行。</br></br>“弓！”方况冷笑一声，抬手一喝。</br></br>军阵之中，弓手队立刻上前三步，弯弓搭箭，弦开满月。</br></br>“放！”方况大手往下一落。</br></br>“咻咻咻……”破空声响起，所有箭矢都滑出一个弧度，在半空中汇成一团，远远望去，就好像是一窝马蜂。</br></br>箭矢落下，正朝陆叶所在的区域覆盖而来。</br></br>黑巾的这些弓手都是熟手，这样覆盖程度的箭雨，寻常人根本难以躲避。</br></br>然就在这时，陆叶身下的黑马陡然提速，往前猛窜了十几丈，瞬间避开了箭雨最密集的区域，少数一些没避开的，也都被陆叶挥枪扫落。</br></br>这一轮齐射，竟没能伤他分毫。</br></br>“哦？”方况眸子一亮，虽知道陆叶肯定有修为在身，但能做到这种程度着实出乎意料。</br></br>“赵玉文。”方况喊了一声。</br></br>“末将在。”一骑上前，马上之人抱拳。</br></br>“去试试他！”</br></br>“是！”赵玉文领命，勒紧缰绳，调转马头朝陆叶迎上，彼此距离迅速拉近。</br></br>赵玉文从背后抽出两柄大斧，口中呼喝有声：“小子，拿命来！”</br></br>两马交错而过，皆都身形不停。</br></br>方况的脸色陡然阴沉。</br></br>陆叶身后，那赵玉文从马背上摔下，一摊殷红鲜血染红大地。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53159784.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 18:15:06 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百三十九章 定安易主</title><link>53157854.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>“晕？”周平愕然，紧急着脸色一变，眼前有些天旋地转“不好，茶里有毒！”</br></br>他强撑着想要起身却只觉混身酸软无力，又一屁股坐了下来晕乎乎地道：“怎么回事？”</br></br>陆叶见状便知，下毒之事应与周平无关。</br></br>他方才就察觉了，茶里就毒，因为天赋树有一些异常的反应，只是佯装不知。</br></br>却没想周平居然也中毒了，既不是他安排人下毒，那……</br></br>衣袂猎猎的声音响起，偏殿内侧处，一个大腹便便的男子迈步而出，看起来还有些威严的样子，他的身后，跟着一个儒士打扮，手持羽扇的半大老者。</br></br>哗啦啦，大门处，又有一群人迈步而入，个个表情不善。</br></br>“城主大人？”周平眼见这阵仗，不禁愣住了，完全不知道发生了什么事。</br></br>城主不语，只是坐在了自己的太师椅上，目光阴沉。</br></br>那儒士模样的半大老者就站在城主身旁，一副恨铁不成钢的模样，拿羽扇点了点周平：“周平小子，你惹下大祸了！”</br></br>“孟先生，此言何意？”周平愤懑问道，他虽耿直，却不傻，若说方才还不明白发生了什么，那此刻已然有了猜测。</br></br>那孟先生叹了口气道：“黑巾军岂是好招惹的？城门前，三十黑巾被杀，那边必不会善罢甘休，不日就会兵临城下，届时定安恐怕要生灵涂炭！”</br></br>周平道：“所以我请了陆先生过来，与我等共御匪军！”</br></br>孟先生道：“你觉得，凭我定安的实力，能挡得住黑巾？”</br></br>“自当拼死护卫！”周平浑身软弱无力，连灵力的流转都凝滞了，可口中之言却是铿锵有声。</br></br>孟先生摇头道：“那十方城的底蕴比我们要雄厚的多，三个月之前一样被黑巾踏平了，城破之后，黑巾屠城十日，整个十方城，十室九空，前车之鉴历历在目啊！”他话锋一转，一脸痛心：“而且黑巾斥候此番过来，只是要找我们索要一些粮食而已，他们眼下的战场并不在这里，咱们给了他便是，你们又何故杀人呢？”</br></br>周平瞪大了眼珠子：“黑巾杀我民众，我们还要给他钱粮？孟先生，你要不要听听你在说什么？”他一脸怒色：“今日便是陆先生不出手，我也会出手！”</br></br>孟先生脸色一冷：“周平，你没救了！”</br></br>周平咬牙厉喝：“孟德云，我看你才是没救了！你以为给了黑巾钱粮，他们就不会来犯了？你怕是忘了黄业城是怎么被破的了。”</br></br>“黄业城……”孟德云眉头皱了一下，他当然听说过黄业城的事，当时黄业城这边遇到的情况与今日类似，那黄业城便很配合。</br></br>周平不再与孟德云分说，而是看向一直沉默的城主：“大人，黄业城前车之鉴，我们可不能重蹈覆辙啊！黑巾军的胃口是满足不了的，你今日予他钱粮，他日他就会让你打开城门，届时这满城百姓一样要被屠戮，与其如此，还不如奋起反抗！”</br></br>大腹便便的城主沉默着，好片刻才道：“黄业城虽被破，可依然还有一半人活着，比起十方城要好的多。”</br></br>周平一脸难以置信：“大人难道不知，那活着的大多都是女子，是黑巾特意留下性命充当军妓的！”</br></br>“不止女子。”城主摆摆手，“有修为在身，他们都会招揽，不会轻易杀死。”</br></br>周平瞪大眼珠子：“大人要投靠黑巾？”</br></br>孟德云怒喝一声：“还不是被你们逼的！若无今日之事，我定安哪有这般灾祸？”</br></br>周平看着他，又看看城主，就算他再耿直，也终于明白到底是怎么回事了，声音低沉道：“所以你们在茶水中下了毒，我与陆先生便是你们投诚的筹码？”</br></br>城主道：“你不是，这个人才是！”他转头看向陆叶，“他杀了黑巾的人，只有将他交出去，我们才能平安。”</br></br>“那定安的百姓呢？”周平依然抱着最后一线希望。</br></br>“些许贱民，不用管他们死活。”</br></br>周平嘴唇嗫嚅着，面色涨红，憋了好半天才怒吼道：“我真是羞于你们这些败类为伍！没想到你们已经烂到这种程度了！”</br></br>孟德云厉喝一声：“周平，小心祸从口出！”</br></br>周平冷笑一声，根本不理会他，只是转头歉意地望着陆叶：“陆先生，此次是周某害了你，实在对不住了。”</br></br>他见陆叶实力不错，好心招揽，却没想给他带了这么大的危机。</br></br>“没什么。”一直默不作声的陆叶淡淡开口，然后在所有人目瞪口呆的注视下，端起自己的茶盏，一饮而尽，“味道不错！”</br></br>然后徐徐起身，晃了晃脖子，颈脖处立刻传出咔嚓嚓的声响。</br></br>“你……”孟德云惊愕地望着陆叶，隐约感觉有些不对，不敢迟疑，当即一挥手：“拿下他！”</br></br>咻咻的声音响起，几条粗大绳索交错飞出，数道身影腾挪跌宕，眨眼间就将陆叶捆成一个粽子。</br></br>孟德云这才松了口气，方才见陆叶站起身，还以为下的毒没作用，他深深地盯了陆叶一眼：“少年，心有侠气不是坏事，可也要看用在什么地方，怪就怪你杀了不该杀的人。”</br></br>陆叶看着他，表情淡漠：“我杀的……”</br></br>砰砰砰的声响忽然传出，困束住他的绳索此刻竟像是被无形利刃切割，瞬间崩断开来，切口处整整齐齐。</br></br>陆叶一步迈出，已经来到了孟德云身前。</br></br>这位儒士也是修行过的，见状脸色大变，抬起一掌狠狠拍向陆叶胸口，一身灵力尽数催动。</br></br>陆叶纹丝不动，反倒是孟德云被震的手腕发疼。</br></br>然后他就感觉自己的脑袋被人捏住了，陆叶把脸凑过去，几乎与他面贴着面：“……都是该死之人，比如你！”</br></br>孟德云大骇，正待发力挣脱陆叶的束缚，脑袋上一疼，整个人已经没了反应。</br></br>“你找死！”大腹便便的城主怒喝间，肥胖的大手瞬间五指聚拢，仿佛化作了一个鸟喙，猛地对着陆叶腰眼处一啄。</br></br>手腕一紧，一只不算大的手竟抓住了他的手腕，他心惊之下想要抽离，可对方那只手就如铁箍一样，禁锢的他动也动不了。</br></br>手腕处传出剧烈疼痛，甚至有骨头碎裂的声响传出。</br></br>“啊！”城主惨叫起来。</br></br>惨叫声戛然而止，陆叶收回轰出的拳头，面前血雨纷飞，一具肥胖的无头尸体徐徐倒下。</br></br>浑身软弱无力的周平惊呆了。</br></br>他知道陆叶的实力不错，要不然也没法一个人杀了那么多黑巾，可怎么也没想到他实力居然这么强。</br></br>据他所知，孟德云可是开了七窍的，而城主更是开了八窍，那陆叶开了几窍？九窍？九窍没这么恐怖的碾压力。</br></br>就在他失神间，陆叶已经大开杀戒了。</br></br>一声声短促的惨呼响起，只短短三息时间，整个大殿安静了。</br></br>浓郁的血腥气令人作呕，周平的脸色苍白，望着站在大殿中央，浑身没染一滴鲜血的陆叶，一时无法回神。</br></br>紧接着他便意识到一件事，城主死了，这定安城……如何是好？</br></br>小半日后，一道命令自城主府内传出，昭告全城。</br></br>原城主修行出错，走火入魔，重伤不治而亡，现由周家周平接任城主之位！</br></br>与这一道命令一同下达的还有动员令。</br></br>今日城门前发生的事太大，短短半日时间，就已经传遍了整个定安，无数明众惶恐不安，显然都知道惹了黑巾军是什么下场，更对未来满是茫然。</br></br>黑巾军的作风他们都是听说过的，哪怕主动配合的黄业城下场也不是太好，若是让黑巾军攻破了定安，必然又会有一场惨无人道的屠城。</br></br>这样的氛围下，城主府下达的动员令就很及时，当即便有不少有志之士齐聚城主府，表示愿意听从号令。</br></br>其中不乏有修为在身的大多数人虽然没有修行过，但在这样一个世界，修士与凡人的差距其实不是那么悬殊，尤其是两军对垒的情况下，若是以军阵迎敌，军士悍不畏死的话，以凡人之躯杀修士并非难事。</br></br>整个定安城，在短短不到两日时间整合完毕，全面进入了随时可以迎敌的状态。</br></br>“先生，如今一切都准备妥当了，外面有十路探子刺探情报，黑巾军但凡靠近定安五十里，都会有消息来报。”城主府中，周平恭恭敬敬地站在陆叶面前，汇报着情况。</br></br>这种恭敬，并非单单只来源自陆叶之前所展现的强大实力，更有其他方面。</br></br>城主身死，周平无奈接任，是陆叶的提议，因为定安需要一个主心骨，他一个外人自然不合适，周家身为定安三大家族之一，周平又有这个资历，接任之事就不显突兀了。</br></br>接下来的种种举措，也都是在陆叶的指点下实施的，如今看来，效果很不错，尤其是随着城主府这边大肆宣扬了黑巾的残暴和破城的种种后果之后，定安明众心中虽然惶恐，可短短时间内已经上下拧成了一股绳。</br></br>大家都想活命，没人想死，既如此，那就只能齐心守护定安。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53157854.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 09:11:33 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百三十八章 保家卫国，吾辈义不容辞</title><link>53143508.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>在修罗场中历练需要花费的时间是不固定的，正常来说时间不会太长，基本一两月内就可以完成，陆叶之前经历的两次便如此。</br></br>但也有例外有些历练场景可能要好几年，甚至十几年的都有。</br></br>在没有完成最终的任务之前，修士是没法离开的只有一种情况例外，那就是在斗战场定榜前三日被人挑战的时候，被挑战者选择迎战，就会直接进入斗战场空间，打完之后还会回到自己的历练场景中。</br></br>所以有意维持自己排名的修士，并不用担心历练而误事。</br></br>今日这个历练场景对陆叶来说无疑是一处能迅速积累修罗印的好地方，所以他并不想那么快结束，最好是能一下待个十几年的……</br></br>按照眼下获取修罗印的效率，十几年下来，搞不好那修罗场的属宝都能兑换出来。</br></br>但他知道这大概是不可能的事，因为这个世界层次太低了，修罗场不可能让他在这里停留太久。</br></br>“恩公，一路保重！”姚暖开口，其他女子站在她身后，皆都一脸感激又不舍地望着陆叶。</br></br>如今脱得苦海，到了定安城，不会有人知道她们以前的遭遇，日后完全可以有一个新的生活。</br></br>陆叶点点头：“诸位也保重！”</br></br>抬手抓住黑马的缰绳，便要转身离开。</br></br>便在这时，一阵急促的马蹄声从远处飞奔而至，紧接着一阵咻咻咻破空之音响起。</br></br>噗噗噗的声音响起，夹杂着好些声惨叫，城门口顿时乱成一团！</br></br>姚暖等人也花容失色。</br></br>陆叶已经手持长枪挡在一群女子身前，面前几根断掉的箭矢落了下来，却是他察觉不对，及时拦截了那几根箭矢，否则身后这群女子必然要有人倒楣。</br></br>他凝神望去，只见约莫三十丈外的地方，有一群驾马而至的不速之客，为首一人面色狠厉，只有独眼，另外一只眼以黑布遮掩，好似贴了一张狗皮膏药。</br></br>来的人不多，只有三十个左右，个个身负长弓，衣袖或者额头上绑有黑巾，方才的变故便是这些人弄出来的。</br></br>那一轮齐射，少说有十几个路人遭了无妄之灾，有当场毙命的，大多数都没死，此刻正在哀嚎痛哭。</br></br>陆叶看的眉头一扬。</br></br>这一路行来，他杀了不少拦路打劫的山匪，所以打眼一看，便知道面前这伙人不是什么好玩意。</br></br>都已经到定安城了，居然还有修罗印主动送上门来？</br></br>“黑巾军！”城门处，有守职的守将在见到这些山匪身上的黑巾之后，脸色大变，一副白日见鬼的样子，怎么也没想到臭名昭著的黑巾军居然已经游窜到这边来了。</br></br>然后他就看到一个腰佩长刀，手持一杆粗大长枪的年轻人兴致勃勃地朝那些黑巾军冲杀了过去。</br></br>那独眼黑巾军骑在一匹高头大马身上，纵容麾下肆意杀了十几个平民之后，正要一如既往地宣告下黑巾军的要求，话没出口就见陆叶主动迎上，当即愣了一下，旋即冷哼一声：“杀了！”</br></br>这世道，总有一些不自量力，自诩正义的跳梁小丑，以为能抗衡滚滚大势。</br></br>这样的人他以前见多了，可都在黑巾军的铁蹄下化作了齑粉。</br></br>他一声令下，身后一批射手当即乱箭齐射。</br></br>咻咻咻的破空声再度响起，如此近的距离，再加上陆叶根本没有躲闪的意图，纵然这些射手们的准头再差，也有差不多一半箭矢落在他身上。</br></br>城门处，不少人看的龇牙咧嘴，不忍直视。</br></br>“嗯？”独目黑巾军此刻却是一愣，因为那射在来人身上的箭矢竟没有伤到他分毫，来人好似一身铜皮铁骨，箭矢及体，纷纷被弹飞出去，只在衣衫上留下一个个印痕。</br></br>“修士！”独目黑巾军察觉到了陆叶身上的灵力波动，当即从马背上抽出一柄大刀，修士又如何，他也修行有成，自信不会弱了对方。</br></br>陆叶已奔袭至这独目黑巾军面前，粗大长枪顺势朝前捣出。</br></br>“好胆！”独目黑巾军怒喝一声，从马背上跃起，携前扑之力，手中砍刀狠狠朝陆叶脑袋上劈落。</br></br>他一身蛮力，再加上五窍修为，自信一个路人小子绝不可能挡住自己这一击，毕竟对方看起来太年轻了。</br></br>自己如他这般年纪，甚至还没接触修行之道。</br></br>噗嗤……</br></br>独目黑巾军的眸子剧烈颤抖着，胸膛剧烈疼痛，整个人已被长枪贯穿，仿佛一条死鱼挂在枪身上。</br></br>“你……”他脸色大恐，只来得及吐出一个字，意识便模糊了。</br></br>陆叶长枪一甩，将尸体甩到一旁，已悍然杀进了那群射手之中，几乎是一枪一个，毫不费力。</br></br>这些射手眼见实力最强的独目头领这么简单就死了，个个都大惊失色，根本不敢与陆叶交锋，只顾奔逃。</br></br>可哪里能逃得掉？风行加持之下，便是他们骑着马，陆叶也能将他们追杀至死！</br></br>短短片刻功夫，来袭的黑巾军便全军覆没，只剩下几十匹高头大马不安地发出唏律律的声音。</br></br>城门前，一片血腥弥漫。</br></br>陆叶在一具尸体上擦了擦枪身上的鲜血，抗着长枪走了回来，不过让他感到奇怪的是，自己明明行侠仗义了一番，城门前这些人却没有任何欢喜，反而满是惊恐。</br></br>唯有那个值守的守将一脸震惊而赞叹的神色。</br></br>陆叶也懒得理会他们，只是走到姚暖等人身前，问道：“没事吧？”</br></br>众女皆都摇头。</br></br>“那行，没事就入城吧，外面不太安全。”陆叶挥挥手，他之前就察觉到这个世界很乱，却没想到居然乱到这种程度，这城门口居然都有人跑来行凶作恶了。</br></br>姚暖等人颔首：“恩公保重。”</br></br>有急促的脚步声从旁边传来，陆叶转头望去，发现是那个值守的守将，对方四十左右的样子，抱拳道：“在下定安城周平，敢问先生高姓大名。”</br></br>陆叶能察觉到对方也有修行的痕迹，具体是几窍修为就不知道了，但从自己之前的种种接触来看，这个周平的开的灵窍不会太多。</br></br>“陆叶。”</br></br>“陆先生！”周平再行一礼，态度很是恭敬，而且眼神也颇为热切，“敢问先生，这是要走吗？”</br></br>“不错，有何指教？”</br></br>“不敢当只是先生有所不知，方才黑巾军先锋斥候队被杀，那边肯定不会善罢甘休，届时必定会大军压城，先生大义，周某想请先生留下来，与我等共抗匪军！”</br></br>陆叶眨眨眼：“你是说……还会有更多的黑巾军过来？”</br></br>“那是必然的，这股匪军无恶不作，所过之处，民不聊生，已有好几座城池失陷，却没想到他们居然来的这么快，已经到了定安附近。”</br></br>陆叶当即神色一肃：“除暴安良，保家卫国，吾辈义不容辞！”</br></br>周平大喜过望：“如此多谢先生了，先生先请入城，随我去拜见城主！”他没想到陆叶居然这么好说话。</br></br>“请。”陆叶伸手。</br></br>少顷，周平吩咐一声，带着陆叶入城，姚暖等人欢天喜地地紧随其后，虽说相处时日不长，但这些日子结伴而来，屡屡都是陆叶单枪匹马击退那些来袭山匪，保她们一时安宁，到了定安城陆叶要走，她们本就有些舍不得，如今好了，陆叶不走了！</br></br>周平是定安三大家周家的族人，算是一方豪强，他见陆叶带了这么多女子着实不方便，便先做主将姚暖等人安排进了一座属于周家的院子中，这才领着陆叶前往城主府。</br></br>路上，陆叶与他闲聊，也稍稍知道了一些黑巾军的情报。</br></br>这个世道匪患不断，四处都是占山为王的绿林山匪，黑巾军就是这么起家的，最初他们只是一伙山匪而已，后来慢慢壮大，逐渐扩张，便起了个黑巾军的名号。</br></br>底子厚了，便不再满足拦路打劫所得蝇头小利，而是开始盯上了人群密集之地，屡屡屠村攻城，名气传出去了，越来越多的山匪投靠过去，可以说，整个黑巾军就是无数山匪聚集而成的。</br></br>而这伙匪军所过之处，更是让各大城池人人自危，只是早先周平听说他们还在五百里外，却不知怎地已经流窜到附近了。</br></br>今日出现了黑巾军的斥候小队，恐怕用不了多久，整个黑巾军就要齐聚定安周边，到时候这么一块肥肉摆在嘴边，黑巾肯定不会放过。</br></br>这也是周平邀请陆叶的原因，方才那一番交锋，周平看出陆叶实力很强。</br></br>少顷，城主府中，偏殿内，陆叶与周平端坐，有侍女奉上茶水退下。</br></br>两人一边聊一边等待着。</br></br>周平还在兴致勃勃地跟陆叶说着黑巾军的情报，却没注意到，陆叶的表情渐渐淡漠下来。</br></br>过得一阵，周平说的嘴巴都干了，有些疑惑道：“怎么城主大人还不来？”</br></br>他来的时候就请人通报了，按道理说，城主大人理应早就现身才对。</br></br>陆叶转头看着他，目光悠悠。</br></br>周平回望过来：“先生怎么了？我脸上有什么东西？”</br></br>“你晕不晕？”陆叶忽然问道。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53143508.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 01 Dec 2023 12:25:45 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百三十七章 定安</title><link>53140426.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>尽管自进入这个特殊的历练场景到现在，陆叶的种种表现都符合他们的期待，但考验并没有完全结束，正如老族长所说，微末方显本真，一个人只有在弱小的时候才能看出本性如何。</br></br>事关一族的未来，而且这样的机会太难等待，无论怎么小心谨慎都不为过。</br></br>他们忐忑，陆叶面前的一群女子更加忐忑。</br></br>似是瞧出了他心中所想，那少女忽然展颜一笑：“恩公不必为难，我们姐妹如今脱离苦海已是万幸，恩公如若有事尽管离去便是，我们留在这里，也可生存！”</br></br>陆叶开口：“你既然都这么说了，那就……一起走吧。”</br></br>他忽然意识到，这应该是自己此番历练的一个任务。</br></br>光滑的镜面前，几个修士长长地呼了一口气。</br></br>老族长更是不住地颔首：“好好好，此人心有怜悯，可托付！”</br></br>一直跟在族长身边的那个女子道：“族长，这算是他通过考验了？”</br></br>族长点头：“可以了，不过他已经开始历练了，中途是无法结束的。”转头看了一眼女子：“你既与他相识，便提前做好准备，等他下一次再历练的时候，将他带来吧。”</br></br>“是！”女子恭敬应道，眸中一片期待神色，本族无数年的等待，这一天……终于要来了吗？</br></br>“多谢恩公！”少女愣了一下，这才反应过来，连忙又开始磕头，身后一群女子有学有样。</br></br>“好了，都起来说话。”陆叶抬手。</br></br>既然要走，那自然是要先收集一下物资。</br></br>最起码路上要有食物才行。</br></br>好在寨子里别的不多肉干不少，都是山匪们平日里猎杀异兽得到的，而且还有米面之类。</br></br>“恩公，这是那山匪大当家的东西，他平日里视若珍宝我好几次见他修行的时候都握着此物，却不知有什么玄妙。”</br></br>陆叶等待间，姚暖走上前来，递给陆叶一个布袋子。</br></br>姚暖便是那个最初跟陆叶说话的少女。</br></br>陆叶好奇接过袋子，打开一看，发现里面装了大概有十几斤重，大小不一呈土黄色，石块模样的东西。</br></br>“嗯？”陆叶不由眼前一亮，伸手拿起一块，稍稍查探了一下，表情意外至极。</br></br>因为他发现这玩意里面居然有微弱的灵力储存，之前他就想过，这个世界既然有修行的概念，天地灵气虽然稀薄，可终归是有的，那么有没有灵石之类的东西？</br></br>如今来看，果然有，姚暖拿过来的这些无疑就是这个世界的灵石。</br></br>只不过对比他认知的灵石，这玩意内部的灵力储备不多，而且驳杂不纯，应该跟此界的大环境有关，这个界域毕竟太低级了，纵然能在某些地方孕育出灵石，品质也很低。</br></br>怪不得那个大当家的灵力不纯净，他借助这样的东西来修行，能纯净才是怪事。</br></br>不过这对他来说并不妨碍什么，天赋树威能催动之下，再多杂质都能炼化了。</br></br>“做的好。”陆叶赞许一声，“留意一下，若是再看到这一类东西，都收集起来交给我。”</br></br>姚暖听到称赞，明显很开心：“恩公放心，我会注意的。”</br></br>收集各种物资，准备出行，花了小半天时间，天色渐晚，陆叶决定明日出行，至于去哪，姚暖也给出了建议，此去两百里外，有一个定安城，无疑是个好去处。</br></br>两百里，陆叶孤身一人的话，随随便便就可以抵达，但带上这么多女子，要花的时间就多了。</br></br>好在寨子中有不少马匹，无论载人还是运货都可以。</br></br>一夜时间，陆叶都在借助那些低劣的灵石修行，固然低劣，终究是灵石，修行起来效果要比吃肉好的多。</br></br>待至天明，一群被救出来的女子皆都准备妥当，各自翻身上马，在陆叶的带领下走出了寨子，往定安城的方向而去。</br></br>马队前行，陆叶在最前方开路，一路走一路吃，姚暖给他的那些灵石他都已经炼化干净了，如今想要提升修为，就只能通过气血转化，有天赋树，效率也不低。</br></br>大多数女子都是没骑过马的，一路相互扶持着，忍受着颠簸的痛楚。</br></br>陆叶发现这个界域的世道很乱，因为这一路行来，不时地能遇到一些拦路打劫的山匪。</br></br>这一群二十多个容貌不俗的女子，无疑是山匪们最喜欢打劫的目标。</br></br>可惜山匪们都是有来无回，统统化作了陆叶的修罗印，让他这一路走来心情都很不错。</br></br>看样子根本不必自己去找，只要带着这些女子，总有活着的修罗印送上门来。</br></br>让他感到古怪的事，他遇到的这些山匪实力居然越来越强，要知道他最初杀死的大风山大当家，也才四五窍的修为，除了几个大当家，剩下的全都是没修行过的普通人。</br></br>可这一路行来，遇到的山匪基本都有修行过的痕迹，好几次有山匪的修为超过那个大当家。</br></br>这让陆叶不禁生出一种，敌人的实力在随着自己的修为变强而一起变强的感觉。</br></br>他不知道这是什么情况。</br></br>“恩公，喝水。”休息中，姚暖拿了水囊递给陆叶。</br></br>陆叶接过喝了一口，道了声谢。</br></br>姚暖却没走，只是好奇地看着陆叶。</br></br>“有事？”陆叶嘴里吃着东西，含胡不清地问道。</br></br>“恩公你这么吃，是在修行吗？”姚暖问道。</br></br>主要是陆叶太能吃了，自从寨子那边出发之后，陆叶吃起东西就没停过，原本陆叶的黑马身上驼了大包小包的食物，如今都快被吃完了。</br></br>而且路上他偶尔还会去捕猎一番，杀了好几头异兽。</br></br>让姚暖感到惊愕的，陆叶的肚子完全没有鼓胀的痕迹。</br></br>“不错。”陆叶点点头。</br></br>姚暖眼前一亮：“那我能这样修行吗？”</br></br>她以前见那大当家修行，每每都高深莫测的样子，可如果只是吃东西就可以修行，她未必不可以。</br></br>“你？”陆叶诧异地看了她一眼，不过想起她的遭遇，倒也能理解她对修为的渴求，“要试试看吗？”</br></br>“若是可以的话……”姚暖的眸子溢满了期待。</br></br>“手伸给我。”</br></br>姚暖连忙伸出手，几日共处下来，陆叶什么性格她已经很清楚了，可以说，这么多女子，其中不乏美貌者，陆叶只要想，便可为所欲为，而且他实力这么强，又是大家的救命恩人，恐怕没人会反抗，反而会主动迎合。</br></br>可迄今为止陆叶没有做过任何出格之事，在行进路上对她们照拂有佳，足见品行高洁。</br></br>陆叶抓住了姚暖的小手，灵力稍稍一催。</br></br>他如今虽然修为不足，但月瑶的底蕴在那，什么人有没有修行资质，资质如何，搭个手就能了解大概。</br></br>丝丝灵力如蚕丝，在姚暖的体内流通起来基本没什么阻碍。</br></br>陆叶点点头：“资质不错！”</br></br>姚暖眼前一亮：“也就是说……我可以修行？”</br></br>“可以”陆叶点点头。</br></br>姚暖咬着嘴唇，一脸期待：“那恩公能不能跟我说说……怎么才能跟你一样修行？”</br></br>陆叶微微笑了下：“我的修行方式不适合你。”</br></br>姚暖脸色一暗。</br></br>“不过也可以试试。”陆叶说话间，抬手朝姚暖的腹部点去。</br></br>初入修行，若无人指点，最难的一关便是定窍，换言之，找不到灵窍的具体位置在哪，陆叶就是从这个阶段过来的，自然知道这个难点，当初他也是在唐遗风的指点下，精准定位到灵窍的位置。</br></br>如今他所做，就是掌教早年对他做的事。</br></br>“记住这个位置，这是源灵窍，也是修士一身灵力的源点，至关重要。”</br></br>陆叶的声音响起，姚暖微微发红的脸色立刻变得肃然，仔细感受着源灵窍的位置，聆听着陆叶对修行之法的讲述。</br></br>在这个灵气稀薄，灵石驳杂不纯的界域，最传统的转化气血为灵力的方式，应是大多数修士的修行之法。</br></br>姚暖的资质确实不错，随着陆叶的讲述，居然很快就有了一些感悟，静静坐在那里转化着自身的气血。</br></br>陆叶没打扰她，一抬头，看到好些殷切的眸子望着自己。</br></br>“都试试吧？”陆叶开口。</br></br>一群女子顿时发乎欢喜的声音，挨个排队来到陆叶面前。</br></br>这些女子大多数人并不适合修行，少数几个适合的，资质也不算好，唯有姚暖是个例外。</br></br>不过陆叶并没有言明，她们之前遭受折辱，对人生本就没有了太多期望，眼下有了期待之事，就不必将她们的梦想戳破了。</br></br>而且修行之事贵在持之以恒，哪怕是姚暖，短时间内也不会有什么实质性的变化。</br></br>马队继续向前，又过两日，终于抵达定安城。</br></br>城门外，陆叶与姚暖等人辞别。</br></br>将她们送到这里，陆叶就算是完成任务了，从山寨中搜出来不少金银之物，他都留给了姚暖等人，所以这些女子进了城之后，生活肯定没问题。</br></br>陆叶不准备入城，眼下机会难得，自然是赶紧去行侠仗义，惩奸除恶要紧，而且他得早点弄明白一件事，那就是自己这次历练的主要任务是什么。</br></br>唯有弄明白这一点，他才能知道准确地知道这次历练什么时候会结束。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53140426.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 01 Dec 2023 12:25:41 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百三十六章 收获巨大</title><link>53125958.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>“你喊的太晚了。”陆叶放下手转头看向最后来的一个山匪。</br></br>对方头顶上明晃晃的六千大字让陆叶看的目眩神驰。</br></br>这怕是山寨的大当家！</br></br>“好好好！”山匪大当家肺都气炸了望着满地的残肢碎肉，心痛的难以呼吸这一下，十几年的积累毁于一旦。</br></br>他也意识到遇到利害的家伙了，脸色冷峻至极，从腰间徐徐拔出一柄长剑，口中森冷道：“多少年没人敢来大风山撒野了，今日你必死！”</br></br>手中长剑一抖，摆出一个架势，另一手冲陆叶一招：“来战！”</br></br>见他模样，陆叶顿时来了兴致，说起来，自他进入这处历练场景还真没遇到什么像样的对手，方才杀的几个山匪头目虽然也算有修行的痕迹，可死的太快，导致他根本没分辨出人家开了几窍，这个大头目一副信心十足的样子，想必有些实力在身，正好用来看看这个场景的风险如何。</br></br>心中念头转过，身形晃动便朝对方奔掠而去。</br></br>几息间就扑至那大当家身前一丈处。</br></br>对方手中长剑猛地一震，周身灵力涌动，表情也变得狠厉非常，似乎是要动用什么杀招。</br></br>陆叶凝神以待，他虽不觉得对方是自己对手，可斗战之中他从来不会小瞧任何人。</br></br>大当家一直背在身后的一只手忽然高高抬起，往下一落。</br></br>有莫名之物从他手中被丢出，正好砸在陆叶面前。</br></br>砰地一声响，一团黄雾爆出，将陆叶所在包裹，瞬息间让他眼前不能视物。</br></br>雾中有毒！</br></br>陆叶被气笑了，因为他听到了迅速远去的脚步声。</br></br>此时此刻，大当家正在玩命飞奔，一个能在瞬间解决自己四位结拜兄弟的强者，岂是他能够抗衡的？他从一开始就知道自己不可能是陆叶的对手，只不过他喊话的时机太过尴尬……</br></br>若是他再晚一点，看到自己几个兄弟那么轻松被解决的话，绝对不会出声。</br></br>可他奸猾无比，明知自己不可能是对手，依然摆出一副要大战一场的样子，而且即便是以陆叶的经验居然也没瞧出他有任何胆怯之心，为的就是打陆叶一个出其不意。</br></br>借助自己特制的东西干扰敌人的注意力，趁机逃之夭夭，后山有一间密室，有三千斤的断龙石，只要他能逃进密室，放下断龙石，就可以安然无恙了，到时候他再从事先准备好的密道脱逃，好歹可以保住性命。</br></br>实力强又怎样，出门在外终究是要动脑子的！</br></br>背后忽然有追击的声音传来，大当家心头一凛，百忙之中回头观瞧，只见那个理应被困在原地的敌人居然迅速追了上来，而且速度之快，简直难以想象，他甚至看到了对方脚下有一个风团萦绕。</br></br>这是什么？大当家目瞪口呆。</br></br>陆叶也是很久没动用过风行灵纹了，天赋树蜕变之后，所有的灵纹都经过一次缜密的推衍，风行也被神风所取代。</br></br>只不过凭他眼下的灵力储备，还不足以催动神风，只能动用风行。</br></br>这让他不由想起当初弱小之时，好多次被人追杀，都是凭借这道灵纹化险为夷的。</br></br>如今再一次弱小，风行倒是成了追杀人的资本。</br></br>距离迅速拉近。</br></br>大当家终于惶恐了，他这才意识到，来敌的实力比自己想象的要更强许多。</br></br>有心求饶，可对方来势汹汹，又毫不留情地杀了自己的几个兄弟，纵然求饶恐怕也没什么好下场，只能殊死一搏！</br></br>一念至此，大当家心头一狠，再不往前逃了，几乎是在陆叶追上来的一瞬间，折身回剑，一身灵力全部灌入了手中长剑之中。</br></br>然后他就看到陆叶抬起一掌朝他这边抓来，掌心正对着剑尖。</br></br>这家伙……太狂妄了！大当家心头大怒，纵然对方比自己强，可终究是血肉之躯，自己这一剑他不可能挡下！</br></br>剑掌触碰的瞬间，大当家脸色大变，只因在那刹那，对方掌心处居然闪出一道道莫名的纹路，紧接着一道肉眼可见的，呈三角形态的灵力屏障忽然出现，就好像是一枚小小的灵力盾牌！</br></br>长剑刺在那灵力盾牌上，没能伤及对方分毫，反而从前方传来一股很强大的力量。</br></br>“啊！”大当家手中长剑弯曲，然后脱手飞出，身子又不由自主地往后退了几步。</br></br>还不等他站稳身形，一只拳头就在眼前急速放大，人瞬间飞了出去。</br></br>大当家只觉眼前金星直冒，这一拳之下，他仓促催动的护身灵力简直犹如纸糊，不堪一击。</br></br>狼狈起身，身后传来一声嘀咕：“有点弱……”</br></br>轰地一下，有什么东西拍在自己脑袋上，大当家彻底倒在地上，身下血水流淌。</br></br>陆叶站在这大当家的尸体旁，陷入沉思。</br></br>几个山匪头目确实都算是勉强在修行之路上入了门，但也都只是两三窍的修为罢了，唯有大头目好一点，大概有四窍到五窍的样子。</br></br>可这对他来说依然很弱。</br></br>莫说他在来的路上又开了一窍，便是原本的四窍，对付大当家这样的也不费什么事，如他眼下这样的阶段，灵力的品质高低对实力的加成是极为巨大的，换言之，同样的灵力储备下，灵力越精纯，实力就越强。</br></br>大当家虽有四窍，可一身灵力驳杂不纯，杀之自然如宰鸡。</br></br>不过有点奇怪，他最初杀死的那个六当家，好像就只是勉强开了一窍的程度，对比其他人，简直弱的可怜。</br></br>还有山匪幸存，陆叶自破门而入到现在，也就才过去十几息时间而已，这十几息，几个当家的惨死，山匪也被杀了几十人，可并没有完全覆灭。</br></br>还幸存的山匪眼见几个当家的都被打死了，哪里敢有与陆叶争锋的勇气？纷纷作鸟兽散。</br></br>陆叶提起大当家的那柄长剑四下追杀，很快便将整个寨子的山匪清剿一空。</br></br>寨子中有一个不大的广场，这广场上还有几张椅子，看样子是几个山匪头目召集山匪议事之地。</br></br>此刻陆叶就坐在最中间的一张椅子上，查探了下自己的修罗令，心情愉悦。</br></br>这一趟剿匪，给他带来的收益很大，修罗印足足增加了近五十万的样子！</br></br>算上之前在那村子中所获，光是大风山山匪就给他带来了六十多万修罗印的收获。</br></br>没听说别人在修罗场历练能遇到这样的好事啊，哪怕是日照获取修罗印的效率也没有这么高吧？</br></br>要知道他进入这个场景才两天而已。</br></br>虽说在进来之前的经历有些奇怪，但相对于收获来说，根本不算什么。</br></br>压下心中的喜悦，陆叶抬眼望去，有些头疼。</br></br>此时此刻，他面前站着大概有二十个衣不蔽体的女子，这些女子基本年纪不大，最大的一个看起来也就二十四五岁的样子，小的更是只有十几岁出头。</br></br>她们的表情惶恐又茫然，皆是普通人，哪里见过那么多死人？</br></br>她们并非陆叶召集过来的，而是在察觉山匪被清剿了之后，自主聚集过来的。</br></br>陆叶在过来闯山之前可没想到会遇到这样的事。</br></br>杀山匪很轻松，他三两下就能解决，这些女子……怎么处理？</br></br>看她们的样子，陆叶大概就知道她们曾经遭遇了什么，这些女子都是山匪从四处劫掠来的。</br></br>眼下整个寨子，也就只剩下她们这些活人了，没有男人，没有孩子，更没有老人！</br></br>陆叶望着她们，她们也眼巴巴地看着陆叶，纵然知道对面这个男人是造成寨子血流成河的元凶，可没有一个人感到害怕。</br></br>“恩公！”人群中，一个看起来十六七岁左右的少女走了出来，对比其他女子，她不是最漂亮的，但绝对是身段最好的，该瘦的地方瘦，该大的地方大，尤其是胸前，颤巍巍的。</br></br>很难想象她这个年纪居然有这样的资本。</br></br>而且她的神色也是最冷静最坚毅的一个。</br></br>陆叶不由高看了她一眼，而且他发现，这个女子价值的修罗印，也是所有人当中最多的一个。</br></br>说话间，她跪倒在地，重重俯首：“多谢恩公救我们姐妹于水火之中，此恩此情，我们姐妹铭记于心，必不敢忘怀。”</br></br>身后立刻跪倒一片，道谢声此起彼伏。</br></br>“举手之劳罢了！”陆叶大手一挥，他还没体验过这么一群莺莺燕燕的女子跪倒在自己面前，“起来吧。”</br></br>少女直起身，却没有站起来，而是望着陆叶的眼睛：“能不能再请恩公帮我们姐妹一个忙？”</br></br>“什么？”陆叶问道。</br></br>少女道：“恩公能不能带我们离开这里？”</br></br>陆叶不由陷入沉默，这一次的历练场景无疑是能迅速获得修罗印的好机会，带上这么一群柔弱女子必然会拖慢进度。</br></br>他还准备去找找看，附近有没有山匪可以清剿一下。</br></br>可若将她们留在这里也不安全，这山中多有异兽，这么些人可没有抵挡的能力，尤其是在山寨大门被破的情况下。</br></br>就在他迟疑的时候，那莫名之地，光滑的镜面旁，几个一直观察陆叶的身影也不由忐忑紧张起来，甚至连留下来坐镇此地的老族长也睁开了眼睛。</br></br>他们都知道，陆叶的选择在某种程度上甚至能决定本族的未来！(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53125958.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 09:13:10 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百三十五章 大风山剿匪记</title><link>53122297.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>“慌什么！”族长的声音响起，原本老迈的他此刻声如洪钟，让一群慌乱族人定下心神，皆都朝他望来。</br></br>“修罗场没有必死之局，他有月瑶底蕴，应对灵溪之争又岂是难事！”</br></br>“那倒也是。”有人颔首。</br></br>“从今日起，老夫亲自坐镇此地。”原本准备离开的族长改变了想法，暗中打定注意，若是这一代的传人真遇到什么危险，他拼着老命也要将对方从历练的场景中救出来。</br></br>当然，前提是对方通过本族的考验。</br></br>模糊的镜面又慢慢恢复成原来的样子，显然是修罗场已经做好了调整。</br></br>山林篝火旁，晨曦将至，女子看着陆叶，一脸不解的表情，她方才明明感觉陆叶这边有些奇怪的动静，可仔细看去，却又看不出什么。</br></br>低头望着地上残碎的骨架，女子有些不寒而栗，一夜的功夫，一个人，居然将一整只异兽吃的干干净净，几个当家的也是修士，可从没听说他们有这样的能力啊。</br></br>此时此刻，陆叶面露欣然。</br></br>就在方才他开了第五窍，实力上勉强算是有些提升，当然，再开一窍所带来的最大好处就是续航能力便强了。</br></br>果然最开始修行的时候还是要多吃啊，当年天赋树的威能没有蜕变成这种程度，所以效果不明显可眼下不同了，只一夜时间，他就多开了一窍，这要是多过几日他不就又能回到灵溪一层境的程度？</br></br>这一方界域天地灵气稀薄又如何？他只需将自身的气血转化为灵力，一样能迅速提升实力。</br></br>而且因为曾经开过窍的原因，他再做这些事根本不会有瓶颈之说，因为不存在什么灵窍壁垒需要突破。</br></br>“走吧！”陆叶起身招呼那女山匪，神采奕奕。</br></br>“去……去哪？”女山匪小心翼翼地问了一句。</br></br>“你说呢？”陆叶翻身上马，低头俯瞰着她。</br></br>女山匪不由打了个冷战，乖巧上前牵住了黑马僵硬，前头带路去了。</br></br>山寨的位置距离不算远，只约莫半日后，一个巨大的由实木打造而成的寨门就出现在陆叶面前。</br></br>那寨门上方，还有几个山匪看守，寻常人不得允许，根本无法进入。</br></br>当女山匪牵着黑马领着陆叶来到此地的时候，立刻被一个山匪发现，他站在寨门上方的石墙上，居高临下地方道：“黑蜘蛛，你不是跟阮老二他们一起出去接应六当家了吗？怎么就你一个人回来了，这人又是谁？”</br></br>“这就是你们山寨啊。”陆叶抬头观瞧，隐约可见寨子里有不少山匪聚集的痕迹。</br></br>“这里就是了。”黑蜘蛛手心里全是汗水，她知道此刻是自己最危急的时候，人已经带过来了，那她就没有任何价值了，若是人家要赶尽杀绝，那她可没有反抗之力。</br></br>“做的不错。”陆叶点点头，翻身下马，淡淡吩咐道：“让他们开门！”</br></br>黑蜘蛛当然不敢不听话，努力镇定自己的情绪，对着上方喊道：“开门！”</br></br>上方方才说话的山匪此刻却是惊疑不定起来：“黑蜘蛛，这人什么情况？为何骑着六当家的马，提着他的枪？六当家哪里去了？”</br></br>“少废话，让你开门！”黑蜘蛛心中急切至极，语气也恼火起来。</br></br>“你不说清楚，我是不可能开门的。”那山匪不依不饶。</br></br>“轰……”地一声，石墙上几个山匪顿时立足不稳，东倒西歪间竟接二连三从上面摔落下来，一个个摔的七荤八素。</br></br>那喊话的山匪只觉自己的脑袋都摔破了，强打精神站起身，一眼就看到面前一个巨大的窟窿。</br></br>他眨眨眼，往后退了一步，这才惊恐发现，那个窟窿居然就在山寨的大门上！</br></br>这可是实木打造的，厚两尺的大门，怎么就破开了呢？</br></br>惊悚之下，又往后退了一步。</br></br>“别挡道！”一只大手提留着他的脖子，轻轻一转，然后将他丢到一旁。</br></br>视野扭转，他这才发现，跟他一起从上面摔下来的几个同伴，不知怎地已经死了，意识迅速模糊。</br></br>陆叶身形穿过那被他一拳轰出来的窟窿，直接进了山寨中。</br></br>寨门前，带路过来的女山匪低头望着自己的心口，那里一个窟窿无比显眼。</br></br>她面露苦笑，就知道自己不会有下场，也猜到人家会赶尽杀绝，可她还是没察觉到对方是什么时候动手的。</br></br>“几位当家……会……报仇！”女山匪呢喃一声，仰面倒下。</br></br>修士又如何，几个当家的全都是修士，这人敢闯山寨，必定没有好下场！</br></br>“敌袭！”一声呼啸传出，一个个山匪从四面八方的屋子中冲杀出来，个个都凶神恶煞，眨眼功夫就将陆叶包围的密不透风。</br></br>“杀了他！”有人高呼一声，刹那间，几十个山匪各施手段，无数攻击袭来，有手持兵刃近身扑杀的，有投掷暗器的，还有从不远处的屋顶上射来箭矢的。</br></br>“好多啊！”陆叶看着这些山匪头顶上晃动的数字，满心喜悦。</br></br>手中两百斤长枪往后一拖，抓住了枪尾，旋即手高举于顶，一身力量宣泄之下，粗大长枪围绕周身，划了一圈！</br></br>惨叫声此起彼伏，一刹那的功夫，方圆五丈之内所有山匪同时毙命，两百斤的长枪加上他挥动的力量，普通人哪里撑得住，真的是挨着就伤，碰到就死！</br></br>死去的山匪很快化作点点荧光消散，不过在他们消失之前，却有一道道光芒从尸体中飞出，投入陆叶腰间的修罗令中。</br></br>发财！</br></br>有射来的箭矢与暗器打在他身上，可连他的衣服都没能穿破。</br></br>这样的攻击，他有所防备之下，稍稍催动灵力就可抵挡，修士的手段根本不是凡人能够揣测的。</br></br>这一幕变故惊呆了所有人，原本山匪们就仗着人多势众，没将陆叶放在眼中，可谁曾想一个照面之下己方居然死伤惨重。</br></br>“修士！他是修士！”有山匪惊恐大呼。</br></br>余者四散而逃，显然他们也知道，不能与修士为敌。</br></br>然而哪里跑的掉，陆叶站在原地，一枪刺出，不远处一块大石化作碎块，他闪身而至，抓起一把碎石在手中，另一手捏起一块一丢，一个山匪就应声倒地，再一丢，又是一个。</br></br>“真是好胆，敢来我大风山撒野。”一声怒吼传出，几道身影急急从山寨更深处掠来。</br></br>陆叶转头望去，眸子一亮。</br></br>因为这几人头顶上的数字，明显比一般山匪要大的多。</br></br>来的有四个，其中最少的一个都有三千了，最多的一个甚至跟那个村落的老村长持平，足有五千。</br></br>手中碎石丢了个干净，视野中所有山匪都被打杀。</br></br>陆叶提枪就朝那几人迎了上去，满面殷切神色。</br></br>这几个，无疑就是大风山的几位当家的了，陆叶从他们身上察觉到了灵力的痕迹，应该都是修士。</br></br>这一幕顿时让几个当家感觉不对，见得他们几个还敢这么冲过来的，明显不是一般人。</br></br>“老三，缠住他。”为首的一个中年男子吩咐道。</br></br>“没问题！”几人当中，最肥胖的三当家应了一声，他整个人几乎是一个肉球造型，也不知是怎么修炼的。</br></br>但即便体型臃肿，速度却是不慢，话落之时，竟是迅速拉开了与其他几人的距离，率先迎击陆叶。</br></br>彼此距离迅速接近，三当家几乎眯成一条线的眼中闪过一丝冷厉，一身灵力涌动，面对陆叶直直戳来的一枪竟是不闪不避，两只大手猛地合拢，精准无误地拍在枪身上，一把抓住。</br></br>他一身巨力，如此钳制之下，对方这杆长枪就再无用武之地了，只需稍作纠缠，其他几人就可以连袂杀至，到时候不管此人什么修为都必死无疑。</br></br>心中这么想着，三当家却是脸色大变，因为他只感觉自己的双掌上传来剧烈的疼痛，那被他两手抓住的长枪上传来无可匹敌的力量，根本不是他能够钳制的程度。</br></br>“啊……”三当家凶猛催动灵力，却是无济于事，双手刹那间鲜血淋淋，掌心化作白骨。</br></br>“噗嗤……”长枪戳在对方肥大的头颅上，直接戳爆开来。</br></br>陆叶的身影从一片血雨中杀出，直迎后方三人。</br></br>这三个山匪头目此刻俱都一脸惊色，万万没想到被他们寄予厚望的三当家居然就这么死了！</br></br>眼看陆叶迅速杀至，三个山匪头目哪敢直缨其锋，立刻左右散开。</br></br>陆叶手中长枪一扫，正中其中一人腰部，巨大的力量直接将这人半个身子都打爆了，他马不停蹄追上速度最慢的那个，一把抓在他肩膀上：“跑什么？”</br></br>这位是山寨的二当家，被陆叶这么一问，顿时愣住了。</br></br>他跑当然是逃命，否则还能跑什么？眼看一只拳头在自己眼前急速放大，不由高呼一声：“大哥救命！”</br></br>轰地一声，脑袋被打碎了。</br></br>陆叶抬头，见到最后一人已经跑出二十丈开外了，当即提起手中长枪，猛地朝前一丢！</br></br>“住手！”一声厉喝响起，又有人从山寨深处冲出。</br></br>陆叶充耳不闻，手搭凉棚朝前一看，长枪已经以迅雷不及掩耳之势戳中了那个几十丈外的身影，对方最后关头似乎催动灵力护持己身了，但在那种狂暴力量迅疾速度的冲击下，些许护持根本没有效果。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53122297.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 04:16:14 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百三十四章 微末方显本真</title><link>53094497.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>篝火旁，陆叶抬眼望去，看到那边两道身影慢慢逼近，随着火光摇曳。</br></br>少顷，一男一女行至不远处站定，男子身形高大，女子娇小可人，似是夫妻。</br></br>“见过这位兄台。”男子抱拳，站在他身边的娇小女子却是瞥了一眼陆叶身后的那匹黑马，眸中闪过一丝异色。</br></br>陆叶看了看两人的头顶，露出饶有兴致的神色：“你们……是大风山山匪？”</br></br>男子顿时脸色一变：“朋友，这话可不兴胡说，我夫妇二人只是路过此地，可从未做过什么伤天害理之事。”</br></br>“是吗。”</br></br>“那是自然。”</br></br>“噗噗……”两声轻响忽然传出。</br></br>对面男子一愣：“什么声音？”</br></br>娇小女子的目光也从黑马那收了回来，轻轻嗅了嗅鼻子，面色一惊：“有血腥气……不对！”</br></br>男子这会也忽然反应了过来，脸色陡然变得狠厉整个人高高跃起，直朝陆叶这边扑杀而来。</br></br>“噗嗤！”陆叶坐在地上动也没动只是手上不知怎地忽然就出现了一杆粗大长枪，直接将这男子戳个对穿，挂在枪上。</br></br>“你……”男子难以置信地望着陆叶，虽说在见到黑马的时候就知道陆叶不好惹，所以他们才想着先接近打探情报，谁知人家下手居然这么狠辣无情。</br></br>到底哪里暴露了？</br></br>那娇小女子方才从腰间抽出一根长鞭，正待动手陡然见得自己的同伴被人一枪戳死，花容色变，转身就逃！</br></br>知道敌人不弱，却没想居然强到这种程度。</br></br>刷地一声，背后有破空声袭来，紧接着那杆染血的粗大长枪忽然从天而降，擦着她高耸的胸脯插在面前的地面上，入土两尺。</br></br>女子僵硬在原地，夜风拂来，一身冷汗。</br></br>她自然不会觉得是敌人失手了，这样精准的控制分明是一种警告，她若再敢跑，那必然要赴了同伴的后尘。</br></br>片刻后，陆叶抱着粗大的兽腿啃着，篝火对面，女子跪在地上瑟瑟发抖，她没敢逃，所以自己回来了。</br></br>“说说吧。”陆叶嘴里传出嘎嘣嘎嘣的声响，那是连骨头都被咬碎的动静。</br></br>这番吃相愈发让女子感觉狰狞可怖。</br></br>“我们是寨子里下来的，六当家一直没回来，我们来接应他……”</br></br>跟陆叶想的一样，这几个家伙果然是山匪。</br></br>其实在看到他们的时候，陆叶就有所猜测了，因为他们头顶上的数字跟那些山匪一样，都是一千出头。</br></br>而且这样的深山老林中，这么晚的天色，正常人哪里还会赶路？</br></br>老马果然识途，他之前还有些担心自己跑错方向，如今来看，确实没错，女子口中的寨子无疑就是山匪的聚集地了，那里应该可以收获不少修罗印。</br></br>他们并非两人，而是四人，男子与女子正面接触，吸引分散陆叶的注意力，还有另外两人暗中接近，准备拿下他。</br></br>只不过陆叶早有察觉，两颗小石子弹出去就轻松解决了那两个山匪，最初噗噗的声响就是石子打死人的动静。</br></br>女子说完，小心翼翼地抬头看了看陆叶，却见他根本没有反应，依然在大快朵颐。</br></br>过得一会儿，才听到陆叶吩咐道：“继续烤！”</br></br>“嗯？”女山匪愣了下，旋即反应过来，殷切起身，从旁边异兽的尸体上割下一大块血肉，架在火山炙烤。</br></br>女子终究心细许多，她出门在外，居然连调料都带在身上，这无疑让陆叶很高兴，有了调料，这些烤肉吃起来就不那么寡淡无味了。</br></br>一个烤一个吃，画面古怪。</br></br>女子烤肉的手艺很不错，每每能烤的外焦里嫩，一边烤，一边嘴角勾起，眸中闪过得意的神色。</br></br>实力强又怎样，吃了那么多七香散，等会叫你变成砧板上的鱼肉！</br></br>他们这些山匪，对敌之时手段层出不穷，暗中下毒是最正常不过的事情，若是寻常时候，往吃食中下毒还需小心翼翼，免得被人发现，但此刻借着调味混杂其中，任谁也分辨不出。</br></br>在女子看来，这个杀了六当家的，大概是哪个大家族出来游历的公子哥，虽有一些本事在身，却不知世间险恶。</br></br>正好让老娘来给你上一课！她心中暗暗得意。</br></br>她期待着毒发的时候，这个公子哥惊愕慌乱的表情。</br></br>“呃……”</br></br>正这么想的时候，陆叶那边忽然传来一声奇怪的声音，仿佛喉咙被堵住了，紧接着面色涨红眼神呆滞。</br></br>女子娇美的容颜立刻浮现出笑容，掩嘴娇笑起来，花枝乱颤。</br></br>还别说，这个公子哥吃相虽然不好看，却有一番出尘的气质，跟寨子里那些匪里匪气的家伙们完全不一样，待会拿下了，可以好好享受一番。</br></br>“砰！”陆叶忽然拍了拍胸口，然后抓起旁边的水囊喝了口水，一脸奇怪地望着女子：“噎住了，有什么好笑的。”</br></br>女子的笑容迅速收敛，低下头一脸温顺：“蒙公子怜悯，死里逃生，喜极而泣！”</br></br>竟不是毒发了吗？这个家伙倒是利害，看样子还要再等一会儿。</br></br>这一等便是大半夜的功夫，女子从心中的期待一点点消失，继而变得惊疑，惊恐……</br></br>这人什么情况？她从没见过这么能吃的，就算是被称为饭桶的三当家，一顿饭也没有他吃的这么多。</br></br>这么大一只异兽，居然都快吃掉一半了，更让女子不解的是，对方的肚子完全没有鼓胀的痕迹。</br></br>他吃的东西哪里去了？要知道这家伙可是连骨头都吃了。</br></br>如果只是这样就罢了，可她将随身携带的七香散都用完了，对方居然依旧安然无恙！</br></br>这世上不可能有这样离谱的人，莫不是……撞鬼了？</br></br>“这块肉……”对面忽然传来声音。</br></br>女子身子一抖，抬头朝陆叶望去，却见陆叶眉头紧蹙，举着手中一大块烤好的兽肉：“味道不对，你换调料了？”</br></br>女子挤出一个难看的笑容：“换了，最开始的调料用完了。”</br></br>七香散她虽然带了不少，可哪里禁得住这样造？那种分量的七香散，便是一百人都能毒晕了，偏偏对方居然相安无事。</br></br>再想想六当家都死在这人手上，女子忽然意识到，自己遇到的绝对不是一般人，而是跟几个当家一样的修士！</br></br>唯有修士，才能抵挡七香散的药效！怪不得能杀死六当家。</br></br>“行吧，继续烤！”陆叶吩咐一声。</br></br>女子不敢怠慢，连忙应着。</br></br>与此同时，无名之地。</br></br>一快镜面悬浮在半空中，那镜面中倒影着一幕景象，那是一处山林深处的景色，夜幕笼罩之下，篝火升腾，篝火旁，一个佩戴长刀的年轻人盘坐，大快朵颐，一个女子正满面愁苦地烤着兽肉。</br></br>旁边一只异兽只剩下少部分骨架了。</br></br>这场景，赫然便是陆叶如今所在的位置，那吃着烤肉的人，也正是他。</br></br>镜面倒影出来的视角，就像是悬在他面前不远处，可陆叶对此根本毫无察觉。</br></br>镜面旁，几人端坐，目光一瞬不移地盯着陆叶，目光透着观察和审视的味道。</br></br>笃…笃…笃的声音慢慢响起，几人循声望去，齐齐起身，恭敬道：“族长！”</br></br>声音再响，片刻后，一个白发苍苍看起来行将就木的老者杵着拐杖在一个女子的搀扶下走了过来。</br></br>族长眸中闪过一丝银光，看了一会儿，这才开口问道：“情况，怎么样？”</br></br>一直负责观察这边情况的一个男子振奋道：“族长，这一代传人的品性好像不错，就目前来看，是值得托付的对象。”</br></br>族长微微颔首：“微末方显本真，实力的强弱更会影响心性，但想要看一个人的真正性情，无疑要看他弱小时的为人处事。”</br></br>“族长说的是，不过此人迄今为止杀的都是为非作歹的山匪，面对那些普通村民的诱惑却是视若未见，可见其本性良善，这一次……应该可以。”</br></br>“不急。”族长摇了摇头，“继续观察，若有情况，随时来报。”</br></br>“是！”几人应着。</br></br>族长慢悠悠地转身，他时日无多了，若是能在有生之年看到本族摆脱桎梏，那死也无憾！</br></br>原本他以为自己这一辈子是等不到这个机会的，谁知机会忽然就出现在面前。</br></br>“情况不对！”有人惊呼起来。</br></br>正要离去的族长立刻转身，浑浊的眸子在这一刻都变得清明许多，努力朝那镜面上望去，只见镜面中，陆叶周身骤然一股无形气浪爆开。</br></br>“这是……”族长露出惊愕神色。</br></br>“他修为有提升！”一直负责观察陆叶情况的某人看出了端倪。</br></br>话落瞬间，原本清晰的镜面都变得模糊起来。</br></br>“坏了，修罗场在调整！”</br></br>“不是说已经将他的修为压制成只有四窍了吗，这才多久，怎么就提升了？”</br></br>“看样子我们都低估了那件宝物的威能，那可能是连修罗场都压制不了的。”</br></br>“如今他突破了压制，修罗场必然要做出一些调整。”</br></br>“快干涉！”</br></br>“干涉不了的，我们只能在他进入这个场景之前做一些部署，他进去之后就没人能干涉的了，修罗场会自主运转调整。”</br></br>一阵吵吵闹闹。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53094497.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 11:11:22 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百三十三章 除恶务尽</title><link>53084991.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>老者和少女身后，站着村落里还活着的村民们。</br></br>这个村落本就不大老老少少，只有百来口人被那群山匪一通搅和之后，如今还活着的就只剩下一半了，而且大多都是妇孺和老人，此刻俱都敬畏地望着坐在前方的陆叶。</br></br>这位仙师方才大发神威以一己之力灭杀二十多山匪，他们许多人都亲眼所见，若非仙师，他们今日全都得死！</br></br>所以哪怕有那么一会儿功夫仙师看起来不像是什么好人，村民们依然心怀感激。</br></br>陆叶抬眼朝这些人望来，立刻被他们头顶上一个大大的数字晃花了眼。</br></br>山匪是活着的修罗印，这些村民也是！而且价值比起山匪还要大！</br></br>他最初在山上就下的那个少女就价值两千修罗印，她此刻搀扶着的老者就更夸张了，头顶一个大大的五千字样几乎让陆叶以为自己看错了。</br></br>要知道他方才杀的那个山匪小头目才只三千修罗印而已，这个弱不禁风土埋半截脖子的老人家凭什么值五千？</br></br>还有这些村民，起步就是两千的数字，少数一些已经有三千了。</br></br>就算只有五十人，这也代表他们总价值最少有十几万修罗印，只要陆叶愿意，将面前这些手无寸铁的普通人杀光，所获就差不多等于一次历练的收入。</br></br>而这些人大概率都只是影子，并非真正的活人，所以杀起来其实也不必有什么心理负担。</br></br>“仙师，大风山此次损失惨重，必然不会善罢甘休的，他们有六大头目，死去的那个只是最弱的，听闻大风山大头目修仙多年，实力深不可测，仙师还是早做打算的好。”</br></br>“嗯？”陆叶听的眼前一亮，“大风山……在哪？”</br></br>面前这些人就算真的只是影子，陆叶也不会动手，他只是好奇为什么这些普通人比山匪的价值还要高。</br></br>可剿灭山匪就没什么心理负担了，既能行侠仗义，又能收获好处，一举两得的事。</br></br>老者大概是这个村子的村长之类，闻言道：“这里就是大风山，只不过大风山范围很大，很多年前有一伙贼人占山为王，拿了大风山的名号四处为非作歹。”</br></br>“那你知不知道他们具体在什么位置？”陆叶又问道。</br></br>“不清楚。”老者摇了摇头，望着陆叶的表情有些异色，他好心来提醒一句，主要是想让陆叶赶紧离开，大风山那边肯定会来报仇的，谁曾想这位仙师不但没有惧怕，反而还……兴致勃勃？</br></br>这什么人啊？</br></br>“你们有没有谁知道，这些山匪的老巢在何处？”陆叶望着那些幸存的村民。</br></br>大多都摇头表示不知。</br></br>惟有一个猎户打扮的男子道：“仙师，大风山山匪藏匿极深，一般人确实不知他们的具体位置，哪怕偶然见到了也会被灭口，但有人知道。”</br></br>“谁？”陆叶看向他。</br></br>那猎户转头看向一旁：“它！”</br></br>陆叶循着他的目光望去，一眼就看到了那六当家死后留下来的俊壮黑马。</br></br>他顿时眼前一亮，是了，老马识途，只要骑着它，这黑马应该就能带自己前往山匪的老巢。</br></br>一念至此，陆叶不再迟疑，徐徐起身朝黑马那边行去。</br></br>“仙师这是要去哪？”老者颤巍巍地问道，尽管心中有些猜想，可并不敢确定。</br></br>“当然是除恶务尽！”陆叶一边说着，一边翻身上马，顺手将那六当家死后留下的粗大长枪也提了起来。</br></br>这玩意大概有两百斤左右的样子，还真不是一般人能驾驭的，磐山刀无法动用，这杆长枪在这样的大环境下，必能成为无坚不摧的利器！</br></br>黑马有些桀骜不驯，陆叶只是随手在它背上拍了一掌，灵力吞吐，便让它老实了下来。</br></br>“仙师，大风山多有异兽，还请小心。”那猎户模样的男子望着陆叶离去的背影，忍不住开口提醒了一句。</br></br>陆叶只是随意地摆摆手。</br></br>目送陆叶的背影消失，众人才一起望向老者，那猎户道：“村长，接下来咱们怎么办？”</br></br>村子毁了，村民死伤过半，这还是其次，关键是大风山那边肯定会报仇的，他们如果继续留下来必然没什么好下场。</br></br>谁也不知道那位离去的仙师能不能解决掉大风山的山匪，如果能，那自然是好，可如果不能，那等待他们的必然是灭顶之灾。</br></br>老者稍作沉吟，这才叹了口气道：“把能带上的都带上，迁徙吧。”</br></br>这里是不能待了，只能再找一处合适的地方安家落户，可如今这个世道，谁又知道背井离乡是什么下场？</br></br>村民们一阵默然少顷各自散去收拾东西。</br></br>山林中，陆叶信马由缰，手上拿着一个包裹翻查着。</br></br>这个包裹就在黑马的背上，应是那六当家的东西，一番查探，陆叶从里面找出了不少肉干，还有两件换洗的衣物，除此之外，就是几片好像金叶子一样的东西，陆叶猜想这大概是这个界域的货币。</br></br>咕噜噜的声音响起，陆叶连忙拍了下胸口，发现命运骰子还在，顿时送了口气。</br></br>紧接着他瞪大了眼睛，露出不可思议的表情，因为他终于意识到那咕噜噜的声音是什么了。</br></br>那赫然是自己肚子里传出的动静。</br></br>他居然饿了！</br></br>陆叶都不知道自己有多久没有这种感觉了，修为逐渐提升，已经摆脱了需要进食的需求，进食更多的是满足口腹之欲。</br></br>可眼下，他真真切切地感受到了饥饿感！</br></br>那肉干的香气忽然都变得浓郁起来。</br></br>陆叶当即拿起一块放进口中咀嚼，然后抓起马背上的一个水壶灌了几口。</br></br>天赋树忽然有了反应，陆叶沉浸心神观瞧，发现天赋树上有极为淡薄的灰雾一闪而逝。</br></br>有毒？陆叶讶然，那六当家什么玩意，怎么在自己的吃食里还下毒了？这是要防备谁？</br></br>不过从天赋树的反应来看，这毒好像不怎么样。</br></br>陆叶也不在意，吃几口肉干，喝一口水，慢慢地，陆叶确定一件事，那毒不是在肉干里，而是下在水里的。</br></br>对他来说没什么区别。</br></br>吃了个大饱，陆叶这才开始修行，将自身的气血转化为灵力。</br></br>天赋树虽然可以吞噬天地灵气补充自身的消耗，但这个世界的天地灵气太稀薄了，全力催动也没太大效果。</br></br>反倒是通过气血转化灵力的修行方式效率不错，这也是他最初修行的方式，因为当年的他天资不够，无法吸收天地灵气和灵石中的能量，所以只能用这个方法。</br></br>哪怕如今隔了很多年，陆叶依然没有忘记。</br></br>而且当年他在这个阶段的时候，天赋树还没有发生蜕变，不比眼下，具有强大的吞噬之能，食物入了肚中，陆叶只需稍稍催动天赋树，就能完全炼化吞噬，化作自身气血，再将气血转化为灵力，修行效率比起当年快了不知多少倍。</br></br>一个时辰后，肚子又饿了。</br></br>陆叶继续胡吃海塞，然后修行，如此不过几次，一大包肉干便消耗干净了，他此前在斗战中消耗的灵力也得到了补充。</br></br>渐渐地，陆叶发现一个让他惊喜的事，修罗场对他的压制并非绝对的，他可以通过修行的方式来破开更多的灵窍，继而增强自身实力！</br></br>这无疑是个让人欣喜而期待的事情。</br></br>一路前行，黑马的速度不算很快，陆叶也不知道它走的路对不对，但事已至此，只能相信它了。</br></br>傍晚时分，行至一处，黑马忽然不安地躁动起来。</br></br>正在修行中的陆叶心有所感，转头朝一个方向望去，那边一片灌木丛中，一双绿油油的眼睛正盯着这边。</br></br>四目相对，腥风扑面，一个巨大而矫健的身影窜出，兽吼咆哮，一张血盆大口印入陆叶的视野中。</br></br>黑马受惊，唏律律叫了起来。</br></br>陆叶抬手抓住了六当家留下的那杆粗大长枪，顺势往前一戳。</br></br>两百斤的重量轻若无物，扑来的兽影直接被戳了个对穿，挂在长枪之上。</br></br>“别叫了！”陆叶一巴掌拍在黑马的背上。</br></br>少顷，熊熊篝火旁，陆叶盘坐，火上一大块兽肉冒着滋啦啦的声响，香气扑鼻。</br></br>陆叶肚子里的饥饿感更明显了。</br></br>天赋树傍身，不管他吃多少都能迅速消化掉，继而变成提升实力的资本。</br></br>而且斩杀了这个看起来像是豹子一样的东西之后，他还发现一件事，这个世界的野兽好像不是寻常意义上的野兽，比起他认知中的野兽要凶猛强大许多。</br></br>就连六当家留下来的黑马也是。</br></br>要知道他虽没多少重量，可那长枪却分量不轻，这一天下来黑马居然没有多少疲惫感。</br></br>这就是异兽吗？</br></br>陆叶想起临走之前，那个猎户对自己的提醒，如此来看，所谓的异兽就是比一般野兽更凶猛强大些的，却还没到妖兽程度的东西。</br></br>倒是与这个世界的层次相符。</br></br>因为这个世界本身就是有修行的概念诞生，却还没真正踏入修行层次的一个低级界域。</br></br>忽有脚步声传来，火光摇曳下，两道身影从前方行来，人未至，其中一人便开口道：“深夜造访，还请见谅，实在是山路难行，夜晚寒冷，见得火光，想求个暖，朋友勿怪。”(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53084991.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 05:12:43 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百三十二章 好地方</title><link>53060800.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>兔起鹘落之间，两个山匪已经毙命，还剩下三个正朝陆叶杀来的山匪见状皆都不由顿住身形，面露忌惮神色。</br></br>他们这些人，比起普通人也就多了一些力气和狠厉，虽见多了生死，可当这份生死落在自己头上的时候可没有直面的胆魄和勇气。</br></br>“咻……”破空声响起，正要再度出手的陆叶忽然转身，手中长枪抖出一个枪花，精准地点在一根从侧后方射来的箭矢上。</br></br>碰地一声那箭矢段成两截，陆叶顺着箭矢来源的方向望去，只见那边有一个身形矮小的山匪蹲在一处屋顶上，手中一张长弓拉开正望着他所在的方向。</br></br>这山匪此刻一脸呆滞的表情，显然没想到陆叶的反应居然这么快，都道是明枪易躲暗箭难防，他偷偷摸摸射出来的一箭还能被这样挡下来。</br></br>四目相对这山匪连忙从背后箭篓里拔出一根箭矢，弓弦拉开。</br></br>下一刻，他的表情变得惶恐，因为他眼睁睁看着陆叶将手中的长枪朝自己这边投掷了过来。</br></br>他本能想要躲避，可那长枪的速度太快了，只是眼前一花，整个人就被长枪贯穿，惨叫一声跌飞出去。</br></br>“一起上，杀了他。”</br></br>惊喝声传出，却是在陆叶身边的三个山匪眼见陆叶丢了长枪，胆气大生，一个落腮胡子大喊着，率先朝陆叶挥刀砍下。</br></br>此时此刻，陆叶正背对着他。</br></br>得手了！</br></br>络腮胡子大喜。</br></br>然而就在砍刀即将落下的时候，陆叶却忽然身形一转，那砍刀擦着他的衣袖斩在空处。</br></br>“嗯？”络腮胡子惊愕万分，怎么这人……就像是背后长了眼睛一样？</br></br>来不及多想，手腕一疼，砍刀已经被夺下，紧接着视野天旋地转。</br></br>陆叶持刀在手，正面迎上剩下的两个山匪，在两人错愕的目光中，一刀一个，将他们砍杀当场。</br></br>更多的山匪从各处现身，手持造型不同的兵刃，红着眼睛朝陆叶冲杀而来。</br></br>这些家伙头顶上一个个看似缥缈而且数目不一的大字，让陆叶看的眉飞色舞。</br></br>山匪的数量虽然不算太多，可也有十几人了，算上之前被他杀的几个，袭击这一处村落的山匪总数大概在二十左右的样子。</br></br>陆叶心情美妙，这次的历练虽然感觉被修罗场针对了，实力也被压制的太厉害，但这当真是一处好地方。</br></br>只身迎上，所过之处摧枯拉朽，一个又一个山匪倒在血泊之中。</br></br>这些山匪本就仗着人多势众，原本见陆叶孤身一人自以为能拿下，结果片刻之间就死伤大半。</br></br>剩下的山匪顿时胆寒，哪里还不知道夜路走多，终于遇到鬼了。</br></br>当即有人一边逃一边高呼：“六当家，六当家，救命啊。”</br></br>轰地一声，一户人家的大门破开，一个赤着上身，体型魁梧的壮汉破门而出，他身后的房间中，一片凌乱的床榻上，有光着身子的少女蜷缩，无助地哭泣。</br></br>壮汉把眼一扫，眼见自己带来的兄弟死伤惨重，顿时勃然大怒。</br></br>他迅速来到房前一匹黑马前，翻身上马，提起一杆巨大长枪，双腿一夹，勒紧缰绳，黑马当即唏律律一声，迈步朝陆叶这边飞奔而来。</br></br>“何方鼠辈，敢坏我大风山的好事！”驾马逼近陆叶的方向，他怒吼出声。</br></br>陆叶听到动静，转头望来，一眼就看到这壮汉头顶上一个大大的三千字样，再联想到方才那个山匪的喊话，顿时眉头一扬，知道这家伙应是这一伙山匪的头目了。</br></br>不愧是头目，这价值都不一样，他之前杀的那些山匪，都是一千出头的数字，可这个却值三千。</br></br>两人距离本就不算太远，六当家骑马而至，速度极快只几息功夫就冲至陆叶前方不远处，他手中那杆巨大的长枪明显也重量不轻，非一般人能够驾驭的。</br></br>让陆叶诧异的是，他从这个六当家身上感受到了一丝丝灵力的痕迹，很微弱，但却是是灵力无疑。</br></br>顿时想起山上那个女子的提醒，说是这伙山匪当中有修仙问道之人，看样子说的就是此人了。</br></br>只是在陆叶看来，纵然开了灵窍，不成体系，也不入修士的行列，就像他现在，只有四窍之力，因为这四窍是单独的，没有贯穿成一条行功路线，就算不得修士。</br></br>这个六当家就更差劲了，他的灵力极为微弱，陆叶估摸着他可能就只开了一窍，勉强算是在修行上入了门。</br></br>一窍与四窍，实力其实差别不是很大，无论身体素质还是反应速度都看个人天赋，同样的基础下，四窍比一窍更多强在持久和续航上，陆叶是从这个阶段一步步走过来的，对此自然心知肚明。</br></br>眼下这个六当家携马匹冲撞之势，气势汹汹而来，凭他现在能发挥的实力，真要与对方硬碰硬，必然是个杀敌一千自损八百的局面。</br></br>“死！”六当家手中长枪凶猛朝陆叶刺出，这一枪之下，哪怕前方有一块大石，也能戳个粉碎。</br></br>然后他的表情就变得错愕，因为几乎是在他出枪的一瞬间，陆叶就忽然轻轻跃起，然后一脚踩在他的枪身上，霎时间，六当家只觉得自己的长枪变得奇重无比，连人带马都微微一顿，却是陆叶脚下一道重压灵纹一闪而逝。</br></br>没等他反应过来，陆叶已经顺着枪身杀到面前。</br></br>六当家惊叫一声，迅速翻身下马，滚落在地，仓促起身，正待继续迎敌，忽然身子一软，然后大片鲜血从自己的颈脖处喷涌出来，将眼前渲染的一片殷红。</br></br>他目光变得惊恐，丢掉了手中长枪，双手捂住了自己的颈脖，却怎么也阻挡不住鲜血的流逝。</br></br>他完全不知陆叶是什么时候出刀的。</br></br>余下那些山匪眼见此景，俱都惊呼一声，四散而逃。</br></br>陆叶岂能让他们跑了，这每一个山匪可都是活着的修罗印，眼见脚边有一块大石，当即弯腰一拳轰出，将这大石打成大小不一的石块，抓起石块，甩手投出。</br></br>一声声惨叫之后，诸多山匪全都脑袋破碎毙命。</br></br>陆叶一身气血翻涌，四面八方一道道流光飞掠而来，投入他腰间的修罗令中。</br></br>身后有房屋熊熊燃烧着，灼热的气浪席卷，火光印照之下，陆叶欣然的表情都变得有些扭曲和狰狞。</br></br>在方才的动乱中侥幸活命的村民们，俱都惊恐又忐忑地望着他，只觉他比起那些山匪好像还要恐怖许多。</br></br>半个时辰后，火势被扑灭了。</br></br>就在这糟了火灾的废墟前，陆叶坐在一块大石上，查探自己的修罗印，方才一番行侠仗义，让他有了差不多三万修罗印的收获，虽然不算多，但想想上次历练，辛辛苦苦那么久才只五万多，这三万好像也不少了。</br></br>而且这才只是刚开始！</br></br>他在思量这次的历练是怎么回事，诚然，阿卜罗与古笙都遇到过被压制的情况，让他们无法发挥出全部的实力，但他们的压制，最多也就是被压制成星宿程度，跟自己眼前的遭遇比起来，简直没有可比性。</br></br>他堂堂月瑶后期修士，如今居然只剩下四窍之力了，这说出去谁信？</br></br>连磐山刀都被修罗场的力量封印了。</br></br>甚至连储物戒……他都打不开了。</br></br>还有，在进入这次历练场景的时候，他被困在黑暗中足足两日时间，这非常不对劲。</br></br>可他一时半会也没什么头绪，只感觉自己应该……好像……似乎是被针对了。</br></br>修罗场是有意识的，这个他早已知晓，可他自问来了修罗场之后也没做过什么特别的事，为什么就被针对了呢？</br></br>而且修罗场这样的星空至宝，就算真的有意识，应该也没有好恶之分，它只会按照自己的规则运转，维持着一个个历练的场景。</br></br>除非修罗场如轮回树那样，拥有完整的自主意识。</br></br>一时想不明白，陆叶只能着手眼下。</br></br>四窍之力终究还是太弱了一些，方才杀那些山匪，他虽然消耗不大，可终究有些消耗，这才只是二十多个山匪，若是遇到更多，他还真有可能出现力竭的情况。</br></br>引为依仗的强大体魄在这个历练场景中也发挥不了什么作用，他脸颊上的伤势到现在还没回复。</br></br>若是能将修为提升起来，无疑更方便他这次的历练。</br></br>他现在唯一还能动用的，就是天赋树，这是连修罗场都无法压制的。</br></br>他尝试催动天赋树的力量吞噬四方，恢复自身消耗的灵力，结果发现这个世界的天地灵气极为稀薄，这里明显是一个极为低级的界域，这样的界域中能让人开辟出灵窍，诞生灵力已经很难得了。</br></br>凭这样的环境他想提升修为，简直难如登天，而且，陆叶不确定就算环境合适，自己的修为到底能不能有所提升，毕竟是修罗场的压制，若是这种压制是无法破开的，那么他的修为就只能固定在四窍的程度。</br></br>“仙师。”一个有些苍老的声音传来。</br></br>陆叶抬头，看到一个杵着拐杖的老者站在自己面前，老者身边就是那个他在山上救下来的少女。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53060800.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 28 Nov 2023 11:11:30 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百三十一章 被针对了</title><link>53056905.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>“你……在干什么？”</br></br>山林中，壮汉低着头，看着拍在自己胸口处的那只手掌，不可否认，陆叶的力气不小，但也仅此而已了。</br></br>他想不明白对方为什么会在生死搏杀的时候做这样的事。</br></br>说话间，他手中弯刀再朝陆叶砍了过来，便在这时，印在他胸口处的手掌忽然发力，却是陆叶察觉到了不对催动了体内的力量。</br></br>壮汉当即闷哼一声，仰面飞出，胸膛凹陷，跌落在数丈之外，他撑着弯刀艰难爬起，望着陆叶的表情满是不可置信：“修……修士！”</br></br>话说完，又扑倒在地上，口中血水流淌。</br></br>陆叶站在原地，抬手摸了摸自己的脸颊，再看手心，满是鲜血。</br></br>一个没有修行过的凡人……拿着一柄连法器都算不上的普通兵刃，居然伤到了自己！</br></br>这简直骇人听闻。</br></br>他连忙查探自身，却发现自己此刻变得无比虚弱。</br></br>这种虚弱感他在刚来到这处历练场景的时候就感受到了，只不过还没等他仔细体会，命运骰子就冒出来了，被吸引了注意力。</br></br>此刻感受之下才发现一个让他难以接受的事情，他受到压制了，而且是一种极为恐怖的压制。</br></br>前几日他与阿卜罗古笙聊天喝酒的时候，就听他们说过各自的一次历练经历，如他们这样顶尖的月瑶强者，每十次历练当中基本都会有一次遇到来自修罗场的压制。</br></br>因为他们的实力太强，除非将他们丢进有日照修士的历练场景中，否则很少有什么能对他们产生威胁的。</br></br>而这又与每一次历练都有风险的准则不符，所以修罗场就会通过这种方式，变相地压制他们的实力。</br></br>两人皆都有被压制到只剩下星宿实力的经历。</br></br>陆叶之前在听到这个消息的时候，就猜想自己肯定会遇到，却没想到这么快就遇上了。</br></br>而且……他如今遭遇的压制比起阿卜罗和古笙所说，要严重无数倍。</br></br>因为他细细感知之下自己如今的实力居然只相当于一个灵溪境，不对，连灵溪都算不上，因为他只能感知到四个灵窍的存在。</br></br>四个灵窍内存储的也不是法力，而是灵力！</br></br>不但修为被压制陆叶甚至无法催动神念，显然是神海也一并被封锁了，甚至连肉身的强度也被压制到只有刚踏入修行界的程度。</br></br>否则一个凡人的一刀，怎么可能伤到他？</br></br>也就是对方忽然被绊了一下，否则那一刀对着自己的颈脖砍过来，还不知道会发生什么事。</br></br>命运骰子的玄妙之力发生作用了吗？</br></br>陆叶的表情凝重，情况不太对。</br></br>受到压制是正常的，可压制到这种程度就不正常了。</br></br>他再次定下心神，查探天赋树，如果这是来自修罗场的压制，天赋树是不是可以发挥作用？</br></br>就如天赋树能焚烧掉修罗契约的力量一样。</br></br>可让他不解的是，天赋树没有任何反应，换言之，这种压制并非是什么能够被焚灭的外力加持在自己身上，而是另外一种他不知道的方式，所以天赋树才会没有反应。</br></br>一身强大修为，只剩下四窍的力量，好在天赋树他还能感知到，这也就意味着，他能催动天赋树。</br></br>另外，他还有磐山刀！</br></br>这可是兵族所化的利刃，就算自己自剩下四窍的力量，有此神兵利器在手，完成这次历练应该没什么问题。</br></br>心中各种念头变幻只在一瞬间，与此同时，陆叶眼角余光忽然瞥见一道光芒从死去的壮汉方向朝自己飞来。</br></br>他本能地以为遇到了什么袭击，连忙想要躲闪，可依然避之不及，那光芒直接打在腰间消失不见。</br></br>陆叶却没有察觉到任何被袭中的感觉。</br></br>惊疑不定地朝那壮汉望去，发现他确实已经死了，那方才的光芒是什么？</br></br>仔细打量，陆叶发现了不一样的地方，壮汉头顶上漂浮着的那个一千……不见了，他的尸体也正在化作荧光消散。</br></br>再想想那光芒打中的地方……陆叶连忙抓起腰间的修罗令，凝神查探代表修罗印的数字。</br></br>增加了一千！</br></br>因为上次历练所得修罗印不太对，所以陆叶对自己眼下有多少修罗印是无比清楚的，对比之前，自己的修罗印明显增加了一千。</br></br>难不成……</br></br>陆叶眸子一亮。</br></br>这可真是大吉，虽说自己受到了前所未有的压制让他有些不爽利，但只是杀一个为非作歹的壮汉就得了一千修罗印，这样的好事去哪找？</br></br>他原本还担心这次历练又会出现跟上次一样的情况，别到时候辛辛苦苦消耗时间精力，只能得到最基础的经历。</br></br>如今来看，这个担心明显多余了。</br></br>惩凶除恶就能直接增加修罗印，根本不用等最后的结算！</br></br>“仙师！”一个哭喊声响起，紧接着一人连滚带爬地来到陆叶面前跪伏着，哭泣哀求：“求仙师救救我们！”</br></br>一边说，一边猛磕头。</br></br>陆叶低头望去，发现跪在自己面前的赫然就是方才被抓的那个女子，她每一下都磕的极为用力，地面上很快出现了殷红色。</br></br>陆叶眨了眨眼，盯着女子的头顶，因为他忽然发现，这个女子头上居然也有一个飘渺的数字，而且比那个行凶作恶的壮汉的数字还要大。</br></br>两千……</br></br>这无疑意味着，只要杀了她，就能得到两千修罗印。</br></br>两千虽然不多，但那也是他在历练场景中待上一天的基础奖励了。</br></br>这个狼狈凄惨的女子……也是恶人？</br></br>陆叶皱了皱眉，看着不太像啊，他有些弄不明白眼下是什么情况了。</br></br>对方还一口一个仙师地喊着，声音悲戚至极。</br></br>陆叶略做沉吟，弯腰伸手：“起来说话！”</br></br>女子被他扶起，满面凄容，眸中有些急切：“仙师请救救我们。”</br></br>陆叶这会也发现问题了，山脚下有一处村落此刻火光冲天，有打杀声从那边传来，显然遭难的不止这个女子一人，对方只是因为容貌和身段出色，被那壮汉盯上，抓到这里来准备作恶的。</br></br>这样的距离，陆叶以前随便就可以察觉，可眼下受到的压制太狠了，竟是没能及时发现。</br></br>看到陆叶察觉到那边的情况，女子急急道：“仙师，有山匪来袭，死了好多人，请仙师大发慈悲，救救我们！”</br></br>陆叶当即神色一凛：“光天化日之下竟敢如此猖狂，简直无法无天，待我去料理了他们！”</br></br>一个山匪就是一千修罗印，山下还有更多的……</br></br>陆叶没想到自己还能遇到这样的好事，命运骰子果然玄妙无双。</br></br>女子一怔，旋即大喜，显然没想到陆叶居然这么好说话，还要跟陆叶说什么却见陆叶已经急速朝山下奔去，只能高呼一声：“仙师小心啊，那山匪之中似乎也有修仙问道之人！”</br></br>陆叶听到了她的喊话，却不以为意，他的实力确实被压制的厉害，但有磐山刀在手，又何须惧怕什么？</br></br>片刻后，他单枪匹马杀进村落中，一眼就看到不少模样凶悍的山匪在追杀村民，这些山匪暴虐至极，明明有迅速击杀的能力，却根本不急着杀人，反而像是在玩闹一般，追着那些四处逃窜的村民，在他们绝望的哭喊的哀求中，慢慢将他们折磨至死。</br></br>哪怕知道这些死去的村民都只是影子，这一幕依然看的陆叶怒火翻涌。</br></br>他之所以答应那女子的请求，主要是想印证下自己的想法，女子和被他杀了的壮汉头顶上都有代表修罗印的数字，这显然不是什么巧合，其他人应该也有。</br></br>他就是为修罗印而来的，自然乐意在惩凶除恶的过程中赚取更多的修罗印。</br></br>此时此刻，他确实在这些山匪头上看到了代表修罗印的数字，但如此场景，哪怕没有修罗印，陆叶也无法袖手旁观。</br></br>“这有人！”一个手持砍刀的山匪发现他的身影，当即一声招呼，顿时便有好几个正在追杀村民的山匪呼啸而来，齐齐朝陆叶迎上。</br></br>这些山匪都各自持着不同的兵器，眼见陆叶孤身一人居然怡然不惧，方才喊话的那个山匪也察觉到了不对，高呼一声：“小心点，这人似乎有些本事在身！”</br></br>说话间，手中一杆长枪便朝陆叶凶猛刺来。</br></br>陆叶实力被压制，但这么多年与人生死搏杀的眼力还是有的，面对这一击，只是稍稍偏了下脑袋便轻松避开，顺势揉身而上，眨眼贴近了这个持枪的山匪。</br></br>抬手按在磐山刀上，猛地一拔……</br></br>没拔出来！</br></br>陆叶差点被忍住骂出声！</br></br>修罗场……过分了！那般压制自己的实力也就罢了，竟连磐山刀也被压制了？</br></br>就算他如今只剩下四窍的实力，也不至于拔不出自己的佩刀，会出现这样的情况，明显是修罗场在从中作梗。</br></br>他感觉自己被针对了！偌大修罗场，对他弥漫着浓浓恶意。</br></br>此刻来不及多思量，陆叶握住刀柄的手猛地抬起，对着那山匪的面门就是一拳轰出。</br></br>灵力萦绕拳锋，这一拳之下，一个没修行过的山匪如何能挡？</br></br>头骨碎裂的声音响起，山匪仰面飞出，陆叶顺手一抓，将他的长枪握在手上，调转枪头，轻描淡写地往旁边一刺，正中另一个扑杀过来的山匪胸膛，瞬间透胸而出。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53056905.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 28 Nov 2023 06:17:42 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百三十章 大吉</title><link>53046460.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>闲谈中，古笙不断查探修罗令。</br></br>过了好久他才开口道：“你们这次的经历确实有些古怪，我问过很多人都没有发生过类似的事情。”</br></br>“那就是修罗场出问题了？”阿卜罗神色一凛。</br></br>“不至于。”古笙摇头“修罗场是星空之宝，自天修罗灭族之后，它便一直维持着这样的运转，以前从来没听说有出过什么问题，没道理你们就这么倒楣。”</br></br>“搞不好我们就这么倒霉呢？”阿卜罗一副要跟他抬杠的架势。</br></br>陆叶忽然想起命运骰子，自己在进入终幽界历练场景的时候，命运骰子便丢了个霉字出来，莫不是跟这有关系？</br></br>而且他到现在都没想明白，明明被自己绑的很牢固的东西，怎么就忽然自己掉下来了。</br></br>探究无果，结局注定。</br></br>陆叶与阿卜罗虽然很难接受，可这次辛辛苦苦的历练确实只有那么点基础奖励，也只能认命。</br></br>各回各家。</br></br>一次历练之后，短时间内是没办法再进别的历练场景的，这个时间大概需要几日功夫，陆叶闲来无事，自顾修行着。</br></br>他没急着找阿卜罗打探三花的事情，来日方长，大家如今勉强算是熟悉，可没多少交情，自然不好贸然探听什么。</br></br>他准备以后找个机会再跟阿卜罗提一下这事，他隐隐有种感觉，阿卜罗来修罗场历练跟自己的目的是一样的，都是在提升法源的品质，想要将法源打磨至圆满程度，继而凝练出属于自己的气之花。</br></br>他原本准备苦修的，可结果不尽人意。</br></br>玉妖娆找了过来，与他闲聊了一阵，这姑娘似乎是有事，不过她没开口详说，陆叶就没问。</br></br>等玉妖娆走后，阿卜罗和古笙又问明了陆叶洞府的位置，联袂来访。</br></br>陆叶本就有意结交一下阿卜罗，自然不会拒绝。</br></br>本以为他们有什么要事，谁知竟只是来找自己喝酒，让陆叶颇有些无语。</br></br>一场席宴喝了好几天时间，三人坐在一起高谈阔论，倒是让陆叶涨了不少见识，毕竟无论是阿卜罗还是古笙，出身的界域都极为不俗，而且两人在月瑶境上打磨的时间要比他长的多，见识阅历自然非他可比。</br></br>如此数日后，阿卜罗与古笙醉醺醺地离去，陆叶稍作休息，离开了洞府，旋即冲天而起。</br></br>他得尽快赚取更多的修罗印，去兑换能提升法源品质的宝物，自然不愿耽搁时间。</br></br>身形拔高，某一刻忽然撞破了一层无形的薄膜，旋即四周一暗。</br></br>他凝神静气，安静地等待着。</br></br>等待着……</br></br>等待着……</br></br>足足一炷香后，陆叶忽然想骂人。</br></br>又来了！</br></br>如上次一样的情况！</br></br>自他来这修罗场，算上这次，前后也就进了三个历练的场景，第一次是正常的，在稍稍的黑暗之后便得到了许多历练场景的情报，然后进入了历练场景中，第二次明显不太对。</br></br>这第三次的情况与第二次如出一辙。</br></br>心中烦闷至极，这到底是个什么情况？旁人从未遇到过的事情，自己接连遇到了两次，是不是自己进入历练场景时飞行的姿势不对？</br></br>有过上一次的经历，陆叶知道这种黑暗维持不了太长时间，应该很快就会消散，到时候自己就会出现在历练的场景中。</br></br>所以虽然心中郁闷，可还是按下性子等待起来。</br></br>然而让他意外的是，这一等居然有些没完没了，足足大半日功夫过去，包裹自己的黑暗也没有任何消散的痕迹，更不要说进入历练场景了。</br></br>他皱起眉头，开始尝试在这黑暗中行走，想找找有没有离开的可能，但无论他往哪个方向飞掠，都依然被黑暗包裹着。</br></br>如果说一次只是倒霉，那么这第二次呢？</br></br>陆叶几乎可以确定，修罗场绝对是出什么问题了，并非只是自己倒霉。</br></br>可古笙说的没错，修罗场是星空至宝，自天修罗灭族之后便一直维持运转，凭什么到了自己这里就出问题？</br></br>自己身上有什么与其他人不一样的地方吗？</br></br>就在这么沉思的时候，陆叶忽然察觉到某个方向有一点光芒传来，连忙转头朝那边望去，可那光芒已经消失不见了……</br></br>经历最初的烦躁之后，他渐渐定下了心神。</br></br>修罗场就算真的出问题，应该也不至于把自己困死在这里，所以他笃定自己必然会出去的，只是时间早晚的问题。</br></br>尽管身处在绝对的黑暗中，陆叶依然能够清晰判断出时间流逝的痕迹。</br></br>足足两日之后，忽然一点光芒自面前浮现，那光芒微弱，就好似一点烛火，却依然让被困了好久的陆叶放下了心。</br></br>自己想的果然没错。</br></br>扭头朝那烛火般的光芒望去，它如有灵性，在陆叶面前徐徐转着圈，最初是小圈然后变大，每一圈都往外扩张一些，它流淌过的地方，留下明亮的痕迹。</br></br>不多时，一个椭圆形光圈就呈现在的陆叶的视野中，紧接着光芒大放，驱散了无尽黑暗。</br></br>陆叶略一沉吟，迈步朝那光圈走去，一步踏出，视野变幻。</br></br>与此同时，陆叶脸色一变，因为他分明感觉到一股无形的力量笼罩己身，层层束缚住。</br></br>这种突如其来的巨大变化，让他如遭重创，不由闷哼了一声，脸色陡然苍白。</br></br>耳畔边传来了尖叫和哭喊的声音，夹杂着肆无忌惮的狂笑，血腥味萦绕鼻尖……</br></br>涣散的视野慢慢聚焦，难以言喻的虚弱感涌上心头，陆叶已经很久很久没有体会过这样的感觉了，一时不免发怔。</br></br>正当他想查探下自身的时候，却听“咕噜噜”的声音从脚边传来。</br></br>这声音……莫名地有些耳熟。</br></br>下一瞬，陆叶脸色一变，低头朝声音来源的方向望去，只见那边一个婴儿拳头大小的正在翻滚，眼看就要定格了。</br></br>看着这熟悉的东西，陆叶简直有些难以置信！</br></br>他连忙闪身过去，便要抬脚踩住，可这一动之下，立刻察觉到了不对劲，他的动作很迟钝，反应也特别慢，这一脚居然没踩中。</br></br>就在他提心吊胆中，命运骰子停了下来，陆叶屏住了呼吸，定神望去。</br></br>大吉！</br></br>两个大字陡然印入眼帘。</br></br>他不禁愣了一下，原来还有大吉吗？之前都是吉，凶，霉，这一次居然是大吉！</br></br>开局不错啊，就是让他受了不小的惊吓，毕竟命运骰子这玩意太过玄妙，若是投出什么不好的字面，便是天赋树都要焚烧好几天才能焚灭。</br></br>但是……他明明记得自己把命运骰子留在了自己的洞府中，为什么会出现在这里？</br></br>吃过上次的亏，陆叶哪里还敢在历练的时候将此物带在身上，上次一个霉字还马马虎虎，万一来个凶字，指不定会遇到什么凶险。</br></br>所以这次在来历练之前，他特意将此物放在了洞府中，反正洞府只他一人居住，没有他的允许，任何人都无法进出，留在那里也算安全。</br></br>可它居然还是出现了，尽管从结果来还算不错，可这种不受掌控的感觉很不好。</br></br>陆叶想不通，它到底是怎么出现在这里的。</br></br>大吉二字化作一道幽光，投入陆叶体内，一如之前那种感觉出现了，在这种感觉的萦绕下，陆叶觉得不管自己想要做什么，都一定能成功。</br></br>“哈哈哈哈，小娘皮还想跑，你跑的掉吗？”一个突兀的声音忽然在不远处响起。</br></br>陆叶转头望去，正见到一个壮汉从那边行来，他正抓着一个女子的长发，拖着她往这边行来，女子衣衫褴褛，形容狼狈，虽奋力挣扎，却是根本无济于事，只知哭泣求饶。</br></br>“臭婊子你不是看不起我吗？今天我就让你知道大爷的厉害！”壮汉骂骂咧咧着，满脸的怒色和狠厉，一抬头，忽然看到站在前方的陆叶，顿时眉头一扬：“居然还有人！”</br></br>说着话，他直接丢下了手中被抓的女子，拔出腰间的一柄弯刀，朝陆叶冲杀过来，满面杀机凝聚。</br></br>陆叶静静地看着他，表情古怪至极。</br></br>因为他发现有些不太对劲的地方，此时此刻，这个满面狠色的壮汉头顶上居然漂浮着一个数字。</br></br>一个大大的一千……</br></br>这个数字很缥缈，明显不是什么实质，让陆叶看的不明所以，完全不知道这个数字代表了什么，而无论这个壮汉如何移动，这个数字都一直那样悬浮在他的头顶上。</br></br>尽管不知道这个数字代表了什么，但对面这家伙一看就不是什么好人，既敢对自己动手，杀了总是没错的。</br></br>而且在他看来，这壮汉根本就是个没有修行过的凡人，只是仗着自己有一些力气在行凶作恶罢了。</br></br>换做平日，陆叶甚至连遇到这种人的机会都没有。</br></br>壮汉的速度相对普通人还是很快的，几步就扑杀至陆叶面前，手中弯刀划过一个弧度朝陆叶砍来。</br></br>然而就在这时，他脚下明显绊倒了什么东西，身形一个不稳，手中弯刀砍出来的轨迹也发生了变化。</br></br>与此同时，陆叶徐徐抬手，对着他的胸膛轻轻一掌。</br></br>这一掌之下，哪怕陆叶没催动法力，对方也不可能活命。</br></br>脸颊一疼，陆叶脸色不禁一变。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53046460.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 27 Nov 2023 14:12:41 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百二十九章 奖励不对</title><link>53042933.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>视野天旋地转，等陆叶再次回神的时，四周的一切都变了模样。</br></br>此刻他正在半空中，熟悉的界域气息萦绕周身，陆叶不由呼了一口气，冷风吹来，这才感觉到混身冰凉，方才那一瞬间竟是出了一身汗。</br></br>明明大局已定，天神徒都被赶尽杀绝，隐藏在那褐色星辰中的血色炉鼎大概也被破坏了，谁能想到，一直照拂着他的天虹头顶上居然有血花绽放，而且是那么的明亮。</br></br>那无疑标志着天虹已经变成天神徒了。</br></br>陆叶不知天虹在那褐色星辰内到底遭遇了什么，他也不清楚其他日照是什么情况，但天虹绝对是出问题了。</br></br>若非历练正好在那个时候结束，陆叶说什么也得消耗掉一道红符才有逃生的可能。</br></br>稍稍辨认了下方向，朝自己洞府所在的方向飞去，很快便回了洞府中，方才的惊吓太恐怖了，得定定心神。</br></br>修罗令忽然有了动静，陆叶查探，却发现是阿卜罗传讯过来：“他奶奶的，老子还在半路上，怎么就突然结束了？你那边发生什么事了？”</br></br>陆叶这才想起，天虹命阿卜罗率领终幽界修士赶赴战场，可修士大军的行进速度自然不及天虹，算算时间，阿卜罗还真的还没赶到战场。</br></br>目光闪了闪，陆叶回了一句：“道友何意？”</br></br>与阿卜罗交互修罗令印记的可不是他陆叶，而是那个在悬赏殿帮人解毒的体修！</br></br>阿卜罗的第二道讯息很快传来：“别装了，谁还不知道谁啊！”</br></br>陆叶吸了吸鼻子，想想还有些事要请教这家伙，便回道：“战事结束了，本星系大获全胜！”</br></br>“老子就知道是你，古笙那小子猜的没错啊。”</br></br>看样子，阿卜罗传讯之前也不敢确定自己在悬赏殿遇到的体修就是陆叶，第一道讯息只是试探，到了此刻终于确认了。</br></br>陆叶也不在意反正早晚阿卜罗都会知道，被试出来就被试出来了。</br></br>“你快看看你的修罗印！”阿卜罗忽然又传了一道讯息过来，好像有什么不得了的发现。</br></br>陆叶当即查探起来这一次历练虽然古怪的很，而且也没有多少真正出手的机会，但他在这次历练场景中发挥的作用可不小，云萝圣地中帮人疗伤解毒暂且不提，寻找到对天神徒一击必杀的办法无疑是大功一件，之后又不断终结那一个个日照天神徒，可以说没人的功劳能比他更大了。</br></br>所以获得的修罗印应该不会少。</br></br>陆叶这么想着可凝神一瞧，顿时眉头皱起。</br></br>有些不对，他之前在悬赏殿中得到的修罗印没有消耗，具体数字他记得很清楚，但眼下修罗印的提升微乎其微，稍稍计算一下就知道，这次得到的修罗印只有区区五万多。</br></br>这什么情况？陆叶一脸茫然。</br></br>陆叶传讯一道过去：“你得了多少修罗印？”</br></br>阿卜罗很快回道：“五万四千，你呢？”</br></br>“一样的。”</br></br>大家得到的奖励完全一样，没有任何差别。</br></br>事情有些不太对劲，上一场历练他还得了十几万修罗印呢，这次花费的时间更多，而且他在其中起到了举足轻重的作用，陆叶原本估摸着自己最少也有二三十万修罗印甚至更多，可这五万四千算怎么回事？</br></br>阿卜罗明显也发现了这个问题，所以才会来找陆叶印证。</br></br>“来宝库，见面谈。”阿卜罗的讯息又传了过来，这样交流实在不太方便。</br></br>陆叶没拒绝，当即动身前往修罗宝库。</br></br>现身时，刚好看到旁边一个魁梧身形显露出来，正是阿卜罗。</br></br>四目相对，阿卜罗开口道：“等一下，还有人。”</br></br>陆叶心念一动，隐约猜到是谁了。</br></br>果不其然，片刻后，古笙的身影从一旁显露出来，转头看了看，发现阿卜罗，一脸不耐烦地道：“搞什么？”</br></br>他还在养伤中呢，就会阿卜罗喊了过来，本不想搭理，但他知道若不搭理的话，阿卜罗肯定要直接去他洞府了，无奈只能过来。</br></br>“看看这是谁？”阿卜罗笑吟吟地伸手一指。</br></br>古笙这才发现站在一旁的陆叶，眼角微微抽了一下，明显有了一些不好的回忆，不过古笙出身黄龙界，教养无疑极佳，当即抱拳一礼：“见过道友。”</br></br>陆叶回了一礼。</br></br>月瑶榜前三聚首，陆叶也就罢了，虽说如今名列榜首，但真正见过他的人其实不多，可阿卜罗与古笙就不一样了，他们两个站在这里，当即引起不少人的关注。</br></br>“找个地方说话。”阿卜罗迈步朝一旁行去。</br></br>陆叶与古笙跟上。</br></br>少顷，一处无人之地，古笙催动一件法宝，布下隔绝阵法，三人盘膝，呈三角姿态端坐。</br></br>古笙率先开口，望着陆叶道：“还没请教道友怎么称呼？”</br></br>陆叶与阿卜罗在之前的历练中都互相知根知底的，毕竟一起相处了一段时间，可古笙这边还真不知道陆叶叫什么。</br></br>陆叶当即自报家门。</br></br>古笙微微颔首：“陆道友，之前领教了。”</br></br>陆叶道：“此前道友有伤在身，算不得数，等道友伤势恢复了，再来打过。”</br></br>阿卜罗他揍过，古笙那一次不算，被他几刀砍出了斗战场，而且古笙明显是个法修，陆叶很想知道这位出身黄龙界的顶尖法修，有怎样的底蕴，在外面可找不到这样好的对手，若能与古笙交手一下，也能让他多一些对付法修的经验。</br></br>古笙眼角又是一抽：“再说，再说，我这伤……咳咳咳……”</br></br>鬼才跟你打，换成别的对手，哪怕实力再强，他也不会退缩，无非就是输一场罢了，斗战场又不会真的死人，可陆叶手持兵族所化神兵利器，那诡异之力难以驱除，被砍了还得花修罗印发布悬赏，他的修罗印可不是大风刮来的。</br></br>阿卜罗在一旁咧嘴笑的开怀：“你小子也有怂的时候啊？老子以为你天不怕地不怕呢？”</br></br>古笙只当没听到，开口问道：“找我什么事？”</br></br>阿卜罗神色一肃：“有些不对劲的地方，想问问你。”</br></br>“什么？”</br></br>阿卜罗便将之前的历练简单说了一下，古笙原本还没太在意可越听越是惊奇。</br></br>等阿卜罗说完之后，古笙一脸不可思议：“你们两个进了同一处历练场景？而且都没有得到任何关于历练场景的线索和情报？”</br></br>“很奇怪对吧？”阿卜罗一脸疑惑的神色，“这么多年，我进出的历练场景少说也有几百个了，可从来没有发生过这样的事。”</br></br>古笙道：“我也没遇到过。”</br></br>“这也就算了，关键是我们两个辛辛苦苦，好不容易完成了历练，你猜最后得了多少修罗印？”</br></br>古笙没好气地看了他一眼：“你猜我猜不猜？”</br></br>“五万四！”阿卜罗愤愤地一拍大腿：“只有五万四，打发叫花子呢？而且我算了下，这五万四只是基础奖励，我跟陆兄在那历练场景中待了差不多有二十七天的样子！”</br></br>月瑶境，在历练场景中每停留一日，便会有两千修罗印的基础奖励，五万四，正好是二十七天的分量。</br></br>古笙瞪大了眼珠子：“也就是说，你们两个没有得到任何额外的奖励？”</br></br>“完全没有！”阿卜罗摇头。</br></br>“不可能啊。”古笙有些匪夷所思，“怎么会发生这么离谱的事，历练中，随便做点什么，也不至于只有基础奖励。”</br></br>“这才是让人感到奇怪的地方，这一次历练，我们虽然没有杀太多敌人，可起到的作用却是无可替代的。”</br></br>古笙陷入沉思，好半晌才道：“那你叫我过来做什么？”</br></br>阿卜罗道：“你古笙交友众多，黄龙界更有不少日照前辈在此，帮忙问问，看看有没有出现过类似的情况。”</br></br>这次的情况太诡异，若只是这一次那也无所谓，怕就怕以后还会遇到。</br></br>“应该没有。”古笙虽然这么说着，可还是取出修罗令，一道道讯息传出。</br></br>“其实……还有更古怪的事。”陆叶忽然开口。</br></br>阿卜罗和古笙一起朝他望来。</br></br>陆叶道：“先前的历练，天虹与其他日照杀光了那么天神徒，然后捣毁了天神徒的根源所在，可就在天虹归来之后，我却发现他变成了天神徒，我只是看了他一眼，他便有所察觉，就在他即将对我出手的时候，历练忽然结束了。”</br></br>只听他这么说，古笙没有太深切的体会，可阿卜罗却是知道天虹的强大的，那样一个日照忽然变成了天神徒，要对陆叶出手，那种惊悚感……想想都不寒而栗。</br></br>“这次的历练开始的不明不白，结束的也莫名其妙，我总感觉那历练没有真的结束。”</br></br>阿卜罗沉吟道：“修罗场中没有必死的历练，咱们已经铲除了最初的天神徒，就算是完成了历练的任务，就此结束也是正常，至于天虹……或许那个场景还会存在下去，日后会有别的修士进入其中，这种事以前是发生过的，同一个历练场景，却是不同的年代，不止一批修士进入其中。”</br></br>听他这么一说，陆叶倒也觉得合情合理。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53042933.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 27 Nov 2023 06:17:46 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百二十八章 决战</title><link>53030024.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>修为有了一点点提升，神念好像也有了一些增长。</br></br>不过这都不重要，让陆叶感到惊诧的是，他的法源品质似乎有了一些提升！</br></br>在进入此次历练场景之前，他才刚炼化一大堆能提升法源品质的宝物，自然知道自己的法源是个什么状态。</br></br>仔细感知，对比之下，法源确实有了一些变化，变化不算大，只相当于炼化了一块青月灵隨的程度。</br></br>绕是如此，也足够让陆叶感到惊讶了。</br></br>他没想到自己针对天神徒的手段，居然还有这样意外的收获！</br></br>自修为晋升了月瑶后期之后，他便困扰在法源品质这个问题上，因为按照他的推测，必须将自身法源打磨到圆满程度，才能顺利凝结出气之花。</br></br>这是他来修罗场的目的之一。</br></br>依眼下获取修罗印的速度，单纯依靠从修罗宝库兑换资源来提升法源品质，需要的时间恐怕不会短，少说也是几十年起步，这还是在一切顺利的前提下。</br></br>可如果辅以这种手段的话，那么需要的时间必定会大幅度缩短。</br></br>陆叶不由振奋起来，脑海中不由自主地又回想起在吞噬那日照天神徒的强烈欣悦感，哪怕到了此时，那种奇妙的感觉也依然能让人回味无穷。</br></br>一念至此，陆叶神色一凛，暗暗惊悚起来。</br></br>他才仅仅尝试几次，就已经有些食髓知味了，当年那朝念恐怕就是这样一步步迷失的。</br></br>暗自庆幸，自己修为不高的时候没有这样做过，否则如今的他还不知要变成什么样子，修为不足，心性不够沉稳，肯定抵挡不了这样的诱惑。</br></br>也就他如今有了月瑶后期的修为，这么多年来走南闯北，阅历大涨，才能定守本心。</br></br>不过有一点让他感到疑惑。</br></br>因为在吞噬那日照天神徒之前，他曾拿过两个星宿做过尝试，可并没有类似的效果。</br></br>这么看来，许是星宿的修为太低的原故，毕竟他自己都已经是月瑶了。</br></br>天赋树陪伴他多年，他本以为自己对它已经足够了解，可如今看来，却是自己想当然了。</br></br>终幽界上下举界欢腾，困扰本界数年之久的战事终于尘埃落定，以本界大胜而告终。</br></br>战后只一日天虹便下达了动员令，召集本界星宿之上的修士，前往主战场参战。</br></br>本界的危机是解除了但主战场那边依然打的热闹非凡，想要彻底安宁，就只有将主战场的天神徒全部解决。</br></br>陆叶在他面前展现出了速杀天神徒的本事，自然被他当成了杀手锏。</br></br>一日后，一艘星舟上，陆叶盘坐，天虹亲自驾驭着星舟，带着他朝主战场赶赴。</br></br>阿卜罗这次没跟来，他奉天虹之命，率领终幽界修士随后赶赴战场参战。</br></br>日照赶路的速度极快，自终幽界出发，只两日之后，便抵达了主战场所在。</br></br>在这里，陆叶见到了本星系的诸多日照强者，从天虹那听闻了陆叶之前施展出来的神妙手段，这些日照们自然对陆叶褒奖有加。</br></br>陆叶也没想到这次历练的局势慢慢发展成这个样子，他最初以为只要解决了终幽界的问题，历练就算结束了，可如今来看，想要结束这次历练，非得彻底击溃天神徒才行。</br></br>在这日照众多的战场上，他一个月瑶终究还是太弱小了些。</br></br>好在日照们知道他至关重要，天虹更是贴身护持着他，所以只要小心一些，应该不会出什么问题。</br></br>这就是修罗场历练的根本规则了，无论什么样的历练都有危险，但无论多么危险的历练，都不会是必死之局，在那危机之中寻求一线生机，便是参与历练的修士们需要做的。</br></br>主战场这边的局势其实也是本星系联军占据了优势的。</br></br>亏了陆叶之前传递出来的情报，一般的天神徒在最近一段时间内死伤惨重，而且本星系的日照已经找到了那个暗藏着血色炉鼎的褐色星辰。</br></br>重点部署针对之下，天神徒这边已经被迫从入侵转变成了防守！</br></br>现如今，两方修士就围绕着这个褐色星辰所在的空域在激战。</br></br>本星系的日照们之前屡次想要突破天神徒的封锁，进入那褐色星辰直捣黄龙，结果都无功而返，实在是日照天神徒打起来不要命，他们死了能迅速复生，本星系的日照可没这个本事，所以哪怕稍稍占据了一些上风，也不免束手束脚。</br></br>天虹领着陆叶赶赴此地之后，诸多日照聚头，简单商讨了一下。</br></br>再过大半日，对那褐色星辰的总攻开始了。</br></br>战事瞬间变得无比激烈，一处处日照所在的战场尤为醒目，法力凶猛跌宕，神念倏忽涌动，各种法宝秘术的光芒在绽放。</br></br>天虹带着陆叶，静静地躲在一处观瞧，他明显动用了能遮掩身形的法宝，所以两人的存在丝毫不引人注意。</br></br>这样的战斗持续了足足几个时辰，天虹忽然盯住了一个方向，对着陆叶传音道：“准备！”</br></br>陆叶当即神色一肃，他来这里的目的就是彻底终结日照天神徒，所以不到关键时刻，天虹是不会让他出手的，他的存在，就是这一场战事的胜负手。</br></br>几息后，陆叶忽然感觉到天虹一把抓住了自己，紧接着一阵风驰电掣，旋即又忽然停下。</br></br>“快！”</br></br>天虹的声音在耳畔边响起时，陆叶根本没有半点停歇，一掌便朝前方拍了过去。</br></br>他的视野甚至都没有恢复过来，根本不知道面前到底有什么。</br></br>但这一掌之下，确实拍中了一具温热的尸体。</br></br>天赋树的威能当即凶猛催动，陆叶的视野慢慢聚焦，强行压下心中那种奇妙的感觉，一眼就看到面前一个刚被打死的天神徒瞪大了双眼，一副死不瞑目的样子。</br></br>视野上移，对方头顶上，一朵血花正在迅速枯萎！</br></br>原本应该马上复生的天神徒，此刻却再没有复生的迹象。</br></br>直到他化作点点荧光消散，陆叶才收回大手。</br></br>一旁那位斩杀了这个天神徒的本星系日照看的目眩神驰，虽然已经从天虹口中听说了陆叶奇特的本事，此次大战更是以陆叶为核心制定出来的计划，但毕竟没有亲见。</br></br>直到此刻，他才放下心。</br></br>一个日照天神徒灭亡，天虹与那日照对视一眼，后者微微颔首，马不停蹄地朝附近战团扑去，天虹则又催动了那法宝之威，遮掩了自己与陆叶的身形，转移到别处，冷静观瞧，寻觅良机。</br></br>单只日照层面的对比，本星系无疑更占优势，若非如此，也不可能坚持到今日还没有败北。</br></br>而如今，这个优势在逐步扩大。</br></br>接下来一段时间先后数位被杀的日照天神徒都被陆叶彻底终结，到得此刻，本星系赢得最后的胜利已经再无悬念。</br></br>而在先后彻底陨落了数位日照之后，天神徒们也终于发现了问题所在。</br></br>可惜已经迟了，他们的数量本就不如己方，如今死了好几位，更是捉襟见肘，几乎每一个日照天神徒都在被围攻，陨落消亡只是时间早晚。</br></br>这一战足足持续了三日才算彻底结束，整个战场上，所有天神徒，不拘修为高低，皆都被赶尽杀绝。</br></br>一阵阵欢呼从战场各处传来，每个修士脸上都洋溢着振奋人心的笑容。</br></br>“终于……结束了。”天虹长呼一口气，抬手拍了拍一直跟在他身边的陆叶肩膀：“辛苦了。”</br></br>陆叶只是默默点头，没有多说什么，这一战，死在他手上的日照足足十多位……</br></br>虽说他以前有过斩杀日照的经历，可从来没有一次杀过这么多，而且杀的这么轻松。</br></br>也就修罗场的历练才能给他带来这样别致的体验了，换做任何地方都是不可能实现的。</br></br>有天虹护持，他根本没有危险，反而得到了很多好处，修为和神念的提升且不谈，自身法源的品质明显提升了许多。</br></br>尽管在吞噬的过程中，那种欣悦的感觉无法压制，但陆叶觉得，自己并不会因此而彻底沉迷其中。</br></br>这对他来说无疑是好事，否则极有可能会成为下一个朝念。</br></br>“你且去休息吧。”天虹吩咐一声。</br></br>陆叶点点头，转身朝一旁的一艘战舰飞去。</br></br>诸多日照重新汇聚一地，基本都有伤势在身。</br></br>战事结束了，但那血色炉鼎却依然存在，所以他们现在要做的，便是彻底解决那个血色炉鼎，毕竟谁也不知道这玩意到底是什么，自然不能留下他。</br></br>日照们齐齐投入了那褐色星辰中消失不见。</br></br>少顷，那里面传来剧烈的法力波动，从星空中俯瞰，星辰某处一片动荡不宁，显然是日照们在出手。</br></br>又过一阵，诸多日照才从那星辰中返回。</br></br>没做停留，各自散去。</br></br>陆叶所在的战舰上，天虹归来，亲切地招呼他一声：“走了，回家了！”</br></br>陆叶抬头，正要应上一声，却忽然神色一怔，定定地看着他的头顶。</br></br>那里有一朵比他之前见过的所有血花都要浓郁的血花，正在傲然绽放！</br></br>陆叶顿时毛骨悚然。</br></br>似是察觉到他的目光，天虹的目光闪了闪，嘴角勾起，露出一抹陆叶从未见过的诡异笑容：“你……在看什么？”</br></br>陆叶转身便要朝远处遁去，然而他才刚有动作，身子便忽然僵住了，紧接着四周的一切都开始破碎。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53030024.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 14:11:01 +0000</pubDate></item></channel></rss>