<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第一千五百七十二章 听我解释</title><link>50899177.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>具体医治的过程没人知道，龙柏也闭口不谈，但自从那一次之后，龙柏只要听到这位的大名就忍不住脸色发青，身子发抖。</br></br>龙柏大名鼎鼎，铁打般的汉子都被收拾成这样，更不要说其他人了。</br></br>也有人不信邪，受了伤就往碧血宗跑，特意去找这位医治，结果去过一次之后再没第二次。</br></br>所以最近几年，九州星宿哪怕是在星空中受了重伤，也尽量不去碧血宗，除非万不得已。</br></br>这愈发导致碧血宗这些毒医的威名之盛。</br></br>不过别的不说，这位的医术确实了得，九州公认，只要有一口气还没死，她基本都能救的回来。</br></br>另有传言，这位毒医与陆一叶结识于微末，感情深厚，早已两情相悦。</br></br>陆叶失踪六年，这个时候回便回了，那位只会高兴，可如果他还带了一个貌美的女子和五六岁的小娃娃回来，那位会是什么反应就没人知道了。</br></br>“瞧不出来，一叶这小子还会玩这些花活。”乾无当摸着自己的下巴，饶有兴致。</br></br>“羡慕了？”樊香衣扭头瞧他，浅笑吟吟。</br></br>“不可能！”乾无当神色肃穆，“我是在唾弃他，我乾无当大好男儿，最看不惯这种始乱终弃之徒！”</br></br>樊香衣轻轻地哼了一声，转身朝九州掠去，乾无当赶紧跟上。</br></br>兵州，岙山，昔日景色尤在，门内变得更加热闹了。</br></br>如今九州的底蕴比起当年更加浓郁，这就导致底层修士的修行变得比以前容易，六年时间，门内已经涌现出一大批云河真湖，便连神海，陆叶都察觉到了好几位。</br></br>诸多门人弟子在灵峰间掠来纵去，有人在广场上较技，有人在山野间奔掠，有人开辟灵田，栽种灵植……</br></br>如今的碧血宗，终于有了大宗门的气象。</br></br>陆叶收了灵舟，带着离殇和丫丫直落守正峰。</br></br>这里永远是最热闹的地方，无他，天机殿就在守正峰上，进出灵溪战场和云河战场的弟子，都得来这里。</br></br>守正锋一处巨大平台上，有神海境的弟子正在教导修行，面前一群不大的孩子盘膝而坐，神色肃穆。</br></br>陆叶认得那个正在教导弟子们修行的神海，赫然便是当初跟随在花慈身边的孔牛。</br></br>这家伙性情木讷，资质似乎也不算太高，可越是这样的人，在修行之事上就越能执著，陆叶那一代碧血宗弟子数量还是不少的，当年有许多人无论资质还是修为都超过孔牛，可现如今孔牛却晋升了神海，成就上超越了当年绝大多数人。</br></br>与天机殿所在位置的热闹相比，另一角就显得幽静多了，这里也是二师姐水鸳所居之地，陆叶以前经常来这里，每次来都有好吃的。</br></br>眼下掌教不在宗内，碧血宗一应大小事宜都由水鸳总领，不过她已是星宿，所以基本上不太过问门中之事，星宿修士的眼光始终是在星空中的，所以除非宗内遇到什么难以解决的大事，那几个初晋的神海才会来请教水鸳，其他时候他们自行商议便可解决。</br></br>瞧了一眼那边，陆叶没做打扰，修为上差距太大，他有意隐藏的话，孔牛也发现不了他。</br></br>径直朝另一边行去，直行至那熟悉的草屋前，陆叶才显露自身气息。</br></br>刹那间，草屋内一阵丁零当啷乱响，紧接着两道属于星宿境的神念一同铺展了出来。</br></br>感受到神念的熟悉，陆叶微微一笑。</br></br>屋内被打开，两道身影先后窜出，皆都灰头土脸的样子，也不知这两位方才在屋内做什么。</br></br>不过嗅着从屋子里面飘出来的丹香，陆叶大概明白了，这两位方才应该是在炼丹，可能是在紧要关头，结果被自己的到来打断，不用说，那一炉丹怕是废掉了。</br></br>“二师姐！”陆叶对着左边一人行了一礼。</br></br>水鸳摸了一把脸上的灰尘，结果越擦越黑，搞成了一个大花脸，却是笑颜如花：“回来就好，回来就好！”</br></br>“出了点意外，一直在外漂泊至今，劳二师姐记挂！”感受到水鸳的如释重负，陆叶心里暖洋洋的。</br></br>万象海虽好，可这里才有他牵挂和牵挂他的人。</br></br>陆叶又转头看向花慈，六年不见，这女子身上的风韵愈发成熟了，好像随手一捏都能捏出水似的，笑容依然是那么的温婉。</br></br>与二师姐一样，她脸上黑一块白一块的，只是静静地笑望着陆叶。</br></br>四目相对，陆叶看到了女子清澈眸中倒影着自己的影子，哪怕什么话也没说，他也觉得这一路的奔波劳苦根本就不算什么。</br></br>草屋前，落花飘零，数年未见的男女四目相对，柔情脉脉。</br></br>画面似乎定格在这一刹那。</br></br>“爹爹，我饿了！”突兀的声音响起，离殇怀里的丫丫打破了这份美好。</br></br>陆叶眼角一抽，忽然意识到了不妥之处，再看面前的女子，眸中的柔情变成的惊疑和愕然，看看陆叶，又看看他身后的离殇，再看看离殇怀里的丫丫……</br></br>笑容依然温婉，可陆叶明显感觉变了味道。</br></br>大事不妙！</br></br>丫丫没得到陆叶的回应，便又冲离殇道：“娘，我饿了！”</br></br>大难临头了！</br></br>就连水鸳的表情都变得古怪起来。</br></br>花慈温婉的声音响起：“谁家的小姑娘啊，长得可真可爱。”</br></br>丫丫挺起胸膛，一脸骄傲道：“丫丫是爹爹和娘的小姑娘！”</br></br>死定了！</br></br>陆叶连忙开口：“事情不是你想的那样……”</br></br>“呵呵。”花慈掩嘴轻笑了一声，然后转过身，灵力一催，朝外飘飞了出去，转眼不见踪影！</br></br>“你别走啊，听我解释！”陆叶高呼，花慈却是理都不理他，全当没听到。</br></br>离殇虽然不知道具体发生了什么事，可她也是蕙质兰心的女子，大约有些猜想，便忍不住推了陆叶一把：“还不去追！”</br></br>陆叶转头看向二师姐，水鸳一脸责怪地望着他：“你啊你！”</br></br>在外面招蜂引蝶就罢了，生出孩子也算了，自己回来居然还把蜂蝶和孩子一起带了回来，哪怕再大度的女人也接受不了这样的一幕吧，水鸳真不知道陆叶到底在想什么。</br></br>“二师姐，麻烦你照看一下她们。”陆叶说了一声，又叮嘱离殇道：“道友受累解释一二。”</br></br>离殇点点头：“放心吧。”</br></br>陆叶这才冲天而去，追着花慈离开的方向而去。</br></br>少倾，翠竹锋上，陆叶落了下来。</br></br>这灵峰是依依当初帮他选的，是他晋升真湖之后掌教赐下的，严格来说，他还是翠竹锋的峰主，是有资格在这里收徒传道的，不过陆叶一直奔波不停，压根就没这个心思，所以迄今为止，翠竹锋上就只住了与陆叶亲近的几个人。</br></br>眼下依依和巨甲不在，就只有花慈一个人住在这里。</br></br>种种建筑没有太大变化，自己的那个小竹楼也还在，竹楼旁就是花慈的住处，也是一栋竹楼，此刻花慈就在竹楼里。</br></br>陆叶没进去，反而望着竹楼外，一尊门神一样的身影。</br></br>这玩意他见过，乍一眼看起来像是个蟾蜍，不过体表没有那么多疙疙瘩瘩，反而呈现出一种铜色，似是花慈从云河战场中收服来的。</br></br>当年陆叶见到这东西时候，这东西还不大，如今却长的跟房子一样大了，就蹲在那里，两大凸起的大眼睛盯着陆叶。</br></br>最让陆叶感到惊愕的是，这玩意居然浑身上下弥漫着一股星宿的气息。</br></br>当年初见此物的时候，陆叶就觉得它不是凡种，如今再看，愈发确定它有一些不得了的血脉，否则没道理成长的这么快。</br></br>前九州毕竟是顶级界域，界内有许多凶兽猛兽，九州没落，这些凶兽猛兽却留下了一些血脉，所以不足为奇。</br></br>“咕！”蟾蜍口中发出奇怪的声音，声音响起的同时，它大嘴一张，一道猩红弹射而出，直朝陆叶卷了过来，速度迅如闪电。</br></br>陆叶暗暗惊奇，因为这玩意的实力竟相当不错，换一个普通的星宿前期面对这一击还真有些难以躲开。</br></br>但他的实力终究不是一般的星宿可比，所以面对这一击，他并没有躲闪，反而探手一抓，直接将那猩红抓在手上，入手温热，赫然就是这异兽的舌头。</br></br>陆叶再一用力，蟾蜍本就凸起的眼珠子变得更凸了，房屋大的身子在一股大力的拉扯下，径直朝陆叶飞了过去。</br></br>陆叶错身避开它的撞击，抓着它的舌头转了几圈，然后手一松，便见这巨大蟾蜍飞上了高空，他手搭凉棚瞧了一眼，这才满意地拍拍手。</br></br>还没等他继续前行，地面忽然一阵震动，紧接着一点寒光从脚下刺出，仿佛一柄利剑。</br></br>陆叶纵身跃起，那寒芒却是紧追不舍，直到这时陆叶才发现袭击自己的到底是什么。</br></br>那赫然是一只锅盖大小的蝎子，蝎子背面一片血色花纹，看起来像是一张人脸，而且还是一张美人面，正冲着陆叶浅笑嫣然，勾魂夺魄。</br></br>蝎子尾巴高高翘起，尾部寒光闪烁。</br></br>这蝎子身上倒是只有神海的气息，可在它发动攻击之前，陆叶竟丝毫没有察觉。</br></br>花慈都养了些什么玩意？</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50899177.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 10:12:21 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百七十一章 有好戏看了</title><link>50897348.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>片刻后，一艘虎鲨模样的战舰在星空中迅速掠动，远远望去，这就像是一头真正的虎鲨，造型狰狞。</br></br>虎鲨战舰内，无常等人神色振奋，尽管他们不清楚战舰与星舟的区别，却也知道此物的珍贵。</br></br>陆叶自万象海出发的时候，总共购买了三十艘银鱼星舟，十艘虎鲨战舰，几乎掏空了他当时的家底，如今留给无常等人的，只是其中的一小部分，这本就是三五人可以驾驭的小型战舰，正适合无常等人使用。</br></br>而经由无常等人的四方传讯，陆叶这边还没回九州，他安然归来的消息就已经传开了。</br></br>哪怕失踪了整整六年时间，碧血宗陆一叶之名也依然强盛如昔，对修士来说，六年时间并不长，当年九州大军反扑虫族大秘境，远征血炼界的种种历历在目，正是这两场重大的战役，才奠定了如今九州大型界域的基础。</br></br>而若说有谁在这两场重大战役中起到了决定性作用，那非碧血宗陆一叶莫属。</br></br>之后无双遭劫，同样是陆叶以红符杀月瑶，孤身引走第二个月瑶，这才让九州星宿得以全身而退。</br></br>如此功绩，岂能忘怀，岂敢忘怀。</br></br>而随着陆叶归来消息一并传出的，还有万象海的种种，这果然引起了众多九州星宿的兴趣，得知陆叶这次准备带一批人去万象海，一个个皆都摩拳擦掌，翘首以盼。</br></br>这就导致陆叶还没回九州呢，得到这些消息的九州星宿已经朝九州的方向赶赴了，准备回九州静待陆叶归来。</br></br>与无常等人辞别数日之后，陆叶忽然感觉手背处微微一热，他心领神会，抬手点在自己的手背处，下一刻，脑海中就传来一个激动又熟悉的声音：“陆叶，你回来啦？”</br></br>能在这种地方联系他的，除了小九没旁人了，战场印记这东西，在九州境内可以用，可出了九州就没法使用了。</br></br>“回来了！”陆叶回了一句，“可还安好？”</br></br>“好着呢，都挺好的，之前听他们说你失踪了，你这些年都跑哪去了？”</br></br>“一言难尽。”陆叶唏嘘一声，将自己被汤钧追杀的事随便说了说。</br></br>“万象海啊……”小九明显是知道万象海的，毕竟前九州时代一部分东西遗留了下来，如今的修士对外面的世界不清楚，可小九还是可以从许多残留的信息中掌握一些九州修士不知道的情报，就如轮回树的分身，小九一直都是知道的。</br></br>“万象海怎么了？”陆叶感觉小九的语气怪怪的。</br></br>“没什么，那是个好地方。”</br></br>小九应该是许久没曾与人交流了，整个九州，知道它存在的除了陆叶，就只有仙元城城主，平时它顶多也就是给予九州修士一些模糊的启示，并不会直接与他们交流，陆叶不在的这几年，小九可是憋坏了，这下陆叶归来，自然是逮着他，絮絮叨叨说个不停。</br></br>陆叶没有不耐烦，便一边赶路一边与小九随口闲聊，时间过得飞快。</br></br>又数日后，前方一座界域呈现在视野之中，星舟上，陆叶轻轻地呼了口气，望着那界域所在的方向，竟忽生一种近乡情怯的微妙感。</br></br>似是察觉到了他的心态变化，离殇顺着他所望的方向瞧去，开口问道：“那就是伱的故土么？”</br></br>陆叶颔首：“不错！”</br></br>离殇继续观瞧着，不过很快察觉到了不太对劲的地方，因为陆叶这故土旁，竟还有一座巨大的界域，两座界域虽然不是紧挨在一起的，可距离非常近，放眼星空，这样的场景明显不太正常。</br></br>更让她感到震惊的是，那界域从远处观瞧，赫然就是一个女子的躯体模样，只不过这女子似是被什么人斩去了头颅和四肢……</br></br>离殇忽然想起了自己在魂族古老典籍上记载的一段话，不禁毛骨悚然，若自己所见当真与那记载印合，那就太可怕了。</br></br>星舟掠空，距离九州越来越近。</br></br>即将进入九州之时，前方忽然出现了两道身影，应该是九州的星宿，正准备回去，陆叶归来的消息才刚刚传开半月，许多九州星宿得到消息返回，基本都在路上，这两位无疑是没离开九州多远，所以才能这么快回来。</br></br>察觉到身后动静，两人齐齐驻足，回头观瞧，一眼便看到一艘星舟迅速逼近，紧接着停在面前。</br></br>抬眼看，一张消失了六年的熟悉面孔呈现在视野中。</br></br>“乾师兄，樊师姐，久违了！”星舟上，陆叶拱手行礼。</br></br>九州星宿现在很多，陆叶熟悉的不算多，眼前这两位却是可以算是比较亲近的了。</br></br>当年兵州律法司司主乾无当，传令司司主樊香衣，不管怎么说，陆叶当初也在乾无当手底下当差过一段时间，与樊香衣虽然没有直接的关系，可因为与乾无当接触的多，与樊香衣也算熟悉，当年乾无当就喜欢有事没事的往传令司那边跑。</br></br>看这架势，两人如今怕是双宿双飞了。</br></br>“陆一叶！”樊香衣美眸一亮，明显有些诧异，“刚才还与老乾说起你，你这就回来了？”</br></br>乾无当也道：“你这速度……够快的啊，又从哪里找来的星舟？”</br></br>明明大家都是头一次晋升星宿，陆叶晋升星宿的时间也不比他早多少，可陆叶之前就给九州搞来了一艘星舟，如今居然又得了一艘，这手段当真了得。</br></br>陆叶哭笑不得：“当然是买的。”这还能去抢不成。</br></br>“万象海买的？多少灵玉一艘？”乾无当饶有兴致地打量着星舟，心里默默盘算着，若是价格不贵的话，回头自己也去买一艘，驾驭着它跟樊香衣一起闯荡星空，那得多快活自在。</br></br>“三十万灵玉！”</br></br>乾无当的视线就像是被蛰了一下，连忙收了回来，不确定地问道：“多少？”</br></br>他怀疑自己的耳朵是不是出了问题。</br></br>“三十万！”陆叶平静地望着他。</br></br>乾无当就像是看一个败家子一样回看着他，樊香衣的表情也满是震惊。</br></br>三十万灵玉，那可不是三十块！想两人在星空中搜寻灵玉这么些年，加起来恐怕也只有几千块而已，三十万灵玉，他们得辛辛苦苦找多少年？</br></br>“呵呵……”乾无当僵硬地笑了笑，颔首：“不错不错，后生可畏，后生可畏！”</br></br>心里满是嘀咕，那传说中的万象海的财，那么好发？原本他就对那万象海很感兴趣，这下愈发迫切地想要过去看看了。</br></br>当即话锋一转：“一叶，当年你在律法司当差，师兄对你还不错吧？”</br></br>陆叶立刻警惕起来：“师兄要做什么？”</br></br>莫不是看上自己这星舟了？虽说一艘星舟送出去也没什么大不了的，但有些事就怕厚此薄彼，真要送出去了，事情传开了，他哪有那么多星舟可送？</br></br>乾无当呵呵一笑：“莫紧张，我做师兄的又不惦记你什么，不过听说你要带一批人去万象海，师兄我对那地方颇有些兴趣，回头你走的时候记得捎上我！”</br></br>陆叶顿时松了口气：“那没问题。”</br></br>“那可就这么说定了。”乾无当顿时开心起来，又问道：“那万象海到底是个什么样的地方？”</br></br>陆叶还没开口，樊香衣就嗔了他一眼：“陆师弟才刚归来，还未入界呢，回头有空了你再去拜访便是，何必拉着他在这里说这些。”</br></br>乾无当一拍脑门：“是我考虑不周，那一叶你先回去，回头我再来看你。”</br></br>陆叶抱拳：“那师兄师姐我先走一步！”</br></br>“去吧！”乾无当挥了挥手。</br></br>目送陆叶的星舟离去，乾无当摇头晃脑道：“怕是有好戏看了。”</br></br>“什么？”樊香衣一头雾水。</br></br>乾无当道：“你没见一叶这小子身边有个姑娘，还有个孩子么？这几年不见，孩子都出世了，你说这消息要是传到那位耳中，会不会很热闹？”</br></br>樊香衣立刻明白他说的是哪一位了。</br></br>最近这些年，九州诞生了不少星宿，但若说哪个星宿最出名，那非碧血宗的那位毒医莫属。</br></br>医修本就稀缺，在所有派系当中，医修派系的数量是最少的，能修行至星宿的医修就更少了。</br></br>放眼九州，千五百星宿，医修只有区区几十人而已。</br></br>能晋升星宿的医修，医术上的造诣自然毋容置疑，基本上难分高下，可这其中便有一位医治旁人的手段别具一格，别人用药，她用毒。</br></br>据说医治的过程惨不忍睹，但凡请她出手医治的修士，哪怕是星宿，也都遭遇了惨无人道的折磨，一辈子磨灭不了的阴影。</br></br>可离奇的是，在这个过程中越是痛楚，疗效就越是不错。</br></br>旁的医修或许需要一月才能治好的伤势，到了她这里顶多十天半月。</br></br>最让她声名大噪的一次是兵州原万魔城城主龙柏在星空中被未知的星兽咬伤，身中剧毒，狼狈归来。</br></br>当时兵州万魔城那边召集了整个九州的星宿医修为龙柏医治，结果都不尽人意，最后轮到这位毒医出手，只短短三天时间，龙柏就被救回来了。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50897348.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 05:11:28 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百七十章 回来了</title><link>50883500.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>“老了老了，真的老了！”星舟上，无常嘀嘀咕咕着。</br></br>想当初他们可都是九州之上镇压一个时代的强者，在他们各自的时代，放眼九州可以说是无人可敌，也正是在他们的带领下，所在宗门才能打下一品宗门的坚实基础。</br></br>后来被九州天机送至血炼界，虽说处境艰难了些，可血族修士就那么回事，无非就是仗着人多，他们也不怕什么。</br></br>直到九州晋升大型界域，踏足星空，才真正体会到自己的弱小。</br></br>一切都要从头开始，星空中的诸多危险是以前的他们根本无法想象的，别的不提，就说方才那一支兽群便追的他们四人有些上天无路入地无门，可这样一支让他们束手无策的兽群，竟被陆叶三息解决了。</br></br>论年纪，他们每个人都要比陆叶年长很多，论修为，他们原本也比陆叶强很多，当初在血炼界，他们哪一个没有教导过陆叶？</br></br>可数年不见，陆叶的强大已是他们只能仰望的了。</br></br>不过四人没有谁心情沮丧，反而有些振奋和期待，因为他们亲眼目睹了实力强大后的雄姿，能镇压一个时代的人物，无论是谁，哪怕是无常这样的，也尽都是心气高傲之辈。</br></br>陆叶能做到的事，他们总有一天也能做到，所欠缺的无非就是底蕴的积累罢了。</br></br>此前斩杀星兽的晶核已被众人收集了起来，星舟正在朝那支兽群的老巢赶去，因为据无常说，那荒星上孕育了不少灵玉，他们正是在采集灵玉的时候遭遇了兽群的袭击。</br></br>左右是顺路的事，陆叶便带着他们一起去了。</br></br>半路上陆叶询问了一下最近几年九州的情况，得知当年他失踪了之后，九州这边就将那些在无双大陆斩杀尸族赚取战功的修士全部撤回去了，只有一部分星宿留在了这边，监察四方，他们就是其中的一部分。</br></br>原本是防备青黎道界的报复，好在这几年下来根本没见到外人的踪影，自三年前开始，无双大陆又重新开放了，许多九州修士都传送来了无双磨砺，不过该有的警戒还是没少，而且也预备了一套紧急撤退的方案，一旦无双大陆这边发生星宿级的战事，那在无双大陆的修士就可以立刻返回九州。</br></br>现如今无双大陆所在的这片星空范围内，九州星宿数量不少，差不多有五百人的样子，有些是当年就在这里的，有些是自己慢慢赶过来的，这也算是一种分流，因为如果大家都聚集在九州那边的话，能搜寻的修行资源也会变少，一部分人来到无双这边就能搜寻更多的灵玉。</br></br>陆叶所亲近的人当中，掌教和师尊，大师兄夫妻二人还有念月仙都在无双这边，几人似乎组成了一个队伍一起活动，不过因为具体位置并不固定，一时想要联系未必找的到，得经过很多人的中转传讯才有机会。</br></br>陆叶取出自己的音符查探，发现确实联系不上掌教等人，大约是超出了传讯能联系的范围。</br></br>这一点无双大陆这边就不如九州附近，九州那边有小九在，所以修士只要不是距离九州太远，小九都能定位他们的具体位置，无双这边就只能借助音符了。</br></br>暂时联系不上，陆叶也不急，只是让无常等人帮忙联系一下。</br></br>无常等人又问起陆叶这些年的遭遇，因为自当年他引走汤钧之后便再没现身过，到得如今差不多有六年时间了。</br></br>他们这些人也曾经四下搜寻过陆叶的行踪，可惜始终没有收获，好在九州那边传来消息，确定陆叶没死，只是下落不明，这才让众人稍稍安心。</br></br>陆叶将当年的事简单道来，又跟众人说起了万象海的恢弘盛况，引的无常等人兴致盎然。</br></br>再得知陆叶准备带一批人去万象海，个个振奋，纷纷踊跃报名。</br></br>陆叶开口问道：“万象海的消息若是传出去，诸位觉得会有多少人感兴趣？”</br></br>蒙桀想了想道：“估计大多数人都会感兴趣，多的不敢保证，七成是最少的。”</br></br>“现在九州有多少星宿？”</br></br>“一千五百人左右。”</br></br>当年陆叶离开九州的时候，九州星宿好像就破千人了，不过那个时候是特殊情况，九州的厚积薄发，大量神海九层境的积累，还有九州本身晋升大型界域的原因，所以那几年九州星宿如雨后春笋一样，不断地往外冒。</br></br>不单单是九州如此，每一个新晋的大型界域，都会有这样一个井喷期，不过随着时间流逝，每年能诞生的星宿会趋于一个平稳，具体数量就要看界域底蕴的强弱了。</br></br>一千五百人，哪怕只是七成，那也有一千人了。</br></br>虽说陆叶准备带一批星宿去万象海，可也没打算带这么多，九州本土还是需要星宿留守的，再者说，万象海不是安宁之地，鸡蛋不能放在一个篮子里。</br></br>一些亲近的人若是愿意去万象海，陆叶自然是要带过去的，不过九州星宿那么多，更多是他不熟悉的，这些人要去，如何选择就是个问题了。</br></br>得好好思量一下才行。</br></br>正好无常等几个老前辈都在，陆叶便询问了一下他们的意见，让他们也想想。</br></br>“这位是……”月姬老早就发现带着丫丫的离殇了，心中有些猜想，却不敢肯定，原本指望陆叶主动介绍一下，结果陆叶浑然没有要介绍的意思，便只能开口询问。</br></br>陆叶一看月姬那表情就知道她肯定是误会了，连忙解释道：“这位是离殇道友，此番有些事想请她帮忙，便请她随我回来了。”</br></br>月姬这才恍然，看看离殇，又看看丫丫，也不知道信没信。</br></br>说话间，星舟已来到那荒星上，这里果然有不少灵玉孕育出来，想来应该就是察觉到此地是星空能量汇聚之地，那支兽群才会在这里安家落户，结果却被陆叶一锅端了。</br></br>一番采集，得了两千多灵玉，无常等人眉开眼笑，本要分做五份，陆叶推辞不受，四人便平分了。</br></br>“青黎道界那边不会再有人来找麻烦了，无双这边也不用再担心，此前所说之事，还请几位帮忙传讯四方，告知诸位道友。”星舟上，陆叶一边说着，一边又取出一些东西来，“这是我从万象海上带回来的，劳烦几位师兄师姐召集一下无双这边的星宿，商议分润。”</br></br>陆叶原本的打算是要去一趟无双大陆的，不过既然偶遇了无常等人，那就不用浪费时间了，他此行，还是要以九州为目的地，无双大陆只是中转。</br></br>他之前又与无常等人说了万象海的事，让他们帮忙把消息扩散一下，回头就不用再跟更多人解释说明了，等他回了九州，按部就班地行动即可。</br></br>辞别无常等人，陆叶驾驭着星舟朝九州的方向赶赴。</br></br>当年陆叶驾驭着苏玉卿送的银鱼从九州紧急赶赴无双驰援，花了一个多月的时间，如今他星宿后期修为，速度更快，估计只要半月即可。</br></br>待他走后，无常等人才查探陆叶留下的到底都是些什么东西。</br></br>“这不是同气连枝阵盘么？”无常从储物戒中拿出一块阵盘来，一脸疑惑。</br></br>万象海上如今哪怕有许多势力能够炼制这阵盘了，阵盘的价格也依然居高不下，可这玩意却是九州修士早就玩剩下的东西。</br></br>因为当年陆叶炼制的阵盘基本只能满足神海境修士斗战的需求，笼罩的范围有限，所以九州修士晋入星宿之后基本就用不上了，无常不明白陆叶留了这些阵盘做什么。</br></br>“有些不太一样！”月姬也拿了一块阵盘仔细打量，往内灌入灵力一催，果然感觉到不一样的地方。</br></br>“一叶怕是改进过了，既然他留下此物，那应该就能满足星宿修士的需求！”剑孤鸿若有所思。</br></br>到底能不能满足，试一下就知道了。</br></br>片刻后，几人的神色都振奋起来。</br></br>正如他们所料，陆叶这次留下的阵盘真的能满足星宿修士斗战的需求，那阵盘威能笼罩的范围比起以前要大的多，莫说他们几个星宿前期，便是星宿后期腾挪起来恐怕都没有问题。</br></br>“早有这阵盘，咱们之前也不用那么狼狈了。”无常摸着自己的屁股，依然还有些疼。</br></br>不过现在来的也不晚，九州眼下最大的问题就是星宿修士实力普遍偏低，清一色的星宿前期，大家在星空中探索，经常会遇到一些星宿中期乃至后期的星兽，一般这种情况都只有逃命的份，可眼下有了阵盘相助，以前无法抗衡的星兽如今就有了一战的资本，如此一来，修士能够探索的地方就更多了，收获也必然会更大一些。</br></br>“还有这个。”无常一边说着，一边又从储物戒中取出一物，几人定眼望去，都露出疑惑神色，因为这东西看起来像是星舟，可造型又狰狞了一些，模样似乎是一头鲨鱼的样式。</br></br>无常往内灌入灵力，那鲨鱼一样的星舟迅速变大，几人鱼贯而入。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50883500.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 11:10:36 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百六十七章 武卓</title><link>50867547.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>星空之中有许多约定成俗的规矩，这些规矩并非人为制定，而是无数年发展积累下的自然演变。</br></br>比如修士之间，若没有什么特别的关系，星宿之上完全可以互称道友，毕竟修士这个群体比较特殊，不以年纪论尊卑，只凭修为看高低。</br></br>当然，话是这么说，可如果一个星宿在见了日照之后非要称人家一声道友，那恐怕也没什么好果子吃，所以怎么称呼还得看实际情况。</br></br>陆叶若是自己来拜访，称呼武卓一声前辈倒也无妨，但这一趟他代表的不单单只是自己，一声前辈喊下去自己倒是不掉块肉，可日后合作起来恐怕会多一些掣肘。</br></br>不过这一声道友明显让武卓有些不太高兴，这一掌拍出，威势惊天动地，只把星舟上那些来自清风界的修士们骇的面如土色，就连周定天等人也表情凝重。</br></br>抬眼见，掌印遮天避地，偏偏那掌心之中的纹路都清晰可见，一掌袭来，所有人都浑身冰凉。</br></br>离奇的是，这巨大掌印在袭掠之时迅速变小，原本遮蔽了所有人的视野，但很快就化作普通的巴掌大小，徐徐缓慢地朝陆叶胸口处印来。</br></br>其他人的压力一消而散，唯独陆叶这边，压力不但没减轻，反而变得更沉重了。</br></br>武卓没有杀人的意思，否则这一掌的速度就不会这么慢了，他大约只是想简单地教训下陆叶，让他知道不是随便什么话都能说出口的。</br></br>而面对这一掌，陆叶静静地站在船头处，动也不动，仿佛吓傻了一样。</br></br>只在掌印即将临身的时候，才忽然朝前方甩出一道玉简，从那玉简之中，跌宕出一丝微弱的气息。</br></br>“嗯？”高塔内，忽然传出武卓惊疑的声音，因为他从那玉简之中感受到了些许熟悉。</br></br>拍向陆叶胸口处的掌印忽然一抓，就将那玉简抓在手心上，紧接着迅速缩回了高塔。</br></br>天清云澹，星舟上一片寂静，几乎所有人都还沉浸在月瑶强者的恐怖威势下，唯有大风呼啸，陆叶的衣衫猎猎。</br></br>只片刻后，那高塔微微一震，紧接着一道霞光从高塔内急掠而出，化作了一座彩虹桥模样的东西，连接住了高塔和星舟，武卓的声音再次响起，却没了之前的威严：“道友请入内一叙！”</br></br>周定天都傻眼了。</br></br>他是神武殿的人，更是武卓的亲传弟子，对自己师尊的脾气他是再了解不过的，身为本界三大月瑶之一，而且后来者居上，武卓可以说是整个青黎道界的最强者，更是界域的定鼎神针和未来的希望。</br></br>师尊的心气很高，哪怕是玉螺的月瑶，他也不太放在眼中，因为师尊有信心在未来比玉螺那些月瑶更强。</br></br>陆叶一声道友无疑让师尊不太高兴，可转眼间，师尊居然亲口认了这道友二字，而且语气还这般客气……</br></br>周定天真想知道，那玉简中到底都说了些什么，居然让自己那心高气傲的师尊态度有这般明显的转变。</br></br>“叨扰！”陆叶道了一声，转头又跟离殇叮嘱一句，让她在这里等自己，这才迈步朝那彩虹桥落去，一步步朝高塔处行去。</br></br>彩虹桥连接的是高塔最上一层，待陆叶来至此地，一眼就看到了一个身形伟岸的男子，披散着一头长发，身穿黑袍，负手站在那里。</br></br>一直在汤钧那里听说过武卓的大名，陆叶这还是头一次见到其人，发现跟想象的差不多，武卓整个人的气息显得极为张扬狂野，就好似是一头开了灵智的上古凶兽。</br></br>陆叶见识过不少月瑶，更亲手杀过，可那些月瑶给陆叶的感觉跟面前这位完全不同。</br></br>隐隐能够察觉到，在月瑶中期这个层次，武卓的实力恐怕都是顶尖的，他隐约记得汤钧以前说过，武卓是曾经参与过轮回树的神海之争，从中得以胜出，自太初境中得了灵光晋升的星宿。</br></br>无论哪个年代，能在轮回树的神海之争中胜出者，都绝非泛泛之辈，要知道那是来自数千上万个大型乃至顶尖界域的精锐神海的争锋，最终只有前百可以胜出，难度之大可想而知。</br></br>武卓能够胜出，就已经说明了他的资质，这样的人无论在哪个层次中，实力都要远超同阶。</br></br>青黎道界是有一棵轮回树分身的，这一点陆叶以前很奇怪，因为据他所知，青黎道界中，汤钧与秦远黛便是最初的一批星宿了，可这两位从来都没有离开过玉螺星系太远，自然不可能前往轮回树那边求取分身。</br></br>这分身哪里来的，其实汤钧也说不清楚，因为这棵分身树好像原本就存在于青黎道界中，是他与秦远黛晋升星宿之后才逐渐察觉到这棵分身树的异常，一番研究之后才明白它的作用。</br></br>汤钧只推测，这分身存在青黎道界的时间应该很久了，或许在很古老的年代中，青黎道界就是一方大型界域，后来不知怎地没落了，直到三千多年前才重新晋升。</br></br>界域的起落放眼星空是常有的事，不足为奇。</br></br>高塔顶层，武卓静静地望着陆叶，眸中一片深邃，表面不显，心中却是震惊非常。</br></br>因为方才那短短时间内，他从玉简中得到了太多让他难以置信的情报。</br></br>情报的来源赫然是失踪了好多年的汤钧！</br></br>他可以确定，玉简中的信息正是汤钧烙印下的，这不会作假，毕竟是同一个界域的月瑶，彼此间知根知底，没人能在这方面上欺骗他。</br></br>神秘莫测的虫道，海纳百川的万象星系，波澜壮阔的万象海，蓬勃发展的无双岛，还有那百万星宿共聚一堂的星宿殿……</br></br>种种情报冲击着武卓的神海，哪怕他是个月瑶中期，也没办法无动于衷。</br></br>与那波澜壮阔，热闹非常的万象海比较起来，玉螺简直就是一处穷乡僻壤，若他是个敬小慎微的性子就罢了，外面的波澜壮阔跟他没什么关系，守在自己的一亩三分地里逍遥自在，岂不快活，可能在太初境中胜出的，又岂能没点野心？所以玉简中的种种情报，他非常感兴趣。</br></br>不过有一点让武卓有些不解，因为汤钧在玉简中还留了一句话，告知他若有朝一日真的有个自称无双李太白的小子拿着玉简去找他的话，一定要以礼相待，绝不可怠慢了人家，因为他如今栖身的无双岛岛主，跟那李太白的关系极好，他能进入无双岛，就是李太白从中搭的线，日后青黎道界的人若是真的进入万象海，还有许多要仰仗人家的地方，现在把人得罪了，以后青黎道界可就没有出路了。</br></br>汤钧说的人叫无双李太白，那灵岛也叫无双岛，李太白与无双岛岛主关系还很好，就不由得让人不有所联想。</br></br>可武卓仔细一想，方才来人似乎自称什么九天陆一叶……</br></br>想不明白，他索性直接问道：“无双李太白又是何人？”</br></br>陆叶略一沉吟，便知是怎么回事了，他在汤钧面前一直都是自称无双李太白的，便一脸平静道：“也是我！无双界是我九天的属界，至于李太白这个名字……道友应该知道，人在星空飘，哪能不挨刀，不免有需要用到化名的时候。”</br></br>他承认的坦然，武卓都为之一愣，微微颔首表示理解，心中不免有些疑虑，汤钧这老小子到底靠不靠谱，居然连人家的真正来历都不知道，只知道一个无双李太白的化名，这怎么看都有些不太靠谱的样子。</br></br>“坐下说吧。”武卓伸手示意，率先落座。</br></br>这高塔上没有桌椅，只有两张蒲团，武卓坐了一个，陆叶便只能坐另一个。</br></br>两人相对，武卓有很多想问的东西，可一时间不知该从何问起，想了想才开口道：“按汤师兄所说，你与他是无意间陷入一条初成的虫道，结果流落进了万象星系中？”</br></br>“正是！”陆叶点点头，玉简中到底都有什么内容，陆叶并没有查探，一来觉得没必要，二来这种传递讯息用的玉简必然都有一些特别的禁制，陆叶若是查探完，玉简肯定就毁了，他也没办法带回来交给武卓，取得他的信任和配合。</br></br>“算算时间，那正是汤师兄失踪的日子，那道友可曾见过我道界另外一个月瑶？”武卓又问道。</br></br>这些年青黎道界三大月瑶，一死一失踪，就只剩下他一个独自支撑，搞的他连进入星空寻找修行资源的时间都没有，别提多难受了。</br></br>虽然确定秦远黛已经死了，就连百邙山那边的星宿都死了一批，可具体是怎么死的，死在哪里，却没人清楚，因为当初秦远黛带出去的人，没一个活着回来。</br></br>武卓本只是随口一问，没指望能从陆叶这边得到什么答桉，却不想陆叶居然点点头：“见过！”</br></br>武卓一怔：“在何处见得？当时什么情况？可有恶敌追杀？”</br></br>陆叶看着他道：“道友是想问那位月瑶是怎么死的吧？”</br></br>武卓一脸意外：“你知道她是怎么死的？”</br></br>“自然知道。”</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50867547.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 10:13:25 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百六十九章 别来无恙？</title><link>50881388.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>星空静谧，一颗不大的荒星上，几道流光忽然先后掠出，速度惊人却又显得惊慌失措。</br></br>这几人，一个气血沛然，身形雄威，一个剑气森森，剑意冲天，还有一个女子天香国色，彩袖迢迢，另有一身形矮小的男子在遁逃之时伸手捂着自己的屁股，指缝间隐有鲜血流淌。</br></br>四人皆都是星宿前期的修为，看这阵容，明显是体修剑修加上法修鬼修的组合，这样的组合是一种很常规同样很实用的组合，可以应对星空中大多数的突发状况。</br></br>但见四人此刻的样子，显然是遇到了无法解决的难题，正在仓皇逃窜。</br></br>四人从那荒星上才刚刚掠出，便有一大群形如兔子般的星兽追杀了出来，这些兔子星兽长的看起来像是兔子，可个头明显要比寻常的兔子大多了，更渗人的是，这些星兽的眸子个个泛红，嘴边龅牙更是锋锐无比，闪烁森冷寒光。</br></br>星兽的实力参差不齐，从真湖到星宿都有，无奈数量实在太多，而且兽群之中赫然还有两三只堪比星宿后期的，这让四人如何能敌？</br></br>遁逃间，那鬼修哀嚎不已：“蒙桀老匹夫，你一个体修不断后，居然让我来，你是不是人？”</br></br>刚才跑的稍微慢了一丢丢，结果就被咬了一口，屁股上硬生生被撕下一块血肉……</br></br>说话间，兽群中一只星宿后期星兽身形骤然爆发，电闪一般扑至这鬼修身后，张开血盆大口，一口朝他咬下。</br></br>鬼修吓的屁滚尿流，尖叫一声，眼看便要躲不开这一咬之力，一道惊天剑芒忽然劈斩而下，直朝那星兽脑门斩去。</br></br>星兽却是恍若未觉，任凭那剑芒斩在头上，头顶上只出现一道不深的皮肉伤，这一幕让出手的剑修看的神色一凛，剑修这个派系素来以狂暴的杀伐著称，可以说是所有修士当中杀伐之力最强者，他这一道剑芒虽是仓促间施为，可仅仅只对星兽造成了皮肉伤，可见这星兽骨头之硬，当然，更主要的还是实力上的差距。</br></br>眼看星兽就要咬中那鬼修，横空里一条彩带忽然如蛇般卷出，直接将那星兽卷成了一个粽子。</br></br>然而下一刻，这彩带便忽然破碎开来。</br></br>不过这一瞬间的耽搁，却已让体修驰援而至，狠狠一拳砸向那星兽脑门，一拳无声，狂暴力量裹挟气血爆发，便是这星兽足堪比后期，也被震的往后退了几步。</br></br>“走！”蒙桀低吼，鬼修速度不减，急速朝前掠去。</br></br>震退了那星兽之后，蒙桀也急忙转身遁逃，拳锋处一片鲜血淋淋。</br></br>四道身影被一群星兽这般追杀，且战且走，本以为只要逃出一段距离就能相安无事，他们这些年遇到的星兽不少，大约也摸到了许多星兽的脾气，一般来说，星兽的耐心都不大，长时间追之不得自会放弃。</br></br>可这一次显然有些不太一样，这支兽群居然一直追着他们不放，正当四人不知该如何是好的时候，冲在最前面的鬼修眼尖，惊叫了一声：“前面有人！”</br></br>因为在那前方很远的位置上，有一点流光正在掠动，不过因为距离太远，倒是看不清具体是谁。</br></br>可会在这种时候，出现在这个位置的，无疑是本界域的修士。</br></br>一声剑鸣忽然铮鸣响起，清越非常，哪怕是在星空之中，也声传万里，那是剑修在示警，这么远的距离，又身处星空，喊话对方肯定是听不到的，只有用这种办法给来人示警，让他离开。</br></br>可让四人感到愕然的是，当剑鸣声传出时，那边的人不但没有遁逃，反而加快了速度朝他们靠近过来。</br></br>鬼修愤懑不已：“哪家的混蛋小子这么不长眼，你倒是跑啊，伱过来做甚！”</br></br>骂骂咧咧一句，鬼修的表情又变得愕然，因为对方来的速度好像有些快，远远超出了星宿前期修士该有的速度。</br></br>只十几息时间，流光就到了前方不远处。</br></br>“星舟！”四人这才看清那流光之中的本相，并非修士催动灵力时的灵光，而是星舟催动时的光芒。</br></br>此时此刻，那星舟之上，一个年轻人身形挺拔地站在船头，一身衣衫干练，腰间挎着长刀，正笑吟吟地望着他们。</br></br>“陆师弟！”法修女子美眸一亮，万万不敢相信居然会在这里遇到陆叶。</br></br>“诸位师兄师姐，数年不见，别来无恙？”陆叶满面笑容地招呼着，回来了，这下是真的回来了。</br></br>哪怕之前进入玉螺星系的疆域，陆叶也不觉得自己真的回家了，一个星系太大，属于他的地方很小，直到此刻见到这四张熟悉的面孔，那才是真正的到家了。</br></br>自青黎道界出发至今，已有差不多两月时间，而这还是陆叶全力驾驭星舟的结果。</br></br>当年他曾经对一个青黎道界的修士施展过驭魂神纹，从对方的脑海中窥探过不少关于青黎道界的情报，其中便包括了从青黎道界至无双大陆的路线，所以离开青黎道界的时候，他就按照当初的路线赶往无双大陆。</br></br>眼下距离无双大陆已经不远了，陆叶一直在搜寻九州修士的行踪，果然在这边发现了一些动静，上前查探，立刻见了熟人。</br></br>蒙桀，剑孤鸿，月姬和无常四人，也算是当年大师兄麾下的四大顶尖强者。</br></br>就是不知道他们怎么招惹上了这支兽群，看样子正在被追杀之中，其他三人都还好，无常却是手捂着屁股，鲜血直流，看样子是受了伤的。</br></br>“几位可要帮忙？”陆叶笑着问道。</br></br>“快快快！”无常迅速落入星舟，其他三人紧随其后，“快跑！”</br></br>星舟这东西几人不陌生，陆叶当初走的时候留下了一艘银鱼，如今就在九州镇守殿中，九州的炼器师们这几年也在潜心钻研，看能不能炼制出星舟这东西，方便星宿修士在星空中赶路，可惜进展甚微，并非炼器师们的技艺不行，主要还是材料方面的问题，九州作为一个新晋的大型界域，想从界域内找到一些能满足星宿使用的材料并不容易，若没有外力促成的话，需要很长时间的积累和演变。</br></br>所以迄今为止，整个九州也只有一艘星舟。</br></br>他们四人速度上有些不如那些星兽，可星舟的速度他们都是知道的，落在星舟上，顿时心头大定。</br></br>然而星舟却没有半点要移动的意思，眼看着兽群迅速逼近，无常脸都白了，催促道：“一叶快跑啊！”</br></br>若不是驾驭不了星舟，他此刻肯定自己驾驭了。</br></br>陆叶望着那群追击过来的星兽，目光看向为首的一个气息最强的，微微一笑：“不必！”</br></br>这般说着，身形一跃出了星舟，抬手按住了磐山刀的刀柄。</br></br>蒙桀等人的表情变得愕然，完全不知道陆叶想干什么，可看他这架势，似是想孤身挡兽群？</br></br>兽群来的极快，尤其是为首那个体型最大的，几乎是在陆叶跃出星舟的同时就扑到了近前，那星兽双眸赤红如血，大口张开，龅牙锋锐如剑。</br></br>铮鸣声忽然响起，紧接着便是刀鸣阵阵，汇聚连绵。</br></br>蒙桀等人脸上的愕然瞬间化作震惊，因为就在陆叶出手的刹那，他们终于感受到了陆叶的修为。</br></br>星宿后期！</br></br>若只如此就罢了，更让他们感到震撼无边的是那绵延刀光滚滚向前，刹那间磅礴如海。</br></br>印入眼帘的好似是刀光汇聚而成的浪潮，一浪强过一浪，耳畔边倾听的，也是浪潮起伏的动静。</br></br>为首的那只足有星宿后期的星兽眸中的血色和凶狠还没消退，就忽然化作了漫天碎尸。</br></br>刀光一般的浪潮朝前拍去，淹没了朝这边冲杀而来的兽群，这一瞬间，不知多少生命的气息开始凋零。</br></br>只三息，那如海般的刀瀑忽然消失不见，陆叶身形屹立不动，徐徐归刀入鞘，而他面前已没有一只活物，所有追击过来的星兽在这三息间死的干干净净，一个不剩。</br></br>蒙桀等人的表情凝滞住了，望着那满眼的碎尸血水，宛若置身梦境。</br></br>莫说他们，便是这几年一直跟在陆叶身边的离殇也看的惊叹万分，因为这几年她感觉陆叶的实力变得越来越强了，同为星宿后期，与陆叶一比，她啥也不是。</br></br>她的见识其实并不多，因为魂族基本不在人群显露踪影，所以就搞不明白，到底是外面的星宿有不少人都这样，还是独独陆叶如此。</br></br>陆叶回了星舟，见蒙桀几人都定定地望着自己，就连无常都忘记自己伤势的痛楚了。</br></br>“几位怎么这么看我？”陆叶哭笑不得。</br></br>几人依然不说话。</br></br>好半晌，月姬才迟疑道：“你……真是陆一叶？”</br></br>“如假包换！”陆叶挺了挺胸膛。</br></br>“我不信！”月瑶摇头，“你不是陆一叶，说，你到底是何方妖孽？”</br></br>无常也颔首道：“不错，一叶那小子虽然了得，可几年不见，也不至于厉害到这种程度，你肯定是别人冒充的。”</br></br>陆叶笑吟吟地道：“那几位要我如何证明自己呢？”他也看出来了，月姬与无常并非真的怀疑他，只是方才的一幕太过难以置信，几人怕是需要缓一缓。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50881388.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 03:13:45 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百六十八章 商谈</title><link>50869709.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>“她为何人所杀？可是玉螺修士？”武卓追问，这些年他一直在调查这个事，不过放眼这一方星系，能杀秦远黛的也只有玉螺那边的人了，所以才有这样的猜疑。</br></br>但这种事没办法直接上门去问，玉螺终究是这片星系的扛把子，底蕴之强可不是青黎道界能比的，人家得罪了，青黎道界这边可没什么好果子吃。</br></br>武卓这些年一直隐忍，准备等自己晋升月瑶后期了之后，再登门询问。</br></br>不过这时候若是能多探听一些具体的情报，自然最好不过，看面前陆一叶的样子，显然是知道内情的。</br></br>“并非玉螺修士，贵界那位月瑶死在我手上！”陆叶一脸坦然地望着武卓。</br></br>武卓愣了一下，紧接着眼帘低垂了下来，额前长发投下一片阴翳，淡淡道：“你可知道你在说什么？”</br></br>陆叶既然承认了，自然就没想隐瞒，秦远黛死的真相汤钧知晓，九州很多修士知晓，这世上没有不透风的墙，与其让武卓日后通过旁的渠道得知，还不如他在这里把事情说开。</br></br>而且杀秦远黛这事，他并不觉得自己做错了什么，当时那情况，不是敌死就是我亡。</br></br>“那位秦远黛道友，确实为我所杀！”</br></br>哪怕武卓威势如山似狱，陆叶也一脸云淡风轻。</br></br>“就凭你？”武卓的声音冰冷下来，秦远黛虽然年老体衰，可好歹是个月瑶中期，陆叶一个星宿如何能杀？他本能地觉得其中有什么内情。</br></br>陆叶道：“论实力，我自然不是她的对手，但想要杀人，并不单单只需要实力，还可以借助……外力！”这般说着，陆叶抬手一捏，指尖之上，一点红芒绽放。</br></br>武卓刹那间如临大敌，整个人都绷了起来，死死地盯着陆叶指尖的那一点红芒，沉声道：“红符！”</br></br>陆叶点点头：“来自小人族的红符！”</br></br>武卓的目光在陆叶身上和红符之间来回转动，好半晌才道：“道友若想以此红符在威胁我，恐怕是想错了，这么近的距离，你哪怕能激发红符之威，我也能取你性命！”</br></br>陆叶表情淡然，随手一瞥，指尖红芒消散：“我此来只是想与道友商谈一些合作事宜，并非要威胁道友什么，是道友问起，我才会说。”</br></br>武卓定定地望着陆叶，眸中有些意外，他完全没想到，陆叶居然会散了红符之威，没了红符制约，这个时候他若想取陆叶性命简直易如反掌。</br></br>心中明了，眼前这个年轻人虽然看起来年纪不大，可一身胆魄却是非同一般。</br></br>“你就这么确定我不会杀你？”武卓身子微微前倾，那上古凶兽的感觉愈发强烈。</br></br>陆叶淡淡道：“我虽未见过道友，可与老汤闲聊时也知道道友许多事，道友是有野心的，有野心的人都不会自绝后路，做出一些不明智的举动！”</br></br>“哼！”武卓轻轻地哼了一声，随着身子前倾裹挟而至的压迫也消散一空，沉默了片刻才道：“汤钧知道这事么？”</br></br>“当时老汤与那位秦道友一起去的无双，亲眼看到了那一幕，所以老汤才会追杀我不放，结果我与他双双被陷入一条初成的虫道，之后侥幸脱困，这才得以进入万象星系。”</br></br>武卓不禁皱了皱眉头，因为这事汤钧在玉简中并没有说清楚，他只说与陆叶一起陷入了那初成的虫道中，没提缘由，原来还有这样一层原因，如此来看，汤钧怕是有意隐瞒。</br></br>“为什么会发生冲突？”武卓问道，有些事虽然过去了，可终究是需要弄明白的。</br></br>陆叶便将当初的冲突说了一遍，听的武卓脸色阴沉，因为万魂幡这东西，哪怕是在青黎道界也是被禁制的，太不人道。</br></br>他没想到，秦远黛的那个后嗣居然偷偷地跑出去，找了有生机的界域去炼制万魂幡。</br></br>这简直就是死不足惜，要知道本星系中任何一处有生机的界域，都是一种资源，就如清风界对青黎道界，是有一定价值的。</br></br>若所有星宿修士肆意妄为，祸乱界域，在这修行界还有什么未来可言？</br></br>秦远黛也有不可推卸的责任，明知自家后辈所为，非但没有制止，反而行那包庇之举，结果阴沟里翻船，被人拿红符给杀了。</br></br>什么糟心事都让自己给碰上了，武卓心里不免愤懑。</br></br>“罪魁祸首已经伏诛，死去的九天修士我也替他们报了仇，往后我不打算追究此事。”陆叶徐徐开口。</br></br>武卓忍不住瞧了他一眼，很想问问他凭什么来追究，但一想这事是青黎道界的人惹出来的，还真没底气这么问。</br></br>沉默了一会儿才道：“汤钧与你冰释前嫌了？”否则汤钧没道理帮陆叶隐瞒这事。</br></br>陆叶道：“人死不能复生，我与他又一同流落到了万象星系，便只能互相帮衬了，哪还顾得了那么多？”</br></br>武卓不语，汤钧与秦远黛三千多年的交情，他都不管了，自己还管个甚！而且相对此事，青黎道界的未来无疑更加重要些，其他的一切都得靠边站。</br></br>不再这个问题上多做纠缠，武卓兴致勃勃地问道：“陆道友，你从万象星系返回，花了多长时间？”</br></br>陆叶道：“三年左右。”</br></br>武卓顿时来了精神：“若道友再返回，也只需要这么久？”</br></br>“差不多！”</br></br>“能带多少人走？”</br></br>“道友想要我带多少人走？”陆叶反问。</br></br>武卓正想说越多越好，甚至连他自己都想去万象星系看看，但仔细一想又不太实际，因为自家星宿数量有限，不可能全部离开，他就更走不了了，所以哪怕陆叶有这个能力，青黎道界也没那个底蕴。</br></br>陆叶道：“我知道友心思，不过此事并非单单我九天与青黎道界的事，我与老汤商议过，这事还得拉上玉螺一起干才成。”</br></br>“这是为何？”武卓皱眉，显然不太想让玉螺沾染这好事。</br></br>陆叶道：“万象海上势力繁多，规矩也不少，想要在那里立足的话，月瑶是必不可少的，不瞒道友，我九天是新晋界域，月瑶一个都没有，老汤孤身一人在那边独木难支，道友要坐镇道界，无法脱身，所以想要有月瑶帮衬的话，还得指望玉螺出人。”</br></br>武卓表情郁闷了一阵，这才无奈颔首：“便宜他们了！”</br></br>陆叶道：“玉螺那边我不熟悉，更没去过，所以我想请道友去一趟玉螺，代为沟通。”</br></br>他这边还要赶回九州那做一些筹备，等他将九州那边弄好，武卓这边应该也能与玉螺商谈好了，到时候三个界域的修士便可汇合一处，兵发万象海，这是最节省时间的做法。</br></br>至于玉螺会不会感兴趣……这点不用考虑，无定和大罗星系能看到的东西，玉螺不可能看不到，真要是看不到，那活该他们永远困守在这一亩三分地上，陆叶也不是非要拉他们一起发财。</br></br>“去玉螺没问题，那边我姑且还算熟悉。”武卓点点头，“不过道友，九天式微，我青黎道界也好不到哪去，这等好事若是叫玉螺知晓，万一他们生了一些不该有的心思……”</br></br>陆叶当然知道他在说什么，武卓的担心，就跟当初华晟的担心是一样的，开口道：“他们有心思也没用，星图在我手上，就算我把星图给了他们，他们也没办法顺利进入万象海，而且到了万象海他们想要立足，还得老汤和我帮忙，道友只需将这些说明，他们但凡有个明白人，就不会有不该有的心思！”</br></br>武卓闻言颔首：“我明白了！”</br></br>“另外还有一事道友需要记住。”</br></br>武卓道：“何事？”</br></br>陆叶道：“当初与老汤商谈此事的时候，老汤跟我说过一事，他说贵界有些问题，在贵界晋升星宿的修士，基本不可能晋升月瑶，所以希望每年能有一些名额送进无双修行，晋升星宿，此事我当时应了他，但无双界其实并不适合星宿的晋升，因为它只是一处普通界域，而且尸族横行。”</br></br>武卓闻言，愈发对汤钧的智商感到担忧了……</br></br>陆叶接着道：“道友此去玉螺，可以跟他们谈谈这事，若能谈妥，也算是我给老汤一个交代了。”</br></br>武卓颔首：“以前我们就曾考虑过，想送些人去玉螺晋升星宿，但道友也知道，大型界域孕育的灵光都是自身的底蕴，本界修士用以晋升无可厚非，却绝不会轻易让别界修士所得，所以便熄了心思，不过这次若是拿此事来商谈的话，也未尝不可。”</br></br>最起码有成功的希望，这陆一叶也算是有心了。</br></br>陆叶起身道：“那玉螺的事情就交给道友了，我还要返回九天，就此告辞！”</br></br>武卓虽然想留陆叶多待一阵子，多问问万象星系那边的事，可见陆叶去意已决，倒也不好勉强，起身相送。</br></br>“对了陆道友，有些事口说无凭，道友有没有什么来自万象海的特产留下一二，如此我带去玉螺，也更能取信他们。”武卓忽然开口道。</br></br>“特产……”陆叶想了想，直接取了几条白灵出来，“这是产自万象海的灵鱼，算是一种特别的星兽，无论烹食还是入药都价值极大。”</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50869709.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 11:10:21 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百六十六章 青黎道界</title><link>50857760.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>青黎宫占地庞大，是一片连绵的宫殿群，就在清风城旁不远处，与静谧的青黎宫相比，清风城就显得热闹多了。</br></br>上界大修每次来都不会停留太久，一般都在十日内会启程出发，但方才却有消息传出，大修明日便要离开清风界，显然是着急赶回上界。</br></br>没人知道这是为什么，因为以前从来没发生过这样的事。</br></br>周定天等人也不想这么快赶回去，毕竟一路奔波劳累过来，总是要歇一歇，可陆叶之前给他们透露出来的一些信息非比寻常，尤其是汤小月这边，已经迫不及待想要赶回青黎道界了，哪有心思继续留下来？</br></br>汤小月与孙晔伤势未复，正在疗伤，周定天因为心中疑虑太多，便主动前来拜访陆叶，想要多探听一些消息。</br></br>但陆叶并没有说太多，因为跟周定天说的再详细也没有意义，回头等到了青黎道界，见了武卓，只需将汤钧交给他的玉简给武卓，一切自能明了。</br></br>那青黎道界，还是需要武卓来当家做主，周定天终究只是个星宿。</br></br>有侍女打扮的女修奉命前来奉上灵果美酒，陆叶本没在意，结果在发现朱悦的身影后，忽然眼角一抽。</br></br>他终于想起自己白天到底忘记什么事了。</br></br>他把朱悦丢在那深渊旁，忘记给人家带回来了，一时有些歉然，几千里地对他来说不算什么，但一个真湖飞回来还是需要花点功夫的。</br></br>而且如果他没弄错的话，当时他带走朱悦的时候，人家好像正要去参加大比……</br></br>朱悦奉上灵果正要退下，却听陆叶开口问道：“大比结果如何？”</br></br>朱悦愣了一下，这才意识到陆叶是在跟自己说话，神色一紧，连忙低头回道：“回上修，错了时辰，算是弃权了。”</br></br>她此前不清楚陆叶修为的恐怖，所以在面对陆叶的时候还不太紧张，但在见识到陆叶动手的威势后，再不敢有任何逾矩了，而且能被调遣到这里来服侍上修，也是自身宗门的荣耀，若是哪里做的不好，惹的上修发怒，可是会连累整个宗门的。</br></br>“可惜！”陆叶说了一声。</br></br>朱悦恭敬退下。</br></br>周定天却饶有兴致道：“道兄认得这个女子？”</br></br>陆叶便将之前抓了她壮丁的事随口解释了一句，周定天了然，这才明白朱悦错了大比时辰还是因为陆叶的缘故。</br></br>没能从陆叶这探听到太多确切的消息，周定天只能告辞离去，反正不管陆叶有什么目的，既要同去青黎道界，回头等见了殿主自能知晓。</br></br>翌日，青离宫外，清风界各大宗门的宗主门主齐聚，目光敬仰地望着悬停在宫前的灵舟。</br></br>灵舟下方，共有三十人神色激动地等候着，这三十人皆都是在此次大比之中胜出的修行种子，即将要被入青黎道界中修行。</br></br>三十人分三排而立，十个真湖还好，修为毕竟要高一些，心性更加沉稳，灵溪与云河境的都比较活泼了，站在那里个个自豪，有胆子大的，更是仰头张望，瞻仰灵舟玄妙，每当此时，便有自家长辈悄悄传音训诫，让他们老实点。</br></br>等了许久，青离宫大门洞开，一行数人从中行出，诸多门主宗门皆都神色一肃，恭敬行礼，齐齐高呼：“恭迎上修。”</br></br>周定天与陆叶并肩行在前方，汤小月与孙晔跟随在后，汤小月旁边，便是抱着丫丫的离殇。</br></br>“陆兄请！”行至星舟前，周定天伸手示意。</br></br>陆叶不推辞，迈步就朝上方落去，周定天等人紧随其后，孙晔没上船，看了一眼那三十人，在这些人灼热目光的注视下，开口道：“人齐了，就上船吧！”</br></br>那些真湖纷纷催动灵力，裹住一旁的灵溪修士，落上星舟，云河们则自力更生，反正星舟不算高，飞上去不难，眨眼间三十人便悉数登船。</br></br>下方一群宗主门主皆露欣慰神色，那些没能取得大比前十的修士自然个个羡慕。</br></br>周定天行至甲板前方，目光往下一扫，忽然开口道：“正阳宗朱悦何在？”</br></br>正阳宗那边，宗主朱伤闻言神色一惊，连忙朝一旁的朱悦望去，搞不清楚她是不是犯了什么错，要不然上界大修怎会忽然点了朱悦的名？</br></br>朱悦同样茫然，不过还是应声出列，盈盈一礼：“朱悦在！”</br></br>周定天望着她，微笑道：“正阳宗朱悦，日前协助杀兽有功，护一方界域安宁，却错过大比时辰，念你修为资质尚可，特允你随我一同前往青黎道界修行，你可愿往？”</br></br>朱悦都呆了。</br></br>她错过了大比时辰没错，可协助杀兽，护一方界域安宁这种事她可从来没做过，顶多也就是在陆叶带着她的时候，告诉了陆叶一点点情报罢了，本以为这一次错过了大比，就要等下一个十年，谁曾想还有这样的柳暗花明！</br></br>忽然想起昨夜那个陆姓大修随口问了自己一句大比的结果，当时人家并没有多说什么，她也没多想……立刻明白，上界大修会破例带自己前往上界，就是那个陆姓大修随口一问的结果！</br></br>“还愣着干什么？”耳畔边传来朱伤焦急的声音，却是朱伤见她傻了一样，连忙提醒催促。</br></br>朱悦也回过了神，赶紧道：“弟子愿往！”这本就是她的追求，岂能错过？</br></br>周定天微微一笑，抬手道：“既如此，那就上船吧！”</br></br>朱悦回头看了朱伤一眼，在朱伤眼神的催促下，奋力一跃，落在舟上。</br></br>接下来周定天又与本界的宗主门主们勉励了几句，无非是叮嘱他们仔细栽培自家修士，让他们多往青黎道界输送优秀人才，一群宗门门主纷纷应诺，又赐下许多修行资源，得诸人感激。</br></br>少倾，星舟震动，徐徐升空。</br></br>甲板上，包括朱悦在内的三十一个清风界修士，纷纷跪倒在地，朝着下方沉沉叩首！</br></br>虽说前往上界修行是清风界修士的唯一出路，更是几乎所有修士的追求，但此一去，便可能是永诀。</br></br>想要再返回清风界，那可要最起码修行至星宿才有机会，这么多年下来，清风界往青黎道界输送了不少人才，但能修至星宿衣锦还乡的又有多少？</br></br>修行路上诸多坎坷磨难，任何一关闯不过去都可能是身死道消。</br></br>星舟升空而去，许久之后，聚集在这里的门主宗门们才慢慢散去，下一次清风界想再有这么热闹，那可就要十年之后了。</br></br>清风界的三十一个修士被安排在不同的舱室之中，此去青黎道界，差不多要两月时间。</br></br>当然，这是周定天等人驾驭星舟航行需要的时间，如果让陆叶自己驾驭星舟航行的话，应该只要一月即可，他的星舟在各种性能上，要比周定天等人的这艘好很多。</br></br>不过他并无催促之意，平日里只在自己的舱房中修行参悟，反正就是多走一个月而已，如今既然已经回了玉螺星系，就没必要那么着急了。</br></br>丫丫倒是闲不住，整天在船上跑来跑去，离殇就跟个老妈子一样跟在她屁股后面转，看起来辛苦极了。</br></br>汤小月屡次想来拜访陆叶，多探听下关于汤钧的消息，都没有机会，无奈只能作罢。</br></br>一路安宁。</br></br>差不多两月之后，青黎道界到了。</br></br>甲板上，得到消息的陆叶与周定天并肩而立，眺望着前方界域。</br></br>如青黎道界这样晋升数千年的大型界域，气象上比起清风界无疑要恢弘的多，这一点哪怕不深入界域内，只从星空中观瞧，也能瞧出一些端倪。</br></br>青黎道界的月瑶数量稀少，眼下只有一个武卓坐镇界内，但星宿的数量其实还是不少的，早在一个多月前星空中就能偶遇一些星宿修士活跃的身影，有时候这些在星空中搜寻灵玉的修士还会跑来星舟上与周定天等人打个招呼，闲聊几句再出发。</br></br>这种情况越是靠近青黎道界越频繁。</br></br>此刻逼近界域，可以看到云层中不时地有修士进进出出的痕迹。</br></br>待进了界域内，星舟直朝一片波澜壮阔的大海上的一座灵岛落去，据周定天所说，那灵岛便是神武殿所在的位置，陆叶既要去拜见武卓，自然是要先来神武殿。</br></br>星舟朝灵岛上一个巨大的广场上落去，陆叶正在四下打量，忽觉一道强大的神念自灵岛某个方向探伸而至。</br></br>陆叶连忙朝那个方向望去，只见那边一座灵峰如剑而立，峰顶一座高塔，神念的来源就在高塔之内。</br></br>武卓！</br></br>陆叶立刻判断出神念的主人，因为整个青黎道界，也只有这么一位月瑶了，倒是跟汤钧给的情报相符，武卓也是一位月瑶中期。</br></br>那神念明显是在查探陆叶，毕竟不管哪家界域内来了一个陌生修士，界域的主人都是有些在意的。</br></br>陆叶朝那个方向一拱手，朗声道：“九天陆一叶，特来贵界拜见道友！”</br></br>那神念原本只是略做查探，可在听了陆叶的话后，蓦然变得沉重许多，高塔内传来一个雄浑的声音：“想与我称友论道，那也要看你有没有这个资格！”</br></br>话落时，突有力量波动自高塔那边传来，紧接着一个巨大的手印凭空出现，直直朝星舟这边印来！</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50857760.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 31 May 2023 10:15:09 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百六十五章 汤钧后人</title><link>50851180.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>周定天此时正暗暗叫苦，他本想将这噬界兽引远点，再折返回去跟本界的两个星宿汇合杀敌，结果根本摆脱不得，而且对方不知为何忽然暴怒，一个劲地朝清风界冲去，他已经有些无力阻拦。</br></br>这般且战且走，眼看着就要逼近清风界。</br></br>忽有灵力波动从清风界的方向急速朝这边掠近，让周定天感到愕然的是，来人的气息竟极为陌生。</br></br>他忙里偷闲朝那边看了一眼，只瞧见一个陌生的年轻人身化流光，提刀而至。</br></br>周定天一时茫然，这人是谁？为何会在清风界中，旋即大喜，因为不管这人什么来历，终究是个人族修士，是可以沟通交流的对象，当即便高呼一声：“这位道兄，还请前来相助！”</br></br>“好！”陆叶这般应着，身形纵掠间已经扑至那噬界兽前方，轻松躲开对方一次扑击的同时，手中长刀转轮如月。</br></br>周定天刹那之间竟有毛骨悚然之感，因为他骇然察觉，这一刀若是朝自己斩下的话，自己竟根本抵挡不得。</br></br>紧接着身形顿住，眼皮跳动着望着那原本暴怒无边的噬界兽，他清楚地从噬界兽的双眸中看到了惊恐的神色，庞大的身躯不知为何僵住，然后一道血线自身躯中央出现，扁平的身子就这么一分为二……</br></br>周定天彻底傻眼，几乎有些不敢相信，愣了好一会之后才确定，这个自己根本阻拦不得的噬界兽，居然被人家一刀给斩了！</br></br>他看看陆叶，仔细感受了一下陆叶身上的灵力波动，确定那只属于星宿后期的水准，一时恍若置身梦境。</br></br>陆叶已持刀来到那噬界兽的尸体前，一番寻觅，从这庞大的尸体中找出一枚拳头大的晶核。</br></br>岩浆下小噬界兽的晶核被他捏碎，反哺了清风界失去的底蕴，但这大噬界兽的晶核他就要留下了，这玩意价值不低，可以带回九州交给小九。</br></br>清风界内斩杀的那只噬界兽的晶核，他方才也已经取出来了。</br></br>“这位道友，无恙吧？”陆叶看向那边还在发呆的周定天。</br></br>周定天这才回神，连忙道：“没事，多谢道友出手相助。”猛然想起：“对了，界域内还有一只……”</br></br>“道友不必担心，那一只也已经死了。”陆叶宽慰一声。</br></br>周定天这才放下心来，想想也是，人家就是从界域内杀出来的，能一刀斩杀自己这边的噬界兽，界域内那只肯定也没什么好下场。</br></br>“不过道友两位师弟师妹好像受伤不轻，道友最好还是去瞧瞧！”</br></br>周定天闻言心头一紧，连忙朝界域内掠去，飞出一段，又回头道：“道友若无急事，且不忙走，待我等处理完此界之事再携师弟师妹登门致谢。”</br></br>陆叶微微颔首：“不急！”</br></br>他本就是要等青黎道界的人来的，如今人家真的来了，他当然不会这个时候走。</br></br>周定天与陆叶先后返回清风界，前者去寻自己受伤的师弟师妹去了，陆叶则直接回了清风城。</br></br>清风城内，此刻一片轩然大波，方才天空中的惊天一战许多修士都看的清清楚楚，可此界修士最高不过真湖境水准，所以没人知道具体是什么情况，只知道上界大修似乎有人受伤，有人大展神威，杀了从未见过的凶兽。</br></br>所有人都在议论纷纷，却讨论不出个所以然来。</br></br>陆叶寻得了离殇和丫丫，一大一小还在四处游逛，看起来兴致勃勃的样子，陆叶找到她们的时候，离殇正带着丫丫在一座茶馆内吃着本界特有的美食，丫丫吃的满嘴流油，离殇在一旁给她擦着嘴巴。</br></br>“很出风头啊。”离殇瞧了他一眼，打趣道。</br></br>“既然碰到了，总不好坐视不管。”陆叶手中把玩着两块噬界兽的晶核，感受其中蕴藏的奇妙能量，隐约感觉自己好像忘了什么事，可仔细回想却又想不起来，丫丫端着碗，用勺子盛了一个汤圆一样的东西递到陆叶嘴边：“爹爹，好吃的。”</br></br>陆叶便吃了一个，感觉确实颇为鲜美，招呼店家，又上了一碗，仔细品尝，这茶楼里还有人说书唱戏，显得颇为热闹。</br></br>直到傍晚时分，有三人联袂走进这小小的茶楼，径直来到陆叶所在的位置，为首的周定天抱拳一礼：“青黎道界神武殿，周定天见过道友！”</br></br>他身后跟着的一男一女也纷纷行礼，各报家门。</br></br>孙晔来自百邙山，汤小月则来自青花池。</br></br>青花池，百邙山，神武殿便是青黎道界的三大顶尖宗门，各有一位月瑶坐镇，只不过自前些年的一次惊变之后，三大月瑶也只剩下神武殿的武卓了，百邙山的秦远黛不知死在何处，青花池的汤钧下落不明，可以说，那一年当消息传出的时候，整个青黎道界都人心涣散。</br></br>很多人猜测是玉螺界那边下的毒手，因为他们所知道的大型界域就只有玉螺，而且玉螺有这样的实力。</br></br>可惜没人敢去询问。</br></br>如今周定天他们在这里遇到了陆叶，又先入为主地以为他是玉螺修士，哪怕有先前的救命之恩，也不免心生警惕。</br></br>可恩情终究是恩情，无论如何，他们也得来当面致谢，顺便打探一下陆叶来此的意图。</br></br>听得三人自报了家门，陆叶不禁多瞧了那汤小月一眼，这女子姓汤，又来自青花池，没弄错的话，应该是汤钧的某个后人了，老家伙活了几千年，自身修为不咋样，子嗣绵延应该没问题。</br></br>起身回了一礼：“九天陆一叶！”</br></br>“九天？”周定天愣了一下，他之前在找到孙晔与汤小月之后，听两人猜测陆叶是玉螺修士，便也这么认为了，没想到人家居然不是，反而来自一个叫九天界的。</br></br>三人面面相觑一眼，都瞧出了彼此心中疑惑，因为没人听过这个九天界。</br></br>“道兄来自别的星系？”周定天问道。</br></br>陆叶摇头：“九天就在玉螺，三位没听过并不稀奇，因为九天晋升大型界域不足十年！”</br></br>“原来如此！”周定天恍然，若是一个新晋不久的大型界域，那就有可能了，他们虽是星宿，可也不敢说对玉螺星系的一切都了如指掌，有太多他们未曾探索过的地方。</br></br>汤小月却露出不解神色：“道兄说九天晋升大型界域不足十年，可我观道兄修为却足有星宿后期……”</br></br>按道理来说，界域新晋，孕育星宿，不足十年时间，哪怕实力有所成长，也不该成长这么迅速，陆叶的修为与他的说辞有很明显的矛盾之处。</br></br>“我并非在九天修行，这些年去了别的地方，这才能精进迅速。”陆叶随口解释了一句。</br></br>周定天等人还在想那到底是个什么地方，居然能让人修为提升的这么快，却听陆叶开口：“师妹是汤钧道友的后人吧？”</br></br>汤小月一怔，狐疑地望着陆叶：“道兄认得太祖？”</br></br>陆叶颔首：“蒙汤道友不弃，结为忘年交，这些年我与汤道友同在一处！”</br></br>汤小月的眸子陡然明亮起来，急切道：“道兄，我家太祖身在何处？可还安好？”</br></br>青花池那边一直都知道汤钧还活着，因为魂灯未灭，只不过一直不知道他到底在哪里，就算推测汤钧被玉螺界那边囚禁了，他们也没胆子过去求证。</br></br>如今听陆叶这么一说，汤小月忽然意识到，此前本宗的种种推测都错了，太祖如今并不在玉螺界，而是在一个他们根本不知道的地方。</br></br>“汤道友一切安好，就连寿元都有所增长，每日过的潇洒滋润，你不必担心。”</br></br>汤小月闻言长呼一口气：“太好了！”</br></br>汤钧可是青花池的定鼎神针，汤钧失踪这些年，青花池可以说人心惶惶，如今得知汤钧不但没死，反而寿元都有所增长，多年的担心一扫而空，汤小月恨不得现在就返回青黎道界，将这个好消息告诉青花池的人。</br></br>平复了下心中的激动，汤小月道：“道兄能否告诉我太祖身在何处？我要如何才能找到他老人家？”</br></br>“汤钧道友如今所在的位置极其遥远，便是告诉了你，你也找不过去。”陆叶开口，听的汤小月神色一暗，他又话锋一转：“不过我这次来，就是准备带贵界一些修士一同前去，不过在那之前，我得先去拜见一下贵界的武卓武道友，还要劳烦三位带路。”</br></br>周定天略一沉吟，开口道：“道兄想要拜见殿主自无不可，不过此去青黎道界还需要一些时日……”</br></br>“没问题，我可以等。”</br></br>这一路行来这么长时间，既然已经回到本星系了，此去青黎道界想来也用不了多久。</br></br>之后周定天又热情邀请陆叶前往青黎宫下榻，陆叶就客随主便了。</br></br>青黎宫是清风界特意打造出来，容上界大修前来休憩之地，十年才会开放一次，寻常时候根本不允许旁人靠近，开放之时，宫内所选的侍女，无不是各大宗门最美貌身段最出色的女弟子，可以说，这一宫之地，几乎聚集了整个清风界十年来品质最高的女修。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50851180.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 31 May 2023 04:14:52 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百六十四章 解围</title><link>50835670.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>极有可能是后一种情况！周师兄心中判断，因为如果这两只噬界兽只是单纯来产卵的话，大概率不会主动攻击他们，噬界兽本身不算什么性情暴虐的星兽，除非它们在保护自己的后代！</br></br>换言之，这清风界有它们的后代正在孵化，所以它们才会阻扰自己等人的进入。</br></br>念头转过，周师兄大叫道：“我先将这只大的引走，再想办法来支援你们，坚持住！”他也是久经战阵之辈，立刻便想到了破敌之策，为今之计，只有三人联手，才能胜过一只噬界兽，所以必须得先引走一只。</br></br>这边大战起，因为距离清风界足够近，轰隆隆的声响立刻传入界内，让界域内无数修士不明所以，抬头望去却看不到任何端倪，只有时而闪烁的光芒，如惊雷划破长空。</br></br>地心岩浆内，陆叶望着那正要孵化出来的噬界兽，徐徐拔出了磐山刀，他忽然想起一事，那就是在小噬界兽孵化的时候，它的爹娘必然会准时前来接引，所以如果所料不错，此刻清风界外恐怕有两只大的噬界兽正在等待。</br></br>几乎就是在陆叶拔出磐山刀的同时，那噬界兽之卵便轰然破碎开来，紧接着一道身影从中窜出，直朝陆叶扑来。</br></br>显然是刚孵化的小噬界兽有所察觉，本能地先下手为强！</br></br>然而它终究刚刚孵化出来，气息强度顶多相当于一个真湖境的修士而已，纵是暴起发难，实力的巨大差距下，也很难对陆叶造成什么威胁。</br></br>站在原地动也没动，仅仅只是长刀斩过，那小噬界兽便被一破为二。</br></br>陆叶收刀，探手一抓，便将一枚晶核从小噬界兽的尸体中抓了出来，略一沉吟，眉头微扬。</br></br>果然如传言中一样，噬界兽的晶核与一般星兽的晶核完全不同，这晶核里面蕴藏的能量跟界域的底蕴性质几乎没有区别，毕竟从根源上来说，噬界兽能够孵化，就是吞噬了一方界域的底蕴。</br></br>换言之，若是破碎这枚晶核，将里面的能量释放出来，就可以提升所在界域的底蕴！</br></br>陆叶想了想，伸手一捏，便将这枚晶核捏碎了。</br></br>他虽可以将这晶核带回九州，让小九吞噬，让九州获益，但这东西毕竟本来就是清风界的底蕴凝聚，倒是不好带走，免得耽误这一方界域几百上千年的发展。</br></br>几乎是在陆叶捏碎那晶核的瞬间，他便忽然察觉到有极为微弱的力量波动从头顶上方传来。</br></br>他如今身处地心，依然可以察觉到那力量波动，显然不俗。</br></br>立刻明白，恐怕是那小噬界兽的爹娘来了！</br></br>灵力一催，急忙朝外掠去！暗暗懊恼，进来之前倒是忘记在外面留下一道御器了，否则只需构建虚空便可返回，也不用这么麻烦。</br></br>等他出了那深渊时，一眼便看到等候在此的朱悦正满脸震撼地抬头仰望。</br></br>不但朱悦在仰望，此时此刻，几乎整个清风界的人都在看着这让人难以置信的一幕。</br></br>那天空中，有一只巨大如鳐鱼般的生灵正在疯狂掠动，而在这鳐鱼左右，则有两道身影正在与它死死纠缠。</br></br>没人知道这到底是什么情况，这鳐鱼一样的生灵和两道身影忽然就打进清风界了，打的天崩地裂，电闪雷鸣，不过很快，清风界的修士便意识到，与那鳐鱼争锋的必是上界大修，除了上界大修，没人会在这个时间点出现。</br></br>可让他们感到绝望的是，两位上界大修已施展玄妙莫测之能，却依然不是那鳐鱼生灵的对手，一男一女两位上界大修无疑已拼尽全力，却各自喋血纷飞。</br></br>孙晔与汤小月二人同样绝望，他们之前按照周定天师兄的吩咐，联手缠斗这噬界兽，本想拖延时间等周师兄返回与他们合力，结果这噬界兽不知发什么疯，忽然变得极为暴躁，朝清风界冲了过去。</br></br>两人自然不知，噬界兽之所以忽然暴躁，是因为它感受到了自己的后代被杀。</br></br>他们若只做纠缠还没什么大事，可想要阻拦这狂暴的噬界兽就力有未逮了，强行拼了几次之后，皆都气息紊乱，气血翻滚。</br></br>“孙师兄，挡不住了！”汤小月催动了自己的一件灵宝，那一件手帕模样的灵宝，就贴在噬界兽的身上，原本有一岳镇压之力，可在狂暴的噬界兽的反抗下，那手帕灵宝上的光芒都开始变得暗淡，只怕用不了几息就要被破。</br></br>孙晔额头冒汗，他瞧出这噬界兽的不对劲，此刻他若与汤小月退去，大概会无恙，可这样一头星兽冲进清风界，会造成多大的伤亡就说不准了，所以不到逼不得已，他不想轻易放弃。</br></br>一柄巨大的锤头灵宝被他祭出，双手高举着，以山岳压顶之势朝那噬界兽砸去，一身灵力疯狂朝灵宝内注入。</br></br>清风界的修士看到了让他们一辈子也难以忘怀的奇景，那锤头骤然变大，大如山岳，通体闪烁耀眼光芒，狠狠砸落。</br></br>眼看着这一锤似要建功，汤小月却是一口鲜血喷了出来，那贴在噬界兽身上的手帕灵宝彻底暗淡，化作粉末消失不见。</br></br>失去束缚的噬界兽只是尾巴一甩，便重重拍在那巨锤之影上。</br></br>巨锤崩散的同时，孙晔也倒飞而出，浑身骨头都不知断了多少根！</br></br>噬界兽明显已彻底失去了理智，扁平的身躯直朝倒飞的孙晔追来，腹部上的巨口狰狞开合，无数清风界修士心惊胆战的看着这一幕，几乎不忍直视。</br></br>汤小月也惊呼：“孙师兄！”</br></br>孙晔只觉浑身冰凉，眼看大难临头想要躲闪，可方才那一击让他浑身麻痹，一身灵力都涣散无比，哪里还能动的了？</br></br>正以为这一次自己怕是必死无疑的时候，眼角余光却发现下方一道流光急速朝这边掠进过来，那速度之快超乎他的想象。</br></br>没看清到底是什么，只见到那流光掠过朝自己暴怒袭来的噬界兽，彼此错身而过。</br></br>隐约有一道刀光闪灭！</br></br>下一瞬，孙晔瞪大了眼睛，清风界正望着这边的所有修士都瞪大了眼睛。</br></br>凶猛不可一世的噬界兽不知怎地，身躯竟忽然分成两半，切口处整整齐齐，鲜血洒落长空，生机瞬间湮灭。</br></br>一个界域在这一瞬间陷入了寂静之中。</br></br>深渊旁，朱悦一颗心都快要跳出来了，目光紧紧跟着那方才从她身边窜出的流光而动，直到那流光定格下来。</br></br>所有人都不知道那流光是什么，只有她清楚，那是路过此界的一位来历未知的大修！</br></br>可是……他的实力怎么这么强？</br></br>都是大修，来自青黎道界的大修双人合力，还被那鳐鱼生灵杀的丢盔弃甲，险些丧命，可这个救过她的大修却只是轻飘飘一击，就将这鳐鱼生灵给斩了！</br></br>她甚至完全没看清人家是怎么做到的。</br></br>瞧了一眼那边气喘吁吁，一脸心悸的孙晔，陆叶心道自己来的还不算晚，他方才眼见孙晔情况不妙，急忙施展了纵掠之术这才能及时施以援手，否则还真有些来不及。</br></br>此时此刻，孙晔与另一边的汤小月都在看着陆叶，有些惊疑，有些震惊，还有许多感激。</br></br>惊疑的是，除了他们之外，这清风界居然还有别的星宿，这人哪来的？看着眼生，不像是青黎道界的修士。</br></br>震惊的是同为星宿，这人的实力未免有些恐怖了！</br></br>感激不为别的，救命之恩自当感激，而且看样子陆叶也没有恶意。</br></br>念头转过，孙晔连忙拱手：“多谢道兄救命之恩。”</br></br>陆叶点点头：“举手之劳！”他也看出来了，这两人完全可以不管这噬界兽，可他们偏偏拼命阻拦，显然是不想让噬界兽冲进界域，继而对此界的生灵造成什么死伤，归根结底，噬界兽会这么暴怒，还是因为他的原因。</br></br>又问道：“只有一个？”</br></br>按息渊阁中的记载，噬界兽若来接应自己的后嗣，是成双成对的，没道理这里只出现一只。</br></br>孙晔连忙道：“还有个被周师兄引走了，周师兄未必能敌，还请道兄施以援手！”</br></br>陆叶恍然，闪身就朝天外掠去。</br></br>待他离去后，汤小月才慢慢飞近过来与孙晔汇合，两人对视一眼，都看出了彼此眸中的震撼。</br></br>“此等实力，必是出身玉螺无疑了，玉螺底蕴之强，果然非我青黎道界可比。”孙晔叹息一声，似是有些颓然。</br></br>“却不知他在这里做什么。”汤小月露出忧色，按道理来说，这里是青黎道界的属界，层次不高，对星宿修士没什么吸引力，玉螺的星宿出现在这里，让人不得不有所猜想。</br></br>若是玉螺有意此界，青黎道界可没底气跟人家争。</br></br>另一边，陆叶冲进清风界的近空领域中，一眼就看到那边有个人正在与一只更大的噬界兽争锋，不过看样子那人有些不是对手，那一只噬界兽虽然还不到月瑶的程度，可比起方才他所杀的那个，无疑要更大更强一些。</br></br>那人是个中年男子，有星宿后期的水准，应该就是所谓的周师兄了。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50835670.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 30 May 2023 10:13:21 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百六十三章 噬界兽</title><link>50833651.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>到得此时，从地下深处传来的动静已经极为明显，清风界中，诸多真湖都有所感知，个个都惊疑不定，谁也不知这到底是怎么了。</br></br>深渊下，陆叶还在往下深入，这深渊极深，初始宽敞，越往下越窄，行至半程，几乎无法供人通行，再往前，就根本没有去路了。</br></br>陆叶只能拔出磐山刀，暴力破开前方阻碍，一路畅通无阻。</br></br>也不知深入多少万丈的距离，陆叶忽然感觉到前方阻碍一空，炙热的气息迎面扑来，整个人跌进了一方空间中。</br></br>放眼望去，此地岩浆翻滚流淌着，一个个大大小小的气泡自岩浆之中冒出，继而爆裂不休。</br></br>这里赫然已至清风界的地心处。</br></br>哪怕清风界只是一个真湖层次的界域，这里环境之恶劣，也不是一般修士可以停留的，元磁力场浓郁混乱且不说，便是那炽烈的高温，非星宿也无法抵挡。</br></br>陆叶却如沐春风，甚至如果他愿意的话，完全可以催动天赋树的威能来吞噬四方灼热之力，化作燃料储备进天赋树内。</br></br>但如此一来，对此界域可就有损失了，而且这里的灼热之力并不高级，陆叶即便吞噬，得到的好处也有限。</br></br>咚咚咚的声响越发明显，正是从那岩浆内部传来的，站在此地，那种界域底蕴流淌消逝的感觉变得更加清晰，就好像岩浆底下有个无底洞，正在疯狂吞噬着这一方界域的底蕴。</br></br>该不会是那种东西吧？</br></br>陆叶心中隐隐有些猜想，不过在真正见到之前却是无从判断。</br></br>没有犹豫，直接投身入了岩浆之中，天赋树护持己身，无形根须包裹，灼热岩浆被隔绝在外。</br></br>陆叶继续往下深入，片刻后，眉头一皱，因为他从那岩浆深处，感受到了一股诡异的生机。</br></br>循着生机往前，没一会，陆叶就来到了异常的源头。</br></br>凝神望去，出现在面前的是一个差不多有三丈高的卵，呈椭圆形，卵壳看起来就像是石头一样，但明显不是真正的石头，卵壳表面满是繁奥复杂的纹路，随着清风界底蕴的不断被吞噬，那卵壳表面的纹路也在闪动不停，卵内的生机更是不断提升。</br></br>还真是那东西！陆叶一看到这卵一样的玩意，就知道自己猜的没错了，毕竟这世上也只有这玩意会借助吞噬界域的底蕴来孵化自己的后代。</br></br>噬界兽，一种很奇特的星兽。</br></br>一般来说星兽这种东西对界域是没什么太大威胁的，它们无论强弱，大多都只在星空中生存，因为低级的界域星兽不感兴趣，高级的界域冒犯起来有风险。</br></br>可并非所有星兽都这样，总有一些星兽会对界域产生巨大的威胁。</br></br>就如陆叶之前遇到的天欲魔蛛，那种星兽的繁衍就需要大量的血肉作为载体，所以一旦到了它们繁衍的时候，就会寻找合适的界域入侵。</br></br>许多界域的无端毁灭，都与这一类星兽有极大的关系。</br></br>噬界兽的繁衍倒不是需要血肉作为载体，但是它需要吞噬一方界域的底蕴作为养分，所以就需要寻找一些有生机有底蕴的界域才行。</br></br>找到合适的界域，噬界兽会将自身的卵安置在界域内部，悄无声息地吞噬这一方界域的底蕴，让后代之卵得以孵化。</br></br>这个过程很隐秘，一般来说很难被人发现。</br></br>陆叶初来这清风界的时候，虽然察觉到这个界域有些不太对劲，可具体哪里不对劲就搞不清楚了，就是因为这方面的原因。</br></br>到得此时，这噬界兽的卵即将孵化，动静闹大了，这才为他察觉。</br></br>按息渊阁中的记载来看，即便他放任不管，这一方界域其实也不会有太大的灾难，顶多就是损失一部分底蕴，待到噬界兽的后代孵化之后，自会离开这方界域。</br></br>可以说噬界兽是所有不够强大的界域的天敌，被噬界兽孵化吞噬掉的那些底蕴，极有可能需要数百上千年甚至更久时间的积累。</br></br>这一次陆叶可以放任不管，可下一次呢，万一这噬界兽成长了之后盯上九州或者九州的属界呢？</br></br>所以在这星空中，不管是哪一族的修士，但凡遇到了噬界兽，都会赶尽杀绝，免得它的繁衍阻扰本星系界域的成长。</br></br>而且相对于其他星兽来说，噬界兽的晶核价值极大，远不是一般星兽的晶核可比。</br></br>陆叶能感觉到，这卵内的噬界兽已经成型了，马上即将孵化出来，似乎是察觉到了他的敌意，卵内的噬界兽正不安地扭动着，奋力挤压着卵壳，让卵壳出现了一道道裂缝。</br></br>就在陆叶观察那噬界兽之卵的时候，清风界外，一艘星舟正徐徐朝此界飞来，这艘星舟的体量还是不小的，上下两层，那星舟的船体之上镂刻着四个大字，赫然便是青黎道界。</br></br>这显然是青黎道界的星舟。</br></br>甲板上屹立着三道身影，两男一女，其中一个中年男子，有着星宿后期的修为，另外一男一女则比较年轻，都只有星宿中期的修为。</br></br>此三人便自青黎道界而至，前来清风界接引修行种子的修士，分别来自青黎道界三大顶尖势力之一。</br></br>算算时间，他们来早了一日，清风界这边的大比还没有结束，不过这也不是什么问题，星空中航行，很难严格把握住准确的时间。</br></br>“这就是清风界啊？”那女修望着前方的界域，一脸好奇的样子，虽说自修行时她便知道清风界，也知道有别的界域存在，但这样有富有生机的界域还真是头一次见到，她以前见过的，基本都是荒星或者死星。</br></br>“汤师妹第一次来吧？”站在女修旁边那个星宿中期微微一笑，“清风界虽是小界，底蕴不高，但也别有一番人土风情，这次来了，可得好好看看。”</br></br>女修笑道：“我确实是第一次来，不过来之前李师兄与我说过很多清风界的事，所以我对这里还算了解的。”</br></br>她口中的李师兄，便是出身清风界，三百多年前被接引进青黎道界，拜入她所在的宗门修行，如今已是一位星宿后期修士，资质极为不俗。</br></br>如李师兄这样的人，在青黎道界还是有一些的，皆都分散在各大宗门之中。</br></br>两人说话的时候，那为首的中年男子一直沉默不语，等两人说完了才开口道：“清风界大比的规矩，是近千年前月瑶老祖们定下的，无论你们来之前得到了门中哪位师兄师姐的叮嘱，咱们这次接引，只看大比结果，不得有任何私情，知道了吗？”</br></br>修行界也有人情在，那些曾经被接引到青黎道界如今有了不俗修为在身的修士，顾念自己在清风界的老宗门，想带点人去青黎道界也是常有的事，但这种事可不能开了先例，否则人人都私自带人去青黎道界，就失去了从下界选拔优秀人才的初衷。</br></br>正是有这样的考虑，每次前来接引的修士，都是青黎道界本土出身，就是防备徇私。</br></br>“知道了周师兄！”两人齐齐应道。</br></br>周师兄正要再叮嘱些什么，忽然脸色一变，转头朝一个方向望去，厉喝道：“何方妖孽！”</br></br>说话间，抬手一掌拍出，那掌心之中，一片耀眼金光轰然爆散。</br></br>这番变故让两个星宿中期一惊，本能望去时，只见那金光照处，一条又粗又长的尾巴诡异显露出来，悄无声息地朝他们所在的星舟卷来。</br></br>两人皆都骇然，显然没想到都到了这里居然还遇到了袭击，若不是周师兄足够警惕，提前察觉，说不定还真着了人家的道。</br></br>那尾巴并非正常的尾巴，粗长的尾体后方忽然铺展成扇形，仿佛化作了鱼尾一样，那鱼尾重重拍下，周师兄仓促打出来的一击被拍散，星舟被拍的剧烈摇晃。</br></br>两个星宿中期正待施以援手，周师兄却惊呼一声：“小心，不止一个！”</br></br>话音方落，另一条尾巴已经诡异显露出来，比起方才那个似乎还要大上一些的样子，又一次拍在了星舟上。</br></br>直到这时，青黎道界三人才终于看清袭击他们的到底是什么玩意。</br></br>那赫然是两只看起来像是鳐鱼一样的星兽，体型巨大，通体扁平，腹部一张狰狞巨口，獠牙交错，背后一条长长的尾巴，如巨龙横亘。</br></br>周师兄到底见多识广一些，一眼就认出了这两只星兽到底是什么，惊呼道：“噬界兽！”</br></br>而且是两只星宿后期水准的噬界兽！</br></br>他立刻知道，这次麻烦大了！</br></br>若是一般的星兽，凭修士的手段，同层次争锋下基本不惧，可噬界兽不同，它拥有一种在虚实之间不断变幻的能力，方才几人没有察觉到它们的踪影，就是因为噬界兽处于一种虚幻的状态，肉眼不可查，寻常手段不可伤。</br></br>他自身实力虽然不错，可对付一个噬界兽就已经很勉强了，同行的另外两人哪怕联手，也未必是另一个噬界兽的对手。</br></br>让他不解的是，噬界兽为什么会出现在这里，看样子，要么是噬界兽准备到这里来产卵，要么是早已经产下了卵，此刻后代孵化，它们前来迎接自己的后代。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50833651.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 30 May 2023 04:15:21 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百六十二章 跟我走</title><link>50820085.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>“宗主，朱悦醒了！”一旁忽然传来那个医修的惊呼。</br></br>朱伤连忙上前查探，果然见到朱悦慢慢睁开了眼睛，看起来并没有太多的疲惫和虚弱，眸中反而神采奕奕的。</br></br>“悦儿，感觉怎么样？”朱伤紧张地问道。</br></br>朱悦道：“感觉还好，刚才是谁救了我？”她方才虽然有些意识不清，可身为修士，还是稍微能察觉到一点东西的，知道救了自己的并非正阳宗的人。</br></br>“是这位道友……”朱伤说话间往后一瞧，可哪里还能看得见陆叶的踪影，众人竟没有察觉陆叶是什么时候消失不见的，正如他突然的到来。</br></br>街道摊位前，陆叶赶回来付了摊主的账，这才带着离殇和丫丫四下闲逛起来。</br></br>手上有了不少灵石，倒也不怕她们折腾，走过路过，离殇给丫丫买了很多小玩意，将她打扮的漂漂亮亮，还给她买了几套新衣服，换上新衣服后，丫丫看起来愈发可爱了。</br></br>陆叶跟在两人身后显得百无聊赖，恨不得现在前面冒出来一只月瑶星兽大战一场。</br></br>小半日后，陆叶眼前一亮，因为前方有人拦住了去路，正是那正阳宗的一位长老，看对方的架势，显然是特意来寻自己的。</br></br>“有事？”陆叶问道。</br></br>那长老先行一礼，这才开口：“冒昧打扰，道友见谅，弊宗宗主感念道友先前救命之恩，特意吩咐前来相寻，请道友务必赏光，前往弊宗驻地稍作盘桓。”</br></br>陆叶心中一乐，这正阳宗的人来的正是时候，便颔首道：“既是贵宗主相请，那就带路吧。”</br></br>看向离殇：“一起去？”</br></br>离殇轻哼了一声：“你自己去吧，我带丫丫再逛逛！”这般说着，拉着丫丫的小手就挤进了人群中。</br></br>陆叶完全搞不懂这么一个真湖层次的地方有什么好逛的！</br></br>那正阳宗长老在一旁开口：“道友放心，我即刻派遣女弟子跟随夫人与令嫒，她们在这清风城内的一应花销，我正阳宗一力承担！”</br></br>陆叶颔首：“有心了。”</br></br>人家摆明是示好的，又帮他解了围，陆叶自没有拒绝的必要。</br></br>那长老立刻取出传讯之物吩咐了几句，这才领着陆叶朝正阳宗驻地行去，一路上表现的很谦卑。</br></br>陆叶估摸着人家应该是看出点什么了，虽说之前他特意没有催动灵力，不会暴露自身修为，可人家也不是傻子，不可能毫无察觉。</br></br>原本在得知陆叶这边应邀而至的时候，朱伤还立刻吩咐准备了宴席，结果陆叶这边根本没有赴宴的打算。</br></br>他一个星宿，与一群真湖着实没什么好聊的，不是看不起人，只是境界不同，阅历不同，聊不到一起去，有那时间，还不如炼化几块灵玉，只让正阳宗这边准备一间静室即可。</br></br>正阳宗自是不敢怠慢，很快陆叶就被引入了静室内。</br></br>青黎道界的人三日后才来，他决定在这里躲三日清净，至于离殇和丫丫那边完全不用担心，想找她们的话随便传个讯就可以了。</br></br>炼化灵玉，推衍灵纹，晃眼便是两日之后，离殇那边一直没有音讯，估计正带着丫丫在疯玩。</br></br>静室外，一个女子踌躇犹豫着，正是陆叶救治过的朱悦。</br></br>她之前苏醒的时候，陆叶已不见了踪影，眼下得知救命恩人就在这里，自然是想要亲自道谢一番。</br></br>不过陆叶正在静修中，她不好打扰，便每次参加完角逐之后等候在此，看看有没有机会。</br></br>心中不解，这里面的人，当真是上界大修么？</br></br>之所以有这样的想法，并非她看出什么了，而是朱伤的猜想，清风界虽只是真湖层次的界域，可因为是青黎道界的属界，本界中有不少修士都被接引到了青黎道界，所以清风界的修士对更高层次的修行之事并非一无所知。</br></br>此前陆叶为了让朱悦尽快恢复，特意取了一枚疗伤用的灵丹，刮了一点丹粉下来，朱伤看在眼中，表面不显，心中却极为震撼。</br></br>因为陆叶取出的灵丹，与传闻中星宿修士所用的灵丹极为相似。</br></br>再加上陆叶神乎其技的手段，朱伤自然有些想法。</br></br>正常情况来说，上界大修是要明日才会抵达清风界的，但也没人规定他们必须要那么做，早几日晚几日的都很正常。</br></br>眼下清风界就已经有上界大修的踪影了，还特意跑来救了朱悦，不免让朱伤有些误会，觉得是不是这位上界大修看上了朱悦本身或者她的资质，想要接引她进上界，这才施以援手。</br></br>不过无论哪一种情况，提前与人家搞好关系总是没错的，所以他才吩咐朱悦，一定要找机会，当面跟陆叶致谢。</br></br>只可惜自陆叶来了此地之后便一直待在静室之中没露面，朱悦哪怕想见也不得其法。</br></br>又等了一阵，眼瞅着即将要开始下一轮的角逐，朱悦便要离去。</br></br>可就在这时，静室的大门忽然打开，紧接着一张陌生的年轻脸孔印入视野。</br></br>朱悦一喜，连忙盈盈下拜：“正阳宗朱悦见过道兄，多谢道兄此前援手之恩。”</br></br>陆叶瞧了她一眼，开口道：“跟我走！”</br></br>这般说着迈步朝外行去，朱悦虽一头雾水，可还是紧紧跟上。</br></br>很快便出了静室所在的大殿，陆叶灵力一催，将朱悦裹住，冲天而去。</br></br>朱悦一声惊呼，面露骇然神色，终于确定，这个看起来跟比自己年纪还要小一些的年轻人，果然是上界大修，因为他身上的灵力波动是自己从未感受过的，无比雄浑凝实，哪怕是自己这样一个顶尖真湖，在他面前也渺小如蝼蚁。</br></br>这番动静也惊动了正阳宗的一群人，可待他们出来查探的时候哪里还看到陆叶与朱悦的踪影，一番询问，这才得到两人方才不知为何冲天而去。</br></br>半空中，陆叶急速朝一个方向飞掠着，得他灵力护持，朱悦虽不会有什么危险，可那惊人的速度还是让她心惊胆战。</br></br>“此去三千五百里的位置，是否有过什么惊变？”陆叶一边飞一边问道。</br></br>之所以忽然从静室中走出来，是因为他察觉到了一些异常。</br></br>就在方才，他忽然感觉到整个清风界的底蕴居然在迅速流逝！而且地下深处更有一些诡异的动静传来。</br></br>因为隔的太远，此界的真湖是难以察觉的，只有他这样的星宿才能感知一二。</br></br>他搞不清楚到底是什么情况，正好看到朱悦在门口，便把她带过来了，准备询问一二，朱悦毕竟是本界的修士，对那边的情况应该有所了解才对。</br></br>朱悦闻言，稍稍推算了一下，开口道：“未曾有过什么惊变，不过那里本身就有一道深渊。”</br></br>“深渊？有什么特别？”</br></br>“似乎也没什么特别的地方，本界修士曾经深入其中查探过，但并没有异常的发现。”</br></br>真湖境修士的查探算不得准，毕竟实力有限，而且地下深处是元磁力场肆虐的范围，越往下修士受到的压制就越大，想来本界修士能查探的深度有限。</br></br>“青黎道界的人查看过么？”陆叶问道。</br></br>“没有出现过异常，不敢劳烦上界大修。”朱悦开口。</br></br>陆叶颔首，不再多问，不过他可以确定那里面绝对是有异常的，因为在刚来这个清风界的时候，丫丫就说那个位置有东西。</br></br>不过当时话题被岔开了，陆叶没有深究。</br></br>瞧了他一眼，朱悦小心翼翼地问道：“道兄不是青黎道界的上修吗？”陆叶方才的问话让她察觉到了一些东西。</br></br>“路过此地而已。”陆叶随口解释了一句。</br></br>三千多里，少倾便抵达，果然见到此地有一道巨大的深渊，仿佛一道裂口横亘在大地上。</br></br>朱悦还没从那风驰电掣的感觉中缓过神，发现居然已经到地方了，这才深切感受到陆叶修为的恐怖。</br></br>“待在这里等着。”陆叶吩咐一声，便直接朝那深渊跃去，一路往下。</br></br>朱悦不敢贸然深入，便老老实实地待在那边等候，正在此时，音符有了动静，略一查探，发现正是自己的爹爹朱伤传讯，询问她到底发生了什么事。</br></br>朱悦简单解释了一下，朱伤苦笑道：“如此说来，他虽是上修，可并非上界上修？”</br></br>“他说自己只是路过！”</br></br>“那完了。”</br></br>“怎么了爹爹？”</br></br>“大比角逐已经开始了，你哪里还能赶回来？”</br></br>朱悦一愣，这才意识到自己好像错过了大比！一时也是愁肠百结，三千多里对陆叶来说不算什么，对她一个真湖就是不短的距离了，哪怕她现在赶回去，也来不及上场。</br></br>深渊之中，陆叶持续往下，渐渐地四周不见半点光明，元磁力场反而越来越浓郁，不过清风界底蕴毕竟有限，所以这里的元磁力场并不强烈，哪怕是寻常的星宿受到的压制也不算太大，更不要说他有天赋树护持。</br></br>下方传来的动静越来越明显了，似乎是鼓声，可仔细倾听，有似乎是一种奇特的心跳声，咚咚咚响个不停。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50820085.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 29 May 2023 12:25:09 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百六十一章 需要帮忙么？</title><link>50815447.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>青黎道界的人将于三日后来此接引一批修行种子，既如此，那只需在这里等上三日便可，到时候便能与青黎道界的人，一起赶回去。</br></br>心中这么打算着，陆叶一转头，却见离殇带着丫丫站在一个摊位前，一大一小四只手都抓着什么，腮帮子鼓鼓着，吃的很开心。</br></br>陆叶走上前去，发现这摊位卖的好像是糖葫芦一类的东西，不过那糖葫芦上串着的明显不是普通的果子，而是一种红彤彤的灵果。</br></br>一大一小吃的贼快，几口下去便是一串，几口下去又是一串，陆叶走过来的时候，两人手上都各拿了一串签子。</br></br>陆叶就有些不解，丫丫会这样倒也正常，她就是小孩子心性，可离殇怎么也这样，而且她是魂体，吃这些东西没关系么？</br></br>似是察觉到了陆叶的目光，离殇的脸微微有些发红，故意不看他，吃的更起劲了。</br></br>对面摊主笑逐颜开。</br></br>不片刻，那些糖葫芦一样的东西便被离殇和丫丫吃了个干净，摊主这才开口：“承惠三百六十二块上品灵石。”他卖的这些东西并不是很受欢迎，主要是价格有些贵，卖了好几天才卖了几根而已，却不想来了两个大客户，一下子包圆了，自然开心。</br></br>离殇和丫丫一起舔着嘴唇上沾着的糖渍，然后转头看着陆叶。</br></br>陆叶正在四下打量，待反应过来之后，表情不禁一僵。</br></br>这明显是要自己付账啊！</br></br>可都已经星宿境的人了，谁身上会有灵石这种东西？早在晋升星宿之后，陆叶就将用不到的东西留在碧血宗的宝库中了。</br></br>丫丫身无长物，是不用指望她来付账的，离殇好像也没有储物戒之类的东西……</br></br>倒是可以用别的东西来抵账，比如灵宝或者灵丹之类的。</br></br>可清风界的修士最强不过真湖，陆叶身上的灵宝无不是顶级，纵然拿出来，清风界的人也驾驭不了，灵丹就更不用说了，星宿能用的灵丹，真湖贸然服用可没什么好下场。</br></br>总不能吃霸王餐？</br></br>摊主似乎也瞧出了陆叶的为难，脸色一沉：“客人，清风城内吃东西不付账，后果你可得掂量掂量！”</br></br>为了迎接三日后上界大修的莅临，眼下清风呈内的戒备可以说是极为森严，但凡有敢闹事者，无不被处以极刑，所以眼下这个时候清风城内聚集的修士虽然很多，可没人敢不遵守规矩。</br></br>“你等等。”陆叶说着，身形一晃便消失不见。</br></br>那摊主看的一呆，他修为虽然不是很高，可也有云河的层次，竟没看清陆叶到底是怎么消失的，立刻明白陆叶的修为要比他高很多，极有可能是顶尖真湖。</br></br>与此同时，清风城西面，一处巨大的广场旁，本界大宗正阳宗驻地，正阳宗宗主朱伤表情凝重望着一旁，他的身边，皆都是正阳宗的长老级人物，此时此刻，这么长老们也都紧张地观瞧着。</br></br>在这些人面前，有一个看起来二十多岁的女子端坐，脸色发红，浑身热气滚滚，整个人就像是要被蒸熟了一样，女子身旁，还有两个医修打扮的修士，正在替她疗伤医治。</br></br>毯螅嵌俗呐雍鋈蛔煲徽牛豢谙恃缌顺隼矗窍恃丫皇钦５南恃耍袷巧盏耐ê斓奶?</br></br>吐出这口鲜血后，女子的状况稍微有些好转，可也仅此而已。</br></br>“怎么样？”朱伤紧张地问道。</br></br>其中一个医修摇头道：“朱悦为阳火所伤，阳火不拔除，很难有恢复的希望，不过宗主且放心，如今她性命已无忧，只要带回去慢慢调养，半年之内必可康复。”</br></br>朱伤闻言，非但没有欣喜之色，反而身子晃了一晃，如遭雷劈：“半年……”</br></br>上界大修三日后就要到来了，本界的大比也如火如荼地进行着，半年时间，哪里赶得及？</br></br>上界大修每十年才来清风界一次，本界大比同样也是十年一次，严格按照上界大修制定的种种规则，自半年前便已经开始筹备，分灵溪，云河和真湖三个档次角逐比拼，最后各取前十名，总共三十人可以跟着上界大修一起离开，前往上界修行。</br></br>正阳宗放眼清风界，也算是大宗门之一，不过这一代的灵溪云河两个层次的弟子表现的不尽人意，唯独真湖境层次出了一个朱悦，极有希望角逐那前十名次，结果不曾想在方才的争斗中为人所伤，若是一般的伤势也就罢了，可如今朱悦这伤势有些严重，已经没有继续参与大比的可能了。</br></br>能被接引进上界修行，那是清风界所有修士的梦想，对于胜出者所在的宗门，更是一种难得的殊荣，不但可以获得上界大修赠予的丰厚资源，自家弟子日后若是能在上界站稳脚跟的话，也可以回馈本宗。</br></br>所以清风界各大宗门对这大比都是无比重视的，可以说，但凡有点希望胜出的弟子，都得到了极大的栽培和期望。</br></br>朱悦距离最后的胜出只一步之遥，结果却倒在这里，自然让朱伤与一群长老们痛心疾首。</br></br>“宗主，事已至此，也只能等下一个十年了，好在朱悦还算年轻，就算再过十年，也不会失去资格。”有长老宽慰道。</br></br>朱伤表情苦涩，确实，事已至此，正阳宗这边已经无力回天了，也只能等下一个十年，期望弟子们有更好的表现了。</br></br>“需要帮忙么？”一个陌生的声音突兀响起。</br></br>一群人不禁一怔，抬头望去时皆都大惊，只因一个陌生的年轻人不知何时出现在了这里，他就仿佛一直站在那里，可在他出口之前，竟是没一个人察觉到。</br></br>当即便有长老级的真湖修士怒喝：“你是何人，怎敢擅闯我正阳宗驻地！”</br></br>那年轻人却似是没听到，只是望着朱伤道：“我可以治好她，不过我需要一些灵石，上品灵石！”</br></br>先前说话的长老疾声厉色：“无知小儿但敢口出狂言，拿下！”</br></br>方才为朱悦医治的两位医修是本宗最强的两个医修，放眼整个清风界也赫赫有名，连他们出手都只能保住朱悦性命，这忽然出现的年轻人腰间挎刀，神情干练，一看就是个兵修的打扮，怎么可能懂救人？</br></br>他一声令下，正阳宗的修士便要有所行动。</br></br>朱伤却是一抬手：“都住手！”</br></br>他盯着陆叶，沉声道：“你会救人？”</br></br>“救她可以！”陆叶望着朱悦，神念扫过，已经知道她体内到底是什么情况了，若非需要灵石结账，他也懒得插手这些事，想他好歹一个星宿后期，有朝一日居然要为灵石发愁，说出去简直要笑掉大牙。</br></br>真正是一文钱难倒英雄汉。</br></br>“若不能在半日内治好，那也没有意义！”朱伤继续说道，半日后，朱悦就要参与下一场角逐了。</br></br>“不需要半日！”陆叶这般说着，直接上前来到朱悦面前，抬手就朝她肩膀上拍去。</br></br>朱伤本能地想要阻拦，可还是按捺不住了，主要是他瞧不出陆叶的底细，而且陆叶这一副云淡风轻的样子，好像真的很有把握的样子。</br></br>本宗这边已经没有任何办法了，人家既然有把握，权且一试倒也无妨。</br></br>陆叶甚至连灵力都没有催动，只稍稍催动了天赋树的威能，顺着朱悦体内灵力的流转扫了一圈。</br></br>天赋树三次兑变之后，陆叶便知道天赋树的威能不单单可以焚烧掉侵入自身体内的杂质了，而且还可以焚烧别人体内的杂质，不过还是需要他小心控制，免得救人不成反伤人。</br></br>朱悦这情况无非就是阳火入体，算是体内侵入了别的力量，天赋树自然可以焚烧干净。</br></br>原本在两位医修的救治下，朱悦已经稍稍有些好转，可仅仅只是好转，但此刻随着陆叶一掌拍下，朱悦发红的脸颊竟迅速恢复正常，艰辛的表情也变得平和起来，原本热气腾腾的身子再不见半点异常。</br></br>正阳宗一群修士看的目瞪口呆，哪怕他们不清楚具体是什么情况，可只见朱悦的变化便知，陆叶的手段有效了。</br></br>可是……这怎么可能？如此手段，简直神乎其技，尤其是那个医修，使劲观瞧，想要看出一点端倪，可什么也没看出来。</br></br>陆叶又随手取出一枚灵丹，从灵丹上刮了一些丹粉下来，捏开朱悦的嘴巴，将丹粉轻轻吹进她口中，这才往后退了两步，开口道：“修养一下，应该就没事了。”</br></br>正阳宗诸多修士看的目瞪口呆，好片刻，朱伤才吩咐那两个医修：“检查一下！”</br></br>两个医修如梦方醒，连忙上前，一番查探，皆都露出震惊神色，好片刻，其中一人才道：“宗主，朱悦她……已无恙！”</br></br>再看一旁的陆叶，几乎要将他惊为天人。</br></br>朱伤哈哈大笑起来，一扫方才的颓然，看向陆叶：“这位道友……”</br></br>陆叶伸手：“我的报酬！”</br></br>朱伤话被打断，却浑不在意，连忙取出一枚储物戒，又找旁边的一群长老们倒腾了一下，估摸着将所有随身携带的灵石都装进了储物戒，这才递给陆叶。</br></br>陆叶一言不发地接过。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50815447.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 29 May 2023 07:13:01 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百六十章 清风界</title><link>50801965.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>青鸟的速度根本不是陆叶驾驭星舟能比的，少说也有十倍的差距，而且这还是青鸟明显没有动用全力的情况，真不知道它要是动用全力的话，速度得有多快。</br></br>很难判定这只青鸟到底有多强，陆叶唯一可以确定的是，它比丫丫要更强。</br></br>在动用了自身力量之后，丫丫果然又虚弱了下来，蜷缩在陆叶怀里沉睡，陆叶端坐在青鸟背上，任它带着自己朝前飞掠，不断地取出星图对照四方星空。</br></br>之前被卷进那磁暴中，导致他稍稍迷失了方向，在星空中迷失方向是很麻烦的事，所以得迅速重新定位回来。</br></br>好在轮回树给予的星图还算详尽，陆叶花了一点时间后确认了一件事，青鸟眼下的方向，正是自己需要前行的方向。</br></br>这倒是不错，可以搭个顺风车。</br></br>此前陆叶没看清那星空磁暴是怎么消失不见的，只是心中隐有猜想，不过在跟随着青鸟飞行了两日之后，终于亲眼见到了。</br></br>那青鸟来到这里，似乎是专门来找星空磁暴的，但凡发现便立刻兴致勃勃地扑了过去，然后巨大的鸟喙一张，便将庞大至极的龙卷风吞入口中，就连磁暴之中的陨石，也尽数被它吞噬。</br></br>陆叶搞不清楚这青鸟到底是什么来头，千丘坟里的东西它能吃的下，这星空磁暴它居然也能吃。</br></br>区区十天时间，陆叶惊奇地发现，自己居然快要穿过这乱爆区了。</br></br>要知道在他原本的规划中，穿行这乱爆区是要花费半年左右的，而这还是在青鸟偶有耽搁，去吞吃星空磁暴的结果。</br></br>如果它不做耽搁的话，速度还会更快。</br></br>青鸟改变了飞行的方向，明显是不愿这么快离开乱爆区，陆叶见状，连忙从它背上跃了下来，目送它离去。</br></br>几个呼吸的功夫，青鸟庞大的身影便在视野中化作了一个小点，陆叶重新祭出了自己的星舟，拉着丫丫走了上去。</br></br>循着星图的指引往前平安无事地飞行了二十天左右，终于出了乱爆区笼罩的范围。</br></br>严格意义上来说，玉螺星系到了，不过这里只是玉螺的边界。</br></br>陆叶心情振奋，回想当年被汤钧追杀，无意间落入虫道，进入万象海，这一晃好几年已经过去了，自己历经千辛万苦，终于返回了玉螺！</br></br>也不知九州那边情况怎么样，不过他在临走之前给大师兄他们分发了一些紫符，放眼玉螺这样的大环境下，自保应该不成问题。</br></br>观瞧四方星空，很陌生，陆叶没来过这片区域，自然看不到熟悉的星象，按照轮回树给予的星图指引，从这里返回九州的话，差不多要四五个月的样子。</br></br>玉螺相对主流星系来说虽然偏远贫瘠，但范围其实还是很大的，想当初陆叶初至星宿，一次探索就花了一年时间，不过那个时候刚晋升星宿，又没有星舟可用，所以在星空中飞行的速度不快。</br></br>如今来看，当初他需要一年时间的路程，驾驭星舟的话，顶多一月即可。</br></br>这就是出身刚晋升大型界域修士的悲哀之处了，无论做什么，效率都很低，需要很多代的积累，才能慢慢达到正常的水准。</br></br>不过陆叶并不准备直接返回九州，因为这一趟再回万象星系，不单单只是九州的事，而是整个玉螺的事。</br></br>所以他准备先跑一趟青黎道界或者玉螺界，提前跟他们打好招呼，让他们筹备一下，如此一来，等自己从九州那边拉出人手，就可以集结上路了，也免得耽误时间。</br></br>只不过轮回树给的星图只标注了九州的位置，青黎道界和玉螺界在哪，陆叶还真不清楚。</br></br>不过既然大家都在一个星系，这两界肯定有星宿修士在外闯荡的，运气好说不定能遇上，届时打探一二便能知晓。</br></br>这么想着，陆叶便先循着前往九州的路线往前飞掠，不过越是往前，越是失望，因为星空中有许多灵玉存在的痕迹，这就意味着这一片区域很少或者根本没有星宿修士出没的痕迹，否则这些灵玉不可能继续存留。</br></br>灵玉丰富之地，一般都是人迹罕至，甚至连星兽都很少出现的地方。</br></br>陆叶没兴致去采集那些灵玉，大手大脚惯了，这一块两块灵玉着实引不起他的兴趣，有这时间，随随便便去万象海抓条白灵都好几千灵玉了。</br></br>直飞了一个多月，陆叶才精神一震，因为往前飞去，灵玉存在的痕迹越来越少了，这就意味着此地要么时常有星宿出没，要么就是有星兽活跃，果不其然，没多久陆叶就遇到了一些星兽。</br></br>原本的期待不免化作失望……</br></br>又数日，前方出现了一座界域，陆叶凝神打量，发现那确实是一座界域，不是死星或者荒星，因为这界域富有生机，肯定有生灵在其中活跃，至于这到底是个什么层次的界域，就得深入其中一探了。</br></br>唯一可以肯定是，这里不是青黎道界也不是玉螺界，因为界域外并没有星宿修士的身影。</br></br>玉螺星系中如今能够确定的大型界域确实只有三个，一个是玉螺，一个是青黎道界，一个是九州，但孕育出生机，有生灵生存的界域可远远不止三个，许多界域只是单纯地有生机，甚至连正统意义上的生灵都没有诞生，有些界域有生灵，不过都只是一些普通的动植物。</br></br>又或者有些界域触及到了修行的层次，可层次不高。</br></br>就如那血炼界，有神海血族活跃的身影，不过因为没有孕育出星宿，所以算不得大型界域。</br></br>如这样的界域，玉螺星系应该还是有一些的。</br></br>眼前这个界域是什么情况陆叶不太清楚，想了一下，陆叶收了星舟，带着丫丫，合身朝那界域扑去。</br></br>既然路过，随便看看也无妨，总归耽搁不了太久。</br></br>穿过厚厚的云层，陆叶立刻看到了下方星罗棋布城池和村落，运足目力，甚至能看到那些城池和村落中活跃的一些身影。</br></br>是人族占据的界域！而且从种种迹象上来看，这个界域的人族居然涉及到了修行的层次，因为陆叶看到一些灵舟飞掠的痕迹。</br></br>没有感受到界域的敌意，想来这座界域的意志不算强烈。</br></br>不过陆叶的眉头慢慢皱了起来，因为他隐隐感觉到这个界域有些不太正常，从星空中看，这个界域确实富有生机，按道理来说，是一座蓬勃发展的界域，可深入其中，陆叶却有一些怪怪的感觉，总觉得这个界域哪里出了什么问题。</br></br>陆叶想不明白，便招呼了离殇一声，离殇从他的神海中闪出，仔细查探了一番，颔首道：“确实有些问题。”</br></br>不过具体是什么问题，她也说不清楚。</br></br>她看向陆叶怀里的丫丫，柔声问道：“丫丫，你有没有发现什么？”</br></br>她与陆叶都只是星宿，眼力不足很正常，丫丫虽然神志有损，可终究有日照底蕴，或许能够看出些门道来。</br></br>丫丫咬着自己的大拇指，伸手朝一个方向一指：“那里面有东西！”</br></br>“有什么？”陆叶连忙问道。</br></br>“不知道！”丫丫摇头，然后又看向另外一个方位，开心道：“爹爹，那里好热闹啊，我们去那里吧。”</br></br>陆叶早就发现那里的热闹了，也不知今天是什么日子，整个界域内所有城池乃至人群的聚集地都张灯结彩，尤其是丫丫所指的那座城池，更是聚集了很多人。</br></br>见丫丫有这兴致，陆叶也不好拂了她的意，便开口道：“那就去吧！”星空中旅行了这么久，陆叶也想凑个热闹。</br></br>丫丫更开心了，猴子一样爬到陆叶肩膀上，骑着陆叶的颈脖。</br></br>陆叶闪身就朝那边飞了过去，离殇紧伴在旁。</br></br>这个界域虽有修士，可最高也就是真湖境的程度，陆叶与离殇有意隐藏自身，那些人又哪里察觉的到？</br></br>很快便入了城，城池内一片熙熙攘攘，所有人都开开心心，好像过年一样。</br></br>陆叶神念铺开，凝神倾听，慢慢弄明白这到底是什么情况了。</br></br>此界名为清风界，每隔十年，都会有上界大修前来挑选合适的修行种子，带入上界修行，所以每当此时，都是清风界最盛大的节日，一为恭迎上界大修到来，二为选拔本界最优秀的修行种子。</br></br>让陆叶感到意外又惊喜的是，从本界修士交谈的种种信息来看，那所谓的上界，居然就是青黎道界！</br></br>这可真是巧了。</br></br>陆叶一直在星空中寻找青黎道界或者玉螺界修士的身影，结果找了一月没找到，无意间路过一个清风界，居然探听到了青黎道界的信息。</br></br>如此来看，清风界就是青黎道界的下界了，算是青黎道界的属界，就如眼下的血炼界与九州的关系。</br></br>血炼界那边如今没有血族了，只有大量人族生存，九州各大宗门都在其中瓜分了一部分疆域，在那些疆域中诞生的修行好苗子，都有机会被接引进九州修行。</br></br>虽然方法方式与这边不一样，可就结果来看是没区别的，无非都是为了选拔更好的人才。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50801965.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 28 May 2023 12:22:39 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百五十九章 星空磁暴</title><link>50787746.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>沿途所过，遇到一个又一个星云坟包，不过并没有看到这些星云坟包有被破坏的迹象。</br></br>按道理来说，青鸟有之前那样的举动，那么此地的星云坟包应该有不少都被撕裂了才对，可实际上并没有。</br></br>陆叶猜想，那些被撕裂的星云坟包或许能够慢慢愈合。</br></br>又两月之后，星舟才慢慢驶出千丘坟笼罩的范围，陆叶拿着星图观瞧，心情暗暗振奋。</br></br>因为按照星图上的指引，接下来他只要穿过一片乱爆区，就可以抵达玉螺星系了。</br></br>由此可见玉螺星系的偏僻，别的方向上是什么情况陆叶暂时不清楚，但只从归来的这个方向上看，距离玉螺星系最近的一个星系就是无定，可两大星系之间横隔着三个区域，一个便是此前虫族盘踞之地，哪怕陆叶驾驭星舟穿行，也耗费了三月有余，之后便是千丘坟，然后是乱爆区。</br></br>穿行千丘坟也是三月时间，但乱爆区覆盖的范围比起千丘坟要大的多，陆叶估摸着少说也得半年以上才行。</br></br>穿过乱爆区，这才算抵达玉螺星系的边缘，想要返回九州，还得一路舟车劳顿。</br></br>与千丘坟的相对安全不太一样，乱爆区则是处处凶险，哪怕是日照不小心被卷入其中，不死也伤，好在乱爆区的危险大多数都是可以提前观测的，所以在这种地方航行，必须得足够小心。</br></br>星舟进入乱爆区之后，陆叶更不敢分心了，在星舟之上时刻警惕着四方的动静，初始还一切安宁，可在数日之后，陆叶忽然发现从侧面十几万里处，有异样的动静迅速逼近而来。</br></br>仔细望去，只见那方向上，好似有一股龙卷风一样的东西卷动而至，不过与正统意义上的龙卷风不一样，这在星空中出现的龙卷风规模极为庞大，笼罩范围也是恐怖至极，肉眼可见地，那龙卷风内赫然还有许多大大小小的陨石被裹挟，急速旋转，一片暴乱景象。</br></br>乱爆区的爆字，指的便是这星空磁爆！</br></br>那龙卷风可不是真的龙卷风，而是一种力场的显化，是类似于元磁力场一样的东西，所以它才会有巨大的危险性，因为元磁力场简直就是修士的克星，任你修为再高，身处元磁力场之中也要受到极大压制，一旦被卷入这种磁爆中，在难以发挥全部实力的前提下，那一块块大大小小的陨石撞击，很可能无力抵挡。</br></br>所以在乱爆区航行就要遵循一个原则，尽量贴近这一片区域中存在的死星或者荒星，如此一来，就算不小心遇到了这种星空磁暴，也可以及时找地方躲避。</br></br>在见到那龙卷风一样的星空磁暴时，陆叶便接手了星舟的驾驭，全力催动，朝附近一颗荒星上落去。</br></br>直接落在荒星的背面处，寻了一个地峡，带着丫丫就钻了进去。</br></br>至于离殇，已经第一时间躲进陆叶的神海了，对一般修士来说，星空磁暴有很大的威胁，对魂族来说，那简直就是可以致命的。</br></br>才刚刚藏好身形，陆叶就听到呼啸的声音从耳畔边掠过，持续连绵不绝，显然是那星空磁暴刮了过来。</br></br>而受到这磁爆的影响，陆叶身形更是不禁一沉，一身灵力似乎都禁锢在了体内无法催动。</br></br>这种状态下，他就是个肉身比较强大的存在罢了。</br></br>本能地催动天赋树的威能，想要抵挡这种磁爆对自身的压制，不过陆叶很快就想起，天赋树的威能对这种压制似乎没有太大的作用，这事他当初在九州的时候就尝试过，他第一次深入九州地裂查探虫族大秘境的情况时，借助的还是龙座之力，龙座能完全隔绝元磁力场的影响。</br></br>可让他感到意外的是，在催动了天赋树威能之后，天赋树的燃料储备竟是在迅速消耗，与此同时，身形一轻，那种压制消失的无影无踪。</br></br>陆叶微微愕然，不过很快就明白了。</br></br>天赋树……不是当年的天赋树了。</br></br>当年深入虫族大秘境查探的时候，天赋树才只经历了一次兑变，到得今日已兑变了三次，威能自然比起以前更强。</br></br>只不过……需要付出的代价好像有些大。</br></br>这种力场型的压制无影无形，持续连绵，所以天赋树得时刻保持着焚烧杂质的状态，将侵入体内的无形力场焚烧干净，对天赋树的燃料储备自然有不小的负荷。</br></br>天赋树如今储备的燃料可禁不住这样的消耗，用来抵挡磁爆的压制，还不如用在万象海的修行上。</br></br>想到这里，陆叶轻轻地将丫丫放下，然后祭出了龙座护持己身，再把丫丫抱在自己的怀里。</br></br>能明显地感觉到，丫丫也受到了这磁爆立场的压制，小眉头紧皱着，一脸不开心的样子，不过她终究有日照底蕴，这样的压制对她有多大影响，陆叶就不清楚了。</br></br>这一场磁爆足足刮了小半天时间才算过去，陆叶这才收了龙座，抱着丫丫从地峡中窜了出来，望着磁爆远去的方向，重新祭出星舟，赶紧赶路！</br></br>这乱爆区虽然有不少死星和荒星可供避灾躲难，但如果运气差，在磁爆到来时找不到合适的避难之地，一样麻烦。</br></br>这种诡异的地方，离殇完全帮不上忙，自躲进陆叶的神海之后便一直没现身了。</br></br>陆叶的运气还算不错，接连好几次遇到了那种星空磁暴，都及时找到了避难的地方。</br></br>可运气这东西总有耗尽的时候，又一次远远看到了星空磁暴，陆叶连忙四下搜寻，结果没有发现任何死星或者荒星存在的痕迹。</br></br>眼瞅着磁暴就要席卷而至，陆叶只能一咬牙，再次祭出龙座，然后一只大手将丫丫抓着放在胸口处，准备硬抗这一次的磁暴。</br></br>他没有躲避，反而转过身，朝着磁暴迎了上去，因为只有逆向而行，才能更迅速地摆脱磁暴笼罩的范围。</br></br>巨大的龙脊刀已被祭出，三丈高的猩红身影冲进磁暴之中，就如一滴水落进了大海，没泛起一点涟漪。</br></br>之前一直都找到合适的地方避难，陆叶还难以体会这磁暴的恐怖，此刻亲身入了其中，立刻察觉到它的凶险。</br></br>身在其中，很快便不辨方位，整个人哪怕拼尽全力，也只能跟着磁暴席卷的方向随波逐流，若只如此也就罢了，关键是磁暴之中夹杂着无数陨石，在经历不知多么漫长时间的卷动后，每一块陨石都速度极快。</br></br>陆叶手持龙脊刀，尝试着劈砍了几块朝自己撞击过来的陨石，结果自己的臂膀被震的发麻。</br></br>一时不差之下，更是被一块巨大的陨石撞个正着，哪怕有龙座护持，陆叶也是气血翻涌，眼冒金星。</br></br>磁暴之中，陆叶狼狈地腾挪着，在这样的星空奇伟之下，个人的实力实在太过渺小。</br></br>足足一个多时辰，陆叶也没能从这磁暴之中穿过去，他甚至有些怀疑自己到底能不能穿过去，被磁暴这样裹挟着，许多时候都身不由己。</br></br>正当陆叶头疼的时候，却忽然察觉到怀里的丫丫气息复苏起来，只是一眨眼的功夫，丫丫的气息就到了月瑶的程度，不过也仅此而已了……看样子这磁暴对她也有极大的压制。</br></br>陆叶还没明白发生了什么事，丫丫就一把抓住了他的胳膊，带着他朝一个方向掠去，面上明显有些急切的味道。</br></br>下一瞬，陆叶又感觉到了一股极为恐怖的吞噬力从一个方向上传来了过来，那吞噬力给他的感觉有些熟悉，然后他就惊讶地发现四周急速旋转的陨石竟都改变了方向，朝那股吞噬力传来的方向掠去。</br></br>丫丫的手上在用力，明显在与那吞噬力对抗，可无论她如何对抗，一大一小两道身影依然在徐徐地被那吞噬力牵引，跟着磁暴一起滑向吞噬力传来的方位。</br></br>四周的磁暴越来越小了，逐渐消弭无形，那恐怖的吞噬力也随之湮灭。</br></br>晕头转向的陆叶一眼就看到了一双如大日般闪耀的眼睛，正盯着他所在的方位，再往后看，一个巨大的鸟头还有大如星辰般的鸟身，通体泛着青光。</br></br>青鸟！</br></br>陆叶讶然，没想到在这地方又遇到了之前那只巨大的青鸟，只不过这一次青鸟给他的感觉不太一样，上次青鸟对他没有任何兴趣，这次陆叶却从它的双眸中感受到了一丝丝敌意。</br></br>“爹爹，快脱了！”丫丫忽然开口，表情都变得有些紧张。</br></br>陆叶虽不知是什么情况，可还是赶紧解除了龙座，将龙座收了起来。</br></br>青鸟又盯了他一阵，把陆叶看的心惊胆战，好在它眸中的那一丝丝敌意慢慢消失不见，然后它慢慢地转过身，扑腾了两下翅膀，似要飞离这片区域。</br></br>陆叶四下打量，那之前裹挟着他的星空磁暴已经消失的无影无踪，就好像从来没出现过。</br></br>星空磁暴自然不可能无缘无故消失不见，结合之前的经历和眼前的青鸟，陆叶隐约有所猜想。</br></br>不过青鸟居然又从千丘坟跑到这里来了，倒是奇怪的很。</br></br>眼看它要振翅离去，陆叶心头一动，带着丫丫就飞到了它背上，下一瞬，陆叶体会到了一把斗转星移的感觉。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50787746.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 28 May 2023 06:15:33 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百五十八章 坟包内</title><link>50771997.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>陆叶看的目瞪口呆，这才明白那粉色星云中到底都有什么样的凶险，这样的攻击莫说是他，便是丫丫恐怕都抵挡不得。</br></br>可那青鸟却恍若未觉，根本不理会诸多粉色触手的狂攻，任由那些触手抽打在自己身上，身上闪过一道道青色的光晕，抵挡住触手的狂攻，脚下一双利爪不断划动着。</br></br>也不知忙活了多久，那粉色星云竟从中裂开，紧接着青鸟鸟喙朝下啄去，陆叶没看清它到底啄到了什么，只隐约见到仿佛一条巨大的粉色虫子一样的东西被它啄进口中，仰头吞下。</br></br>在青鸟吞下那粉色虫子一样的东西之后，原本还对着它狂攻不止的粉色触手也仿佛失去了动力，软绵绵地垂落下来，重新融入星云之中。</br></br>青鸟却好像喝醉了酒了一样，身形变得东倒西歪，翅膀扑腾了几下，歪歪扭扭了一阵，这才匍匐在星云之上，动也不动。</br></br>“快走快走！”陆叶连忙招呼离殇，这地方待不得，虽说那青鸟似乎没发现他们，可这样的凶禽根本不是他们能够招惹的，更让陆叶毛骨悚然的是，这千丘坟里的坟包星云，居然好像是活的……</br></br>离殇也知道此地不宜久留，连忙全速驾驭星舟，朝一旁绕去。</br></br>可怕什么就来什么，就在星舟绕行的同时，陆叶忽然看到那边的青鸟抬头朝这边看了一眼，哪怕隔着不知多少万里的距离，这一眼之下，陆叶也有一股凉意从头袭到脚底板的感觉。</br></br>然后他就看到那青鸟鸟喙一张，离殇顿时惊呼起来，因为四周忽然出现一股莫名的吸力，在那吸力的牵扯下，她竟无法驾驭星舟了。</br></br>下一瞬，星舟如离弦之箭般朝青鸟那边飞了过去。</br></br>完蛋！陆叶表情苦涩，知道这下是真的死定了，这青鸟的威势他方才远远见了，知道不是自己能抵挡的东西，便是让丫丫出手都机会渺茫。</br></br>这一口下来，连星舟带人，肯定要被吞个干净。</br></br>怎么就这么倒霉呢？陆叶满心不解，这一路行来都好好的，偏偏到了这里遭了殃。</br></br>他与离殇都心情紧张忐忑，反倒是丫丫拍手欢呼，一脸开心的模样，似是浑然不知马上就要厄运临头。</br></br>前后不过十几息时间，星舟就跨越了十几万里之遥，直接被青鸟吸到了面前，可让陆叶感到诧异的是，就在星舟即将落入青鸟之口的时候，那股吞噬星舟的力量忽然消失不见。</br></br>星舟就这样悬浮在了青鸟面前。</br></br>近距离观瞧，愈发能感受到青鸟体型之恢弘，陆叶此刻完全看不到青鸟的全貌，只有一双巨大如两轮大日般的眼睛遮蔽了视野。</br></br>这青鸟似乎真的是醉了一样，两只眼中都有些朦胧的味道，歪着鸟头打量了一下星舟，再看看星舟中的三个小人儿，然后眼皮子开阖一下，便失去了研究的性质，重新匍匐在星云上，眯眼打起了盹。</br></br>陆叶与离殇大气都不敢喘一口，直到青鸟重新匍匐下来，陆叶才慢慢松了口气，知道青鸟对他们完全没兴趣，估计只是瞧见了他们的星舟，一时新奇才把他们弄过来的。</br></br>这幸亏没被它一口吞了，也不知是不是青鸟吃饱了的缘故，否则这下死的可就太冤枉了。</br></br>陆叶慢慢转过头，朝离殇望去，给她打了个眼色，离殇心领神会地颔首。</br></br>就在两人轻手轻脚鬼鬼祟祟，准备趁着青鸟打盹离开的时候，丫丫却雀跃一声，忽然从星舟上飞身而起。</br></br>陆叶大惊，抬手就朝她抓去，但丫丫的动作何其快，陆叶根本没抓到。</br></br>然后他就看到丫丫飞到了青鸟的鸟喙上，一路往上，看那架势，似是想飞到它的鸟头上！</br></br>陆叶的血又凉了……</br></br>可很快他就发现自己有些想多了，因为丫丫的动静不小，可青鸟却丝毫没有理会的意思，只是自顾地匍匐在那。</br></br>直到丫丫站到了青鸟的头上，对着陆叶招手，青鸟也依然没有反应。</br></br>这样一尊强大的凶禽，不可能对此毫无察觉，既然没有反应，那就说明它对此并不在意。</br></br>陆叶心情复杂，看样子有时候太过弱小也不全是坏事，最起码，强者不会对弱者生出什么兴趣。</br></br>“去看看吧！”陆叶转头招呼离殇，事已至此，怕也没用。</br></br>说话间，便闪身出了星舟，与离殇一并朝上飞去，很快来到青鸟的头顶上。</br></br>陆叶本以为丫丫招呼他上去，是有什么奇特的发现，结果并不是这样，因为丫丫正躺在青鸟头上的一片羽毛上，一脸舒服惬意的表情，待陆叶和离殇上来之后，她还拍了拍旁边，示意陆叶也躺下。</br></br>陆叶顺着她躺在旁边，离殇躺在另一边，丫丫更开心了，一手一个抱着两人的胳膊，咯咯笑个不停。</br></br>陆叶躺了一会儿，发现没什么玄妙，便又站了起来，左右打量了一下，很快被青鸟匍匐的星云吸引。</br></br>这星云原本是一整团，不过被青鸟用利爪撕裂了之后，便一直没有复原，站在这个位置朝下望去，看到的场景就好像是坟包裂开了一样，里面一片粉色。</br></br>想了想，陆叶让离殇带着丫丫待在原地，他自己飞身落了下去。</br></br>这坟包星云里到底有什么玄妙他还是很好奇的，没机会查探就罢了，如今有机会，自然想看一看。</br></br>坟包星云已经被撕裂，而且里面那个大虫子一样的东西已经被青鸟吞吃了，应该没有危险了。</br></br>顺着巨大的裂缝进入了坟包之内，入目全是粉色，从内部观瞧，这里面就像是一个肉质的腔室，似什么生灵的脏腑，陆叶能感受到这里面似乎残留了一些奇怪的气息，这种气息让他有些熟悉，却又想不起到底具体是什么东西。</br></br>再四下查探了片刻，陆叶的目光很快被星云某个角落处的东西吸引了过去。</br></br>那东西长达几十丈，有断裂的痕迹，陆叶略一沉吟，明白这东西到底是什么了，这玩意赫然是那被青鸟吞噬的大虫子断裂的部分，好似是虫尾。</br></br>看样子青鸟虽然将那大虫子吞噬了，可依然还有一些残留，不过这些残留太小，青鸟完全不感兴趣。</br></br>陆叶却很感兴趣，对青鸟来说，几十丈确实小，可对他来说却很大了。</br></br>走上前去，来到那虫尾所在，方才那熟悉的气息愈发浓郁。</br></br>陆叶抬手摸了摸，发现触感很像是血肉，不过让陆叶有些意外的是，这虫尾内似乎蕴藏了极为澎湃而浓郁的能量。</br></br>心念一动，催动起天赋树的威能，无形的根须延伸出来，扎进了那虫尾内。</br></br>下一瞬，陆叶露出惊容，因为这断裂虫尾内的能量确实澎湃，甚至超乎了他的想象。</br></br>迄今为止，他修行所用的资源，无非就是灵玉，也曾尝试过炼化几块灵晶，不过对比而言，灵晶内蕴藏的能量比起灵玉要更精纯浓烈，却远不如这虫尾内蕴藏。</br></br>陆叶眼前一亮，这是宝贝啊！</br></br>这虫尾完全可以当做灵玉甚至灵晶来使用，几十丈的长度，如果换算成灵晶的话，估计也得有几百万块了。</br></br>而这还只是残留的微不足道的一部分，被青鸟吞噬的才是大头。</br></br>这只是一个坟包星云里的，千丘坟内蕴藏的坟包星云难以算计，若是每一个坟包里都有这样的宝贝，那此地简直就是宝地！</br></br>陆叶有些不解，星空中那些强者到底是不清楚此地的情况，还是说根本不知道有这么一个地方，亦或者是即便知道，也没有能力获取？</br></br>不过不管是哪种情况，眼前这几十丈的虫尾都是他的了！</br></br>陆叶心情美滋滋，完全没想到，被青鸟吸到这里来，居然还有这样惊人的收获。</br></br>他尝试将这虫尾收进储物戒中，无奈根本没法做到，因为太大了，而且在检查之后他发现，这虫尾的末端，还连接在星云之内，估计正是因为这个原因，青鸟在吞吃那奇怪的大虫子的时候，虫尾才会断裂。</br></br>陆叶只能取出磐山刀，将这虫尾砍成一截截的。</br></br>这是个体力活，因为虫尾很坚韧，哪怕是加持了神锋的磐山刀，能对它造成的伤害有极其有限，陆叶只能催动潮海万重浪，在磐山刀的刀锋衍化出锯刃，慢慢将虫尾锯开。</br></br>等他将那几十丈的虫尾锯成十几段，全装进储物戒的时候，时间已经过去好几天了。</br></br>期间离殇下来查探了一次，见他正在忙碌便没有打扰。</br></br>直到数日后，陆叶才将虫尾全部收起，四下查探了一番，确定没有其他的遗漏，这才晃身飞了出去。</br></br>重新与离殇和丫丫汇聚，陆叶望着脚下的青鸟，心中已经没有多少畏惧了，反而对这青鸟满心感激。</br></br>若不是急着返回九州，他甚至想多在这里留一段时间，说不定还能从青鸟这里得一些好处。</br></br>青鸟还在沉睡中，看样子吃了那大虫子一样的东西之后，它也需要消化一阵。</br></br>陆叶带着离殇与丫丫回到星舟上，重新踏上归途。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50771997.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 27 May 2023 12:22:44 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百五十七章 千丘坟</title><link>50768501.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>脑海中微微一疼，陆叶皱起眉头。</br></br>毋容置疑，青螳的传承不是那么容易参悟的，因为人家用的双刀，所以陆叶若真想参悟青螳的传承，还得找第二柄刀才行。</br></br>自修行至今，陆叶从来没用过双刀，在这方面可以说是毫无经验，贸然尝试不但不会提升他的实力，反而会有些掣肘。</br></br>可为了参悟青螳留下的传承，不得不勉为其难试一试了，因为若是通不过青螳的考验，就无法见识到后续更多先辈的风采。</br></br>不过很快他又想到一个问题，自己在青色大殿内是一缕神念的显化，并非真正的肉身，磐山刀也不是他带进去的，而是直接出现在身上，就算他真的找到了另外一柄长刀，能带进青色大殿吗？</br></br>心中疑虑，终究是要试一试的。</br></br>他身上有不少收集过来的储物戒，有从雾龙那边收集的，还有之前离殇收集虫族修士得来的，以前懒得查探，此时只能看看那些储物戒中有没有刀类的宝物了。</br></br>将那些储物戒取出，一个个打开，虫族修士的储物戒里面基本没什么好东西，都是一些上不了台面的玩意。</br></br>倒是那些得自雾龙内的储物戒，让陆叶找不到不少有价值的宝贝，便是灵玉灵晶都收获了大把。</br></br>还真让他找到一把刀！</br></br>陆叶将那刀取出，仔细打量，略感惊奇。</br></br>因为这刀很长，比起磐山刀都要长上一半有余，没有刀鞘，即便是在储物戒中放了不知多少年，依然没有任何腐朽的迹象。</br></br>而且陆叶尝试催动灵力往内灌入，竟是没有半点反应。</br></br>这玩意……怕不是一件法宝级的长刀！</br></br>陷落在雾龙中的修士修为高低无法判断，不过只瞧丫丫就可以看的出来，那是连日照都会迷失的星空奇观，所以若说有别的月瑶或者日照陷落其中，倒也正常，他们的储物戒中有法宝级的宝物，不足为奇。</br></br>这把法宝级的长刀造型有些奇特，整体看起来，就像是一颗巨大的从某种凶兽口中断裂的獠牙，陆叶再看刀柄，发现那刀柄上刻着一个符号，仔细打量，隐约辨别出来那是一个牙字。</br></br>牙刀！</br></br>双刀在手，陆叶没有耽搁，再次心神沉浸，现身在青色大殿中。</br></br>他第一时间看向自己的左手，然后就有些傻眼，因为牙刀并没有被他带进来，他原本握着牙刀的左手，空无一物。</br></br>这怎么玩？</br></br>既要参悟青螳的双刀术，双刀是必不可少的，可他手上只有一把磐山刀，根本没办法将第二把刀带进来，要如何参悟呢？总不能让自己用磐山刀的刀鞘吧？</br></br>他这边神色无奈的时候，青螳却没有丝毫耽搁地发起了攻击，依然如第一次一样，身形旋动间，双刀接连不断地斩下，速度越来越快，力量越来越重，陆叶抵挡的越来越艰辛，他尝试用磐山刀的刀鞘当做第二把刀，可用起来总有一些不得劲的感觉。</br></br>没片刻就被青螳杀出了青色大殿。</br></br>陆叶头疼了，如今摆在他面前的似是一个无解的难题，心神沉浸入青色大殿中，只能映照出磐山刀，没有第二把刀可以用，就无法参悟青螳的传承，参悟不了，就见识不到后面更多的先辈的英姿。</br></br>这情况似乎只能勉强用磐山刀的刀鞘来替代第二把刀，可方才陆叶尝试了一下，发现这不是明智之举。</br></br>沉吟间，陆叶眼前一亮，自己似乎忘记了一个东西，如果那个东西能带进青色大殿的话，那自己面临的问题就迎刃而解了。</br></br>心神既然能沉浸青色大殿显化，而且磐山刀也已经被映照了进去，按道理来说，那个东西也已经映照进去了，只是自己一直疏漏了而已。</br></br>这么想着，陆叶稍作休息，再次进入青色大殿。</br></br>这次没等青螳动手，陆叶就低头朝自己的磐山刀望去，然后心念一动，探手一抓，另一柄长刀被陆叶抓了出来。</br></br>斩魂刀！</br></br>这件得自九州天机宝库的宝物是一件魂器，不过它拥有与自身兵刃相融的特性，甚至可以随意地改变形状，陆叶一直都拿它来构建刀身内的禁制，提升变幻磐山刀的威能。</br></br>如今来看，斩魂刀果然可以在这青色大殿之中显化出来，如此一来，陆叶就有了双刀可用！</br></br>他心念一动，连忙将斩魂刀改变成了牙刀的模样，因为他觉得，真要在双刀术上修行有成，日后对敌肯定要借助牙刀，提前熟悉一下牙刀的种种特性，自然更能发挥威力。</br></br>才刚做完这些，青螳就扑杀了上来。</br></br>这次陆叶虽然依旧没坚持太久，但终于可以真正地修行了，不免心中欢喜。</br></br>这一日，陆叶心神从青色大殿中退出时，便听离殇道：“前面就是千丘坟了。”</br></br>陆叶闻言，抬眼望去，果然见到前方一大片粉色印入眼帘，那一团团粉色分布在星空各处，乍一眼看过去，就像是一团团粉色的棉花糖一样，不知诞生于何时，更不知会存留到什么时候。</br></br>不过那些粉色的星云造型却颇为奇怪，一个个看起来就像是坟包一样，千丘坟的名字也正是因此而来。</br></br>这是一处星空奇观，不过与大多数星空奇观不太一样，它笼罩范围虽然足以覆盖好几个星系，但一个个星云坟包却分布的极散，所以虽然是星空奇观，可只要不进入那星云坟包，只穿插路过的话，并没有太大危险。</br></br>丫丫爬到了陆叶头顶，眺望着那些粉色星云，欢呼雀跃，似乎很开心的样子。</br></br>“真是壮观！”陆叶静静地望着，星空中的景色千姿百态，这样的壮观场景，是很难在界域内见到的，纵是强如日照，在这样的星空奇观面前，也只能感受到自身的渺小。</br></br>不过轮回树在给予陆叶的星图中有标注，千丘坟这边虽然没有什么特别的危险，但绝对不能轻易靠近那些粉色的星云，因为这些玩意本身有极为神秘的诡异莫名，不是陆叶这样的星宿能够抗衡的。</br></br>陆叶不知道这些星云里到底有什么诡异，却也不会轻易去尝试。</br></br>“到底是你回家还是我回家？”离殇忍不住白了他一眼，自从踏上回程之路，驾驭星舟的事基本就落在离殇身上，而且在她驾驭星舟的时候，陆叶基本都是在一种入定修行的状态，若不是有个丫丫陪她，这一路行来简直无聊死了。</br></br>陆叶汗颜，觉得确实不应该，这终究是自己回家，把人家离殇当成苦力倒是自己的不对，连忙取了许多炼神草出来，放进一个储物戒，双手奉上：“道友辛苦了！”</br></br>离殇轻轻地哼了一声：“这还差不多。”</br></br>倒不是真想要找陆叶要什么好处，可炼神草这东西她还真拒绝不了，对她有大用，痛快收下，心情也愉悦不少。</br></br>星舟进入了千丘坟笼罩的范围，在一团团坟包一样的粉色星云中穿行而过，陆叶没再进入青色大殿，虽说轮回树在星图上有标注，但凡事总得以防万一，所以他觉得还是小心谨慎一些的好。</br></br>正好趁着这段时间熟悉牙刀，一个兵修想要完全发挥出自身兵刃的力量，基本都是需要在一次次生死中磨砺出来的，就如磐山刀，从陆叶很弱小的时候便一直跟随着他，早已与陆叶达到了人刀相印的程度，所以陆叶拿着磐山刀能发挥出全部的力量，可换成其他长刀，多少有些不自在。</br></br>牙刀是专门用来参悟青螳刀术的，并非陆叶的主刀，如今也没有那么多生死磨砺，更何况，这玩意是法宝，陆叶想与它人刀相应可不是那么简单的事。</br></br>所以陆叶想了一个取巧的办法，这也是许多兵修在得到新的兵刃最常用的办法，那就是隔三差五往刀身上融入一滴自身的精血，让牙刀熟悉自己的气息，如此一来，等自己需要用到它的时候就可以如臂使指了。</br></br>按照星图上的标注，想要穿过千丘坟笼罩的范围，少说也得三月时间。</br></br>一路安宁，因为坟包一样的星云分布的很散，所以星舟很少有需要改变航向的时候，偶有需要，提前避开那些坟包即可。</br></br>一晃一月有余，这一日星舟正在航行之中，丫丫忽然兴奋地指着一个方向：“爹爹你看！”</br></br>陆叶顺着她手指的方位望去，初始还没看到什么奇特的东西，但随着距离的不断拉近，再仔细望去时，不禁悚然动容。</br></br>只因那个方位上，一团坟包星云的上方处，一只体型巨大的禽鸟正站在上面。</br></br>千丘坟内的坟包星云，一团团皆如一颗星辰般大小，但此刻这禽鸟站在上面，就像是站在一个鸟窝上。</br></br>那禽鸟的体型之庞大，实乃陆叶平生仅见，禽鸟通体呈现出青色，也不知是不是星兽。</br></br>此时此刻，这青鸟正用一双利爪拨拉着那一团粉色星云，似是在里面寻找什么东西。</br></br>被它拨动之下，粉色星云就如有生命一样蠕动变幻着，时不时地，从那粉色星云之中，还有一条条粉色的触手朝青鸟袭去，威势强横，足以毁星碎月。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50768501.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 27 May 2023 06:15:22 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百五十六章 青螳</title><link>50757417.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>一个月瑶居然被一个星宿斩了一臂，哪怕是他有所大意，这种事也不应该发生，这简直就是奇耻大辱，回头是要被其他虫族月瑶嘲笑一辈子的。</br></br>如此屈辱之下，不杀陆叶，怎能一泄心头之怒？</br></br>可还没等他冲至陆叶身前，便对上了一双冷漠的目光。</br></br>目光来源不是陆叶，而是他一直抱在怀里的丫丫。</br></br>丫丫是很乖巧听话的，陆叶之前让她稍安勿躁，她就一直安静到现在，直到陆叶被这虫族月瑶一拳打伤。</br></br>丫丫明显有些生气，此时此刻，那双眼睛中都流淌着异样的光彩，盯着愤怒之下朝这边扑杀过来的虫族月瑶，就如同看着一个死人。</br></br>在她目光的注视下，虫族月瑶竟有些心中打鼓的感觉，越是往前冲，心中危机感越是强烈，好似那边有什么莫名的危险在等待自己。</br></br>在陆叶的凝神戒备下，这虫族月瑶的速度越来越慢，直到最近竟停在了十几里外的地方。</br></br>他盯着陆叶怀里的丫丫，表情变幻莫名，犹豫了好一阵，终究没敢冒险，竟是一言不发，掉头就走！</br></br>他不觉得丫丫是个普通的孩子，能在星空中生存的，怎么可能普通，可他从始至终都没能从丫丫身上感受到任何修行的痕迹，这让他有些看不透，正是因为看不透，所以才不敢冒险。</br></br>这次虫族算是踢到铁板上了，也不知从哪里冒出来的人族，竟杀了虫族这么多星宿，甚至连他亲自出马都没能找回颜面。</br></br>虫族月瑶离去了，临走时还没忘记带上自己的断臂，那些在远处观望的虫族星宿们自然也不敢继续停留，纷纷作鸟兽散。</br></br>陆叶轻咳一声，压下胸口翻滚的气血，意识到自己跟月瑶还是有不小差距的。</br></br>哪怕他如今被离殇附魂，更借助了新磐山刀之利，可对阵一个虫族的月瑶前期依然这般吃力，究其原因，还是体内力量质的差别。</br></br>若大家体内都是灵力，纵然对方的修为更高，陆叶觉得自己也能将之斩杀，但在自己体内的灵力兑变成法力之前想杀月瑶，难度太大。</br></br>“爹爹，他被我吓跑了！”丫丫忽然开口，一脸自豪的表情。</br></br>“丫丫厉害！”陆叶赞了一句，提着刀，转身看向自己星舟陷落之地。</br></br>星舟还被那蛛网束缚着，悬浮在几块陨石中间，但那之前盘踞在最大的一块陨石上的星兽蜘蛛却是不见了踪影，陆叶方才忙着与虫族拼杀，并没关注到这星兽蜘蛛是什么时候消失不见的。</br></br>离殇解除了附魂状态，从陆叶体内闪出，开口道：“你等着，我去把星舟弄过来。”</br></br>陆叶点点头，直接坐了下来，然后从储物戒中取出疗伤和恢复用的灵丹吞服。</br></br>消耗很大，纵掠之术虽然了得，可对自身的负荷极大，这种负荷不单单来自自身灵力的消耗，更有对肉身的压榨。</br></br>可以说，肉身若是不够强大的话，也是无法得到纵掠之术精髓的。</br></br>方才那一战持续的时间不算太长，可陆叶一身灵力已经消耗过半，就连一身血肉都有被撕裂的痕迹，不过这样的损伤对他来说不算什么，随便修养一下就能恢复。</br></br>甚至就连那虫族月瑶轰击在他背后的一拳，也只算是轻伤罢了。</br></br>反倒是那月瑶，被他斩了一臂……</br></br>正常来说，月瑶一臂被斩没什么大碍，就如之前康成，一条臂膀都粉碎了，付出一些代价依然断臂重生了。</br></br>可斩断那臂膀的是獠所化的新磐山刀，獠的诡异力量陆叶是知道的，那月瑶如果想将自己的断臂续接的话，可能会有些麻烦，除非他有能力驱散獠的力量。</br></br>总体来说，这一战虽没能斩杀那个月瑶，自己也不算吃亏。</br></br>离殇很快便将星舟从蛛网中弄了出来，驾驭到陆叶面前，又四下收拾了下战场，将死去的虫族星宿的储物戒收集起来，一行这才重新出发。</br></br>原本陆叶觉得虫族不会这么善罢甘休，一个月瑶前期拿不下他们，肯定会有更强的虫族在前方等待。</br></br>可出乎他的意料，之后的行程竟是一路安宁，再没有虫族来找麻烦，即便偶尔遇到了一些虫族，那些虫族也都远远避开，只当未见。</br></br>仔细一想，陆叶大概明白了，如今虫族有意染指无定星系，哪有闲心去针对一个过路的旅人，而且他这边越是往前，越是远离无定的方向，虫族强者也不至于一路追杀过来。</br></br>这倒是陆叶喜闻乐见的，他虽讨厌虫族，却也不想在这样的时候与虫族多做纠缠。</br></br>没有打扰，他伤势恢复的很快，几乎是在伤势恢复后的第一时间，他便沉浸心神，进入了獠内的青色大殿。</br></br>少倾，大殿之中，两道身影纵来掠去，皆都身如雷霆，就是在这样的纵掠之中，陆叶与阎息一直都在寻找出手的时机，可惜无论是谁都没有找到，便只能一直维持着这样的纵掠。</br></br>僵持的局面非但没有让陆叶感到枯燥，反而有些兴奋，因为以往他与阎息对抗的时候，基本上坚持不了太久便被他找到机会一击斩杀，如今能与阎息僵持住，无疑说明他的纵掠之术有了显著的提升。</br></br>这多亏了之前与虫族的一场血战。</br></br>可兴奋之余，陆叶又有些困扰，因为这样继续僵持下去的话，必定是谁也奈何不了谁的局面，这样的话，他要如何才能通过阎息的考验呢，总不能比谁更持久吧？</br></br>就在他这么想的时候，阎息的身形忽然定住，陆叶也急忙停了下来，抬眼望去，只见那边阎息冲他微微颔首，然后身形忽然消散。</br></br>陆叶一愣，紧接着便反应过来到底是怎么回事了。</br></br>看样子事情没有自己想的那么复杂，在纵掠之术中，只要能与阎息僵持到一定时间，无疑就算是通过了他的考验。</br></br>一如当初青离的身影消失，阎息现身一样，眼下阎息的身影消散，又一道身影凭空出现。</br></br>陆叶颇有些期待地朝前望去，两位先辈在獠内留下的传承让他获益巨大，所以陆叶很想知道，下一位先辈会是哪个种族，又留下了什么传承。</br></br>身影慢慢凝聚，逐渐凝实，陆叶的表情却慢慢变得古怪。</br></br>因为他发现，这第三先辈，看起来居然像是个虫族！</br></br>再仔细看，不是像，根本就是一个虫族。</br></br>獠居然曾经被虫族获得过，这倒是让陆叶有些意外，不过转念一想，獠存在于世已不知多少岁月，这无数万年下来，得到它的强者不知凡几，有一位虫族倒也不是什么奇怪的事。</br></br>这个虫族有着人形的外貌，但两条手臂却不是正常的臂膀，而是两柄长刀，这造型陆叶眼熟，早在九州的时候，他就见过这种造型。</br></br>虫族之中，有一种看起来像是螳螂一样的分支，两柄臂刀就是这样的东西，这也是螳螂虫族杀敌的利器，锋锐无匹。</br></br>虫族现身之后，看了一眼陆叶，一如青离和阎息初次现身时的那样，徐徐开口：“虫族，青螳！”</br></br>这次他只报了自己的种族和姓名，倒是没说出身来历。</br></br>话落之时，青螳身形一转，一支螳刀就斩了下来，陆叶连忙抬刀招架，铛地一声响动，陆叶身子微微往下一沉。</br></br>与青离与阎息的争锋让陆叶明白，无论这些先辈曾经取得多么巨大的成就，站在多么高的高度，在这獠刀内的青色大殿中，他们所能催动的灵力都是跟自己相差无几的。</br></br>因为那灵力的来源，就是自己灌入刀身中的灵力。</br></br>不过相差无几的只是灵力，他们的力量还是速度又或者是反应能力，皆都是他们在星宿后期本身拥有的水准。</br></br>只从青螳这一刀上的力道来看，陆叶便知他的力量不逊于自己，而且似乎速度更快！</br></br>正常情况下，陆叶挡住这一刀势必会要反击，然而很快他就察觉到，自己根本没有反击的机会。</br></br>螳刀压下，青螳身形顺势一转，陆叶还没从上一刀的压力中缓过来，青螳第二刀已经劈落了下来，速度比起第一刀似乎更快了一丝。</br></br>陆叶身形又是一震，心中讶然，因为这一刀不止速度更快了一点，力量似乎也更强了一些。</br></br>然后他的表情就苦涩起来，因为他已经预感到接下来会发生什么事了。</br></br>果不其然，青螳整个人不停地转动着，两柄镗刀交错不停地朝陆叶斩击过来，一刀之后便是第二刀，根本没有丝毫停顿。</br></br>而且在陆叶的感受中，青螳的每一刀都比上一刀威势更强。</br></br>短短十几刀，陆叶几乎整个人都被压在了地上，他没有施展阎息的纵掠之术，因为这不是与敌人的生死搏杀，他是要参悟青螳留下来的传承，所以他在承受巨大压力的同时，紧紧地观瞧着青螳的动作。</br></br>迅疾无比的斩击让陆叶只有招架之功，根本没有还手的可能，越来越沉重的刀势让陆叶慢慢濒临自身极限。</br></br>直到青螳又一刀斩下，陆叶再没能抵挡，直接被杀出了青色大殿。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50757417.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 26 May 2023 11:11:10 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百五十五章 激战</title><link>50755936.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>自虫族动手，再至那月瑶加入战场，前后也不过十息时间，但这短短十息内，却有十多位虫族星宿被斩，余者皆露惊容。</br></br>虫族月瑶本以为自己上阵能遏制住局面，可他却骇然发现根本没用，纵然他下令毁了散布在战场各处的御器，那身影依然鬼魅如初，完全无法把握痕迹。</br></br>虫族月瑶怒吼连连，这场面让他感到愤懑，他确实有强大实力，可敌人根本不与他交锋，身形纵掠来回，在虫族阵型之中穿插，只盯着那些星宿斩杀不停。</br></br>越来越多的虫族星宿遭殃，坚硬的甲壳防护根本不能给他们提供半点安全感。</br></br>陆叶渐渐有所明悟，与阎息的争斗虽然激烈，但那毕竟不是真正意义上的生死搏杀，因为陆叶知道，即便在那青色大殿内自己被斩了，也只是损失一缕神念，所以并没有生死间的危机感。</br></br>但这里不同，这是真正的搏杀，虫族月瑶只看到他纵掠收割，轻松至极，可实际上他每一次纵掠都是在生与死边缘游走，因为任何一次失误都可能导致自身的万劫不复。</br></br>阎息的纵掠之术，实际上就是在兵行险招，这样的感悟在青色大殿中是永远无法体会到的。</br></br>陆叶终于明白自己为什么一直没有通过阎息的考验了，哪怕他一直都觉得自己的纵掠之术已得精髓，可始终不是阎息的对手。</br></br>如今有了这样的感悟，陆叶有信心通过阎息的考验，可惜眼下时机不对，否则他还真想进那青色大殿试试自己的想法。</br></br>这是与以往所有争锋都不同的战斗，以往的战斗，陆叶大多都是凭借霸刀术的精妙，以无上之威凌虐强敌，可这样别开生面的搏杀中，陆叶头一次感受到了什么叫快乐，纵掠之间，来去如风，信手取敌性命的快乐。</br></br>这无疑是一种很新奇的体验，不免让陆叶的心情有些古怪。</br></br>纵掠不单单只是纵掠，纵掠是个过程，想要杀敌还得依赖纵掠之后那一瞬间的爆发。</br></br>这一点上陆叶并不欠缺什么，无论霸刀术还是青离传承下来的獠牙毕露，都是力量爆发的方式。</br></br>更多的虫族星宿战死，那虫族月瑶却是连陆叶的一根头发都没有摸到，眼见还活着的星宿不足一半，他连忙大吼：“都散开，躲远点！”</br></br>一群虫族星宿本就心情惶恐，谁也不知下一个倒霉的会不会是自己，此刻得令，立刻朝四方散去，想要逃离战场。</br></br>陆叶盯住一个方向，衔尾追杀，几次纵掠下来，便将那些遁逃的虫族星宿杀的干干净净。</br></br>他还要再追击别的方位，但那虫族月瑶岂会给他这个机会，死死地缠住他不放，陆叶屡次纵掠想要摆脱他，竟都没能得逞。</br></br>先前有诸多虫族星宿做掩护，虫族月瑶束手束脚，这才让陆叶逍遥自在，如今四周再无其他虫族，只他与陆叶放单，自然没了顾忌，一身法力疯狂涌动，气血沛然，整个身体都濛上了一层血雾，好似燃烧起来一样。</br></br>若对方是月瑶中期，陆叶还不会有什么想法，实力差距摆在那，他有想法也没用，不过对方终究只是个月瑶前期，陆叶觉得自己未必就没有一战之力。</br></br>打定主意，也不去追杀那些虫族星宿了，身形掠动，化作一道血光，身如清风飘向那虫族月瑶，迅如闪电。</br></br>眼见陆叶居然敢主动杀来，这虫族月瑶勃然大怒，只待陆叶靠近时，忽然一拳轰去。</br></br>那拳锋之上，强悍法力凝而不发，直待拳尽之时才轰然爆裂。</br></br>虫族月瑶眉头一皱，因为他感觉到这一拳没能打中陆叶，反倒是自己的臂膀被人家斩了一刀。</br></br>火星四溅，臂膀上一股大力传来，甲壳上留下了一道一寸深的裂痕！</br></br>好快的速度，好大的力气，好锋利的刀！</br></br>虫族月瑶终于明白，本族的星宿为何不是这人族的一合之将了，这样恐怖的速度和力量根本不是一个星宿后期能够具备的，再辅以对方那锋利长刀，哪怕是虫族星宿的甲壳，也抵挡不住对方的斩击。</br></br>即便他是个月瑶，甲壳居然也被斩伤了，不过这样的伤痕对他来说根本没有任何影响。</br></br>扭头望去，只见那边陆叶的身影就站定在几里之外，静静地凝视着他。</br></br>四目相对，一个眸光喷火，一个眼神沉凝。</br></br>能战！这是陆叶与对方一次交锋之后的感觉，毕竟他此刻是离殇附魂的状态，能发挥出超越自身的水准，不过终于境界有差距，所以还是得小心一些。</br></br>星宿的灵力与月瑶的法力终究有质的区别，方才对方那一拳虽没能打中他，可单单只是拳劲的余波，就有让他受到威胁的感觉。</br></br>所以真要与对方一战，还是不能硬拼，硬拼之下毫无胜算，单单只是两人体内力量的碰撞，陆叶就没有获胜的机会。</br></br>除非能让离殇掀起魂战，在神魂上灭了对方，可上次离殇能对血豪掀起魂战，那是趁着人家心神有所松懈才成功，因为当时血豪觉得已经胜券在握，这一次机会不大。</br></br>退一万步说，就算离殇真能掀起魂战，此刻陆叶需要面对的敌人可不止一个虫族月瑶，还有许多逃走的虫族星宿在远处观望，一旦魂战起，陆叶肉身这边就毫无防护了。</br></br>还是得依靠纵掠之术。</br></br>严格意义上来讲，纵掠之术最适合被围攻的局面，纵掠间讲究的是一个来去如风，出其不意，面对单个对手，纵掠的精妙就失去了意义，因为敌人只有一个，没办法打别人出其不意。</br></br>可不能硬碰硬的话，陆叶别无选择。</br></br>磐山刀确实足够锋利，却也只在对方的甲壳上留下一点伤痕罢了，连皮肉都没能伤到，陆叶估摸着就算加持了神锋，也未必能将敌人怎么样。</br></br>灵力自体内急速流转时，对面那虫族月瑶却已按捺不住了，身形一晃便朝这边扑杀而来。</br></br>陆叶持刀迎上，他心里清楚，越阶争斗，自己的机会不多，可能只有一次，所以他决定全力以赴！</br></br>刹那间，两道身影就碰撞在一起，虫族月瑶双拳贯出，狂暴的力量涌动，覆盖了前方偌大一片范围，他见识过陆叶的纵掠，自然知道敌人的灵活，如此一来便可封锁陆叶所有的方位。</br></br>精纯法力凝聚的屏障就如一面坚固至极的墙壁，挡在了陆叶身前。</br></br>然而下一瞬，虫族月瑶的变了脸色，因为明明气势汹汹持刀朝他扑杀过来，似乎要与他一决生死的敌人，竟在这一瞬间消失的无影无踪！</br></br>月瑶的神念铺展，刹那间就把握住了陆叶的气息所在。</br></br>霍然转头，陆叶竟已纵掠至了他的身侧处，漆黑的长刀狠狠斩下，毫无花俏，刀身之上，灵力狂涌。</br></br>这绝对是陆叶一身力量的爆发，大有一股不是敌死就是我亡的凶悍。</br></br>虫族月瑶却是毫不在意，只是举起一臂，横在身前，这一刀看着凶猛无双，可之前亲身体验过陆叶的斩击，所以他知道这一刀根本不可能将自己怎么样，依靠自身甲壳的防护，他随随便便就可以挡下来。</br></br>另一手紧握成拳，对着陆叶就轰了出去。</br></br>长刀斩落，虫族月瑶微微惊诧，因为这一刀之下，他感觉自己的甲壳被斩出了更深的伤痕，对方的长刀似乎变得比方才更加锋利了。</br></br>可也仅此而已了，破不开自己的甲壳防护，一切都是徒劳。</br></br>念头还没转过，虫族月瑶心中忽然一悸，隐有不妙的感觉萦绕心头，紧接着便似乎听到了潮起潮落的动静。</br></br>他的面前，陆叶神色古井不波，面对对方轰击出来的拳头视而不见，事实上他是躲闪不开，只能仓促间凝聚几道圣守护持己身。</br></br>加持了神锋灵纹的磐山刀，确实比方才更锋利，但也只能在对方的甲壳上留下更深的伤口，勉强触及皮肉。</br></br>可陆叶所依仗的，并不是神锋。</br></br>此时此刻，磐山刀的刀锋之上，有无数细碎的浪潮起伏，顺着刀锋急速流淌，往复奔腾。</br></br>磐山刀的刀锋刹那间化作了锯刃。</br></br>火星四溅时，虫族月瑶的甲壳被破开，巨疼传来，引的虫族月瑶一声惊叫。</br></br>陆叶咬牙全力爆发，凶猛一刀斩落！</br></br>鲜血飞溅，一同飞出去的，还有半只臂膀！</br></br>陆叶身前的几层圣守化作的屏障如纸糊的一般破碎开来，灵力凝聚的屏障，终究挡不住法力的冲击。</br></br>仓促间，陆叶转了个身。</br></br>坚硬的拳头轰击在陆叶的后背处，直接将后背打出一个坑窝，胸前猛地一鼓，似乎心脏都要被打出来，巨大的力量席卷之下，陆叶如离弦之箭般飞出去，口中鲜血狂喷，只觉体内有强大的力量如毒蛇一样横冲直撞，那无疑是侵入自己体内的法力。</br></br>不过很快，天赋树就发挥了作用，将那些侵入自己体内的法力焚灭一空。</br></br>远飞几十里，陆叶这才狼狈站定身形。</br></br>才刚刚转身，就看到那月瑶虫族一脸狰狞地追击而来。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50755936.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 26 May 2023 05:11:44 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百五十二章 巨大虫巢</title><link>50730131.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>无定天启阁，放眼这四方星系也是大名鼎鼎的秘境，尤其是对星宿境的修士有极大的好处，天启阁十年才开启一次，一次只能进去三个人，以往都是无定界本界最有资质的星宿才有资格进入，这一次都阆居然得了一个名额。</br></br>华晟知道，这都是陆叶的功劳，若非陆叶，都阆哪里捞的到这种好事，振奋之余不免唏嘘，想他在无定这边混了一辈子，到头来还没有一个外来的修士面子大。</br></br>但这也是没办法是事，可不是谁都能掌握一条安然前往万象海的路线的。</br></br>华晟心事重重地离开了无定界，准备返回赤空，将都阆送过来。</br></br>值此之时，朝无定外航去的星舟上，康成面上挂着笑容，一脸正色地跟陆叶赔罪：“先前康某思虑不周，多有得罪，还请小友勿怪。”</br></br>“道友有心了，些许小事，过耳清风罢了。”陆叶回了一句。</br></br>康成见他确实没有怪罪的意思，这才面色一松，取出一个储物戒来：“小友，这是临行之前界主吩咐备下的，一些不值钱的小东西，还请小友收下。”</br></br>陆叶没客气，伸手接过，神念一探，发现里面的东西不是别的，竟全都是五颜六色的灵果。</br></br>心头了然，看样子是丫丫之前的表现让姜尚看在眼中，特意吩咐人给丫丫备下的礼物。</br></br>这些灵果无疑都很不凡，品种和数量极多，说不值钱那是不可能的，这样一大堆灵果，少说也价值个几万灵玉。</br></br>“界主有心了。”陆叶点点头。</br></br>彼此年纪修为的差距摆在这里，姜尚吩咐康成相送，就是给他赔罪的机会，如今事情已了，倒没什么太多可以交流的，康成沉默地驾驭星舟，陆叶则将磐山刀横置在膝上，沉浸心神，进入了青色大殿，与阎息争锋。</br></br>阎息这家伙实力无疑很强，不过他整个人滑的就跟泥鳅一样，在青色大殿内纵来掠去，陆叶拼尽全力竟也摸不到他的衣角。</br></br>可若是被他找到机会的，伴随而至的必然是雷霆万钧的一击，那奇妙的纵掠之术看的陆叶叹为观止，心头明了，想要解决掉阎息，过他这一关，非得学他的纵掠之术才行，否则连人都砍不到，如何能够战胜他。</br></br>时间徐徐流逝，晃眼便是三月之后。</br></br>这一日，陆叶睁眼之时，一直沉默的康成忽然开口：“小友，要出无定了。”</br></br>正常情况下，按陆叶自身的速度，想要横穿无定肯定不止三个月，不过康成的速度毕竟更快许多，这也是姜尚让康成送陆叶一程的原因之一，他们也想陆叶早点赶回玉螺，再早点回来。</br></br>陆叶闻言，抬眼看去时，只见前方一块巨大的浮陆上赫然有一些建筑的痕迹，而且那浮陆周围，竟有不少修士活跃的身影。</br></br>似是瞧出了陆叶的疑惑，康成解释道：“自几十年前那虫巢漂泊而至，我无定就在此地构筑了防御前线，防备虫族的入侵，如今那里有我无定的两位日照坐镇。”</br></br>这般说着，驾驭着星舟朝那浮陆掠去。</br></br>足足小半日后，才抵达浮陆所在，这浮陆看起来像是一座界域的残片，也不知破碎了多少万年，就这样漂泊在星空中，如今被无定的日照施展手段束在了这里，当做前线的堡垒。</br></br>此前有这个浮陆遮挡，陆叶还没看到太多东西，可上了浮陆之后，陆叶才发现星空中的一处奇景。</br></br>远在不知多少万里之外的星空中，有一个椭圆形的，看起来像是蜂巢一样的东西静静矗立着。</br></br>这样看过去，那蜂巢顶多只有拳头大小，但考虑到距离的原因，陆叶估摸着这蜂巢最少也有一颗星辰那么大！</br></br>虫巢！</br></br>陆叶一眼就认出了这东西的底细。</br></br>这完全颠覆了陆叶对虫巢的认知！</br></br>他以前所见过的虫巢，基本都是在地下，规模就算很大，也有一个极限，可眼前这座虫巢体量之庞大，是他之前根本无法想象的。</br></br>这哪里是虫巢了，这根本就是一颗星辰，只不过与一般的星辰不一样，这样的虫巢在虫族的驾驭下，能够在星空中漂泊游荡，若遇有生机的界域，虫族便可倾巢而出，待虫族离去之后，界域也就死亡了。</br></br>哪怕隔着很远的距离，陆叶也能看到那虫巢四周有大量虫族进进出出的痕迹，不但虫巢四周有，这附近的星空，处处都可以见到虫族活动的身影。</br></br>与血族并列星空两大灾难，从某种程度上来说，虫族的危害比血族更胜！因为虫巢的特殊性，在它四方游荡的过程中，不知多少有生机的界域和星辰都遭了殃。</br></br>一般情况下，无论什么种族的修士，在星空中遇到血族或者虫族，都会想办法赶尽杀绝，这两大种族是真正的臭名昭著人人喊打的存在，可偏偏这无数年下来，两族一直都没有灭绝。</br></br>那虫巢就这样矗立在无定的家门口，一副虎视眈眈的样子，虽没有入侵的迹象，但任谁家门口有这样的东西也不会太自在，谁也不知道这虫巢会不会突然闯进无定星系。</br></br>坐镇在这里的两位日照只有一位留在这里，还有另外一位出去查探情况去了。</br></br>康成领着陆叶拜见了一下那位日照，那是一个神色冰冷的女子，不知遭遇了什么，竟瞎了一只眼，左眼上戴着一个眼罩，看起来怪异至极。</br></br>她应该是个兵修，因为她整个人的打扮很干净利索，气息也极为凌厉。</br></br>康成对她似乎很敬畏的样子，神念传音说了一阵，那女子这才诧异至极地朝陆叶望来，又看了看被陆叶抱在怀里很不安分的丫丫。</br></br>若非康成言明，她实在看不出丫丫有什么不寻常的地方，可就是这样一个普普通通似乎没有任何修行痕迹的小丫头，居然与她一样，同为日照？</br></br>“虫族最近有些不太安分，你想要穿过前面的星空可不是一件容易的事，哪怕你有日照护持，若不小心暴露行踪也是麻烦事，虫族那边可不止一位日照！”</br></br>陆叶道：“还请前辈指点一条合适的路线。”</br></br>他虽然可以隐匿己身，而且经过他推衍的新隐匿灵纹比起以前的功效更强，可丫丫这边不行，他在路上已经尝试过让丫丫隐匿自己了，结果丫丫一脸懵懂地望着他，似乎完全不知隐匿为何物。</br></br>而且催动隐匿飞行的话，速度远不如星舟，所以陆叶觉得还是得驾驭星舟前行。</br></br>如此就必须得有一条相对安全的路线才行，这也是他跟着康成前来拜访这位日照的原因，人家在这里坐镇了几十年，对这边的情况无疑很了解。</br></br>“合适的路线没有，如今虫族的触角遍布四方，你若想从这里穿过，我没把握让你不暴露行踪，顶多只能减少一些风险。”</br></br>“足够了！”陆叶颔首。</br></br>女日照也不废话，当即给陆叶指引了一条路线，在她得到的情报中，从这条路线走的话，暴露的风险是最小的，哪怕暴露了，也不太可能会引起虫族日照的关注。</br></br>“什么时候出发？”女日照又问道。</br></br>“我现在就走！”陆叶回了一声。</br></br>“那就动身吧。”女日照说完，迈步朝外行去。</br></br>留下陆叶与康成对视一眼，康成道：“小友，康某只能送你至此了，接下来的路还请小友小心为上。”</br></br>“多谢康道友！”陆叶致谢一声，虽然彼此第一次见面的时候闹的有些不太愉快，但陆叶并无损失，反倒是康成失了一臂，如今人家一路护送过来，些许不愉快陆叶自不会放在心上。</br></br>陆叶这边正要动身，却听一声清冷厉喝从星空深处传出：“滚出来！”</br></br>陆叶一怔，因为他听出这个声音正是那女日照的声音，也不知她在干什么。</br></br>不过很快陆叶就知道她在做什么了，因为她的声音响起没多久，便有极为狂暴的力量波动从星空深处传来。</br></br>即便隔着很远的距离，也能感受到那力量碰撞的余波，让人心神不宁。</br></br>陆叶与康成连忙飞出浮陆朝星空深处观瞧，只见那边似有强者在大打出手，搅动星空。</br></br>其中一人赫然便是那个女日照，至于另外一个，不用想也知道是虫族的日照了！</br></br>陆叶还在感受两位日照出手的威势，康成催促道：“小友，此时不走，更待何时？”</br></br>女日照无缘无故去招惹虫族的日照，更大打出手，显然不是心血来潮，这无疑是在制造混乱，牵扯虫族的注意力，方便让陆叶安然离去。</br></br>陆叶心领神会，也不犹豫，立刻祭出星舟，按照女日照之前给的路线朝星空深处遁去。</br></br>一路前行，果然还算安宁，直到小半日后，才感受不到身后的大战余波。</br></br>星舟上，陆叶端坐着，丫丫在吃灵果，离殇负责驾驭星舟。</br></br>在陆叶的神海中躲了几个月，她终于可以出来透口气了。</br></br>对穿过这片星空陆叶其实是不怎么担心的，有丫丫在一旁坐镇，纵真的倒霉遇到了虫族日照，己方也不是没有还手之力。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50730131.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 25 May 2023 20:13:07 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百五十四章 纵掠的快乐</title><link>50740043.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>一直以来，陆叶在磐山刀升品的时候，要求的都是足够厚重，如此才方便他砍杀，至于锋利度完全不在乎，因为他有灵纹可以加持。</br></br>在九州那样的环境下，磐山刀一次次升品之后都能跟得上他的修行进度，满足他争杀的需求。</br></br>但进了星空就不一样了，尤其是在遇到了一些实力强大的敌人之后，陆叶发现磐山刀不够锋利，很难对敌人造成有效的伤害，尤其是一些体魄强大的家伙，哪怕他给磐山刀加持神锋，也表现的不尽人意。</br></br>与血族血豪的一战便是最好的先例。</br></br>不是陆叶要求高，而是修士面对的敌人不可能永远跟自己同一个境界，在星空中行走，总会遇到比自己更强的，以陆叶如今的底蕴实力，同境界之中，单凭以前的磐山刀和神锋完全够用。</br></br>可陆叶的着眼点并非星宿，而是月瑶。</br></br>磐山刀已是灵宝层次的极致了，再不可能有提升的空间，除非升品成法宝，可如果升品成法宝的话，陆叶只凭灵力根本无法催动它的威能，这就是一个死结。</br></br>獠的归顺恰是时候。</br></br>对比以前，新的磐山刀从表面来看，似乎没有任何变化，但不同的是，它极为锋利！</br></br>哪怕是陆叶以前加持神锋灵纹，也没有眼下的磐山刀锋利。</br></br>如今再辅以神锋，锋利程度更上一层楼。</br></br>只从之前斩杀那些虫族星宿就可以看的出来，论体魄，虫族不如血族，但肉身的防护力，虫族却是比血族更甚一筹，因为每一个虫族体表都有极为坚硬的甲壳，哪怕它们成为星宿，化作人形，那些甲壳也覆盖在体表处，形成了天然的防护。</br></br>可就是这样坚硬的甲壳，在新磐山刀的斩击下，依然如纸糊的一样不堪一击，尤其是被他第一刀斩杀的那个星宿后期虫族，对方的甲壳防护之强，陆叶觉得若是以前的磐山刀加持神锋，哪怕连斩五刀都未必能破开，可如今只是一刀了事。</br></br>獠所化的新的磐山刀与之前的磐山刀，在锋利度上有天壤之别。</br></br>这是陆叶收服獠之后的第一战，对新磐山刀表现的威能，他无疑是很满意的。</br></br>当日与血豪一战，手上拿的若是这把磐山刀，或许根本不用离殇掀起魂战就能将之斩杀。</br></br>离殇觉得陆叶的实力有极大的提升根源便在这里，同样的一刀之下，如今陆叶所能造成的杀伤，比以前要强大很多。</br></br>星舟继续往前，再没有遇到虫族。</br></br>但无论离殇还是陆叶都能感觉到，虫族没有善罢甘休，这只是暴风雨前的宁静，或许有什么他们不知道的危险正在前方等待着他们。</br></br>又或者，有月瑶乃至日照的虫族强者追杀了过来。</br></br>如此一路安宁，十日之后，正急速朝前飞掠的星舟忽然像是撞在了一面无形的墙壁上，瞬间受到了极大的阻力！</br></br>星舟震动，如陷泥沼，虽还在前冲，但速度明显在急速衰弱。</br></br>巨大的惯性作用下，陆叶身形不受控制地朝前窜去，一同窜出去的还有身边的丫丫和离殇。</br></br>陆叶眼疾手快，一把将丫丫捞进了怀里，离殇更是果断合身朝陆叶扑来，瞬间施展了附魂秘术。</br></br>刹那间，陆叶便觉自身实力有了极大的提升，五感变的更加敏锐，念头更迅捷，就连一身灵力的流淌速度都变快了。</br></br>星舟的速度变得更慢了，短短不到三息时间，便从极速到了静止的状态，下一瞬，便有铺天盖地的攻击从四面八方打了过来。</br></br>陆叶闪身跃出星舟，避开了那诸多攻击，待站定身形之后，这才看清眼前局势。</br></br>这附近有不少大大小小的陨石，星空中这样的陨石是很多的，可以说数不胜数，普遍至极。</br></br>不过此时此刻，从这些陨石的背面处，却显露出好多虫族星宿的身影，他们之前埋伏在此，只等陆叶经过便忽然出手。</br></br>其中一块巨大的陨石上，还有一头毛茸茸的蜘蛛，那蜘蛛体型之大，堪比一座城池，它矗立在那陨石上，几乎将整个陨石都盘踞着。</br></br>不过这蜘蛛身上的气息却不算强大，顶多只有星宿后期的水准，陆叶微微有些讶然，因为这蜘蛛看起来像是虫族，可实际上并非虫族出身，而是一种星兽。</br></br>这大概是虫族驯服的星兽。</br></br>这蜘蛛星兽所在的位置，有一道道肉眼根本看不见的蛛丝，纵横交错。</br></br>陆叶再看想自己的星舟，这才看清楚到底是什么拦下了星舟，那赫然是一张蛛网，以四周陨石为结点，在星空中织成的一张巨大蛛网。</br></br>这玩意若不仔细分辨还真瞧不出来，星舟急速航行下，无论陆叶还是离殇对此都毫无察觉，这一头撞进来，便被蛛网网住了。</br></br>有月瑶的气息。</br></br>陆叶冷眼打量了一下，发现那应该只是个月瑶前期。</br></br>此时此刻，那月瑶也正盯着陆叶，眸中一片冷漠，对虫族来说，这星空中没有不可杀之物，除了与血族交好之外，其他任何种族都是他们的敌人。</br></br>更不要说陆叶这一路行来还杀了不少虫族族人。</br></br>他知道陆叶只是个星宿后期，能遁至此地，全凭星舟，如今星舟被拦，自然再翻不出什么浪花。</br></br>此刻他盯着陆叶，只是淡淡地挥了挥手：“杀了！”</br></br>至于陆叶什么来历，要去做什么，根本懒得去问。</br></br>一声令下，诸多虫族星宿立刻朝陆叶扑杀过去。</br></br>陆叶怀里，丫丫神色一怒，似乎有要出手的迹象，不过没等她出手，陆叶便一巴掌拍在她脑袋上，淡淡道：“稍安勿躁！”</br></br>一个月瑶前期，还不值得让丫丫暴露。</br></br>而且这样被围攻的场合，陆叶正想试试自己最近一段时间修行的成果。</br></br>抬手间，十几道御器已朝四面八方打出去，每一道都威势不俗。</br></br>不过这十几道御器并没有起到太大的作用，除了少数几道御器打伤了几个虫族星宿之外，其他的都被躲开了。</br></br>陆叶一手抱着丫丫，一手持刀，在离殇附魂的加持下，体表处浮现淡淡血色，忽如血光闪动。</br></br>那血光掠出一道极为不正常的轨迹，几乎是在一瞬间杀出了虫族星宿的包围圈，一群虫族星宿根本没反应过来发生了什么事，就有虫族忽然惊叫一声，紧接着鲜血狂飙，身躯断为两截。</br></br>在一旁冷眼旁观的月瑶虫族眼帘一眯，讶然至极地盯着陆叶的身影，因为方才那一瞬间，竟连他都没能把握住陆叶的痕迹。</br></br>仔细望去，只见陆叶的身影又迅速移动起来，接下来发生的一幕简直让这虫族月瑶不敢相信自己的眼睛。</br></br>那人族星宿在偌大一片星空中纵来掠去，身影时隐时现，人如鬼魅一般飘忽不定，每一次他现身时，都必定有虫族星宿倒霉遭殃，要么被枭首而亡，要么被拦腰斩成两节，痛楚哀嚎。</br></br>无论是星宿前期，中期又或者是后期，被他盯上的就无一刀之敌，即便是虫族引以为傲的甲壳防护都挡不住对方的斩杀之力。</br></br>虫族筹备多日的包围圈，对他来说根本就像是不存在一样，他轻轻松松就可以寻得一个破绽，杀出包围圈，不等虫族星宿们反应过来，他还能再杀回来，从包围圈中凿一个对穿。</br></br>月瑶虫族观瞧着，内心一片惊骇，因为在他看来，这不像是血腥的杀戮，更像是一种艺术的绽放，即便是身为敌人，月瑶虫族也不得不承认，这个人族星宿杀敌的手段看起来极为的赏心悦目。</br></br>可偏偏就是在这样的赏心悦目下，却是一道道生命气息的凋零，让他从心底里发寒。</br></br>月瑶星宿在震惊，陆叶心中却是一片快意。</br></br>獠内的传承，他迄今为止只参悟出了青离的獠牙毕露，阎息的纵掠之术他还没得精髓，所以没等通过阎息的考验。</br></br>可即便如此，在战斗中他也感受到了这纵掠之术的强大。</br></br>好用，太好用了！</br></br>换做以前，面对这样的包围圈，他除了硬生生杀出一条血路之外，没太好的应对办法，但此刻凭着那不太成熟的纵掠之术，却杀的虫族星宿们根本没有还手之力，就如他一开始与阎息对战的时候一样，那些虫族根本连他的身影都把握不住。</br></br>纵掠之术虽未得精髓，但陆叶却可以借助那些提前打出去的御器，催动虚空灵纹来腾挪纵掠。</br></br>所以比起阎息纵掠间形如流水，陆叶的纵掠更添一丝鬼魅。</br></br>当初在见识到阎息纵掠之术的时候，陆叶就猜想这是专门用来应对围攻的手段，如今一试下，果然不错。</br></br>“毁了那些御器！”月瑶虫族总算瞧出一些端倪，原本陆叶第一次出手的时候打出一道道御器他还没放在心上，都入星空中，谁还玩御器这种东西，如今方知，那些御器是暗藏的手段。</br></br>他一声令下，同时出手，将一道道御器打飞或者毁去，然后冲进战场，朝陆叶扑去。</br></br>他本以为这一趟并不需要自己出手，谁知不出手不行了，己方数量虽然很多，可也禁不住人家这样砍杀，再杀下去恐怕要全军覆没了。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50740043.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 25 May 2023 10:13:28 +0000</pubDate></item></channel></rss>