<?xml version="1.0" ?><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第一千五百三十一章 恐怕真的有</title><link>50588100.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>对这件事，陆叶其实还是有点信心的，他不打算对无定星系的强者隐瞒什么，只要能见到无定的强者，与他们说明万象海的事，相信他们会很乐意地掺和一把。</br></br>没人能拒绝万象海那边的诱惑，那里几乎可以说是这一整个星空的中心，谁不想与这样的地方接轨呢。</br></br>不过如此一来，自己从九州出发，沿途要带上青黎道界和玉螺界的人，到了这边还要带上无定星系的人，船队规模必然庞大无比。</br></br>再进入长云星系的话，也不知会不会引起人家的敌意……</br></br>只能走一步看一步了，好几年之后的事情陆叶如今没法预测，车到山前必有路嘛。</br></br>收敛心绪，陆叶开口问道：“都阆兄，赤空大陆在无定星系的地位如何？贵界有日照强者吗？”</br></br>如果赤空有日照的话，那事情就好办多了。</br></br>都阆摇头苦笑：“赤空若有日照，我们也不至于落到今日这般境地了。”</br></br>“怎么说？”陆叶皱眉，看样子都阆的日子过的不是很好。</br></br>都阆叹息一声：“陆兄还记得我当初跟你说过本界域的事情么？”</br></br>陆叶这才想起，当年与都阆一起采矿的时候，都阆确实提过赤空大陆的问题，赤空大陆的底蕴正在流逝，界域正在衰弱，所以他在太初境中没别的追求，只想开采点灵玉回去，看能不能延缓一下赤空衰弱的情况。</br></br>星空之中，一座座界域数不胜数，有的如新生儿一样茁壮成长，有的垂垂老矣，日落西山。</br></br>九州就是正在茁壮成长的界域，而赤空大陆则是完全相反的存在。</br></br>一界界域底蕴的衰弱会引发很多问题，受影响最大的，就是修士这个群体，一界之内，修士修为能达到的上限高低，与界域底蕴的强弱有直接的关联。</br></br>曾经赤空大陆也是一方豪强，虽不是顶级界域的层次，可放眼无定星系也算得上最强大的界域之一了，界域内常常都有三五位日照坐镇。</br></br>但随着界域底蕴的衰弱，日照强者们的寿终正寝，赤空修士的修行也逐渐受到了影响。</br></br>尤其是最近千年，赤空底蕴衰弱的很厉害，到得如今，界域内已经无法诞生灵光，让神海晋升星宿了。</br></br>再这么继续下去，赤空的层次还会不断降低，慢慢衍化之下，界域内修士的最高成就会不断受到压迫，直到界域内没有天地灵气存在，不再适合修行。</br></br>当然，这样的衰弱会持续很多年，凡人在其中的生活不会受到太大的直接冲击。</br></br>眼下的赤空，日照一个也无，月瑶寥寥数位，星宿难以再诞生，这对整个赤空修行界来说，简直就如同末日一般。</br></br>为了谋求出路，赤空这边只能依附本星系最强大的界域，也就是无定界，以此来换取一些修士晋升星宿的资格。</br></br>因为本界域已经没办法让修士从神海晋升星宿了，他们只能将有资格晋升的人才，送至无定栽培。</br></br>不过这样的名额终究不多，每年赤空大陆能送去无定界的，只有三人而已，这三人能不能顺利晋升星宿还是未知之数，有时候运气好，能晋升一两个，有时候运气差，一个也晋升不了。</br></br>而为了此事，赤空这边付出了很大的代价，可以说眼下赤空大陆的修士是活在无定的屋檐下，看人家脸色行事。</br></br>这一趟都阆与本界域的一位师兄联手来此，一是为了搜寻灵玉修行，二也是为了一桩机缘，不过在这里遇到了一个许丁阳的无定修士，就是之前那个丢下他不管，自顾逃走的星宿后期。</br></br>都阆师兄弟二人便被许丁阳给强行征召了……两兄弟无可奈何，只能跟着他一起行事。</br></br>结果便是遇到了这一群星兽，力战不敌，自家师兄战死当场，许丁阳逃之夭夭，若非陆叶横空杀出，都阆早已命丧黄泉。</br></br>陆叶听完也忍不住叹息一声：“我看此地鱼龙混杂，四方星系修士共存，你们若想搜寻灵玉的话，没必要非来这里。”</br></br>都阆道：“我们也不想来这里，只是本界式微，近空到处都是别界修士的身影，想找灵玉何其困难，只能来这里碰碰运气了。”</br></br>一般来说，一个界域的近空，都是本界域修士搜寻灵玉的地方，别界修士根本不会轻易闯入，否则便是挑衅。</br></br>可赤空大陆如今的力量太单薄了，又寄人篱下，无定星系那些界域的修士哪里还会在乎赤空修士的感受，就算赤空附近能孕育出灵玉，都被别界修士采集光了。</br></br>被逼无奈，都阆师兄弟才会跑来这里。</br></br>想了想，都阆道：“而且我们来这里也不单单是为了灵玉，若能得了那一桩机缘，就算自己留不住，献出去的话，以后也能让赤空的处境好很多。”</br></br>“那到底是一桩什么样的机缘？”陆叶听都阆提了好几次，哪怕本身没什么兴趣，也被引起来了。</br></br>却不想都阆摇头道：“其实我也不清楚是什么样的机缘，只是自百多年前，附近的几方星系就开始流传，这一片荒芜之地有一桩大机缘，自那个时候起，这里就一直有人在探索。”</br></br>陆叶失笑：“你连是什么机缘都不知道居然就跑了过来，不怕消息有误么？而且这都已经百年了，哪怕真有什么机缘，恐怕早都被人得手了。”</br></br>都阆却认真摇头：“消息不会有错的，我问过本界的长辈，他们说此事确实是真的，而且那机缘一直都在，并没有被人获取。”</br></br>陆叶却不以为意：“都阆兄伱想啊，若真有这样的大机缘，为何那些月瑶和日照不出手，我最近碰到的修士，全都是星宿，根本不见一个月瑶和日照的踪影。”</br></br>都阆解释道：“具体缘由我不太清楚，但这附近四方星系的日照们似乎在百年前达成过一个协议，那就是这一片地带，除星宿之外，月瑶和日照皆不可入，这其中的机缘，也只让四方星系的星宿争抢，所以陆兄你才看不到月瑶和日照的身影。”</br></br>陆叶忍不住皱了皱眉，总感觉这事有些不太靠谱。</br></br>都阆见状：“陆兄，你也是兵修，这机缘就是独属于兵修的，既来此地，何不尝试一二，以陆兄的修为，未必就没有机会。”</br></br>“属于兵修的机缘？”陆叶大为诧异，机缘这种事还分派系么？</br></br>不过转念一想，自己最近这些天遇到的修士，好像八成都是兵修，确实有些古怪，而且这里不单单只有都阆在找机缘，四方星系的修士都在，若说那机缘子虚乌有，没道理能引这么多人前来。</br></br>这机缘……或许真的有！</br></br>都阆叹息道：“终究是赤空不够强，其他人应该知道那机缘的真相是什么，可惜我赤空修士并不清楚，否则倒是可以为陆兄解惑。”</br></br>陆叶想了想，问道：“罗神子是什么人？”</br></br>都阆道：“大罗星系霸主大罗界一位日照的后人，放眼这四方星系中，可以说他是星宿境最强者，陆兄这是接到罗神子的讯召了？”</br></br>陆叶点点头：“前几日有人过来给我传了个讯，让我去什么天狗星。”</br></br>“我们之前也接到了，其实这百年来，那机缘曾经出现过数次，不过始终没有被人得到，看样子这次又出现了，就在天狗星，罗神子应该是发现了什么，可惜无力解决，所以才会召集人手，陆兄，若是不急的话，可以去看一看的。”</br></br>见陆叶沉吟不语，都阆道：“那天狗星就在前方，不会绕路。”</br></br>“顺路啊？”陆叶讶然，“那就去看看吧。”</br></br>先前的战斗都阆也受了点伤，接下来的时间便在星舟上疗伤。</br></br>离殇的声音忽然传入陆叶耳中：“道友，我该称呼你李太白呢？还是陆一叶？”</br></br>此前在与陆叶一起解决蓝玉界麻烦的时候，就曾有血族星宿一口叫破陆叶的名字，当时离殇虽然觉得有些奇怪，可没有多想。</br></br>直到这次都阆陆兄陆兄地喊着，她才意识到李太白这个名字有问题。</br></br>陆叶抬眼看她，只见她似笑非笑地望着自己，也不尴尬，传音回道：“名字嘛，就是代号，道友想怎么称呼就怎么称呼，不过我本名叫陆叶，人家称呼我为陆一叶，我也没法，李太白只是个化名。”</br></br>他还曾经叫过叶六，法无尊呢……</br></br>“为什么人家要叫你陆一叶呢？”离殇有些疑惑。</br></br>陆叶道：“我的故土有一种检测修士资质的小玩意，叶生六十四片为资质之最，我在检测的时候，只生了一片叶子，所以就有个没道德的家伙给我起了个一叶的外号，就这么流传出去了。”</br></br>离殇怔了好一会，才忽然掩嘴笑了起来，一副乐不可支的样子：“六十四叶为最，你只得一叶？”</br></br>这简直就是天底下最大的笑话。</br></br>离殇虽然没见过多少外族修士，但她可以确定，星宿境中没有人会是陆叶的对手，毕竟她亲眼看到陆叶是如何在血族众多修士当中捭阖纵横的。</br></br>这样的人只得了一叶的资质，那检测资质的小玩意恐怕有很大的问题！</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50588100.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><publish_date>2023-05-14 03:12:42</publish_date></item><item><title>第一千五百三十章 缘分</title><link>50580842.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>那修士不知出身哪个星系，陆叶自然是不认得的，对方打出来的流光没有危险性，只是一枚玉简而已。</br></br>陆叶探手抓住，正要询问一下什么情况，对方却是一言不发地飞走了，根本没有给陆叶交流的余地。</br></br>他皱了皱眉，神念沉浸玉简中查探，里面只有一道信息。</br></br>一月后，天狗星处，宝物有缘者得之！</br></br>信息后面有落款，陆叶看了看，发现落款的家伙叫什么罗神子！</br></br>这名字怪怪的，也不知是称号还是真正的名字。</br></br>信息很简单，似乎是召集他去一个地方，时间便是一月之后，那位置便是天狗星外。</br></br>陆叶不是附近星系的修士，哪里知道那什么天狗星位于何处，而且他也不打算掺和这里的事，正经赶路回家要紧。</br></br>如今他整个行程才走了两成左右，没功夫去掺和别的，方才那人将信息传递给他，大概是误将他当成附近星系的修士了，对方却不知他根本就是从万象星系赶过来的。</br></br>收了玉简，陆叶依然优哉游哉地朝前赶赴，不过没几日他就发现一件有意思的事，许多从附近路过的修士，居然都跟他朝一个方向前行，而且这次遇到的修士都是驾驭着星舟，方向明确，不再肉身横渡了。</br></br>被他从雾龙里救出来的那个小姑娘至今未醒，一直处于昏迷的状态，离殇照顾着她，倒也不用陆叶操心什么。</br></br>这一日，陆叶远远就看到前方有争斗的动静。</br></br>这样的争斗在这一片荒芜地带并不少见，陆叶此前就遇到了一些修士间的争锋，打的不可开交，热闹至极，不过场面都不大，基本上都是一对一的单挑。</br></br>毕竟四个星系的修士都跑到这里来了，彼此间肯定不可能和平共处。</br></br>这一次的情况好像不太一样，陆叶运足目力朝前望去，只见那边大战激烈，赫然是两个修士正在被一群星兽围攻。</br></br>也不知那两个修士到底干了些什么，竟遇到如此倒霉的事，从两人的灵力波动来看，一个是星宿后期，一个是星宿前期，而且旁边还有一具尸体，已经死的不能再死了，模样凄惨。</br></br>围攻他们的星兽有五六只之多，看起来像是一群鬣狗，明明是星兽，进攻之时却颇有一些章法，让那两个修士的处境愈发狼狈。</br></br>陆叶远远望着，忽然眉头一扬，紧盯着那个星宿前期，露出讶然神色，因为他发现这人……自己居然认识。</br></br>便是不认识的人，遇到这种事，陆叶也不介意帮上一把，结个善缘，更不要说是认识的了。</br></br>正当他驾驭灵舟，提速朝那边冲过去的时候，却见那个星宿后期忽然打出一道灵符，趁着灵符威能爆发，逼退了那些鬣狗星兽的瞬间，纵身掠出战圈，急速朝远处遁去。</br></br>他竟抛下了自己那个前期同伴不管不顾了。</br></br>本就处境堪忧，如今后期同伴离去，这个前期哪里还有活路，一群星兽四面八方围聚而至，张开血盆大口便要了结这修士的性命。</br></br>便在这时，一道银光冲撞而至，直接撞飞了一只扑到那修士近前的星兽，巨大的冲击力不但让星舟剧烈震荡，那星兽更是被拦腰撞成了两截，鲜血飚飞。</br></br>银光擦着那前期修士的身子冲出，余势不减，从那银光之中，一道身影跃出，隐有刀鸣之音传出，紧接着便是漫天刀光闪烁。</br></br>那星宿前期还没反应过来发生什么事，只知道有一只大手抓住了自己的肩膀，在那大手的牵引下，他屡次险之又险地避开了星兽的扑咬，有一次那鬣狗的獠牙距离他的颈脖甚至有一寸之遥，让他惊出一身冷汗。</br></br>待他回过神的时候，那几只不可一世的鬣狗星兽已经齐齐毙命。</br></br>他一脸的惊魂未定，浑没想到自己居然还能活命，终于意识到是有人在关键时刻救了自己，转头望去，只见一张似乎有些熟悉的脸庞笑吟吟地望着自己。</br></br>这修士不禁愣了一下，显然是没想到会在这里碰到陆叶，紧接着大喜道：“陆兄？”</br></br>“久违了，都阆兄！”陆叶笑望着他，磐山刀徐徐归鞘。</br></br>面前这人，赫然就是他在太初境中认识的都阆。</br></br>当年参与轮回树的神海之争，他在里面认识了一批来自各个界域的年轻修士，不过基本上都没有太深的交流，唯独一个都阆，一个玉妖娆，彼此共处过一段时间。</br></br>他在太初境中掘的第一桶金，就是托了都阆的福，当时都阆送了他一些食玉蚁，这才让他得以开采那灵玉矿脉，可惜这些年过去了，陆叶也没去打理那些食玉蚁，那些小东西早都已经饿死了……</br></br>灵玉矿脉一别，陆叶继续参与神海之争，都阆却提前退出了，因为他自知实力不济，无法胜出，索性不去冒那个风险。</br></br>陆叶只知道都阆出身一处叫赤空大陆的界域，可这个界域位于哪个星系还真不清楚，却不想居然在这里遇到了他。</br></br>如此说来，赤空大陆就位于这附近四个星系其中之一。</br></br>这茫茫星空，能在分别之后再相遇，也是一种缘分。</br></br>“你……怎么星宿后期了？”都阆简直有些不敢相信自己的眼睛。</br></br>当年大家明明都只是神海，哪怕陆叶当初夺了第一，这才几年时间，居然就已经修行到了星宿后期，在修为上远远地把他甩开了。</br></br>着实不可思议。</br></br>“运气好，遇到了一些不错的机缘。”</br></br>都阆自然知道那可不但只是机缘的问题，不过他也是震惊之下本能询问，意识到不妥之后便再没深入，一脸惊叹道：“陆兄果然了得，当年神海之争我便瞧出陆兄不是一般人，如今来看，我都阆的眼光还是不错的。”</br></br>“刚才那是什么人？”陆叶问道。</br></br>都阆应该是与之结伴的，但在危机关头，那人居然抛下了都阆独自逃走，甚至连招呼都不打一声，着实有些过分。</br></br>“哎，一言难尽！”都阆叹了口气，转头朝一旁的尸体望去，神色黯然，对着那被撕咬破烂的尸体行了一礼，这才眼眶发红地将尸体收了起来。</br></br>看的出来，这死去的修士应该与都阆有些关系，可能是师兄弟之类的。</br></br>眼见陆叶没有要处理那些星兽尸体的意思，都阆道：“陆兄若是不介意，这些尸体我能收走吗？”</br></br>“你随意！”陆叶点点头，星兽尸体其实还是有些价值的，尤其是星兽的晶核，不过陆叶也经历过大富大贵的时候，对这些并不怎么看重。</br></br>都阆将那几只星兽尸体收起来，在陆叶的招呼下登了星舟。</br></br>星舟毕竟只是用来赶路的，好在陆叶买的这星舟品质不错，所以方才即便惊天一撞，本身也没有损坏。</br></br>看到在一旁照顾昏迷小姑娘的离殇，都阆行了一礼：“嫂夫人好，赤空都阆，见过嫂夫人！”</br></br>不怪他有这样的误会，实在是陆叶三人这架势，太像是一家三口了，都阆见礼之时还在心里嘀咕，几年不见，陆兄孩子都这么大了，真是能干！</br></br>离殇闻言忍不住脸红了一下，却也没去辩解，只是看了一眼陆叶。</br></br>陆叶连忙道：“都阆兄误会了，这位是离殇道友。”</br></br>都阆一脸尴尬，再次行礼：“离殇道友见谅，是都阆孟浪了。”</br></br>离殇依旧一言不发，显然没有要责怪都阆的意思。</br></br>“往哪边走？”陆叶问道，虽说迫不及待想回家，可难得在这里遇到熟人，送都阆一程还是没问题的。</br></br>都阆的反应有些奇怪：“陆兄不用去夺宝么？”</br></br>“夺什么宝？”陆叶一脸茫然，不过他很快想起自己前几日得到的罗神子的玉简，里面说什么宝物有缘者得之，心下猜想都阆所说的夺宝，应该跟玉简中提到的是一个事。</br></br>“陆兄不知道？”都阆讶然，皱眉道：“陆兄出现在这里，我以为你是来夺宝的，陆兄来自哪个星系？”</br></br>“我玉螺星系的，不是这附近星系的人。”</br></br>“玉螺……”都阆想了想，摇头道：“没听说过。”他终究只是个星宿前期，而且晋升星宿没多少年，哪里知道什么玉螺。</br></br>可陆叶既然来自玉螺星系，为何又会出现在这里？都阆着实有些想不明白。</br></br>“都阆兄哪个星系的？”陆叶问道。</br></br>都阆道：“我们赤空大陆位于无定星系！”</br></br>陆叶眉头一扬，这还真是巧了，他就是要横穿整个无定星系，轮回树给他的星图中显示，想从万象海返回九州，就是要穿过两个星系，一个是长云，一个就是无定。</br></br>如此一来，送都阆回去倒是顺路的事。</br></br>他本还在担心，自己一个外人穿过无定星系，会不会惹来什么麻烦，毕竟本星系的修士间大概率会有鉴别彼此身份的手段，若是别人把他当成什么歹人，那也解释不清。</br></br>如果只是他孤身一人穿过无定星系，小心谨慎一些倒也没问题，可日后终究是要带九州的人过来的，那可是一整只船队，规模浩大，难保不会引起别人的误会。</br></br>若是能通过都阆，与无定星系的强者提前沟通一下，这些不必要的麻烦就可以省去了。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50580842.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><publish_date>2023-05-13 10:12:38</publish_date></item><item><title>第一千五百二十九章 三百万灵玉</title><link>50579087.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>往前飞出一段距离，转身回望，果然见到一大片雾气笼罩星空，那雾气凝聚的形状，赫然就是一头张牙舞爪的巨龙，栩栩如生。</br></br>陆叶现身的位置，正在龙腹处！</br></br>暗暗庆幸自己选对了方向，因为龙腹的位置是最薄弱的，若是选了其他方向，从龙口中走出来的话，恐怕要花费更长时间。</br></br>祭出自己的星舟，陆叶又准备从储物戒中取一些灵玉出来安置进星舟中，如此在赶路时也能节省自身的灵力。</br></br>可他的动作忽然顿住，表情变得愕然。</br></br>因为他发现自己放在储物戒中的灵玉居然不见了！</br></br>在离开万象海之前，他从人鱼那边得了借了五千万灵玉，楚申又给他分润了一千万，总共有六千万的样子。</br></br>不过在购买了大量银鱼星舟和虎鲨战舰后，一下子花了大半，之后陆叶又买了许多其他的东西，手上剩下的灵玉差不多在一千万左右，这些灵玉是他留来备用的。</br></br>他没有将这些灵玉放在一个储物戒中，大部分都放置在自己的刺纹空间内，可即便如此，储物戒里的灵玉也有三百万左右。</br></br>这一路行来，陆叶有消耗灵玉，可数量不多，他上次查探的时候那些灵玉明明还在，可如今居然全没了。</br></br>还以为自己记错了位置，又检查了一下自己另外一个储物戒，同样没有发现灵玉的踪影。</br></br>三百万灵玉无缘无故消失不见……这事着实有些诡异。</br></br>总不能说是被偷了，最近一段时间就只有离殇一直跟着他，离殇不可能做这种事，而且放在储物戒中的东西怎么偷？</br></br>他紧皱着眉头，神念探入那个原先放置灵玉的储物戒，想找找看有什么线索。</br></br>这一看之下，还真找到了一件诡异的东西。</br></br>心中一动，将那物取出。</br></br>离殇往这边看了一眼，顿时一脸惊奇：“它怎么变样子了？”</br></br>陆叶表情凝重地捏着一枚铜钱，正是前段时间从甲犰兽那里得到的东西，不过此刻这已经不能算做铜钱了，叫银钱更合适一些。</br></br>因为这玩意此刻竟变成了银色，形状上倒是没太大变化。</br></br>陆叶哪里知道它为什么会变样子，只隐隐觉得这东西的变化，跟自己的三百万灵玉有莫大的关联，当时他得了这铜钱之后查探不出所以然，便随手将它丢进了储物戒，那储物戒正是他放了三百万灵玉的戒指。</br></br>更让陆叶感到心惊的是，在他的默默感知之下，竟能从这枚银钱中感受到极为恐怖而内敛的力量。</br></br>那力量的恐怖程度是他眼下根本无法触及的层次！</br></br>这铜钱是从甲犰兽体内找出来的，当时陆叶就觉得那甲犰兽能催动诡异铜光，就是这铜钱释放的威能，不过灌入灵力没有反应，所以他跟离殇都推测，这玩意是只能动用一次的异宝。</br></br>可现在看来，好像不是这样子的。</br></br>这东西不是什么异宝，而是真正的宝物，只不过想要激发它，似乎要付出一些特别的代价……</br></br>陆叶能感觉到，自己完全可以激发它的威能，可如果真如自己推测的那样，那代价就太大了。</br></br>想了想，陆叶从自己的刺纹空间中取出一枚灵玉来，放在那银钱之上。</br></br>让陆叶和离殇惊讶的一幕出现了。</br></br>只见银钱上银光流淌，将灵玉包裹，紧接着好端端一块灵玉就化作了流光，被银钱吞噬的干干净净！</br></br>离殇惊愕道：“这是什么情况？”</br></br>陆叶摇了摇头：“不知道！”他唯一知道的便是，这铜钱绝对是个不得了的宝贝！</br></br>三百万消失的灵玉，都是被铜钱这样吞噬掉的！可如果事情真如陆叶猜想的那样，那三百万的代价虽大……可绝对值得！</br></br>甲犰兽当初吐出来的是一道铜光，在那铜光的笼罩压制下，陆叶这个星宿后期如负重岳，若非借助提前布置的阵法，局面肯定很尴尬。</br></br>可如今铜钱变成了银钱，若是激发的话，那打出去的恐怕就是银光，威能比起铜钱必然更胜一筹。</br></br>陆叶有心想试试这银钱的威能，可一想到这是三百万灵玉，又只能作罢，哪怕是以他的身价，这样的尝试也有些负担不起。</br></br>三百万灵玉能让铜钱变成银钱，若是三千万灵玉，三亿灵玉呢？</br></br>陆叶满脑子畅想，可着实没有能力去尝试验证。</br></br>收了那恐怖威能内敛的银钱，陆叶催动星舟，朝星空深处掠去。</br></br>按照轮回树给予的星图指引，自己现在应该是进入了一片荒芜地带。</br></br>星空之中，星系众多，但星系与星系的疆域并非紧密相连的，所以类似这样的荒芜地带在星空中是很多的，这种地带一般都危机重重，不属于任何一个星系。</br></br>有些荒芜地带是强大星兽盘踞的地盘，有些则是星空奇观坐落之地，更有一些暗藏着各种各样无法探查的危险。</br></br>当然，也有一些荒芜地带纯粹就是因为太过贫瘠，连一座像样的孕育生机的界域都没有。</br></br>这一片荒芜地带最大的危险便是坐落了好几座星空奇观，雾龙只是其中之一，也是最没有危险的一座。</br></br>星舟往前航行，陆叶不断对照着手中的星图，确保不会偏移航向，如此小半月之后，前方忽然出现一幕奇特景象。</br></br>前方偌大一片星空中，似有一面巨大的镜子矗立着，倒影着四方景色，但那镜子却像是被打破了一样，一道道纵横交错的裂痕遍布其中，看起来极为骇人。</br></br>陆叶却面露喜色，因为看到这东西，就意味着自己的航向没错。</br></br>星空奇观，裂空之镜！</br></br>那镜面上纵横交错的裂痕根本不是什么裂痕，而是一道道空间裂缝，任谁闯入其中都绝对没有好下场。</br></br>陆叶站在星舟上，望着裂空之镜，即便隔了很远的距离，也依然能感受到内里传来极为玄妙的力量波动。</br></br>如果他实力够强，完全可以尝试进入里面参悟玄妙，若能活下命来，别的不说，绝对能让他在虚空灵纹上的造诣提升好几个档次。</br></br>因为虚空灵纹对应的，就是这种奇妙的空间之力，当初与汤钧陷落那虫道的时候，他有过很深刻的感受。</br></br>可惜他如今实力低微，这样恐怖的星空奇观是万万不敢擅闯的。</br></br>驾驭星舟调转了方向，准备绕过这裂空之镜，这一座星空奇观最大的危险并不是那些肉眼能看到的空间裂缝，而是那些根本看不见的，受这座星空奇观的影响，四方亿万里星空都不是安全之地，谁也不知道会不会忽然遇到一道根本无法察觉的空间裂缝，真要倒霉遇到了，肉身不够强大的话，顷刻间就要死于非命。</br></br>裂空之镜极为巨大，即便是以陆叶驾驭星舟的速度，也足足飞了一个月时间，才勉强绕过它辐射的范围，期间没有见到半个生灵，哪怕是灵智低下的星兽，也知道远离这恐怖之地。</br></br>绕过裂空之镜，陆叶又费了几天时间，这才调整好自身的航向，继续向前。</br></br>某一刻，他忽然扭头朝一个方向望去，只见那边一道流光从远处掠过，看起来行色匆匆的样子。</br></br>那无疑是个修士，而且从灵力波动上来看，赫然是个星宿后期的修士，也不知出身哪个星系。</br></br>终于遇到活人了，虽然对方没有要过来打招呼的意思，可陆叶总算感觉到这冰冷星空中的一丝生气。</br></br>如这样的荒芜地带虽然危险，却不是无人问津之地，因为这地方孕育的灵玉数量足够多，相对于在自家星系与本星系的修士竞争，来这种地方寻觅，收获无疑会更大一些。</br></br>但是敢来这种地方的人，基本上都是艺高人胆大之辈。</br></br>陆叶觉得自己还是小瞧了这附近星系修士的胆魄，因为自绕过那裂空之镜之后，他不时地就能遇到一些行色匆匆的修士从附近路过，有的孤身一人，有的三两结伴。</br></br>不过过了一些日子，他隐隐感觉有些不太对劲，因为这荒芜之地的热闹程度，超过了自己的预期。</br></br>与这片巨大的荒芜之地接壤的星系，共有四个之多，分别是静月星系，无定星系，北玄星系，大罗星系，这些在星图上都有标注。</br></br>那些来来往往的修士看样子不单单只是搜寻灵玉，更像是在找什么东西，更让陆叶感到诧异的是，这些修士可以说八成以上都是兵修！</br></br>因为他们无一例外，都将自己的兵刃随身携带着。</br></br>这其实是一件很古怪的事，陆叶是习惯了将磐山刀垮在腰间，方便遇敌时随时拔刀，可实际上很多修士包括兵修，都会将自己的兵刃放在储物戒中，并不会影响对敌时的使用。</br></br>尤其有些兵修的兵刃极为巨大，携带起来不方便。</br></br>可他最近遇到的兵修，无论携带的是什么兵刃，都展露在外，飞掠之时更是不时地催动自身兵刃的威能。</br></br>而且很少有修士借助星舟飞行，都是肉身横渡！</br></br>陆叶隐隐觉得，这片区域大概有什么事发生，不过他终究只是路过，倒也不太在意。</br></br>却不想，这一日竟有修士在发现他之后直接飞掠而至，远远地冲他打出一道流光。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50579087.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><publish_date>2023-05-13 04:14:48</publish_date></item><item><title>第一千五百二十八章 源头</title><link>50571923.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>离殇不知陆叶有什么手段能解决噬魂蚜，但这种奇虫一旦进入魂海，就会迅速繁殖，等待陆叶的必然是神海枯竭，魂力尽丧的结果。</br></br>方才侵入她体内的噬魂蚜其实数量不算太多，可短短片刻时间，那些噬魂蚜就已经繁殖出了一小团，可见此物的诡异。</br></br>陆叶却仿佛没听到似的，只是盯着那一团冲进自己魂海的噬魂蚜。</br></br>他原本还在考虑该怎么安全有效地解决离殇的问题，结果这些小虫子自己跑出来了，倒是省了他一番手脚。</br></br>噬魂蚜入了魂海，陆叶立刻感受到了钻心的疼痛，那是神魂被撕裂的感觉，感知之下，能清楚地察觉到噬魂蚜正在疯狂地啃食自己神海中的力量，然而迅速分裂繁殖出更多的个体。</br></br>短短片刻，那些噬魂蚜居然就变多了一倍。</br></br>这玩意……果然诡异的很。</br></br>陆叶本还想多观察观察，可那神魂上传来的痛楚着实难以忍受，只能催动天赋树的力量。</br></br>霎时间，神海之内多了一团奇异的火焰，将那所有的噬魂蚜包裹在其中，火焰笼罩之下，一个个噬魂蚜彻底飞灰湮灭。</br></br>满脸着急却不知该如何是好的离殇忍不住呆了一下，怔怔地盯着那莫名出现的火焰，隐约能感受到那火焰给自己带来的巨大威胁……</br></br>想想当初她居然对陆叶掀起了魂战，想要让他放自己自由，离殇就有些后怕，得亏陆叶一直都没有杀她的心思，否则当时这火焰一起，她早已落得跟噬魂蚜一样的命运了。</br></br>“没事吧？”离殇不放心地问了一句。</br></br>“没事。”陆叶摇了摇头。</br></br>神魂稍有受损，回头随便炼化一根炼神草就能补回来了。</br></br>“李太白，我能待在这里吗？”离殇不好意思地问了一声，她胆子并不小，意志也很坚定，但噬魂蚜这东西实在是魂族的克星，雾龙之中居然有噬魂蚜，她可不敢再在外面随便乱晃了。</br></br>此前噬魂蚜只袭击了她，没有袭扰陆叶，就是因为受她魂体吸引。</br></br>陆叶察觉到她的惊惧，暗暗好笑，不过还是应道：“自然可以。”</br></br>闪身出了神海，举着火把继续前行，心中不免有些奇怪。</br></br>轮回树给予的星图上明明标注了，雾龙内部没有什么奇特的危险，这里唯一的危险就是雾龙本身，怎么会有噬魂蚜这种东西？</br></br>不过转念一想，轮回树对这里的了解肯定不是适时的，说不定是很多年前的情况，这里有噬魂蚜闯入，被困其中也不是太奇怪的事。</br></br>之前还有离殇陪同，如今离殇躲在他神海中不出来，陆叶不免形只影单。</br></br>又走了片刻，火把光亮笼罩范围内，又出现了一具尸体，陆叶见怪不怪，不过当他目光朝那具尸体望去的时候不免一怔。</br></br>因为这个尸体太小了。</br></br>看起来就像是一个五六岁的小丫头……</br></br>陆叶当然知道这不可能真的是个小孩子，正常的孩子没道理会出现在这种地方。</br></br>仔细打量，发现这孩子长的粉雕玉琢，全身都肉乎乎的，莲藕一样的手腕上还套着一个玉镯。</br></br>正打量的时候，陆叶忽然发现那孩子身上飘起了一团黑雾，直直地朝自己扑了过来。</br></br>那黑雾给他的感觉很眼熟，陆叶本能地催动灵力护持己身，可那黑雾根本无视了他的灵力防护，直接涌入他的身体内消失不见。</br></br>下一刻，神海内就传来了离殇的惊叫：“李太白，又有噬魂蚜！”</br></br>陆叶连忙显化出神魂灵体，果然见到自己的神海中多了一团噬魂蚜凝成的黑雾，没什么好说的，立刻催动天赋树的威能，将这一团细小虫豸焚灭干净。</br></br>离殇脸上一片后怕：“怎么又有噬魂蚜？”</br></br>她以为躲在这里就安全了，谁知又受到一次惊吓，脸都白了。</br></br>“我大概找到源头了。”陆叶说了一声，心神归来，抬眼朝面前肉嘟嘟的尸体，没弄错的话，噬魂蚜的源头就在这里。</br></br>应该是这个小丫头遇到了噬魂蚜的袭击，误闯了雾龙，被困在这里，小丫头虽然死了，可噬魂蚜还活着。</br></br>就说这地方怎么会出现噬魂蚜，果然是外来的。</br></br>陆叶看着那小丫头的尸体，微微叹了口气，不管这小丫头真实身份是什么，可终究看起来像是个小孩子，死在这样的地方着实可怜。</br></br>他抬手抓住对方的胳膊，准备将她跟之前遇到的几具尸体收在一起，回头再找地方安葬了。</br></br>可入手的瞬间陆叶就觉得不太对，捏了捏，发现那莲藕一样的手臂还有弹性，虽然冰凉，可并非尸体应有的那种触感。</br></br>他微微一怔，仔细感受，下一刻面露惊色。</br></br>这个小丫头……居然还活着！只不过她的生机已经微弱到了极点，好似风雨中的烛火，随时可能熄灭。</br></br>陆叶不免有些踌躇……</br></br>对方若是尸体，那自然没什么好说的，收了尸找个地方葬了就行，可对方还有一点生机。</br></br>放任不管的话，陆叶心里有些过意不去，可如果要救，陆叶不知道她到底是什么人，万一救了一个歹人，而且实力还很强大，那就得不偿失了。</br></br>好片刻，陆叶才咬了咬牙，就这样放任不管着实过不了自己心里那一关，既如此，那就只能试着救一救了，能不能救活再说。</br></br>退一万步说，就算她真的是什么奸邪之辈，自己对她好歹有救命之恩，但凡还有点良心都不至于杀了自己。</br></br>一念至此，陆叶连忙取出一枚灵丹，塞入那小丫头口中，再催动灵力助她吞下炼化。</br></br>一枚又一枚灵丹吞服，陆叶明显能感觉到对方的生机慢慢变得强盛起来，身上的温度也不似之前那么冰凉了。</br></br>可对方并没有要苏醒的迹象，看样子是受伤的时间太久，肉身的机能难以恢复。</br></br>更让陆叶在意的是，他在这边施为的时候，小丫头的身上不时地冒出了一团噬魂蚜的黑雾，涌入他的神海，都被他催动天赋树的威能焚烧掉了。</br></br>过了许久，在陆叶的观察下，这个小姑娘的身体基本没什么大碍了，可依然没有醒来的迹象。</br></br>结合那些噬魂蚜，陆叶心中有了猜测，神魂力量涌动，侵入了她的神海。</br></br>如对方是正常状态，陆叶自然没办法随意做到这种事，可这小姑娘不知昏迷了多久，又被噬魂蚜折磨，神魂防护早已破碎，陆叶侵入起来就没有丝毫难度了。</br></br>放眼望去，陆叶心中一惊，这哪里是什么神海，这根本就是一个虫窝！</br></br>整个神海都已经干涸了，没有半点神魂之力残留，入目所见，密密麻麻的噬魂蚜，黑茫茫一片！</br></br>此前袭扰陆叶的噬魂蚜，显然都是从这里飞出去的。</br></br>感受到陆叶的神魂灵体的气息，那些噬魂蚜顿时朝这边蜂拥而至，朝他身上扑来，眨眼间就将他包裹的严严实实。</br></br>奇妙的火焰忽然燃烧起来，席卷四方，大片大片的噬魂蚜化作虚无，火焰继续朝四周铺展蔓延，更多的噬魂蚜被焚灭。</br></br>过得片刻，陆叶收了天赋树的威能，视野之中已不见噬魂蚜的踪影。</br></br>唯独那干涸的神海中央，有一个白色的茧矗立着。</br></br>陆叶飞身上前，仔细查探，发现从白茧之中传来一丝神魂力量的气息，透过朦胧的白茧，隐约可以看到一道小小的身影蜷缩在其中。</br></br>没弄错的话，这白茧里面的应该就是小姑娘的神魂灵体了。</br></br>这白茧也不知是魂器还是神魂秘术，不过不管是哪一种，能在那无边无际的噬魂蚜的包裹下一直坚持下来，显然都非同小可。</br></br>轻轻敲了敲白茧，里面的身影没有任何反应，陆叶无奈，只能暂时退出。</br></br>脑海中传来离殇的声音：“李太白，现在什么情况？”</br></br>陆叶将自己之前的遭遇简单说了一下，离殇这才从他的神海中脱离出来，怔怔地盯着面前仿佛熟睡的小小身影，一脸惊奇：“知道她是什么修为么？”</br></br>陆叶摇了摇头：“不清楚。”</br></br>对方的体魄看起来并不强大，似乎连星宿都没有达到，但能在星空中存活的，又怎么可能不是星宿？她的神海干涸，也无法从神海的情况来推断她的修为。</br></br>“那现在怎么办？”离殇问道。</br></br>陆叶也很想知道现在怎么办，本以为只是收个尸，结果发现是个大活人，偏偏还不知道人家修为和心性如何，不免让人头疼。</br></br>如今她肉身的活力已经在慢慢恢复，神海中的噬魂蚜也全部解决了，活命肯定是没问题的。</br></br>只不过她的神魂遭了重创，也不知什么时候才能苏醒过来。</br></br>犹豫了好一会，陆叶才道：“带上一起走吧。”</br></br>救都救了，总不好放任不管，索性救人救到底，说不定还能结个善缘。</br></br>离殇颔首，上前一步，将那小小的身影抱了起来，陆叶举着火把继续向前，离殇紧随其后。</br></br>往前又走了数日，前方迷雾霍然一空，无边星光印入视野。</br></br>陆叶一喜。</br></br>终于走出来了！</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50571923.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><publish_date>2023-05-12 10:12:58</publish_date></item><item><title>第一千五百二十七章 噬魂蚜</title><link>50569619.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>离殇上下打量了他一眼：“你参与过轮回树的神海之争吧？”</br></br>早在得知陆叶拥有轮回树印记的时候，离殇就有所猜测，因为轮回树赐予印记的对象，一般都是在太初境神海之争中表现极为出色的修士。</br></br>轮回树正是通过这种方式来择取自己看中的人才。</br></br>陆叶拥有轮回树印记，显然是在神海之争中有极为不俗的表现。</br></br>“不错。”陆叶点点头，不清楚这跟神海之争有什么关系。</br></br>离殇解释道：“太初境是轮回树诞生之地，是这世上最为古老的空间之一，那里孕育出来的灵光有极为玄妙的威能，不但能让你在晋升星宿之后底蕴更加扎实，还拥有让你不惧这世上大多数星空奇观压制的能力。”</br></br>“有这种事？”陆叶大为惊奇，他以前还真没听说过。</br></br>太初境的神海之争，最后胜出百位名额，所有人都得到了玄妙灵光的奖励，助他们晋升星宿，当然，排名越高，得到的玄光就越多，陆叶当时得了第一，降下的玄光分量是最多的。</br></br>他以前只知道得自太初境的灵光比一般界域孕育的灵光功效更好，能让修士在晋升星宿之后底蕴更凝实，他如今同阶无敌，便有一部分得自太初境灵光的功劳。</br></br>但他还真不清楚那灵光还有别的功效。</br></br>杨青当初根本没跟他说过这事。</br></br>这显然不是杨青不知道，而是懒得说……</br></br>陆叶不免想起一事，两年多前星宿殿开启的时候，他与朴克和幽灵一起前往星宿殿所在的位置，在进入那片范围的时候，无论朴克还是幽灵，明显都有些艰辛，似是在抵挡什么压力，偏偏他这边毫无感觉。</br></br>当然虽然觉得有些奇怪，却没工夫询问。</br></br>如今方知，朴克与幽灵当初抵挡的，赫然就是星空奇观的压制力，而他根本感受不到那种奇妙的压制。</br></br>离殇又道：“在神海之争中胜出者，都拥有一定程度的抵抗星空奇观压制的能力，不过名次越低，抵挡能力就越差，正因为这个原因，哪怕神海之争凶险万分，那些界域的强者也非常热衷带着自己出色的后辈参与其中，因为一旦能胜出，那么日后成长起来，探索一些星空奇观就有很大优势了。”</br></br>“探索星空奇观？”陆叶有些惊奇，星空奇观那么危险，探索它们作甚？</br></br>离殇颔首：“星空奇观虽然凶险万分，但据说星空奇观内部有许多玄妙的好处，甚至有未复苏的星空至宝，若能得之一二，随随便便都能当成镇界之宝，很多大人物都热衷于探索星空奇观，也曾有人从中得了许多好处。”</br></br>陆叶了然，就说当初的神海之争那么凶险，那些界域的强者们为何还趋之若鹜，一个个将自家界域最出色的后辈带出来参与其中，原来还有这方面的原因。</br></br>相对于太初境孕育的玄光能让修士底蕴更扎实的好处之外，那些强者们更看重的无疑是抵挡星空奇观的压制。</br></br>正如离殇所说，任何一个修士进入星空奇观所在的环境，都如同凡人进了水中，可他这边并没有感觉到任何压力。</br></br>不过想要探索星空奇观，陆叶眼下的修为还有些不够，大多数星空奇观内部都是凶险万分的，这雾龙算是极少数内部没有凶险的奇观，不过即便如此，任谁闯入也轻易脱离不得。</br></br>陆叶从储物戒中取出一截轮回树的分身，抬手间，手心上一团火焰燃起，他将那截分身凑了上去，诡异的是，轮回树的那一截分身立刻燃烧起来，就像是一个火把。</br></br>火把的光芒照亮了方圆三丈的位置，光亮笼罩之地，雾气避散。</br></br>想要从这雾龙内部走出去，非得借助轮回树分身的力量才行，唯有如此，才能不在其中迷路，没有那火把光亮的笼罩，只会在这雾气中不断地打转。</br></br>“跟紧我！”陆叶开口。</br></br>离殇亦步亦趋地跟在陆叶身后，领头的陆叶也不知该往哪个方向走，便随意寻了一个方向朝前行去，反正只要不迷路，不管往哪个方向走，都能走的出去。</br></br>走了约莫小半天时间，四周依然雾气笼罩，星空奇观一般都庞大无比，可不是随随便便就能走出去的。</br></br>不过据轮回树在星图上的标注来看，这雾龙的体量在星空奇观中算是比较小的，若是不出意外的话，只需十天半月就能走出去。</br></br>又过半日，陆叶忽然顿住了身形，表情凝重地朝前方望去。</br></br>离殇察觉有异，视线越过他的身形，眼帘不禁一缩。</br></br>只见前方有一道身影盘坐着，看那模样像是一个人族，只不过身上半点生机也无，赫然不知死了多久。</br></br>他浑身上下也没有一点伤口，唯独容颜苍老的厉害，说明并非受伤而死，是被困在这里老死的……</br></br>陆叶和离殇都有些毛骨悚然，虽知雾龙这地方的诡异，也清楚任谁闯入都无法轻易脱身，可当真的看到有人被困在这里直到老死的时候，还是心有戚戚。</br></br>若非有轮回树给的星图指引，这种地方陆叶说什么也不会进来。</br></br>慢慢上前，来到那尸体面前查探了一下，陆叶表情更加凝重：“这是个月瑶！”</br></br>“怎么看出来的？”离殇不解。</br></br>陆叶摸了摸对方身上的衣服：“这是法宝级的法衣！”只不过因为时间太久，而且雾龙里的雾气有一些侵蚀的特性，这法宝级的法衣已经失去了功效，陆叶只稍一用力，那法衣就破烂开来。</br></br>他又看向对方手上的两个储物戒，抬手取下，稍稍感知了一下，戒指中有禁制锁，陆叶将之收起，对着那尸体行了一礼，口中呢喃有声。</br></br>离殇侧耳倾听，只听陆叶嘀咕着“取尔宝戒，葬尔身躯”之类的话。</br></br>然后陆叶就将面前的尸体给收了起来，准备出了雾龙找个合适的地方葬下去。</br></br>继续前行……</br></br>古往今来，雾龙之中有不少生灵闯入，但这些生灵大多数都没有什么好下场，除了少数幸运脱离的，其他的基本都被困在其中，直到老死。</br></br>还没走出雾龙的范围，陆叶前前后后就收了五具形态各异的尸体，有的如第一位人族月瑶那样盘膝而坐，安静死去，也有的在临死之前拼命抗争，却是无济于事。</br></br>又过数日，身后的离殇忽然传来一声惊叫，把陆叶吓了一跳。</br></br>转头望去时，只见离殇露出极为痛苦的神色，仿佛遭受了极大的折磨，整个人也忽隐忽现，正在催动力量，仿佛与什么东西抗争。</br></br>“怎么了？”陆叶连忙问道，他这边根本没有察觉到有什么危险的气息，不知离殇为什么遇到了袭击。</br></br>离殇的表情惶恐无比：“噬魂蚜，这里有噬魂蚜！”</br></br>陆叶皱眉。</br></br>他不知道噬魂蚜到底是什么鬼东西，居然让离殇如此仓皇失措，可只听这名字就明白，这玩意不是什么好东西，大概率是针对神魂的。</br></br>他连忙神念探出，感知四方，却是什么也没发现，疑惑问道：“在哪？”</br></br>“已经侵入我体内了！”离殇的表情变得绝望，若说魂族最怕什么的话，那放眼星空，噬魂蚜绝对能排在前三，这东西简直就是魂族的克星，曾有一次魂族的故土出现了噬魂蚜，险些被灭族，最后还是族中强者以牺牲很多族人性命为代价，将噬魂蚜给封镇了。</br></br>陆叶连忙凝神朝离殇打量过去，眸中洞察灵纹构建，仔细观瞧，初始还没发现什么异常，但很快陆叶就有所察觉。</br></br>离殇体内赫然多了一些肉眼几乎看不到的虫子，那虫子正在疯狂地啃食着她的魂体，让离殇痛楚至极，却是无力驱逐。</br></br>“入我神海！”陆叶连忙喝了一声。</br></br>“不行！”离殇不断摇头，长及脚踝的秀发摇摆，“噬魂蚜专克神魂，莫说伱是星宿，便是日照，入你神海，你也难逃一死！李太白，帮我一个忙，日后若有机会见到其他魂族的话……”</br></br>“少废话，快入我神海，我有办法解决它们！”</br></br>听闻此言，离殇不禁怔了一下，不疑有他，大喜着扑进了陆叶的神海之中。</br></br>平静的海面上，离殇的身影显露出来，陆叶也急忙显化了神魂灵体。</br></br>说来也奇怪，当离殇进入陆叶神海的时候，已经侵入她体内的噬魂蚜居然主动脱离了出来，清晰可见地，离殇体表处飘出了一团婴儿拳头大小的黑雾，那赫然都是噬魂蚜的汇聚。</br></br>这玩意哪怕用肉眼去看，也难以分辨，每个个体都细小至极，但汇聚在一起就比较容易观察了。</br></br>这些噬魂蚜好像猫儿嗅到了鱼腥味，纷纷涌进了陆叶的神海之中，把离殇看的一呆。</br></br>出现这种情况，无疑只说明了一件事，那就是陆叶的神魂力量比她要精粹强大，所以才能更吸引噬魂蚜。</br></br>离殇不免有些震惊，要知道她可是魂族，在神魂力量上，魂族不会比任何一个同阶的种族差，可现在噬魂蚜的反应却说明在神魂力量上，陆叶远超过她，否则不至于引起这样的变化。</br></br>但紧接着离殇就惊恐起来，冲陆叶大喊道：“别让它们入魂海！”</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50569619.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><publish_date>2023-05-12 03:13:19</publish_date></item><item><title>第一千五百二十六章 雾龙</title><link>50558844.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>无尽星空，繁星闪烁，星舟远航。</br></br>陆叶端坐在星舟上，手上把玩着那个骨埙，如今已经可以确定一件事，这玩意一旦吹响了，那就会将附近的星兽吸引过来。</br></br>不清楚福运大转盘给自己这么一个东西做什么，不给一件合用的宝物，给块凤天蓝晶也是可以的。</br></br>离殇好歹还拿了一件不错的魂器呢……</br></br>骨埙虽然古怪，可只要不吹响它，都不会吸引到星兽，如此来看，吸引星兽的是骨埙发出来的声音，并非骨埙本身。</br></br>先得骨埙，后得那异宝铜钱，这一路行来，稀奇古怪的玩意倒是得了两件。</br></br>长云星系内部还是比较热闹的，有不少星宿来往纵横，甚至还有月瑶的身影，可见这个星系是一个比较强大的星系。</br></br>不过哪怕是同一个星系出身的修士，在星空中行走时遇到了，也不会轻易靠近彼此，因为每个星系内部都不可能是铁板一块，总有一些龃龉纷争。</br></br>所以陆叶这边虽然遇到了一些人，可都没什么交集，基本上若是发现了彼此，都心有默契地避开。</br></br>沿途无事陆叶与离殇轮流警惕，闲时便各自修行，如今没有万象海那样的特殊环境，陆叶修行起来效率不算高，但这一路行去路途遥远，积沙成塔之下，效果应该很可观，不管怎么说，他修行起来有自己独有的优势。</br></br>进入长云星系足足六个月之后，星舟抵达一座死星所在，陆叶径直落了上去。</br></br>这颗死星在很多年前，或许是一座充满了生机的界域，但因为某种不为人知的原因生机灭绝，界域底蕴流逝，渐渐就演化成了死星。</br></br>这样的死星放眼星空，不计其数。</br></br>死星上已经很难看到有生灵曾经活动的痕迹了，说明这颗死星死寂了很多年。</br></br>按照轮回树当初给予的星图指引，陆叶想要返回九州的话，这颗死星便是一处中转站。</br></br>死星之上一片荒芜，陆叶驾驭着星舟慢慢游掠，神念放出四下查探。</br></br>“看那边！”离殇忽然开口，指向一个方位。</br></br>陆叶扭头望去时，只见那个方向上有一个类似山谷模样的所在，那山谷内，一颗不知枯死了多少年的小树屹立着。</br></br>陆叶连忙收了星舟，与离殇一并朝那个方向掠去。</br></br>很快来到近前，盯着那枯死的小树打量，陆叶点点头：“就是这里了！”</br></br>这颗小树能在死星底蕴消失无数年之后还屹立在这里，明显不是凡物，因为它根本就是轮回树的一棵分身！</br></br>这分身也不知是轮回树多少万年前所留，不过随着界域的死亡，这分身也早已经死了。</br></br>轮回树的分身本就是依附界域而存的，界域内没有生机，轮回树分身自然无法独活。</br></br>也正是因为曾经有分身留在这里，轮回树才能知道这座死星的一些玄妙，否则星空这么大，死星荒星无数，这里真有什么秘密的话，早就被修士发现了。</br></br>轮回树的分身陆叶是需要挖出来的，后面会有大用。</br></br>轮回树交给他的星图中可不单单只有指引他如何返回九州的路线，上面更是标注了一些应对的手段。</br></br>这分身不是凡物，理论上来说，算得上星空至宝的属宝，就像剑葫丹葫与造化藤的关系一样。</br></br>只不过因为轮回树的分身数量很多，遍布整个星空，所以价值上不算太高，可终究是至宝的属宝，有一些极为特别的力量。</br></br>若是完好的轮回树分身，想挖出来自然没那么容易，可这棵分身早已死去多年，陆叶只花了一点时间，就将它给挖了出来，又花了很大的力气，才将这死去的分身斩成一截截收了起来。</br></br>又与离殇分头，四下寻觅了一番，却是没有任何有价值的发现。</br></br>按轮回树的星图指引，分身所在的位置，约莫万里之外，有一道深渊，陆叶要找的就是那道深渊。</br></br>可找来找去，居然毫无发现。</br></br>只隐隐猜测，这无数年下来，死星的地貌有所变动，那深渊或许被掩埋了起来，毕竟轮回树对这颗死星的了解，都建立在分身还活着的前提下，这分身死了之后死星会有什么变化，轮回树就无法得知了。</br></br>找不到那深渊，陆叶也只能自己往地下深处打洞，他得深入地下。</br></br>好在他身为一个星宿修士，做这事倒也不难，但在那之前，得先查明地下的一些情况，免得错了方向。</br></br>这事得让离殇帮忙，她的身躯介于虚实之间，很轻松地就进入了地下，一番查探，小半个时辰之后才重新出现，带着陆叶来到山谷的某个位置，指着地下道：“从这个方向，大概两万丈的深度！”</br></br>“大工程啊。”陆叶咂咂嘴，祭出了磐山刀，冲天而起。</br></br>旋即整个人头下脚上落了下来，坠落之时身形急速旋转起来，刀光笼罩己身，仿佛化作了一个钻头。</br></br>落地无声，地面出现了一个圆形的深坑，刀光凛冽间，陆叶不断地往地下深入。</br></br>一路往下，势如破竹，足足一个时辰的时间，陆叶才感觉下方忽然一空，整个人落进了一个巨大的地下空间。</br></br>陆叶收起磐山刀，左右打量了一下，没急着往下，而是又上去了一趟。</br></br>他留在外面的坑洞得做一些伪装，虽说这里鲜少有人前来，哪怕来了，也未必能够发现那个坑洞，可凡事总得以防万一。</br></br>用阵法伪装不是明智的选择，这死星上一片荒芜，没有半点能量，布置阵法维持不了太长时间。</br></br>最好的伪装是最自然的遮掩，陆叶忙碌了一阵，将洞口遮掩好，这才重新返回地下深处。</br></br>来到那地下空间后，陆叶循着不算宽敞的通道前行，基本上来说，方向是往下的趋势。</br></br>离殇在这里如鱼得水，身形时隐时现。</br></br>一直又前行了数个时辰，陆叶这才感觉到前面有莫名的气息传来。</br></br>待到近前一看，发现果然跟自己从轮回树那里得到的情报一样，这里有一条天然的虫道！</br></br>会出现在界域内部的虫道是很少见的，一般来说，虫道只会出现在星空中，却不知这一方界域为什么会出现一条虫道。</br></br>此方界域的衰弱死寂，跟这条虫道的出现有直接的关系，可以说，正是因为这虫道的出现，才导致原本富有生机的界域的死亡。</br></br>对比而言，这条虫道的入口不算大，万象星系内那些虫道基本都比眼前这个要宏伟的多。</br></br>而且这虫道好像也没有万象星系的那些虫道稳定，陆叶观瞧之中，隐约可见虫道内有莫名的力量在翻涌。</br></br>陆叶想了想，还是放弃了以肉身穿越虫道的念头，直接祭出了龙座。</br></br>龙鳞披挂，猩红偃甲加身，在那之前，离殇就已经附魂在了陆叶身上。</br></br>望着面前的虫道，陆叶一步迈出，下一刻便感觉有一股吞噬的力量将他拉近了虫道中。</br></br>陆叶发现这个虫道果然不太稳定，因为整个过程中，龙座明显承受了不小的压力，不像陆叶之前穿过的虫道，基本没什么感觉就已经穿过了。</br></br>稳定的虫道不会对生灵有什么危害，可这种不稳定的就难说了，运气不好迷失在里面是常有的事，当初陆叶与汤钧就被虫道吞噬，若不是借助虚空兽的心核，根本无法脱困。</br></br>好在这条虫道虽然不够稳定，却没那么夸张。</br></br>过得片刻后陆叶感觉身子一轻，已经走出了虫道，猩红身形朝前窜出，再回头望去时，虫道的出口如一只无形猛兽的大口，内里莫名的力量徐徐流转着。</br></br>四周雾气萦绕，视野受到极大的限制，哪怕是神念放出也只能离体三尺不到。</br></br>果然如轮回树在星图上的标注，从那死星的虫道出来之后，就会来到一座星空奇观的内部。</br></br>雾龙！</br></br>因为这座星空奇观如果从远处观望的话，就像是一只由雾气凝聚而成的上古巨龙，所以才会有这样的称呼。</br></br>雾龙内部本身没有能致命的威胁，可任谁随意闯入这里都不会有好下场，因为很容易会迷失方向，继而一辈子被困于此地。</br></br>强如日照，也不敢随随便便擅闯雾龙笼罩的范围。</br></br>陆叶收了偃甲，正准备从储物戒中取出一物，却听离殇闷哼一声，不由自主地从自己身上脱离了。</br></br>“怎么了？”陆叶不解地望着她。</br></br>离殇的表情有些艰辛的样子，似是正在对抗一种无形的压力，转头看了看四周，恍然道：“这里是星空奇观？”</br></br>“是。”陆叶点点头。</br></br>“难怪……”离殇露出了然的表情。</br></br>“这星空奇观对你有压制？”陆叶隐隐有所猜测。</br></br>离殇道：“不是这座星空奇观对我有压制，是所有的星空奇观都有奇特的压制，因为星空奇观这东西一般都是诞生在最为远古的时候，那时候的环境跟眼下不太一样，我们习惯了如今的生存环境，莫名来到远古的环境，终究是不适应的，就像是凡人进入了水中一样。”</br></br>“我怎么没事？”陆叶一脸惊奇，他根本就没感觉到有什么压制。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50558844.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><publish_date>2023-05-11 10:13:43</publish_date></item><item><title>第一千五百二十五章 铜钱</title><link>50554191.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>同阶之中，陆叶长刀之利，无有匹敌，但在星空中行走，所遇到的对手可不单单只有同阶，而且即便是同阶，一些防护灵宝的威能也不是随随便便可以斩破的。</br></br>十几只甲犰兽上蹦下窜，却没有太多配合，只是野蛮的扑咬冲撞，附魂状态下的陆叶想要解决它们倒也不是太难，只是需要一点时间。</br></br>一只只甲犰兽战死，鲜血染红了大地，陆叶正在拼杀之时，脑海中却忽然响起了离殇的声音：“小心！”</br></br>与此同时，陆叶身形一转，一刀朝身侧斩去，那个方向上，有一只甲犰兽不知何时跳出了战圈，张开大口，对着他喷出了一道铜光！</br></br>陆叶不清楚这铜光到底是什么玩意，因为从始至终，这些甲犰兽都没有施展出什么特别的手段，却不知这只甲犰兽为何有些特别。</br></br>但不管这铜光是什么，终究只是星宿星兽施展出来的手段，陆叶倒也不惧。</br></br>长刀斩下时，陆叶眉头一皱，因为磐山刀丝毫没有受力的迹象，那铜光径直穿过了磐山刀，朝他肉身打来。</br></br>陆叶连忙在体表处构建出圣守灵纹，欲要抵挡。</br></br>诡异的是，圣守也挡不住这道铜光，那铜色的光束直接穿过了圣守灵纹，轰击在他身上。</br></br>陆叶脸色微变，下一瞬，就感觉身子骤然一沉，仿佛有一座大山压在了肩膀上，让他的身子猛地僵硬起来。</br></br>他原本身在半空中，这一下身子不受控制地朝下方跌落，低头望去，只见体表笼罩着淡淡的铜光，与那甲犰兽口中吐出来的铜光一模一样。</br></br>幸存的甲犰兽从四方扑来，陆叶想要躲闪，可身躯沉重至极，一时竟没能闪开。</br></br>嗤嗤嗤的声响传出，伴随着陆叶的闷哼，身上多了数道伤口，狼狈至极。</br></br>轰然落地，尘土飞扬，甲犰兽们如跗骨之蛆般扑杀而至，个个獠牙狰狞，凶神恶煞，大有一副要趁机将陆叶碎尸万段的架势。</br></br>“出来！”局势危急，陆叶连忙招呼离殇，他搞不清楚那铜光的本质到底是什么玩意，竟有如此神妙威能，但感受之下，跟楚申的凝身镜似乎有些类似，不过功效更强更诡异。</br></br>但不管铜光的本质是什么，既是侵入自己身体内的异物，那他只要催动天赋树的威能便可将之焚烧，摆脱那铜光的困扰。</br></br>离殇眼下正附魂在他身上，若不让离殇先离开，天赋树的威能一旦催动，搞不好连离殇也要被焚灭。</br></br>离殇闻言立刻便要解除附魂秘术，可让她诧异的是，她竟解除不了，在那铜光的笼罩压制下，她此刻就好像彻底与陆叶融为一体了。</br></br>这片刻间的耽搁，甲犰兽们已经扑杀了过来，又在陆叶身上留下数道极深的伤口。</br></br>陆叶没法再等下去了，只庆幸此前自己在这里做了一些布置，否则这一次还真有些麻烦。</br></br>一念动，手中多了一块大阵玉珏，灵力往内灌入时，嗡鸣声响起，四方光流涌现。</br></br>甲犰兽们扑杀而至，这一次却没再给陆叶造成什么伤害，他所在之地多了一层肉眼可见的透明光幕，所有来袭的甲犰兽都被这层光幕所阻。</br></br>防护大阵！</br></br>陆叶之前在这里布置了阵法，是准备来对付月瑶星兽的，当然，这么短时间内布置的阵法对月瑶星兽肯定没有太大威胁，他只是想拖延一点时间，好让自己有功夫逃跑。</br></br>不过来的不是月瑶，而是一群星宿，这大阵就能发挥出不错的作用了。</br></br>己身有防护笼罩，不虞再被攻击，玉珏操控之下，大阵之内一道道剑气开始肆虐！</br></br>为了让这座大阵有足够的杀伤，陆叶甚至把剑葫安置在了阵眼处，这是他身上唯一能用来充当阵眼的宝贝。</br></br>剑气纵横间，化作一条剑气长河，将一只只甲犰兽卷入其中。</br></br>甲犰兽的鳞甲确实坚硬，却也抵挡不住这样无边无际的袭杀，不片刻，那剑气长河中便有一道道生机开始消亡。</br></br>陆叶盯着其中一只甲犰兽，催动剑气长河朝它席卷过去。</br></br>这个甲犰兽正是此前吐出铜光的那个，其他甲犰兽都没有这样的本事，唯独它有，可陆叶左看右看，也不见它有什么特别的地方。</br></br>这只甲犰兽确实没什么特别的，体型上不比它的同类大，实力也就那样，而且自吐出那一道铜光之中，陆叶再没见它施展出类似的手段了。</br></br>直到剑气长河将它卷入其中，绞杀当场，所有来袭的甲犰兽都被杀的一干二净。</br></br>纷乱的战场渐渐平息下来，陆叶站在原地紧皱着眉头，不是他不想动，实在是身躯沉重的厉害，每动一步都要耗费巨大的力量。</br></br>这种沉重并非真实的沉重，而是他自我感觉上的，因为他真的这么重的话，双足所立之地肯定会留下极深的脚印，可事实上他的脚印很浅。</br></br>“还没办法解除么？”陆叶问道。</br></br>离殇的声音传出，有些无奈：“不行！”</br></br>“这倒是奇了！”</br></br>按道理来说，那铜光是甲犰兽施展出来的手段，它如今已死，手段也应该失去作用才对，可偏偏那铜光一直包裹着陆叶，让他整个看起来就像是铜汁浇筑而成。</br></br>在这铜光笼罩之下，离殇根本无法解除附魂。</br></br>分身还在数万里外接应，陆叶没有急着赶过去，因为剑葫还要收回来，而且他想看看那个甲犰兽到底有什么特别的地方。</br></br>没道理大家都是甲犰兽，就它能催动出那样的铜光，诡异的是，它只催动了一次……</br></br>陆叶早就暗暗警醒过自己，不要因为敌人实力不高就小觑任何人，因为这世上稀奇古怪的手段和宝物实在太多，谁也不知道会不会阴沟里翻船。</br></br>一直以来他都是这么做的，却不想这次在一只星宿星兽这边吃了亏。</br></br>日子一天天过去，直到数日后，那笼罩在陆叶体表处的铜光才忽然微微颤抖，紧接着骤然消散。</br></br>恢复自由的瞬间，离殇就解除了附魂秘术，闪身而出，一脸的心有余悸。</br></br>她还真怕以后要一直跟陆叶保持着附魂的状态，真如此的话，那两人就再也无法分割了。</br></br>陆叶活动了下有些僵硬的身子，先去把剑葫收了回来，这才走向那只特殊的甲犰兽尸体所在。</br></br>此前剑气长河的席卷下，这甲犰兽的尸体变得破破烂烂。</br></br>陆叶仔细打量了一下，发现这尸体确实没什么特别的地方，神念感知之下，更没有察觉到任何异常。</br></br>再看看其他甲犰兽的尸体，好像都是一个样。</br></br>这倒是奇了，如果这些甲犰兽没有区别的话，那为什么其中一只可以施展出那样神妙的手段？就连他这样身经百战的都吃了大亏，若非有提前布置的大阵，这一趟真的就只能借助分身的接应来避难了。</br></br>有些不死心地将一只只甲犰兽的尸体分解开，还真让陆叶找到了一个奇特的东西。</br></br>正是从那只特别的甲犰兽体内找出来的。</br></br>擦干净那东西上面的血迹，陆叶凝神打量着手中之物。</br></br>那像是一枚铜钱，外圆内方，中间一个小孔，铜钱两面都有极为繁奥的纹路图案，看起来像是灵纹，又不太像。</br></br>“这是什么？”离殇好奇望来。</br></br>陆叶摇了摇头，表示不知，但隐隐觉得，那甲犰兽能吐出铜光，应该与此物脱不开关系。</br></br>这么来看的话，那铜光并非甲犰兽本身的手段，而是这铜钱的力量，就说为什么只有这个甲犰兽能吐出铜光，其他的吐不了，原来是这个原因。</br></br>这无疑是个宝贝啊！</br></br>陆叶有些欣喜，他亲身体会过那铜光的力量，连他这样的中了铜光都身形僵硬，沉重无比，更不要说别的星宿了。</br></br>哪怕是月瑶，中了那样的铜光，恐怕都要实力大减！</br></br>陆叶尝试催动力量灌入其中，却没有丝毫反应，又以神念沁入，同样没有效果。</br></br>他想了想，将铜钱递给离殇：“你试试！”</br></br>离殇接过尝试一番，结果发现她无论动用什么手段，都没办法让铜钱有半点反应，这才还给陆叶：“这恐怕是异宝！”</br></br>陆叶也是这么想的。</br></br>没道理甲犰兽能催动此宝威能，到了他跟离殇手上就没效果了。</br></br>唯有一种可能，那就是此物是那种只能动用一次性的异宝，动用一次之后就失去了作用。</br></br>结合之前甲犰兽只吐出一次铜光来看，这个可能性很大。</br></br>陆叶不免有些郁闷，难得碰到这样的好宝贝，居然是只能动用一次的异宝，陆叶的好心情瞬间变得很恶劣，忍不住叹了口气。</br></br>不过让陆叶感到奇怪的是，这如果真的是异宝的话，为什么没有损毁呢。</br></br>正常情况下，如这种只能动用一次的异宝在失去威能之后，都会损毁的，可这铜钱却依然完好如初。</br></br>虽然已经没了威能，可陆叶还是决定将它收起来，因为这铜钱两面有很多复杂的纹路，说不定对他推衍灵纹有些帮助，以后有空的话可以钻研一下。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50554191.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><publish_date>2023-05-11 03:13:05</publish_date></item><item><title>第一千五百二十一章 万事俱备</title><link>50501657.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>与白露闲聊几句，陆叶道明来意，白露连忙带他去见大长老烟淼。</br></br>陆叶这次来人鱼领地没别的事，就是借钱！</br></br>他手上的灵玉已经没多少了，如今要准备返回九州，自然要买一些东西，别的不说，星舟是肯定要买上一批的，否则九州那么多星宿单靠自身飞行，一路赶来不但要消耗更多时间，也不安全。</br></br>而且他要买的星舟还不是小型星舟，是那种能容纳很多人的大型星舟，这玩意的价格普遍都比较昂贵。</br></br>烟淼闻言笑道：“道友想要多少？”</br></br>陆叶道：“贵族这边能拿出多少？”</br></br>烟淼略作沉吟：“五千万够吗？”</br></br>人鱼一族虽然占据了一条巨大的灵玉矿脉作为栖息地，但也不是说随便就可以开采的，因为这是他们赖以栖息的地方，所以开采灵玉都是有计划的，在确保不会削减矿脉规模的前提下开采，每年能开采出来的灵玉份额都是有数的。</br></br>而且人鱼一族本身修行起来也要借助灵玉，总得留一部分备用，这边能拿出来的就是五千万了。</br></br>“够了！”陆叶连忙点头，他就是要去买一些星舟，应该花不了太多。</br></br>“那道友稍等，我让族人装好了给你送过来。”</br></br>烟淼离去了，没让陆叶等太久，只不过一个时辰左右，便让一个人鱼将五千万灵玉送过来了。</br></br>陆叶本想立下借据，不过却被白露阻止了，让他以后多送点灵丹或者人鱼需要的物资过来就行。</br></br>陆叶道：“近十年之内我怕是来不了了。”</br></br>白露脸色微变：“怎么了？”</br></br>“我要回一趟故土，路途遥远，这一来一回需要一些时间。”</br></br>白露这才明了，虽然有些不舍，却也无法阻止，只能让陆叶日后回来的话，第一时间来报个平安。</br></br>陆叶满口答应下来。</br></br>照旧从人鱼族这边借了一只海马星兽，骑着它往星宿殿的方向赶赴，小半日后，抵达星宿殿，推开大门，走入其中。</br></br>那海马星兽跟陆叶来返过几次，早已轻车熟路，见陆叶进了星宿殿，便自顾返回人鱼领地。</br></br>星宿殿内还有陆叶放置在这里的一些储物戒，储藏着大量的炼神草，还有万象海下的星兽尸体。</br></br>陆叶想了想，带上一点备用，剩下的依然放在这里，这才通过小星宿殿的门户，返回无双岛下。</br></br>游出一段距离，悄无声息地出了海，再返回无双岛。</br></br>才刚进灵岛，楚申就迎了上来：“师兄你回来啦？”</br></br>他之前就听说陆叶回来了，结果却一直没找到陆叶行踪，却不想陆叶不知什么时候出去了一趟。</br></br>“嗯，有事？”陆叶问道。</br></br>楚申神神秘秘地：“师兄先跟我来。”</br></br>这般说着，带着陆叶去了自己的寝殿，然后献宝似的将一枚储物戒送到陆叶面前，乐滋滋道：“师兄请看！”</br></br>陆叶不解，拿起储物戒，沉浸心神查探，发现里面没别的东西，大概有一千万灵玉的样子。</br></br>“这是……”陆叶望着他。</br></br>楚申道：“这是师兄阵盘售卖的灵玉，还有咱们无双岛收益的分成！”</br></br>“这么多！”陆叶讶然。</br></br>阵盘售卖的灵玉有多少陆叶不太清楚，但肯定是没这么多的，可以说这其中一大半都是无双岛收益的分成。</br></br>楚申笑容满面：“大哥有所不知，咱们无双岛如今名气打出去了，也算是万象海上一块响当当的招牌，单单是租赁那些店铺，每年都有大笔收益，还有一些店铺咱们都有参与经营，所得收益咱们都有分成的，说是日进斗金也不为过，这只是刚开始，以后还会越来越多。”</br></br>陆叶一脸赞许：“做的不错！”</br></br>得了夸赞，楚申笑的愈发开心：“全赖师兄栽培，若无师兄，哪有今日的无双岛！”</br></br>陆叶摇了摇头，虽说无双岛初立的时候，自己确实帮了一些，但无双岛能有今日的发展，跟楚申最初的规划和这期间的种种努力脱不开关系，无双岛能有今日繁荣，楚申功劳巨大。</br></br>如今提起楚申，大家都知道他是无双岛岛主，任谁都要给三份薄面，再没人说他是日照强者的子嗣，九颜的儿子。</br></br>而这正是楚申想要的结果。</br></br>一个星宿，带领着另外一群星宿，能在万象海这样复杂的环境中打下这样一片巨大基业，简直就是一个传奇。</br></br>“对了，我近日要离开一趟，十年之内才能赶回来。”陆叶开口。</br></br>楚申闻言一惊：“师兄这是要去哪？”</br></br>“回故土！”</br></br>楚申了然，既是要回故土，那倒是理所应当的，只不过他也不清楚陆叶的故土在哪，这来回居然要十年之久。</br></br>“师兄要不要带几个人一起去，路上也能帮衬一些。”楚申开口，不过仔细想想又不妥，法老大本身的实力已是星宿顶尖，无双岛这边有什么人能帮到他？唯有一个汤钧，可汤钧是无双岛唯一的月瑶，他若走了，谁来坐镇无双岛？</br></br>“不必了。”陆叶摇头，“我一个人快去快回，更自在一些。”</br></br>“那师兄路上注意安全，我等着师兄归来！”楚申正色道。</br></br>陆叶点点头，又想到一事：“咱们岛上有售卖星舟的店铺么？”</br></br>楚申道：“有啊，师兄要买星舟？”</br></br>“要买一批，那店铺的星舟品质与价钱比起万象商会的如何？”</br></br>楚申笑道：“万象商会很多星舟都是他们提供的，所以品质上肯定有保障，而且价钱要比在万象商会还便宜一些，当然，师兄要买，我让他们给你最优惠的价格！”</br></br>小半日后，在楚申的运作下，有个星宿后期修士带了一本精美的图册前来，客客气气地将图册递给陆叶。</br></br>那图册似是用一直奇特的金属炼制而成，图册上的尽都是各种各样星舟的图案，陆叶往内灌入灵力的时候，那星舟图案更是仿佛活了过来一样，化作一团虚影，漂浮在陆叶面前，让他能够更仔细更全面地查探这星舟的种种。</br></br>陆叶不断查看着，发现这些星舟确实都很不错，各种类型的都有，不但种类齐全，而且品质不俗。</br></br>陆叶很快便看中了一种名为银鱼的星舟。</br></br>当初苏玉卿送了他一艘星舟，也叫这个名字，而且造型上来看，跟图册上的差不多，都好像一条银色的鱼儿。</br></br>不过苏玉卿送他的那个星舟只是小型星舟，最多也就只能搭乘九人。</br></br>可陆叶如今看中的银鱼是一艘大型灵舟，搭乘个上百人都不成问题。</br></br>价格很是不便宜，哪怕因为有楚申的关系，给了最优惠的价格，也要足足八十万灵玉。</br></br>陆叶准备买上三十艘，一来九州的星宿数量很多，星舟数量少了肯定不够用，二来他要留一部分在九州，方便日后九州再有星宿想来万象海使用。</br></br>虽已看中银鱼星舟，不过陆叶还是往后面翻去，想看看有没有更合适的。</br></br>看着看着，星舟倒是没看上，反而让陆叶看中了一种叫虎鲨的战舰！</br></br>想了想，到时候大批星舟航行在星空中，若是有战舰护持的话，也能更安全一些。</br></br>虎鲨战舰的造型就像是一头海中的鲨鱼，模样狰狞，这种战舰不是大型战舰，只能算做小型的，三五人便可驾驭，毕竟大型战舰这玩意即便是以陆叶目前的财力也玩转不来。</br></br>战舰的价格无疑更昂贵，哪怕虎鲨战舰只是小型战舰，也价值五十万灵玉一艘。</br></br>稍作盘算，陆叶最终给那星宿修士下了一个订单，订购了三十艘银鱼星舟，十艘虎鲨战舰。</br></br>才到手的六千万灵玉，一下缩水大半。</br></br>那星宿显然没想到会是这样一笔大生意，收了定金之后眉开眼笑，保证十日之内将货物备齐，然后送到这里来。</br></br>待那星宿离去，陆叶给汤钧传了一道信息，然后又跑去安哲的店铺，买了一些龙息晶备用，又买了很多杂七杂八的礼物，准备带回去送人。</br></br>七搞八搞的，陆叶手上的灵玉就只剩下一千万了。</br></br>这些灵玉是不能再动用了，无论星舟还是战舰，日后航行起来都是需要一些灵玉的。</br></br>回到自己的山洞，安心等待起来。</br></br>期间陆叶尝试传讯给朴克，不管怎么说，这是他在万象海为数不多的朋友，既要离去，总得跟他打个招呼。</br></br>结果发现联系不上朴克，忽然想起，朴克这家伙早就跑路了，似乎在躲他那个指腹婚。</br></br>也不知道朴克晋升月瑶了没，按道理来说，他早就可以进入星宿殿晋升了。</br></br>没等到十日时间，陆叶订购的星舟和战舰就已经备齐。</br></br>陆叶亲自检查，确定这些星舟和战舰都是完好的状态，没有任何破损或者被人动用过的痕迹，这才交割了剩下的灵玉。</br></br>一切准备妥当，可以出发返回九州了！</br></br>山洞中，陆叶长身而起，望着一旁的离殇，离殇心领神会，合身扑来，催动附魂秘术，依附在陆叶身上，她身份特殊，终究不方便暴露在外，哪怕魂族本事奇特，能够隐匿自身，可她也无法保证一定就能瞒过月瑶的探查。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50501657.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><publish_date>2023-05-11 03:13:00</publish_date></item><item><title>第一千五百二十四章 骨埙的奇妙</title><link>50546789.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>心情不美，陆叶却无处发泄，只能闷闷地拿起骨埙放在嘴边，使劲吹了起来。</br></br>难听的音调在星舟内跌宕起来。</br></br>在乐律上他着实是没什么天赋的，当初人鱼族天螺殿里的考验，他还是凭着自己的特立独行才算蒙混过关，骨埙这东西他又哪里能吹的起来？</br></br>离殇的好心情都被破坏了，无奈冲陆叶伸手：“给我！”</br></br>“你会吹？”陆叶惊奇地望着她。</br></br>“学过一点。”离殇回道。</br></br>离殇绝对不止学过一点这么简单，当骨埙的声音响起的时候，一股苍凉古荒的氛围都开始弥漫起来。</br></br>一曲奏罢，离殇将骨埙还给了陆叶，陆叶摆摆手：“送你了！”</br></br>这玩意在他手上完全没什么用，路途遥远，闲来无事，听离殇吹上几曲解解闷倒也不错。</br></br>话落之时，陆叶忽然心有所感，转头就朝一个方向望去，只见那个方位上一道巨大的身影正迅速朝这边掠来，四方星光印照下，那身影显得格外的狰狞可怖。</br></br>“月瑶星兽！”离殇也发现那星兽的身影了，不禁惊呼一声。</br></br>陆叶连忙将星舟提速，朝远处遁逃，月瑶星兽的恐怖他是亲身领教过的，此前与半辞就联手杀过一个天欲魔蛛，不过那一次占据了偷袭之利，真要是正面对上，肯定不是对手。</br></br>这来的星兽气势比起天欲魔蛛要强大的多，搞不好是个堪比月瑶后期的，凭陆叶和离殇这小身板，哪里能抵挡的了？</br></br>星舟化作一道流光，继续前掠，那星兽在后方紧追不舍，明明体型庞大，动作蠢笨，可速度却是一点都不慢，哪怕陆叶将星舟的速度提了极致，也只能勉强维持着不被追上。</br></br>按道理来说，星兽在星空中遇到生灵，若是长时间不得手，也会主动放弃，可这月瑶星兽却不知为何，竟如跗骨之蛆般摆脱不得。</br></br>陆叶楞是与它僵持了半月之久，这家伙跟个尾巴似乎甩不掉。</br></br>这半月时间，陆叶自身的消耗就不必说了，灵玉都耗费了不少，毕竟星舟这样全速航行，也是需要借助一部分灵玉的力量的。</br></br>陆叶就搞不懂了，自己这边也没得罪这月瑶星兽，何苦这样追着不放呢？</br></br>继续这样下去不是办法，眼见确实无法摆脱那星兽，陆叶只能朝一旁打出一道御器。</br></br>又往前飞了一阵，陆叶才对离殇喊了一声：“附魂！”</br></br>离殇毫不犹豫，立刻依附在陆叶身上，紧接着陆叶就收了自己的星舟，身形一闪消失不见。</br></br>再现身时，已来到了自己打出的御器所在的位置，与之前相隔了数万里之遥。</br></br>他迅速左右观瞧，寻得一块巨大的陨石，藏身上去，催动隐匿和敛息灵纹加持己身，如一道幽灵般依附其上。</br></br>数万里外，传来了恐怖的气息，无疑是那月瑶星兽失去了追击的目标正在大发雷霆，陆叶愈发确定对方是个堪比月瑶后期的星兽了。</br></br>他不敢乱动，也不敢让自身气息有半点流露，随着陨石的航向往星空深处漂泊。</br></br>期间他甚至察觉到那月瑶星兽从几千里外路过的痕迹，显然是对方还在四处寻觅。</br></br>就这样漂泊了数日，确定再也察觉不到那月瑶星兽的气息了，陆叶这才松了口气，解除了自身的隐匿和敛息。</br></br>左右观瞧了一阵，重新确定了自身方位，规划了航向，陆叶又祭出星舟，朝前掠去。</br></br>有过此前的经历，陆叶这次更加小心谨慎了，星空之中危险无处不在，这次运气还好，遇到的只是月瑶星兽，自己好歹有能力摆脱，若是遇到个日照……那他跟离殇就只能把脖子洗洗干净了。</br></br>接下来的半月相安无事，倒让陆叶和离殇都放松不少，话说回来，星空的危险虽然多，却也不是随随便便就可以碰到的，真要是遇到了难以化解的危机，那只能自认倒霉。</br></br>骨埙悠扬的声音再次响起，离殇似乎很喜欢这件乐器。</br></br>一曲还没吹完，陆叶就脸色大变，因为他又感受了月瑶星兽的气息，而且还不止一道！</br></br>转头望去，只见星空深处，三道火红色的流光朝这边急速掠来，透过那流光的掩盖，陆叶看到了三匹骏马！</br></br>那三匹骏马两大一小，通体火焰包裹，好似烈火熊熊燃烧，彰显绝强气势，这明显是一家三口。</br></br>让陆叶稍稍感到安心的是，这次出现的三只星兽虽然都是月瑶，可气势上却没有上次遇到的强大，如果说上次那个是后期，那么这三只就是两个中期，一个前期。</br></br>能摆脱那后期星兽，自然就能摆脱中期和前期，陆叶当即将星舟提速，这次逃了数日，总算将这一家三口给甩掉了。</br></br>星舟上，陆叶长呼一口气，与离殇对视一眼，然后两人的目光都投向离殇手中拿着的骨埙。</br></br>如果说第一次星兽来袭只是巧合的话，那么第二次就让两人看出了一些端倪。</br></br>因为前后两次遇到星兽，都是离殇吹响骨埙之后的事情。</br></br>“你感受到它有什么奇特的力量么？”陆叶问道。</br></br>离殇摇头：“好像只是普通的乐器！”</br></br>这倒也是，如果这骨埙真的有奇特之力的话，陆叶没道理感受不出来，可前后两次星兽来袭的事却没办法解释，毕竟太巧合了。</br></br>想要验证倒也简单。</br></br>又数日后，一颗荒星之上，陆叶费尽心思布置了一座大阵，不但如此，分身也已经在数万里之外等候，随时可以接应他与离殇。</br></br>一切准备妥当，陆叶这才看向一旁等待的离殇，微微颔首。</br></br>离殇拿起骨埙，轻轻吹响。</br></br>骨埙的声音虽然悠扬，但传出去的距离很有限，陆叶并不觉得之前遇到的月瑶星兽是这玩意吸引来的，可到底是不是，还得验证一下才行，要不然这样一个诡异的东西放在身边，实在是没什么安全感。</br></br>离殇一曲吹完，陆叶警惕地查探四方，发现并无任何异常，这才长呼一口气，隐隐觉得是自己想多了，此前两次大概率只是巧合。</br></br>没有阻扰离殇，让她继续吹奏着。</br></br>离殇接连吹了三首曲子依然安宁无恙。</br></br>陆叶招呼一声：“行了。”</br></br>可以确定了，自己之前确实是想多了，就说这么一个连禁制都没有的玩意，怎么可能引来月瑶星兽。</br></br>然而他话音才落，就听得轰隆隆的声响从地下传来，好似闷雷滚过一样。</br></br>陆叶脸色一变，正待仔细查探的时候，那声响已到离殇所在的位置。</br></br>离殇反应也是奇快，身形一闪便从原地挪开，她原本所在之地碎石翻飞，一个孔洞忽然出现，自那孔洞之中，有一双眼睛绽放出猩红光芒。</br></br>紧接着，那猩红目光的主人迅速从中爬出。</br></br>陆叶不慌，因为在他的感知中，这次来的不是月瑶，只是一个堪比星宿后期的星兽。</br></br>仔细打量过去，发现这玩意长的有些像是穿山甲，浑身披挂着厚厚的鳞甲，看起来就坚硬的很。</br></br>不过很快，陆叶就眼角一抽，因为这只穿山甲后面，又跟出来另外一只，第三只……</br></br>眨眼间，冒出来十几只穿山甲。</br></br>“甲犰兽。”离殇认出了这种星兽的来历。</br></br>这些甲犰兽的目光都盯着离殇所在的位置，准确的说，是盯着她手上的骨埙。</br></br>“丢给我！”陆叶冲离殇喊了一句。</br></br>离殇立刻把骨埙丢了过去，陆叶接过时，发现那些甲犰兽果然都朝自己手上望来！</br></br>可以确定了，之前的两次的月瑶星兽，还有这次的甲犰兽群，都是被骨埙的声音吸引过来的。</br></br>陆叶忍不住在心中破口大骂，那福运大转盘搞什么东西，莫名其妙送了自己一个这么危险的玩意，幸亏这几次没有引来日照星兽，否则连死都不知道怎么死的，那可就太冤了。</br></br>可是陆叶明明没有从这骨埙中感受到任何禁制之力，它就像是一件普通的乐器，为什么会吸引星兽呢？</br></br>暂时想不明白，陆叶徐徐拔出了磐山刀。</br></br>遇到月瑶星兽没有抗衡的能力就罢了，一群星宿星兽，他自然没有避退的理由。</br></br>长刀的祭出无疑激怒了那些甲犰兽，奇怪的兽吼声传出，那些甲犰兽立刻朝陆叶这边扑杀而来。</br></br>陆叶根本就没有躲闪的意思，持刀就迎了上去，瞬息间大战起。</br></br>离殇合身扑来，附魂在陆叶身上，让他一身实力大增。</br></br>刀起刀落间，鲜血飞溅，这些甲犰兽体表的鳞甲防护确实了得，比起体修都要了得，哪怕是加持了神锋的磐山刀也难以将它们一刀毙命，顶多只能在它们身上留下一些伤口。</br></br>每一只甲犰兽，陆叶都需要砍上好几刀才能将之斩杀。</br></br>他愈发感受到了自身斩击之力的不足了，上次与那血族月瑶大战的时候，情况比这更糟，因为他的斩击根本无法奏效，最后若不是离殇掀起魂战，在神魂上灭了对方，那一战他还真拿别人没什么好办法。</br></br>神锋灵纹已经给磐山刀加持了足够的力量，可依然不够，可惜陆叶暂时不知该怎么解决这个问题。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50546789.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><publish_date>2023-05-10 10:13:42</publish_date></item><item><title>第一千五百二十三章 区别对待</title><link>50545010.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>陆叶在旁边观瞧了小半天，发现这果然就是拼运气的事，根本没有什么规律可言，有些人看起来獐头鼠目不是什么好东西，可从福运大转盘里面出来之后屁事没有，有些人瞧着正气凛然，一身傲骨，从福运大转盘里面出来之后却是模样凄惨。</br></br>跟修为高低更没关系。</br></br>“我们也进去。”陆叶轻轻说了一声，一直站在他身边的离殇立刻催动附魂秘术，依附在他身上。</br></br>陆叶收了星舟，合身朝那破烂铜盘一撞。</br></br>一层波纹荡漾而起，如撞进了水面中，等陆叶再回神的时候，人已来到了一片雾蒙蒙的空间中。</br></br>空间内没别的东西，只有一个一人高的虚幻铜盘矗立在眼前，看模样与外面的巨大铜盘没有区别，不过明显很完整，而且铜盘之上雕刻了各种各样稀奇古怪的图案，每个图案都渺小至极，数量上怕是不下十万。</br></br>更离奇的是，这些图案还在不断地变幻着，衍生出更多的图案。</br></br>离殇又解除了附魂的状态，在陆叶身边现身，好奇地打量着面前的铜盘，她也是头一次见到福运大转盘，自然新奇。</br></br>如何催动这福运大转盘陆叶是有所了解的，既是没有规律，完全拼运气的事，那也没什么好犹豫。</br></br>陆叶一直都觉得，自己的运气还算不错。</br></br>当即默运玄功，逼出一滴自身精血，曲指弹向铜盘。</br></br>想要转动着福运大转盘，就必须得以自身的精血为引，而且每一次福运大转盘出现的时候，修士都只有一次转动的机会，转过一次之后，就只能等下次福运大转盘再出现了。</br></br>那精血之中蕴藏了庞大的能量，落入铜盘之上，竟在眨眼间被铜盘吸收的一干二净。</br></br>然后……就没有然后了！</br></br>陆叶惊奇地望着纹丝不动的铜盘，有些不能理解，因为在他看过的记载当中显示，当铜盘吸收了修士精血之后，铜盘上就会转动起来，上面的图案也会跟着闪烁不定，等铜盘停止转动了，哪个图案还亮着，那修士就会得到对应的福运或者厄运。</br></br>可是这铜盘吸收了他的精血却是纹丝不动是什么意思？</br></br>这玩意坏了么？</br></br>想想也不至于，好歹是一件星空至宝，怎么可能会坏，而且那么多修士参与其中，陆叶虽没见到他们参与的情景，可明显有不少人得了好处的。</br></br>怎么可能轮到他就坏了。</br></br>可左等右等，那铜盘确实一点反应都没有。</br></br>陆叶偏头看向离殇：“你试试！”</br></br>哪怕陆叶不说，离殇也是有意要试一试的，难得遇到这种事自然不能错过，不过魂族的体质特殊，身体似虚似实，并没有精血这东西，不过魂族也有类似的手段。</br></br>一道极为精纯的魂力忽然从离殇体内分离出来，打进那铜盘中，然后离殇双手合十，神色虔诚，对着铜盘祈祷，口中念念有声也不知在嘀咕些什么。</br></br>陆叶见状，不屑一顾，完全拼运气的事，离殇这样做有用才怪，而且这铜盘好像出了点问题，能不能用都是两说。</br></br>可让陆叶愕然的是，随着离殇那一道精纯魂力被铜盘吸收了之后，铜盘居然迅速转动起来，与此同时，那上面的众多图案也开始闪灭不定，速度极快。</br></br>这玩意……没坏啊！那凭什么自己催动不了，陆叶心中不免愤懑。</br></br>铜盘转动的速度慢慢变慢，图案闪灭的却更加频繁了，而且变幻的也更迅速，相应地，离殇的神情愈发虔诚。</br></br>片刻后，当转动的铜盘稳定下来的时候，只见上面一个图案光芒大放，紧接着从那图案中掠出一道流光，直直地轰进离殇体内。</br></br>离殇身躯微微震了下旋即面露喜色。</br></br>陆叶见状，立刻就知道她是得了好处，只不过不清楚具体是什么好处，这倒是不好问。</br></br>离殇却没有丝毫隐瞒的意思，小手一翻，一个铜环就出现在手心上，那铜环之中跌宕出极为诡异的气息。</br></br>“魂器？”陆叶看的眼珠子都直了，而且他看的出来，这铜环不是一般的魂器，很可能是一件法宝层次的魂器！</br></br>相对于一般的宝物，魂器本就贵重的多，也难得的多，更不要说法宝层次的魂器，这玩意根本就是有价无市的好宝贝，而且这东西跟一般的法宝不一样，一般的法宝放在星宿手上，是没办法催动威能的，因为灵力不足以催动法宝，只有法力才可以。</br></br>可法宝层次的魂器，星宿却能催动，只不过能发挥出来的威力要打些折扣。</br></br>自己这边投入精血，铜盘纹丝不动，离殇却得了一件这么了得的魂器，对比之下简直天壤之别。</br></br>难道是刚才投入精血的姿势不对？陆叶心有所悟，也顾不得去羡慕离殇，便又催了一滴精血出来，投入铜盘之中，然后学着离殇的样子，双手合十，神色肃穆地祈祷着。</br></br>他眼睛眯成了一条缝隙，悄悄观察铜盘的反应，结果这东西还是跟刚才一样，动也不动！</br></br>陆叶脸都黑了！</br></br>他自认为一直以来自己的运气都不是太差，可如今居然连铜盘都催动不了，这完全是没道理的事。</br></br>离殇在一旁忍着笑，安慰陆叶道：“虽得不到福运，却也没有降下厄运，听说很多人进了这里，确实是毫无收获的。”</br></br>“我不信！”陆叶沉着脸，确实有许多人没从福运大转盘这里毫无收获，没好处也没坏处，但这转盘不可能一点反应都没有。</br></br>陆叶感觉自己被针对了。</br></br>可他想不通这到底是为什么。</br></br>不死心地又催动了一滴精血过去，这次陆叶的姿态比起刚才更加虔诚，依然没有效果。</br></br>恨恨地瞪着面前的铜盘，陆叶若不是顾忌这玩意是星空至宝，拥有诡异莫测之能，早就一刀砍过去了。</br></br>“走吧！”陆叶招呼离殇，转过身。</br></br>试了三次都没办法让铜盘有所反应，没必要再试下去，精血损失多了对身体也是有影响的。</br></br>没曾想，才刚转身，后脑勺就突然挨了一下，倒也不疼，却让陆叶如临大敌，连忙转身。</br></br>叮咚一声响，陆叶循着声音望去，却发现地上居然多了一个东西。</br></br>仔细打量，那玩意像是一个白玉梨子，不过却并非真正的梨子，再仔细瞧，这又好像不是梨子，因为有很多音孔。</br></br>陆叶皱了皱眉，看看地上的东西，又看看前面的福运大转盘，一时搞不清楚是什么情况。</br></br>毋容置疑，这白玉梨子就是从福运大转盘里面出来的，要不然不可能砸在他后脑勺上。</br></br>可自己明明没转动福运大转盘，这玩意又是怎么冒出来的？</br></br>“送我的？”陆叶有些疑神疑鬼地望着转盘。</br></br>星空至宝大多数都是有自己灵智的，轮回树那样的就不必说了，哪怕是星宿殿，虽然从未与陆叶交流过什么，但也有自己的灵智。</br></br>所以陆叶估摸着福运大转盘同样有。</br></br>陆叶实在不明白，自己转动不了福运大转盘，可它为什么又送了自己这样一个东西。</br></br>自然是得不到什么回应的，等了一会儿，确定那白玉梨子没有异常，陆叶这才弯腰拾起。</br></br>等拿到手上，陆叶方才看清楚，这根本不是什么白玉梨子，而是一件埙，材质也不是白玉，而是一种莫名的兽骨。</br></br>深深地盯了铜盘一眼，陆叶没办法去深究什么，只能与离殇先离开此地。</br></br>出了福运大转盘，外面还是那么热闹，无数修士进进出出，有喜笑颜开的，有倒霉透顶的，当真是几家欢喜几家愁。</br></br>祭出星舟，朝星空深处驰入，渐渐远离了这边的热闹。</br></br>取出轮回树交给自己的星图查探，对照四方星位，确保自己不会偏移航向，这是在星空中行走的必备手段，因为一旦偏移了航向，那必然是失之毫厘谬以千里的结果。</br></br>陆叶此去并非要穿过整个长云星系，而是要去往长云星系的一颗死星，这算是他回家路途上的第一站。</br></br>至于那颗死星上有何玄妙，只有到了才能确定结果。</br></br>路途不近，以星舟如今的速度，最起码也要三个月才能抵达。</br></br>离殇在星舟上把玩着自己新得的铜环魂器，一脸爱不释手的模样，陆叶虽不知这铜环有何神妙威能，但只看离殇的表情就知道，这必然是个好东西。</br></br>陆叶便取出了自己从铜盘那里得到的骨埙查探，这玩意上方一个小孔，下方左右也有几个孔洞。</br></br>陆叶仔细查探了一番，发现自己竟无法确定这骨埙到底是什么层次的宝物，因为这玩意看起来普普通通，里面根本没有半道禁制。</br></br>尝试催动灵力灌入其中，也没有丝毫反应。</br></br>这东西……根本就不是什么宝物，好像只是一件玩物！</br></br>陆叶气的鼻子都歪了。</br></br>要么什么都别给就算了，给也给了，给个好东西也行，自己心心念念的凤天蓝晶没有，灵宝法宝没有，给个骨埙是几个意思？</br></br>陆叶只觉得福运大转盘太区别对待了。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50545010.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><publish_date>2023-05-10 03:13:38</publish_date></item><item><title>第一千五百二十二章 长云星系</title><link>50508031.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>陆叶闪身出了山洞。</br></br>汤钧就在外面等候，神色一片肃穆，见得他现身，招呼一声：“走吧。”</br></br>祭出一艘星舟，陆叶一步踏上，汤钧驾舟而行，很快出了万象海，朝一个方向飞去。</br></br>如此飞了小半月有余，星空中忽然变得热闹起来，大量修士都朝这同一个方向聚集，而且那正是汤钧与陆叶要去的方向。</br></br>“发生什么事了？”陆叶有些奇怪地望着四周。</br></br>汤钧摇头：“不清楚，不过肯定不是什么坏事。”</br></br>修士都是一群无利不起早的家伙，能这样大规模吸引修士前往的，大概率是有什么好处。</br></br>越是前行，前方越是热闹，也不知从哪里冒出来那么多修士。</br></br>又过数日，前方出现了一条虫道的入口。</br></br>远远望去，只见那虫道前排起了好长的一条队伍，也有许多修士从那虫道中冲出来，进入万象星系。</br></br>陆叶皱起眉头：“老汤，那就是通往长云星系的虫道？”</br></br>按照轮回树给他的星图，他想从万象星系返回九州的话，要穿过两个星系，这第一个要穿过的，就是长云星系。</br></br>长云星系是有虫道与万象星系相连的，所以来往很是方便。</br></br>不过每一个星系的虫道都有本星系的强者镇守，没点关系的话，是没办法自由通行的，陆叶只能让汤钧想办法。</br></br>好在长云星系这边跟无双岛有合作，岛上有两家长云星系的店铺，汤钧与长云的月瑶有过一些交集，由他出面，让陆叶进入长云星系自然问题不大。</br></br>可如今看来，想进入长云星系的不单单只有陆叶一个，而是有很多人，偏偏长云星系镇守虫道入口的月瑶对此好像没有阻止的意思……</br></br>这就有些奇怪了。</br></br>凑的近了，这才发现，那些想要进入长云星系的修士都需要缴纳一定的灵玉才行，而且价格不菲，每个人都要缴纳五千灵玉！</br></br>对一般的星宿来说，五千灵玉已是一笔不小的财富了，陆叶当初辛辛苦苦钓一条白灵上来，也就三四千灵玉的样子。</br></br>汤钧收了星舟，领着陆叶径直朝虫道旁一位月瑶行去。</br></br>“汤兄！”那月瑶见得汤钧，连忙拱手。</br></br>汤钧还了一礼，行至那月瑶身边，好奇道：“张兄，这是什么情况？怎么这么多人要进你们长云星系？”</br></br>那张姓月瑶呵呵一笑道：“汤兄有所不知，那福运大转盘忽然降临在我们长云星系，消息传开，就变成这样了。”</br></br>汤钧闻言一怔：“福运大转盘？”又不禁唏嘘一声：“贵星系真是福运之地，如此神物居然降临，合该你们发财啊！”</br></br>张姓月瑶哈哈大笑道：“运气运气，我们也没想到会有这样的事，四方道友热情太高，不好阻扰，就只能收些通行费用，让他们去自求福缘了。”</br></br>说话间，看向站在汤钧身边的陆叶：“这便是汤兄的那位后辈吧？”</br></br>汤钧颔首：“一个不成器的侄子，想四处历练历练，却不知怎地想去你们长云星系，不过张兄放心，这小子虽然实力不怎么样，却不是惹麻烦的人，必不会让贵星系为难。”</br></br>陆叶不动声色，上前见礼：“见过张前辈！”</br></br>张姓月瑶微微笑道：“既是汤兄的人，那这通行费用就免了，伱持此令进入长云星系，若有人查探你的来历，将此令展示即可。”</br></br>这般说着，递给陆叶一块令牌。</br></br>陆叶道谢接过。</br></br>张姓月瑶又道：“难得有机会，小友不妨也去那福运大转盘碰碰运气，说不定能遇到什么好事。”</br></br>汤钧拱手道：“那老夫先送他过去就不打扰了。”</br></br>“汤兄请便！”张姓月瑶伸手示意。</br></br>两人行至一旁，汤钧传音道：“你小子运气倒是好，居然碰到了福运大转盘，早知如此，老夫也不必浪费这个人情了。”稍稍顿了一下，“你知不知道什么是福运大转盘？”</br></br>“听说过。”陆叶点点头。</br></br>他在小人族的息渊阁中见到过这方面的记载，因为很有意思，所以印象很深刻。</br></br>严格来说，福运大转盘是一件星空至宝，不过与大多数星空至宝不太一样，这玩意并非固定在某个地方，而是时而隐没，时而出现，出现的位置和时间完全没有规律可言。</br></br>万象海这边因为有许多虫道连通各大星系，所以很多时候福运大转盘出现时，万象海的修士都能第一时间得到消息，继而赶赴过去。</br></br>而福运大转盘现身的星系，基本都会如长云星系这次的做法一样，并不阻难修士前往，因为真若阻拦，必然会犯众怒，而是采取收取一定数量的灵玉作为通行费用，如此一来，也可以赚不少灵玉。</br></br>基本上来说，一次福运大转盘的出现，能让一个星系赚取最少几个亿的灵玉，这么庞大的数量放在哪里都不是小数了。</br></br>福运大转盘的福运二字，也正因此而来，因为它的出现，会给现身之地的星系带来福运。</br></br>不过修士若是参与其中的话，那就不单单会有福运，也可能会是厄运……</br></br>这是完全碰运气的事，谁也无法预料。</br></br>“你知道的话我就不多说了，这事可以参与一下，反正也耽误不了太多时间。”汤钧说道。</br></br>“明白。”陆叶点点头，“那我走了，您老多保重。”</br></br>“去吧！”汤钧摆摆手，他也想去试试那福运大转盘，看能不能得点好处，但长云星系这边的人显然不会随便让一个月瑶进入本星系，否则这个口子一旦开了，那必然会有很多月瑶过来，到时候长云星系可就无法压制了，所以只能放星宿们进入。</br></br>陆叶转身朝虫道行去，也不需要排队进入，虫道很大，有人进有人出，他只需从无人的地方进去就行。</br></br>无声无息，四周的景象变得光怪陆离，等陆叶重新站定身形的时候，人已来到了长云星系。</br></br>这边同样有长云的月瑶坐镇，所以过来的修士虽多，却没人敢在这里闹事。</br></br>不需要去问福运大转盘的位置在哪，只管跟着人流前行的方向去就行了。</br></br>陆叶祭出自己的星舟，随着人流朝前飞去，离殇解除了附魂的状态，悄然立在他身旁，附近修士虽多可都是星宿境，倒也不虞被人发现。</br></br>大家都兴致勃勃地朝一个方向赶赴，一路安宁。</br></br>也就五日时间，前方忽然出现了一座巨大的铜盘，矗立星空，那铜盘恢弘古朴，看起来破破烂烂的，好似饱经战火的璀璨，很难想象，这样一件星空至宝到底经历了怎样残酷的战斗，居然变成这个样子。</br></br>也曾有日照强者想要尝试收服它，可古往今来，却从来没有哪个日照成功过，毕竟不管它看起来如何破烂，星空至宝始终是星空至宝，不是随随便便就能收服的。</br></br>铜盘附近聚集了很多修士，基本上全都是星宿，还有数位月瑶强者的气息，分立四方，应该是长云星系的月瑶，在这里坐镇。</br></br>不断地有修士从各个方向投入那铜盘之中消失不见，也有修士从铜盘中显露身影。</br></br>有人面露喜色，显然是在铜盘里面得了好处，也有摇头叹息，大概是什么也没得到的。</br></br>这还算是好的，陆叶赶到这里的时候，正好看到有个修士从铜盘中现身，浑身乌漆麻黑，也不知在里面遭遇了什么，神色惶恐至极。</br></br>紧接着一声霹雳炸响，那修士头顶上居然凭空出现一道紫色的雷霆，直直地朝他劈落下来。</br></br>那修士足有星宿后期的修为，见状大喝一声，催动了一件防护灵宝顶在头上，可那紫色雷霆竟只是一击，就将那防护灵宝给轰个粉碎。</br></br>霹雳声再响，又一道紫雷落下，那修士脸色大变，连忙朝附近一个月瑶所在的方向掠去，口中大叫：“前辈救我！”</br></br>那月瑶只是冷眼旁观，无动于衷。</br></br>紫雷落下，那修士身形晃了一晃，变得愈发狼狈了，一口鲜血喷出，气息变得萎靡至极。</br></br>虽没死，但伤势显然很惨重，也不知需要恢复多久才能康复。</br></br>这人也不做停留，强打着精神朝远处掠去，很快消失不见。</br></br>附近众多修士看的心有戚戚……</br></br>进入福运大转盘，拼的可不是实力高低，全看运气好坏，运气好就可能在里面得到好处，若是运气差，如方才那人的下场还算好的，搞不好要丢掉性命。</br></br>至于福运大转盘里面都有什么好处……没人知道，因为得到好处的人都藏掖了起来，不会让人看到。</br></br>不过据说有人在里面得到了很适合自己的法宝。</br></br>陆叶不指望得到太大的好处，若是能得一块凤天蓝晶就好了，上次半辞请他陪同前往秘地，说好了以凤天蓝晶作为报酬，结果出了意外之后也没戏了，陆叶自那之后再没见过半辞。</br></br>在旁边观瞧了一阵，陆叶发现倒霉的人不少，有被雷劈的，有被火烧的，还有人从里面出来之后身上一层黑烟，看起来霉运冲天的模样也不知遭遇了什么。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50508031.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><publish_date>2023-05-09 09:12:27</publish_date></item><item><title>第一千五百二十章 筹备</title><link>50490634.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>无双岛上的星空能量很充盈，陆叶默默推算了一下，发现照这样继续发展下去，恐怕用不几个月，无双岛就要变成上等灵岛了。</br></br>从一座无人问津的荒岛，变成一座上等灵岛，这才多久时间？</br></br>小星宿殿的功效之强，远超他的预计，而且这还是他控制小星宿殿的威能，没有让小星宿殿全力发挥的原因。</br></br>如今小星宿殿发挥出来的威能，只怕连一成都不到。</br></br>真要是放开了让它施展，无双岛早就变成上等灵岛了。</br></br>热闹的只是无双岛的前半部分，后半部分还是很安静的，那是无双岛本岛修士修行居住之所。</br></br>那里规模最大的寝殿，便是汤钧的住处！</br></br>陆叶飘身而来，还未入内，便听到里面传来汤钧的大笑声，老家伙似乎在待客，陆叶能感受到大殿内不止汤钧一人的气息，还有另外两个陌生的月瑶气息。</br></br>这倒是不好打扰，陆叶只能暂且离去。</br></br>来到无双岛的前半部分，在一条条街道上游逛着，很快从一间店铺内感受到了一道熟悉的气息。</br></br>施施然入内，见得店铺内有数位修士在逗留，查看这里的货物。</br></br>店铺的伙计在招呼客人，那掌柜的就坐在柜台后面，见得陆叶，连忙起身，热情迎了上来：“李兄，什么风把你吹来了？快请快请！”这般说着便要拉陆叶入内室一叙。</br></br>这掌柜的，赫然便是安哲，他显然是已经在这里拿下一间店铺了。</br></br>陆叶道：“我随便看看，安兄不必客气。”</br></br>安哲也不勉强他，亲自陪同：“这些都是本界域的一些特产，李兄有看上什么的，自取便是！”</br></br>若没有陆叶这层关系，他想在这人气昌盛的无双岛拿下一座店铺根本是不可能的事，可正是有陆叶发话，他才能以极为优惠的条件为本界域拿下此店铺，只此一事，他便为自己出身的界域立了大功，这段时间他在本界域也是要风得风，要雨得雨，日子过的很是逍遥自在。</br></br>陆叶随便走着看着，其实也就是看个新奇，因为很多东西是他没见过的，安哲在一旁亲自陪同着，跟他随口闲聊着。</br></br>不多时，陆叶走出了店铺，安哲道：“李兄，客气话就不说了，日后李兄若有龙息晶的需求，安某给你最便宜的价格。”</br></br>陆叶点点头：“那就多谢了，安兄先忙，改日有空了再来叨扰。”</br></br>辞别安哲，陆叶继续闲逛着。</br></br>得益于楚申此前的种种规划，无双岛这边如今人气虽然旺盛，但一切都显得井井有条，而且也没什么人在这里闹事，毕竟眼下无双岛的利益牵扯到的势力太多，其中不乏顶尖的大势力，所以即便无双岛本身实力不算太强，也没人敢在这里找不自在，能修行到星宿境的修士，谁还不是八面玲珑之辈。</br></br>陆叶想看看那个炼丹的女子有没有来这里开店，结果找了一圈没找到，也就作罢。</br></br>他当日随口一提，人家若不是愿意来，那也是没办法的事。</br></br>音符传来动静，陆叶查探，发现是汤钧传讯，只有一个字：“来！”</br></br>他显然是察觉到陆叶此前过去了，只不过当时正在待客，不好怠慢人家。</br></br>陆叶径直朝汤钧的寝宫掠去，不多时，便在客殿中见到了老家伙，有貌美的侍女前来奉上茶水，陆叶看的啧啧称奇。</br></br>老家伙现在看起来有些意气风发的样子，而且……</br></br>“你怎么好像年轻了许多？”陆叶皱眉，有些怀疑自己看花了眼。</br></br>汤钧得意一笑：“前些日子花了大价钱买了一枚长生果，增加了老夫不少寿元，看样子还是有些效果的！”</br></br>老家伙寿元无多，这事陆叶是知道的，却不想他居然买到了能增加寿元的灵果，这运气可真是非同一般。</br></br>“您老不是不怕死么？”陆叶打趣道，以前汤钧给他的感觉确实是不怎么怕死，因为老家伙也知道自己活了不太久了。</br></br>汤钧笑道：“以前不怕死那是因为日子没什么盼头！现在有盼头了，那自然是要多活一阵子。”</br></br>老家伙最近可谓是春风得意马蹄疾。</br></br>想想以前刚来万象海的时候，他好歹是个月瑶，结果没有哪个势力愿意接纳他，搞的他就像是一个无家可归的流浪狗一样，可怜兮兮。</br></br>可今时不同往日了，身为无双岛唯一的月瑶修士，还是个月瑶中期，楚申这个岛主对他无疑是很器重的，给了他极为丰厚的俸禄不说，便是在无双岛的经营上，他也有一定的话语权和建议权。</br></br>正是因为这样，才会有许多月瑶亲自前来拜访他，与他结交。</br></br>若非有这样的关系，长生果那样能增加寿元的宝物，他哪里能轻易买到？</br></br>随着无双岛一并崛起的，还有汤钧自身的野望！</br></br>他觉得自己还可以往上拼一拼，不说日照，总得晋升个月瑶后期吧？</br></br>“话说伱小子一消失就是大半年，又做什么去了？”汤钧有些不满地望着陆叶。</br></br>之前陆叶就消失了半年之久，那一趟是跟半辞一起去那秘地，这一次又消失了半年，简直是神龙见首不见尾。</br></br>陆叶神色肃穆：“老汤，我知道怎么回玉螺了！”</br></br>汤钧撇撇嘴：“又从哪里得来的消息？可别被人骗了。”之前有过这样的经历，汤钧对陆叶打探来的消息已经不怎么报指望了。</br></br>最近一段时间，他也在悄悄打探消息，可惜一无所获。</br></br>他这边都打探不出来什么有用的消息，所以并不相信陆叶这边会有进展。</br></br>“消息来源不好详说，但这一次绝对没有问题！”</br></br>汤钧的表情慢慢严肃起来，转头看着陆叶陆叶什么人，他大概知道一点，能让陆叶用上绝对这两个字，说明这一次的消息相当可靠。</br></br>“大概需要多久？”汤钧沉声问道。</br></br>陆叶知道他问的是路程长短，便回道：“三五年内！”</br></br>“有什么打算？”</br></br>陆叶道：“自然是联合你们青黎道界和玉螺界，然后带人回万象海，玉螺太偏僻了，一直待在那种地方故步自封不是好事，只有让他们来万象海，见识一下这万千气象，咱们两界日后才能有好的发展。”</br></br>汤钧微微颔首：“青黎道界那边没问题，你到时候去找武卓说一声，他会配合你，倒是玉螺那边……”</br></br>上次汤钧就交给陆叶一份玉简，让他带给武卓，可惜那次陆叶是被朱元给骗了，带他去见了前九州强者马斌，根本没有返回九州。</br></br>“玉螺那边你小子想办法解决吧，那边的人不太好对付。”汤钧缓缓摇头，他与玉螺界的人接触不多，但能感受到那些人的心高气傲，陆叶一个星宿境跑去玉螺，恐怕不会太顺利。</br></br>陆叶笑道：“我带他们一起发财，他们若是还不愿意，那就没什么好说了的，让他们自生自灭得了。”</br></br>“什么时候走？”</br></br>“过些日子，我还有些事需要安排。”</br></br>“走的时候告诉我一声，老夫送你一程！”</br></br>陆叶点点头：“到时候确实需要您老出面！”原本陆叶还担心老家伙出面不管用，可见今日情景，老家伙在这万象海上也算是一方人物了，让他出面总比陆叶自己出面要强的多。</br></br>返回自己的山洞，陆叶叮嘱了离殇一句，让她留在这里，自己则离开了无双岛。</br></br>出了万象海，照旧来到之前的那个荒星隐蔽处，吹响了青海螺打开门户，化作法无尊的样子，一步踏入其中。</br></br>才刚站稳身形，就有一道身影朝自己飞扑了过来，一阵拳打脚踢！</br></br>陆叶抬手招架格挡，三两下就将来袭的人影擒住了。</br></br>望着撅着屁股背对着自己的幽灵，陆叶没好气道：“干什么？造反啊？”</br></br>幽灵偏着头，恼火道：“松手！”她两只手都被陆叶抓的生疼，摆出这样一个羞耻的姿势，实在难受。</br></br>陆叶用力一推，幽灵往前窜了几步，这才站稳身形，恼火道：“你死哪去了？这么久都不来接我！”</br></br>“不是你自己要过来的？”</br></br>当初明明是幽灵这家伙整天吵着要来这里跟白露一起修行，结果现在却反过来怪他，真是好没道理。</br></br>“那你也不能把我丢在这里不管啊！”幽灵气坏了，这般说着，恶狠狠地瞪了陆叶一眼，抬脚就朝门户走去。</br></br>她显然是要离开了。</br></br>进出过这里几次，她也知道不用等陆叶，只要门户还在，她自己就可以离开。</br></br>身影消失之前，她对着陆叶发狠道：“等我晋升月瑶第一个要收拾的就是你！”</br></br>陆叶这才明白她为什么急着离开，这显然是准备去晋升月瑶了。</br></br>那荒星隐蔽处，幽灵现身，连忙朝外遁去，生怕法无尊追上来揍她，心中暗暗盘算着，待她晋升了月瑶，一定要把法无尊抓起来吊着打，一雪自己屡次受到的耻辱。</br></br>人鱼领地中，陆叶压根就没有要离开的打算，待门户消失之时，听到这边动静的白露也急匆匆赶了过来。</br></br>见到陆叶，白露明显很开心。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50490634.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><publish_date>2023-05-08 09:12:59</publish_date></item><item><title>第一千五百一十九章 星图</title><link>50487349.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>轮回树那巨大的垂落枝条前，孢子云已经消失不见，只有近百道巨大的身影屹立，都是木灵与孢族的星宿们。</br></br>以木诃与黑伞为首，两族星宿齐齐对着陆叶和离殇肃然一礼，木诃开口：“多谢两位道友此前相助，又一路护送，让我木灵与孢族族人得以安然迁徙，此情我两族铭记于心。”</br></br>陆叶回礼：“族长不必在意，我也只是奉了树老之命行事。”顿了顿，好奇道：“诸位日后该何去何从？”</br></br>星宿境之下的木灵与孢族都被接引进轮回树界了，可他们这些星宿却没了去处，陆叶也不知道他们有什么打算。</br></br>木诃道：“去寻一处可以生存的界域，到时候再把族人接过去。”</br></br>星空之中，可以生存的界域其实还是很多的，不过很多界域都没有诞生太强大的生灵，若是一般的种族，想要寻一处可以生存的界域并不难，但木灵和孢族毕竟特殊，单纯可以生存的界域显然不能满足他们的需求，还要足够隐蔽才行，否则搞不好就会被什么强者给盯上。</br></br>当然，如果他们运气足够好，找到了木灵或者孢族其他族群的栖息地，也可以顺利融入其中。</br></br>对此，陆叶无能为力，只能遥祝好运。</br></br>两族星宿在木诃和黑伞的带领下离去了，渐行渐远。</br></br>陆叶这才转身，与离殇一并走进身后的一道门户。</br></br>依然是此前那未名的空间，陆叶与离殇齐齐现身，看到了等候在此的轮回树的身影。</br></br>树身上，轮回树的面孔露出和蔼笑容：“两位小友此番做的不错，辛苦了。”</br></br>陆叶淡淡道：“树老，你跟人家讲规矩，人家却不跟你讲规矩，这要怎么说？”</br></br>轮回树这边之所以把陆叶召唤过来去解决蓝玉界的问题，就是因为这是星宿层面的事，所以哪怕轮回树聆听到了木灵与孢族的请求，也只能找陆叶这个唯一的星宿，要不然它随随便便都可以找个日照强者过去。</br></br>但血族那边最后居然跑过来一个月瑶，还是个月瑶后期，追杀而来，要不是陆叶的圣性压制，再有离殇相助，这一战之下，陆叶手中红符必然不保。</br></br>轮回树不解：“发生什么事了？”</br></br>陆叶便将此前遭遇的事简单道来，至于他一个星宿后期如何能杀得了一个月瑶后期，就没必要细说了，轮回树是知道他身怀强大圣性，能够压制血族实力的。</br></br>听完之后，轮回树显出怒色：“血族如此行径，已然坏了规矩，放心，此事老夫会给你一个交代。”</br></br>这般说着，忽然闭上了双眸。</br></br>同一时间，星空之中，血族所占据的各大界域内，一棵棵轮回树的分身忽然剧烈抖动起来。</br></br>距离上一次神海之争已然过去了数年，这些轮回树的分身正在抽枝发芽，茁壮生长，只待下一个百年的繁茂，然而此刻却是忽然全部凋零，继而枯死。</br></br>各大界域，负责看守轮回树分身的血族们发现了这奇怪的景象，连忙将消息上报，很快，一棵棵轮回树分身前，便有血族月瑶甚至日照前来查探。</br></br>诸多轮回树分身继续抖动着，莫名的力量跌宕，前来查探的月瑶和日照血族们很快弄明白了事情的原委，一个个脸色阴沉如水，痛骂那血豪成事不足败事有余，坏了本族百年一次的大机缘。</br></br>入侵蓝玉界之事，若没有轮回树插手就罢了，血族爱出动什么强者就出动什么强者，蓝玉界抵挡不住，那是蓝玉界不行，可既然已经有轮回树插手了，那就要遵循它的规矩，血族坏规矩在先，如今轮回树分身枯死在后，这显然是轮回树的惩罚。</br></br>没有轮回树分身，血族这些界域日后再难参与太初境的神海之争，也别想再从中弄到什么好处了，对血族整个族群来说，这无疑都是巨大的损失。</br></br>未名空间中，轮回树将对血族各大界域的惩罚讲给陆叶听，陆叶没太多感触。</br></br>他也知道轮回树不可能真把血族怎么样，不至于说找个血族日照来杀鸡儆猴，这惩罚看起来不疼不痒的，不过若从长久来看，对血族整个族群未来的发展无疑是有不小影响的。</br></br>能在太初境神海之争中脱颖而出者，日后都有一番大作为，血族每次都能占据不少名额，如今血族没办法参与，倒是给了其他种族一些机会，还能减少血族日后诞生的强者数量。</br></br>“小友，此事已经圆满，却不知小友有什么事是需要老夫做的？”</br></br>之前轮回树说过，若是能完成这次任务，他就可以满足陆叶一个要求，也算是一种奖励。</br></br>陆叶没别的要求，他就只想知道该怎么才能从万象星系返回玉螺星系！</br></br>别人或许不知道，但对于分身遍布整个星空的轮回树来说，这肯定不是问题。</br></br>不过他没有直接询问怎么从万象星系返回玉螺，而是问道：“树老，我若从此地出发，返回我的故土，以我如今的实力，大概需要多久？”</br></br>轮回树沉吟了一下，开口道：“以你的实力，从此地出发的话，即便有星舟相助，最少也需百年时间。”</br></br>百年……虽然没有自己想象的那么恐怖，却也是很长的一段时间了，陆叶修行至今，也才十几年而已。</br></br>“那如果从万象星系出发呢？”</br></br>轮回树再次沉吟了一下：“三五年足矣！”</br></br>陆叶心中一喜，连忙道：“那就请树老赐一份能指引我从万象星系返回故土的星图！”</br></br>“如你所愿！”</br></br>轮回树似是早有准备，这般说着，树身一抖，一团光晕便从茂密的树叶上脱落下来，飘飞到陆叶手上。</br></br>光晕消散，陆叶这才看清内里之物，那赫然就是一片树叶，看起来毫不起眼，可如果将神念沉浸其中查探的话，就可以看到一份完整的星图。</br></br>陆叶稍作查探，发现这确实是从万象星系返回九州的路线图，连忙郑重收起，躬身一礼：“多谢树老！”</br></br>终于能够回家了！</br></br>虽说九州那边有轮回树的分身，他完全可以请轮回树将他送回九州，但回九州不是他的最终目的，将九州的星宿们带出来，在万象海扎根立足，修行变强才是。</br></br>所以无论如何，他都要有一条往返九州和万象星系的路线，否则回了九州却去了不万象海，那也没什么意义。</br></br>轮回树和蔼道：“这是你应得的，小友现在要回万象海吗，老夫可以送你一程！”</br></br>陆叶连忙道：“那就有劳树老了。”</br></br>轮回树微微一笑，枝条垂落下来，交织出一道门户。</br></br>陆叶领着离殇就往内踏入，轮回树的声音忽然响起：“小友，晋升月瑶之前，最好去闯一闯阴阳大磨盘！”</br></br>从门户中踏出，陆叶发现已经回到了自己在无双岛的山洞中，一时新奇，他之前能从这里直接去往轮回树内部，是因为轮回树的印记发挥了作用。</br></br>却不知轮回树是怎么把他又原路送回来的。</br></br>不过轮回树这种星空至宝的玄妙手段不是他能够理解的，这一趟虽然耗时半年之久，但总算了了自己一桩心事。</br></br>作为完成轮回树委托的奖励，他得了返回九州的星图，而且与离殇的关系也有了极大的进展。</br></br>不过临走之前，轮回树说的那句话还是让陆叶很在意的。</br></br>它让自己在晋升月瑶之前去闯一闯阴阳大磨盘……</br></br>阴阳大磨盘是一处星空奇观，当初陆叶在小人族的息渊阁中翻阅这方面记载的时候，第一条记载的就是阴阳大磨盘，所以哪怕陆叶没去过，对这一处星空奇观的印象也很深。</br></br>小人族的记载中，阴阳大磨盘几乎是一处死地，但凡有闯进去的生灵，无一生还，甚至包括日照！</br></br>可轮回树那样的强者明显不会无的放矢，却不知它为什么要自己去闯一闯阴阳大磨盘！</br></br>想不明白，陆叶没再深思，他如今一门心思都在那份星图上，连忙取出来仔细查探。</br></br>看了片刻，确定了路线，按照轮回树给予的星图显示，从万象星系返回九州的话，途中居然只需要经过两个星系就行了，这委实有些惊人。</br></br>不过这是轮回树给的星图，必然不会错，到时候自己只需要亲自走上一趟就能知晓。</br></br>不过在那之前，还有很多要准备的东西，还有一些事需要安排。</br></br>稍作沉吟，陆叶起身朝外行去，这个好消息他得跟汤钧分享一下，九州的力量还是太薄弱了一些，一群刚晋升没多久的星宿，实在上不得什么台面，所以如果日后要进军万象海的话，还是得联合整个玉螺星系的力量，如此方有资格在万象海上立足。</br></br>这也是很多不够强大的星系的做法，整个星系的人报团取暖才是正道。</br></br>汤钧出身的青黎道界算一份，玉螺星系的老大玉螺界也得算一份，再加上九州，三界合力，放眼这万象海，实力虽然不会太强，但也不会太弱。</br></br>出了自己的山洞，陆叶御空而起，放眼望去，只见无双岛愈发的繁荣热闹了，下方纵横交错的街道上到处都是来往修士，已然有了大型灵岛的气象。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50487349.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><publish_date>2023-05-08 03:13:56</publish_date></item><item><title>第一千五百一十八章 炼神草</title><link>50479004.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>放眼星空，能恢复肉身的灵丹种类繁多，五花八门，但恢复神魂的就不多了，而且价格上也要昂贵很多倍。</br></br>陆叶从万象商会买来的灵丹已经是最好的了，可效果却是不怎么样。</br></br>想了想，从自己的储物戒中取出一把海草，放进口中咀嚼着。</br></br>却不想，一直守护在他身边的离殇再见到那些海草的时候一脸震惊：“炼神草？”</br></br>陆叶抬眼看她，有些惊奇道：“你认得？”</br></br>这海草还是他从星宿殿那边带回来的东西，当初整个星宿殿都被这种海草包裹着，让星宿殿看起来就像是长了毛一样，他花了足足几个月时间，才将那些海草清理干净，可想而知有多么庞大的数量。</br></br>这些海草他都留了下来，因为他觉得这玩意应该是好东西，尤其是在恢复神魂力量上有奇效。</br></br>不过他一直都没搞清楚，这海草到底是什么。</br></br>“我能看看么？”离殇开口。</br></br>这有什么不能看的，陆叶又抓了一把海草出来，递给了离殇，离殇接过，仔细查探，表情古怪：“有些像是炼神草，但与我认识的炼神草却有些不太一样，这些东西你哪里来的？”</br></br>“捡的。”陆叶随口道，这也算是捡的……</br></br>离殇就有些无语，炼神草也能随便捡到，这运气实在惊人。</br></br>“跟我说说。”陆叶开口，对这海草他还是有些上心的，因为这玩意可以恢复神魂力量，无疑价值很大，尤其他手上有极为庞大的数量。</br></br>只不过这东西的来源不好说明，而且陆叶不缺灵玉，所以一直都没有将它暴露出去，否则早就拿它来换灵玉了。</br></br>“炼神草是我故乡的一种特产，不过即便是在我的故乡，这也是极为珍贵的一种灵草，对我们魂族有大用，它的名字便是它的功效，可以用来淬炼神魂，效果上虽然不能说首屈一指，却是最没有隐患最安全的一种，这东西看着像是炼神草，可好像又有些不太一样。”离殇表情疑惑。</br></br>陆叶心中一动：“或许是因为生长环境不同，所以才导致看着不一样？不过这东西确实对神魂有益。”</br></br>一般的环境或许不会对炼神草有太大影响，但万象海下那种特殊的环境就说不好了。</br></br>“也有可能。”离殇点点头，算是认同了陆叶的说法，“不过到底是不是，我得试试才知道。”</br></br>陆叶闻言，取了一大堆海草给她。</br></br>离殇眼珠子都直了：“这么多？”</br></br>很多么？陆叶心想自己放在星宿殿的海草都堆成山了，这么一点算个什么？</br></br>“这不是你故乡的特产么？你们那边不多？”陆叶问道。</br></br>离殇表情复杂地望着他：“炼神草虽是故乡特产，但每一株都极为珍稀……你别嚼了，这东西不是吃的。”</br></br>陆叶咀嚼的动作顿住：“不是吃的，那怎么用？”</br></br>他一直都是这么吃的，之前为了修行潮海万重浪，每次都吃上一点海草。</br></br>“你先等等，我看看这到底是不是炼神草。”离殇说着，坐在身边，极为珍惜地从陆叶给他的那一堆海草中抽出来一根，然而握在手心处。</br></br>陆叶感受到她的神魂力量开始涌动，然后惊奇地看到她手心的海草绽放出了微微豪光，从那海草中，有极为奇特的力量开始涌动。</br></br>陆叶不禁眼角一抽，默默地将嘴里咀嚼了半晌的炼神草吐了在手心上。</br></br>过得片刻，离殇睁眼，眸中溢满了欣喜：“这就是炼神草，只不过跟我故乡产出的炼神草看起来有些不一样。”</br></br>“你从哪里找到的？”离殇问道，不过话一出口她就意识到不妥，这事不应该问。</br></br>陆叶也没在意，随口道：“无意间在某个界域发现的，不过已经没了，这东西要以神魂力量牵引炼化？”</br></br>他以前倒是试过用灵力炼化，没什么用，所以才吞服，反正有天赋树傍身，他也不担心会被毒死，结果发现吞服之后对恢复神魂力量有效果，就一直这么吃了，却没想，自己尝试的方向错了。</br></br>“对，要以神魂力量牵引炼化，这就是淬炼神魂的灵草，你那样咀嚼吞服的话太浪费了。”</br></br>陆叶尝试按离殇的方法来炼化海草，片刻后神色一喜，因为他发现这样做海草发挥出来的效果要比他直接吞服大的太多了。</br></br>直接吞服只能恢复些许自身的魂力，可这样以神魂力量牵引炼化，不但能恢复更多的魂力，还能让自身的魂力得到淬炼！</br></br>短时间内看不出太大的效果，可长此以往，神魂必然无比坚韧强大。</br></br>原来是自己错了啊，陆叶想想之前被自己吞服的那些炼神草，不免有些心疼，好在他手上的炼神草数量庞大，以前消耗的那一点几乎可以忽略不计。</br></br>就是不知道这玩意可不可以用来炼丹，如果可以的话，那能发挥出来的作用就更大了。</br></br>陆叶在沉思的时候，离殇却将自己面前的一堆炼神草推了回来。</br></br>陆叶抬头看她。</br></br>离殇道：“炼神草极为贵重，你如今魂力有损，正好拿来恢复。”</br></br>陆叶笑了笑，将炼神草推了回去：“你拿着吧，就当我给你的谢礼了，这东西我还有一些，足够用了。”</br></br>离殇抿着红唇，犹豫了一下。</br></br>若是别的东西，她自然不会在意，星空中太多数宝物对魂族来说都是没用的，可炼神草不一样，这正是魂族需要的东西，这么一堆炼神草，甚至让她看到了晋升月瑶的希望。</br></br>哪怕是她也不能无动于衷。</br></br>只不过她还是觉得有必要提醒一下陆叶：“你知不知道一株炼神草拿出去卖的话，价值多少？”</br></br>“多少？”陆叶问道。</br></br>“最少五千灵玉！”</br></br>陆叶愣了一下，他知道炼神草肯定价值不菲，却没想到居然这么贵重，一株五千，那他放在星宿殿里的炼神草得价值多少？</br></br>不说放在星宿殿里的炼神草，就说送给离殇的这些，最少也有百万数了。</br></br>陆叶在计算自己的财富，离殇还以为他终于认识到炼神草的价值，舍不得送出来了，便又将面前的炼神草推了过去。</br></br>陆叶终于回神：“让你拿着就拿着，回头若是再遇到上敌人，还有需要你出力的地方。”</br></br>离殇望着他的眼睛，没看出丝毫不舍，一时新奇，搞不清楚陆叶到底是个什么样的人，这价值百万的东西说送就送了……</br></br>而且炼神草也不是有灵玉就能买到的。</br></br>终究还是收下了，轻轻道：“谢谢！”</br></br>陆叶继续炼化炼神草来恢复自身的魂力，炼化的越多，陆叶越能感觉到此物的神妙，确实能让自己的神魂得到淬炼的效果。</br></br>离殇没有炼化炼神草，依然安静在守在他身边。</br></br>黑伞与木诃不时来探望一下陆叶，看看他的伤势恢复的怎么样，那些木灵与孢族的孩童们似乎也从长辈们那里得知了陆叶和离殇的恩情，不时地便有孩童跑来送他们几个小蘑菇。</br></br>那些蘑菇看起来五颜六色的，赫然都有不俗的恢复作用，而且入口甜美。</br></br>陆叶的伤势一天天好转，魂力也变得充盈。</br></br>没有血族强者再追杀过来了，看样子那血豪只是单独行动的，想来也是，一个月瑶后期，哪里需要旁人协助，血豪肯定觉得凭自己的实力，能轻松拿下陆叶，却不想阴沟里翻了船，搞的神魂破碎，生机消亡。</br></br>剩下的路程还算安宁。</br></br>直到又三个月后，前方星空中出现了一幕奇景。</br></br>那是一棵散发着荧光的大树，就这么凭空屹立在星空之中，那大树巨大无边，树冠茂密，根须虬扎，四方蔓延，好似一条条盘踞在星空中的巨龙。</br></br>一颗颗星辰就像是挂在大树上的果实，散发出璀璨光芒。</br></br>无论是孢族木灵，又或者陆叶和离殇，都在孢子云上怔怔地望着这惊人的一幕。</br></br>陆叶虽然进出过轮回树两次，但每次都是直接进入轮回树内部的，还真没有从外面看过轮回树是什么样子。</br></br>直到此刻！</br></br>如此规模的大树给人的视觉冲击是无比强烈的，陆叶从未想过，这世上有树木能长成这个样子。</br></br>可以说，这样一颗大树笼罩之地，就是一整个星系！</br></br>孢子云慢慢地靠近大树笼罩的范围，凑的近了，愈发能感受到自身的渺小。</br></br>循着手背上的轮回树印记的指引，陆叶领着孢子云来到轮回树一根枝条的前方，那枝条轻轻舞动着垂落下来，紧接着在那枝条前方，一闪黑黝黝的门户洞开。</br></br>孢子云中，孢族与木灵族的星宿正在与自己的族人辞别。</br></br>两族大多数族人都可以迁徙进轮回树的树界，得庇护生存，但轮回树这边并不接纳星宿境及之上的修士。</br></br>因为星宿境已经有在星空中生存的能力了，所以两族的星宿是不能进入树界的。</br></br>辞别终究是痛楚的，分离也是不舍的。</br></br>好片刻后，在两族星宿的维持下，族人们才有序地通过门户进入轮回树提前给他们准备好的树界。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50479004.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><publish_date>2023-05-07 09:11:40</publish_date></item><item><title>第一千五百一十七章 魂飞魄散</title><link>50476830.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>光柱袭至，那镜子被血豪双手捧着，挡在身前。</br></br>凶猛无比的光柱轰击在镜面上，可没有发出任何动静，镜面之上光滑流淌，竟将这光柱吞噬的一干二净。</br></br>陆叶驾驭着幽灵船连轰好几道光柱，皆都被那古怪的镜子魂器吞噬，立刻明白，这镜子的品质极高。</br></br>血豪在圣性的压制下，如今神魂灵体的强度虽然只是月瑶前期，可这镜子魂器在他的神海中不知被温养了多少年，陆叶哪怕凭借幽灵船威势，一时也奈何不了他。</br></br>他也不急，毕竟在这样的攻防中，他占据了绝对的主动和优势，镜子魂器虽好，可终究有承受的极限，不可能无限制地维持下去。</br></br>血豪凭镜子魂器暂时挡住了幽灵船的进攻，但他知道这不是长久之计，所以也在找机会反击。</br></br>神海中浪涛翻滚，从那血海之中，不断地卷起一道道水柱，仿佛一条条血龙，张牙舞爪地朝幽灵船扑去，声势惊人。</br></br>然而幽灵船攻防一体，船上的防护法阵一开，那些血龙数量虽多，不破防护，一时半会也奈何不了幽灵船。</br></br>局面竟就这样僵持了下来，陆叶拿血豪没什么办法，血豪同样拿陆叶没什么好办法。</br></br>离殇原本一直安静地站在陆叶身边，此刻却忽然开口道：“我来助你！”</br></br>这般说着，身形一晃，竟如一缕青烟，融入了幽灵船中。</br></br>下一刻，陆叶眉头一扬，露出意外的表情，因为他明显感觉到，随着离殇的融入，幽灵船本就强大的威势竟变得更加凶猛。</br></br>离殇还有这本事？</br></br>他倒是知道魂族的附魂秘术施展的对象不单单局限于生灵的肉身，有些魂族甚至可以附魂在修士的兵刃之上，提升兵刃的杀伤，可幽灵船并非兵刃，严格意义上来说它是一件魂器。</br></br>陆叶还真不知道魂族居然能附魂在魂器上，不过想想也不奇怪，魂族以魂为名，魂器本就是需要神魂力量才能催动的。</br></br>他本还打算慢慢消磨血豪那镜子魂器的力量，但此刻得离殇附魂相助，立刻便加大了攻势。</br></br>从幽灵船上轰出来的光柱愈发明亮粗大，沿途有血龙阻拦，根本不堪一击，纷纷爆开。</br></br>一道道光柱打进镜子魂器中，让血豪脸色狂变，他清楚地感觉到陪伴自己多年的这件魂器正在迅速抵达自身的极限。</br></br>可他偏偏不能放任那光柱在自己的神海中肆虐，反而要主动将每一道光柱收入镜子中，明知会是恶劣的后果却不得不这样做，这简直就是在被凌迟，让他的内心满是煎熬。</br></br>愤怒之下，也只能加强对幽灵船的攻势，疯狂催动自身神海的力量。</br></br>血海愈发沸腾了。</br></br>然而幽灵船这边有防护法阵，血豪能发挥出来的实力虽然要比陆叶强很多，可依然无法破开防护法阵，对陆叶的神魂灵体造成什么损伤。</br></br>片刻后，在血豪绝望的注视下，手中镜子魂器上裂开了一道道缝隙，从那缝隙中，隐有明亮的光芒绽放，极为恐怖的气息开始弥漫。</br></br>血豪的表情变得惶恐，但很快化作决然，将快要破碎的镜子挡在自己身前，迅速朝幽灵船的方向扑来，口中叫道：“一起死吧！”</br></br>早在那镜子裂开缝隙的时候，陆叶就察觉到了不妙。</br></br>这镜子魂器之前吞噬了太多幽灵船的攻击，那种吞噬好像不是消弭，而是暂时储存在镜子内部，此刻镜子即将破碎，那储存在内部的众多攻击搞不好要一次性爆发出来！</br></br>那样的狂猛攻势，莫说血豪抵挡不住，便是幽灵船本身恐怕都抵挡不住。</br></br>此刻见眼血豪捧着镜子扑来，他立刻明白自己想的没错，这血族月瑶居然想拉他陪葬。</br></br>“离殇，快走！”陆叶高呼，他虽有心驾驭幽灵船离开血豪的神海，但在血豪有意的封锁下，这偌大一片神海根本不是他可以随意离开的地方，如今只能借助离殇的能力。</br></br>陆叶话音落下时，离殇就重新现身了，一把拉住陆叶的手，往高处一跳，这一跳之下，仿佛跃入冥冥之中。</br></br>最后的眼角余光中，陆叶看到了猛烈的光亮爆发，仿佛一轮大日爆开，血豪不甘地怒吼，紧接着恐怖的威能席卷四方，哪怕是有防护法阵笼罩的幽灵船，也在这样的威势下被撕裂的支离破碎。</br></br>陆叶脑海一疼，忍不住闷哼一声，然后就感觉全身都疼的厉害，尤其是胸口处。</br></br>再回神的时候，人已出现在之前的战场，面前就是血豪，他依然探出一只手，插进了自己的胸膛，那只大手还握住了自己的心脏，保持着魂战之前的姿势。</br></br>但此刻的血豪已经没有半点生机了，一双瞪大的眸子空洞无神。</br></br>他的神魂灵体已经破碎，肉身虽然完好，却也难以活命。</br></br>陆叶抬起手中的磐山刀，斜斩而出，刀光闪过。</br></br>失去了生机的血豪，肉身也没有那么强大了，插进陆叶胸膛的手臂被斩断，陆叶踉跄地往后退了几步，靠在一具软软的身躯上，是离殇扶住了他。</br></br>强撑着最后一点力量，抬手打出一道凶猛的烈焰，将血豪的尸体包裹焚烧，陆叶这才对离殇道：“快走！”</br></br>他不知道血族这次有多少月瑶追击过来，虽说看眼下的情况好像只有血豪一个，但谁知道后面还有没有更多，他现在不但伤势沉重，肉身虚弱，就连神魂力量都消耗巨大。</br></br>真要再有月瑶来袭，就只能动用红符了。</br></br>离殇探手一抓，将血豪死后留下的血晶抓在手上，这才带着陆叶朝孢子云的方向飞去。</br></br>路上她开口道：“那血族月瑶修为远超你我，所以必须得在他心神松懈的那一刹那，我才能掀起魂战。”</br></br>她无疑在跟陆叶解释为什么没有一开始掀起魂战的原因，她也一直在等机会，当血豪将大手插进陆叶胸膛，觉得大局已定之时，正是他心神松懈的时候。</br></br>陆叶默不作声地点了点头，抬手擦了擦嘴角边的鲜血，轻声道：“多谢！”</br></br>这一次得亏有离殇，若不是她掀起魂战，自己非得动用红符才有机会解决那血族月瑶，但也仅仅只是有机会而已，一旦红符没能顺利解决血豪，那等待自己的可没什么好下场。</br></br>魂战之中，拥有幽灵船的他占了太大的便宜，这玩意攻防一体，哪怕神魂力量超过他的人也休想占到什么便宜，只看血豪的下场就知道了，血豪被圣性压制依然能发挥出月瑶前期的水准，最后还是个魂飞魄散的结局。</br></br>自得到这幽灵船，陆叶一直将它当成守护自身神海的最大屏障，因为他没办法主动出击，只能凭借幽灵船来被动防守。</br></br>可如果他有离殇这样的本事，那以后遇到实力比自己强的，也可以掀起魂战，以神魂力量胜过对方了。</br></br>前行不久，远远看到好几个高大的身影迎了上来，赫然是木诃和黑伞他们。</br></br>先前他们驾驭着孢子云离去，可终究是不太放心陆叶这边，一番商议之下，还是决定回头来助陆叶一臂之力，这终究是木灵族和孢族的事，他们没办法抽身事外，袖手旁观。</br></br>双方汇合，见得陆叶的状态，木诃与黑伞都大吃一惊，不过在得知追击过来的血族月瑶居然已经被杀了之后，更加吃惊了。</br></br>那可是一个月瑶，虽然木诃和黑伞不知道对方具体是什么修为，但最起码应该是个月瑶中期，这么短时间居然就被杀了，轮回树这次派来的两个星宿到底都有怎样惊天地泣鬼神的实力？</br></br>返回孢子云中，两族星宿继续驾驭着孢子云前行，陆叶之前是主动落在孢子云的前面，一来给两族指路，二来也是防备前面有什么危险，好及时出手解决。</br></br>但这一次木诃与黑伞却将他安置在了孢子云中心处，让他与一群才出生没多久的木灵和孢族孩童待在一起。</br></br>这无疑是孢子云内最安全的位置了。</br></br>陆叶也不推辞，他现在这状况，实在没办法再与什么人动手。</br></br>离殇守在他身边，他盘膝而坐，一边恢复自己的肉身，一边查探神海。</br></br>无论是幽灵船，还是自幽灵船中打出去的凶猛攻击，都不是凭空诞生的，那是源自陆叶本身的神魂力量，经由此前一战，他的神魂力量消耗巨大。</br></br>幽灵船的印记还在，所以虽然血豪那镜子魂器在破碎的时候，留在他神海的幽灵船也被摧毁，但只有印记在，陆叶就能随时再凝聚出新的幽灵船。</br></br>被摧毁的幽灵船，也仅仅只是陆叶神魂力量的凝聚显化。</br></br>肉身的伤势可以吞服灵丹来恢复，而且陆叶如今星宿后期修为，又修行了血族秘术，恢复起来并不困难，只是需要一些时间。</br></br>神魂力量的补充就没那么方便了，而神魂力量若是不够充盈的话，哪怕肉身恢复了，整个人也是精神萎靡的状态。</br></br>他身上有一些用来恢复神魂力量的灵丹，都是从万象商会处买来备用的，不过吞服之下，效果也不算太好。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50476830.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><publish_date>2023-05-07 03:13:25</publish_date></item><item><title>第一千五百一十六章 与月瑶的魂战</title><link>50469981.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>圣性的压制下，血豪确实只能发挥出月瑶前期的实力，但这不代表，他就真的只是个月瑶前期了。</br></br>他终究是有月瑶后期的底子的，尤其是那强大的体魄！</br></br>血族本身因为修行血术的原因，体魄普遍都要比其他种族强大，更不要说血豪这样的这样。</br></br>只从之前血豪毫无防备被陆叶全力斩了一刀，伤势并不严重就可以看的出来，如果体魄不够强，那一刀之下，血豪的一只手就废了，正是因为体魄够强，才能挡住那凌厉一刀。</br></br>眼下陆叶遇到的情况就是这样，血豪有所防备，哪怕他在离殇附魂的加持下全力施为，顶多也只能在破开血豪体表血光护持的同时，在他身上留下浅浅的伤痕，根本无法给他带来太大的伤势。</br></br>血豪一直没有还击，尽量躲避着陆叶的攻势，实在躲不开了这才硬抗，可那一道道浅浅的伤痕对他这样的强者来说，就跟挠痒没区别，再加上他气血充盈，体魄之精早已淬炼到极致，所以几乎只是眨眼的功夫，那些伤痕就已经痊愈。</br></br>陆叶连斩上百刀，毫无建功。</br></br>血豪忽然冲他咧嘴一笑：“轮到我了！”</br></br>他一心想要生擒陆叶打探炼化圣血的秘密，否则哪容得下一个星宿在自己面前如此放肆？</br></br>既要生擒，自然是要消磨对方的力量和斗志，这才是他放手让陆叶全力施为的原因，他要让陆叶亲眼看到彼此实力的悬殊差距，到得现在，也差不多了。</br></br>话落时，血豪就已经一拳轰出。</br></br>陆叶神情严肃，这一拳看起来平平无奇，可他却感受到了巨大的威胁，连忙横刀身前。</br></br>巨力袭至时，只觉一颗星辰撞在自己身上，身躯不受控制地朝后飞出，血豪却是得势不饶人，如跗骨之蛆般跟随而至，两只拳头狂风暴雨般砸落下来。</br></br>陆叶虽拼尽全力抵挡，可哪里能挡得住这样的攻势，一时被打的晕头转向，连忙倾力转化守势，一道道圣守灵纹构建而出。</br></br>可即便是圣守，也挡不住血豪的攻势，几乎是出现一层便破碎一层。</br></br>短短片刻时间，陆叶不知挨了多少拳，被打的胸口气血翻涌，喉咙血腥味弥漫，一身骨头都断了好几根。</br></br>血豪收手而立，淡淡地望着陆叶：“束手就擒吧，我不想杀你！”</br></br>能大量炼化圣血的人族实在是太珍贵了，无论如何都要弄明白陆一叶身上的秘密，在此之前，血豪怎么可能舍得让陆叶死去。</br></br>陆叶不语，只是抬手擦了擦嘴角边的鲜血，左手慢慢抬起，按住了右手手腕，止住了右手的轻微颤抖，眸光决然而坚定。</br></br>他得找个机会祭出红符了，否则只凭自己的实力，根本不是这血族月瑶的对手，但红符祭出是需要一点时间蓄力的，在此之前，他不能让血豪察觉端倪。</br></br>一步踏出，人已来到血豪面前，连绵刀光斩出。</br></br>血豪徐徐摇头：“冥顽不灵！”</br></br>再次提拳攻杀！</br></br>刀光闪烁，拳头挥落，两道身影疯狂对攻，但陆叶的攻势对血豪来说实在上不得台面，月瑶后期的体魄根本不是如今的陆叶能够随意撼动的，反倒是血豪的拳头，每一击都让陆叶身躯震荡。</br></br>陆叶从一开始就处于劣势，而且局面越来越糟糕，这是彼此底蕴的巨大差距，并非外力能够弥补的。</br></br>加持了神锋灵纹的磐山刀已经足够锋利，同阶之中鲜少有人能挡得住磐山刀的斩击，可血豪只是单凭一些简单的血气护持和自身强大的体魄，就足以让陆叶的斩击毫无建功。</br></br>也多亏了圣性的压制让血豪实力大跌，否则这一战根本没得打。</br></br>激烈的对抗交锋中，陆叶已经在悄然朝蕴藏在自己体内的红符灌入灵力，但不敢动作太大，免得让血豪窥出端倪，所以想要激发红符之威，还需要一点点时间。</br></br>陆叶甚至不知道自己能不能坚持到那时候，因为他的情况越来越恶劣，视野已经变得模糊，额头上流出的鲜血染红了双目，让他看到的景色都是一片血红。</br></br>左手臂已经软绵绵地垂落下来，胸膛处更是凹陷了一大块。</br></br>蓦然间，陆叶的动作僵住，磐山刀停在了血豪的头顶上。</br></br>血豪就站他身前一尺的地方，一只手探出，插进了他的胸膛中，那大手握住了陆叶的心脏，掌心中法力吞吐，大有陆叶但凡再有什么异动便会捏爆他的心脏的架势。</br></br>“还不臣服！”血豪表情冷厉。</br></br>好机会，虽说红符之威还没有完全激发，但事已至此已经顾不得了，陆叶正要不顾一切催动红符之威时，脑海中忽然响起离殇声音：“敞开神海！”</br></br>陆叶心念一动，连忙敞开神海。</br></br>下一瞬，离奇的事情发生了，他的视野忽然变得奇怪，整个人都轻松起来，好似一身伤势尽去，然后直直地朝面前的血豪撞去。</br></br>明明已经撞到了血豪身上，却没有任何撞击的感觉，等陆叶再回过神的时候，人已站在一片波澜壮阔的大海之上。</br></br>稍稍愕然了一下，陆叶蓦然反应过来：“神海！”</br></br>这明显不是自己的神海，因为陆叶没看到镇魂塔，而且这里的气息给他的感觉也很陌生，整个大海呈现出一片血色，就如一方血海。</br></br>陆叶立刻反应过来这是哪里了。</br></br>这显然是血豪的神海！</br></br>离殇带着他，掀起了魂战，就如当初陆叶从万象岛拍卖会回去的路上，离殇对他做的那样。</br></br>侵入别人的神海掀起魂战对一般人来说并不是简单的事，毕竟每个人的神海都有防护，不突破防护，根本无法侵入神海，所以就需要借助一些特别的手段或者宝物。</br></br>但魂族却天生就有这样的本事，而且他们以神魂见长，这样的战斗对他们来说有巨大的优势。</br></br>果不其然，血海之上，一道身影突兀地显露出来，正是血豪的神魂灵体。</br></br>此刻他皱眉望着陆叶，完全搞不明白陆叶是怎么侵入自身神海的，不过待他看清陆叶身边的身影时，这才恍然大悟：“魂族！”</br></br>就说陆一叶怎么有这样的本事，哪怕自己疏忽大意了，也不至于被一个星宿随随便便入侵了神海，原来是有魂族的帮忙。</br></br>血豪大喜，这可真是运气来了挡都挡不住，一个魂族的价值可不低，若是能降服陆一叶，再收服这个魂族，那此番就赚大了。</br></br>他冷笑地望着陆叶：“魂战确实是魂族的拿手好戏，可这里是本座的神海，就凭你们两个，也想掀起浪花？”</br></br>虽说看到陆叶这边有个魂族帮忙，可血豪丝毫不惧，甚至可以说很是欣然，因为单从肉身上压制陆叶，未必能够降服得了他，可如果在神魂上动手脚的话，成功率还会更大一些。</br></br>这般说着，他一身气势弥漫开来，依然是月瑶前期的气势。</br></br>圣性的压制不单单是对肉身力量的压制，对神魂力量也有同样的压制，这是任何一个血族都无法抗衡的。</br></br>血海开始翻涌起来，化作巨大浪涛，仿佛一头蛰伏的凶兽复苏，欲要将闯入这里的两个小贼吞噬。</br></br>陆叶的表情变得古怪，只是淡淡地望着那朝自己席卷而来的恐怖浪头，丝毫没有要躲闪的意思。</br></br>大浪席卷而至，将他的身影吞没。</br></br>血豪却是皱了下眉头，因为他忽然发现事情有些不太对劲。</br></br>待到血海平复，浪头消散，血豪的眸子忽然瞪大了。</br></br>只见血海之上，不知怎地出现了一艘破破烂烂的战舰，那陆一叶就站在战舰的甲板之上，表情冷漠地望着自己。</br></br>方才席卷下去的凶猛浪潮，对他根本没有半点影响。</br></br>这是什么？哪怕是以血豪的见识，竟也看不出这古怪的战舰是什么玩意。</br></br>说它是魂器，可这世上有这样的魂器么？</br></br>不过很快，他的表情就变得惊骇，因为随着陆叶神魂力量的涌动，那破烂战舰忽然变得焕然一新，紧接着战舰内更出多出了一道道模糊的身影，分散各处。</br></br>破破烂烂的战舰，陡然像是活过来一样，如一头闯入此间的上古凶兽，狰狞可怖。</br></br>巨大而猛烈的危机感自血豪心头升起，还不等他再有什么动作，那战舰轰然一震，一道巨大而猛烈的光柱朝他袭了过来，威势之凶猛让他心惊肉跳。</br></br>好在这里是血豪的神海，他多少占据了地利上的优势，而且腾挪起来也极为方便，面对这样的攻势，他连忙闪躲，轻松避开。</br></br>可下一刻，血豪就感觉自己神魂震荡不宁，那一击确实没有打中他的神魂灵体，可这地方是他的神海，那一击打在任何地方对他来说都是一种损伤。</br></br>血豪还未稳住身形，又有一道明亮光柱袭来，他再次躲避，可如方才一样，那光柱轰在血海内，打的血海翻涌，让他难受极了。</br></br>待到第三道光柱袭至时，血豪怒吼一声：“你够了！”</br></br>抬手间，血海翻腾，从血海内升起一物，那东西看起来像是一面镜子，明显是一件魂器。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50469981.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><publish_date>2023-05-06 10:12:31</publish_date></item><item><title>第一千五百一十五章 你居然是圣种！</title><link>50468362.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>望着那迅速接近过来的血光，陆叶表情凝重，脑海中念头翻涌，思量着破敌之策。</br></br>借助同气连枝阵盘或许是个办法，木灵与孢族这边星宿后期有一些，完全能够凑齐结成玄武阵势的人手，可即便如此，真能与一个月瑶中期或者后期抗衡么？</br></br>一群星宿后期结阵，抗衡一个月瑶前期大概没问题，可中期或者后期的话，难度太大。</br></br>而且一旦将木灵与孢族的星宿后期抽调出来，可能会影响孢子云的稳定，眼下孢子云能够庇护住两族星宿之下的族人，是两族所有星宿一起努力驾驭的结果。</br></br>孢子云若是失去稳定性，搞不好会让两族族人死伤惨重。</br></br>所以陆叶只是想了一下，便绝了从木灵和孢族这边借力的念头，这只能当做备选的最终方案。</br></br>既如此，那就只能单枪匹马斗一斗这月瑶了。</br></br>好在来的是个血族，他本身在面对血族的时候有巨大的优势，而且他也不算单枪匹马，离殇这边可以提供不小的助力。</br></br>一念动，打定主意，传音木诃与黑伞：“带你们的族人先走，我拦他一拦！”真要是拦不住，那就只能与孢族与木灵联手了。</br></br>这般说着主动朝前方迎上，离殇一言不发，直接张开双臂扑进陆叶体内。</br></br>木诃与黑伞压根来不及阻拦，便见陆叶迅速掠去，一咬牙，全力催动孢子云，迅速遁走。</br></br>血豪远远就看到了孢子云，眸中一片冷酷杀机。</br></br>他从本界域出发，先是赶赴了蓝玉界，结果那里已经空无一人，只有大量血族战死的尸体残留，让他心情悲恸。</br></br>又马不停蹄地追击而来，因为他大概知道孢族与木灵会投靠轮回树，所以追击过来倒也没有偏移方向，耗时良久，终于追上了这一支迁徙的族群。</br></br>此刻眼见从那孢子云中冲出一道流光，朝自己迎上来，血豪连忙运足目力观瞧，一眼之下，大喜过望，因为在那流光之中他看到了本族诸多强者无比惦记的身影。</br></br>本族星宿临死之前催动命血术传递回来的情报没错，那九天陆一叶果然在这里，不枉他亲自走这一趟。</br></br>彼此的距离迅速拉近，陆叶的表情更凝重了，因为他渐渐发现，来的这个血族是个月瑶后期。</br></br>这下麻烦大了！</br></br>如果是中期的话，他还有机会拼一拼，可对方是个后期，陆叶心里实在没底。</br></br>可事已至此，已经退缩不得，也只能硬着头皮上了。</br></br>浓郁血光忽然自血豪周身绽放，化作一片血云。哪怕是以月瑶后期之身来对付一个星宿后期，他也没有丝毫大意，九天陆一叶干系太大，他必须得在第一时间将之拿下，绝了他遁逃的心思，所以他才会催动自身血术，以防备陆叶见势不妙遁逃，否则以对付一个实力远逊自己的后辈，哪里需要搞的这么威势煌煌。</br></br>他这边血云催动，遮天之势弥漫，忽然神色一怔，只见前方竟也有澎湃血光绽放，同样在极短的时间内化作了一片血云。</br></br>这个陆一叶……竟然也修行了血道秘术！</br></br>血豪冷哼：“简直可笑！”</br></br>血道秘术的根源就来自血族，各大种族如今修行的血道秘术都是根据血族的秘术改编而成的，但凡有点常识的人都知道，在血族面前绝对不要玩弄血道秘术，否则吃亏的只会是自己。</br></br>不过有一点血豪不得不承认，陆一叶在血道秘术上的造诣很深邃，只从那血云的体量和规模就可以看的出来，哪怕是血族本族的星宿后期，催动血术的规模也远不及他。</br></br>这恐怕不单单是造诣高低的问题，更与陆一叶本身气血充盈有极大的关系。</br></br>倒也不错，等拿下这陆一叶，收回圣血，吞噬了他的气血，也算小补，血豪心中这么想着。</br></br>星空之中，两片血海轰然碰撞在一处，没有任何悬念，属于陆叶的血云瞬间落了下风。</br></br>无边血色大方之时，他的血海变得支离破碎，还没来得及重新凝聚，就被血豪的血海吞噬了进去。</br></br>血海之内，陆叶周身气血翻涌，第一时间感受到了自身与月瑶后期的巨大差距，如果说自己是一根小草的话，那对方就是一棵大树，无论实力还是气势，都根本没有可比性。</br></br>尽管早有预料，可当结果出现在自己眼前的时候，陆叶的表情还是颇有些无奈。</br></br>毛骨悚然的感觉自心头升起，陆叶感觉到前方一道煌煌凌厉的气息直朝自己扑杀而来。</br></br>他抬手按在磐山刀的刀柄之上，目光一瞬不移地注视着前方，一身灵力疯狂地朝刀身之中灌入。</br></br>磐山刀内，一道道灵纹迅速构建成型。</br></br>骤然间，长刀出鞘，转轮如月，朝前方斩下。</br></br>血豪冷笑不迭，实力上的巨大差距让他连躲避这一刀的心思都没有，不闪不避，一手便朝刀身抓来，好让这个陆一叶体会下什么叫绝望。</br></br>然而下一瞬，他的冷笑就变成了惊骇，只因陆叶身上忽然爆发出一股莫名的威势，在那莫名威势的冲击下，他的一身气血涣散，实力竟也受到了巨大的压制。</br></br>锋锐无匹的磐山刀斩落，如斩在一张厚重的皮革上，有血光飞溅，血豪惊叫一声收回了大手，指缝间已被斩出了一道深可见骨的伤口。</br></br>陆叶已欺身而上，一身气势霸道而狂烈，霸刀术连绵不绝地施展开来，辅以离殇的附魂，每一刀几乎都是他全力一击的爆发。</br></br>血豪不断后退，双眸剧烈颤抖，难以置信地望着陆叶，惊叫道：“你是圣种？你居然是圣种？”</br></br>血族中，唯有炼化过圣血者，才会被称为圣种。</br></br>血豪本身就是圣种，他也炼化过圣血，要不然不可能有如今这样的成就，但他无论如何都没有想到，这被本族记挂了好多年的九天陆一叶居然也是个圣种，而且在圣性上远远超过自己。</br></br>不止超过自己，就连本族的日照强者与他相比都有巨大差距，他所见过的圣性最浓烈的一位日照，似乎连给这个陆一叶提鞋都不配。</br></br>血豪难以置信，可亲身感受之下，却是不得不信，因为在那浓烈的圣性压制之下，自身一身月瑶后期的修为，居然只能发挥出月瑶前期的实力。</br></br>这样的压制力实在太恐怖了，哪怕他见过的那位日照，也做不到这种程度！</br></br>话一出口就意识到不对，陆一叶明显是个人族，怎么可能是圣种，紧接着一个不可思议的念头浮现出来：“伱居然能够炼化圣血？”</br></br>陆一叶身上的圣性不是假的，他既不是血族的圣种，那就说明他有手段炼化圣血，可是……这可能吗？</br></br>血族的圣血来源神秘，哪怕是血族本身炼化起来都有极大的风险，几乎是九死一生的局面，其他种族一旦沾染，哪怕是日照也必死无疑。</br></br>可如今却有一个炼化了圣血的人族活生生地站在自己面前，凭借圣性的压制让自己束手束脚。</br></br>如此来看，当初在太初境中死在陆一叶手下的几个后辈圣种的圣血都已经被他炼化了。</br></br>甚至说，在此之前，陆一叶就已经炼化了很多圣血，否则圣性不可能这么恐怖！</br></br>血豪终于明白太初境中那些后辈圣种是怎么死的了，一直以来，血族都不清楚那些后辈怎么会被一个人族杀的全军覆没，因为在血族的安排下，那些后辈在太初境中能够迅速汇合，合力御敌，其他参与神海之争的神海修士根本无力抗衡，正是凭借这个手段，每次太初境血族都能占据一部分获胜的名额。</br></br>可如果是凭借圣性的压制，那些后辈确实无法抵挡，而且聚集在一起的话甚至还方便人家一锅端。</br></br>想明白这许多，血豪眸中的震惊逐渐化作火热。</br></br>因为他从陆一叶身上看到了大量炼化圣血的可能性，血族炼化圣血的过程太凶险了，这跟修为高低无关，便如他这样的月瑶后期，也不可能炼化太多圣血，每一次炼化都是一次生死难关。</br></br>血族难以做到的事，一个人族居然做到了，血豪很想弄明白陆叶是怎么做到的，凭这陆一叶身上的圣性，他炼化的圣血最起码几十滴，甚至更多……</br></br>所以只要擒了他，血豪就可有机会窥探这个秘密，凭此来提升自身圣性，日照……指日可待！</br></br>他这边诸多心思变幻时，陆叶刀势连绵，杀伐不止，打的他节节后退。</br></br>倒不是说眼下血豪实力不如他，而是血豪在思量怎么才能生擒陆叶。</br></br>圣性的压制下，陆叶能清楚地感受到，自己这个对手只能发挥出月瑶前期的修为，这让他心头大定，一个月瑶前期，自己哪怕不是对手，局面也不会太糟糕。</br></br>实在不行，祭出红符就能解决他，但红符算是陆叶最后的底牌，不到万不得已的关头，陆叶是不舍得祭出的。</br></br>交锋间，无边刀光笼罩着血豪，但陆叶的心情却一点点变得沉重，因为除了最开始的第一刀算是伤到了血豪之外，剩下的攻势并没有起到太大的作用。</br></br>陆叶忽然发现自己把事情想的太简单了。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50468362.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><publish_date>2023-05-06 03:13:02</publish_date></item><item><title>第一千五百一十四章 月瑶来袭</title><link>50460163.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>感知之下，陆叶察觉到这两块绿色晶体中蕴藏的能量极为庞大，但却很温和，而且还蕴藏了浓郁生机。</br></br>这玩意……大概可以用来疗伤？效果可能会很不错。</br></br>不过如果只是这样的话，此物的价值倒也不大。</br></br>这终究是人家的谢礼，陆叶也不好当着两位族长的面询问他们。</br></br>正不解的时候，却听到离殇开口：“这是木灵死后所留的木晶。”</br></br>她显然是认得此物的。</br></br>自竞得离殇之后，这魂族女子从未与陆叶主动说过话，平日里也保持着沉默，仿佛哑巴一样，对陆叶满是警惕，还有些许敌意。</br></br>但自从被轮回树召唤之后，陆叶明显感觉她的态度有所变化，虽不清楚缘由，但对他来说这是好事。</br></br>之前离殇更是主动对他施展了附魂秘术，助他杀敌。</br></br>陆叶一直想跟离殇打开心扉坦诚相待，因为仙元城那些先烈的问题，可能要从魂族这边入手解决。</br></br>离殇态度的变化，让陆叶看到了希望。</br></br>“木灵死后的木晶？跟星兽的晶核，血族的血晶一个性质？”陆叶问道。</br></br>离殇点点头：“不错，不过木灵的木晶比起晶核和血晶要贵重多了，而且稀少的多。并非所有木灵死后都会留下木晶的，只有一部分才可以。”</br></br>“有什么用？”陆叶虚心请教。</br></br>“木晶之中蕴藏了大量精纯的力量，炼化可提升气血之力，淬炼血肉之精。”她仔细看了看陆叶手中的两块木晶：“这两块应该是月瑶境木灵死后所留的木晶，你若将之炼化，用不了多久就可以抵达星宿巅峰。”</br></br>陆叶闻言不免有些失望。</br></br>不可否认，木晶是好东西，能节省修行的时间，极大地提升修行进度，而且这还是两块月瑶境木灵死后留下的木晶。</br></br>眼下木灵族可没有月瑶，这应该是木灵一族先辈所留，大概是木灵压箱底的宝物。</br></br>这样的东西送出来当谢礼，可见木灵的诚意。</br></br>但陆叶不需要啊，他真想快速修行的话，往万象海中一跳就可以了，哪里需要借助木晶？</br></br>似是瞧出了陆叶的失望，离殇又道：“木灵的木晶有玄妙之力，不单单能淬炼血肉之精，你若炼化，日后参悟木系的秘术便可事半功倍。”</br></br>陆叶哪里需要参悟什么木系的秘术，他本身的力量属火，可以说与木系完全不搭边。</br></br>天赋树上倒是有一道叶舞灵纹，算是木系的，可陆叶基本没施展过，因为他以火系的灵力来催动，不但不伦不类，还有些晦涩的感觉。</br></br>“没别的用了？”陆叶问道。</br></br>离殇想了想：“你们人族有医修这个派系，若是让医修炼化木晶的话，他们医治旁人的能力也会大幅度提升，这东西可以说是每个医修都梦寐以求的至宝！”</br></br>这话听的陆叶眼前一亮。</br></br>他不是医修，可二师姐和花慈是医修啊，这两个木晶当成礼物带给她们倒是不错，一来可以助长她们的修为，缩短她们的修行进度，二来也能提升她们医修的能力。</br></br>两块木晶，应该是陆叶和离殇每人一块的。</br></br>陆叶抬眼望向离殇：“打个商量怎么样？”</br></br>“什么？”离殇望着他。</br></br>“木晶我都拿着，你有想要的什么东西，我拿来跟你换。”</br></br>离殇这才知道陆叶什么意思，徐徐摇头道：“这一战没有我，你也可以所向披靡，这是木灵和孢族给你的谢礼，与我无关。”她一直没搞明白那些血族的星宿在面对陆叶的时候，为什么就跟老鼠见到猫一样，一身实力被压制的极为厉害。</br></br>这是陆叶的秘密，她不打算多问。</br></br>但她知道，就算她没有附魂，以陆叶的手段解决那些血族也不费什么事。</br></br>“话是这么说，但这木晶确实有你一块。”</br></br>孢族与木灵不知道那一战的真实情况，只以为是陆叶与离殇合力，所以才会送了两块木晶过来。</br></br>离殇摇头：“我没有什么想要的，如果你执意要给，我希望你能解开我的禁制！”</br></br>陆叶静静地瞧了她片刻，忽然抬手一丢，将一块令牌丢给了离殇，正是操控她身上禁制的令牌。</br></br>离殇也只是随口一说，万没想到陆叶真的给她了，接过令牌之后忍不住呆了一下，神色有些复杂：“你不怕我跑了？”</br></br>陆叶正色道：“我有事请你帮忙，而且你应该能感受到，我对你没有恶意！”</br></br>既要请人家帮忙，那自然就该跟人家好好商谈，凭借那禁制控制离殇，离殇也不会心甘情愿跟他合作。</br></br>陆叶一直在考虑找个合适的机会解开她的禁制，但在没有取得她的信任，有一定交流的基础下贸然解开，离殇肯定要跑。</br></br>眼下或许是个机会。</br></br>陆叶只能赌一把。</br></br>深深地看了陆叶一眼，离殇这才捏碎手中的令牌，似有无名之力在离殇身上崩解开，让她整个人都轻松了许多。</br></br>她没有要逃跑的意思，而是坐在了陆叶身边不远处，开口道：“跟我说说你那些朋友的情况吧。”</br></br>以前陆叶随口提了一句，没说清楚，离殇也懒得了解，如今她主动开口相询，对陆叶来说无疑是好事。</br></br>陆叶便将仙元城那边的情况简单道来。</br></br>离殇闻言：“以洗魂水来维持神魂不灭，倒也是个法子，此法有利有弊，利处便是神魂印记不消，哪怕被人打散了神魂，也可以借助洗魂水的力量重新凝聚魂体，弊端则是不得自由，等于是被困住了，你那些朋友生前的心性应该都很坚毅，否则必然坚持不了太长时间就会神魂错乱。”</br></br>陆叶想了想仙元城那批人，颔首道：“他们是一群令人敬佩的先辈。”虚心请教道：“可有法子解决？”</br></br>离殇沉吟片刻道：“具体的情况我得看看才知道，此番事了，你带我过去。”</br></br>“好，那就有劳你了。”陆叶振奋地答应下来。</br></br>以前他不知道怎么才能返回九州，但这次只要完成了轮回树的委托，便可跟他打听一下九州的情报，必然能找到返回九州的路线，凭轮回树分身散布星空各处的能力，这点事应该难不倒它。</br></br>一路行去，沿途不算安宁，不时有星兽前来袭扰，都被孢族与木灵的星宿联手打退了。</br></br>有些星兽其实没有恶意，只是孢子云这种东西在星空中基本见不到，星兽好奇之下会跑过来看看。</br></br>期间甚至遇到了一头月瑶境的星兽，那星兽体型极为庞大，就像是一头游弋在星空中的鲸鱼。</br></br>而且这家伙还带了三头小鲸鱼星兽，应该是一家四口。</br></br>孢族与木灵的星宿们都很紧张，面对月瑶境的星兽，他们哪怕合力抵挡，也必然要死伤惨重。</br></br>最后还是陆叶出面，凭借红符之威，与那一家四口对峙了很久，才让它们退去。</br></br>红符这东西只要不完全激发就没有太大问题，稍稍催动一下威能，便可让星兽知难而退。</br></br>这种方式也就能对付星兽了，若是换做修士的话，只会让人家更加觊觎。</br></br>在见识到那红符的恐怖威能之后，离殇愈发有些看不懂陆叶了，她自然认得那红符是出自小人族的红符，否则不可能有那么大的威势，可陆叶看起来又不像是出身什么顶尖界域的样子，却不知为何身上有红符傍身，而且还能被轮回树看重，得赐一道印记。</br></br>如此一路前行三月有余，陆叶感受到轮回树印记与前方的联系愈发紧密了，便知距离轮回树越来越近了。</br></br>这三月时间，他与离殇的关系倒是好了不少，虽说还不到朋友的程度，但最起码能闲聊几句了。</br></br>陆叶也曾问过她隐匿自身的情况，结果发现魂族的隐匿跟鬼修的隐匿不一样，鬼修隐匿自身借助的是鬼纹的力量，魂族则是一种天生的能力，因为他们本身就是一种似虚似实的存在，极为玄妙。</br></br>陆叶本想借魂族的能力再重新推衍一下隐匿灵纹的计划泡汤了。</br></br>这一日，陆叶正在炼化灵玉修行时，忽然心头一跳，冥冥之中似有什么危机袭来。</br></br>他连忙睁眼，正看到对面的离殇也睁开了眼睛，一脸凝重地望着他。</br></br>离殇显然也有所察觉。</br></br>不但他有所察觉，孢子云内的孢族和木灵的星宿们都有察觉，孢子云内顿时一片骚动。</br></br>陆叶连忙纵身跃出了孢子云，扭头回望，只见视野之中，一道血光正以极快的速度朝这边逼近而来。</br></br>离殇站在他身边，表情凝重：“血族的月瑶！”</br></br>而且看来者的威势，还不是一般的月瑶，最起码也是个月瑶中期，搞不好是个后期！</br></br>从蓝玉界离开已经三个月了，陆叶万万没想到居然还有血族强者追杀过来，以他现在的实力即便是对上刚晋升的月瑶也压力巨大，更不要说月瑶中期或者后期了。</br></br>黑伞与木诃也联袂而至，看到后方的血色，皆都神色一变，这就是小种族的悲哀，没有强者坐镇，在这茫茫无边的星空中遇到危险，基本没有还手之力，一个不好便是灭族的命运。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50460163.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><publish_date>2023-05-05 09:12:37</publish_date></item><item><title>第一千五百一十三章 主动来投</title><link>50457446.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>再感受一下陆叶的气息，竟是极为陌生，根本不是本界域的星宿，当即便有血族对着陆叶的方向大喝一声：“你是谁？”</br></br>没有任何回应，反而引的陆叶直直地朝他所在的位置冲掠而来。</br></br>“找死！”那血族星宿大怒，竟是不闪不必，主动朝陆叶迎上。</br></br>虽说之前陆叶杀了不少血族，但他的修为终究只是星宿，这个血族并不惧怕，只以为陆叶能够得手全靠偷袭，如今既知他不是自己人，只要有所防备必然不会赴了族人的后尘。</br></br>转瞬间，庞大血海之中两大身影就碰撞在一起，那迎上来的血族星宿只见得几道精妙刀光朝自己罩下，然后就失去了知觉。</br></br>同为星宿后期，单打独斗他又岂是陆叶的对手，更何况此刻陆叶还是被离殇附魂的状态，更加如虎添翼。</br></br>附近的血族星宿感知到这边的情况，皆都大吃一惊，都以为之前陆叶是依靠偷袭才能所向披靡，直到此刻方知，这个未知的敌人实力竟如此强大，同样修为的族人在他面前竟连一个照面都没坚持住。</br></br>再不敢怠慢，纷纷朝陆叶这边聚来，显然是要打算合力围剿了他。</br></br>陆叶见状心中一乐，他本还觉得没办法将这里的血族星宿赶尽杀绝，所以没有费功夫去铺展自己的血海，可这些血族星宿居然主动来围剿他，这倒是一个好机会。</br></br>没急着催动自身的圣性，一直以圣敛术收敛着，与那四方来袭的血族星宿鏖战。</br></br>敌众我寡，哪怕是有离殇附魂，陆叶也被打的险象环生，身上伤口频生。</br></br>他强忍着杀机，没有对任何一个血族星宿痛下杀手，只是拼命地与他们缠斗，做出一副随时不支的架势。</br></br>血族星宿们见到希望，攻势愈发凶猛，可始终没办法真正得手。</br></br>又有更多的血族星宿加入战场，想要快点解决掉陆叶这个麻烦，因为大量星宿被陆叶这边牵制，血海在与孢子云的对抗中已经落了下风，想改变局面，只有先杀陆叶。</br></br>陆叶的状况愈发不妙，在如此多星宿的围攻下，他所能做的很有限，只能频频催动圣守灵纹护持己身。</br></br>估摸着差不多了，而且自己也确实坚持不下去了，陆叶这才解开圣敛术的压制，浓烈无比的圣性随着圣敛术的消融轰然弥漫开来。</br></br>围聚在四方的血族星宿们个个脸色大变，心神紊乱，血气涣散，瞬间成了软脚虾。</br></br>杀戮绽放。</br></br>陆叶忍了他们这么久，几乎被他们打的遍体鳞伤，所为的就是这一刻，哪里会手软，大日般的光芒爆开，一朵莲花徐徐绽开。</br></br>刀芒凝聚的花瓣飞舞，袭向四方，所有沾染的血族星宿无有能挡，刹那间便有一道道强大的气息湮灭。</br></br>陆叶马不停蹄，朝最近的血族扑杀过去，那血族眸中溢满的惊恐和难以置信，眼见一道雪亮刀光斩下，有心躲闪，可浑身软弱无力，根本躲避不开。</br></br>一个又一个参与围剿陆叶的血族星宿倒下，血海似乎都变得更加浓稠了。</br></br>而失去了这些血族星宿的主持，血海规模虽在，可再也无力阻挡孢子云的反扑，一度被压制的孢子云此刻有如神助，朝外席卷，惨叫声此起彼伏地响起。</br></br>那些声音都是来自血海中的神海和真湖血族，原本有星宿境的强者挡在前面，催动血海之威，他们还没什么危险，只需给血海提供助力即可，但星宿们都已经死的差不多了，只凭他们哪里能够挡得住？</br></br>孢子云内，传来了孢族与木灵族修士们的怒吼，摧枯拉朽一般地朝前推进。</br></br>参与围剿陆叶的血族星宿并非全部，还有一些没有参与其中，此刻眼见大势已去，根本不敢停留，纷纷脱离了血海，朝外遁逃。</br></br>才刚出血海，就见到另一片血海从高空中铺落下来。</br></br>这些血族星宿皆都大喜过望，纷纷迎了上去，还有血族欣然高呼：“援军来了！”</br></br>援军来的时机，跟他们得到的情报相符，所以这些血族星宿根本没有任何戒心，便纷纷涌入了血海之中。</br></br>那血海内，陆叶的分身表情古怪，还真没见过这么上赶着来送死的。</br></br>分身留在这里，主要是想截杀一些漏网之鱼，却不想对方将他当成了援军，主动来投。</br></br>这下就省事了。</br></br>待那些血族冲进血海的时候才察觉不太对劲，因为这血海规模虽然不小，可里面根本没有族人的身影，只有一道属于星宿后期的气息，关键是那气息给他们的感觉，居然跟那个在下方大开杀戒的家伙一模一样。</br></br>还没等他们弄明白怎么回事，无边血海蓦然爆发出强大的圣性，分身催动剑葫之威，一道道匹练般的剑气朝四方袭杀而去。</br></br>陆叶本尊这边也借助虚空灵纹挪移而至，与分身联手，只片刻功夫就将这些遁逃的血族星宿杀个干干净净。</br></br>血海一收，陆叶凌空而立，眼神淡漠地俯瞰着下方。</br></br>分身已经被他收回了，感知之下，血海内已经没有血族星宿的气息，剩下的都是一些神海和真湖的血族，数量虽然不少，但在孢族和木灵族的反扑下，早晚也是个全军覆没的命运。</br></br>事已至此，已经无需他再插手。</br></br>半日后，大战结束，失去了星宿庇护的血族果然被杀的干干净净，孢子云消失不见了，大地铺上了一层浓郁的血色，众多孢族和木灵扬天怒吼，没有快意，陆叶只感觉到了悲伤。</br></br>这一战虽然在陆叶的帮助下打赢了，也杀光了所有来犯之敌，但他们这两族生存的界域却已经暴露在血族的视野中，血族那边是不会善罢甘休的，早晚会卷土重来。</br></br>也正是有这样的考虑，两族才会决定将族人迁徙进轮回树的树界，这世上这只有轮回树的树界，才能给他们暂时提供一个安宁的生存环境。</br></br>一座巨大的树屋中，陆叶默默疗伤，被血族围剿的时候他受伤频繁，不过都只是皮肉伤，所以恢复起来很快。</br></br>离殇就站在不远处，如护卫一般护持着他。</br></br>孢族族长黑伞与木灵族族长木诃方才过来了，诚挚地向陆叶和离殇表达了自身的谢意，原本他们见轮回树就派了两个人过来，还以为这次必然要凶多吉少，谁曾想就是这么两个人，居然杀的血族兵败如山倒。</br></br>他们完全不知道陆叶和离殇是怎么做到的，也不需要知道，眼下危机暂时解除，两族已经在着手迁徙事宜了。</br></br>好在两族的族人数量并不算多，所以迁徙起来不是太麻烦。</br></br>又一日后，两族这边已经准备妥当，大量族人聚集在一起。</br></br>陆叶就安静地站在一旁，老实说，他有些好奇孢族和木灵该怎么迁徙，这两族有星宿，但更多的都是星宿之下，可没办法肉身横渡星空。</br></br>陆叶估摸着，他们可能是要借助大型星舟，唯有如此，才能将这么多星宿之下的族人带走。</br></br>可如果真这样的话，那需要的星舟数量可不少，孢族与木灵有这样的财力么？</br></br>不过很快陆叶便知道自己想差了。</br></br>两族迁徙借助的并不是星舟，而是那孢子云。</br></br>在两族修士的合力施为下，大片孢子云开始弥漫，将所有族人都笼罩在内，紧接着包裹着两族族人的孢子云腾空而起，朝界域外飘飞出去。</br></br>这手段，跟血族那边有些异曲同工之妙，血族的星宿是借助血海，将神海与真湖族人带过来的，孢族与木灵则借助了孢子云。</br></br>无论血海还是孢子云，显然都能庇护星宿之下生灵的安全。</br></br>巨大的孢子云冲出界域，远远望去，就像是一块巨大的棉花糖，一些孢族与木灵的星宿目光透过孢子云，看向蓝玉界的方向，满是留恋和无奈。</br></br>这毕竟是他们两族生存了很多年的界域，如今却要抛弃，心里自然不是滋味。</br></br>可在血族已经发现他们界域的前提下，已经不适合再继续留下来。</br></br>陆叶也落在孢子云内，跟随着孢子云一起前行，同时也在给两族修士指路。</br></br>他不知道从蓝玉界抵达轮回树所在的具体路线，但可以通过手背上的轮回树印记来感知轮回树所在的方向，所以指路这个事非他不可。</br></br>此行恐怕最少也要半年时间。</br></br>孢子云在两族星宿的合力催动下，速度还是很快的，陆叶估摸着不会逊于自己的星舟。</br></br>正式开始迁徙之旅，木诃与黑伞联袂而至，再次向陆叶与离殇表达了谢意，同时给两人带来了一些礼物，也算是谢礼，毕竟此番若非陆叶和离殇神兵天降，两族大概率会被灭族。</br></br>与两位族长闲话几句，他们这才离开，有很多族人的情绪需要安抚，还要警惕沿途可能遇到的一些危险，两位族长也不好在陆叶这里多留。</br></br>待他们走后，陆叶才看向他们带来的谢礼。</br></br>那是两块绿色的晶体，陆叶不清楚这是什么玩意，但能被两位族长拿出来当谢礼，肯定不是凡物。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50457446.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><publish_date>2023-05-05 03:13:26</publish_date></item><item><title>第一千五百一十二章 命血术</title><link>50447756.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>陆叶的留影被不少虫族和血族的强者看过，这血族主事也是其中之一，所以才能认出他的容貌。</br></br>陆叶在万象海中虽然混迹了几年，也接触过不少人，可基本没遇到虫族和血族的，这两大种族在万象海这样的地方并没有太多的生存空间。</br></br>唯有在星宿殿拍卖的时候，有虫族和血族的修士闻讯而至，参与竞拍，但那个时候陆叶是以法无尊的容貌现身的，自然没被识破。</br></br>这一次以本尊容貌出现，血族主事立刻就认出了他，心中大喜，夺下蓝玉界，奴役孢族与木灵是族内的事，可若是能拿下九天陆一叶，所得悬赏那就是自己的了。</br></br>眼看陆叶一刀斩落下来，抬手就朝陆叶面门抓去，五指上闪烁锋锐寒光。</br></br>然而下一刻，他脸上的喜色就消失不见，取而代之的是浓浓惊骇。</br></br>只因在他出手的刹那，莫名的威势忽然弥漫，那威势之强，只让他浑身战栗，并不高大的陆叶身影在他眼中也无限拔高，仿若一尊无法抗拒的神明。</br></br>圣性！而且是浓郁到难以想象的圣性！</br></br>这个陆一叶居然是圣种，而且比他所见过的所有圣种的圣性都要强大的多。</br></br>刹那间心神被夺，周身血气涣散，抓向陆叶面门的一爪都变得软弱无力。</br></br>陆叶长刀斩下时，直接将这家伙从中劈开，好像砍一截木头一样。</br></br>他身形一晃间，脚下虚空灵纹闪现，已从原地消失，再现身时，人已来到另一个血族星宿面前，同样一刀斩下。</br></br>血海铺展范围之内，他想去什么地方，一念可达。</br></br>离殇已经呆了！</br></br>她本以为这一趟居然是一场苦战，而且会有极大的凶险，但当陆叶真的动起手来她才发现，自己太多虑了。</br></br>因为那些血族星宿在陆叶面前根本没有半点抵挡之力，陆叶持刀，砍瓜切菜一样，一个又一个血族星宿饮恨刀下。</br></br>她实在没看懂陆叶到底是怎么做到的，因为血族这些星宿在面对陆叶的时候，个个都惊慌无比，一身实力恐怕连三成都没发挥出来。</br></br>更让离殇震惊莫名的是陆叶那神出鬼没的手段，那分明是一种类似挪移的手段，哪怕是附魂在陆叶身上，她也没能察觉到其中的玄妙。</br></br>血族援军这次来的星宿数量不少，足有二十多位的样子，可在圣性的绝对压制下，也禁不住陆叶这样砍杀。</br></br>只片刻间就已经死了近十人，离殇感受到不到圣性，因为她不是血族，可血族本身却能感受的清清楚楚。</br></br>一直以来，血族内部都不明白九天陆一叶到底是如何在太初境中将血族的年轻精锐杀的全军覆没的。</br></br>直到此刻，他们才恍然大悟。</br></br>九天陆一叶是一个很强大的圣种，其圣性之强闻所未闻，面对这样的敌人，血族哪里能是对手？</br></br>幸存的血族星宿们当即便想要遁逃，可陆叶此前的部署发挥了作用，血海笼罩之下，圣性弥漫，那些血族无论什么修为，大多数都力量涣散，身子发软，哪里还能逃得掉。</br></br>只有寥寥数位血族星宿，因为没被陆叶的血海笼罩，这才有了逃脱的机会。</br></br>他们也顾不得自己的族人了，一心只能活命，分散脱离原本的血海。</br></br>陆叶身边身影一闪，分身终于赶至，此前因为本尊与分身分处不同的位置，距离太远，所以分身一直没办法通过虚空灵纹挪移过来。</br></br>不过在本尊这边发现血族援军的时候，分身就已经朝这边赶赴了，这个时候才抵达战场。</br></br>陆叶顺手解决了剩下几个被圣性压制的血族星宿之后，立刻与分身分头追击。</br></br>血族的血遁术放眼星空也是首屈一指的，不过陆叶也会血遁术，所以遁逃的血族在陆叶这边没有半点优势。</br></br>更何况，陆叶此刻是被离殇附魂的状态，自身实力暴涨，所以追击没片刻，就追上了前方遁逃的血族星宿，血海催动之下朝那血族包裹过去，一刀了结了他的性命。</br></br>陆叶马不停蹄，又朝另外一个方向追去。</br></br>随着距离的不断拉近，那前方遁逃的血族星宿明显也知道凶多吉少，竟忽然站定了身形，他转过身，恶狠狠地瞪着追击过来的陆叶，咬牙道：“陆一叶，我血族与你不死不休！”</br></br>话落之时，周身血气翻涌，好似整个人都沸腾了。</br></br>在陆叶惊诧的注释下，这血族整个人骤然膨胀开来，爆为一滩血水。</br></br>陆叶皱了皱眉，没想到这家伙竟然如此刚烈，自知不是对手居然自爆了……</br></br>隐隐感觉哪里不太对，却没工夫深思太多，随手将这血族的血晶收起，催动虚空灵纹，挪移到了分身那边，分身正在追击一个血族星宿，剑葫中一道道剑气狂攻不止，打的那血族狼狈至极。</br></br>本尊抵达时，与分身联手，轻松将之斩杀。</br></br>至此，血族来援的星宿被杀了一个全军覆没，而没了星宿们的护持，他们从本界域一起带过来的神海和真湖血族们根本抵挡不住星空能量的侵蚀，早在陆叶追杀出去的时候，那些神海与真湖们就已经挣扎而亡。</br></br>放眼望去，最初的战场处，大片面露惊恐和绝望的血族尸体，身躯僵硬，数量少说有好几千。</br></br>陆叶赶赴回来，只收了那些星宿体内的血晶，至于那些真湖和神海的血族，已经懒得去处理了。</br></br>遥远的星空中，一座血族占据的界域内。</br></br>宏伟的大殿，一盏盏血色魂灯摇曳着，每一盏魂灯都对应着一个血族修士，正常情况下，这些魂灯平日里都是点亮的状态，那意味着魂灯的主人生机完好。</br></br>可是此刻，却有大片魂灯熄灭，镇守此地的血族修士脸色苍白地观瞧着，身躯轻颤。</br></br>因为他发现这些熄灭的魂灯当中，足有二十多位星宿的魂灯，这无疑代表了那些星宿都已经身亡。</br></br>大多数魂灯都是悄无声息地熄灭，唯有一盏魂灯，在熄灭之前忽然爆发出明亮的血光，紧接着那血光扭曲幻化，显露出陆一叶三个大字！</br></br>“祸事了！”那血族修士知道事关重大，本界域虽然不弱，可一下子损失了这么多星宿也是难以言说之痛，他不敢怠慢，连忙将事情上报。</br></br>很快，便有血族的月瑶强者赶赴至此。</br></br>聆听了镇守修士的汇报，那脸色阴鸷的血族开口问道：“命血术显露出陆一叶三个字了？”</br></br>那镇守修士连忙道：“就是陆一叶，我没看错。”</br></br>月瑶血族冷哼：“真是踏破铁鞋无觅处，得来全不费工夫！”</br></br>最近几年，血族和虫族一直在寻找陆一叶的下落，结果毫无收获，却不想这次本族的星宿在临死前施展命血术传递了情报回来。</br></br>太初境神海之争让血族各大界域都损失惨重，被寄予厚望的血族后辈全都死在那个陆一叶手上，正常来说，这样的争锋中死便死了，血族也是个大族，人才济济，死几个人没太大影响，可那些血族后辈当中可是有圣种的，血族的圣血珍贵至极，之所以开出那样的悬赏，血族不单单只是想要陆叶的性命，更主要的是想回收圣血。</br></br>那才是对血族最为珍贵的宝物。</br></br>如今得知了陆一叶的消息，哪怕是他是个月瑶，也不能无动于衷。</br></br>知道那些死亡的族人都是去往蓝玉界的，这月瑶也不犹豫，当即冲天而起，朝蓝玉界所在的方向赶赴。</br></br>半日后，陆叶这边再次返回蓝玉界，战场上的情况没太大变化，不过孢子云的防护范围明显被压缩了一些。</br></br>眼下援军解决了，陆叶只需要处理掉蓝玉界这边的血族星宿即可。</br></br>既知没办法全部赶尽杀绝，陆叶索性不去浪费那个力气，凭借离殇的本事，悄无声息地潜入血海之中，前行数十里，摸到一个正在催动血海与孢子云对抗的血族星宿身边，自身圣性一放既收，与此同时，长刀斩落下来。</br></br>那血族根本没反应过来就死于非命，甚至连惨叫声都没有传出。</br></br>星宿的生机湮灭，让附近血族都大吃一惊，谁也不知道发生了什么事，因为自入侵蓝玉界至今，血族这边一直都没有太大损失，虽说有些神海和真湖血族在与孢族和木灵的对抗中身亡，可星宿血族却是一个都没死过的。</br></br>眼下不明不白居然死了一个！</br></br>就在血族还没弄明白到底发生什么事的时候，又有一个星宿的气息陡然湮灭，而这只是开始，接下来的一段时间，不断地有血族星宿莫名遭遇毒手，短短片刻就死了七八个之多。</br></br>剩下的星宿们个个惶恐，全力催动自身血术，按道理来说，血族在血海之中是有极为强大的洞察力和感知力的，任何潜入血海的外来者都逃不过他们的感知。</br></br>可陆叶本身就能催动起最正宗的血术，所以哪怕那些血族察觉到了他的存在，也只会把他当做同伴。</br></br>随着时间流逝，越来越多的血族星宿战死，剩下的血族终于发现了陆叶这边的不对劲，因为这个被他们误以为是族人的家伙所到之地，总有星宿莫名死亡。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50447756.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><publish_date>2023-05-04 10:13:39</publish_date></item></channel>