<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第一千九百二十五章 阿奇朵的问题</title><link>53000121.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>首先可以确定的是，天神徒并非天然诞生的，而是可以转化的，面前这个星宿曾经的遭遇就是最好的证据，他本是本星系另外一个界域的修士，还与天神徒激战过，只可惜实力不够，被人打个半死。</br></br>而天神徒的诞生，必定跟那个巨大的血色炉鼎有直接关系，对方的记忆陆叶没能窥探完全，但大致也能猜得出来，已经半死不活的此人被丢进血色炉鼎之后，重获了新生，被转化成了天神徒！</br></br>再有，天神徒复苏时，头顶上有一朵血花，还有血色光芒携带生机灌入，可阿卜罗居然看不到。</br></br>陆叶以前也看不到今天却看到了。</br></br>他隐隐猜想这要么跟自己从天神徒的记忆中窥探到血色炉鼎有关系，要么跟自己对天神徒施展一点灵犀有关。</br></br>这道神纹施展之后天神徒的种种记忆为他所探查，因此得窥玄妙。</br></br>但不管怎样，这都不是什么坏事，最起码，天神徒复生的研究有了实质性的进展！他已经大概明白天神徒复生的奥秘了。</br></br>他之前就有些奇怪，天神徒体内哪有那么多生机可用，如今看来，天神徒体内确实没有那么多生机，他们复生的生机，是那血色光芒联接血花，隔空投下的。</br></br>而源头所在……必定是那个巨大的血色炉鼎！</br></br>一念至此，陆叶眼前一亮，这若是能捣毁那个血色炉鼎，岂不是就可以从源头上解决问题？</br></br>一旦失去了那血色炉鼎，天神徒就再没有复生的能力了，因为他们没有生机可用。</br></br>褐色的星辰……血色炉鼎就隐藏在那褐色星辰的某一处！</br></br>陆叶连忙取出玉简，神念涌动，在玉简之中烙印下诸多信息，包括血色炉鼎和褐色星辰的模样。</br></br>然后他看向阿卜罗，将玉简递给他：“跑一趟，将这个交给天虹，让他想办法转交给星系联军那边。”</br></br>阿卜罗一张脸顿时变成苦瓜：“老子的战功只剩下五成了……”上次陆叶让他去抓几个天神徒，就被天虹狠狠教训了一顿，战功被削了五成，这次再去，恐怕不但战功要无，天虹真要治他个渎职之罪了。</br></br>“放心，此事重大，天虹必定不会责罚你的，而且你快去快回，没问题的。”</br></br>“别骗我！”阿卜罗疑神疑鬼，但陆叶语气凝肃，他也察觉到这个情报的重要性，交给别人不放心，只能他亲自走一趟。</br></br>这般说着，拿起玉简，丢下手中又被他打晕的天神徒。</br></br>少顷，阿卜罗离去。</br></br>陆叶看向面前的天神徒，抬手轻挥，法力涌动，那天神徒立刻被打死当场。</br></br>但很快，死去的天神徒就有复苏的迹象，伤势迅速恢复，陆叶凝神观望，又看到了之前见过的血花和凭空出现的血色光芒。</br></br>既能看到……那能不能破掉？若是可以的话，没有新的生机注入天神徒体内，那么他就不可能再复苏！</br></br>这么想着，陆叶动手施为起来，可让他感到诧异的是，那血花他虽可以看见，却缥缈无形，无论用什么法子都触之不得。</br></br>天神徒的复苏根本无法阻止，过得片刻，死去的天神徒又生机勃发起来。</br></br>不过这次对方才睁眼，就又被陆叶打死了。</br></br>接下来几次尝试，都没有效果。</br></br>眼看着天神徒还要复苏，陆叶忽然想起，既然那生机是隔空灌入过来的，那么若是能将天神徒整个隔绝起来，是不是就可以阻止他的复生？</br></br>这么想着，陆叶立刻开始着手布置阵法，隔绝内外。</br></br>阵旗打出，很快一座阵法便布置妥当。</br></br>下一刻，陆叶露出振奋神色，因为在阵法之中，原本应该迅速复苏的天神徒就好像受到了什么阻扰，伤势不再恢复了。</br></br>他凝神观瞧间，那天神徒头顶的血花依然绽放，却没有血色光芒了。</br></br>过得片刻天神徒头顶上的血花逐渐缩小，慢慢消失不见。</br></br>几乎是在血花消失的瞬间，天神徒的尸体就化作点点荧光，消散不见。</br></br>有用！陆叶大喜过望，这种隔绝真的有效果，而且极为显著。</br></br>面前人影一闪，却是阿卜罗回来了，一脸振奋：“你传递了什么情报过去？天虹看了之后很是高兴，当场便给了咱们嘉奖，赏了咱们不少战功。”</br></br>战功对两人自然无用，但在历练结束之后的结算中，战功必然是可以转变成修罗印奖励的。</br></br>“再提一个天神徒过来。”陆叶没回他，吩咐一声。</br></br>阿卜罗身子都没站稳，又转身离去。</br></br>接下来陆叶又拿一个天神徒做了尝试，布置阵法将之隔绝，将他斩杀之后，过了一会儿果然直接就化作荧光消失不见了。</br></br>阿卜罗在一旁眼珠子都快瞪出来了：“这是什么道理？”</br></br>陆叶便将自己之前的发现娓娓道来，听的阿卜罗眸子发亮，一脸赞叹道：“就佩服你们这些有脑子的，这个情报肯定值不少战功，我得赶紧给天虹送过去。”</br></br>“先不急。”陆叶摆摆手，“我还有别的方向要尝试。”</br></br>最主要的是，陆叶还想窥探一下那血色炉鼎的秘密。</br></br>一个个天神徒被阿卜罗提过来，陆叶频繁施展一点灵犀，过程虽然难受煎熬，但为了打探血色炉鼎的奥秘也只能忍耐了。</br></br>可惜无论他如何努力，都没有太大进展，每次在即将尽功的时候，那血色独目都会忽然出现，继而天神徒自爆。</br></br>这让陆叶明白，自己的窥探必然是触动了天神徒神海中的禁制，没办法避免，除非亲自去一趟那血色炉鼎所在的位置查探，否则靠一点灵犀已经不能有更大进展了。</br></br>隔绝天神徒再将之斩杀，确实是解决他们最好的办法，不拘于布置阵法隔绝，陆叶又尝试将天神徒收进自己的小花界中，效果是一样的。</br></br>小花界的门户一旦关闭，那隔绝内外的程度比阵法更强。</br></br>阿卜罗已经将这些情报传递给了天虹，果然又得了嘉奖。</br></br>陆叶却没有太多欣然，对付星宿月瑶天神徒，可以用这个办法，但日照呢？</br></br>日照斗战起来动静那么大，什么方法能够隔绝他们的复生？阵法肯定是不行的，没有哪个日照会傻乎乎地待在原地让人布置阵法笼罩，察觉不对的时候他们肯定会脱逃，就算勉强布置成功，一般阵法也撑不住日照争锋的余波冲击。</br></br>如果不解决这个问题，那对天神徒的战争将永无休止。</br></br>“师兄！”脆生生的声音传出，陆叶转头望去，发现是阿奇朵。</br></br>“伤势如何？”陆叶关切问道，之前若非阿奇朵拼命护持，他肯定要动用红符才能拖到天虹支援。</br></br>一道红符价值巨大，能不动用自然最好。</br></br>“已经没问题了。”阿奇朵笑着回道，忽然又神色一肃：“奉师姐之命，从今日起，担任师兄的贴身护卫。”</br></br>显然是阿奇朵之前的表现得到了孙念月的认可，特意将她调了过来。</br></br>陆叶却是觉得应是孙念月误会了，因为之前他将阿奇朵交给对方的时候，叮嘱过孙念月，让她转告阿奇朵，恢复好了之后过来找自己。</br></br>不过无伤大雅。</br></br>“你随我来。”陆叶招了招手，迈步朝旁边行去。</br></br>阿奇朵不明所以，乖乖跟上。</br></br>少顷，陆叶与阿奇朵对坐，阿奇朵好奇地问道：“师兄有什么吩咐吗？”</br></br>“伸手。”陆叶开口。</br></br>阿奇朵便将自己的手伸了过来。</br></br>陆叶抬手搭上：“会有些难受，你尽量忍耐一二。”</br></br>阿奇朵点点头：“好的。”</br></br>陆叶闭眸凝神，霎时间，无形根须顺着两人接触的位置探入阿奇朵体内。</br></br>旋即，陆叶催动天赋树的威能，阿奇朵立刻面色一紧，因为这一瞬间她明显感觉体内似是生出了一股灼烧的力量，让她有些疼痛，但她却没有发出任何声音，反而眸子渐渐亮了起来。</br></br>陆叶此刻正在查探自己的天赋树。</br></br>天赋树上大片灰雾升腾……</br></br>这让他眉头不禁皱起，看样子自己之前的发现并没有出错。</br></br>阿奇朵之前被日照天神徒所伤，为对方法力侵蚀，陆叶便借助天赋树帮她化解了，但那个时候他却发现了一件怪事。</br></br>那就是阿奇朵体内明明已经没有天神徒法力残留的痕迹，可天赋树依然有异常的反应。</br></br>当时阿奇朵伤势比较严重，陆叶不好耽搁，只能先交给孙念月医治。</br></br>直到今日她恢复完全，陆叶才有机会再次查探。</br></br>只从天赋树的反馈来看，阿奇朵体内的情况明显很不妙。</br></br>“你中毒了？”陆叶睁眼，朝阿奇朵望去。</br></br>正看到阿奇朵一脸振奋地盯着自己，好像发现了什么新奇的事。</br></br>听到他的问话，阿奇朵才回神，连忙摇头：“没有啊。”她一脸茫然的样子，好像不是在说谎。</br></br>陆叶也很奇怪，因为就天赋树这样的反应来看，阿奇朵若真的中毒，那必然是一种剧毒，她没道理还能相安无事。</br></br>可如果不是中了剧毒，那天赋树的反应是怎么回事？那大片大片升腾起来的灰雾，还有迅速消耗的燃料储备，无不彰显阿奇朵的身体有极大的问题。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53000121.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 10:12:24 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百二十四章 天神徒的奥秘</title><link>52959205.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>日照天神徒造成的骚乱很快平息下来，仁源谷中出现不少死伤，整个云萝圣地也开始了大排查。</br></br>陆叶被送回摘星楼，孙念月给他安排了更多护卫暗中护持，显然是方才的变故惊到她了。</br></br>她也知晓，陆叶的名声一旦传开，肯定会引起天神徒的注意，对此其实早有防范，可怎么也没想到会是日照天神徒亲自出手。</br></br>这一趟若不是有阿奇朵忽然祭出一件强大的防护法宝，自己这个师弟真不知道能不能活下来。</br></br>外面的善后事宜无需陆叶处理，摘星楼中，他皱眉沉思。</br></br>阿卜罗就在一旁静静端坐，疗伤修养。</br></br>不愧是出身古蛮界的蛮族，体魄就是强，硬受了日照一击，除了狼狈一些，居然没什么大碍。</br></br>时间流逝，阿卜罗总算恢复过来，狠狠吐了一口气，然后看到站在不远处的陆叶，皱眉道：“想什么呢？”</br></br>陆叶道：“有些不对劲。”</br></br>“什么意思？”阿卜罗问道。</br></br>“你想想，本界这边的战场，各自都有日照统率，按现在掌握的情报来看，天虹的实力是要比对方强的，已经杀过对方几次了，但就是因为对方是天神徒，所以没办法真的杀死。可既然有天虹一直盯着对方，那他是怎么神不知鬼不觉渗透进终幽界的？”</br></br>一般的天神徒渗透进来也就罢了，这是没办法的事，日照都渗透进来了还无人知晓，终幽界的防线得多么禁不住考验？</br></br>阿卜罗眼珠子转了转：“你不会觉得天虹他……”</br></br>陆叶摇头：“不至于天虹如果有问题，那咱们必死无疑之前也是天虹关键时刻前来救场，所以天虹不会有问题，我只是奇怪，他为什么没能防范住那个日照的潜入。”</br></br>“确实有些奇怪。”阿卜罗大概知道陆叶的意思了，“那你想明白了吗？”</br></br>“没有。”陆叶原本怀疑本界内是不是有什么奸细作为内应，但就算真有奸细只要天虹那边够仔细，就不可能让人家得逞，因为他只需要盯着那个日照天神徒即可。</br></br>除非终幽界这边的日照天神徒不止一个，可如果不止一个的话，天虹又绝不会那么快赶回来。</br></br>局势变得扑朔迷离起来。</br></br>更让陆叶感到无奈的是，他这些日子对天神徒的研究一点进展都没有，终幽界这边做过的种种尝试，他都亲自重现了一遍，可迄今为止还是没弄明白天神徒能复生的奥秘。</br></br>天神徒体内好像也没什么与众不同的东西。</br></br>这么看来，只能动用那一招了。</br></br>心中这么想着，陆叶道：“带个天神徒过来。”</br></br>阿卜罗起身离去，没片刻又返回，手上提了一个星宿境的天神徒，就像是提了一根面条一样，这天神徒无疑是被他给打晕了的。</br></br>天神徒都很狂躁，动辄便会施展类似血爆术一样的秘术，因为他们不怕死，而他们的法力又极为古怪，所以任谁被他们的自爆波及，都不会好过。</br></br>将这个天神徒放在陆叶面前，陆叶抬起一指，点在对方的额头上。</br></br>阿卜罗就站在一旁观瞧。</br></br>很快，他就察觉到陆叶那边有神念涌动的动静传出，立刻明白了陆叶的打算，惊奇道：“你还懂搜魂之术？”</br></br>连忙提醒：“小心了，天虹之前这么做过，但那些天神徒依然还是自爆了，他们的神海似乎被下了什么禁制，一旦被搜魂就会触发。”</br></br>陆叶点点头。</br></br>搜魂之术他当然没修行过，不过他有更方便的手段，只是不到万不得已，他不愿这么做，因为每次这么做都会让他感到很难受。</br></br>神念涌动，轻易地便突破了这个星宿天神徒的神海防护。</br></br>神纹一点灵犀迅速钩勒成型。</br></br>下一瞬，一幕幕断断续续的画面在陆叶的脑海中迅速闪现……</br></br>这些画面无疑都是面前这个天神徒曾经经历过的种种！</br></br>陆叶心中惊讶至极。</br></br>因为他觉得，面前这个星宿极大可能是影子，既如此，他其实不确定一点灵犀能否发挥出作用，毕竟影子只是修罗场玄妙之力凝聚出来的虚幻，并非现阶段真实存在的。</br></br>可即便如此，陆叶依然窥探到了这个影子的种种过往。</br></br>如此来看，修罗场凝聚的影子的玄妙程度，远超自己的想象，除了杀掉他们之后会化作荧光消失之外，他们跟活人其实没有任何区别。</br></br>沉浸心神，仔细查探。</br></br>渐渐地，陆叶知道了对方的来历。</br></br>他本以为对方是来自别的星系的入侵者，可直到此刻方才知晓，对方根本就是本星系的修士，只不过并非出身终幽界，而是出身另外一个界域。</br></br>却是不知为何变成了天神徒。</br></br>陆叶觉得自己好像触碰到了什么隐秘。</br></br>过得片刻，他又看到了一些断断续续的画面，那是这个修士正在与天神徒争锋的画面。</br></br>这个画面发生的时间无疑很近，因为本星系遭遇入侵也就是最近几年的事情。</br></br>陆叶心中振奋起来，若是他能窥探到这个修士是怎么变成天神徒的，那么必然就能知道其中的秘密了。</br></br>又一幕画面闪过，那是这个星宿被敌人击败的场景，整个人的身躯都被打烂了，气息微弱，即将死亡，此刻正被一个天神徒提在手上，朝一个褐色的星辰飞去。</br></br>画面再一转，陆叶看到了一个血光冲天的炉鼎，那炉鼎巨大，表面遍布血色纹路，就像是一条条粗大的血管，令人望尔生悸，浓郁的血腥气息扑面而来，炉鼎内更是传出富有节奏的咚咚声，好似心跳，炉鼎两侧，更有一朵朵奇异的血花图案。</br></br>让陆叶惊叹万分的是这血色炉鼎内竟蕴藏了极为澎湃而凝聚的生机，那是他从未感受过的庞大。</br></br>此刻的视角就在这血色炉鼎上方，明显是那星宿被天神徒带至此地，旋即视野迅速下落，应是被丢了下来。</br></br>陆叶屏气凝神，他知道天神徒诞生的秘密就在眼前了！</br></br>然而就在这时，那巨大的血色炉鼎中忽然血光翻涌，紧接着裂出一道缝隙，缝隙迅速张开，化作一只独目！</br></br>被那只独目盯着，陆叶的心神都摇曳起来。</br></br>轰地一声响传出，陆叶陡然回神，耳畔边传来阿卜罗的喊叫声：“陆叶！”</br></br>面前已不见了那天神徒的踪影，只有无数残尸碎块，再加上方才的动静和伴随而至的冲击，陆叶立刻明白，那个星宿自爆了！</br></br>阿卜罗方才就提醒过他，天神徒的神海中被下了禁制，一旦搜魂就会触发，如今果然应验。</br></br>他施展的虽然不是搜魂之术，但一点灵犀的作用比起搜魂无疑更全面，应是不小心触碰到了对方神海中的禁制，引发了天神徒的自爆。</br></br>那一声响动和伴随而来的冲击，便是自爆带来的。</br></br>陆叶没受伤，一个星宿的自爆，还不能将他怎么样，可让陆叶感到疑惑的是，自己的一身气血居然在不由自主地翻涌沸腾，冥冥之中，在遥远的某个位置，仿佛有什么东西正在牵引自己的气血，欲要将自己的气血吞噬。</br></br>他不由想起自己方才看到的那个巨大的血色炉鼎……</br></br>天神徒诞生的秘密就在其中，牵引自身气血的，无疑也是那件诡异之物了。</br></br>那是什么？那最后关头忽然出现的血色独目又是什么？</br></br>他轻轻地吸了口气，压下自身气血的异常，抬眼朝已经自爆天神徒望去，不出意外，对方是要复生了。</br></br>果不其然，已经爆碎开的尸块此刻仿佛受到了某种力量的牵引，正在朝一个位置汇聚，迅速拼凑成那天神徒的形状，就连散开的血水也如乳燕归巢。</br></br>陆叶忽然眉头一扬，定定地盯着天神徒的头顶，惊奇道：“罗兄，你看！”</br></br>阿卜罗顺着他的目光望去：“什么？”</br></br>“这个，一朵血花！”陆叶再次开口，那血花，跟他方才在那血色炉鼎上看到的一模一样。</br></br>阿卜罗凝神打量，又转头看向陆叶，眉宇间一片凝重。</br></br>“你看不到？”陆叶立刻有所察觉。</br></br>“我什么也没看到。”阿卜罗开口道。</br></br>两人说话间，更离奇的事情发生了，忽有一道血色光芒凭空出现在那血花上，隐有奇妙的生机从血色光芒中注入血花内。</br></br>陆叶再朝阿卜罗望去，见他依然疑神疑鬼的样子，明显还是没看到，甚至连任何异常的感受都没有。</br></br>陆叶不再说话，仔细观察起来。</br></br>不多时，凭空出现的血色光芒与血花都徐徐消散，原本应该死去的天神徒陡然睁眼，一身生机勃发。</br></br>才刚复生，他明显还有些茫然，弄不明白眼下的状况，不过在看到陆叶之后，便立刻身形一动，扑杀而来。</br></br>一只大手直接掐住了他的脖子，将他提溜了起来，阿卜罗问道：“现在怎么做？”</br></br>“等一下。”陆叶回了一句，面露沉吟神色。</br></br>这一次施展一点灵犀果然得到了不少有用的情报，可惜不够全面，饶是如此，也让他对天神徒的研究有了巨大进展。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52959205.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 12:25:49 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百二十三章 日照来袭</title><link>52956021.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>阿卜罗最终没能抵挡住陆叶的劝说，只身离去，准备抓几个天神徒回来给他研究。</br></br>等待间，陆叶这边接到了孙念月的传讯，又一批受伤的修士从天外战场退了下来，不少人被天神徒的法力所伤，需要他出手。</br></br>陆叶当即朝仁源谷赶去，一如之前，天赋树威能催动，轻松解决，得众多修士感激涕零。</br></br>等他再返回摘星楼的时候，阿卜罗已经回来了，咬牙切齿地望着陆叶：“老子以后再不信你的鬼话了。”</br></br>“怎么？”陆叶愕然。</br></br>“天虹把我狠狠训斥了一通，老子辛苦获得的战功都被削减了五成！”</br></br>陆叶一脸同情：“你没跟他说是我让你出去的？”</br></br>“说了，无用！”阿卜罗愤懑万分，从来没有哪一次历练他受过这样的委屈，以前每一次历练，他都是中流砥柱般的人物，哪怕历练的场景中有日照，那也是能被日照依仗的对象。</br></br>结果这次遇到了陆叶，对比陆叶受重视的程度，他简直就像是一个可以随意抛弃的小卒子，人家陆叶才是最金贵的那个。</br></br>话说回来，在天虹让自己回来护卫陆叶之前，天虹对自己确实很不错，每次征战归来，天虹都会大力褒奖，言说终幽界后续有人云云，可如今这个待遇对比之前，简直一个天上一个地下。</br></br>“那天神徒呢？”陆叶问道。</br></br>阿卜罗没好气道：“天虹说他会让人送过来！”</br></br>“那就好。”陆叶点点头。</br></br>过得片刻，果然有修士送回几个被生擒的天神徒，陆叶马不停蹄开始研究起来。</br></br>接下来数日，他先是将终幽界这边修士研究过的方向一一重现了下，比如将天神徒乱刀分尸，比如火烧……</br></br>不是不相信终幽界修士，只是有些东西不自己亲自尝试得到的情报不够全面。</br></br>不时地，他都会被孙念月招呼过去帮忙疗伤。</br></br>数日间一次次出手，妙医圣手的大名迅速流传开来，以前修士们最怕的就是天神徒法力的侵蚀，可现如今有陆叶坐镇后方，修士们再无顾虑，战场上杀敌都勇猛了许多，一时间终幽界修士大军士气高涨。</br></br>陆叶这边的研究却没任何进展，天神徒换了好几批了，从星宿到月瑶的层面都有，却始终没有实质性的发现。</br></br>这一日，陆叶正在仁源谷中帮人疗伤，阿卜罗百无聊奈地守护在他身旁。</br></br>一个人影忽然走了过来：“师兄。”</br></br>陆叶抬眼看了看微微颔首：“朵朵师妹。”</br></br>“辛苦师兄了。”阿奇朵微笑着。</br></br>“份内之事。”</br></br>他来这边已经有好几天了，可除了帮人疗伤与外人接触不多，也就阿奇朵，不时地会来找他说说话，看的出来这个师妹对他似乎有些崇拜。</br></br>只不过这次陆叶却发现阿奇朵的神色有些不太自然，貌似有些紧张。</br></br>“师妹有事？”陆叶一边催动天赋树的威能帮人疗伤一边问道。</br></br>“没有啊。”阿奇朵摇了摇头。</br></br>陆叶疑惑地看了她一眼，不过话说回来，他暂时没弄明白阿奇朵到底是影子还是参与历练的修士，只凭他的判断来看，阿奇朵的年纪并不大，可如今已有月瑶修为，可见天资出众。</br></br>就在他沉思时，忽然一阵骚动从不远处传来。</br></br>澎湃的法力忽然迸发，惨叫声骤然响起。</br></br>一直守护在陆叶身旁，百无聊奈的阿卜罗眸子一亮，提着拳头就朝那边冲去：“就知道你们会来。”</br></br>这几日阿卜罗也跟陆叶提过，他如今名声逐渐传开，天神徒肯定会注意到他的存在，必然会有针对他的行动。</br></br>终幽界中，也有不少渗透进来的天神徒在暗中活动，比如陆叶最初遇到的两个就是。</br></br>所以陆叶大概率会遭遇天神徒的袭杀。</br></br>如今一语成谶，天神徒真的来了。</br></br>云萝圣地这边的防范虽然严密，可天神徒不动手的时候与正常修士没什么区别，如今云萝圣地又汇聚了来自界域各处的修士，所以就很难筛查。</br></br>寻常时候，天神徒也不会这么冒险行事，可陆叶特殊的本事足以让他们拼上性命。</br></br>阿卜罗一脸兴奋地杀了出去，根本没有半点护卫的觉悟。</br></br>“师兄快随我走！”陆叶正朝那边看去的时候，耳畔边就传来一个急切的声音，旋即一只温软的小手抓住了自己。</br></br>转头望去，发现是阿奇朵神色紧张地拖着他。</br></br>“不用。”陆叶温和地笑了笑，然而话音方落，便眼帘一缩，因为就在这一刹那，一股独属于日照的强大气息忽然弥漫开来。</br></br>陆叶的视线瞬间定格在一个从那边冲过来的中年修士身上。</br></br>此时此刻，这中年修士身边诸多天神徒拱卫，四下冲杀，场面一片混乱，陆叶朝他望去的时候，对方正好也看向陆叶这边。</br></br>四目相对，陆叶心神一紧。</br></br>阿卜罗正朝这个中年修士冲去，脸上的兴奋和欢喜在察觉到对方是个日照之后陡然化作僵硬。</br></br>“找到了！”中年修士眸中闪过一丝厉色，对着阿卜罗狠狠一掌拍出。</br></br>这位出身古蛮界的强大蛮族顿时便如断了线的纸鸢一般朝远处飞去。</br></br>陆叶当即头也不回，跟着阿奇朵朝前飞去。</br></br>“这边！”阿奇朵还抓着他的手，牵引着他朝一个方向飞掠。</br></br>然而只三息之后，陆叶便骤然停下身形：“来不及了，你快走！”</br></br>这日照是盯着自己来的，怎么可能让自己逃脱，好在自己也不是没有还手之力，他身上还有两道红符，一道是用来遁逃的，一道是杀伐之符，那杀伐之符乃是之前决意来修罗场时，苏玉卿交给他防身之用。</br></br>在察觉不妙的时候，他就已经暗暗催动红符之威。</br></br>天虹就在界外，自己这边不需要做太多，只需稍稍坚持一下，天虹就能杀回来。</br></br>这一刹那间，陆叶深切体会到了修罗场历练的凶险，并不是说实力够强就能高枕无忧的，古往今来那么多妖孽之辈的影子汇聚修罗场，一山总比一山高，除非一个人的实力能屹立在历史长河的最顶峰，更何况这次历练场景并非月瑶为尊！</br></br>就在这时，身前人影闪过，却是原本牵着他遁逃的阿奇朵忽然拦在前方。</br></br>陆叶一惊，立刻抬手抓住她的肩膀，要将她甩飞出去。</br></br>可还没等他动手，阿奇朵便娇喝一声：“开！”</br></br>话落瞬间，她头发长插着的一支玉簪陡然崩碎开来，点点荧光迅速膨胀四方，眨眼功夫就化作一道屏障，将己身与陆叶一起包裹。</br></br>中年修士已杀至近前，周身如黑雾般的法力涌动，彰显了他天神徒的身份，他神色冷厉，一掌拍出，掌心处玄妙力量跌宕。</br></br>轰地一声巨响……</br></br>陆叶几乎立足不稳，但让他感到惊讶万分的是，阿奇朵施展出来的防护屏障居然没有破碎！</br></br>虽说屏障在这一击之下多了一道裂缝，但确实坚持住了。</br></br>那个玉簪一样的宝物……绝对品质极高，否则根本不可能挡住日照的一击，要知道阿卜罗那样强大的月瑶都被这个日照一掌拍飞了。</br></br>此时此刻，阿奇朵娇小的身影挡在陆叶身前，没了玉簪的束缚，一头黑发飞扬，周身法力跌宕。</br></br>“不自量力！”那日照天神徒一招没能得手，勃然大怒，法力跌宕的更加凶猛了，又是一掌拍来。</br></br>咔嚓……屏障破碎的更严重，可终究还是撑下了。</br></br>“师兄，等会你赶紧跑，我拦住他！”阿奇朵咬着牙，苦苦支撑。</br></br>陆叶哪有让别人守护自己的习惯，而且屏障若是破碎，他与阿奇朵都别想走。</br></br>法力暗涌，红符之威随时可以绽放，陆叶只等对方下一击之后，便要给他的惊喜。</br></br>第三击迅速袭来。</br></br>哗啦一声，屏障破碎，阿奇朵口喷鲜血，身影飞出，整个人都软了。</br></br>陆叶抬手按在磐山刀的刀柄上，正待彻底激发红符之威，却蓦然听到一声怒喝传来：“找死！”</br></br>天虹的声音！</br></br>随着声音响起天虹如一道天光从天落下，一把掐在那日照天神徒的颈脖处，腾空跃起，直接将他带着冲出了界域。</br></br>下一瞬，天外传来剧烈的交锋余波，显然是两位日照打起来了。</br></br>陆叶转头朝远处望去，身形晃动，几步就来到了阿奇朵身前，此刻这个少女已经陷入了昏迷状态，七窍流血，生机薄弱至极，身上萦绕着天神徒特有的法力痕迹，状况明显不妙。</br></br>陆叶连忙抬手抓住了她的手腕，天赋树的威能催动，极尽小心地控制着天赋树的威能，帮她化解天神徒法力的侵蚀。</br></br>然后又取出一颗疗伤大丹塞进她口中，轻轻一拍助她服下，这才将她拦腰抱起，神念铺展，搜寻孙念月的踪影。</br></br>论医道的造诣，孙念月无疑是此界最强，只有找到她，才能救下阿奇朵。</br></br>一息后，陆叶闪身朝一个方向扑去，很快来到灰头土脸的孙念月身旁。</br></br>她没有受到太多波及，主要是她身边一直跟随着的那个女剑修尽职尽责，替她挡下了余波的冲击。</br></br>“师姐，救人！”陆叶急急道。</br></br>孙念月晃了晃脑袋，看到被陆叶抱在怀里的阿奇朵，迅速回神。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52956021.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 12:25:46 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百二十二章 罗道友</title><link>52933261.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>摘星楼，陆叶与左前将对坐，各自无言。</br></br>只不过左前将望着他的眼神颇有些无语，天虹那边到底什么情况，眼前这位比自己还能打，哪里需要自己来保护了？</br></br>凭对方的实力，除非日照亲自出手，等闲月瑶怕是撑不住他一刀……</br></br>他可是亲自领教过对方手段的。</br></br>“罗道友。”对面陆叶忽然开口。</br></br>左前将先是愣了一下，紧接着反应过来：“我叫阿卜罗！”</br></br>陆叶点点头：“罗道友，相逢是缘，而且看样子这次历练咱们同属一个阵营，算是同伴，不如交换下各自的情报？”他这里有许多不解之处，本就打算找机会寻一个历练修士打探下情况，谁曾想阿卜罗忽然出现在面前。</br></br>就是不知这家伙为何在初见的时候摆出那样凶神恶煞的表情……</br></br>阿卜罗叹了口气：“随你怎么称呼吧，交换情况……当然可以，不过我这边掌握的东西不多。”</br></br>陆叶眉头一扬：“怎么说。”</br></br>阿卜罗愁眉不展：“这次的历练有些古怪，以前从未遇到过这种情况，我这次进入历练场景的时候，在那黑暗中等了许久，而且修罗场这边没有提供任何有用的信息和情报，直接就将我丢了进来。”</br></br>“你也如此？”陆叶惊愕地望着他。</br></br>阿卜罗道：“也？难道说……”</br></br>陆叶点点头：“我也一样。”通过阿卜罗的描述，他无疑知道对方在进入这个历练场景之前与自己有一样的经历。</br></br>原本他还只是觉得稍稍有些不妥，可现在看来，修罗场怕不是真出什么问题了吧？</br></br>“这倒是有意思了。”阿卜罗摸着下巴沉思，与陆叶不一样，他在这边已经待了好多年了，各种不同的历练场景进出过无数次，可从没有哪一次如这次这般古怪。</br></br>“那就说说道友眼下掌握的情报吧。”陆叶开口。</br></br>阿卜罗自然没有隐瞒，当即娓娓道来。</br></br>陆叶仔细聆听，然后发现他知道的东西跟自己差不多，无非就是本星系的修士正在星空中与外敌征战，本界这边也战事激烈，阿卜罗的身份是天虹麾下的最强月瑶，在被召回之前，一直在外杀敌。</br></br>天神徒的诡异他亲身领教过了，及难杀死，就算将那些天神徒打爆成齑粉，他们也能迅速恢复过来，只有死到一定的次数，那些天神徒才会真正死亡。</br></br>等阿卜罗说完，陆叶将自己这边掌握的情报道出。</br></br>各自一番交流，阿卜罗这才开口道：“按照我的经验和推断咱们这次最主要的任务就只有一个。”</br></br>“愿闻其详。”陆叶虚心请教论在修罗场厮混的经验，阿卜罗绝对要强过自己许多。</br></br>“协助此界修士，守护住终幽界。”</br></br>陆叶闻言目光闪了闪：“那星空中的主战场呢？终幽界就算守护下来，可主战场那边若是失利，覆巢之下岂有完卵。”</br></br>阿卜罗道：“陆兄，你要知道一个准则修罗场这边的种种历练，是没有必死的局面的，就算再危险的局面，也都留有一线生机，否则就失去了历练的初衷。咱们是什么？咱们是月瑶，那星空深处的主战场，日照繁多，咱们冒然插手，哪里能有什么好下场？本界天外的战场虽说也有日照天神徒，但有天虹钳制，咱们其实只要小心一些，就不会直接遇上。”</br></br>顿了下，阿卜罗语重心长：“兄弟，教你一个好，在这修罗场里，自己有多大能耐就做多大的事，切莫登高望远，否则很容易吃亏。”</br></br>陆叶点点头：“明白了。”</br></br>如此说来，这次历练的任务确实不算太危险，只要能协助天虹守护好终幽界，那么应该就算完成历练了。</br></br>他原本还想着找出能对天神徒一击毙命的办法，可如果是这样的话，倒也不用那么麻烦了。</br></br>“陆兄？”阿卜罗跃跃欲试的望着他，明显已经察觉到他的意图。</br></br>“走！”陆叶招呼一声。</br></br>“就该如此！”阿卜罗大笑起身。</br></br>两人联袂出了摘星楼，直朝天外掠去。</br></br>摘星楼外，阿奇朵看着两人离去的身影，双眸忽然闪过一丝丝诡异的银色。</br></br>“陆兄，今日你我联手，大开杀戒，将那些天神徒赶尽杀绝，早点完事，回去我请你喝酒！”飞掠间，阿卜罗大声喊道。</br></br>对他来说，天神徒其实不难杀，无非就是多杀几次罢了，如今有一个比他还要强的陆叶一起联手，他想不出敌人还有什么胜算，至于说他要保护陆叶的任务……那根本就是不需要操心的事情。</br></br>然而让两人没有想到的是，这边才刚离开界域，便忽然见到有一道身影拦在前方。</br></br>“呃……”阿卜罗身形一顿，连忙停了下来。</br></br>陆叶也停住身形，神色凝重，尽管拦截他们的身影没有半点气息流露，但他依然有些心神沉重之感。</br></br>大大小小的日照他也见过很多了，所以一眼就看出对方绝对是个日照。</br></br>天虹？还是那日照天神徒？</br></br>这个位置的话……大概率是天虹。</br></br>果然，阿卜罗抱拳道：“见过天虹大人。”</br></br>陆叶也跟着行礼。</br></br>天虹是个身形干瘦的老者，背负双手站在那里，目光看在陆叶身上，又看向阿卜罗：“你们要去哪？”</br></br>阿卜罗立刻回道：“回大人，我们要去战场杀敌！”</br></br>天虹当即呵斥道：“胡闹！左前将，我让你守护云萝圣子，你便是这样守护的？若是他在战场中出了什么意外，你担待的起吗？”</br></br>阿卜罗解释道：“大人有所不知，我与云萝圣子早就相识，其实他的实力……”</br></br>“莫要多言，赶紧回界内，外面不安全。”天虹挥了挥手，懒得听阿卜罗废话，望着陆叶，严厉的表情逐渐温和：“你是本界医术最了得的医修，你坐镇本界，将士们才能放心在外杀敌，所以要记住，你的安危不止关系到你一人，更关乎本界未来。”</br></br>他这么一说，陆叶忽然觉得肩膀上沉甸甸的。</br></br>天虹又看向阿卜罗，语气陡然严厉不少：“好好护持，再敢渎职，我亲自出手办你！”</br></br>言罢，转身离去，眨眼不见了踪影。</br></br>留下陆叶与阿卜罗面面相觑。</br></br>好片刻，阿卜罗才挠着光头：“这他么怎么搞？”</br></br>天虹居然出面了，这是他根本没想到的事，而且就这么巧，他们才离开界域，天虹就精准拦截在前面。</br></br>日照之言他当然不能无视，对方明显不愿意让他们外出杀敌，如果强行离去，天虹肯定不会坐视不管，到时候真要出手修理他了。</br></br>面对日照，他还是有些发怵的。</br></br>但在他看来，终幽界如今的危机只要他与陆叶一起联手的话，其实很容易就解决了，当然，前提是天虹出手牵制住那个日照天神徒。</br></br>“先回去。”陆叶思量了一下，转身又朝界内飞去。</br></br>重返摘星楼阿卜罗烦躁无比，来回度步。</br></br>陆叶盘坐，心中思绪逐渐明了，本来他也觉得有阿卜罗一起联手，解决终幽界的问题不算难事，可如今看来，是自己把事情想简单了。</br></br>所以还是要着手研究对天神徒一击必杀的办法，只要能研究出这个办法，莫说终幽界的危机，便是整个星系的危机都能迎刃而解。</br></br>到时候能收获的修罗印比起单独解决终幽界危机，无疑要庞大的多。</br></br>一念至此，他取出阿奇朵之前送来的玉简，一一查探。</br></br>这些都是本界这边针对天神徒的各种研究，研究如何能迅速将他们杀死的办法。</br></br>几枚玉简很快看完，不得不说，在针对天神徒这个方向上，本界修士做了很多不同的尝试，但无一例外都失败了。</br></br>好像杀死天神徒的办法，只有将他们杀到一定次数。</br></br>他抬头看向满心烦躁的阿卜罗：“罗兄，先坐，我问你点事。”</br></br>阿卜罗闻言走了过来坐下。</br></br>“你杀了不少天神徒，可有什么发现？”陆叶问道，在两人碰面之前，阿卜罗可是在战场中征战的左前将，死在他手下的天神徒数量应该不会少。</br></br>阿卜罗想了想道：“很难杀，不过多杀几次就弄死了，而且视修为不同，天神徒能复生的次数也不一样，修为越低，复生的次数就越少。”</br></br>这个情报陆叶已经了解了，是从那几个玉简中看到的。</br></br>“还有就是，必须得在天神徒完全复苏，生机勃发之后杀了他们，才算是消耗他们的复生次数。”阿卜罗又补充道，“若是在生机勃发之前动手，杀多少次都无用。”</br></br>天神徒的复生是有一个过程的，首先就是残破身躯的迅速完整，然后才是生机的忽然勃发。</br></br>如果只在天神徒身躯完整时动手，根本没有消耗复生次数的作用。</br></br>陆叶陷入沉思……</br></br>一般来说，修士伤势的恢复，消耗的都是气血之力和自身的生机，天神徒体内哪来那么庞大的生机可供消耗？</br></br>这个事情就很古怪。</br></br>想要探索的话，那就只能自己是尝试了。</br></br>“罗兄，帮忙抓几个天神徒回来。”陆叶开口道。</br></br>“天虹那边不给咱外出！”</br></br>“放心。”陆叶给了他一个宽慰的眼神，“天虹只是不给我外出，你自己去应该没问题，随便抓几个天神徒对你来说还不是手到擒来的事。”(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52933261.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 12:25:27 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百二十一章 真巧啊，又见面了</title><link>52927195.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>断臂处血肉蠕动，有肉芽长出，这无疑是强大的体魄在自我修复，更彰显了天神徒的诡异之力被彻底解决。</br></br>孙念月霍然转头朝陆叶望去，一脸的不可思议，她完全不知道自己这个师弟做了什么，怎么有如此立竿见影的效果！</br></br>断臂修士睁眼，赞叹地望着陆叶：“这位道友手段非凡，怎么称呼？”</br></br>他在本界征战数年，屡次被天神徒所伤，可从来没有哪一次有医修这么快帮他解决问题的。</br></br>孙念月回过神，压下心头震惊，一脸自傲道：“这是我师弟。”</br></br>断臂修士惊道：“可是那妙医圣手陆叶？”</br></br>陆叶嘴角一抽……自己这身份原来还有一个如此响亮的名号？我竟完全不知道！</br></br>不过话说回来，妙医圣手，比起灭门之叶果然听着顺耳多了。</br></br>“正是，师弟日前方才云游归来。”孙念月解释道。</br></br>断臂修士大概是想抱拳，结果发现缺了一臂做不到，只能冲陆叶点点头：“久仰大名了，今日一见，果然名不虚传。”</br></br>“谬赞谬赞。”陆叶汗颜。</br></br>孙念月迈步上前，开始替断臂修士疗伤，转头对陆叶道：“师弟，你既有能快速解决天神徒力量的手段，那你就专门处理此事，如何？”</br></br>她原本还想考较一下师弟失踪这些年医道的手段有没有长进，如今来看根本不用考较了，这种神乎其技的手段她远远不如，甚至就连师尊亲自出手也不行。</br></br>师弟他……果然天纵奇才，天生就是适合救死扶伤！</br></br>孙念月的提议无疑正合陆叶心意，让他救人肯定不行，根本没有救人的手段，但只是解决天神徒的诡异之力，这对他来说不要太简单了，当即颔首：“好！”</br></br>整个仁源谷中基本有八成受伤的修士体内都残留了天神徒的诡异力量，这是医修医治他们遇到的最大难题，在陆叶出现之前，所有医修要花费大量精力和时间来解决这个问题，真正帮修士疗伤付出的精力其实只占很少一部分。</br></br>因为都是上三境修士只要天神徒的诡异之力解决了，辅以医修手段，再加上自身的恢复能力和灵丹，恢复起来其实并不算困难。</br></br>陆叶在仁源谷中走走停停，借助天赋树的力量，帮一个又一个修士化解了天神徒的诡异之力。</br></br>这事对他是有好处的虽然没有任何情报的指引和提示，但陆叶能感觉到，这也是自己的一个历练任务，更好地完成无疑能帮自己获取更多的修罗印。</br></br>再者，他这次的任务不管是什么，这一场对战天神徒的大战都是需要赢下来的，帮己方修士迅速恢复无疑也是一种帮助。</br></br>只小半日后，妙医圣手的名号便传扬开来。</br></br>得陆叶出手相助，仁源谷这边积累的伤员迅速减少，那些伤势恢复的修士很快冲出界域，再次加入战斗中。</br></br>与此同时，终幽界外，一座巨大的行宫横亘，不断地有修士进进出出。</br></br>此地便是终幽界对外防线的根本所在。</br></br>整个星系都遭遇了外敌入侵，最大的战场在星空深处，但星系内每一个界域外都有自己分战场。</br></br>坐镇在这行宫中的，便是终幽界一位唤作天虹的日照修士，他也是惟一一个留守终幽界的日照，其他几位如云萝圣地的圣主，都随着界主外出征战去了。</br></br>此时此刻，他正在查探手上的诸多情报，不时眉头皱起。</br></br>数年时间的抗衡，情况依然不甚明朗，本界损失不小，可敌人根本没有退去的迹象，主要还是天神徒太难杀了，迄今为止，他们也没找到能够一击毙命的方法。</br></br>尤其是对面那个日照，论实力，他比对方要强出一截已经杀过对方三次之多，可对方每次都能迅速恢复过来，但就是因为天神徒诡异的不死之身，让他无法尽功。</br></br>蓦然间，他眸光一亮，看到了一条让他在意的情报。</br></br>略作沉吟，他开口道：“传令，让左前将回来见我。”</br></br>“是！”下发一个修士立刻应道，传讯出去。</br></br>等了约莫小半个时辰时间，一道魁梧身形从外面迈步而入，裹挟惊天杀机，身上遍是鲜血，明显是经历了一番征战杀伐的。</br></br>这位正是左前将，也是天虹麾下实力最强者。</br></br>左前将抱拳道：“见过天虹大人！”</br></br>天虹微微颔首：“有个任务需要你去做。”</br></br>左前将沉声道：“还请大人令下！”眉宇间一片跃跃欲试，这次的历练古怪至极，所有的一切都扑朔迷离，如今终于能有一个明确的任务了，他暗暗决定，就算对方要自己去刺杀那个日照天神徒，他也要去试一试。</br></br>“返回本界，去云萝圣地，保护云萝圣地的当代圣子，绝不能让他有任何闪失！”天虹下令道。</br></br>左前将一时以为自己听错了，忍不住问道：“大人，你让我去保护云萝圣地的圣子？”</br></br>我可是你麾下最强的月瑶！不让我去冲阵杀敌，反而让我去保护人是什么鬼？</br></br>“不错！”天虹应道，“事不宜迟，现在就出发吧。”</br></br>左前将蠕了蠕嘴巴，最终还是无话可说，这是他明确接到的任务，实在不好拒绝，而且看天虹的语气，自己恐怕也拒绝不了。</br></br>“你杀机太重，到了云萝圣地收敛着点，那里汇聚了本界九成医修，都是一些空有修为在身，不怎么参与斗战的柔弱之辈，切莫吓到了他们，回去之后，你去找孙念月，然后听从她的安排。”天虹不放心地叮嘱一声。</br></br>“知道了！”左前将应道，转身出了行宫大殿，摸了摸自己的大光头，满面无奈地朝终幽界飞去。</br></br>杀敌杀的好好的，忽然就被召唤回来做保镖，这让他心情很不美丽。</br></br>片刻后，左前将入了终幽界，进了云萝圣地，一番询问，找到了正在仁源谷中救死扶伤的孙念月。</br></br>彼此照面，看到对方这巨大的块头，满面的煞气，孙念月顿时安全感爆棚。</br></br>她本来是要安排另外一个月瑶当师弟的护卫的，但在师弟展现出那神奇手段之后，她便知道自己的安排不妥，当即传讯给了界外的天虹，让他帮忙找个更妥当的护卫。</br></br>眼前这位，应该就是天虹师叔安排的了，彼此简单一番交流，左前将又朝摘星楼方向飞了过去。</br></br>摘星楼，陆叶已经归来。</br></br>仁源谷那边受伤的修士他都处理完了，然后就被孙念月这个师姐赶回来休息调养，在孙念月看来，师弟这种解决天神徒诡异之力的手段固然神妙，可必定消耗巨大，这短短时间已经救治了那么多修士，自然需要休息。</br></br>这正合陆叶心意，孙念月若真让他帮忙疗伤，他还真不知要怎么做。</br></br>接下来，他只需每日去仁源谷那边逛逛，帮受伤的修士解决掉天神徒的力量即可，剩下的就要摸索找到对天神徒一击必杀的办法了。</br></br>如此，得先抓个天神徒来研究！</br></br>他虽然杀过两个天神徒，也仔细查探过他们死后的状态，可还真没太深入地研究。</br></br>这样的研究终幽界这边已经做过很多了，方才在离开仁源谷的时候，他跟孙念月提了此事，孙念月告诉他回来等待，她会命人将之前研究的情报送过来。</br></br>没等太久，便有一个熟悉的声音传来：“师兄！”</br></br>“进来。”陆叶听出是阿奇朵的声音。</br></br>阿奇朵推门而入，然后递给陆叶几枚玉简：“这是孙师姐让我交给你的东西。”</br></br>陆叶接过，点点头道：“辛苦了。”</br></br>阿奇朵甜甜一笑：“不辛苦，那师兄我走了。”</br></br>“去吧。”</br></br>阿奇朵离开后，陆叶正准备查探玉简中的信息，忽然感觉一道强大的气息迅速朝这边接近过来。</br></br>陆叶第一反应便是有人突袭，但在感受一下来人的气息之后，忽然眉头皱起，因为这气息……莫名地有些熟悉的感觉。</br></br>轰地一声巨响从外面广场处传来，紧接着一个熟悉的大嗓门响起：“云萝圣子何在？”</br></br>他被安排回来给人当保镖，自然是一肚子不乐意，可又拒绝不得，思来想去，最好的办法是展露自己的凶狠，让那云萝圣子对自己畏惧，最好让他自己主动提出更换护卫的决定。</br></br>区区一个柔弱医修，自己随便吓唬吓唬，肯定就要屁滚尿流了！</br></br>这么想着，他的表情愈发显得狰狞，龇牙咧嘴的模样好像要择人而噬。</br></br>然后他就看到一个脑袋从前方的大门处探了出来。</br></br>他的表情猛地变得更凶狠许多，好像真的是恶鬼降世。</br></br>四目相对……狰狞面目一下变得错愕，眼角都忍不住抖了一下，不由自主地回想起在斗战场中的种种。</br></br>一时以为自己眼花，抬手揉了揉眼，发现没看错。</br></br>“咦？”</br></br>“啊？”</br></br>两人各自发出惊奇的声音，明显都没想到会在这里遇到对方，而且是以这样的方式。</br></br>陆叶从摘星楼里走了出来，冲左前将温和一笑：“真巧啊，又见面了。”</br></br>左前将眉头紧皱，已经完全确定了陆叶的身份，蓦然回想起在离开之前天虹的评价。</br></br>这他么就是自己需要护卫的所谓的柔弱医修？</br></br>是不是哪里搞错了？(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52927195.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 12:25:08 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百二十章 文弱医修</title><link>52919183.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>殿中，陆叶与孙念月一番详谈，隐约有所洞察，接下来他的目标应该就是寻找出能速杀天神徒的办法。</br></br>如果能找到的话，那么这一次历练必然能大获丰收。</br></br>就在他这么想着的时候，孙念月忽然瞥了一眼他腰间的磐山刀，目光复杂：“都这么多年了，你还带着它呢？”</br></br>“嗯？”陆叶愕然，磐山刀……在这个历练场景中有什么特殊的来历吗？</br></br>孙念月叹息一声：“咱们是文弱医修啊师弟，只管救死扶伤，不需要上阵拼杀，当年你便是如此，明明在医道上天资纵横，偏偏不务正业，要去走兵修的路子，惹的师尊不快，如今依然……”</br></br>原来我是文弱医修……陆叶眨眨眼。</br></br>修罗场是不是真出什么毛病了？自己哪里懂什么医道了，怎么这次历练给自己安排了这样一个身份。</br></br>他倍感无奈。</br></br>不过方才孙念月确实说过，眼下终幽界修士之所以将云萝圣地当成对抗外敌的核心，就是因为此地是声名享誉整个界域的医道圣地。</br></br>激烈的交锋注定会有许多人受伤，受了伤的修士都会返回此地来寻求医治，眼下整个终幽界的所有医修，都汇聚于此。</br></br>陆叶此番的身份既是云萝圣地的圣子，那么在医道上的天赋自然不凡。</br></br>但事实上，他根本一窍不通。</br></br>孙念月同样是医修而且是眼下整个终幽界造诣最高的医修，她这一身的血污都是因为救人沾染的。</br></br>“罢了，你喜欢就带着吧。”孙念月对陆叶无疑有很强的包容心，“你方才回来就先去休息吧，摘星楼那边还保持着原来的样子，当年你走了之后师尊时常会过去，每每都黯然神伤，回头我再给你安排个护卫。”</br></br>陆叶敏锐地意识到了一个信息点，便开口问道：“师尊人呢？”</br></br>这个师尊，必定是个日照！因为他的修为不弱，孙念月好像也是月瑶后期的修为！</br></br>偌大一个云萝圣地，绝对有日照强者。</br></br>孙念月解释道：“师尊随界主外出征战了，不过放心，前些日子才有消息传回，那边战事虽然激烈，可师尊只负责救治，不需要上阵杀敌。”</br></br>这么看来，那师尊果然也是医修。</br></br>孙念月对外传讯一道，当即便有一个修士从外面迈步走入，是个看起来很可爱的少女，待到近前，脆生生道：“师姐！”</br></br>孙念月颔首：“朵朵，带你师兄去摘星楼。”</br></br>“是。”被唤作朵朵的少女连忙应下，然后又看向陆叶，“师兄请随我来。”</br></br>陆叶便与她一道离去。</br></br>摘星楼距离此地不远，在另外一座灵峰上，一路上，朵朵稍稍在前方引路，不时地偏头看了一眼陆叶，清彻的大眼睛中满是好奇的神色。</br></br>“你认识我？”陆叶问道。</br></br>朵朵道：“师兄你不记得我了？”</br></br>“之前的事我都忘记了。”</br></br>朵朵顿时面露同情神色，开口道：“我是阿奇朵啊，以前跟师兄你一起入门的，师兄你以前还救过我。”这般说着，将自己的上衣往上一掀，一副天真无邪的模样：“你看，这里的伤势就是你帮忙医治的。”</br></br>陆叶瞧了一眼，发现她的腰侧位果然有一道淡淡的伤痕，但因为雪白细嫩的肌肤承托，却依然显眼，那伤痕很长，当初伤的应该挺重。</br></br>有不少修士在附近飞来飞去，阿奇朵这一举动立刻引起一双双目光观瞧。</br></br>陆叶无语：“衣服放下来，小姑娘家家，成何体统！”</br></br>“哦。”阿奇朵连忙把衣服放下。</br></br>不多时，摘星楼到了，阿奇朵将陆叶引至此地后便告辞离去，陆叶抬头观瞧，只见整个摘星楼共有九层，约莫三十丈高的样子。</br></br>这偌大一座灵峰也就这么一个建筑，楼前是一个巨大的平台广场，楼内没有生命气息，看样子此地并不对外开放。</br></br>既来则安，陆叶迈步朝摘星楼行去，便在一楼的房间内暂住下来。</br></br>盘膝坐在蒲团上，陆叶心神沉浸查探天赋树的动静，命运骰子加持在自己身上的霉运之力已经被焚灭不少了，而且陆叶发现一件事，这次加持的霉运之力好像并不怎么厉害，也就是让他在最开始捡了一个婴儿，然后遇到两个天神徒。</br></br>之后一路行来，都相安无事。</br></br>按照眼下的进度来看，应该还要一日功夫，那霉运之力应该就会被焚灭干净了。</br></br>这是个小问题，眼下自己需要面对的最大问题还是此番历练。</br></br>因为修罗场这边没有提供任何信息和情报，所以陆叶只能摸石头过河，一切都要自己探索。</br></br>将那婴儿送至云萝圣地只是第一步，而通过与孙念月的一番对话，陆叶已经知道接下来自己该做什么了。</br></br>先不急，保险起见，还是等那霉运之力被彻底焚灭干净再说。</br></br>一日时间很快过去，待察觉到天赋树再无异常动静之后，陆叶这才起身朝外行去，不过他这边才刚刚走出来，一道身影便从天而降，径直落在他身前。</br></br>陆叶定眼一看，发现来的正是阿奇朵。</br></br>“师兄。”</br></br>陆叶点点头：“何事？”</br></br>阿奇朵道：“孙师姐说，若是师兄休息好了，就请前往仁源谷，那边有许多伤员需要医治。”</br></br>陆叶顿时头大，杀人他拿手，救人他哪里会？暗暗庆幸幸亏自己有先见之明，在见到孙念月的时候就给了她一个自己完全失忆的印象，既已失忆，那么忘记医道也是正常的事。</br></br>还得去跟孙念月当面说明一下才行，要不然这位师姐恐怕还要指望他来帮忙。</br></br>“走吧。”这般说着，陆叶与阿奇朵一道朝仁源谷那边飞去。</br></br>整个仁源谷很大，原本是有需要救治的修士来云萝圣地求医的地方，如今正好拿来当成救治因为大战而受伤的修士之地。</br></br>上三境修士虽然气血充盈，精力充沛，寻常伤势都可自行恢复，到了月瑶更是断臂重生都不在话下，但自己恢复的速度自然不如医修医治，如此大战中，医修数量多寡，手段强弱，在某种程度上也会影响战事的走势。</br></br>如今整个终幽界的医修基本都汇聚在了云萝圣地这边，陆叶赶到仁源谷的时候，发现这里到处都是修士忙忙碌碌的身影，更充斥着血腥的气息。</br></br>孙念月正在一处忙碌着，一身法力催动，温和的力量包裹着面前一个失去一只臂膀的修士，那修士面色艰辛，额头上汗水滴落，断臂处却不见有任何血肉滋生的迹象，反而有些黑色的雾气萦绕，甚至就连这个修士的脸庞，都有一些晦暗的颜色。</br></br>这立刻让陆叶想起了天神徒的诡异，他们的法力很诡异，之前与那两个天神徒斗战的时候陆叶就感受到了。</br></br>这个被救治的修士明显是被天神徒所伤。</br></br>“师姐。”陆叶来到孙念月身旁站定。</br></br>孙念月转头看了他一眼：“来接手，我教你怎么解毒，那些天神徒的法力有古怪，不先解决的话，很难恢复。”</br></br>言罢立刻往后撤出一步，眼看陆叶还站在原地，她不禁催促一声：“别发呆！”</br></br>陆叶本来是想找孙念月说明一下自己没有救人的手段，他眼下要做的还是尽快找到能速杀天神徒的办法，这绝对是此次历练的一个重要方向。</br></br>可在看到这个断臂修士的情况之后，忽然意识到一件事。</br></br>正常情况下，修罗场给修士安排的身份，基本都基于修士之前的种种表现，不至于出现太离谱的情况。</br></br>就比如说一个星宿修士，修罗场就算给他安排一个日照的身份，他也发挥不出来那样的力量，这样的纸老虎进了历练场景自然不会有什么好下场。</br></br>这一次的历练中，修罗场给他安排的身份是一个医修，陆叶本来还觉得多少有些不对劲，如今终于明白为什么会有这样的安排了。</br></br>他之前在悬赏殿中，接过几个帮人解毒的悬赏任务！</br></br>因为他展现过能够帮人解毒的能力，所以才会有这么一个医修的身份。</br></br>原来是这样，陆叶心头恍然，这就说的通了。</br></br>心念转过间，他迈步上前，抬手搭在那断臂修士的肩膀上。</br></br>孙念月的声音在他耳边响起：“天神徒的法力像是一种毒，但其根本并非毒素，它具有吞噬它人法力壮大己身的诡异能力，唯有医修的手段方能遏制化解，所以有受伤的道友被送至此地，我们需要做的就是……”</br></br>说着说着，孙念月的声音渐渐弱不可闻，一双眸子也慢慢瞪大了。</br></br>因为她看到极为不可思议的一幕，那让她都感到极为难缠的天神徒的诡异之力，居然在以肉眼可见的速度消失不见。</br></br>她说话也就是几息功夫而已，但仅仅是这点时间，断臂修士伤口处萦绕的黑雾，连带他脸上的晦涩，都一并消失的无影无踪！</br></br>断臂修士明显也感觉到了自身的变化，原本的艰辛迅速消失不见，神态变得平和安宁起来，他修为不俗，只要解决了天神徒的法力，剩下的伤势对他来说根本不算什么。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52919183.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 12:25:04 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百一十九章 圣子归来</title><link>52917674.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>站在原地，陆叶沉吟许久。</br></br>隐隐感觉这次的历练怕是有些麻烦，单纯月瑶间的争锋他并不惧怕什么，自身如今的实力放眼同层次境界，基本无人能敌。</br></br>哪怕遇到弱一点的日照，他也不是没有底牌。</br></br>但方才那两个能死而复生的修士却让他感觉到了棘手，他还是头一次遇到这样的存在，虽说远不到不死不灭的程度，可那种复生的方式也足够惊世骇俗了。</br></br>紧接着他又想起，修罗场中这些影子，都是某个时代的修士在这里残留下来的痕迹的凝聚，被修罗场用无尚玄妙之力重现，如此说来，在历史中某个时期，那两个修士确实是存在过的？</br></br>而他们口中说自己是大天神门下，所以这样的存在绝对不止两个，那所谓的大天神又该何等强大。</br></br>再深入一点想，修罗场有这样诡异的影子存在，那么如今的星空中呢，是不是也有他们存在的身影？</br></br>只是星空太广袤了，没人可以全能全知。</br></br>陆叶暗暗庆幸，自己是在历练中遇到这大天神门下，若是在外面某个时候遇到，不小心的话真可能会吃亏。</br></br>收敛心绪，转身离去。</br></br>少顷，返回那小村落。</br></br>天空中淅淅沥沥下起了小雨，那粗糙的汉子依然蹲在屋檐下，屋内一个朴实的妇人怀抱着那婴儿，轻轻地拍着，口中哼着不知名的摇篮曲。</br></br>婴儿俨然已经睡去。</br></br>见陆叶归来，妇人起身，将婴儿递了过来。</br></br>陆叶接过：“多谢夫人。”</br></br>妇人一辈子没听过这样的称呼，一时有些拘谨，摆着手，小声道：“不用不用。”又想起什么，转身从旁边的桌子上拿起一个古旧的水囊：“这里面存了一些母乳，孩子要是再饿了，加热了喂给他，但不要太烫了，会伤到他。”</br></br>陆叶点点头，将那水囊收起，神念在储物戒中翻找了一下，发现竟没什么能送的出去的。</br></br>灵玉灵晶之类的自然不合适，宝物之类的更不用提，没奈何，只能再次道谢一声。</br></br>辞别夫妇二人，陆叶收回宝血分身，纵身掠起，转眼不见了踪迹。</br></br>云萝圣地在哪里他不清楚，但方才他与那粗糙汉子闲聊时，却是打探到一个叫云萝山的地方，汉子也没去过那边毕竟路途太遥远，只是指了一个大概的方位。</br></br>陆叶自然不担心找不到他准备沿途过去找人问问。</br></br>这个界域如今并不安宁，天外有未知的敌人入侵，界域内部更有所谓的大天神门下作乱，两者之间肯定有些关系。</br></br>陆叶一路前行一路思量自己这次历练的任务到底是什么。</br></br>思来想去，觉得应跟解决此界的危机脱不开关系，但他眼下掌握的情报太少了，所以也不敢贸然行动。</br></br>不说以后，他眼下的任务，明显是要将怀里的婴儿送去那云萝圣地，或许到了那边，一切都能明了。</br></br>没费什么事，陆叶找到了云萝圣地所在，因为只要进了那云萝山，就不时地能看到修士活跃的身影，随意打探一下，就知道云萝圣地的具体位置了。</br></br>能感觉到，这边的防范很严密，有云萝圣地的修士在四处巡查。</br></br>这让陆叶意识到，此界的麻烦比自己想的可能还要严重一些。</br></br>说明来意，在一队巡查修士的带领下，陆叶来到了云萝圣地，然后被安置在一间客殿中。</br></br>怀里的婴儿又哇哇啼哭起来，应是饿了，陆叶取出那个水囊，稍稍催动灵力将里面的母乳加热，再用法力裹挟，一点点地送入婴儿口中。</br></br>如今已经到了云萝圣地那么接下来该做什么呢？</br></br>就在陆叶沉思之时，忽听脚步声从一旁传来，转头望去，只见一个身形高挑，气质冷冽的美貌女子气势汹汹地朝自己走来，她穿着一件白色的衣裙，衣裙上满是鲜血，但浑身上下并没有受伤的痕迹，她咬牙切齿地望着陆叶，就仿佛与之有什么不共戴天的仇恨。</br></br>陆叶皱眉，搞不清楚这是什么情况。</br></br>女子直走到他面前站定，低头望着他，陆叶与之对视，眸光清澈。</br></br>女子又看了看陆叶怀里的婴儿，偏头对跟在自己身后的另外一个修士道：“把孩子抱过去！”</br></br>她身后另外一个佩剑女子迈步上前，对陆叶伸出手。</br></br>陆叶眨眨眼，果断将孩子递给对方，心中松了口气，总算交出去了，虽说他也不知道那老者临死前让自己把孩子带到这里来做什么，但只要带过来了，那么就算是完成任务，至于交到谁手上……陆叶哪知道该交给谁？</br></br>几乎就在陆叶交出婴儿的一瞬间，高挑女子便忽然一抬手。</br></br>陆叶本能要躲，可想了想，还是没躲，因为他没从女子的动作中感受到什么恶意，尽管对方一副把自己恨及了的架势。</br></br>下一瞬，陆叶便感觉自己的耳朵被一只温软的小手揪住了，高天女子咬着牙道：“你终于舍得回来了啊，我的好……师……弟！”</br></br>陆叶不由偏起了头，立刻明白自己这一次历练的身份有了。</br></br>是这个高挑女子的师弟！</br></br>这明显是修罗场的安排，理应在进入这个场景之前陆叶就该知晓，可惜这次进来的时候似乎出了点问题。</br></br>“嗯？”高挑女子忽然眉头一皱，慢慢松开了揪住陆叶耳朵的手，惊疑地打量他，旋即迟疑道：“你怎么了？”</br></br>陆叶心中念头转过，然后开口道：“我……忘记了很多事。”得赶紧多打探点有用的情报才行，装疯卖傻无疑是最好的办法。</br></br>“你忘记了很多事？”高挑女子脸色一变，旋即一把抓住了陆叶的手腕，凝神查探起来。</br></br>少顷，她看向陆叶：“知道我是谁吗？”</br></br>陆叶摇摇头，他是真不知道。</br></br>女子眸中立刻流露出痛心的表情，颤抖着声音问道：“那你肯定也不知道自己是谁了？”</br></br>陆叶依旧摇头。</br></br>女子的美眸中已经有水雾弥漫了，冰冷的神色在这一刻水暖花开，她叹息一声，上前一步，将陆叶抱在怀里，轻轻地拍着他的背，像是哄孩子一样：“没事了，回家了，以后没事了。”</br></br>陆叶只觉得自己的脸颊被两半惊人的柔软包裹着。</br></br>片刻后，陆叶终于弄明白自己这一次历练的身份了。</br></br>云萝圣地的当代圣子！</br></br>相比较上一次历练的身份，这一次的身份无疑要正派的多，陆叶很满意，修罗场这次还算有点人性，自己终于不用做什么恶人了。</br></br>至于高挑女子，则是他的师姐孙念月。</br></br>许多年前，陆叶这个圣子不知因为什么原因离开了圣地，就此杳无音讯，直到今日忽然归来。</br></br>看的出来，孙念月对他这个师弟是极好的，方才种种情绪的变换俱都是真情流露。</br></br>“你的孩子？”孙念月看向一旁被佩剑女子抱在怀里的婴儿。</br></br>陆叶摇头道：“有一个老人家临死前托付给我的，让我将他带到这里来，我猜许是孩子的亲人在这边。”</br></br>孙念月了然：“本界眼下外忧内患，不知多少宗门破灭，圣地已经成了对抗外敌的核心，本界修士有八成齐聚此地，听从调令，也有一些逃难的跑过来，我让人找找吧，说不定能有些线索。”</br></br>“如此便好。”陆叶点点头，孙念月的安排无疑很合适，旋即他又问道：“本界这是怎么了？”</br></br>孙念月表情一暗，旋即跟陆叶细细言说起来。</br></br>得她一番解释，陆叶这才明白此次历练的大背景。</br></br>这里是终幽界，位于一处还算富饶的星系中，本星系有好几个大型界域，数年前，却有一伙不速之客到来，引发了冲突。</br></br>消息传出，几大界域当即决定联手御敌，各自从界内抽调修士组成了联军，与外敌在星空中鏖战。</br></br>战事焦灼，双方互有死伤时，终幽界也遭遇了入侵。</br></br>猝不及防之下，本界损失不小，好在留守坐镇本界的日照反应极快，立刻采取了相应的应对之策。</br></br>眼下那位日照强者便率领本界修士在界外组成了一道防御线，可即便如此，也依然有不少敌人渗透了进来，在界域内各种杀戮破坏。</br></br>“那些敌人……很诡异，也很危险。”孙念月语气沉重。</br></br>陆叶道：“是不是几乎拥有不死之身？哪怕受到再重的伤势也能很快恢复。”</br></br>“你遇到了？”孙念月惊愕地望着陆叶。</br></br>陆叶点点头。</br></br>孙念月道：“不错，他们的恢复能力极为恐怖，哪怕是斩首之伤也无法让他们毙命，想要彻底杀死他们，只能在短时间多次击杀，直到他们承受不住方可，他们自称天神徒，每每提及大天神的名号。”</br></br>陆叶亲身感受过这些所谓的天神徒的诡异，自然知道他们的难缠程度，可不是每一个修士都有他这样速杀敌人的本事，凭那些天神徒的恢复能力，如果没办法做到短时间多次斩杀的话，就算实力比敌人强，也会被慢慢磨死。</br></br>“就没有能一击毙命的方法吗？”陆叶问道。</br></br>孙念月道：“这就是我们需要寻找的方向了。”(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52917674.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 12:24:45 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百一十八章 不死不灭？</title><link>52910227.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>轰隆隆……</br></br>有闷雷的声响响起，扭曲长蛇一样的闪电划破天空，云层厚重，给人一种极为压抑的感觉。</br></br>陆叶抬头望着天空，眼睛微微眯起。</br></br>“这鬼天气也不知什么时候是个头。”旁边蹲在一旁的粗糙汉子嘀咕着，朝旁吐了口唾沫，似是在发泄自己心中的不满。</br></br>“这样的天气持续多久了？”陆叶问道。</br></br>“有两月了。”汉子陪着小心回道，他虽是普通人，却也知道修行之事，陆叶这样气度不凡的，一看便是修行有成之人，自然让他向往又敬畏。</br></br>陆叶不语。</br></br>在这粗糙汉子看来，这样的天气没什么特别的，无非就是恶劣了点，他只关心自己田地里的庄稼是否能够成长，秋收的时候能不能获得下一年的口粮。</br></br>但陆叶看到的自然与他不一样。</br></br>他清楚地感受到，这天外有剧烈的争斗余波，天象的异常一方面是天地自然的原因，更大的原因是这种争斗导致的。</br></br>这个界域……在被入侵！陆叶心中立刻有了判断。</br></br>此界的底蕴怎样，陆叶不太清楚，但只从之前能遇到月瑶来看，此界必然是大型界域无疑，就是不知道有没有日照。</br></br>若无日照，他自然没有太多顾忌，可若是有日照的话，那就另当别论了。</br></br>想想命运骰子那个霉字，陆叶估摸着很大可能此界是有日照的。</br></br>所以行事还得小心一些才行。</br></br>也不知道是什么势力在入侵此界，战事既然维持了两月之久，这就说明此界还有抵挡的力量。</br></br>看样子，那云萝圣地是一处很重要的地方，他没有得到关于此次历练的任何情报，所有的一切都只能靠自己打探和猜想。</br></br>正这么想着的时候，陆叶忽然眉头一皱，转头看向一个方向。</br></br>旋即他屈指一弹，一滴宝血飞出，在那粗糙汉子目瞪口呆的注视下化作与陆叶一模一样的人形，只不过身上的衣物却是一片血红，仿佛鲜血铸就。</br></br>留下宝血分身守在此地，陆叶本尊迅速离去。</br></br>他感受到了两道强大的气息正在朝这边靠近，让他有些奇怪的是这两道气息隐约有些熟悉，好像在哪里感受过。</br></br>十几息后数百里外，陆叶站定身形望去对面一高一矮两道身影，眸露惊奇神色。</br></br>这两个家伙……赫然正是此前在草庐前被他杀掉的两人。</br></br>其中矮个的被他一刀斩首，高个的被他拦腰砍成两截，那样的伤势莫说月瑶，便是日照都活不了，可他们居然没死，反而又追了上来。</br></br>这是什么情况？</br></br>感受两人身上的气息，确实就是自己遇到的那两个，而非另有他人。</br></br>值此之时，两人俱都阴测测地望着陆叶，表情忿怒，而且两人也不知催动了什么秘术，气机紧密相连，已然做好了联手对敌的准备。</br></br>“道友真是好手段。”高个的开口说话。</br></br>“方才是我们大意了。”矮个的接道。</br></br>“现在再来打过！”高个的又说道。</br></br>“若不想死也可以！”矮个的第二次接话。</br></br>“将那婴儿交出来，然后道友转投我大天神门下。”</br></br>“如此方得平安！”</br></br>这两人你一句我一句，衔接的无比自然，就好像一个人在开口说话，让陆叶感觉怪异至极。</br></br>他微微皱眉：“大天神……是什么？”</br></br>隐约猜到那所谓的大天神应该是这两个月瑶的背景，但具体是什么陆叶就不清楚了，可能是个很强大的修士？</br></br>“放肆！”高个的厉喝一声，“大天神至高无上，凌驾世间万族，不可无礼！”</br></br>“所以……大天神究竟是什么呢？”</br></br>换做寻常时候，陆叶懒得跟敌人废话太多，但眼下他所掌握的情报太少了，自然是想多探听一些东西。</br></br>“还有，我明明把你们都杀了，你们为何没死？”他问出心中疑惑。</br></br>修士到了星宿境的修行方向就是精的修行，所以星宿之后修士的气血会有质的提升，伤势恢复，断臂重生之类的都不是遥不可及的事。</br></br>可陆叶还真没见过斩首了还能活的，这太没道理了。</br></br>更让他感到不解的是，他居然没从这两人身上感受到獠之力的存在，换句话说，他们不知用什么方法化解了伤口处的獠之力。</br></br>这两人，当真是自己杀的那两个吗？</br></br>“无需与他多言，这般愚昧之人永远也无法体会大天神的荣光，杀了！”高个的厉喝。</br></br>两人齐齐催动气血和法力，气机相连之下，气势瞬间堪比月瑶后期的程度。</br></br>下一瞬，两人就化作流光，左右交错，仿佛一把剪刀，朝陆叶的身躯剪过来。</br></br>陆叶的表情凝重，磐山刀出鞘，身形微微移动之下，两道刀光几乎同时左右斩出。</br></br>噗嗤声音响起，血光飞剑，两个血人在陆叶身后扑倒在地。</br></br>陆叶皱眉，偏头望了一眼。</br></br>这两个家伙搞的气势汹汹的样子，言辞间尽是高高在上的味道，陆叶还以为他们有多了不起。</br></br>结果……就这？</br></br>那所谓的大天神给与他们的自信也太膨胀了点。</br></br>前车之鉴，这一次陆叶是下了重手的，两人直接被破成了四半，死的不能再死了！</br></br>收回磐山刀，陆叶神念感知，确定他们已经没有生机了，而缠绕在他们伤口处的獠之力也一并消散。</br></br>獠之力的存在是依附于生机的，严格说起来，它是在吞噬修士的生机维持自身，所以若是没有生机，那么獠之力就无法单独存在。</br></br>迈步，准备离开时，陆叶却是神色一动，朝那两具尸体望去，下一刻，面露惊容。</br></br>只见两具尸体的伤口处，居然绽放出淡淡的光芒，而在那光芒的牵引下，两个修士被破开的残躯居然各自合拢起来，眨眼间，恐怖的伤势愈合，然后各自体内绽放出惊人的生机！</br></br>陆叶看的目瞪口呆。</br></br>若非亲眼所见，他简直不敢相信这世上有这么离谱的事情，死而复生这只是在传说中才能听到的词汇，可如今居然就发生在自己眼皮子底下！</br></br>这两个家伙……是什么？</br></br>陆叶确定，他们绝对是血肉之躯，磐山刀斩击时的触感不会出错，可既是血肉之躯，怎么可能不死？</br></br>如此来看，他们之前也是这样起死回生的。</br></br>复生的瞬间，高矮两个修士便再一次朝陆叶扑杀过来，不过吃过刚才的亏，他们大概也知道实力不如陆叶，所以目光变得极为决然。</br></br>陆叶皱眉，眼前所见已超乎了他的认知，但面对两人的扑杀依然没有躲避之意。</br></br>他不知道这两个家伙通过什么手段起死回生，但这世上不可能有这么无稽的事情，一次杀不死，两次杀不死，三次五次，十次百次呢？</br></br>他倒要看看，这两人是不是真的不死不灭！</br></br>磐山刀斩出，速度之快，让对方两人根本来不及反应，但就在两人即将身亡的那一刹那，澎湃的法力忽然凶猛跌宕而出。</br></br>旋即轰地两声响动，齐齐爆成一团血雾。</br></br>血水洒落四方，连带着凝如实质的黑雾将陆叶全身包裹，那是两人法力的极度凝聚。</br></br>陆叶立刻察觉有异，因为天赋树此刻有了更强烈的反应，天赋树这边本就一直在焚灭命运骰子加持的霉运之力，如今明显更多了一重负担。</br></br>这两人的法力……有毒！</br></br>他立刻想起托付给他孩子的那个老者的伤势，对方就有中毒的迹象，应该就是出自这两位之手了。</br></br>忽忽间，陆叶明白了这两个敌人的底气在哪，他们确实不是自己对手，但这样的阴招却是任谁都防不胜防的，一旦中招，他们就可以以弱胜强，凭借自己的不死之身，慢慢磨死对手。</br></br>换做别的修士确实无能为力，只能暂时离去找地方修养，但陆叶对此根本不惧。</br></br>天赋树那边更强烈的反应已经消失不见了，显然侵入自己体内的毒素已经被焚灭干净。</br></br>他抬头望去，只见已经无数碎尸正在重新聚合，很快拼凑出高矮两个修士的轮廓，隐隐有要再度复生的迹象。</br></br>陆叶没动手，而是在等待。</br></br>三息后，两人身上忽然迸发出生者才有的生机，便在这时，刀光闪过几乎快要复生的两个修士再次生机湮灭。</br></br>一次次复生，一次次死亡……</br></br>好像真的能不死不灭。</br></br>但陆叶却敏锐地察觉到，这两人每一次死亡之后，复生的速度都在变慢。</br></br>五次之后已经变得很慢了，差不多过了一炷香才有生机复苏的迹象。</br></br>在他们复生的过程中，陆叶也尝试探寻他们的体内，想看看是不是有什么玄妙，但就算他将这两人斩成了肉沫，也没能看出什么名堂。</br></br>第八次被斩之后，两人的复生足足花了半个时辰，而且复生之后，体内生机大减。</br></br>这愈发让陆叶确定了自己的猜测，不管这两人为什么能死而复生，总归不是真的不死不灭！</br></br>他们的复生是需要付出一些代价的。</br></br>第十二次被斩，漫天碎尸骤然化作点点荧光，消散不见。</br></br>陆叶愣了一下，这才反应过来，这两个月瑶真的死了。</br></br>而他们赫然是影子！</br></br>陆叶第一次杀他们的时候还以为他们也是来历练的修士来着。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52910227.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 09:13:52 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百一十七章 为什么要逼我</title><link>52908504.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>虽说陆叶来修罗场的时间不长，此前也就经历了一场历练，但他依然能敏锐地察觉到如今情况的不对。</br></br>眼下所遇，跟第一次进入历练场景前的经历完全不同。</br></br>陆叶第一个念头就是修罗场出了问题，但紧接着一想，修罗场好歹是星空至宝，在他来此之前已不知维持了多少万年，哪有那么容易出问题，而且时间还偏偏这么巧，可如果不是这样，那眼下的情况又该如何解释？</br></br>心念变幻间，浓郁的黑暗忽然变淡，陆叶突兀地发现自己能感觉到自身存在了。</br></br>面前有微弱光芒从一道道缝隙中折透而出。</br></br>他眨了眨眼，抬手朝前推去。</br></br>吱呀一声轻响，眼前光明大放。</br></br>朝前走出几步，瞬息间，鸟语花香的气息扑面而来。</br></br>他转头打量了一下四周发现这里应该是在某个深山老林之中，四面尽是那种几人环抱粗的大树，一个个蓬松的树冠如撑开的雨伞。</br></br>面前不远处有一面湖泊波光粼粼，青草夹杂着泥土的芬芳萦绕鼻尖。</br></br>他转头看了一眼身后，发现自己走出来的位置是一间草庐。</br></br>小小草庐山野之中，颇有一股小隐于野的味道。</br></br>这么看来，不知不觉间自己已经进入了历练的场景中，可是……为什么自己没有得到半点关于这个场景的信息和情报？</br></br>再想想自己方才那奇怪的经历，陆叶总感觉哪里不太对劲。</br></br>略一沉吟，他抬手取出了修罗令，沉浸心神查探，修罗令中也没有任何信息反馈。</br></br>这是什么意思？修罗场怎么把自己丢进了一个不明不白的地方，那自己这次历练的任务是什么？</br></br>咕噜噜……</br></br>就在陆叶沉思的时候，一个轻微的声响忽然自脚边传来，他低头一瞧，正看到一个婴儿拳头大小的东西在地上滚动，而且这玩意看起来极其眼熟。</br></br>陆叶心头一跳，知道不好，连忙抬脚将此物踩住！</br></br>他眉头紧皱，整个人僵在那里，表情纠结，一副苦大仇深的模样。</br></br>好半晌，他才叹了口气，知道是福不是祸，是祸躲不过，这才慢慢移开那只脚，眯着眼睛朝下方打量。</br></br>一个大大的“霉”字瞬间映入视野！</br></br>怎么会是霉字？</br></br>陆叶动作极快，连忙用脚底板将那霉字遮掩住，可根本没用，那霉字化作一道幽光，穿透了他的脚底板，正中眉心。</br></br>陆叶心神一沉，立刻生出一种大事不妙的感觉，仿佛整个人身上笼罩了一层无影无形的负重。</br></br>他拿开脚，弯腰，将地上的物件拿起来，一甩手将它丢进了面前的湖泊中。</br></br>开局不利啊！</br></br>没有任何可知的情报和线索，他完全不知道自己这次历练该干什么，这也就罢了，命运骰子居然还给他加持了霉运。</br></br>他清楚地记得，自己将命运骰子捆好了，挂在腰间，而且他选用的绳子质地也极为坚韧，不可能无缘无故地断开，可此刻它偏偏真的就断开了，难道这次真的是霉运当头？</br></br>宝库中亲眼看到一个月瑶后期被修罗场的规则之力当场抹杀，所以陆叶知道命运骰子这玩意玄乎的很，也不打算再随意动用，尤其是在这样的场合中。</br></br>可架不住它自己掉落下来了……</br></br>不过转念一想，霉好像比凶要好一些？若这次真翻出个凶字，陆叶还真不知自己会遭遇什么危险。</br></br>沉浸心神，查探天赋树，果不其然，天赋树上灰雾升腾，正在焚灭命运骰子的力量，不过有过上次的经验，陆叶知道，这个过程还要持续好几天。</br></br>他暗暗决定，这几日自己哪里也不去，就在这里隐居度日，免得遭遇什么不好的事情。</br></br>而且看自己现身的环境好像自己的身份还真是一个隐居的世外高人。</br></br>看了一眼面前的湖泊，陆叶叹了口气，纵身一跃跳了进去，将命运骰子丢掉是一时之气，这玩意终究是至宝属宝，怎么能这么随随便便地丢掉？</br></br>深入水下，很轻松就将丢掉的命运骰子找了回来，直接塞进怀里。</br></br>只不过才刚出水面，陆叶就眉头一皱，因为自己那草庐前，不知何时已经多出来两道身影。</br></br>一高一矮，高的如竹竿，矮的似圆球，长相一言难尽，看着就不像是什么好玩意。</br></br>果然是霉运当头，就算他决定要在这里隐居几日也难以安宁。</br></br>此时此刻，这两位不速之客正冷冷地打量着陆叶，那高个的开口问道：“小子，看到一个带着孩子的老家伙没？”</br></br>“没有。”陆叶果断回应。</br></br>高个的认真打量着他，似是要看清他是不是在说谎，不过陆叶确实没看到什么带着孩子的老家伙，神色坦然真诚。</br></br>“杀了吧。”高个的说完率先朝前方飞去，强大的神念铺展开，明显在搜寻着什么。</br></br>那矮个的修士悍然便朝陆叶扑杀了过来，一身法力涌动之下，居然是个月瑶中期。</br></br>陆叶无奈，他都决意先隐居几天了，等天赋树化解了自己的霉运之后再出去走走看看，为什么……要逼他呢？</br></br>这霉运……到底是自己的霉运，还是这两个不速之客的霉运？真有些说不清楚了。</br></br>铮鸣声响起，长刀出鞘。</br></br>已经朝前飞出一段距离的高个修士霍然回头，眼帘陡然缩起，他居然看到自己的同伴头颅高高飞起的画面，而那个方才从湖中现身的年轻人却已经不见了踪影。</br></br>蓦然间，心头警兆大生，高个修士立刻转头朝一旁望去，印入眼帘的一道明亮的刀光。</br></br>噗嗤的声响传出，陆叶与他错身而过，身后鲜血喷涌，竹竿一般的身躯已经断为两截，朝湖中摔去。</br></br>下一瞬，湖面一片殷红。</br></br>站在湖面上空，陆叶甩了甩磐山刀，收刀归鞘。</br></br>便在这时，他忽然转头朝一个方向望去，那边有些声响传来，似是婴儿的啼哭声。</br></br>他立刻朝那边纵掠过去，眨眼间就来到了一颗大树后方，定眼望去，果然见到一个还在襁褓中的婴儿。</br></br>婴儿此刻被一个老者抱在怀里，老者身下一片鲜血流淌，胸腹处巨大伤口显露，五脏已经破碎成齑粉。</br></br>他的眸光也是一片昏暗，若非实力够强，这样的伤势只怕早已毙命。</br></br>陆叶立刻想到那死去的高个修士刚才的问话，心中了然，那两人找到这里不是什么偶然，应是追着这老者和婴儿过来的。</br></br>老者不但伤势沉重，而且似乎还有中毒的迹象，因为面上一片黑色萦绕，这不由让陆叶想起方才的两个修士，他们催动法力的时候，好像周身就萦绕着这样的气息。</br></br>不用想，老者就是被那两个月瑶所伤。</br></br>陆叶突兀现身，老者昏暗的眸子抖了抖，但在看清陆叶并非追杀自己的那两位之后，又变得明亮许多，一手颤巍巍地将襁褓中哭泣的婴儿托起，艰难开口：“道友，去……云萝……圣地！”</br></br>陆叶望着他，心中念头转过。</br></br>这一次历练跟上次不同，他没有得到任何有用的信息，可此刻却遇到这样一个将死之人托孤，如此想来，将这婴儿送去所谓的云萝圣地便是自己眼下的任务了？</br></br>若是寻常时候，陆叶不会有什么迟疑，但眼下霉运加身，陆叶也不知自己是不是该应下。</br></br>没有思量的功夫，老者说出那句话之后便口中鲜血狂喷，夹杂内脏的碎块，然后头一歪，暴毙当场。</br></br>被他托起的婴儿直直地朝地上摔去，本就在大哭中，哭的更凶了。</br></br>就在婴儿即将落地的刹那，陆叶一只手将他托住了。</br></br>再朝老者望去，对方已经化作点点荧光消失不见，这让陆叶明白，这老者无疑是个影子。</br></br>方才杀的那两个月瑶好像不是影子，也不知出身何处。</br></br>将襁褓抱在怀里，陆叶愁容满面，这修罗场的历练真是千奇百怪，像他这样杀人如麻的，如今居然要护送一个婴儿去什么云萝圣地。</br></br>对比之下，陆叶还是觉得杀人更爽利一些，此行果然诸事不顺，霉字当头。</br></br>可这既然是历练的任务，那就没道理拒绝，毕竟关系着修罗印的获取。</br></br>隐居的打算是泡汤了。</br></br>婴儿的哭泣声不算宏亮，显得有些有气无力的样子，陆叶神念放出，稍一查探，便知这是对方太过虚弱的原因。</br></br>看这孩子的模样，出生好像也没一个月，也不知是什么背景居然招来两个月瑶的追杀。</br></br>那么现在首先要做的是……给这孩子找点吃的！</br></br>一念至此，陆叶纵身掠起，他不知云萝圣地在何处，自然只能随意选了一个方向。</br></br>小半日后，山脚处一个小村庄中，陆叶站在一户人家的门口处，旁边一个粗糙汉子蹲在地上，不时地朝他打量一眼，满眼的畏惧。</br></br>屋内，一个妇人将婴儿抱在怀里，轻轻地拍着，满目慈祥，婴儿口中传来吮吸和大口吞咽的声音。</br></br>陆叶觉得自己好像不算太霉，因为没花什么功夫就找到一个正在哺乳期的女子，将婴儿交给她请她帮忙，妇人很爽快地就应下了。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52908504.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 09:13:34 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百一十六章 修罗场出问题了？</title><link>52899330.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>陆叶愿意与阿卜罗和古笙交互修罗令印记倒并非是因为他们的强大实力，而是隐隐感觉这两人找自己有什么事。</br></br>只是因为自己否认了身份，他们不好再提及。</br></br>陆叶不知道他们找自己到底要做什么，但听听总是无妨的。</br></br>另外，陆叶还有自己的一些打算，从之前与阿卜罗的交手来看，这家伙是凝聚了体之花的，再加上古蛮界特殊的环境，所以他极大可能是知道三花之秘的。</br></br>想要凝聚气之花就需要法源的圆满，这终究只是陆叶自己的推测，可如果能从阿卜罗这边打探到一些确切的消息，那对他无疑有很大的帮助。</br></br>这次就算阿卜罗不来找他，他也准备找机会跟阿卜罗交集一番，所以说古笙这个交互印记的提议，正合他的心意，当然不会拒绝。</br></br>阿卜罗与古笙离去了陆叶沉吟片刻，这才接下那帮人解毒的悬赏任务。</br></br>等待片刻有一面黄肌瘦，气血衰败之人走了进来，陆叶一看便知此人情况不妙，因为对方身上的气血衰败的太利害了。</br></br>也不知他原本是什么修为，但此刻就算还有一些修为在身，凭这样的气血恐怕也发挥不出什么实力。</br></br>悬赏任务上说的是对方中了能吞噬气血的奇毒，源头不明，迄今无人能治。</br></br>这偌大修罗场，医修数量肯定是不少的，对方能支付得起三十万修罗印，应该找过不少医修，可依然一副人不人鬼不鬼的样子，明显那些被他找过的医修都束手无策。</br></br>对方落座，轻轻地咳了几声，好似病入膏肓的普通人，暗淡的眸光中满是期待地望着陆叶。</br></br>他那悬赏任务已经在悬赏榜上挂了好几年了，一直没有人接取，他本都已经认命，谁知忽然来了惊喜。</br></br>接取任务之人既然有底气接，那肯定对自己的手段有自信的。</br></br>只不过打量之下，这人的表情变得奇怪，因为他本以为接下这个任务的是某个医修，可如今怎么看，对面这身躯敦实的汉子也不像是医修出身。</br></br>“道友……”他气喘吁吁，“我这一身奇毒已经有好些年了，无时无刻不在吞噬我的气血……”</br></br>“伸手。”陆叶吩咐一声。</br></br>那人立刻将手伸出，陆叶查探时，他继续描述自己的情况，好让陆叶有更直观清楚的判断。</br></br>陆叶压根就没听，若他是个真的医修，这些情报无疑很重要，可他根本就不是。</br></br>查探了一阵，他开口道：“或许有些痛楚，还请忍耐！”</br></br>那人点点头：“我忍的住！”</br></br>被奇毒折磨这么多年，什么样的苦难他没有承受，早已心如磐石。</br></br>陆叶当即催动天赋树的力量，无影无形的根须自手掌中延伸出来，探进了面前修士的体内，然后温和地焚灭他体内的奇毒之力。</br></br>想当年，人鱼族传承自血脉中的咒毒之力他都能凭天赋树焚灭，如今这些许奇毒又算得了什么？</br></br>只不过这人的身体状况确实太差了，所以陆叶得小心点施为才行，否则搞不好会让人家忽然暴毙。</br></br>这修士的心性确实足够坚韧，天赋树焚灭过程可是伴随着很大痛楚的，他却是一声不吭，只是死死咬紧牙关，浑身汗水涌动。</br></br>随着时间的流逝，他的眸光逐渐变得明亮起来，因为他切实地感受到，困扰自己多年的奇毒，竟真的在慢慢消失。</br></br>自己体内仿佛多了一团流动的火焰，那火焰烧到哪里，哪里就获得新生。</br></br>焚灭这样的奇毒比起帮人鱼族焚灭血脉中的咒毒要轻松许多，可即便如此，陆叶也花了小半天时间，才算完工。</br></br>待他收回手后，那修士闭眸凝神，仔细感知体内的情况。</br></br>依然虚弱无比，那是因为多年被奇毒困扰的缘故，可自身气血已经不再消失了，法力催动之下，流传通畅，没有阻塞的痕迹，这无疑意味着只要他能得到充足的修养，早晚能恢复过来。</br></br>睁眼，大喜过望，冲着陆叶躬身行礼：“多谢道友，妙手仁心，救我水火之中，此情此恩，铭记五内。”</br></br>陆叶摆摆手：“拿人钱财，替人消灾罢了。”</br></br>这人还要与陆叶交互下修罗令印记，大有一副要与他相交的架势，陆叶自然婉拒。</br></br>只能惋惜离去，准备接下来好生修养。</br></br>待此人走后，陆叶又查探悬赏榜，接到了类似的任务。</br></br>又一日后陆叶离开了悬赏殿，悬赏榜上已经没有适合自己的任务了，久留无益。</br></br>返回洞府，陆叶查探自己的修罗令，发现积攒的修罗印已经过了七百万，心情愉悦，暗暗决定以后要常去悬赏殿逛逛，说不定什么时候就能接到合适又简单的任务。</br></br>七百万修罗印，按照修罗场这边对宝物的定价，便是自己曾经炼化过的白月晶都可以兑换六块之多。</br></br>不过陆叶并没有立刻兑换，而是取出了一枚储物戒，将里面的东西都取了出来。</br></br>这些都是核桃之前给他兑换的能提升法源品质的宝物，加上南莲送给自己的那块青月灵隨，总价值有四百万修罗印。</br></br>如果换算成灵玉，当然不值多少，四千万灵玉对现在对陆叶来说已经不是什么大数字，但这些可都是灵玉买不到的好东西，也就是在修罗场中，宝物多多，只要有足够的修罗印，什么都能兑换到。</br></br>陆叶愈发觉得自己来修罗场的决定是对的，否则光靠在万象海中等待收集，哪有这样的好事。</br></br>他当即将面前的这些宝物一一炼化，天赋树的威能催动起来，炼化这些宝物倒也简单轻松，无非就是消耗一些燃料储备。</br></br>小半日后，陆叶感受自身法源，明显有了一些变化。</br></br>他当即取出一块灵玉，这次没有催动天赋树的威能，而是自己炼化，这也是所有修士正常修行的方式。</br></br>能感觉到，丝丝力量自灵玉中溢出，沁入自身体内，在法源的运转之下，由灵力转化为法力，储存在体内。</br></br>可惜他以前很少用这种正常的方式修行，没有一个准确的对比，所以他也不知法源品质得到了多大提升。</br></br>想要有精准的对比，非得返回万象海才行，只有深入海下，他才能有一个清楚的判断。</br></br>不过可以确定的是，虽然法源品质提升了，可远不到极限程度，还有很大的可提升的空间。</br></br>看了看修罗令中的七百万修罗印，陆叶思量了一下，还是决定暂时留着。</br></br>反正炼化那些宝物很轻松，他什么时候需要了，随时可以去兑换，留下修罗印还能以备不时之需，说不定什么时候会用到。</br></br>这一次他能这么轻松赚取修罗印，以后可没这么简单了，非得一次次历练，慢慢积累才成。</br></br>走出洞府，陆叶纵身朝上方掠去。</br></br>距离上次历练已经过去好些天了，如今月瑶榜也尘埃落定，陆叶自然是要进入下一场历练。</br></br>在这修罗场中，历练不单单有对自身磨砺的作用，更可以赚取修罗印兑换资源，这也是许多修士一来便停住好多年不愿离去的原因。</br></br>哪怕是如万象海那样诸多星系汇聚之地，许多方面也不及修罗场这边有吸引力。</br></br>身形逐渐拔升，陆叶神色平静。</br></br>上次历练没太大难度，这一次也不知怎样，按道理来说，任何修士经历的每一场历练，都是有陨落风险的，强如古笙也在上一次历练中身受重创。</br></br>可陆叶觉得自己在月瑶境这个层面上，应该没什么能威胁到他了，所以他也不知道修罗场会给自己安排什么样的历练场景，这种事没法提前预测，只能随时警惕。</br></br>待至一定高度，如上次一样的经历再次出现了。</br></br>四周景色突兀变换，身陷一片黑暗之中。</br></br>蓦然间，黑暗内凉起一道光束，隐有模糊的画面呈现出来。</br></br>陆叶聚精会神朝前方打量，有过上次的经历，他自然知晓此刻所见所闻，都将成为下一场历练的大背景，自然不会马虎。</br></br>等待着，那模糊的画面忽然扭曲变换了一下。</br></br>陆叶皱了皱眉，不知这是怎么了。</br></br>就在他不明所以的时候，隐约有什么声音在耳畔边响起，可那声音仿佛也受到了某种力量的干扰，变得模糊不清，断断续续。</br></br>眼前模糊的画面扭曲的更加频繁，陆叶瞪大了眼睛，也看不清那到底是什么样的画面。</br></br>这……</br></br>陆叶茫然了，一时间心中冒出一个荒诞的念头，修罗场……出问题了？</br></br>不怪他这么想，实在是眼前所见太奇怪了，画面看不到，声音听不清，这是没道理的事情。</br></br>突兀地，己身所在又陷入了一片黑暗，就连耳畔边断断续续晦涩不清的声音也一并消失不见。</br></br>陆叶浑然被黑暗包裹着，就像是被丢进了一个无底黑洞，这样的环境莫名地让人感到心慌，压抑。</br></br>“有人吗？”他大喊一声。</br></br>结果却是听不到自己的声音。</br></br>他尝试走动，却是迈不开双腿。</br></br>坏事了，这修罗场……怕是真的出什么问题了，否则断不会出现这样的局面。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52899330.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 09:13:31 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百一十五章 大赚特赚</title><link>52896311.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>悬赏殿的小房间中，改容换貌的陆叶端坐，静静等待。</br></br>房间拐角处，还有一道身影，赫然是他的宝血分身，此时此刻，分身所在的位置被阵法遮掩，就算有人进来了，若眼力不够也注意不到这边的异常。</br></br>分身的膝盖上横着磐山刀……</br></br>獠之力解决起来很简单，只需动用獠刀所化的磐山刀即可，但陆叶既已改容换貌，自然不好以真身示人，便想出了这个办法。</br></br>等待片刻，有一道身影急匆匆地闯进了进来，裹挟一身血腥的味道。</br></br>“见过这位道友。”那人抱拳一礼。</br></br>陆叶抬眼打量，发现来人确实眼熟，应该是某一场斗战中被他砍伤的对手，至于人家叫什么……那是真不知道了，最近挑战的修士数量太多，除了少数几个实力够强的，他哪里会记得人家的名姓？</br></br>“坐！”陆叶伸手示意。</br></br>那修士立刻坐在陆叶面前，张口便道：“道友，我这一身伤势是那新晋月瑶榜首所为，像是中了毒，又不太像……”</br></br>他显然是要跟陆叶详细说明了自己的伤情。</br></br>陆叶抬手打住：“情况我已明了，伸手！”</br></br>那修士连忙将手伸了过来，陆叶探手抓住，旋即催动法力，吩咐道：“放松心神，莫要抵挡。”</br></br>对方不疑有他，这地方任谁都不敢胡来，所以他也不担心陆叶会对自己不利，当即便放松了心神，任由陆叶的法力灌入自己体内。</br></br>片刻后，他感觉陆叶的法力在自己体内流转了一遍，可自己的伤势并没有任何好转的迹象，忍不住问道：“道友，你行不行啊？”</br></br>按道理来说，对方既接下了这个任务，那肯定是有把握的，因为一旦接了任务却没办法完成，是会有相应的惩罚的，这个悬赏价值多少修罗印，那么对方就要被扣除多少。</br></br>自己这一身伤势古怪至极，凭修为他压制不下去他甚至尝试割去自己受伤的血肉，可依然无济于事，即便将原本受伤的血肉割除了，在新出现的伤口上依然有那诡异的力量萦绕。</br></br>陆叶抬眼看了看他，旋即手指轻轻在他的手腕上一点：“破！”</br></br>话落瞬间那修士便混身一振，因为他明显感觉到自己伤口处的诡异力量在这一瞬间消散的干干净净，整个人骤然变得轻松了不少。</br></br>他眸子不由瞪大了许多，活动活动筋骨，查探了自己的伤势，发现伤口已经在开始愈合，顿时大喜，赞叹道：“道友可真是……神了！”</br></br>他完全没看明白陆叶到底是怎么做的，但自己的困扰已经被解决却是事实，这三万修罗印，花的真值！</br></br>连带着对陆叶的态度也改变了，抱拳道：“多谢道友，敢问道友尊姓大名？”</br></br>有这般奇异本事之人无疑值得交往，谁知道自己以后会不会再遇到类似的麻烦，若是能与之搭上关系，以后就不用惧怕什么了。</br></br>陆叶摆摆手，一副高深莫测的架势，也不说话。</br></br>那修士见状，知道陆叶的意思，虽惋惜，可还是道谢一声，告辞离去。</br></br>待他走后，陆叶才开始查探自己的修罗令，发现修罗令中果然多了三万修罗印……</br></br>这钱赚的，可真是轻松愉快。</br></br>他当即又接下另一道悬赏，静静等待起来。</br></br>时间流逝，一个又一个曾经在斗战场中与他争锋过的修士进进又出出，陆叶最初还是先处理了一个再接取另外一个的悬赏。</br></br>但过了一阵发现这样搞效率实在太低，索性一次性将所有悬赏任务都接了下来，然后传讯给那些发布悬赏的修士们，让他们自己来这边的小房间。</br></br>于是乎，悬赏大殿内出现了一个极为奇特的现象，一个小房间外，许多修士排成了一条队列，慢慢朝前走着。</br></br>有不明所以的修士前去打探，很快明白原委。</br></br>一百多个悬赏任务，陆叶花了差不多一天时间才处理完毕，真正解决问题不需要太长时间，但他总得装模作样一番，让别人觉得这三万修罗印花的值才行。</br></br>等处理完第一批悬赏，陆叶再看悬赏榜，发现上面果然又多了一些相同的悬赏任务。</br></br>显然是这些人得知有人能解决那古怪的刀伤，纷纷花费修罗印发布了任务。</br></br>陆叶来者不拒，统统接下。</br></br>等处理完这一批，悬赏榜上又多了几个。</br></br>陆叶忙忙碌碌不停，修罗印的数量以非常可观的速度增加着，心情也逐渐愉悦起来。</br></br>终于，当修罗印的数量积攒超过六百万的时候，悬赏榜上再没有这种相同的任务了，数量上有些不对，但大体差不多，毕竟不是每个人都需要他来解决獠之力的，有些人不知道这边的消息，自然就没有发布任务，有些人可以请长辈帮忙解决。</br></br>陆叶这边正准备再接取那个帮人解毒的悬赏时，房间门口忽然光线一暗，紧接着有人迈步而入。</br></br>来的不是一个人，而是两个人！</br></br>一个身形高大魁梧至极，走在前面，遮挡住了第二人的身影。</br></br>陆叶抬头望去，眨了眨眼。</br></br>无他，这来的两位赫然便是阿卜罗和古笙。</br></br>之前没见到他们，陆叶还以为这两人找自己的长辈帮忙解决獠之力了，无论蛮族还是黄龙界，必然都有日照常驻修罗场的，谁曾想并没有，他们也没发布什么悬赏任务，而是直接找了过来。</br></br>入了小房间，阿卜罗居高临下地打量着陆叶，一副啧啧称奇的架势。</br></br>古笙也从他身后闪了出来，不过目光并没有看向陆叶，而是看向宝血分身所在的方向。</br></br>陆叶眉头一扬，这古笙，好强的感知。</br></br>宝血分身那边他已经用阵法遮掩了，之前进来的修士基本没人发现，古笙却是第一时间有所洞察，可见他的感知之强。</br></br>“咦？”阿卜罗忽然发出惊奇的声音，愈发仔细地打量陆叶，好像要看破他的伪装一样。</br></br>听到他的声音古笙也终于转过头来，表情认真。</br></br>陆叶皱了皱眉，不知这两个家伙想干什么。</br></br>好半晌，阿卜罗才微微偏了偏头，对着古笙低声道：“你是不是搞错了？”</br></br>“不可能有错。”古笙低声回应。</br></br>“如果你没错，那这也太……天衣无缝了，你瞧出什么没？”</br></br>“什么都没有瞧出来。”</br></br>“废物！”阿卜罗毫不留情地训斥道。</br></br>“你瞧出来了？”</br></br>“我也没有！”</br></br>陆叶眉头皱起，开口道：“两位道友，有何贵干？”</br></br>这两人不会真以为这样说悄悄话，自己就听不到吧？</br></br>阿卜罗咧嘴一笑，直接坐在了陆叶面前，双手撑着膝盖，目光灼灼地逼视他：“道友你好啊，又见面了。”</br></br>陆叶神色不动：“道友这话是什么意思？”</br></br>阿卜罗嘿嘿笑道：“道友心知肚明，又何必装模作样？”</br></br>陆叶暗暗皱眉，凝视着阿卜罗，也不知道对方是不是真的看出什么了，没道理啊，自己借助灵纹的伪装不可能这么容易被看破，可阿卜罗却直接称呼自己陆道友，这明显是知道什么了。</br></br>古笙也坐了下来，直视陆叶道：“兵族虽然稀少，但并非没人知晓，我曾在本界一部古典中见过关于兵族诡异之力的描述，与眼下身上的伤势几乎完全一致，而那古典之中更记载，兵族的诡异之力除非以强大力量强行镇压拔除，否则就只能等待，时间到时，兵族之力自会消失，再或者……依靠兵族自身，才能轻松解决。”</br></br>陆叶恍然，原来问题出在这里！</br></br>古笙出身黄龙界，这样一个顶尖界域对于各种秘辛自然多有记载，他看过关于兵族的一些记录自然不足为奇，如果仅仅只是这样也就罢了，关键陆叶这两日一直在帮那些受伤的修士解决问题，古笙自然会有所联想。</br></br>至于他如今的伪装……这偌大修行界，用来伪装自身的手段繁多，如果古笙心中已有认定，那么再完美的伪装也没有意义。</br></br>不过……</br></br>“我不知道两位道友在说什么。”</br></br>陆叶不可能承认自己的身份，他不知这两位心性如何，而且才在斗战场揍了他们一顿，谁知道他们会不会怀恨在心？</br></br>万一他们将这边的事抖漏出去，那可是会遭人记恨的。</br></br>阿卜罗道：“道友，我们对你并无恶意，只是想……”</br></br>他话没说完，便被古笙打断：“那就是我们弄错了。”接着道：“听说道友能医治我们身上的伤势？”</br></br>“可以。”陆叶点点头，“还请两位先发布悬赏。”</br></br>阿卜罗便与古笙一番施为，少顷，陆叶果然见到悬赏榜上又多了两个三万修罗印的悬赏任务。</br></br>直接接下，帮两人解决了问题。</br></br>古笙顿时一身轻松，他重伤之躯又被獠之力影响，承受的压力要比阿卜罗严重的多。</br></br>“道友可否交互个修罗令印记？”古笙问道，“如此，日后若再有类似伤情，我等便可直接联系道友。”</br></br>这个要求有很多人提过，陆叶都没有应允过。</br></br>不过这个时候思量了一下，却是取出了自己的修罗令。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52896311.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 09:13:29 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百一十四章 悬赏殿</title><link>52888389.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>千面灵纹加持，陆叶容貌发生了很大变化，就连身形都矮了一截，变成了一个长着落腮胡子的敦实大汉，拟威灵纹催动，他的法力波动也遮掩到了月瑶中期的层面。</br></br>再将磐山刀收起，一个标准形态的体修新鲜出炉。</br></br>他这才取出修罗令，心念动间，来到了悬赏殿。</br></br>他是第一次来这地方，抬眼望去，只见到有巨大的穹顶悬在头顶上空，再看四周，整个悬赏殿竟是一眼看不到头，这里显然是一个巨大无比的封闭空间，也不知具体位于天修罗界的何处。</br></br>修士的数量不少，穿梭不息，显得很是热闹。</br></br>而且在陆叶的观察下，这整个悬赏殿被分成了一块块区域，每个区域都有一个以甲乙丙丁顺次排列的编号，在这些区域中，又被隔出一个个隐蔽的小房间，小房间外同样有编号。</br></br>许多这样的小房间都有修士进进出出。</br></br>归漪之前跟陆叶讲过这方面的信息，陆叶自然知道那些小房间是让修士商讨任务细节的地方，有发布任务的，自然就有接取任务的，彼此约定好在哪个小房间碰头，然后仔细磋商。</br></br>他转头看了看，寻了靠角落的位置站好，这才沉浸心神查探自己的修罗令。</br></br>修罗令在修罗场中的功用很全面，修士方方面面都离不开这块特殊的令牌，身处在这悬赏殿中，修士就可以通过修罗令来查探各种悬赏任务。</br></br>法力催动，心神沉浸，陆叶的视野中立刻出现了一块半透明的光幕，那光幕就好像悬浮在自己眼前，上面罗列着一条条信息。</br></br>这无疑就是悬赏任务了。</br></br>陆叶仔细一打量，发现排在第一条的任务赫然是关于修罗场的。</br></br>提供任何关于修罗场具体位置的切实消息，赏金八千万修罗印。</br></br>陆叶看的眉头一扬。</br></br>毋容置疑，这条悬赏肯定是某个日照发布出来的，毕竟八千万修罗印可不是随便什么人都能拿的出手的，也只有日照才有这个资本。</br></br>来之前他就知道很多强者对修罗场感兴趣，古往今来不知多少人在寻找这件星空至宝，可一直都没有确切的线索，大家都知道修罗场就隐藏在修罗星域中，可关键是找不到。</br></br>因为任何人只要进入修罗场的覆盖范围，就会直接出现在天修罗界中，出了天修罗界一定范围又会进入历练场景。</br></br>真正的修罗星域是什么样子，没人清楚。</br></br>这条任务发布估计有很长时间了，可八千万修罗印虽多却是没人能吃得下。</br></br>陆叶再往下看。</br></br>斩杀赵空累积赏金五千八百五十六万修罗印。</br></br>斩杀胡莹莹，累积赏金五千七百四十二万修罗印。</br></br>斩杀马斌，累积赏金五千六百九十万修罗印。</br></br>……</br></br>陆叶一路看下去，只见赏金但凡在千万往上的，基本都是需要杀某个修士的。</br></br>他甚至在其中看到了阿卜罗和古笙的名字，这两位的赏金累积也有差不多快一千万的样子了，也不知到底做了什么让人天怒人怨的事。</br></br>这哪里是什么悬赏榜，这是猎杀榜啊！</br></br>不过……陆叶的目光看在排行第三的那个人名上，马斌，这个马斌是他认识的马斌吗？还是说仅仅只是名字一样？</br></br>马斌这个名字并不少见，人族的数量也多，可能位列在这个位置的，必然是日照无疑，而且是很强大的日照。</br></br>陆叶隐隐觉得，这个马斌搞不好就是那位与他曾经有过一面之缘的前九州前辈。</br></br>不过就算是这样，他也帮不上什么忙，日照层面的交锋还不是他现在能够涉足的。</br></br>这么看来，当年马斌在万象海杀了一个日照之后，就跑来修罗场了啊，要不然这里怎么会有他的悬赏？</br></br>对前九州的事，他如今大概有了一些了解，当年他不知道马斌为何要去杀万象海的日照，如今隐约有些洞察。</br></br>收敛心神，陆叶继续往下看。</br></br>赏金在千万之后，出现了一个巨大的断层，因为后面就不是需要猎杀某个修士了，都只是一些正常的悬赏任务，所以没有什么累积的赏金。</br></br>任务的种类繁多，有求人炼药的，有找人一起共同去探索某个历练场景的，还有寻找失散的亲朋好友的。</br></br>陆叶满心疑惑，南莲让自己来悬赏殿做什么？这些任务好像都跟自己没什么关系。</br></br>不过看着看着，他忽然看到一条任务，不禁眼前一亮。</br></br>吞噬气血的奇毒，源头不明，中毒者气血衰败，只能以上好气血丹补充续命，赏金三十万修罗印。</br></br>这个任务……无疑很适合他。</br></br>天赋树的强大焚灭之力下，管它什么样的奇毒肯定都能解决掉，三十万修罗印已经不少了，他之前一次历练才得了十多万而已，这个任务若是拿下，就等于两次历练了。</br></br>来这里果然来对了，这就有了惊喜。</br></br>但转念一想，陆叶又觉得不对，南莲让自己过来，还特意叮嘱自己要改头换面，肯定不是要自己来接这个任务的，她又不可能知道自己有天赋树傍身，能够帮人解毒。</br></br>所以这个只是意外收获，南莲的指点应该还有别的原因。</br></br>不过不得不说，这种帮人解毒的任务居然有好几个，能让修士都束手无策的奇毒明显不是那么好解决的，或许有些日照有这个本事，但真有这种本事的日照，又岂看得上这些悬赏的赏金？</br></br>陆叶暗暗记下这几个任务，准备回头接取了。</br></br>又看了半天，陆叶终于明白南莲指点自己过来的用意了。</br></br>因为这悬赏榜上，有那么一大排任务几乎是一模一样的。</br></br>而任务的描述则是：月瑶榜争锋中，为人持刀所伤，伤势诡异难以恢复，疑似中毒，赏金三万修罗印。</br></br>陆叶一看就知道这是怎么回事了，月瑶榜争锋被人持刀所伤，那不就是他砍出来的么？</br></br>那一个个被他砍伤的家伙，伤口处都有獠之力萦绕，伤势自然难以恢复，人家误以为中毒了也是正常，因为獠之力太过诡异，若非陆叶是獠刀的主人，恐怕也想不到这世上有这么恶心的力量。</br></br>其实獠之力并非无解，修为足够的话可以强行镇压拔除，如天砚之前就请了族中的日照帮忙，但即便是日照想做到此事也很困难，需要消耗时间和精力。</br></br>而最简单的办法，就是不管它！</br></br>因为獠之力是有一定的持续时间的，陆叶不知道这个时间是多久，但肯定不会太久，时间到了，它自然就会慢慢消失。</br></br>但谁敢不管？</br></br>任谁身上有这样的伤势，血流不止，恐怕都要惶恐，自然是早点解决早安心。</br></br>南莲应该是无意间看到，或者听谁说起了这些任务，所以才会指点陆叶来悬赏殿。</br></br>因为她觉得，这些人的伤势既然是陆叶下毒搞出来的，那么肯定有对应的解毒之法，至于改头换面……</br></br>那是肯定的，谁家下了毒，还特意接了悬赏任务去帮人解毒？真这么干，那就是在招人嫉恨。</br></br>可是……赏金三万修罗印，这是在看不起谁？陆叶心头不忿，却也知道，这赏金多寡，不以修士的意志为主，这是修罗场定下的数额。</br></br>三万就三万吧，好在这些任务数量很多。</br></br>陆叶粗略算了一下，自己打斗战场前前后后两百多场，这就意味着有两百多个修士被他砍伤了。</br></br>这里的任务却只有一百多个，显然并非所有人都来这里发布任务了。</br></br>不过没关系，只要他能完成这个任务的消息传出去，应该还会有更多的任务出现，一个任务三万确实不多，可是一百个，两百个呢？</br></br>这是要暴富的节奏啊。</br></br>陆叶心思活跃开了，他来这修罗场前前后后连一个月时间都没有，从核桃那边就得了三四百万修罗印的好处，自己这边也能收入几百万的修罗印……</br></br>这事要是能重复干，岂不是很快就能富甲一方？说不定兑换修罗场属宝的修罗印都能攒出来。</br></br>但他也知道，这事只是想想，因为就算他离开修罗场，下次再进来，也不会从头开始打榜。</br></br>修罗场这边会记录他在月瑶榜上的名次和之前的种种表现，等他下次再进来的时候，给他安排一个合适的排名。</br></br>所以从头开始打榜这事，只有一次，除非他晋升日照。</br></br>心念间，陆叶通过修罗令接取了一个悬赏任务。</br></br>很快修罗令便震动起来陆叶查探，发现是一个从未联系过，也没有交互过的修士在联系自己。</br></br>这无疑是修罗场的规则在运作，接取任务之后，陆叶可以与发布任务的修士有短暂时间的交流，无需彼此交互过印记。</br></br>对方无疑很着急，因为他的伤势一直没办法恢复，这样的状态下显然不能去参与历练，他甚至不知道自己会不会某一天失血而亡。</br></br>陆叶左右看了看，给了对方一个编号，这才收起修罗令，迈步朝那边走去。</br></br>那里有一个隐蔽的被隔开的小房间，房门大开，无疑是空闲的状态，正好可以拿来用用。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52888389.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 09:13:26 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百一十三章 分赃</title><link>52886744.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>阿卜罗没等太久，前后也就半柱香时间，古笙的身影便重新出现在洞府中，混身鲜血淋淋，对着他就是破口大骂：“你他么是不是有病？”</br></br>说好的一通乱锤，锤的对方实力十不存一呢？</br></br>虽说他知道阿卜罗这话有些夸大其词，可万万没想到这根本就是在胡吹大气，那个人族兵修浑身上下根本没有半点受伤的痕迹，而且法力爆发之后的速度奇快，反倒是他重伤之躯根本躲避不得，拼着与对方周旋了一阵，被人家几刀砍出来了。</br></br>若是巅峰之时，古笙自然不会败的这么快，他实力与阿卜罗相当，阿卜罗不是人家对手，他大概也不行，但稍作纠缠肯定可以做到，不至于脆败的如此憋屈。</br></br>结果现在是他挨了人家几刀，被斩的鲜血淋淋，连人家的底细都没能摸出来。</br></br>阿卜罗对古笙的唾骂充耳不闻，只是眉头紧皱，一脸沉思的神色，好半晌才惊道：“原来他真的没用全力！”</br></br>与陆叶争锋的时候他就有这个感觉了，那就是陆叶的实力在随着他蛮兽变的施展，一步步提升。</br></br>对方好像并不急着分出胜负，更希望在那样的争锋中磨砺自己。</br></br>这并不稀奇，基本上很多对自身实力有自信的强者在面对合适的对手的时候，都会这么做，他当年第一次打榜的时候，同样这么干过，因为对手难寻，所以就很享受每一场与强者之间的交锋。</br></br>最明显的证据就是对方施展的那诡异的刀术，那是能让他这个修行了古法的蛮族都会受伤的强大刀术，对方完全可以一上来就施展，可他并没有，直到对方在察觉到他的实力进无可进之后，才开始下重手的，在那之前一直保持着势均力敌的状态与自己抗衡。</br></br>对方能做到这一点无疑代表他的极限比自己更高更强。</br></br>阿卜罗眸光明亮起来……</br></br>一直以来，他都在深挖自己月瑶的潜力，若非如此，凭他的底蕴早就可以着手晋升日照了，他能感觉到自己还有潜力没有挖出来，但因为没有合适的对手，始终没法如愿。</br></br>可现如今那个人族兵修的出现，让他看到了一线曙光人家可以强到那种程度，他凭什么不行？</br></br>旁边传来一声响动，却是古笙扑倒在床上，旧伤未愈，又添新伤，古笙觉得心好累，关键是他已经感觉到了，自己这伤口处有些奇怪的力量缠绕着，阻扰了伤势的恢复。</br></br>月瑶斗战场，无数修士震动了，无他，古笙与阿卜罗统治月瑶榜的时代被终结了，自从这两个家伙来到修罗场之后，榜首之位就只有他们两个轮流坐，其他人根本没这个资格。</br></br>直到今日，就在方才，被一个不知来历的人族兵修取而代之。</br></br>此人先战阿卜罗，一场激斗之后，阿卜罗不敌，主动认输，之后马不停蹄再战古笙……与古笙的那一战胜的干净利索，观战的修士们都看出来了，古笙好像重伤在身，所以无法发挥出太强的实力。</br></br>那人族兵修能打赢全盛状态下的阿卜罗，打赢一个重伤的古笙自然不在话下。</br></br>新的时代降临了，不知多少人想探知那新榜首的身份来历，可惜因为陆叶才来修罗场没多久，基本没与什么人有太深入的交流，所以能打探到的信息也少的可怜。</br></br>与此同时，洞府中，陆叶稍作休整，便接到了来自核桃的传讯，对方约他在宝库大广场碰面。</br></br>陆叶顿时期待起来。</br></br>打了这么久的斗战场，终于到了分赃的时候了。</br></br>他取出修罗令，心念一动，便已出现在了宝库之中。</br></br>才刚站稳身形，就听到旁边传来一个熟悉的声音：“这边！”</br></br>陆叶转头望去，果然见到核桃正在那边跳着跟自己招手，旁边站着一个仪态端庄的妇人。</br></br>这妇人他见过，之前每次核桃进入斗战场的时候，妇人都跟她一起的，想来关系非同一般。</br></br>陆叶迈步走上前，对着核桃点点头，然后又看向那妇人。</br></br>核桃介绍道：“这是我师尊。”</br></br>陆叶心头一凛，核桃有月瑶修为，她的师尊，那肯定是日照了。</br></br>妇人微笑开口：“我叫南莲。”</br></br>陆叶行礼：“见过道友。”</br></br>南莲抿嘴笑着：“你很不错。”来斗战场这么多年了，还从未见过这么顺眼之人，托陆叶的福，她现在可是身家不菲，当然，这还是次要的，主要是跟着陆叶斗战一路押注的过程中，她体会到了以前从未有过的那种挥金如土，成则身价暴涨，败则万事皆休的愉悦，这对她心境的磨砺可是有极大帮助的。</br></br>核桃在一旁振奋道：“道友猜猜看，按照修罗契的约定，你这次能得到多少修罗印的支配权？”</br></br>陆叶观她神色，便知收获不少，随口报了一个数字：“一百万？”</br></br>核桃笑吟吟地竖起三根嫩葱一样的手指：“三百六十七万多！”</br></br>这还是她起步的资金太少，还有最后一场争斗中下注的人不够多的原因，否则还会赢更多。</br></br>纵观陆叶这一场场争锋下来，她赢的最多的一场，无疑就是陆叶与阿卜罗的争斗了，那一场争斗，除了少数一些心思奇异的人将赌注押在陆叶身上之外，就只有她们师徒二人了，其他押注的基本都押在阿卜罗身上。</br></br>毕竟谁能想到一个从未见过的人族兵修能打的阿卜罗主动认输？</br></br>陆叶能分润到的修罗印是三百六十七万多，这也就意味着她的整体收益是这个数字的两倍，毕竟大家约定是五五分成的。</br></br>当然，修罗印没法直接交易，所以陆叶只能得到这些修罗印的支配权。</br></br>“道友要买什么？我现在去买给你。”核桃问道。</br></br>“帮忙兑换些提升法源品质的宝物吧。”陆叶开口道。</br></br>核桃了然这种宝物基本上月瑶之上的修士都会需要，陆叶的要求很正常，颔首道：“那道友在此地稍等片刻。”</br></br>言罢，师徒二人消失不见。</br></br>陆叶便安静地等在一旁。</br></br>不多时，核桃师徒二人又重新出现，她将一个储物戒交给了陆叶：“我随意兑变了一些，道友点点。”</br></br>“不用。”陆叶收起储物戒，有修罗契约在，核桃不可能动什么手脚，除非她不要命了。</br></br>核桃说话间，又拿出一物递给陆叶：“这是我师尊送你的。”</br></br>陆叶一看，发现是一大块青灵月髓，这玩意他之前在查探宝库的时候看到过，依稀记得标价是三十八万多，眼前这一块比他之前看到的要大上一圈的样子，粗略估计少说也得五十万修罗印了。</br></br>陆叶稍作沉吟，顺手接了过来：“那就多谢了。”</br></br>虽说有句话叫无功不受禄，但南莲一直跟自己的弟子一起押注在陆叶身上，她赚到的修罗印比起自己的弟子只多不少，送一块青灵月髓聊表心意又算得了什么？</br></br>陆叶正是知道这一点，才没有推辞，毕竟他对此类宝物的需求还是很庞大的，如今能多一块，以后说不定能少费很多周折。</br></br>南莲温和地笑着：“不必，托你的福，我现在很富有。”</br></br>她倒是没什么避讳，实话实说。</br></br>“道友有空吗？”核桃在一旁问道。</br></br>“怎么？”陆叶看向他。</br></br>核桃嘻嘻一笑：“道友若是有空的话，我请你去喝酒啊。”如陆叶这般人物，寻常时候难得遇到，师尊也叮嘱了她，若有机会尽量交集，说不定哪一天就有要求到人家的地方。</br></br>陆叶想了想道：“方才大战，消耗不轻……”喝酒什么的他当然没兴趣，而且是跟两个不太熟悉的女子，到时候话都没得说，岂不尴尬。</br></br>核桃了然：“那下次好了，道友什么时候有空了唤我一声。”</br></br>陆叶自无不允。</br></br>核桃师徒告辞离去，不过在临走之前，南莲忽然像是想起了什么，转头看着陆叶道：“对了，你若无事，可去悬赏殿看一看，说不定会有些收获，不过真要去的话，我劝你最好改头换面，否则容易遭人记恨。”</br></br>悬赏殿……</br></br>陆叶当然知道这个地方，这是在修罗场的修士们，自主发布种种悬赏任务的地方，任务的报酬便是修罗印，只不过修士没办法自主定价，任务报酬是修罗场衡量任务的难度定下的，这无疑是防备有些修士通过这种方式转移修罗印。</br></br>毕竟如果可以主动定价的话，修士完全可以发布一个很简单的任务，然后定下很高额的报酬，然后让自己人去接取。</br></br>南莲让自己去悬赏殿做什么？而且还要改头换面……</br></br>不过陆叶能感觉到，对方对自己并无恶意，甚至因为自己让她赢了大把修罗印，还充满了善意和欣赏。</br></br>想了想，陆叶决定去一趟悬赏殿看看，反正现在没什么事干。</br></br>至于炼化那些刚到手的能提升法源品质的宝物，他有天赋树在，根本不费什么事。</br></br>没急着去悬赏殿，而是重新返回了自己的洞府。</br></br>既然南莲要自己改头换面，那就老实照做，这事对他来说简直太熟练了。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52886744.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 09:13:24 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百一十二章 振刀</title><link>52880393.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>众目睽睽之下，阿卜罗的拳头轰在了陆叶的胸膛上，核桃几乎不敢直视。</br></br>阿卜罗的实力有多强她是早有耳闻的，这一拳之下，陆叶能撑得住吗？</br></br>但下一刻她便放下了心，因为陆叶撑住了，她隐约看到在阿卜罗拳势临身前，有什么东西在陆叶胸膛前一闪而逝。</br></br>“灵纹？”核桃惊讶出声，她也不是没见识的，相反，在修罗场这么多年她的见识其实比一般的月瑶要渊博的多，只是，这灵纹构建的速度未免太快了吧？而且从结果来看那灵纹怕是用来防御的，否则陆叶不可能安然无恙。</br></br>陆叶此刻并没有表面看起来那么淡然，阿卜罗的拳头很硬哪怕他给自己加持了十几层圣守，也依然被那一拳打的胸口气血翻涌，而这还是被削弱了的攻势，可想而知，若是没有圣守，这一拳之下他是什么下场。</br></br>身躯微微一震便恢复了常态，又一刀斩落。</br></br>阿卜罗眸中神色变换，在避开这一击和强行挡下之间稍作犹豫，立刻选择了前者。</br></br>因为他没有太多时间，秘术加持下，他撑不了多久，所以他必须得速战速决，拼体魄，他自信不输给任何月瑶，哪怕他感受到陆叶有灵纹的手段来抵挡自己的攻势，可依然相信撑到最后的会是自己。</br></br>以伤换伤！看谁先坚持不住！</br></br>磐山刀落下的时候，再一次剧烈的小幅度来回震动起来。</br></br>之前大战狮心的时候，陆叶就吃过类似的亏，狮心那家伙将自己的体魄淬炼的太坚韧了，再加上法力的护持，他竟难以破开对方的肉身。</br></br>若非如此，狮心也不可能逃进万象岛，早在紫璇就被他给斩了。</br></br>所以自那一战之后，陆叶一直在考量一个问题，日后若是再遇到类似狮心这样的对手该怎么办？</br></br>磐山刀确实足够锋利，神锋灵纹加持之下会变得更锋利，可这世上终有自己破不开的防御。</br></br>一直以来他都没有想到太好的办法，直到有一日，他忽然想起一个俗世中的物件。</br></br>那就是伐木用的木锯。</br></br>用木锯去砍树，哪怕只是一颗小树苗，也未必能够成功，但如果用木锯来回锯动呢？参天大树也挡不住一把小小的木锯。</br></br>思路有了，剩下的就好办了。</br></br>自万象海出发至修罗星域这大半年时间，有一半的功夫陆叶都在尝试，本以为这只是一种简单的对敌小技巧，所以完善起来并不困难，但随着探索的深入，陆叶才发现，想做到此事并不容易。</br></br>与强者争锋，磐山刀斩落的瞬间与敌人身躯接触的时间有限，他想破开敌人肉身的防护，就必须得在那一瞬间完成自己的想法。</br></br>为此，陆叶花费了不少心思，经历了许多次的尝试，终于在抵达修罗星域前勉强完成。</br></br>这已经不是什么简单的对敌小技巧了，严格说起来，这算是一种刀术。</br></br>陆叶将之命名为振刀。</br></br>对战阿卜罗的第一时间陆叶就发现了，这家伙的体魄比起狮心只强不弱，所以寻常手段根本不可能破开他的肉身防护。</br></br>只有振刀才有希望！</br></br>一试之下，果然有惊喜，强如阿卜罗的体魄也挡不住振刀的攻伐。</br></br>对他来说，只要能让敌人受伤，那基本上就胜负已定。</br></br>阿卜罗以伤换伤的打法，正合他的心意。</br></br>战斗忽然变得猛烈起来，两道身影在斗战场中腾挪翻飞，刀拳交加。</br></br>忽忽半柱香时间，阿卜罗忽然往后跃去，抬手高呼：“不打了！”</br></br>陆叶正待追击的身形停了下来，擦了擦嘴角边的鲜血，那样激烈的争锋中，他也受了点暗伤，不过没什么大碍，主要是一身的气血有些翻涌，难以压制。</br></br>反观阿卜罗，混身上下不知多了多少道伤口，整个人也变得血淋淋的可怖。</br></br>此时此刻，阿卜罗的眼角在剧烈跳动，他之所以敢跟陆叶以伤换伤，无非就是仰仗自己的体魄比陆叶更强，恢复能力更快，以他强大的体魄，些许皮肉伤根本不构成任何影响，眨眼就能恢复。</br></br>可让他感到不解的是，自己身上的伤势根本就没有恢复的迹象，细心感知之下，甚至能察觉到伤口处有一股诡异的力量，正是这股力量阻扰了伤势的恢复。</br></br>诚然，这样的伤势看起来凄惨，可对他的影响并不大。</br></br>但是他坚持不下去了，秘术维持的时间即将结束，到那时候，没有蛮兽五变的加持他的实力会有很大程度的衰弱，根本不是陆叶的对手。</br></br>适时退去是他眼下唯一的选择。</br></br>看台处，天砚一脸的幸灾乐祸，狗东西刚才拿我说事，这会尝到苦果了吧？他可是亲身体验过的，知道被陆叶那柄长刀斩伤之后会是什么后果。</br></br>“认输！”阿卜罗高呼一声，声音落下的时候，身影消失不见。</br></br>看台上的诸多修士在短暂的愕然之后，陡然爆发出一阵阵惊呼，核桃更是一跃三尺高。</br></br>赢了！而且这一场的胜利给她带来的收益必定比起之前都要庞大，因为这一场观战的修士数量太多了，哪怕只有其中一小部分人下注，可又有多少人如她和师尊一样，将赌注押在陆叶身上呢？</br></br>阿卜罗败了，那个常年与古笙争锋月瑶榜首，除了古笙之外再无敌手的阿卜罗居然被一个不知道从哪蹦出来的兵修打败了！</br></br>而在此之前，几乎没人见过这个人族兵修，这样的震撼让所有观战的修士都久久难以回神。</br></br>紧接着他们又想到一个更令人振奋的事情，那人族兵修如今打败了阿卜罗，晋升月瑶榜第二，那他会不会继续挑战古笙？能不能打败他？</br></br>若是能的话，那岂不是意味着月瑶榜真正的榜首即将诞生？从今以后，也再无人能够撼动他的位置？</br></br>无数修士争相传讯，在打探那个人族兵修的情报，可惜因为陆叶在斗战场中隐藏了自己的姓名和出身，所以谁也不知他来自哪里，叫做什么。</br></br>场中，随着阿卜罗身影的消失，陆叶的身形也迅速消失不见，返回自己的洞府中。</br></br>另外一边，古笙的洞府内，阿卜罗突兀显露出来。</br></br>古笙依然穿着大裤衩趴在那里，察觉到阿卜罗的气息，略有些不满道：“怎么这么久？天砚变强了？”</br></br>天砚的实力如何他也是清楚的，因为有时候他是榜二，所以天砚就会挑战他。</br></br>按道理来说，阿卜罗要解决天砚用不了这么长时间，除非天砚变强了许多，这也不是没可能的，在这修罗场中，忽然得到机缘，实力大增的事情比比皆是。</br></br>“呃……唔……”阿卜罗有些不知怎么开口，刚才接到挑战的时候，他还说什么去去就来，结果去了被人家暴揍一顿。</br></br>古笙忽然察觉有些不对劲，因为随着阿卜罗的归来，洞府内居然充斥着一股浓浓的血腥气。</br></br>他转头望去，旋即眼睛瞪圆了，慢慢起身，上下打量阿卜罗一阵，旋即惊愕万分：“天砚现在这么强了？怎么把你揍成这个样子？”</br></br>此刻的阿卜罗，气息都变得有些萎靡，这无疑是施展秘术的后遗症，而且浑身上下遍布伤痕，那一道道伤口血肉翻卷，鲜血流淌，好像止不住一样，看起来凄惨极了。</br></br>“天砚算个屁！”阿卜罗撇嘴。</br></br>“不是天砚？”古笙一愣，旋即醒悟过来：“不对，天砚不用兵器，你这一身伤势确实不是天砚留下的。”</br></br>他急忙取出修罗令查探，然后愕然地抬头：“你输了？”</br></br>古笙震惊了！</br></br>他在看到阿卜罗的伤势的时候还有些幸灾乐祸，因为他还真没见过对方这种样子，可在查探了月瑶榜排名之后，惊愕地发现阿卜罗居然跌落到第三位去了，有一个从未见过的家伙取代了阿卜罗的排名。</br></br>“这人是谁？”古笙问道。</br></br>阿卜罗挠挠脸：“不知道从哪蹦出来的。”</br></br>“你被人家揍成这样，不知道人家叫什么？”</br></br>“打的兴起，忘记问了。”阿卜罗略有些尴尬，旋即大手一挥：“老子受伤，他也没好到哪去！老子一双铁拳乱锤，锤的他吐血三升，重伤不起，若不是我秘术时间到了，定不会输给他。”</br></br>古笙斜眼乜着他：“所以他现在是撑着重伤之身，没有半点停歇休整就来挑战我？”</br></br>“他挑战你了？”阿卜罗惊问。</br></br>古笙点点头。</br></br>他如今是月瑶榜榜首，能挑战的也只有排行第二的那个了。</br></br>阿卜罗眼珠子滴溜溜转了一下，开口怂恿道：“莫慌，他实力很强没错，但与爷爷我大战一场之后，实力十不存一，你去干掉他，我在这里等着给你庆功！”</br></br>古笙皱眉望着他，虽然觉得阿卜罗有些夸大其词，但阿卜罗的实力他是了解的，若说月瑶层面有人能毫发无伤拿下阿卜罗，他是万万不相信的，所以对方受伤肯定是真，就是不知道还有多少实力。</br></br>正好，他也重伤在身，彼此谁也不占谁的便宜。</br></br>而且身为榜首，被人挑战，没有不应的道理。</br></br>当即颔首道：“那我去去就来！”说话间，穿戴好衣物，应了挑战，消失不见。</br></br>阿卜罗站在原地吸了吸鼻子，一阵龇牙咧嘴。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52880393.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 09:13:21 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百一十一章 朴实无华的争锋</title><link>52878505.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>就在陆叶这么想着的时候，阿卜罗体内忽然传出五道密集的爆鸣声，一身气息也随着爆鸣的响起，变得极度危险。</br></br>陆叶立刻明白，阿卜罗的最强形态出现了。</br></br>他确实没办法施展第六变，那是他用来拼命的秘术，自然不可能拿来与陆叶争锋，但这不代表他就没有更强的姿态了。</br></br>蛮兽五变之后，阿卜罗还可以再施展另外一门手段，此手段之下，之前每一变单独给他带来的提升，都会有一部份留存在体内，再到这个时候一起爆发出来。</br></br>简而言之，这种状态下的阿卜罗，融汇了五种变化对己身的加持，虽说这种加持也有极限，但比起单纯的第五变无疑要更强，最主要的是不会折损他的底蕴，更不会让他有性命之忧。</br></br>他与古笙的争锋，每一次都是在这种状态下分出胜负的！</br></br>这么多年来也只有一个古笙能逼迫他进入这种状态，直到今日多了一个陆叶！</br></br>此刻的阿卜罗，没有任何蛮兽的形态，反而变成了最初的样子，只不过体型好像更魁梧三分，陆叶目光望来，只觉他整个人仿佛都化作了一个黑洞，四周的一切都在被他的身躯吞噬。</br></br>更让陆叶感到惊奇的是，阿卜罗的额头上忽然多出来一个醒目的标志，那是一个星星模样的图案，让他感到异常的眼熟。</br></br>陆叶看的一怔旋即反应过来，阿卜罗居然也凝聚了体之花，他是在星宿境上走到极致的修士！</br></br>是了，按照他之前对三花之秘的了解，这是一门很古老的古法是属于古早时代的修士们修行的法门，现如今的修行大环境，其实并不适合这个古法的推广，所以三花之法早就已经被时代淘汰了。</br></br>但蛮族出身的古蛮界可是一直保持着荒古时期的修行环境，身为蛮族中的佼佼者阿卜罗修行了三花之法自然不奇怪。</br></br>甚至可以说，这世上最适合修行三花之法的，就是蛮族了！</br></br>其他出身星空各处的修士根本没有这样便利而得天独厚的环境。</br></br>体之花的显露，无疑代表阿卜罗准备拼尽全力了，陆叶的表情也不由变得慎重。</br></br>忽忽间，萦绕在阿卜罗周身的种种异象收敛的无影无形，就连方才显露的体之花也一并消失不见，此刻的阿卜罗再度回归了那种正常的状态。</br></br>看台上许多修士看的不明所以，本能地以为阿卜罗催动秘术失败，所以才导致那些异象的消失。</br></br>可直面他的陆叶却清楚地知道，这根本不什么催动秘术失败的征兆，而是因为阿卜罗能完美地掌控他自身的力量，所以才没有任何外力宣泄出来。</br></br>有点意思了！</br></br>陆叶方才还觉得怎么月瑶榜前二的强者只有这点程度，如今才知道，人家确实有几把刷子。</br></br>“来战吧！”阿卜罗轻轻地吐出几个字，话音才刚落下，残影还留在原地，真身已扑杀至陆叶面前，裹挟无坚不摧的气势，对着陆叶所在便一拳轰出。</br></br>对比方才，他的速度快了不止一筹。</br></br>这一拳几乎是擦着陆叶的身子轰下，拳头轰落时，没有任何力量的蔓延，仿佛只是普通人挥出了普通的一拳。</br></br>但飘飞退去的陆叶，却骤然感觉半边身子都麻了，而下一瞬，他原本所在的位置，空间破碎，仿佛被打碎的镜子，尽管很快恢复如初，可依然能窥见这一拳的强势。</br></br>他心头凛然，这才仅仅只是被对方的拳势擦了一下就如此，若是真的被打中的话，即便是以自己眼下的体魄，恐怕也要立刻败退。</br></br>阿卜罗，绝对是他迄今为止见过的最强月瑶，曾经在万象海那边斩杀的狮心与他比起来，根本不是一个档次！</br></br>一拳未中，阿卜罗欺身而上，又是一拳轰出，这一次陆叶没再退避，抬刀迎上。</br></br>拳刀碰撞的刹那，猛烈的爆鸣声响彻整个斗战场，但也就仅此而已。</br></br>少顷，看台上的修士们表情变得古怪起来。</br></br>因为斗战场中那两位此刻的打斗状态颇有些奇怪，放眼望去，他们的速度并不快，远没有方才那样眼花缭乱的激烈，即便只是一个星宿，也能看清他们彼此间的攻防。</br></br>更让人感到诡异不解的是，他们的每一次交锋，都只有声响传出，却不见半点法力的宣泄，更没有什么绚烂夺目的光芒。</br></br>一大一小两道身影却每一个都表情凝重，打的极其认真。</br></br>可说句不好听的话，哪怕是刚开始修行的灵溪境修士的争锋，也要比两人的打斗好看。</br></br>星宿们看不出太多名堂，只觉陆叶与阿卜罗的争锋远没有阿卜罗与古笙的争斗精彩，这两位若是碰在一起，那才叫一个天雷勾动地火，打的热火朝天，往往让人目眩神驰，再看看眼前，打的什么玩意……</br></br>某些月瑶却是若有所思。</br></br>核桃身旁，她那师尊却是不由坐直了身子，表情凝重地观瞧场中争夺，一脸的不可思议：“这两个家伙……这两个家伙……”</br></br>“师尊，怎么了？”核桃从未见过师尊流露出这样的表情，惊讶，震撼，甚至还有一些向往？</br></br>妇人目不转睛地盯着斗战场中的两道身影，惊叹道：“果然是江山代有人才出！这两个若是能晋升日照，日后必定前途无量，不，凭他们眼下的资质和底蕴，晋升日照是肯定没问题的。”</br></br>核桃眼珠子转了转，故意道：“他们打的也就这样，师尊哪里看出什么了？”她隐约有些察觉，可受限眼力，却不敢肯定，便想请师尊指点一二。</br></br>妇人道：“你懂什么，不要觉得他们打的不精彩就以为他们不行，实际上这两人对自身的力量掌控已经到了一个匪夷所思的程度，所以每一次交锋才没有任何余波宣泄，因为他们的所有力量都没有浪费，只这一点，星空中能做到的人就不多。”</br></br>“那师尊你呢？”核桃问道。</br></br>妇人不语，若是寻常时候，她自然能做到这一点，但如果与一个实力相当的敌人交锋，那就根本不可能做到，因为敌人与自己实力相当，那就得拼命，拼命之下，谁能完满掌控自身的力量？</br></br>她做不到，底下的那两个家伙做到了，只这一点，她就不如那两个小家伙。</br></br>斗战场中，阿卜罗的表情一直都无比认真凝肃，但眸中的惊讶却是怎么也掩藏不住。</br></br>陆叶能撑住他的蛮兽五变就已经够惊人了，谁曾想这个状态下的自己居然也拿对方没什么办法。</br></br>要知道，这种状态下就连古笙都不敢直缨其锋，当然，古笙是法修，也永远不可能以这样的方式来与自己争锋。</br></br>可对面这个人族却做到了。</br></br>自己是施展了秘术的缘故，对方呢？</br></br>从头到尾，他可从未见过对方施展能提升自身实力的秘术，换句话说，此刻对方所展现出来的实力，就是他正常状态下本就具备的。</br></br>这可太惊人了！</br></br>心中诸多念头转过时，却见对面陆叶身上的气息陡然一变，瞬瞬间，阿卜罗就不由生出一种极度危险的感觉。</br></br>他知道，陆叶要动用什么杀招了，哪敢怠慢，当即凝神应对。</br></br>可让他感到古怪的时，陆叶根本没有动用任何杀招的迹象，依然如方才那样一刀斩落。</br></br>阿卜罗抬臂架挡的同时，另一手紧握成拳朝陆叶胸膛处轰去。</br></br>磐山刀落下，刀锋与阿卜罗手臂接触的瞬间，陆叶握刀的右手连带着磐山刀忽然剧烈地小幅度震动起来。</br></br>这种震动若非直接接触根本难以察觉，在外人的角度看来，陆叶这一刀比起之前根本没有任何变化。</br></br>血光飞溅！</br></br>阿卜罗的表情略有些错愕，看台上的观战的修士们更是一阵惊呼。</br></br>阿卜罗受伤了！</br></br>那个体魄强大到令同层次修士感到绝望的月瑶至强者，居然受伤了！</br></br>这是古笙都没有做到的事情，以往阿卜罗与古笙的争锋，能分胜负，古笙也有受伤的时候，但阿卜罗从来没有，因为古笙的所有手段，都难以伤及他恐怖坚韧的体魄。</br></br>古笙能赢的情况，无有例外，都是阿卜罗再难维持自己五变合一的秘术，这秘术虽强，但越强的秘术对自身的消耗就越大，阿卜罗也维持不了太长时间。</br></br>可是今日，在那平平无奇的一刀斩击下，阿卜罗受了伤，流了血那血不是正常的红色，而是一种偏向黑色的暗红，这是蛮族独有的特征。</br></br>史无前例的一战，令人无法理解的一战，一瞬间引爆了看台所有修士的激情。</br></br>这两位打的确实不够精彩，但在这朴实无华的争锋之中，无疑蕴藏了极大的凶险。</br></br>手臂上传来的疼痛没有影响阿卜罗分毫，他不管不顾，那轰出的一拳力量再增。</br></br>陆叶此时已经来不及退避，胸膛处一层层圣守灵纹凭空出现，眨眼便是十几层之多。</br></br>凭他如今月瑶后期的精湛修士，任何一层圣守灵纹都能抵挡住一个同层次月瑶的一击。</br></br>但面对阿卜罗，他却不敢有丝毫大意，若非时间来不及，他勾勒的圣守绝对不止十几层。</br></br>哗啦啦一声，随着阿卜罗这一拳轰落，十几层圣守全部破碎，陆叶胸膛处猛地一震。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52878505.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 09:13:18 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百一十章 战阿卜罗</title><link>52871763.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>上一场核桃将赌注押在陆叶身上就下了很大的决心，因为天砚盛名在外她不知陆叶能不能赢。</br></br>可陆叶居然赢了尽管她没看懂到底是怎么回事。</br></br>这一场她其实不想下注的，因为阿卜罗的名声太大了，她觉得陆叶就算再强也不可能强的过阿卜罗，下注只会打水漂，之前赢的已经够多了。</br></br>可架不住师尊的劝说怂恿！也不知怎地，脑袋一迷糊，就将修罗印全押在了陆叶身上。</br></br>此刻后悔已经晚了，整个人紧张的手心都在冒汗，忍不住问道：“师尊，他们谁强一些？”</br></br>一旁的妇人目不转睛地看着斗战场中的争锋，表情严峻至极：“陆叶落了下风，好像不妙！”</br></br>“啊……”核桃的声音在颤抖，整个人都酥了。</br></br>“骗你的，看你这没出息的样，这点小风小雨就撑不住了？以后还怎么带你出门见大世面。”妇人瞥了自己的徒弟一眼，她哪里知道谁更强一些，若是在外面遇到这样的争锋，她还可以有清楚地判断，因为可以通过神念感知，但斗战场的屏障隔绝了她的感知，只凭肉眼看，根本看不出太多名堂。</br></br>“师尊，你捏疼我了。”核桃低头望向自己的手，此刻正被师尊抓在手心中。</br></br>师尊明显没有表面看起来这么淡定……</br></br>确实，这一场可是师尊有史以来，下注最多的斗战，说不紧张那是假的，但她知道，相对于紧张，师尊其实更享受这种等待结果的过程。</br></br>便在此时，斗战场中，逐渐膨胀的刀莲忽然崩溃开来，露出一人一虎的身影，看台上又是一片惊呼声响起，只因此刻阿卜罗所化的猛虎双爪被陆叶的长刀和刀鞘各自架住，一张血盆大口正对着他的脑袋猛地咬了下去。</br></br>这一口若是咬实了，只怕胜负立分。</br></br>然而就在这时，陆叶周身气血忽然澎湃沸腾，双手猛地一用力，法力跌宕之下，将猛虎直接推飞了出去。</br></br>阿卜罗所化猛虎的眸子明显有些错愕……</br></br>在最初的碰撞交锋中，他就察觉出来了，陆叶的肉身力量不在自己之下，这无疑有些不可思议，因为陆叶明显是个兵修。</br></br>一个兵修拥有这样的力量多少是不正常的。</br></br>他本以为那是陆叶能施展出来的极限！</br></br>但那可不是他的极限，施展了蛮兽变，化身荒古猛虎之后，他的肉身力量最少有两成的提升。</br></br>谁曾想，陆叶居然还能接的下！</br></br>他可以确定陆叶没有施展任何秘术，这无疑就是他自身爆发出来的力量。</br></br>这世上居然有人的体魄如此扎实？阿卜罗心头震动之余，更多的是兴奋，他知道自己小瞧了陆叶，这果然是一个有资格与他争锋的对手。</br></br>身形飞出老远，才刚落地，阿卜罗就察觉到有极具压迫性的气息朝自己逼迫而来，抬眼见，陆叶已经提刀杀了过来，瞬间就到近前。</br></br>“吼！”又是一声虎啸传出时，猛虎的身形又生变化，体表处一道道纹路亮起，巨大猛虎迅速消瘦，但整体曲线却无疑变得更加流畅了。</br></br>陆叶望着这一幕，虽说他已从归漪与核桃传来的讯息中得知阿卜罗修炼有蛮兽变的秘术，可亲眼见到还是略感惊奇。</br></br>化身猛虎是阿卜罗的第一变，此刻无疑已经施展了第二变。</br></br>忽忽间，猛虎化作了一头漆黑的猎豹，陆叶迅速斩落的一刀居然擦着猎豹的身形斩在空处，反倒是猎豹趁机从侧面袭来，动作比起来方才快了不止一筹！</br></br>陆叶抬刀架档，巨力袭来，身子不由自主地往一旁滑去，没站稳身形，猎豹又扑击而至。</br></br>陆叶大概明白了，蛮兽变每一变都有自己的特点，相对于猛虎变，此刻这第二变之下，阿卜罗的速度得到了极大的提升。</br></br>他轻轻地呼了口气，持刀的右臂血肉开始蠕动，霎时间，刀光漫天！</br></br>看台上观战的修士们已经目瞪口呆了，因为此刻斗战场中一人一兽的争锋速度已经快到让他们根本看不清的程度，整个斗战场除了漫天的刀光之外，好像多出了无数个陆叶无数个阿卜罗，那每一个陆叶都在与阿卜罗争锋，便是如核桃师尊这样的日照，在无法神念查探的前提下，都看不清哪个是真身，哪个是幻影。</br></br>阿卜罗亢奋极了，同时也心惊不已，因为他没想到这世上居然有这样的家伙，施展猛虎变他力量不如对方，化身猎豹对方居然也能跟的上他的速度，如果不是亲身感受，他根本不敢相信这世上这世上有这般修行均衡的存在。</br></br>骤然间，漫天刀光一收，连带着那无数残影也消失不见了，场地中心处，陆叶保持着出刀的姿势，但他所在之地，已被一条巨蟒蟠踞，巨蟒呈螺旋状高昂着头颅，吞吐蛇芯。</br></br>巨蟒身子猛地一收，四方空间都化作囚笼，明显是要捆束住陆叶。</br></br>这瞬瞬间，陆叶汗毛倒竖，真要是被这样捆束住，凭阿卜罗之前展现出来的实力，他就算还有手段也难以施展了。</br></br>纵掠术催动，挥刀破碎四方无形的囚禁之力，几乎是在巨蟒身形勒紧的刹那跳脱出去。</br></br>这种情况下，除非他提前打出御器勾勒虚空灵纹，否则就只有纵掠术能够摆脱。</br></br>跃至高空，正待扑击而下时，眼帘一缩，因为那巨蟒已经消失不见，取而代之的是一个顶天立地的牛头人，就好像是一个牛妖化作了人形，两只倒弯曲的牛角寒光萦绕，浑身上下批着厚重的毛发，体型上足有十几丈高，给人带来极为可怖的视觉冲击。</br></br>“第四变了！”看台上有修士惊呼，“阿卜罗与古笙战斗的时候，最高施展过蛮兽五变，没想到对阵这陆叶居然也要施展第四变，也不知道这陆叶能不能逼出他的极限。”</br></br>牛妖模样的阿卜罗猩红的目光注视着陆叶，忽然抬起一脚，猛地在地面上一踏。</br></br>无声无息，以他所踏之地，一道道漆黑的裂缝朝四方扩散，好像整个空间都被他那一脚踏破了一样。</br></br>陆叶骤然生出一种视觉颠倒之感，立刻明白自己已经被对方的那一招影响了。</br></br>趁此机会，阿卜罗探出一只大手，呈遮天之势朝陆叶拍击过来，那模样，就像是在拍击一只嗡嗡乱叫的蚊子。</br></br>这斗战场虽大，可随着阿卜罗的这一下拍击，陆叶竟生出避无可避之感。</br></br>他当机立断，闭上了双眸，再睁眼时，一身法力凶猛朝磐山刀中灌入，长刀高举，刀身绽放光芒。</br></br>瞬瞬间，巨大刀影呈现出来，那刀影之大，令人侧目。</br></br>牛妖的手掌遮天避地地拍来，刀影也同时斩落。</br></br>一刀开天！</br></br>法力的碰撞让整个斗战场呈现了无数漩涡的形态，让人看不真切斗战双方的身影，只有一声洪亮的鸟鸣声响起。</br></br>当斗战场内的情景再次印入看客们的视野中的时候，所有人都惊愕地发现，阿卜罗已经施展出了蛮兽变的第五变，整个人化作了一只金翅大鹏，那大鹏鸟的旁边，对比之下渺小至极的身影正持刀与之争锋，打的激烈非常。</br></br>一道道金光自随着大鹏双翅的挥动打出，却不能伤及陆叶分毫，反倒是被他纵掠术施展出来，搞的金翅大鹏手忙脚乱。</br></br>陆叶算是发现了，阿卜罗这蛮兽变，每一变施展出来，实力都要比前一变更强一些，这种变化应该没有顺序之分，换句话说，如果猛虎变是阿卜罗的第五变，那么猛虎变就是最强的，此刻他第五变化身的是金翅大鹏，那么这个形态就是最强的。</br></br>此刻的阿卜罗一身实力给陆叶带来的压力，比起刚开始的时候要强上很多。</br></br>但还在能应付的范围。</br></br>陆叶倒是期待的他的第六变了，因为据他所知，蛮兽变这门秘术的真正名字是蛮兽九变，换句话说，这种变化一共有九次，所以陆叶想知道，蛮兽第九变的状态下，阿卜罗的实力到底有多强。</br></br>思虑间，却见阿卜罗忽然主动退去。</br></br>陆叶眉头微皱，没有追击。</br></br>金翅大鹏迅速缩水，重新化作了阿卜罗的模样，他一身肌肤此刻变得血红无比，仿佛被鲜血浸染，眸中战意高昂至极，口中吐出肉眼可见的气流：“厉害！你是除了古笙之外第二个承受住我蛮兽五变的对手。”</br></br>“我想见识下第六变！”陆叶望着他。</br></br>阿卜罗大笑一声：“那可不成，我底蕴不足，若是施展第六变可是会要命的，那是拼命用的。”</br></br>陆叶愕然。</br></br>原本他还在奇怪，蛮兽变既有九变，那为什么古笙与阿卜罗的争锋，后者一直只施展出第五变的程度，原来还有这样的缘由。</br></br>强如阿卜罗，也只能施展出第五变，强行施展第六变，就算拼杀了敌人也不会有什么好下场。</br></br>斗战场这边确实有保护争锋双方修士，不会让其在斗战中丢掉性命的规则，但这种保护却不包括施展了第六变的阿卜罗，修士在斗战时受到的伤是实实在在的。</br></br>阿卜罗一旦施展第六变，那种底蕴上的巨大损伤足以让他后续丢掉性命。</br></br>“那倒是可惜了。”陆叶略有些惋惜。</br></br>阿卜罗的实力他大概了解了，比狮心要强，如此来看，古笙差不多也是这个水准。</br></br>这稍微让他有些失望，月瑶榜的前二，就是这样的水准吗？(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52871763.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 09:13:16 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百零九章 蛮兽九变</title><link>52867789.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>过得一阵，阿卜罗这才起身，叮嘱依然趴在床上的古笙道：“乖孙趴好了，爷爷去去就来！”</br></br>言罢，魁梧身形突兀消失不见。</br></br>察觉他已经进了斗战场，古笙这才龇牙咧嘴地哀嚎起来，表情痛楚到了极致，不过话说回来，蛮族这特制的药酒辅以他们特殊的疗伤手段，确实效果显著，才疗伤了这片刻功夫，他之前所受伤势就已有好转迹象。</br></br>阿卜罗说三日内让他痊愈，并非空口白牙。</br></br>但一想起这样的痛楚要持续三日，古笙就有些生无可恋。</br></br>他最怕痛了！</br></br>斗战场，陆叶与阿卜罗的身形同时出现在封闭的斗战环境中，他照旧抬眼打量了一下上面的编号，然后传讯一道发给核桃。</br></br>这才开始打量自己此番的对手。</br></br>一眼望去，果然发现如传闻中那样，蛮族单就特征看起来，跟人族其实没有多大区别，只不过是放大了好几圈的人族，阿卜罗的身形魁梧至极，身披一件兽皮大氅袒露的胸膛上一个栩栩如生的咆哮虎头，正站在那里漫不经心地挖着鼻孔。</br></br>但很快阿卜罗的表情就是一怔，因为他发现这次挑战自己的对手居然不是熟悉的天砚！</br></br>这是谁？</br></br>他把眼珠子瞪成了铜铃大小，认真地打量陆叶身影确定自己以前从未见过这个人。</br></br>这倒是希奇了，虽说修罗场中不时地会有新人冒头，但忽然冒头成这样的也是少见。</br></br>他这才想起查探自己的修罗令，因为陆叶挑战他的话，修罗令中是会有信息记录的。</br></br>片刻后，阿卜罗露出饶有兴致的神色，因为他发现对方的战绩惊人的漂亮，迄今为止经历两百多战，无一败绩。</br></br>这无疑意味了一件事——这个人族果然是个才来修罗场不久的新人，而且在月瑶斗战场中一路高歌猛进，打到了第三的位置，拥有了站在他面前的资格。</br></br>可惜不知道他叫什么名字，因为陆叶隐藏了自己在斗战场的名字和出身，阿卜罗自然看不到，他能看到的，只有陆叶的战绩。</br></br>阿卜罗眸子明亮了。</br></br>老实说，古笙确实是个很好的对手，每一次与对方交锋都得让他拼尽全力，但这偌大修罗场，只有一个对手的话，未免太枯燥了一些。</br></br>就如这次，他听说古笙受了重伤，还得亲自跑过去给他疗伤，否则之后的斗战根本没法打。</br></br>若是修罗场中再多几个如古笙那样的对手，他何至于那般操心？</br></br>而面前这个人族兵修能够击败天砚，应该实力不错！</br></br>三十息的备战时间很快过去，原本稀稀疏疏的看台，人数迅速暴涨，斗战场排名前几位之间的争锋，总能引起许多人的关注，呼朋唤友之下，看台的位置很快就被填满了。</br></br>约束双方的力量骤然消失的瞬间，两道巨大的气浪便在陆叶和阿卜罗脚下爆发出来，旋即两人急速朝对方掠近。</br></br>眨眼就碰撞在一处。</br></br>没有任何征兆和铺垫，陆叶挥刀斩落，阿卜罗抬拳迎上。</br></br>轰地一身巨响，碰撞破碎的法力席卷四方，两道身影也瞬间由极动化作极静。</br></br>只一瞬间的僵持，两人皆都不由自主地身形后仰，旋即身形再次落下，第二次碰撞爆发。</br></br>紧接着是第三次，第四次……</br></br>看台上的看客们惊呼声一片，如此狂暴而直接的争锋在修士的斗战中可不多见，更何况还是这般势均力敌的争锋，虽说因为斗战场屏障的隔绝，让看客们无法真切体会争锋中心的凶险，但只看这两位争斗的余波便知，这样的争锋已是月瑶极致的碰撞。</br></br>从来没有人能与阿卜罗在正面交锋中这样的不落下风。</br></br>陆叶的磐山刀已挥成了残影，阿卜罗的双拳也化作拳雨轰击而出，诡异的是，如此恐怖而激烈的交锋，两人的步伐竟没有丝毫移动，无论是身形魁梧的阿卜罗还是对比矮小的陆叶，各自身躯就如被钉在在了原地一样。</br></br>“哈哈哈哈！”激烈的交锋中，阿卜罗忍不住放声大笑起来，笑声中一片酣畅淋漓，仿佛被捆缚无数年的野兽一朝挣脱了自由，拳势愈发猛烈惊人。</br></br>可让他狂喜万分的是，无论他的拳势如何凶猛，这个人族兵修居然都能接的下来。</br></br>短短十息的正面交锋，不知多少次的碰撞之后，僵持的两人这才骤然分开，各自朝后飘退。</br></br>站定身形，阿卜罗一身气血沸腾翻涌，目光灼灼地望着陆叶，大喊道：“痛快，痛快啊，你比天砚那个石头块厉害多了，怪不得你能赢他！”</br></br>看台处，得到消息前来观战的天砚顿时脸色一黑，差点没忍住骂出声来，你们打架就打架，扯老子干什么？老子招你们惹你们了？</br></br>阿卜罗依然保持着那种亢奋的状态：“看样子以后这修罗场，又多一个对手了！”</br></br>而且是非常符合他胃口的对手，对比之下，古笙简直就是一坨屎！</br></br>倒不是说古笙实力不行，而是因为古笙是法修，他一个蛮族与古笙争锋，古笙一直都是跳来跳去，让他像是追兔子一样，根本体验不到这种纯粹实力对拼，酣畅淋漓的愉悦感。</br></br>蓦然间，阿卜罗脸上的笑意化作癫狂，颇有一股见猎心喜的架势，气血澎湃之下，整个人本就魁梧的身形好像又碰撞了一圈，眸中溢满了凶光：“那就让你我尽情享受这一战吧！”</br></br>话落瞬间，再次朝陆叶扑杀而来。</br></br>他块头虽大，而且就修行的体系来说，应该属于体修，但他却拥有一般体修根本不具备的迅疾速度，这就是蛮族修行体系的特殊之处了，放眼整个星空，除了古蛮界出身的修士，再没有第二处。</br></br>奔掠间，他胸口处那栩栩如生的虎头骤然绽放光芒，与此同时，他浑身上下更有一道道纹路亮起，魁梧的身形也在迅速发生变化。</br></br>“来了来了蛮兽九变！”看台处，有振奋的声音响起，说话之人显然对阿卜罗的底细是有些了解的，而他口中的蛮兽九变正是阿卜罗修行的蛮族秘术，也是他对敌争锋的依仗。</br></br>放眼这整个月瑶斗战场，能他动用蛮兽九变的只有两个人，一个是便他的死对头古笙，还有一个就是天砚。</br></br>不过天砚终究差了很多，一般情况下来，阿卜罗一旦动用这秘术，天砚就要落败了，这是两位月瑶之间的巨大差距体现。</br></br>阿卜罗的身形方动之时还是人型，但在奔掠之时，整个人的血肉和骨骼都在迅速蠕动变化，待到陆叶近前时，整个人已化作了一头狰狞可怖，黑白毛发相间，体长五丈有余的巨大猛虎！</br></br>荒古时期，生灵还没有太好的修行之法，为了应付那些古兽的袭杀，古蛮界的蛮族先祖们通过观察那些古兽的形态创造出了最初的蛮兽变，蛮族的刺纹之道也是从那个时候开始流行的，因为想要施展蛮兽变，就得辅以刺纹之道。</br></br>正是因为有蛮族先辈的经天纬地之才，才让蛮族得以在古老恶劣的环境中生存下来，一代代传承至今。</br></br>这是独属于蛮族的秘术，任何其他种族的修士都难以修行。</br></br>“吼！”猛虎咆哮之音传出，肉眼可见的涟漪四下迭起，明显不仅仅只是声音大。</br></br>首当其冲的陆叶立刻察觉到，这一声虎啸有摄人心神之效。</br></br>这个他太熟悉了，琥珀也有这样的神威，当初弱小之时与琥珀联手杀敌，往往都是琥珀一声咆哮拉开战斗的帷幕。</br></br>他清楚地感觉到神魂的防御屏障受到了冲击，然后……就没有然后了。</br></br>这种摄人心神的咆哮之音若是遇到神魂修为比施术之人差的，往往会具有奇效，但若是遇到神魂修为强的，那就真的只是声音大了。</br></br>陆叶的神魂修为从来不弱，自修行之初他就炼化过许多提升魂力的宝物，直接导致他在真湖境的时候就诞生了神海。</br></br>多年前更得了七彩神莲，这玩意可是有蕴养神魂之效，哪怕陆叶什么都不做，它也在无时无刻滋补着陆叶的神魂，壮大他的魂力。</br></br>所以这样的一声虎啸，对陆叶来说完全就是清风过耳。</br></br>虎啸只是一次试探，真正的杀招紧随而至，阿卜罗所化猛虎扑击而下，两只如脸盆大小的巨爪之上寒光萦绕，狠狠挥落的同时，张口就朝陆叶咬了过来。</br></br>那血盆大口獠牙毕露，真要是被咬中的话，只怕半个身子都没了。</br></br>如此狂猛一击之下，看台上无数修士一颗心都提了起来，陆叶却是纹丝不动，拿定身形，长刀流转之下，在猛虎扑击下来的瞬间，一轮大日忽然爆开。</br></br>那大日如莲花，层层绽放，每一片花瓣都是凶猛到极致的刀芒，将猛虎的身形笼罩。</br></br>虎啸之音再次传出，震耳发聩，刀莲旋转，光芒璀璨，让人看不清争锋的场景。</br></br>看台上最紧张的莫过于核桃了。</br></br>在师尊的怂恿下，她这次又将赌注押在了陆叶身上，自然忐忑万分。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52867789.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 05:12:29 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百零八章 定是天砚皮痒了</title><link>52858748.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>古蛮界环境的特殊让此界修士一直都维持着最古老的修行方式。</br></br>而这个界域中只有一个种族，那就是蛮族！</br></br>陆叶没见过真正的蛮族，据他所知，蛮族的外表看起来跟人族没多大差距，但整体上来，体型要比人族大上几圈，而且他们最擅刺纹之道，这是自古老时代传承下来的斗战方式。</br></br>若非蛮族生育艰难，人口稀少，这必定也是一个能声名响彻星空的种族，而且他们的寿命好像普遍比其他种族的修士更短许多，似乎是受到古蛮界环境影响导致的，哪怕有蛮族修行至日照也没办法有所改变。</br></br>眼下他排名第三，按照规则来说，能挑战的对象只有一个阿卜罗，除非阿卜罗不在天修罗界。</br></br>正要直接挑战的时候，修罗令有了动静，他立刻查探。</br></br>本以为是核桃传讯，结果发现居然是玉妖娆的信息，对方的语气很是惊讶：“你把天砚打败了？”</br></br>陆叶心想这消息传的可真够快的，他这边才赢了斗战，玉妖娆居然就知道了，难不成刚才她正好在斗战场内观战？</br></br>结果一番询问才知道，事情并非如此，只是玉妖娆正好在查探月瑶斗战场的排名，发现陆叶的名字将天砚挤了下去，这才有此一问。</br></br>“打的好！”玉妖娆似乎对天砚有什么成见的样子，“之前在历练中，那些星盗团就是他纠集起来的。”</br></br>陆叶恍然大悟，终于明白为什么自己觉得天砚有些眼熟了：“他就是雷光的魁首？”</br></br>主要是天砚跑的太快，他根本没来及得仔细打量，否则定能认出来。</br></br>就说堂堂排名第三的月瑶，怎么不战而退了，原来此前已经与自己交手过。</br></br>“就是他！”玉妖娆咬牙切齿，“我都被他吓死了！”</br></br>陆叶正待回话，又有另外一道讯息传来，这次却是核桃的她明显知道陆叶不会止步第三，很快就要挑战阿卜罗乃至古笙，所以便传讯与陆叶说了一些这两位的情报。</br></br>才刚看完核桃的讯息，又有第三人传讯过来，这次是归漪的，一并传来的同样有阿卜罗和古笙的一些情报。</br></br>她与陆叶同为月瑶，斗战榜结算前三日，肯定也在忙着打排名，注意到陆叶排名的变化不足为奇。</br></br>而且陆叶还是她带进修罗场的，她当然知道陆叶对月瑶榜首与榜二信息了解的匮乏，主动传讯也是想陆叶多一些了解，免得在斗战中吃亏。</br></br>陆叶觉得自己好忙……</br></br>先是感谢了归漪，又回了一道讯息给核桃，这才有空搭理玉妖娆。</br></br>“你如果要继续挑战的话，可得小心一些，我听说你们月瑶榜前两位都强的有些离谱，天砚一直在挑战他们，却从来都没有成功。”</br></br>“略有了解了。”陆叶回道，因为无论是核桃还是归漪传来的信息，都从侧面印证了这两位的强大。</br></br>也是直到这时，陆叶才明白一件事，那就是为何古笙还有阿卜罗的胜率都不高，他之前打量这两位信息的时候还感到很奇怪。</br></br>这对他们这两位排名最靠前的月瑶强者来说，无疑有些不太正常，如今方知，这两位的所有败绩，都是互相赐予的。</br></br>月瑶斗战场有一个传言，那就是古笙与阿卜罗是一档，天砚是第二档，这三位之外是第三档。</br></br>自古笙与阿卜罗占据榜首榜二的位置至今，从未有人撼动过他们的名次，能改变他们排名的，只有他们自己。</br></br>这也直接造就了天砚万年老三的名号！</br></br>每一次月瑶斗战场结算前，古笙与阿卜罗都会打上一场，互有胜负，这一次陆叶看到的是古笙排名第一，可上一次就是阿卜罗，上上次或许就是古笙……</br></br>所以每当月瑶榜结算前三日，月瑶斗战场那边就极为热闹，不知多少修士会进入斗战场，观战这两位的争斗，他们的每一场争锋都让人看的眼花缭乱，叹为观止。</br></br>一如既往地，眼下正有许多修士正在等待他们这一战的开始！</br></br>陆叶这边与几女忙碌传讯的时候，天修罗界某个洞府外，一个身形魁梧，身批一件兽皮大氅，仿佛铁塔一样的汉子站定，这人袒露着胸膛，胸膛之上铭刻一个虎头咆哮的刺纹，栩栩如生，头发被剃光了，只在脑后有一块地方留了长发，编成了一个小辫子。</br></br>他抬起蒲扇般的大手，重重拍在面前洞府的大门上，顿时打的洞府砰砰作响，口中叫嚷道：“古笙，开门！”</br></br>里面立刻传出一个恼火的声音：“家里没人！”</br></br>铁塔般的壮汉咧嘴一笑：“少废话，速速开门，爷爷来看伱了。”继续把大门拍的砰砰响。</br></br>洞府主人百般无奈，知道若不让这蛮子进来，他只会继续喋喋不休，当下开了洞府大门，一脸嫌弃地望着他：“你来作甚！”</br></br>这洞府主人看起来年纪不大的样子，关键生的肤白貌美，样貌秀丽至极，若不听他说话，而且没有女子应有的身体特征，任谁见了他都要将他当成一个绝色美人。</br></br>事实上，单轮姿色的话，他的容资确实要远超绝大多数所谓的美人。</br></br>但认识他的人，却绝不会因为他的容貌而有所遐想，因为这位可是名震修罗场，月瑶层面的顶尖强者之一，出身黄龙界的古笙。</br></br>来寻他的这位壮汉，赫然便是古蛮界的蛮族阿卜罗。</br></br>修罗场中，许多人都只知道这两位每两月都要打上一场，激烈非常，好像有什么不共戴天的生死大仇，但鲜少有人知道他们两位私底下却是交往甚密。</br></br>古笙在阿卜罗面前，个头堪堪只到他的胸口处，而且也不知什么原因，古笙的脸色极为苍白，浑然没有半点血色，颇有一股病态的美感。</br></br>远远望去，这一幕有一种猛虎嗅蔷薇的怪异感。</br></br>“爷爷来看看你死没死。”阿卜罗上下打量古笙，“怎么回事啊小老弟，听说你在历练中受了重伤？”</br></br>“多稀奇的事。”古笙冷哼一声，在历练中受伤乃是家常便饭，只不过自己这次栽的跟头有些大，险些没能活着回来，“看完了吧？那就滚吧。”</br></br>说着便要关上洞府大门，阿卜罗忙道：“来都来了，不请我进去坐坐？”</br></br>古笙道：“家里无酒无菜，不便待客！”</br></br>阿卜罗手一翻托起一个酒瓶，嘿嘿笑道：“我自己带了！”</br></br>古笙满脸无奈地望着他，咬牙切齿：“你这蛮子……”</br></br>着实拗不过，因为就算拒绝了对方，阿卜罗也不会善罢甘休的，只能取出修罗令对着他打出一道玄光，放他走了进来。</br></br>阿卜罗显然不是第一次进来，洞府虽大，却是轻车熟路，率先走进寝殿处，然后指着旁边的玉床道：“衣服脱了趴上去！”</br></br>古笙面皮一抖，脸色更苍白许多，站定身形，警惕道：“你作甚？”</br></br>阿卜罗转头看他，拍了拍自己带来的酒坛：“你以为老子真来跟你喝酒的？这是我蛮族特制的药酒，辅以我族特有的疗伤秘法，保你三日内伤势痊愈！赶紧给老子把伤势恢复了，跟我打一场，我可想被别人说是胜之不武！”</br></br>“不必！”古笙脸色大变，哪怕之前历练时遇到的危机再恶劣，也没有眼下慌乱，虽然他也知道，蛮族特殊的疗伤秘法加上他们特制的药酒确实疗伤效果显著，但他以前尝试过，对那次记忆心有余悸。</br></br>“废话什么！”阿卜罗一巴掌拍在古笙肩膀上，将他拍的身子一矮，直接抓起往床上一丢，顺手就将他外面的衣裳给扯了下来。</br></br>“我自己来！”眼见阿卜罗一步步朝自己行来，眸中一片凶光，古笙心知拒绝不得，连忙高呼。</br></br>少顷，古笙穿着裤衩趴在床上，阿卜罗两只大手仿佛烧红的烙铁一样，化作残影在古笙身上拍击着，啪啪啪的声音及富节奏韵味。</br></br>古笙面色一片血红，面上流露出生不如死的艰辛表情。</br></br>无他，随着阿卜罗催动蛮族特有的疗伤秘法，他一身气血都在跟着拍击涌动，根本不受自己控制，那种感觉难受极了。</br></br>阿卜罗却是饶有兴致地开口：“你这小子怕是投错了胎这身段和皮肤比老子见过的所有女人都要好。”</br></br>古笙脸色涨红，心中一片屈辱，破口大骂道：“你是不是有病？”</br></br>话刚说完，一口鲜血喷了出来，那血却是漆黑的颜色。</br></br>阿卜罗嘿嘿道：“看看，早就跟你说过，疗伤的时候不要说话，遭报应了吧？”</br></br>古笙当即闭口不言，只当自己已经死了。</br></br>忽然间，阿卜罗的动作停了下来，语气惊奇：“居然有人挑战我？”</br></br>说完之后又继续拍击起来，自语道：“算了，让他等一会，恐怕又是天砚那小子皮痒了。”</br></br>能挑战他的，眼下也只有天砚了，天砚这家伙虽然实力不如他跟古笙，但却是有一股子韧性，屡败屡战，屡战屡败，不知在他和古笙手下吃过多少亏了，可但凡有机会，他还是依然会发起挑战。</br></br>修士最需要的就是这种百折不挠的精神，所以阿卜罗并没有因为天砚不是自己的对手而小瞧对方。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52858748.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 09:13:01 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百零七章 没法打</title><link>52856692.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>斗战场中看台处，核桃与自己的师尊循着陆叶传来的讯息，进入了这里，一眼就看到了下方正在备战的陆叶身影。</br></br>再转头一看陆叶此次挑战的对手，核桃不禁一怔：“他怎么在挑战第三名？”</br></br>根据她之前掌握的信息，陆叶在月瑶斗战榜的排名只是第七而已，所以这次挑战的应该是第六名才对。</br></br>却不知怎地居然跨度这么大，一下跳过了好几人。</br></br>她再查探了一下这第三位的情报，立刻想起来了：“是石族的天砚啊。”</br></br>她以前没见过天砚，但却听说过他的大名，因为在月瑶层面中，这位有一个万年老三的称号，就是说他在月瑶斗战场中的排名，始终维持着第三的名次，好多年了，没有提升，也没有下跌。</br></br>因为所有挑战他的修士都被他打败了，而他又没有能力去击败排在他前面的那两位，所以就一直维持着这个第三的名次。</br></br>“师尊，这要下注哪边啊？”核桃有些为难了，虽说通过之前的斗战结果，她很看好陆叶，但天砚可不一般月瑶能比，若没有点实力，不可能一直维持着万年老三的名头。</br></br>核桃不清楚陆叶是不是天砚的对手，这要是下错注了，老大一笔修罗印都要化作虚无。</br></br>她当然要慎重。</br></br>那妇人闻言道：“既要赌，那就赌一把大的，全压那陆叶身上。”</br></br>核桃患得患失：“可是师尊……”</br></br>“没有可是！”妇人打断了她的话，语重心长，“小核桃啊，为师教导你这么多年你怎么还不明白呢，赌运重在过程，不要去考虑结果，想多了就没有赌的乐趣了。”</br></br>核桃心中腹诽，就是因为这样，所以您老人家才经常把自己输的倾家荡产。</br></br>不过她知道师尊的心性，她既决定将赌注压在陆叶身上，那无疑是说明连师尊都不怎么看好陆叶，所以才能享受在等待结果时的紧张刺激。</br></br>要不要把赌注压在天砚身上呢？如此一来，不管谁赢，她们师徒二人总有一人能有收获。</br></br>心中这么想着的时候，目光忽然看到下方斗战场天砚的表情有些怪异。</br></br>此时此刻，封闭的斗战场中，陆叶漫不经心地站在那里，左右观瞧，看到了核桃师徒的身影，冲她们微微颔首。</br></br>对面远处，天砚的状态就有些奇怪了，他正瞪大了眼睛朝陆叶这边望来，一副有些疑神疑鬼的样子，然后是吃惊，紧接着是忌惮，最后流露出出门踩了屎一样的怪异表情……</br></br>因为他认出了陆叶正是在之前历练场景中，把自己打的抱头鼠窜的那位！</br></br>他一时有些不敢相信自己的眼睛，因为据他当时的推测，九天魁首陆叶必定是某个时代的妖孽留下的影子，整个修罗场实力能超过自己的月瑶只有那两个家伙，再无他人，这么多年来也一直压着自己一头，不可能无缘无故又冒出来一个。</br></br>如今方知，这边还真就无缘无故冒出来一个！</br></br>对比那两人，这九天陆叶给他的压迫感好像丝毫不弱！</br></br>如果单单只是这样也就罢了，他天砚实力也不错，而且这斗战场中还有不会死亡的规则保护，就算不是对手，他也不会退缩，说什么也要跟对方拼尽全力再战上一场，打出他石族的威风。</br></br>可是……这陆叶不但实力强，手段还恶心啊！之前在历练场景中被他斩出来的伤口处一直萦绕着奇奇怪怪的力量，哪怕他是石族，也无法自主愈合，最后逼不得已找了族中一位日照长老前来帮忙压制拔除，前后忙活了十天时间。</br></br>这要是在对战中再被他斩伤了，岂不是还要继续疗伤？</br></br>他最近一段时间被恶心坏了，好不容易伤势快要恢复，可不想再有那样糟糕的体验。</br></br>而且日照的时间何等宝贵，怎么能让本族长老一直替自己疗伤呢？</br></br>这一战……没法打！</br></br>三十息的备战时间很快过去，陆叶这才转头朝自己的对手处望去，身形恢复自由的刹那，便朝前奔掠而去。</br></br>忽然有些奇怪，因为自己这个对手……好像有些眼熟？</br></br>没等他看清楚，对手的身影竟忽然消失不见了。</br></br>陆叶下意识地以为对方是个鬼修，施展了手段隐匿了自己的身形，但很快他就察觉不对，因为视野一花，他竟已回到了自己的洞府。</br></br>陆叶怔住。</br></br>斗战场中，无数修士翘首以盼的战斗才刚开始居然就结束了，满面紧张忐忑的核桃在愣了一下之后，连忙查探自己的修罗令，待看到修罗令中忽然增加许多的修罗印数字之后，忍不住一跃而起：“赢啦！”</br></br>她是在最后关头将赌注押在了陆叶身上的，因为察言观色间，她看出天砚的表情有些不太对，一咬牙，狠心在陆叶身上下了注。</br></br>这一下可是赚了好多。</br></br>因为这整个斗战场，除了她们师徒二人之外，只有很少一部分人将赌注压在陆叶身上，大多数都将赌注压在了名气更大的天砚身上。</br></br>按照赢家分润输家赌注的规矩，这一场得到的收益无疑很可观，尤其是她将自己的全部身家都压了进去，占比远超其他人。</br></br>妇人倒是皱起了眉头，虽说赢了赌注让她心情愉悦，但天砚居然不战而退不免让人感到奇怪。</br></br>斗战场中不会有性命之忧，天砚若无一战的意图，完全可以拒绝陆叶的挑战，如此排名会直接更迭，他既应下了挑战，又何故主动认输呢？</br></br>绕是妇人身为日照，心思玲珑，一时间也想不通天砚到底为什么要这么做。</br></br>整个斗战场却是沸腾了，无数修士大骂“黑幕”“暗中交易”之类的话语，提请修罗场主持公道。</br></br>这些押注在天砚身上的修士感觉输的太冤了，而且斗战场中从未有过这样不战而退的先例，更何况这种事还发生在排名第三的天砚身上。</br></br>这让人不得不怀疑，天砚与那陆叶是不是暗中有什么交易，双方合作操控斗战结果，借此敛财。</br></br>若真有这样的事，修罗场肯定不会坐视不管的，但凡有人提请，修罗场都会严格处置。</br></br>可让人失望的是，无论他们喊的多凶，排行榜上陆叶与天砚的名次都依然存在，没有被抹消。</br></br>天砚的洞府中，他忽然现身归来。</br></br>日照石族颔首道：“赢了？”</br></br>对于天砚会赢，他一点都不奇怪，整个修罗场月瑶层面，除了那两位，没人能比天砚更强，这次也不知是谁不长眼来挑战他。</br></br>天砚一脸郝然，挠着脸道：“输了。”</br></br>“嗯？”日照石族一惊，“怎么会？”</br></br>而且能在这么短时间内击败天砚，就算是那两人也做不到吧？按照时间来推测，天砚这是进了斗战场之后，被人两三下就解决了，什么人有这么强的实力。</br></br>“长老，就是那家伙挑战我！”天砚一脸的郁闷。</br></br>日照石族惊疑道：“之前打伤你的那人？”</br></br>“就是他！”天砚重重颔首，“我本以为他是哪个时代妖孽留下的影子，没曾想根本不是，他就是这个时代的，所以我没打，认输退出来了。”</br></br>日照石族点头道：“明智之举。”</br></br>打输了不丢人，在斗战场磨砺自己的修士，都不会惧怕输赢，关键对方长刀斩出来的伤势，实在太恶心了，这才是天砚退却的原因。</br></br>“这世上怎么有这样的家伙？”天砚百思不得其解。</br></br>日照石族道：“偏安一隅，永远只能看到头顶的那一片天空，成长路上多经历一些挫折不是坏事，伱未来的路还很长，一时之争代表不了什么。”</br></br>“我明白的长老。”天砚也不是输不起的人，念头一动道：“以前从未听过过这家伙，他应该是才来修罗场不久，我看他的势头，大概是要冲击榜首之位，他肯定还要挑战那两位的，长老，我想去观战，疗伤之事能否稍稍延后？”</br></br>“自然可以。”日照石族应允下来。</br></br>“多谢长老！”</br></br>陆叶的洞府中，他查探了一下自己的排名，发现名次已经来到了第三位，排在他前面的只有两个了，他凝神查探了一下这两位的基础情报。</br></br>发现排在榜首的那个是来自黄龙界的古笙，古笙下面的则是一位出身古蛮界的叫做阿卜罗的修士。</br></br>陆叶心念微动，黄龙界，果然名不虚传，真是走到哪里都能听到这个界域的名字，万象海上有黄龙岛，威名赫赫，这斗战场榜首也是出身黄龙界的修士。</br></br>不愧是星空中最顶尖的界域之一，端的是人才济济。</br></br>古蛮界他倒是略有知晓，这是一个很奇特的界域。一般来说，星空中大大小小的界域都会受到整体环境变化带来的影响，继而发生一些改变，或许这个改变很小，都不为人察觉，但时间的跨度一旦很长，这种积累起来的变化就很大了。</br></br>这也是如今的修行环境跟上古蛮荒时期完全不同的原因。</br></br>只有古老诞生的星空奇观内部才一直维持着古老年代的特征。</br></br>这个古蛮界特殊就特殊在，它有星空奇观的这种特性，它似乎一直都没有受到大环境变化带来的影响，整个界域一直都维持着古老年代的样貌和环境。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52856692.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 04:15:48 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百零六章 凶</title><link>52847113.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>听得老者还在嘴硬，方才兑换了储物戒的修士对着他就骂了起来：“老家伙少在这里丢人现眼了，那储物戒年代太过久远，早已不是能解禁之物，随意一点法力的激荡都能让它爆开！老子真是信了你的鬼话选了这个倒霉玩意！”</br></br>他之所以选那储物戒，无疑是暗中听到了老者对陆叶的劝说，结果没想到赔了个血本无归，一万三千的修罗印虽然不多，但也不是随随便便浪费的。</br></br>老者冷哼一声：“老夫又没让你选，你自己要抢，怪得了谁？”</br></br>两人顿时吵了起来。</br></br>陆叶懒得理会，迈步走到一旁，随意从一根圆柱上兑换了一枚储物戒拿了起来，略一查探，一脸惊愕神色。</br></br>因为他发现这枚储物戒居然没有禁制锁……</br></br>没有禁制锁就意味着不用解禁，戒指里的东西随意可以取出。</br></br>再仔细一看，戒指里存放的东西还真不少，光是灵玉和灵晶就堆积了好大一块区域，粗略估算少说一两千万的样子。</br></br>还有好几样品相不错的法宝。</br></br>没有拿出来细看，这里终究不是仔细查探的地方，但陆叶大概估算了一下，这枚储物戒里的东西价值大概有三千万灵玉左右。</br></br>一万三的修罗印豪取三千万灵玉，这无疑是大赚特赚！</br></br>命运骰子，真有用？</br></br>不过很快他就发现了一件事，随着他兑换出这枚储物戒，方才那种强烈的自信感也消失的无影无踪了，这无疑说明命运骰子对自己的玄妙气运加持随着自己兑换那枚储物戒已经被耗尽。</br></br>想了想，闪身离开了这片区域，找了一个无人的角落，又将那命运骰子给取了出来，往面前一丢。</br></br>虽说经过方才的尝试，他大概可以确定命运骰子是有用的，但这种尝试总要多做几次，才能得到准确的答案。</br></br>目光观瞧中，骰子滴溜溜滚了几下，如之前一样，朝上的一面幽光萦绕间，一个大字迅速成型。</br></br>陆叶看的眼珠子一抖。</br></br>因为那赫然是个“凶”字！</br></br>方才搞了一个吉，这会忽然就凶了，气运颠倒的未免有些过分。</br></br>凶字化作光芒朝他打来，陆叶早有准备，闪身便躲，可哪里躲的掉，那光芒如有灵性划出一个弧度，精准无误地打进他的额头上。</br></br>陆叶如遭雷噬，站在原地，表情阴晴不定。</br></br>因为这一瞬间，他突兀地有些心神不宁，好像有什么很不好的事情即将降临。</br></br>便在这时，一道身影从不远处急速朝他冲来，从对方身上凶猛澎湃的法力波动来看，这赫然是个月瑶后期的修士。</br></br>只不过此时此刻，这个修士表情很是慌乱，也不知遇到了什么事。</br></br>一眼看到了陆叶站在原地，竟直直地朝他冲了过来，探手就朝他抓来。</br></br>陆叶皱眉，浑没想到会遇到这样的倒霉事，因为在这天修罗界中，无论修士身处何地都是不允许发生争斗的，所以这里才会有来自星空各处的星宿月瑶日照三境修士齐聚的盛况。</br></br>这是修罗场的规则，只要还有点理智的修士，都不会触犯这个规则。</br></br>陆叶第一时间觉得这人怕不是失心疯了，居然敢在这里对他出手，但很快便否定了自己的猜想，因为只看对方的表情，慌乱惊恐，并没有失智。</br></br>他抬手就握住了磐山刀的刀柄！</br></br>不过还没等他出刀，凭空一道玄光从天而降，直直地落了下来，将那修士笼罩在其中。</br></br>奔袭而来的修士身影陡然变得僵硬，仿佛中了定身咒，面上的惶恐几乎化作了实质。</br></br>令人惊悚的一幕出现了，玄光笼罩中，这个修士整个人就像是烧热的蜡烛，迅速融化开来，连带着他的衣物和储物戒也一并在消融。</br></br>前后三息时间，一个活生生的月瑶后期就这么诡异地消失在了陆叶面前，没有留下一丁点痕迹。</br></br>陆叶依然保持着握刀的姿势，低头望去，只见自己的衣角缺了一块，这无疑是方才被那玄光扫中的。</br></br>他眨眨眼，迅速弯腰，将地上的命运骰子捡了起来，然后心念一动，返回了自己的洞府中！</br></br>果然很凶！无需再验证什么了，这种时候不适合再继续在外面闲逛，还是躲在自己的洞府里比较安全。</br></br>不过这会儿他也反应过来一件事，那个修士无疑是触犯了什么规则，被修罗场给无情抹杀掉了，或许是他与什么人签订了修罗契没有遵守，又或者是因为别的原因。</br></br>只不过对方好死不死地跑到自己面前来，又莫名其妙地对自己出手，估摸着是心有不甘临死前想拉一个陪葬。</br></br>不过这都不关他的事了，而且他方才并没有出手，只是摆出了防御的姿态，不算触犯修罗场的规则，那种抹杀自然降临不到他头上。</br></br>盘膝坐下，陆叶沉浸心神查探。</br></br>天赋树在熊熊燃烧，大片灰雾升腾而起，有无形之物正在被焚灭！</br></br>陆叶猜想，那应该就是命运骰子加持在自己身上的玄妙之力。</br></br>第一次天赋树没有反应，是因为第一次的加持对他来说是好事，所以天赋树没有动静。</br></br>可第二次的加持是凶之力，天赋树就有反应了。</br></br>上次修罗契所化的锁链被天赋树焚灭，可是花了好些天时间，陆叶估摸着这一次应该不是很快就能完成的。</br></br>不过对比而言，修罗契是至宝的些许力量，而自己的命运骰子只是至宝的属宝，比起真正的至宝无疑要差上许多，所以要花费的时间应该不会比上次长。</br></br>陆叶暗暗决定，在天赋树焚灭掉命运骰子的力量之前，绝对不离开自己的小窝。</br></br>时间一晃，三日之后，核桃传来讯息，告知陆叶自己已经结束了历练，返回了天修罗界，他随时可以开始挑战。</br></br>陆叶让她再等等，因为命运骰子的力量还没被焚灭干净，以这种状态去参加斗战场争锋，鬼知道会发生什么不好的事情。</br></br>这期间，玉妖娆又来寻了他一次，甚至都被陆叶给拒之门外，搞的玉妖娆很不开心，站在门外噘嘴嘟哝了好久才离去。</br></br>又数日后，陆叶确定体内已无恙，那种不好的感觉消失的无影无踪，这才传讯核桃。</br></br>命运骰子这玩意……以后还是要少用，这虽是至宝的属宝，但不可控的因素太多了。</br></br>最让陆叶感到无语的是，这东西还不能被收进储物戒，甚至连小花界都收不了它，无奈之下，陆叶只能找根绳子将它缠好，挂在自己腰间当个坠饰。</br></br>今日正是斗战场排行榜结算的前三日，那些有志争取排名的修士都早早回到了天修罗界，因为这个时候再不回来，如果被人挑战的话，那就会自动判负了。</br></br>排名靠后的修士还无所谓，名次提升不大，结算时奖励不会有太大变化，可排名靠前的一定会返回的。</br></br>陆叶查探了一下自己的排名，惊愕地发现自己的名次居然来到了第五名！</br></br>之前排在他前面的两位，名字不知何时消失不见了。</br></br>这无疑意味着，这两位要么死了，要么离开了修罗场。</br></br>陆叶不由想起自己当日在宝库中遇到的被修罗场抹杀的那位……对方正是月瑶后期的修为。</br></br>该不会那位就是其中的某一人吧？</br></br>不管是不是，都跟他没什么关系，陆叶直接对第四名发出了挑战。</br></br>出乎他的意料，挑战发出没多久，名次便直接提升了一位，看样子是对方还没有从历练场景中返回。</br></br>这也是常有的事，应该是被历练耽搁了，不过对方只要在结算时限前赶回来，还是有机会夺回自己的名次。</br></br>没奈何，只能挑战第三名的那位。</br></br>与此同时，天修罗界某个洞府中，一个石族正躺在床上，身边另一个石族正在催动力量替他疗伤，从对方法力的波动来看，赫然是一位日照。</br></br>石族并不精通医术，这是受体质所限，但这个躺在床上的石族受的伤极为古怪，并非简单的医术能够解决的问题，那需要强大的力量压制拔除。</br></br>日照石族如今做的，就是在压制拔除本族弟子伤势处的诡异，他在这边已经逗留十天时间了，如今快要解决了。</br></br>就在这时，躺在床上的石族开口道：“长老，有人挑战我。”</br></br>日照石族闻言，收敛了自身的法力，颔首道：“那就去吧，不过不要用力太猛，你伤口处萦绕的力量很奇特，如今虽已解决的差不多，但如果持续发力的话，可能会恶化。”</br></br>床上的石族起身，嗡声颔首：“我知道的，长老放心，用不了多长时间，我去去就来。”他倒要看看，到底是哪个不长眼的混账敢来挑战自己，这是他已经很久没有遇到的事情了。</br></br>换做平时，他肯定会很感兴趣，但如今正在疗伤的紧要关头却被打扰，无疑让他有些恼火，暗暗决定一定要给那挑战者一点颜色看看。</br></br>要知道他在月瑶层面的斗战场中，可是有一个万年老三的称号！</br></br>偌大斗战场，月瑶层面数十万人，能常年占据第三，可见他实力之强。</br></br>。</br></br>今日一更，有事外出，见谅</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52847113.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 03:14:13 +0000</pubDate></item></channel></rss>