<?xml version="1.0" ?><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第一千五百章 界域之殇</title><link>50373895.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>烟淼微笑地望着陆叶：“让你常过来看看，这么久才来一趟。”</br></br>陆叶汗颜：“琐事缠身，大长老见谅。”</br></br>“这次是什么事？”烟淼问道，一般情况下来，陆叶不会跑到这里来，每次来都是有事的。</br></br>陆叶指着旁边的魂族女子跟烟淼说明了下情况。</br></br>烟淼了然：“所以你希望在你回来之前，让她待在这里。”</br></br>“大长老若是不妥，我带着她也行。”</br></br>烟淼道：“没什么不妥的，人就留在这里吧，魂族……倒是不太常见，放眼星空，跟我族一样，都算得上是珍稀种族。你放心去吧，我亲自看着她。”</br></br>魂族女子的修为跟陆叶一样，都是星宿后期，烟淼一个月瑶亲自看管她，倒也不怕她翻出什么浪花。</br></br>陆叶又将那控制魂族禁制的令牌取出，交给烟淼，这才转身踏进门户，返回荒星。</br></br>没再回无双岛，而是取出音符给楚申传了个讯息，说明了下情况，再传讯给半辞，与她约定了碰头的地点，陆叶这才驾驭星舟而去。</br></br>抵达约定的位置处，不见半辞身影，陆叶等了小半日，才见到一艘漂亮精致的星舟御空而至，半辞站在上面冲陆叶招招手：“上来！”</br></br>陆叶纵身掠上，坐在半辞身边不远处。</br></br>路途不近，不过有半辞驾驭星舟赶路，他也不用费什么心，只自顾推衍灵纹即可。</br></br>半辞却有些闲不住，一边赶路一边问道：“李道友，我观你实力很强，怎地没在星宿殿积筹榜上留名？”</br></br>陆叶头也不抬：“道友同样实力不俗，好像也没有留名！”</br></br>半辞微笑：“我的原因有些特殊，没能参与星宿殿争锋，错过了一次好机会。”</br></br>按半辞之前表现出来的实力，真要参与星宿殿争锋，前二十唾手可得，如此一来，她想晋升月瑶就不必这么麻烦，直接进星宿殿即可。</br></br>“道友总不会也是吧？”</br></br>陆叶淡淡回道：“巧了，我也是。”</br></br>半辞又道：“这次星宿殿出现了好多厉害人物，有一个叫法无尊的，不知道友听说过没有。”</br></br>“有所听闻。”陆叶神色不变，随口应答。</br></br>“据说这位中途有事离开了星宿殿，否则或许可以争得积筹榜第一，实在是太可惜了。”</br></br>陆叶搞不清楚半辞为什么忽然会提起法无尊，只听对方的语气和神态来看，应该只是随口闲聊，但陆叶本身就是法无尊，半辞在他面前提这个名字，多少让他有些警惕。</br></br>也不知想到什么，半辞忽然笑道：“咱们岛主一直说法无尊是他的大哥，以后也不知道有没有机会见见这位道友，跟他讨教一二。”</br></br>陆叶不再说话，半辞倒是有一句没一句地说着，不过总是得不到回应，估计也是自觉没趣，也就不再说了。</br></br>赶路的日子比较沉闷，直到一个月后，前方才忽然出现一条虫道！</br></br>直到这时，陆叶方才明白那秘地为什么会距离无双岛那么远，他本以为秘地就在万象星系之中，可如今来看，那秘地显然是在别的星系。</br></br>不过想想也对，万象星系来往修士那么多，真有什么秘地，只怕早就被发现了。</br></br>正常情况下，虫道两端都有本星系的强者坐镇的，修为上最起码也是月瑶，一来是防备本星系的修士在通过虫道进入万象星系的时候被人偷袭，二来则是防备有不轨之心的人通过虫道杀入本星系。</br></br>但也不是全部如此。</br></br>有一些虫道内外是没有强者镇守的，这种情况一般都出现在没有强大界域的星系中，因为没有强者，所以镇守不镇守的就无所谓，任何人都可以自由通过虫道。</br></br>陆叶不知这个虫道对面的星系是什么情况，但大概是没有强者，或者说，连星宿都未必有。</br></br>半辞速度不减，驾驭着星舟就朝虫道冲去，直接没入其中。</br></br>陆叶本能地催动力量护持周身，虫道的穿梭是一件很玄妙的事，在穿梭的过程中，虫道四周会有很多奇怪的力量挤压而至，那一般都是空间乱流的力量，若是不小心被卷入其中，可能就要迷失。</br></br>陆叶有过一次这样的经历，当初还是借了虚空兽的心核才侥幸脱困，自然不想再来一次。</br></br>不过他这边才催动力量护持，星舟上就浮现出一层防护光幕。</br></br>这星舟赫然有防护性的法阵，显然品质不俗，一般价格低的星舟可没有这玩意。</br></br>虫道穿梭的过程中，陆叶只觉自己的感官都被扰乱了，也不知过了多久，那种扰乱才骤然一空。</br></br>再抬眼望去，视野中印入的已是一片陌生的星空，回首望，身后便是来时的虫道。</br></br>“这是一个无名星系，本土界域虽然好像有几个，但基本没有太厉害的强者。”半辞随口解释了一句，正应合了陆叶之前的猜想。</br></br>她左右观瞧了一下，然后认准一个方位，驾驭星舟掠去。</br></br>如此又过小半月，星舟途径一座小型界域附近的时候，半辞忽然气息一变，目光冷冽地朝那界域望去。</br></br>陆叶隐有所觉，顺着她的目光看去时，也不禁眼帘一缩。</br></br>虽然距离不算太近，但凭陆叶如今的眼力还是隐约看到了那界域上的一些场景。</br></br>半辞已调转方向，朝那界域飞去。</br></br>不片刻便穿过云层，来到一座城池上方。</br></br>这里显然是是一座有生灵生存的界域，但此刻感知之下，整个城池竟是毫无生机。</br></br>城池中的诸多建筑破破烂烂，城墙四周残留着大战后的痕迹，一具具干枯的尸体横陈，散落的到处都是。</br></br>陆叶皱了皱眉，闪身来到城中某处，低头望向面前的一具尸体。</br></br>那尸体明显是人族死后所留，如此便可以确定，这座界域内生存的生灵是人族，但这人在临死之前也不知遭遇了什么，胸口处一个窟窿，气血消失的一干二净，所以即便死了很久，尸体也犹如干尸一样。</br></br>附近其他人族的尸体都是这个样子，每个尸体身上都有伤口，看起来就像是有什么东西吸干了他们身上的气血。</br></br>陆叶抬手一摄，一具尸体上一根白丝被抓在手心上，他不知道这是什么东西，伸手扯了扯，极有韧性，品质上已经不逊于神海层次的宝物了。</br></br>“天欲魔蛛的蛛丝！”半辞脸色阴沉。</br></br>“星兽？”陆叶也皱起眉头。</br></br>半辞颔首。</br></br>陆叶不解：“不是说星兽一般不会侵犯界域么？怎么会跑过来的。”</br></br>星兽这种东西，基本都没有太高的灵智，只会遵循本能行事，就如牛吃草，狼吃肉一样，星兽需要的是星空能量，所以一般来说，星兽不会侵犯到界域之内，它们都是在星空中活动的。</br></br>因为一般的界域对星兽没有吸引力，除非那种能孕育出灵玉矿脉的顶级界域，但顶级界域中强者大能众多，星兽又岂敢随意冒犯？</br></br>半辞道：“基本上来说，星兽是不会侵犯界域的，但总有一些特别的，天欲魔蛛就是其中一种，它们不但对星空能量有渴求，对气血也有渴求。”</br></br>情况很明了了，有天欲魔蛛来到了这座小型界域，然后大开了杀戒，从这座城池中残留的战斗痕迹来看，来的天欲魔蛛必然不止一只，而是一群！</br></br>“分头行动，找找看有没有幸存者。”半辞说着就朝一个方向飞去。</br></br>陆叶朝另外一个方向飞去，这种事没遇到也就罢了，既然遇到了，但凡有点怜悯之心都不会撒手不管。</br></br>片刻后，陆叶这边有了发现，不过并没有找到活人，而是一群天欲魔蛛，这群魔蛛聚集在一处山野内，山野之中到处都是它们留下的白色蛛丝。</br></br>从外表上来看，所谓的天欲魔蛛跟一般的蜘蛛模样没太大区别，就是体型更庞大，最小的一个都有牛犊大小，大的更堪比一座房屋。</br></br>这应该是一支魔蛛群，实力上不算强，最强的也才堪比星宿，剩下的都是只是神海，真湖。</br></br>跟这群东西陆叶自然没什么好客气的，冲杀上去，挥刀便砍。</br></br>凭他如今的实力，这些魔蛛岂能抵挡，只不过片刻就将这群魔蛛杀的一干二净。</br></br>继续前行，神念探出搜寻，所过之处，没有半点生机。</br></br>这让陆叶心情有些沉重，这么看来，这一座小型界域中生存的人族只怕已经被魔蛛屠干净了。</br></br>魔蛛群倒是有不少，陆叶一旦发现便立刻出手铲除。</br></br>间或感受到界域另一端有战斗的动静，那应该是半辞在出手，她那边显然也发现了魔蛛群。</br></br>直到一日后，陆叶才再次与半辞碰头，一日的搜索，陆叶没找到一个活人，所遇到的全都是魔蛛，皆都被他杀了个干干净净。</br></br>半辞如今所在的位置在一座破败的村落中，此地也残留着一些干尸，她站在一户农家前，表情颇有些无奈。</br></br>“什么情况？”陆叶问道，同时目光朝内望去，感知之下，里面竟然有一道生机！</br></br>这就意味着，里面还有一个活人。</br></br>“一个小姑娘，应该是受到刺激了，不愿出来。”</br></br>陆叶迈步朝内行去，很快便来到了那小姑娘的藏身之地。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50373895.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><publish_date>2023-04-28 09:12:35</publish_date></item><item><title>第一千四百九十九章 你够强</title><link>50371369.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>如果楚申的规划真的能够实现的话，那日后无双岛的安全问题也不用再考虑了，到时候必然不会再有什么不长眼的势力来找麻烦。</br></br>因为届时无双岛上肯定会有很多势力的产业，在这样与各方势力的利益错综交错的环境下，谁敢动无双岛，那就等于是与所有在无双岛有店铺的势力为敌。</br></br>所以从长远来看的话，楚申想将无双岛打造成一个商业灵岛，是一个很明智的选择。</br></br>魂族女子依然不愿与陆叶交流半句，自从将他从万象岛拍卖会带回来之后，迄今为止陆叶甚至不知道人家叫什么名字。</br></br>不过这女子并没有任何逃跑或者反抗的意图，平日里陆叶待在山洞，她就安静地坐在一旁，不出声也不打扰，仿佛一个木偶。</br></br>坚持不懈的推衍之下，命元之术终于有了不错的进展，而且以此为根基，诞生了一道新的灵纹，只不过这灵纹的功效多少有点奇怪，在没有亲自尝试之下，陆叶有些摸不准它的玄妙。</br></br>甚至连陆叶自己都有些搞不清楚这灵纹到底是有用的，还是无用的。</br></br>世间灵纹千千万，有些灵纹虽然能够稳定成型，也可以构建出来，但其实并没有任何作用，这种类型的灵纹一般都是无效灵纹，如果不算复杂的话，大多作为灵纹师的练习之用。</br></br>身边也没有适合的可以试验一下的对象，陆叶只能暂且搁置，好在经历了这段时间的推衍，陆叶对如何解除命元之术有了一些想法，只要能再返回九州，就可以动手尝试了。</br></br>选择了下一个需要推衍的灵纹，陆叶继续施为。</br></br>这一日，山洞中忽然来了一位不速之客。</br></br>陆叶望着端坐在他面前，好奇打量一旁魂族女子的半辞，皱眉道：“何事？”</br></br>虽说大家都在无双岛上，可陆叶与半辞并没有太多交集，之前唯一的一次交流就是半辞初来的时候，跑来跟他打了个招呼。</br></br>所以陆叶不清楚对方来找自己干什么。</br></br>不可否认，半辞很强，别的不说，当初她那困住一位月瑶修士的手段，陆叶就没看明白，根本不知道人家是怎么做到的。</br></br>虽说那种困束只维持了不长的时间，而且半辞也为此付出了一些代价，但一位星宿能做到这种程度，着实令人惊叹。</br></br>“想请你帮我个忙。”半辞收回目光，正色开口。</br></br>“没空！”陆叶一口回绝，大家本来就不是很熟，而且在陆叶和楚申的推测中，半辞应该是九颜暗中派来保护楚申的，这样的人哪怕不出身车铃界，必然也有不错的背景，又有什么是需要他来帮忙的？</br></br>半辞微笑道：“你听都不听就拒绝了？”</br></br>“我还有很多事要忙。”</br></br>“如果我说我可以给你不错的报酬呢？”半辞望着陆叶。</br></br>陆叶摇头：“我不缺灵玉！”手上还有八百万灵玉，价值一千万的灵晶，自己用的话，短时间内是足够了，待到无双岛这边走上正轨，有了收益，他还有进项，最起码，那售卖同气连枝阵盘的灵玉，楚申必然是会给他的。</br></br>“那这个呢？”半辞一边说着，一边手心一翻，白玉般的小手上立刻多了一物。</br></br>陆叶定眼望去，微微愕然，因为这玩意他看着眼熟，而且就在前不久才看到过一块。</br></br>凤天蓝晶！</br></br>这块凤天蓝晶比起当初在万象岛拍卖会上看到的好像块头还要大上一些，无疑价值更高。</br></br>最主要的是，这玩意是有钱也买不到的东西，陆叶让曹翔那边留意了这么久，也就上次拍卖会出现了一块。</br></br>陆叶没想到，自己在拍卖会上错过了一块凤天蓝晶，半辞居然又带了一块到自己面前。</br></br>他却没有动心，反而警惕起来：“你怎么知道我需要凤天蓝晶？”</br></br>半辞一副理所当然的样子：“你是兵修，当然需要这东西。”</br></br>这倒也是，没有哪个兵修在星宿后期的时候对凤天蓝晶不上心，可半辞拿出这样的宝物作为报酬，显然要做的事不简单。</br></br>略一沉吟，陆叶问道：“要我做什么？”</br></br>若是别的东西，陆叶还真不会动心，半辞来历神秘，手段不俗，连她都要请人帮忙的事恐怕很麻烦，凤天蓝晶确实好，陆叶却不会为了它而让自己轻易涉险。</br></br>“陪我去一个地方。”半辞言简意赅。</br></br>“仔细说说。”陆叶皱眉。</br></br>经由半辞的讲述，陆叶这才明白她要去干什么。</br></br>她是星宿后期，也准备要晋升月瑶了，但星宿晋升月瑶所面临的最大难关就是自身灵力至法力的兑变，这道难关让很多星宿止步在月瑶的门槛之前。</br></br>因为这种兑变单靠修士自身的力量是很难的，而且需要耗费极为漫长的时间，所以一般这个过程中修士都会借助一些外力，比如灵丹妙药，或者奇珍异宝之类的东西。</br></br>不过能让修士灵力发生兑变的灵丹妙药价格都极为昂贵，至于奇珍异宝，更是可遇不可求。</br></br>星宿间积筹榜的奖励也是一种手段，而且就效果来说，比起任何灵丹妙药和奇珍异宝都要好。</br></br>这也是许多老牌星宿拖着不晋升，等待星宿殿开启的原因，只要能在积筹榜留名，那么他们就可以借助星宿殿的力量来晋升月瑶。</br></br>半辞准备去一处秘地，那里有助她加快灵力兑变的力量，所以需要一个帮手，或者护卫，如此一来，她就可以安心兑换自身的灵力，不受外界的打扰。</br></br>听完半辞的讲述，陆叶隐隐觉得事情恐怕没这么简单。</br></br>半辞如果真是九颜派过来的，她要兑变自身的灵力，完全可以求助九颜，到时候随便派个月瑶跟她去就行了，又何必跑来找自己，而且还拿出了凤天蓝晶这样的东西。</br></br>“那秘地有危险？”陆叶问道。</br></br>半辞知道他在想什么，解释道：“对我来说有点危险，因为我需要去承受那秘地的力量，若是承受不住，必然会受到反噬，可对你来说没有太大危险，只不过那地方可能会有别人进去，所以我需要确保在我打磨自身灵力的过程中，不被人打扰。”</br></br>“你可以找个月瑶！”</br></br>“我不认识月瑶，也没有信得过的人。”半辞目光清澈地望着陆叶。</br></br>陆叶面无表情地盯着她，却没从她眼中看出任何波澜。</br></br>暗暗奇怪，难道自己与楚申的推测有误？她不是九颜派过来的？</br></br>这么一想，如果半辞真是九颜派来的，这个时候似乎也不应该离开，她应该寸步不离地跟在楚申身边才对，可事实上，她从来没这么做过，对楚申也没有表现出特别的关照和关心。</br></br>“为什么选我？”陆叶问道。</br></br>“你够强！”</br></br>“朴克也够强！”单轮实力，在星宿境这个层次中，朴克算得上首屈一指了，尤其是现如今，积筹榜排名在他前面的修士，基本都进了星宿殿晋升。</br></br>“朴克是什么人你不知道吗？”半辞没好气地瞪了他一眼。</br></br>陆叶不语，朴克什么人他当然知道，半辞虽然娇小，可身材有料，而且姿色不俗，最近一段时间朴克估计没少找她闲聊。</br></br>半辞当然不愿意选朴克。</br></br>“你若同意的话，等我们从那秘地出来，这东西就是你的了，如果不愿意，那我只能想别的办法。”半辞随手抛了抛手中的凤天蓝晶。</br></br>“那秘地在哪？”陆叶问道。</br></br>“我只能告诉你，从这里出发的话，咱们需要近三个月才能抵达，具体位置……说不好。”</br></br>“什么时候出发？”</br></br>“越快越好！”</br></br>半辞离去了，陆叶望着安静坐在一旁的魂族女子，起身朝外行去：“跟我来！”</br></br>魂族女子一言不发，乖乖跟上。</br></br>凤天蓝晶对陆叶有很大的吸引力，所以他虽然有些不解半辞为什么会选择自己来护持他，但终究还是答应了下来。</br></br>有那么一块凤天蓝晶，待自己日后晋升月瑶，磐山刀也能升品至法宝了。</br></br>不过在那之前，这个魂族女子得先安置好，带上她终究不太方便。别看她一直安安静静跟个木偶一样，可陆叶敢肯定，自己若是遇到什么危险的话，这魂族女子必然会想办法落井下石。</br></br>与人品无关，对方要脱困，就只能这么做。</br></br>本来陆叶不太想在她面前暴露自己一些特别的手段，但此时也顾不得那么多了。</br></br>祭出星舟，出了万象海，来到一颗荒星上，陆叶取出青海螺吹响了。</br></br>当那清濛濛的门户出现的时候，魂族女子一直古井无波的表情终于有了一丝波澜，好奇地望着那门户，深邃的目光似是要穿过门户，看到另一边的世界。</br></br>“进去！”陆叶推了她一把。</br></br>魂族女子一脚踏进门户中，陆叶紧随其后。</br></br>照旧出现在天螺殿前，这里依然有两个男性人鱼在守护，陆叶瞧了他们一眼，知道跟他们说不通，便直接催动自身灵力。</br></br>少倾，感受到这边动静的烟淼大长老闪身而至。</br></br>一般来说都是白露第一个跑过来，不过白露眼下正在与幽灵一起修行，分身乏术。</br></br>“大长老！”陆叶行礼。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50371369.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><publish_date>2023-04-28 07:35:15</publish_date></item><item><title>第一千四百九十八章 楚申的规划</title><link>50360781.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>楚申思来想去，想要解决这事，还得麻烦法老大才行，他之前来找过一次陆叶，可惜没找到。</br></br>此刻眼见陆叶的星舟归来，便急急忙忙赶赴而至。</br></br>陆叶这边才回到自己的山洞，屁股都还没坐热，洞口的禁制就被触动了，打开一看，楚申屁颠颠地走了进来。</br></br>一眼看去，楚申愣了一下，因为除了陆叶之外，这里居然还有一个身段高挑，气质冰冷的女子。</br></br>陆叶不清楚这魂族女子为什么愿意显露身形，不过她本身看起来跟人族没有任何区别，前提是不动用那些魂族特有的手段，她愿意这么做，陆叶也管不到她。</br></br>此时此刻，陆叶端坐着，魂族女子就安静地站在一旁，好像一个侍女似的。</br></br>楚申明显是误会了什么，一脸佩服地望着陆叶，心想法老大不愧是法老大，这般姿色和身段的女子都愿意在旁侍奉，实乃吾辈楷模。</br></br>不过他搞不太清楚陆叶与这魂族女子之间到底是什么关系，不敢乱问，只是跟陆叶打了个招呼。</br></br>“何事？”陆叶问道。</br></br>楚申坐在陆叶面前，将眼前无双岛的困境简单说了说。</br></br>陆叶道：“一方势力想要在这万象海上生存下去，确实该有自己的生财之道。”那些有灵玉矿脉的顶级灵岛就不必说了，顶级灵岛之下，无论是上等中等还是下等灵岛，没有一定的生财之道，在这里可活不下去。</br></br>修士修行，哪一样不要灵玉？</br></br>“你有什么打算？”陆叶问道，楚申会在这个时候来找自己，应该是有了一些考量。</br></br>楚申正了正脸色，开口道：“师兄，我是这样想的，咱们本身没有什么特别的手艺，没法帮人炼丹炼器什么的，除了去做了一些护送的任务赚取灵玉之外，就只能与旁的势力合作了。”</br></br>他所说的护送任务，是在万象海上很常见的一件事，就拿当初安哲与陆叶交易完大量的龙息晶后，要返回本界域来说，他身上带着那么多灵玉，从万象海赶赴虫道位置是不太安全的，所以就得招揽一些人沿路护持，只要能通过虫道返回自身所在的界域，基本就安全了。</br></br>但安哲要找人护送，不可能随便找人，必然是要找一些靠得住，信得过的势力，无双岛如今就有做这些事的资格，不过路子还没有打开，楚申也不打算涉足其中，一来收益不大，二者竞争激烈，无双岛在这方面没有什么优势，三则，无双岛人数本就不多。</br></br>所以他觉得，还是与别的势力合作最为稳妥快捷。</br></br>“如何合作？”</br></br>楚申道：“以一定优惠的价格甚至免费让他们将店铺开设在咱们灵岛上，等到有收益了，咱们从中抽取一定的份额作为回报，一家两家店铺或许收益不大，但只要数量多，收益就不会小。”</br></br>陆叶颔首：“你是想将无双岛打造成一个商业灵岛。”</br></br>“我就是这么想的，师兄觉得如何？”</br></br>“想法可以，但有一个问题。”陆叶看着楚申，“你如何能说服那些势力，让他们将店铺开设在咱们的灵岛上，退一步说，就算说服了，你又如何能保证客流量？”</br></br>没有客流量，店铺再多也无济于事，当然，真要有足够多的店铺，让无双岛成了一座商业型的灵岛，客流量倒也不会太少，到时候就算楚申不去主动联系，必然也会有一些势力愿意主动来找他商谈此事。</br></br>可万事开头难，无双岛这边首先要做的就是保证一定的客流量，如此才能让各方势力看到有利可图，愿意将店铺开设过来，店铺越多，客流量就越大，这是一个滚雪球的效应。</br></br>楚申道：“所以咱们就需要一个特别的，能吸引众多修士的货物，最好是那种能让所有星宿都感兴趣又不会太贵的好玩意！”</br></br>楚申这话一出，陆叶就知道他打的什么主意了。</br></br>这分明是想要同气连枝阵盘！</br></br>虽说星宿殿拍卖会结束已经有一段时间了，各大势力都在研究阵盘奥妙，有不少势力都有不错的进展，可这玩意想要大批量炼制还是很困难，眼下有资格对外出售阵盘的，除了万象岛之外，就只有寥寥几家最顶级的势力，而且这些势力能对外出手的阵盘数量都极其有限，价格还贵。</br></br>若是无双岛在这个时候拿出阵盘，必然能吸引很多修士前来，如此，客流量就有了保证。</br></br>修士们来到这里固然主要为了阵盘，可如果看到其他有需求的货物，肯定也愿意购买一二，毕竟万象海上，每个灵岛的距离都很远，只要价格相差不大，没人愿意浪费时间去别的地方购买。</br></br>在拍卖会上，单个阵盘的价格算下来确实不算太贵，若是有三五修士合力，买上一块并不难。</br></br>陆叶沉吟不语，他在思量如果真这么做的话，无双岛可就不会太安宁了，到时候人来人往的必然热闹，不过如果事情真的办成了，似乎也不错？</br></br>他准备日后有机会的话，把九州的修士们带到万象海这边来，若是能有一个稳定的收益渠道，那九州的修士们来了，也不愁没有灵玉用。</br></br>人鱼领地那边是独属于他的财路，不过陆叶上次送了一些灵丹过去并没有找人鱼要灵玉，他觉得相对于交易的关系，还是维持一下彼此的交情更好。</br></br>人鱼那边对他很看重，上次他还借人鱼的力量解决了一个月瑶中期，这些可不是灵玉多寡能够衡量的。</br></br>楚申忐忑地望着他，不知道陆叶最终会有什么决定。</br></br>好片刻，陆叶才开口道：“东西我可以给你，不过这东西不适合大批量流出去，否则会遭人嫉恨，你定个方案，要确保一定时间内，卖出去的东西不会太多。”</br></br>“师兄放心，这点我有考虑，绝不会因小失大，我觉得每天卖上三块五块的就很不错，既能保证源源不断的客流量，也不会引起那些大势力的注意！”</br></br>陆叶赞赏道：“你能想到这些，说明你有认真考虑，不过要记住，修士还是要注重自身的修行，你天资不俗，千万不要因为无双岛的事而耽搁了自身修行！”</br></br>“师兄说的是，我记住了！”</br></br>得了陆叶的应允，楚申明显很高兴，也不急着走，而是跟陆叶畅谈了许多无双岛未来的发展和谋划。</br></br>看的出来，他对无双岛是很上心的，这也难怪，如他这般年纪，能在万象海这样的地方拉扯出一支势力，而且日后大概率会越来越好，足以自豪。</br></br>小半日后，楚申准备离去时，陆叶忽然开口：“你派人去一趟万象岛，在散市那边找一个出售灵丹的女子，看看能不能把人家招揽过来！”</br></br>若是可以的话，那无双岛就可以拥有一家自己的出售灵丹的店铺，那女子的炼丹技艺还是很不错的。</br></br>不过陆叶觉得希望不大，因为有那样炼丹技艺的人，如果真想投靠某个势力，早就已经投靠了，又岂会流落到散市摆摊？</br></br>尽管如此，陆叶还是想让楚申去试一试。</br></br>只可惜陆叶根本不知道人家叫什么名字。</br></br>楚申问清了那女子的长相和特征，又从陆叶手上拿了一瓶她之前出售的灵丹，这才离去。</br></br>陆叶默默思量了片刻，如果无双岛真能如楚申规划的那样发展下去，前景倒是很好，他愈发觉得当初将楚申留在无双岛是个明智的选择，否则要他自己现在去打理这些事，未免太浪费时间和精力。</br></br>转头看向一旁的魂族女子，陆叶开口：“怎么称呼？”</br></br>魂族女子只是淡淡地瞧了他一眼，并没有开口说话的意思，若非此前她在自己的神海中说过话，陆叶恐怕要以为她是个哑巴或者听不懂自己的话。</br></br>对方这般态度，陆叶也不在意，易身处之，自己若是被人下了禁制，不得自由，态度也好不到哪去。</br></br>可陆叶是不可能解开她身上禁制的，这魂族是他花了足足三千两百万灵玉拍回来的，为的就是解决九州那些先烈们的问题，在解决这个问题之前，哪怕遭她记恨，陆叶也得将她绑自己身边。</br></br>来日方长，大家可以慢慢相处，陆叶相信精诚所至金石为开，早有一天，自己能从魂族女子这边找到解决的办法。</br></br>继续推衍命元之术的灵纹，陆叶又开始炼制同气连枝阵盘。</br></br>接下来的日子，风平浪静，陆叶一直待在自己的山洞中，魂族女子也没有要逃跑的意图，而且经历了上次入侵陆叶神海的事情后，她便绝了对陆叶出手的心思，因为魂族的手段对陆叶根本没有任何效果，自然就不必做那无用之功。</br></br>期间幽灵不断地联系分身那边，嚷嚷着要去人鱼领地跟白露一起修行，陆叶烦不胜烦，以分身与幽灵约定了时间地点，碰头之后把她给送过去了，这下子世界清净了。</br></br>无双岛再次大兴土木，楚申重新规划了整个灵岛，将灵岛一分为二，一部分作为本岛修士的住处和修行之所，这一部分是不对外开放的，另一部分则准备对外开放，打造诸多店铺。</br></br>陆叶没有参与其中，不过从偶尔探得的情报来看，楚申这边进展的很不错，应该是与不少势力谈妥了，如今只等着前期准备好，便可开业大吉。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50360781.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><publish_date>2023-04-28 07:35:10</publish_date></item><item><title>第一千四百九十七章 别闹</title><link>50354815.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>丁九房中，陆叶面无表情地长身而起，推门朝外行去，开口道：“跟我走！”</br></br>拍卖会后面肯定还有不少好东西，但错过凤天蓝晶，已经没必要再留下来了。</br></br>他能感觉得到，甲六房那边有点针对他的意思，否则不至于把价格抬的这么高，两千万灵玉，已经远远超出了凤天蓝晶本身应有的价值，莫说陆叶手上现在只有八百万灵玉，便是真的有更多，也不准备再拍下去了。</br></br>没有凤天蓝晶，他可以选择别的宝物替代，只不过如此一来，磐山刀升品至法宝之后品级可能要差上一些。</br></br>他眼下不急着晋升月瑶，日后未必就没机会再遇到凤天蓝晶，所以他对此物的需求并不是太迫切。</br></br>想拍的没拍到，没准备拍的却收获不少，尤其那个魂族，根本就是事先完全没想到的事。</br></br>能感觉到，魂族就在自己身后，但对方行动之间悄无声息，而且身影无形若非陆叶手上有能控制她的玉牌，对方恐怕早已逃之夭夭。</br></br>出了万象商会，陆叶祭出星舟，等确定那魂族也登了舟这才驾御离去。</br></br>站在星舟上，陆叶背后有一抹凉意，就仿佛是有一条毒蛇，正在吞吐蛇信，舔舐自己的颈脖，那一抹淡淡的凉意明显来自魂族的注视。</br></br>这女子想要脱困，就非得把那令牌抢走才行，否则陆叶有令牌在手，她永远别想脱离掌控。</br></br>“想动手的话，你大可以试试！”陆叶淡淡的声音从前方传来。</br></br>身影无形的魂族眸中一抹异样光彩闪过，紧接着毫不犹豫地朝前一扑，本就无形的身躯直接融入了陆叶的身体中。</br></br>陆叶眼帘低垂着，一边驾驭星舟朝无双岛的方向赶赴，一边分出心神。</br></br>神海之中，神魂灵体显化而出。</br></br>风平浪静的神海之中，隐有座小塔镇压其内，这还是陆叶早年在九州时得到的魂器镇魂塔，不过随着修为的日渐成长，这件魂器能发挥出来的作用也越来越小了，镇魂塔终究只是界域内的宝物，品质再好也有极限，已经有些跟不上陆叶实力成长的需求，不过这东西终究还能发挥出一些作用的。</br></br>陆叶的神魂灵体此刻就站在塔尖处，俯瞰着下方。</br></br>与在外界不同，在这神海之内，女子的身影完全显露了出来，很高挑的一个女子，一头长发披散至脚踝的位置，正冷眼打量着陆叶所在的方向。一般来说，修士想要侵入别人的神海，除非有特别的手段或者神魂力量达到碾压的程度才行。</br></br>但魂族不需要，这个种族以魂为名，在神魂之力上有极为特别的手段，只要修为差距不是太大，他们可以随随便便地侵入旁人的神海。</br></br>这也是魂族与人争斗最常见的手段，比起一般的斗战，这种手段无疑要凶险得多。</br></br>魂族与陆叶确实无冤无仇，但没有人愿意受人钳制，不得自由，她想要脱困，就得解决陆叶。</br></br>四目相对的刹那，女子忽然抬起双手，在身前掐了一个法决，紧接着，平静的神海无风三尺浪，以女子所在之地为中心，一卷圈的浪涛朝四周起伏蔓延。</br></br>这还是有镇魂塔镇守神海的结果，若没有镇魂塔这件魂器，此刻神海内必然巨浪滔天，若真如此，陆叶必然是要神魂动荡，心神不宁。</br></br>陆叶只是静静地看着她，没有半点要阻止的意思。因为对他来说，想要阻止这个魂族其实很简单，只要取出拍卖会上得到的令牌，往内灌入灵力，激发女子身上的禁制，就可以将她从自己的神海中驱逐出去。</br></br>但陆叶不想日后一直被她惦记着，在找到合适稳妥地安置她的法之前，大家可能要相处一段日子，常言道，只有千日做贼，哪有千日防贼的。</br></br>陆叶要让这魂族知道，她那些手段对自己是不会有什么作用的，绝了她打歪主意的心思。在小人族息渊阁中看到的记载并不全面，陆叶只知魂族有这样特别的入侵旁人神海的手段，却不知魂族居然可以借用别人神海中的力量来对付神海的主人！</br></br>女子手段施展之下，陆叶明显地感觉到，自己神海中的力量竟有一部分被她掌控了。</br></br>这可真是咄咄怪事，要知道那些力量明明是自己的！</br></br>魂族果然是个奇特的种族，这样诡异的力量，任何被他们这一族侵入神海的修士，恐怕都不会有什么好下场。一道道箭矢忽然自浪涛之中席卷而出，铺天盖地的朝陆叶的神魂灵体袭来，那每一道箭矢，都是陆叶自身的神魂力量所化！</br></br>陆叶心中一动，脚下的镇魂塔忽然升起，将他笼罩其内，化作防护。</br></br>笃笃笃的声响不断传出，神魂力量显化的诸多箭矢轰击在镇魂塔的塔身上，打得镇魂塔摇晃不止。</br></br>陆叶如今星宿后期的修为，神魂力量强大至极，这种程度力量的轰击，哪怕是镇魂塔也坚特不了多久。</br></br>“解开我的禁制，我就离开！”女子一边催动力量狂攻，一边开口，她能看得出镇魂塔的品质不高，撑不了太长时间，不过让她稍微有些好奇的是，这个人族为什么没有任何阻挠她的意思，明明她只需催动令牌上的力量就可以阻止自己。</br></br>陆叶缓缓摇头，无声的拒绝却表明了自己的立场。</br></br>镇魂塔坚持不住，但他还有别的手段。</br></br>一念动，神海沸腾，一艘战舰忽然徐徐驶出，仿佛在天气极恶劣的大海上，乘风破浪而至。</br></br>那战舰看起来经历了极为残酷的战斗，整个舰身都破破烂烂，但随着它的慢慢显露，随着陆叶神魂力量的涌入，战舰迅速变得完好无损，紧接着，一道道身影出现在战舰之上，迅速各司其职。</br></br>陆叶就站在战舰的甲板，面无表情地望着魂族女子，对方施展出来的手段，皆都被战舰的防护所阻。</br></br>魂族女子眼帘缩紧了，不可思议地望着那突兀出现的战舰，哪怕是以她的见识阅历，竟也瞧不出这魂器到底是怎么回事。</br></br>这世上竟然有战舰模样的魂器？</br></br>下一刻，她的身躯便骤然一紧，因为冥冥之中有莫大的危机将她笼罩，她清楚地感受到战舰中有极为澎湃的力量在酝酿，而那力量的气机已经牢牢锁定了自己，就好像有一柄利剑悬在头顶，随时可能落下。</br></br>“别闹了，出去！”陆叶望着她，语气平淡地像是在驱赶一个贪玩的孩子。</br></br>女子身边翻腾的浪涛徐徐平复，表情变得苦涩，终于知道这个人族为什么不动用令牌的力量来钳制自己了。</br></br>神海之中有这样的魂器镇守，哪怕她是一个魂族，也休想拿别人怎么样，真要不知进退，吃亏的必然是她。</br></br>权衡之下，女子终究还是退出了陆叶的神海。</br></br>一路疾驰，赶回无双岛，驾驭着星舟径直穿过无双岛的防护大阵。如今无双岛的整体力量对比当初锦鲤岛来袭的时候，已经不可同日而语了，单是星宿后期，无双岛这边就招揽了足足十三位之多，算上星宿前期和中期的话，最近一段时间，无双岛招揽的人数已经快有百人。</br></br>这样的一股力量，再加上汤钧，只做防守的话绰绰有余了，所以最近这段时间已经没有不长眼的势力来寻无双岛的麻烦了。</br></br>可以说，凭现今无双岛的力量，锦鲤岛那样的再来两三个联手，也未必能攻得下。</br></br>那些有幸通过中正册查询，得以加入无双岛的修士品性自然无可挑剔，而且因为无双岛是灵岛，在这里修行可以节省很多灵玉，所以哪怕没有多少月俸，修士们也都愿意留下来。</br></br>更让修士们感到振奋的是，他们能清楚的感觉到，无双岛内的星空能量正在持续提升，眼下的无双岛只是一个中等灵岛，可谁又能确定，继续这样提升下会不会变成上等灵岛？</br></br>这样的期盼下，加入无双岛的修士都很珍惜这个机会，无形之中对无双岛就有了一种归属感和认同感，这样的局面下，即便真有强敌来袭，他们也不会随意临阵脱逃，即便是为了自己日后的前途，也会与楚申同进退。</br></br>楚申最近一段时间正在寻找生财之道。</br></br>一座灵岛想要持续发展下去，前期是需要投入不少灵玉的，别的不说，光是打造防护大阵，无双岛这边就花费了四百万灵玉，这可不是一笔小数目，这些投入无论如何都要想办法收回来才行。而且日后无双岛的修士修行，终究也是需要灵玉的，不能光指望岛上的星空能量。</br></br>所以必须得有合适的生财之道，只有这样，人心才能稳固，人才才能留得住。</br></br>最好的办法自然是在岛上开设各种店铺，吸引修士们前来交易，这也是大多数灵岛主要的财路。</br></br>可对无双岛来说，考虑这些还是太早了一些，强行为之，若没有特别吸引人的货物就很难聚拢人气，楚申最近一段时间为此发愁，却一直想不到太好的法，这才后知后觉，自己当初想要打造出一支属于自己的势力的想法，是多么的天真幼稚。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50354815.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><publish_date>2023-04-28 07:35:06</publish_date></item><item><title>第一千四百九十六章 来了一把大的</title><link>50346415.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>妖精一族的祝言无疑是很强大的种族天赋，那各种各样稀奇古怪的祝言是可以直接提升修士自身实力的。</br></br>人鱼族的歌声同样有异曲同工之妙，而且人鱼族的女子个个美貌，若能与某个纯洁之身的人鱼女子合和，甚至有机会得到某种奇特的秘术。</br></br>魂族没有祝言，没有歌声，但他们可以附魂！</br></br>这个奇特种族的身体很古怪，似虚非虚，似实非实，就如鬼魂一样，所以才会被称为魂族。</br></br>他们无论男女，都有一种奇特的本事，能够施展附魂之术，被施展附魂之术的修士，实力便可有所提升。</br></br>陆叶曾经在小人族息渊阁的记载中看到过关于魂族的信息，当时他就起了心思，因为在九州就有那么一批早已失去了身躯，却依然存活于世的先烈。</br></br>九州如今晋升了大型界域，可那群曾经为九州做出巨大贡献的先烈们，却始终被困在仙元城内，一辈子无法脱身，甚至无法成长。</br></br>先辈们的付出不该被遗忘，如今的九州不再是当初的九州，他们应该有更好的待遇。</br></br>陆叶当初就想过若是优后遇到了魂族，或许可以跟他们接触一下，看能不能跟他们讨教一下魂族是如何修行变强的。</br></br>可惜他从没有遇到过魂族，直到后来方知，这个种族很稀少，而且因为本身种族天赋的原因，为各大种族的修士所觊觎，所以基本不会在外人面前露面。</br></br>没想到，这拍卖会上居然出现了一个魂族！</br></br>陆叶当即便知，其他东西自己都可以不参与拍卖，但是这个魂族却必须得拿下，错过这一次，优后再想遇到魂族可就没那么简单了。</br></br>所以随着于修斋话音落下，他毫不犹豫地出了价！</br></br>与此同时，甲六号厢房中，一个青年目光灼灼地望着那魂族，兴奋道： “消息果然没错，这次拍卖会竟真的有魂族。”他转头看向旁边一个中年男子， “二叔，这个魂族可一定要拍下，若能以她为魂打造那偃甲，威能必然有极大提升，到时候哪怕遇到月瑶，我也有逃生之力。”</br></br>那中年男子微微颔首，便要出价。</br></br>便在这时，高台上的于修斋开口道： “丁九号房间的道友出价五百万灵玉！”</br></br>会场中诸多修士一脸羡慕，只觉着丁九号的家伙真有钱，之前已经拍了好几件东西了，总价值超过了一千万，这次上来就是五百万，一副志在必得的样子也不知是出身哪家大势力。</br></br>甲六房中，那青年愤愤道： “又是这家伙。”</br></br>之前那裂天箭他也想要的，结果被人家抢走了，眼下居然又来跟他抢那个魂族，实在让人恼火，看向中年男子： “二叔，这次咱们可不能弱了他！”</br></br>之前没跟对方抢那裂天箭，就是为了等这个魂族，而且裂天箭那时候的价格确实已经偏高了，这一次绝对不能放弃。</br></br>中年男子不语，只是默默地出了个价。</br></br>高台上，于修斋立刻转头看向这边： “甲六房出价五百零一万！”</br></br>紧接着又有几方出价，陆叶一直在跟，短短片刻，价格就已经超过了八百万。</br></br>又过片刻，价格已过千万，到了这时候，出价的人已经不多了，算上陆叶和甲六房，只有另外一个乙七房在出价。</br></br>当价格快到两千万的时候，乙七房也没了动静，显然是觉得价格有些太高或者已经超出了他们的承受能力。</br></br>，终究只是一小部分。</br></br>这一点上，陆叶无疑是占便宜的，他孤家寡人一个，根本不需要考虑别的。</br></br>甲六房的青年额头有些冒汗，因为他发现自己有些低估丁九房修士的资本了，两千万灵玉已经超过了他们这边的预期，继续跟下去无疑是很不明智的，但这是一个极好的机会，错过了又未免可惜。</br></br>忍不住开口道： “二叔，要不一次多加点，让他知难而退？”</br></br>中年男子这边竞拍，每次都只加一万灵玉，一副不疾不徐的样子让青年感觉很难受。</br></br>那中年男子摇头： “你不懂，这样加价才会给对方压力，无论他出多少，咱们只多一万，就是要告诉他，这魂族，我们志在必得！”</br></br>青年了然颔首： “还是二叔高明！”</br></br>拍卖会场中，这次参与的修士只觉大开眼界，因为很难得见到了两家势力在这里拿灵玉血拼的场面。</br></br>老实说，不但他们意外，就连于修斋都感到意外。</br></br>因为在万象商会自己的预估中，这个魂族顶多能拍个两千万灵玉就不得了了的，毕竟她哪怕价值再大也是有极限的，可现在这情况，两千万根本不是结束，已经朝着三千万在进发了。</br></br>又过一阵，价格果然突破了三千万，这下不但青年额头冒汗，就连那一直不疾不徐的中年男子，表情也凝重起来。</br></br>实在想不明白，这到底是哪方势力，价格咬的这么紧，都三千万了还不放弃。</br></br>他这边是一万一万的加价，对面更狠，直接一百万一百万的加，比他的气势更足，而且每次跟价都很快，根本不带犹豫的。</br></br>他略一沉吟，法力催动，开口道： “这位道友，此魂族对我无方岛有大</br></br>用，不知道友可否割爱，若是道友愿意的话……”</br></br>不过他也知道是自己坏了规矩，这毕竟是拍卖会，哪有这样商议的，只是他确实已经快到极限了，如今再从无方岛抽调灵玉过来显然是来不及的。</br></br>魂族的价格最终在三千两百万定格，甲六房那边没再出价了。</br></br>丁九房中，陆叶眼角抽了下。</br></br>刚才还下定决心，无论拍卖会上有多少好东西，自己都不再参与竞拍的，不曾想这一下就来了一把大的。</br></br>他查探了一下自己的灵玉，扣除等会要交割的，就只剩下八百万了。</br></br>不过若是能从这个魂族身上找到解决那些先烈问题的办法，让他们脱离仙元城这个窠臼，无论付出多少灵玉都是值得的。</br></br>好在还有一些灵晶，这些灵晶换算成灵玉的话，应该也有一千万的样子，足够拿下那凤天蓝晶了，按照陆叶之前打探到的行情，这凤天蓝晶虽然珍贵，但顶多几百万灵玉，绝不会超过一千万。</br></br>拍卖继续，过得片刻，万象商会的人将那笼子送了过来。</br></br>一并送来的，还有一块玉牌，得那人的解释，陆叶方知这玉牌的作用是什么，魂族不但被关在笼子里，她身上还被种下了特殊的禁制，这玉牌便是可以控制那禁制的东西。</br></br>万象商会的人考虑的倒也周到，知道这魂族被人所擒，又拿出来拍卖，心有怨气不会轻易听命旁人，所以就提前种下了禁制，方便竞拍得手的修士控制她。</br></br>陆叶直接打开了笼子，洞察灵纹观瞧之下，见得那魂族从笼中走出，然后走到了拐角处站定，一声不响，也没有要逃跑的意图。</br></br>她显然不笨，知道在这种地方根本逃不掉，便不做那无用之功！</br></br>想了想，陆叶开口： “我对你没有恶意，有些事想请你帮忙，我这边还有一件东西要拍，等拍卖完了带你走！”</br></br>也不知那魂族信没信他，反正陆叶看似毫不在意，实际上却是抱着警惕之心的，魂族的动作很难被发现，若她在这里偷袭自己，不加以防备的话，自己未必能躲得过去。</br></br>片刻后，陆叶一直在等待的凤天蓝晶终于出现，从外表看来，那东西就是一块晶体，拳头大小，好像没什么特别的地方，但这东西却是兵修在星宿后期最想得到的宝物之一。</br></br>起拍价八十万，陆叶立刻开始出价。</br></br>他方才被于修斋训斥，不过于修斋修为比他高，年纪比他大，身份比他尊贵，他没办法记恨寻仇，只将这一切都怪罪到丁九房的陆叶身上。</br></br>之前就被陆叶抢了裂天箭和魂族，这下眼见陆叶对凤天蓝晶感兴趣，他当然要抬抬价，出一出心头怒气。</br></br>拍卖会场的修士们又见到了离奇的一幕。</br></br>甲六房和丁九房再一次开始了灵玉的血拼！</br></br>本来顶多价值几百万的凤天蓝晶在这两个家伙的交锋中，价格一度被抬至逼近两千万，着实让人惊奇。</br></br>不过与前两次的结果不同，等甲六房这边叫出两千万价格的时候，丁九房再没动静了。</br></br>于是众人知道，在这一次的交锋中，甲六房赢了！</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50346415.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><publish_date>2023-04-28 07:35:02</publish_date></item><item><title>第一千四百九十五章 魂族</title><link>50341789.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>于修斋话音落下，拍卖会场微微哗然。</br></br>万象商会的管事是有很多的，就如陆叶经常接触的那个曹翔，在万象商会中的身份就是个管事，但他只负责对接来客，与客人做一些交易，跟于修斋这个管事有很大不同。</br></br>于修斋这样的，在万象商会中是真正的位高权重，等闲时候不会轻易露面，谁也没想到这次的拍卖竟是他来主持，不少人都意识到，这次的拍卖必然会有不少珍稀的好东西，否则不至于让于修斋这样的强者出面。</br></br>高台上，于修斋没有废话，介绍了下自己的身份之后便朝一旁伸手示意，又一束光亮从未知处打下，光亮笼罩中，一个身段高挑的女子，捧着一个盘子从侧面的口子走出，站在了于修斋身旁。</br></br>盘子上蒙了一块红布，于修斋抬手取下，徐徐开口：“极品回灵丹三十瓶，有看上的道友可出价了，无底价！”</br></br>片刻的安静之后，会场内立刻响起此起彼伏的叫价声，陆叶发现就连那些厢房里的某些人，对这极品回灵丹也极感兴趣。</br></br>灵丹的品质分好坏，不同的炼丹师炼制的灵丹品质自然不一样，哪怕是同一个炼丹师，也不能保证自己炼制的灵丹品质是一样的。</br></br>废丹自不必说，那是炼坏了的，没什么价值的玩意，成品的灵丹分有下品，中品，上品和极品四个档次。</br></br>档次越高，灵丹之中掺杂的杂质就越少。</br></br>就如陆叶此前在散市中买的灵丹，杂质极少，基本算是达到了上品灵丹的层次，这样的灵丹服用下去对修士的危害自然就很小，因为灵丹中的丹毒很少。</br></br>而极品灵丹中的杂质几乎可以忽略不计，理论上来说，修士吞服不会有太多的隐患，如此一来，借助极品灵丹修行的话，修士的修行效率就能大幅度提升。</br></br>但无论是哪家商会，极品灵丹都是不可多得的，这种灵丹的诞生基本不受炼丹师的掌控，基本上都是炼丹师在炼制灵丹的过程中，运气好才会出丹一两粒。</br></br>哪怕是万象商会，这样一次性拿出来三十瓶，也必然需要一段时间的积累，这样的东西作为一场拍卖会的首个拍品，无疑是够资格的，而且灵丹人人都需要，就很容易引动场中竞拍的气氛。</br></br>如果陆叶没有天赋树傍身，对这样的灵丹必然很感兴趣，但有天赋树，灵丹这东西无论品质多高，对他来说都没有太大的吸引力。</br></br>一轮轮的叫价下来，很多人退出，直到一盏茶后，才被一个丙四号厢房的人拍得，而价格方面也远远超过正常购买的价格。</br></br>竞拍结束，捧着盘子的女子退下，又有一个女子登上高台，同样拖托着一个盘子，盘子中却不再是玉瓶，而是一支短箭，看起来古里古怪。</br></br>于修斋开口：“裂天箭，异宝类，虽是灵宝层次，但催动之下威能不逊于三星法宝的一击，十万灵玉起拍，诸位道友请出价！”</br></br>陆叶不由有些心动，虽说那所谓的裂天箭距离他很远，他没办法看的仔细，更无法去催动它感受威能，但万象商会是不会在这方面弄虚作假的，于修斋既然说它的威能不逊于三星法宝的一击，那必然没错。</br></br>陆叶如今的实力是一种比较尴尬的状态，星宿境中堪称无有敌手，但对上月瑶就力有未逮了，主要是境界层次的差距，虽说潮海万重浪可以让他与一般的月瑶勉强斗上一斗，但真若生死之战，他绝不是任何一个月瑶的对手。</br></br>他倒是还有一张苏玉卿赠与的红符，那玩意是个大杀器，但也只能动用一次而已。</br></br>若是能有什么能对付月瑶的手段或者宝物，他自然不想错过。</br></br>抬手按在自己的椅子扶手的凸起之物上，神念涌动之下，出了个价。</br></br>但他显然是低估了裂天箭这种异宝在修士群体中受追捧的程度，这才只是第二件拍品，整个拍卖会场就已经杀疯了，各种出价此起彼伏，几乎没有停歇的时候。</br></br>陆叶又接连出了几次价钱，均都很快被别人超过。</br></br>直到好片刻之后，台上的于修斋才忽然看向陆叶所在房间的位置，开口道：“丁九号房间的道友出价一百三十万灵玉……”</br></br>话音没落，他便又看向另外一个位置：“甲六号房间的道友出价一百三十二万！”</br></br>只是一件灵宝，居然竞拍到这么高的价格，无疑有些匪夷所思，因为哪怕是法宝，这么多灵玉也可以买一件五星法宝了。</br></br>而那裂天箭能发挥出来的威能，仅仅只相当于三星法宝的一击而已，而且它还是异宝类型的，异宝就说明它只能动用一次。</br></br>说到底，还是星宿无法动用法宝威能的缘故，法宝再好，星宿的灵力催动不得，那也无济于事，可裂天箭不一样，这是星宿修士能够催动的东西，对星宿来说，这是保命之物，自然不会嫌贵。</br></br>这也是紫符为什么会价格昂贵的原因，尤其是出自小人族的紫符，那绝对是人人哄抢的好东西，至于红符……那根本是求而不得的宝物。</br></br>又是几轮竞价，最终陆叶以一副绝不放弃的姿态，以一百八十万灵玉的价格拿下了这裂天箭。</br></br>倒不是说与他竞争的那甲六房的修士财力没他雄浑，能进入厢房的，验资时最少都是拿出一千万灵玉的，但人家或许有其他要买的东西，不愿在裂天箭上付出太多，便只能无奈放弃。</br></br>又一件拍品呈了上来，陆叶瞧了瞧，货是好货，他却没太大兴趣，便安静等待起来。</br></br>片刻后，有人敲门而入，将那裂天箭送了过来，陆叶支付了相应的灵玉。</br></br>这种类型的异宝，他当初在九州的时候也曾得到过一件，不过类型虽然一样，可九州的宝物与裂天箭自然不可相提并论。</br></br>把玩着手中的裂天箭，陆叶很是满意，这下再遇到月瑶的话，这玩意多少可以给对方造成一定程度的威慑，若是用的好了，说不定还能伤到对方。</br></br>所以一百八十万灵玉虽然不少，可他觉得花的挺值。</br></br>不愧是万象商会的拍卖会，好东西层出不穷，各种秘术功法，灵丹宝物，异宝珍稀，一样样呈现出来。</br></br>陆叶原本只是想来拍一块凤天蓝晶的，结果拍卖会进行到一半，他已经拍了好几件东西了。</br></br>有些是自己想要的，有些是他觉得适合花慈或者二师姐她们的，准备有机会回九州的时候带给她们。</br></br>这还没见到凤天蓝晶呢，就花了近一千万灵玉。</br></br>陆叶意识到不妥，他手上拢共只有五千万灵玉了，这一下花了一千万，就只剩下四千万，虽说这么多灵玉应该够买一块凤天蓝晶，可还是要谨慎一些，接下来不能再参与竞拍了。</br></br>哪怕东西再好也不能！</br></br>陆叶暗暗打定主意。</br></br>高台上，于修斋还是那么松松垮垮地站在那，又一件拍品登台，这件拍品倏一出场，就让不少人露出新奇的神色。</br></br>那居然是一个笼子，不少人看的一脸不解，陆叶也在瞧，很快露出惊疑的神色，因为他隐隐感觉笼子里面好像有东西，好像又没有。</br></br>笼子无疑是一件宝物，被万象商会的侍女推上来之后，于修斋也不说话，只是随手在笼子上面拍了一下。</br></br>法力涌动，笼中光芒一闪，一道人影突兀地出现在笼中！</br></br>人影好像一直都在笼中，只不过此前根本没人看到。</br></br>会场中顿时一片哗然，所有人的目光都凝聚在那身影之上。</br></br>陆叶也在看，看着看着，露出极为惊讶的表情，因为他发现笼中那人给他的感觉很熟悉。</br></br>这种熟悉并非认识或者怎样，而是他以前遇到过这种类型的人。</br></br>笼中身影绝不是人族，那也不是隐匿的手段，若对方刚才是隐匿的状态，陆叶应该能瞧出点端倪才对。</br></br>从身段上来看，对方似乎是个女子，只不过一头长发披散，遮挡住了脸颊，看不清容貌，只从散乱的发丝缝隙中，陆叶看到了一双仇视而凶狠的眼睛，那眼神中充满了血与泪的控诉，恶狠狠地盯着于修斋，似要择人而噬！</br></br>陆叶眉头皱了起来，虽说早就听闻万象商会的拍卖会上偶尔会出现一些珍稀种族的竞拍，但他没想到自己居然这一次就见到了。</br></br>却不知这是哪个种族，不过既然能被放在拍卖会上，那必然是个很稀少珍贵的种族，就如妖精和人鱼一族，若是此刻出现在拍卖会上，必然会引起很多人的兴趣。</br></br>于修斋开口：“魂族！有大能之士在星空某处擒了她，委托我万象商会进行拍卖，无底价，有兴趣的道友可以出价了！”</br></br>陆叶讶然。</br></br>魂族！居然是魂族！</br></br>与陆叶曾经接触过的妖精族还有万象海下的人鱼族一样，放眼星空，魂族也是极为稀少而珍贵的种族，这样的种族都有一个共同的特点，那就是有自己独特的种族天赋，可以给修士带来很大的助益，也因为这个，才会被许多修士觊觎。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50341789.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><publish_date>2023-04-28 07:34:58</publish_date></item><item><title>第一千四百九十四章 拍卖会</title><link>50334011.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>来到散市转了一圈，在安哲以前摆摊的位置并没有看到他的踪影，取而代之的是一个不认识的修士，卖的东西也是陆叶不需要的。</br></br>安哲果然还没回来。</br></br>陆叶只能先去扫了一下火属性宝物，花了几百万灵玉。</br></br>时间还早，暂时无处可去，略一沉吟，继续在散市游荡起来。</br></br>比起万象商会那样的庞然大物，陆叶其实更喜欢来这种地方，也说不清是为什么。</br></br>正四下观望的时候，却听一个小小的声音在耳边回响：“这位道友，需要灵丹吗？”</br></br>陆叶循着声音望去，只见一个女子端坐在一个摊位前，脸色微微有些发红，轻抿着嘴唇，似是鼓起很大的勇气来问他。</br></br>陆叶看了她一眼，只见她面前的摊位上摆放了十几个玉瓶，里面应该装的都是各种各样的灵丹。</br></br>他哪里需要什么灵丹了？最近一段时间都在刻意压制修为，已经不去主动修行了，就怕修为涨的太快，影响自身根基。</br></br>本不想做理会，但在对上女子的眸子之后，还是忍不住蹲了下来。</br></br>女子的眸光没什么特别的地方，但让他想起了自己初来万象岛时的窘迫，大概也能看出来，这女子出身不怎么样，要不然不至于在这里摆摊卖灵丹。</br></br>这种东西在散市其实是不好卖的，毕竟是要入腹的玩意，寻常修士购买灵丹，都是直接去万象商会，或者别的灵岛的商铺，如此才有保障，如女子这样在这里兜售灵丹，很难取信于人，万一买到劣质灵丹，在斗战中吞服，很容易误事。</br></br>十几个玉瓶，上面都贴有标签，写明了每一种灵丹的名字。</br></br>见陆叶蹲下来，女子连忙正了正神色，开口道：“道兄想要什么自己看，一般的灵丹我这里都有。”</br></br>陆叶随手拿起一瓶回灵丹，这是星宿修士们最常用的补充灵力和修行用的灵丹，需求量很大，基本上每个人都有需要，也是星宿层次最基础的灵丹。</br></br>“你是医修？”陆叶随口问道，主要是从女子的身上感受到了一些熟悉的气息，很温和，仿佛只要在她身边，就能放松心神，水鸳和花慈就有这样的气息。</br></br>陆叶还嗅到了淡淡的香味，隐约是一种花香的味道，可具体是什么花，却无法判断了。</br></br>“是的。”女子点点头。</br></br>“那你也不容易！”</br></br>一般来说，医修在星空中闯荡，都是与人结伴的，毕竟相对来说，医修在面对危险的时候能应对的手段不多，很容易遇到一些危机。</br></br>如面前这个女子这般孤身一人的却不常见。</br></br>女子歪头看着他，显然没明白他这话是什么意思。</br></br>“怎么卖？”陆叶问道。</br></br>女子报出了一个价格。</br></br>陆叶抬眼看看她：“你这价比万象商会的都要高了。”</br></br>怪不得女子的摊位看起来无人问津的样子，卖的本来就是灵丹，价格还贵，有人能买才是怪事。</br></br>女子解释道：“我炼制的灵丹品质很好的，道兄若是不信，买一瓶就知道了。”</br></br>陆叶道：“买回去之后若是品质不好，还能找你退货么？”</br></br>女子的表情认真起来：“品质绝对有保证，我自己炼制的，我知道。”</br></br>你知道有个屁用！陆叶心中腹诽了一句，女子这性格，不太适合在这里做生意，比起安哲差远了。</br></br>“都要了吧。”陆叶放下手中玉瓶。</br></br>“啊？”女子愣了一下。</br></br>“我说你有多少灵丹，我都要了！”陆叶看着她，孤身在外不容易，想想若是二师姐或者花慈在这里摆摊却无人问津，多辛酸的事。</br></br>不过二师姐和花慈都不是一般的医修，大概率不可能做这事。</br></br>女子反应过来，大为欣喜：“道兄说的可是真的？”她在这里摆摊好几天了，卖出去的灵丹屈指可数，人家路过这里的时候根本不会停下来，没想到这下来了个要包圆的。</br></br>“你要是觉得我骗你，我现在就走！”</br></br>“别走别走！”女子一边说，连忙从自己的储物戒中取出一瓶又一瓶的灵丹。</br></br>直到取了三十多瓶后，这才停歇，小心翼翼地看着陆叶：“道兄，会不会太多了？”</br></br>“算账！”陆叶催促道。</br></br>女子乐滋滋地算起账来，最后给陆叶报了一个数字，也就是不到三千灵玉而已，陆叶爽快支付。</br></br>将灵丹全部收起，离去之时，女子还在不停地道谢。</br></br>走出一段，取出一瓶回灵丹，直接往口中丢了一粒，然后观瞧天赋树的反应。</br></br>旁的修士不敢随意服用灵丹，陆叶却不在意，天赋树傍身，哪怕灵丹有什么不妥之处，也不会对他造成危害。</br></br>片刻后，陆叶露出讶然神色，虽说女子之前信誓旦旦说她炼制的灵丹品质要比万象商会卖的更好一些，但这种事口说无凭，而且就算有修士吞服了这些灵丹，也是很难分辨出来的。</br></br>但陆叶不一样，观瞧天赋树的变化，就可以很直观地看到灵丹品质的好坏。</br></br>杂质越多的，品质越差，反之品质越好。</br></br>此刻观瞧之下，天赋树的反应很轻微，果然如那女子所说，她炼制的灵丹品质很好。</br></br>陆叶再回头望去，女子已经不见了踪影，估计是灵丹卖完就走了。</br></br>一时有些奇怪，这样的炼丹技艺，女子完全可以去投靠某个势力，成为那个势力的专属炼丹师，如此就不必在这里辛苦摆摊了。</br></br>哪怕是万象商会，也绝不会拒绝这样的人才。</br></br>可她宁愿自己辛苦摆摊，也没去投靠什么势力，陆叶估摸着女子也是不喜欢受到束缚的性格。</br></br>在散市中继续逛了一阵，陆叶这才朝万象商会行去。</br></br>再有小半日，拍卖会就要开始了，此刻正是参与拍卖的修士入场的时候。</br></br>入口便在万象商会内部，许多修士在那边排队等待进入，陆叶却直接朝另一个方向行去。</br></br>那边另有一个入口，来到此间，陆叶取出之前验资时得到的丁九令牌，立刻便有人恭敬接下，引着他朝内行去。</br></br>曹翔此前叮嘱多他，验资的时候，最低标准是十万灵玉，换句话说，只有十万灵玉才能得到参与拍卖会的资格，当然，如果想得到更好的待遇，那就要展示更雄浑的资本。</br></br>陆叶展示的一千万灵玉，如今待遇果然跟寻常修士不一样。</br></br>在那商会修士的引领下，很快来到一处厢房，上书丁九二字。</br></br>商会修士在门口站定，伸手示意道：“尊客请进，一会儿拍卖会开始的时候，若是尊客看上了什么东西，只需在里面出价即可，外面是能看到的，若是尊客竞得拍品，我们也会负责将拍品送过来。”</br></br>陆叶微微颔首，表示知道了。</br></br>进入丁九号厢房，陆叶一眼就看到了一块巨大的透明镜面，也不知是何物炼制而成，站在镜面前，可以俯瞰整个拍卖会场，视野极佳。</br></br>再看左右，有不少跟自己所在一样的厢房，不过从这个角度看，人家厢房的镜面上一片迷雾涌动，完全看不到里面是什么情况。</br></br>陆叶尝试催动神念，依然被阻。</br></br>可以确定，人家看自己这边也是同样的情况。</br></br>厢房内的摆设很简单，只有一张巨大的椅子，旁边一张圆桌，桌上摆了几个果盘，盘内都是新鲜的灵果，除此之外，还有一壶美酒。</br></br>椅子扶手上，有一块凸起之物，陆叶坐在椅子上稍作研究，便知道这玩意是用来在拍卖的时候出价的。</br></br>此时此刻，正有大量修士陆陆续续进入拍卖会的场地，根据自己之前得到的令牌寻找座位，更有商会的修士分立在各处进行引导。</br></br>所以涌入拍卖会场的人数虽然不少，却是没有丝毫混乱，一切都有条不紊。</br></br>拍卖会还有一会才开始，陆叶端坐在椅子上，随手拿了一个灵果咬了一口，也不知是什么灵果，反正很甜，而且内里蕴含的灵力也不错，可以炼化成自身的灵力。</br></br>等陆叶将这里的灵果吃的差不多的时候，整个拍卖会场已经坐满了人。</br></br>这还是验资之后的结果，可以想象，若是不进行验资，这里的场面该是何等火爆。</br></br>陆叶粗略估算了一下，这一次参与拍卖会的修士，少说也有三千人的样子。</br></br>偌大万象海，有钱的修士还是很多的，当然，更多的还是在底层苦苦挣扎的。</br></br>某一刻，原本明亮的拍卖会场忽然一暗，紧接着一道光束不知从哪映入，打在最前方的高台上。</br></br>当光束亮起的时候，那个位置处不知何时已经出现了一个发须皆白的老者。</br></br>他眉眼低垂，双手拢在袖中，松松垮垮地站在那里，但身上散发出来的强大气势却说明，他是一个货真价实的月瑶，而且还是个月瑶后期！</br></br>原本还有些嘈杂的拍卖会场陡然一静，所有人的视线都聚集在那老者身上。</br></br>老者徐徐开口，声音不大，却在每个人的耳边响起：“老夫于修斋，忝为万象商会第九管事，这次的拍卖会将由老夫主持。”</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50334011.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><publish_date>2023-04-28 07:34:53</publish_date></item></channel>