<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第一千八百五十八章 大阵不稳</title><link>52573951.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>胡广最近有些焦头烂额，他发现自从那一日宴席之后，自己就没有哪一天过的舒心。</br></br>之前折损的月瑶与众多星宿修士暂且不提，眼下本岛这边居然也出了问题，不知因为什么原因，海下逸散出来的能量忽然大幅度提升，导致他不得不几度调节防护大阵的威能，时至今日，这座笼罩紫璇数万年之久的大阵几乎是处于一种超负荷运转的状态了。</br></br>可即便如此，也依然无法消耗掉更多的能量。</br></br>逼不得已，他只能尝试狮心之前提出的办法，主动敞开大阵缺口，让岛内的能量逸散出去，减缓大阵的压力。</br></br>结果是很显著的，缺口打开之后，防护大阵终于慢慢趋于稳定。</br></br>但这终究不是长久之计，因为防护大阵是一个整体，有了缺口就意味着有了破绽，哪怕那缺口只有一丈左右。</br></br>平日里这些许破绽还不会有什么问题，但如今三界岛陆叶在外面虎视眈眈，胡广不得不防。</br></br>他这边正在思量该如何解决本岛的问题时，却忽然察觉到一些不同寻常的变化，仔细感知，脸色一变：“不好！”</br></br>岛内的能量不知怎地居然在急速增加，他甚至看到了一层薄薄的能量雾开始滋生，这无疑代表岛内能量已经浓郁到一个让人无法想象的程度了。</br></br>这样的修行环境是每个修士都梦寐以求的，能在这样的环境下修行，效率必定能数倍数十倍的提升，若是这样的好事出现在紫璇妖星上，那胡广大概要笑掉大牙，可这里终究只是万象海上的一座灵岛，防护大阵才是一个势力盘踞灵岛的根本所在。</br></br>所以他首先要考虑的是这暴增的能量给防护大阵带来的压力。</br></br>急匆匆朝一个方向掠去，很快便抵达位置。</br></br>此地是大阵的一处节点所在，有数位妖修镇守，胡广抵达此处时，这几个妖修正处于一种惊慌失措的状态。</br></br>因为原本只有一丈长短的大阵缺口，此刻却在暴增的能量冲击下被撕裂到了三丈长短，而且缺口的长度还在持续增加中。</br></br>大阵的缺口不是随随便便就可以打开的，那需要坐镇在这里的妖修主动施为，原本他们几个合力之下，还能维持那一丈缺口的稳定，但眼下岛内的变故明显超出了他们应对的能力范畴。</br></br>眼见胡广到来，其中一个妖修急忙喊道：“二岛主！”</br></br>胡广不语，闪身上前，抬手间取出一块大阵玉珏，朝前一挥间，一道玄光自玉珏中打出，落在那缺口附近，旋即他周身能量涌动，手中玉珏光芒闪烁。</br></br>肉眼可见地，正在不断撕裂的缺口慢慢稳定，几个星宿妖修也压力大减，俱都长呼一口气，望向胡广，满脸的佩服。</br></br>胡广却是没有半点轻松之意，反而表情凝重。</br></br>接手这边的大阵节点之后，他比方才更清楚直观地感受到了大阵的压力，那是一种他根本想象不到的压力。</br></br>按道理来说，有这么一个缺口横亘在此，岛内的能量再浓郁也可以宣泄出去了，可事实上，从这个缺口宣泄出去的能量居然依旧抵不过增加的。</br></br>绕是以胡广的见闻，也不清楚万象海下到底发生了什么事，居然有如此恐怖的能量逸散出来，而且位置偏偏就在紫璇岛这边。</br></br>狮心与鲍悠悠察觉到了这边的情况，都急忙赶来查探，与胡广一番交流之后，都意识到了问题的严重性。</br></br>可纵如此，他们也没有任何解决的办法，不得不说，这简直就是个天大的笑话。</br></br>时间流逝，岛内的能量雾越来越明显了，原本只有薄薄的一层，不仔细观瞧的话甚至看不出来，但如今这能量雾甚至已经弥漫到脚踝位置了，而且还在增加中。</br></br>身处这样的环境中，哪怕不主动修行，妖族修士也能感受到那精纯的能量涌入体内，助长他们实力的提升。</br></br>胡广全神贯注，小心翼翼地控制着大阵，让大阵的缺口一点点地扩大。</br></br>三丈长的缺口逐渐变成四丈，五丈……直到八丈，十丈。</br></br>到了此刻，胡广再不敢扩大缺口了。</br></br>放在平时，他手持大阵玉珏，这样的缺口他想怎么开就怎么开，想开多大就多大，但如今情况不一样，整个紫璇岛内都充斥着浓郁如实质的恐怖能量，防护大阵的威能也被催发到了极限，这种状态下，大阵任何一点改变都可能引发不可预测的后果。</br></br>十丈已是极限，不可能再扩大了，否则即便他手持大阵玉珏，也难以控制。</br></br>最让胡广心惊的是，他已经清楚地感受到防护大阵有不稳的迹象。</br></br>所以他眼下不但不敢扩大缺口，反而还要镇压缺口的扩张，这对他来说无疑是一个极大的考验。</br></br>好在经过他一番努力，岛内的情况终于又达成了一种平衡，只不过压力有些大。</br></br>他眼下只能期望这突如其来的变化不会持续太久，否则他整个人都要僵在这里动弹不得。</br></br>狮心与鲍悠悠立于一旁，心情虽然焦灼，却也帮不上任何忙。</br></br>五百里外，天赋树分身运足目力，静静观瞧着紫璇岛这边的情况，眼见那十丈左右的缺口不再持续扩张，立刻明白自己的计划差不多要成功了。</br></br>不过看眼下的局势，想要真正成功，还得给紫璇那边添一把火才成。</br></br>取出音符，传了一道讯息出去，紧接着天赋树分身化作一道流光，朝紫璇那边扑去。</br></br>他的动作引来无数修士的关注，不由都瞪大了眼睛，静待好戏登场。</br></br>紫璇岛内，大阵缺口处，胡广也看到了陆叶的动作，这种时候对方朝这边扑来，显然是不怀好意，甚至可以说看出了紫璇的困境，所以才会落井下石，不由低喝一声：“师兄！”</br></br>狮心狂躁不已：“卑鄙小贼，我去战他！”</br></br>话落时，魁梧巨大的身影就已从缺口处掠出，直朝陆叶那边迎去。</br></br>双向奔赴，五百里地眨眼既逝，狮心眸中一片森冷杀机，周身妖元滚滚，身未至，已遥遥一拳轰出。</br></br>狂暴妖元粉碎虚空，这一拳化作一只巨大拳影，朝陆叶所在横推而至。</br></br>分身灵活躲闪，虽避开了正面的一击，可这一拳卷起的余波却依然让分身身形不稳。</br></br>只此一击，陆叶便知这个狮心比自己以前所遇到的任何一个月瑶都要强大，不愧是距离日照只差临门一脚的强者，若非出了意外，这家伙恐怕早已晋升日照了。</br></br>一拳不中，第二拳已轰来，狮心的怒吼声响彻万象海：“陆叶，今日便是你的死期！”</br></br>分身这边躲了几击，可随着彼此距离的不断拉近，再也无法躲闪了，主要是对方的攻势覆盖范围太广，不好躲避。</br></br>忽忽间，血光绽放，血海铺展之时，天赋树分身已失去了踪影，狮心狂暴的拳势轰进血海，将血海打的一阵翻腾。</br></br>这忽然的变故让狮心不禁一怔，因为据他所了解的情报，三界岛陆叶是个兵修来着，这忽然施展出如此精妙的血道秘术，多少有些出人意料。</br></br>偌大血海遮掩了陆叶身影，狮心一时根本探查不出陆叶具体的位置所在，他眉头一拧，闪身就撞进了血海内。</br></br>不得不说，狮心确实是个艺高人胆大之辈，换做任何一个修士面对这样的血海，都不可能轻易涉险其中，更不会主动投身其内，因为这样做就意味着将战斗的主动权拱手相让。</br></br>可狮心却是半点不带犹豫的，能有这样的选择，无疑彰显了他对自身实力的强大自信。</br></br>狮心果然够强，随着他投身血海，那偌大血海忽然动荡不宁，一阵扭曲变换。</br></br>远远观瞧的修士们看的叹为观止，虽说因为血海的遮掩他们看不到具体的争斗情景，但只从血海的变化就可以推断出，狮心占据了上风！</br></br>紫璇大岛主，果然非同凡响。</br></br>激战不过十息，偌大血海忽然崩散开来，露出其中两道身影。</br></br>狮心气势癫狂，头发蓬松炸开，不怒自威，反观那陆叶却是身形踉跄，嘴角溢血，甚至连胸膛都凹陷了下去，赫然一个拳印。</br></br>胜负已分！</br></br>围观修士不由都露出失望神色……最近声名如日中天，号称日照之下第一人的强者，就这？</br></br>这无疑不符合大家对陆叶的心理预期，本以为这必定是一场龙争虎斗，却不想居然是碾压级的战斗。</br></br>一时惊骇，这狮心到底强到了什么程度？猿掣可是被陆叶一刀劈死的，眼下他却只用十息时间就破了陆叶的血海，重创了他，如此对比下来，狮心的实力之强简直难以想象。</br></br>“受死吧！”脱得血海，狮心大手箕张，直朝陆叶头颅抓去，看似身形不动，魁梧巨大的身形却诡异地扑至陆叶身前不远处。</br></br>陆叶匆忙后退，抬手间无数道流光朝狮心那边打去，狮心连闪带挡，毫发无伤，抬眼望，陆叶居然已经转身遁逃，看似狼狈仓惶。</br></br>“跳梁小丑也敢来我紫璇撒野！”狮心冷哼，毫不犹豫追杀了出去，浑没在意有几道流光突破了他的封锁，朝紫璇岛那边掠去。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52573951.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 28 Oct 2023 17:10:21 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百五十七章 过犹不及</title><link>52572968.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>正因为那隐蔽的无法窥探的通道忽然变大了，所以导致万象海内部涌入紫璇岛的能量变得庞大，如此就改变了紫璇岛的修行环境。</br></br>“那师弟看来，此番变化于本岛是好事还是坏事？”狮心又问道。</br></br>“是好事！”胡广回道，“但也是坏事，好的地方在于本岛能量越来越浓郁，如此一来，本岛修士修行就越来越轻松了。”</br></br>“坏处呢？”</br></br>胡广表情凝肃：“若这样的情况持续下去，那本岛的大阵恐怕坚持不了三年。”</br></br>“这是为何？”狮心满面不解，他实力虽然强的可怕，可对阵道之事是一窍不通，也从未接触过这些东西。</br></br>这是妖修的通病，并非他一人如此，所以在妖族那边，精通外道的修士是极为珍贵而珍稀的。</br></br>胡广自然知道这一点当即便耐心给他解释起来：“师兄，本岛下方的通道逸散出来的能量若不加以约束，是会直接逸散的所以无论本岛还是其他灵岛，都会布置大阵隔绝内外，如此一来，从海下逸散出来的能量就会集束在本岛之内，为各大灵岛修士修行所用，当然，因为这种能量的逸散无时无刻不在发生，所以单靠修士修行消耗，是不足以全部消耗干净的，防护大阵的作用就凸显出来了，那些无法被修士消耗的能量会被防护大阵的阵基所吸收，成为储备的能量与此同时，维持防护大阵的运转也会消耗能量，所以只需通过调节防护大阵的威能，就可以让各大灵岛内的能量维持在一个平衡的状态。”</br></br>狮心眸光一闪：“方才防护大阵的威能被调整就是因为这个原故？”</br></br>防护大阵的变化自然瞒不过他的感知，就在胡广到来之前，他清楚地察觉到防护大阵的防护力度变强了，这代表防护大阵的威能得到了提升，最明显直观的变化，就是笼罩整个紫璇岛的光幕都变得明亮许多。</br></br>“正是。”胡广颔首，“因为这两日逸散出来的能量太多，所以就需要更多的消耗，否则会给大阵带来压力，而这种调整只是暂时的，如果本岛的情况一直如此的话，大阵的威能还要再继续不断地调整，因为数万年的积累储备，本岛大阵阵基那边积存的能量已经足够多了，眼下并不需要更多的能量储备。”</br></br>狮心道：“既如此，那就将大阵威能催发到极限！”</br></br>胡广苦笑一声：“若真这么做，大阵可坚持不了太久，咱们的阵基阵枢虽然品质很高，可也有承载极限的，短时间内让大阵极限运转还没什么问题，但这不是长久之计。而且最让我担心的是，这个情况会一直这么持续下去，真如此，咱们的防护大阵会被撑爆的。”</br></br>狮心愕然至极：“能量太过浓郁居然也不是好事？”</br></br>“凡事都过犹不及。”</br></br>狮心略做沉吟，异想天开道：“若是将大阵开启一道缺口，主动让能量顺着缺口逸散出去呢？”</br></br>胡广颔首道：“这确实是个可行的法子，但不到万不得已，还是不要这么做，那三界岛陆叶就在外面虎视眈眈，谁也不知他是怎么想的，又打算怎么做，大阵一旦开启缺口，就容易出现破绽。”</br></br>狮心道：“此事便交由师弟负责吧，你全权定夺，不必再找我商议了。”对阵法之事他毫无了解，与其添乱还不如交给胡广处理。</br></br>“是。”胡广就知道是这么个结果，但狮心是大岛主，有些事他不得不汇报，话锋一转道：“算算时间，柴师弟与浪师弟应该已经在返回路上了吧？也不知道他们那边情况如何。”</br></br>狮心道：“大半日前他们给我传讯过，一切顺利！”</br></br>正这么说着，音符忽有动静，狮心一笑：“柴师弟又传讯了，应该是快要回来了。”两位师弟都是月瑶中期，若是归来的话，他与胡广还得去赶一赶那陆叶才行，免得陆叶又去拦截两位师弟。</br></br>查探音符，狮心脸上的笑容陡然僵硬，紧接着狂吼一声：“岂有此理！”</br></br>胡广一惊：“师兄何事？”</br></br>狮心看向他：“三界岛那边早有准备，两位师弟在离开万象岛一个时辰后遭遇伏击，怕是……回不来了！”讯息是柴师弟传给他的，传讯之时柴师弟的情况已经非常危急，因为他正被三界岛两个妇人联手夹攻，拼死传讯回来，无非是想告知狮心他们死于何人之手。</br></br>胡广脸色一白，连忙取出音符查探，果然发现柴师弟与浪师弟的音符印记没了反应，这无疑代表两位师弟已经陨落。</br></br>他眸光一红，咬紧了牙关：“三界岛，早晚踏平了它！”</br></br>狮心这边接到消息没多久，陆叶那边也接到了伏击成功的消息，略感惋惜，因为如果能生擒那两个月瑶的话无疑会更好一些。</br></br>如此一来，他就又可以想办法混入紫璇岛了。</br></br>不过对方其中一个月瑶在临死前传了道讯息出去，无疑代表紫璇岛那边已经得知了情况。</br></br>这是没办法的事哪怕栾晓娥与烟淼联手对付一个月瑶中期毫无压力，可想阻止对方拼死传讯还是颇有些难度的，除非能做到一击必杀。</br></br>望着紫璇岛的方向，陆叶微微眯眼。</br></br>就在不久之前，他发现紫璇岛的防护大阵光幕明亮了一些，这无疑代表对方调整了大阵的威能，以应对岛上越来越浓郁的能量变化。</br></br>对这一幕他早有预料，知道对方这种调节不会只有一次，所以并不心急，只安心等待。</br></br>又过一日，紫璇岛的防护大阵光幕又变得明亮了一些，而且在接下来的数日内，那防护大阵光幕几次变化。</br></br>直到十日后，远远望去时，紫璇岛仿佛已经化作了半轮圆月，那防护大阵光幕的亮度堪称万象海之最！</br></br>许多逗留在附近还没有离开的修士们看的啧啧称奇，谁也不知道紫璇岛在搞什么东西。</br></br>调节防护大阵的威能，这是只有在遇到敌人攻岛的时候才会做的事，因为这种调节会消耗更多的储备能量，却可以让防护大阵更坚固。</br></br>可眼下紫璇那边根本没有战事，防护大阵的威能有大幅度的提升，这让无数修士不禁疑惑不已，紫璇岛内的能量储备已经富裕到这种程度了吗？这简直就是在挥霍啊。</br></br>一些低等中等灵岛出身的修士看的心痛万分，只觉紫璇岛是在暴殄天物，不懂珍惜。</br></br>更让他们感到无语的是，这种调节还不是极限，因为再过几日，紫璇防护大阵的亮度再攀新高，整个灵岛都变成了一个发光的半球体。</br></br>身为顶级灵岛，防护大阵本就坚韧至极，如今威能大幅度提升，如果说最初紫璇岛的防护大阵陆叶还有点信心凭红符攻破的话，那么此刻就决然不行了，非得日照亲自出手才有希望。</br></br>一时间，无数得到消息的修士远远奔赴而来，远远观瞧，让紫璇千里方圆变得热闹非凡。</br></br>这种稀奇事寻常时候可难得一见，错过这次，下次是什么时候就没人知道了。</br></br>陆叶欣然，因为紫璇大阵的不断调节，意味着他计划的完美发展，继续这样下去，他感觉用不了多久，紫璇岛的大阵就要被撑爆了。</br></br>其实从根本上来说，不是大阵本身被庞大的能量撑爆，而是阵基承受不住更多能量的储备损毁，阵基是大阵的基础，阵基损毁，大阵自然就不复存在。</br></br>就在陆叶静待好戏登场的时候，却愕然地发现紫璇大阵不再有所变化了，它始终维持着那个亮度和威能，好像已经达成了一种平衡的状态。</br></br>这让他感到有些不解。</br></br>不过很快他就明白这是为什么了。</br></br>紫璇岛那边居然主动开启了大阵的一道缺口，如此一来，岛上的能量就可以通过这缺口逸散到外面去，不再给本岛带来压力。</br></br>消息是从那些前来围观的修士们口中听说的。</br></br>得知缘由，天赋树分身亲自前去远远查探了一下，发现情况果然如此，在紫璇岛的另外一侧，有一道长达一丈左右的缺口呈现出来。</br></br>瞧了那缺口一阵，陆叶眨了眨眼。</br></br>与此同时，一直留在海下修行的本尊睁开了眼睛。</br></br>迅速下潜，很快来到安置小星宿殿的位置，抬手按了上去，心念动间，四周本就疯狂朝小星宿殿涌入的海水速度陡然加快数倍，一个个巨大无比的气泡自小星宿殿的鼎口升腾而起，景况之盛远非方才可比。</br></br>一直以来，小星宿殿都是处于一种自主运转的状态，陆叶需要做的就是调节它的威能，然后将它安置好。</br></br>但此物毕竟是至宝的属宝，可以自主运转，也可以人为催动，而且后者比前者的效率要恐怖的多，只不过陆叶一直没这么做过，因为一旦这么做了，他自己也动弹不得。</br></br>但眼下却不得不如此施为。</br></br>紫璇岛通过敞开大阵缺口的方式，让岛内能量达成了一种平衡，那么自己这边只需要打破这种平衡就好。</br></br>而且紫璇的应对让他看到了一个速战速决的机会。</br></br>不得不说，紫璇岛下了一步臭棋，没有那道缺口，他想要破掉紫璇大阵恐怕还得多等一些时日。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52572968.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 28 Oct 2023 03:12:32 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百五十六章 中鱼</title><link>52567325.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>狮心与胡广离岛，直扑陆叶所在之地时，那柴师弟与浪师弟已催动灵符遮掩身形，悄无声息地离开了紫璇，朝万象岛方向进发。</br></br>紫璇岛外，三道身影追逃不断，迅速远去，直让那些等待在四周看热闹的修士们瞧了个寂寞。</br></br>他们都已经听说三界岛陆叶一刀斩杀猿掣的壮举，所以都想亲眼看看这日照之下第一人有何等强大的实力。</br></br>结果现在一看之下，大失所望，一时间他们不禁有些怀疑猿掣之死到底是不是真如传言那样了。</br></br>因为陆叶真要有这样的实力，面对狮心与胡广的追击不可能毫无作为才对，最起码也要争锋一番，偏偏事实并非如此，紫璇两大月瑶主动求战，三界岛陆叶仓皇逃窜。</br></br>狮心是很愤怒的，因为自与三界岛这边撕破脸皮之后，紫璇单是月瑶就死了三个之多，星宿更是大几百，反观三界岛那边，就只有一个卫破被他给生吞了，对比之下，损失实在太大，这就显得他这个大岛主很无能。</br></br>所以追击陆叶是毫不留情，再者他也确实想亲自试探一下陆叶的深浅，结果对方根本不与他交手，只顾遁逃，愈发让他火大。</br></br>好在胡广还算冷静，关键时刻叫停了狮心，否则继续这样追逐下去，搞不好能让陆叶找到逐个击破的机会，他对陆叶强势斩杀猿掣的那一刀可是忌惮至极。</br></br>柴师弟与浪师弟已经离岛，目的达成，他们自然没必要再与陆叶纠缠什么了。</br></br>少顷，两位妖修月瑶返回紫璇，陆叶的身影又重新出现在那五百里外的小荒岛上，定定地瞧了一阵，忽然有所察觉，连忙传讯汤钧那边：“紫璇怕是有月瑶去万象岛登记造册了。”</br></br>狮心与胡广此番出岛求战看似是正常的应对，但依然有一些可疑之处，易身处之，若是三界岛面临眼下局势，最需要做的无疑就是补充之前损失的月瑶镇守，如此在可能到来的灵岛争夺战中才能有更多的月瑶可用，不至于出现月瑶层面交锋因为敌众我寡而束手束脚的情况。</br></br>若是这样的话，三界岛那边完全可以找机会将紫璇的月瑶拦下来。</br></br>汤钧很快回讯：“放心，咱们这边已经有安排了。”</br></br>陆叶愕然：“谁竟有这般先见之明？”他这边是通过狮心与胡广的反应有所推断，却不想本岛那边已经提前做了安排。</br></br>“老夫虽没什么斗战能力，可吃过的盐比你小子走过的路都多，这点小事岂能没有预料？那紫璇月瑶不去万象岛就罢了，若是敢去，必叫他们有去无回。”汤钧的回讯中满是得意的味道。</br></br>陆叶暗暗期待起来。</br></br>虽说他也不知道自己的推测到底是对是错，但不管对错，己方都不会有什么损失，反倒若是真的猜对了，那这趟前往万象岛的紫璇月瑶怕是要倒霉了。</br></br>万象岛，登记造册的大殿对面处，一栋茶楼，陆叶当年便带着马尚思在这里喝过茶。</br></br>此时此刻，他当年所坐的位置处，一个青年男子端坐，目光不时地朝对面大殿望去。</br></br>四方岛周闯！</br></br>任谁都想不到，负责在这里监视的竟是看似与三界岛毫无关系的四方岛修士，这种监视无疑是隐蔽而致命的，就算紫璇妖修发现了周闯的行踪，也不会有太多联想。</br></br>倏忽一日之后，周闯忽然眉头一扬，看向对面大殿的方向，此时大殿门口多出来两道身影，虽然做了一些伪装和遮掩，乍一眼看不出什么特别的地方，但这两人的警惕却让周闯上了心。</br></br>能进对面那座大殿的，基本都是各大灵岛的月瑶修士，一般来说，大家都是堂而皇之地进入，毕竟登记造册又不是什么见不得人的事。</br></br>可这两位鬼鬼祟祟的样子着实让人起疑。</br></br>周闯立刻明白，鱼儿露面了，当即传讯一道出去。</br></br>过不片刻，那两个修士又从大殿中走出，周闯丢下几块灵玉，也离了茶楼。</br></br>不得不说，对方两位很谨慎，出了那大殿之后并没有第一时间离开万象岛，而是在岛上四处走动，好几次周闯都险些露了行踪，好在他足够谨慎。</br></br>直到又一日之后，这两位才从万象岛一个渡口处离去，而这个渡口所在的方位，赫然与前往紫璇的位置截然相反。</br></br>这让周闯一时有些怀疑自己的判断到底是不是对的，因为对方若真是紫璇妖修的话，那没道理舍近求远从这个方向离开万象岛。</br></br>可如果是对方有意为之的话，又能说的过去。</br></br>但不管怎样，渔网已经撒下了，鱼儿也露了面，对方是不是紫璇妖修，稍后便能见分晓。</br></br>一个时辰后，万象海上空某处，两个从万象岛离开的月瑶修士遥遥见得前方有一道身影屹立当空，拦住了前路。</br></br>这让他们无比警惕，再定眼一瞧对方面容，其中一个月瑶大惊失色：“不好，是马尚思！”</br></br>紫璇针对三界岛部署了一年时间，三界岛的月瑶镇守分别都是何人，紫璇那边一清二楚，哪怕没有亲眼见过，也见到过三界岛的月瑶留影。</br></br>所以这两位立刻便认出了拦路的是三界岛马尚思。</br></br>“有埋伏！”另一位月瑶也惊呼起来，两位月瑶在意识到不妙之后，立刻左右散开，显然是想分开遁逃。</br></br>“中鱼！”对面处，马尚思一见来人这般反应，不由大喜过望，知道周闯提供的情报没错，这两位还真是从紫璇过来的妖修，而且对方此刻猛地催动力量之后，那妖元的痕迹再也无法遮掩了。</br></br>他话落之时，便认准其中一个追了出去。</br></br>与此同时，从下方一座荒岛上，两道身影一前一后掠出，追向另外一个逃走的修士，这忽然冒出来的两人皆为月瑶后期的修为，赫然是栾晓娥与烟淼两个妇人。</br></br>两位妖族月瑶的实力不差，但比起马尚思等人还是弱了不少，因为他们都只有月瑶中期的修为，如此被针对之下哪有好果子吃。</br></br>栾晓娥愤恨紫璇那边的作为，导致卫破惨死，出手毫不留情，直接将那紫璇月瑶斩杀当场，等她们赶赴过来与马尚思汇合的时候，发现这边的战斗也结束了。</br></br>月瑶后期对阵月瑶中期，马尚思占据了绝对的优势，再加上血海术的诡谲，一旦被他困束，敌人根本没有逃走的希望。</br></br>紫璇岛，近两日出现了一些诡异的事情，整个岛内的能量忽然变得浓郁很多，而且这种情况还愈演愈烈。</br></br>这事很不正常。</br></br>要知道紫璇岛已经是顶级灵岛了，放眼整个万象海，岛内能量也是最浓郁的一个档次，可以让紫璇妖修们在这里更快捷方便地修行，虽说岛内能量偶尔会有一些起伏，但波动的幅度都不会太大，这数万年来一直维持着一种平衡。</br></br>可自从两日前，这一切都变了。</br></br>若是寻常时候发生这样的变化，对紫璇来说无疑是一件好事，因为没人不希望自家灵岛的能量更加浓郁，这代表修行环境的改善。</br></br>可眼下紫璇多事之秋，任何异常的变化都不能掉以轻心。</br></br>狮心命令之下，胡广亲自带了一批修士查探情况，紫璇岛可是妖修们在万象海的根基所在，容不得半点马虎，在不弄明白产生这个变化的缘由之前，任谁都无法安心。</br></br>两日时间的观察，胡广终于有了发现，事实上，有一些变化是很明显的。</br></br>“师兄，我在本岛周边走了一圈，发现大量气泡自海下升腾而起，岛上能量大幅度提升的源头，正是这些气泡破裂产生。”</br></br>狮心皱眉：“哪里来的气泡？”</br></br>胡广摇头道：“不知。”毕竟他也没办法深入万象海查探，话锋一转道：“师兄，万象海的海水是由星空能量凝聚而成，严格说起来，这偌大万象海其实可以看做一块巨大的灵玉，只不过其中的杂质太多，而且极具侵蚀性，所以没人可以身入其中炼化修行。”</br></br>“这个我自然知晓，你继续说。”</br></br>“万象海上有诸多灵岛，还有数量更多的荒岛，两者的不同之处就在于灵岛下方有能量滋生，而荒岛没有，所以我等修士可以驻扎灵岛，布置大阵束缚这些滋生的能量，为我所用，可关键是这些能量是如何滋生出来的呢？”</br></br>“师弟有什么想法？”狮心问道。</br></br>胡广道：“没什么具体的想法，只不过是一种猜想，如果将整个万象海比作一块巨大的灵玉，那么这块灵玉表面应该有一些无法窥探的隐蔽通道，得以让灵玉内部的能量通过通道逸散出来，如果有岛屿正好坐落在这些通道上方的话，那么这个岛屿就会成为灵岛，而这些通道大小不同，也就造成了即便同为灵岛，品质层面也有所不同的局面。”</br></br>狮心想了想道：“师弟这个猜想颇有意思。”这也正是他看重胡广的地方，人家头脑灵活，三言两语间，就让他有了一个具体的联想，而且眼下来看，这个猜想搞不好是真的。</br></br>“基于这种猜想，那么本岛的变化就有解释了。”胡广侃侃而谈，“本岛下方可供万象海能量逸散出来的通道，忽然变大了！”</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52567325.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 10:13:19 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百五十五章 可能性</title><link>52565210.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>“那幻海岛我去过，你是不知道，一千修士拥簇在一个不大的灵岛上，可拥挤了。”汤钧说的兴起，一脸的傲然值得：“还是咱们三界岛待着舒服，宽敞。”</br></br>三界岛这边确实够宽敞，因为当初陆叶让栾晓娥等人选择落脚点的时候，有意选了此地，他从一开始就准备将三界岛打造成类似无双岛的商业灵岛的，眼下不提商贸区，三界岛修士驻守区就算再容纳个几千修士也不显拥挤。</br></br>说话间，汤钧露出愕然神色：“怎么了？”</br></br>陆叶不知为何忽然目光炯炯地望着他，旋即猛地站起：“我出门一趟！”</br></br>“做什么？”汤钧不解，这说的好好，忽然就要出门，搞的他一头雾水。</br></br>“没事，你吃着喝着。”陆叶一边说一边往外行去，走到门口，又忽然回头叮嘱道：“若真有什么人被请来当说客，好生招待，不过不用同意任何事。”</br></br>“好！”汤钧下意识地点点头。</br></br>片刻后，三界岛下，陆叶如一条鱼儿游动，很快来到当初安置小星宿殿的位置，放眼望去，小星宿殿依然在此，不断地转化海水的能量注入三界岛中。</br></br>自归来之后，他一直考虑的是如何才能强破紫璇的防护大阵，可与汤钧一番畅谈之后，他发现这件事几乎是不可能达成的，除非他回九州找苏玉卿他们讨两道攻击性红符过来。</br></br>但幻海岛的遭遇却让他看到了另外一个可能性，或许……不必费心费力去强破人家的防护大阵，这事费力不讨好，既有巨大风险成功率还不大，可换一个角度来想问题的话，就有解决的机会了。</br></br>思维的局限被打开，陆叶愈发觉得此事可行！</br></br>幻海岛当初就是因为阵基储存的能量达到了极限，导致防护大阵有破灭的风险，所以他若是能让紫璇岛出现与幻海岛当初一样的情况，那紫璇就只有两个选择，要么主动撤去防护大阵，重新布置，要么眼睁睁看着防护大阵被庞大的能量撑爆！</br></br>无论紫璇做哪种选择，防护大阵都将再不是陆叶的阻力。</br></br>其他人想做到这种事那是根本不可能的，可陆叶这边如果借助小星宿殿的话，或许有成功的机会。</br></br>所以他才迫不及待离开，跑来这里。</br></br>找到小星宿殿，陆叶一把将它抓起，循着天赋树分身所在的方向便朝那边游动过去。</br></br>在海下游动的速度自然不如御空而行，但胜在隐蔽，恐怕没人能想到，此时此刻，正有一个居心叵测的修士从万象海下迅速接近紫璇岛。</br></br>足足一日之后，陆叶才抵达紫璇岛正下方的位置。</br></br>虽说进出万象海很多次，但他还真没有这样出现在别的灵岛下方，尤其紫璇还是一座顶级灵岛。</br></br>此刻细心感受之下，能察觉到紫璇岛下的海水有细微到几乎不可察觉的气泡不断滋生，那细密到几乎无法察觉的气泡中，无疑都蕴藏了极为精纯的星空能量，这也是紫璇岛能量充沛的根本原因。</br></br>这些气泡中的能量涌入紫璇岛，被布置好的防护大阵束缚，无法外溢，就可以为岛上修士修行所用了，也可以被防护大阵吸收储存。</br></br>其他灵岛的情况应该都与之类似，只不过有强有弱，所以灵岛的层次才各有不同。</br></br>这些气泡中的能量无疑都是万象海海水转化来的，陆叶估摸着这种转化应该是星宿殿本体有关，否则万象海海水不可能无缘无故被转化。</br></br>换句话说，正是因为万象海下有一个星宿殿，才造就了万象海上各大灵岛的存在。</br></br>没心思探究这些，陆叶在紫璇岛下绕了一圈，找了一个合适的位置，将小星宿殿安置了下去。</br></br>旋即，他开始调整小星宿殿的威能！</br></br>自他入手这件星空至宝的属宝至今，还从来没有将它的威能全部绽放出来，无论当初打造无双岛，又或者是后来打造三界岛，小星宿殿的威能都在他的调整下受到了极大的压制，因为打造灵岛不好一蹴而就，是一个循序渐进的过程。</br></br>而这一次……陆叶不再压制。</br></br>小星宿殿的威能得以全部绽放！</br></br>霎时间，陆叶清楚地感觉到小星宿殿所在的位置传来一股无形的恐怖吸力，四周海水纷纷涌入其中，眨眼间就被转化为精纯的能量，继而形成了一个个大大小小的气泡，朝上方涌去。</br></br>这是极为壮观的一幕，乍一眼看，就像是有一只无形的海兽在水下呼吸，那气泡最大的几乎有房屋大小，最小的也能容纳一人。</br></br>陆叶看的暗暗心惊，对比他将小星宿殿安置在三界岛下，前后威能提升了何止百倍？</br></br>他愈发确定自己的想法可以成真。</br></br>只希望紫璇这边能喜欢他送来的这份大礼。</br></br>安置好小星宿殿，陆叶没有离开太远，而是悄然上浮，在距离紫璇岛边缘不足十丈的深度处静静等待，同时催动天赋树的威能，炼化海水修行。</br></br>话说回来，他这一趟回万象海，主要目的是晋升月瑶后期的，结果被紫璇这边一闹，一直都不得空。</br></br>值此之时，紫璇岛内，一片愁云惨雾。</br></br>经历了之前那一场惨事，星宿妖修们士气低迷，月瑶妖修们暴躁烦闷。</br></br>狮心，胡广，鲍悠悠连带着其他几个没有登记造册过的月瑶妖修汇聚一堂，气氛却是沉默凝重。</br></br>过得许久，狮心才嗡声开口：“如此局面，诸位就没有良策应对吗？”</br></br>月瑶们都不出声，若有良策他们早就开口了。</br></br>狮心转头看向胡广：“胡师弟你说。”</br></br>整个紫璇岛，若说狮心拥有最强战力的话，那胡广就拥有最灵光的头脑，妖族这个种族不是不够聪明，很多妖族都是很聪明的，但因为妖性难消，所以很多时候容易被情绪左右，略显莽撞。</br></br>胡广略做沉吟，开口道：“此前失利，紫璇损失不小，责任在我，是我低估了那陆叶的实力，不但折损了数百星宿，就连猿掣师弟也……”</br></br>狮心抬手打住：“自责的话就不必说了，如今整个万象海的修士都在看着我们，若不尽快搬回一城，那紫璇必将颜面扫地，师弟若有想法，尽管说出来。”</br></br>胡广点点头道：“万象海上灵岛之争，月瑶始终是关键，眼下本岛这边虎师弟，猿师弟先后战死，登记在册的月瑶镇守缺损两位，我的意思是赶紧让柴师弟和浪师弟去一趟万象岛，弥补月瑶镇守的空缺，如此，本岛就有五位月瑶可用，届时师兄留守坐镇，我领其他三位再次发兵，那陆叶再强，合我等四位之力总能拦下他，路上不与他多做纠缠，直扑三界岛，强势攻打。”</br></br>狮心闻言微微颔首，胡广的提议中规中矩，没什么新意，但眼下来说，确实也只有这个办法了，因为紫璇修士不可能一直龟缩不出，如今这局面，紫璇被无数修士关注，总得有点表示才行。</br></br>而且这也是他心中所想。</br></br>胡广又道：“不过眼下有个问题，那陆叶就在五百里外盘踞，若是柴师弟与浪师弟离开本岛，必定会为他所知，所以我们得制造一个机会，让两位师弟神不知鬼不觉地离开。”</br></br>狮心颔首：“既如此，那我就亲自出手会一会那陆叶。”</br></br>胡广当即道：“我为师兄掠阵！”</br></br>鲍悠悠忙道：“我也去。”</br></br>胡广摇了摇头：“师妹需留守本岛，以防不测！”</br></br>鲍悠悠这才不情不愿地答应下来。</br></br>胡广又看向那柴师弟与浪师弟：“两位师弟外出之时，切记用上先前与小人族交易的灵符，绝不能暴露行踪。”</br></br>柴师弟与浪师弟一起颔首：“是。”</br></br>商议既定，众月瑶立刻行动起来。</br></br>距离紫璇五百里外，陆叶的天赋树分身还在阵法的遮掩下端坐不动，监察紫璇那边的动向。</br></br>忽忽间，紫璇的防护大阵有了动静，紧接着两道身影一前一后冲了出来，直朝自己这边掠来。</br></br>天赋树分身定眼一瞧，发现来者赫然是狮心与胡广，这两位一前一后，气势汹汹，而且方一出岛，那狮心就狂吼一声：“陆叶，前来受死！”</br></br>生怕别人不知道他出岛求战的样子。</br></br>四周观瞧的无数修士无聊了这么长时间，听得狮心的声音，再见到他的身影，皆都精神一振，只觉好戏终于登场，没枉费他们苦苦等待。</br></br>那极小的荒岛之上，天赋树分身眨了眨眼，当即冲天而起，头也不回地朝远处掠去。</br></br>他这边既无磐山刀，甚至连剑葫都没有配备，身为一个兵修，如何能与狮心这样的强者争锋？更不要说，随着狮心一起出来的还有胡广这家伙。</br></br>所以陆叶压根就没有与之一战之心，他的计划已经开始了，只需稍作等待，用不了多久应该就能见效，自然没心情与狮心纠缠。</br></br>远远见得这一幕的围观修士顿感无语，他们可是听闻过陆叶之前的诸多壮举，那以一人之身，在紫璇舰队中杀了几进几出是何等威风的壮举，怎地如今亲眼所见，跟传闻中的有些不太一样？</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52565210.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 06:16:56 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百五十四章 先例</title><link>52559122.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>只要不给紫璇妖修去万象岛那边登记造册的机会，那么就算紫璇岛有更多的强者，明面上的月瑶镇守也依然只有三位。</br></br>“攻占紫璇可不是那么容易的事。”汤钧皱起眉头，“老夫这些年游览各大灵岛，顶级灵岛也去过几座，他们的防护大阵无不积累了漫长岁月，无时无刻都在全力运转，防护极强，就现阶段来说，日照不出手的前提下，基本不可能打破。”</br></br>这无疑就是陆叶感到头疼的事，斗战之事他极为擅长，哪怕是孤身一人面对紫璇舰队也毫无惧色，甚至颇有战果，但万象海上的争锋，光杀敌是没用的，除非有本事将紫璇妖修全部杀干净。</br></br>栾晓娥道：“师弟若真想攻占紫璇的话，我三界岛修士要全部出动，不但如此，还要找四方岛借兵，届时五位月瑶，四千修士，运作的好，未必没有机会。”</br></br>陆叶闻言徐徐摇头：“不妥，战事之中防守一方本就占据了绝对优势，我之前稍稍查探了一下紫璇的部署，他们的防备工事可不是闹着完的，真要有大军去攻，不等靠近就必然会出现大量战损。”</br></br>何百川道：“如上次一样，找机会潜入紫璇呢？你有小花界，可带人天降奇兵，从内部扰乱他们。”</br></br>这次没等陆叶说话，汤钧便摇头道：“不成的，紫璇与百越的体量和底蕴完全不一样，且不说如今紫璇密切防备之下陆叶还有没有机会潜入进入，就算有这个机会，小花界的容量也有限，收容不了太多修士，这些人撒进紫璇，恐怕要被人家吃干抹净。”</br></br>陆叶归来，主要是想集思广益，因为他自己这边没什么头绪，可惜与本岛几位月瑶一番讨论，也没什么突破。</br></br>无奈之下，只能各自散去。</br></br>天赋树分身在紫璇岛那边监察动静，暂时看不出什么，看样子是之前吃过一次大亏之后，紫璇也不敢轻举妄动了。</br></br>想想也是，紫璇那边率先发难，集结了偌大一支舰队，结果被陆叶单枪匹马杀了回去，还战死了一个月瑶后期和数百星宿，他强势斩杀猿掣的手段无疑让紫璇月瑶极为忌惮，在没有合适的对抗他的手段出现之前，紫璇是绝对不可能再出兵的。</br></br>眼下无数修士观望，紫璇应该也压力很大，毕竟狠话已经放出去了，作为一个顶级灵岛，结果却被人堵在家门口，这脸面丢了再想捡回来可就不容易了。</br></br>紫璇那边除非让狮心亲自出手，否则无论是谁都没有单对单直面陆叶的勇气，可从眼下紫璇闭门不出的状态来看，狮心也心有顾忌。</br></br>似是瞧出了陆叶的苦闷，片刻后，汤钧提了几壶酒来找陆叶，以往他很少会在三界岛停留，基本都在万象海各大灵岛中走动，但眼下局势紧张，他也不敢随意外出了。</br></br>一老一少对席而坐，汤钧也不知从哪找来了一些小吃，两人便一边吃着一边喝着，悠然自在的很。</br></br>“其实我想了想，该着急的不是咱们这边，而是紫璇才对。”汤钧一副指点江山的派头，“你看啊，紫璇那边被你堵门，修士不敢外出，它顶级势力顶级灵岛的名头摆在那，忍得了你一时，肯定忍不了太久，所以只要咱们静观其变，他们肯定会有动作，到时候就有突破的机会了。”</br></br>陆叶自然也知道这个道理，但关键是要等多久？一年，两年，还是三年五年？</br></br>紫璇只要放下身段，能忍这么长时间，陆叶可等不了这么长时间。</br></br>卫破就惨死在他眼皮子底下，当时事发突然，陆叶根本没想到狮心会做出那般残忍之事，根本来不及救援。</br></br>虽说他与卫破此人没有什么交情，甚至没几次交集，可说到底，卫破都是三界岛修士，是栾晓娥的师弟，他的生死关乎三界岛全体修士的荣辱。</br></br>“老夫大胆猜测，过不了多久，就会有人前来说和。”汤钧捻起一粒如花生米一样的炒灵果，丢进口中。</br></br>陆叶默默饮了一口酒：“打百越的时候，也有人来说和。”</br></br>他记得对方自称黄龙古川，是余欢请来的说客，结果陆叶没理会人家，那古川见陆叶态度坚决，便没再多说什么，洒脱离去。</br></br>“一人来说和，你可以不给面子，若是有两人三人，更多人呢？甚至说，若有人请吂砀来呢？”</br></br>陆叶抬眼看他。</br></br>汤钧道：“这是很有可能发生的事，这些顶级灵岛之间联系很密切，而且说句题外话，你小子这次威风是威风了，可那恐怖战绩也着实令人忌惮，你这次能堵着紫璇岛的大门，那有朝一日会不会堵着其他顶级灵岛的大门？都说你是日照之下第一人，你现在才只月瑶中期，回头给你晋升月瑶后期了，岂不是要骑在所有月瑶的头上撒尿拉屎？紫璇岛的存亡，或许与其他势力没有直接利益上的关联，但万象海出了你这么一个变数，他们不得不防，如果局势发展成所有势力都希望三界岛与紫璇罢手言和的话，那咱们就没得选了，因为如果不顺着他们的心意，那三界岛就会成为整个万象海的公敌，到时候这偌大万象海，哪还有咱们的立足之地？另外，咱们还要考虑元笃那老家伙，这狗东西绝对会在背后推波助澜的。”</br></br>陆叶眯眼看着老汤：“我怎么感觉，你现在就是个说客！”</br></br>老汤又丢了一粒灵果入口，嚼的嘎嘣响：“是吧，你已经能感受到大势威逼之下的压力了，老夫只是跟你剖析一下未来的可能性而已，但这个可能性，是真的会发生的，而且不会太久远！”他神色一肃：“所以，如果真要拿下紫璇，那咱们就得速战速决，在那个可能性发生之前让尘埃落定，如此一来，就能让所有人闭嘴！”</br></br>陆叶点点头，知道老汤与自己说这些的用意了。</br></br>他原本虽然有些急切想攻占紫璇岛，可还真没意识到这些潜在的问题，可听老汤这么一说，立刻明白，这事还真拖不得。</br></br>“这万象海上的诸多顶级灵岛，就没有被攻破的先例吗？”陆叶问道，老汤这些年在万象海上东奔西走，结交狐朋狗友无数，消息比他肯定要灵通的多。</br></br>汤钧摇头：“没有，这是从来没有发生过的事，因为在万象海现有的规则下，没有势力能够打破顶级灵岛的防护大阵，自然就谈不上攻占，所以小子，咱们若是能做到，那就是开天辟地头一份，三界岛的威名就算不是顶级灵岛，也要胜似顶级灵岛。”说话间，他话锋一转，露出沉思之色：“不过……虽说从来没人攻占过顶级灵岛，但顶级灵岛的防护大阵却有破灭的先例。”</br></br>“嗯？”陆叶顿时来了精神：“详说！”</br></br>汤钧道：“其实也不算破灭了，只是出了点问题被关闭了，然后重新修补了一下……听说过幻海岛吗？”</br></br>陆叶点点头：“自然。”</br></br>万象海上顶级灵岛都是有数的，幻海岛就是其中之一，陆叶就算再孤陋寡闻也是听说过的。</br></br>“据说它是体量最小的一座顶级灵岛？”</br></br>“不错。”汤钧点头，“整个万象海上，所有顶级灵岛中，体量最大的无疑就是万象岛了，这毕竟是本土星系势力占据的灵岛，其他的顶级灵岛体量虽然有大有小，不过差距都不是很大，唯独这个幻海岛，体量小的可怜，即便是如今，也只有一千修士驻扎其中。”</br></br>只能容纳一千修士驻扎，这个体量可真不大。</br></br>“你也算精通阵法，应当明白一件事，防护大阵这东西，积累的时间越长，防护力度就越强。”</br></br>陆叶点头，防护大阵的运作机理他自然是知晓的，简单来说，防护大阵本身既是大阵，也是一个容器，灵岛中诞生的能量除去修士修行消耗之外，基本都会被防护大阵吸收容纳，储存在阵基之中，继而维持大阵的运转，所以防护大阵存在的时间越长，储存的能量就越多，防护力度就越强，能维持的时间也越久。</br></br>这也是紫璇岛与百越岛防护大阵有巨大差距的根本原因，前者的防护大阵运转了几万年之久，后者却只有八百年，根本没有可比性。</br></br>同样的道理，陆叶当初带人破坏了百越岛的阵基大殿，等于是毁了大阵能量的几处容纳点，在让防护大阵变得不稳定的同时，也极大程度地削弱了大阵的防护力度，这才有何百川领兵从外部强破百越大阵的事。</br></br>“这个幻海岛最初并非驻扎了一千修士，而是五百，因为修士的住处要合理布局，驻扎五百其实是正正好的，结果问题就出现了，五百修士在岛上修行消耗的能量不够多，更多的能量被防护大阵吸收储存了起来，最初的时候还没出什么问题，结果时间久了，储存能量的阵基到了极限，整个幻海岛的防护大阵开始超负荷运转，防护力度大幅度提升的同时，也伴随着破灭的风险，被逼无奈之下，幻海岛的修士撤去了防护大阵，逸散了阵基中所有储存的能量，重新做了一番布置，而从那次事情之后，幻海岛就抽调了更多修士驻扎，所为的就是能更多地消耗本岛中诞生的能量，直到今日，幻海岛的防护大阵再没出过问题了。”</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52559122.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 12:24:26 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百五十三章 日照之下第一人</title><link>52557773.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>今日的万象海无比热闹，因为又发生了一件大事——作为顶级灵岛的紫璇，忽然发兵攻打三界岛，此番出动月瑶后期三位，星宿四千众，组成了一支庞大舰队。</br></br>诸多讯息传播流转之下，没用多久，这个事便闹的万象海人尽皆知。</br></br>有在附近的修士第一时间赶过来查探情况，远处的也急急赶赴而来，不想错过这样的盛事。</br></br>放眼这偌大万象海，各种纷争不断，几乎每时每刻都上演着争斗和杀戮，修士与修士之间，灵岛与灵岛之间，这是一个个不同的星系出身的修士在这里的碰撞，让整个万象海都始终维持着一个热闹非凡的景象。</br></br>但是这诸多热闹中，顶级灵岛发兵攻打别的灵岛还是几乎见不到的，因为顶级灵岛本身实力强大，而且既然已经占据了顶级灵岛，那基本就是无欲无求的状态，若无太大仇怨，他们也不会做出恃强凌弱之事。</br></br>最近一次顶级灵岛发兵，已是近万年之前的事了。</br></br>所以当紫璇发兵的消息传出之后，才会引来这么多修士的瞩目，再者，紫璇发兵的对象还是那风头正盛的三界岛。</br></br>作为一个诞生不足十年，却已成为整个万象海极少数极为成功的商业灵岛，三界岛的崛起也颇具传奇色彩，无论是迅速攻占百越岛，又或者得罪了日照镇守，都是极为吸引眼球的事情。</br></br>虽说紫璇那边传出的消息是三界岛有新晋月瑶无故斩杀紫璇妖修，这才发兵攻打，但这样的说辞只能骗骗刚来万象海不久的新丁，但凡在万象海上厮混一些年月的老修们都知道，这不过是个借口，紫璇发兵的真正原因是什么，只有他们自己心里清楚。</br></br>所有人都觉得，这次三界岛要倒霉了，因为无论是从底蕴还是修士的数量来看，紫璇都要超出三界岛一大截，两方的整体实力可以说是悬殊至极。</br></br>可任谁都没想到，强势出兵，集结了偌大一支舰队的紫璇妖修们，居然被一人拦截，一番惊人杀戮之下，紫璇妖修折损星宿数百，月瑶一人，最终行程未过半，就逼不得已退了回去。</br></br>据亲眼见证了那一场争斗的修士们所说，做下这惊天壮举的正是三界岛三岛主陆叶。</br></br>其人修为虽只有月瑶中期水准，但一身实力却是恐怖至极，单枪匹马拦截在紫璇舰队前方，悍然杀入舰队中，轻松破灭几艘虎鲨战舰，引的紫璇三位月瑶追击离开。</br></br>之后陆叶又杀了个回马枪，凭一己之力覆灭紫璇数百妖修。</br></br>最让人震惊的是，那紫璇三岛主，有着月瑶后期修为的猿掣，竟被陆叶一刀强势斩杀，整个过程猿掣甚至连反抗之力都没有。</br></br>传言之中，那一刀斩出时，三界岛陆叶就如战神降临，势不可挡，那一刀的光彩让天地都为之失色。</br></br>随后紫璇二岛主胡广见势不妙，命舰队回程，陆叶衔尾追杀不停，又给紫璇带来了大量战损，直至紫璇舰队退守本岛，此次纷争才暂且告歇。</br></br>一道道消息在远远观战的修士们的传播下，几乎是第一时间传向整个万象海，所有没有亲见的修士们，都难以相信这些是真的，可这些消息的来源并非一处，当时在远处观战的修士们数量很多，都是可以得到印证的。</br></br>这就意味着，这些听起来难以置信的情报没有作假。</br></br>整个万象海震动了。</br></br>在今日之前，没人想到灵岛争夺战还能这么打的，凭一人之力阻击了一个近千数的庞大舰队，还给敌人造成了巨大的死伤，莫说这万象海，便是整个星空，也从未发生过这么离谱的事。</br></br>纵观这一场战事，紫璇气势汹汹发兵，却如此潦草收尾，无论是威名还是实际上的损失都难以想象。</br></br>而能达成这般壮举，三界岛陆叶的个人实力之强悍，着实让人难以推测。</br></br>以弱对强，却是一刀斩杀了猿掣，固然有动用某种秘术的痕迹，却依然让人惊叹。</br></br>要知道，那三界岛陆叶才只是月瑶中期罢了，如今就有这样的实力，若是叫他晋升月瑶后期，那还得了？</br></br>现如今，紫璇妖修闭岛不出，那陆叶就驻留在紫璇岛之外五百里的地方，浑然不把紫璇放在眼中的架势，更有一副但凡有妖修敢离岛他便会出手杀之的决然……</br></br>这直接导致整个紫璇岛没有哪个妖修敢轻易离岛。</br></br>甚至就连之前逗留在外的紫璇妖修们，都隐匿了起来，不敢露面。</br></br>换句话说，偌大紫璇岛，被堵门了！</br></br>无数修士都很期待这一场纷争接下来会怎么发展，两个灵岛的冲突到了这种程度，已经是不死不休的场面了，更不要说紫璇岛盛名多年，作为一个顶级灵岛如今居然被人堵在家门口，如何能忍？</br></br>这两方必然有一方要黯然退场的。</br></br>距离紫璇五百里外，一座极小的荒岛之上，陆叶盘膝而坐，目光悠然地看向紫璇岛的方向，思量着怎么才能打破对方的防护大阵。</br></br>不得不承认一件事，先前他虽然杀了不少紫璇妖修，甚至说前前后后有三个月瑶死在他手上，但这并不能撼动紫璇岛的根本，因为修士死了可以补充，只要紫璇岛还在，那么紫璇妖修就有立足之本！</br></br>与紫璇的仇怨是绝对无法化解的，自卫破被狮心生吞的那一刻起，紫璇就已经彻底站在了三界岛的对立面。</br></br>但这座顶级灵岛终究不是百越那样的货色可比。</br></br>对付百越，陆叶可以通过潜入其中，破坏大阵阵基的方式来削弱防护大阵的威能，继而让三界岛修士从外部攻破，但同样的方式并不适用于紫璇。</br></br>因为就算他真的成功破坏了几处大阵阵基，若没办法将所有的阵基全部破坏，那么紫璇的防护大阵就不会破除，哪怕因此削弱了一些防护力度，凭三界岛眼下的底蕴也没法彻底攻破。</br></br>这座维持了数万年时间的防护大阵的坚固程度是超乎想象的，除非有日照出手，否则根本难以撼动。</br></br>如此来说，回九州找小人族的日照们讨两道红符是个办法。</br></br>他当年前往幻血魔瞳的时候，小人族那边倒是给了他三道红符傍身，一攻一防，还有一道是用来遁逃的。</br></br>前面两道红符都动用了，手上还剩下一道用来遁逃的红符，不适合这样的场面。</br></br>但就算他速度再快，一来一回也要两月时间，他若不在万象海，紫璇岛这边一旦有所行动，那三界岛就危险了。</br></br>而且小人族那边的红符也并非取之不尽的，之前三部一起凑了三道红符给他，他就算回去讨要，也未必能讨来合适的红符。</br></br>可如果不借助红符之威，又如何才能破开紫璇的防护大阵？</br></br>这事让陆叶颇为头疼，因为在他的计划中，只有破了对方的防护大阵，那么才能完全掌握战事的主动权，到时候紫璇岛他想去就去，想走就走，哪怕是狮心，也休想留下他。</br></br>思来想去，始终没有什么头绪，而他又不可能一直待在这里，这无疑有些浪费时间，万一人家紫璇一直闭门不出呢？</br></br>稍作沉吟，陆叶索性原地布置起了阵法，少顷，阵法激发，遮掩了他的身形。</br></br>之所以这么做，主要是因为四周有不少看热闹的修士停留，他有任何动作，都在那些修士的关注之下，这些看热闹的修士中必然有紫璇的眼线。</br></br>阵法遮掩中，陆叶凝聚出了天赋树分身，穿戴好衣物，本尊则催动了隐匿和敛息灵纹加持己身，悄无声息地离去。</br></br>小半日后，三界岛，陆叶悄悄归来。</br></br>议事殿中，本岛月瑶齐聚。</br></br>汤钧笑吟吟地望着陆叶：“小老弟，你如今可威风了，整个万象海，都在传言你是日照之下第一人！”</br></br>万象海是无数星系修士汇聚之地，月瑶数量众多，出身各大势力的月瑶有强有弱，可即便是狮心那样的也不敢自称日照之下第一人，因为一山总比一山高。</br></br>然此番战事之后，陆叶这日照之下第一人的名头却是坐实了，猿掣够强，依然难挡他一刀之威，放眼这整个万象海，哪个月瑶能做到？</br></br>陆叶却没有欣喜之意，只淡淡道：“会这么说我的，必然有居心叵测之辈。”</br></br>汤钧怔了一下，旋即颔首：“确实。”</br></br>哪怕陆叶有一刀斩杀猿掣的战绩摆在那，可日照之下第一人这个名头分量还是太重，修士多有争勇斗狠之辈，没有足够强大的背景，却有了这般名头加身，不是什么好事。</br></br>“不过你怎么回来了？”汤钧又问道，“不是说你在紫璇那边堵门吗？”</br></br>“分身留在那边，紫璇妖修暂时怕是不敢随意外出。”</br></br>汤钧点点头，面露了然，紫璇妖修不出，陆叶继续留在那也是浪费时间。</br></br>栾晓娥开口：“师弟接下来怎么打算？”</br></br>陆叶道：“打蛇不死，必有后患，我自然是想攻占紫璇，眼下紫璇损失不小，单是镇守月瑶，就缺损两位，这也是很好的机会。”</br></br>月瑶镇守损失了，是可以补充回来的，但前提是需要去万象海那边先登记造册，所以陆叶才说这是个机会。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52557773.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 04:15:09 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百五十二章 怎么会这样？</title><link>52552038.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>追逃间，眼见陆叶居然朝自己冲杀过来，猿掣毫不畏惧地迎了上去，甚至可以说有些迫不及待。</br></br>同为月瑶，他的修为要比陆叶高出一层，自然不会惧了对方。</br></br>虽然不惧，猿掣却没有任何轻敌，在决定对三界岛动手时，紫璇这边就仔细打探过三界岛的诸多情报。</br></br>最让他们值得在意的便是陆叶的实力，这可是能在月瑶前期就追杀的余欢走投无路的强者，绝不能单纯地用修为境界来评断他的实力强弱。</br></br>再者，猿掣亲眼见识过磐山刀的锋利，所以他想的很简单——不求斩杀陆叶，只要纠缠住他片刻，那么鲍悠悠与胡广就可以支援过来，到时候以三敌一，陆叶就算有天大的本事也休想活命。</br></br>妖元滚滚，猿掣通体被金光笼罩，赫然催动了一门极为强大的护身之术，与此同时，本就高大的身形也陡然膨胀了数倍有余，化作一只双臂颀长，浑身白毛，两只獠牙外露的巨猿。</br></br>对妖修来说，这般现出本尊的斗战，无疑代表已经动用全力。</br></br>他龇牙咧嘴，双眸猩红地怒视陆叶，一只手臂往后甩出的刹那，手臂上的血肉迅速蠕动。</br></br>彼此的距离迅速拉近，各自气势凶猛攀升。</br></br>紧接着猿掣便见到了让他不解的一幕，那正朝自己冲杀过来的陆叶居然不知为何归刀入鞘，右手按住了刀柄，眼帘也微微低垂了下去。</br></br>这一刹那，猿掣毛骨悚然，心中骤生莫大的危机感，然而此刻彼此的距离已经很近，再想退避根本来不及。</br></br>虽不知陆叶接下来要做什么，但首当其冲的猿掣还是做出了最正确的应对，他那往后甩出的手臂猛地朝前抽了出去，仿佛一条长鞭，抽击虚空。</br></br>这一击不求杀敌，只求阻拦敌人一瞬，心中的危机感虽然猛烈，可他自信能够做到这一点。</br></br>抽出去的手臂狠狠轰击在陆叶身上，直接将他打的烟消云散，猿掣根本没有欣喜之意，因为他看出那烟消云散的只是一道虚影……</br></br>虚影崩散的刹那，陆叶本尊就出现在猿掣正前方的位置，猿掣另一条手臂刚刚举起，意欲如法炮制时，磐山刀已然出鞘。</br></br>明亮的刀光在这一刹犹如一轮大日升腾而起，让所有朝这边观望的修士们都微微失神，随着长刀出鞘，伴随而至的是恐怖无比的斩击。</br></br>猿掣的眸子陡然瞪大，这一瞬间他感觉自己面对的不是一个月瑶中期，而是一个日照！</br></br>他终于明白自己方才那种强烈的危机感是怎么回事了。</br></br>两道身影擦肩而过，各自保持着前冲的趋势，不同的是陆叶速度不减，猿掣的身形却慢慢停了下来，屹立半空，表情苦涩。</br></br>目光迎上对面追击过来的鲍悠悠，猿掣清楚地看到对方眸中的惊恐，不由苦笑了一下。</br></br>原来自己连阻拦对方一瞬的事情都做不到，三界岛陆叶，一个月瑶中期……实力怎么能恐怖到这种程度？</br></br>他自认方才的一系列举动和应对没有任何失误，他更没有半点轻敌和自大之心，可绕是如此，也依然难逃厄运。</br></br>“小心！”猿掣张口。</br></br>话落之时，一身金光轰然破碎，就连那巨大的妖族真身也陡然分为两半，朝深邃大海中跌落，鲜血内脏一起洒落。</br></br>鲍悠悠的眸子剧烈颤抖，抬手想要捞住猿掣的尸体，可还是晚了一步，只能眼睁睁看着那两半残尸消失在视野之中。</br></br>她一时怔在原地，几乎以为自己置身梦境，因为眼前所见实在太过离奇。</br></br>与猿掣同为月瑶后期，鲍悠悠的心性自然不会太差，而且又出身紫璇妖星这样的顶级界域，可以说放眼月瑶层面中，紫璇岛这几个妖族都是真正的强者。</br></br>能让她失神，可见方才一幕对她心神冲击之巨。</br></br>“鲍师妹！”一声怒喝惊醒了鲍悠悠，与此同时，她察觉到一道凌厉气机锁住了自己，连忙抬头望去，只见那陆叶已然杀了回来，直朝自己这边扑来，速度极快。</br></br>猿掣就死在自己眼前，而且是没有任何反抗之力就被杀了，鲍悠悠哪敢再停留原地，当即闪身朝一旁掠去。</br></br>那个方向上，有见机不妙前来接应他的胡广。</br></br>几息之后，鲍悠悠回头望去，只见陆叶已经停了下来，没再追击，只冷冷地注视着她的身影，这让她不由生出一种死里逃生的感觉。</br></br>再过两息，终于与胡广碰头，两位妖修不敢有任何犹豫，闪身就回到了中枢战舰上。</br></br>舰队还在执行胡广之前的命令，朝三界岛的方向进发，然而看似气势汹汹的庞大舰队却失了发兵时的赳赳雄壮，在亲眼见证了之前的种种变故和恐怖杀戮后，整个舰队都被一种莫名的氛围笼罩，所有妖修都心头戚戚，望着那还屹立在远处的人族身影，身心发寒。</br></br>“怎么会这样？”中枢战舰上，鲍悠悠双眸通红，呢喃自语。</br></br>最开始死了那么多星宿，还可以说是他们几个月瑶策略有误，被陆叶引走了的缘故，可眼下居然连猿掣也死了！</br></br>而且是在正面对抗中，没有任何反抗之力就被杀了。</br></br>鲍悠悠心情悲恸之余，更多的是庆幸，幸亏那陆叶之前的目标不是自己，否则现在死的就不是猿掣了，而是她！</br></br>胡广的嘴唇发白，双全紧握着，尽管不愿相信，可所有事情都发生在自己眼皮子底下，这让他不得不承认一件事：“我们太小瞧他了。”</br></br>猿掣的应对他看在眼中，没有丝毫贪功冒进，可依然难逃一死，究其根本，还是没有正确评估对方的实力。</br></br>回想自发兵三界岛后的种种，那陆叶先是只身前来滋扰舰队，故意引走他们三个月瑶，之后不知通过什么手段杀了个回马枪，在舰队之中肆意屠戮，待他们三个回防之后又言语诱导，引的自己留守坐镇舰队，让猿掣与鲍悠悠联手追杀了出去。</br></br>本以为以二敌一没有问题，结果却折了一个猿掣。</br></br>从一开始，战斗的节奏就掌控在那陆叶手上，紫璇妖修这边完全是被牵着鼻子走，对方的一言一行，都是有强烈目的性的，对方最开始的时候甚至还特意做出一副因为折损分身而气息虚浮的假象，可笑自己竟完全没有看透。</br></br>都说狐性狡诈，可跟陆叶在这短短时间内所做的一切对比起来，胡广觉得自己简直单纯的可怜，三界岛陆叶，这家伙绝对长了一颗非常肮脏的七窍玲珑心！</br></br>“他那到底是什么手段？”鲍悠悠惊惧发问，虽说侥幸逃过一劫，可回想起那恐怖的一刀，鲍悠悠依然心有余悸。</br></br>胡广摇头，他哪里知道那是什么样的手段，猿掣挡不住那一刀，那就代表着他和鲍悠悠同样挡不住，整个紫璇，或许只有大岛主狮心能够在那一刀下存活。</br></br>“不管那是什么手段，那样的一招秘术对他都必然有极大的损害。”胡广凝视着陆叶所在的方向，之所以有这样的判断，是因为他发现陆叶有吞服大量灵丹的迹象，这无疑代表那一刀之后，陆叶也需要恢复，所以才没有追击过来。</br></br>这或许是个机会……胡广心头一动，讲道理，如果自己推断的没错，那么陆叶此刻必定已是强弩之末，他与鲍悠悠若是杀回去的话，或许能有些作为也说不定。</br></br>但他却迟迟不敢做这个决定，因为一旦判断错了，那只会让局面雪上加霜，而且他不能确定陆叶此刻的表现到底是不是有意为之，在诱导他做出这个决定，三位月瑶已经折损了一个，剩下两个联手或许还能有反抗之力，若是再折损一个，那就真要被人家逐个击破了。</br></br>心头猛地一跳，胡广忽然发现一件悲哀的事，在与陆叶的对抗中，自己在思维上已经落入了下风，因为陆叶无论做什么，他都会觉得对方是在耍诈，这让他不禁眸光一暗，心情苦涩。</br></br>另一边，已经吞服了大量灵丹的陆叶眼见舰队距离自己越来越远，不由露出失望神色。</br></br>因为他确实想引胡广和鲍悠悠出来一战，拔刀斩虽然已经祭出，他没有能力再越阶速杀一个强敌，但他还有宝血分身，只要胡广与鲍悠悠敢杀出来与他纠缠，那他就可以祭出宝血分身结成大阵，到时候这两个妖族月瑶必然凶多吉少。</br></br>只要解决了胡广与鲍悠悠，那这偌大一支舰队便是他的猎物，想怎么杀便怎么杀。</br></br>可惜眼下这两位避战不出，那就只能用别的法子了。</br></br>无数妖修瞩目之下，一直屹立在原地的陆叶终于动了起来，身形化作一道流光朝舰队的方向追击而来，腾挪之间避开了袭来的攻势，很快便落在最后方的一艘虎鲨战舰上。</br></br>他拔出磐山刀，目光与舰队最前方的胡广视线遥遥碰撞，风轻云淡的表情下是满满的挑衅，长刀刺下，如切豆腐一样切开了虎鲨战舰的防护。</br></br>杀戮再起！</br></br>胡广长叹一声，终于确定陆叶方才确实是在示敌以弱了，庆幸自己没有冒险的同时，不得不做出一个倍感屈辱的决定：“回岛！”</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52552038.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 10:13:34 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百五十一章 灿烂吗？</title><link>52549436.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>虎鲨战舰能催发出来的攻势与防护差不多相当于一个月瑶前期，但这不代表一艘虎鲨战舰就真的是一个月瑶了。</br></br>它终究只是战舰，论机动性和反应能力，当然是修士本身更快，修士驾驭虎鲨催发出来的攻势是需要一点时间蓄力的。</br></br>随着一艘艘虎鲨战舰被毁，妖修们也意识到继续这样下只是坐以待毙，眼下己方月瑶回防需要时间，他们想要自保就只能有所变通。</br></br>当即便有诸多妖修从一艘艘虎鲨战舰中跃出，手持同气连枝阵盘，妖力催动，结成阵势。</br></br>如此虽然失了虎鲨战舰的保护，但结阵之下，他们所能发挥出来的力量却不会有太大衰减，而且反应能更快一些。</br></br>眨眼功夫，最起码几十座阵势便已结成，四面八方，将陆叶所在之地包围的严严实实。</br></br>陆叶冷眼观瞧，抬手将磐山刀从脚下的一艘虎鲨战舰内抽出来，带出一蓬热血，轻轻一甩间，人已朝最近的一座阵势掠去。</br></br>那座阵势有五位妖修结成，因为修为各有不同，所以理论能上发挥出来的实力是不如月瑶的。</br></br>这样一座阵势，如何挡得住陆叶的冲杀？</br></br>便是一个真的月瑶前期挡在他面前也不成。</br></br>彼此身形碰撞的刹那，五团血花便当空绽放出来，然而这凶残的一幕并没有吓退其他星宿妖修，反而激发了他们的凶性。</br></br>紫璇妖星是星空中唯一一个妖族统治的顶级界域，但这个界域内，妖修的成长环境却并非一片祥和，而是充满了杀戮和物竞天择，能从紫璇妖星中崭露头角，修行至星宿的，无不是经历诸多生死之辈。</br></br>哪怕此刻没有月瑶坐镇，这些星宿妖修们也悍然凶猛至极，随着第一座阵势的被破，四周诸多阵势不退反进，纷纷朝陆叶那边拥簇了过去，各施手段对着他一阵轰击。</br></br>陆叶身形纵掠，长刀斩出，无有落空。</br></br>伴随着一道道血光的迸发，一具具尸体的跌落，偌大一片战场就像是滚烫的油锅里撒了一把盐，彻底沸腾起来。</br></br>还有更多的妖修结成阵势，朝激斗最猛烈的区域冲锋，远处观望的修士也为这震撼的一幕失神，无不惊叹紫璇妖修们的顽强和悍不畏死。</br></br>陆叶逐渐感受到了一些压力……</br></br>这颇为不可思议，也让他深刻领教了什么叫蚁多咬死象。</br></br>纵掠之术已经没办法随意施展了，因为他所处之地已经被紫璇妖修包围的密不透风，他甚至已经看不到外面的光亮，可见围聚过来的敌人数量之多。</br></br>这样的局势下，纵掠之术无疑受到了极大的限制。</br></br>若非他有御守灵纹护身，必然已经受伤，绕是频繁催动御守，也终有防御倏忽之时，因为每时每刻都有大量攻击从四面八方朝他袭来。</br></br>面对这样的局面，最正确的做法无疑就是找准一个方向，杀出一条血路，摆脱敌人的包围，如此方有发挥的空间。</br></br>陆叶并非不知这一点，但他并没有这么做，他在等待！</br></br>紫璇岛等了一年时间，让他看一场大戏。</br></br>如今他要以其人之道，还治其人之身。</br></br>忽忽间，半柱香时间流逝，死在陆叶刀下的紫璇妖修已有百位之多，可围聚包裹着他的妖修数量非但没有减少，反而变得更多了，眼见陆叶似乎有些疲于应付，甚至无力摆脱，诸多妖修顿时都跟打了鸡血一样，气势汹汹，大有要将他灭杀在此的架势。</br></br>胡广，鲍悠悠与猿掣终于赶了回来，远远望见这惊人一幕，猿掣忍不住咧嘴一笑：“小的们做的不错啊！”</br></br>他们三个月瑶追杀陆叶无果，却不想那家伙居然被一群星宿给围堵住了，这无疑是对方太过自大的原因，自以为有了一些实力就目中无人，不把紫璇妖修放在眼中，如今却吃了大亏。</br></br>胡广也稍稍定下了心，发兵紫璇，开始不利，被陆叶偷袭有了损失，可若是能将对方斩杀于此的话，那些许损失倒也不是不可以接受。</br></br>“随我杀敌！”胡广轻喝一声，眸露森森杀机，鲍悠悠与猿掣各催力量，迅速朝那密不透风的战团接近过来。</br></br>被诸多妖修充斥，仿佛一个黑球一样的战团中心处，陆叶敏锐地察觉到了胡广的气息，算算时间，他确实也该回来了。</br></br>好戏……登场！</br></br>只希望紫璇妖修不会失望。</br></br>抬手间，一柄骨刀忽然出现在左手处，不同于右手正持磐山刀，这忽然出现的骨刀是被左手反持的。</br></br>陆叶的表情变得平静，一身气血在这一瞬间陡然沸腾，就连衣衫下的血肉都同时进入了高负荷的抖动之中。</br></br>磐山刀斩落，刀势未尽，身形转动，骨刀已起……</br></br>最初几刀还有迹可循，但只眨眼功夫，陆叶手中两柄长刀便已随着身形的旋转被舞成了一团风暴。</br></br>刀光肆虐，刀气纵横，凝如实质的杀机沸反盈天。</br></br>正急速朝战团接近的胡广忽然心头一跳，敏锐地察觉到一些不同寻常的变化，可没等他查探清楚这变化到底是什么，便见到了让他血液冰凉的一幕。</br></br>那被紫璇妖修们包裹的密集黑球之中，忽然卷起了一场狂暴的刀刃风暴，风暴的规模以肉眼可见的速度朝四方迅速扩张。</br></br>由妖修们汇聚起来的巨大黑球连一个呼吸的时间都没坚持到便破碎开来，鲜血如瀑，无数残肢横飞。</br></br>刹那间的变故，不知多少生命的气息湮灭，而随着刀刃风暴的持续扩张，更多的妖修被卷入其中，更多的生命气息凋零！</br></br>唯有那些距离战团中心更远一些的妖修们见机不妙，逃的够快才侥幸保住性命。</br></br>感受那狂暴的刀刃风暴的恐怖威能，胡广再不敢接近分毫，只怔怔地盯着前方，嘴唇哆嗦，彻底没了血色！</br></br>鲍悠悠与猿掣也眸光颤抖，如此狂暴攻势，莫说那些星宿，便是他们这样的月瑶后期被卷入其中，恐怕也难逃一死！</br></br>渐渐地，那刀刃风暴平息了，偌大战场，只有一人身影屹立，气息狂暴，血气蒸腾，四面八方尽是断肢碎肉，淋淋撒撒落向万象海，那身影却滴血不染。</br></br>陆叶眼下所掌握的所有刀术中，最适合应对被大量敌人围攻的，无疑就是大风车了，这其实本就是应对这种场合而研发出来的刀术，只不过陆叶以前一直用它来强行斩杀日照。</br></br>此番一试，效果果然非比寻常。</br></br>微微偏头，对上胡广骇然的双眸，陆叶甩了甩两柄长刀上的血滴，开口问道：“灿烂吗？好看否？”</br></br>胡广这才猛地回神，咬牙厉喝，嘴角都溢出了鲜血：“陆叶！我紫璇与你不死不休！”</br></br>方才那短短时间，最少三百妖修死于非命！算是之前陨落的，在紫璇发兵三界岛之后，被陆叶斩杀的星宿妖族差不多有四百位了！</br></br>这还没算他之前在紫璇岛内杀的两百位，如果算上，那就是六百！</br></br>陆叶冷声道：“你说的什么糊涂话？自你紫璇杀我三界月瑶开始，咱们就已经不死不休了！”</br></br>“好好好！”胡广几乎要被气的失去理智，闪身就朝陆叶那边扑杀过去。</br></br>鲍悠悠与猿掣紧随而动，三大月瑶立呈夹击之势。</br></br>方才还不可一世的陆叶根本没有要与他们三个交锋的意思，眼见此景，当即闪身掠开，声音远远传来：“紫璇四千妖修，我看伱们能支撑到几时！”</br></br>一波就杀了四百位，如此恐怖的杀戮效率，再来几波，不等紫璇舰队抵达三界岛恐怕就要失去战斗能力了。</br></br>此话一出，胡广立刻像是受到了点醒，当即顿住身形。</br></br>方才就是他们三个月瑶被陆叶引走了，结果陆叶杀了回马枪，屠了紫璇四百妖修，他这一次绝不会再重蹈覆辙，顿下身形的同时，他传音鲍悠悠与猿掣：“别给他任何喘息的机会，拖住他就行！”</br></br>同时转头下令：“继续前进！”</br></br>战争的节奏不能落入敌人手中，紫璇舰队已经拉出来了，虽说方才损失不小，可并不影响大局，等紫璇舰队兵临三界岛的时候，节奏将掌握在己方手中，到时候就由不得这陆叶上蹦下窜了。</br></br>而他坐镇舰队，就可以防备陆叶再如之前那样杀个回马枪。</br></br>舰队继续前行，只不过规模却小了一些。</br></br>站在中枢战舰上，胡广冷眼望着陆叶那边，对方似乎知道没办法故技重施，所以一直没有远离，在鲍悠悠与猿掣的追击下，身形腾挪不断，也不知意欲何为。</br></br>再过片刻，胡广惊讶地发现陆叶忽然转头，主动朝猿掣那边迎了过来，看架势似是被追的烦躁，自知无法摆脱，要尽力一搏了。</br></br>胡广心头大定，只待猿掣纠缠住陆叶，鲍悠悠杀上时，自己便可趁机加入战团，到时候以三敌一，必能报得大仇！</br></br>另一边，猿掣见到陆叶朝自己这边扑杀过来，顿时大喝一声：“来的好。”</br></br>陆叶被追击的烦躁，他这边也很烦躁，因为从始至终陆叶都不跟他们正面交手，让他一身实力毫无发挥余地。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52549436.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 05:12:05 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百五十章 一夫当关</title><link>52542798.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>狂暴的能量波动平息，胡广瞪大眼睛朝陆叶原本所在的位置望去，却发现已经丢失了对方的身影，顿感不安。</br></br>便在这时，舰队右翼处忽然传来动静，他扭头望去时，不禁目眦欲裂，因为陆叶不知何时已经出现在那个位置，此刻正站在一艘虎鲨战舰上方，长刀已然出鞘，双手反握刀柄，一身法力涌动，狠狠朝身下的虎鲨刺去。</br></br>本就锋锐无匹的磐山刀在加持了神锋灵纹之后愈发犀利，便是虎鲨战舰也抵挡不住这样的刺击，如刀切豆腐一般，长刀尽没至柄。</br></br>刀身上拉，横切，眼花缭乱间，一艘虎鲨战舰便被破一个窟窿。</br></br>这艘战舰内，五个星宿妖修甚至都没反应过来到底发生了什么事，只觉眼前忽然变得明亮，抬头望去时，一眼便对上了陆叶冰冷的目光。</br></br>长刀一振，匹练般的刀芒斩出，虎鲨战舰内部，血光凌乱，生机湮灭。</br></br>陆叶已纵身跃至附近的第二艘虎鲨战舰上，如法炮制。</br></br>胡广震惊了！</br></br>虽说从之前短暂的接触来看，三界岛这位三岛主是胆大包天之辈，要不然也不可能做出凭分身悍然轰杀紫璇月瑶的莽撞之事，但凡有点理智的都不会这么做。</br></br>可他万万没想到，这人的胆子居然已经大到这种程度了。</br></br>面对紫璇一整只舰队，他居然敢孤身一人前来滋扰，这人……是真不知道死字是怎么写的吗？</br></br>更让胡广愤怒的是，他还居然得手了。</br></br>一艘虎鲨战舰，五位星宿妖修，损失不算大，相对这偌大一个舰队的体量来说，几乎可以忽略不计，但有些事可不是损失大小能够衡量的。</br></br>紫璇发兵攻打三界岛，半途却被三界岛一位月瑶如此滋扰，妖修们如何能忍？</br></br>更何况，看陆叶方才的效率，若是不加以阻止的话，那损失必然会越来越大，真若是造成太大的损失，那这一战就算能攻下三界岛，紫璇也是无法接受的。</br></br>之所以动用四千兵力，紫璇就是想以绝对优势，横推三界岛，尽量避免己方的损失。</br></br>“找死！”胡广怒喝一声时，已朝陆叶那边掠出，同时神念涌动，两道命令下达。</br></br>一道命令是让猿掣和鲍悠悠一起出手，夹击陆叶，另一道命令则是号令所有的虎鲨战舰开启防护。</br></br>他的反应无疑是很快的，可即便如此，这短短片刻时间，陆叶又毁了三艘虎鲨战舰，战舰内的星宿妖修无一幸免，全部被杀。</br></br>胡广只觉心头都在滴血。</br></br>纵观此次紫璇与三界岛的冲突，是紫璇谋划在先，可从头到尾，紫璇也只杀了一个刚晋升月瑶的卫破，反倒是三界岛这边，先灭虎师弟，后杀红象和两百星宿，如今连虎鲨战舰都折损了三艘。</br></br>对比之下，紫璇损失太大了，而这一切的始作俑者，都是这个叫陆叶的家伙！</br></br>“小心他那柄刀，很锋利！”急速朝陆叶奔袭而去的胡广赶紧传音鲍悠悠和猿掣，因为他亲眼看到一艘在他号令下开启了防护的虎鲨战舰，没有任何反抗之力就被陆叶斩开，修士被屠戮。</br></br>虎鲨战舰之所以这么吃香，主要是因为它小巧轻便，数位星宿便可驾驭它，发挥出差不多月瑶的实力。</br></br>换句话说，开启了防护的虎鲨战舰，几乎就等于一个月瑶前期催动了护身法力，可即便如此，也难挡那柄长刀的斩击，被轻松破开。</br></br>妖修们的体魄确实强大，可面对这样犀利的攻势也不能不防。</br></br>胡广等三位月瑶的速度还是很快的，说话间便已接近陆叶，然而让胡广愤懑无比的是，看似气势汹汹而来的陆叶，竟在他们三位抵达之前，纵掠遁去。</br></br>显然是不想与他们正面交锋，这无疑是最正确的选择，以一敌三，而且对方三个全都是月瑶后期，先行撤离才是最稳妥的办法。</br></br>胡广虽早知会是这样的局面，可当陆叶做出这个选择的时候，还是心头烦躁，正待犹豫要不要追击，猿掣却高呼了一声：“别让他跑了，他气息有些虚浮！”</br></br>胡广闻言立刻细心感知了一下，发现果然如猿掣所说，陆叶虽然表现的很正常，但略显虚浮的气息却是怎么也遮掩不住。</br></br>他立刻明白，应是之前两道分身的损失，反噬了陆叶的本尊。</br></br>修行界中，分身之术有很多种，可基本上来说，分身一旦折损，那对本尊也会有很大的影响，陆叶前前后后在紫璇那边可是折损了两道分身的，怎么可能安然无恙？</br></br>他遮遮掩掩的，无非是想掩盖自身的不便。</br></br>胡广再不犹豫，一边传令舰队继续前行，一边与两位妖修持续追击，距离不断拉近。</br></br>这一追便是半柱香时间，近万里之地横跨而过，眼瞅着前方遁逃的身影便要进入自己能攻击的范围，胡广默默催动自身力量，背后六只狐尾的虚影都显露了出来，肆意摇曳，扰的虚空扭曲，这无疑代表他接下来的一击，倾尽了全力。</br></br>另一边，鲍悠悠与猿掣同样各自催动力量，暗暗蓄势，准备联合胡广给陆叶致命一击。</br></br>三位月瑶后期如此联手，同为月瑶，放眼星空无人可以抵挡，他们三个有信心将陆叶重创于此乃至将他斩杀。</br></br>然而就在他们三个即将出手的前一刻，陆叶一直遁逃的身形忽然止住，然后偏过头，淡漠地瞧了他们一眼。</br></br>下一刻，陆叶脚下一道复杂的灵纹陡然成型。</br></br>胡广见状心中一突，虽不知那灵纹代表了什么，可本能地有些不太好的感觉，再不犹豫，凶猛攻势催发而出，化作一道火红色的攻势朝陆叶那边袭去。</br></br>与此同时，鲍悠悠与猿掣一同出手。</br></br>狂暴的力量将陆叶所在之地覆盖，再看不见他的身影，等三位妖修齐齐赶赴时，皆都面色一沉。</br></br>陆叶不见了，可他们却没有见到任何生灵死亡该有的痕迹。</br></br>鲍悠悠面上满是不安：“这也是分身？”</br></br>如果这是分身的话，那陆叶的本尊在哪？为了追杀陆叶，他们三个月瑶一起出动，舰队那边可没有强者坐镇。</br></br>胡广摇头，霍然转头朝来路望去，脸色大变：“快回防！”</br></br>他已经意识到问题的严重性的，方才那陆叶不管是本尊还是分身，都没有被击杀的痕迹，他就像是忽然消失了一样，再联想到那奇妙的忽然出现的灵纹，胡广立刻明白，陆叶掌握了一种玄妙的挪移之术，眼下已不知挪移到什么地方去了。</br></br>听说三界岛有小人族的灵符店，说不定是动用了小人族炼制的挪移符。</br></br>胡广只期望陆叶眼下距离舰队不会太近，如此他们三个还有回防的余地，因为小人族的挪移符一般都是随机挪移的，无法精准定位。</br></br>然而下一刻，他的这份期待就被打破了，音符忽然震动起来，而且不是一次，而是连绵不绝，这无疑代表在这一瞬间有很多讯息在联系他。</br></br>胡广身子发冷，颤抖着手取出了音符，神念探查，眼前一黑。</br></br>与此同时，鲍悠悠与猿掣也在查探自己的音符，前者惊呼起来：“不好了，陆叶在舰队那边大开杀戒！”</br></br>最可怕的事情发生了。</br></br>这无疑代表，陆叶方才挪移走了之后，直接出现在舰队那边。</br></br>胡广不知道对方是怎么做到这种事的，但知道这绝对不是巧合，三位月瑶妖修，拼了命的朝舰队方向赶赴，但他们方才追击的太远，眼下就算回防，也需要一点时间。</br></br>偌大万象海，今日忽然下起了战舰雨，一艘艘破败不堪的虎鲨战舰打着转朝海面上跌落，继而沉入其中，连个浪花都没有翻出来。</br></br>诸多路过的修士远远望着这震撼的一幕，个个都被震惊的无以复加。</br></br>因为在他们的视野看来，这根本就是一场屠戮，以一人之身，针对偌大一个舰队的屠戮！</br></br>远远观望，相对于偌大的舰队，那纵掠其中的身影简直就如蝼蚁一般渺小，可就是这个渺小的身影，沾到哪艘虎鲨战舰，哪艘就要倒霉。</br></br>舰队不是没有反击，但根本没用，反而造成了很多误伤。</br></br>紫璇此番出动的舰队，中枢战舰一艘，容纳千人，大型战舰两艘，各纳三百，皆有月瑶坐镇，余者五位一队，驾驭虎鲨战舰近五百，如此规模的舰队，放眼这万象海上，也只有类似紫璇岛这样的顶尖势力能够拿的出来。</br></br>如此规模的舰队，顶级灵岛之下，没有哪个势力能够与之抗衡。</br></br>当紫璇发兵三界岛的消息大规模传开之后，所有修士都觉得三界岛要倒霉了，这个新兴不足十年的上等灵岛肯定要被攻破，继而易主。</br></br>可谁都没想到，这疯狂的战事不是在三界岛打响的，而是在紫璇发兵的路上就开始了，三界岛三岛主陆叶，单枪匹马纵掠舰队之中，肆意破灭虎鲨战舰，屠戮紫璇妖修。</br></br>紫璇偌大舰队，对此竟是无能为力！</br></br>且不说三界岛最终的命运如何，单是此一人之身对抗整个舰队的壮举便足以流传百年，为人津津乐道。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52542798.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 11:10:43 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百四十九章 又是三界岛</title><link>52539429.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>整个紫璇岛的妖修总数也才五千多位而已，这一下出兵，便只余一千妖修留守，大岛主狮心亲自坐镇本岛。</br></br>事实上，若非担心陆叶还有分身潜伏本岛不出，狮心完全可以不必留下来，凭紫璇岛防护大阵的力度，整个万象海上，没有哪个势力能够撼动，所以就算没有月瑶镇守，也不会有被破的风险。</br></br>方才一番仔细搜查，并没有找到陆叶更多分身的痕迹，但有些事不得不防，保险起见，狮心还是留了下来，因为紫璇岛已经发兵三界岛，灵岛争夺战正式打响，就算紫璇岛上除了他之外还有其他的妖族月瑶，在灵岛争夺战期间，这几位没有登记造册的月瑶也是无法出力的。</br></br>换句话说，在灵岛争夺战期间，就算陆叶当着他们的面斩杀妖族修士，他们能做的也只是看着，但凡有任何插手的迹象，陆叶都可以提请日照仲裁，一如当初余欢做的那样，一旦如此，万象日照势必会降临维护规矩。</br></br>与大多数灵岛的情况一样，紫璇岛这边登记造册的月瑶总共有五位，分别是狮心，胡广，鲍悠悠，猿掣，还有那死去的虎师弟。</br></br>眼下虎师弟已死，狮心需要留守本岛，能出动的月瑶就只有胡广等三位了。</br></br>对三界岛的整体实力他们是很清楚的，虽说三界岛那边也有五位月瑶，但兵力上远不及他们，再加上为了攻克三界岛，紫璇这边连能容纳千人的中枢战舰都搬出来了，可以说是势在必得。</br></br>更何况，那陆叶先后损失了两道分身，势必会受到反噬，实力大损，所以他们真正需要对付的，只有四位月瑶。</br></br>出身紫璇这样的顶级势力，对类似三界岛这种新兴势力的月瑶，他们其实是有点看不上的，修士的实力强弱，并非由境界高低直接决定，出身的环境，成长的过程，斗战的经验乃至身家富寡，都是影响的因素。</br></br>紫璇发兵，轰轰烈烈，如此大的动静自很快为万象海修士查探得知。</br></br>顶级灵岛出兵，这是万象海上近万年来从未发生过的事情，霎时间，各种消息迅速传播，在极短的时间内便引起了无数修士的关注。</br></br>所有人都想知道，紫璇此番发兵，要针对哪家势力？</br></br>很快他们就知道紫璇要针对的是哪个势力了。</br></br>竟是那新近迅速崛起的三界岛！</br></br>紫璇发兵本身就没有隐藏之意，再加上此前宴席上诸多灵岛的岛主亲眼见证了那一场匪夷所思的变故，在他们有意无意地传播宣扬下，紫璇的目的也很快为世人洞察。</br></br>又是三界岛！</br></br>要知道当年三界岛强行攻占百越的事闹的很大，那一战三界岛以极为惊人的速度将一座盘踞了八百年的上等灵岛攻占了，导致百越月瑶全军覆没，星宿死伤无数。</br></br>三界岛就此声名大震，因为过往就算有上等灵岛被攻克的先例，也从来没有这么迅捷过，也从未有过那样悬殊的战损比，据说那一战三界岛修士杀敌众多，己方却是一个伤亡也无，堪称奇迹。</br></br>此战之后，不知多少灵岛将这一战当成研究的示例，都想弄明白三界岛到底是怎么做到的，前车之鉴后事之师，不说日后是否会与三界岛结仇，单是这样一场经典战役就足以投入精力去研究，结果研究来研究去，始终没研究出什么名堂，因为他们搞不明白，三界岛修士是如何在百越防护大阵没有被攻破之前，大规模进入百越的。</br></br>那一战另外一个为人津津乐道的事情是，那三界岛三岛主陆叶在追杀余欢的时候，还遭遇了万象日照元笃的阻拦，结果一番言语挤兑，逼的元笃亲手杀了余欢，狠狠落了元笃的脸面，这也直接导致自那之后，再没有哪个势力向元笃拜山。</br></br>明白人都知道元笃记恨三界岛，可偏偏没什么办法，他是日照镇守没错，却也是最需要顾忌万象海规矩的。</br></br>三界岛最近这些年发展不错，作为万象海上少有的商业灵岛，每年光是租赁店铺就有大量的灵玉进项。</br></br>可这才多少年？三界岛居然又惹出风波了，而且这次对上的还是紫璇岛这样的顶尖势力。</br></br>据传出来的消息称，先有三界岛月瑶修士无故屠戮紫璇妖修，后有那三界岛三岛主陆叶，凭分身施展血爆术强杀紫璇四岛主，这才引得紫璇勃然大怒，发兵来攻。</br></br>那庞大舰队，连绵纵横，投下的阴影让万象海的海水都变得漆黑一片，如此规模的修士大军来袭，放眼整个万象海，恐怕只有同为顶级势力占据的其他顶级灵岛，才有资格与之抗衡。</br></br>三界岛如何能挡？</br></br>消息很快就传到了三界岛本岛这边。</br></br>议事殿中，三界岛月瑶齐聚一堂，表情虽然凝重，却不慌乱。</br></br>老汤问道：“陆叶那边什么安排？”</br></br>栾晓娥道：“师弟让我们不要慌乱，他会尽量阻止紫璇舰队，若真阻止不了，在紫璇舰队来袭之前，让我们弃岛离去！”</br></br>汤钧一脸的恼火：“真是欺人太甚！”</br></br>如今外界都在传是三界岛这边先惹了事，说是三界岛一位新晋月瑶猖獗无状，无故杀戮紫璇妖修，陆叶又以分身催动血爆术杀了人家的四岛主。</br></br>但事实怎样，唯有少部分知道真相，而且紫璇那边对三界岛送过去的十亿灵玉是一个字都不提。</br></br>“人家早就盯上了咱们，一年时间的等待，其实无论师弟做什么，他们都会发兵的。”栾晓娥叹息一声，陆叶肯定也知道会是这样的结果，但卫破被人生擒，哪怕知道是这样的结果，陆叶也依然去了，尽自己最大的努力，想试试看能不能把卫破救回来。</br></br>何百川皱眉道：“两岛纷争，岛上的商户们怎么办？”</br></br>汤钧道：“不用担心，三界岛是商业灵岛，对商业灵岛的争夺战是不会波及到那些商户的，紫璇就算来攻，也只会攻打本岛修士驻防的区域，商户们所在的位置他们是不会滋扰的。”</br></br>这事是有先例的，所以虽然紫璇发兵三界岛的消息已经传到了这边，本岛的商户们却都不惊慌，因为三界岛最大的价值就是他们，没人会因为战事而得罪他们。</br></br>汤钧灵符忽有动静，他连忙查探，面露欣慰神色：“四方岛那边有心了。”</br></br>“怎么说？”何百川看向他。</br></br>汤钧道：“康成，张庭奕，高展，周闯联名来讯，准备支援咱们两千星宿。”</br></br>四方岛如今驻扎的灵岛，便是当初的百越。</br></br>对百越一战结束后，三界岛这边以拍卖的方式，将百越暗中交给了四方岛打理，随后，他们又派人返回了四方星系一趟，带回来更多星宿。</br></br>当初的拍卖，三界岛这边可是没有收取四方岛一块灵玉，等于是白送给了他们，这些年下来，四方岛那边发展的很不错，如今得知紫璇发兵来攻，当即便有所表示。</br></br>而且这并不算坏规矩，因为他们支援过来的是星宿，只要能在紫璇舰队抵达之前，让那两千星宿进入三界岛驻防，那就是三界岛的力量。</br></br>万象海的规矩没有这方面的限制，两方势力开战之前，各自找盟友借兵，这种事也是有先例可循的。</br></br>当然，如果双方的战事正式打响了，在同一个战场处，任何外来的势力都将不得插手。</br></br>要知道，就算四方星系后来有更多的星宿被接引过来，眼下四方岛那边总共也就三千多人。</br></br>这一下支援过来两千人，可见四方岛的诚意，若不是规矩不允许，只怕他们几个月瑶都要赶过来。</br></br>栾晓娥微微颔首，心头一片暖意淌过，所谓患难见真情无非就是如此了，略做沉吟，开口道：“传讯过去，好意心领了，但不必支援，告诉他们我们不会固守本岛，也不会与来敌硬拼。”</br></br>三界岛这边已经准备随时撤离本岛了，因为在兵力上己方与敌方的悬殊是很明显的，一旦固守本岛，那必定死伤惨重，及时撤离才是良策。</br></br>既不准备固守本岛，那自然不用四方岛的支援。</br></br>汤钧点头，当即传讯回去。</br></br>值此之时，紫璇那庞大舰队正迅速朝三界岛方向掠来，凭眼下的速度，抵达三界岛用不了一日功夫。</br></br>中枢战舰上，胡广亲自坐镇。</br></br>另外护持左右的大型战舰上，分别是猿掣与鲍悠悠坐镇，众多小心虎鲨战舰两翼散开，远远望去，这庞大舰队就像是一只飞翔而来的恐怖巨兽。</br></br>倏忽间，站在战舰甲板上的胡广抬头朝前方观瞧，印入眼帘的是一道渺小的身影，那人就安静地站在那里，孤身只影。</br></br>“陆叶！”在看清那人的面容之后，胡广的眼珠子立刻红了，脑海中不由浮现出虎师弟惨死时的场景，当即一声怒喝：“给我杀了他！”</br></br>令下之时，战舰上诸多法阵嗡鸣，能量跌宕，在极短时间的蓄力之后，一道道恐怖攻势，朝陆叶那边铺天盖地地袭去。</br></br>然而这种用来攻城拔寨的恐怖利器威势虽然凶猛无匹，但终究失了灵活，在那诸多攻势袭来之前，陆叶的身形便闲庭信步般的闪了几闪，所有攻势全部打在空处。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52539429.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 05:12:02 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百四十八章 发兵三界岛</title><link>52533103.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>紫璇岛内，红象骤然遇袭，来不及惊叹对方实力的强大，待看清眼前面容时，顿时一副见鬼的表情：“陆叶？”</br></br>方才的侯飞，摇身一变，竟变成了那个方才在宴席上大闹一场，以血爆术杀了虎师弟的三界岛三岛主！</br></br>红象几乎以为自己看花了眼。</br></br>他话音落时，眼前陆叶的身影已经消失不见，红象当即一声怒吼，周身妖元滚滚，本能地朝一旁一甩脑袋，随着这一记猛甩，他的鼻子骤然变长，化作了一只泛着青铜色的象鼻，轰击虚空。</br></br>陆叶的身形恰好在这个方位出现，手中长刀顺势斩落，鲜血飞溅。</br></br>红象吃痛惨呼，踉跄后退。</br></br>陆叶却露出不满意的神色，虽说宝血分身能在短时间内发挥出他本尊的全部实力，无奈手中长刀有些不合用，这长刀是法宝级，造型上与磐山刀相差无几，可终究是一柄陌生的长刀，用起来就不是那么的如臂使指。</br></br>再者，其品质与如今的磐山刀有很大差距，单说锋利程度，这长刀就远不如磐山刀。</br></br>若是本尊持磐山刀在此，方才偷袭的第一刀最少能让这红象重创甚至直接斩杀。</br></br>但此刻两刀之下，也仅仅只是给对方留下了两道伤口。</br></br>身形晃动，纵掠开来，再一次消失在原地。</br></br>红象头一次亲身感受纵掠术的诡谲，根本来不及反应，才惊觉陆叶的身影消失，凌厉气机就已从身旁袭来，他本能地催动妖元护身，同时架臂挡去。</br></br>手上忽然一轻，待红象回过神的时候，才骇然发现，自己的臂膀被斩下了，视野余光瞥见敌人的身形模糊，扭头望去，却根本看不到敌人的踪影。</br></br>再转头，那飘忽如风的强敌不知何时已站在自己正前方不远处，他目露惊恐神色，只觉从未有过的危机笼罩身心，让他透体冰凉。</br></br>目光所及，陆叶刀势已起，隐约间，红象似是听到了一声愤怒的兽吼咆哮，恍惚时，甚至看到了一张獠牙森森的血盆大口朝着自己当头咬下。</br></br>刀光湮灭，红象立于半空，僵而不动，满面骇然。</br></br>尽管早已知道三界岛这个人族月瑶实力很强，但他根本没想到对方居然能强到这种程度！</br></br>同为月瑶中期，他已经一只脚跨进月瑶后期的门槛了，放眼这个层次从未遇到过对手，可在对方狂风暴雨的攻势下，竟连三刀都没有挡住。</br></br>对方最后一刀那獠牙毕露的刀势，如果没看错的话，应该脱胎自某个妖族强者！</br></br>鲜血飞溅，红象的身躯朝下方跌落，生机迅速消散。</br></br>值此之时，数道强大的气息朝这边飞掠而至，陆叶转头看去，远远见到了狮心等一众妖族月瑶。</br></br>这边动手的动静显然是惊动了他们，急急前来查探情况，远远便看到红象惨死的景象，众妖族月瑶不禁勃然大怒，他们还没从虎师弟惨死的悲痛中缓过来，红象居然也被杀了。</br></br>待再看清陆叶面容，个个都露出无法理解的神色，因为就在不久前，陆叶明明当着他们的面施展出了血爆术，死的尸骨无存了。</br></br>怎么忽然又活了过来，而且还在这里对红象出手？</br></br>没法思量，先是虎师弟，后是红象，几个妖族月瑶对陆叶之恨滔天宣烈，狮心更是狂吼一声：“死！”</br></br>那声音似是催动了某种秘术，原本无影无形的声波竟化作肉眼可见的冲击，四方席卷，距离他较近的诸多妖族月瑶一时间身形都有些踉跄，速度大减。</br></br>宝血分身也被冲击的一阵扭曲涣散，几乎要被打回原形，好在最终坚持住了。</br></br>根本没有要理会狮心的意思，宝血分身转头就盯上了远处观瞧的妖族修士们。</br></br>方才这边爆发的争斗不但引来的狮心等月瑶修士，还有其他在附近的星宿妖族们，这些妖族本在集结之中，感觉到异常跑来查探，汇聚了一大群。</br></br>宝血分身周身血光迸发，血遁术施展开来，化作一道红光，眨眼间就冲进了这群妖族的阵营中。</br></br>刀光闪烁。</br></br>大开杀戒！</br></br>星宿妖族哪里能挡得住陆叶的屠戮，所过之处，顿时一片血雨腥风。</br></br>狮心看的眼珠子都红了，怒吼道：“都散开，快跑！”他根本没想到陆叶竟是如此卑劣，根本不与他们这些月瑶照面，反而去找星宿的麻烦。</br></br>星宿妖族们根本不用狮心喝令，察觉不妙当即散开，四下遁逃，有运气好的跑开了，运气不好的只能伏尸当场。</br></br>宝血分身一路冲杀，直接在紫璇岛内拉出了一条蔓延数十里的死亡线。</br></br>狮心等一群月瑶妖修终于赶赴过来，合力将宝血分身围堵，一个个望着他的目光几欲喷火。</br></br>宝血分身自知已无法脱逃，而且这片刻时间的高强度不计消耗的争锋，也让分身能发挥的实力有所衰弱，便想着故技重施，找一个妖族月瑶催动血爆术。</br></br>但狮心他们吃过一次亏，哪里还会给宝血分身发挥的机会？所有月瑶妖修但凡见到陆叶冲杀过来，都迅速避开，只做纠缠。</br></br>这般缠斗了盏茶功夫，宝血分身能发挥出实力愈发衰弱，终是力有不逮，被狮心找到机会，一拳轰杀。</br></br>一场大战之后，众妖修浑然没有斩杀强敌的喜悦，反而个个表情凝重。</br></br>且不说死了一个红象，便是方才那片刻功夫，死在陆叶手下的星宿就多达两百位，这绝对是紫璇岛从未有过的损失，紫璇的名头摆在这里，哪怕是星宿修士外出，也鲜少有人敢找麻烦，更不要说一下子损失这么多修士。</br></br>“分身？”胡广看出了不对劲，惊疑一声。</br></br>之前陆叶施展血爆术，与虎师弟同归于尽，他们还以为陆叶死了，但转眼间本岛内居然又冒出来一个陆叶，趁他们毫无防备杀了红象。</br></br>方才陆叶死的时候情况也不对，没有尸骨留下，只有一摊血水洒落。</br></br>这明显不是一个正常的血肉之躯身死时该有的景象，无疑就是分身。</br></br>换句话说，那陆叶凭两道分身之力，就拼了紫璇岛两位月瑶，两百星宿，更将整个紫璇闹的天翻地覆，这对素来高高在上惯了的紫璇修士来说，简直是奇耻大辱！</br></br>“他怎么进来的？”有妖修月瑶问道。</br></br>就算对方是分身，可紫璇岛也不是说进来就能进来的地方，各处都有本岛妖修镇守掌控，没人可以神不知鬼不觉地溜进来。</br></br>可如今的事实是，对方真的在他们毫无察觉的情况下摸进来了，这就很不可思议。</br></br>而且更让他们感到惶恐不安的是，摸进来的真的只有这么一道分身吗？</br></br>放眼星空，分身之术有很多种，不少修士修行了分身之术，有些分身之术确实足以以假乱真，但任何一道分身都不是随随便便能修炼出来的，那需要长时间的打磨和精力的投入。</br></br>那三界岛陆叶已经损失了两道分身，按道理来说，他不可能再有更多分身了，毕竟一个月瑶中期哪有那么多精力来打磨分身？会做这些事的，一般都是无望上境的修士，借助分身之术来提升自身的战斗力。</br></br>但凡事总有万一……</br></br>尤其是这个敌人已经展现出极为强大的实力。</br></br>“两两一组，彻查本岛，但有异常发现，立刻示警！”狮心只是稍作斟酌，便下达了命令。</br></br>虽说迫不及待想要发兵三界岛，但本岛忧患不除，必定会人心惶惶，所以发兵三界岛的事得稍稍延后了，先解决本岛的隐患才行。</br></br>狮心猛然一惊，意识到这恐怕就是陆叶的目的，借助这种手段让紫璇自危，如此才能化解三界岛即将面临的灾劫。</br></br>可如此一来，就愈发让狮心坚定了发兵三界岛的念头，因为对方在怕，对方怕的，无疑就是本岛需要做的！</br></br>还活着的妖族月瑶立刻分散开来，两两一组，强大神念扫过本岛每一个角落。</br></br>甚至就连狮心，也加入了搜查的行列。</br></br>一番寻觅，结果什么也没找到，这无疑表示对方真的只有一道分身摸进来了。</br></br>紫璇妖修们重新集结，方才的动荡小半日后，灵岛的大阵开启，一艘艘战舰自紫璇中开赴出来。</br></br>大多数都是虎鲨战舰，这种只需要数人便可驾驭的小型战舰，在万象海上是很吃香的。</br></br>但紫璇这边兵强马壮，数万年的积累，当然不止有虎鲨战舰，一起出动的还有几艘大型战舰，甚至还有一艘巨大的中枢战舰，单是一艘中枢战舰，就容纳了千位妖修，如此庞然大物，万象海上顶级灵岛之下，没有哪个灵岛的大阵能够抵挡这艘战舰的轰击。</br></br>可以说，只要让紫璇妖修将这艘战舰开赴到三界岛，那么胜负就可分了，凭三界岛这短短不到十年的积累，防护大阵是决然挡不住这艘战舰的攻势的。</br></br>为了一战定乾坤，紫璇这次出动的修士足有四千众，领队的无疑是胡广，除他之外，还有那鲍师妹鲍悠悠，另有月瑶猿掣。</br></br>紫璇舰队，杀气腾腾，来势汹汹。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52533103.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 11:10:55 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百四十七章 看刀</title><link>52528668.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>胡广身形如风，迅速掠至虎师弟身旁，将他放在地上，取出最上等的疗伤灵丹塞入他口中，口中轻声道：“放轻松，快炼化药效！”</br></br>虎师弟凄惨地苦笑一声，根本没有炼化的迹象。</br></br>都已经修行至月瑶后期了，什么样的伤势会致命他自然清楚，哪怕他是个妖族，体魄强大，气血充沛，可遭受这样的重创也休想再活命了，除非是那种传说中能起死回生的圣药。</br></br>方才喊救命，也只是一种对死亡的本能恐惧。</br></br>“咳……”虎师弟一口鲜血喷出，夹杂内脏的碎块，呢喃道：“咱给紫璇……丢脸了。”</br></br>本是万无一失的部署，结果还被人家强行拼掉了一个，今日之事传出，定会遭人耻笑，而他的死亡更会让即将到来的胜利打个折扣。</br></br>“没有的事。”胡广心在滴血虽说不是同一个种族，但都为妖族虎师弟更是他看着长大的，情同父子，如今虎师弟这般凄惨模样，而今日一切都是他主导部署，让他自责又痛心。</br></br>“怎么会这样……”鲍师妹站在一旁强如月瑶，也被这一幕冲击的心神凌乱，更有后怕，因为若是方才那陆叶针对她的话，那么此刻躺在地上的就不是虎师弟，而是她了。</br></br>“血爆术！”首位上已站起身的狮心脸色阴沉的能滴出水来，咬牙厉喝。</br></br>他见多识广，自然看出陆叶最后关头施展出来的是血道秘术的血爆术，这本是属于血族的秘术，是血族在绝境之下用来与敌人同归于尽的秘术。</br></br>可让他万分不解的是，一个月瑶中期，施展出的血爆术怎么可能有这么强大的威力，虎师弟比陆叶高出一层修为，妖族体魄又强大无比，哪怕被针对之下首当其冲，也不该是这样的结果。</br></br>然而事实就摆在眼前，虎师弟……没救了。</br></br>这是完全没道理的事，因为就算是一个真正的血族，凭月瑶中期的修为施展这秘术，也不该具备如此恐怖的杀伤。</br></br>“哈哈哈哈！”一声大笑传出，让这凄凉氛围平添一丝怪异，一群月瑶妖修忿怒地转头望去，想看看到底是谁在猖狂发笑。</br></br>结果一看之下，竟是那五色岛吂砀。</br></br>“吂砀道友……何故发笑？”狮心冷冰冰地望着他，隐有质问之意，今日之事不够圆满，虎师弟的死已经无法扭转，让他满腔怒火充斥心头，望着吂砀的双眸透着森冷杀机。</br></br>“看了一场好戏，心头大快，故而发笑！”吂砀提着一个酒坛，面不改色地回望狮心。</br></br>两大灵岛的大岛主隔空对视，气氛肃杀。</br></br>“师兄！”胡广轻轻地喊了一声，旋即徐徐摇头。</br></br>狮心也知吂砀不是好惹的，紫璇不可能因为这点小事去得罪五色岛，眸光一闪，杀意尽消，淡淡道：“听说道友与那陆叶关系不错？”</br></br>“关你屁事？”吂砀毫不客气地回了一句，慢悠悠起身：“没戏看了吧？没戏看就走了！”</br></br>提着一坛子酒，转身朝岛外掠去，沿途洒下猖狂笑声，直把一群月瑶妖修气的浑身发抖。</br></br>不片刻，吂砀便来到了护岛大阵前，毫不客气地吩咐一声驻守在这里的紫璇岛妖修：“开阵！”</br></br>那几位紫璇岛妖修认得吂砀，自然不会为难他，当即开启阵法，吂砀闪身掠出。</br></br>迎面一道人影飞了过来，吂砀打眼一扫，不认识，便没多留意，不过可以肯定的是，这个修士应该是紫璇岛的妖修，因为对方一边飞一边高呼：“几位师兄且慢合阵，容我进来！”</br></br>彼此擦肩而过。</br></br>吂砀却霍然回头看了那只有星宿修为的妖修一眼，隐隐感觉有些奇怪，至于到底哪里奇怪，他又说不上来，只是一种本能的感觉。</br></br>不过这终究不关他的事，今日看了一场大戏还是很有意思的，而且他早已得到陆叶的叮嘱，知道方才战死的不过是陆叶的一道分身，陆叶本尊还不知躲在什么地方安然自在呢。</br></br>这一场大戏的看点还没爆出来，若是紫璇妖修知道这个真相的话，也不知会是什么心情，肯定……会很难过吧，因为这无疑代表虎师弟白死了。</br></br>一想到这里，吂砀更愉悦了，暗暗佩服不已，玉螺陆叶，果然非一般人物。</br></br>不过说来也不奇怪，能从秽族手上将他救下来的人，又岂是寻常？当初在那玉螺星系，他可是亲身领教过陆叶的强大，而那个时候，陆叶才不过月瑶前期！</br></br>现如今陆叶修为更上一层，实力只会更强大。</br></br>大阵内，那妖修进入紫璇岛，镇守在这里的几个妖修认出了他，其中一位开口道：“侯飞师弟，三界岛那边怎么样？”</br></br>侯飞道：“老样子，没什么变化，这边局势如何？”</br></br>说话妖修看了一眼方才宴会所在的方向：“具体情况不清楚，但肯定是动手了，方才有很强烈的力量余波，而且五色岛的吂砀已经提前离场。”</br></br>侯飞若有所思：“那应该马上就要发兵了，几位师兄先忙着，小弟先去准备。”言罢，便朝岛内行去。</br></br>宴席场地，虎师弟已经死了，临死之前只留下一句遗言：“踏平三界岛！”</br></br>这本就是紫璇的最终目的，那陆叶已经死在紫璇，可以说最大的威胁已经铲除了，因为根据他们之前打探出来的情报，三界岛陆叶修为虽然不算多高，可实力却很强，当初百越余欢可是月瑶后期，结果硬生生被他追杀的走投无路，这也是胡广有今日部署的原因。</br></br>所为的无非是请君入瓮，陆叶若来，无论他做什么，都不可能活着离开，若是不来，紫璇也没损失，而且可以用被他们生擒的卫破做文章，如此才能师出有名。</br></br>紫璇身为顶级势力，在这万象海上行事还是要顾及脸面的，无缘无故对一个上等灵岛发兵，不免会引起其他类似的势力对紫璇的忌惮和恐慌。</br></br>今日紫璇能无故攻打三界岛，来日就能打其他的灵岛。</br></br>有个名头就不一样了，今日宴请这么多宾客，都是各大灵岛的岛主，自然会替他们宣扬一下，是三界岛的修士先杀了紫璇妖修，紫璇这边才会反击，他们是占据了大义。</br></br>至于三界岛修士有没有杀紫璇妖修……以前有没有都没关系，今日有了！众目睽睽之下，虎师弟就死在陆叶的血爆术中，这是不死不休的仇恨！</br></br>众目睽睽之下，狮心愤怒的声音响彻紫璇岛：“发兵三界岛，三日内，我要三界岛鸡犬不留！”</br></br>众妖修得令，个个都杀机腾腾。</br></br>为了今日，紫璇妖修已经等待一年之久，各种暗中部署早已展开，所以狮心一声令下，紫璇岛诸多妖修瞬间动了起来。</br></br>宴席场地胡广冲各方宾客行了一礼：“今日如此变故，让诸位受了惊吓，他日胡某再登门谢罪。”</br></br>宾客们自然知道胡广的意思，纷纷回礼，各自告辞离去，紫璇要发兵三界岛了，他们当然不适合再留下。</br></br>目送这些宾客们退场，胡广才目光哀伤了看了一眼虎师弟的残躯，吩咐一声：“将虎师弟带下去，安置好。”</br></br>当即便有一个平日里与虎师弟关系极为不错的妖修走了出来，弯下腰，将虎师弟的残躯抱起，迅速离去。</br></br>元成还没走，他叹息一声，望着胡广道：“节哀。”</br></br>胡广默不作声，只是点点头。</br></br>另一边，那抱着虎师弟残躯的月瑶妖修正朝虎师弟的寝殿飞奔，视野余光却忽然察觉到斜刺里有一道身影迎了过来。</br></br>他转头望去，立刻认出了这个妖修，这赫然便是之前被安排在三界岛那边，监察陆叶动向的家伙，似是叫侯飞来着，陆叶归来现身的消息，也正是他从三界岛那边传回来的。</br></br>当即开口喝道：“侯飞，你不去集结，乱跑什么？”</br></br>侯飞急匆匆地开口：“红象大人，我有要事禀报，关于三界岛的。”</br></br>红象当即顿住身形，沉声道：“什么事？”话说完之后，忽然感觉有些不对，望着侯飞手中的一柄长刀：“你什么时候用刀了？”</br></br>他对侯飞还是有些了解的，这家伙走的是鬼修路子，这忽然带了一柄长刀多少有些奇怪。</br></br>“战利品。”侯飞随口回了一句，“是一把好刀，红象大人看看？”</br></br>红象只觉侯飞今日有些乱七八糟的，明明说有要事禀告，莫名其妙又让自己来看刀……</br></br>还没等他拒绝，侯飞腰间的长刀已经出鞘，红象眼珠子猛地瞪大了，因为在这一瞬间，侯飞的面容竟在迅速扭曲幻化，甚至连他原本只有星宿后期的修为也轰然暴涨，展露出了月瑶中期的水准。</br></br>一抹明亮的刀光闪过时，红象一声惊呼，踉跄后退，胸口处一疼。</br></br>不用去看，红象也知道自己受伤了，胸口处必定多了一道深可见骨的伤口。</br></br>这多亏了他关键时刻将虎师弟的残躯抛出去挡了一下，虎师弟虽死，只留残躯，可残躯依然坚韧，侯飞那一刀不但斩断了虎师弟的残躯，甚至斩伤了他，可见这一刀的凶悍。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52528668.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 05:12:17 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百四十六章 杀人偿命</title><link>52520445.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>紫璇岛大阵笼罩，隔绝内外，所以陆叶就算想借助虚空灵纹来输送那些储物戒也是做不到的。</br></br>退一步说，即便没有大阵隔绝，宝血分身这边不具备催动天赋树威能的手段，想构建一道虚空灵纹出来不是那么容易的事。</br></br>直接去接应是最好的办法。</br></br>胡广闻言只是淡淡一笑：“不如让人把灵玉送进来？”</br></br>他这显然是怕陆叶趁机逃了。</br></br>陆叶当然不会答应，宝血分身来紫璇岛他没什么顾忌，可本尊却不好亲自进入，回头别人把大阵一封，那可就成瓮中之鳖了，是以开口道：“道友放心，我既然来，就不会走，接了灵玉自会返回。”</br></br>胡广依然摇头：“不妥不妥。”</br></br>陆叶眨眨眼道：“既如此，那道友亲自跑一趟？”</br></br>若是能让胡广离开紫璇与本尊照面，那本尊就可以将他制服，胡广虽是月瑶后期，可陆叶还真没怎么放在眼中。</br></br>到时候紫璇这边有卫破，他手上有胡广，大家都有筹码在手，那事情就好办了。</br></br>胡广深深地凝视了陆叶一眼，微笑颔首：“好啊！”</br></br>“有劳！”陆叶面无表情地点点头。</br></br>胡广回头招呼一声：“虎师弟，鲍师妹，随我走一趟！”</br></br>陆叶对面，紧挨着元成的坐席处，一个青年男子和另外一个身形矫健的女子站了起来，旋即，三道身影一起朝岛外掠去。</br></br>陆叶端起酒杯轻抿，面色平静。</br></br>老汤说的没错，整个紫璇岛上，就属这胡广心思最多，传言狐性多疑，果然不错。</br></br>换做其他人，任谁站在胡广的立场上，只是出去接应一下灵玉，都不会有太多想法，可这家伙居然拉了两个同伴作陪！要知道接应的地点就在紫璇岛外，这个妖族月瑶行事未免太谨慎了！</br></br>一对一，陆叶有信心能够拿下胡广，可一对三就没这个把握了，到时候贸然动手却没能成事，反而会让卫破死的更快。</br></br>紫璇岛外，胡广三人现身，陆叶本尊早已收起了磐山刀，而且催动了拟威和千面灵纹，改变了自己的气息和容貌。</br></br>彼此照面，本尊将诸多储物戒交给了胡广，转身离去。</br></br>目送陆叶的身影消失，那虎师弟才开口道：“师兄，可以拿下他的！”</br></br>胡广摇头：“本岛之外，斗战一起，难掩余波，若不能第一时间将他拿下，岛上的客人们就会察觉，咱们手上的筹码已经足够，不必要节外生枝。”</br></br>那鲍师妹笑嘻嘻地道：“师兄的部署是既要对三界岛下手，也要占据大义的立场，免得回头旁人提起，说咱们紫璇岛恃强凌弱。”</br></br>胡广欣慰道：“是这个道理……”掂量了一下手中诸多储物戒的分量：“也算是意外的收获了，那三界岛积攒财富的速度可真是惊人，这才多少年，居然已经积累这么多灵玉了。”</br></br>虎师弟道：“回头待咱们拿下三界岛，这份收益就是咱们的了。”</br></br>“只有一半罢了。”胡广摇了摇头。</br></br>虎师弟和鲍师妹立刻心领神会，还有另外一半肯定是要孝敬元笃的，毕竟到时候会有另外一个势力来接手三界岛，而这个势力也将是元笃指定的。</br></br>“走吧！”胡广转身朝紫璇掠去，虎师弟和鲍师妹紧随其后。</br></br>片刻后，胡广三人归来，陆叶抬眼看去，只见这三人手上空荡荡的，微微眯了眯眼。</br></br>“如何？”端坐在上方首位的狮心问道。</br></br>胡广两手一摊：“根本没见到人。”他看向陆叶：“道友确定贵岛有人送来灵玉？”</br></br>陆叶面无表情地望着他：“紫璇就是这么行事的？”那诸多储物戒是他本尊亲手交给胡广的，可转眼间，人家就不承认了。</br></br>他是真没想到这偌大一个势力，吃相会这么难看，不过这也变相说明对方针对三界岛的决心。</br></br>胡广笑吟吟地望着他：“道友此言何意？”</br></br>上方的狮心勃然大怒，猛地一拍椅子扶手，呵斥道：“这位道友，我紫璇已经给足你三界岛颜面，五位星宿被杀，只索取十亿灵玉作为赔偿，你等却还要如此戏弄，可有半点将我紫璇放在眼中！”</br></br>胡广的笑容也不再，冷冰冰地开口：“既然三界岛不愿赔偿，那就开战好了，自古以来，杀人偿命，天经地义！”</br></br>宾客席中，有人高呼一声：“没错，杀人就要偿命！”</br></br>陆叶霍地转头朝说话之人望去，打眼一瞧，对方貌似有些面善，隐约在哪里见过。</br></br>仔细一想，终于想起这家伙是谁了。</br></br>巨刃岛，赵云齐！</br></br>当年针对百越一战，巨刃岛也曾搅和了一下，他们趁着三界岛无人防守，偷占了三界岛，结果屁股还没坐热，就听到了百越被破的消息，慌的他们赶紧撤离。</br></br>三界修士攻占了百越之后，陆叶又领兵在巨刃岛门口驻扎，做出一副要攻打巨刃的架势，当时可把赵云齐吓坏了。</br></br>最后还是赔偿了三界岛这边几千万灵玉，三界修士这才撤离。</br></br>当年之事，赵云齐一直耿耿于怀，他们明明没做什么，只是破了三界岛一层空壳大阵，就被讹走了几千万灵玉，今日难得有这样的机会，一时激动出言附和了一句，只觉心头大快。</br></br>对上陆叶的目光，赵云齐忍不住缩了缩脖子，不过很快又挺直了腰板，因为他觉得陆叶怕是活不过今日了。</br></br>紫璇要对三界岛下手，三界岛如何能挡？</br></br>“不错，杀人就要偿命！”狮心冷哼间，抬手就朝那竹床抓了过去，巨大手掌遮蔽，用力一捏，竹床破碎，卫破口鼻流血，但身中禁制，却是口不能言，身不能动，满面痛楚。</br></br>陆叶急忙朝狮心望去，下一瞬，瞳孔一缩。</br></br>只见狮心已经张开了血盆大口，直接将卫破丢进了口中，用力一咬，满嘴血水迸溅，他表情可怖，一边咀嚼一边盯着陆叶，狞笑厉喝：“紫璇妖修听令，踏平三界岛！”</br></br>“是！”胡广等一群修士纷纷领命，旋即齐齐转头，面色不善地望着陆叶，一道道强大神念将他牢牢锁定。</br></br>胡广道：“坏我紫璇血食祭的仪式，陆叶，你便当今日的祭品吧！”</br></br>陆叶目光扫过这几位月瑶妖修，忽然看向那边正满面得意，微笑望着他的元成。</br></br>元成心头一突，本能感觉不妙。</br></br>可还没等他反应过来，陆叶就已经动了起来，身影如闪电般掠出，腰间法宝长刀出鞘时，惊艳刀光闪过。</br></br>“敢！”胡广大惊厉喝，浑没想到陆叶居然会对元成下手，这要是让元成死在紫璇岛，那他们可没办法跟元笃交代。</br></br>当即便出手阻拦，其他几位月瑶妖修也纷纷出手，甚至连那端坐的狮心，也抬起一只巴掌，狠狠朝陆叶拍下。</br></br>这一刹那间，少说有七八位月瑶一起动手，如此场合，哪怕宝血分身短时间内能发挥出本尊的全部实力，也难能躲闪。</br></br>闷哼声响起，血光飞溅时，陆叶胸膛后背皆都凹陷了下去，甚至就连左腿都被斩断。</br></br>拼着承受这一轮齐攻，陆叶悍然杀出了重围，看似扑向元成的残躯陡然一转，扑向了元成身旁不远处的虎师弟。</br></br>虎师弟眼见陆叶凄惨模样，根本不惧，探手如爪，直朝陆叶心窝处掏来。</br></br>陆叶持刀欲斩，却被那鲍师妹轻松拦下。</br></br>噗嗤一声响，虎师弟一只大手刺进陆叶胸膛，他顿时露出狞笑，用力一捏，欲要捏爆陆叶的心脏。</br></br>然后很快他就露出疑惑神色，因为他这一捏之下竟是没有切实的手感，对方胸膛内似乎根本没有心脏。</br></br>这让他颇为疑惑不解。</br></br>抬眼间，却看到陆叶面上一片冷厉神色，耳畔边响起了冷冰冰的声音：“杀人偿命！血债血偿！”</br></br>随着话音的落下，陆叶手中长刀已被丢弃，双手如锁，拿住了虎师弟的臂膀。</br></br>望着陆叶目中的决然，虎师弟心中一惊，陡然意识到一件事——陆叶的目标从来都不是元成，而是他！</br></br>元成背后毕竟站着一个元笃，今日在这里杀元成只会给三界岛带来灭顶之灾，陆叶当然不会这么做。</br></br>被陆叶拿住臂膀，虎师弟心头慌乱，他虽不知陆叶到底意欲何为，可明显感觉到陆叶身上涌动出一股狂暴的气息。</br></br>紧接着眼前红光大放，下一瞬，狂暴无比的冲击四下席卷，前来支援虎师弟的几个妖族月瑶竟被冲击的身形不稳，一时踉跄。</br></br>狮心更是在这一瞬间瞪大了眼睛，满面惊愕。</br></br>他看的最清楚，在陆叶说出那句话之后，整个人忽然爆开了，那一瞬间的狂暴，便是他都感到心悸。</br></br>诸多惊叫声传出，宴席场地一片凌乱，距离虎师弟不远的元成更是被冲击的身形高高飞起，身上一层护身法宝的光芒迅速暗淡。</br></br>也亏得他在关键时候祭出了法宝护身，否则单是余波，就足以让他重创。</br></br>等他好不容易站稳身形，再定眼看去时，不由头皮发麻。</br></br>让他深恶痛绝的陆叶已经不见了踪影，明显是死的不能再死了，而那虎师弟整个身子也是破破烂烂，半边身子都没了，剩下的半边身子千疮百孔。</br></br>他怔怔地站在原地，感受生机的迅速流逝，本能地看向狮心，含糊不清地喊道：“救我……”</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52520445.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 10:12:19 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百四十五章 给一个交代</title><link>52519274.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>胡广话音落下，诸多宾客皆都眉头紧皱，此番应邀而至的月瑶们虽然各自出身的种族不同，但吃人这种事还真没有尝试过。</br></br>便是那位先前开口说话，对血食祭很是期待的月瑶，此刻也面露难色。</br></br>若紫璇岛这边呈上来的是一头灵兽，那他肯定甘之如饴，但偏偏呈上来的居然是个月瑶人族！</br></br>就如陆叶从未借助天赋树的威能炼化修士体内的能量一样，不是做不到，而是心理上有一种天然的排斥。</br></br>热闹的氛围忽然有些冷场。</br></br>胡广见状，微微一笑：“怎地，诸位道友吃得灵兽，却吃不得其他？不瞒诸位，在我紫璇妖星，这等品质的血食祭才是真正的血食祭，以前那些根本不算，也请诸位相信胡某，今日定会有一个终生难忘的体验。”</br></br>这般说着，转身看向狮心：“师兄。”</br></br>狮心端坐不动，只微微颔首：“开始吧！”</br></br>“是！”胡广应了一声，迈步便朝竹床边行去，三两步间站定在竹床前，手腕一翻，抓住了一柄细长的短刃，口中还说着话：“诸位放心，胡某刀功不错，定会让诸位品尝到最新鲜的血食，今日宴席结束之前，血食不会死。”</br></br>短刃挥动，作势欲刺。</br></br>便在这时，一只酒杯忽然飞出，直朝胡广那边袭去，挡在短刃刺击的前方，脆响声传出，酒杯化作齑粉。</br></br>胡广抬头朝陆叶望来。</br></br>与此同时，陆叶整个人也被数道强大气息笼罩，几乎是他出手阻拦的同时，这几道气息便降临了，赫然来自紫璇岛的月瑶修士们，一个个面色不善，显然是早有准备，要不然反应不可能这么快。</br></br>“道友这是何意？”胡广眯眼望着陆叶。</br></br>诸多月瑶气息笼罩之下，陆叶也不好有什么异动，只能端坐原地，正思量该如何才能救下卫破性命，胡广的气息却变得无比危险，逼视着陆叶道：“道友，你可能有所不知，血食祭对我妖族来说是神圣无上的仪式，在进行这种仪式的时候，任何人敢出手打断我妖族都会与之不死不休，虽说道友来者是客，但最好有个合适的理由。”</br></br>这家伙揣着明白装糊涂，陆叶也不好点破，只能道：“道友息怒，实在是竹床上这位乃是我三界岛修士，于一年前莫名失踪，我们一直也在追查他的下落，始终没有音讯，却不知怎地被贵岛所擒，甚至还要被当成血食祭的祭品？”</br></br>胡广一脸讶然的表情：“这是你们三界岛修士？”</br></br>他的讶然是装出来的，倒是不少宾客的讶然是真切的表情流露，但很快这些宾客便有所猜想，也终于明白为什么紫璇岛会忽然邀请他们过来了。</br></br>今日这场宴席，明显就是紫璇岛针对三界岛的部署，他们都只是看客而已，这种事宾客们自然懒得理会，免得引火烧身，都只坐在自己的座位上，静观其变。</br></br>胡广这边没等陆叶回应，又追问了一句：“道友确定这是你们三界岛的修士？”</br></br>陆叶点头：“自然确定！”</br></br>“很好！”胡广嘴角勾起一抹森冷笑容，转头望向狮心，抱拳道：“师兄，杀害我紫璇岛修士的罪魁祸首……找到了！”</br></br>狮心冷哼一声，居高临下，目光俯瞰陆叶，咄咄逼人：“伱们三界岛真是好大的狗胆！”</br></br>陆叶皱眉：“大岛主此话何意？”</br></br>狮心没说话胡广却是愤怒接道：“道友不是想知道我紫璇岛为何会擒住此人，甚至要将他当成血食祭的祭品么？胡某这便告诉你，一年之前，此人途径我紫璇岛附近时，无故出手斩杀我紫璇岛星宿数位，所以我紫璇才会将之擒拿，这一年时间，我们一直在打探此人的跟脚，可惜并无收获，原来此人来自三界岛！嘿嘿……”</br></br>他一声冷笑，继续逼视着陆叶：“道友，我紫璇与三界岛素来没有恩怨，贵岛月瑶何故要杀我紫璇修士？莫不是觉得我紫璇是好欺负的？”</br></br>陆叶看着他道：“我三界岛在万象海上立足时间不长，根基尚浅，岛内修士素来行事谨慎，从不会轻易与人结怨，道友说本岛修士杀了贵岛的星宿，这其中是不是有什么误会？”</br></br>对方说卫破在紫璇岛附近斩杀紫璇修士，这话陆叶一个字都是不会相信的，但人家把这事拿出来说，他就算反驳也没有用，为今之计，只能先想办法保住卫破性命。</br></br>一个轻飘飘的声音忽然从陆叶正对面处传了过来：“三界岛在万象海上立足时间确实不长，但战绩却是彪炳至极啊，一座上等灵岛说攻占就攻占了，其效率之高，速度之快可谓开创了万象海的先河，为吾辈敬佩，陆道友，这就是你口中所说，三界岛轻易不与人结怨？也是，与三界岛结怨的都被灭了，陆道友这话从某种角度来看还是没错的。”</br></br>陆叶看向那边一脸笑容的元成，淡淡道：“与百越之战，是我三界岛的自保反击，并非我三界岛主动挑起的战事，内中缘由，元道友应该是最清楚的，又何必在这里阴阳怪气？”</br></br>“我不清楚。”元成摇头，“我只知百越被你们攻占了，百越岛上的月瑶都被悉数斩杀殆尽，那诸多星宿若不是跑的快，恐怕也不会被留下性命，道友行事，果断狠辣，我是真心佩服，来，元某在这里借花献佛，敬你一杯。”</br></br>这般说着，自顾饮罢。</br></br>陆叶没理他，元成在这故意拱火，理会他没什么意义，转头看向胡广，开口道：“道友说我三界岛修士斩杀紫璇星宿，这事应该有误会，可否解开禁制，让我询问一下？”</br></br>胡广冷声道：“没什么误会，当日之事我亲眼所见，此人也正是我出手擒拿。”</br></br>陆叶不由皱眉。</br></br>胡广把话说的这么死，让他这边根本没有斡旋的余地。</br></br>正思量间胡广话锋一转，开口道：“此前我紫璇一直在打探此人的跟脚，如今既知他是三界岛修士，陆道友又是三界岛的三岛主，既如此，此事道友可否给我紫璇一个交代？”</br></br>陆叶问道：“你们想要什么交代？”</br></br>胡广想都不想，立刻竖起两根手指：“每位被杀的紫璇修士，两亿灵玉抚恤，那几个死去的修士可是各自家族的中流砥柱，他们死了，对各自背后的家族发展有着致命的打击。”</br></br>陆叶浑没想到胡广会提出这么一个条件，不由问道：“总数多少？”</br></br>胡广道：“他杀我紫璇五位修士，总数便是十亿！”</br></br>陆叶望着他：“十亿灵玉，买他一条命？”</br></br>胡广淡淡一笑：“道友若是觉得贵了，也可以不答应！”</br></br>陆叶追问道：“道友能否确定，我交出十亿灵玉，便可带他安然离开紫璇岛？”</br></br>胡广颔首道：“自然。”</br></br>陆叶点点头：“稍等！”这般说着，取出一块音符，装模作样对外传讯。</br></br>胡广一怔，显然没想到陆叶答应的如此爽快，十亿灵玉买一个月瑶的性命，这份果断可不是任何人都具备的，他开价十亿也只是以退为进，想要逼迫陆叶答应别的条件，毕竟这是一笔极不划算的买卖，如果卫破真的天资纵横，未来大有可期也就罢了，关键卫破虽有资质，可未来如何谁也说不好。</br></br>另一边，三界岛，陆叶本尊睁开了眼睛，看向一直等候在此的栾晓娥：“师姐，赶紧筹备十亿灵玉。”</br></br>“要这么做灵玉做什么？”栾晓娥一惊。</br></br>“买卫破的命！”陆叶简单将分身那边的情况解释了一下。</br></br>栾晓娥的表情挣扎无比，好片刻才咬牙道：“师弟，眼下局势，就算你真的拿十亿灵玉过去，紫璇岛那边大概率也不会善罢甘休，卫破他……大概是活不了了。”</br></br>紫璇岛等了一年之久，才完成眼下的布局，又怎么可能轻易与三界岛这边达成和解？十亿灵玉的抚恤只是一个由头罢了，紫璇岛那边根本没想到陆叶会同意这个提议，他们的目的也不是十亿灵玉，所以在栾晓娥看来，十亿灵玉送过去，完全是打水漂的。</br></br>不是她舍不得十亿灵玉，十亿数目虽大，但凭三界岛如今的底蕴，凑一凑还是能拿出来的，只是这种付出没有太大意义。</br></br>她能看出这一点，身在紫璇岛的陆叶何尝看不出来？但对方有了这个提议，他就不得不同意。</br></br>陆叶颔首：“我自然知道但卫破被擒，我们不能坐视不管，但凡有一点点可能，都要尽力尝试，师姐放心，若他们真的敢出尔反尔，今日我们拿十亿过去，他日定会十倍讨还！”</br></br>对陆叶，栾晓娥自然是无条件信任，当即颔首道：“好！”</br></br>这般说着，转身离去。</br></br>过不片刻，栾晓娥返回，带回来一大堆储物戒，交给陆叶道：“灵玉不够十亿，我凑了些物资抵上，总价值绝对超出十亿。”</br></br>陆叶点点头，带着这些储物戒立刻出了三界岛，朝紫璇方向掠去。</br></br>忽忽小半日后，紫璇岛这边，陆叶分身看向胡广：“灵玉已凑齐，还请道友打开大阵，我需要出去接一下。”</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52519274.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 04:14:36 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百四十四章 紫璇发难</title><link>52513553.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>“道兄，稍后无论发生什么，你都不用插手，静观其变即可。”陆叶叮嘱道，吂砀的性子有些火爆，虽说凭他出身也不怕紫璇岛，但陆叶却不想他因为自己的事惹上什么麻烦。</br></br>当年他对吂砀有救命之恩，在得知三界岛的困境之后，吂砀便立刻决定将五色商会的分会入住三界岛，帮三界岛破局，方才更是想要帮陆叶杀出重围，可见吂砀是个重情重义之辈。</br></br>吂砀颔首：“我晓得了。”转头就凶神恶煞地盯着一旁的妖族侍女：“赶紧斟酒，没看本座与我兄弟谈的开心吗？”</br></br>口水差点没喷到人家脸上，那妖族侍女花容变色，连忙斟酒。</br></br>宾客陆陆续续到来，一条条桌案渐渐坐满了来自各大灵岛的月瑶修士。</br></br>但紫璇岛这边的月瑶，陆叶到现在为止就见到了一个胡广，其他却是一个也没见到。</br></br>在场修士，除了侍奉在侧的妖族侍女们，清一色的月瑶后期修为，唯独陆叶一个月瑶中期，显得无比扎眼。</br></br>陆叶对面处，好几条桌案都是空无一人，他估摸着，那是给本岛的月瑶们预留的位置，至于他左手处最上方的那个巨大座位，应该就是紫璇岛大岛主的位置了。</br></br>又有客到，胡广亲自引领而至，陆叶转头望去，一眼又看到了一个曾见过的面孔。</br></br>对方与胡广并肩而行，有说有笑，看起来心情愉快，抵达此处时，正好朝陆叶望来。</br></br>四目相对，陆叶微微眯眼，对方却是笑容满面，径直走了过来，站在陆叶面前：“这不是三界岛陆道友吗？真是好久不见。”</br></br>来人修为不高，只是月瑶前期，但他的身份却是在场任何一个修士都无法忽视的。</br></br>元成！</br></br>与元笃同样的姓氏，又在元笃座下效力，所以很多人都猜想，元成应该是元笃的后嗣，但到底是不是就没人知晓了。</br></br>唯独不可否认的是，元成基本就是元笃对外的话事人，也相当于元笃在外的代表，因为很多事身为日照的元笃是不方便亲自出面处理的，比如说接纳那些灵岛的拜山，这些都是元成在打理。</br></br>陆叶当年在追杀余欢的时候，这元成便曾跳出来阻扰，想跟陆叶求情，让他放余欢一马，结果陆叶根本不为所动，依然要痛下杀手，隐藏暗中的元笃这才逼不得已亲自露面，最后依然没能保住余欢性命。</br></br>紫璇岛此番之事既有元笃的因素，那么元成会来这里就不奇怪了。</br></br>当年这元成只是星宿修为，如今却已晋升月瑶，不过观他法力波动，应该晋升没多久。</br></br>陆叶头也不抬，只是低头吃酒，旁边妖族侍女又捏起一枚浆果递来，陆叶张嘴吃下。</br></br>元成脸皮微微有些抽搐，顿时后悔特意跑到陆叶面前耀武扬威了，这大庭广众之下被人无视，终究失了颜面，咬了咬道：“道友的耳朵似乎不太灵光？”</br></br>陆叶依然懒得搭理他，倒是吂砀将杯中酒水往前一泼，瞪眼道：“哪里冒出来不长眼的东西，啰啰嗦嗦什么，滚！”</br></br>元成根本没想到吂砀会忽然发难，被一杯酒水淋了一身，脸色一阵青一阵红，想他背后站着元笃，在这万象海上，何人不给他三分颜面？换成别的月瑶敢这么羞辱他，他必然不会善罢甘休。</br></br>可吂砀出身五色域，还真不怕什么元笃，更何况他也没出手攻击元成，元笃当然不会因为这点小事来问责。</br></br>尴尬恼火之际，胡广站了出来：“吂砀道友不要喊那么大声，怪吓人的，元道友这边请，吂砀道友怕是吃多了酒，有几分醉意，胡某给你陪个不是，是本岛招待不周了。”</br></br>这般说着，拉着元成往一边走去。</br></br>元成也知道不好闹起来，铁青着一张脸，顺水推舟坐在了陆叶正对面处，也就是右边最前面的位置上。</br></br>他不好盯着吂砀，实力不如人，人家又不怕他，只能自认倒霉，心中安慰自己权当被疯狗咬了一口，只恶狠狠地盯着对面的陆叶，一副要吃人的架势。</br></br>对面处，陆叶一看紫璇岛这边给元成安排的坐席，便知好戏该登场了，左右最上方的位置，分别坐着他跟元成，这明显是紫璇岛有意的安排。</br></br>这场戏，他是主角，而元成则是代表元笃来看戏的。</br></br>元成这边落座之后，四周本就粗狂的乐律陡然变得更加高昂，随着乐律的响起，几道强大的气息由远处迅速接近而来。</br></br>感知到这些气息，众宾客纷纷起身。</br></br>唯独陆叶与吂砀老神在在坐在原地。</br></br>妖元滚滚，人影闪过，最上方的那巨大椅子前，一道魁梧至极的人影忽然出现，陆叶抬眼望去，只见这身影高达三丈有余，袒露胸膛，肌肤泛着怪异的铜色，一头毛发蓬松炸开，神色不怒自威，仿佛一头刚刚睡醒的雄狮。</br></br>紫璇岛大岛主，狮心！</br></br>陆叶一眼就认出对方的身份了，因为之前汤钧跟他讲解紫璇岛情报的时候，特意提过这位。</br></br>据说狮心困顿月瑶后期已有千年之久，貌似是因为年轻时修行贪功的缘故，所以此生已经无望日照。</br></br>虽无望日照，可因为在月瑶境界中沉淀的时间太久，所以一身实力在月瑶层面几乎可以说是最顶尖的存在。</br></br>再加上妖族出身的缘故，其体魄强韧至极，堪称人形法宝，曾有同为月瑶后期的修士与之争锋，结果不到二十息，便被他活生生给撕了的先例，可见其实力之强。</br></br>不得不承认，如此壮硕的身形站在这里，带来的压迫感是极为猛烈的。</br></br>随着他一同到来的，还有紫璇岛的其他月瑶修士，此刻都站在预留好的坐席前。</br></br>狮心暗黄色的眸子扫过全场，似乎根本不在意陆叶与吂砀的失礼，咧嘴一笑开口道：“各位宾客驾临，让鄙岛蓬荜生辉，本岛主先谢过各位道友前来捧场。”</br></br>这般说着，抱拳一礼。</br></br>下方一群月瑶客气回礼。</br></br>“都坐吧，此番宴请诸位，无甚要事，来的都是紫璇岛的朋友，有许多都是很久不见的，请各位过来，仅仅只是叙旧。”狮心伸手示意，率先落座在自己那张巨大的椅子上。</br></br>那椅子若是让陆叶上去，并排坐四个都可以，可狮心一屁股坐下去却是正正好，可见其体型之雄壮，若是两人面对面站着，陆叶估摸自己恐怕也就人家的膝盖高。</br></br>宾主落座，气氛变得宣烈起来，妖族舞女们在下方载歌载舞，不断地有紫璇妖星的特产佳肴被呈送上来。</br></br>宾客们高谈阔论，好不热闹。</br></br>陆叶一直坐在自己的位置上没动作，只是与吂砀少饮几杯。</br></br>狮心这边没有要特意招呼他的意思，其他的紫璇月瑶同样没有什么刻意的表现，甚至就连胡广挨个敬酒的时候也没有把他落下。</br></br>但他能感受到这份祥和与热闹的表面下隐藏的汹涌澎湃。</br></br>酒过三巡，菜过五味，气氛更热烈了。</br></br>胡广敬了几圈酒之后，忽然站定身形，朗声道：“诸位，今日如此热闹，诸多好友齐聚，真是可喜可贺，我紫璇岛特意为诸位准备了一场血食祭，今日咱们不醉不归！”</br></br>当即有喝的兴起的宾客来了兴致：“哦？却不知今日血食祭是哪种珍稀灵兽？”</br></br>说话的修士以前参加过紫璇岛类似的宴请，自然知道血食祭是紫璇妖星那边待客的至高礼节。</br></br>他上次过来的时候，紫璇岛这边准备了一头极为珍贵的灵兽供在场宾客分食，极为美味，让他颇是念念不忘，所以一听今日又有血食祭，顿时兴趣满满。</br></br>其他宾客哪怕没有真的参与过，大多数也知道血食祭这个事，不知道的也很快从旁人口中得知了。</br></br>胡广微微一笑：“今日这个血食祭可非同一般，定会让诸位满意。”说话间一声令下：“呈上来！”</br></br>四周的鼓点忽然变得密集，诸多修士观瞧之下，有四个身强体壮的妖族抬着一张竹床掠空而来，那竹床之上似乎躺着一团白花花之物。</br></br>陆叶的脸色陡然阴沉下来，他一直在等着紫璇岛这边发难，却没想到是以这样让他意想不到的方式！</br></br>抬眼见，对面处，元成直直地盯着自己，嘴角噙着讥讽嘲弄的微笑。</br></br>随着竹床的靠近，诸多满怀期待的宾客也不由皱起了眉头，因为他们发现这竹床上躺着的根本不是什么珍稀的灵兽。</br></br>那居然是一个人！</br></br>一个被束缚在竹床上，浑身剥的光溜溜的修士，对方生机尤在，而且看起来并没有遭遇太多的折磨，因为浑身上下并没有伤势，但肯定是被下了禁制，否则不可能毫无反抗。</br></br>四个妖族抬着竹床落在狮心面前，恭敬行礼之后又退了回去。</br></br>胡广走上前去，苍白无血满面阴柔的脸上都洋溢起了一丝丝亢奋：“诸位，这便是今日的血食祭了，别看他如今这样，这可是一位月瑶，难得的是他还是个体修，肉质紧实，应该很有嚼头！”</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52513553.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 11:09:40 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百四十三章 只身入紫璇</title><link>52512535.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>这样一座坚固至极的防护大阵笼罩，即便有人想从内部攻破也不是那么容易的事。</br></br>当年陆叶对百越下手的时候，伪装成百越月瑶混入其中，破了百越的几处阵基，可即便如此，百越的防护大阵依然能够运转，只不过防护力度有所下降罢了。</br></br>百越只是一座上等灵岛，体量还不如紫璇，那阵基便有八处之多，紫璇这边肯定更多，想要短时间内通过破坏所有阵基来攻破防护大阵，基本不可能做到。</br></br>就万象海上的规矩来说，这样一座灵岛的防护基本可以说是固若金汤了，没有哪个势力能够破开，因为一旦发生灵岛争夺战，顶多也就只有五位月瑶能够出手，五位月瑶，根本不足以撼动这么一座防护大阵。</br></br>对比这些顶尖势力所占据的顶级灵岛，三界岛要走的路还很长。</br></br>收敛心中思绪，陆叶闪身朝前方飞去，很快便来到紫璇岛大阵之外，法力催动，朗声道：“三界岛陆叶，前来拜访。”</br></br>话落片刻，防护大阵裂开一道缝隙，紧接着一道身影从内闪出，陆叶定眼望去，只见来人是个面白无须的青年男子，一身雪白裘衣，将自己裹的严严实实，若叫不知情的人见了，只怕以为这里是什么酷寒之地。</br></br>青年给人的感觉并没有男子应有的阳刚之气，反而透着一股古怪的阴柔，他眸光幽异，上下打量了陆叶一眼，嘴角含笑：“你就是那三界岛陆叶啊？”</br></br>听他语气，显然是听说过陆叶名字的。</br></br>陆叶点点头：“正是，怎么称呼？”</br></br>脑海中回想着方才老汤跟他说过的关于紫璇岛的情报，对这个阴柔的男子的身份隐隐有些猜测。</br></br>紫璇岛是顶级灵岛没错，但登记造册的月瑶镇守同样也只有五位，这是万象海的死规矩，没人可以打破。</br></br>不过这并不代表紫璇岛上就只有五位月瑶了，就跟眼下三界岛的情况一样，没有登记在册的月瑶没名没份，虽可以停留在灵岛上修行，但不可参与灵岛争夺战。</br></br>这个阴柔男子有着月瑶后期的修为，既然出面迎他，那必然是五位镇守月瑶之一。</br></br>果不其然，对方开口道：“紫璇，胡广！”</br></br>这胡广与元笃那个妾室是同一个族群出身，本体都是六尾狐妖。</br></br>“来者是客，请进吧。”胡广侧了下身子，伸手示意，嘴角噙着一抹微笑。</br></br>然而下一刻他的眉头便皱了起来，因为面对他的邀请，陆叶竟是没有丝毫犹豫，只是道了一声“叨扰”，便闪身朝大阵裂缝冲去，直接进了紫璇岛中。</br></br>胡广直接怔在原地，着实搞不明白陆叶哪来这么大的胆量，居然敢孤身入紫璇，这跟他们几个妖族预期的完全不一样。</br></br>在他们看来，但凡陆叶心智正常，都不可能进紫璇岛，必然只会在防护大阵外与他们交流，可他就这么进来了，也不知是真的胆大包天还是失心疯。</br></br>“有意思！”胡广眨眨眼，也闪身跟了进去。</br></br>紫璇岛内，胡广领着陆叶朝一个方向掠去，前者不言，后者不语，陆叶神念倏忽，四下感知，能清楚地察觉到岛内众多修士的气息，耳畔边更是不时地能听到一两声怪异的兽吼声。</br></br>可惜的是，他没有察觉到卫破的气息，也不知卫破被对方关押在什么地方。</br></br>不多时，胡广便领着陆叶来到一处悬空的断崖前，此地临海，道路两旁栽种了不知名的灵树，花开朵朵，花香阵阵。</br></br>又有一处偌大平台，平台上摆放了长桌和蒲团，似是一处宴请宾客之地。</br></br>此时此刻，有不少貌美的妖族女子已经等候在此，那长桌上，也摆放了一些精美的果盘，还有几坛美酒。</br></br>陆叶微微皱眉，不知道这是什么情况。</br></br>“有客来，招呼一下。”胡广一声令下。</br></br>立刻便有一个身形婀娜的妖族女子走上前来，娇媚如水，浅笑嫣然地把住陆叶的胳膊，柔声道：“尊客这边请。”</br></br>陆叶没动，只是转头看向一旁的胡广：“道友，这是何意？”</br></br>他此番是为卫破而来，说起来其实也是受对方之邀，本以为见面之后就算不打起来少说也得唇枪舌战一番，结果现在却是这样的局面，多少有些让他摸不着头脑。</br></br>胡广微微一笑：“道友来的巧，此番本岛正好要宴请四方宾客，以答谢多年来四方道友对本岛的照顾，道友来了就是客，先行落座便是。”</br></br>陆叶眨眨眼，这才颔首道：“也好！”</br></br>在那妖族女子的引领下，陆叶很快便来到左侧最前方的一条桌案前，盘膝落座，那妖族女子立刻跪坐在陆叶身边，给他斟上酒水。</br></br>“道友且坐，我还要去迎宾，先失陪了。”胡广说了一声，便转身离去。</br></br>偌大一处悬崖平台，除了守候在这里的妖族侍女们，就只剩下陆叶一个人了。</br></br>他隐约知道了紫璇岛这边的打算。</br></br>可以确定的是，紫璇岛果然与元笃有关系，一年前卫破被擒肯定也有元笃暗中指使的原因。</br></br>只不过那个时候陆叶不在万象海，所以紫璇岛这边才按兵不动，直到最近他在三界岛上露面，紫璇岛才特意送去了卫破的香囊，引他来此。</br></br>正如陆叶之前与栾晓娥所说，卫破在人家手上，人家又指名道姓把玉简和香囊送了过来，占了这般先机，他是来也得来，不来也得来，除非不管卫破的生死，但这显然是不可能的事。</br></br>可他来了之后，居然就正好碰到紫璇岛宴请四方宾客之事。</br></br>这明显不是巧合，因为紫璇岛这边给他安排的座位是在首位！他上方的位置便是一个巨大的座椅，那明显是主人家的位置。</br></br>所以这场宴请之事，他才是主角，这也是为什么他没有看到其他宾客的原因。</br></br>当初他在众目睽睽之下落了元笃的脸面，如今人家明显是要以彼之道还施彼身，要在大庭广众之下落他的面子，那些即将到来的宾客都只是作陪，是要见证紫璇岛如何来落他陆叶的脸面的！</br></br>此番之后，消息肯定会四处传开，元笃就能出一口恶气了。</br></br>可即便知道会是这样的场景，陆叶此刻也没有太好的办法，只能既来则安，静心等待。</br></br>身旁的妖族侍女服侍起来倒是用心的很，见陆叶不饮杯中酒，便抬起纤纤玉指，捏起一枚浆果，细心剥了皮，放在陆叶面前的果盘上。</br></br>又有粗犷的乐律响起，两排数十个燕瘦环肥的妖族女子忽忽入场，跳起来既妖冶又狂野的舞蹈。</br></br>时间流逝，不断地有宾客到来，无一例外，皆都是月瑶后期的修为。</br></br>陆叶估摸着，这些来的宾客都是各大灵岛的岛主之流，紫璇岛这边要拿他做戏，那邀请过来见证的修士身份自然不能差了，到时候经由这些岛主将宴席上的事情传扬出去，这才有说服力，也能传播的更迅速。</br></br>来的宾客许多都是相识的，陆叶却是一个也不认识。</br></br>论实力，他比汤钧要强的多，但论交际能力，那就不是他强项了。</br></br>这些岛主们眼见陆叶被安排在了首位，都略感惊奇，有主动上前来打招呼的，结果在得知陆叶居然是三界岛三岛主之后，表情都变得有些怪异，隐约间像是明白了什么似的，不再与他攀谈，陆叶也落个清净。</br></br>陆叶最终还是见到了一个熟人。</br></br>五色岛的吂砀！</br></br>见得陆叶，吂砀浑然没管妖族女子的引领，直接来到陆叶身边坐了下来，哈哈一笑：“陆道友，你可真是神龙见首不见尾啊，这些年都去哪里了？”</br></br>他屡次来三界岛找陆叶，结果都被告知陆叶没回，却不想今日居然在这里碰上了。</br></br>“四处奔波。”陆叶含笑回了一句。</br></br>耳畔边同时响起了吂砀的传音：“你怎么会来紫璇岛？速速离去，紫璇岛与元笃的关系可非同一般。”</br></br>陆叶笑容不减，同时回道：“多谢道兄，我有分寸。”</br></br>“有什么分寸，听我的没错，赶紧走。”吂砀一边神念传音催促，一边嘴上笑呵呵：“三界岛发展如此之好，分会在那边颇受照顾，还要多谢陆道友。”</br></br>“道兄严重，当年若非五色岛帮衬，也没有今日的三界岛。”传音道：“今日这宴会便是为我准备的，本岛有人落在紫璇岛手上，我坐在这里还没什么事，但有异动，紫璇岛必然不会允许的。”</br></br>吂砀摸了摸脑袋，骂骂咧咧道：“我就说紫璇岛怎么忽然发请柬邀请老子过来一叙，原来还有这些门道……这样，你跟我走，我带你杀出去，紫璇岛敢有人跳出来，我帮你拦住。”</br></br>陆叶心头一暖，如实道：“道兄，我是分身在此，不用太担心。”</br></br>吂砀一怔，上下打量陆叶一阵：“真的假的？”</br></br>他竟半点破绽也看不出来，主要是这分身也太灵性的一些。</br></br>陆叶一笑：“我是那种会主动找死的人吗？既然敢来，那自然是有所准备的。”</br></br>吂砀这才放下心来。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52512535.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 04:14:32 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百四十二章 冲我来的</title><link>52503407.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>放眼星空，妖族是当之无愧的大族，几乎星空每个角落都有妖族活跃的身影，虽不如人族数量众多，可比起其他种族却要庞大的多。</br></br>不过基本上来说，妖族都是在各个界域中与其他种族混居的，唯独一个紫璇妖星，那是属于妖族的乐园，整个界域内生存的皆为妖族，再无其他，而紫璇妖星，也是所有妖族心目中的圣地，是妖族所占据的唯一一座顶级界域。</br></br>这样一个强大的势力，自然有资格在万象海上占据一座顶级灵岛，紫璇岛的存在迄今为止只怕有数万年之久，放眼整个万象海，是当之无愧的顶尖势力之一。</br></br>三界岛如今声名虽盛，更有过攻占上等灵岛的战绩，但对比紫璇岛，其实还是有差距的。</br></br>如今情况已经很明显了，卫破就是被紫璇岛生擒的，眼下就关押在紫璇岛上。</br></br>可栾晓娥有些想不明白，大家无冤无仇的，紫璇岛那边为什么要针对三界岛。</br></br>“我之前听到一个传闻，当时没太当回事，可现在看来，或许是真的。”汤钧露出若有所思的神色。</br></br>“什么传闻？”陆叶问道。</br></br>汤钧道：“元笃这老家伙没别的喜好，唯独痴迷女色，据说他有后宫佳丽三百众，几个最得他宠爱的妾室中，有一个是妖族！”</br></br>老汤这些年在万象海上东奔西跑，交友广泛，与人吃酒闲聊时，自然天南海北高谈阔论，许多杂七杂八的消息，他都有所耳闻。</br></br>这个事便是之前与一位酒友闲聊时，对方提起的，但老汤当时只当乐子听，毕竟元笃虽老，可终究是个男子，痴迷女色也是正常。</br></br>“据说那妖族女子的本体是个六尾妖狐，生的国色天香，媚态万千，便是元笃这样的日照都被迷的神魂颠倒，关键是那女子声柔如水，身软无骨……”</br></br>“够了！”栾晓娥一声冷喝。</br></br>正听的津津有味的陆叶连忙回神，老汤也不禁轻咳了一声，握拳放在嘴边：“这么来看，紫璇岛那边怕是受了元笃老匹夫的指示啊！”</br></br>“应该没错了。”栾晓娥沉着脸。</br></br>“那现在怎么办？”汤钧问道，让他出去交际应酬，这是他拿手好戏，可眼下卫破被关在紫璇岛，怎么救人他就毫无头绪了。</br></br>不知道卫破的行踪就罢了，眼下既然知道了，那肯定不能坐视不理的，对方特意送来卫破的香囊，明显有挑衅之意。</br></br>偌大紫璇岛，确实有这样的资格。</br></br>“这是冲我来的！”陆叶忽然开口。</br></br>“如何见得？”汤钧愕然。</br></br>栾晓娥却是反应了过来：“是了，是冲你来的！”</br></br>汤钧看看陆叶，又看看栾晓娥，略一思量，恍然大悟，他年老成精，只是一时没转过弯罢了，此刻想明白之后，终于反应过来。</br></br>卫破在一年前就已经出事了，这么长时间一直都被关押在紫璇岛，栾晓娥这边只能通过音符的反应，判断他还活着，而且就在万象海上，因为若是卫破死了活着距离太远的话，音符传讯肯定没有反应。</br></br>紫璇岛那边一年时间没动作，偏偏在陆叶归来之后，派人找上汤钧，指名道姓让汤钧将储物戒带给陆叶。</br></br>这不是冲他来的是什么？</br></br>陆叶在归来之后立刻去了人鱼领地，自人鱼领地回来去来一趟小人族的灵符店，恐怕就是那个时候，让暗中窥探的修士发现了他的踪迹，这才有了后续之事。</br></br>“我去一趟吧。”陆叶起身。</br></br>“不可！”栾晓娥与汤钧连忙阻拦。</br></br>栾晓娥道：“对方对我们有敌意，你贸然前去，肯定不安全，紫璇岛可不是百越。”</br></br>“我当然知道，但卫破在他们手上，咱们总不能不管。”</br></br>“我去！”栾晓娥咬牙，凝肃地望着陆叶道：“论修为，我虽然比你要高，但三界岛是你拉扯起来的，三界岛可以没有我，但绝对不能没有你。”</br></br>陆叶摇头道：“人家是针对我来的，师姐你去了没用，你信不信你若去了，只会平白让他们手上多一个人质？”</br></br>栾晓娥无言以对。</br></br>汤钧道：“此事需要从长计议！”</br></br>陆叶摇头道：“我若不去，对方肯定会拿卫破道友的性命来做文章，到时候四处宣扬，毁我三界岛名誉，届时三界岛必定要背负一个见死不救的骂名，所以我去也得去，不去也得去！”</br></br>“这也不行，那也不行，这紫璇岛的手段未免也太卑劣了！”汤钧愤愤不平。</br></br>“人家先出手，自然占了先机。”陆叶宽慰道：“放心，我有应对之策，必不会自寻死路的。”</br></br>“多大把握？”栾晓娥问道。</br></br>“十成！”陆叶自信一笑。</br></br>“可别骗我！”栾晓娥正色望着他，“我也希望能救回卫破师弟，但绝不能因为他而搭上你的安危，哪怕有一丁点风险！”</br></br>“放心了师姐，我自己的命我自己比谁都珍惜，你们莫不是忘记了，我有分身之法！”</br></br>栾晓娥一怔，露出尴尬神色：“真是昏了头，我竟忘记此事。”</br></br>汤钧也不由轻松下来：“你早说啊。”</br></br>陆叶想了想道：“师姐帮我个忙，去找一把与我佩刀相似的法宝。”</br></br>栾晓娥当即颔首：“这个容易。”</br></br>闪身便离开了，汤钧在一旁问道：“我要做什么？”</br></br>“跟我说说紫璇岛那边的情况。”</br></br>对紫璇岛他关注的不多，所以也不清楚紫璇岛的整体底蕴怎样，老汤对这方面无疑更了解了一些。</br></br>老汤当即讲解起来，陆叶一边倾听一边弹出一滴宝血，化作分身，然后又将自己的衣物脱下给分身穿戴上。</br></br>等不片刻，栾晓娥归来，带回来一把从外表看起来跟磐山刀没什么区别的法宝长刀。</br></br>见得这边有两个陆叶，而且凭她的眼力竟分辨不出哪个真哪个假，哪怕以前有过这样的经历，也依然惊奇。</br></br>分身这边佩戴上长刀法宝，一切准备妥当，纵身掠去。</br></br>他特意没有遮掩身形，从三界岛商贸区上空掠过，声势惶惶，引得无数修士瞩目，因为在三界岛上，外来的修士一般是不允许飞行的，否则便视作对三界岛的挑衅，这些年下来，偶有不遵守规矩的，都被教训的很惨。</br></br>所以陆叶此举无疑很显眼，不过在感受到陆叶身上月瑶的法力波动后，修士们便知，这大概是三界岛的某个岛主，便不再关注了。</br></br>唯有一个站在街道旁的修士，盯了陆叶的身影一阵后，取出音符对外传了一道讯息。</br></br>旋即，这个修士也急匆匆地朝外掠去，很快出了三界岛，直朝一个方向掠去。</br></br>然而才刚远离三界岛，身后便有气息迅速接近过来，这修士本能地回头观瞧，顿时大吃一惊。</br></br>来的是个妇人，而且他还不陌生，正是三界岛的大岛主栾晓娥！</br></br>对方来势汹汹，明显来者不善。</br></br>自己暴露了！这个修士心头大惊，当即便要取出音符对外传讯，然而既然已经被栾晓娥盯上，有些事就由不得他了，尤其是彼此修为差距巨大的前提下。</br></br>月瑶后期的威势陡然降临，这修士身子一僵，险些跌进万象海，好在栾晓娥及时赶至，一把将他捞在手上，紧接着取出一个布袋模样的法宝当头一罩，直接将之擒下。</br></br>确定四周没有修士，方才的一幕也没有被人看到，栾晓娥这才转头朝三界岛返回，心中对陆叶的判断佩服至极。</br></br>因为就在方才，陆叶让她和汤钧查探三界岛内的异常。</br></br>看看在他走后，有没有修士对外传讯，如果有，那么对方极有可能是紫璇岛安插在这里的眼线。</br></br>眼前这个修士便是，因为栾晓娥已经从他身上察觉到了妖族独有的气息，那是一种野蛮的味道。</br></br>放任对方离开只不过是缓兵之计，因为栾晓娥就是要在无人之地生擒他，否则在三界岛内动手的话，消息很快就会走漏出去。</br></br>眼下不知道是不是只有这一个，但三界岛的几大月瑶已经全部出动，陆叶本尊坐镇三界岛，但凡有紫璇岛的眼线，都必然逃不过己方的查探。</br></br>另一边，紫璇岛上，一位身形魁梧，袒露胸膛，一头毛发蓬松炸开，生的极为粗犷的男子忽然睁开了一双暗黄色的眸子，舔了舔嘴唇，露出嗜血笑容：“终于来了！”</br></br>神念涌动，安静的紫璇岛很快喧闹起来。</br></br>小半日后，陆叶循着星图掠至紫璇岛，远远观瞧，紫璇岛的体量很大，虽然不如三界岛，但比起百越无疑要大的多。</br></br>体量大，这就意味着里面的修士多。</br></br>而且不愧是盘踞了数万年之久的顶级灵岛，灵岛外围那防护大阵的光幕，比起陆叶所见过的绝大多数灵岛都要明亮，这无疑表明防护大阵的防护之力很强。</br></br>而且这还是人家正常维持的情况，如果全力催动，又不知该有怎样的提升。</br></br>当初百越岛若是有这种程度的防护大阵，凭三界修士的整体实力，根本别想破开，自然就没有后续之事。</br></br>可以说，这样一座防护大阵，足以打消任何势力的觊觎之心，除非从内部攻破。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52503407.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 14:12:11 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百四十一章 栾晓娥的猜测</title><link>52497720.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>自当年攻占百越之后，三界修士便站稳了三界岛，如果修士们一直留在三界岛上，自然不会出什么意外。</br></br>但身为修士，总有这样那样的原因需要离岛，在这混乱的万象海上遇到争斗，继而陨落，实属正常。</br></br>不单单只是三界岛会面临这样的问题，任何来万象海发展的势力，都会遇到类似的事情，所以这份陨落名单虽然有几十人，但相对三界岛所有修士的基数来说，其实是可以接受的。</br></br>让陆叶感到不太正常的是那个叫卫破的新晋月瑶，只看对方名字后面标注的时间，卫破是在一年前出事的，但他的名字与其他人的名字有些不太一样，其他人的名字都是血红色，唯独卫破的名字是蓝色。</br></br>“这个是什么情况？”陆叶问道。</br></br>栾晓娥道：“这名单上除了卫破之外，其他人都陨落了，只有卫破还活着，而且就在万象海！”</br></br>“在哪？”陆叶问道。</br></br>“不清楚！”栾晓娥摇头：“我们怀疑卫破是被人生擒了，关押在万象海某个灵岛之上，因为卫破师弟的音符还可以联系，只是消息传出去，并没有人回应！”</br></br>陆叶不禁皱眉。</br></br>卫破虽说是新晋月瑶，可好歹也是个月瑶，在这万象海上，日照不会出手的前提下，能生擒他的，必定是月瑶出手了，而且对方的实力要远超卫破，否则不可能做到这种程度，所以擒拿卫破的，极有可能是月瑶后期。</br></br>对方擒了卫破，却没有杀，这就很耐人寻味了，就眼前的局势来看，暗中出手之人好像不是想要取卫破性命，否则一年时间，卫破有几条命都不够死的。</br></br>“有怀疑的对象吗？”陆叶问道。</br></br>栾晓娥点点头：“万象岛！”</br></br>陆叶愕然：“不至于吧？”万象岛是一块招牌，是本土星系占据的顶级灵岛，从未参与过各方势力的争锋，因为本土星系有几大日照镇守坐镇在万象岛中，所以无论万象海上有着怎样的风雨飘摇，他们都是岿然不动的。</br></br>但从另一个角度来看，万象岛如果出手的话，一个卫破确实无法抵挡……</br></br>陆叶隐有所悟：“元笃？”</br></br>万象海五大镇守日照，他当众得罪过元笃，甚至逼迫元笃做了一个违背本心的选择，那百越岛的大岛主余欢，就是被元笃当众斩杀的。</br></br>“我也猜测是他。”</br></br>陆叶觉得有些不可思议：“他好歹也是个日照，就因为这点小事来为难我三界岛？”</br></br>栾晓娥叹息一声：“你太小瞧当年那件事对元笃造成的影响了。”</br></br>“怎么说？”陆叶问道。</br></br>栾晓娥解释道：“万象海本来只有三位本土日照镇守，但自从那一年有强者降临，强行斩杀了其中一位还顺利突围离开之后，本土星系便将日照镇守的数量提升到了五位，元笃便是其中一位，他初来乍到，正急需有灵岛投靠，百越就是率先投靠他的，咱们这边破了百越，将百越月瑶杀的一干二净，那余欢遁逃，元笃甚至不惜亲自出面也要保他性命，他保的可不单单只是余欢的命，更多的是自己的威望，结果……”</br></br>结果却被陆叶用言语一番挤兑，逼的元笃亲手杀了余欢，而且是在众目睽睽之下。</br></br>如此一来，元笃看似维持了公平公正的规则，但对他的威望却有致命的打击，因为明眼人都知道当时是怎么回事。</br></br>百越投靠了他，结果百越被攻占，连大岛主都被他亲手杀了，此事一出，哪里还有灵岛敢去拜山？就算原本有意，也会改变想法。</br></br>如此一来，整个万象海上，除了最初拜山元笃的几座灵岛之外，这么多年下来他再无收获，这直接导致他出身的一元界修士没办法从万象海上获得足够的修行名额。</br></br>听了栾晓娥的解释，陆叶算是明白当年的事对元笃威望打击之大了，如此一来，对方记恨三界岛倒也正常，若非碍于规矩，只怕早已亲自出手。</br></br>虽不好在明面上出手，但暗地里做一些小动作却是可以的。</br></br>“而且除了卫破师弟之外，其他遇难的修士，我们也曾打探查看过，有一些蛛丝马迹指向了万象岛那边，可惜并没有确凿的证据。”</br></br>此事若真有元笃在暗中操弄，那肯定不会留下什么线索的，而且陨落名单上除了卫破之外，全都是星宿。</br></br>这偌大万象海，星宿陨落的事太司空见惯了，三界岛这边就算想查，也查不到什么切实的情报。</br></br>“对方擒了卫破，却不杀他，想做什么？”陆叶问道。</br></br>栾晓娥摇头，这也是她不解的地方，如果说对方是想借卫破来要挟三界岛，这明显是打错主意了。</br></br>三界岛是三界修士共有灵岛，栾晓娥虽然身为大岛主，也不可能为了一个卫破去牺牲所有修士的利益。</br></br>更让栾晓娥不解的是，这都一年时间了，对方也没有主动联系的意思。</br></br>“老汤还在外面到处跑来跑去？”陆叶忽然问道。</br></br>栾晓娥微笑道：“不用担心他，他一身顶尖的防御法宝，就算真遇到什么敌人，日照不出的前提下，总能坚持一阵，而且他交友甚广，眼下这偌大万象海，处处都有他的狐朋狗友，只要人家不傻，就不会蠢到对他出手的。”</br></br>陆叶点点头，稍稍放心下来，说来也是，老汤自知实力不济，所以在保命这一块可是下足了功夫，当年他被百越的月瑶围攻，也是坚持到了陆叶的救援。</br></br>现如今的老汤，一身防御法宝比起当年更强，毕竟不差钱了。</br></br>就在这时，栾晓娥忽然转头朝一个方向望去：“说来就来了。”</br></br>陆叶也察觉到了汤钧的气息，而且看对方的移动方向，赫然便是朝这边来的。</br></br>几息后，一脸红润的汤钧便掠进了竹楼，愕然地瞧了陆叶一眼：“你还真回来了？”</br></br>陆叶回来已经有几天了，不过他之前回来之后便直接去了人鱼领地，所以没在岛上抛头露面，也没有联系过老汤。</br></br>“这是又从哪里吃酒回来？”栾晓娥皱眉，主要是老汤一身的酒气。</br></br>“应酬，应酬！”汤钧随口解释一句，转头看向陆叶，然后摸出一枚储物戒来递给陆叶：“有人让我把这个东西交给你。”</br></br>陆叶接过，不解道：“什么人？”</br></br>“不认识。”汤钧摇头，“不过那家伙一身妖气很浓，看样子是个妖族。”</br></br>他其实是不知道陆叶已经归来了的，因为最近一段时间他就不在三界岛上，只是今日被那妖族拦路，问明身份之后，对方将这枚储物戒丢给了他，直言让他转交给陆叶。</br></br>听了汤钧的解释，陆叶把玩着手上的储物戒，神念感知之下，这戒指并无禁制锁，轻松便可打开。</br></br>“小心！”栾晓娥提醒一句。</br></br>谁也不知道这戒指里装了什么，万一有什么歹毒之物，贸然将之取出可不太妥当。</br></br>陆叶示意道：“无事。”神念感知下，他已经知道这里面都装了什么了。</br></br>当即取出。</br></br>一只香囊，一枚玉简。</br></br>“这是……”栾晓娥的目光立刻盯住了那只香囊。</br></br>陆叶本来还在好奇这香囊是什么名堂，见状抬头望向栾晓娥：“师姐见过？”</br></br>“我看看。”栾晓娥伸手拿起那香囊，仔细辨别了一阵，俏脸一沉：“没错了，这是卫破师弟的东西，我见他一直带在身上，是早年间他心仪的一个女子送他的离别之物！”</br></br>“卫破的东西？”陆叶眉头一扬。</br></br>这事就有意思了，他方才还跟栾晓娥说起卫破的事，还在猜想卫破到底是遭了谁的毒手，不曾想转眼间汤钧居然就将卫破的香囊带回来了。</br></br>不用想，那将储物戒交给汤钧的妖族所在的势力，就是背后动手的势力了！</br></br>栾晓娥意识到这一点，连忙开口问道：“汤师兄，那妖族是何来历？”</br></br>汤钧摇头：“不知，他将东西交给我便离开了，并没有告知我具体来历，我也没想着要去追踪什么。”话锋一转道：“不过他是妖族，倒不是没法查探，整个万象海上，有妖族修士的灵岛数量其实不是很多。”</br></br>“不用查了。”陆叶忽然开口。</br></br>两人都朝他望来。</br></br>陆叶将手中玉简递给栾晓娥：“看看吧，人家已经报明来历了。”</br></br>栾晓娥接过一看，顿时感到不可思议：“紫璇岛！怎么会是紫璇岛？”</br></br>玉简之中没有别的信息，只有紫璇岛三个大字！</br></br>在她之前的推断中，暗中出手针对三界岛修士的，应该是万象岛元笃，必然不是他亲自出手，可肯定有他的暗中指使。</br></br>既如此，那少有的几个投靠了元笃的灵岛都在怀疑对象中。</br></br>她唯独没想过紫璇岛！</br></br>因为放眼整个万象海，紫璇岛也是鼎鼎大名的，紫璇岛的背后是紫璇妖星，那可是一座顶级界域！</br></br>一般来说，顶级界域占据的灵岛，是不需要拜山的，因为他们有足够的底气能够屹立在这万象海上，无论其他灵岛归属如何变换，也不会有什么人将注意打到他们头上。</br></br>如果说元笃因为当年的事记恨三界岛，那么还可以理解，可紫璇岛为什么这么做？这是完全没道理的事。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52497720.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 04:15:19 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百四十章 三界岛的发展</title><link>52491481.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>陆叶抬头看了香音一眼：“你在跟我谈条件？”</br></br>香音忙道：“不敢，尊主令下，我们姐妹自然是赴汤蹈火，只是还请尊主垂怜，再赐一滴圣血，尊主啊……想要马儿跑，总得让马儿吃饱，要不然，你把我们姐妹带去万象海也行。”</br></br>定北风在一旁听的胆战心惊，侧眼看向香音，直把她惊做天人。</br></br>一个血侍居然敢跟自己的主人这么说话，着实有些超出他的想象。</br></br>他却不知，香音姐妹与陆叶相处的久了，早已洞悉了陆叶的脾气，所以才敢这么说话，莫说讨价还价，便是勾引尊主的事她也是做过的，可惜没能得逞。</br></br>“大胆！”陆叶一身冷哼，定北风身子一软，险些跪倒在地上。</br></br>香音却开始撒娇：“尊主，就带我们去万象海吧……”</br></br>陆叶被她搞的有些没脾气，他先后收过四个血侍，马尚思那边忠心耿耿，玄鱼也还好，本身就是清冷的性子，定北风就更不用说了，对自己敬畏至极。</br></br>唯独这个香音，媚态丛生，哪有半点雪族清冷的样子，若非她的特征太过明显，陆叶甚至都要怀疑她到底是不是雪族。</br></br>弹指间，两滴宝血飞出，香音眸子一亮，一把抓住，喜笑颜开：“多谢尊主！”</br></br>玄鱼那边虽然没说什么，清冷如冰的表情却明显有一丝喜色。</br></br>“滚！”陆叶挥挥手。</br></br>香音姐妹立刻闪身朝远处掠去。</br></br>陆叶又看向傻站在原地的定北风：“你也要？”</br></br>“不敢！”定北风缩了缩脖子，当即退下。</br></br>少顷，三位血侍汇聚一处，香音姐妹各自手拖着一滴宝血，感受其中的圣性，目眩神迷，她转头看向定北风，奇道：“怎么尊主没给你？”</br></br>定北风用一副匪夷所思的表情望着她：“你们胆子也太大了，圣血岂是能随意炼化之物，你们这是在找死！”</br></br>更让他感到无法理解的是，尊主居然真的赐她们圣血了，尊主就一点不在乎她们的死活吗？</br></br>香音上下打量了定北风一眼，嗤笑一声：“傻子，你永远不知道你错过了什么。”</br></br>或许炼化真正的圣血是九死一生，但炼化陆叶的宝血，只要意志足够坚韧，无非就是承受一些痛楚罢了，风险其实并没有想象中那么大。</br></br>香音姐妹离去，觅地炼化宝血去了，定北风摇头叹息，只觉得此番一别，怕是很难再见，姐妹二人就算有一人侥幸成功，另一人也要阴阳相隔。</br></br>翌日，陆叶孤身启程，进发万象海。</br></br>借由魂族祖地的中转，顺利进入沧月星系，通过虫道，抵达万象星系。</br></br>只一月时间，陆叶的身影便出现在了三界岛上，距离上次过来，已有三年之久，上次来主要是大量采购火系宝物，补充天赋树燃料的。</br></br>陆叶的归来波澜不惊，没有引起太多人的注意，整个三界岛如今繁华依旧，这么多年的运营之下，三界岛的名气早已在万象海上打开了，算是整个万象海上为数不多的比较昌盛的商业灵岛。</br></br>那些最早一批在这里租赁店铺的修士，早已赚的盆满钵满，尤其是五色商会的分会，其在三界岛上赚取的收益，早已超过了五色岛的本会。</br></br>陆叶上次回来的时候来去匆匆，因为急着返回九州梳理核心，所以没有太具体的感受。</br></br>但这一次明显不一样，三界岛的发展还在其次，关键是三界修士的整体实力，明显有了很大的提升。</br></br>眼下三界岛这边，光是月瑶修士，就足有十多位。</br></br>充裕的修行资源，优渥的修行环境，如此双管齐下，再加上时间的积累，修士们的修为自然会有所成长。</br></br>新晋升的几个月瑶，全都出身玉螺界。</br></br>并非青黎道界的修士资质不行，实在是因为青黎道界本身有问题，所以青黎道界的修士无法突破星宿的桎梏，晋升月瑶。</br></br>这个问题汤钧早就发现了，现如今青黎道界但有好苗子，都会被送去玉螺界修行，借用这个方法打破界域的束缚，未来在玉螺界成长起来的修士，便有资格晋升月瑶了。</br></br>至于九州这边无人晋升月瑶，那实在是因为时日尚短，当年陆叶带他们来万象海的时候，九州修士清一色的星宿前期修为。</br></br>现如今，整个三界岛再无星宿前期了，要么是中期，要么是后期。</br></br>本岛的发展让陆叶感到欣慰，可以预见，随着时间的流逝，本岛的底蕴会越来越强。</br></br>虽说覆灭百越之战已经过去好多年了，但那一战的余威依然延续至今，再加上三界岛如今明显有车铃界辅佐的痕迹，所以最近这些年，再无人敢来寻三界岛的麻烦，偶有胆敢在本岛内闹事的修士，都被巡查的修士狠狠教训了一顿。</br></br>陆叶返回三界岛的第一件事便是去找水鸳，让她吹响了青海螺，去了人鱼族的领地一趟。</br></br>花慈那边还没有解封，陆叶也不知道这样的状态会维持多久，可清晰能辨的是，花慈的修为在急速提升。</br></br>因为那封印花慈的琥珀隔绝之力太强，陆叶感知的不太具体，但他甚至怀疑花慈已经晋升月瑶了，因为他隐约感应花慈身上有法力波动的痕迹。</br></br>这让他啧啧称奇。</br></br>不可否认的是，这是属于花慈的机缘，如果照这样的局势发展下去，被封印的花慈晋升日照都不是没有可能。</br></br>这让陆叶隐隐有一个猜想，或许最开始花慈是被动被封印的，但如今的她应该有破封的能力了，只是眼下机缘难得，所以她才一直有意保持着这个状态，否则没办法解释这个封印为什么会一直维持到现在，而且在封印期间，花慈的修为还在迅速提升。</br></br>从人鱼族领地归来，与水鸳说了一阵话，得知九州那边最近的情况，水鸳震惊又欣喜。</br></br>方寸山鼎鼎大名，前些年西部方寸山才路过万象海，数位日照齐出场的威势她记忆犹新，她也知道陆叶与方寸山有关系，现如今三界岛就有一群小人族驻留。</br></br>可她怎么也没想到，陆叶居然成了方寸山之主，而且东部已经与核心融合，停留在了九州之外，那南部与西部也正在融合的路上。</br></br>当年那个在灵溪战场遭遇敌人围追堵截，还需要她和李霸仙前去救场的小师弟，如今摇身一变，竟有了这么大的成就。</br></br>回首过往，水鸳不胜唏嘘，愈发觉得掌教他老人家慧眼识人，本宗最大的幸事，便是收了陆叶入门。</br></br>三界岛的发展，让水鸳身上的压力也变得轻松不少。</br></br>以往她每日里都要借助丹葫炼丹，但眼下已经不需要这么忙碌了，且不说三界岛的收入并不以售卖灵丹为主要进项，便说花族的到来，也为丹房这边分担了很大一部分压力。</br></br>如此一来，水鸳就有足够的时间用以修行了，不过灵丹她还在炼制，因为自家人要用的到，尤其是炼神丹这东西，无论是人鱼族大长老烟淼，又或者是栾晓娥，这数年下来坚持炼化炼神丹，已让她们隐约触碰到了日照的门槛。</br></br>或许有朝一日，两人将成为各自势力的第一位日照也说不定，这无论对玉螺界还是人鱼一族，都是一种巨大的突破。</br></br>出了丹房，陆叶又去了一趟小人族的灵符店，找到了海棠，将苏玉卿交给他的那枚储物戒转交给了海棠。</br></br>海棠大为惊奇，不知陆叶怎地又与师尊有了直接的联系，待得知陆叶居然将核心找了回来，东部已经与核心融合之后，更是震惊。</br></br>很快，三部小人族都闻讯而至，跟陆叶打探方寸山的事情。</br></br>陆叶自无隐瞒，告知他们用不了多少年，三部就会重新一统，一群小人族修士目瞪口呆之后，不禁欢腾鼓舞，没片刻，灵符店前就贴出了七折大酬宾的告示，一度导致本就红火的灵符店外人潮涌动。</br></br>陆叶趁机开溜。</br></br>待至返回自己的住处时，发现栾晓娥已经等候在这里了。</br></br>“师姐有事？”陆叶请她落座，奉上茶水后问道。</br></br>“你看看这个。”栾晓娥递上来一枚玉简。</br></br>陆叶接过查探，片刻后眉头皱起。</br></br>玉简中记载了几十个名字，每个名字后面都有时间的备注，而在这几十人当中，陆叶甚至看到了几个有些眼熟的名字，这无疑都是出身九州的修士，所以才会看起来眼熟。</br></br>而无一例外，这些人都是已经陨落了的。</br></br>万象海上，包括整个万象星系，除了本星系的几大界域附近的空域，几乎可以说是处处皆有争斗。</br></br>修士在这里陨落是常有之事。</br></br>三界修士来万象海也有一些年头了，这么多年下来，陨落几十人，比例并不高，而且这种陨落基本都是无头公案，没办法细查，也查不出什么东西来，说不定只是与别的修士照面，互相看不顺眼起了冲突，便被杀了。</br></br>陆叶甚至在名单之中看到了一个新晋的月瑶，这位唤作卫破的修士无疑是出身玉螺界的。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52491481.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 11:10:52 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百三十九章 安排</title><link>52488320.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>陆叶对那些财富倒不是太上心，眼下九州这边有三界岛，积攒财富的速度不慢，足以满足九州修士修行的需求，就算拥有更多，短时间内无法消化，将之转化为实力的话也没有意义。</br></br>他看重的是修罗场本身的威能，其内蕴藏无穷秘境，修士可以进入其中磨砺。</br></br>这不就是九州迫切需要的吗？</br></br>他又开口问道：“那修罗场适合什么层次的修士进入其中？”</br></br>苏玉卿道：“其为星空至宝，所以没有限制，任何层面的修士都可进入其中，修罗场自有玄妙，会将修士安排进适合自身修为的秘境中历练，继而获取种种好处。”</br></br>“日照也可以进入？”</br></br>“自然。”</br></br>“这可真是个好东西。”陆叶听的垂涎三尺，若是九州这边有修罗场，那眼前的问题根本就不是问题，甚至说灵灵溪云河两大战场都可以不必存在了，因为这两个层面的修士完全可以进入修罗场中历练。</br></br>可是，宝贝虽好，对九州却是无用，陆叶总不能将九州的修士带去修罗场那边。</br></br>似是瞧出了陆叶心中所想，苏玉卿继续解释道：“在修罗场的秘境中磨砺，修士若能闯过那各种难关的话，便会得到数量不等的修罗印，此印是修罗场独有之物，无法带出，本身也没有太大的价值，但修士可凭此印对接修罗宝库，从中兑换任何自己想要的资源或者宝物。”</br></br>“嗯？”陆叶闻听此言，顿时感觉这种模式跟九州修士拿功勋从天机宝库兑换修行资源有些相似。</br></br>并非相似，简直就是一模一样，只不过修罗场那边没有功勋之说，取而代之的则是修罗印，都是一个道理。</br></br>修罗宝库中的资源丰沛至极，那可是整个天修罗一族奴役了数百方星系，积攒了无数年的财富积累，几乎可以说，世间珍宝，应有尽有。</br></br>“那修罗宝库中有多少宝物我不知晓，毕竟我也没有进入过修罗场，但据我所知，修罗宝库中有一件宝物应该可以解决九州的问题。”</br></br>“什么宝物？”</br></br>“修罗场的属宝，也可以说是伪至宝，其威能与修罗场类似，可以营造出各种不同的秘境，供修士进入其中历练，但因为只是属宝，所以并没有修罗场本身的灵性，需要人为的控制方可发挥功效，当然，也没有修罗印，更没有修罗宝库，不过只是单纯地用来磨砺修士的话，应该问题不大。”</br></br>陆叶终于明白苏玉卿忽然跟自己提修罗场是做什么了。</br></br>至宝的属宝……这玩意他可不陌生。</br></br>剑葫便是至宝造化藤的属宝，这世上除了剑葫之外，似乎还有一个风葫，也是从造化藤上孕育出来的，如今为一方顶尖界域所掌控，是那一方界域的镇界之宝。</br></br>那被他安置在三界岛下的小星宿殿同样是至宝的属宝，如今正在不断地转换万象海的海水，造就了三界岛这个上等灵岛。</br></br>修罗场也有属宝，而且这属宝跟小星宿殿类似，延承了至宝的部分威能，至于说这东西需要人为控制……这根本不是问题，只要他能将修罗场的属宝带回来，交给小九，小九自然能让其发挥出最大的作用。</br></br>甚至说，小九还可以在其中引入功勋体系，从而对接天机宝库。</br></br>从这个角度来看，九州若有修罗场的属宝，必定能最大程度地发挥它的作用，比起其他任何界域得到能获得的好处都要大。</br></br>“如此宝物，这么多年了，就没有人将之成功兑换出去吗？”陆叶问道。</br></br>苏玉卿微微一笑道：“此宝虽好，可首先一点，于斗战无益，其作用主要是用来助长一个族群的发展，用以磨砺族人的，对那些实力够强的修士来说，用处不大，就拿我来说，我若去修罗场得到了修罗印，肯定会兑换一些对我有用的宝物，而不会选择那件属宝。”</br></br>陆叶点点头，知道确实是这么个道理。</br></br>每个界域都有属于自己的发展模式，所以他虽然眼红修罗场的属宝，可其他人未必就看的上。</br></br>“其次，想兑换这件属宝，恐怕需要不少修罗印，具体需要多少我不知道，因为我也没见过，但它终究是至宝的属宝，所以肯定不会便宜，这恐怕才是此属宝一直没被人兑换走的根本原因。”</br></br>那修罗宝库，宝物无数，视宝物珍稀与否，兑换时需要的修罗印数量也不一样，至宝的属宝，需要的修罗印必然是一个极为庞大的数字。</br></br>“我与你说这个，是觉得有机会的话，你可以去看看，凭你的底蕴和实力，应该能从中得到一些好处，但那属宝就不必强求了。”苏玉卿开口道。</br></br>陆叶点点头：“我知道了。”</br></br>修罗场对他还是很有吸引力的，星空诸多玄妙，哪怕他曾在小人族的息渊阁中见到了许多文字上的记载，但那也只是记载，许多东西不去亲眼看看，是很难切实感受的。</br></br>他如今尚且年轻，多走走看看，自然没什么坏处。</br></br>“什么时候回万象海？”苏玉卿忽然问道，自得知陆叶是道树一脉的传人之后，她便知道了陆叶修为进展神速的秘密，万象海无疑是最适合陆叶修行的地方，所以哪怕这里是陆叶的故土所在，他也不可能停留太久。</br></br>“明日动身。”</br></br>苏玉卿闻言，取出一枚储物戒来：“回去的话，将此物带给海棠，里面都是些制符的材料。”</br></br>陆叶接过。</br></br>“另外南部那边不用太担心，就算南部前行的路上真有什么界域拦路，凭三部方寸山，十多位日照联手之力，也能勉强改变下南部的移动方向，定不会出现撞击某个界域的事情。”</br></br>陆叶点点头：“那就有劳你们了，我会隔一段时间回来看看的。”言至此处，他忽然想起一事：“对了玉卿，有个地方我想让你帮我去查探一下。”</br></br>“你说。”</br></br>陆叶便取出一块空白玉板，一边在上面勾勒着一面跟苏玉卿解释：“这里是九州，往这个方向走便会抵达青黎道界，再往前，就会进入一片乱爆区，穿过去是一处叫做千丘坟的星空奇观，那里有很多奇特的星云坟包，内里有一些东西，蕴藏了极为丰沛的能量，能助壮界域的成长，你见多识广，帮我看看那些星云坟包到底是什么东西。”</br></br>“好！”苏玉卿一口应承了下来。</br></br>“不过你要小心，不可贸然攻击那些星云坟包，因为它似乎有反击之力，极为强大，另外，那千丘坟内有一只上古巨种，或许还有一只舞娘，一定要避开。”</br></br>苏玉卿虽然实力不弱，但陆叶估摸着无论是那青鸟还是舞娘，她都决然不是对手，这两个家伙的实力，似乎已经超越了日照的范畴。</br></br>只从当初舞娘路过，虫血二族乃至四方星系的日照们被影响的载歌载舞就可以看的出来，舞娘的诡异之力是日照都无法豁免的，而能打跑舞娘的青鸟只会更强。</br></br>认认真真叮嘱了苏玉卿一阵，她这才离去。</br></br>真湖战场的开辟虽然暂时不急，可如果十年之后还没有别的法子的话，那真湖战场就必须要开辟的，这对九州的底蕴是一个很大的消耗，陆叶让苏玉卿帮忙查探下千丘坟那边的情况，主要也是未雨绸缪，并不一定要从那边得到些什么，但最起码要多一些了解。</br></br>陆叶又唤来自己的三个血侍，告知他们自己即将启程前往万象海。</br></br>三个血侍闻言都神色一振，万分期待。</br></br>万象海的大名他们可是听说过的，甚至说香音姐妹也曾去过万象海，知道那边的繁华。</br></br>待至陆叶吩咐让他们三个留下看守九州，血侍们的期待立刻化作失望，却也不敢有任何忤逆。</br></br>之所以不带他们去万象海，主要是因为去了没什么意义，万象海那边的规矩，每个灵岛，登记造册的月瑶不得超过五位，三界岛已经有那么多月瑶了，所以就算带她们去了，也没办法登记造册，到时候他们只能待在三界岛上，没名没份，哪怕遇到灵岛争夺战也没办法参与其中。</br></br>还不如让他们三个留下来照看九州。</br></br>东部方寸山中固然强者如云，可小人族很少会离开方寸山，总不能什么事都指望小人族这边。</br></br>所以想来想去，把他们三个留下是最好的。</br></br>无论是香音姐妹还是定北风，都是月瑶后期的修为，坐镇九州，足以保九州不失。</br></br>失望间，香音可怜兮兮地望着陆叶：“尊主，真不用我们姐妹服侍在旁吗？”</br></br>“不用。”陆叶果断拒绝，他这趟去万象海，是准备晋升月瑶后期的，哪里需要什么人服侍了，而且花慈那边也不知道什么情况，回头万一这毒妇苏醒了，见得两个如花似玉的雪族女子跟在自己身边，还不知道要怎么折磨自己。</br></br>陆叶想想就不寒而栗。</br></br>“婢子斗胆，还请尊主赐下一滴圣血。”香音抿着红唇，表情愈发可怜的，像是讨食的小狗。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52488320.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 04:15:16 +0000</pubDate></item></channel></rss>