<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第一千六百四十五章 帮别人就是在帮自己</title><link>51367492.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>在三界岛打开通往天螺殿的门户，然后再将海螺印记烙印在寒玉板上，由人带回三界岛。</br></br>如此一来，待到下次陆叶吹响海螺的时候，门户就会在三界岛上开启。</br></br>这便是陆叶想的一个取巧的法子。</br></br>其实上次就可以这么施为，只不过当时考虑不周，没有想到这一层，好在没什么损失，在海中游了一月，陆叶姑且算是修行了一月，时间并没有浪费掉。</br></br>而且还发现了宝钱正确的用法和其巨大的潜力！</br></br>烟淼先行一步，已经将情况告知诸位长老，几位长老自不会吝啬对这群未来的盟友敞开天螺殿的大门。</br></br>当即开始着手安排，只片刻后，一百三界岛修士便齐齐涌入了天螺殿中，至于能有多少人会有收获，那就要看他们各自的机缘了。</br></br>三界岛的修士们安排了，殿外就只剩下几个人鱼族长老和陆叶。</br></br>陆叶分明感觉到几双眼睛都眼巴巴地盯着他，好像望着一个香饽饽，充满了渴望……</br></br>受咒毒之力困扰，人鱼族自出生起就只能生存在万象海下，若是一直这样也就罢了，她们可以忍受黑暗，但如今，因为陆叶的关系，她们却有见到光明的希望。</br></br>这还不是最主要的，最主要的是解决了体内的咒毒之力，她们也能追求更高的修为境界了，哪怕机会不大，可终究是个机会。</br></br>自古以来，这一支人鱼族中，唯有女王的血脉才有可能晋升日照之境，皆都是咒毒之力在作祟。</br></br>追求更高的境界，更强的实力，可以说是每一个修士天生的本能，这样的诱惑，谁能抗拒？</br></br>“几位长老若是准备好的话，那咱们就开始？”陆叶征询道。</br></br>几个长老把脑袋点成了小鸡啄米：“准备好了！”</br></br>陆叶不开口，她们还不好提起，陆叶主动开口，那事情就好办多了。</br></br>“小友这边请，静室已经预备好了。”烟淼伸手示意。</br></br>少倾，一间静室中，陆叶端坐，面前是一个容貌绝美丝毫不下于烟淼的妇人，正是这一支人鱼族的二长老。</br></br>不过比起大长老的端庄雍容，二长老的神态更添一丝柔弱妩媚，此刻她满是期待地望着陆叶，美眸都在放光，轻柔道：“辛苦小友了。”</br></br>“好说，还请二长老伸手！”陆叶伸出一手。</br></br>对面的二长老便将自己的小手放在陆叶手心上。</br></br>有过一次帮烟淼解决咒毒之力的经验，陆叶自然是驾轻就熟，当即催动起天赋树的力量，缓慢地侵入二长老体内。</br></br>静室外，其他几位长老和白露都在等待着。</br></br>足足两个多时辰后，静室大门才打开，众人抬眼望去，只见二长老脸色发红，轻轻喘息着走了出来，眸光都在荡漾不止，脸上却满是振奋的神色，轻轻开口：“下一个！”</br></br>几个月瑶境的人鱼望着她，都一头雾水。</br></br>你们在里面做了啥？二长老的状态看起来明显不对劲。</br></br>烟淼忍不住解释道：“解决咒毒之力的力量虽然比较温和，可终究属于火系，所以在解决的过程中对肉身会有一定程度的损伤，不过损伤不大，修养一阵就能恢复。”</br></br>相对于解决咒毒，那点损伤完全可以忽略不计。</br></br>“我去了。”三长老说了一声，走进静室中。</br></br>又两个多时辰后，素来清冷的三长老也跟之前的二长老一样从静室中走了出来。</br></br>紧接着是四长老，五长老……</br></br>一天的时间，陆叶便将人鱼族的几位长老连带着白露体内的咒毒之力全都焚灭了。</br></br>不过人鱼族的月瑶境可不止她们几位，算下来人鱼族这边的月瑶修士数量超过三十多人。</br></br>对陆叶来说，这不是什么太麻烦的事，就是需要消耗点时间还有天赋树的燃料。</br></br>反正现在海螺也无法动用，回不去三界岛，陆叶决定这些日子加把劲，将人鱼族这边需要解决咒毒的族人全部解决了。</br></br>天螺殿内，三界岛一百修士陆陆续续从中走出，有人得了海螺，有人毫无收获，比较而言，得到海螺的只是少数一部分人。</br></br>一百人当中，只有不到十个得了品质不一的海螺。</br></br>门户打不开，他们也回不去，自然被人鱼族热情招待，暂留了下来，姑且算是见识了一下海下的别样风景了。</br></br>七日后，三界修士再次集结，陆叶直接在天螺殿前打开了门户，三界修士鱼贯而入，返回三界岛。</br></br>在临行之前，陆叶还交给了花慈一枚储物戒，戒指里装满了灵玉，算下来不下两千万。</br></br>这些灵玉都是人鱼族最近一段时间加紧开采出来的，算是烟淼支付当初从陆叶那边买来的灵丹的后续费用，不过有很大部分超出，姑且算是感谢陆叶帮她们焚灭咒毒之力的谢礼。</br></br>这可帮了陆叶的大忙，因为焚灭咒毒之力对天赋树的燃料消耗比较严重，他后续还要修行，急需补充天赋树的燃料。</br></br>花慈这边从门户中走出来之后，便立刻去寻了栾晓娥，由她带着去了天焱岛。</br></br>没费什么事，便找到了安哲的店铺。</br></br>当初陆叶拉来的两个人，花千影被逼无奈离开了天焱岛，安哲却没走，因为他背后有一整个界域，所以租金虽然要多支付一些，可能在天焱岛上开店，也是有很大赚头的。</br></br>两千万灵玉，被花慈全拿来买了龙息晶，准备等下次陆叶开启门户的时候给他送过去。</br></br>人鱼领地这边，一百三界修士离开，又重新来了一百人，在人鱼族的安排下进入天螺殿。</br></br>陆叶照旧帮人鱼族焚灭咒毒之力。</br></br>烟淼之前抽了个时间跟他商议了一下，人鱼族这边的族人数量虽然不少，可并非所有人都需要解决咒毒之力的，如那些修为不高的族人就不需要，因为哪怕解决了也没太大意义。</br></br>除了所有的月瑶，剩下的都是长老们精挑细选出来的，所以人数不会太多。</br></br>如此前后将近半月之后，当一个人鱼族族人千恩万谢地从静室中走出后，烟淼款款地走了进来。</br></br>陆叶看了她一眼，奇道：“没了么？”</br></br>算了下，他每天大概帮五个人鱼族焚灭了咒毒，这半月时间来过这间静室的人鱼族大概七八十人左右。</br></br>不过这七八十人，俱都算是人鱼族最精锐的力量了，要么是月瑶，要么是星宿后期，有晋升月瑶的希望。</br></br>“小友忙了半月，先歇歇吧，来日方长，此事不急。”烟淼开口。</br></br>陆叶道：“其实我过一阵子要离开万象海，归期未定，而且这事也不费什么力气，贵族这边若还有什么人选的话，尽管送过来，我一并解决了。”</br></br>至于天赋树燃料的问题，第二次开启门户的时候，花慈就已经将价值两千万的龙息晶送过来了。</br></br>同时陆叶又交给她不少灵玉，让她继续去买龙息晶，这些灵玉自然是人鱼族最近第一段时间开采出来的。</br></br>以前人鱼族这边虽然坐拥一条灵玉矿脉，可因为本身需求不大，所以除了开采一部分留着备用，根本不会开采太多。</br></br>现在不一样了，人鱼族有需要花销灵玉的地方，而且花销还不小，自然是要多多开采。</br></br>听陆叶这么说，烟淼道：“那就辛苦小友了。”</br></br>原本人鱼族这边没准备让陆叶帮那么多族人解决问题，可她们如今发现了一件事。</br></br>体内的咒毒之力消失了之后，不但让修为底蕴最深邃的几个长老看到了晋升日照的希望，就连其他族人，修行起来似乎都变得简单了一些。</br></br>最近几日，甚至有两个星宿后期的族人晋升了月瑶，让族内又添两大月瑶级的战力！</br></br>这让她们意识到，咒毒之力不但束缚了人鱼族的自由，更束缚了族人的潜力！</br></br>如今陆叶坚持，人鱼族又有需求，双方自然一拍即合。</br></br>接下来一月时间，陆叶待在静室中足不出户，经他之手解决咒毒问题的人鱼族族人数量已超过两百人！</br></br>对这一支人鱼族群来说，两百人数量已经不少了，毕竟他们整个族群满打满算，才不过两千族人而已。</br></br>一成的比例，俱都是星宿及之上。</br></br>剩下的基本都是没到星宿境的人鱼，这些倒是不需要陆叶再操心，因为修为太低，解决咒毒过程中出现的损伤，他们没办法很好地恢复，不比星宿境，体魄之精得到的淬炼，血肉之伤恢复起来很快。</br></br>算上之前的半月，足足一个半月时间，三界岛五百修士分五次来到人鱼族领地，每个人都进了一次天螺殿，不过能有收获的终究只是少数。</br></br>人鱼族的问题暂时算是解决了，后续就算还有需求，那也是日后的事情了，陆叶稍稍松了口气。</br></br>他之所以这么不遗余力地帮人鱼族解决咒毒的问题，甚至都没有跟烟淼等人提及天赋树燃料消耗的事，无非就是希望有朝一日，三界岛真的遇到了什么麻烦，人鱼族这边能有充裕的人手前去相助！</br></br>帮人鱼族，就等于是在帮三界岛。</br></br>当然，收获也不小。</br></br>这段时间人鱼族开采的灵玉全都交给陆叶了，分了几次，陆叶从烟淼这边拿了有七八千万灵玉的样子，除了留下一部分当做三界岛的备用之外，其他的他都让花慈帮自己买成龙息晶了。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51367492.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 02:47:02 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百四十四章 三界修士入海</title><link>51357178.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>烟淼有栾晓娥陪同，再去人鱼领地也要七日之后了，陆叶难得地悠闲起来。</br></br>不敢悠闲，因为他得抓紧提升自身的底蕴。</br></br>老汤在筹备加固岛上大阵之事，许多阵法师被调动起来，忙碌不停，陆叶不需要插手做什么。</br></br>他去看了看依依和琥珀，难得的，依依没有在修行，反而在跟离殇有说有笑着，琥珀匍匐在旁，察觉到了陆叶的靠近，立刻睁眼走了过来，拿大脑袋磨蹭着陆叶的手。</br></br>随口闲聊了几句，陆叶神色一肃：“道友，我这边还有一些琐事需要处理，待处理完了，咱们便立刻启程。”</br></br>离殇微微一笑：“不着急，你忙自己的就行，什么时候忙好了，什么时候再出发不迟。”</br></br>陆叶点点头，隐约感觉这边少了点什么，狐疑道：“丫丫呢？”</br></br>正常来说，丫丫会跟琥珀待在一起的，这次居然没看到丫丫，不免让陆叶有些疑惑。</br></br>“她出去玩去了。”离殇道。</br></br>陆叶没太在意，又与依依说了会话，这才离开。</br></br>走到另外一处地方，这里算是三界岛的丹房，二师姐和花慈就是在这里炼丹的。</br></br>丹葫的存在太过敏感，所以不好让太多人知晓，一直以来，知道丹葫底细的，就只有碧血宗的几个人，其他人根本不知晓。</br></br>换做以前，炼丹之事是很辛苦的，因为要一直盯着火候的变化，随时准备投放不同的药材。</br></br>可是现在有丹葫相助，炼制灵丹就简单多了，只需要往丹葫里投入相应的原材料就行，更不见半点火光。</br></br>所以花慈和水鸳这边的事其实是比较轻松的。</br></br>陆叶来此，主要是将那日照星兽的血肉带过来，这玩意是炼制宝体丹的主材料，以前的宝体丹都是用星宿级灵鱼星兽炼制的，如今用上日照境的，效果肯定会更好。</br></br>陆叶过来的时候，水鸳热情招呼，花慈幽幽地瞥了他一眼，似笑非笑道：“那女子……不小哇！”</br></br>你在说年纪还是什么？陆叶头大。</br></br>连忙解释道：“那位是人鱼族大长老！”</br></br>人鱼族三个字一出口，立刻引起了两女的兴趣。</br></br>陆叶便把人鱼族的事简单说了说。</br></br>水鸳兴致勃勃道：“所以以后炼制宝体丹若是没有材料的话，可以请她们帮忙？”</br></br>“直接收购就好。”陆叶开口，“或者拿部分灵丹抵消。”</br></br>水鸳道：“也有道理，从他们那边买来材料，再炼制成灵丹卖给他们，宝体丹的材料是永远不缺了。”</br></br>她之前还担心手上的材料用完了该怎么办，也不知道陆叶是从哪里找来这些材料的，如今来看却是不用操心了，只要人鱼族那边愿意帮忙，宝体丹的主材料要多少有多少。</br></br>到时候不但可以拿出去卖，三界修士这边也能自己服用增强体魄。</br></br>而且出自丹葫的宝体丹没有任何杂质，效果出众，到时候一群拥有不逊于寻常体修体魄的法修……真有人来找麻烦，肯定会给人家一个惊喜。</br></br>唯一可惜的是炼神丹不能这样做，炼神草的数量虽然很多，可没有后续的来源，用一点就少一点，还是得优先有需要的人，比如栾晓娥这样准备冲击日照者。</br></br>花慈倒是对另外一个事更感兴趣：“天螺殿那地方咱们也可以进？”</br></br>“我回头跟烟淼大长老打个招呼，应该没问题，你们准备准备，几日后我会再去人鱼领地，到时候一起过去。”</br></br>“好。”两女应下。</br></br>将那日照星兽的鱼肉留下，陆叶这才离开。</br></br>七日时间，他得趁机修行一下了。</br></br>倒是不用跑太远，就在三界岛这边入海即可，如此也节省赶路的时间，反正大家都是自己人，被看到了也没太大关系。</br></br>行至海边，陆叶便看到一道小小的身影站在一处悬崖边。</br></br>陆叶大惊，连忙上前将她扯了回来，皱眉道：“丫丫你做什么呢？”</br></br>丫丫的表情稍微有些茫然的样子，好像才睡醒，眨巴眨巴眼睛，小嘴一瘪，眼眶都红了：“爹爹我做了个好可怕的梦！”</br></br>这大白天的怎么还做梦，做梦还跑到这里来了。</br></br>上次她就提过类似的事。</br></br>陆叶隐约感觉不太对，便仔细询问起来，可丫丫说来说去也说不清楚，只说梦里有坏人打她，把她打的可疼可疼了……</br></br>陆叶皱着眉。</br></br>话说回来，自从丫丫在雾龙里面找到自己的第二支玉镯之后，好像就有了一些变化。</br></br>以前的丫丫比较嗜睡，但也只是单纯的嗜睡，如今这个情况好像严重了点。</br></br>陆叶猜测，这是不是跟她的第二支玉镯有关。</br></br>这玉镯肯定是丫丫的东西，再联想丫丫方才说的噩梦，陆叶怀疑那所谓的噩梦是不是丫丫以前经历过的事情。</br></br>她的记忆在恢复？</br></br>若如此，对丫丫来说倒也是好事，不管她真的恢复了之后对自己是什么态度，一位日照如今沦落成这样子，终究可悲了一些。</br></br>不过……</br></br>“以后不能一个人乱跑了。”陆叶后怕地训斥她，还跑到悬崖边上来了，这要是掉下去可怎么办？</br></br>“哦。”丫丫乖巧地点头。</br></br>陆叶又将丫丫送了回去，将方才的事告知了离殇，离殇也是一阵后怕。</br></br>尽管她和陆叶一样，都知道丫丫其实是一位日照，可爹爹娘亲喊的久了，终究有了一些感情。</br></br>暗暗自责，将丫丫带在了身边，同时又有些惆怅，因为她终究是要离开的，等离开了之后丫丫又怎么办？</br></br>陆叶本尊入了海下，留下分身在外面照应，静心修行。</br></br>时间一晃便是七日之后，烟淼与栾晓娥归来了。</br></br>烟淼也想再多逛逛，可终究还是族群之事重要，到了与陆叶约定的时间，便提前回来了。</br></br>这几日间，她着实开了眼界，从未想过，海上的世界竟是如此精彩。</br></br>这样的精彩不好自己一人独享，能有族人一起分享才是真正的快乐。</br></br>数日的游历，更让烟淼知道了一件事，自己能与陆叶达成灵丹上的交易，占了太大便宜了！</br></br>那万象海上最大的万象商会里面也卖宝体丹和炼神丹，可是品质根本无法与陆叶提供的相提并论，即便有些极品灵丹，数量也稀少无比，尤其是极品炼神丹，根本就是常年无货的状态，据说一旦有货，还要拿去拍卖，许多强者都会哄抢。</br></br>知道了这些事后，她对陆叶更加感激。</br></br>一个能帮族群解决咒毒问题，还能给自己和族群提供莫大助力的人，无疑将会成为人鱼族最重要的朋友。</br></br>所以当她回来，陆叶将天螺殿的事一提，烟淼便痛快地答应了，根本没有半点犹豫。</br></br>天螺殿那地方，陆叶进去过，幽灵也进去过，所以并非只对人鱼族开放的。</br></br>陆叶当即让栾晓娥开始安排人手，准备一起进入人鱼领地。</br></br>三界岛五百人，不可能一下子全过去，总要留下大多数力量看守灵岛的，在栾晓娥的安排下，五百人总共要分五批先后进入。</br></br>没有事先告知众人天螺殿考验的真相，因为那种考验，提前告知了也没用，哪怕吹拉弹唱的再好，想得到天螺殿的恩赐，还得看自身的机缘。</br></br>陆叶当年便是在毫不知情的情况下被白露送进了天螺殿中。</br></br>很快，被选出来的百人便开始集结，基本上没人知道发生了什么事，但没人询问太多，都只安静等待。</br></br>人群中，花慈水鸳，依依丫丫都在，甚至连琥珀也跑来凑了个热闹，不知道回头等它进了天螺殿要怎么通过考验。</br></br>一座大殿中，众人皆都望着陆叶，然后就看到他取出一个青色的海螺，轻轻吹响。</br></br>因为有过之前在无定外抗衡虫族血族的经历，所以一看陆叶吹响这种莫名其妙的玩意，众人就心头一紧，生怕又冒出来一个舞娘，带着大家一起载歌载舞。</br></br>好在这里没什么舞娘，随着海螺声音的响起，一道门户出现在陆叶面前。</br></br>“大长老先行一步！”陆叶开口。</br></br>烟淼颔首，当仁不让，第一个踏入其中。</br></br>紧接着，上百修士有序进入门户，一个个消失不见，最后轮到汤钧和陆叶。</br></br>踏入门户，立刻出现在天螺殿前，此时此刻，三界岛上百修士躁动不已，因为他们居然看到了人鱼族！</br></br>天螺殿前，人鱼族的几个长老和白露等人掐着时间在这里等候，几个长老也就罢了，跟烟淼一样，看起来与人族无意，可白露却是真正的人身鱼尾，那异样的风情直让三界修士看的大开眼界，白露从没被这么多人盯着，脸都红了，躲在几个长老身后。</br></br>“大长老！”陆叶开口。</br></br>烟淼会意，立刻从储物戒中取出一块寒玉板，正是此前承载海螺印记的那块。</br></br>陆叶可不想再游回去了，虽说有宝钱护身，没太大风险，可要花费的时间太长。</br></br>所以他想了一个法子，能够让他在这里开启门户，直接返回三界岛！</br></br>拿着烟淼递来的寒玉板，陆叶连忙在上面留下海螺印记，然后交给一起过来的汤钧。</br></br>汤钧道：“那老夫就先回去了。”</br></br>这般说着，通过门户返回了三界岛。</br></br>如此一来，有那寒玉板上的海螺印记，等陆叶下次吹响海螺打开门户的时候，门户就会连通到三界岛上。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51357178.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Mon, 10 Jul 2023 03:33:11 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百四十三章 万象海本土势力</title><link>51344363.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>陆叶便在门户前安静等待起来。</br></br>片刻后，门户荡漾，烟淼的身形再次显露，脸上挂着抑制不住的笑容。</br></br>正如她所想，一月时间的等待，人鱼族那边等的焦急万分，可他们又联系不上陆叶和烟淼，根本不知道两人现在是什么情况，有没有出海，出海之后烟淼会不会有危险。</br></br>就在这样的煎熬中，烟淼回去了，带给他们一个天大的喜讯！</br></br>整个人鱼族群都轰动了，几位长老连带着女王白霜，公主白露，都围在烟淼身边问这问那的，要不是门户时限快到了，烟淼还无法脱身。</br></br>对万象海这边的情况，人鱼族那边其实了解了不少，毕竟幽灵一直在那边修行，白露跟她聊天的时候经常会聊起一些琐事。</br></br>可终究只是耳闻，谁不想亲见呢？</br></br>如今大长老烟淼已经走出了这一步，其他人还会远么？</br></br>烟淼递来一枚储物戒：“小友，这里有些许灵玉，算是购买那些灵丹所用，不过数目上不够，我已经吩咐人加紧开采了，回头再给你补上。”</br></br>“没问题！”陆叶接过储物戒，随便打量了一眼，约莫戒指里差不多有几百万灵玉的样子。</br></br>加固阵法的钱，这就有了！</br></br>背靠着人鱼族这支富有的族群，可以说只要灵丹方面能供应的上，三界岛就不会缺少花销。</br></br>“另外，小友什么时候方便能再去一趟我族领地？几位长老都很想过来看看。”烟淼再次开口。</br></br>有了烟淼这个成功的先例，其他长老们显然都想让陆叶帮忙化解体内的咒毒之力。</br></br>陆叶看了一眼正在慢慢消散的门户，开口道：“现在不成了，最少也要等待七日之后，这样吧，七日后我再过去一趟。”</br></br>“不急不急，一切以小友为主。”烟淼含笑回应，心情很不错。</br></br>解决了体内的咒毒之力，不但能让族人离开海下，甚至就连晋升日照的希望都大了很多，这种好事谁不向往？</br></br>陆叶正准备走，忽然又想到一事：“不过有一点还要请大长老知晓，贵族放眼星空算是珍稀种族，若是暴露身份的话，不免会引起一些强者的觊觎，如大长老这般只要小心行事倒是无碍，可如公主那样的，最好不要离开领地。”</br></br>烟淼闻言，想起白露之前满是期待的眼神，微微颔首，虽然白露注定要失望了，但为安全计，确实不易抛头露面。</br></br>他们这一支族群在万象海下生存了太多年了，对外界的情况根本没有太多了解，陆叶若不特意叮嘱一下，回头搞不好真要闹出什么麻烦。</br></br>“大长老先请自便，我这边还有点事。”陆叶说了一声之后便离开了。</br></br>那边栾晓娥与汤钧还在等待，他们也不知道陆叶为什么要自己等在这里……</br></br>直到陆叶归来，交给他们一枚装了几百万灵玉的储物戒。</br></br>汤钧愕然：“哪来的？”</br></br>这一会功夫，陆叶从哪里变出来这么多灵玉的？肯定不是早先就有的，否则刚才就可以给了。</br></br>陆叶沉吟了一下，觉得还是得让两人知晓人鱼族的存在，毕竟以后他若是不在三界岛的话，还得仰仗人鱼族帮忙守护三界岛的安全，栾晓娥和汤钧两位岛主，有资格知道这个盟友的存在。</br></br>而且，陆叶还想让三界岛的修士去一趟天螺殿！</br></br>在那里面，修士有几率得到天螺殿的馈赠，拥有一个属于自己的海螺，有些海螺的作用还是很大的，虽说海螺的作用千奇百怪，可有些海螺的用途确实厉害。</br></br>三界岛五百修士，哪怕运气再不好，总能得几十个海螺吧？万一得到什么稀有强大的海螺，那又能提升三界岛的底蕴。</br></br>“人鱼族两位听说过没？”陆叶问道。</br></br>栾晓娥颔首：“自然听过，听说人鱼族有奇妙的歌声，他们的歌声往往具有不可思议的威能，算得上是星空中少见的珍稀种族。”</br></br>一边说着，栾晓娥一边不解地望着陆叶，不知他忽然提起人鱼族做什么。</br></br>汤钧眉飞色舞：“听说人鱼族的女子个个貌美如花，歌喉婉转动听，可惜无缘得见！”</br></br>陆叶瞥他一眼，没想到你是这样的老汤！这么一大把年纪了，关注点多少有些不持重。</br></br>“方才那位烟淼大长老，就是人鱼族的。”</br></br>“什么！”栾晓娥和汤钧皆都一惊，疑神疑鬼地望着陆叶，似是想看看他有没有在开玩笑。</br></br>可两人很快反应过来，陆叶不至于拿这个事开玩笑，没什么意义。</br></br>栾晓娥道：“怪不得那位大长老的气质给我的感觉有些怪，不像是纯粹的人族，原来果然不是人族！”</br></br>至于为什么不是传说中人身鱼尾的模样……栾晓娥显然知道其中关窍，那位大长老一看就是人妇，自然可以化出双腿。</br></br>陆叶道：“万象海有很多秘密，不是表面看起来那么简单的，我们只生存在万象海之上，但在万象海下，还有另外一个深邃的世界。”</br></br>汤钧眼角跳动：“小子，你可不要告诉我，那位大长老的族群，就生存在万象海下！”</br></br>陆叶看向他：“没错，烟淼所属的人鱼族群，就是生存在万象海下！”</br></br>汤钧与栾晓娥受到的震动更大了，一脸不可思议地望着陆叶。</br></br>好半晌，栾晓娥才道：“可是……不是说万象海的海水有极强的侵蚀性，便是日照都无法深入其中么？”</br></br>“是这样没错，不过神妙之地自有神妙之处，万象海下生存了很多灵鱼星兽，它们能生存，当然也有别的种族可以生存。”</br></br>人鱼族可以生存，主要是因为咒毒之力，不过这个事就没必要解释那么清楚了。</br></br>“总而言之，人鱼族就生存在万象海下，然后咱们现在姑且算是与那一支人鱼族建立了非常不错而且牢固的合作关系。”</br></br>汤钧恍然，原来你之前说人家是本土势力，指的是这个！</br></br>他还以为是万象星系某个界域，在万象海下生存的人鱼一族，说是本土势力……好像没问题！</br></br>“所以这灵玉是人家给的？”栾晓娥猛然反应过来，知道这些灵玉的来处了。</br></br>“不是给的，我与他们达成了一些交易上的合作，这些是卖灵丹弄来的。”陆叶解释道。</br></br>什么灵丹能一下卖这么多灵玉！两个月瑶都想问问，可还是忍住了。</br></br>不过既是交易上的合作，那拿着就没问题了，若真是人家给的，多少有些拿人手软。</br></br>“跟两位说这些，主要是想告诉两位，三界岛日后不会缺少灵玉，咱们三界修士如今最紧要的，就是提升自身实力，其他的都不做考虑，唯有自身实力提升了，才能守护好三界岛。”陆叶语重心长，“我过一段时间可能会离开万象海，所以三界岛这边就要有劳两位多多照看了。”</br></br>“你要去哪？”汤钧皱眉，好歹也是三岛主，不能当甩手掌柜吧，上次陆叶走了，无双岛丢了，他有些心理阴影。</br></br>“有些事要处理。”陆叶没做解释，回到万象海已经有一段时间了，离殇那边虽然从未催促过，但送她回魂族祖地的时也该提上日程了，不好再拖延下去。</br></br>栾晓娥道：“有什么事你尽管去做，三界岛这边你放心，你回来的时候这里绝对还是三界岛！”</br></br>这段时间她与汤钧一直在为三界修士未来的修行操心，归根结底就是缺钱，一直找不到解决问题的办法，谁曾想陆叶已经解决了。</br></br>几百修士未来修行的花销可不是什么小数目，如今这个事根本不用操心，如果再守不好三界岛，那他们两个还有何用？</br></br>“另外，人鱼族那边有一座天螺殿，内里颇有些玄妙。”陆叶简单地将天螺殿的种种道来，听的汤钧和栾晓娥都颇为意动。</br></br>各种用途的海螺，若是能从中获得一只实用的，对三界岛未来的发展也有作用。</br></br>“那终究是人家的秘境，能让咱们进去么？”汤钧有些担心地问道。</br></br>陆叶想了想道：“那一支人鱼族，是未来三界岛最坚实的盟友，一座天螺殿，他们不会吝啬对我们开放的，这个事，我回头跟大长老说说，问题不大。”转头又看向栾晓娥：“师姐你眼下有个任务。”</br></br>栾晓娥神色一肃：“师弟吩咐便是。”</br></br>名义上她是大岛主，陆叶只是三岛主，可她算是看明白了，三界岛的未来还的看陆叶，她唯一能做的，就是提供武力上的保障。</br></br>“最近几日，陪陪烟淼大长老，她初来乍到，应该是想出去逛逛。”</br></br>栾晓娥顿时了然，露出微笑：“师弟放心，我会把烟淼道友陪好的。”</br></br>这般说着，跟汤钧叮嘱一声，让他多照看三界岛，闪身便离开去找烟淼了。</br></br>烟淼确实在逛，只不过三界岛就这么大，而且还没有发展起来，眼下除了一些修士，实在没什么好看的。</br></br>正在犹豫要不要跟陆叶打个招呼出去走走的时候，栾晓娥来了，盛情邀请之下，烟淼喜不自禁。</br></br>两女当即结伴飞出了三界岛，身形渐行渐远！</br></br>两个月瑶后期结伴而行，在这万象海上，肯定是没人不长眼敢招惹，所以安全方面根本不用担心。</br></br>栾晓娥目标明确，带着烟淼就直奔万象岛去了，毕竟放眼整个万象海，那座灵岛才是最繁华之地。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51344363.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Sun, 09 Jul 2023 11:12:56 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百四十二章 人要有志向</title><link>51343047.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>汤钧初始还不敢太确定，但随着时间流逝，岛上的星空能量明显开始变得浓郁。</br></br>这才意识到，三界岛真的转活了！</br></br>简直不敢相信，可这却是切实发生的。</br></br>急忙便要联系陆叶，结果始终联系不上，直到今日从无常等人口中得知陆叶不知从哪冒出来了，才再次联系。</br></br>“不错，转活了。”陆叶微微颔首，察觉到汤钧和栾晓娥的神色有些异样，便又补充了一句：“我的眼光果然不差！”</br></br>汤钧眼角忍不住抽了一下……这跟眼光根本没有任何关系好吧？而且三界岛的选址根本就没陆叶什么事，据他所知，当时陆叶去车铃界寻他之前，跟栾晓娥叮嘱了一句，找一个体量大点的荒岛，所以真正选择三界岛的是栾晓娥。</br></br>但有些事情确实诡异。</br></br>汤钧早就从五姐妹那里了解到，当初的无双岛便是陆叶率先入主了，之后楚申才带她们五个过来，得了陆叶的同意才能留下。</br></br>后来无双岛就转活了！</br></br>如今三界岛似乎在经历着与无双岛同样的事情。</br></br>虽说万象海上偶有荒岛转活的事情发生，但同一个人遭遇了两次这样的事，未免就太过巧合了。</br></br>而且不管无双岛，还是三界岛，都是在陆叶入主之后才发生变化的，要说这是巧合，那就太离谱了。</br></br>汤钧不免又想起，当初选择这座荒岛的时候，陆叶似乎无心的一句话，他说万一这荒岛转活了呢，人总是要有梦想的。</br></br>当时汤钧还嗤之以鼻，只道若是转活了便喊陆叶一声爷爷……</br></br>爷爷是不可能喊的，他这么大把年纪，喊了容易让陆叶折寿，可如今回想，陆叶那句话似乎不单单只是怀揣梦想。</br></br>若非如此，在规划三界岛的时候，陆叶怎么可能那么用心？还特意让他按照无双岛的模式来打造。</br></br>对一座荒岛，没道理这么上心，除非陆叶早就知道这座荒岛会转活！</br></br>再看陆叶如今淡然的表情，汤钧一时震惊，三界岛转活……该不会有陆叶什么事吧？</br></br>可是这怎么可能呢？这么大一座荒岛，是人力能改变的？还是说陆叶有堪舆风水之能，可这也不对，三界岛的选择是栾晓娥提及，陆叶拍板的，总不至于说栾晓娥也有这本事。</br></br>真有这本事，最近这些天她也不会这么振奋了。</br></br>眯了眯眼，汤钧小心翼翼地问道：“一叶，那你觉得，咱们三界岛以后会成长为什么样的灵岛？”</br></br>“上等灵岛？”陆叶随口道。</br></br>汤钧心头忍不住一跳！</br></br>三界岛若是真的成长到上等灵岛的程度，那比起同等无双岛的价值可是大多了，毕竟体量摆在这里，是无双岛的好几倍大，体量大，就意味着能容纳的修士多，底蕴自然更强。</br></br>“顶级灵岛？”陆叶又道了一声。</br></br>汤钧真要跳起来了，愈发确定荒岛转活这事跟陆叶脱不开关系，连忙抬手打住：“够了！我觉得，咱们三界岛成长到中等灵岛就差不多了，再多的话，吃不消！”</br></br>三界修士这点实力，占据一座下等灵岛还可以，占据一座中等灵岛勉勉强强，可若是一座上等灵岛……根本守不住。</br></br>更不要说顶级灵岛了，三界岛真要是变成顶级灵岛，明天大家就要变成流浪儿，无家可归。</br></br>“人要有志向嘛老汤！”陆叶谆谆善诱。</br></br>汤钧忍不住翻个白眼，老夫倒想有志向，可那得有相应的实力打底，眼下三界岛就他跟栾晓娥两个月瑶，五百星宿说出去好听，可有一大半都是星宿前期，实力有限，哪里守得住太大的家业？</br></br>他觉得有必要找陆叶好好谈一次，若是三界岛转活真的跟陆叶有关系的话，那得让他小心些点弄，别真把三界岛搞成顶级灵岛了，到头来只会重蹈覆辙，为他人做嫁衣。</br></br>“这位是……”</br></br>汤钧与陆叶说话的时候，栾晓娥一直没插嘴，因为她一直在观察陆叶带回来的烟淼，哪怕烟淼此刻没有催动任何力量，她也隐约能感觉到，这个美貌端庄的妇人怕是拥有不下于自己的实力。</br></br>换句话说，对方也是个月瑶后期！</br></br>一时好奇，陆叶这是从哪认识的强者，居然这么把人家带回来了，总不至于是从招徕岛上招揽过来的吧。</br></br>“这位是烟淼大长老！”陆叶给汤钧和栾晓娥介绍，又跟烟淼道：“这位是我三界岛大岛主栾晓娥，这位是二岛主汤钧。”</br></br>烟淼还是头一次见到除了陆叶之外的人族，方才路上遇到的那些不算。</br></br>笑吟吟地与两人见礼，算是互相认识了。</br></br>汤钧便好奇道：“大长老的称呼从何而来？”既是大长老，那应该是某个势力的人，该不会是哪个灵岛的吧？陆叶这是要三界岛与人家结盟？</br></br>在万象海上，这事倒也常见，基本都是一些不太强大的实力互相结为同盟，守望相助，如此一来，真遇到纷争，就可以在不违背万象海规矩的前提下，彼此助力。</br></br>陆叶道：“烟淼大长老所在的势力算是万象海的本土势力，回头再与你们细说，反正不管怎样，烟淼大长老不是外人。”</br></br>这一点汤钧早有所料，因为如果是外人的话，陆叶就不会把人家这么带进来了。</br></br>万象海的本土势力……难道是万象星系某个界域的势力？汤钧不免有些胡思乱想，若如此的话，三界岛这边姑且算是抱上了本星系的大腿？</br></br>可想起无双岛最后的结局，他又有些忐忑，无双岛就是本土星系的天焱界挖了墙角的！</br></br>栾晓娥道：“三界岛转活，三界修士都很振奋，因为如此一来，哪怕日后没有太多赚取灵玉的渠道，最起码修行之事不会落下太多了。”</br></br>虽说眼下三界岛上的能量还比较稀薄，无法满足修行的需求，可照这个势头下去，用不了一个月应该就可以了，日后三界岛再变成中等灵岛的话，岛上的能量还会更浓郁。</br></br>“可是师弟，眼下灵岛转活，未来还不知有怎样的变化，我担心之前布置的大阵不够用。”</br></br>如今三界岛的大阵只是样子货，除了能隔绝内外，阻止能量逸散之外，没旁的大用，这样的大阵守护一座荒岛没问题，毕竟没人会攻打荒岛，可用来守护灵岛就不行了。</br></br>在这万象海上，哪怕只是区区一座下等灵岛，也是许多势力哄抢的目标，这地方始终是个僧多粥少的局面，各方势力争抢灵岛，你方唱罢我登场的事情屡见不鲜。</br></br>陆叶颔首：“大阵确实要改进加固了。”当初汤钧主持布阵的时候，陆叶就已经提前让他留了一手，所以改进加固不是什么难事。</br></br>汤钧双手一摊：“没钱！”</br></br>这才是主要的问题，三界修士这段时间都在想怎么赚取灵玉，若不是有陆叶之前的叮嘱，只怕不少人会去招徕岛揽活。</br></br>“我来想办法！”陆叶开口，“两位稍等。”</br></br>这般说着，招呼烟淼道：“大长老请随我来。”</br></br>烟淼告罪一声，跟着陆叶离开，很快便来到陆叶的寝殿中。</br></br>两只海马星兽在跟在一旁，好奇地打量四周。</br></br>“大长老稍等。”陆叶说了一句，静静等候起来，片刻后，得到他传讯的花慈身影出现。</br></br>见陆叶身边站了一个美貌的妇人，又看了看烟淼饱满的胸口，立刻心领神会，大有深意地看了看他，嘴角还浮现出一抹怪异的笑容。</br></br>陆叶一看她眼神，就有些头大，可当着烟淼的面，又不好多说什么。</br></br>花慈将一枚储物戒递了过来：“最近一段时间炼制的灵丹都在这里了。”</br></br>陆叶接过，花慈一言不发地离去！</br></br>陆叶这才将储物戒交给烟淼：“这是最近一段我们炼制的灵丹，与我之前给大长老的那些没有区别，大长老且收下！”</br></br>烟淼欣然道：“多谢小友了。”</br></br>那宝体丹对她虽有用，可用处已经不是很大，可炼神丹却是她这个阶段最渴求的东西，有那炼神丹相助，如今又没有了咒毒之力的困扰，烟淼甚至有信心去冲击一下日照境界。</br></br>“大长老客气，另外，公主和几位长老她们等急了，我这便送大长老回去一趟，报个平安。”</br></br>“有劳！”烟淼确实有这个心思。</br></br>易身处之，换她留在皇螺宫那边，一月不得音讯，肯定很着急的。</br></br>而且她咒毒之力解决的喜讯，也该告知族群了，这份喜悦不该自己一人独享。</br></br>陆叶取出自己的青海螺，正要吹响，忽然想起一事：“对了大长老，之前承载印记的那块寒玉板还请取出。”</br></br>那寒玉板上还有他留下的海螺印记，若是不消除掉，不知道能不能将门户打通到天螺殿前。</br></br>陆叶不提这个，烟淼几乎快忘了，连忙取出那块寒玉板，陆叶凭借手中的海螺，将印记抹除了，这才吹响海螺。</br></br>门户洞开，烟淼带着两只海马星兽踏入其中，临行之前对陆叶说了一声：“小友且等我片刻。”</br></br>这显然还是要回来的。</br></br>回来了，事情有些麻烦。</br></br>孩子要动手术，但是最近一段时间医院手术的日程排满了，约在了13号，所以12号还要过去……到时候如果更新有问题，再另行通知大家，见谅。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51343047.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Sun, 09 Jul 2023 06:20:02 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百四十一章 三界岛有变</title><link>51327322.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>四个人，四条杆，兴致勃勃满怀期待地跑来垂钓，结果现在就只剩下一根空杆，别说鱼饵，连鱼线都没了。</br></br>几人震撼不解之余面面相觑了一眼，俱都从彼此眼中看到了浓浓的狐疑。</br></br>情况不对，在陆叶来这里之前，他们这边一点动静都没有。</br></br>可陆叶刚来，便有了这么大的动静，连鱼竿都丢了，要说这事跟陆叶没什么关系，他们无论如何都是不相信的。</br></br>可要说这是跟陆叶有关系，他们也不相信。</br></br>总不能说陆叶施了什么手段把他们的鱼竿拽跑了吧？</br></br>那可是万象海下，陆叶就算有类似分身的东西，也不可能深入其中才对。</br></br>不过……这终究是陆一叶，要说有什么超乎寻常，难以理解的事情发生在他身上，倒也不是不能接受！</br></br>“戒了吧！”沉闷间，陆叶开口。</br></br>几人眼角一抽，愈发确定此事跟陆叶有关系了，看样子他果然是不想让自己等人涉及垂钓这个事，所以才会用出这样匪夷所思的手段。</br></br>“戒了戒了！”无常不住地颔首，杆儿就没了，不戒还能干什么？再去买一根么？且不说投入不小，就说经由这次尝试，他们发现垂钓这个事确实有些不太靠谱。</br></br>月姬收拾起自己的太师椅和摆在一旁的桌子，垂钓是没得垂钓了，就只能打道回府。</br></br>“一叶，要不要一起回去？”无常问道。</br></br>陆叶道：“几位先回去，我还有点事。”</br></br>无常颔首：“那我们在岛上等你，你早点回去。”</br></br>四大战将急匆匆离开了。</br></br>与此同时，海下，烟淼好奇地看着陆叶本尊收了一根又一根的鱼竿，忍不住问道：“这是怎么了？”</br></br>陆叶没解释太多：“无事，帮人戒赌呢，大长老，咱们上去吧。”收起鱼竿，又叮嘱道：“大长老还是要仔细谨慎一些，最好不要一下子出海。”</br></br>虽说基本可以断定烟淼体内的咒毒之力被化解掉了，可在没有确切证实之前，还是要小心为上。</br></br>烟淼凝重颔首，终于到了这一刻，她已经有些迫不及待了。</br></br>陆叶先出了海，收了自己的分身，然后就屹立在海面上静静等待着，少倾，一个脑袋从海下慢慢露了出来，露出烟淼端庄的容颜。</br></br>她也只露了一个脑袋出来，默默感受着，神色逐渐欣喜，因为如果咒毒之力没有完全消除的话，哪怕她只露出一个脑袋，应该也会有些异常的感受。</br></br>可实际上她此刻并没有感觉到什么异常，只不过头一次出海，终究有些不太适应外面的这种环境。</br></br>稍稍等待了片刻，她的身形才慢慢脱离海水，一边脱离一边仔细警惕。</br></br>直到她整个人都离开了万象海，依然一切正常！</br></br>烟淼几乎要喜极而泣！</br></br>不知多少年的等待，本族的渴求终于在自己这一代达成了，而且自己还是头一个从离开万象海，来到外界的族人。</br></br>“大长老这边来。”陆叶引领着烟淼，落身在那荒岛之上，不过就站在岸边，随时防备有什么不妥的地方。</br></br>烟淼踩在实地上，体验着与在海下生活不一样的感受，纵身为月瑶后期，也不由生出莫大的新奇感。</br></br>这就是外界，与海下完全不同的世界！</br></br>她来回走动起来，实在压抑不住心头的振奋，好半晌之后，心绪才慢慢平复，行至陆叶身前盈盈一礼：“多谢小友！”</br></br>“大长老客气了，举手之劳罢了。”</br></br>确实是举手之劳，只不过要消耗一些天赋树的燃料和时间。</br></br>不过陆叶很快又想起一件事，开口道：“我以前听公主说，贵族身中咒毒之力，虽有了不能离开万象海的弊端，却也因此拥有了能在万象海下生活的能力，如今咒毒之力解除，对贵族在万象海下的生存不会有什么影响吧？”</br></br>从烟淼最近一段时间的表现来看，应该是没影响的，因为如果有影响的话早就显露出来了。</br></br>事实上早在一月之前，烟淼的咒毒就解除了，可她依然在海下安然生存。</br></br>“并没有。”烟淼摇头。</br></br>如此来看，经历了一代代的传承和潜移默化的影响，如今的人鱼一族哪怕解决了咒毒，自身的体质也依然有在海下生存的能力。</br></br>这就很不错。</br></br>因为人鱼一族就算真的解决了咒毒之力，也不可能堂而皇之地出海生存，他们这个种族算是稀有种族，跟魂族一样，都拥有一些特别的能力，很容易会引起一些大势力的觊觎。</br></br>几大长老还无所谓，都已经成家了，所以从表面上来看，并没有太多显著的人鱼族的特征，她们几个看起来跟人族是没有太大区别的，只要不施展出人鱼族的能力，旁人几乎看不出破绽。</br></br>可白露那样的少女之身就不一样了，人身鱼尾的造型，任谁见了都能认出她人鱼族的身份。</br></br>所以这一支人鱼族是需要海下那个栖息地的，若是因为咒毒之力的解决而失去了在万象海下生存的能力，终究是个麻烦。</br></br>“小友，能带我走走吗？”烟淼有些跃跃欲试。</br></br>她从白露那边辗转听说了不少万象海的事，如今亲身到来，自然是想领略一番，这可是他们这一族无数年来都未曾有人见过的风景。</br></br>“当然！”陆叶点点头，便祭出自己的星舟，邀请烟淼站上来。</br></br>正在想要不要带烟淼去万象岛那边看看热闹的时候，音符忽然有了动静，取出一看，却是汤钧传讯：“你小子去哪了，怎么联系不上，快回来，三界岛有变！”</br></br>最近一月时间，陆叶一直在海下，汤钧哪里能联系到他？</br></br>这个时候联系他，显然是无常等人传了消息出去，汤钧知道陆叶回来了。</br></br>三界岛有变……陆叶不用问，也知道大概出了什么事，因为算算时间的话，在十几天前就应该有变了。</br></br>万象岛暂时不用去了，还是先去三界岛吧，正好回去开启门户，让烟淼回人鱼族领地报个平安。</br></br>这一月时间没有音讯，估计人鱼族那边等的应该焦急了。</br></br>正要催动星舟离开，烟淼止住了他，指着下方道：“它们两个怎么办？”</br></br>陆叶低头望去，只见两个海马脑袋浮在水面上，遥遥望着他们，可怜巴巴。</br></br>竟把它们给忘了……</br></br>这两只海马坐骑算是人鱼族的资产，不好丢在这里不管，指望它们自己游回去是不现实的，说不定半路上就成了某个凶残星兽的果腹之物了。</br></br>陆叶身上也有没有灵兽袋之类的东西，想了想，索性道：“带上一起吧。”</br></br>反正只要回了三界岛，开了门户，就可以通过门户把它们送回去，只要路上小心一些，不被人发现就行了。</br></br>此去三界岛的方向，一路荒凉，倒也不会有太多修士出没，而且就算被看到了，问题也不大，估计没人会想到这海马星兽居然是万象海下的产物，只会觉得这是从别的地方带来的。</br></br>将两个可怜巴巴的海马星兽也载上星舟，朝三界岛的方向掠去。</br></br>一路上，烟淼和两只海马都好奇地打量四周，正如陆叶第一次来万象海的时候，看什么都新奇。</br></br>而且比起陆叶那会反应更大。</br></br>毕竟这是生平以来第一次出海，以前海下那种幽暗深邃的环境，哪里有外界的宽阔，处处都是自由的气息。</br></br>烟淼还能压抑心情的激动，两只海马却是咻咻地叫个不停，显得很振奋。</br></br>沿途遇到了一些修士，虽也看到了两只海马，却没有太多关注的意思。</br></br>小半日后，三界岛到了，远远看去，整个三界岛被一层大阵笼罩着，岛上处处都是修士活动的身影，看起来防护的固若金汤，可实际上三界岛的大阵只是样子货，根本不具备太多的防护力量。</br></br>但也正是这层大阵，隔绝了内外，所以除非登岛，单纯只是从旁边路过的话，根本察觉不到三界岛的变化。</br></br>当然，这只是暂时的，等日后三界岛的变化越来越大，区区一层防护法阵就遮掩不住了。</br></br>汤钧与栾晓娥并肩而立，看样子是在等陆叶，表情有些复杂，既兴奋又忐忑的样子。</br></br>星舟掠入，悬停在两人面前。</br></br>老汤开口就叫了起来：“一叶，出大事了！”</br></br>陆叶漫不经心地问道：“什么大事这么紧张？”迈步从星舟上走下，烟淼紧随其后，两只海马也挪动了下来。</br></br>“你仔细感受一下。”</br></br>陆叶便稍稍感受了一下，三界岛原本只是荒岛，岛上半点星空能量不存，但此刻却明显不一样了，岛上已经有了一定的星空能量，虽说还没到让星宿修士修行的程度，可这种变化却无疑是荒岛转活的征兆！</br></br>汤钧是没有经历过荒岛转活的，当初陆叶将他安置进无双岛的时候，无双岛已经是一座灵岛了。</br></br>但小呆小歪和彩星彩月幸运星她们几个，是切实有过这种经历的，可以说她们几个是无双岛最初的元老，陪伴着无双岛的整个变化过程。</br></br>所以在三界岛有变化的时候，几个女子就第一时间有所察觉了，然后将自己的发现告知汤钧，明确表示这是荒岛转活的征兆。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51327322.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 03:27:20 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百四十章 我的杆儿</title><link>51318072.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>有本尊与分身之间的互相感应，接下来行事就比较方便了，若是没有本尊留在这边，陆叶就算找到了合适的地方也没办法及时通知烟淼。</br></br>传讯是不现实的，万象海海水的隔绝太严重，哪怕距离很近，音符的讯息也传递不过去。</br></br>其实这个位置让烟淼出海就可以，只不过因为落脚之地没找到，终究还是不妥。</br></br>陆叶更想找一座无人的荒岛，如此一来，烟淼出海之后最起码有个落脚的地方。</br></br>“怎么了？”烟淼见陆叶这么快又回来了，还以为出了什么事。</br></br>“无妨，大长老随我走。”陆叶招呼一声，便带着烟淼朝一个方向行去，海面之上，分身同行。</br></br>不片刻功夫，他就看到了前方一座荒岛。</br></br>此地在万象海上应该是很偏僻的地方，因为陆叶都看不到多少修士来往，这样一座荒岛倒是符合他的要求。</br></br>便施施然靠了过去，可等靠近之后才发现，那荒岛上居然有几个人，而且看那架势，似是在垂钓！</br></br>陆叶失笑，他也当过一阵子钓客，得朴克悉心指导传授，对于万象海什么位置有鱼情资源，还是比较清楚的。</br></br>正常来说，垂钓岛所在的那一片范围，鱼情是最丰富的，其次便是另外几处钓点。</br></br>这个位置基本上没有白灵过来，不过事情并不绝对，此时这里既然有钓客，那无疑说明这里是有鱼情的。</br></br>既然有人，陆叶自然是要避开的。</br></br>可正当他准备这么做的时候，却忽然眉头皱起，因为他遥遥发现，岛边那几道身影有些眼熟。</br></br>运足目力一瞧，还真眼熟！</br></br>这是……把自己的话当耳旁风了啊？</br></br>陆叶略一沉吟，闪身朝那边靠了过去。</br></br>岛上，三男一女四人齐聚，三人持竿，静心垂钓，唯一的一个貌美女子则取了一把太师椅，慵懒地躺在上面，椅子旁边还有一张桌子，桌子上摆放了几盘灵果，美滋滋地吃着。</br></br>“有人来了！”忽然间，那个居中位置，身形比较矮小的男子开口道，原本只是提醒下同伴注意警戒，毕竟他们的修为不算高，在这地方若是有人想对他们不利的话，少不得要有一场争锋。</br></br>话说完之后，定眼一瞧，脸色顿时黑了：“是陆一叶！”</br></br>“什么？”那个慵懒地躺在椅子上，一身肌肤大片露在外面的女子就更受惊的兔子一样跳了起来，顺着矮小男子的视线望去，果然见到陆叶从那边施施然而来。</br></br>眼角一抽，女子骂道：“哪个混蛋暗中告密了？”</br></br>若非有人告密，陆叶怎么会这么巧找到这种鸟不拉屎的地方，他们几个为了避免被陆叶发现，特意没去垂钓岛那种比较热闹的地方，谁曾想还是没躲过去。</br></br>身形挺拔，身姿如剑的男子开口：“有叛徒！当诛！”</br></br>另一个体魄雄壮，气血如潮的男子颔首，表示别让自己知道到底是谁告的秘，否则定要他好看！</br></br>想他们几个容易么？个个都是曾经引领一个时代的人物，好不容易熬出头了，却被送去了血炼界那地方，又好不容易熬出头了，跟着陆叶来到这万象海，才发现自己等人居然只是底层的修士。</br></br>想要变强！想要修行！</br></br>得有灵玉！</br></br>据说垂钓是个不错的生财之道，只要钓到一条鱼就是几千灵玉，所以哪怕陆叶曾告诫过他们，不要涉入这一领域，他们还是偷偷摸摸地跑过来了。</br></br>还不敢被陆叶知道，免得被说教！</br></br>想他们一大把年纪，被陆叶那样一个年轻人说教……不要面子的吗？</br></br>可是现在，陆叶还是找过来了！</br></br>跑吧，显得心虚，不跑吧，又有些尴尬。</br></br>片刻后，陆叶落到了岛上，瞧了一眼大师兄座下曾经的最强四大战将！</br></br>会在这里发现四人，着实是个意外，不过转念一想，他们应是刻意避着自己的，所以才会选择这么荒凉的地方。</br></br>“一叶啊……”无常望着陆叶，表情讪讪。</br></br>陆叶之前可是当着他的面跟他说过，钓鱼这事不靠谱，让他不要想这事，可他现在却被抓了个现行，明显是不信任陆叶啊。</br></br>实际上不是他不信任陆叶，实在是想验证一下这条生财之道是不是靠谱。</br></br>“钓着呢？”陆叶背负着双手，随意地问了一句。</br></br>无常见他模样，似乎也没有太在意的样子，心头一松，颔首道：“钓着呢。”</br></br>“收获如何？”陆叶问道。</br></br>无常苦笑：“这地方就没有鱼！”</br></br>要不然月姬就不会坐在那边吃灵果了，她那鱼竿就放在岸边，饵料入水之后就根本没管，到现在也没动静。</br></br>“你们这样钓不行啊。”陆叶一副娴熟的表情，“想钓鱼，最起码要找个好钓点，垂钓岛那一片是不错的，不管能不能中鱼，最起码时不时会有些动静。”</br></br>无常讶然：“一叶你也钓过？”</br></br>之前陆叶劝说他们不要涉及这个事的时候，无常还以为陆叶对这事很排斥反感，可听陆叶这口吻，怎么像是过来人的样子？</br></br>“自然钓过，我刚来万象海那会，就当了一段时间钓客！”</br></br>一旁蒙桀来了兴致，瓮声瓮气地嗡道：“结果怎样？”</br></br>陆叶叹息：“往事不堪回首啊，我鱼竿就被鱼拉走了，亏的血本无归，所以才会劝说你们不要垂钓。”</br></br>月姬在一旁吐出一粒葡萄籽，忍不住笑道：“一叶你就算想劝说我们也不要说这么不着边际的事，我们打听过了，那白灵不大，怎么可能连鱼竿都拉走？那个时候你好歹也是星宿，斩过月瑶的。”</br></br>陆叶道：“事实如此！”</br></br>他话音才落，月姬摆在岸边的鱼竿便忽然有了动静，似是有什么巨物咬勾，一直都没有动静的鱼线猛地绷直了，然而扯动了鱼竿朝海水中落去。</br></br>月姬的反应很快，闪身便从椅子上站了起来，身形挪动来到岸边，一把朝鱼竿抓去。</br></br>可依然抓了个空。</br></br>噗通……</br></br>鱼竿落水，眨眼不见了踪影！</br></br>月姬怔住，无常等人怔住，定定地望着那迅速消失的水花。</br></br>“我的竿儿！”月姬心痛的快要流血，这竿虽是从旁人那买来的二手货，可也花了些灵玉，如今还没开张，竿居然被拽跑了。</br></br>相比较月姬的痛心疾首，无常等人反而振奋起来，钓客这个群体，不怕钓不到鱼，就怕垂钓的时候没动静。</br></br>他们随便选择的这个位置，一直都没有动静，不曾想，这里真的是有鱼情的。</br></br>连月姬的杆儿都被拽走了，这鱼还真不小！</br></br>便在这时，无常眼珠子一瞪，惊呼道：“有动静！”</br></br>话落之时，猛地抬竿，一阵鱼线绷直的呜鸣声响起，紧接着鱼竿弯成了大弯弓。</br></br>无常大为振奋：“大货！”</br></br>但话处口瞬间，他就感觉到不对，因为从海下传来的力道竟是大的离谱，他一时间竟是控不住鱼竿。</br></br>只一瞬间，鱼竿就被拉进了水面，然后无常整个人都不受控制地往前窜去。</br></br>“嗯？”无常彻底傻眼，没听说海下有这么大的家伙啊……</br></br>左右的剑孤鸿与蒙桀都是脸色一变，剑孤鸿更是低喝道：“撒手！”同时一剑斩出，朝鱼线斩去。</br></br>再不撒手，无常都要被拽进海里了。</br></br>可这变故猝不及防，等无常撒手的时候已经有些迟了，几乎是眼睁睁看着自己即将被拽进海里。</br></br>关键时刻，身后一股力量传来，整个人悬停在海面上。</br></br>回过神的时候，无常惊出一身冷汗，表情僵硬地转头看了看身后的陆叶，方才若不是陆叶出手抓住了他，他恐怕真的要跌进海中。</br></br>虽说来这里没太长时间，可万象海内的凶险他可是听的耳朵都快起茧了，毕竟那是连日照都不敢深入的地方。</br></br>又一声呜鸣声响起，这次却是剑孤鸿那边传来的，亲眼见过无常的遭遇，剑孤鸿这次有了防备，所以第一时间有了反应。</br></br>紧接着他便感受到了无常的无力，因为从海下传来的力量根本不是他能抗衡的，只僵持了一瞬，剑孤鸿就识趣了撒手，任由鱼竿落入海水中。</br></br>无常和月姬都瞪大了眼睛，一时茫然，完全搞不明白这到底是怎么了，他们在这里钓了大半天都没动静，结果忽然就有了这么大的动静。</br></br>四个人，三根竿都被拽跑了，这损失可不是一般的大。</br></br>就只剩下蒙桀这个独苗！</br></br>“你们的力气太小了！”蒙桀还没意识到问题的严重性，身为体修，他当即露出不屑神色，表示那鱼儿不咬勾就罢了，真敢咬自己的钩，肯定钓上来给你们看看！</br></br>下一刻，他的神色就一凝，因为鱼儿……真的咬勾了！</br></br>不过当蒙桀开始与之角力的时候，才忽然发现不对，这根本不是无常人力气大不大的问题，而是对面传来的力量根本就不他们这个层次的修士能抗衡的。</br></br>哪怕他身为体修，一身力量远超其他三人，在这样的抗衡中也瞬间落入了下风。</br></br>不对啊！怎么会这样呢？</br></br>剑鸣声响起，一道剑气斩来，却是剑孤鸿出手斩断了蒙桀的鱼线。</br></br>蒙桀噔噔蹬蹬往后退了几步，定定地望着自己没了鱼线的竿子，陷入了沉思！</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51318072.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Fri, 07 Jul 2023 11:12:03 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百三十九章 杀鱼（内附通知）</title><link>51315487.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>这一刀斩下，那怪鱼的脑袋上立刻出现一道巨大豁口，鲜血直流，疼痛刺激下，怪鱼的身子似乎都微微痉挛了一下。</br></br>可因为宝钱的神妙，它也只是痉挛，根本无法做出任何闪躲或者反抗的动作。</br></br>烟淼见状，一身威势爆发的更加凶猛了，双手握紧磐山刀，狂风暴雨一般斩落！</br></br>她自然是不通刀术的，可一身强大修为摆在这里，手上拿的又是古老兵族所化利器，对手更是处于无法躲避的境况，哪怕不通刀术也能造成巨大伤害。</br></br>鲜血飞溅，只片刻功夫，怪鱼巨大脑袋上的伤口就深可见骨了，不过这家伙的骨头无疑很坚硬，烟淼又斩了几刀，竟只在它的头骨上留下浅浅伤痕，根本无法破开。</br></br>陆叶又催动宝钱威能，打了一道金光过去！</br></br>同时发现了一件事，宝钱的威能虽说对怪鱼这样的日照都有无法抵挡的束缚之效，可随着宝钱威能激发次数的增多，对怪鱼束缚的时间似乎变短了。</br></br>别的不说，方才怪鱼体表笼罩的金光消散的速度明显比第一次快上一丝。</br></br>陆叶原本不敢肯定，可当他第三次打出金光笼罩怪鱼，认真观瞧金光消退的情况时候，便立刻确定了这件事。</br></br>这么来看的话，宝钱若是针对同一个敌人，效果会越来越差的。</br></br>他眼下可以利用四周海水迅速激发宝钱威能，在怪鱼没有挣脱束缚之前重新束缚它，可一旦次数太多，必然会出现怪鱼摆脱束缚，宝钱威能却没有积蓄好的情况，一旦出现这种情况，那近在眼前的烟淼就危险了。</br></br>所以还得速战速决才行！</br></br>烟淼显然也发现了这一点，更察觉到了怪鱼头骨的坚硬，立刻舍弃了原本的目标，转而攻击怪鱼其他位置，应是想寻找怪鱼的弱点所在。</br></br>这么大一只日照星兽，混身上下总不会都如头骨那样坚硬。</br></br>又片刻后，怪鱼已经被斩的遍体鳞伤，烟淼也找到了怪鱼肉身比较薄弱的位置，赫然就是鱼腹处。</br></br>此时此刻，鱼腹已被斩开，内里的脏器都流了出来，怪鱼痛嚎着，鱼目中的凶光愈发浓烈，可在金光束缚的前提下，它也只能静静地感受自身生机的流淌，根本无力反抗什么。</br></br>随着陆叶第四次催动宝钱之威，烟淼又是几刀斩下，这才气息浮沉地收手。</br></br>面前的怪鱼依然被金光包裹，却已经没了任何生机，她定定地望着几乎被斩的看不出本来面目的怪鱼，着实不敢相信，自己竟然真的杀了一个日照！</br></br>固然是没有太高灵智的星兽，可那也是日照！</br></br>回想方才种种，当真是惊险万分，若非李太白手上有那古怪玄妙的宝钱，两人这趟真的要栽在这里。</br></br>陆叶骑着依然在瑟瑟发抖的海马坐骑靠了过来，饶有兴致地打量面前的怪鱼尸体。</br></br>星兽的尸体都是有一定价值的，尤其是万象海下的星兽，因为万象海下的星兽基本都是灵鱼类型，而且它们常年生活在这样特殊的环境中，血肉具有极高的食用和入药价值。</br></br>只看白灵的价格就知道了，随便一条白灵都能卖上几千灵玉，而白灵在万象海中，算是最低等的灵鱼星兽。</br></br>这样一头日照灵鱼的尸体，其价值之大，自然不是一条白灵能比的。</br></br>陆叶估摸着，哪怕这怪鱼被烟淼砍的面目全非，拿出去卖的话，少说也能卖上几百万灵玉。</br></br>而且它体内还有日照层面的晶核，那东西比起血肉更贵重，随随便便卖个千万灵玉的不在话下。</br></br>这般好东西当然不能放过，晶核好说，只要取出来就行，倒是这怪鱼的尸体……太大了，储物戒装不下。</br></br>只能分割开来。</br></br>陆叶便拜托一旁心神未定的烟淼：“劳烦大长老将此鱼的血肉取下。”</br></br>烟淼闻言自不会推辞，方才一战她虽然消耗了很多力量，可也还没有力竭的程度，甚至说拿着磐山刀杀鱼过程中的消耗，还没有她催动那能驱逐星兽的海螺消耗大。</br></br>知道陆叶的意思烟淼当即将这怪鱼的血肉斩成一块块的，陆叶乐滋滋地收起。</br></br>怪鱼活着的时候，体魄强大，烟淼想斩伤它还得费很大的力气，可它死了之后，肉身就没那么坚硬了，虽说还没到随意拆取的程度，可对烟淼来说已经不费什么事了。</br></br>忙活了足足一个时辰，怪鱼就只剩下一副骨架！</br></br>这骨架也是好东西啊，尤其是那怪鱼的头骨，坚硬至极，哪怕烟淼也没能对这头骨造成实质性的伤害，若是拿来炼成盾牌一样的宝物，必然固若金汤。</br></br>没了血肉，骨头拆解起来也比较方便了，不过陆叶只取了那最坚硬的头骨，反而像是骨刺之类的东西都留给了烟淼。</br></br>因为这些东西她可以带回去交给族人，然后打磨成杀敌的利器。</br></br>虎死不倒威，怪鱼虽死，但它的骨头依然蕴含着一丝日照的神威，人鱼族若是拿着骨刺打磨的利器，万象海下一般的星兽未必敢招惹，可以说，单只这一头怪鱼身上的骨刺，就能让人鱼族在万象海下的生存能力涨上一截。</br></br>烟淼道谢。</br></br>陆叶道：“大长老客气了，鱼是你杀的，这是你应得的。”</br></br>烟淼含笑摇头。</br></br>鱼确实是她杀的，但如果没有陆叶那宝钱之威，莫说杀鱼，葬身鱼腹才是唯一的结局。</br></br>对那能打出束缚日照星兽金光的宝钱，烟淼无疑是很好奇的，不过她并没有多问什么。陆叶是能助人鱼一族摆脱咒毒之力的关键，陆叶身上有这样的宝物护身，自然是她喜闻乐见的。</br></br>烟淼稍稍休整了一阵，两人这才重新出发。</br></br>路上陆叶再也不用小心翼翼了，反而骑在海马上左顾右盼，恨不得再找一个日照星兽杀杀。</br></br>这样好的机会可不多见，按照正常的情况来看，他想杀日照星兽，还不知要等到猴年马月才有这个能力。</br></br>可在这地方，宝钱的威能无穷无尽，又有烟淼这个月瑶大后期，再敢有什么日照星兽跳出来，陆叶一道金光照过去，磐山刀交给烟淼，无非就是一刀砍死或者一刀刀砍死的区别。</br></br>而且他也发现了，宝钱金光激发的瞬间，奇快无比，若不是事先有所警惕的话，基本躲不过去。</br></br>那怪鱼在海下生存了不知多少年，速度无疑是很快的比起正常的日照丝毫不差，可陆叶偷袭之下，它依然中招。</br></br>想躲避宝钱之威，唯有一个可能，那就是事先警觉着，在陆叶动手的瞬间躲闪或者抵挡。</br></br>否则等陆叶出手了那就没敌人什么事了。</br></br>早在参与星宿殿争锋的时候，陆叶就知道，修士间的生死搏杀不单单只看自身底蕴的强弱，还有外力，尤其是一些人手上有稀奇古怪的宝物，那是他最要防备的，因为谁也不知道敌人手上那些奇特的宝物到底都有什么威能。</br></br>不曾想，自己现在手上也有一件了，而且是能威胁到日照的宝物！固然宝钱只有在万象海下才能展现无穷无尽的威能，可它本身有储备之效，放在外面也是可以激发一次的。</br></br>这就是一次面对强敌的保命本钱！</br></br>一路行去，月瑶星兽遇到几只，不过都没有发生什么冲突，陆叶心心念念的日照星兽却是再也没碰到了。</br></br>看样子这万象海下，日照星兽的数量确实不算多。</br></br>直到某一刻，陆叶忽然发现头顶上的情况有些不太对劲，海水似乎没有那么黑了。</br></br>他屡次深入万象海，对这样的变化自然是再清楚不过，立刻明白，这是快要游出来了！</br></br>算算时间自他与烟淼从人鱼领地出发到现在，差不多有一个月的样子，这么来看的话，当初他选择的方向没错，否则不可能这么快就游出来，方向选错了的话，游几个月都未必能出海。</br></br>他连忙止住了烟淼，神念涌动与她交流了一番，烟淼顿时激动起来。</br></br>她一直在等这一刻的到来，可当这一刻真的到来的时候，可即便是她的心性，也无法坦然面对。</br></br>体内的咒毒之力是不是真的消失了，自己是不是真的能离开万象海了？</br></br>这都是未知，需要她去赌一次，成功了果然是好事，这就意味着陆叶确实如祖训所说，是能助他们这一族摆脱咒毒的人，可若是失败了……那她必死无疑！</br></br>“大长老先不露面，我找个合适的地方。”陆叶叮嘱她。</br></br>不好让人看到他们从万象海下出来，要不然就太惊世骇俗了。</br></br>而且陆叶也无法确定，烟淼这样出海会不会有什么问题，所以必须得找个稳妥点的地方，不要被人发现，到时候万一出了什么问题，也能让烟淼即刻入海！</br></br>烟淼颔首：“我等你消息。”</br></br>陆叶点点头，继续朝上游去。</br></br>这里果然是近海面的位置了，越往上，光线越是明亮。</br></br>片刻后，他悄悄地从海下探出一个脑袋，四方查探了一下，确定无人，连忙闪身而出，催动天赋树的威能凝聚出自己的分身，又赶紧给分身穿戴好衣物！</br></br>紧接者，本尊重新入海，回到了烟淼身边，分身则留在海上。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51315487.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Fri, 07 Jul 2023 05:13:45 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百三十八章 海下无敌</title><link>51308796.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>万象海深处，海螺的声音持续不断，夹杂着日照星兽的怒吼，此起彼伏。</br></br>陆叶躲在烟淼身后，眉头紧皱。</br></br>情况不妙，如今来看，烟淼的海螺确实厉害，连日照都为之驻足，可如果无法将这日照星兽驱逐的话，搞不好他跟烟淼都要葬身此地。</br></br>得想个法子才行。</br></br>正思索间，耳畔边忽然传来烟淼的声音：“小友，你先行一步！”</br></br>陆叶皱眉：“大长老你呢？”</br></br>“不用担心，我自有脱身之法！”烟淼回道。</br></br>陆叶当然不会相信她，月瑶对日照，哪有什么脱身之法？烟淼让他先行一步，无疑是要自己在这里拖延，保他平安，免得大家一起倒霉。</br></br>而且陆叶算是看出来了，烟淼这个海螺虽然玄妙，可对她的力量却有极大的消耗，因为烟淼在吹响海螺的过程中，一身法力在疯狂跌宕朝海螺中灌入。</br></br>照这情况来看，烟淼支撑不了太久的。</br></br>两人交流间，异变突起，前方一声比方才更加响亮的怒吼声传出，紧接着踟蹰不前的日照星兽竟迅速朝这边逼近了过来。</br></br>它好似彻底暴怒了！</br></br>烟淼脸色大变，匆忙喊道：“小友快走！”</br></br>这般说着，身形一闪便朝海马星兽上跃了出去，陆叶隐约听到了如呢喃般的歌声响起，下一瞬，烟淼身上本就强大的气息陡然暴涨，就连身躯都散发出了耀眼金光。</br></br>别看烟淼平日里一副温润美妇人的模样，可实际上每个人鱼都是与敌贴身搏杀的好手。</br></br>他们是天生的体修！</br></br>因为海下没有合适的武器，所以他们最信赖的武器就是自己的拳头，当然，也有人鱼会拿一些星兽的骸骨磨制成利器，但这样的利器跟真正的宝物完全沾不上边。</br></br>整个人鱼族真正的法宝级武器，只有一柄女王权杖，那既是人鱼族至高无上权利的象征，同样也是一件威能巨大的法宝。</br></br>烟淼的气息已经强大到让陆叶无法直视的程度，对比康成那几个四方星系的月瑶后期，烟淼强的似乎不止一点半点，栾晓娥同样无法与之相提并论。</br></br>可即便如此，对比那日照的气息，依然如萤火之光与皓月。</br></br>烟淼这边才刚有动作，对方就已经杀到了近前。</br></br>陆叶终于看到了那星兽的模样，那是一只模样极怪的大鱼，一个硕大的脑袋，身子扁平，身子甚至没有脑袋长，此刻张开了血盆大口，口中獠牙弥补，一双鱼目都是猩红之色。</br></br>瞬息间就来到了烟淼面前，一口朝烟淼咬了过去。</br></br>烟淼的动作很快，有心躲闪，可便在这时，一股无形之力将她束缚，显然是那日照星兽暗中动了什么手脚，她仓促间摆脱这层束缚，再想躲避，已经来不及了。</br></br>她半个身子都被怪鱼含在口中，肌肤更是清楚地感受到了对方獠牙的锋利和坚固。</br></br>烟淼脸色一白，只觉天道不公，好不容易让她看到了光明的希望，结果居然要死在这里！</br></br>念头还没转完，一道耀眼金光忽然从旁打来，正中怪鱼的身子。</br></br>已经在等死的烟淼惊喜地发现，怪鱼的獠牙大口居然没有再合拢的迹象了，好像定格住了。</br></br>她本能地闪身而出，遁至一旁定眼看去，顿时讶然。</br></br>因为那怪鱼此刻居然通体泛着金光，一动不动地僵在那里，好似真的定格了一样。</br></br>这样一头日照境界的怪鱼自然不可能无缘无故变成这样，烟淼忽然想起，在怪鱼有所变化之前，有一道金光从旁打来，那个方向正是陆叶所在的位置！</br></br>难不成是李太白的手段？</br></br>这么想着，连忙转头望去，只见那边陆叶骑着瑟瑟发抖的海马坐骑，手上捏着一枚古朴的钱币，表情振奋。</br></br>陆叶确实很振奋，之前虽然让宝钱吞噬了大量海水变成了金钱，他推测这玩意或许能对日照产生影响，可到底能不能，也没个可以尝试的对象，所以陆叶无从准确判断。</br></br>这也是他方才没有取出金钱的原因，万一不成反而还会激怒对方。</br></br>可怪鱼率先发起攻击，陆叶就顾不得那么多了，只能取出宝钱，死马当活马医，若是有用自然最好，若是无用，那他就得立刻逃离此地。</br></br>至于能不能逃得掉，就得看天意了。</br></br>值得庆幸的是，宝钱有用！</br></br>被宝钱的金光打中之后，那怪鱼立刻渡上了一层金色，直接僵在了那里，而手中宝钱在打出金光之后，又恢复了之前黯淡无光的古朴模样，可又迅速地开始吞噬海水，眨眼变成了银色……</br></br>一愣神的功夫，等陆叶再次抬头的时候，却发现怪鱼体内的力量正在疯狂翻涌，而随着它力量的翻涌，覆盖在它体表处的金色正在迅速暗淡。</br></br>陆叶一惊，意识到宝钱的威能正在消失！看样子宝钱对日照是有用，却不能长时间保持、。</br></br>“大长老，快动手！”陆叶连忙高呼，提醒正在发懵的烟淼。</br></br>烟淼很震撼，因为她的海螺拥有驱逐日照星兽的威能就已经很不可思议了，不曾想陆叶手上有个更狠的，只一击之威居然让一个日照星兽定在那里。</br></br>听了陆叶的喊声，烟淼才终于回过神，见到怪鱼那边的情况，知道再不动手恐怕就来不及了，连忙闪身来到怪鱼头上，呢喃歌声再次响起，气息暴涨的同时，拳头上泛起金光，一拳砸下。</br></br>轰地一声巨响，怪鱼被砸的在海水中翻滚，烟淼如影随形，拳脚化作狂暴利器，整个人都留下了一道道残影，对着怪鱼一阵狂轰滥炸。</br></br>月瑶后期的极致修为，这样的狂暴攻击，便是一座星辰都能打碎。</br></br>可那怪鱼明显没有大碍，固然如沙包一样在海水中不断翻滚着，可其体魄之强超乎想象，烟淼如此狂攻，竟也只在它体表留下一些微妙的伤痕。</br></br>而前后不过十几息的时间，怪鱼身上的金光就已经变得暗淡至极了，怪鱼哪怕是在挨打之中，也眸露凶光，盯着在自己身边翩跹不断的烟淼，大有一副等会要你好看的架势。</br></br>烟淼绝望了，她如今这情况，就跟陆叶当初对战那个血族的月瑶后期一样，哪怕在局势上占据了绝对的主动，却缺少了对敌人造成致命威胁的手段，这就很尴尬。</br></br>眼瞅着怪鱼身上的金光即将消失，烟淼心头发狠，正要动用一道禁忌之术……</br></br>此禁忌之术是燃烧她所有生机的爆发，自信就算对方体魄再强，也能给它造成巨大伤害，可这禁忌之术一旦施展，她要么当场暴毙，就算捡回性命，日后也别指望晋升日照了。</br></br>耳畔边传来陆叶的喊声：“大长老快闪开！”</br></br>烟淼本能地避到一旁，几乎与此同时，一道熟悉的金光从陆叶那边打出，正中僵在原地动弹不得的怪鱼。</br></br>霎时间，金色铺展开来，怪异体表几乎快要消失的金光再一次变得璀璨起来！</br></br>怪鱼无疑拥有一定的灵智，原本还如同看死人一样看着烟淼的血红色眸子不由一瞪，变得愕然无比，根本没搞明白到底发生了什么事，它明明感觉自己快要摆脱束缚了，怎么一下子束缚又加深了？</br></br>不远处，陆叶低头凝视自己手中的宝钱，几乎忍不住要仰天大笑。</br></br>发达了！</br></br>有这宝钱在手，区区万象海，还不跟自己的后花园一样，来去自如？</br></br>可以说，在万象海这样特殊的环境下，拥有这枚宝钱，根本就是无敌的存在！</br></br>那怪鱼确实有摆脱宝钱金光束缚的能力，可那又怎样？在这海水的包裹下，宝钱的威能恢复的很快，没等它完全摆脱，宝钱就可以再次发威了。</br></br>烟淼显然也察觉到了这一点，原本她还打算施展那禁忌之术，如此来看，竟是不用了！这可真是绝地逢生，当下欣喜地再度朝怪鱼扑杀过去。</br></br>这次怪鱼看她的眼神不敢再有什么轻蔑了，虽说方才烟淼没有对它造成太大的伤害，但确实有了一点，如果它一直无法摆脱那种束缚的话，那真会被人家活生生打死的，它体魄再强，还不至于让一个月瑶后期无法伤害它的程度，只是需要费点时间。</br></br>“大长老，用这个！”陆叶一边喊着，一边将自己的磐山刀丢了过去。</br></br>他也瞧出了烟淼的尴尬之处，自然不介意提供一点助力。</br></br>磐山刀没别的特点，就是足够锋利，在烟淼这样的月瑶后期手中能发挥出来的威能，肯定要比在他手中更大。</br></br>而且獠还有那种奇特的，能阻止敌人伤口恢复的力量，正适合以弱对强。</br></br>陆叶能把白晋那样的日照活生生砍死，烟淼没道理砍不死这个怪鱼。</br></br>烟淼那边顺手接过磐山刀，双手握住，将自身法力灌入其中，狠狠斩下。</br></br>这也就是她不懂灵宝法宝的区别，否则绝不敢这么做，因为一般的灵宝若是被灌入法力的话，很可能会出现无法修复的损伤，再加上她月瑶后期的狂暴力量，这一刀斩下去，真若是以前的磐山刀，折断都有可能。</br></br>好在磐山刀已经不是以前的磐山刀了，这是兵族之獠所化，其本身远不止灵宝层面。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51308796.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 13:33:02 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百三十七章 夜路走多了</title><link>51306046.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>“我能吃一粒么？”烟淼询问。</br></br>“当然！”陆叶点点头，虽说一粒极品炼神丹价值不菲，但既想要与人鱼族达成长久的交易，自然要让合作方清楚深切地认识到此丹的妙用。</br></br>直接服用一粒是最好的办法。</br></br>烟淼便将一粒炼神丹塞进口中。</br></br>尽管在嗅到丹香的时候就隐约察觉到此丹对自己有大用，可在灵丹药效徐徐炼化的过程中，烟淼还是大受震撼，因为她清楚地察觉到，随着药效的发挥，自身的神魂竟得到了温和力量的滋补。</br></br>她一时竟有些红了眼眶。</br></br>陆叶愕然，这吃个灵丹，怎么还差点哭了呢？就算极品炼神丹的药效出众，也不至于让人有这么大的反应。</br></br>“让小友见笑了。”好片刻后，烟淼才平复心绪的激动，体内那炼神丹的药效还在徐徐发挥着作用，看这情况维持个几天大概是不成问题的，这几天时间内，自身的神魂都能在那种奇妙的滋补中茁壮，因为自己的些许失态，让她的表情有些郝然，便不由想解释一二，开口问道：“小友可知，我们这一支部族为何从来都只有女王的血脉可以晋升日照？”</br></br>陆叶随口道：“因为咒毒的关系？”倒不是说他事先有了解，而是只有这个可能。</br></br>烟淼颔首：“确实是因为咒毒的关系，那诡异的咒毒之力不但让我们只能生存在幽冷黑暗的万象海下，甚至限制了绝大多数族人的成长，让族人们永远无法窥得日照的门径，唯有女王一族的血脉比较强大，所以受到的限制比普通族人好一些，可即便如此，女王一族的血脉也仅仅只是有希望晋升日照而已，并非每一代女王都是日照！”</br></br>换句话说，白霜日后有可能晋升日照，有可能只是月瑶。</br></br>“前些日子，小友助我化解了咒毒之力，我当时就感觉有些东西发生了改变，想着或许我可以尝试窥探日照的奥秘了，但因为这种事在我族当中从未有过先例，所以我也不敢肯定。”</br></br>陆叶隐有所悟：“所以大长老才执意亲自出海，验证咒毒之力是否消失的同时，也在验证关于晋升日照之事？”</br></br>烟淼点点头，欣然地看向陆叶：“眼下不用验证了，我可以确定，自己真的能窥探日照之秘！因为在吞服了那炼神丹后，我明显有了一些以前从未有过的感觉！”</br></br>论自身底蕴的积累，烟淼早已到了月瑶的极致，只可惜以前受咒毒之力的制约，对月瑶之上的日照，根本没有任何感觉。</br></br>可随着炼神丹的服下，她有了那种奇妙的感觉。</br></br>以前的她，就好比被关在一个密封的房子里，这个房子有一道暗门，只要推开暗门，就能堪破日照之秘。</br></br>可哪怕她知道这房子有一道暗门，却始终不知道那门在哪里……</br></br>但如今不一样了，在咒毒之力解决的同时，她就隐约察觉到了暗门所在，而随着一粒极品炼神丹的吞服，那暗门甚至开启了一道细小的缝隙，隐约有明亮的光芒从门缝中照射进来，让她看到了更进一步的希望。</br></br>否则她一个月瑶后期，吞服一粒灵丹岂能又这么大的心情波动。</br></br>灵丹只是引子，引发的结果才是她难以自抑的原因。</br></br>如此反向推论的话，烟淼体内的咒毒之力确实已经化解干净了，否则不可能有如此感受。</br></br>“小友，这炼神丹对我有大用！我想买上一些！”烟淼正色道，她有感觉，如果有此丹相助，她能更快地晋升日照。</br></br>陆叶早知炼神丹对烟淼这样的月瑶的吸引力，因为到了这个境界想晋升日照，就要从精气神的神上下功夫了，炼神丹无疑是很对症的灵丹。</br></br>烟淼既有此需求，陆叶当然不会拒绝，不过既是做生意，有些事得先说好了，亲兄弟还得明算账呢，更不要说两个种族了。</br></br>哪怕陆叶已经将人鱼族认定成三界岛未来的盟友，这种事情上也不能马虎，甚至说要更分明一些才成。</br></br>“没问题，不过此丹的价格有些贵。”</br></br>烟淼盈盈一笑：“贵没关系，我人鱼族别的不多，只有灵玉多！”</br></br>这话说的……很任性！不过确实有任性的资本。</br></br>当下陆叶便将宝体丹和炼神丹的价格告知，没有要太贵，就按万象商会曹翔之前开的价，这个价格无疑是很公道的，关键是即便在万象海上，拿出同等的灵玉，也未必能买得到这样的极品灵丹。</br></br>所以价格上陆叶没要多，可实际上却是人鱼族占了便宜。</br></br>如此一来，水鸳和花慈她们炼制的极品灵丹就不愁没有销路了，陆叶不好将这些极品灵丹卖给外人，可卖给人鱼族没有任何问题。</br></br>两方合作，算是共赢。</br></br>而且以后水鸳和花慈也不用费心炼制什么上品灵丹了，统统都炼制极品，免得浪费材料，留下自用的，人鱼族那边要多少都可以供应多少。</br></br>短时间内，三界岛修士对灵玉的需求根本不用操心。</br></br>将自己带来的灵丹全都交给了烟淼，两人继续前行。</br></br>万象海下并不安宁，时有恐怖异兽出没，哪怕烟淼修为超绝，也不愿在这种环境下与敌交锋，所以偶尔碰到一些对他们不坏好意的灵鱼星兽时，烟淼都会吹响一个海螺，将那些灵鱼星兽惊走。</br></br>很早之前，陆叶就见识过烟淼手中这个海螺的威能，这玩意的作用跟他当初的骨埙应该是完全相反的。</br></br>骨埙可以引来附近的星兽，海螺却可以驱逐，很是奇妙。</br></br>按烟淼所说，她这个海螺的威能，便是连一般的日照星兽都可以驱逐，以前人鱼族领地曾有一只日照星兽入侵，便是她凭此海螺将之驱逐的。</br></br>而且万象海下的日照星兽数量不是很多，再加上万象海庞大无匹，只要运气不是太差，基本不会遇到。</br></br>然而有时候怕什么就来什么。</br></br>在从人鱼领地出发，半月之后，这一日陆叶与烟淼正骑乘着海马赶路，忽有一股煌煌之威从不远处迅速掠来。</br></br>烟淼和陆叶同时一惊，不用去查探，两人也知道这必是一只日照星兽无疑。</br></br>彼此对视一眼，齐齐收敛自身的气息。</br></br>哪怕有海螺可用，能隐藏还是要隐藏的。</br></br>可让两人感到郁闷的是，哪怕收敛了气息，那日照星兽也依然方向不改。</br></br>烟淼连忙给陆叶打了个手势，同时一拍座下的海马坐骑，两只海马立刻带着两人朝旁避去。</br></br>他们两个收敛了气息，可两只海马坐骑却是没法收敛的。</br></br>不过正常情况下，日照级别的星兽，对这样星系级别的海马不会感兴趣，就如同陆叶现在对神海不感兴趣一样，彼此实力差距太大，没有欺负人的想法。</br></br>然而让烟淼心头一沉的是，两只海马改变了方向的同时，那日照星兽居然也改变了方向。</br></br>烟淼立刻明白事情不妙了，这怕是一只正在觅食的日照星兽，否则不至于连两只星宿海马都不放过。</br></br>此刻哪怕丢下海马也无用了，因为一旦她流露出月瑶的气息，那日照星兽必然会盯上他。</br></br>烟淼骑着海马身形一闪，挡在了陆叶前方，取出了自己的那个海螺，盯着前方，放在嘴边吹响。</br></br>对自己这个海螺的威能她还是很有信心的，毕竟当年有过凭它驱逐日照星兽的先例。</br></br>低沉的海螺声响起，那来袭的日照星兽果然受到了影响，忽然停在了前方不远处，踌躇不前。</br></br>烟淼持续吹响着海螺，眸光一瞬不移地盯着那个方向。</br></br>“吼！”一声怒吼，从那边传出，满是暴躁，随着吼声一并传来的是日照的惶惶之威，几乎凝为实质，让海水翻涌，两只海马哪怕拼命想稳住身形，也被卷的东倒西歪。</br></br>烟淼的脸色微变，因为她发现这只日照星兽跟她当年驱逐的有些不太一样，当年那个侵入人鱼领地的日照星兽在她吹响海螺的时候便立刻逃走了，好像遇到了什么天敌一样。</br></br>可这个虽然吼声暴躁，却没有立刻退走，气息反而变得更加危险起来。</br></br>自己的海螺该不会对这头星兽无用吧？烟淼心情忐忑起来。</br></br>这里可没有任何躲藏遮掩的地方，海螺的威能若是无用，那她跟陆叶就危险了。</br></br>低沉的海螺声一刻也没有停下，那日照星兽的吼声也是接连不断，似是感觉到了前方的危险，犹豫不前，一时间局面竟是僵持住了！</br></br>陆叶骑着海马躲在烟淼身后，运足目力朝前望去，可惜因为海水的阻断太严重，哪怕距离不是很远，他也没看清那日照星兽的模样，不过只从眼下的情况和烟淼的神色来判断，情况……貌似有些不妙。</br></br>果然，万象海下危机重重，根本就不是能随便乱跑的地方。</br></br>他第一次过来的时候就曾想过游出万象海，结果半路上就遇到日照星兽了，逼不得已返回星宿殿，这次又遇到。</br></br>不是说万象海下日照星兽数量不是很多么？怎么他老是能遇到。</br></br>事实上万象海下的日照星兽确实不多，可他与烟淼在这里游了半月了，夜路走多了，终究还是会遇到鬼的。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51306046.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 04:19:37 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百三十六章 烟淼的决定</title><link>51286502.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>一行安宁返回皇螺宫，陆叶被安排住下，就住在他上次住过的房间中。</br></br>烟淼决意要在护送陆叶离开的同时，亲自去验证一下，自然有许多要叮嘱和准备的事。</br></br>想来会有不少阻力，其他几位长老怕是不太愿意让她冒这个风险，但这种事烟淼若是做了决定，其他人想阻拦也阻拦不了。</br></br>总不能把她囚禁起来，她好歹是大长老，实力最强，其他人鱼根本不可能是对手。</br></br>白露过来了一趟，将之前说好的那些龙门诀一起交给了陆叶，她做事倒是雷厉风行，毫不拖泥带水，一同过来的还有白霜这个人鱼族女王。</br></br>小丫头还跟陆叶之前见到的一样，陆叶以前也问过人鱼族这边的女王为什么会是白霜，而不是白露，或者烟淼。</br></br>白露解释道人鱼族是注重血脉传承的，白霜继承了上一代女王某些特殊的血脉，而白露没有继承，所以女王只能是白霜。</br></br>可惜白霜年纪太小，实力不高，等她日后长大了，自身的潜力将会超过所有族人。</br></br>历史上，这一支人鱼族只有女王有希望晋升日照，古往今来无数年，除了女王之外，再没有其他人鱼晋升日照的先例。</br></br>自从上次陆叶帮她铭刻了一道刺纹之后，小丫头就对陆叶很有好感，如今从白露这边听说陆叶居然有能力解决咒毒之力，兴趣就更大了。</br></br>陆叶与白露聊天的时候，白霜就坐在一旁，安静的像一个瓷娃娃。</br></br>“幽灵怎么样？”陆叶忽然问道。</br></br>“幽灵师姐很好啊，她最近一直都在努力修行。”白露道。</br></br>“带我去见见她。”陆叶倒不是要去找幽灵麻烦，而是想从她手上拿到其他的龙门诀，这玩意自己要用，九州修士也要用，多收集一些没坏处。</br></br>白露道：“那你可别欺负她。”</br></br>陆叶眉头一挑：“她是不是在你面前说我什么坏话了？”幽灵那女人，能干出这种背后嚼舌根的事。</br></br>白露抿嘴笑着：“也没说什么吧。”显然是说了，而且说了不少。</br></br>陆叶再次见到幽灵的时候，她正端坐在一张有着粉色帷幕的香床上，这应该是白露的闺房。</br></br>背对着众人，幽灵的声音娇滴滴的：“小露，快来修行啊，我等你好多天了！”</br></br>笑吟吟倍是期待地转头，一眼看到了一张讨人厌的脸，笑容不见了，仿佛看到一坨狗屎。</br></br>“你怎么来了？”</br></br>陆叶皱眉看着她，再看看这床……</br></br>还有小露？</br></br>看样子幽灵和白露最近相处的很不错，这么亲昵的称谓都用上了。</br></br>“有没有龙门诀？”陆叶开门见山，懒得跟她废话。</br></br>“有？”幽灵本能地回道。</br></br>“都拿来给我。”陆叶伸手。</br></br>幽灵怔了一下，搞不明白陆叶这一副理所当然的样子到底是怎么回事，很快勃然大怒：“这也要那也要，我让你把我娶了你又不娶！你当我是什么人？”</br></br>陆叶当初就想方设法地观瞻了她身上的鬼纹，如今居然连她的龙门诀都不放过，简直过分。</br></br>“娶了？”白露在一旁瞪大了眼睛，她早就知道幽灵与陆叶之间有些不太对付，因为幽灵时常会跟她说陆叶的坏话，在幽灵的描述中，陆叶可是她的一生之敌！</br></br>如今居然主动要人家娶了？幽灵师姐难道一直以来都是口是心非的人么？</br></br>白霜站在白露身边，眼睛也瞪的很大，平静的眸光下溢满了振奋，好像看到了什么不得了的热闹。</br></br>果然，外面的人都很有意思，哪里像人鱼这边，个个都死气沉沉的。</br></br>陆叶想了想，道：“我当然把你当朋友！”</br></br>幽灵呵地嗤了一声，盯着陆叶：“你自己信么？”</br></br>陆叶平静地回望着她，满眼的真诚，若非回想起陆叶之前对待自己的种种，幽灵差点就信了。</br></br>虽不太想遂了陆叶的意，可如今人在屋檐下不得不低头，幽灵也不敢得罪陆叶，免得被丢在这里没人管了。</br></br>她很喜欢在这里修行没错，因为在这里修行拥有以前从未有过的效率，让她觉得日照有望，但她不可能一辈子待在这里，还是有要求到陆叶的地方的。</br></br>愤愤地取出几枚玉简，丢垃圾一样丢给陆叶，没好气道：“都在这里了。”</br></br>陆叶接过收好，转身对白露道：“我先走了。”</br></br>白露点点头。</br></br>陆叶离去，背后传来幽灵愤怒的声音：“你道个谢会死啊？真是没礼貌！”</br></br>翌日，烟淼神色振奋地找来了：“小友，我这边已经准备妥当了，这就出发吧。”</br></br>她已经迫不及待想要出海验证了。</br></br>陆叶自然没有问题。</br></br>等两人一起走出时，陆叶才发现外面站了很多人，人鱼族的几个长老，白露白霜都在这里，个个表情凝重又严肃。</br></br>烟淼的尝试太危险了，由不得她们不担心，真要是出了什么意外，那人鱼族可就失去了最强的战力。</br></br>不过长老们显然已经尝试过阻止，可烟淼既有决意，又岂是她们能阻止的。</br></br>正如烟淼所说，有些事得亲身感受一些才能知道情况。</br></br>“都不要哭丧个脸了，这一趟没太大问题，我自己体内的情况，我自己比你们清楚，咒毒之力应该是彻底化解了，你们且在宫中等待，待有了结果，我会第一时间通知你们的。”</br></br>二长老忍不住开口道：“大长老，此事还是再斟酌斟酌吧。”</br></br>烟淼摇头：“我族等待这一天太久了，身为这一代的大长老，我希望我能成为第一个走出万象海的族人，这姑且算是我的一点私心吧。”</br></br>众人鱼闻言，也不好再阻拦了，只能说一些吉利话，希望此行一切顺遂。</br></br>片刻后，在众人的目送下，烟淼与陆叶踏上路途。</br></br>这里是万象海深处，想要出海，少说也得一月时间，而且这还是在找对方向的前提下，若是方向不对，花上好几月时间都有可能。</br></br>陆叶也不知该朝哪个方向走，便只能随便选了一个。</br></br>倒也不会浪费时间，因为他本身就是要在万象海中修行的，这样赶路期间，其实也是在修行中。</br></br>不过他不时地会关注一下天赋树的燃料变化，一旦发现不妥，便会请烟淼催动那个能排斥海水的金海螺的威能。</br></br>万象海下，哪怕是烟淼也不好催动法力裹挟陆叶一起前行，所以两人都骑着一头海马星兽坐骑，这玩意在万象海下的速度是很快的，并不比星宿修士御空飞行慢。</br></br>前行路上，陆叶这才有空跟烟淼商议此行的第二件事，之前在星宿殿的时候没来得及说。</br></br>“大长老，我上次从贵族这边借了些灵玉，暂且怕是无力偿还。”</br></br>烟淼一笑道：“些许灵玉不算得什么，小友若是想要的话，我回头吩咐他们再多开采一些给你便是，我人鱼族用不了那么多。”</br></br>陆叶道：“若我一人的话，大长老美意我也就领受了，不过眼下我手下有一批族人，都需要灵玉修行，所以我想跟贵族达成一些交易上的合作。”</br></br>烟淼道：“这没问题，不过小友想交易些什么？”</br></br>“灵丹，我们现在只能炼制出灵丹。”陆叶这般说着，请烟淼拿出那个金海螺，催动威能制造出一片真空地带，将之前带来的灵丹递过去：“大长老且看看。”</br></br>陆叶与人鱼族以前其实是做过交易的，不过那次是大家心照不宣，没有点透，如今若是想长期合作的话，就得把话说清楚了。</br></br>灵丹确实是人鱼比较喜欢的东西，因为人鱼族这边无法炼制，陆叶以前带过来的灵丹基本都被他们用完了。</br></br>所以如果说陆叶想用灵丹来跟人鱼族做交易的话，烟淼这边还是很欢迎的。</br></br>接过陆叶递来的玉瓶，稍稍查探起来，可惜她修为虽高，可对灵丹之事了解不多。</br></br>哪怕如此，有了对比的前提下，她也能发现一些问题：“小友，这灵丹的品质好像比你以前带过来的要好很多？”</br></br>陆叶当即开始给她普及灵丹品质的常识，烟淼这才知道这小小的丹丸居然有这么多讲究。</br></br>听得陆叶说这些灵丹竟全都是极品之后，烟淼无疑很吃惊，因为陆叶方才还说了，极品灵丹毫无杂质，任何修士都可以毫无隐患地服用，是可遇不可求的好东西，即便是技艺超群的丹师想炼制极品灵丹，也得碰运气。</br></br>可陆叶带来的这些极品灵丹已经不是运气好坏能解释的。</br></br>“是这样的，我手上有能辅佐炼丹的宝物，所以出产的极品灵丹数量比较多，这是宝体丹，服之可增强体魄。”</br></br>烟淼眼前一亮：“好东西。”</br></br>人鱼族修行的方向，主要就是体魄，因为在海下与那些星兽争锋，术法什么的很多时候难以发挥，只能贴身肉搏。</br></br>这宝体丹无疑对人鱼族有大用！</br></br>烟淼很快又发现了另外一种灵丹，仔细打量间，忽然神色一动：“小友，这灵丹是什么品种？”</br></br>她隐约感觉到，此物对她有大用。</br></br>陆叶见她表情，就知道烟淼有所察觉，便开口道：“这是炼神丹，可以淬炼神魂，壮大魂魄。”</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51286502.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Wed, 05 Jul 2023 11:12:47 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百三十五章 解决咒毒</title><link>51284643.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>若是这个法子无用，自然不必再进行下去，若是有用，再继续不迟。</br></br>不过对上烟淼明亮的眸子，陆叶便知道自己不用问了，天赋树的力量果然可以解决人鱼族的咒毒！</br></br>“小友，我……”烟淼张口，却一时间语塞，竟不知该说些什么。</br></br>虽然基本确定，陆叶还是忍不住问了一句：“有用？”</br></br>“有！”烟淼重重颔首，眸光明亮地望着陆叶，“我能感觉到，体内的咒毒之力变少了。”</br></br>只是变少……并没有完全被焚灭。</br></br>倒是在意料之中，毕竟时间有点短，当初他帮罗邪等人焚灭舞娘的力量，也费了一些功夫，人鱼族的咒毒比起舞娘的力量只会更难缠，毕竟那是血脉一代代传承下来的。</br></br>“那大长老估计，以方才的进展，大概需要多久才能完全解决问题？”陆叶问道。</br></br>之所以有此一问，主要是因为青海螺开启的门户快到时间了，他这边若是不赶紧回去的话，门户就要消失了。</br></br>烟淼也意识到了这个事，沉吟了一下道：“我估计少说也得两个时辰左右。”</br></br>两个时辰……那肯定是来不及的。</br></br>陆叶皱了皱眉，如今这情况，想要继续帮烟淼焚灭咒毒，只有两个选择了，一个是先回去，等下次青海螺能动用的时候再过来，可如此一来，时间有限的前提下，依然无法一次性解决问题，必然还要跑第三次，第四次……</br></br>就算有一个月时间恐怕都不行。</br></br>这还只是一个烟淼，人鱼族族人虽然不多，可也不少，总不能一直都用这个办法，那得猴年马月？</br></br>这个选择不成，那就只能不管门户了，任由门户消失，他在这里帮烟淼彻底解决问题。</br></br>然后再从万象海中游出去……</br></br>这有些风险，当年陆叶尝试过，可海下有不少恐怖的星兽，逼得他只能半途而废。</br></br>不过如今不一样了，若是有烟淼护送的话，问题不大。</br></br>很快，陆叶有了决断。</br></br>人鱼族是他心中期望的，未来三界岛最坚实可靠的盟友，能帮人鱼族解决咒毒之力的话，对三界岛是有巨大好处的，为此承担一些风险也无可厚非。</br></br>“继续吧！”陆叶开口，抬起一手。</br></br>烟淼却有些迟疑了：“可是小友，这门户应该快要消失了才对。”</br></br>陆叶道：“确实，所以回头得麻烦大长老送我一程了。”</br></br>烟淼立刻懂了，心下感激，点头道：“小友放心，妾身定会将你安全送出去！”</br></br>抬手自己的手，放在陆叶的手心上，闭上眼睛，激动地等待自身即将到来的变化。</br></br>时间流逝，陆叶不断地催动着天赋树的威能，小心翼翼地控制着，以免给烟淼带来更多的损伤。</br></br>片刻后，青海螺打开的门户消失不见，陆叶毫无察觉。</br></br>既已决定让烟淼护送，这门户在与不在就无需在意了。</br></br>烟淼的估算没有太大失误，约莫两个时辰后，她忽然睁开了眼睛，眸中熠熠生彩，哪怕因为天赋树力量的焚灭，让她的肉身出现了一些创伤，可那种身心骤然一松的感觉却让她明白，自己体内的咒毒之力……完全消失了！</br></br>那是一种完全说不出来的感觉，就好像以前她一直背负着一道枷锁生存，可因为是一直背负着，所以根本无法察觉，直到今日，这枷锁忽然消失不见，才骤然体会到了差别。</br></br>陆叶察觉到她的动静，也睁眼看了看她，见状便知一切妥了，不再催动天赋树的力量，开口问道：“大长老可有哪里不舒服的地方？”</br></br>有，肉身的损伤确实不舒服，天赋树的力量再温和，对她来说也不可能是无伤，可这种损伤相对于此刻轻松的状态，完全可以忽略不计。</br></br>烟淼眼眶有些发红，似是想哭。</br></br>因为困扰他们这支族群无数年的问题，到了她这一代竟真有解决之法了，而她还是头一个亲身体验到的。</br></br>她微微屈膝，郑重至极地对着陆叶行了一礼：“多谢小友，此恩此德，烟淼永世难忘，人鱼族……永世难忘！”</br></br>陆叶连忙抬手虚扶：“大长老客气了。”</br></br>这话……听着有些耳熟啊，当初与虫族血族一场大战之后，回到无定的时候，那几个日照也是这么说的。</br></br>他想了想道：“大长老确定体内的咒毒之力消失了？”</br></br>烟淼颔首：“虽然没有直观的证据，但我基本可以确定！想要验证的话，还得尝试一下才行。”</br></br>反正是要护送陆叶出万象海的，烟淼当即决定到时候自己也跟着离开万象海看看情况，若是不再有祖辈们血脉枯竭的悲惨结局，那无疑表明，陆叶的手段确实起效了。</br></br>陆叶当即明白了她的想法，忍不住开口道：“要不大长老从族中再找一个族人吧，这种事还是应当更慎重一些。”</br></br>烟淼终究是人鱼族的大长老，眼下人鱼女王尚幼，可以说烟淼便是人鱼族实际上的领袖，万一烟淼出了什么意外，那人鱼族这边的友谊大概就泡汤了，无论于公于私，陆叶都不希望烟淼亲自尝试。</br></br>换一个族人，哪怕出了事，也不至于影响太大。</br></br>烟淼却摇头道：“有些事，得亲自感受一下才能知道详细的情况，而且本族内没人的实力比我更强，到时候哪怕出了什么意外，我也可以第一时间返回万象海，小友不必太担心！”</br></br>她如此坚持，陆叶不好再劝说。</br></br>“我且恢复一二，小友稍作等待。”烟淼说了一句，走到一旁盘坐了下来，取出一枚陆叶当初送过来的恢复灵丹服下。</br></br>陆叶本还想跟她谈谈灵丹的事，见状也只能忍耐，反正已经留在了这里，回头机会多的很，不必急于一时。</br></br>白露走了过来，方才陆叶与大长老施为的时候，她其实是看在了眼中，两人的对话同样听在耳中，暗暗振奋，没想到本族咒毒的问题，真的就这么解决了。</br></br>虽说大长老还要亲自去验证一下，但终究是个很大的希望。</br></br>行至陆叶身前，白露同样正色道谢。</br></br>两人闲聊了几句，陆叶问起她在这里晋升月瑶的感受和详细的过程。</br></br>他距离月瑶不远了，早晚是要走出这一步的，所以提前了解一下没坏处，而且陆叶更想知道自己之前的想法到底对不对。</br></br>经由白露的一番详说，陆叶这才发现自己的想法是对的。</br></br>自己晋升月瑶，不必借助星宿殿，也不必借助什么宝物。</br></br>因为白露说，在星宿殿内晋升，神殿能起到的作用就是帮助修士提纯体内的灵力，如此一来，灵力的纯度越高，就越容易兑变成法力，晋升的过程自然就越容易。</br></br>而且灵力的纯度越高，晋升成月瑶之后的起点也就越高，因为兑变成的法力威能更大。</br></br>同是刚晋升的月瑶，彼此间实力也是有差别的，问题就在法力能发挥的威力上，而根源，则是星宿境灵力的纯度。</br></br>陆叶体内的灵力自修行开始便没有半点杂质，哪里需要什么提纯了，所以自己晋升月瑶还真的不需要借助星宿殿的威能。</br></br>有一说一，他固然不需要借助星宿殿的威能，却需要找一部适合在晋升过程中使用的法诀了。</br></br>灵力兑变成法力的过程中，若是单凭修士自身的努力，有些事倍功半，所以在悠久的岁月前，便有修士研究出专门用在这种时候的法诀，能协助修士体内的灵力兑变。</br></br>这种类型的法诀，平日里无用，就是专门用在晋升月瑶的过程中，所以被修士们戏称为龙门诀，寓有鱼跃龙门之意。</br></br>龙门诀是个统称，放眼星空，龙门诀的数量不计其数，种类繁多，每一族，每一个势力都有属于自己的龙门诀，好也好不到哪去，坏也坏不哪去。</br></br>虽说没有太多的好坏之分，可对修士而言，却有合适和不合适的区别。</br></br>修士要做的，就是找一门契合自身的龙门诀。</br></br>这玩意万象商会就有得卖，所以一直以来陆叶也不是很急，而且陆叶身边的月瑶不少，每个月瑶都是从这个阶段度过的，他们也掌握了许许多多的龙门诀，到时候咨询一下，打探一下，从中找一个适合自己的不难。</br></br>这就是与星空接轨的好处之一，若是九州一直都故步自封，哪怕星宿们修行到了可以晋升月瑶的程度，没有这方面的经验，只会付出更多的精力和时间来晋升月瑶。</br></br>陆叶趁机跟白露问起了人鱼族的龙门诀，白露倒是不隐瞒，直言道人鱼族这边有十几种龙门诀，回头她铭刻了再交给陆叶。</br></br>陆叶谢过。</br></br>等不多时，烟淼恢复。</br></br>她月瑶后期的修士，哪怕不是体修，一身体魄也不是闹着玩的，此前的些许损伤并无大碍，自然无需太长时间。</br></br>陆叶伸手推开星宿殿的大门，数人鱼贯而出。</br></br>等众人离开之后，星宿殿的大门又轰然关闭。</br></br>白露拿了那个能排斥海水，制造出真空空间的海螺吹响，四周海水立刻散去。</br></br>陆叶看的暗暗点头，回头跟烟淼同行的时候，还得让烟淼把这个金海螺带上以防万一，免得他天赋树的燃料消耗太大，到时候身在万象海可就进退两难了。</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51284643.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Wed, 05 Jul 2023 05:14:36 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百三十四章 只是可能</title><link>51276915.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>虽说在收益上炼神丹要甩宝体丹好几条街，陆叶手中也有大把炼神草，但这种好东西先留着备用总没有错，等以后有需要的时候再卖不迟。</br></br>宝体丹的收益比不上炼神丹，可原材料容易找，陆叶随便让人鱼帮帮忙，就能弄到好多灵鱼了，所以陆叶觉得暂时还是只卖一些材料好弄的灵丹，反正即便如此，也能满足三界修士的需求。</br></br>想了想，陆叶道：“虽然不对外售卖，但炼神丹还是要炼制的，不用省材料。”</br></br>他因为要在青色大殿磨砺的原因，所以时常需要用到滋补神魂之物，以前都是用炼神草，如今可以炼制成炼神丹，自然就更划算。</br></br>而且就算是星宿，也可以服用炼神丹，稳固壮大自身的神魂，神魂壮大了，对修士是有很大好处的。</br></br>所以炼神丹不卖，炼制却不能停，反正丹葫炼制灵丹不费什么功夫，只需要投入相应的原材料就行了，而且出品的全都是没有丝毫杂质的极品灵丹。</br></br>说完之后，陆叶索性将自己手中的炼神草和诸多灵鱼全都交给了花慈和水鸳，反正有她们在，自己以后不愁没有灵丹吃，倒是不用将这些材料留在身上了。</br></br>水鸳和花慈又去忙碌了，既然定下了出售宝体丹来维持生计的计划，自然是要开始大量炼制灵丹。</br></br>陆叶在三界岛上待了一天，算算时间差不多了，正准备出发前往星宿殿，忽然心头一动。</br></br>卖极品灵丹不是个长久的生意，那是因为找不到合适的合作对象，所以只能炼制一些上品掺杂其中，分散来卖。</br></br>可人鱼族……不就是一个合适的合作对象么？</br></br>陆叶不管卖给他们什么，都不用担心被他们惦记。</br></br>而且人鱼族有钱啊！坐拥那么大一片灵玉矿脉，整个族群在那里生活了不知多少年，积攒的财富只怕超乎想象。</br></br>只不过人鱼族平日里不太用到灵玉，所以很少会开采矿脉。</br></br>而且陆叶还有将人鱼族当成三界岛盟友的打算，若是自己真能助他们解决血脉传承的咒毒之力，那三界岛日后就背靠着一整个族群，哪怕有人来攻打，也不用担心没有足够的力量防守。</br></br>卖些灵丹给这群盟友，提升壮大他们的实力，也能更加稳固三界岛的防备力量，一举两得！</br></br>话说回来，自己还欠着人鱼族的灵玉呢……当年从万象海离开的时候，陆叶囊中羞涩，所以去人鱼族那边借了一些灵玉出来，这次再见，人家也没说要他还。</br></br>可以拿灵丹来抵债！</br></br>这么一想，陆叶连忙找到正在炼制灵丹的水鸳和花慈，一日时间，两女哪怕借助丹葫，也没炼制多少灵丹，宝体丹和炼神丹加在一起，区区百粒而已。</br></br>陆叶打包带走，返回自己的寝殿，拿出青海螺吹响了。</br></br>门户开启，迈步而入。</br></br>再回神时，人已站在了星宿殿中。</br></br>“小友，你来了。”烟淼便站在一旁。</br></br>陆叶轻轻点头，然后看向不远处，此时此刻，白露和另外两个族人各自端坐在星宿殿的一角处，身上的力量波动起伏不定。</br></br>陆叶稍稍感受了一些，开口道：“恭喜了，贵族又多了三位月瑶！”</br></br>白露他们显然已经晋升成功了，此刻身上跌宕的赫然是法力的波动，只不过因为才刚刚晋升，所以境界不稳，难以控制自身的力量，这才波动明显。</br></br>烟淼明显很开心，微微笑道：“还要多谢小友相助，神殿确实有助修士晋升月瑶的妙用，我本以为这一次晋升会有失败的，却没想一切都很顺利。”</br></br>白露晋升月瑶她不太担心，积累的足够，另外两个族人比起白露就差了点，所以烟淼一直担心他们晋升不成功。</br></br>一旦晋升失败，那下场可不会太好，因为晋升月瑶的过程就是修士体内的灵力朝法力兑变的过程，这个过程度过去了，那一切平安，可若是卡在半途无法度过，体内的力量变得灵力不是灵力，法力不是法力，那修士轻则实力大损，永无上境希望，重则体内力量紊乱，当场毙命。</br></br>可她的担心一直没有出现，不提白露，就是另外两位积累稍微差点的族人，在这里晋升也是毫无波折，顺利至极。</br></br>这显然是神殿的功效。</br></br>“大长老客气了，我与贵族交情莫逆，这点小事，举手之劳罢了，日后贵族若还有什么人要晋升月瑶，只管招呼我。”</br></br>烟淼又道谢一声：“那日后少不得有劳烦小友的时候，小友稍等，我喊他们。”</br></br>“先不忙。”陆叶止住了她。</br></br>烟淼狐疑望来。</br></br>陆叶沉吟，在想到底从哪件事说起，最终还是开口道：“大长老，我以前听公主提起过贵族血脉传承中的咒毒之力，因为这诅咒之力，贵族才只能生活在万象海下，无法离开这个特殊的环境。”</br></br>“是的。”提起此事，烟淼的神色有些黯然：“当年吾辈祖上得罪了一位大能，所以被下了这咒毒之力，一代代传承至今也没有改变。”</br></br>“如果出了万象海会怎样？”陆叶问道。</br></br>烟淼道：“据祖上典籍记载，曾有族人出了万象海，可在离开万象海之后没多久便气血枯竭而亡，而且这种事不止一例，在最初被种下咒毒的那千年内，有好几位族人离开了万象海，结果都是这样的结局，其中不但有星宿，甚至还有月瑶和一位日照！”</br></br>陆叶惊悚：“连日照都无法抵挡那咒毒之力？”</br></br>人鱼族祖上当年得罪的到底是什么人，居然有如此通天手段，而且这种咒毒也太很毒了一些，逼的这一支人鱼族只能如星兽一样，生存在万象海下。</br></br>“小友怎么忽然提起此事？”烟淼问道。</br></br>陆叶斟酌道：“是这样的，我有一个小小的手段，可能……或许能帮你们解决这个问题。”</br></br>他一看烟淼露出惊喜又震惊的神色，连忙补充道：“当然只是可能，我自己也不清楚到底行不行，所以得试一试才能知道，不过大长老放心，就算不成，顶多也就是有些损伤，不至于出现性命之忧，回头稍微修养一阵子就能恢复。”</br></br>烟淼愈发激动了：“小友此言当真？”</br></br>“只是可能！”陆叶表情严肃地重申。</br></br>天赋树到底行不行，他自己都不知道，如何能打包票，所以话不敢说的太满，免得叫人家失望。</br></br>烟淼激动道：“哪怕只是可能也有一试的必要，这个机会我族已经等了太久了！”</br></br>虽说早就觉得陆叶必定是解决困扰本族难题的人选，可烟淼一直都没有察觉到陆叶有这种本事的迹象，本以为是陆叶实力不够的原因，想着等他晋升了日照会不会有什么手段了，谁知今日陆叶忽然主动提及此事。</br></br>哪怕是一位月瑶后期，烟淼也压不住心头的激动。</br></br>“小友要如何做？要我族怎么配合？”烟淼急切地问道。</br></br>陆叶沉吟道：“大长老不介意的话，我能先看看你的身子么？”话一出口，忽然觉得有些不对，连忙改口：“我想看看你的血脉。”</br></br>烟淼丝毫没意识到陆叶的语误，连忙颔首：“小友请自便。”因为她也不清楚该如何配合陆叶。</br></br>陆叶便上前一步，抬手道：“大长老请伸手！”</br></br>烟淼伸出一只雪白的小手，搭在陆叶的手上。</br></br>陆叶叮嘱道：“还请大长老不要催动法力，或许会有些难受，多加忍耐。”</br></br>这般说着，催动起天赋树的威能，顺着手掌的接触侵入烟淼体内。</br></br>烟淼立刻眉头微微一皱，因为她感觉有一团灼热的力量从陆叶那边传递而来，不过说来奇怪，这股力量虽然灼热，却给人一种比较温和的感觉，并不狂暴，而且那种力量正在焚烧着自己体内的某些东西。</br></br>因为没有反抗，甚至还压抑了法力的流动，所以哪怕那力量再温和，烟淼也感受到了自身的肉身出现了一些损伤，不过这种损失很轻微，凭她的修为随便就可以恢复，倒是不必太在意。</br></br>随着那灼热之力的不断焚烧，烟淼露出动容之色，因为冥冥之中，她能模糊地感觉到，自己体内有一种与生俱来的东西正在消失，随着这种奇特的消失，她的身心居然变得轻松一些。</br></br>内观之下，她甚至看到了自己的血肉中，有一些诡异的雾气在升腾！</br></br>有用！</br></br>她顿时露出惊喜神色，尽管不知陆叶到底是怎么做的，他催动的又是什么力量，可那诡异的雾气，明显就是隐藏在血脉之中的咒毒之力了！</br></br>此刻咒毒之力在被焚灭，所以她才有身心轻松的感觉，好像冥冥之中一直束缚着她的无形禁锢开始松动。</br></br>好片刻后，陆叶才收回手。</br></br>烟淼有些意犹未尽地望着他，明显是在期待陆叶能继续下去。</br></br>陆叶之所以停下，是因为他不知这样做对烟淼有没有效果，不像他焚灭侵入自身体内的杂质，可以清楚地从天赋树的变化上看出端倪，这样帮别人是无法直观看到的，只能询问烟淼。</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51276915.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Tue, 04 Jul 2023 09:14:48 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百三十三章 暴利</title><link>51272435.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>能炼制出这样一瓶上品灵丹的丹师，炼丹造诣自然差不到哪去。</br></br>小心翼翼地将那一瓶上品宝体丹放下，拿起第二瓶观瞧。</br></br>同样是打开瓶口，清嗅丹香，曹翔立刻判断出，这还是一瓶宝体丹，只是这一瓶宝体丹跟方才那瓶似乎有些不太一样……</br></br>再仔细分辨一二，微微动容。</br></br>这该不会是极品宝体丹吧？</br></br>从玉瓶中倒出一粒来，认真查看，很快曹翔便确定，这还真的是一瓶极品宝体丹！</br></br>这可是难得一见的好货，要知道丹师的炼丹造诣哪怕再高，想要炼制出极品灵丹也是不容易的，每一炉丹在炼制的时候都有很多可能影响灵丹品质的因素，原材料的品质，火候的掌控，丹炉的材质，乃至炼丹师本人的心情都会影响出丹的结果。</br></br>所以就算是经验再怎么丰富的丹师，想炼制极品灵丹也不容易，想出炉极品灵丹，一靠技艺，二也看运气。</br></br>曹翔发现自己有些低估面前这位丹师的造诣了，再加上陆叶伪装的还是个月瑶，愈发让他恭敬三分。</br></br>放下第二瓶宝体丹，曹翔拿起第三瓶。</br></br>这次通过丹香判断，品中的绝不是宝体丹，而是针对神魂的灵丹，应是炼神丹无疑！</br></br>曹翔顿时精神一震。</br></br>宝体丹虽说不错，可在价值上完全无法与炼神丹相提并论，毕竟后者的主材料可是炼神草。</br></br>可以说哪怕手中这瓶炼神丹的品质只是中品，在价值上也要比那极品宝体丹超出很多。</br></br>而且通过丹香，曹翔判断出手中的炼神丹根本不止中品的程度，这赫然是上品炼神丹！</br></br>炼制炼神丹的难度比宝体丹要大多了，面前这位丹师能炼制出极品宝体丹还不足以让曹翔动容，可能炼制出这么一瓶上品炼神丹，无疑说明对方的丹道造诣最少达到了大师级的程度。</br></br>不过曹翔好歹也是见过大世面的，常年在这里与来往的客人打交道做交易，眼界自然非常人可比，所以虽然意识到这炼神丹的品质不错，可表面依然如常。</br></br>轻轻放下，再拿起最后一瓶。</br></br>照旧嗅起丹香，下一瞬，曹翔的眼珠子勐然一瞪，再也崩不住了，惊疑道：“这是……”</br></br>这下也没请示陆叶了，震惊之余连忙从玉瓶中倒出一粒炼神丹来，仔细打量，越看越是惊讶。</br></br>看了一枚还不行，又看第二枚，直到将所有的炼神丹都看了遍，曹翔才勉强压下异常的神情，可心中的震惊却是无以复加。</br></br>因为这一瓶居然全是极品炼神丹！个个都大小如一，色泽无二。</br></br>他虽与不少丹师做过交易，也从别人手中买了极品灵丹，但实际上很少有机会买到一整瓶的，基本都是一两粒做交易，多的有三四粒。</br></br>而一整瓶的极品炼神丹，这还是有史以来头一次！</br></br>所以真不是他喜欢大惊小怪，实在是因为没遇到过这事。</br></br>轻轻地吸了口气，稍稍斟酌了一下，曹翔这才开口道：“尊客这些灵丹都是要卖的么？”</br></br>陆叶老神在在，噎了口茶，摆足了炼丹大师的派头，澹澹道：“不卖的话，拿来消遣你么？”</br></br>曹翔汗颜：“尊客说笑了，既是拿来卖的，那曹某就做主出个价了，当然，客人若是觉得满意，银货两讫，若是不满意的话，咱们可以再商量，万象商会打开大门做生意，讲究的就是一个诚信公道，童叟无欺。”</br></br>陆叶不置可否。</br></br>曹翔当下指着那瓶上品宝体丹开了个价，陆叶无动于衷。</br></br>曹翔不清楚这个价格有没有让客人满意，不过他开的价确实很公道。</br></br>又给那瓶极品宝体丹定了个价，陆叶便发现，同是宝体丹，可极品上品虽只差一品，价格却是要翻上三倍有余。</br></br>不过因为宝体丹本身在万象海这边不算什么稀奇的东西，炼制此丹的原材料也很容易弄到，并非一定需要用到灵鱼这东西，而是有很多替代之物，所以价格虽然还算美观，可还在情理之中。</br></br>陆叶这边因为有获取灵鱼的渠道，所以若是用灵鱼的血肉来炼制宝体丹的话，材料上要省下很多。</br></br>这么一算，哪怕是一条白灵，取其血肉精华炼制成宝体丹的话，在价值上也要翻上近十倍有余。</br></br>还算不错，日后三界岛那边就算只靠着售卖宝体丹，也能维持几百修士的修行需求。</br></br>不过宝体丹终究只是附带，陆叶更想知道的是炼神丹的价格。</br></br>轮到炼神丹的时候，曹翔明显谨慎了许多，给那瓶上品炼神丹报了个价。</br></br>陆叶顿时就来了精神，因为这瓶上品炼神丹的价格，竟是那极品宝体丹的五倍！</br></br>不过仔细想想其实也不奇怪，因为炼制的材料不一样，这样一瓶炼神丹，需要一根炼神草作为主材料，可那一瓶宝体丹，却用不到一整条灵鱼。</br></br>“这瓶呢？”陆叶指着那极品炼神丹，澹澹询问。</br></br>上品炼神丹就价值如此之大，极品肯定更多。</br></br>曹翔没有直接报价，而是开口道：“尊客若是信得过我，我有一个提议，不妨一听。”</br></br>“讲！”</br></br>曹翔道：“五日后，本商会会举行一场拍卖会，尊客若是想让此丹的价值最大，我建议将此丹放进拍卖会中拍卖，我相信会有很多人对此丹感兴趣的，届时价格上必然能让客人满意！”</br></br>听了他这话，陆叶忽然想起，自己上次参与万象商会的拍卖会的时候，确实有一瓶极品灵丹拿出来拍卖，当时着实被哄抢了一翻。</br></br>当日那灵丹只是用来恢复的，在用途和价值上根本与炼神丹媲美，所以自己这瓶炼神丹确实有上拍卖会的资格，而且必然能卖出大价钱。</br></br>尤其是那些月瑶，对此物的需求最为迫切，因为月瑶想要晋升日照，就得考虑到精气神当中神的升华了，而神，指的就是神念。</br></br>月瑶们的身价自然不是星宿可比，所以炼神丹放在拍卖会上，卖个好价钱绝不成问题。</br></br>曹翔有此提议，确实也在为陆叶考虑，当然，也可以趁此机会，让拍卖会增彩。</br></br>不过陆叶哪有功夫去等什么拍卖会，而且他也担心这几瓶灵丹拿出来后会引起什么人的注意，哪怕万象商会信誉不错，可有些事该防备还是要防备，否则他也不需要伪装成一个月瑶过来了。</br></br>当下澹澹道：“你开个价，合适的话我就卖给你们商会了，至于拍卖会就算了。”</br></br>曹翔暗道可惜，不过话说回来，他这边收了这瓶极品灵丹，一样可以拿到拍卖会上，而且能为商会带来的收益更大。</br></br>所以只略一沉吟，便报了个价格出来。</br></br>这个价格比起方才的上品炼神丹足足翻了十倍！</br></br>陆叶心中迅速计算了一下。</br></br>他在临走之前特意问了花慈和水鸳炼制这些灵丹需要的材料和分量，所以很容易算出收益如何。</br></br>那极品宝体丹的收益在五倍左右，算得上是暴利了，炼神丹的收益就更不得了了，单是上品炼神丹的收益就在十倍左右，极品炼神丹的收益足足百倍！</br></br>炼神草的价格离殇当初跟陆叶说过，一根的话差不多五千灵玉，算上其他的材料，这一瓶炼神丹的成本不会超过一万灵玉，可是卖的话，却是能有最少百万灵玉的样子！</br></br>百万灵玉，在陆叶看来不算太多，可对一般修士来说，却是一笔不小的数字，要知道汤钧当年可都没这么多身价。</br></br>妥妥发家致富的好路子。</br></br>这还只是一瓶极品炼神丹的价格……</br></br>可对月瑶后期的修士来说，若能拿二三十瓶这样的灵丹相助，换来一个突破日照的契机，那也只需要花费两三千万灵玉罢了。</br></br>两三千万灵玉换一个突破日照的契机，谁不乐意？</br></br>片刻后，陆叶在曹翔热情的相送下，出了万象商会。</br></br>对待陆叶这样的客人，曹翔无疑是很上心的，本还想跟陆叶交换个音符印记，下次再有什么好东西只管来找他，结果陆叶没同意，让曹翔很是惋惜。</br></br>不过做成这一单，曹翔已经很满意了，因为他也能从中获取部分利益。</br></br>陆叶回归三界岛，找来一直在等候的花慈和水鸳，将此番收益的情况告知，又将那些灵玉交给她们。</br></br>水鸳道：“如此来看，咱们想在这里立足倒也不算太难，只不过这种生意却是不好长久！”</br></br>当然，这一切都建立在丹葫的基础上，否则单靠她和花慈的炼丹造诣，指不定还要亏本，哪能有这么大的赚头。</br></br>不过这也只是暂时的，回头等她们修为提升上来，技艺娴熟了，凭自己的手艺在万象海混口饭吃还是没问题的。</br></br>就如花千影，凭她的丹道造诣哪怕投靠万象商会也没问题。</br></br>陆叶点头道：“确实。”</br></br>如之前那种交易，偶尔卖个几瓶出去还没太大关系，可若是长时间售卖大量灵丹，难免让人疑惑。</br></br>花慈道：“或许可以这样，万象海上顶级势力不少，没必要全卖给万象商会，可以选择不同的商会售卖，如此，隔上三五月去万象商会卖几瓶，就不会有什么问题了。”</br></br>这倒也是个法子。</br></br>稍作沉吟，陆叶道：“暂时就只卖宝体丹吧，你们看看能不能研究出其他的灵丹，炼神丹就不要卖了，咱们以后自己用的上。”</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51272435.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Tue, 04 Jul 2023 04:18:33 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百三十二章 丹葫出品</title><link>51262385.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>时间流逝，陆叶一次次将心神沉浸在青色大殿中，一次次被那人族王修斩杀，每一次被斩，他都会沉思一阵，然后再进入其中观察，总结教训。</br></br>在獠内留下传承的先辈们就没有一个是简单的角色，每一个都有属于自己的绝活，哪怕是虫族青螳，也有双刀流那样的秘术。</br></br>人族的这个王修一刀之力爆发的太过猛烈，哪怕见过很多次，在进入青色大殿的第一时间陆叶就开始防备，也根本防不住。</br></br>不过无数次的被斩并非没有效果，对比最开始的时候，如今的陆叶最起码有了一些反应的时间，刚开始那一会，他甚至没看清到底发生什么事就被斩出来了。</br></br>只要有反应的时间，那就没太大问题，早晚他能看透王修这一刀的虚实，到时候自能应对。</br></br>陆叶本打算在万象海下修行半月，再去星宿殿把白露等人接出来的，结果这才过了不到十天，分身那边却有了些动静。</br></br>花慈和水鸳联袂找到了留守三界岛的分身，拿了点东西给他看。</br></br>三界岛寝殿中，分身望着面前一字排开的几个玉瓶，每个玉瓶前都放了一枚用来展示的灵丹。</br></br>花慈和水鸳就站在一旁看着他。</br></br>玉瓶虽然有好几个，但通过展示的灵丹，分身依然一眼就看出来，这里的灵丹其实就是两种类型的，只不过品质各有不同。</br></br>“试试看？”水鸳示意分身。</br></br>分身便不客气，取了最左边的一个玉瓶前的灵丹，直接塞入口中服下，灵丹入口，化作一股暖流，直入脑海，让分身感觉自己的魂海都得到了不错的滋润。</br></br>“针对神魂的灵丹？”分身对灵丹研究的不多，可亲自品鉴之下岂能察觉不到这灵丹的妙用。</br></br>这分明就是针对神魂的灵丹。</br></br>这世上灵丹分有很多种，修行的，恢复的，疗伤的，固本培元的，又或者其他各种各样的作用。</br></br>但无论在什么地方，都只有一种灵丹最贵重，那就是能对神魂有效的灵丹。</br></br>倒不是说炼制的技艺原因，而是原材料问题导致的价格高昂，无论在哪里，作为这种灵丹的原材料相对来说都比较稀少，所以价格一直居高不下。</br></br>“再品品？”水鸳笑吟吟地望着他。</br></br>分身根本不需要品，便开口道：“极品灵丹吧？”</br></br>因为他感觉到，这灵丹内不存半点杂质，换句话说，修士吞服这样的灵丹，对自身是没有任何隐患的。</br></br>其实也不能说是极品灵丹，因为出自炼丹师之手的灵丹，哪怕被定为极品，内里多多少少也有一些杂质，只不过那些杂质微小的可以忽略不计。</br></br>可分身吞服的这一枚，是真的没有半点杂质，真要说的话，应在极品之上！</br></br>可惜世间没有这种品级的划分。</br></br>毋容置疑，这灵丹出自丹葫！否则以水鸳和花慈的炼丹造诣，怎么可能这么短时间内就有如此成果？</br></br>当年陆叶自太初境中抢得了丹葫，好不容易弄明白这玩意的作用，觉得自己用不上，就丢给水鸳保管了，陆叶不在九州的这些年，水鸳凭借丹葫可是炼制了许多顶级的极品灵丹，很大程度上提升了碧血宗一些修士的修行速度。</br></br>从九州出发，来到这万象海，水鸳自然将丹葫给带了过来。</br></br>丹葫这东西，只要有一枚成品的灵丹，然后有合适的丹方，再给丹葫投入相应的原材料，那么丹葫就可以炼制出相应的灵丹来，这一点陆叶早就亲自印证过了。</br></br>丹葫跟剑葫同出一源，都是星空至宝造化藤的属宝，只不过用途不同，各有玄妙之处。</br></br>这样一枚可以滋补神魂的极品灵丹，无疑是好东西。</br></br>“再试试这个。”水鸳指向一个玉瓶。</br></br>分身看去，发现那玉瓶前的灵丹跟自己之前服用的看起来差不多，只不过色泽上有些区别。</br></br>一时不解，直接服下，细细品味之下，很快察觉到了不同。</br></br>确实是同一种灵丹，也能对神魂有滋补之效，可明显多了一点杂质，论品级的话，应该可以算做上品！</br></br>分身讶然：“这是你们炼制的？”</br></br>花慈抿嘴笑道：“我们哪有这本事，都是出自丹葫。”</br></br>分身更奇怪了：“不对啊，丹葫出品，都是毫无杂质的极品，怎么可能炼制出这种灵丹？”</br></br>上品虽然很不错了，可绝不应该是丹葫炼制出来的。</br></br>水鸳解释道：“你不在九州的这些年，我研究丹葫，发现它不单单只能炼制出极品灵丹，稍加控制的话，莫说上品，便是中品下品也能炼制出来。”</br></br>还有这事？</br></br>陆叶以前倒是没发现，不过他研究丹葫的时间不长，发现不了也正常，不像水鸳，拿到丹葫这么多年了，什么妙用她都知道。</br></br>“这两种是炼神丹，就是用你给的炼神草为主材料炼制出来的。”</br></br>“那这两种呢？”分身看向一旁的两个玉瓶，这两个玉瓶前摆的灵丹看起来也没太大区别，只不过跟炼神丹一样，色泽有些差距，明显品质不同。</br></br>“你试试就知道了。”水鸳拿起一枚品质比较好的递给他。</br></br>分身接连试过，发现这两枚灵丹的功效针对的并非神魂，而是肉身。</br></br>“宝体丹，同样是极品和上品，主材料的话，是你给的那些灵鱼。”</br></br>“不错不错！”分身不住地颔首，这么快就有成果了，虽说丹葫的功劳居多，可花慈和水鸳显然也没闲着。</br></br>而且这宝体丹对他都有不小的作用，明显药效不凡，谁还不想拥有一副好体魄呢，尤其是那些专注术法修行的法修，本身体质相对其他派系就偏弱，若是有能提升自身体魄的东西，肯定不会错过。</br></br>“这些东西拿出去卖，能卖多少灵玉？”水鸳问道。</br></br>之所以控制丹葫的威能炼制出上品，就是要拿出来卖的，否则全极品灵丹也太夸张了。</br></br>“不清楚，得去问一问才行。”分身沉吟了一下道：“这样，这四瓶灵丹我先拿去万象商会那边，回头就知道能卖多少灵玉了。”</br></br>水鸳叮嘱道：“那你小心一些。”</br></br>“我明白的。”分身颔首，收起四瓶灵丹便准备动身，不过又想起一事，开口问道：“炼制这灵丹的原材料都有什么，一次要用多少材料，出丹几枚？”</br></br>水鸳如实告知。</br></br>分身心中有了数，很快离开了三界岛。</br></br>此时此刻，本尊也启程从万象海下出发，在分身的接应下，毫无顾虑地出了海，收了分身，陆叶直奔万象岛。</br></br>半道上，陆叶催动千面灵纹改变了自身容貌，甚至借助拟威将自己伪装成了一个月瑶。</br></br>无论是千面还是拟威，都经过了天赋树的推衍，所以如今能发挥出来的功效比起之前更强，这种强不在战斗上，而是在掩盖破绽上。</br></br>若说以前的千面和拟威，有被一些特别的修士发现破绽的可能，那么如今大概率不存在了，除非人家修行了什么特别的瞳术才有可能看破陆叶的伪装。</br></br>一路疾驰，施施然进了万象商会，陆叶这次伪装的面容看起来年纪不小的样子，毕竟有月瑶的修为，太年轻了不像话。</br></br>立刻便有人引他进了雅间，奉上茶水，很快又有主事模样的修士前来。</br></br>陆叶一看，还真是巧了，居然是曹翔！</br></br>整个万象商会负责与客人做交易的主事不少，陆叶只认识一个曹翔，因为当初与他打过几次交道，还交互了彼此的音符印记。</br></br>不曾想这次居然就是他来跟自己交易。</br></br>“曹翔见过尊客，不知尊客驾临，有何需求？”曹翔的态度很客气。</br></br>陆叶将带来的四瓶灵丹递了过去，淡淡道：“你看看这些价值多少？”</br></br>卖灵丹的！曹翔立刻反应过来，这事很常见，许多炼丹师都会将自己炼制的灵丹拿来卖给万象商会，虽说商会本身培育了不少炼丹师，每日都有大量的灵丹炼出，但因为需求太大，所以也会收购主动送上门的灵丹，不为赚取差价，只为满足库存。</br></br>当然，万象商会对收取的灵丹品质是有要求的，品质太低的不可能收购。</br></br>如此来看，面前这位客人应是一个炼丹师了！曹翔心中一边暗暗想着，一边开口道：“灵丹的价格得看品质高低，尊客若是不介意的话，我能否上手一观？”</br></br>陆叶抬手示意：“你自便！”</br></br>曹翔这才拿起一个玉瓶，打开瓶口，先是隔着一尺的距离轻轻嗅了嗅，又用手扇了扇风到自己面前，眉头微微一扬。</br></br>他当商会主事这么多年，与很多炼丹师做过交易，可以说虽然他不是炼丹师，可对灵丹的了解不在任何炼丹师之下！</br></br>灵丹品质高低，他只嗅丹香就能品鉴一二。</br></br>从这瓶灵丹的丹香来看，品质很不错，很可能是上品灵丹，而且隐有壮大体魄之效！</br></br>紧接着，他催动灵力，在手掌上形成了一层灵力的隔绝，小心翼翼地从玉瓶中倒出一粒宝体丹来，仔细观摩，微微颔首。</br></br>确实是上品灵丹无疑，看样子面前这位炼丹师的炼丹造诣很不错。</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51262385.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Mon, 03 Jul 2023 09:14:24 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百三十一章 赚大了</title><link>51260174.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>在陆叶接下来的计划中，他是要远行一次的，一者，要送离殇回魂族祖地，这是早就好说的事情，二者，轮回树当年指点他，在晋升月瑶之前去一趟阴阳大磨盘，陆叶虽不知其中深意，可既是树老指点，总不会害他。</br></br>轮回树存在的岁月太漫长了，显然是知道一些寻常修士根本不了解的隐秘，那阴阳大磨盘大概率能对陆叶晋升月瑶有什么好处。</br></br>不过这都需要建立在三界岛暂时稳定的基础上，他这个时候走就显得很不负责，所以陆叶眼下还不能离开，最起码要等上一段时间。</br></br>可三界岛下已经安置了小星宿殿，肯定是会转活的，一旦达到中等灵岛的层次，必然要被人盯上，到时候有人来攻，未必能挡。</br></br>可惜人鱼族指望不上，否则那就是最好的盟友。</br></br>陆叶不免惋惜，若是万象海下的那一支人鱼族没有什么咒毒该多好？不过话说回来，若是没有咒毒的话，那一支人鱼也不会生存在万象海下永世不出，陆叶也没机会去结识他们。</br></br>等等……</br></br>陆叶脑海中忽然闪过一道灵光，仔细想了想，那一支人鱼之所以无法离开万象海活动，就是因为世代袭承的咒毒，那种咒毒是血脉的传承。</br></br>如果是这样的话……那天赋树能不能起作用？</br></br>以前陆叶还真没想过这事，而且当年他遇到人鱼族的时候，天赋树才只二次兑变的程度，根本无法用在他人身上。</br></br>可是如今，天赋树已经三次兑变了，连舞娘侵入旁人体内的力量他都能帮忙化解，那所谓的咒毒无非也是一种外来侵蚀的力量，天赋树未必就不能焚灭？</br></br>若如此的话，那他完全可以帮人鱼族解决掉咒毒的力量，到时候他们就可以离开万象海生存了！</br></br>人鱼族若是能离开万象海，三界岛被攻打的时候，就可以请他们前来协助帮忙，这岂不是固若金汤？</br></br>陆叶越想越觉得这事靠谱，可惜之前没想到，若是能想到的话，完全可以试一试的。</br></br>反正试一下又没太大损失，若是能成，那困扰他的问题就解决了，就算不能成，也没太大损失，只不过充当尝试对象的人鱼，大概率会有一些损伤。</br></br>之前他与烟淼约定的是半月之后再去星宿殿把白露他们接出来，所以只能半月之后再做尝试了。</br></br>陆叶又想起，当年白露与他聊天的时候说过的一些话，她说人鱼族之所以对他这么友善，几乎是有求必应，完全是因为一道祖训，他们的祖训中有一条，能得神殿青睐者，便是这一支人鱼族未来的出路，可助他们解决咒毒的困扰。</br></br>陆叶当时还有点嗤之以鼻，因为他根本不知道怎么去解决所谓的咒毒，谁曾想这个时候却有了眉目。</br></br>如此来看，传下那祖训的人鱼族先辈，好像有点东西？</br></br>至于到底能不能成，只能等下次过去的时候亲自尝试。</br></br>陆叶暗暗打定主意。</br></br>不过他现在要做的，还是赶紧提升自身的底蕴。</br></br>虽说晋升星宿后期已经有几年了，断断续续的修行效率也很不错，可终究不如在万象海中修行，他得在启程出发前往阴阳大磨盘之前，将自身的底蕴提升到星宿巅峰才行。</br></br>时间无多，陆叶不敢怠慢。</br></br>留下分身在这边照料，本尊则悄咪咪地摸出了三界岛，寻了隐蔽无人处，一头扎进了万象海中。</br></br>修行修行！</br></br>身入海水，一如既往，根本无需引导炼化，海水中的庞大能量便疯狂地往体内侵蚀而来，陆叶并不需要做太多，自有天赋树焚炼侵入体内能量中的杂质，一时间天赋树火光大放，灰雾升腾。</br></br>还是这样的修行方式比较适合自己的，唯一的弊端就是消耗太大了，好在以前储备的天赋树燃料还有剩余，让自己提升到星宿巅峰问题不大。</br></br>不过哪怕不够，他手上也还有两百万灵玉，到时候去买一些便是。</br></br>还得想办法赚钱才行，以后少不得有需要动用天赋树的时候，没有灵玉，哪里去买火系的宝物？</br></br>说到宝物，陆叶心头一动，忽然想起一个宝物来。</br></br>他当年带着离殇一起返回九州的路上，借助骨埙引来了一批甲犰兽，杀了之后从某个甲犰兽的体内得了一枚宝钱。</br></br>后来几番尝试，验证了那宝钱的神妙威能，无非就是可以吞噬星空能量储存在其中，然后有需要的时候将之化作玄光打出。</br></br>当年那甲犰兽吐出一道铜光，险些让陆叶着了道，后来陆叶将它放在自己的储物戒中，结果一下子少了几百万灵玉，宝钱也变成了银色，在那天狗星内，他借助此宝钱，一举灭杀了一个月瑶星兽。</br></br>几百万灵玉的代价杀一个月瑶，无疑是很亏的，所以自那之后陆叶便将宝钱安置在没有灵玉的储物戒中，免得它又让自己平白出现什么损失。</br></br>陆叶曾经想过，这玩意若是吞噬足够多的灵玉，会不会对日照层面的强者构成威胁？</br></br>只不过没敢尝试，主要是没这个资本。</br></br>可是现在……看看四周，尽是星空能量汇聚而成的海水，严格意义上来说，万象海的海水跟灵玉是没区别的，只是它的侵蚀性太强，杂质太多，所以没人敢深入其内吸收炼化。</br></br>可宝钱又不在乎有没有杂质，它或许可以吞噬海水？</br></br>一念至此，陆叶忍不住将那宝钱取出来，当宝钱出现的刹那，陆叶就神色一动，因为果然如自己猜想的那样，宝钱真是在疯狂地吞噬着四周海水，它就像是一个饿了无数年的猛兽，整个钱身都化作了无底洞，吞噬之快超乎想象，宝钱所在之地，海水明显有迅速流动的痕迹。</br></br>宝钱在当年打出那一道银光之后就变得暗淡，可如今却是很快化作了铜色，随着海水的不断吞噬，那铜色也越来越鲜亮，直到片刻后，骤然化作了银色！</br></br>陆叶忍不住有些眉飞色舞，上次宝钱化作银色，可是让他损失了好几百万灵玉。</br></br>如今吞噬了万象海的海水就达到了同样的程度，这让陆叶有一种平白捡了好几百万灵玉的感觉。</br></br>赚大了！</br></br>而且这还没完，银色的亮度很快超过了当年的程度，又过一阵，陆叶竟发现那宝钱的边缘出现了一丝丝金色，就好像整个宝钱镶了一枚金边似的。</br></br>他心跳不止，看样子果然如自己猜想的那样，这宝钱化作银色绝不是终点，它还有更大的潜力！</br></br>金边在迅速朝中心蔓延，只短短十几息时间，一枚金灿灿的宝钱就印入陆叶的眼帘中，乍一眼看去，这宝钱橙黄通亮，好似是用纯度最高的黄金打造而成，若非亲眼所见，很难相信它的真实面目是黯淡无光之物。</br></br>海水的吞噬迹象停止了，陆叶捏着金色的宝钱，表情凝重。</br></br>因为他从这宝钱之中感受到了一种暗藏的让人心惊胆战的恐怖力量，比起宝钱当年化作银色时陆叶感受到的不知强大多少倍！</br></br>这玩意……能对日照有威胁么？</br></br>陆叶不敢确定，但大概率是可以的。</br></br>这种事总要试过一次才能知道，可这事又没办法去尝试，总不能找个日照来，万象海上的常驻日照就是本星系的，真把他们招来，这宝钱怕是保不住。</br></br>如今来看，此宝化作金色就是极限了，因为陆叶没感觉到宝钱有再吞噬海水的迹象。</br></br>可即便如此，那也是不可思议的事。</br></br>这玩意应该算是异宝了！至于品级……陆叶觉得一般的品级已经无法定位此宝，它极有可能跟星空至宝这个层面的东西有关。</br></br>换句话说，它要么是星空至宝，要么是至宝的属宝，就跟剑葫类似。</br></br>手握重宝，陆叶很想找一个合适的对象试试威能，可惜没这个机会，只能按捺。</br></br>回头等自己离开万象海的时候，此宝倒是可以交给花慈，当做三界岛的杀手锏！</br></br>至于他自己这边，还有一道苏玉卿赐下的红符傍身，所以问题不大。</br></br>经过这么多年的温养，他本身的实力比起当年又有不小提升，红符能催发的威能，月瑶层面估计接不住。</br></br>回头再等他晋升月瑶，凭红符之威就可以威胁日照了。</br></br>有些念念不舍地收起宝钱，修行继续。</br></br>不过这样光修行还是有些枯燥的，陆叶想了想，又将磐山刀取了出来。</br></br>他以前在这里修行的时候，从不敢取出磐山刀，因为一般的灵宝根本抵挡不住海水的侵蚀，可如今的磐山刀终究是獠所化，大概能抵挡海水的侵蚀之力？</br></br>饶是如此，陆叶也紧密关注着磐山刀的变化，一旦发现有任何不对劲，立刻就会收起。</br></br>好在他想的没错，獠毕竟是古老兵族，其所化的磐山刀确实非一般宝物可比，万象海海水的强大侵蚀，对它根本没有半点作用。</br></br>这样就好了，修行之事陆叶不需要操心，天赋树自会焚灭侵入体内的杂质，自身的底蕴迅速充实壮大，他完全可以趁此机会继续去那青色大殿中磨砺己身，如此双管齐下，修行效率何等之高？</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51260174.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Mon, 03 Jul 2023 03:24:22 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百三十章 天然的盟友</title><link>51240077.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>“借人？”陆叶有些愕然，不过很快反应过来：“贵部这是已经有目标了？”</br></br>来到万象海有大半月时间了，这么长时间下来，四方星系明显已经找到了合适的目标，准备动手。</br></br>康成颔首：“有了，所以准备攻占那座灵岛，为防人手不足，所以我们希望诸位道友这边能提供一点助力，当然，不会让诸位白帮忙的。”</br></br>陆叶沉吟了一下，三界修士和四方星系的修士是一起过来的，而且以后再有三界修士想来万象海的话，无定那边是必经之路，康成跑来借人自然什么不是大事。</br></br>想了想陆叶道：“贵部这是准备打哪个中等灵岛？”</br></br>康成笑道：“暂且不动中等灵岛，虽说来的时间不长，但我们发现许多灵岛之间都有千丝万缕的关系，尤其是那些中等灵岛，大多都有自己的盟友，在没把握站稳一座中等灵岛之前，我们准备拿一座下等灵岛试试水。”</br></br>康成要借人，肯定不是借星宿，而是借月瑶。</br></br>因为万象海上的规矩，任何一方势力参与争锋，月瑶的数量都不能超过五个，四方星系那边有四个月瑶后期，所以还有一个名额，从这边再借调一个过去，正好是五个。</br></br>可凭四方四方星系的整体实力，只是一座下等灵岛的话，随随便便可以吃下，根本没必要跑来这里借人。</br></br>这不是借人，这是送好处来的。</br></br>康成继续道：“下等灵岛并非我等的追求，等日后有机会的话会打一座中等灵岛下来，到时候那下等灵岛便可交由诸位来打理。”</br></br>这个好处可真不小。</br></br>三界修士这底蕴，有一座下等灵岛就很不错了，万象海上那么多势力，又有多少是能拥有自己灵岛的？</br></br>哪怕是最下等的灵岛，也比三界岛这样的荒岛要强，因为无论如何，修士在其中修行都是可以节省不少灵玉的。</br></br>四方星系有这样的决定，明显是因为陆叶的原因，或许是罗邪临行之前跟他们说了些什么，又或者是他们本身的意思。</br></br>栾晓娥显然洞察了这一点，便没有说话，只是望着陆叶，等他拿主意。</br></br>陆叶沉吟了一阵，这才开口道：“康道友，诸位好意心领了，只是我三界这边比不得贵部，就算日后我们真的占据那下等灵岛，凭我们现在的底蕴，也未必能守得住。”</br></br>康成道：“我们可以帮忙的。”</br></br>“这一点我自然不会怀疑，但正如道友所说，这万象海上许多势力之前都有着千丝万缕的关系，贵部可以帮我们，人家未必就没有帮手，能占据中等灵岛的势力，不是我三界修士现在能抗衡的。”</br></br>康成略一品味，大概明白了陆叶的意思。</br></br>四方星系日后若是攻占了某个中等灵岛，人家自觉不是对手，无法报仇的话，自然要拿跟四方星系有关系的三界修士这边开刀，到时候肯定要被攻打。</br></br>只是这话不好明说出来。</br></br>“倒是我等考虑不周了。”康成明白了陆叶的意思。</br></br>“不过还是要多谢贵部美意。”</br></br>“应该的，若无道友，便无如今的四方星系，罗师兄临走之前叮嘱过我等，三界这边若有什么要帮忙的，绝不能推辞，日后若有所请，一定要记得传讯告知。”</br></br>康成特意提起传讯，明显是在表明态度，日后四方星系的修士在明面上不会与三界有联系，免得三界这边真被连累了。</br></br>康成很快离去。</br></br>陆叶目送，虽说四方星系这次确实是好意，若他没有小星宿殿的话，未必就不能接受，但既有了小星宿殿，区区一座下等灵岛他又岂会看在眼中，也就是不好做的太明显，否则他稍微调整一下小星宿殿的威能，不用十天就能让三界岛变成下等灵岛。</br></br>至于康成以为陆叶是怕三界被连累，他还真没这么想过，日后三界岛必然是要转活的，到时候肯定会被人盯上，待到三界岛变成上等灵岛，顶级灵岛的时候，指不定谁被谁连累呢。</br></br>与栾晓娥和汤钧叮嘱几句，陆叶转身朝自己的寝殿处行去。</br></br>他分得的寝殿算是三界岛位置最好的一片区域内，这里范围不小，可拢共就只有三栋寝殿，分别是三位岛主的。</br></br>陆叶的居中，寝殿建造的不小，各种偏殿一应俱全，莫说住他一个人，便是住上几十个都没问题。</br></br>他寻了一间屋子走进去，拿起自己的海螺吹响，算算时间，到了与烟淼约定是时候了。</br></br>虽说之前确定过海螺的印记可以承载在那寒玉板上，但这个法子到底能不能行，还有待验证。</br></br>最好能成，如此一来，日后他想去星宿殿就方便了。</br></br>海螺的声音响起，门户打开，陆叶迈步而入。</br></br>待通过门户时，陆叶眉头一扬，因为面前已经不是熟悉的天螺殿前，而是一片真空范围内。</br></br>转头瞧了瞧，正看到了古朴的星宿殿呈现在视野前，一旁就是烟淼带着几个人鱼族等候，白露赫然就在其中。</br></br>除她和烟淼之外，还有另外两个人鱼，一男一女，应该都是此次准备晋升月瑶的。</br></br>此时此刻，烟淼面前便放着那寒玉板，寒玉板上便是门户。</br></br>这真空的环境并非烟淼所为，而是一个金色的海螺的威能，那海螺此刻就被白露拿在手上，点点金色光芒从海螺上荡漾开来，排挤海水，将几人所处之地化作真空。</br></br>人鱼族这边考虑的倒是周到，若无这海螺之威，寒玉板肯定要被万象海的海水侵蚀，到时候陆叶留在上面的海螺印记还能不能存在还真说不好。</br></br>众人与陆叶打过招呼，烟淼道：“有劳小友了。”</br></br>陆叶点点头，没有废话，来到星宿殿前，伸手朝前推去。</br></br>几个人鱼都好奇地望着，因为在陆叶过来之前，他们已经尝试过了，可哪怕是强如烟淼，也无法撼动星宿殿大门分毫。</br></br>此刻在他们的关注下，陆叶看起来根本没有用太大的力气，竟然真的把神殿大门给推开了！</br></br>烟淼眸露异彩，立刻明白，陆叶果然是被神殿选中之人，否则没道理他能随随便便开门。</br></br>既如此，那祖训就没错，被神殿青睐之辈，绝对有能力解决他们这一支人鱼族身上的咒毒之力！</br></br>大门推开时候，众人一拥而入。</br></br>等大家都进来了，陆叶才走进来。</br></br>说起来也奇怪，那门户呈现在寒玉板上，烟淼托着寒玉板走进了，其上的门户居然也一起跟了进来！</br></br>陆叶本以为门户会留在外面的。</br></br>除了白露，其他三个人鱼都是第一次进星宿殿，自然好奇地打量，可惜星宿殿内除了正中央有一个古朴的石碑外，再无他物了，自然看不出什么新奇。</br></br>“大长老，外面传闻星宿殿对修士晋升月瑶有莫大的助力，但具体该如何施为我却是不清楚的，这点还要公主他们自行摸索。”陆叶开口。</br></br>白露微微一笑道：“我已经从幽灵那边了解过了，自然知道该怎么做，你放心吧。”</br></br>陆叶愕然，倒是忘记幽灵了，她进的星宿殿虽然只是一道投影，但想来也有星宿殿的部分神效，白露事先从她那里了解了情况，自然是最好不过。</br></br>烟淼道：“小友若是有事的话，可自行离去，回头再来送他们出去即可，我留下来护法。”</br></br>陆叶也没什么事，不过门户的持续时间是有时限的，所以他也不好真的留下来。</br></br>“那就预祝三位一切顺宁，下次再见时三位已是月瑶！”陆叶祝福了一句，与烟淼约定了下次过来的时间，便又通过门户离开了。</br></br>他倒是真想看看星宿怎么晋升月瑶的，这么近距离的观摩机会可不多见，他如今星宿后期，早晚也要经历这一步，观摩一二，学习一下，没坏处。</br></br>等陆叶返回的时候，也才过去一盏茶功夫，三界修士甚至没有察觉到他的离去。</br></br>无双岛的变故让他警醒，他当年还在这里的时候，无双岛的底蕴其实是很差的，因为从始至终都只有汤钧一个月瑶，要不是楚申的背景摆在那，引来那么多势力入驻，早就被人家攻占了。</br></br>可是后来无双岛晋升了顶级灵岛，楚申的背景也不管用了。</br></br>如今三界岛这边倒是有两位月瑶，星宿近五百，可这样一股力量放眼万象海真的不算什么，待日后三界岛转活，变成下等灵岛也就罢了，可若是变成中等灵岛，这点实力根本不够用。</br></br>指望四方星系的人不靠谱，他们也要搞事，到时候肯定会得罪人，指望他们的同时，也会引来他们敌人的主意。</br></br>所以无双岛还需要盟友！星宿层面的不提，月瑶层面的终究还是少了。</br></br>可这种地方哪里去找盟友？</br></br>陆叶思来想去，也只想到一个方向，人鱼族就是最天然的盟友！</br></br>如烟淼那样的，月瑶后期近巅峰的修为，比起栾晓娥丝毫不差，若是能在关键时刻出力，那三界岛的安全就不用操心了。</br></br>而人鱼族的月瑶可是有不少的，几大长老皆都是月瑶后期，这一支族群最大的问题就是没有日照坐镇。</br></br>可惜人鱼一族因为咒毒的原因，没办法离开万象海活动，终究是指望不上的。</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51240077.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Sun, 02 Jul 2023 11:11:14 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百二十九章 基业</title><link>51237729.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>自来了万象海后，大多数人都结伴去游历了一趟，虽说没有太大收获，可开拓下眼界总是可以的。</br></br>倒也有少部分人没有离开这荒岛。</br></br>水鸳和花慈便一直留在这里，陆叶走过来的时候，两女正聚在一起不知说些什么，谈笑晏晏，琥珀懒洋洋地躺在一旁，丫丫坐在琥珀身边，手托着下巴，一脸深思的表情。</br></br>依依不见踪影，倒不是跑出去了，而是躲进了琥珀体内，她终究是个灵体，与魂族是一个性质的存在，所以在这人来人往的地方，不太方便长时间露面。</br></br>陆叶行至此处，离殇也从他的神海中闪身而出，投进了琥珀体内，应是找依依聊天去了。</br></br>见得丫丫这幅表情，陆叶稍感诧异，弯下身子抬手摸了摸她脑袋：“怎么啦？”</br></br>丫丫抬头看了看他，噘嘴道：“姑姑说不要让人摸脑袋，会长不大！”</br></br>她口中的姑姑，无疑就是依依了。</br></br>陆叶大手一僵，讪讪地收了回来。</br></br>认真地瞧了丫丫一阵，陆叶隐约觉得最近一段时间丫丫似乎有了一些变化，以前的丫丫就真的像是一个小孩子，可如今她的眼神似乎变得灵动了一些？</br></br>“有什么烦心事？”陆叶觉得自己应该跟丫丫谈一谈。</br></br>丫丫有些委屈地点点头。</br></br>“要不要跟我说说？”陆叶问道。</br></br>丫丫踌躇了一下，这才开口道：“爹爹，我最近老是做一些怪怪的梦。”</br></br>陆叶等着下文，可丫丫说完这句话便没有了，只能开口问道：“什么梦？”</br></br>丫丫摇头，表示自己说不清楚，但那些梦确实很怪，也很吓人，搞的她最近都不太敢睡觉了。</br></br>陆叶这才明白小丫头为什么坐在这里沉思，一副惆怅的模样，显然是有了心理阴影。</br></br>否则如以前那样，她在琥珀身边是很容易入睡的。</br></br>“从什么时候开始的？”陆叶心头一动。</br></br>丫丫道：“就是前些日子。”</br></br>前些日子是哪些日子？</br></br>陆叶发现跟小孩子交流还是挺麻烦的，虽说丫丫肯定不是真的小孩子，可如今她的心性和神志确实跟小孩子无异。</br></br>“我们来到这里之前？”陆叶引导着。</br></br>丫丫歪着脑袋想了想，点点头，表示没错。</br></br>陆叶望着她手腕的手镯：“在你找到这个手镯之后？”</br></br>丫丫又点点头。</br></br>陆叶沉吟了一阵，隐约意识到，这从雾龙中找出来的手镯应该就是让丫丫做梦的原因了。</br></br>这东西必然原本就是属于丫丫的，只是遗失在了雾龙中，上次路过的时候丫丫有所感应，便又找了回来，凑齐了一对。</br></br>既然是她自己的东西，那对她应该没有坏处。</br></br>“给爹爹看看。”陆叶伸手，之前他还真没查探过丫丫的手镯。</br></br>丫丫便将手腕上的两个手镯褪了下来递给陆叶，陆叶接过仔细查探了一下，却始终瞧不出什么所以然。</br></br>他竟连这东西到底是不是宝物都分辨不清。</br></br>会出现如此情况，要么是这东西确实不是宝物，要么是此物的玄妙超出了他的认知。</br></br>陆叶倾向于后一种可能，不管怎么说，丫丫终究是个日照，身上有些玄妙的宝物再正常不过。</br></br>将手镯递给丫丫，陆叶宽慰道：“只是梦而已，不用怕，人人都会做梦。”</br></br>丫丫一脸天真地望着他：“爹爹的梦也吓人么？”</br></br>陆叶心想自己很久没真的睡过觉了，哪里还会做梦，但对小孩子也只能睁眼说瞎话：“很吓人，不过梦醒了就没事了。”</br></br>丫丫似有所悟：“所以梦里的都是假的！”</br></br>“当然是假的！”陆叶哭笑不得。</br></br>丫丫欢呼雀跃起来，好像陆叶给她解决了一个大难题，高兴之余，竟是跳起来抱住陆叶的脸吧唧亲了一口。</br></br>陆叶僵住。</br></br>一旁有说有笑的水鸳和花慈怔怔地望着这一幕……</br></br>丫丫带着琥珀跑一边玩耍去了，陆叶摸着自己被亲了一口的脸，久久没能回神。</br></br>除非花慈之外，这还是第二个……第三个……第四个亲他的异性，就连依依都没亲过他。</br></br>花慈幽幽道：“你最好祈祷丫丫一直保持着这个样子。”</br></br>都知道丫丫是日照，不知因为什么原因变成了现在这幅模样和心性，可保不准她有恢复的时候。</br></br>真若有那一天，回想起自己一直喊陆叶爹爹，还这样亲他，不知道会不会一只手把他捏死……</br></br>陆叶觉得压力很大，看样子要赶紧提升修为了，最起码得保证丫丫万一恢复了，要教训他的时候，得有一定的自保之力才行。</br></br>“有什么事？”水鸳岔开话题。</br></br>陆叶这才想起自己过来的目的，连忙递了一枚储物戒过去：“我从万象商会那边买了一些丹方，还有许多药材，你们研究研究，看能不能炼制些灵丹出来。”</br></br>为今之计，三界修士想要创收，除了去招徕岛卖苦力之外，那就只能从炼丹上想办法。</br></br>这也是许多丹修来到万象海后选择的办法，只要炼丹的造诣足够高，总能赚到一些的，如花千影那样，只要稍稍放低对自身的要求，完全可以投身某个顶尖大势力，必然能有不错的供奉和待遇。</br></br>水鸳和花慈的炼丹造诣放眼九州，那绝对是顶尖的存在，但放在这万象海上就不太够看了，毕竟这里许多丹方她们都没涉猎过，许多药材都不认识。</br></br>可陆叶并没有指望她们炼丹，他指望的是水鸳手中的一件宝物！</br></br>他当年将得了那宝物之后便交给了水鸳保管，那可是协助炼丹的无上至宝，有了这宝物，只要有炼丹的材料，还有合适的丹方，自然就能炼制出灵丹来，而且是品质极为出色的灵丹。</br></br>此宝绝对可以成为三界修士眼下赚取灵玉的关键。</br></br>水鸳接过储物戒，立刻明白了陆叶的打算：“我与花师妹先研究研究。”</br></br>“还有这些东西，你们也拿着。”陆叶又递过去一枚储物戒，戒指中装的倒不是买的东西，而是他自万象海下得到的。</br></br>比如炼神草，比如许多品种的灵鱼星兽。</br></br>这些东西放在他这里已经有很长一段时间了，之前回九州的时候虽然吃了一些灵鱼，可他储备的数量很多，自然没吃完。</br></br>尤其是灵鱼这东西，万象海下取之不尽，旁人得不到，陆叶有人鱼族这层关系，随便都可以得到。</br></br>无论是白灵还是其他的灵鱼，都有很大的入药价值，如果水鸳和花慈能够研究出以灵鱼为主材料的灵丹，那就相当于给三界岛找了一条财路。</br></br>至于炼神草……价值之高自然不用多说，不过陆叶手上有很多，自己用不完，拿来炼丹是不错的选择。</br></br>毕竟炼神草不好大量拿出去卖，免得被人盯上，可如果炼制成灵丹就没这个顾虑了。</br></br>跟那些灵鱼是一个道理，陆叶哪怕知道那些灵鱼能卖个很不错的价钱，也不好直接拿出去卖的，回头人家问起来源，他都没法解释，总不能说自己在万象海下杀的。</br></br>得了陆叶给的诸多丹方和材料，水鸳与花慈忙碌起来。</br></br>两女自来到这里之后便无所事事，闲的都快要发霉了，可身为女修，尤其是美貌的女修，而且修为还不高，不好外出走动，如今终于有事做了，自然全身心地投入。</br></br>三界岛这边忙的热火朝天，汤钧主持之下，本岛基业的打造如火如荼地进行着，对修士来说，这种事很简单，无非就是建造一些住所。</br></br>不过比较凡人建造，修士们建造的无疑更加结识耐用，更加美观，材料什么的也不用担心，陆叶之前去万象商会的就已经买了一些回来。</br></br>有过之前在无双岛的经验，汤钧可以说是驾轻就熟，一栋栋建筑在他的设计下布置的合情合理，只短短数日时间，三界岛的基业大体就完成了，几百修士也终于有了可以住的地方。</br></br>陆叶出了不少力气，整个过程在一旁很用心地监工……</br></br>如今的三界岛与之前比较起来有了不小的变化，不过除了本岛基业所在，其他地方还是一片荒凉。</br></br>陆叶让汤钧领队继续打造，汤钧就有些不可思议，因为在他看来，陆叶这是真的将这座荒岛当成三界未来的驻地对待了。</br></br>如今的建筑已经暂时够用，继续打造多的，明显是给未来再过来的三界修士们预备。</br></br>不过吃人嘴短，拿人手软，得了陆叶的几件法宝，汤钧也只能听之任之了。</br></br>这边陆叶正要离开的时候，一道人影忽然飞临三界岛，停在了大阵之外。</br></br>栾晓娥看到了来人，打开了阵法，那人立刻掠入其中。</br></br>“康道友！”栾晓娥打招呼道。</br></br>来的赫然是无定的康成。</br></br>自入了万象海，三界修士便与四方星系的人分开了，这还是那边的人第一次过来。</br></br>陆叶与正在说话的汤钧见状，也朝那边行了过来，与康成互相见礼。</br></br>陆叶不知康成过来所为何事，因为据他所知，四方星系的人这段时间一直在万象海上考察合适的目标，准备大展拳脚。</br></br>不过很快，陆叶就明白康成为什么来这里了。</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51237729.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Sun, 02 Jul 2023 09:12:42 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百二十八章 三界岛</title><link>51230902.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>罗邪虽是日照，可这些日子见闻之下，也感受到了自身与其他日照的差距，真要是跟万象星系这边闹的不愉快，他可不会有什么好下场。</br></br>“那就祝罗老一路顺风。”陆叶开口道。</br></br>想来他一个日照，路上也不会遇到什么事，除非他想不开不借助轮回树的分身穿行雾龙。</br></br>罗邪微笑道：“那就借你吉言。”迟疑了一下，还是忍不住道：“回头在这里若是遇到了什么难处，记得去找张庭奕和康成他们，他们不会坐视不管的。”</br></br>这次四方星系都有月瑶后期前来，无定来的是康成，大罗星系来的就是那个张庭奕，陆叶与他聊过几句，不算太熟悉。</br></br>但正如罗邪所说，陆叶这边若是真遇到了什么难事找到他们，他们肯定不会不管，救世之恩未远，日照们都说永世难忘，他们又岂敢忘怀。</br></br>罗邪也是看这边的情况有些凄凉，才会特意叮嘱一句。</br></br>四方星系那边的情况暂时来说虽然跟陆叶这边差不多，都没有一个合适的落脚之地，但四方星系整体实力强大啊！</br></br>四大月瑶后期，来的都是星宿中期后期的修士，如今又得了许多同气连枝阵盘，康成他们几个这几日正在万象海上转悠，寻找合适的目标，一旦找到，那就会发起攻岛之战了。</br></br>到时候占据一座灵岛没太大问题。</br></br>若非四方星系的人太多，罗邪甚至在想要不要劝陆叶他们投靠过去。</br></br>可四方星系这次来了一千人，哪怕攻占了一座灵岛，自己人都未必能安置得下，更不要说陆叶他们了。</br></br>倒不是说住不下，而是一座灵岛内能供修士修行的名额是有限的，灵岛的品质越低，这个名额就越少，超出名额的话，在里面修行的效率会变低。</br></br>想安置四方星系千位修士，下等灵岛是万万不够的，他们最少也要打一座中等灵岛下来才行。</br></br>可中等灵岛背后的势力都极为不俗，四方星系得找一个好点的目标才能动手。</br></br>“暂时问题不大，真有难处，我不会与他们客气的。”陆叶点点头。</br></br>“那就行了，老夫去也。”罗邪话落之时，已经冲天而起，转瞬不见了踪影，倒是洒脱的很。</br></br>想不洒脱也不行，总不能赖着不走……</br></br>片刻后，汤钧回过神来，开口道：“小子，如今这阵法布置好了，完全按照你的要求，不过这玩意防护力度可是脆弱的跟纸糊的一样。”</br></br>因为花销很少，阵法笼罩的范围又大，所以防护力度确实不值一提，随便几个星宿过来狂攻一阵都能打破。</br></br>“而且你要这阵法有隔绝之效做什么？”汤钧有些疑神疑鬼的，阵法有隔绝之效，那就可以隔绝内外能量的流通。</br></br>可万象海外面哪有什么能量流通进来？</br></br>若说隔绝内部的能量外溢，那更是笑话，这么一座荒岛根本没有半点星空能量。</br></br>“以防万一嘛……”陆叶随口回道。</br></br>“什么万一？”栾晓娥不解。</br></br>“万一哪天这荒岛转活了呢？”</br></br>汤钧忍不住嗤了一声，万象海上确实偶尔有荒岛转活了事情发生，但这种事一般都是好多年才发生一次，比如之前无双岛就是荒岛转活的最成功的例子，如今都是顶级灵岛了。</br></br>可这世上也只有一个无双岛……一个人想两次碰到这种好事，简直白日做梦。</br></br>这都无关紧要，因为布置阵法本身花销不大。</br></br>“那接下来咱们该做什么？”栾晓娥又问道，她发现自己是越来越没主见了，想她在玉螺界的时候，也是说一不二的人物，如今到了这万象海却是处处依赖一个年纪不如她零头的小年轻。</br></br>“地圈完了……总该有个名字才行。”陆叶沉吟道，“咱们是玉螺星系的人，就叫玉螺岛吧。”</br></br>栾晓娥无语，完全不知道陆叶在想什么，这会居然想起给荒岛起名的事。</br></br>汤钧一脸无所谓的表情，玉螺岛就玉螺岛，反正叫不上青黎岛……</br></br>“三界岛吧。”栾晓娥提议道，“我们三界修士在此立足，同进退，共荣辱，希望日后大家都有一个好前程。”</br></br>主要是叫玉螺岛的话，她有点心虚……</br></br>“栾道友的提议不错，就叫三界岛好了。”汤钧附和道。</br></br>岛名之事就定下了，陆叶道：“那栾师姐日后就是三界岛的大岛主，老汤你是二岛主！”</br></br>“你是三岛主！”汤钧看着他。</br></br>陆叶正想说本界这边还有更德高望重的人选，可转念一想，别人确实更德高望重了一些，可论人选的话还是自己更合适。</br></br>九州出来的这批人，有浩天盟的，有万魔岭的，虽说修为到了他们这个程度，阵营之分早已摒弃，可终究有过这样的烙印，无论谁出任这三岛主都难以服众。</br></br>也只有他当这个三岛主，才不会有人不服气，而且九州之中确实是他修为最高。</br></br>“接下来的话就打造三界岛的基业了。”陆叶开口，看向汤钧，“老汤，这方面你有经验，你来主持，就按无双岛以前那种规划来弄。”</br></br>汤钧表情古怪：“按无双岛的规划来弄？”</br></br>无双岛可是被楚申打造成了商业灵岛的，其中只有一部分是本岛的基业所在，大半个灵岛都是开设店铺的地方。</br></br>这么一个荒岛，居然要按无双岛以前的规划来弄，汤钧真想撬开陆叶的脑子看看他在想什么。</br></br>“你小子不会真指望这破岛转活吧？”</br></br>“人要有梦想，万一哪天走运实现了呢。”陆叶语重心长。</br></br>汤钧冷哼：“若三界岛能转活，老夫喊你爷爷都没问题！”</br></br>陆叶表情悠悠地看他一眼。</br></br>伸手递了一枚储物戒给汤钧：“这里面东西你拿着，应该有用。”</br></br>汤钧狐疑接过，神念一探，表情凝肃起来：“小子你放心，老夫对你向来是言听计从的，你说怎么干就怎么干！”</br></br>栾晓娥在一旁吃惊地望着汤钧，不知陆叶到底给了他什么，居然让汤钧一下子有了这样的态度变化。</br></br>陆叶朝不远处走去。</br></br>待他走后，汤钧才眉飞色舞地从储物戒中取出几件东西来，栾晓娥定眼一看，发现那居然是几件法宝！</br></br>忍不住叹息一声：“汤道友，持重啊！”</br></br>你都这么一大把年纪了，在一个毛头小子面前这么没脸没皮的怎么成？</br></br>汤钧道：“你玉螺界家大业大，哪里晓得我等小界月瑶的辛酸……”</br></br>想当初，陆叶给了他几十万灵玉让他去采购法宝，让他好歹有了点家底，结果无双岛一战之下，那几件花费几十万灵玉买来的法宝都被打碎了，搞的他空有修为，身无长物。</br></br>身为法修，没有法宝怎么行？无奈手头拮据，根本没能力去买。</br></br>陆叶显然是从楚申那里得知了此事，这才会给他这几件法宝了。</br></br>这些法宝的来源是罗邪，之前在赶赴万象海的路上，罗邪找陆叶买了一些同气连枝阵盘，支付了几十万灵玉和这几件法宝。</br></br>陆叶本打算卖灵玉的，得知汤钧的一身法宝都被打碎了，便送他了。</br></br>几件法宝的品级不高，都是罗邪不用也看不上的玩意，给汤钧用却是正合适。</br></br>陆叶正要去找花慈和二师姐她们，半路上却被无常和月姬他们几个拦了下来。</br></br>“几位有事？”陆叶问道。</br></br>几个人你看看我，我看看你，眼神打的飞起，却没一个人开口。</br></br>直到剑孤鸿拔剑，抵在无常的腰眼上，无常才开口道：“一叶，我听说在这万象海上可以钓鱼……一条能卖好几千灵玉，是不是真的？”</br></br>不单单栾晓娥在为三界修士未来修行的灵玉操心，他们自己也在操心，虽说上次四方星系给了陆叶千万灵玉的谢礼，让他分给了九州修士，每人都分了好几万灵玉，短时间内修行无虞，可也不能这样坐吃山空。</br></br>而且修士不单单只在修行上花费灵玉，自来了这万象海，他们发现这里有很多好东西，他们都想买，可什么都买不起。</br></br>自然就想找一些生财之道。</br></br>也不知怎地听说有垂钓这事，当即动了心思。</br></br>陆叶皱眉，万象海垂钓之事他只跟四方星系的人说过，从没有跟九州的修士提起，也不知他们是从什么渠道听说的。</br></br>无常问起，他也只能点头：“是这样的没错。”</br></br>“那我们……”无常面色一喜。</br></br>“不能去！”陆叶立刻制止了他心中的蠢蠢欲动，“那事的运气成分太大，很多人因为此事弄的倾家荡产，能从中获益的终究只是其中的一小部分，而且是极少的一部分。”</br></br>垂钓毁一生，玩鱼穷三代可不止是说说，那是无数先辈惨烈结局的总结。</br></br>“就像是赌？”无常不解。</br></br>“不一样，反正这事不靠谱，不管诸位听到别人怎么说的，这种事不要涉猎，否则后悔都来不及。”</br></br>几人都点点头，陆叶也不知道他们听没听进去。</br></br>陆叶一看这样不行啊，无常等人听了此事对垂钓都这么感兴趣，其他人恐怕都差不多，尤其是眼下三界修士没有灵玉进项的前提下，搞不好会有人铤而走险。</br></br>得让栾晓娥传下命令，日后三界岛的修士严禁垂钓，将他们这个念头扼杀在萌芽状态中。</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51230902.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 10:14:11 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百二十七章 圈地</title><link>51228346.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>“那接下来咱们该做些什么？”栾晓娥又问道，“我听说这里有一座招徕岛，在那里有许多赚取灵玉的机会，咱们是不是应该派些人手过去？”</br></br>虽说从各自界域出发的时候，大家都带了一些灵玉在身上，但这一路行来总是需要修行的，大多数人手上的灵玉都不多了，没有灵玉，修士就无法修行，这可是不能接受的事情。</br></br>所以栾晓娥想着要不要让部分人手去招徕岛碰碰运气，最起码要保证三界修士这边日常的修行才成。</br></br>万象海这地方好是好，繁华昌盛，人潮如织，确实气象万千，可有一个让人无法忽视的弊端，那就是修士想得到灵玉的话没那么容易。</br></br>如果在玉螺星系中，修士没了灵玉，还可以深入星空中寻觅，可万象海这地方……去哪里找灵玉去？</br></br>倒是可以出万象海，在万象星系内找，但那不是安全的做法，搞不好灵玉没找到，命还丢了。</br></br>来了这里没多少天，可三界修士都体会到了这里的残酷，有本事的人能在这种地方活的无比滋润，没本事的就只能在底层苦苦挣扎。</br></br>每个来万象海的修士都是在追梦，有些人能梦想成真，有些人最终只能黯然退场。</br></br>“不去招徕岛！”陆叶摇了摇头，招徕岛那地方什么情况，他比栾晓娥更清楚，可以说在那里虽然能赚取一些灵玉，却都是需要付出很多时间和精力的，而且许多委托都有风险，三界修士本来整体实力就偏低，如今应该抱团在一起，而不是分散开。</br></br>他左右看了看，开口道：“先布大阵吧。”</br></br>既占了这荒岛，那就要宣誓主权，在这里布下大阵，好让别人知道，这座荒岛有主了！</br></br>这是很正常的做法，许多没能占据灵岛的势力都是这么干的，如此一来，自家修士就有了一个比较私密的活动空间，旁人不会擅自前来打扰，否则就是宣战。</br></br>没有大阵笼罩的荒岛，那就是无主之地，随便什么人都可以过来。</br></br>栾晓娥略有些担忧：“此岛不小，而且只是一座荒岛，若是现在就布阵会不会太浪费了？”</br></br>本来三界修士这边就没多少灵玉，布阵肯定要有花销，到时候大家的灵玉更加捉襟见肘。</br></br>陆叶不好说明实情，总不能告诉栾晓娥这荒岛日后肯定会变成灵岛的，只能解释道：“布阵圈地可以少一些麻烦，否则有别的势力看上这座荒岛，说不定要起一些冲突，至于花销……咱们布点简单的阵法，花销不会太大。”</br></br>栾晓娥想了想，颔首道：“那就听你的。”她转头看向一旁的汤钧：“汤道友意下如何？”</br></br>老汤一脸的不在乎：“李……陆一叶怎么说，老夫就怎么做，听他的准没错。”</br></br>哪怕年纪不知比陆叶大多少，可自从来到这万象海之后他就发现了，有些地方不是年纪大，修为高就能吃的开的。</br></br>想当初他一个月瑶本以为随随便便就能找到不错的差事，谁知在万象海上流浪了那么久也没人收留，最后若不是陆叶让他去无双岛供职，只怕还要在万象海上继续流浪。</br></br>汤钧算是明白了，陆一叶这家伙别看年纪小，修为不高，可一身本事还真不是他能比的。</br></br>后来就连怎么返回玉螺，都被他弄清楚了，更亲自回去带了一票人出来！</br></br>这种本事汤钧自问不如，没有陆叶的话，他这一辈子都别想再见到玉螺星系的人。</br></br>所以跟着他干准没错。</br></br>汤钧这般态度无疑让栾晓娥有些吃惊，好歹老汤也是个月瑶，也是三界唯二的月瑶之一，如今竟是这般没主见……</br></br>不过仔细一想，这一路行来，她自身的心高气傲何尝不是在被慢慢磨灭，自己说出来是个月瑶后期，放眼玉螺星系一等一的强者，可除了一身修为，在这地方似乎没什么能拿的出手了。</br></br>本想着照顾好三界修士，结果到头来自己却是处处被照顾的那个，无定星系外与虫族血族的一战，若无陆叶，三界修士必然全军覆没，她一个月瑶后期也绝不能幸免。</br></br>不知不觉中，她发现自己正在依靠这个年纪不大的年轻人，要不然也不会去征询他的意见。</br></br>按道理来说，她是三界修为最强者，所有事情都可以一言可决的！</br></br>先行布阵圈地的事就这么定了下来，三人各自传讯出去，招回了一些精通阵法的修士，陆叶和两位月瑶凑在一起研究了小半日，最终确定了阵法的布置手段。</br></br>因为手头不够富裕，所以这一次布阵并没有太多要求，只要能笼罩住整个荒岛就行，至于阵法的强度……暂且不做理会，这样的荒岛大概也没人会来攻打。</br></br>等以后手头宽裕了，再慢慢改善阵法不迟。</br></br>汤钧对阵法是有颇多研究的，在阵法之道的造诣上比陆叶要高的多，毕竟人家活了那么一大把年纪……</br></br>陆叶的阵道修为，基本都来自九州的百阵塔，还停留在神海境的程度。</br></br>数年前无双岛布阵的时候，就是汤钧主持的，如今再来一次，自然轻车熟路。</br></br>三界这边但凡涉猎阵道的修士都被召回，整个荒岛忙活的热火朝天，陆叶没参与其中，只提了几个要求就离开了，虽说参与这样的布阵可以学到不少东西，但这时候他有别的事情要做。</br></br>布阵圈地没什么问题，以后三界修士在这万象海上就有一个落脚的地方了，可光只如此还是不行的，得有灵玉的来源，三界修士日后的修行才不用发愁。</br></br>但在这万象海上，没有根基的修士想赚取灵玉，除了招徕岛还真没有好去处。</br></br>陆叶并没有去招徕岛，而是去了一趟无双岛，也就是现在的天焱岛。</br></br>不过在那之前，陆叶先觑了一个机会，进了万象海，然后将小星宿殿安置在荒岛的下方。</br></br>有过将无双岛打造成灵岛的经验，陆叶对小星宿殿的威能大概有些了解了，所以这一次他只是安置，并没有调整小星宿殿的威能。</br></br>因为眼下三界修士占据的荒岛要比无双岛大三倍，所以即便是同样的威能，荒岛改造的速度比起无双岛那边也要慢很多。</br></br>不好改造的太快，免得引起旁人的注意，平生波澜，慢一点的话，也能让三界修士有更长时间熟悉万象海。</br></br>等日后有需要的话，再调整小星宿殿的威能，将它变强或者变弱都可以。</br></br>安置好了小星宿殿，确定它被卡在荒岛下的一处隐蔽之地，不会被鱼儿触动后，陆叶这才来到天衍岛。</br></br>比起之前过来，天焱的人气不减反增，似乎比上次来的时候更热闹了。</br></br>陆叶循着记忆来到一间店铺前，抬头一看，眉头皱起，因为店铺的抬头匾换了，不再是那“好丹”店，陆叶走进去看了看，发现那竟是一家售卖法宝的店铺。</br></br>毋容置疑，花千影的店铺被天衍岛收回去了，花千影也走了。</br></br>陆叶取出音符，尝试联系一下她，却发现根本联系不上。</br></br>想了想，他出了天焱岛，直朝万象岛的方向飞去，花千影当年就在万象岛的散市上摆摊卖丹，如今她离开了天焱岛，很大可能会回万象岛那边。</br></br>待陆叶赶赴至万象岛，直奔散市，同时再次用音符联系花千影。</br></br>结果依然没有收获，散市中也没再找到花千影的身影。</br></br>这让他不免有些失望，当年之所以将花千影从散市这边招揽进无双岛，陆叶就是看中了她的炼丹水准，想的就是结个善缘，待有朝一日自己把二师姐和花慈她们带过来的时候，可以找她讨教一二。</br></br>如今二师姐和花慈来了，花千影却是不见了，当真是造化弄人。</br></br>早知如此，前些日子见到花千影的时候，跟她提下这事就好了，只是当时陆叶心中牵挂无双岛变故之事，实在没别的心思，更没想到这短短半月时间不到，花千影居然找不到了。</br></br>这偌大万象海，音符能联系到还好说，音符一旦联系不到，想找一个人实在太难了。</br></br>不过来都来了，总不好空手而回。</br></br>陆叶便又去了一趟万象商会，买了些东西回来。</br></br>他手上还是有点灵玉的，当年从万象海离开时带走的灵玉还有两百万结余，上次从罗邪那边也得了几十万灵玉。</br></br>他还有差不多百万灵晶……都是当年从人鱼族那边得到的，一直没动用过。</br></br>花了几十万灵玉，对陆叶来说压力不大。</br></br>待重新返回荒岛上，陆叶发现这边的阵法基本已经布置妥当了，跟自己的要求没差别，显然是老汤严格执行的结果。</br></br>罗邪也在，正在与栾晓娥和汤钧说话，两个月瑶的态度无比恭敬。</br></br>见陆叶归来，罗邪微微一笑：“小友！”</br></br>“罗老！”陆叶上前行礼。</br></br>“你回来的正好，我要走了，便来跟你们道个别。”</br></br>罗邪是无法在万象海这边久留的，之前过来转悠了几天，领略了一下这边的无上风光，如今时限将至，哪怕不想离开不行，强行留下只会被本星系的日照围攻。</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51228346.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 05:13:12 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百二十六章 约定</title><link>51221387.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>烟淼又疑惑道：“若如此的话，那岂不是永远也无法前往神殿？”</br></br>除非陆叶不打算通过门户回去了。</br></br>陆叶道：“我这海螺除了有此种限制，还有另外一个功能，那就是可以在某个地方留下印记，如此一来，打通的门户通往的便是印记所留之地，而不是天螺殿前。”</br></br>这一点陆叶早就尝试过了，此前他将印记留在了星宿殿内，门户就通往星宿殿，若不留印记的话，那门户就会通往此地。</br></br>印记是有时限的，不过这个时限比较长，少说能维持好几个月的样子，而且那留下的印记是可以用海螺消除的，上次在离开星宿殿前，他就用自己的海螺把印记消除了，方便日后来往人鱼领地。</br></br>烟淼会意：“所以道友是想寻一块承载之物，留下印记，让我们将那承载之物带去神殿前，你再打通门户前来，开启神殿。”</br></br>“正是如此！”陆叶颔首。</br></br>他以前就考虑过，若是日后想去星宿殿该怎么做，因为海螺门户时限的限制，人鱼领地和星宿殿，他只能去一个地方，可如果借助一块能承载印记的东西，那就可以前往星宿殿了。</br></br>烟淼想了想，从储物戒中取出一物：“你看此物可行？”</br></br>这看起来像是一块玉板，桌面大小的样子，但烟淼拿出来的东西又岂是一块寻常玉板？这玩意看着没什么奇特，可倏一出现，四周的温度陡降，明显寒气逼人。</br></br>也不知烟淼从哪里寻得此物。</br></br>“行不行得试一试才能知道。”陆叶拿着自己的海螺，催动灵力灌入其内，然后往那寒玉板上一盖，就像是盖了个章一样，平整光滑的寒玉板上，立刻出现了一个海螺的图案，不过很快消失不见。</br></br>烟淼露出失望神色，以为不成。</br></br>可在陆叶的感知中，那海螺印记虽然看不见了，却依然存在着，只不过……</br></br>那印记似乎有在消散的迹象。</br></br>这点倒是跟他当初在星宿殿内留印记不太一样，他当初在星宿殿内留印记可没有这样的迹象。</br></br>如此来看，承载海螺印记的材料不同，能维持的时间也是不一样的，这寒玉板一看就不是俗物，必是一种宝贝，对留在其中的海螺印记必然有一些影响。</br></br>默默估算了一下海螺印记消散的速度，照这样的速度来看，维持个一段时间应该不成问题。</br></br>“此物可行。”陆叶说道：“保险起见，大长老就不要将此物收进储物戒了，另外我这海螺动用一次之后，七天之后才能再次动用，所以七日后，还请大长老在神殿门外前等我。”</br></br>“我明白了，那七日后我带他们赶往神殿。”烟淼应了下来。</br></br>一切商定，陆叶穿过门户，回到了之前的那个荒星上，待他身影出现的时候，门户便消散不见。</br></br>祭出星舟，朝万象海的方向赶赴，之前刚回来，还没弄明白无双岛的变故，如今从楚申口中得知了事情的原委和经过，陆叶自然是要将小星宿殿收回来！</br></br>那东西才是无双岛的真正根基所在，天焱那边只当抢了一个顶级灵岛，不知心里有多快活，就是不清楚待他收了小星宿殿，无双岛再度沉寂之后天焱的修士会是什么心情。</br></br>老汤他们已经先行出发了，倒是不用担心联系不到三界的人，这趟青黎道界那边也来了一些人，其中那个汤小月就在其中，老汤想联系她还是很轻松的。</br></br>一路急掠，又数日后终于返回万象海，继续优哉游哉地往前飞行，直到来到一处荒岛上这才落下身形。</br></br>此地比较偏僻，来往的修士数量不多。</br></br>陆叶等了一阵，觑了一个无人关注的空档，先是凝练出分身守在这里，本尊则是一头扎进了万象海。</br></br>天赋树的威能催动起来，海水中庞大而澎湃的能量不受控制地朝肉身之中侵蚀而来，整个天赋树燃烧的树叶更加明亮，一团团灰雾不断升腾而起。</br></br>很久没进万象海了，不过这次回来之后，得好生修行一段时间，将自身的底蕴提升到星宿巅峰才行。</br></br>他如今虽是星宿后期的水准，但距离巅峰还是有点差别的。</br></br>洞察灵纹加持双眸，哪怕是在深幽的海水中，只要距离不是太远，陆叶的视野也依稀可辨。</br></br>足足一个时辰后，陆叶这才赶到无双岛的下方，这也是没办法的事，以前无双岛人气萧条，附近没什么人来往，陆叶只需随便寻一个地方就可以入海，不虞被什么人给发现，可现在不行，无双岛人气鼎盛，他方才选择入海的位置，距离无双岛还是很远的。</br></br>寻得当年安置小星宿殿的位置，小星宿殿依然安稳地落在此地。</br></br>万象海没人敢深入，这种浅海的位置处，也只有白灵这种灵鱼会出没，除了白灵，其他万象海的星兽基本都在深海中活动。</br></br>所以迄今为止，修士们从来都不知道，在那万象海下，有许许多多珍贵的灵鱼星兽，世人以为万象海中只有白灵。</br></br>陆叶探手便朝小星宿殿抓了过来收起，然后头也不回地原路返回。</br></br>又一个时辰后，在分身的监察下，本尊出海归来。</br></br>小半日后，陆叶取得了与三界修士的联系，赶赴过去与他们汇合。</br></br>很快来到一座荒岛之上。</br></br>汤钧带着几个女修已经来到这里了，不过此时留在岛上的修士数量不是很多，近三百人只有五十人留在此地，其他人全都不见了踪影。</br></br>从九州那样的偏僻之地忽然来了万象海这样的地方，九州一群修士就像是土包子进了城，看什么都新奇，此前陆叶走的时候更是吩咐过让大家先熟悉一下万象海，所以最近这段时间都各自结队去探索去了。</br></br>留下来的俱都是一些老成持重之辈，比如掌教等人。</br></br>见陆叶归来，一群人顿时就像是有了主心骨一样围聚了上来，老实说，陆叶不在的时候，大家还真有些心中没底，来了这里之后才知道自家星系的弱小，放眼这万象海上，玉螺星宿的整体实力，就算不垫底，也远到不了平均线。</br></br>好在还有一个栾晓娥，一个月瑶后期多多少少还是能给人一些安心的。</br></br>可想在万象海上立足，单靠一个月瑶后期是没什么用的，人家都四五个月瑶，这边算上汤钧也才两个。</br></br>从汤钧那，众人已经得知了无双岛变故的始末，心中虽然不忿，好端端的一座顶级灵岛居然就这么被人给抢了，可也都知道，修行界中，谁拳头大谁就能说话，被抢也是因为自身实力不济。</br></br>没有人提什么报仇之事，因为那不现实，可这个事所有人却都记在了心中，日后若有机会，必然会报还回来的。</br></br>“你说你叫李太白？”汤钧上来就质问陆叶。</br></br>亏他还跟陆叶结识了这么多年，大家一起在外面漂泊流浪，相依为命，本以为彼此肝胆相照，谁曾想别人连名字和出身都是假的！</br></br>直到这次跟三界修士碰头，才知道李太白不是李太白，而是陆一叶！</br></br>汤钧心里很受伤。</br></br>陆叶面不改色道：“出门在外，总要小心一些，李太白是我另一个名号，你认识的是我这个人，名字又有什么关系？”</br></br>汤钧被他说的一愣，隐约觉得有些道理，可好像又有哪里不对。</br></br>九州的一些修士也是面露古怪神色，盯着陆叶看。</br></br>因为当年九州那边出了一个李太白，与陆一叶并称为兵州双骄，万魔岭诸多神海那时候可是对李太白报以极大的期望，希望他能压过陆一叶一头。</br></br>结果不知怎地，李太白忽然就消失的无影无踪！那时候还有一些万魔岭的神海曾想找过他，却始终没有线索，最终认定李太白被浩天盟的人袭杀了。</br></br>如今方知，李太白就是陆一叶，陆一叶就是李太白，什么兵州双骄，那根本就是一个人！</br></br>着实有些不可思议，因为兵州双骄这个名号传出来的时候，陆叶才只是真湖而已，却把两大阵营无数神海耍的团团转。</br></br>而且据他们所得到的线索，兵州双骄是有同时出现的场景的，这两位之间甚至联手斩杀过虫族，着实不明白，陆一叶到底是怎么做到这种事的。</br></br>不过转念一想，九州因他而平定，因他而崛起，又因为他，诸多修士才能来到这万千气象的繁华之地。</br></br>如此人物岂能等闲视之，自然能常人所不能之事。</br></br>栾晓娥不明白其中的弯弯绕绕，可听话中的意思便知道汤钧被陆叶给骗了，微微一笑岔开话题道：“师弟，你且看这座岛行不行？”</br></br>陆叶出发去车铃界的时候，吩咐栾晓娥带人找一座荒岛，没别的要求，够大就行。</br></br>所以他们就找到了这座荒岛。</br></br>确实够大的，比起无双岛大了三倍有余，这依然不是最大的荒岛，只不过别的荒岛很多都有修士占据，这里无人占据，便被三界修士拿来当做临时的驻点了。</br></br>“可以！”陆叶点点头。</br></br>方才来的时候他特意观察了一下这座荒岛，觉得挺符合自己的要求，太大了也不好，回头布置防护大阵的花销也大，这样的规模勉强可以在接受范围之内。</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51221387.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Fri, 30 Jun 2023 10:14:56 +0000</pubDate></item></channel></rss>