<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第两千零一十八章 三部齐聚</title><link>54264504.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>片刻后，玉螺星系，那能连通魂族祖地的位置处，一道道身影突兀地凭空现身。</br></br>正是魂族这边赶来的帮手们。</br></br>陆叶领衔，接应着过来的魂族族人们，而虚元和其他日照们则在后面殿后。</br></br>人数越来越多……</br></br>一炷香后，待到虚元等人现身，这才没有新的魂族族人过来，其他还想过来的，都被虚元拦下了。</br></br>陆叶大概算了一下，这一趟魂族这边过来的，单是日照就有十一位，月瑶一百多，星宿数千……</br></br>对比魂族的整体底蕴而言，这么一股力量自然微不足道，但只是应对与紫璇之战的话，已经绰绰有余了。</br></br>“现在去哪？”虚元来到陆叶身边问道。</br></br>“诸位请随我来。”陆叶招呼一声，率先领路。</br></br>依依骑着琥珀赶过来，对陆叶招了招手，陆叶飞身落在琥珀身上，将依依揽在怀中，与她有说有笑。</br></br>虚元等日照们更是各自催动法力，将整个魂族大军裹挟着，速度丝毫不慢。</br></br>小半日后抵达方寸山。</br></br>得陆叶一番讲述虚元等人这才知道，眼前这块其貌不扬，星空中似乎随处可见的陨石一样的东西，居然就是鼎鼎大名的方寸山！</br></br>顿时惊奇不已。</br></br>哪怕是虚元悠久的寿元也未曾与方寸山有过接触，却不想这一次有了机会。</br></br>一时好奇，不知陆叶与方寸山这边是什么关系。</br></br>魂族大军很快入了方寸山内，察觉到动静的陈玄海三人急忙前来迎接，眼见陆叶居然真的召来这么多援军，个个都大吃一惊。</br></br>而且这些援军，居然还是传说中的魂族！</br></br>无论方寸山小人族，还是魂族，都是星空中著名的种族，方寸山小人族还好，以前三部方寸山在星空中飘泊，旁人还有一些接触的机会，可魂族就不一样了，许多强者都知道魂族有个祖地，可这祖地在哪里，怎么进去，无人知晓。</br></br>寻常时候见到一个魂族都是很稀奇的事，更不要说眼下的魂族大军了。</br></br>陈玄海等人也不敢怠慢，亲自招待起虚元等人。</br></br>彼此会晤自有许多言说。</br></br>陆叶这边却已来到仙灵峰下，此地汇聚了一众修士，以他的三个血侍为首。</br></br>之前他就让小九以他之名传下命令，召集九州的能战之辈，小九那边的效率自然没得说，短短不到一日时间，九州星宿除了一些有伤在身或者行动不便的留守界域之外，其他的全都在这里了。</br></br>所有人都严阵以待。</br></br>他们只知道九州即将面临一个极强势力的威胁，生死存亡在即，一场大战马上就要爆发，所以自觉能参与其中的，没人落后，可以说几乎是倾巢而出。</br></br>这份胆魄和决心让陆叶欣慰，九州风气如此，何惧日后不强？</br></br>陆叶没做太多停留，吩咐他们原地等候命令，便再次离去。</br></br>返回仙灵峰顶，小人族三位日照与魂族的的日照们正相谈甚欢，见得他归来，纷纷朝他望来。</br></br>虚元道：“什么时候开战？”</br></br>陆叶回道：“还要一些准备。”他看向陈玄海：“南部和西部那边知会了吗？”</br></br>陈玄海点点头：“已经打过招呼了，两部没有问题，具体需要来多少人，你自己告诉他们就可以，法阵已经备好，你以方寸山之主的身份开启法阵，比我们要省时省力的多。”</br></br>苏玉卿起身：“随我来吧。”</br></br>陆叶连忙跟上。</br></br>待他们两人走后，才有魂族日照慢慢回过神，望着陈玄海道：“道友方才说谁是方寸山之主？”</br></br>说话的这位怀疑自己听错了。</br></br>自古以来，方寸山都是小人族的方寸山，提起方寸山，大家能想到的就是小人族，怎么方才好像听到了一些不得了的东西？</br></br>陈玄海一笑道：“陆师弟没与你们说过吗？他前几年帮本族找回了方寸山核心，更炼化了那核心，所以如今的他，是名副其实的方寸山之主。”</br></br>“还有这样的事？”那日照一脸讶然，内心深处震动不已。</br></br>仔细算下来，陆叶是道树传人，得他们魂族祖地意志的看重，如今居然还是方寸山之主……</br></br>这任何一种，都足以让一个平庸之辈一飞冲天，三种齐聚，虚元已经难以想象陆叶日后会取得多么大的成就了。</br></br>要知道，方寸山可是名副其实的星空至宝，尽管它已经分裂成了三部，可如今核心取回，三部早晚有重新融合的一天。</br></br>一旦到那个时候，无疑就意味着陆叶手上将掌握一件攻防一体的至宝，放眼这星空，何人能敌？</br></br>唯有虚元一脸平淡，因为当年陆叶驾驭方寸山核心是借助魂族祖地通行的，他可是亲眼所见。</br></br>陆叶这边已经随着苏玉卿来到那座提前准备好的法阵旁，循着苏玉卿的指引，盘坐在法阵上，心神沉浸。</br></br>下一刻，整个人都生出一种极为奇异的感受，好像他化身成了方寸山，遥遥地，星空两个方向上，有两个同出一源的气息，正在朝这边靠近，一个近，一个远。</br></br>陆叶心中明了，那是南部和西部方寸山，正在核心的牵引下，朝这边汇聚，近的那个是南部，远的是西部。</br></br>身为方寸山的主人，如今的他可以随意调动方寸山的底蕴，凭此激发法阵，轻松连接另外两部。</br></br>不多时，他就凭法阵与另外两部取得了联系，一番交流之后，确定了过来支援的修士数量。</br></br>南部和西部还是很热情的，各自准备了一支大军，从星宿到日照的层面都有。</br></br>但陆叶考虑到这一次大战的兵力已经足够，所以只让两部的日照和月瑶过来支援，至于星宿就算了，这个层面的兵力已经足够了，战场上真正能决定胜负的，还是敌我双方的日照。</br></br>更何况这样传送也是有巨大消耗的，消耗的不单单只有陆叶的力量，更多的是方寸山本身的底蕴，少一些星宿过来，也能减少对方寸山底蕴的消耗。</br></br>再过片刻，法阵之上，人影闪动，一位位来自南部和西部的日照月瑶们现身。</br></br>三部方寸山，各有数量不同的日照，其中东部这边数量最少，只有三位。</br></br>南部有四位，以年纪最长的玉清楼为首。</br></br>西部数量最多，足有六位，当年护送陆叶前往幻血魔瞳这座星空奇观的，便是出身西部的张昆。</br></br>整个小人族，日照整体数量十三位，已然不少了，这还是在方寸山分裂之后的结果，如果方寸山没分裂的话，能诞生的日照数量应该会更多。</br></br>这一趟陆叶请援，南部那边除了玉清楼留守坐镇之外，剩下三位日照都来了东部。</br></br>西部同样如此，直接来了五位日照。</br></br>算上东部的三位，单是小人族就有十一位日照，正好与魂族的日照数量持平。</br></br>除此之外，两部月瑶也各来了五十左右，共百人的样子。</br></br>足够了！</br></br>紫璇这一趟发兵过来，兵力未知，但陆叶相信凭自己眼下集结的人手，足以碾压掉对方，因为日照层面上，己方占据了太大优势！</br></br>照旧是仙灵峰，大殿之上，日照齐聚一堂。</br></br>算算数量，足有二十二位之多，这么多日照聚集在一处，放在哪里都是不多见的，陆叶唯一一次见过这么多日照聚集的，还是前不久他在三界岛上招待那些来自各大星系的强者们。</br></br>但那个时候的情况与现在又有所不同。</br></br>“陆师弟，人都到齐了，说说安排吧？”陈玄海看向陆叶。</br></br>陆叶起身，行了一圈礼：“叶先代本星系三大界域，亿万生灵，谢过诸位师兄师姐的支援，此战有诸位师兄师姐托底，紫璇大军必定有来无回。”</br></br>众人皆都微笑不语，不过话说回来，这世上能振臂一呼，就召集来魂族和小人族全力支持的，恐怕也只有陆叶一人了。</br></br>两个原本不会有交集的种族，也因为陆叶的缘故，才会聚集此地。</br></br>“根据我得到的情报，紫璇大军会循着一条路线，进犯我玉螺星系，九州是他们的目的地，但在他们来的路上，还会途径青黎道界，所以我的想法是，在他们抵达青黎道界之前阻击，以免他们路过青黎道界的时候，祸乱一方。”</br></br>众人闻言颔首，这个考虑还是很周详的，也是必须要防备的。</br></br>放眼星空，紫璇妖星的名声虽然不是很差，但也不是太好，一个青黎道界可挡不住他们。</br></br>陆叶看向小人族的诸多日照：“眼下九州，小人族，魂族大军齐聚方寸山，如果这么赶路过去肯定要消耗不少时间，青黎道界那边，另有我三界数千修士在等候，所以我想驾驭方寸山过去，直接与他们汇合一处，也省了大军赶路的时间，而且有方寸山托底，大战之下，若有伤者，还可入方寸山躲避疗伤，减少伤亡。”</br></br>陆叶之前就考虑过这个事，如今方寸山内，九州人族，魂族，小人族，三族修士大军加起来不到万人，但也相差不远，这么一股兵力便是之前的中枢战舰都容纳不下，想带去青黎道界那边的话，花费时间可不短，但如果直接驾驭方寸山赶赴，那情况就不一样了，省时又省力。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54264504.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Fri, 12 Jan 2024 20:14:37 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零一十七章 援军</title><link>54239695.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>如果说万象海之争是三界岛的扬名之战，那此番应对紫璇入侵便是玉螺星系的扬名之战。</br></br>单凭眼下己方的力量，确实有资格与来敌一较长短，但陆叶要的并不是与敌人分庭抗礼，而是要让紫璇大军有来无回。</br></br>想要达成这个目标，那就必须有一个先决条件——己方的力量远超对方，有碾压敌人的优势！</br></br>如此一来，才能在最短时间内击溃敌军，同时也能避免己方出现大规模的伤亡。</br></br>方寸山方面，大概可以出动十位日照，正好对阵紫璇十位妖尊，但依然不够。</br></br>小半日后，陆叶的身影出现在魂族祖地中。</br></br>照旧去拜见虚元，彼此照面，虚元一眼看出了他的底细：“日照了？”</br></br>倒也不奇怪，因为陆叶上次过来的时候就已经月瑶巅峰了，似随时都有突破的可能。</br></br>“侥幸晋升。”陆叶点点头。</br></br>“既已晋升，那你的问题解决了？”虚元问的无疑是气之花的事。</br></br>“解决了。”</br></br>“那就好。”虚元一脸欣慰，这么多年的相交，他早已将陆叶当成一个后辈看待，虽说陆叶并非魂族出身，但还真没有哪个魂族能得祖地意志看重的，“日照之后是神的修行，你首先要做的是淬炼一道镇魂秘术，以后的修行很大程度上是以此为根本，等你有空了，我再跟你好好说说。”</br></br>他无疑是看出陆叶这次过来是有别的事，接着问道：“这次过来做什么的？”</br></br>“故土有难，来此求援。”陆叶道明来意。</br></br>“怎么回事？”虚元问道。</br></br>陆叶连忙将紫璇来袭的事简单道来，虚元听后了然：“你是想请魂族这边出动一些族人是吧？”</br></br>“是。”陆叶点点头。</br></br>“这没问题。”虚元一口答应下来，若是旁人，魂族肯定不会理会，他们这个种族比小人族还要与世无争，生存环境的特殊，让他们与别的种族基本不会有爆发冲突的可能，但既是陆叶开口，那自然不会拒绝。</br></br>魂族这边也不是第一次出手相助陆叶了，上次秽族入侵的时候，虚元就出动过。</br></br>“要多少人手？”虚元问道。</br></br>“越多越好！”</br></br>暂时能知道的敌情，只有紫璇十大妖尊，至于来的多少妖修，他还真不清楚，不过黑云之前用了领军二字，说明妖修数量不少。</br></br>虚元拿手点了点他稍作沉吟，这才开口道：“眼下本族这边能出动的日照包括老夫在内，大概在十位的样子够用不？”</br></br>他没提日照之下，但日照都有十位了，日照之下的魂族数量肯定不会少。</br></br>“够了！”陆叶也没想到能请来这么多日照魂族，在他的计划中有三五位大概就可以了，如今有了这十位魂族日照加入，这一战……紫璇拿头赢？</br></br>紫璇十位妖尊出动，可见对九州之事的重视，但他们估计也想不到，这一脚会踢到铁板上。</br></br>“你稍等，老夫唤醒他们，需要一点时间。”虚元一边说着，一边闭上了眼睛，魂力朝外跌宕。</br></br>寻常无事的时候，魂族一般都在一座座莲陆上沉睡，实力越高的魂族越是如此，所以整个魂族空间很多时候都显得很空寂，只有一些修为不高的族人会时常露面走动。</br></br>陆叶安静地站在一旁等待着。</br></br>过得片刻，一道道强大的气息自魂族祖地各处浮现，纷纷朝这边汇聚而来。</br></br>只一炷香不到的功夫，陆叶面前就多了十道身影，个个魂力深邃，显然是虚元之前提到过的日照们。</br></br>不过数量上却是比虚元说的多了一位。</br></br>来的无论是谁，都饶有兴致地打量陆叶，显然都是听说过他的。</br></br>当年一个人族得祖地意志承认，进了祖地空间，而且还在莲池中得了七彩神莲的事早已传开，魂族这些日照哪怕很多时候都在沉睡，也有所耳闻。</br></br>尤其是这个人族还为魂族带来了本族的圣兽！其本人更似是那传说中的道树传人。</br></br>魂族的寿命悠长，个个都是见多识广之辈，岂能不知这等人物日后有飞天之姿？</br></br>所以哪怕他们的辈份和年纪要远超陆叶，在陆叶已经晋升日照的前提下，也依然与他道友相称，个个神色和蔼。</br></br>陆叶一一见礼，诚意致谢。</br></br>十位日照抵达之后没多久，便是一群一群的魂族修士从各个莲陆汇聚此地，人数逐渐暴涨……</br></br>“这些小兔崽子们。”虚元望着不断朝这边汇聚过来的族人们，忍不住笑骂了一声：“这是憋久了，难得有机会出去，听到风声都跑过来了啊。”</br></br>其中一位魂族日照抚须，笑呵呵道：“由得他们吧。”</br></br>“那还能赶他们回去？”虚元无奈摇头。</br></br>他刚才召集族人可没打算召集这么多，但事已至此，也只能放任不管了。</br></br>魂族这边的规矩严苛，族人很少有离开祖地的机会，遇到这么一次，自然都不愿错过。</br></br>“吼……”忽然一声虎啸传来。</br></br>陆叶心头一动，连忙循着声音朝那边望去，只见那个方向上，一头威风凛凛的巨大白虎朝这边飞掠而来。</br></br>白虎过处，所有魂族都不约而同地停下身形，恭敬行礼，眉宇间一片虔诚。</br></br>白虎背上，一个身影端坐，正朝他不断挥手：“陆叶！”</br></br>那白虎身后，更有一大群魂族紧紧跟随。</br></br>陆叶露出笑容，迈步迎上。</br></br>白虎上的身影也飞了起来，相向而至，一头扎进陆叶怀里，紧紧抱住了他。</br></br>“我好想你啊！”依依的小脸埋在陆叶怀里，有些发闷的声音响起，抱紧陆叶的双手更用力了，似乎永远也不要放开。</br></br>陆叶揽着她娇柔的身子，轻轻地拍着。</br></br>琥珀身上华光流转，转瞬间化作了猫儿大小，一个起跃就落在陆叶肩头上，拿脑袋磨蹭着他的脸庞。</br></br>四周众多魂族族人看着这一幕，心情复杂……</br></br>圣兽的难伺候这些年他们是深有感触的，而在他们心目中，本族圣兽更是神圣不可侵犯的代表，何曾见过圣兽这么一副温顺的模样？</br></br>怀抱里，依依抬头仰望着陆叶：“你想我没？”</br></br>“想！”陆叶点头。</br></br>“你想个屁！”依依气鼓鼓地奋力挣脱了陆叶的怀抱，双手掐着腰，一副很难哄的样子，“都好久不来看我们，而且这次出了这么大的事也不跟我们说，要不是虚元长老召集……”</br></br>“我准备去来着。”陆叶连忙解释。</br></br>他确实有这个想法，但是考虑到这次与紫璇的争斗或许会有一些风险，所以便打消了这个念头，却不想虚元这一召集，把依依和琥珀也召过来了。</br></br>“不听不听，我不听！”依依双手捂住耳朵，转身背对着他。</br></br>陆叶上前一步，将她揽在怀里，凑到她耳边低声说了一句。</br></br>依依眼珠子一转，这才一脸得意地斜睨着他：“这可是你说的，不许反悔！”</br></br>“我说的。”陆叶重重点头。</br></br>依依这才露出满意神色。</br></br>陆叶又抬头望向前方，两道身影联袂而至。</br></br>“离殇道友！”陆叶微笑颔首。</br></br>与魂族最初的接触就是离殇，当年她被一位日照所擒，被当成拍卖品放在万象商会拍卖，陆叶花费了大价钱将她买下，在日后的相处中逐渐消除了隔阂，取得了她的信任。</br></br>与离殇的接触，陆叶最初的打算是为仙元卫们找一处容身之地，却不想机缘巧合之下自己也得了巨大好处。</br></br>“好久不见。”离殇笑着回道。</br></br>陆叶又看向离殇旁边的身影：“城主，久违了。”这位赫然便是仙元城的城主张自山，当年所有仙元卫都跟随离殇，安置在她的五彩莲陆上。</br></br>如今虚元召集之下，所有人都跟了过来。</br></br>陆叶在张自山身后看到了一个个熟悉的身影……</br></br>于晴，刘大同，屠夫，书生，算命瞎子，赌徒刘三宝，红月，还有那怀抱琵琶我见犹怜的席晚萤……</br></br>这些仙元卫都是当年与他有过交集的。</br></br>当年的他们实力不高，只是因为仙元城的独特，才能长久存在，但现如今，个个都魂力不俗。</br></br>魂族祖地养人啊，尤其离殇的五彩莲陆品质不低，最适合仙元卫们生存修行，这些年下来，个个都有十足的长进。</br></br>张自山一笑道：“我仙元卫的使命便是誓死守护九州，如今九州有难，仙元卫要怎么做？”</br></br>他望着陆叶，可这番话，却是问自己身后的仙元卫们的。</br></br>“死战！死战！死战！”</br></br>震耳发聩的呐喊，齐声响起！</br></br>对比松松散散没有经历过多少纷争的魂族，仙元卫们人数虽然不算多，但却是一股真正的铁血之军，当年的他们为了守护九州能够主动放弃自己的肉身，可见魄力和血性，而现如今，又到了他们可以出力的时候了，这是每个仙元卫都渴望的一刻！</br></br>便是那些魂族日照们见了这一幕，也不禁动容。</br></br>呐喊声依然回荡在耳边，陆叶心潮澎湃，望着一个个仙元卫，躬身一礼：“九州有诸位，是九州之幸，是生在九州的生灵之幸！”</br></br>张自山回礼：“九州有你，才是最大的幸运！”</br></br>虚元在一旁打断了他们：“该走了，再不走，人越来越多了！”</br></br>他也没想到这一召集让整个魂族祖地这么沸腾，再这么聚集下去，这一战只靠魂族都可以轻松拿下了。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54239695.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 23:14:11 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零一十六章 备战</title><link>54228470.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>不是陆叶要将战场放在青黎道界，而是循着他以前那条路线进入玉螺星系范围的话，首当其冲的就是青黎道界。</br></br>此界距乱爆区不远，虽说紫璇的目标是九州，但如果他们冲出乱爆区发现了青黎道界，只需随意一位日照出手，青黎道界也要生灵涂炭。</br></br>当然如果他们没发现，或者发现了不在意，青黎道界自然不会有什么风险。</br></br>可这种事谁也不敢保证。</br></br>既如此，那战场的选择就必须是紫璇大军没抵达青黎道界之前的位置，最好是能将他们堵在乱爆区的出口处。</br></br>仇伍带着几个玉螺界的月瑶离开了，准备按照陆叶的吩咐，返回本界召集能战的修士。</br></br>过了片刻，中枢战舰调转方向，朝青黎道界那边飞去。</br></br>陆叶孤身一人，踏上返回九州的路程。</br></br>此地距离当初的无双大陆很近，距离九州也不算远，凭他如今日照的速度，短短半日便已跨越。</br></br>遥想当年，星宿修为，从九州赶赴这里，可是要以月为时间单位的。</br></br>大半日后陆叶立身在一片广袤星空中，表情惊疑不定。</br></br>他望着前方眉头紧皱。</br></br>九州呢？那么大一个九州哪里去了？</br></br>还有血炼界呢？</br></br>还有方寸山！</br></br>统统都不见了踪影。</br></br>星空中认路是每一个修士都必备的生存能力，尤其玉螺星系还是他出身的星系，可以说这附近有多少颗星辰，什么样的排布，他闭着眼睛都能想出来。</br></br>但原本九州所在的位置，此刻却是空无一物，不但九州，血炼界，方寸山统统都不见了。</br></br>陆叶一时不禁怀疑是不是自己走错路了。</br></br>但仔细一想又不太可能，反倒是想起了另外一个可能性！</br></br>他沉浸心神，抬手按在自己的战场印记上，传音一句：“小九，别闹了！”</br></br>“嘻嘻，被你发现了啊。”小九的声音立刻传入耳中，明显有些得意。</br></br>“果然是这样。”陆叶就知道自己猜的没错。</br></br>当年那偌大修罗域，在至宝修罗场的玄妙之力遮掩下，无数万年都不曾示于人前，任何人进了修罗域，通过考验，就会直接出现在天修罗界中。</br></br>直到修罗场关闭，真正的修罗域才暴露出来。</br></br>小九如今得了修罗场的属宝，陆叶就猜它应该能发挥出一些类似的能力。</br></br>果不其然，他没看到九州不是因为走错路了，而是这一片星空被小九动用修罗场的力量遮掩了。</br></br>他所看到的，都是假象，真正的星空就隐藏在这一幕假象之中，毫无破绽。</br></br>属宝与至宝的威能不能比，修罗场的玄妙力量可以遮掩整个修罗域，那是有无数星系组成的庞大空间。</br></br>小九连一个玉螺星系都遮掩不了，但只遮掩九州附近的一片区域还是没问题的。</br></br>“闭眼！”小九的声音再次传来。</br></br>陆叶无奈，闭上眼睛。</br></br>“睁眼！”小九又吩咐一声。</br></br>与此同时，陆叶分明感觉有一道玄妙的力量凭空落在自己身上，等他再睁眼的时候，眼前景象大变，九州再次出现在了视野中，旁边就横亘着血炼界。</br></br>“好玩吧？”小九乐孜孜地开口，“以后没有我的允许，谁也别想进入九州。”</br></br>它如今这手段若是早点得到的话，黑云当年就不可能找到九州，但说起来也是无奈，陆叶带着修罗场属宝回来的时候，黑云已经进入九州了。</br></br>眼下也不晚，如今九州有修罗场属宝的力量笼罩遮蔽，以后就很难再遇到太大的危险。</br></br>可惜他没办法保证紫璇大军会直奔九州而来，不去滋扰青黎道界，如果可以确保此事的话，完全可以将战场放在九州这边。</br></br>想想看，真如此的话，紫璇大军循着黑云给与的路线跋涉而至，结果却根本找不到九州，那场面必定滑稽。</br></br>而凭修罗场属宝之力，小九完全能将战场分割成一个个不同的空间，日照层面它大概无力支撑，但日照之下，它可以为三界修士创造地利的优势，能极大地减少三界修士遇到的风险。</br></br>按下心中这个念头，陆叶开口道：“小九，以我之名，召集九州能战星宿！”</br></br>“怎么了？”小九一惊。</br></br>“要打架！”</br></br>陆叶说的轻描淡写，但小九却依然感觉到，这一次的场面不是一般的大。</br></br>让小九帮忙召集九州的星宿，陆叶没回九州，而是直接去了方寸山。</br></br>少顷，仙灵峰上，四道身影齐聚。</br></br>苏玉卿，陈玄海，吴奇墨东部三位日照齐聚此地，在确定陆叶已经晋升日照之后，纷纷出言道贺。</br></br>稍作寒暄，陆叶道明来意。</br></br>陈玄海会意：“紫璇十大妖尊来袭，你是要召集南部和西部的日照前来相助？”</br></br>“正是！”陆叶颔首，“三界岛方面的日照包括我在内，只有三人，而且都是新晋升的，面对紫璇妖尊恐怕力有不逮，所以此事还要请方寸山的师兄师姐们多多相助。”</br></br>陈玄海笑道：“这没问题，如今你是方寸山之主，你发话，我东部鼎力支持，南部和西部也不会拒绝。”</br></br>“那此事就有劳陈师兄了。”</br></br>“交给我！”陈玄海点头。</br></br>以往小人族很少会参与别的种族的争斗，他们基本不会与什么族群结仇，整个族群的仇人只有一个血族。</br></br>但如今情形不一样了，陆叶炼化了方寸山核心，是为方寸山的主人，与方寸山是一损俱损，一荣俱荣的关系。</br></br>而且陆叶还是道树传人，未来不可限量，短短时间内已晋升日照，自然值得追随。</br></br>他与苏玉卿还是道侣的关系！</br></br>可以说陆叶的事，就是方寸山的事。</br></br>所以陆叶提出来，陈玄海这边毫不迟疑地就应下了。</br></br>“那就多谢陈师兄了。”陆叶道谢一声，又想起一事：“对了，那个紫璇黑云，此前咱们不是杀了他吗？他后来居然又在万象海现身了，而且实力比起之前更强，三位知道这是怎么回事吗？”</br></br>“身外化身之法！”苏玉卿徐徐开口，“不过不是一般的身外化身，应是法身，咱们之前杀的就是法身，你在万象海遇到的，应是本尊了，所以实力更强。”</br></br>“身外化身之法……”陆叶总觉得自己好像在哪看到过这些信息，一时却又想不起来。</br></br>见他疑惑，苏玉卿迟疑了一下，这才开口道：“修行之路，日照为尊，到了日照巅峰便再也无法寸进了，但追求境界的突破却是修士天生的本能，所以在时机未至时，有些日照会动用一些特别的手段，提前做一些准备应对，法身便是其中之一，那黑云能凝练法身，无疑也是个日照巅峰的人物！”</br></br>随着他的讲述，陆叶忽然想起自己在哪里见过身外化身之法的记载了。</br></br>是在天修罗族的海川楼，其中一枚破烂的玉简中有这方面的记录，类似苏玉卿的解释，什么时机未至，无法从根本上解决问题，身外化身之类的……</br></br>“除此之外，是不是还有什么内丹之法？”陆叶问道。</br></br>这是那玉简中记载的信息。</br></br>“是。”苏玉卿点点头，忽然有些脸红，“我用的就是内丹之法。”</br></br>陆叶眨眨眼，蓦然想起当年苏玉卿给了他一枚貌似内丹的东西让他蕴养，以此来获得参与小人族黑渊演武的资格，结果那内丹入腹，被天赋树炼化，让他的实力短时间有了不小增长。</br></br>苏玉卿察觉，要取回自己的内丹，这才有了肌肤之亲！</br></br>剑鸣声响起，陆叶被打断思绪，转头朝一旁望去，只见陈玄海祭出了自己的符剑：“我的方法是这个！陆师弟你资质非凡，早晚也会走到这一步的，不过无论是什么样的方法，其实都是在储备自己修行而来却又无法再增长的修为。”</br></br>陆叶顿时了然，无论是法身，还是内丹，又或者是陈玄海的符剑，都是日照们走到巅峰，修为无法提升之后的无奈之举，那是修士们自身修为的储备。</br></br>这么想着，他转头看向吴奇墨，想知道这位吴师兄的办法是什么。</br></br>吴奇墨黑着脸：“我还没走到那一步，等走到了再跟你讲！”</br></br>陆叶了然，看样子，修为上，苏玉卿跟陈玄海都到了自身极限，比起吴奇墨要强出不少。</br></br>没有再多问什么，早在很久之前他就有这方面的觉悟了，有些事站在一定高度，自然就能看清了。</br></br>“南部和西部的事就有劳陈师兄了，我还要外出一趟一日内返回。”陆叶站起身。</br></br>“要我陪你一起吗？”苏玉卿问道。</br></br>“不用，我去找援军罢了。”陆叶摆摆手，冲天而去。</br></br>“找援军？”陈玄海露出不解的神色，这片星空还有什么像样的援军可用？陆叶要在一日内返回，肯定不会走太远的。</br></br>而且能在对抗紫璇大军的战事中起到作用的援军可不好找。</br></br>根据陆叶这边得到的情报，紫璇有十大妖尊前来，大军数量不明，这十大妖尊，方寸山这边可以接下。</br></br>如此一来，三界岛三位日照就可以放开手脚肆无忌惮了，这一战已经一半胜数，陆叶若是能再找来一些合格的援军，那紫璇这次是输定了的。</br></br>“看样子，咱们陆师弟还有底牌啊。”吴奇墨摸着下巴，若有所思，这神神秘秘的，让他不免有些好奇。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54228470.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 23:14:07 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零一十五章 故人相见</title><link>54174173.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>“不可！”仇伍连忙摆手拒绝，论修为，苏毅鸣比韩硐要强出一截，连他都陷落虫道，韩硐就算真的进去，恐怕也没什么好事，他不能让韩硐冒这个风险。</br></br>可又不能不管苏毅鸣，如今这情况，苏毅鸣肯定在虫道中遇到什么麻烦事了。</br></br>思量许久，仇伍才定了定心神：“我亲自进去走一趟！”</br></br>他此言一出，几个月瑶连忙劝阻，仇伍是界主，也是整个玉螺界名望最高的人，这种事怎么能让他出面。</br></br>纷纷主动请缨。</br></br>“不用多说了。”仇伍却是神情坚定，“我意已决，而且我有自己的手段，比起你们进去更有脱身的机会，就这样，你们留在外面。”</br></br>这般说着他闪身就朝虫道冲去。</br></br>玉螺几个月瑶根本来不及阻拦，只能眼睁睁看着他冲进虫道中，皆都紧张忐忑韩硐更是急的团团转。</br></br>然而就在下一刻进了虫道的仇伍居然又迅速飞了回来。</br></br>几人连忙迎上去，还没来得及开口，就惊愕万分地盯着仇伍身后的一道身影。</br></br>“陆道友？”韩硐一眼就认出了陆叶，现如今玉螺的修士中，就属他与陆叶相处的时间最多，交情也最深。</br></br>一时以为自己眼花了，要不然怎么会在这里看到陆叶？</br></br>“诸位道友，别来无恙。”陆叶笑容满面地与众人打了声招呼，通行虫道如此顺利，让他心情大好，这无疑代表从今以后，万象与玉螺之间，有了一条勉强可供通行的稳定通道。</br></br>本星系的修士们再想去万象的话，就不必等他回来带人了。</br></br>这件事可以交给栾晓娥处理，虚空兽心核也要交给她，有此物相助，她再带人通行虫道就很简单了。</br></br>一条虫道，将故土星系与万象海这个基本盘机密相连，对日后的发展是有巨大好处的。</br></br>“真是陆道友？”韩硐惊愕至极，“你怎么……”</br></br>仇伍忙道：“闲话稍后再说，咱们先让让！”这般说着，法力一催，裹着众人朝后方掠去。</br></br>一群人不明所以，看仇伍的样子是在躲避什么，不过很快他们就知道到底在躲避什么了。</br></br>巨大如漩涡一样旋转的虫道处，一角峥嵘率先显露，就如恶龙从自己的洞窟中探出了龙头，紧接着是庞大的身形……</br></br>玉螺界几个月瑶看的目瞪口呆。</br></br>谁也没曾见过这么巨大，气象森严的战舰，这样一艘战舰从虫道中徐徐航出，任谁第一眼看到，都不禁有一种毛骨竦然之感，那战舰通体内外都弥漫着毁灭的气息，令人神魂战栗。</br></br>试想一下，这样一艘巨大战舰若是忽然降临玉螺界……谁人能挡？</br></br>见他们神情，陆叶微微解释了一句：“这是咱们自己的战舰！”</br></br>“咱们自己的……”几个月瑶失神，虽然都知道三界修士在万象海那边发展的不错，这一点，只从陆叶几次带回来大量灵玉和修行资源就可以看到，当具体是怎样的，谁也不知道。</br></br>毕竟这么多年来，离开本星系又回来的修士，就只有陆叶一人，陆叶也很少具体说过什么。</br></br>如今方知，本星系在万象海那边发展的确实不错，这样的战舰都能拥有。</br></br>哪怕他们没见过世面，更不清楚这样一艘战舰是什么档次，可稍微判断一下就能知晓，这样的战舰，绝非一般势力能够拥有。</br></br>更让他们吃惊的还在后面，一道熟悉的气息自战舰内部升起，紧接着一人掠出，瞬息间就到了他们面前。</br></br>“见过诸位师兄，师弟！”</br></br>仇伍定眼一瞧，露出喜色：“栾师妹……”声音忽然一顿，表情惊疑：“你的修为……”</br></br>栾晓娥身上的气息有些不对，比起当年离开的时候，深邃浩大了不知多少倍！</br></br>仇伍眸子瞬间瞪大，一个念头不可抑止地冒了出来。</br></br>难不成是……</br></br>栾晓娥转头看了陆叶一眼：“得陆师弟全力相助，一年多前，我晋升日照了！”</br></br>“日照！”玉螺界的几个月瑶有一个算一个，皆都被这个消息震的七荤八素。</br></br>日照啊，那是本界追寻多少年而不得的境界，如今本界居然真的有人达到了这个高度！</br></br>“好好好！”仇伍大喜，满面欣慰地望着栾晓娥，眼眶都有些湿润：“本界终于有日照了！”</br></br>有了第一个，那日后就会有第二个。</br></br>直到此刻，他才忽然醒悟过来，看向陆叶：“道友也已是日照之境了吧？”</br></br>方才他刚进虫道，就碰到了迎头过来的陆叶，一时也没时间问太多，甚至连陆叶的气息变化都没太在意。</br></br>直到此刻有了对比，才恍然察觉。</br></br>陆叶点点头：“我晋升不久。”</br></br>“道友了得。”仇伍唏嘘一声，栾晓娥能晋升日照，那是很多年修行的积累沉淀，陆叶年纪可是很小的，如今居然也后来者居上了，对比之下，他们这些修行多年，却困顿月瑶的老家伙们，简直不值一提。</br></br>说话间，又一位日照的气息浮现，慢慢掠来。</br></br>仇伍惊疑不定地望着站在栾晓娥身边的烟淼：“这位是……”</br></br>“这位是人鱼族大长老烟淼。”栾晓娥主动介绍，她与烟淼的关系是很好的，两人能先后晋升日照，有多年来在一起探索交流的原因，可以说，这些年相处下来，两女已经情同姐妹了。</br></br>人鱼族什么的，仇伍等人自然没听过，但日照当面，谁也不敢怠慢，纷纷见礼。</br></br>几句寒暄，韩硐站出来道：“陆道友，你们从虫道中归来，是不是意味着虫道可以通行了？”</br></br>陆叶颔首道：“勉强可以了，不过有不小的风险，回头咱们再细说此事，对了，苏毅鸣苏道友暂且无恙，诸位不必担心，他通行虫道时受了些伤，如今留在万象海那边修养。”</br></br>众人闻言，皆都放下心来。</br></br>他们聚集在这里，就是因为苏毅鸣出了意外，如今得知他在万象海那边养伤，自然不必担忧。</br></br>“陆道友，怎么这次回来，带了这么多人？”仇伍敏锐地发现，中枢战舰上聚集了大量修士，“万象海是出了什么变故吗？”</br></br>陆叶开口道：“万象海的麻烦不大，已经解决了，现如今是咱们玉螺星系有麻烦了！”</br></br>仇伍不解：“什么麻烦。”隐隐察觉到这个麻烦可能不小，要不然陆叶等人这次归来不会搞出这么大阵仗。</br></br>陆叶想了想道：“不瞒诸位，我九天其实并不叫九天界，而是九州！只是因为九州牵扯到万年前一桩恩怨，不得以对外才假借九天之名……现如今，有一个叫紫璇妖星的势力得知了我九州的情报，有十大日照领妖修大军，正在前来进犯的路上！”</br></br>九州之名如今虽然还没有大范围传播，但紫璇妖星那边肯定已经知道了，既如此，那就不必再对本星系的修士隐瞒什么，最起码，他们有权知道这恩怨从何而起，因何而来。</br></br>“我们三界岛与紫璇在万象海上有过冲突，紫璇损失巨大，所以对方此来不善，而我从某个渠道得知了这个消息，所以才会带人赶回来支援。”</br></br>仇伍等人这才明白，陆叶这一趟回来为什么会带了一只这么巨大的战舰，而且还带了许多修士归来。</br></br>只不过……</br></br>“十大日照？”仇伍心神震动，方才还因为栾晓娥晋升日照而振奋的心情一下子烟消云散。</br></br>在场众人，日照倒是有三位，可人家有十个，这这么打？</br></br>“紫璇妖星……他们很强吗？”有人问道。</br></br>陆叶点点头：“特别强，星空之中顶级势力就有紫璇妖星一个位置，早已名满星空，对比之下，咱们玉螺根本上不得台面。”</br></br>众人表情愈发凝重了。</br></br>栾晓娥道：“紫璇确实厉害，但也不用太紧张，这一趟万象海出了变故，陆师弟他单枪匹马杀了人家六七个日照，如今我们既然归来，自然是有办法解决的。”</br></br>说话间，她悄悄瞪了陆叶一眼，让他不要吓坏了自己这些没见过世面的师兄师弟们。</br></br>“杀了六七个日照……”韩硐眼珠子都快凸出来了，“陆道友你不是说你才晋升？”</br></br>才晋升就这么凶残了？</br></br>他们刚才还为栾晓娥成为玉螺第一个日照而高兴，如今跟陆叶的战绩一对比，又算得了什么？</br></br>仇伍定了定心神，看向陆叶：“道友，紫璇入侵咱们可有把握应对？”</br></br>陆叶点点头，信心十足：“定让他们有来无回！”</br></br>见他这般自信，众人才放下心来。</br></br>仇伍道：“本星系三界，一损俱损，一荣俱荣，此战若有需要我玉螺出力的地方，道友只管明言，我玉螺上下绝无二话！”</br></br>陆叶也不跟他客气：“那就请界主即刻召集玉螺界能战之辈，此战将是本星系扬名星空之战，我要一战平紫璇，让此战之后，再无人敢冒犯本星系！”</br></br>哪怕陆叶之前说了，紫璇是顶尖势力，可不走出本星系去往外面，很难感受顶尖势力的沉重分量，绕是如此，众人也被陆叶说的热血沸腾。</br></br>仇伍当即应道：“我这就回去安排，聚合地点在哪？九天……九州吗？”</br></br>“不……”陆叶摇了摇头，目光看向一个方位，“青黎道界！”(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54174173.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 03:14:42 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零一十四章 计划有变</title><link>54157770.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>要跟随陆叶一起返回，参与玉螺保卫战的，不单单只有本星系的修士。</br></br>他很快又见到了另外一批。</br></br>看着急匆匆赶过来的，以烟淼为首的一群人鱼修士，陆叶惊愕万分：“大长老你们怎么也来了？还有公主殿下你……”</br></br>跟在烟淼身后的赫然便是白露这位人鱼公主。</br></br>整个人鱼族族人数量本就不多，能拿的出手的战力就更少了，这一下来了快两百人其中包括烟淼这个惟一日照，还有月瑶们几乎倾巢而出。</br></br>人鱼族几乎可以说是将能打能战的精锐全带了出来，留守在人鱼领地的就只有少部分星宿和星宿之下的族人了。</br></br>“来帮忙啊。”烟淼微笑回道“师弟别忙拒绝，带上我们，会有惊喜的。”</br></br>陆叶不知道到底是什么惊喜，可如果在那样的大战中让人鱼族出现什么损失，那他就罪孽深重了。</br></br>放眼星空，这恐怕已是最后的人鱼族群。</br></br>陆叶当即便要拒绝，三界修士中的这一部分要跟他一起回去，那是理所当然，因为紫璇入侵的，是他们每个人出身的星系。</br></br>可人鱼族不一样。</br></br>似是瞧出了陆叶的心思，烟淼没等他开口便打断了他：“师弟，你于我族有大恩，如今有机会，还请给我族效力和报恩的机会，好吗？”</br></br>白露更是上前一步，紧紧地挽住了陆叶的胳膊，毫不在意胸口的高耸贴在陆叶身上：“师兄，你要不答应，我就不放开！”</br></br>陆叶心若冰清，古井不波，倒是忽有所觉，连忙转头朝一个方向望去。</br></br>那个方位上，花慈不知何时出现在二楼的窗台处，斜依在窗边，满面容光焕发，笑吟吟，意味深长地望着他。</br></br>腿肚子一软，陆叶叹息一声：“诸位有此心，那我就先谢过诸位了！”</br></br>烟淼没想到他答应的如此轻松，颔首道：“放心，必不会让师弟失望！”</br></br>陆叶不着痕迹地将胳膊从白露那边抽出来，环视一圈。</br></br>三界修士，人鱼族，加在一起要跟他返回本星系的，差不多在两千人的样子，这其中日照层面除了他之外就只有栾晓娥与烟淼两个，月瑶层面的数量也不算多，满打满算四十位的样子。</br></br>但这已经是现阶段三界岛能拿的出手的全部了，终究还需要一部分修士留守三界岛，看顾万象海。</br></br>计划得改变一下。</br></br>这么多人，小花界根本容纳不下。</br></br>“开仓，启用之前缴获的那批战舰吧。”陆叶一声令下。</br></br>也没必要去查探虫道那边的情况了，苏毅鸣既然能过来，那就说明虫道是可通行的，只是不够稳定而已。</br></br>凭借战舰的防护，应该不会有太大问题。</br></br>众人得令，立刻忙碌起来。</br></br>三界岛这边是一批战舰的，而且数量不少，这得感谢当年紫璇岛的馈赠。</br></br>与紫璇为战时，紫璇曾派遣舰队奔袭三界岛，结果被陆叶单枪匹马挡了下来，偌大一支舰队根本没发挥应有的作用。</br></br>之后紫璇被破，这些战舰除了少部分被紫璇修士带走，大多数都留了下来，自然就成了三界岛的战利品。</br></br>平日里用不上，就封存在一间巨大的库房内。</br></br>陆叶也没想到会有启用的时候。</br></br>小半日后，无数修士举目眺望，三界岛上空，一艘巨大的中枢战舰横空而立，几乎遮蔽了小半个三界岛。</br></br>这艘中枢战舰外围，更有一艘艘虎鲨战舰护卫，数量繁多。</br></br>谁也不知道发生了什么事，可只看三界岛这番举动，便知应有战事爆发，所以很多人都感到不解，如今万象海是三界岛说了算，又有什么敌人能让他们摆出这么大的阵仗。</br></br>流言蜚语漫天，很快传出，三界岛要攻打一元界的消息……</br></br>而且这个消息很快就传到了九颜那边，九颜如今就坐镇在万象岛，她办事效率很高，已经在着手重建万象商会了，得了消息第一时间传讯陆叶询问情况。</br></br>她之前已经跟陆叶把所有事情都商谈妥当，这个时候陆叶要是发兵攻打一元界，那就太不厚道了。</br></br>陆叶一番解释，这才打消了她心中疑虑。</br></br>中枢战舰中，诸多修士各司其职，随着陆叶一声令下，庞大战舰朝远处掠去，诸多虎鲨紧紧跟随。</br></br>直到战舰出了万象海，没有前往任何一个万象星系界域的意图，之前的流言蜚语才不攻自破。</br></br>但陆叶带领许多三界岛修士离开了三界岛的消息却是隐瞒不住的，即便如此，现如今这万象海上也没人敢动什么小心思。</br></br>那连通万象与玉螺的虫道前，庞大舰队徐徐而至，慢慢停了下来。</br></br>中枢战舰上，陆叶身形显露，闪身朝虫道掠来。</br></br>远远望着，巨大虫道如一个漩涡徐徐旋转，内里传出不可名状的诡异气息，陆叶只看了一眼，便知这个虫道果然还不够稳定。</br></br>这么多年来，陆叶通过的虫道有很多，见识阅历自然非当年可比。</br></br>它只在逐渐稳定的过程中，所以苏毅鸣才能有惊无险地穿行过来，但如此状态的虫道，在穿行过程中势必会有一些不可预测的风险存在。</br></br>苏毅鸣实力不弱，足有月瑶后期的修为，这般修为在穿行之时都不够保险，一般的虎鲨战舰应该抵挡不住虫道中虚空乱流的侵袭。</br></br>换句话说，除了他和栾晓娥烟淼这三位日照可以强行通过这个虫道，其他任何人通行都是有风险的。</br></br>好在这一趟他将中枢战舰拉了过来。</br></br>此等攻城略地的利器，单论防护力度，不会逊于任何月瑶，比虎鲨战舰的防护要强太多。</br></br>所以只要将中枢战舰的防护准备好，通行虫道问题不大。</br></br>更何况，他手上还有一件宝物可用，应该可以极大地降低通行的风险。</br></br>仔细观察一阵，陆叶这才传令下去。</br></br>很快修士们将各自的虎鲨战舰收起，聚集到了中枢战舰上，又过了片刻时间的准备，中枢战舰嗡鸣一声，明亮的光膜覆盖在了战舰的表面，凝实至极。</br></br>在不计灵玉消耗的前提下，更有两位日照亲自催动战舰的防护法阵，可以说这艘中枢战舰的防护力度已被提升到了极限。</br></br>“跟我走！”陆叶传音一声，率先进入了虫道中。</br></br>天旋地转，视野变幻，与进入正常的稳定虫道的感觉不同，进了此地，颇有一种颠沛之感，好像坐在一辆飞驰在坑洼路面的马车上的感觉。</br></br>四周不时有莫名的力量卷过，有过以前的经验，陆叶自然知道那是虚空乱流，这玩意危险的很，若是被卷中无法抵挡的话，很容易就会受伤乃至迷失。</br></br>陆叶一身日照的法力催动护持周身，乱流卷来时，无不被他的法力所阻。</br></br>当然这也跟虫道不算那么混乱有关系，真正混乱的地方，虚空乱流的威胁也会更大。</br></br>神念在这地方受到了极大的压制，好在中枢战舰紧随着他进入虫道，相距并不是太远，他依然能感知到战舰的存在，同时神念涌动，给战舰引路。</br></br>一路前行，在这种地方，时间空间仿佛都变得模糊。</br></br>初始还没太大问题，但随着朝前推进，虚空乱流爆发的也逐渐频繁，陆叶虽还能应对，但保险起见，还是将自己的那件宝物拿了出来。</br></br>那是一件白玉般，犹如莲藕一样的东西。</br></br>虚空兽的心核！</br></br>这是他当年在轮回树树界中的战利品，最初与汤钧陷落虫道，能够脱困，全凭此物的威能。</br></br>那个时候他星宿修为，无法激发此物，只能借用汤钧的力量。</br></br>如今倒是没这么麻烦了，日照法力催动，虚空兽的心核上立刻荡漾出层层白色光晕，光晕朝四周蔓延，如一只无形小手，抚平了那无所不在的虚空乱流的躁动。</br></br>陆叶立刻感觉整个人都轻松不少，这虚空兽的心核，用在这种地方，当真对症。</br></br>前路畅通无阻！</br></br>玉螺星系，虫道入口旁。</br></br>一座行宫屹立在一块巨大的陨石上。</br></br>这是苏毅鸣打造的行宫，毕竟他常年坐镇此地，也得有一个合适的修行之地，打造行宫不费什么事如他这样的月瑶对居住环境没太大要求，有一个遮蔽之地就行了。</br></br>值此之时，行宫处不少人聚集，为首的赫然便是玉螺界界主仇伍。</br></br>当年帮陆叶打造磐山刀刀鞘的韩硐也在这里。</br></br>除了他们之外，还有另外两位月瑶聚集，除此之外，就是一批星宿了，这些星宿本就是苏毅鸣一脉的修士，跟随他坐镇这里，监察虫道。</br></br>结果就在十日前，苏毅鸣查探虫道消失不见。</br></br>这是以前从未发生过的事，慌的那几个星宿连忙传讯玉螺界。</br></br>消息借由一个个修士的中转，不到半日就传到了仇伍耳中，他急忙带人亲自前来查探。</br></br>可始终没有发现任何线索。</br></br>如今只知道苏毅鸣陷落在虫道中，人应该还活着，因为音符印记没破碎，但又联系不上，让他们很着急。</br></br>“还是我去一趟吧。”韩硐主动请缨，“苏师兄人没死，应是被困在里面了，或许正是需要帮忙的时候。”(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54157770.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 03:14:37 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零一十三章 老家来人</title><link>54092298.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>如此来看，花慈被封禁的那段时间根本没有失去意识，自己说的所有话她都听到了。</br></br>陆叶还要挣扎一下：“什么玉卿？”</br></br>花慈美眸流转笑脸吟吟：“装模作样！”</br></br>这般说着法力微微一催，抬手就将陆叶扔到了一旁的床上，霎时间陆叶整个人呈大字型躺在上面。</br></br>眼角余光瞥见花慈款款而至，从床尾处爬上来，四肢跪伏，如一只猫儿慢慢朝自己逼近。</br></br>“你要作甚！”陆叶心中慌乱。</br></br>虽说片刻之前，花慈的种种姿态让他食指大动，但此一时彼一时，攻防转换之后的感觉是完全不一样的。</br></br>身子微微一沉，花慈一只玉手轻轻地在陆叶胸膛上画着圈圈，语气悠悠：“负心汉，你死定了！”</br></br>娇柔的身躯俯下，阴影遮蔽了光明，陆叶闭上眼睛，内心深处一片屈辱……</br></br>三宝如意钱不愧是星空至宝，哪怕天赋树的威能一直在焚灭它的力量，也足足花了四天时间，陆叶才慢慢恢复自由。</br></br>这种程度的封禁之力，跟修罗场的修罗契的力量几乎相差无几了，绝非人力能够抗衡的。</br></br>又三天之后，陆叶才眼眶凹陷，面色灰败地走出来。</br></br>万象海这鬼地方不能待了，得赶紧回九州！</br></br>他着实想不明白，花慈比苏玉卿的实力明明差那么多，为何某些方面的承受能力比苏玉卿又利害那么多，这种事难道跟实力没关系吗？</br></br>怎么会没关系呢？</br></br>“你总算出来了。”汤钧忽然闪身落在他面前，一副急不可耐的样子，乍一见陆叶模样，大吃一惊：“你怎么了？”</br></br>陆叶语气悲恸：“修行出了点岔子，没什么大碍，什么事？”</br></br>老汤疑神疑鬼地看了他一眼，这才急忙道：“老家来人了！”</br></br>“老家来什么人？”陆叶先是愣了一下，紧接着一脸不解：“老家怎么来人的？”</br></br>“你过来看看就知道了。”</br></br>片刻后，一间密室中，陆叶跟随汤钧而至。</br></br>栾晓娥与何百川都在这里，一站一坐，旁边的床上还躺着一个人，密室中有血腥气弥漫，应是有人受伤导致气血流溢的缘故。</br></br>陆叶定睛朝床上一看，顿时一脸费解：“苏道友？”</br></br>床上受伤的修士他认识，正是之前在玉螺界那边打过交道的苏毅鸣，虽说彼此不算太熟悉，但好歹见过几面。</br></br>“你怎么会在这里？谁打伤你的？”陆叶问道。</br></br>苏毅鸣冲陆叶笑了笑，摇头道：“没人伤我，我这伤，是通行虫道时造成的。”</br></br>“通行虫道……”陆叶神色一动，“难不成是万象与玉螺的通道……”</br></br>苏毅鸣颔首：“可以通行了，虽然不太稳定！”</br></br>陆叶大喜，这可真是瞌睡来了就有人送枕头，他之前还在考虑，返回九州那边应对紫璇妖修入侵的时，得把栾晓娥带上，但栾晓娥已是日照，没办法收进小花界中，能不能让她跟着自己一起从魂族祖地中转，他也没把握。</br></br>可如果虫道能够通行了，那一切问题都迎刃而解。</br></br>“什么时候的事？”陆叶急忙问道。</br></br>“就是前不久……咳咳……”苏毅鸣还没说完便剧烈咳嗽起来。</br></br>“我来说吧。”栾晓娥拍了拍他的后背，接过了话头。</br></br>经由她的一番解释，陆叶这才慢慢了解了虫道那边的变化。</br></br>其实就在他上次返回九州的时候，就有人跟他汇报过，虫道那边隐约有些变化，他还亲自去查探了一下。</br></br>因为陆叶与汤钧都有从那虫道进入万象海的经历，所以虫道对应的位置是可以确定的，无法确定的是这虫道能不能稳定下，什么时候会稳定下来。</br></br>所以在很早之前，陆叶就曾让玉螺界那边派人镇守虫道入口，随时监视虫道的变化。</br></br>这些年来一直都是苏毅鸣在负责此事。</br></br>虫道的形成有许多机缘巧合的成分，非人力能够干涉，也不是每一条虫道都可以通行的，这偌大星空，几乎每隔一段时间都会有新的虫道诞生，又有老的虫道坍塌，所以虫道形成之后，还需要足够稳定，才能让人通行。</br></br>不够稳定的话，是不行的，这种事得看运气，有些虫道数万年还是一片混乱，有些虫道刚形成就稳定至极，完全没有规律可言。</br></br>玉螺连接万象星系的这条虫道能不能稳定，谁也无法预测只能等待时间的验证。</br></br>就在前不久，苏毅鸣察觉到虫道又发生了变化，他当即进入其中查探。</br></br>以前他也做过几次这样的事，一般来说，凭他月瑶修为，只是在虫道入口附近稍作查探，不停留太久的话，都不会有什么问题。</br></br>可偏偏这一次出了意外。</br></br>就在苏毅鸣进入虫道后，虫道又有了变化，结果导致他迷失在虫道内，找不到方向了，只能循着虫道一路前行，期间不少惊险。</br></br>因为不够稳定的虫道会爆发虚空乱流，苏毅鸣身上的伤就是这么来的。</br></br>最后一次遇险，他直接昏了过去，后面发生什么就不知道了。</br></br>等他再次醒来的时候，已经为人所救。</br></br>救他的是几个只有星宿境的修士，也不知来自哪一方星系，心地还算善良。</br></br>苏毅鸣醒后，与这几人稍稍打探了一下消息，这才知道自己竟不知不觉间来到了万象星系！</br></br>心中既惊讶又惊喜，再请那几人帮忙，带自己来万象海，找到了三界岛。</br></br>就在大半日前，苏毅鸣才刚刚抵达三界岛，见到他的时候，栾晓娥与何百川简直不敢相信自己的眼睛。</br></br>老汤这边第一时间想要联系陆叶，可始终没有回音，直到他自己忽然现身。</br></br>“本星系可有变故？”陆叶急忙问道，虽然基本可以确定紫璇妖修大军应该还没有抵达玉螺，但苏毅鸣既然来了，那自然可以打探一下。</br></br>苏毅鸣摇头：“没什么变故，一切无恙，倒是听说你们九天界出了一个历练场，便是星宿都可以进入其中历练，有诸多玄妙和好处，所以玉螺和青黎道界不少人都拖家带口跑九天闯荡去了。”</br></br>这消息传的倒是快……不过没什么问题，其他两界就算来去人也去不了多少，对小九那边的负荷不大。</br></br>“发生什么事了？”苏毅鸣问道。</br></br>“没什么，道友你且安心疗伤。”陆叶安抚道。</br></br>苏毅鸣颔首，又想起一事：“对了，护送我过来的那几个小道友，劳烦诸位好好招待一下。”</br></br>陆叶道：“放心，必不会失了礼数。”</br></br>留下苏毅鸣养伤，何百川亲自看护，陆叶带着栾晓娥和汤钧走了出来。</br></br>稍作沉吟，陆叶转头看向汤钧：“那几个星宿，送他们一些灵玉和灵器，不要吝啬，多给一些。”</br></br>汤钧道：“我之前接触了一下，他们好像想加入咱们三界岛，你看……”</br></br>“你自己决定吧。”陆叶懒得在这些小事上多操心，若是以前，三界岛肯定不会接受非本星系的修士，但今时不同往日，这万象海上，三界岛一家独大，也没那么多忌讳了，区区几个星宿而已。</br></br>汤钧点头，便去处理此事了。</br></br>陆叶又看向栾晓娥：“师姐，随我去看看那虫道的情况，如果没问题的话，咱们直接通过虫道返回九州！”</br></br>栾晓娥颔首：“好！不过师弟稍等，还有人要随我们一道。”</br></br>“谁？”</br></br>栾晓娥一笑：“等等就知道了。”</br></br>陆叶不解，这一趟是要回玉螺星系的，带栾晓娥回去理所应当，好歹是个日照，终究能发挥不小的作用，至于其他人，陆叶没打算带。</br></br>如今万象海初定，三界岛这边本来就人手不足，所以陆叶有些搞不清楚还有什么人要跟自己一道回去。</br></br>栾晓娥却没多解释，只是传了一些讯息出去。</br></br>很快，一道道身影从四面八方汇聚而来。</br></br>最先过来的是最近这些年在万象海上晋升的一批月瑶，皆都出身玉螺界。</br></br>再过来的就是星宿了，三界修士都有，以九州的一群人为首。</br></br>掌教，师尊云雪初，大师兄封无疆，巨甲，三师兄李霸仙，念月仙，月姬，蒙桀，剑孤鸿……</br></br>望着这一个个熟悉的面孔，陆叶不知该说什么好。</br></br>唐遗风上前来拍了拍陆叶的肩膀：“故土之事不是你一个人的事，咱们这些人在万象海上安稳修行了这么多年，屡次征战都是你一个人顶在前面，可不能总让你一个人出力，我们也是能打能战的。”</br></br>封无疆也冲陆叶微笑道：“小师弟，眼光看前看远，但不要忘记你的背后还有人。”</br></br>剑孤鸿伸手抚剑，声音低沉：“剑在悲鸣，很久没有饮血了，希望这次能痛快地大战一场！”</br></br>李霸仙看了看这位老前辈的深邃派头，自叹不如。</br></br>望着这诸多熟悉的面孔和他们眸中的光芒，陆叶便知这一趟是拒绝不得了。</br></br>而且他知道，九州修士从来都不是温室里养出来的花朵，每一个九州修士都经历无数次生死磨砺一步步走到今天的。</br></br>他们既要跟随陆叶返回故土，那就说明已经将生死置之度外。</br></br>“我明白了！”陆叶颔首，“那就请诸君随我一同回故土，战外敌，所有胆敢侵犯本星系者，定叫他们有来无回！”</br></br>“这就对了！”唐遗风老怀大慰。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54092298.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Wed, 10 Jan 2024 01:01:56 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一十二章 我可是你姐姐！</title><link>54076015.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>万象海一场大乱，受益最大的无疑就是三界岛了，现如今已得各大星系日照们的认可，名义上执掌万象海，是为这块宝地当之无愧的主人。</br></br>不但如此，万象岛，紫璇岛，翼天岛三大顶级灵岛皆落入三界岛之手。</br></br>一方势力，同时掌控四大顶级灵岛，放眼万象海的历史，这是从未发生过的事。</br></br>可凭三界修士的底蕴，根本吃不下这么多地盘。</br></br>这种情况下将万象岛交由九颜打理，无疑是个很好的选择一来可以减轻三界岛这边的压力，二来九颜可以迅速重建万象商会。</br></br>而一旦拉了九颜入伙那万象星系剩下的日照们潜在的威胁就不足为惧了。</br></br>正是出于这种种考虑，所以陆叶最近一段时间都在等九颜归来。</br></br>不得不说，陆叶的提议让九颜感到意外，却又拒绝不得！</br></br>若她孤家寡人一个，自然不必考虑那么多，但她终究不是。</br></br>小片刻的沉默，九颜才忽然开口：“条件呢？你有什么条件？”</br></br>陆叶愿意将万象岛交给她，不可能是无偿的，毕竟他同样不是孤家寡人，他背后也有一股势力！</br></br>此刻两人的对话，是在个人交情的基础上，建立起来的两大势力的磋商，所以有些话还是要说明白的。</br></br>“很简单。”陆叶放下茶盏，“日后万象商会这边的净收益，我三界岛占一半！另一半由师姐自行支配。”</br></br>哪怕只是一半的净收益，那也比原先三界岛的整体收益要庞大很多，这是万象商会无数年积累下来的优势，不是三界岛这样的新兴之秀能够随意取代的。</br></br>“合情合理。”九颜颔首，明显对这个条件不意外，甚至说，陆叶提出的这个条件还很宽容。</br></br>“另外……”陆叶话锋一转，“我要元瑟的火葫，只要他愿意将火葫交给我，那么之前的恩怨便可一笔勾销！”</br></br>始作俑者元笃已经死了，万象星系其他日照与他没有太大的矛盾和冲突，陆叶也不想赶尽杀绝。</br></br>但元瑟与元笃终究有些关系，而且当日无相宫撤离之后，元瑟还妄图对他下手，这笔账自然要算一下。</br></br>火葫内蕴养的奇火，那是天赋树都感兴趣的好东西，若是能够吞噬，必定能让天赋树的燃料有极大的储备，而且火葫本身还是一件属宝。</br></br>“火葫……”九颜呢喃一声，“那是一元界的镇界之宝，是比他性命还要重要的宝物，你想要此宝，元瑟应该不会妥协的。”</br></br>陆叶扬眉道：“他就不怕我杀到一元界去？”</br></br>“所以他们现在都聚集在一元界，报团取暖，就是为了防备你，你那至宝威能消耗了之后必须得吞噬万象海海水补充，离开了万象海，能发挥出来的作用大打折扣，这已经不是什么秘密了。”</br></br>陆叶闻言，略一思量，这才道：“那就算了，这个事暂且作罢。”</br></br>火葫这东西，他志在必得，此宝蕴养的奇火对天赋树有用，而且陆叶还想知道凑齐七个宝葫芦之后会有什么好处。</br></br>九颜既然说元瑟不会妥协，那就先不打草惊蛇了，等日后有机会，他亲自去一趟一元界跟元瑟好好说道说道。</br></br>九颜深深地看了他一眼，明显是瞧出了他心中打算，有心劝说一二，可终究还是叹息一声，没有开口。</br></br>“师姐打算什么时候着手万象商会的重建？”陆叶问道。</br></br>“我会尽快。”九颜站起身，朝外行去。</br></br>陆叶也急忙起身相送，走至殿门口，九颜忽然转头看了他一眼：“此前一战，元笃，顾玺，陈玄霸三人为无相宫修士袭杀，我万象星系与无相宫此仇不共戴天，师弟日后若是得了无相宫的线索，记得跟我说一声。”</br></br>陆叶眨眨眼，颔首道：“一定！”</br></br>“不用送了。”九颜话落之时，已冲天而去。</br></br>陆叶目送她的身影消失在视野中，心下感慨，终究是老牌日照啊，一句话便将自己这边与万象的恩怨大尔化小，小尔化了。</br></br>元笃，顾玺，陈玄霸三人到底是死在谁手上的，没人见到，因为陆叶杀他们的时候，全都在血海之中进行，而那个时候正是无相宫入侵之初，整个万象海一片动乱。</br></br>虽说没人亲眼看到但这三人到底是死在谁手上，万象的那几个日照们都心知肚明。</br></br>知道归知道，有没有能力报仇就是另外一回事了。</br></br>九颜一句话将这些恩怨算在了无相宫头上，无疑是在极力淡化陆叶与万象的恩怨，毕竟她已经答应要接手万象岛了，如果这些恩怨还摆在明面上，那日后终究避免不了尴尬的地方。</br></br>将那三位日照之死栽赃到无相宫头上就不一样了，相信待这个消息传出去之后，元瑟等人也不会站出来反驳，他们只会全力帮忙掩盖。</br></br>对如今的万象星系而言，他们确实失去了对万象海的统治，可好歹还能有万象岛收益的一半，尽管这一半的收益九颜可能要分润走一部份，但作为争斗失利的一方，这样的结果勉强可以接受。</br></br>万象海的事算是处理妥当了……</br></br>是时候返回九州了。</br></br>紫璇十位妖尊级强者，领军发兵九州，算算时间，如今应该还没到，但无论九州还是玉螺，都从未经历过如此层面的大战，终究是需要一些准备时间。</br></br>所以他得提前赶回去加以部署。</br></br>但在那之前……</br></br>“砰”地一声轻响，陆叶单手撑在墙壁上，将花慈逼至房间角落。</br></br>他个头上要比花慈高半个脑袋，如此姿态，近在咫尺，居高临下。</br></br>花慈双手护着胸口，明媚的双眸中隐有金光闪动，气质高洁凛然，面上却是一片慌乱和不解。</br></br>“你做什么，我可是你姐姐啊！”自从那日交流了几句之后，这些日子她便一直以姐姐的身份自居。</br></br>“好好好，你现在要这么玩是吧？”陆叶抬起另外一只手，轻轻地勾住了她光洁的下巴，四目相对，气息交融。</br></br>花慈连忙偏头，粗重喘息，面上一片抗拒：“不可以的……”</br></br>“有意思！”陆叶笑的开怀，内心深处蠢蠢欲动，面前的花慈就像是一枚陆叶从未见过的灵果，弥漫诱人香气，让他忍不住想要一口吞下。</br></br>尤其是在此次闭关之后，花慈的气质有了很大变化，以前的她温婉柔善，如今的她却给人一种高贵不可侵犯的神圣感。</br></br>独特的气质，与此刻的姿态形成了极为剧烈的视觉冲突，给陆叶带来一种很新奇的感觉。</br></br>他可以确定一件事，花慈根本没有失忆……</br></br>这种事其实很好确认，若说这世上有谁最熟悉花慈，那非他莫属，无论她伪装的再像，可终究有一些细节掩藏的不到位。</br></br>“没有什么不可以的，别反抗了！”陆叶捏住了她的下巴，强行将她的脑袋别了过来，在花慈水汪汪的眸子注视下，身形微微往下俯去。</br></br>这坏女人敢戏弄自己，前段时间没工夫，如今得空了，自然是要好收拾一顿，让她知道什么叫夫为妻纲！</br></br>距离越来越近，花慈的眸子都瞪圆了，眼眶里甚至都沁出了泪水，浑然一副将要受到屈辱却难以反抗的表情。</br></br>陆叶心中大呼过瘾。</br></br>“咕……”旁边忽然传来一声蛙叫。</br></br>陆叶动作一顿，下一瞬眼角便看到一抹金光闪过。</br></br>“糟……”他才刚开口，甚至都没来得及躲避，整个人便被金光打个正着，霎时间，法力封禁，浑身僵硬。</br></br>面前近在咫尺的地方，快要哭出来的花慈眼珠子一转，方才的柔弱一扫而空，眼角弯弯，眼睛眯起，抬起手指点在了陆叶的胸膛上，红唇轻咬着：“你玩的很开心啊？小！弟！弟！”</br></br>另一手却在陆叶腰间使劲扭着。</br></br>陆叶无奈地望着她，传言道：“你还不是玩了这么多天。”</br></br>亲自感受了三宝如意钱的恐怖威能，陆叶才发现这至宝的无解，眼下的他除了还能催动神魂之力外，连说话都做不到。</br></br>“我乐意！”花慈扬起下巴，斜眼看他。</br></br>“你就说吧，我到底什么地方得罪了你，你要这么折磨我？”陆叶叹了口气。</br></br>最近一段时间，他偶尔也想过自己到底哪里得罪了花慈，可思来想去也想不出什么头绪。</br></br>“岂敢岂敢，堂堂三界岛岛主，如今的万象海共主，天纵之资，人中之龙，这般年轻有为，无论做什么都是对的，又哪里有什么地方得罪我的呢，我这般无依无靠，举目无亲的小女人，纵是受了苦也只能自己默默含泪忍下……”这般说着，她竟掩面啜泣起来。</br></br>她这么一阵阴阳怪气，陆叶越发确定自己有什么地方得罪她了，一个可怕的念头在心中涌起，表情也变得有些心虚。</br></br>花慈还在说着自己的辛酸，陆叶忽然传音打断了她：“我要回九州了！”</br></br>花慈的声音戛然而止，抬眼看看他，浅笑嫣然：“这才多久不见，就想念你的玉卿了？”</br></br>坏事！果然是这样。</br></br>陆叶恨不得抽自己一耳光。</br></br>在花慈被封禁的那几年，他偶尔会去看望她，有时候自言自语一般跟花慈聊天，或许是出于心中的愧疚，又或许是想刺激一下花慈让她早点醒来，所以说了很多不该说的事，其中不仅仅包括苏玉卿……(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54076015.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Tue, 09 Jan 2024 06:18:23 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一十一章 来帮忙吧</title><link>54018711.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>三界岛外，时隔一个多月，九颜归来。</br></br>陆叶亲自出面迎接，楚申陪同在旁，心情忐忑。</br></br>半空中，九颜静立，神色有些复杂，更多的却是恼火。</br></br>她并非恼火陆叶，之前动乱的前因后果，她都已经了解清楚了，陆叶所为，实乃逼不得已之下的反抗，任谁在他那样的处境下，都不可能任由旁人宰割的。</br></br>她恼火的是元笃。</br></br>为了将她调离三界岛，元笃那边可谓是费尽了心思，终于达成所愿，而且元笃居然还跟紫璇的妖尊联手，浑然不顾自家星系定下的规矩，以大欺小。</br></br>结果呢？结果搞了个身死道消，连带着本星系实力大损，威严扫地！</br></br>与这样的人同出一个星系，九颜实在憋屈。</br></br>她之前得到消息，还有些不敢相信，急匆匆赶回，在见到元瑟等人之后才确定，自己听到的传闻居然是真的。</br></br>就在她离开本星系这短短不到两月时间内，整个万象海变天了，本星系彻底丧失了对万象海的统治权。</br></br>回想在来这里之前，元瑟等人对她苦口婆心的劝说，她就感觉好笑。</br></br>现如今三界岛陆叶手握一件星空至宝的消息已经传的漫天飞，元瑟等人惶惶不可终日，惟恐陆叶携至宝之威杀到他们的界域，真如此那他们决然无法抵挡，此前元瑟就险些死在陆叶手下，对此他可是心有余悸。</br></br>所以他们最近一段时间都聚集在一元界中，报团取暖。</br></br>那几人如今已经不指望能拿回对万象海的统治权了，只希望与三界岛的恩怨到此为止，日后他们会安居在自己的界域中，三界岛这边也别去找他们的麻烦。</br></br>九颜此来一是必须要来，因为名义上三界岛是拜山过她的，万象海出了这么大变故，她不露面实在不像话，二者，元瑟等人也希望她能过来当个说客。</br></br>“如今你已是日照，不必再称呼前辈了，你我便同辈论交吧。”压下心头思绪，九颜徐徐开口。</br></br>回想之前，她还想过要将陆叶收入门下，教导指点，谁知这会儿人家居然已经晋升了。</br></br>这速度未免太快。</br></br>陆叶眨眨眼，从善如流：“师姐一路劳顿，还请入内一叙。”这般说着，伸手示意。</br></br>九颜微微颔首，迈步行来。</br></br>踏入三界岛后，目光不经意间往灵玉矿脉的方向瞥了一眼，那个位置，正是马斌修养疗伤之地。</br></br>自那次大战之后，他便一直留在了三界岛，没再回人鱼领地了，反正对他而言，在哪里疗伤都一样，之前不方便，如今却没所谓了。</br></br>少顷，客殿之中，宾主落座。</br></br>九颜看了楚申一眼：“你出去，我跟你大哥有话要说。”</br></br>楚申眼角抽了抽，内心杂乱，陆叶是自己大哥，说话的是自己老娘，方才老娘又要跟大哥平辈论交，这关系……怎么论的。</br></br>但九颜发话，他哪敢不遵，而且他也看出来了，老娘此来，好像没有要与大哥为难的意思，顿时放心不少，行了一礼后又冲陆叶挤了挤眼，这才退了下去。</br></br>大殿一时静谧。</br></br>好片刻，九颜才忽然开口：“你胆子不小，那至宝不在此地，你就不怕我暴起发难，对你痛下杀手？”</br></br>“师姐要这么做吗？”陆叶看向九颜。</br></br>“你觉得我不会？”</br></br>陆叶笑了笑：“师姐若有杀心，就不会这么堂而皇之地过来，而且就算师姐杀了我，又有什么好处？不瞒师姐，那至宝其实并非属于我，所以就算有人杀了我，那至宝依然会坐镇三界岛。”</br></br>九颜不免有些意外：“那至宝不是你的？”</br></br>陆叶摇了摇头道：“那是我……一位亲人的兽宠，此前只是借来一用。”</br></br>“亲人……”九颜观他神色和语气，忽然幽幽开口，“怕是你的女人吧？”</br></br>“没成亲，没成亲呢。”陆叶有些郝然。</br></br>“哼。”九颜轻哼了一声，“就说以前在三界岛的时候，怎么从未见过什么至宝，原来如此。”</br></br>“前辈应知晓人鱼族，以前她出了点意外，一直在那边静修，直到此次动乱才出关。”</br></br>车铃界那些在三界岛驻扎修行的修士，也都是去过人鱼族领地的，他们中的一部分修士甚至还从天螺殿中得了好处，所以九颜并非对人鱼族的情况毫无了解。</br></br>九颜明显不想在这个事上多谈，转而问道：“如今你三界岛执掌万象海，以后有什么计划？”</br></br>陆叶顺着话头问道：“师姐可有什么好建议？”</br></br>九颜语气莫名：“你别太过分了，我可是万象日照！此番动乱，本星系损失最大，我不来与你为敌是看在申儿的面子上，你居然还来问我意见？真当我万象随你揉捏？”</br></br>陆叶表情苦涩：“师姐莫怪，实在是忽登高位，无所适从，师姐也知道，我三界岛的修士都来自偏隅之地，那地方连个日照都没诞生过，这一次侥幸得诸多道友的认可，得以执掌万象海这块宝地，可我三界岛底蕴差啊，如今算下来，也就三位日照，还都是刚晋升的，见识也不多，没经历过什么大场面，所以师姐问我有什么计划，我还真不知道怎么说。”</br></br>他一副悲苦的模样，若叫不知情的人听了，恐怕真要信以为真。</br></br>但细想下来，他说的每一句话都没错，可结合到一起就感觉有些怪怪的。</br></br>“不是还有马斌？”九颜徐徐开口，提起马斌，她忽然来了气，冷哼道：“青魔王的大名，享誉星空，有他这般中流砥柱，你还担心什么。”</br></br>她此前一直在三界岛，竟浑然没察觉到三界岛与马斌有关系，竟还将他窝藏在人鱼领地。</br></br>“马斌前辈他伤势未愈，如今正在疗伤之中，而且青魔王凶名在外，请他杀人没问题，管理万象海这样的宝地就不行了。”陆叶一副苦恼的模样，忽然神色一动，抬头望着九颜：“师姐，要不你来帮我吧？”</br></br>九颜都愣住了，定定地望着陆叶，好半晌才道：“你要不要听听你在说什么？”</br></br>她这趟过来一是要亲眼看看万象海的变化，二也是受了元瑟等人的委托，终究是一个星系的日照，元瑟等人那边她没办法置之不理，尽管她极为不情愿。</br></br>怎么也没想到，陆叶居然会有这样的提议！</br></br>她万象日照的身份摆在这里，日后注定不可能再与三界岛有什么紧密的联系了，更不要说过来帮陆叶管理万象海。</br></br>陆叶的提议在她看来，简直就是不切实际。</br></br>陆叶却恍若未觉，端起一旁的茶盏抿了一口，这才悠悠道：“万象海，最大的顶级灵岛是万象岛，也是万象海的标志，此前一战，万象岛上生灵涂炭，如今百废待兴，这是万象海的损失，也是整个星空的损失，万象海上虽然还有几座如我三界岛这样的商贸灵岛，可没了万象岛，诸多物资皆都流通不畅，对万象海的发展极为不利，师姐若愿意，我可将万象岛交由师姐打理，凭师姐的身份，完全可以重建万象商会。”</br></br>“重建万象商会？”九颜神色一动。</br></br>“是啊。”陆叶点点头，“万象商会存在这么多年了，有许多独属于自己的渠道和人脉，这是其他任何势力都无法比拟的，眼下因为之前的变故，万象商会名存实亡，可若是师姐能在这个时候站出来，凭师姐的出身和实力，那万象商会便可轻松重建。”</br></br>九颜沉吟不语，不得不说，陆叶的提议对她有很大的诱惑。</br></br>如她这样的强者，对外物确实没什么兴趣了，也不会在乎一个商会的存亡，但如果能从陆叶手上收回万象岛，那对她来说也是有好处的。</br></br>首先，万象岛上有整个万象海上最大的灵玉矿脉，她可以在其中修行。</br></br>二来，收回万象岛，对万象星系的颜面也有不小的挽回，虽说丢失了整个万象海的统治权，可最起码万象岛还能被他们掌控。</br></br>第三点，万象商会每年带来的收益极为庞大，对本星系修士未来的发展是极有裨益的。</br></br>这一次动乱万象商会损失的物资和人员确实不少，但根底还在，只要她传出话去，本星系几大界域必定会鼎力支持，重建万象商会不费什么事。</br></br>这是她独有的优势，换其他任何人来都不行。</br></br>看一眼陆叶，再想想他之前的卖惨，九颜忽然醒悟过来：“你早有这个打算？”</br></br>陆叶一脸肃然：“师姐误会我了，我也是临时起意。”</br></br>“呵……”九颜轻笑，自然不会相信他的鬼话。</br></br>这种事怎么可能临时起意，必然是早就考虑妥当的，甚至说，陆叶一直在等她过来。</br></br>“你……舍得？”九颜望着陆叶问道。</br></br>那可是万象岛，是万象海的标志，陆叶居然舍得将它交给自己，这就很不可思议。</br></br>陆叶开口道：“万象岛确实宝贵，可那也要看在谁手上，若在我三界岛手上，那就是一座顶级灵岛，没有别的，可在师姐手上，那才是万象海的标志。”</br></br>重建万象商会不是靠武力能解决的事，这其中牵扯到的事情太多，唯有九颜这样出身本星系的日照出面，才能迅速掌握万象商会留下的渠道和人脉。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54018711.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Tue, 09 Jan 2024 06:18:20 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一十章 九颜归来</title><link>54004291.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>“剑葫，丹葫……”汤钧一脸不可思议，“你到底有多少宝贝？”</br></br>丹葫的存在在三界岛中属于机密，只有少数几个人知晓，汤钧便是其中之一。</br></br>不过丹葫毕竟只是用来炼丹的，不适合争斗，所以对比而言，在某些方面上比一元界的火葫价值要小很多。</br></br>可他万万没想到陆叶这冷不丁地又弄出来一个剑葫。</br></br>如今来看这东西他早就有了，只是自己有眼无珠从未发现它的真面目。</br></br>“有那么几件吧。”陆叶随口答着。</br></br>剑葫，丹葫，小星宿殿命运骰子都是属宝，九州那边的修罗场也是。</br></br>汤钧怔怔地望着他，一时竟不知该说什么才好。</br></br>片刻后，老汤离去，陆叶继续催动剑葫吞噬诸多法宝，葫内空间，那一道剑身越来越凝实完整了。</br></br>直到又陆陆续续吞噬了好些法宝，那剑身之上才忽然华光一转，整个剑身由凝实化作了透明。</br></br>这一瞬间，陆叶心中生出一些触动。</br></br>他隐隐察觉到，剑葫内的剑气已经蕴养至巅峰了，只是细微感知，便给他一种神魂刺痛的感觉。</br></br>这样一道剑气若是打出去能爆发出什么样的威能，陆叶自己也不知道，但只从火葫之前的表现来看，这剑气的杀伤绝不是一般的大。</br></br>面前还有一些法宝，陆叶想了想，将葫口对准这些法宝，稍稍催动剑葫之威。</br></br>结果发现剑葫没法再吞噬更多的法宝了，这无疑印证了他之前的猜想，剑葫在吞噬法宝之后，内里玄妙会将法宝迅速炼化，变成壮大那剑气的资本。</br></br>如今剑气已蕴养至巅峰，自然无需再吞噬更多的法宝。</br></br>陆叶稍微估算了一下，蕴养这道剑气花费的法宝总价值，差不多在五亿灵玉上下的样子。</br></br>这个花费可不是一般的大，也就是如今三界岛富可敌国能承担的起，换做一般的界域就算得了这样的属宝，也难以发挥出它的全部威能。</br></br>剑葫如此，火葫应该也差不多，就是不知道元瑟那边是如何蕴养火葫内的奇火的，应该是需要一些特别的办法。</br></br>至于其他杀伐类的属宝，大多数催动起来都不是毫无代价的。</br></br>怪不得这玩意寻常时候见不到，一般都被各大界域当成是镇界之宝，实在是有逼不得已的原因。</br></br>对比之下，小瓜催动三宝如意钱的威能，简直太便利了，万象海海水那么多，随它如何吞噬，都不可能枯竭。</br></br>拿起剑葫，陆叶走出了自己的阁楼，很快来到三界岛旁，一头扎进海中，一路往下深入。</br></br>他想试试这剑气的威能，如今这万象海上，没有可以让他试手的对象，就只能往海下寻觅了。</br></br>生活在万象海下的星兽数量不少，不过一般都在深海中活动，所以寻常人根本见不到。</br></br>陆叶花了足足一天时间，才终于发现一只日照境的星兽踪影，这星兽实力不弱，可行事全凭本能，在察觉到陆叶的气息之后，便毫不犹豫地朝他游了过来，看那架式便知来者不善。</br></br>陆叶站在原地纹丝不动，待那星兽靠近自己千丈之外时，才忽然一催法力激发剑葫之威。</br></br>手中剑葫微微一振间，一道白光便从葫口奔流而出，那白光速度奇快，倏一出现便已至千里之外，万象海的深邃海水对它似乎没有产生半点阻力。</br></br>正朝他游掠而来的日照星兽，腹部处忽然裂出一道巨大的口子，鲜血四溢，透过那口子，隐约可见内里蠕动的内脏。</br></br>没死。</br></br>不是剑葫剑气威能不行，而是那剑气速度太快，陆叶一时没能完全驾驭，导致准头有些偏差。</br></br>奇异的兽吼声传出，那星兽虽然灵智不高，可也知道趋利避害，察觉不妙哪还敢留在原地，当即调转方向便要逃离。</br></br>可已然迟了，千里之外的白光剑气一次回掠，精准地穿透了它的身躯，将庞大的身子刺出一个大洞。</br></br>陆叶抬手一抓，便将那奔掠回来的剑气抓在手上，霎时间，大手之上鲜血淋淋。</br></br>他强大的体魄竟挡不住那剑气威能的弥漫，而且如此近距离地感受，就连神魂都在刺痛。</br></br>握在手上的剑气更有一股桀骜不驯的味道，微微扭曲，白光周围，细芒游走，陆叶感觉自己抓住的不是一道剑气，而是一道随时可能爆开的雷霆。</br></br>他脸色微变，连忙将剑气收回剑葫中。</br></br>低头看，手上的伤势没有立刻回复，因为手上还有剑气威能的残留，不断撕裂自己的血肉。</br></br>这玩意……不能碰！</br></br>陆叶心中立刻蹦出这个念头，好在天赋树有了反应，随着天赋树烈焰的焚烧，残留在手上的剑气威能逐渐有消失的迹象。</br></br>这才让他松了口气。</br></br>再抬头望去，那只日照星兽已经没了声息，庞大的尸身在剑气余威的肆虐下，化作了一片血雾，就连尸骨都没能留下。</br></br>剑葫之威，可怖如斯！</br></br>陆叶欣喜，身形掠动循着来路返回。</br></br>这一次试验剑葫威能的结果无疑让他很满意，不过在回到三界岛之后，陆叶又发现了一个问题。</br></br>那就是剑葫内蕴养的剑气明显有不小的损耗，因为剑葫又可以继续吞噬法宝了……</br></br>这么来看的话，这一道剑气只有在刚激发出去的时候，威能最强，但每次激发都是有损耗的，换算成法宝的价值，一次损耗差不多在一亿灵玉的样子！</br></br>若多催发几次，这剑气的威能肯定要大打折扣。</br></br>拿剑葫来对敌，这完全就是在烧钱啊。</br></br>不过对比剑葫的强横，这个代价似乎不是不可以接受，只是身上要多备一些让剑葫吞噬的法宝了。</br></br>这事倒也不难，汤钧之前送来的法宝，还有很多没用，都被陆叶统统收进了小花界中。</br></br>剑葫之事告一段落。</br></br>接下来他要解决的，便是天赋树上那黑色果实的问题了。</br></br>这个事刻不容缓，别回头在与什么人大战的时候，不小心控制不住把人给吞了，那可就在朝念的路上越走越远了。</br></br>对此事，他之前就已经有了一些想法，如今要做的就是将这些想法真正地实现出来。</br></br>根据他之前的尝试，凝聚天赋树分身，是可以分割走一部分黑色果实的。</br></br>但天赋树无法舍弃，终究还是要融合回来，所以这种分割就没有意义。</br></br>既然天赋树分身不行，那宝血分身呢？</br></br>天赋树分身确实不能舍弃，宝血分身是没有问题的。</br></br>陆叶如今要做的，就是尝试在凝聚宝血分身的同时，将黑色果实的一部分分割进分身内，只要这个想法成功，那么他就可以通过舍弃宝血分身的方式，来不断地削弱黑色果实，继而达到彻底摘除这个黑色果实的目的。</br></br>时间一晃，小半月后。</br></br>最近这段时间，三界岛热闹非凡，整个万象海也慢慢恢复了原本的繁荣，甚至说因为之前大战的关系，如今的万象海少了许多纷乱，倒是一个好现象。</br></br>竹楼中，陆叶闭眸静坐，忽然间，他睁开了眼睛，朝一个方向望去。</br></br>下一刻，他长身而起，闪身来到外面，御空而起，出了防护大阵，站在三界岛外。</br></br>栾晓娥烟淼皆都有所察觉，正待朝他这边赶来，却被他传音拦下了。</br></br>只有一人飞到他身边，正是楚申。</br></br>“大哥。”楚申忧心忡忡地顺着陆叶的目光望去，隐约间可以见到那边一道流光正在朝这边迅速接近过来，而且那流光中传来让他极为熟悉的气息，“娘她好像很生气，大哥你多担待一二。”</br></br>九颜回来了！</br></br>楚申一直都很担心，在万象海这次的动乱之后，自己老娘与陆叶再见面会是什么情景，可不管他怎么担心，这个事是无法阻止的。</br></br>此刻感受着老娘那惶惶日照之息，心中一片忐忑。</br></br>陆叶笑了笑：“无妨！”</br></br>心中长呼一口气，事情看样子不是那么糟糕。</br></br>九颜会这么光明正大地过来，那就说明她有意要跟自己谈一谈，这也正是陆叶所期望的。</br></br>整个万象星系，其他人他都可以不当回事，唯独九颜不行，本心上，他并不希望于九颜为敌，这不单单只是因为楚申的缘故，更因九颜本身对他也不错，可九颜身为万象星系的修士，根本无法跳出三界岛与万象之间恩怨的漩涡。</br></br>此番万象死了几个日照吃了那么大的亏，九颜无论如何都不可能坐视不理，若是因此而对立，非陆叶心中所愿。</br></br>流光越来越近，片刻后，光芒敛去，露出九颜丰腴身影。</br></br>陆叶运足目力朝她面上望去，可依然无法看清她的面容，她的脸上一如既往，有一层灵光笼罩遮掩。</br></br>月瑶的时候便如此，如今陆叶已是日照，本以为自己就算窥不破这层灵光，怎么也该有些进展才对。</br></br>可事实上，无论月瑶还是日照，自己的目力都无法穿透这层灵光。</br></br>陆叶心中了然，九颜的实力果然很强，绝非万象星系其他日照可比。</br></br>“陆叶见过前辈，恭迎前辈归来。”陆叶收了心思，客客气气地行了一礼。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/54004291.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Tue, 09 Jan 2024 06:18:17 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零九颜 养剑葫</title><link>53931116.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>后来陆叶实力提升，也屡次动用过此宝，最近一次动用应该是星宿境时在万象海斩杀星兽了，因为那样的环境下，只有剑葫的威能不受影响。</br></br>但在晋升月瑶之后，陆叶这边就好像再没动用过剑葫了，最近这些年他实力提升很快，更多都是依赖自身的本事，不再去借助这些外力。</br></br>如果不是眼下形势所逼，剑葫这东西还会继续闲置下去。</br></br>但现如今，陆叶急需一个有份量的宝物来当做自己的杀手锏，剑葫无疑就是最好的选择。</br></br>紫璇大军两月半内就会兵临玉螺，所以他必须在那之前赶回玉螺加紧部署。</br></br>栾晓娥这边肯定是要回去的，事关本星系，她无法置身事外。</br></br>马斌重伤，不宜妄动，自然要留在这边疗伤。</br></br>小瓜不能带走，小瓜在，万象海才能安定，尤其是眼下这样敏感的时候，花慈必须带着小瓜坐镇三界岛，以防万一。</br></br>再者说，小瓜只有在万象海这样特殊的环境下，才能有无尽的威能，将它带走，能发出的封禁金光就是两道。</br></br>除此之外，陆叶能够依仗的就是方寸山的日照们了，三部方寸山，日照十多位，数量上倒是不虚紫璇妖修，可如果没有碾压的姿态，这一战打起来，无论敌我都不会好过。</br></br>黑云知道了九州的存在，贪图道树传承，紫璇其他妖尊们或许也知道了，以后说不定会有更多的人知道，继而盯上九州。</br></br>所以面对紫璇的这一战，必须要将他们打痛，打残！</br></br>如此才能威慑四方，让世人知道，玉螺不是可以随便揉捏的软柿子，让那些觊觎道树传承和九州的敌人们知道，敢进犯玉螺和九州会是什么下场。</br></br>陆叶一直都知道剑葫中衍生的剑气威力不小，可直到亲眼目睹了那上城越与元瑟的争锋，他才明白自己对剑葫的认知有些太片面。</br></br>当日元瑟催动火葫上城越以天璇剑剑气应对，两种属宝之威强横不可一世，那绝非一般日照能够施展出来的手段。</br></br>天璇剑剑气暂且不提火葫跟剑葫可都是造化藤上诞生的属宝，火葫能催动出那样的威能，剑葫自然不会逊色！</br></br>拿来当杀手锏最为适合。</br></br>阁楼中，陆叶手握剑葫，法力与神念涌动，沁入剑葫内。</br></br>早在当年得到这剑葫的时候，陆叶就尝试炼化过，不过那个时候他就发现，自己实力不够，所以炼化的不全面，剑葫能展现出来的威能仅仅只是一小部分而已。</br></br>如今他已是日照，应该有能力将剑葫彻底炼化，完全展现它的威能了。</br></br>剑葫内，一道道尘封的禁制层层叠叠，那些禁制无比巧妙，非人为炼制，而是在剑葫诞生时自然生出。</br></br>不单单剑葫如此，丹葫那边其实也一样，如今随着掌控丹葫的二师姐修为逐渐提升，丹葫能发挥出来的作用也越来越大。</br></br>时间流逝，陆叶一层层禁制炼化着。</br></br>想要彻底炼化属宝不是那么容易的事，尤其是剑葫这种杀伐类的属宝，对自身法力和魂力的消耗尤其之大。</br></br>好在陆叶这边补充方便，法力枯竭了就去万象海走一趟，魂力方面有极品炼神丹随时备用。</br></br>可即便如此，陆叶这边也足足花了十天时间，才将剑葫内的禁制统统炼化完全，整个过程中，他进了三次万象海，吞服的极品炼神丹更是有五瓶之多。</br></br>而在这样的不断消耗与补充中，陆叶发现自己日照的境界都得以稳固不少，也算是一个意外的小收获了。</br></br>炼化完毕，陆叶拿着剑葫，能清楚地感觉到，自身与这件属宝的联系变得紧密许多，这玩意就好像变成了他身体的一部分。</br></br>心念微动间，他能清楚地察觉到，这剑葫内部有一道扭曲不定的剑气封存。</br></br>原本不止一道剑气的，而是有好多，如今却不知怎地就只剩下一道了，感官上，那剑气给陆叶的感觉就像是一簇小火苗，风吹既灭的那种，但他知道这只是错觉，如果将这道剑气催发出来的话，它能产生的破坏力，不会逊于一位月瑶中期全力出手。</br></br>眨了眨眼，陆叶从自己的储物戒中找出一件不用的法宝，将葫口对准这法宝，法力一催。</br></br>空间微微扭曲了一下，那法宝直接消失不见，明显是被剑葫给吞噬了。</br></br>陆叶悉心感知下，能隐隐察觉到剑葫内多了一些奇妙的东西，说不清道不明，这种奇妙被那簇小火苗一样的剑气吞并，然后……就没有然后了，封存在剑葫内的剑气，好像没什么太大的变化。</br></br>只一件法宝，明显不够！</br></br>陆叶当即又取出更多的法宝。</br></br>这一次万象海纷乱，单是死在他手上的日照就有六位之多，这些日照的遗产自然都成了他的战利品，无用的法宝数量还是不少的。</br></br>此刻他统统取出，让剑葫吞噬。</br></br>以前他也让剑葫吞噬过一些灵宝法宝之类的东西，但数量都很少，而且以前剑葫吞噬了之后会衍化出很多剑气出来，可供陆叶这边随意催动杀敌。</br></br>与今日的表现完全不同。</br></br>陆叶估摸着，这是与自己彻底炼化剑葫有关系，这才是剑葫吞噬法宝后的正确反应。</br></br>日照们的遗产很丰厚，每一件法宝都价值不菲，若叫旁人看到陆叶此刻的举动，定然会要大叫一声败家，因为短短时间内，陆叶往剑葫内投入的法宝总价值最起码有几千万灵玉了。</br></br>他却丝毫没有心疼之意，黄龙界的古泰说过，属宝之威想要催动，要么需要付出巨大的代价，要么需要充裕的准备。</br></br>所以无论此刻付出多少，都是在为了展现剑葫威能的筹备，若能借助剑葫之威解决玉螺这次的战事，那么花费再大都是有意义的。</br></br>而且这本就是战利品，用起来其实没那么心疼。</br></br>小半日后陆叶将自己身上所有不用的法宝都让剑葫吞噬了，耗费的法宝价值，最起码有上亿灵玉。</br></br>此刻再看，剑葫内的那道剑气明显稳定凝实了许多，而且这剑气已经不单单只是剑气的样子了，更像是残破的剑身。</br></br>就好像是一柄跟随主人大战受损，然后变得破烂的长剑……</br></br>陆叶心头一动，隐隐意识到一件事，这个剑身什么时候弥补完整了，那这一道剑气的威能就算是蕴养到顶峰了。</br></br>即便是此刻，这还没完整的剑气都给陆叶一种锋锐逼人之感，若有谁催动这样的剑气来攻伐他，那必然会给他带来不小的威胁。</br></br>不完整的剑气都如此，若是完整的呢？</br></br>他当即取出音符，对外传讯一道。</br></br>过得片刻，汤钧满眼通红地带了一大堆储物戒过来，往陆叶面前一丢，好奇道：“你要这么多法宝做什么？”</br></br>他最近这段时间可是忙的脚打后脑勺，那么多物资需要统筹记录，整理分类，而且此前与各大灵岛物资的交接也都是由他负责的，已经快一个月没有休息过了。</br></br>除此之外，还有各种联络他的信息需要处理……</br></br>他本就是三界岛这边复杂对外联系的外事总管，如今三界岛一步登天，连带他的地位也水涨船高，不知多少修士想宴请他而不得，更不知有多少修士想与他结识，拉近关系。</br></br>老汤是幸福又烦恼……</br></br>方才接到陆叶的传讯，当即便将这些装有大量法宝的储物戒带了过来。</br></br>忽然瞥见陆叶手上的剑葫，嘴角抽了抽：“法无尊要重见天日了吗？”</br></br>想当年，陆叶就曾伪装过法无尊，带着这个葫芦招摇过市，可怜他老眼昏花也上当受骗过。</br></br>这样的葫芦法宝其实是很常见的，所以他也没多想。</br></br>然后他就看到了极为不可思议的一幕。</br></br>陆叶将一枚储物戒中的诸多法宝取出来，摆在面前堆成小山，拿着那葫芦一晃，小山样的法宝就消失不见了。</br></br>汤钧先是愣了一下，紧接着神色一凛：“陆叶，你这个葫芦……是什么品质的！”</br></br>他瞬间瞧出了不对劲的地方，方才那些法宝虽然杂乱，但有几个品质还是很高的，怎么会忽然被一个葫芦给收了？</br></br>再仔细看，这葫芦表面的繁奥花纹更是给了他一种高深莫测的感觉。</br></br>“一元界的火葫？”汤钧震惊万分，“这东西怎么到你手上了，你什么时候去一元界了？”</br></br>元瑟动用火葫的时候，老汤还在人鱼领地，自然看不到。</br></br>但他看不到，还是有不少人亲眼目睹的，他后来有所听闻，所以此时立刻有了联想，还以为陆叶悄无声息跑了一趟一元界，杀了元瑟夺宝……这事他干的出来！</br></br>“不是火葫。”陆叶一边观察那剑气的变化，一边随口回道：“是剑葫。”</br></br>老汤愣了一下：“这东西与一元界的火葫……”</br></br>“算是兄弟！”</br></br>兄弟……</br></br>汤钧震惊了，本来三界岛这边忽然弄出来一件威慑四方的至宝，他都很有不真切的感觉，如今才知道，本岛这边不单单有至宝，还有别的属宝。</br></br>火葫孕奇火，剑葫岂不是孕剑气？这可是镇界之宝级别的，无论放在哪个界域，都是镇守一界的重宝。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/53931116.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Tue, 09 Jan 2024 06:18:14 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零八章 绸缪</title><link>53911486.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>紫璇这样鼎鼎大名的顶级界域，若是没有足够的好处，怎么可能忽然对某个界域发兵？</br></br>更让栾晓娥想不通的是，紫璇那边如何能得知通往玉螺的正确路线。</br></br>要知道当年他们能从玉螺来到万象海，是陆叶一路引领，期间历经艰险，才终于打通从玉螺至万象的路线。</br></br>紫璇那边如果不知道正确路线，决不可能发兵玉螺，可他们依然这么做了。</br></br>“当年本岛有一些星宿失踪，其中有几人落入了元笃之手，他施展搜魂之术……”</br></br>陆叶将其中原委徐徐到来。</br></br>黑云会前往玉螺，是元笃的怂恿，也是自己的私心作祟，因为在紫璇岛与三界岛的冲突中，紫璇方面吃了大亏，黑云也丢了脸面。</br></br>可无论黑云还是元笃都没有想到，在黑云抵达九州之后又发现了另外一个让他在意的事。</br></br>这才有了眼下紫璇发兵玉螺的局面。</br></br>陆叶大体上洞察了黑云的打算，他应是想找到道树的传承，所以一方面在万象海这边亲自动手，同时让紫璇兵临九州，将九州拿下，如此一来不管道树传承何在，都将逃不过他的掌控。</br></br>他的计划很好，可人算不如天算，最终落了个身死道消的下场。</br></br>栾晓娥听罢，顿时满面怒色：“元笃老狗，当真死不足惜！”</br></br>远远追溯起来，三界岛与元笃之间其实并没有直接的矛盾，当年本岛这边甚至有拜山于他的意向，只不过元笃根本看不上三界修士，他更想扶持百越占据三界岛。</br></br>这才有后来一次次的冲突，矛盾急速扩大，直到这最后一次，他甚至亲自下场。</br></br>骂了一声之后，栾晓娥又开始担忧起来：“紫璇势大，玉螺根本无力抵挡，师弟，我们要怎么做？”</br></br>在她的认知中整个玉螺星系连一位日照都没有，这被紫璇盯上了，哪有什么反抗之力？</br></br>她恨不得现在就插翅飞回玉螺，哪怕才只刚晋升日照，哪怕不敌紫璇大军，也要拼死捍卫生养了她的故土。</br></br>“师姐莫紧张，我自有安排，最近这段时间你且养足精神，玉螺那边不会有事。”</br></br>说来也奇怪，原本在听闻紫璇发兵玉螺之后，栾晓娥内心中既有忿怒，更多的却是紧张和对故土的担忧，但陆叶这么一说，那种紧张和担忧却忽然消散一空，取而代之的是难以言喻的安定，就好似陆叶说玉螺没事就肯定没事一样。</br></br>“我知道了。”栾晓娥点点头，很快退下，陆叶既让她养足精神，那无异是说日后有需要她出力的地方。</br></br>陆叶站在原地稍作思量，忽然扭头朝一个方向望去。</br></br>那个位置上，花慈就安静在站在悬崖边，美眸眺望着无尽的海绵，眸光深邃。</br></br>察觉到他的注视，花慈转头望来，四目相对，她遥遥冲陆叶颔首，露出一丝温和的笑容。</br></br>却再没有更多的表示了。</br></br>若是以前，这是不可能发生的事，如今的花慈却就是这样。</br></br>陆叶眨眨眼，也懒得去理她，主要是现在还有些事要处理，没功夫去跟这女人斗智斗勇，等忙完了手上的事再来收拾她不迟。</br></br>身形一晃，消失不见。</br></br>少顷，楚申的阁楼中，陆叶现身。</br></br>兄弟二人落座，楚申一脸愁容：“大哥，小弟现在的处境有些尴尬啊，未来我们这些人何去何从。”</br></br>整个三界岛上，除了楚申不属于玉螺星系的修士之外，还有一批人，都是当年跟随楚申从车铃界一起过来的。</br></br>因为那个时候三界岛名义上是拜山了九颜了，车铃界这边自然要有所表示，对外展示的方式，就是派遣弟子入住三界岛修行。</br></br>这批人数量不算多，陆叶从来都没有亏待过他们，三界修士有的好处，他们一概不缺。</br></br>此前元笃来袭，这批人也随着三界修士一起撤离去了人鱼族领地。</br></br>可归来之时，万象海已经天翻地覆，甚至连本星系对这块宝地维持了不知多少万年的统治权都被剥夺了。</br></br>就情感上来说，楚申自然是偏向于陆叶的，兄弟二人星宿结识，这么多年的交情非同一般。</br></br>但说到底，楚申也是万象修士，他背后站着的是车铃界。</br></br>三界岛与万象星系闹成那样，无论如何，都对他有一些影响。</br></br>最近这几天他一直在约束本界修士，让他们留守各自住处，不让他们外出，就是怕与三界岛修士发生什么冲突。</br></br>陆叶不来找他，他也要去找陆叶了，这种夹在中间做人的感觉太难受了。</br></br>陆叶当然知道他的意思，闻言道：“你莫操那么多心，你代表的是车铃界，车铃界对我三界岛什么态度是你老娘说了算，你操心也没用。”</br></br>楚申苦着脸：“话是这么说没错，可娘她也是万象修士啊，正好她不在的时候这边就发生了这么大的事，等她回来知道了可如何是好？”说话间似是想到了什么，看向陆叶：“大哥，先说好，别拿那金光去罩我娘。”</br></br>老娘实力确实强大，可他是听说了的，那金光是至宝的威能，老娘实力再强也决然挡不住至宝，真要被金光罩了，肯定没什么好下场。</br></br>他可不想看到陆叶跟老娘起什么冲突。</br></br>陆叶失笑：“放心，不会的。”</br></br>顿了一下，他神色一肃，开口道：“其实我一直有一件事很好奇。”</br></br>“什么？”楚申问道。</br></br>“万象星系六座大型界域，为什么之前日照镇守的名额只有五位？”</br></br>这个事就有些不合常理。</br></br>如果说有好处要雨露均沾的话，那就应该就六位，可实际上万象星系这边独独撇下了车铃界，其他五大界域，都有日照坐镇万象海。</br></br>陆叶以前不知九颜有多强，但最近几次接触之后，他隐隐能察觉到，九颜不是一般的日照。</br></br>她的实力放在整个万象星系中，可能都是名列前茅的。</br></br>而从元笃选择下手的时机也可以看出这一点，他对九颜明显很忌惮，所以才会在九颜离开之后对三界岛下手。</br></br>甚至说，九颜之所以会离开三界岛，搞不好跟他脱不开关系，他或许动用什么手段，引走了九颜。</br></br>这么一位强者，为什么一直都不是万象海的日照镇守？</br></br>楚申不是笨蛋，陆叶这么一问，他就大概明白陆叶的意思了，想了想道：“大哥，有些事我只是听月姨以前随口提过几句，做不得准，娘她从来都不跟我说太多东西，所以……”</br></br>“我懂！”陆叶颔首。</br></br>楚申沉吟了下，道：“是这样的，本星系以前确实就只有五大界域，车铃界是后来随着娘的崛起而崛起的，车铃界你去过，界域很小，人也不多，若没有娘的威名，这样一个界域其实并没有太大价值。”</br></br>陆叶点点头。</br></br>“娘在崛起的过程中，逐渐闯出了一些名声，引起了本星系日照们的注意，具体中间发生过什么事我不知道，只是听月姨说在娘晋升月瑶之后就远离了本星系，在外闯荡，直到有一日忽然以日照之身归来，与本星系的其他日照得以平起平坐，不过这么多年来，本界与其他界域的关系都很淡漠，没有太多紧密的交集，我车铃界也一直处于一种半封闭的状态。”</br></br>……</br></br>小半日后，陆叶从楚申处离去。</br></br>万象星系其他日照什么态度，陆叶懒得理会，反正如今这万象海，他说了算！</br></br>但唯独九颜，他不能不在意。</br></br>九颜给了他不小的帮助，尤其是在三界岛发展之初，没有车铃界修士的入驻，哪有今日的三界岛？</br></br>人家对自己有恩，陆叶当然不能做那忘恩负义之辈。</br></br>没有带着小瓜杀到那几个界域将元瑟等人赶尽杀绝，也是在顾念九颜的颜面，之前互相为敌，他杀了元笃等人也就罢了，如果真的打到人家界域，那就等于将九颜的颜面也放在脚下踩碎。</br></br>陆叶当然做不出这种事。</br></br>九颜如今不在，但她终究是要回来的，而且不会太晚，万象海此番变故太大，消息传递会很快，所以无论九颜之前去了何处，一旦得到消息，都必定会第一时间赶回来。</br></br>所以陆叶得先摸清楚，九颜大概会是个什么态度。</br></br>与楚申一番畅聊，他心中多少有些谱了。</br></br>楚申说的不多，但他隐晦地察觉到一个信息，九颜与元瑟之间似乎有些矛盾，连带着与其他几大界域的关系也不怎么样，唯独一个慕晴，能与她说上几句话。</br></br>所以若是运气好的话，三界岛这边应该不至于与九颜兵戎相见，毕竟不管怎么说，率先挑事的不是他，他所做的一切，都是逼不得已之下的反击，只是反击的力度……有那么一点点大，超过了敌人能承受的范畴。</br></br>重回自己的阁楼，陆叶盘坐下来，认真思量了一下楚申之前所述种种，确定没太大问题，这才伸手一招。</br></br>一个宝葫芦出现在手心上。</br></br>赫然是已经很久没有动用过的剑葫。</br></br>得了这件属宝之后，此宝确实给陆叶提供了不少助力，当年他在九州那边化名李太白，凭的就是此宝的威能，那段时间可是做了一阵逍遥自在的剑修，也打出了不小威名，让万魔岭无比看重。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/53911486.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Tue, 09 Jan 2024 06:18:10 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零七章 这是至宝</title><link>53874205.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>所有人都以为陆叶手上掌控的是至宝的属宝，那神云必然也是这么认为的，所以他带着天罗伞来万象海的时候，根本没将三界岛放在眼中，也不打算听从陆叶之前放出的话，去三界岛报备登记。</br></br>所以神云死了天罗伞破了。</br></br>直到此刻众人才意识到这根本不是属宝，这极有可能是真正的星空至宝！</br></br>星空至宝啊这样一个时代，怎么可能还有人能够掌控星空至宝？</br></br>虽说真正掌控星空至宝的是那只有貔貅血脉的兽宠，但它掌控，与陆叶掌控又有什么区别？</br></br>在吞噬那了奇特的古钱发生变化之后，无论这兽宠原本是什么，那此刻的它，就是一个活的星空至宝！</br></br>陆叶难道就不知此宝的贵重？</br></br>就算他只是新晋日照，也不可能不知晓这一点，可纵然知晓，依然在众目睽睽之下展现了此宝的威能和战果，甚至在诸多日照的见证下，带着那至宝入了万象海，只花了十息时间便补充了至宝的威能。</br></br>他所做的一切，无非就是在展示三界岛的底蕴，对这四方来客以做威慑。</br></br>想想看，一个能带人随意进出万象海，而且可以通过吞噬万象海海水迅速补充消耗的至宝，在这偌大万象海上，谁人能敌，谁人敢敌？</br></br>三界岛有此至宝，无论哪个日照，有多少日照敢在万象海惹是生非，都不会有好下场。</br></br>甚至说陆叶如果愿意的话，在场日照有一个算一个，只要时间足够，他都能轻松灭杀，这跟陆叶本身的修为高低无关，完全就是至宝的威能。</br></br>瞬息间，日照们洞悉了陆叶不惜暴露至宝之密也要在他们面前做诸多展现的原由。</br></br>而有此至宝坐镇，三界岛对万象海的统治无疑会固若金汤，从今以后，将再不会有谁敢来万象海闹事，再强大的修士到了这里，都得乖乖遵守规矩，除非有能力抗衡一件至宝。</br></br>想到这里，各大顶尖势力出身的日照们，终于明白陆叶为什么不介意他们派遣日照坐镇自家灵岛了。</br></br>万象星系不敢开这个先例，是因为他们没信心在开了这个先例之后统治好万象海。</br></br>可陆叶敢，因为他不在乎有多少外来的日照坐镇自己灵岛，谁敢坏规矩他就能灭杀谁，这是对至宝的强大自信。</br></br>古泰心中诸多念头闪过，将那破烂的天罗伞递还给陆叶：“有此宝镇守，实乃万象海之幸，相信这块宝地日后会安宁许多。”</br></br>略一沉吟，他接着道：“至于道友兽宠吞噬的那古币，如果没弄错的话，应该唤作三宝如意钱。”</br></br>“三宝如意钱？”陆叶眉头一扬，露出请教的姿态，虽说这宝钱如今被小瓜吞噬，他可掌控驾驭，但如果能多了解一些情报，自然不愿错过。</br></br>古泰摇头道：“太多的东西我也不了解，我只是在本界一部极为古老的典籍中看到过这方面的一点记载，据说这三宝如意钱可吞噬星空能量，根据它吞噬的能量多寡，可呈三色，打出玄光有封禁之效，三色中，铜色对应星宿，银色对应月瑶，金色便对应日照了，这种封禁之光，寻常修士不可敌，只是此宝早已遗失，不知多少年没曾面世了，不曾想……”他说话间，眸光复杂地望着小瓜。</br></br>陆叶听了他的讲述，立刻意识到，那古钱应该就是三宝如意钱没错了，因为古泰所说，与古钱之前展现出来的威能没有差别。</br></br>古泰又开口道：“此兽有貔貅血脉，诸位应有所听闻，貔貅主财，只进不出，三宝如意钱便是财，此兽将之吞噬，或许因此与自身的血脉生出了一些奇异的变化。”这般说着他冲陆叶一拱手：“道友当真好运，换做别的兽宠，吞噬三宝如意钱可不会有什么好下场。”</br></br>他话中之意，小瓜这样的异兽能够诞生出来有太多巧合。</br></br>陆叶一笑：“那我可真的运气不错。”</br></br>该展示的都已经展示了，相信经由这诸位日照的消息扩散，用不了多久整个星空都能知道，三界岛有至宝坐镇，到那时候，将再无人敢打万象海的主意。</br></br>如果不是逼不得已，陆叶其实并不想在大庭广众之下将小瓜呈现出来，这是三界岛的杀手锏，哪怕旁人有所猜疑，可只要自己这边不主动露出来，旁人的猜测根本没有切实的证据。</br></br>可是出于某些方面的考虑，陆叶还是这么做了，因为三界岛本身的底蕴不够强，至宝的存在，能很大程度上增加三界岛的分量。</br></br>众人重回大殿，宴席继续。</br></br>而在展示了小瓜的能力之后，陆叶明显感觉到，在场的日照们对自己的态度客气了许多。</br></br>小半日后，曲终人散。</br></br>此番诸多日照会晤一堂，由三界岛这边主导，定下了万象海日后发展的基调，而大乱之后，万象海各大灵岛更是百废待兴，各大日照都有自己需要忙碌的事情。</br></br>陆叶带着栾晓娥送别来客，法力一催，驱了浑身的酒气，然后将那破烂的天罗伞取了出来，低头查探。</br></br>这属宝已经被破，陆叶本以为它没什么用了，所以之前才毫不在意地交给古泰查探。</br></br>谁曾想，在后续与古泰等人闲聊的时候，得到了一个有用的情报。</br></br>正常情况来说，属宝损坏确实无人能够修补，因为属宝本身就是至宝的附属，并非人为炼制出来的。</br></br>但是有一种办法，能够有机会修补损坏的属宝。</br></br>那就是将之安置进灵玉矿脉中。</br></br>具体缘由为何，古泰等人也说不清楚，只是根据自己曾经看过的记载转述而已，这一点不但古泰说了，绥磷他们也都证实了。</br></br>不过这种修补属宝的方法虽然有用，但耗时及长，动辄就是百年为跨度，天罗伞被损坏成这样，就算安置进灵玉矿脉内，没个几百上千年的，也休想恢复原本的样子。</br></br>陆叶本来听说天罗伞有机会修补还期待了一下，他原先不知天罗伞的威能，毕竟这玩意被小瓜的金光一罩就坏了，可古泰等人对天罗伞却是推崇备至，也让陆叶意识到此属宝的巨大价值。</br></br>它能提供的防护在三宝如意钱面前确实不算什么，但在其他同品质的属宝面前，却是极为强悍的，说是固若金汤都不为过。</br></br>小瓜并不是陆叶的兽宠，它是花慈的，而小瓜吐出的金光封禁也不是无解的，最起码那金光封禁不了神魂。</br></br>可如果花慈那边有天罗伞防护，那与三宝如意钱配合，就是一攻一守，花慈的安全将再无需操心。</br></br>结果一听要修补天罗伞要几百上千年，顿时失了兴致。</br></br>这么长时间，花慈恐怕都日照巅峰了。</br></br>不过似乎是看出了陆叶心中的想法，古泰紧接着又提出一个建议，那就是将破损的天罗伞与真正的至宝放在一起，如此也有机会让天罗伞恢复过来。</br></br>仅仅只是有机会，因为如果属宝与至宝的相性不合的话，这种办法是没用的。</br></br>按照陆叶自己的理解，这种修补方法，应该是至宝与属宝紧密接触时，至宝的玄妙沁入属宝中，助其修补，所以不说要相性相合，最起码不能相冲。</br></br>天罗伞属宝与三宝如意钱的相性是不是相合陆叶不清楚，但这是值得尝试的方向。</br></br>一念间，陆叶将破损的天罗伞交给栾晓娥：“师姐，将此物带给花慈，让她好生安置。”</br></br>栾晓娥接过天罗伞，微微颔首，又忍不住道：“师弟，花慈师妹之前被封印数年，破封之后虽然实力大涨，但神魂上好像出了些问题，她居然完全不记得我们了，你要不要去看一下？”</br></br>陆叶愕然：“她连你们都不记得了？”</br></br>栾晓娥颔首。</br></br>“她现在能记得谁？”</br></br>“谁也不记得了，就连水鸳去找她说话，她也表现的很陌生。”</br></br>“玩这么大？”陆叶眨眨眼，想了想，自己这些年也没得罪她啊，而且她一直处于被封印的状态，自己想得罪她也没这个机会才对。</br></br>“什么？”栾晓娥没听清。</br></br>“没什么。”陆叶摇摇头，思量了一下道：“此事我来解决，不过眼下还有别的事要忙。”</br></br>稍作沉吟，他还是决定不瞒着栾晓娥了：“紫璇已经发兵，十多位日照，领妖族大军，正在赶往玉螺星系的路上，如果黑云当时没说谎的话，那么两个半月之后，他们应该就会抵达玉螺。”</br></br>正是因为玉螺那边面临这样的局势，他才要先将万象海的事情彻底解决掉，如此一来就不会有什么后顾之忧，对外展现小瓜的能力也是出于这方面的考虑。</br></br>否则等他走后，说不得又一些跳梁小丑想要搞风搞雨，如今就不一样了，只要小瓜坐镇三界岛一日，这偌大万象海就不会起什么风浪。</br></br>栾晓娥大惊失色：“紫璇怎么会发兵玉螺！”</br></br>玉螺星系那么偏僻的地方，拢共也就三个大型界域，紫璇这样发兵过去能有什么好处？</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/53874205.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sat, 06 Jan 2024 22:13:13 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零六章 万象海里洗个澡</title><link>53865893.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>吸引大殿内诸多日照目光的并非栾晓娥本身，一个新晋日照，哪怕栾晓娥姿色不俗，也没有这么大的吸引力。</br></br>众日照关注的，是她怀里抱着的一个金光灿灿的兽宠。</br></br>三界岛陆叶手上有一件诡异的金光属宝，正是凭此宝之威，他才能以新晋日照的身份大杀四方，甚至逼迫无相宫那边留下了劫掠物资。</br></br>而那属宝，也不是一般意义上的属宝，赫然是一只活物，却不知怎地能绽放出属宝的威能。</br></br>所以此刻一看到这金灿灿的兽宠，日照们便挪不开眼神，因为此兽与他们得到的情报描述极为完美相符！</br></br>这就是那属宝？</br></br>一群日照顿时神色凝肃，认真审视。</br></br>古泰，绥磷，愧火，苏澜等一部份顶尖界域出身的日照更是观瞧间目光交汇，神色莫名。</br></br>他们之前在来三界岛的时候，还对此属宝有种种猜疑，毕竟这属宝表现出来的威能太过夸张，那身怀天罗伞的神云瞬息陨落，让他们不由地有些怀疑这到底是不是属宝。</br></br>原本还打算找机会跟陆叶问问此宝的情况，谁曾想他们这边还没有开口提及，三界岛却主动呈了上来。</br></br>这是何意？</br></br>“什么事？”首位上，陆叶望着下方的栾晓娥问道。</br></br>老实说，让栾晓娥在这种场合下，将貔貅带过来是有一些风险的，但有些手段又不得不展现一下，所以就只能这么做了。</br></br>而且他笃定有之前大战的余威，足以起到足够的威慑作用，让在场日照不敢有什么小心思。</br></br>栾晓娥冲陆叶行了一礼，按照他之前的吩咐汇报道：“岛主，小瓜它情绪有些暴躁，似是要发作了。”说完话，眼角抽了抽，小瓜这名字……谁取的？</br></br>一言出诸多日照齐齐变色。</br></br>此宝可是能瞬间灭杀神云的，情绪暴躁了要发作是什么意思？他们当中虽然有几人也是带了属宝过来，可还真没有谁自信自己的宝物比天罗伞的防护更强，这要是忽然发作威能爆发，谁挡得住？</br></br>“呱！”小瓜的腮帮子高高鼓起两只凸起的大眼珠子转了转，似在凝视一个方向。</br></br>那个方位上数位日照当即神色紧绷，法力暗暗涌动，一副如临大敌的架势。</br></br>“诸位莫慌！”陆叶连忙劝慰，从上面走下来，再将小瓜接到手上，轻轻抚摸着它。</br></br>“咕……”小瓜的声音再一次响起，在偌大大殿内回荡不休。</br></br>陆叶嘴里似乎是在念叨些什么，可谁也没听清他到底在念什么。</br></br>过了好一会，陆叶才笑了笑道：“让诸位受惊了，暂时没事了。”</br></br>一旁古泰神色凝肃，望着陆叶道：“道友，此兽是……”</br></br>“貔貅。”陆叶随口解释了一句，“此兽有一丝貔貅的血脉，只不过血脉不算纯正，原本难成大器，不过却有了另外一桩机缘。”</br></br>众人都屏气凝神，静静聆听。</br></br>“数年前我曾在星空游历的时候，得了一枚奇怪的古钱，最初也没发现那古钱有什么特别的地方，之后没多久，那古钱被这贪吃的小东西给吃了，自那之后，此兽似是发生了什么奇妙的变化。”</br></br>“什么变化？”尽管已经有些猜想，可古泰还是想弄个明白。</br></br>“就是现在这样，而且它还能吐出一种有强大封禁之力的金光。”陆叶徐徐开口，“相信诸位也知道之前我与无相宫日照争锋的事情了，说来惭愧，我一个新晋日照能杀无相宫的人，凭的正是小瓜的能力，要不然我哪有那么大的本事。”</br></br>尽管知道这些情报，可当这些事从陆叶嘴中说出来的时候，还是让人心情莫名。</br></br>在场诸多日照，哪一个不是历经多年苦修才走到这一步的，但他们这样的实力，在强大的属宝面前还真不算什么。</br></br>而陆叶只是无意间得了一桩机缘，就能拥有杀日照如砍瓜切菜般的本事。</br></br>这对比之下，实在让人羡慕嫉妒，直叹老天不公。</br></br>“道友之前得到的那枚古钱，是属宝？”有人问道。</br></br>“属宝不属宝的，我也不知道。”陆叶摇头，“诸位都是见识渊博之辈，不如指点一二？”</br></br>苏澜表情凝肃道：“属宝虽然强大，但任何属宝想要催动都有严苛的条件，要么消耗修士的底蕴，要么需要大量时间准备，陆道友，敢问你这宠兽需要付出什么代价？”</br></br>这无疑有些在打探别人底细的意思了，但话头是陆叶自己提起来的，所以苏澜这么问虽然失礼，却没有多大问题。</br></br>而且看陆叶的样子，似乎也毫不介意。</br></br>“代价？”陆叶眨眨眼，“好像没什么需要付出的代价，可能……需要去万象海洗个澡？”</br></br>“去万象海洗澡？”</br></br>“这是何意？”</br></br>一群人皆都茫然不解。</br></br>陆叶没解释，而是低头望着小瓜，又一阵安抚：“好了好了，我知道了，别烦躁了。”</br></br>抬头望着众人道：“诸位抱歉，小瓜它有些不爽利，我且带它去万象海走一趟，稍作安抚。”</br></br>这般说着，径直出了大殿。</br></br>一群人你看看我，我看看你，下一刻，齐齐起身，紧随陆叶而去。</br></br>都隐隐意识到，接下来要见证的事可能极为离奇。</br></br>很快，一大群日照便来到了三界岛边缘，众目睽睽之下，陆叶抱着小瓜，一头扎进了万象海中。</br></br>满场静谧，不知多少人在这一刻眼角跳动，脸皮抽搐，静静地盯着海面上溅起的水花，久久不能回神。</br></br>万象海海水的恐怖侵蚀，谁人不知，谁人不晓。</br></br>今日若非亲眼所见，他们根本不敢相信这世上居然有人会主动跳入万象海中。</br></br>陆叶不可能是在找死，他既然这么做了，那就说明他有能力不惧万象海海水的侵蚀！</br></br>这是何等耸人听闻之事。</br></br>而且据他们得到的消息，陆叶之前就过这样的举动，但那终究只是听闻，远不如亲眼所见来的震撼。</br></br>栾晓娥也跟过来了，不少人偷偷朝她望去，却根本没见她有半点担心的神色。</br></br>海面平静下来，已不见了陆叶的行踪，哪怕日照们运足目力观瞧，也看不到任何痕迹。</br></br>直到十息之后，才忽然有人喊道：“回来了！”</br></br>众人定眼望去，果然见到海下有一个模糊的影子正在迅速变得凝实，下一瞬，哗啦一声响，陆叶抱着小瓜安然无恙地出现在众人面前，海水四溅，离的较近的几人连忙后退，唯恐沾染。</br></br>“呱！”伴随清脆的叫声传出时，有一道金光忽然打出，直入虚空深处，不知绵延多少万里。</br></br>“这下舒坦了吧？”陆叶拍了拍小瓜的脑袋，悠然飞回。</br></br>岸边，数十位日照眸光复杂地望着他。</br></br>陆叶一笑：“方才苏澜道友问小瓜催动能力的代价，我仔细观察了一下，发现小瓜好像可以吞噬万象海的海水，然后将那庞大的能量储备在自己体内，需要的时候便可催动那种封禁金光。”</br></br>苏澜微微一怔：“所以道友这宠兽需要付出的代价，就是吞噬万象海海水？”</br></br>“应是如此没错了。”陆叶点点头。</br></br>愧火在一旁阴测测地开口：“道友说它可以吞噬海水，储备在自己体内，那它储备的能量能施展几次属宝威能？”</br></br>只听他说话的风格，便给人一种极为阴险的感觉，但实际上他这人就这样，无论是对自己熟悉的还是不熟悉的，说话风格如此，并不代表喜恶。</br></br>“那就不知道了。”陆叶摇头，眸光悠悠地望着愧火，“不过不管能施展几次，反正补充起来很简单就是了。”</br></br>愧火目光闪了闪，不得不承认，陆叶说的没错，万象海海水如此庞大，如果属宝威能施展的代价是万象海海水的话，那随随便便就可以补充。</br></br>方才陆叶只是带着那兽宠入海十息而已……</br></br>“道友能自由出入万象海，也与它有关？”有人好奇问道。</br></br>“不错！”陆叶点点头。</br></br>又有几个人问出了心中好奇的地方，陆叶都一一作答。</br></br>蓦然间，古泰开口道：“道友，敢问之前神云与你交锋时，可曾祭出天罗伞？”</br></br>这不单单是他，也是所有知道天罗伞威能的日照们心中好奇的地方。</br></br>“天罗伞？”陆叶眨了眨眼，随手一翻，取出一个巴掌大的小黑伞：“你说的是此物？若是的话，它好像坏掉了。”</br></br>杀了神云之后，他收了这小黑伞，曾做了查探，当时就觉得这玩意损坏了。</br></br>坏掉了！</br></br>众人一惊，齐齐朝陆叶手上望去，果然见到那小黑伞上灵性全无，而且有些破破烂烂的样子。</br></br>这可是鼎鼎大名的天罗伞，怎么就坏掉呢？</br></br>古泰的表情严肃至极，嘴唇嗫嚅了好几下，这才开口道：“道友若是不介意，能让古某查探一番吗？”</br></br>“请便。”陆叶丢垃圾一样，将那破破烂烂的小黑伞丢给古泰。</br></br>古泰却是双手接住神念涌动查探，不单单他在看，好几位资深日照都围聚到了他的身边，认真观瞧。</br></br>可无论他们怎么看，这都应该是真正的天罗伞属宝无疑，哪怕它坏掉了，变得破破烂烂，可是属宝的气息却是做不了假的。</br></br>一时间，众人心头狂跳。</br></br>天罗伞属宝是星空中最负盛名的防护宝物之一，神云凭此宝，无论对上什么人，都可立于不败之地，这才成就了他的偌大威名。</br></br>可现如今，神云死了，天罗伞属宝被破。</br></br>这世上有什么宝物，能在瞬间破掉天罗伞属宝？</br></br>一时间，一个令人惊悚的难以置信的念头在众人心中翻涌。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/53865893.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sat, 06 Jan 2024 22:12:54 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零五章 小小改动</title><link>53841632.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>“自修罗场归来之后，古笙便开始闭关了。”古泰微微一笑。</br></br>陆叶眉头一扬：“那可真是值得期待的事。”</br></br>古笙那样已经达到月瑶巅峰的人物，一旦选择闭关，那必然只为一个目标——冲击日照！</br></br>月瑶至日照是一道巨大的关卡，古往今来不知多少修士功败垂成，遗憾终生，但古笙的底蕴深邃，晋升日照的风险无疑会小很多。</br></br>还有那阿卜罗，他如果能将自身法源打磨至圆满，凝炼出属于自己的气之花的话，陆叶估摸着他会跟自己一样，晋升日照毫无难度。</br></br>大殿中，日照们各自交流，气氛热烈。</br></br>酒过三巡，这才有人忽然开口问道：“陆道友，如今万象海纷乱平定，三界岛既要掌控此宝地，敢问日后要如何管辖，又会定下什么章程？”</br></br>这样一个鱼龙混杂，汇聚无数星系修士的地方，不可能没有规矩。</br></br>此人问的，无疑就是三界岛这边对未来的规划，这也关系到他们的利益。</br></br>一言出，大殿寂静，所有人都朝陆叶望去，等待他的答复。</br></br>陆叶知道关键的时候来了，别看这些人之前客客气气地前来拜访，方才与自己这边也相谈甚欢，可如果真的想达成所愿，还是得给他们一个满意的答案，如此方能安定人心。</br></br>环视一圈，陆叶这才徐徐开口：“本岛无意定下什么太复杂的章程，万象海毕竟是群英汇聚之地，来往人员复杂，真要有太严厉的约束，反而不利于日后发展，而且万象海原本的规矩还算合理，所以我决定在维持之前的大体局面的前提下，做一些小小的改动。”</br></br>五色域的绥磷呵呵一笑：“还请道友示下。”</br></br>陆叶想了想道：“诸位知晓我是一步步从底层爬上来的，所以对万象海原本的规矩有一些自己的理解，如今要做改动的也正是其中一些不太合理的部分，如有不妥之处，还请诸位道友指正。”</br></br>他这般客气无疑让诸多日照很是受用，皆都摆出姿态安静聆听。</br></br>“从即日起，各大灵岛的镇守月瑶只有五位名额这个规矩作废，镇守月瑶的数量不再做限制。”</br></br>众人闻言，皆都颔首，显然认为这个改动合情合理。</br></br>万象海原本的规矩，大多数都是为了防止争斗的规模太大，引发太多死伤而定下的，如此也更方便万象星系的管理。</br></br>镇守月瑶只有五个，如此一来，两大灵岛之间有冲突，了不起就是双方十位月瑶带领一群星宿的争斗，动静再大也大不到哪去。</br></br>但自从同气连枝阵盘开始在万象海流通之后，这个情况就有所改变了，几个底蕴足够的星宿若是凭借阵盘结阵，所能发挥出来的能量不比一般的月瑶差。</br></br>谁家还没有数量庞大的星宿？阵盘现在卖的又不贵。</br></br>所以最近这些年，一旦某两个势力爆发冲突，那都是各种阵势之间的凶猛碰撞，那绝大多数阵势，几乎都看做是新晋的月瑶。</br></br>除了阵盘之外，还有战舰，某些大型战舰发挥出来的威能可比一般的月瑶强多了。</br></br>如此局势下，单纯限制镇守月瑶的数量已经没太大意义了。</br></br>所以陆叶才决定废除这个规矩。</br></br>如此一来，背景强大的势力就可以在自家灵岛上驻守数量足够的月瑶。</br></br>而在场的日照们，每一个背后的势力都属于这一部分，所以这个改动对他们是有利的，自然不会有人反驳。</br></br>“另外。”陆叶再次开口，“各大顶级灵岛，皆可派遣一位日照，坐镇自家灵岛！”</br></br>这话一出，众人先是一愣，紧接着少部分日照大喜过望。</br></br>古泰更是目光灼灼地望着陆叶：“道友此言当真？”</br></br>如果说陆叶方才提出的改动还不算什么，顶多就是让底蕴越强的势力越能守护好自家的灵岛，那么这个改动关系就太大了。</br></br>古往今来这么多年，万象海上除了本星系的日照可以长时间驻留，其他任何外来的日照，都不允许停留太长时间。</br></br>许多年前，各大势力也曾就这个问题跟万象星系的日照们磋商过，但万象星系咬死不松口，说什么也不同意外来日照长期驻留，若是逼的狠了，那必然是一场血战。</br></br>万象态度坚决，没奈何，各大势力也只能作罢。</br></br>而万象之所以咬死这个规矩不松口，主要原因自然是实力不够，本星系日照总共也就十几位的样子，万象海上顶级灵岛也有十几座，分别为各大顶尖势力占据，若是每家都来一个日照的话，万象星系还怎么管理万象海？</br></br>而若是这些外来的日照联合起来图谋些什么，本星系必遭大难，防患未然，万象索性从源头上堵住了这种可能性。</br></br>所以谁也没想到，陆叶在接手万象海后，居然在这件事上松口了，而且是主动提出来的。</br></br>一时间，大家都有些不真切的感觉。</br></br>陆叶微微一笑：“诸位道友当面，叶又岂敢胡言乱语？”他话锋一转，悠悠道：“据我所知，各大顶级灵岛上的灵玉矿脉，对日照的修行是有很大助益的吧？”</br></br>别的不说，灵玉矿脉所在，从来都是一座灵岛灵能最浓郁的地方，在那种地方修行，自然可以事半功倍。</br></br>而且灵玉矿脉对日照的好处似乎不单单只是这个……还有一些他暂时没接触到的原因，那才是重中之重！</br></br>就如马斌，他道基之伤需要在灵玉矿脉中恢复。</br></br>再如九颜，她会忽然跑来三界岛的灵玉矿脉，显然不是只为了提升自己的修行速度，灵玉矿脉对她有特别的吸引力。</br></br>各大顶级界域内部确实拥有属于自己的灵玉矿脉，但他们的日照也不止一个，谁还不想多一条可用的灵玉矿脉？万象海这边的顶级灵岛，无疑给了他们这样的机会。</br></br>以前不行，万象星系不同意，但现在陆叶松口了！</br></br>古泰望着陆叶，眸光闪了闪，压下心中的惊喜，率先开口：“陆道友此举大善万象海能由陆道友统辖管理，实乃修行界之幸，从今以后，这万象海上，我黄龙岛唯道友马首是瞻！”</br></br>别看他之前跟陆叶聊的不错，甚至主动借古笙的名头拉近关系，但实际上对三界岛要统治万象海之事，从始至终都没有做过明确的表态。</br></br>但当陆叶说出各大顶级灵岛可派遣一位日照坐镇之后，他的态度立刻有了变化。</br></br>第一条月瑶镇守数量限制废除的规矩对黄龙岛没什么太大影响，废不废除，黄龙岛都是黄龙岛。</br></br>但第二条规矩的变化就完全不同了，他古泰本人甚至能因此而受益，这才他态度大幅度变化的根源。</br></br>“我五色域也支持陆道友君临万象海！”绥磷紧跟着开口。</br></br>然后是万魔，幽冥等等出身顶尖界域的日照们。</br></br>这些日照都开口了，其他出身大型界域的日照们岂还能端着？当即纷纷开口附和。</br></br>大殿内顿时一阵热闹喧嚣。</br></br>也正是从这一刻起，三界岛正式确定了对万象海的统治权，再没有什么人有异议。</br></br>陆叶抬手虚按，等众人的心绪平复之后，这才开口道：“顶级灵岛可有日照坐镇，但是只有一条，日照不得参与各大灵岛之间的纷争，这一点诸位没有意见吧？”</br></br>“没有没有！”</br></br>“此乃应有之事。”</br></br>众人连忙摇头。</br></br>当然不可能有什么意见，而且这种事也不太可能会发生，因为万象海这边纷争虽多杂，可一般都是顶级灵岛之下的势力弄出来的，谁还会去与顶级灵岛产生什么冲突，那简直就是在找死。</br></br>所以日照坐镇顶级灵岛，基本不可能有被卷入纷争的可能。</br></br>“我要改的规矩就只这两条，诸位可还有什么需要补充的？”陆叶问道。</br></br>古泰道：“道友思虑周详，古某没有要补充的了。”</br></br>其他也都摇头表示没有。</br></br>陆叶这才颔首：“既如此，那除了这两条，以往的一切都保持不变，各大灵岛此番损失惨重，还是要尽快恢复，如此才能重现往日繁荣，这些事就有劳诸位多多操心出力了。”</br></br>万象海如今既然由三界岛统治，那此地越繁华，三界岛的受益就越大，他当然希望各大灵岛赶紧恢复元气。</br></br>诸多日照皆都点头应下，这件事陆叶不提，他们也不会怠慢，毕竟是自己的事。</br></br>有人开口：“还要感谢陆道友仁宥，归还此番被劫物资，老夫在这里谢过道友。”</br></br>此言一出，顿时又是一阵感激的声音响起，在场势力，几乎有一大半都遭了无相宫的洗劫，尤其是那些顶级灵岛，更是无相宫的重点关注对象，陆叶做主归还了被洗劫的物资，无疑让他们少了很多损失。</br></br>陆叶微笑道：“这是应该的。”</br></br>说话间，外面一道身影迈步而入，来的赫然是栾晓娥。</br></br>当她走进大殿的时候，霎时间便吸引了所有人的目光，栾晓娥一个新晋日照，哪里经历过这样的场景，险些身子都软了，好在她意志还算坚定，而且大殿内日照们对她没有恶意，这才没有闹出什么笑话。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/53841632.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sat, 06 Jan 2024 22:12:50 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零四章 日照齐至</title><link>53838248.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>一场日照间的争锋，爆发的突然，结束的也快，而代价却是一位日照巅峰强者的无声殒落。</br></br>万象海外围，一道道身影矗立，各自表情不一有人眉头紧皱，有人神情意外也有人幸灾乐祸，更有人感慨震惊……</br></br>诸多日照来自不同的星系和界域，如今聚集在这里不入万象海，就是不想与三界岛有什么冲突，同样也是在等待，如此局面，肯定有人按捺不住会去试探。</br></br>都是成名多年的老牌日照，这点耐心和城府还是有的。</br></br>三界岛此前放话要掌控万象海，可如此大事，岂是一家之言可以决定？这样一块宝地，任谁想要掌控，都得经过他们的同意。</br></br>若那三界岛真是什么顶尖大界域也就罢了，可三界岛并不是，而且他们也没多么强大的底蕴。</br></br>如此局势下，三界岛纵然凭借之前的一战之威，意图染指万象海的统治权，也必然要付出很大的妥协和代价，甚至说，在局势的发展下，他们能不能成功掌控万象海都是两说。</br></br>确实如他们所料，有人忍不住进了万象海，而且还是出身翼天星的神云！</br></br>神云仗着有天罗伞属宝护身，素来无法无天惯了的，放眼整个星空，他也是有一份凶名在身的，属于这世上最不好招惹的日照之一，因为一旦与他交手，打不破他的防护，他就能立于不败之地。</br></br>这样的一个强者来了万象海，却没有去三界岛报备，所有人都在期待接下来事态的走向。</br></br>他们感知到了陆叶的出动，也如愿地感受到了神云与陆叶爆发了冲突，但结果却让人大吃一惊！</br></br>只一个照面，神云的气息就湮灭了，紧接着陆叶的声音响彻万象海。</br></br>因为距离太远，所以没人看清陆叶与神云争锋的具体情况，只知道一件事——神云死了！死在那个新晋日照，三界岛陆叶手上。</br></br>沉寂了片刻，一道道神念才忽然涌动起来。</br></br>“神云莫不是没能及时祭出天罗伞？”有人惊疑问道，因为只有这么一个可能才能解释神云为何会陨落的那么迅速。</br></br>“不会，神云那样的老狐狸，素来谨慎小心，面对的又是一个同样掌握属宝的对手，不可能不祭出天罗伞。”</br></br>“不错，而且方才争锋，是神云率先发难，凭老夫对他的了解，必然已经第一时间祭出天罗伞护持了。”</br></br>“可既有天罗伞护持，他为何还会陨落？那金光属宝能有如此强大？这到底是哪件至宝的属宝？”</br></br>“无论是哪件至宝的属宝，其威能都已达到了不可测之境，三界岛陆叶，今日之后，必然要名扬星空，再没人敢有所忽视了。”</br></br>“不过这小子也太暴躁了，神云居然说杀就杀了，他就没想过会因此得罪翼天星？”</br></br>“呵呵，他得罪的顶尖势力还少吗？紫璇与他有大仇，之前他还杀了无相宫的几个日照……再说了，他敢收留青魔王马斌，无疑说明他不是怕事的人。”</br></br>“这倒也是……马斌的可怕之处在于神出鬼没，如今他身受重创，现身三界岛，怕是会有不少人要来找他的麻烦，旁的不说，万象星系本身就不会轻饶了他，那长风道友自修罗场一战后，可一直在追查他的行踪，想必不日就会返回。”</br></br>一群日照神念交流着。</br></br>忽然有一人道：“诸位，你们就没有想过一个可能？”</br></br>其他人循声望去，有人疑惑：“什么可能？”</br></br>“能这么轻松破开天罗伞属宝防护，三界岛那金光的本质……当真是属宝吗？”</br></br>“不是属宝还能是什么？”</br></br>说话之人表情悠悠，目光深邃。</br></br>诸多日照立刻反应过来，顿时倒吸一口凉气。</br></br>是了，所有人都想当然地以为那金光的本质是属宝之威，可如果真是属宝，那就不应该轻松破开天罗伞，可如果说那是至宝……那就太骇人听闻了。</br></br>良久的沉默，好半晌，才有人开口道：“万象海之争就到此为止了，咱们也是时候去三界岛拜会一下主人了，至于那金光到底是属宝还是……或许可以当面问问！”</br></br>尽管真这么做有失妥当，可这件事如果不弄明白的话，在场日照没一个能够安心。</br></br>三界岛，陆叶归来，调息了片刻，这才压下心中翻涌的杂乱情绪。</br></br>天赋树上的黑色果实得赶紧想办法解决了，要不然以后与人斗战太容易对自己造成影响，就如这一次对阵神云……</br></br>好在他已经有了一些眉目。</br></br>正待尝试时，忽然抬头朝一个方向望去，心念一动，传音下去，自己也紧接着站起身来。</br></br>少顷，陆叶凌空站在三界岛外，栾晓娥烟淼两大日照紧随左右。</br></br>远远地，一片流光朝这边迅速接近过来，惶惶日照之威弥漫。</br></br>栾晓娥与烟淼的表情都有些紧张，因为这一趟来的日照数量着实有些多，足足数十位的样子，显然都来自各大灵岛背后的势力，而且许多日照的气息都无比深邃，显然非同一般。</br></br>悄悄打量陆叶，发现他神色如常，摆足了主人家的姿态，一脸从容淡定。</br></br>两女受这份镇定感染，对视一眼，逐渐平复心情。</br></br>“五色域绥磷前来拜会，叨扰之处，还请陆道友见谅！”</br></br>人未至，一个爽朗的声音遥遥传来，赫然便是吂砀口中的那位老爷子。</br></br>老爷子并不老，中气十足，一身雄浑气息说明他并不是日照中的庸碌之辈。</br></br>而作为与三界岛这边唯一一个有良好关系的五色岛的背后势力，绥磷这番率先开口，无疑也是为此番日照的会晤开了一个好头。</br></br>而紧接着他的话语，一道道声音响起。</br></br>“万魔苏澜前来拜会……”</br></br>“北冥愧火前来拜会……”</br></br>“黄龙界古泰……”</br></br>……</br></br>一个又一个日照自报家门，放在星空当中无不是响当当的名号，尤其是最初几个出身顶尖界域的日照，分量尤其之重。除去最初那些出身顶尖势力的日照，后面那些自报家门的日照也都是不可轻视的存在，他们每一个的背后，都代表着一个强大的势力。</br></br>换做平日，这些强者寻常修士根本难得一见，但今日此地，却是不要钱一样，扎堆似的现身。</br></br>陆叶谦逊有礼，一一还礼，将来人的容貌和姓名认真记下。</br></br>如今他到了日照层面以后打交道的就是以这批人为首的群体了。</br></br>诸多日照暗暗观瞧，见他应对得当，不由都暗暗点头。</br></br>“诸位远道而来，三界岛蓬荜生辉，先里面请，我已命人备下席宴，为诸位道友接风洗尘！”</br></br>“好说好说。”</br></br>少顷，三界岛本岛修士驻守区，一座宫殿内，陆叶端坐首位，下方各大势力日照左右列席，各种灵果美酒依次呈上，诸人谈笑晏晏，场面融洽。</br></br>无论是陆叶还是来的诸多日照都清楚地知道一件事，他们这些人愿意在这个时候登临三界岛，而且是以客人的身份来拜访，那就意味着他们已经认可了三界岛对万象海的统治和管辖。</br></br>不认可的如神云，已经灰飞烟灭了。</br></br>绝对强力的镇压下，让所有日照都明白，三界岛有坐镇万象海的能力和资格，既如此，那就没有什么好挑刺的，或许还有人心有不甘，但有神云的前车之鉴，这个时候自然不会冒头。</br></br>大家如今坐在这里，所要商量的只有一件事，那就是各自日后的利益！</br></br>不可否认的是，万象海存在的这么多年，给在场的各大势力都带来很大的收益，尤其是占据灵岛之后，本势力的修士能够入驻灵岛，提升自己的修行速度和效率，这无疑能加快本势力修士的成长速度。</br></br>而且有这么一处能互通有无的贸易之地，对任何一个势力都是有莫大好处的，因为每个界域和星系都有自己的特产，这些特产在自家界域内或许不值什么，可对别的界域和星系来说，却都是很贵重珍稀之物，如此交易之下，无疑就能得到更大的价值。</br></br>不过大家都人老成精，所以最开始并没有谁提及这方面的内容，都只做寒暄闲聊。</br></br>黄龙界的古泰更是借此机会与陆叶拉近了不少关系，因为修罗场关闭之后，古笙返回了黄龙界，曾与他提及陆叶的名号，对他很是推崇。</br></br>“古笙口中的那位朋友，应该就是道友吧？”古泰含笑问道。</br></br>陆叶道：“不错，我之前确实去过修罗场，历练了一阵，在那里与古笙相谈甚欢。”</br></br>“后生可畏啊。”古泰一脸唏嘘，如今的黄龙界，古笙无疑是资质最强的那个，可即便是古笙，如今也只是在闭关之中，能不能顺利晋升日照还是两说，再看看人家陆叶，不但已经晋升日照了，还搞出了这么大的事，今日坐在这里更是跟自己平辈论交。</br></br>对比之下，被黄龙界寄于厚望的古笙明显逊色许多。</br></br>“古笙他如今怎样？”陆叶问道，对古笙和阿卜罗，他多少有一份愧疚，因为当时三人明明约定好了要去一个场景中探索修罗场的秘密，结果他被天修罗族接引过去了，后面也不好继续联系两人，直到修罗场关闭，也没能再照面。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/53838248.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sat, 06 Jan 2024 22:12:47 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零三章 谁有意见？</title><link>53804080.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>仔细感知，神云发现确实如自己掌握的情报显示，这个三界岛陆叶是才晋升日照的，一身气息明显还不够稳定。</br></br>在寻常修士眼中，日照高高在上，可在神云这样的日照巅峰强者面前，一个新晋日照根本不算什么。</br></br>万象海是块宝地，无论谁能占据，对自身势力的发展都有莫大助力。</br></br>以前不是没人动过心思，只是没有合适的机会而已。</br></br>可这一次无相宫的入侵，再加上万象海本身的动乱，让这个千载难逢的机会出现了。</br></br>神云望着那边急速朝自己接近过来的陆叶，面上浮现出一抹冷笑，真以为那些在外面逗遛的日照们是因为忌惮三界岛属宝而没有进来吗，若三界岛真这么想，那就太天真了。</br></br>据他所知，这一趟带着属宝来万象海的日照可不止他一人，最起码有四个！</br></br>而且他还知道，某些日照在暗中已经达成了协议，一个要割据万象海的协议。</br></br>当维持了数万年乃至更久的平衡局面被打破时，自然会有很多人都有自己的小心思。</br></br>只是因为没人愿意当那个出头鸟，所以大家才在外围逗留。</br></br>唯有他神云丝毫不惧，或者说有足够的底气，割据万象海他没有意见，但既然他当了这个出头鸟，那他就要最大的一块地盘，最多的利益！</br></br>他知道此时此刻那一个个外来的日照都在关注这边的动静，既如此……</br></br>神云眸中闪过一丝狠色，面上也浮现出了杀机。</br></br>属宝贵重珍稀大多都是各大界域的镇界之宝，只有少部分是为某个修士单独拥有，三界岛那样能封禁日照修为的金光属宝，以前还真的从未出现过，哪怕品质上不如天罗伞可终究是属宝。</br></br>谁不觊觎？</br></br>甚至说站在这些日照们的立场上，属宝贵重的程度还要超过万象海。</br></br>神云有天罗伞傍身，可他并不介意自己再多一样属宝，到时候一攻一守两大属宝，放眼星空，何人能敌？</br></br>他相信，想谋夺三界岛属宝的人不止他一个。</br></br>得速战速决！</br></br>身形一晃，径直便朝陆叶那边迎了过去，口中高呼：“来的可是三界岛陆叶陆道友？”</br></br>听的他的喊声，陆叶没做回应，只是眉头紧皱，望着急速朝自己逼近过来的神云。</br></br>从吂砀那边得到了一些情报，他本以为神云过来是要试一下自己的深浅的，看看三界岛有没有资格掌控万象海。</br></br>若如此，那他这边只需要击败神云即可。</br></br>不管他与顾玺是不是结拜兄弟，神云终究出身翼天星这样的顶尖界域，若非必要，陆叶不愿跟人家结下死仇。</br></br>所以原本他的打算是过来招呼一下这个神云，然后大家做过一场，让在外关注这边的日照们亲眼见识下宝钱金光之威。</br></br>可是现在……</br></br>神云遥遥呼喊，似很是热情，但陆叶却敏锐地察觉到了一丝杀机。</br></br>这老家伙想杀我！洞悉了这一点，陆叶脸色骤然转冷，心中无边杀机滋生。</br></br>想杀我，那我就先杀了你！</br></br>“正是！”陆叶高呼声，速度不减。</br></br>两道身影默契地朝对方逼近，各自法力暗涌。</br></br>下一瞬，神云的厉喝声响起：“小辈猖狂无度，竟敢杀我结拜兄弟顾玺，今日老夫就取你性命，叫你知道什么叫天外有天，人上有人！”</br></br>话落瞬瞬，他抬手一招，一柄漆黑小伞被祭出，那小伞在他头顶上滴溜溜旋转，一闪而逝，只留下层层霞光庇护周身。</br></br>他来之前显然是具体打探过金光属宝的情报的，知道那金光一旦被激发，便及难防备，所以他毫不犹豫地祭出了自己的天罗伞，守护周身，确保立于不败之地。</br></br>能对抗属宝的，只有属宝，他虽是日照巅峰，可也不会拿自己的性命开玩笑，尤其是在表露了自己的恶意之后。</br></br>几乎是在他祭出天罗伞的同时，便看到陆叶那边金光浮现。</br></br>凝神望去，立刻看到金光的源头来自陆叶肩膀上一个看起来像是蛤蟆一样的异兽。</br></br>心中明白，果然跟自己所得到的情报显示的一样，那金光属宝的本体，是一个活物，虽有些怪异，可属宝的存在形式各有不同，活物也没什么好稀奇的。</br></br>金光绽放，化作一道光线朝神云打来。</br></br>神云早有准备，身形腾挪不断，意图躲避，可无论他如何动作都无济于事，那金光依然正中他的身躯。</br></br>被锁定便无法避开的特性吗？神云不禁眉头一扬，这样的属宝他以前还真没遇到过。</br></br>不过如果这属宝有这样的特性，那价值无疑就更大了。</br></br>金光罩身时，神云还一脸从容，他并不觉得这世上有什么属宝的威能可以破开自己天罗伞的防护，以往他交手的强者不乏有身怀属宝者，可在天罗伞的护持下，他从来都是安然无恙。</br></br>但下一刻，他的脸色就变了。</br></br>原本在天罗伞的威能护持下，他体表处有层层霞光流淌转动，但此时此刻，这流转的霞光竟迅速固化，而且霞光的色泽也在迅速朝金光转化。</br></br>只是一眨眼，他的体表就被金光笼罩，那金光流动间，隐有一枚古钱的印记若隐若现。</br></br>咔嚓……</br></br>似是有什么东西破碎的动静响起，神云神色大骇，因为破碎的正是天罗伞的防护。</br></br>这是以前从未发生过的事情。</br></br>惊骇之余，本能地想要遁逃，然而更让他惊骇的事情发生了，他日照巅峰的法力，气血竟都统统凝固！</br></br>他终于知道之前被三界岛陆叶斩杀的日照们，最后都遭遇什么了。</br></br>心神震动不已，一个令他毛骨悚然的念头在心中升起。</br></br>那金光……不是属宝的威能！</br></br>那是至宝，是真正的星空至宝！</br></br>因为只有至宝之威，才能这么轻松地破开自己天罗伞的防护，任何属宝都不可能有这样的能力。</br></br>怎么会是至宝？神云目眦欲裂，无论如何都想不明白，这世上居然还有人能驾驭至宝的威能，而且如今这个年代，居然还有人能得到至宝。</br></br>传言害人啊，他所得到的所有消息，无不显示三界岛陆叶掌控的是一件属宝，所以他信心十足的来了，本以为是谋夺万象海，抢夺属宝的好机会，谁曾想会是这样的局面。</br></br>身形朝下方坠落，那深邃的海水印入视野，神云满心惶恐，他当然知道万象海海水的恐怖侵蚀，如今天罗伞的防护被破，他一旦落入海中，那必然是个十死无生的局面。</br></br>头皮忽然一紧，坠落的身形顿在空中，他定了定心神，这才发现自己被人抓着头发提在手中，而提着他的那个人，无疑正是陆叶。</br></br>近在咫尺四目相对，神云清楚地看到陆叶眸中不加掩饰，无比暴戾的杀机，此时此刻站在他面前的仿佛不是一个人，而是一头要择人而噬的凶兽。</br></br>求生的本能下，神魂之力悍然涌动，秘术催发。</br></br>陆叶的身形微微晃了下，使劲甩了甩脑袋，神魂有些动荡不宁，不过并无大碍。</br></br>神云傻眼。</br></br>他日照巅峰的魂力何等强大，危机之下的爆发，便是同层次的修士都不敢小觑，一个新晋日照居然承受住了？</br></br>“一个两个……”陆叶开口了，眼帘微微低垂着，表情阴鸷无比，同时另一手徐徐拔出了磐山刀。</br></br>“为什么都要来……”</br></br>在神云惊恐的注视下，磐山刀朝着他的胸口处刺入，他想求饶，可根本开不了口。</br></br>“……逼我！”</br></br>长刀透体而出，被封禁了一身气血的流通，单凭自身肉身的强度，神云根本抵挡不了如今磐山刀的锋利。</br></br>刺疼感传来，神云口鼻中鲜血涌出，然而更让他感到惊恐的是，面前的陆叶身躯在微微颤抖着，似乎是在极力压制着什么，那狰狞的面孔下，是极度恶意的爆发。</br></br>“死！”陆叶怒吼，一身法力轰然涌动之下，被长刀贯穿的神云身躯骤然爆碎开来。</br></br>他不敢再继续拖延下去了，他怕自己忍不住要将神云吞噬掉。</br></br>血肉纷飞，一代日照巅峰强者，尸骨无存，只有几枚随身携带的储物戒四散开来，而在这几枚储物戒当中，还有一个小小的，只有巴掌大的黑伞。</br></br>陆叶猛然回神，探手一抓，将这几枚储物戒和小黑伞收在手上。</br></br>没工夫细细查探，只是冷眼看看四周，法力催动之下，声传四方：“我三界岛要掌控万象海，谁有意见？现在站出来说话！”</br></br>没有任何回应。</br></br>等了十息，陆叶的声音再次响起：“既然没人有意见，那以后就老老实实守规矩，谁再敢祸乱万象海，我三界岛必杀无赦！”</br></br>一声冷哼，折身朝三界岛方向返回，慢慢平复心中杀机。</br></br>从三界岛出来的时候，他没想要杀神云，本以为这只是各大势力对自己的一次试探，所以大家只要简单的做过一场即可，可他没想杀人，架不住人家想杀他，既如此，那就只能杀了了事。</br></br>相信经此一战后，这万象海再不会有人跳出来搞风搞雨了。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/53804080.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sat, 06 Jan 2024 22:12:28 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零二章 试探</title><link>53793134.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>属宝威能催发之时，几乎可以等同于极致的日照强者！</br></br>而属宝的威能，也只有别的属宝才能抵消。</br></br>马斌的话，不由让他想起了元瑟与上城越的争锋，这两位之前一个祭出了火葫，一个祭出了天璇剑剑气，那种程度的争锋，确实不是一般的场面可比。</br></br>“属宝很多吗？”陆叶问道，单单他一人，接触到的属宝数量就不少了，可想而知，这星空当中有多少属宝。</br></br>马斌想了想道：“属宝的数量确实不算少，但大多都是用来当镇界之器的，轻易不会动用，毕竟这种宝物一般都关系到一个界域乃至一整个星系的稳定，不对外动用的时候，它才会有最大的威慑力。”</br></br>陆叶了然。</br></br>这一趟若不是无相宫的人闹的太狠了，估摸着元瑟那边也不会带着火葫过去，本以为凭火葫之能可以轻松化解危机，谁知上城越早有准备，请了一道天璇剑剑气傍身。</br></br>说起天璇剑剑气，陆叶当时看到的时候就有些熟悉感，隐约在哪里见过似的。</br></br>直到此刻才猛然想起一事……</br></br>那是他才晋升星宿没多久，第一次离开九州进入星空探索时的经历，曾在星空中遇到一个叫风如漠的强者，这家伙当时被一道剑光追杀，惶惶逃窜。</br></br>此人找陆叶讨要了点吃喝的东西，后来在他的指点下，陆叶遇到了幽灵船，在那里邂逅了海棠。</br></br>上城越祭出的天璇剑剑气给陆叶的感觉，跟追杀风如漠的那道剑光颇有些类似。</br></br>当时他实力不强，看不出风如漠的深浅，如今回想起来，风如漠必定是跟马斌一个层次的人物，而这样强者居然被一道剑光追杀，难不成那就是至宝天璇剑？</br></br>可仔细一想又不对，真要是至宝的话，风如漠也抵挡不得。</br></br>可如果说那一道金光是天璇剑剑气，又有些太强了。</br></br>陆叶想不通，惟一能肯定的是，追杀风如漠的剑气，跟天璇剑有关。</br></br>当年萍水相逢的强者，如今也不知怎么样了。</br></br>陆叶随后又问了问无相宫圣女的事，可惜马斌虽然知道无相宫，但了解的并不算多，所以并不知无相宫圣女的具体情报。</br></br>如今丫丫逃亡陆叶都不知该去哪里寻她，但她既然选择解封自己的实力和记忆，那么应该会有所应对。</br></br>一日后三界岛热闹非凡，诸多灵岛的岛主齐聚三界岛，在汤钧的主持下物资的交接正式开始。</br></br>各大灵岛具体损失了多少物资，都损失了些什么东西，全是他们自己统计，这其中必然会有一些人趁机夸大，贪占便宜，但三界岛这边是没有查证的手段的，而且汤钧对此也早有预料，并不是太在意，只要不是太过分就睁一眼闭一眼，因为这次的收获实在太庞大了，整个万象商会和紫璇岛的物资都尽归三界岛，可以说是一口吃成了个胖子。</br></br>一片感恩戴德的氛围中，交接之事顺利进行，各大灵岛的岛主不吝赞誉之词，汤钧皆都含笑以对。</br></br>虽然感激三界岛归还之前被劫掠的物资，但无论哪个灵岛，都仅仅只是表达了感谢之情，谁也没有轻易去承认三界岛对万象海的管辖统治。</br></br>值此之时，陆叶的阁楼中，他与吂砀对坐。</br></br>就在一个时辰前，吂砀不请自来，他与陆叶交情不错，哪怕陆叶如今晋升日照，彼此也没有生疏感，而吂砀在这种时候过来找他，自然不单单只是看望这么简单。</br></br>“老爷子说了，各大势力愿意让万象星系管辖万象海，主要是因为万象海位于这片星系中，万象星系本土有天然的优势，而且整体实力也算不错，所以这么多年来大家都愿意遵守万象海这边的规矩。”</br></br>万象海这样的宝地，那些顶尖大势力真要有心染指，本土星系能抵挡得了吗？大概率是是不能的。</br></br>但如果大家都想染指，那最后肯定是一团乱战，谁也占不到便宜，正是有了这样的互相牵制，所以谁也出不了头。</br></br>本土星系占据地利的天然优势，整体实力又还可以，由他们管理自然名正言顺。</br></br>他口中的老爷子，是五色域的一位老牌日照，此番万象海出事之后，他第一时间就赶赴过来了。</br></br>不过与其他星系来的日照一样，这位五色域的强者并没有进入万象海，而是在外面驻留。</br></br>“如今三界岛想要拿下万象海，那就要展现出足以让旁人打消觊觎的实力！”吂砀开口道，这话显然不是他说的，而是转达五色域日照的意思。</br></br>这无疑算是一种指点，不管怎么说，三界岛和五色岛的关系摆在那里。</br></br>“此前一战，还不够吗？”陆叶问道，先是逼退了无相宫，又打退了万象星系的日照，而且那一战之下，死掉的日照足有七位，这样的威慑力居然还不够充足。</br></br>吂砀无奈道：“那一战毕竟没有发生在他们眼皮子底下，对他们来说，所有的一切都只是道听途说罢了，而且说实话，三界岛如今的底蕴确实单薄了一些。”</br></br>三界岛眼下对外展现出来的日照数量，就只有四个，而且无论陆叶还是栾晓娥又或者烟淼，都是才晋升日照没多久的。</br></br>马斌倒是成名已久，但他身负重伤之事不是秘密，现阶段很难有足够的威慑力。</br></br>诚然，那金光属宝的威名已经打出去了，大家都知道三界岛这边有一件诡异的能封禁日照的金光属宝，但对于那些顶尖界域来说，谁还没有属宝？</br></br>而没了属宝的三界岛，在顶尖势力眼中，根本什么都不是，一个重伤在身的马斌，撑不起大梁。</br></br>陆叶了然：“所以他们要亲眼看看我三界岛的底蕴？”</br></br>吂砀颔首：“大概就是这个意思了。”</br></br>如果三界岛能展现出足够强大的底蕴，那么掌控万象海自然不难，可如果不能……那必然要生变故。</br></br>“他们要怎么看？”陆叶问道。</br></br>“我也不知道。”吂砀耸耸肩，“不过老爷子说了，应该很快就能见分晓。”</br></br>两人正说着话，陆叶忽然转头看向一个方位，露出了然神色：“原来是这样！”</br></br>他感觉到有日照的气息闯入万象海了，但从对方的行进路线来看，并非是来三界岛的，而是去往另一个地方！</br></br>这是明目张胆的挑衅。</br></br>与此同时，吂砀明显也收到了传讯，连忙查探音符，旋即抬头望着陆叶道：“翼天星的神云，日照巅峰修为，身怀属宝天罗伞，万法不侵！老爷子说他与天焱界的顾玺年轻时结拜为异性兄弟，此来不善！”</br></br>陆叶顿时来了兴致：“天罗伞？”</br></br>翼天星也是顶级界域，那神云来自翼天星，更有日照巅峰的修为，带着天罗伞这样的属宝，可以说凭此宝物，这偌大星空就没有他不能去的地方。</br></br>而且天罗伞这名字听起来就是用来防御的，怪不得敢这么堂而皇之地闯入万象海，这明显是有所依仗。</br></br>他跟死去的顾玺在年轻的时候还结拜过……顾玺死在陆叶手上并不是秘密，虽然过程没人看到，但陆叶能当中斩杀无相宫的两个日照，杀个顾玺又算得了什么？</br></br>不单单顾玺，元笃，陈玄霸之死都与他脱不了关系，这件事很多日照心知肚明。</br></br>“我出去一趟。”陆叶站起身。</br></br>“小心！”吂砀不免有些担忧，虽说之前一战陆叶的表现惊人，但那更多是依托在属宝的威能上，如今这神云有备而来，若是陆叶手上属宝发挥不出作用，凭他刚晋升日照的修为，肯定不是神云的对手。</br></br>而一旦陆叶被打败，三界岛想掌控万象海就是个笑话。</br></br>陆叶点点头，出了阁楼，冲天而去，丝毫没有掩饰自身日照的气息。</br></br>这一刹那，万象海外围周边，一双双目光关注过来，一道道神念倏忽来回，显然都知道，决定万象海未来归属的时刻到了。</br></br>神云是个表情阴鸷的老者，身为日照巅峰，还有如此老态，明显是年岁太大的缘故，他成名多年，而且早年一桩机缘，让他得了属宝天罗伞，自那之后，这世上便再没有能威胁到他的存在了。</br></br>万象海变故消息传回，他当即意识到，这是翼天星掌控万象海的好机会，至于那三界岛他还真没放在眼中。</br></br>属宝也有高下之分他不是没见过旁的属宝的威能，但这世上能破开天罗伞防护的属宝，他还真遇到过。</br></br>他能感觉到，不少日照在万象海外围驻留观望，但这对他没有影响。</br></br>万象海如今是无主的状态，那自然是要先下手为强，那些人自诩谨慎高明，实际上却是错失良机，当真可笑。</br></br>正朝翼天岛的方向掠去，忽然感觉一道神念遥遥落在自己身上。</br></br>“哼！”神云冷哼，转头朝神念来源的方向望去，隐约看到一道身影正从那边急速朝自己的方向掠来，这让他很是不爽，因为对方这样明目张胆用神念查探的举动，是对他的挑衅。</br></br>三界岛陆叶吗？神云几乎立刻就判断出对方的身份，因为这种时候，只有三界岛那边会来找他。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/53793134.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sat, 06 Jan 2024 22:12:25 +0000</pubDate></item><item><title>第两千零一章 无相宫的底细</title><link>53763443.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>如万象海这样的特殊之地，一家独大其实并非好事，以往无数年正是因为万象海这边有海纳百川的特性，才促成了此地的繁华和昌盛。</br></br>各大顶尖势力正是看出了这一点，才默许了本土星系对万象海的掌控，因为任何一家势力都需要这么一个地方，与其他势力做物资上的交换和情报上的流通。</br></br>如今万象海易主只要三界岛这边不去触碰其他势力的利益，维持住之前的局面，那就不会有太大阻力。</br></br>物资的清点不费什么事此事由汤钧主持，将那数千枚储物戒带了下去。</br></br>陆叶这才看向栾晓娥：“最近这段时间，有哪家日照到来吗？”</br></br>算算时间，各大势力的日照们，应该已经到万象海了才对，有虫道连通，消息传递不会这么闭塞，按照他之前留下的话，但有日照前来，都得先来三界岛报备登记。</br></br>可事实上，他根本没有察觉到有日照气息降临三界岛这边。</br></br>栾晓娥道：“最近一段时间我确实察觉到不少日照气息，但这些人都没有进入万象海，都只在万象海外围留驻。”</br></br>陆叶目光闪了闪，隐有所觉。</br></br>看样子，三界岛想要彻底掌控万象海真不是那么容易的事，只从这些日照们的态度就可以看出来了。</br></br>他们得到了自家势力传递回去的消息，如今来了万象星系，却不进万象海，只在外围留驻，这明显都是抱着观瞧的态度。</br></br>他们想看看三界岛这边是不是真的有能力掌控这偌大万象海。</br></br>不进来，是因为不想得罪三界岛，因为一旦进入万象海，那他们就只有一个选择了，在承认三界岛统治权的前提下，来到三界岛报备登记，否则就是在破坏陆叶之前定下的规矩。</br></br>那么他们在等什么？等明日的物资交接吗？</br></br>陆叶觉得不太像，各大灵岛这次被劫掠的物资总量确实很庞大，但分摊到某一个灵岛上就不是很多了，尤其是对日照来说，那些物资就算损失了，也是无伤大雅的程度。</br></br>他们没必要为了这点物资等待。</br></br>陆叶没再多想，对三界岛来说，掌控万象海已是定局，任何企图破坏者，都是敌人，所谓兵来将挡水来土掩罢了。</br></br>挥了挥手，让栾晓娥自去忙碌，他起身走进了灵玉矿脉。</br></br>很快来到深处。</br></br>一道身影盘坐在这里，正在静静疗伤，正是马斌。</br></br>比起十日前，他的状态好像并没有好太多，惟独身上的气息稍微稳定了一些。</br></br>察觉到陆叶的到来，马斌徐徐睁眼：“有事？”</br></br>若是无事，这种关头陆叶肯定不会来打扰他的，望着这个九州后辈，马斌神色复杂……</br></br>此前道基有损，他都已经认命了，因为凭他的名声是不可能找到用来疗伤的灵玉矿脉的。</br></br>但陆叶这边却给了他一个希望，所以他来了。</br></br>不曾想却遇到了此番之事，乱战之时，他追杀黑云亿万里地，在一处虫道入口前将黑云强势斩杀，但也正是因为如此，他错过了后续的种种变故。</br></br>等他归来的时候，陆叶不知怎地已经晋升日照，而且正在威逼无相宫，再之后，无相宫无奈退去，万象海六位日照也狼狈遁逃。</br></br>很难想象，这是一个新晋日照能做出来的，就算是万年前的朝念，对比今日的陆叶，也逊色许多。</br></br>最起码朝念在刚晋升日照的时候没有这样的魄力和手段。</br></br>“前辈，那无相宫是什么来头？”陆叶坐到马斌面前，开口问道。</br></br>他这趟过来，主要就是想问问无相宫的事，这个势力他以前从未听说过，但只一次的接触便让他感受到了对方强大的底蕴。</br></br>日照层面的强者，一次性就出动了十一位，这还没算上最初追杀丫丫离开的两位。</br></br>这趟交锋，大家算是结下了死仇，敌在暗，我在明，陆叶当然是要多打听一下对方的情报。</br></br>“无相宫……”马斌呢喃了一声，“确实是一股不为人知的势力，或者说不为一般人所知。”</br></br>接下来的一段时间，在马斌的讲述中，陆叶逐渐了解到了无相宫的情报。</br></br>星空中有一块广袤区域，空旷死寂，而且充斥着各种雄伟奇观，凶险异常，便是日照深入其中也难保自身安全。</br></br>这一块广袤区域，真要算下来，大概有上百个万象星系这么大，这是星空中最贫瘠的地方，没有生灵存在，也没有一个像样的界域，比起偏僻的玉螺星系甚至还要贫瘠。</br></br>玉螺星系固然偏僻，可好歹一个星系有三个大型界域，还有其他的小型界域存在。</br></br>而无相宫所在的那块区域是真的贫瘠，甚至在那一片星空中，连灵玉都很少能孕育出来。</br></br>但就是那样一个地方，最中心处，孕育出了唯一的一个顶级界域，是为无相星。</br></br>如果不出意外的话，世人是发现不了无相星的，因为那片区域星空奇观众多，太多凶险。</br></br>直到有一日，无相星中走出来一个强者，其人心性邪戾，手段残忍，而且出身无相星那样的地方，行事风格更是不择手段，自然就招惹了不少仇家。</br></br>不过他的实力够强，所以仇人虽多，可每次与人斗战总能安稳胜出，结下的仇怨越来越多了，名声也越来越大。</br></br>渐渐地，他身边汇聚了一群无法无天之辈，四处为非作歹。</br></br>“无相宫的前身，其实就是一群星盗，只不过是一群实力很强的星盗。”马斌徐徐讲述着，“随着他们的危害越来越大，终于引起了那些顶尖势力的注意，一场围剿在所难免。”</br></br>那一战无相宫损失惨重，甚至有传言那位出身无相星的强者也被杀了。</br></br>自那之后，这位强者倒是销声匿迹了一段时间。</br></br>然而不过几十年后，他便再次露面，实力变得比以前更强，危害更大了，无相宫的名声便渐渐传了出来。</br></br>继而不断吸引了一些凶徒或者犯了事无处可去的歹人前去投靠。</br></br>这么多年发展下来，如今的无相宫汇聚不知多少种族的强者，他们躲在无相星中，平日里外人根本难以接触，就算有大势力想要联手去围剿他们，也很难在那广袤的贫瘠之地找到无相星的具体位置。</br></br>曾有一次，黄龙界牵头发起了一次围剿行动，结果还在半路上，就因为一座不稳定的星空奇观的爆发而损失惨重，不得以打道回府，自那之后，无相宫气焰更加嚣张。</br></br>听了马斌的讲述，陆叶想了想，发现无相宫的日照们确实来历繁杂，他在其中看到了人族，影族，骨族还有妖族，魔族……</br></br>简直就是一个藏污纳垢之地。</br></br>“因为那一片星空连灵玉的孕育都极为困难，所以无相宫会时常外出劫掠，这次却不知为何盯上了万象海。”</br></br>陆叶倒是知道为什么会盯上万象海，说起来这只是一个巧合罢了。</br></br>“前辈，无相宫的那种超远距传送是怎么回事？若如你所说，他们那些人岂不是直接从无相星传送来万象海的，这么远距离的传送也能达成吗？”</br></br>这是陆叶最想不明白的一个点。</br></br>单单无相星所在的那片星空，就有上百个万象星系那么大了，而无相星距离万象海更是不知多远，到底是什么样的手段能够直接将如此遥远的两地连接到一起？</br></br>“他们具体是如何做的，我也不清楚，我只知道，无相宫那边有一件至宝的属宝，他们每次外出劫掠，都是借助这件属宝的威能传送来回的。”</br></br>“至宝的属宝……”陆叶神色微微一动。</br></br>他忽然想起以前遇到的秽族。</br></br>秽族手上掌控着一件叫做天霜镜的至宝，那至宝可以在星空中任何一个地方投放天霜寒气，继而冻结破碎空间，形成一条可供通行的虫道。</br></br>无相宫这种传送的手段，与秽族打通虫道明显有异曲同工之妙，只不过两种通行的方式不太一样。</br></br>一个是打通虫道，一个是传送，所以无相宫那件属宝，应该不是天霜镜的属宝。</br></br>他又想起一个问题：“前辈，是不是所有的至宝都有自己的属宝？”</br></br>迄今为止，他所接触过的至宝没几件，但无论是当年在太初境中看到的造化藤，还是星宿殿，又或者修罗场，都有自己的属宝。</br></br>而且属宝的威能很大程度上是延续了至宝本身的威能。</br></br>还有他的命运骰子，也是一件属宝。</br></br>这无疑是一件很奇怪的事，为什么至宝就有自己的属宝呢？</br></br>传闻至宝是与这星空一同诞生出来的，也有的至宝是星空奇观衍化而来的，那属宝是怎么诞生的？</br></br>至宝又不是生灵，可没办法生养。</br></br>“基本上来说，至宝都有自己的属宝，当然也不排除例外。”马斌点点头，“你以前实力不够，接触不多，但你如今已是日照，以后可能会遇到各种各样的属宝，你要记住，属宝的属性繁多，但杀伐类的属宝所展现出来的威能，一般日照都无法抵挡，属宝之威，唯有属宝才能抵消，你可以这么想，大多数属宝的威能一旦完全催发，那就是日照的极致强者在出手！”(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/53763443.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sat, 06 Jan 2024 22:12:22 +0000</pubDate></item><item><title>第两千章 十日之期</title><link>53760148.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>陆叶知道，黑色果实的形成与他吞噬那些修士的底蕴脱不开关系，而无论是苏玉卿还是马斌，都曾经跟他说过，道树可焚世间万物，惟有七情六欲。</br></br>所以他估摸着，这黑色果实应该就是被他吞噬的那些修士的七情六欲的凝结，也正是因为如此，才会转而影响到他自己的心性。</br></br>该怎么解决这玩意呢？</br></br>陆叶想将它摘下来，但这并不是真的果实，根本触之不得，自然摘取不到。</br></br>他又转而催动天赋树的威能，想将这果实焚灭掉，可无论他怎么催动，这果实都安然无恙，丝毫没有被焚灭的迹象。</br></br>接下来数日时间，陆叶不知做了多少次尝试，可始终都拿那黑色果实没有任何办法，甚至因为这些尝试的失败，让他的心情变得烦躁，那黑色果实上竟弥漫出了黑色的雾气……</br></br>随着这些雾气的弥漫，陆叶整个人的气息都发生了巨大变化，变得更加阴沉，内心深处更有一种嗜血的冲动在作祟！</br></br>察觉到不对，他连忙静心凝神，慢慢抚平心中滋生的杂念。</br></br>足足一个时辰后，陆叶才慢慢恢复过来。</br></br>凝神静思片刻，他抬手朝前点出，指尖一截天赋树的根须延伸出来，以此为根本，大量气息汇聚，法力和神魂之力也在涌动不休。</br></br>眨眼间，一道分身就出现在面前，正是天赋树分身。</br></br>陆叶很久没构建过天赋树分身了，因为相对来说，宝血分身更方便快捷一些，而且数量更多。</br></br>而天赋树分身是需要以天赋树的一截根须为根基才能构建的，如果出了什么意外的话，那分裂出来的天赋树根须恐怕也会遗失，不像宝血分身，就算损毁了，对他也没有太大影响。</br></br>此番构建天赋树分身，是无可奈何之下的尝试，也是脑海中的灵光一闪。</br></br>当天赋树分身成型的那一刹，陆叶不禁眉头一扬面上露出惊喜神色，因为他发现自己本尊这边，天赋树枝头上挂着的黑色果实，明显小了一圈！</br></br>真的可以？</br></br>陆叶大喜他之所以尝试构建天赋树分身，就是因为这道分身在构建的过程中，是需要分裂出他一部分底蕴的，不单单包括天赋树的根须，还包括他的气血，法力和魂力……</br></br>既如此那黑色果实会不会也被分裂出去？</br></br>正是因为有了这样的想法，他才会做一次尝试。</br></br>结果证明，黑色果实果然被分裂出去了。</br></br>如此一来，他这边只需毁灭天赋树分身，就等于毁灭了黑色果实的一部分！</br></br>然后他还可以再构建新的天赋树分身，继续毁灭，一次次地分割那黑色果实，早晚能将它彻底消灭。</br></br>想是这么想的，但陆叶不敢真的动手。</br></br>很早之前，他就有种感觉，天赋树分身若是遗失或者毁灭了，对自己不是什么好事。</br></br>而且如果用此法来解决黑色果实，不是一个天赋树分身就可以的，那需要很多。</br></br>他甚至都不知道，自己若是损失了天赋树分身之后，还能不能重新凝练出来。</br></br>天赋树对他至关重要，容不得半点马虎。</br></br>所以虽然发现这么一个办法，可陆叶却不能真的放手去做。</br></br>再转念一想，当年朝念难道就没有发现这个办法吗？他应该也是发现了的，可他依然没能解决自己的问题……</br></br>这变相说明了此法可行，却不可取！</br></br>陆叶最终没有毁灭自己的天赋树分身，因为他不敢赌，可是就在他收回自己的天赋树分身后，忽然又想起一事。</br></br>自己不单单有天赋树分身，自己还有宝血分身啊，天赋树分身不能随意毁灭，宝血分身却没这个顾虑，毁灭了一个他还有第二个，就算全毁灭了，他还可以重新凝练宝血。</br></br>若是宝血分身能够分割那黑色果实的话……</br></br>这么一想，陆叶的心思顿时活络开来，当即催动宝血，凝聚分身。</br></br>可是宝血分身出现之后，天赋树的黑色果实并没有发生变化，这让他不免有些失望，不过却没有就此放弃，而是做起了更多的尝试。</br></br>因为他找到了一个解决自己现在问题的方向，他有种预感，这或许是自己唯一正确的方向了，而且这是他拥有的，朝念没有的优势！</br></br>不断的尝试下，浑然不觉时间的流逝，直到栾晓娥轻轻的呼唤声传来：“师弟！”</br></br>陆叶睁眼，有些茫然地看了看她。</br></br>栾晓娥道：“本岛的修士都回来了，距离你定下的十日之期只有一天了，明日各大灵岛应该就会来取回自家损失的物资，你看……”</br></br>陆叶慢慢回神，这才发现栾晓娥身后，站了一群人。</br></br>本岛月瑶层面的都在，还有九州一些熟悉的老前辈们。</br></br>谁也没想到，万象海上这短短几日时间风云突变，他们此前听从陆叶的吩咐，通过门户转移至海下的人鱼族领地避难。</br></br>结果才几天时间，烟淼忽然归来，告诉大家万象海上现在由三界岛说了算，陆叶那边晋升日照，砍瓜切菜一样杀了好些日照，不但遏制了一个叫无相宫的强大势力的入侵，就连本土星系的日照都被他打跑了。</br></br>听到烟淼传回来的情报时，没人敢相信，毕竟太过天方夜谭。</br></br>但大家都知道，烟淼不会拿这种事开玩笑。</br></br>通过青海螺打开的门户，三界岛修士归来，确定这边的局势真如烟淼所说之后，心情复杂至极。</br></br>就在近十日前，他们在面对危机到来时还要逃亡避难，可此番归来，居然就莫名其妙成了万象海的主人……</br></br>这个身翻的惊天动地，让人措手不及。</br></br>但无论他们有没有做好心理准备，能够统治万象海，对整个玉螺界的修士来说，都是天大的好事，这可是一块宝地，造就了万象星系如今的强大，玉螺如果能掌控此地，那用不了多少年，就能变得跟万象一样强大。</br></br>栾晓娥并不想打扰陆叶，她自然能看出陆叶最近在参悟些什么，但如今十日期限将至，她也只能打断陆叶的参悟了。</br></br>陆叶了然，看了一眼众人，微微颔首，然后将那些储物戒从小花界里取出来：“劳烦诸位清点下这里面的物资，准备好明日与各大灵岛间物资的交接。”</br></br>汤钧饶有兴致地望着他：“你就真的愿意将这么多好东西还给那些灵岛？据我所知，这里面的物资最少包括了十座顶级灵岛，十八座上等灵岛的财富，这个数字可是很庞大的！这些东西若是拿来给咱们三界岛自用，供应个几百年消耗应该不成问题。”</br></br>陆叶道：“话已经说出去了，现在反悔已经来不及了，还是说你老人家有什么好指点？”</br></br>汤钧一笑：“哪有什么指点！不过如此一来，咱们三界岛就能更得人心，用这些物资来换取日后更好的统治管理，倒也不亏。”</br></br>他无疑也是看出陆叶打算的。</br></br>物资虽然庞大，但人心更难得，如果三界岛这边真的有绝对镇压万象海的力量，倒是不需要做这笼络人心之事，任何人敢有不服，强力镇压即可，关键三界岛眼下没有这样的力量。</br></br>整个三界岛现在能拿的出手的，就只有貔貅的金光。</br></br>或许马斌恢复了之后，能成为三界岛的中流砥柱，但不是眼下。</br></br>物资这东西，日后什么时候都可以赚，别的不说，单单一个三界岛就能日进斗金。</br></br>原本陆叶晋升日照之后就得离开万象海了，三界岛的命运难以推测，但现如今，不再有这个顾虑，只要陆叶这边能掌控住万象海，三界岛永远都是那个三界岛。</br></br>另外还有一点汤钧没提，但大家却心知肚明。</br></br>这些劫掠的物资，其中最大头的，是万象商会里的物资，几乎可以占据一半的份额。</br></br>其他势力在明日大概都会派人来交接被劫掠的物资，可万象商会那边谁敢来？就算真有人不知死活来了，三界岛又岂能理会。</br></br>这一部分注定是要被三界岛吃下去的。</br></br>除此之外，还有紫璇岛的！</br></br>万象商会那边绝不可能派人来交接物资，紫璇岛肯定也不会，事实上到得今日，紫璇岛那边已经空无一人了，所有紫璇妖修都已逃之夭夭，明显是怕被陆叶事后清算，毕竟这次发难三界岛的，是以元笃和黑云为首。</br></br>这两位都已经死了而从今以后，紫璇妖星也休想再在万象海有立足的空间。</br></br>所以就算归还物资，也只是其中的一小部分，用此来笼络人心，无疑是一笔划算的买卖，单单此举，就能直接彰显出三界岛的仁义宽容，让整个万象海的易主少很多排斥和反弹。</br></br>而且还有一桩，那就是万象岛和紫璇岛两大顶级灵岛的归属！</br></br>紫璇妖修们逃的不见踪影，万象日照们也撤离了万象海，这两大顶级灵岛日后注定也会落入三界岛手上，一家势力掌控三大顶级灵岛，这是万象海历史上从未出现过的事情。</br></br>可以说之前一战之后，三界岛这边无论是名声上，还是实际利益上，都赚的盆满钵满了。</br></br>三界岛吃肉，其他各大灵岛喝点汤汤水水，而且是本来就属于他们的汤汤水水，你好我好大家好，如此万象海才能有更好的未来。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/53760148.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sat, 06 Jan 2024 22:12:18 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百九十九章 鸠占鹊巢</title><link>53747649.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>陆叶的声音并不算响亮，但在日照法力的催动下，却是层层叠叠，不断朝远处迅速传递，直到覆盖整个万象海。</br></br>短短片刻整个万象海所有修士都听到了他的宣告。</br></br>万象海边缘惶惶逃窜至此的本星系六大日照皆都蓦然回首。</br></br>“他怎么敢！”莫问礼咬牙低喝这分明是要鸠占鹊巢啊。</br></br>万象海从来都是本星系的，以前也曾爆发过几次危机，但还从来没有人能颠覆本星系的统治地位，直到今日……</br></br>原本的五大日照镇守死了三个，虽说又有四人前来支援，可面对那诡异金光，却是谁也防备不住，如今惶惶逃窜，颜面尽失。</br></br>更有在面对无相宫的强势时，他们无能为力，可那陆叶却逼迫的无相宫将劫掠的所有物资都留了下来。</br></br>如此明显的对比，不知多少修士看在眼中，现如今的情况是，陆叶明显比他们更有能力维护好万象海的利益，在面对强大外敌入侵时更好地保护万象海的修士。</br></br>如果陆叶真的要鸠占鹊巢，将万象海的统治权抢夺过去，本星系这边还真没什么办法。</br></br>“召回九颜！”神念涌动间，元瑟传音，神情灰败。</br></br>如今局势，他们几个已经无能为力了，只能召回九颜，让她出面处理，听说九颜与三界岛的关系一直不错，或许九颜出面的话，事情还有转圜余地，否则真叫旁人抢夺了万象海，那本星系以后将彻底沦为整个修行界的笑柄。</br></br>万象岛上，陆叶的声音再次响起：“无相宫劫掠物资由本岛暂且保管，各大灵岛自行统筹损失，十日后可来本岛领取相应的被劫掠物资。”</br></br>他这话一出，远处礁岛上吂砀眼珠子一转，当即高呼：“陆岛主此言当真？真愿归还各大灵岛被劫掠的物资？”</br></br>他一脸振奋的表情，好像自己在之前的变故中蒙受了巨大损失一样，但实际上他有先见之明，早在无相宫那边攻打五色岛之前，就带着大批资源和修士离开了，五色岛那边虽然有损失，但其实损失不大。</br></br>如今开口，无疑是在附和陆叶之言，因为他隐约洞察了陆叶的意图。</br></br>而由他这么一个顶级灵岛的大岛主出言附和，无疑更方便陆叶计划的展开。</br></br>不单单是他，整个万象海，不知多少修士在这一瞬间露出惊喜神色。</br></br>这一场变故下来，不知多少人死亡，各大顶级灵岛乃至一部分上等灵岛皆都遭受劫难。</br></br>人死不能复生，被劫掠的物资他们也没多想，尽管陆叶之前已经逼迫无相宫的人将所有东西都留下来了。</br></br>谁也没想到，陆叶这边居然愿意归还，这无疑是个惊喜。</br></br>聪明人能看出来，这是陆叶笼络人心之举，他要掌控万象海，那就少不得各大灵岛背后势力的支持，付出一些代价，得到诸多势力的支持，无疑能更好更方便完成对万象海的控制。</br></br>相对日后能得到的好处，如今这些付出又算得了什么？更何况，这些东西本来就是他反打劫无相宫的人得到的。</br></br>可就算知道，陆叶能行此举，也让人好感大生，不少人心中暗赞陆叶格局不错，这要是换个格局不大的站在陆叶的立场上，只怕已经将所有物资收归己有了。</br></br>“自然当真！”陆叶微微颔首，声传四方，接着道：“另外此番变故之后，各大小灵岛背后的势力或有日照前来查探情况，还请诸位转告自家日照，来了万象海请第一时间前往三界岛报备登记，也莫要多生事端，万象海的规矩还是以前的规矩，敢有破坏者，三界岛定不轻饶！”</br></br>有一说一，万象海之前的规矩还是挺好用的，在那种种规矩约束下，可以确保万象海这边就算爆发冲突，规模也不会太大，就很方便管辖统治。</br></br>诚然，有一些规矩有不近人情的地方，但这些规矩已经延续了不知多少万年，早已根深蒂固，陆叶并不打算改变太多，如今三界岛方才接手万象海，有些事还是不能操之过急，所以沿用之前的规矩是最好的办法。</br></br>数千枚储物戒被陆叶收进了小花界中，众目睽睽之下，他招呼一声，数道身影紧随其后，朝三界岛方向掠去。</br></br>待他走后，更多的消息经由一个个修士之手朝各处传递。</br></br>今日之战，万象海天翻地覆，这个由本星系统治了无数年的宝地彻底易主，这样的大事对整个星空来说都是不多见的，那些顶级灵岛上等灵岛背后的势力，自然需要掌握第一手情报。</br></br>而今日这一战，注定要载入史册，毕竟光是殒落的日照，就多达七位，一战之下，本土星系伤筋动骨，无相宫灰头土脸，反倒是才晋升日照的三界岛大岛主收获的盆满钵满。</br></br>陆叶掌控金光属宝，对日照都有强大封禁之力的事也随着消息的传递，迅速传开，一个新晋日照确实不算什么，但这样一件诡异难防的属宝却是谁都不能掉以轻心的。</br></br>关键是这样一件属宝，在短短一日的争斗间，被激发了数次之多！</br></br>而正是这件属宝，给了一个新晋日照宣告统治万象海的底气。</br></br>三界岛，陆叶等人归来。</br></br>马斌第一时间进了灵玉矿脉恢复疗伤，此番之战不但让他之前一年多的疗伤成果化作乌有，更让他的伤势恶化了许多，此前外人面前，他强行压制着，如今返回三界岛便再压制不住了。</br></br>陆叶亲自将他送进了灵玉矿脉，看着他进入了疗伤的状态，这才放下心来。</br></br>走出来，栾晓娥和烟淼在外等候，陆叶看了烟淼一眼，吩咐道：“大长老，劳烦你回去一趟，将青海螺带回来，另外将这边的变化告知本岛修士。”</br></br>此前三界岛修士撤离，青海螺被二师姐带去了人鱼领地，如今想要返回的话，还得先将青海螺带回来，在本岛上吹响，才能打开通往海下的门户。</br></br>这点事对于已经晋升日照的烟淼来说并不难，应该只需几天就可以了。</br></br>“好！”烟淼当即颔首应允，闪身出了三界岛，一头扎进海中消失不见。</br></br>“师弟，我需要做什么？”栾晓娥问道。</br></br>陆叶看了看她，又看了看站在不远处的花慈，开口道：“暂时没什么要做的，劳烦师姐照看好花慈吧。”</br></br>虽说今日一战，他打出了威名，但实际上凭借的并非他自身的本事，更多的是依仗貔貅的金光之能。</br></br>他自身的实力其实并不足以占据乃至统治万象海。</br></br>虽说眼下不大可能会有什么人来三界岛找麻烦，可有些事还是不得不防，花慈是貔貅的主人，所以花慈绝不能出事。</br></br>有栾晓娥贴身护持着，也能让人更放心一些。</br></br>他其实很想跟花慈好好聊一聊，因为就这一次的接触来看，花慈有些不太对劲，她好像真的失忆了。</br></br>但眼下不是时候，他自己这边还有麻烦需要解决。</br></br>灵玉矿脉的入口前，陆叶盘坐了下来，眼下三界岛的防护法阵还没有重建，整个灵岛都处于一种不设防的状态，这也是最容易被外人入侵的时候，他坐镇这里，就可以更好地守护正在疗伤的马斌。</br></br>沉浸心神，感受自身的变化。</br></br>晋升日照之后，无论法力还是体魄，甚至是魂力，都有巨大的增长，这是大境界提升带来的整体蜕变。</br></br>而且随着境界的逐渐稳定，这种增长还会慢慢持续一段时间，只不过没有最初那么猛烈了。</br></br>如今他在三花的修行上，已经凝聚了体之花和气之花，那么接下来要做的就是在日照境界达到极限时，凝聚出神之花。</br></br>这对他来说，应该没有太大难度，因为七彩神莲一直在温养他的神魂，魂力无时无刻都在壮大，而且他还能随时进入魂族祖地那样的宝地。</br></br>在那种地方修行魂力绝对有事半功倍之效。</br></br>纵观整个三花的修行，也就气之花的凝聚需要耗费精力和时间，度过这个难关，剩下的就是一路坦途了。</br></br>陆叶很期待神之花凝聚出来之后，自身会发生什么样的变化，三花之秘又牵扯到什么，但那终究是要很久以后了。</br></br>眼下他有一个迫在眉睫需要解决的问题……</br></br>心神沉浸之下，能清楚地看到天赋树上一枚黑色的果实挂在枝头，他能感觉到，这果实内弥漫着阴冷和不详的气息。</br></br>仔细聆听的话，似乎还能听到内里有哀嚎之声传出。</br></br>心平气和的状态下，这个黑色果实对自己似乎没有什么影响，可陆叶知道，一旦自己情绪有什么波动，这果实就会对自己的心性造成巨大的扭曲……</br></br>今日数次与人争锋，他的心中都满是暴戾，甚至在擒下无相宫的日照时，竟生出一种将他们吞噬的冲动，那是食髓知味的贪欲和瘾性。</br></br>好在他没有真的那么做……</br></br>可是这一次他能坚持，下一次呢，下下次呢？</br></br>陆叶不想做第二个朝念，所以这个黑色果实就得想办法解决掉。</br></br>。</br></br>今日一更，有点事要处理。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/53747649.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Tue, 02 Jan 2024 19:11:07 +0000</pubDate></item></channel></rss>