<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第一千九百九十五章 风浪太大，我听不清</title><link>53716927.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>“来了！”慕晴一直盯着陆叶怀里的兽宠，她想看清楚那金光到底是怎么回事，可即便如此，居然也没看真切。</br></br>视野中金光一闪，气势汹汹朝陆叶杀去的莹就混身笼罩金光，变得僵硬。</br></br>众目睽睽之下，陆叶探手一抓，就将这个叫做莹的日照擒在了手上。</br></br>磐山刀出鞘，架在了莹修长白皙的颈脖处。</br></br>莹一脸懵然变故发生的太突然，莫说那些旁观者没看清到底发生了什么事，便是她这个亲历者也毫无察觉，只是此刻己身金光覆盖下，法力气血皆都催动不得冰冷刀锋临身，让她不敢有丝毫妄动。</br></br>她清楚地感觉到那柄长刀的锋利，即便是她日照中期的体魄，也能感受到刺疼，换言之，这柄刀应该可以轻松破开自己的肉身！</br></br>她转动眼珠子朝上城越那边望去，满眼祈求神色，传递救命的信息。</br></br>“属宝？”上城越此刻眉头一皱，终于正色打量起陆叶，再不敢有任何轻视。</br></br>他感知的没错，这个忽然冒出来的年轻人确实是个新晋日照无疑，莹的实力绝对要强过对方，可在方才那诡异的金光过后，莹居然被人家直接擒下了。</br></br>这明显不是对方的能力，而是那道金光……</br></br>一般的法宝不可能有如此诡秘巨大的威能，唯有属宝！</br></br>所以他当即确定，这个年轻人手上掌握了一件属宝，否则不可能这么轻松地以弱胜强。</br></br>再仔细打量莹的状态，生机无恙，气息平稳，浑身金光覆盖，他当即明白，那属宝应是有封禁之效。</br></br>这是什么至宝的属宝？上城越脑海中急速思索起来，一时竟想不起来到底哪件至宝有这样的威能。</br></br>无相宫之所以敢这么堂而皇之地入侵万象海，就是因为他们对万象海的底细了解的极为清楚，在入侵之前，上城越甚至请了一道天璇剑的剑气，防备的无非就是万象星系这边的火葫。</br></br>事实证明，他的小心谨慎没有错，与元瑟的赌斗更多程度上是两大至宝属宝的比拼，他凭着自己的疯狂略胜一筹。</br></br>却不想都即将打道回府了，出了这样的变故。</br></br>上城越微微眯眼，望着陆叶，徐徐开口道：“年轻人，你知道自己在做什么吗？”</br></br>从来都只有无相宫去打劫别的势力，今日居然有人要来打劫他们？</br></br>而且元瑟说了，这年轻人不是万象星系的日照，换句话说，应该是不知从哪个星系支援过来的，所以就算杀了，也不会引发万象这边的反扑。</br></br>这有封禁之效的属宝威能确实诡秘难防，但属宝并非无敌，他真不惧怕什么。</br></br>“有个问题想要请教！”陆叶手中磐山刀架在莹的颈脖上，目光望着上城越。</br></br>上城越默了默，这才开口：“讲！”</br></br>若是平日，这种不知天高地厚的年轻人他懒得理会，可如今莹的性命掌握在人家手中，他还真不好拒绝，不管怎么说，都得先救下莹。</br></br>“你们的那个圣女犯了什么事？为何要追杀她？”</br></br>从之前得到的种种情报来看，丫丫就是无相宫的圣女，她明明早有恢复自身的机会，却一直没有那么做，显然是知道一旦恢复了之后会引发什么后果。</br></br>今日陆叶这边遭遇危机，丫丫逼不得已碎了玉镯，找回了封印在玉镯中的修为和记忆，将元笃打落万象海后迅速逃亡。</br></br>陆叶对此不能不在意，既然无相宫的人当面，自然是要问个明白的。</br></br>上城越眸中精光一闪：“你认识圣女？”</br></br>他话音落下，莹便闷哼一声，颈脖处鲜血直流，刀锋入肉一寸。</br></br>陆叶淡淡地望着上城越：“是我在问话，你只需回答！”</br></br>“你这小子！”上城越背后一个体型雄壮的日照眼见莹受了伤，顿时大怒，可又不敢有什么轻举妄动，着实憋屈。</br></br>但陆叶这番举动，无疑让无相宫的日照们察觉到了他的残忍冷酷，可以预见，如果上城越再敢废话，莹还会吃苦头。</br></br>上城越眸中露出一丝赞赏，这么心狠手辣的年轻人如今可不多见了，挺合他的胃口，若是平日，他还有收服之心，但眼下明显时机不对。</br></br>略一沉吟，开口道：“圣女她犯了一些错，所以才会被追杀。”眼见陆叶似有要仔细打探的意思，他再次开口：“你也无需多问具体犯了什么错，这是无相宫的机密，无可奉告。”</br></br>陆叶眨眨眼，意识到这个机密上城越是无论如何都不可能说出来的，便换了个问题：“你们追杀她，那最终的态度是什么？”</br></br>“态度？”上城越微微一笑，“若她知错，那自然好说，还是乖乖地当她的圣女，可若是她不知错……”</br></br>他止住了话头，但意思已经很明显了。</br></br>陆叶眼帘微微低垂。</br></br>无相宫是个什么样的势力，陆叶以前不知道，也根本没听说过，但这一次却是领教了。</br></br>这一路过来，平日里繁华昌盛的万象海多有尸骨，几乎所有的顶级灵岛都遭了洗劫，说他们是修行界的匪盗都不为过。</br></br>丫丫出身无相宫，如今却被追杀，应不单单只是犯了什么错的缘故，很有可能也是理念不合。</br></br>而且这些年的相处，丫丫的性情是什么样子陆叶自然清楚，她若真的愿意回无相宫，这些年就不会一直保持着孩童的形态了。</br></br>她早就可以恢复自身实力。</br></br>所以丫丫与无相宫的矛盾……是不可调和的！</br></br>这么一想，陆叶便知道自己该用什么态度来对待无相宫了。</br></br>“小子，你的问题本座回答了，是不是可以放人了？”上城越隔空望着陆叶，神色间隐有些不耐烦。</br></br>陆叶高声道：“想要我放人，可以！我还是那句话，人可以走，东西留下！”</br></br>“小子。”上城越眸光悠悠，“你才晋升日照，可能不太清楚修行界的凶险，不要以为掌握一件属宝就能为所欲为了，这世上有许多你招惹不起的存在，你现在放人，本座可以既往不咎，可若是执迷不悟……”</br></br>刀光闪过时，鲜血长流，一截断臂飞出，跌落万象海中，消失在深幽的海水下。</br></br>上城越眉头一皱，他身旁的诸多日照满面怒色，远处观瞧的无数修士更是一脸惊愕。</br></br>谁也没想到陆叶忽然就动手了，虽然没有取莹的性命，却是直接斩了她的一臂。</br></br>疼痛让莹脸色扭曲，更多的却是惶恐，如此近的距离，她比上城越更能清楚直观地感受到陆叶那平静外表下隐藏的暴戾。</br></br>“你说什么？”陆叶有些疑惑地望着上城越：“万象海风浪大，你说话声音太小我没听清楚，你再说一遍。”</br></br>上城越脸皮跳动，咬着牙：“我说……杀了你！”</br></br>话落之时，数道身影齐齐从上城越身后扑出，尤以那第四宫主绝刃速度最快，他是影族，一直都没太多存在感，但此刻却是一马当先，整个人化作一团几乎不可察觉的幽光。</br></br>这几位日照齐齐动手时，慕晴神色一动，连忙望向元瑟：“元师兄……”</br></br>这是个机会，她的亲身经历让她比其他任何人都要更加了解那金光的诡秘之能，上城越之所以敢跟陆叶撕破脸皮，下令杀他，就是笃定那金光是属宝之威，既如此，那就不可能频繁动用。</br></br>这是绝大多数属宝的弊端，基本上都是短时间内只能催动一次的杀手锏。</br></br>如上城越之前驾驭的天璇剑气，如元瑟催动的火葫奇火……</br></br>但那金光不一样！</br></br>万象海六位日照不是人家对手，可如果加上陆叶的话，未必不能一战！</br></br>这是本星系挽回颜面的绝佳机会。</br></br>“不可妄动！”</br></br>然而让慕晴失望无比的是，元瑟根本没有要趁机动手的心思，显然是在刚才的争锋中失利而失了胆气……</br></br>慕晴满面苦涩，又不免想起了九颜，如果九颜在这里，凭她脾气，怎么可能容忍旁的日照在万象海这样肆无忌惮，必然早就跟那上城越打的不可开交了。</br></br>万象海六位日照冷眼做壁上观，陆叶这边瞬间成了争锋的漩涡之地。</br></br>一道道强大神念从不同方向冲击而来，轻易便破了他的神魂防护。</br></br>无相宫的这些日照都是久经战阵之辈，自然知道对付陆叶这样一个新晋日照的最有效手段是什么。</br></br>那就是神魂上的攻击！</br></br>新晋日照，境界都未稳固，神魂之力当然远远不如他们，所以只要在神魂上取得压制，那陆叶绝没有反抗之力，如此一来，不但能救下莹，甚至还能收获一件威能巨大的属宝！</br></br>然而让所有人都难以置信的是，陆叶这个新晋日照在诸多神魂的冲击下，并没有如预料那样被直接压制，而是表情忽然变得狰狞，那是因为神海中的疼痛引发的反应，手中长刀一挥而下。</br></br>莹的头颅飞起，满面茫然无措，无头尸身朝万象海跌落。</br></br>“莹！”有人大呼，正是之前那个体型雄壮的男子，似是与莹关系不错，眼见莹居然被杀，他顿时目眦欲裂。</br></br>陆叶眸中满是血丝，转头朝一旁望去，已经伏在他肩头的貔貅兽宠身上金光闪耀。</br></br>那个方向上，绝刃正在急速逼近陆叶，四目相对的刹那，绝刃心头一跳，急忙后撤。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/53716927.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 10:14:54 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百九十四章 人可以走，东西留下</title><link>53704630.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>今日局势，不知多少灵岛在无相宫的入侵下遭了殃，又不知多少修士惨死，这些责任都要归咎到万象星系这边。</br></br>如此一来，日照之下的敌人，死再多都不能平众怒，惟有斩杀敌人的日照，才能挽回本星系的颜面！</br></br>所以元瑟才会直接动用火葫，打的就是一个速战速决的主意。</br></br>轰轰轰的声音不断传出，却是这短短时间内，上城越已经躲避不及火蛇的追击，不断地催动一件件法宝之威，但无论是什么品质的法宝，但凡被那小火蛇触碰，都很快消融破碎。</br></br>四方观战的修士们这才深切体会到这件镇界之宝的恐怖，更有人义愤填膺地高呼大喊，给元瑟呐喊助威，场面一时火爆异常。</br></br>小火蛇不单单只是杀伤恐怖，它途径之地似乎还留下了一道道漆黑的印痕，仿佛空间都被烧坏了，而那些印痕中也传来极为危险的气息。</br></br>上城越明显有所察觉，所以一直在极力避免与那些印痕的接触，可如此一来，正合了元瑟心意，他控制着小火蛇，不断地封堵上城越的行动，让他能腾挪的空间变得越来越小，照此情形下去，只怕用不了多久，上城越便再无腾挪余地，到时候只要被这小火蛇沾染上，非死即伤。</br></br>“情况不对！”元瑟身后，那慕晴的道侣周野忽然凝声开口。</br></br>慕晴原本也一脸振奋地望着战场中的情况，听了道侣之言，不禁一怔：“怎么了？”</br></br>“你看他们……哪有半点担忧？”周野说话间，朝无相宫其他日照的方向示意了一下。</br></br>慕晴连忙转头望去果然见到那几个日照都一副看好戏的表情，浑然没有因为上城越逐渐陷入困境而担忧的意思。</br></br>如此情况要么是他们根本不在乎上城越的生死，要么就是……</br></br>“火葫果然厉害，这蕴养多年的奇火确实非一般手段能够抵挡，本座不如啊！”上城越的声音忽然传来。</br></br>元瑟眉头一皱，也隐约意识到不妙了，但此时此刻，根本容不得他有半点分心，神念再一涌动，小小火蛇瞬间绷直了身躯，朝已经避无可避的上城越那边攒射过去。</br></br>可即便是生死关头上城越也没有丝毫惧意，他只是探手在虚空中一抓，手上便抓住了一柄长剑。</br></br>陆叶看的清清楚楚，那根本不是什么长剑，仅仅只是一道剑光……</br></br>可当这剑光出现的瞬间，他却忽然生出一种毛骨悚然之感，好像有莫大的危险临身。</br></br>而且这剑光给他的感觉……有些熟悉，自己好像在哪见过。</br></br>“天璇剑剑气！”元瑟那边传来一声惊呼。</br></br>“好眼力！”上城越大笑一声：“既知你万象星系有属宝，本座此来怎会没有半点准备？你要杀本座，那就给本座陪葬！”</br></br>这般说着，他表情一戾，手中剑气轰然朝元瑟那边打去。</br></br>瞬息间，剑气一分为二，二分为四，四化八……铺天盖地的剑雨朝元瑟等人笼罩过去。</br></br>万象星系六大日照，有一个算一个，皆都神色大变，齐齐法力狂涌。</br></br>然而即便如此，六人也没有丝毫安全感，因为天璇剑是至宝，它衍生出来的剑气，也可以算是属宝的威能，比起那火葫蕴养多年的奇火，丝毫不差！</br></br>这一下风云突变，赫然便要是个两败俱伤的局面。</br></br>上城越固然抵挡不了奇火之威，到时候必死无疑可万象海六大日照恐怕也要被天璇剑剑气的威能绞杀当场。</br></br>元瑟终究不敢与敌人拼个同归于尽，上城越疯狂，他可不能跟着一起疯，而且六换一，怎么想都是不划算的买卖。</br></br>所以他根本没有任何犹豫，瞬间就召回了奇火，那小火蛇骤然铺展开来，将六人所在之地包裹。</br></br>无边剑雨轰至。</br></br>火光破碎，重新涌入元笃手中的火葫中，六人的身影显露出来，个个都表情惊悸，尤其是元瑟，脸色都极为苍白，嘴角边有鲜血溢出，赫然受了一些伤。</br></br>“哦？”上城越眉头一扬，嘴角勾起，轻蔑地望着元瑟：“原来我还活着，多谢道友手下留情了！”</br></br>元瑟嘴唇嗫嚅，却是一个字都说不出来。</br></br>上城越的疯狂，他算是领教了。</br></br>“看来是我赢了？”上城越又开口道。</br></br>元瑟一言不发，但不得不承认，方才的赌斗中，是上城越赢了，因为奇火被破，灵性有损，他短时间内再难催动，而没了火葫，凭他们几个，除非有拼命的决心，否则根本拦不住敌人。</br></br>“还不谢过万象星系诸位道友的盛情？我们都要走了，他们居然还来相送，当真客气！”上城越转头吩咐无相宫的修士们。</br></br>万象岛上，一阵嘻嘻哈哈的声音响起，更有人叫嚷着万象好客，下次还来之类的话语。</br></br>元瑟本就心神不稳，被这么一刺激，当即一口鲜血喷了出来，其他几人同样表情难看。</br></br>可如今局势，他们当真无能为力了，元瑟已败，己方日照的数量还不如敌人，再起冲突，吃亏的只会是本星系。</br></br>“若是九颜在……”慕晴握紧了双拳，面上全是屈辱的神色。</br></br>若是九颜在的话，凭她的实力还有她手中那件宝物的威能，哪轮得到上城越这么嚣张？</br></br>可惜的是，就在前不久，九颜才离开万象星系，去往别处了。</br></br>她原本对此事没太在意，但随着后续元笃联合黑云兵临三界岛，她这才明白，九颜离去不是巧合，是被元笃调虎离山了！</br></br>满心的无力和憋屈无处发泄，慕晴的眸子都红了。</br></br>“三宫主，阵法已布置妥当，随时可以开启，还请示下！”一个月瑶从万象岛上飞出，遥遥对着上城越拱手汇报。</br></br>上城越咧嘴一笑：“那就……打道回府！”然后他转头看向元瑟等人：“诸位道友就不必相送了！”</br></br>万象岛上，无数无相宫的修士哄堂大笑，法阵开始嗡鸣，门户即将开启，元瑟等人却只能眼睁睁看着，满心无力。</br></br>然就在这时，上城越却忽然转头，朝一个方向望去。</br></br>那个方位上，一道身影漫步而来，年纪不大，看起来只有二十多岁的样子，腰间挂着一柄长刀，让人在意的是，他怀里还抱着一个金光灿灿的蛤蟆。</br></br>上城越神念一扫，发现来人应是一个刚晋升日照没多久的兵修，因为对方身上的气息还没有完全稳定下来，当即便收回了目光，不甚在意。</br></br>可谁曾想，正是这个他完全不在意的新晋日照，此刻却口出狂言：“人可以走，东西留下来！”</br></br>上城越愣了一下，再次看向来人，露出一丝费解神色，然后又看向元瑟：“道友，自家后辈还是要管好的，惹出什么误会可就不妙了。”</br></br>他显然以为这个新晋日照是万象星系的人，自古以来，这种初生牛犊不怕虎的人都不在少数，不过一般都活不了太久。</br></br>如今万象海之争尘埃落定，他也不想再起波折，安稳撤离就好。</br></br>元瑟瞧了陆叶一眼，眉头一皱，其实也没想到如今这万象海上，还有别的日照存在，然后徐徐摇头：“这不是本星系的日照！”</br></br>“哦？”上城越眉头一扬，“既不是你们的人，那杀了应该没关系吧？”</br></br>元瑟不语。</br></br>浑没注意到，他身后处，慕晴的振奋神色。</br></br>她也没想到，这种关键时刻，三界岛陆叶居然跳了出来。</br></br>一个新晋日照确实不值得在意，可是他怀里的那个兽宠却非同一般，慕晴此前可是亲眼见到陆叶是如何斩杀无相宫两位日照强者的，那两个日照实力都算不错，可中了那诡异金光便被瞬间禁锢，直接成了砧板上的鱼肉。</br></br>如果是他的话……慕晴顿时期待起来。</br></br>如今这局面，本星系的处境已经不能再糟糕了，任何变数对本星系来说都不是坏事。</br></br>“怎么了？”周野握着她的手，感受到了她的心情变化，忍不住问了一声。</br></br>“有好戏看了。”慕晴悄悄传音。</br></br>周野不解。</br></br>这边众人，除了她之外，其他人都不知道陆叶怀里那兽宠的诡异能力，甚至就连莫问礼也不清楚，此前他与黑云联手围攻马斌，一门心思都扑在马斌身上，完全没注意到别的。</br></br>“莹，杀了他！”上城越淡淡吩咐一声，对付一个新晋日照，还不需要他亲自出手，而且凭血肉之身掌控天璇剑气，他看似没有损伤，但实际上消耗极大，此刻神魂都在剧烈疼痛。</br></br>一个娇小女子忽然从队列中走出，直朝陆叶那边迎了过去，应该就是被唤作莹的女子。</br></br>她的气息比起陆叶要沉稳强劲的多，保守估计也是个日照中期，对比实力的话，与元笃给陆叶当时的感觉相差无几。</br></br>没人在意这场战斗，所有日照都觉得，莹没有失败的可能。</br></br>她自己也是这么想的，小小的身形挥动起一杆巨大长枪，一言不发地朝陆叶攻杀过来。</br></br>陆叶仿若未见，也没有任何要催动法力和防守的痕迹，只是在莹扑至自己不远处的时候，怀中忽有金光闪过。</br></br>。</br></br>今日有事，只有一更。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/53704630.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 10:14:49 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百九十三章 火葫</title><link>53692516.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>就在吂砀带着自己的人手与偶遇的无相宫修士争锋时，对手却像是收到了什么指令，直接放弃了他们，转而朝万象岛那边汇聚。</br></br>紧接着万象星系六大日照赶赴至此，与无相宫的日照们小小交锋一阵，然后就是眼下的局面了。</br></br>“无相宫应该是要撤离了。”吂砀一边说着一边指向万象岛所在的方位，“他们如今不知在布置些什么。”</br></br>陆叶顺着他手指的方向望去，果然见到万象岛某一处区域，大量无相宫的修士汇聚在一起，其中甚至还有两位日照的身影，正在那边忙忙碌碌。</br></br>而那个位置处有一个类似祭坛模样的建筑正在被迅速搭建。</br></br>祭坛中空，形成一道门户的形状。</br></br>陆叶方才还在疑惑，无相宫的人要怎么撤离，如今看了这一幕，顿时反应过来。</br></br>是了，无相宫既有手段凭丫丫的气息为源点开启一道超远距传送法阵，那么自然有能力布置一道传送回去的法阵。</br></br>只是这种离奇的手段，未免有些匪夷所思了，陆叶估摸着对方极有可能借助了什么特殊的宝物，否则没道理能做成这样的事。</br></br>万象岛上，大量无相宫修士忙碌不休，两位日照守护。</br></br>而在万象岛外，无相宫与本土星系双方，各有六道身影，遥遥对峙！</br></br>陆叶在本土星系的阵营中看到了慕晴和莫问礼两人，至于剩下的四个，他就不认识了，毕竟没见过。</br></br>“为首的那个白发老者叫元瑟，出身一元界。”吂砀的声音忽然在耳畔边响起。</br></br>“元瑟？”陆叶闻言好奇，“这家伙跟元笃什么关系？”</br></br>两人肯定有关系，毕竟同为一姓，而且都出身一元界。</br></br>吂砀的出身比陆叶好很多，五色域也是顶尖界域之一，对万象星系的情报了解，比陆叶要多不少的样子，他这个时候忽然跟陆叶说这些，显然也是有暗暗提醒的意思。</br></br>毕竟陆叶与元笃的矛盾，万象海上人尽皆知。</br></br>“据说元瑟是元笃的族叔，同时也是他的师尊，元笃可以说是元瑟一力教导出来的。”</br></br>陆叶微微颔首，将此事记在心中，元笃死在他手上，虽说当时血海铺展，没人看到，但这事是无论如何都掩藏不住的，而且还有顾玺和陈玄霸……</br></br>这个仇算是彻底结下了，元瑟与元笃既然关系亲密，那陆叶当然要注意一二。</br></br>“其他人都是谁？”陆叶问道。</br></br>吂砀认真打量了一下，这才开口道：“慕晴与莫问礼你应是认识的，至于其他三个……那个看起来很娇柔的女子应是与陈玄霸同样出身高天大陆的乐卿卿，握着慕晴手的那个应该是她的道侣周野，其人并非出身万象星系，只不过因为有慕晴这层关系，很多年前他就定居在昆禹界了，至于最后一个应是来自天焱界的颜谷一。”</br></br>万象星系，六大界域，分别为一元界，天焱界，昆禹界，幻神界，高天大陆，还有车铃界。</br></br>并不是说整个星系就只有这六个界域有生灵，而是这六大界域都有日照诞生。</br></br>早先时候，除了九颜的车铃界，几乎每个界域都有两位日照，可现如今，九颜不在，也只有六位聚集于此了。</br></br>六人气势恢宏，但对面的六位同样不弱，甚至还要更强一些。</br></br>而且无相宫还有多出来的两位日照留在万象岛上。</br></br>这般局面，就让元瑟等人很难受，万象海今日变故之大，数万年都不曾有过，他们得到消息急匆匆赶赴过来，自然看出无相宫要撤离的打算。</br></br>整个万象岛一片狼籍，除了万象岛外，数座顶级灵岛，乃至几十座上等灵岛被洗劫一空，不知多少修士遭了无相宫毒手。</br></br>眼下无相宫的人要撤离，万象这边自然不能眼睁睁看着，如果真叫无相宫的人安全撤离了，那日后这万象海将再不受本土掌控。</br></br>本土这边都没办法保护外来修士的生命和财富安全，还有什么资格去掌控万象海？</br></br>可无相宫势大，他们六位日照数量虽然不少，真要硬拼恐怕还真不是人家对手。</br></br>而且此时此刻，万象海上，不知多少修士的目光汇聚于此，这一趟若是做的不好，本星系必将颜面扫地。</br></br>万象岛上，无相宫布置的祭坛越来越完善了，恐怕用不了多久就能启用。</br></br>元瑟知道拖延不得了，轻轻地呼了口气，往前踏出一步：“上城越，可敢与老夫赌斗一场？”</br></br>那上城越嘴角边噙着淡淡的笑容，闻言好整以暇道：“你想怎么赌？赌什么？”</br></br>对面六大日照，如果不计后果地来阻拦他们，此番撤离还真有些麻烦，不过听元瑟话中之意，似有打算，上城越隐约洞察了他的意图，正好也是他心中所想。</br></br>一方要走，一方要留，可双方无论是谁都不愿彻彻底底的火拼一场，既如此，那就由为首的两位斗上一斗，看看孰强孰弱，再做定论。</br></br>元瑟道：“就赌你无相宫日照之下这些修士的性命！你若赢，只管带人离去，老夫绝不阻拦，你若败……”</br></br>“会怎样？”上城越眉头一扬。</br></br>元瑟眸中厉色一闪：“今日万象岛，血流成河！”</br></br>他提出的要求中不包含无相宫的日照，因为就算他真的赢了，也不可能让人家乖乖引颈就戳。</br></br>但日照之下就不一样了，若他能打败上城越，那必然能让无相宫的日照们投鼠忌器，到时候留下大量无相宫修士，也能勉强给那些遭遇苦难的灵岛一个交代。</br></br>“好啊！”上城越一副无所谓的样子，表情轻松，好似根本没将元瑟放在眼中，“那本座就与你赌斗一场！”</br></br>最后一个字落的时候，他整个人已经悍然朝元瑟那边扑杀了过去。</br></br>先下手为强！</br></br>元瑟身后，五位万象日照皆都一惊，反倒是元瑟似早有所料，浑不见半点慌乱。</br></br>上城越身为羽族，速度极快，杀伐极强人未至，背后双翅挥动，一道道白色光芒便如电闪般朝元瑟覆盖过去。</br></br>元瑟安然不动，只是探手一抓，手上忽然出现一物。</br></br>远方陆叶凝神观瞧，值此之时，眼前不禁一亮，一瞬不移地叮嘱了元瑟的大手。</br></br>此时此刻，元瑟手上出现了一个葫芦模样的宝物，古香古色，其上满是繁奥花纹，看着就极为不凡。</br></br>宝葫芦！</br></br>陆叶一眼就认出这玩意的本质了，这赫然便是造化藤的属宝，是与他的剑葫和丹葫同出一源的东西。</br></br>据他所知，某个界域中还有一个风葫，是那个界域的镇界之宝，但毕竟没有见到。</br></br>不曾竟在这万象海上，元瑟的手中居然见到了宝葫芦，这个葫芦是什么特性？有什么威能？</br></br>他不免想起一事，此前在修罗场的时候，他曾将自己的剑葫放在一处高台上，然后得到了修罗场的一些信息反馈。</br></br>那些信息中显示，造化藤的属宝共有七个，如果能集齐七个宝葫芦，就可以现造化之妙。</br></br>他不清楚这个造化之妙到底是什么，但绝对非同凡响。</br></br>就在他心中念头转过的时候，元瑟忽然轻喝一声：“焚！”</br></br>那葫芦骤然红光大放，好像变得炙热无比，就连元瑟所在的那一片区域，都被高温炙烤的扭曲起来。</br></br>下一瞬，从葫芦口中飞出一道火光，火光并不猛烈，规模也不大，就好像是一条小小的火蛇。</br></br>然而当这一条小火蛇出现的时候，陆叶却忽然感觉自己的天赋树有了一些异常的反应。</br></br>他微微一怔，连忙感知，竟从天赋树上感受到了一种渴求的意味……</br></br>这让他的表情变得有些古怪。</br></br>说起来，曾经很弱小的时候，天赋树确实对一些火系宝物有一些反应，但随着自身实力的提升，天赋树不断发生兑变，再没有出现过这种情况了。</br></br>直到今日……</br></br>陆叶立刻明白，元瑟这宝葫芦内放出来的火蛇，对天赋树有大用！</br></br>以前没反应，是因为他吞噬的火系宝物品质不高，可这自宝葫芦里飞出来的火蛇明显不同。</br></br>这让陆叶的心思不免活跃开来，如今来看，元瑟敢提议与那上城越赌斗，依仗的应该就是这个火葫。</br></br>而且一出手便是绝杀，根本没有半点试探的意思，可见元瑟心情的迫切和对此宝的信任。</br></br>小小的火蛇游掠，速度明明并不算快，但上城越此前打出来的诸多白光却仿佛被瞬间融化。</br></br>那朝着元瑟急速扑杀过去的身影也猛然变了方向，口中低呼一声：“属宝！”</br></br>上城越显然也察觉到那小火蛇的不凡之处，根本不敢直缨其锋，而是身形腾挪，不断躲闪。</br></br>可如论他如何躲避，竟都摆脱不得小火蛇的追击，甚至好几次场面都凶险万分。</br></br>元瑟一手持着火葫，一手掐诀，目光死死地盯着上城越的身影，神念疯狂涌动。</br></br>那风葫能成为一界的镇界之宝，他手中的火葫自然丝毫不差，这也是整个万象星系杀伐最强的重宝，此番得知无相宫来袭，他根本没做考虑便将此宝带上，再邀上城越赌斗，打的就是借助此宝先杀上城越的主意。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/53692516.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 10:14:44 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百九十二章 倾巢而出</title><link>53687125.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>小片刻后，血海收敛，五色岛上，幸存的修士们面面相觑，心有余悸。</br></br>陆叶已朝万象岛的方向飞去。</br></br>他没有去四方岛，因为方才栾晓娥传讯过来，四方岛平安无事，甚至没有被这次的变故波及……</br></br>无相宫此番虽然来了不少人，但整个万象海上那么多灵岛，他们肯定是要优先攻克顶级灵岛的，也有上等灵岛遭了殃，但更多的上等灵岛其实都相安无事。</br></br>陆叶让栾晓娥与烟淼留守四方岛那边坐镇，以防不测。</br></br>两女实力终究差了些，而且之前就已经受了伤，接下来就不需要她们再出力了。</br></br>陆叶奔赴之时，万象岛这边已经一片水深火热，防护大阵告破，众多无相宫修士闯入万象岛上，肆意妄为。</br></br>万象海鼎鼎大名，无相宫早有耳闻，所以在入侵之后，第一目标便是这万象岛，至于其他顶级灵岛，都是次要目标。</br></br>对他们来说，只要劫了万象岛，那这次的入侵就是成功，毕竟这里积累的财富可是无比庞大的。</br></br>万象岛的防护大阵历史悠久，可以说是整个万象海上最坚固的大阵，没有之一绕是如此，也难挡无相宫修士的攻伐，毕竟此番对万象岛出手的，可是有数位日照。</br></br>富饶至极的万象商会第一时间遭到了洗劫，那一家家店铺也没能幸免，但有反抗者皆杀无赦！</br></br>莫问礼在摆脱与马斌的争锋之后，第一时间就赶回了万象岛，主持此地防务只可惜他孤掌难鸣，眼睁睁看着万象岛防护告破，关键时刻，若非慕晴及时赶来相助，只怕他已凶多吉少。</br></br>慕晴仓促间救下莫问礼后，两人当机立断，立刻逃亡，如此一来，整个万象岛就落入了无相宫的囊中，再没反抗之力！</br></br>此时此刻，万象岛上，无相宫第三宫主上城越，第四宫主绝刃并肩而立。</br></br>上城越出身羽族，背后一双雪白翅膀舒展，身形欣长，面貌英俊，高贵气质再加上独特的模样，让他看起来宛若神仙中人。</br></br>绝刃似是出身影族，整个人就是一团影子，看不清真容，而且即便是这团影子，也是在不断扭曲着形状，没人知道他是男是女，甚至就连绝刃这个名字也不是真的，只是一个代号而已。</br></br>“天眼，蚂浊，奎山都殒落了。”上城越忽然开口。</br></br>“怎么会？”绝刃有些愕然，声音忽高忽低，让人听起来很难受，这般说着，他连忙取出音符查探，发现上城越提到的这三位日照，果然都无法联系了，就连音符印记都消散，这无疑表明这三个日照确实已经死了。</br></br>绝刃不解：“这万象海如今本身就在动乱，几个日照镇守死的死，伤的伤，根本无能作为，谁能杀了天眼他们？”这般说着，忽然想起一人：“那青魔王马斌？”</br></br>也只有青魔王马斌那样强者，才能这么迅速地斩杀日照了。</br></br>他们这次之所以敢肆无忌惮地入侵万象海，就是因为通过门户察觉到了万象海这边的乱象，让他们觉得有可趁之机。</br></br>如果万象海今日没有发生那些变故，他们还真不会这么做。</br></br>上城越摇头：“不是马斌，马斌之前追杀一个妖族离开了。”</br></br>“不是马斌那能是谁？”</br></br>上城越抬头朝远处望去：“看样子咱们都小瞧了万象星系这边的底蕴，他们的反应也很快。”</br></br>绝刃顺着他的目光望去，隐有所觉，微微颔首：“咱们这边也要加快速度了。”</br></br>凭他们此番到来的整体力量，就算陨落了三位日照，也不惧万象星系这边，可这一次事情闹的有些大，再继续拖延下去，来的可就不止万象星系的日照了，其他有虫道与这里联系的星系，搞不好都有日照过来。</br></br>到时候他们就算还有七八位日照，也是双拳难敌四手。</br></br>这一趟入侵万象海，劫掠物资才是主要目的，只要达成这个目的，那就算完成任务。</br></br>“传讯集合吧。”上城越开口，“该离开了。”</br></br>比预计的时间短了很多，原本他觉得，最起码还有大半天时间能够四下劫掠的，但如今已经等不了那么长时间了，好在万象岛算是拿下来了……</br></br>绝刃身影一晃，忽然消失不见。</br></br>下一瞬，一道道讯息传出，一座座顶级灵岛上，正在四处为非作歹的无相宫修士迅速朝万象岛方向奔赴。</br></br>陆叶这边正朝万象岛飞掠，忽然心有所感，扭头朝一个方向望去，下一瞬眉头一扬：“不错啊。”</br></br>那个方向上，他感知到了数位日照的气息正在急速接近万象海，而从那个方向过来的话……应该都是万象星系本土的日照。</br></br>他们显然是得知了这边的变故，急忙赶来驰援。</br></br>在万象海这么多年，陆叶对本土星系的底蕴当然有大概的了解。</br></br>早些年，万象星系对外号称本土有十一位日照，这个数字其实不少了，要知道四方星系的日照加在一起也没这么多。</br></br>不过在被马斌袭杀了一位之后，就只剩下十位了。</br></br>其中五位坐镇万象海，另外五位则留在各自的界域中，九颜就是其中一个，除了九颜之外，还有另外四人。</br></br>陆叶此刻感受到的，便是四道日照气息！</br></br>这无疑意味着，今日万象海的变故，让剩下的日照们倾巢而出了。</br></br>当然，本土星系还有没有更多的日照暗藏，陆叶就不得而知了，这毕竟是万象的机密，不是他一个外人能了解的。</br></br>四大日照，若是再加上如今幸存的莫问礼和慕晴，那就是六人，倒是一股不错的力量。</br></br>陆叶心念转了一下，放缓了速度。</br></br>他本来打算直接去万象岛的，但如今既然万象本土日照一起出动了，那就先让他们去跟无相宫的人碰一碰，自己再见机行事不迟。</br></br>心中打定注意，表情也悠哉起来，转头看一眼身边的花慈。</br></br>察觉到他的注视，花慈美眸流转望来：“怎么了？”</br></br>陆叶有些头疼：“别玩了。”</br></br>这一次再见花慈，她就跟变了一个人似的，而且居然口口声声地说不认识自己，这小半日的相处间，陆叶也能感觉到她对自己的巨大陌生感。</br></br>但陆叶有感觉，这不是真的，花慈就是在逗自己玩，她向来如此。</br></br>听他这么说，花慈微微沉默了一下，这才开口道：“我以前是什么样子？我们是什么关系？为什么我对你的接触没有太大的排斥，而且你给我很强烈的熟悉感。”</br></br>陆叶想了想，开口道：“你以前……很乖巧，很温顺，对我言听计从，我说什么就是什么，让你干什么就干什么。”</br></br>花慈眨眨眼，有些疑惑地望着他：“真是这样？”</br></br>“千真万确！”陆叶表情严肃，“至于我们的关系你觉得我们会是什么关系？”</br></br>“不知道，应该很亲密吧？”</br></br>“当然很亲密！”陆叶重重颔首，“我是你在这世上唯一的不可或缺的亲人，就算天地灭绝，乾坤颠倒，也不会将你我分开！”</br></br>花慈低头，陷入沉思，忽然醒悟过来：“我明白了，你是我弟弟！”</br></br>陆叶斜眼看着她，眼角抽动，顿时没了给她洗脑的性质：“随便你怎么玩吧。”</br></br>他收敛心神，抬头朝万象岛那边望去。</br></br>还有点距离，看不到那边的情况，但感知之下，那边日照的气息杂乱，已然聚集了少说十位日照！</br></br>看样子万象星系的本土日照已经跟无相宫的人对上了。</br></br>这一下怕是要天雷勾动地火……</br></br>万象星系的日照维持坐镇万象海这么多年，还从来没吃过这么大的亏，面对无相宫的入侵，自然无法容忍的。</br></br>所以无论如何，他们都要有所行动，否则日后威严何在？</br></br>而对无相宫来说，既已入侵，那就不会惧怕万象星系这边。</br></br>陆叶只好奇一点，无相宫的人之前是通过那门户过来的，他们要如何撤离呢？</br></br>总不能走虫道，真如此，肯定会有大量日照追杀他们。</br></br>他收敛自己的气息，更催动灵纹遮掩了自身和花慈的存在，悄无声息地朝万象海那边逼近。</br></br>还没到地方，那边就已经爆发了冲突，显得无比激烈。</br></br>不过这种交锋并没有维持太长时间，很快又平息了下去，不知是个什么情况。</br></br>又过片刻，陆叶终于抵达万象岛附近的一座礁岛上。</br></br>这里林林散散有不少修士聚集，不少人神色狼狈。</br></br>陆叶带着花慈找了个地方落下身形，目光一扫，居然看到了吂砀的身影。</br></br>吂砀无疑是受了伤的，身边围聚了不少修士，很多都是石族，应都是他从五色岛带出来的人手。</br></br>陆叶连忙上前，与吂砀见过之后，这才得知他的遭遇。</br></br>他此前号召五色岛的修士随他一同前往万象岛避难，结果还没到地方，就听说万象岛正在被强攻，防护大阵摇摇欲坠。</br></br>这下好了，也不用去万象岛避难了，那边根本不安宁。</br></br>不能去万象岛，吂砀也不知该往何处，期间又遭遇了一批无相宫的修士，争斗了一场，所幸没有出现太大的伤亡。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/53687125.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sun, 31 Dec 2023 08:15:58 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百九十一章 聪明的吂砀</title><link>53676877.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>几乎只是一个照面的功夫，强大的虫族和三眼族日照便身死当场。</br></br>尽管慕晴知道那金光的恐怖威能似有强大至极的封禁之效，但陆叶的恐怖杀伐还是让她感到惊悚。</br></br>若非亲眼所见，实在难以相信一个才刚晋升日照，连境界都没稳固的人能有如此暴戾的手段。</br></br>是以当陆叶在杀了那两个日照，转头朝她望去的时候，慕晴不带半点犹豫，周身爆出一层血雾，也不知催动了什么秘术，整个人化作一道虹光朝远处遁去。</br></br>那一瞬间，她从陆叶望来的眸光中感受到了森冷杀机。</br></br>她应对的如此果断，倒让陆叶微微愕然，只是盯了她遁逃的方向一眼，便收回了目光。</br></br>万象海的事，以后再说，如今优先要解决的，还是无相宫！</br></br>“没事吧？”陆叶望向栾晓娥与烟淼。</br></br>两女皆都摇头无论此前与慕晴的争斗，还是方才与那虫族三眼族的争锋，她们都只受了点小伤问题不大。</br></br>“马斌前辈在哪？”陆叶问道。</br></br>这偌大万象海如今混乱无比，各处都是争锋的动静和余波，可他竟没有感受到马斌的气息。</br></br>这无疑有些不对劲，马斌好歹是日照，就算伤势未愈，只要与人动手，总会有气息流露出来的。</br></br>除非他不在万象海这边了。</br></br>烟淼道：“此前无相宫的人出现后，莫问礼前去迎战，黑云遁逃，马斌师兄追出去了。”</br></br>陆叶闻言愕然，这位前九州的老前辈杀心还是重啊，明明自己的状态都不怎么样，居然还去追杀别人。</br></br>不过他既然这么做了，那肯定是心中有谱的。</br></br>陆叶点点头，转头看了看四周，确定了如今所在的位置，心念一动，开口道：“两位师姐，此地距离四方岛不远，劳烦两位去照看一下。”</br></br>四方岛那边可没有日照坐镇，而且他们如今占据的灵岛就是当年的百越，肯定要被无相宫盯上，若无日照出手也就罢了，凭四方岛的底蕴勉强可以固守一阵，可一旦有日照出手，四方岛那边必定难能抵挡。</br></br>四方岛与三界岛向来关系不错，几个月瑶镇守屡次暗中相助陆叶，今日有难，当然不能坐视不管。</br></br>栾晓娥与烟淼微微颔首，不做停歇，当即朝四方岛的方向飞掠。</br></br>陆叶这边则继续揽着花慈，朝另一个方向飞去。</br></br>她怀中，貔貅兽宠已经不见了踪影，显然是被她丢进了万象海中吞噬海水去了。</br></br>陆叶飞掠之时低头望去，隐约能见到海面上，那兽宠紧紧跟随的身影，速度上比不得自己，但他只要带着花慈，那么这小家伙就能自己找过来，所以不用担心它会跑丢。</br></br>整个万象海，各大灵岛上诸多势力林立，但能让陆叶上心的，除了本岛之外，就只有两个地方，一个是栾晓娥和烟淼将要过去的四方岛，还有另外一个便是吂砀所在的五色岛。</br></br>三界岛发展的最初期，遭遇了巨大的困境，是吂砀第一个表示了全力的支持，在三界岛上开设了五色商会分会。</br></br>五色岛这样的顶级灵岛，无相宫不可能放过，所以如今也不知是什么样的局势。</br></br>但陆叶能感觉到，五色岛的方向上，有日照的气息肆意张扬。</br></br>无相宫忽然入侵万象海，任谁都没有准备，关键是他们这次来的日照太多了，而且时机太巧妙，正是三界岛那边爆发冲突的时候。</br></br>五大日照镇守全都被三界岛牵制了注意力，其中三位战死，两位分心乏术，这才导致无相宫的顺利入侵。</br></br>换做寻常时候，那样的门户开启，元笃等人完全可以赶紧处理解决掉，不给无相宫入侵的机会。</br></br>陆叶赶赴至五色岛时，此地一片愁云惨雾笼罩，处处哀嚎。</br></br>整个五色岛上的建筑大片倒塌，无数修士惨死当场，各处爆发着激烈的争锋，显然是五色岛的修士在困兽犹斗。</br></br>陆叶脸色阴沉，因为他没有察觉到吂砀的气息。</br></br>岛上倒是有不少月瑶，但那些月瑶的气息蛮横暴虐，明显都是出身无相宫的。</br></br>陆叶这边方至，一道神念就落在他身上，紧接着一个幽幽的声音响起：“终于可以活动活动筋骨了！”</br></br>伴随着话声的响起，一道身影从五色岛深处掠出，显然是负责带队前来五色岛的无相宫日照。</br></br>陆叶抬眼望去，一个肉身蛮横的壮汉印入视野中，这家伙个子不高，但整个人却给人一种极为结实的感觉，而且单论气息的雄浑程度，自己是不如他的。</br></br>才方晋升日照陆叶也难以判断对方到底是个什么层次，隐约估摸着来人最少是个日照中期。</br></br>而且看对方体型和气血澎湃程度，明显走的体修路子。</br></br>看起来像是个人族，至于是不是，那就不知道了，这世上有很多种族外表与人族相似，但实际上却并非人族。</br></br>他带队来此，负责劫掠五色岛的物资，根本没有遇到像样的对手，着实百无聊奈，可以说陆叶来的正是时候。</br></br>略一感知，这壮汉眉头一皱，露出不满的神色：“搞什么？一个才晋升日照没多久的小家伙！”</br></br>这般说着，他扬了扬自己的拳头：“一拳打爆你！”</br></br>陆叶只是静静地望着他，对他的嚣张无动于衷，直到这壮汉扑近自己百丈内的时候，他才忽然拍了拍花慈的腰部。</br></br>下一瞬，一道金光自花慈怀中的貔貅身上打出。</br></br>来的这路上，貔貅消耗的能量已经得到了补充，重新回到了花慈这边。</br></br>百丈距离，瞬间既中。</br></br>壮汉嚣张到不可一世的神色变得惊愕，身形在惯性的趋势下跨越空间，直扑到陆叶身前。</br></br>然后他就看到陆叶竖起了一柄长刀，那刀锋之上寒光肆意，这场面，就像是他自己主动对着磐山刀撞去一样。</br></br>壮汉拼命想要躲闪，可体内法力根本催动不得，仓促间的变故，让他直接撞在了磐山刀的刀尖上。</br></br>刀身入肉三寸，鲜血直流。</br></br>陆叶眉头一扬，暗暗惊讶这家伙好强的体魄，他这边虽然没怎么发力，但随着他晋升日照，磐山刀的品质也有了极大的提升，之前斩杀那个虫族日照可没费太多力气。</br></br>眼前这家伙体魄的强度，竟比之前虫族的甲壳还要坚韧。</br></br>手上猛地一用力，磐山刀这才透体而出。</br></br>剧烈的疼痛让壮汉表情狰狞，双眸充满了血丝。</br></br>他不知那金光到底是什么，但此刻他气血法力皆被禁锢，完全成了砧板上的鱼肉，这样的遭遇让他感到惶恐。</br></br>这才知道，人家一个才晋升的日照敢过来找自己，是有杀手锏的。</br></br>好在他并不蠢笨，法力气血皆都催动不得，当即便要催动魂力。</br></br>陆叶却已抽出了磐山刀，然后一脚朝他踹了过去。</br></br>与花慈这边数次联手，他算是发现了一个问题，那就是宝钱的威能并非没有破绽的，这个破绽便是魂力，宝钱的金光封禁不了日照的魂力。</br></br>日照的魂力何等强大，可以说非日照根本无法抵挡。</br></br>陆叶自己这边倒是不太担心，哪怕遇到修为比自己高的日照，他有七彩神莲稳固神魂，只要不是遭遇太大的冲击都不会有什么危险，可花慈不一样。</br></br>她月瑶的修为，一旦被日照魂力冲击，可不会有什么好结果。</br></br>不提她，便是那貔貅兽宠，同样承受不住。</br></br>所以在察觉到对方有催动魂力的迹象，陆叶当即将他踹飞了出去。</br></br>他用的力量很巧妙，这个壮汉只飞出几十丈距离，便划出一个弧度，跌落万象海中，溅起一团水花。</br></br>这家伙皮糙肉厚，杀起来很麻烦，既如此，丢进万象海也是一样。</br></br>任他修为再高，肉身再强，在被封禁的情况下跌落万象海，就只有死路一条。</br></br>元笃之前能活下来，是因为他并非在被封禁的状态中入海中，所以还可以挣扎一下……</br></br>这边日照交锋只短短一瞬便分出了胜负，五色岛上，甚至没多少人察觉到这边争斗的动静。</br></br>五色岛的修士正在忙着反抗拼命，无相宫的修士则忙着杀戮劫掠。</br></br>直到一片血海忽然铺展开来，遮天蔽地，从天而降，将整个五色岛都裹在其中。</br></br>血海中，陆叶与花慈并肩而立，但他的宝血分身们却已四下出动。</br></br>修为提升了之后，宝血分身也得到了提升，个个都是日照之境，这样的场合下，无相宫的人如何能挡？</br></br>但陆叶之所以铺展血海，倒不是为了方便对无相宫修士的赶尽杀绝，而是想找找吂砀的下落。</br></br>这里没有吂砀的气息，陆叶怀疑他已经殒落了。</br></br>可找来找去，居然也没找到吂砀的尸身。</br></br>直到宝血分身那边问过几个修士，这才得知，在无相宫的人过来之前，吂砀就已经号召五色岛这边的修士前往万象岛避难了。</br></br>这家伙没死……倒是个聪明的！</br></br>陆叶松了口气。</br></br>如今来看，五色岛这边应该有不少人响应了吂砀的号召，跟着他一起去万象岛了，但依然还有不少人留了下来，这些人为什么会选择留下来陆叶就不得而知了，每个人都有自己的想法，他们不愿，吂砀也不能强求。</br></br>只是如今许多留下来的人都遭了毒手。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/53676877.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Sun, 31 Dec 2023 08:15:53 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百九十章 连斩</title><link>53673720.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>一瞬间的杀戮，三界岛的纷乱平息！</br></br>无数正在奔相逃亡的修士们抬头望去，见得陆叶面容，皆都感激涕零。</br></br>无相宫的修士行事肆无忌惮，可不单单只是劫掠资源，他们杀起人来也毫不留情，甚至有些无相宫修士做了很多禽兽之举，好些貌美女修遭了秧。</br></br>如今这些为非作歹之辈被陆叶杀了，他们自然感激也终于在这样的动乱中看到了一丝丝安全感。</br></br>解决了三界岛这边陆叶转身便走。</br></br>无相宫修士降临的位置就在三界岛附近，他们对这边的情况极为了解，所以不大可能再派人过来了，换句话说只要三界岛那些商户不乱跑，大概率不会再有什么危险。</br></br>循着一丝熟悉的，从远方跌宕而来的气息，陆叶带着花慈朝这边飞掠。</br></br>晋升日照之后，提升可不单单只是自身底蕴，飞行的速度也得到了跨越式的提升。</br></br>那个方位上有栾晓娥与烟淼的气息，应是在与什么人争锋。</br></br>如今这局面，当然是要先归拢一下己方的人手。</br></br>不过在那之前……</br></br>“跟我仔细说说，你之前打出来的那道金光的情况。”陆叶开口，他需要了解一下花慈如今的本事。</br></br>雄浑的气息吹在花慈耳朵上，让她有些酥酥麻麻的，眸光不禁变得迷离，但很快又恢复了那种冷漠的高贵。</br></br>“那金光不是我的本事，是小瓜的能力。”花慈解释道。</br></br>“小瓜……”陆叶低头看了一眼被她抱在怀里的貔貅，眼角抽了抽。</br></br>“只要吞噬足够多的万象海海水或者对应的灵能，小瓜就可以打出那种金光，便是日照也能封禁，不过小瓜体内只能储备打出两道金光的份量，用完了之后就需要补充，这或许跟我们的实力有关，等它实力变强了，应该能储备更多。”</br></br>“两道金光！”陆叶了然，怪不得之前花慈这边出手，先是禁锢了顾玺，后又禁锢了陈玄霸，却再没有动作了。</br></br>原来那个时候小瓜体内储备的能量用完了。</br></br>这倒是跟当初的古钱展现出来的威能相符，但对比古钱只能打出一道金光就需要补充来说，在小瓜吞噬继承了这个能力之后，明显比单纯的古钱更有用。</br></br>不过不管是一道金光还是两道金光，都不是什么大事，放的别的地方，小瓜补充起来可能会很麻烦，但这里可是万象海，只需将它往海下一丢，用不了片刻就能补充完毕。</br></br>陆叶之所以生出要掌控万象海的想法，完全就是花慈给他带来的底气！</br></br>在这万象海上，掌握小瓜的花慈，单对单，简直就是无敌的存在。</br></br>“不错不错！”陆叶拍了拍小瓜的脑袋。</br></br>“呱！”小瓜似乎有些不乐意地转了下两只凸起的大眼珠子。</br></br>一路飞掠，途径数座动乱灵岛，皆都有无相宫的修士在肆掠，而且无相宫这边洗劫的对象也是有选择的，那些上等灵岛之下的灵岛，他们看都不看一眼，因为没有什么油水。</br></br>他们所洗劫的对象，全都是上等灵岛和顶级灵岛，尤其是顶级灵岛，是他们关照的重中之重。</br></br>不知多少修士在逃亡，但如此乱象之下，修士们又能逃到哪里去？</br></br>与其冒然奔逃，还不如固守本岛，集整个灵岛的力量，或许还有一战的资本。</br></br>而且能占据上等灵岛的修士都出身不菲，皆有傲骨在身，让他们放弃自家基业去逃亡，很多人做不到。</br></br>所以大多数上等灵岛的修士都是留守在自家灵岛上，上等灵岛如此，更不要说顶级灵岛了。</br></br>陆叶这边带着花慈寻迹而至，远远就看到那边空中五道身影打成一团。</br></br>栾晓娥与烟淼赫然在列，让陆叶感到意外的是，其中还有一个慕晴。</br></br>对这女人，陆叶没多少好感，当年与紫璇一战，他追杀逃亡的狮心至万象岛外围的时候，被元笃阻拦，慕晴当时也出面了，但并没有为他主持太多公道，当时若非九颜在场，说不定元笃真的要亲自动手了！</br></br>之前栾晓娥与烟淼便是合斗慕晴的，两女联手都不是她对手，可见慕晴实力不俗。</br></br>但让陆叶感到惊奇的是，这原本激斗的双方，此刻竟有联手的迹象……</br></br>三女此刻正在与两个陌生的日照争锋，更让陆叶感到惊奇的是，那两个日照其中一个居然是虫族！</br></br>至于另外一个，陆叶如果没看错的话，应该是三眼族。</br></br>这是个不常见的种族，但这个种族眉心处有第三只眼，所以很好辨认，三眼族称之为天眼，能凭此修秘术，往往有玄妙之能。</br></br>此时此刻，那虫族近身搏杀，仗着自己皮糙肉厚，搅乱三女阵型，三眼族的天眼已经张开，不断地从中打出玄光，让三女手忙脚乱。</br></br>还有雄浑的神念倏忽交锋，无形凶险暗藏。</br></br>栾晓娥与烟淼终究才刚晋日照没多久，此前与慕晴一战便是她们晋升日照的首战，表现的不尽人意，如今更是捉襟见肘，若非慕晴不时地出手相助两女，只怕她们早有凶险。</br></br>即便如此，栾晓娥与烟淼也多有伤势在身。</br></br>陆叶这边没有隐藏自身，携惶惶之威而至，交锋的五位日照自然立刻察觉到了他的存在。</br></br>待察觉是他之后，栾晓娥不禁一喜：“陆师弟！”</br></br>她没想到陆叶居然晋升日照了，如此来看，之前在三界岛那边，陆叶铺展血海就是为了掩盖自身晋升日照的动静？</br></br>不愧是陆师弟，这修行晋升的速度当真是快，若非她早了一些时间晋升，此刻修为上已经要被甩开了。</br></br>这一分心，顿时为三眼族日照所趁，那天眼中一道玄光打来，眼看着便要打中栾晓娥。</br></br>烟淼根本来不及救援，因为她被虫族日照死死纠缠。</br></br>关键时刻，一枚宝镜凭空出现，挡在了栾晓娥身前，那玄光打至，正中宝镜，镜面无损，玄光却被反弹了回去，狠狠轰击在虫族日照身上，让他身形一顿。</br></br>烟淼趁机缓了一缓。</br></br>尽管知道慕晴此举其实是自保，因为三女联手都有些不是对手，若失去栾晓娥，那她跟烟淼就更是砧板上的鱼肉，可栾晓娥依然感激地看着慕晴一眼。</br></br>这救命之恩是实打实的。</br></br>“别分心！”慕晴娇喝一声虽然陆叶晋升日照让她感到惊讶，但对面两位实力很强，一个新晋的日照，修为都还没稳固下来，强行加入这样的战斗，非但不会成为助力，反而还是个累赘！</br></br>说话间，慕晴便传音陆叶：“陆岛主，麻烦从旁游掠，干扰他们即可！”</br></br>陆叶充耳不闻，直直朝那三眼族日照扑杀过去，虽才刚抵达战场，可他也看清楚了，这个三眼族日照比起虫族更棘手一些，只要解决了他，那虫族日照不足为虑。</br></br>眼见陆叶没有听从自己的建议，慕晴气急，却又无可奈何，毕竟就在半日前，大家还互相为敌，如今也只是因为无相宫的入侵被迫联手而已，陆叶这边不配合她，她也无可奈何。</br></br>好在讯息已经传出去了，其他几位师兄正在赶来的路上，自己这边只要再多拖延一阵……</br></br>念头转动时，忽见陆叶那边一道金光闪烁。</br></br>慕晴心头一颤，几乎本能地就要躲闪。</br></br>这金光她之前见过两次，无论顾玺还是陈玄霸都没能躲开，一被打中，当即便被禁锢了。</br></br>她从来没见过这么不讲道理的金光，当时她有观察，金光来自于一个气质高贵的月瑶女子，只是无相宫入侵之后，她便再没见到那个女子的身影了。</br></br>直到此刻……</br></br>那三眼族日照反应极快，几乎是在金光打出的同时就朝一旁躲避，但让他感到无比惊愕的是，明明应该躲开的金光，却还是正中他的身躯。</br></br>三眼族日照的表情变得僵硬，这一刹那，他的身躯和法力都被统统封禁，根本催动不得半点，整个人更如断了线的纸鸢，朝万象海下坠落。</br></br>他亡魂皆冒！</br></br>万象海海水的恐怖侵蚀，他可是早有耳闻，这种状态要是掉进海里，哪还有命在？</br></br>唯一能催动的便只有魂力。</br></br>“救我！”他神魂之力疯狂涌动，一边轰击四方，一边传音自己的虫族同伴。</br></br>这个虫族日照反应同样不慢，同伴中招，朝海下跌落，他没等人家求救，就一招逼退了慕晴和烟淼两女，直朝同伴方向扑去。</br></br>只是这一瞬间，又一道金光迎头打来！</br></br>金光罩身，虫族日照的身形同样僵硬，朝海下跌落。</br></br>视野余光最后看到的一幕，却是一个人族修士，揽着一个女子朝自己这边扑杀过来。</br></br>刀光璀璨如瀑！</br></br>血雨纷飞。</br></br>慕晴僵在原地，怔怔地望着眼前这恐怖一幕，一时简直不敢相信自己的眼睛。</br></br>她清楚地看到，陆叶在与那个三眼族日照擦身而过的瞬间，对方的身躯就碎裂开来。</br></br>紧接着便是那个虫族日照，虫族天生的坚固甲壳，便是同级的日照都难损分毫，可在陆叶的长刀斩击下，竟脆的如同纸糊。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/53673720.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Thu, 28 Dec 2023 08:17:26 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百八十九章 无相宫入侵</title><link>53660015.html</link><description/><pubDate>Thu, 28 Dec 2023 08:17:22 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百八十八章 今日当晋日照</title><link>53654745.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.net</br>其实不用查探，陆叶已经有所预感。</br></br>因为此时此刻自己明明没有主动施为，可一身法力却在以前所未有的速度，于自身体内疯狂流转。</br></br>源灵窍法源位置，更是一阵灼热。</br></br>法源圆满了！</br></br>陆叶心生欷歔这一路走来不容易啊……</br></br>月瑶前期，中期的时候，他没有太明确的意识，因为这方面没人指点过他，等他意识到想凝聚气之花就得将法源打磨至圆满程度的时候，已经是月瑶后期的时候了。</br></br>直到那时他才启程赶赴修罗域，在修罗场中得了不少好处，回到万象海这边收购了一些，九颜送了一些……</br></br>静心感受，法力流转的速度越来越快，隐隐地，陆叶感觉自己的眉心处竟也有一丝灼热。</br></br>有过体之花凝聚的经历，这种异常的变化无疑让他很兴奋，这明显是气之花即将凝聚的征兆！</br></br>他身形不动，不做任何反应，只任凭法力流转。</br></br>时间流逝，当眉心处的灼热感到达一个极限程度的时候，隐有什么东西忽然生出，下一瞬，极速流转的法力慢慢平息下来。</br></br>陆叶这才急忙睁眼，伸手一翻，从储物戒中取出一枚镜子造型的法宝，印照瞧去，果然看到自己眉心处，有一个弧月的印记正在徐徐隐没。</br></br>气之花已凝聚，这无疑代表他已将月瑶境走到了极致。</br></br>三花之法已经过了两关，如今就只剩下最后一朵神之花了，不过在那之前……</br></br>法力充盈，气血凝实，星宿月瑶两境圆满无漏。</br></br>今日当晋日照！</br></br>正常情况下，修士突破大境界当然要选择一个合适安稳的环境，最起码要保证自己晋升的过程中不会被人干扰，避免因为外力导致的失败的因素。</br></br>但陆叶根本没得选择。</br></br>为了走到这一步，他甚至不惜去吞噬万象海的日照，月瑶们，就是为了不留下遗憾，眼下气之花已经凝聚，当然要赶紧晋升日照。</br></br>而且他也不需要什么安稳合适的环境。</br></br>早在很久之前，他就已经随时可以晋升日照了，对寻常修士而言是生死难关的桎梏，在他这边随时可破。</br></br>这是自身底蕴积累的太过扎实带来的好处，也是将之前境界走到极致，带来的便利。</br></br>放空心神，不再约束压制己身，气血鼓荡，法力澎湃时，桎梏已破碎！</br></br>陆叶骤然浑身一轻。</br></br>先前接连吞噬三位日照和百位月瑶的底蕴，固然将自身法源打磨到了圆满程度，但随之而来的却是自身的饱胀感，因为那些修士被吞噬的不单单只是法源，还有他们气血，法力乃至神魂，所有的一切。</br></br>这么多修士的底蕴积累在陆叶一个人身上，凭他月瑶巅峰之躯，当然会有饱胀感。</br></br>期间他甚至将过剩的力量宣泄到了自己的血海中，这也是血海能够在百位月瑶狂攻下坚持下来的原因。</br></br>但此时此刻，当那一层桎梏被打破时，所有的饱胀感顷刻间消失的无影无踪。</br></br>比起吞噬生灵更强烈一些的欣悦自心中升起，与此前不同，这种欣悦不会让人沉沦，反而让人心神清明。</br></br>陆叶感觉自身从内到外，好像经受了一次难以言说的洗礼和升华。</br></br>一身法力在这瞬间变得雄浑倍许，而且还在持续不断地增加着。</br></br>不单单法力如此，气血也一样，陆叶一身血肉都在蠕动，变得更扎实坚固。</br></br>这无疑是大境界提升给自身带来的巨大变化。</br></br>日照的体魄为何那么强大，就算是法修出身的修士，体魄强度上也不会太差，就是因为在境界提升时的这种洗礼。</br></br>那是自身积累多年的底蕴对自身从内至外的改造。</br></br>神海也在迅速扩张，海水变得更加凝实幽邃，神魂强度上有了一个飞跃般的增加。</br></br>陆叶能感觉到，这种变化会一直持续下去，直到慢慢变得平稳，待到那时，自身的日照之境才算彻底稳固下来！</br></br>轻轻握拳，自身实力有了翻天覆地的变化。</br></br>他不知自己眼下处于一个什么样的层次，毕竟才刚晋升，还没有与旁的日照交手过。</br></br>他唯一只知道，自己就算刚晋升，也绝不是一般的日照前期能够比拟的。</br></br>好想找人打一架！打一场那种拳拳到肉，刀刀见血的争锋！</br></br>心中这么想着，竟一时有些按捺不住。</br></br>陆叶不禁皱眉，看样子天赋树上那颗黑色的果实虽然还没有完全成熟，可依然在时刻影响自己的心性。</br></br>这需要警惕。</br></br>忽有一丝丝异动从腰间传来，陆叶低头望去，略做沉吟，拔刀出鞘。</br></br>“你醒了？”他轻声问道。</br></br>自己这佩刀是兵族之獠吞了磐山刀所化，一直以来，獠都在沉睡之中。</br></br>这也是兵族的特性，它们这个种族是极为古老的一族，没有血肉之身，只会化作各样各样的兵刃，若有生灵得其认主，那么兵族就会陷入沉眠之中。</br></br>唯有当主人战死，兵族才会再次苏醒，等待下一个主人的到来。</br></br>陆叶方才没有催动磐山刀，可它却有了反应，这让陆叶以为是獠苏醒了。</br></br>但感知下，磐山刀依然还是老样子，獠并没有苏醒的迹象。</br></br>既如此，那方才的异动是什么？</br></br>略一沉吟，陆叶忽有联想，当即催动法力灌入磐山刀中。</br></br>磐山刀微微抖动起来，这让陆叶眉头一扬，意识到自己的想法没错。</br></br>磐山刀要解封了！</br></br>它之前就解封过一次，就是在自己从星宿晋升月瑶之后，最初得到獠的时候，它只是灵宝层面，待自己晋升了月瑶，它变成了法宝，这并非晋升，因为真正的獠刀品质极高，它在认主之后，基于陆叶当时的实力，给自己种下了一层又一层的封印，唯有当陆叶这个主人实力提升，封印才会解除。</br></br>如今陆叶已是日照，獠的封印又要解封一次了！</br></br>这让陆叶心中暗暗期待起来，獠之前就是法宝层次，这要是再解封，难不成会变成至宝？</br></br>獠是至宝吗？陆叶不知道，但很快他就能知道了。</br></br>法力灌入磐山刀，让它有一些变化，但这不够……</br></br>陆叶很快明白原因，日照是神的修行，只灌入法力当然不行，一念至此，他当即催动神念包裹磐山刀。</br></br>刀身震动的愈发明显，前后只几息功夫，磐山刀上一抹幽光忽然闪过，有凌厉至极的气息自刀身内部弥漫而出，一闪而逝。</br></br>陆叶凝实着再度解封的磐山刀，眉头微微皱起。</br></br>跟他想的不太一样，磐山刀好像不是至宝，对比之前，整把刀似乎没有什么太明显的变化，只是……</br></br>他屈指在磐山刀的刀刃上一弹，手上立刻出现一道血口，鲜血直流。</br></br>磐山刀好像变得更锋利，更坚韧了！</br></br>如此一来，无疑就更适合日照境的争锋，不用担心佩刀会在争斗时有所损坏，也能更方便地斩杀敌人。</br></br>如果说之前的磐山刀的品质是层次不低的法宝的话，那么此刻应该就是顶尖法宝层面！</br></br>不是至宝，让陆叶稍稍有些失望，但还能接受。</br></br>轻轻地呼了口气，气之花凝练出来了，日照也晋升了，那么是时候了结这一切了！</br></br>心念一动，一直包裹着他的血海骤然收回，转瞬间，陆叶的身影显露出来。</br></br>万象海五大日照镇守已经死了三个，就只剩下两个了，算上紫璇的黑云，那么要解决的日照就是三人！</br></br>先前己方只有马斌和栾晓娥烟淼，跟对方斗的势均力敌，如今再加上自己，应该能改写战局。</br></br>对了，还有花慈！</br></br>有她出手，在这万象海上，来多少日照都不够杀的！</br></br>陆叶正准备朝花慈那边望去，却不禁眉头一皱，转头朝一旁望去，那个方向是三界岛的商贸区。</br></br>那里本应相安无事的即便是元笃之前对三界岛出手，也没有要波及那边的意思，因为那里的产业关系到太多势力了，真要让战事波及到那边，那得罪的人就太多了。</br></br>但此时此刻，商贸区那边却是一片哀嚎，战乱纷扰。</br></br>无数修士在那边大打出手，一条条街道上，到处都是残尸碎肉。</br></br>什么情况？陆叶有些看不懂了。</br></br>就算三界岛这次的变故闹的有些大，商贸区这边也不应该被波及到才对，可事实上商贸区这边却已经乱成一团了，无数店铺被砸，陆叶甚至看到有修士在哄抢物资。</br></br>转头一瞧，原本在三界岛四周的修士们也都不见了踪影，甚至连交手的日照们也没了。</br></br>本岛修士驻守区这边，只有他孤零零一个屹立半空！</br></br>花慈呢？</br></br>陆叶心头一紧，他隐约意识到，在自己专心致志凝聚气之花和晋升日照的这小半日功夫，这边出了什么他不知道的变故。</br></br>否则不可能乱成这样。</br></br>看向丹房位置，原本应该站在那里的花慈却不见了踪影，陆叶不禁脸色一变，连忙取出音符想要传讯给花慈。</br></br>就在这时，不远处传来一声响动，有熟悉的气息传来。</br></br>他急忙转头看去，只见那边万象海的海水翻涌，一道熟悉的身影印入视野中，不是花慈又是谁？(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.net/txt/12236/53654745.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.net。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.net</br>]]></description><pubDate>Thu, 28 Dec 2023 08:17:18 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百八十七章 吞噬一切</title><link>53638068.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>三界岛外，上百位月瑶面色惊疑地聚集在一处，他们是被元笃征召跟过来的，少部分是一元界那边出身的月瑶，大多数都是各大灵岛的月瑶镇守。</br></br>不过既然愿意接受元笃征召而来，那多多少少都是与他有关系的。</br></br>百位月瑶，元成为首。</br></br>元笃带这些人过来的用意，本身是想借助他们的力量一起破开三界岛的防护大阵，毕竟他身为日照破阵这种事琐事还无需他亲自出手。</br></br>结果那血族临阵倒戈之下，黑云悍然出手搞的元笃也不得不配合一起行动，迅速破了三界岛的大阵。</br></br>再之后一位位日照你方唱罢我登场，这百多位月瑶竟完全没发挥出作用。</br></br>不过他们并没有离去，而在停留在三界岛外观瞧。</br></br>如今局势诡谲，马斌对抗黑云与莫问礼联手攻伐，栾晓娥和烟淼合斗慕晴，元笃重创，伤情不明，陈玄霸和顾玺中了金光之后也消失在血海之中，无影无踪。</br></br>元成望着那翻滚蠕动的血海，内心深处满是惊恐，甚至有种忍不住要迅速逃离此地的冲动。</br></br>他隐隐感觉到，这次的事情闹的太大了，已经远远超出了元笃之前的预期。</br></br>但他终究是元笃的后人，这个时候若是逃走，那日后这万象海可就再没有他立足之地了。</br></br>所以他犹豫了片刻，猛地一咬牙，高呼道：“诸位道友，随我一起出手，杀陆叶，救镇守！”</br></br>话落时，第一个朝血海冲杀过去。</br></br>百多位月瑶，大多数人都只是略一沉吟，便纷纷跟上，少部分固然迟疑，可如今这情况，也由不得他们退缩了。</br></br>三界岛陆叶的名头确实响亮，如今又施展出这等规模的血海秘术，但他终究只是月瑶，也只是一个人，他们上百人一起联手，难道还拿不下吗？</br></br>而且，那血海中可是还有三位日照的，他们不相信这三位日照会彻底失去反抗能力，就算被那莫名金光打中禁锢，可月瑶想杀日照也不是那么简单的事，说不定那三界岛陆叶已经被某个日照拿下，他们如今只需做做样子，日后就能收获日照镇守们的友谊。</br></br>上百道身影，前仆后继地投入血海之中，如石沉大海，没有溅起半点血花。</br></br>血海内，陆叶抬手抓着陈玄霸的身子，这位方才还不可一世的日照强者，此刻就像是一条风干的鱼儿，一身精气神都被吞噬的干干净净，生机消散，赴了顾玺与元笃的后尘。</br></br>月瑶想杀日照确实没那么简单，不说别的，日照的体魄强大无匹，陆叶当年对阵那狮心的时候就很是费了一番功夫，就是因为他体魄太强，元笃等人成就日照多年，论体魄强度比起狮心不知要强多少。</br></br>就算他们被禁锢没有反抗之力，陆叶手持磐山刀斩杀，也得动用拔刀斩或者大风车秘术才有机会。</br></br>可天赋树的吞噬是不讲道理的，强大的体魄根本阻止不了天赋树根须的探入。</br></br>此时此刻，陆叶双眸禁闭，因为在接连吞噬了三位日照强者之后，他隐隐察觉到体内的一些异常。</br></br>审视之下，顿时露出惊奇神色。</br></br>天赋树上，某一截树干的分叉处，竟不知何时开了一朵花儿，那花儿已经快要雕谢了，花缔位置有一个小小的黑色果实正在孕育。</br></br>不知为何，在看到这个黑色果实的时候，陆叶心中莫名泛起一丝不安。</br></br>没有任何原因，他能感觉到一件事，一旦这个黑色果实彻底孕育成熟，那自己身上就会发生很不好的事情。</br></br>他想起了上一代道树传人朝念。</br></br>如此看来，朝念必然也经历过这个阶段，他最后心性大变，应该就是跟这个黑色的果实有关系。</br></br>道树可焚炼世间万物，可唯有生灵的七情六欲无法焚炼，这些无法焚炼的东西汇聚在天赋树上，开了花，结了果，待到成熟之后，将会彻底扭转一个人的心性。</br></br>即便是此刻，这个黑色果实才刚孕育成型，远没到成熟的阶段，陆叶也感觉自己的性情发生了一些变化，好像更易怒，更残暴了。</br></br>之前在修罗场历练，他做过这方面的尝试，吞噬过不少影子。</br></br>但那一次的历练其实对他没有造成太大的后续影响，陆叶一直以为传言有误或者被夸大其词了。</br></br>直到今日才知，吞噬影子和跟吞噬真正的生灵是完全不一样的。</br></br>这让他微微有些警惕。</br></br>抽出心神感知自身法源，还没有圆满，但已经相去不远了，三位日照的底蕴对法源品质的提升很大。</br></br>按照这样的进度，如果能再吞噬两位日照的话……</br></br>这个念头升起，竟有些难以遏制。</br></br>而就在这时，陆叶忽然感觉到自己的血海中闯入了很多生机。</br></br>血海是他自身气血的铺展，其中任何细微的变化都瞒不过他的查探，所以只是略一沉吟，陆叶便知道发生什么事了。</br></br>“这可真是……”陆叶甩掉了陈玄霸的尸体，一步踏出，人已消失在原地。</br></br>天堂有路你不走，地狱无门偏要闯！</br></br>“祖上！祖上你在哪？”血海中，元成不断高呼着，满面的惶恐不安。</br></br>他带了百位月瑶进来，结果现在身边一个人都看不到，四周粘稠的血海让他行动不便，甚至就连法力的流动都晦涩了许多。</br></br>但没关系，他相信元笃还活着，此刻应该在某个位置，他这边只要能与元笃汇合，那就能保全自身。</br></br>另外还有顾玺和陈玄霸两位日照镇守都在这血海中，那三界岛陆叶只一个月瑶，无论如何都没能力杀掉三位日照的。</br></br>那能禁锢日照的金光不知是何物，但日照镇守们肯定能迅速脱困，到时候轻松可破血海，让这一方天地重见天日。</br></br>四下寻觅间，脚下忽然踩到什么东西，他连忙低头望去。</br></br>一眼见，表情惊愕，转瞬化作惊恐，因为地上的赫然是一具尸体，而且是一具干尸，面容隐约间有陈玄霸的痕迹，就连衣衫也是陈玄霸此前所穿。</br></br>“不！不可能！”元成不迭地往后退了几步，根本不愿相信自己看到的一幕，那陈玄霸是日照，怎么可能这么无声无息地死了。</br></br>忽然撞到了什么，元成扭头一看，只见血海中，一道身影不知何时矗立在自己身后，正用一双猩红的目光静静地注视着自己。</br></br>那眼神……就好像是饿狼看到了美味可口的食物。</br></br>“陆一叶！”元成大惊，当即便要催动法力，然而面前人影一闪，浑身一痛，意识便模模糊糊起来。</br></br>他才刚晋升月瑶没多久，面对陆叶如何能是对手。</br></br>下一刻，难以言喻的痛楚从全身各处传来，让元成惨呼出声。</br></br>几息后，声音消散，陆叶丢掉元成的尸体，身形隐没在血海中，不满意地嘀咕一声：“太弱了！”</br></br>他算是发现了一个规律，那就是实力越强的修士，吞噬了之后，能给他带来的好处越大。</br></br>之前三个日照给他法源带来的提升很明显，但后面闯进血海中的这些月瑶就差很多了，像元成这样刚晋升月瑶没多久的，对法源的提升简直微乎其微，这应该跟他们自身的法源品质有关，被吞噬的法源品质越高，对陆叶的提升就越大。</br></br>吞噬月瑶的效果不如日照，好在数量很多。</br></br>百多位月瑶分散在血海各处，他们找不到敌人，也看不到同伴，唯一能做的就是不断催动自身力量，轰击四方。</br></br>这也是应对血海最好的办法，血海说到底也是一种秘术，既是秘术，那就有承受的极限，只要打破这个极限，那么就可以将之破去。</br></br>最初的时候，陆叶的血海确实在诸多月瑶的狂攻下动荡不宁，翻涌不断，从外面看来，好像随时都可能破碎的样子。</br></br>但在撑过最危险的前期之后，随着时间的流逝，血海越来越稳定，逐渐平静下来。</br></br>悄无声息地，一道道月瑶生机消散，一个个随着元成闯入血海中的修士灭亡。</br></br>取而代之的，是陆叶的法源不断朝圆满逼近。</br></br>接连不断的吞噬让他浑然忘我，最初他还记得时不时地查探一下天赋树上那个黑色果实的变化，不断警惕自身，但随着自身法源的不断圆满，吞噬过程中那种欣悦感的不断加深，他浑然忘记了一切。</br></br>脑海中只有一个念头——将所有的一切统统吞噬掉！</br></br>也不知过了多久，血海中再没有一个活物，陆叶正待循着最近最密集的生机而去时，忽然身形一震，顿在了原地。</br></br>这一瞬间，自身好像发生了什么极为奇妙的变化，正是这种变化，牵动了他的心神，打断了他本能的计划。</br></br>蓦然一惊，自己刚才的状态……很不对劲！</br></br>再查探天赋树，原本的花朵早已消失不见，那黑色的果实已经变的有拳头大了，黑色更是加深了许多，甚至都泛起了光泽。</br></br>这玩意距离成熟已经相去不远！</br></br>他一阵后怕，幸亏自身的变化让他回过神来，否则继续这么搞下去，他恐怕要赴了朝念的后尘，在那条不归路上一去不返。</br></br>那是他万万不能接受的。</br></br>不能再吞噬了！他暗暗打定注意，这才有空查探自身方才的变化到底是什么。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53638068.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 26 Dec 2023 23:14:45 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百八十六章 为什么要逼我！</title><link>53634884.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>还没等陈玄霸这边想个明白，视野之中，如方才见到的一样的金光忽然闪烁起来。</br></br>他大惊失色，当即便要躲避，可根本来不及，那金光速度之快，超出想象，强如他这样的日照竟都没有躲闪的空间和余地。</br></br>他甚至有种感觉，那金光一旦出现，是必然会被打中的结局，无论他如何躲闪都无济于事。</br></br>陈玄霸直接被打个正着，下一瞬，身子一沉，法力封禁，就如方才的顾玺一样，他也直挺挺地跌落下来。</br></br>所有围观的修士都惊呆了。</br></br>今日三界岛的纷争，变故一出接着一出，简直让人看的眼花缭乱，目不暇接。</br></br>而三界岛这边隐藏的力量之强，也让人感到震惊。</br></br>在今日之前，任谁都觉得，哪怕三界岛是一座顶级灵岛，只要有日照出手，都是完全无法反抗的，可实际上争锋至此，万象海五大日照已经齐齐出手，却也只是破了一个三界岛的防护大阵而已，根本没能将三界岛怎么样。</br></br>如此底蕴，简直骇人听闻。</br></br>更让人感到不可思议的是，三界岛是如何能够在日照镇守们的眼皮子底下，隐藏住这么多力量的。</br></br>这边的变故无疑也惊到了正在三界岛附近争锋的另外一处战团。</br></br>正是慕晴独斗栾晓娥与烟淼的战团，原本慕晴凭一己之力打的栾晓娥与烟淼两个新晋日照只有招架之功，但在察觉到顾玺和陈玄霸的遭遇之后，不得不留了几分力，随时以防不测。</br></br>甚至她也在悄无声息地将战圈朝远处转移，免得遭了花慈的毒手！</br></br>如此一来栾晓娥与烟淼的处境顿时好了不少。</br></br>至于马斌，黑云与莫问礼三人的战团，早已打到几万里开外的地方了，三人皆都拼尽全力，反倒是对三界岛这边的变故毫无察觉。</br></br>三界岛中陆叶迈开步伐，一步步走到那伏在地上，却依然诡异地保持着飞行姿势的顾玺面前，低头望着他，神色淡漠：“为什么，为什么要逼我呢？”</br></br>他从始至终都没有太大的野心，占据三界岛，也只是因为要在万象海这边立足，给三界修士赚取足够的修行资源。</br></br>只要再等上几年，找足了资源，待他法源打磨至圆满，晋升日照之后，他就会离开万象海。</br></br>自当年攻占百越，到后来的大破紫璇，他所做的一切，都是在万象海的规矩下行事，从来没有过要破坏规矩的意图，哪怕栾晓娥和烟淼晋升了日照，她们也一直老老实实留在人鱼领地。</br></br>因为万象海能维持这么多年的繁荣，就是因为有这样那样的规矩约束，冒然打破，对谁都没有好处。</br></br>可是他守规矩，但定下规矩的人却不愿意遵守！这就很滑稽。</br></br>定规矩的人不愿意遵守规矩，那就只能换人来定规矩了……</br></br>“真是世事无常！”陆叶叹息一声，一身血光大放，望着曾经高不可攀，如今却伏在自己面前动弹不得的日照，忽然醒悟，这世上所有的不公和针对，果然都是要狠狠反抗的！</br></br>血海翻涌铺展开来，遮掩住了他与顾玺的身形，外人再也看不到内里的情况。</br></br>陆叶探手朝顾玺的脑袋抓了过去。</br></br>顾玺似察觉不妙，而且自被禁锢之后，他也一直在等待这个时机，神魂之力凶猛催动，一道神魂秘术施展开来。</br></br>陆叶隐约间看到一道锋锐无匹的剑光朝自己斩来，但奇异的是，那剑光并非实体，斩进他的身体后，他也没有血肉上的疼痛感。</br></br>神色微微一个恍惚……</br></br>与此同时，神海之内，剑光肆掠，但在七彩神莲的霞光冲刷下，那肆掠的剑光很快失去威能，迅速消失。</br></br>陆叶这才回神，脑海中传来疼痛感。</br></br>“神魂秘术……”陆叶心有所悟，这么看来，花慈继承古钱的手段能封禁修士的法力和肉身，但唯独封禁不了神魂。</br></br>所以顾玺才能施展出神魂秘术。</br></br>换做一般的月瑶被这样针对，神魂必然受创，说不得要当场暴毙。</br></br>得亏陆叶有七彩神莲镇守神海，神魂上稍微有些损伤，毕竟那是一位日照倾尽全力的一击，但无伤大雅，只需修养，自能恢复过来。</br></br>顾玺眸中溢满了震惊，他想不明白自己的秘术为何没能起效。</br></br>下一瞬，陆叶的手掌就拍在他的脑袋上，天赋树的根须迅速弥漫延伸，威能催动，陆叶的声音也在他耳畔边响起：“死！”</br></br>顾玺的眸子忽然瞪圆了双瞳几乎炸裂，一瞬间充满了血丝，因为在陆叶动手的时候，有难以言喻的痛楚席卷全身，他清楚地感觉到自身的气血，法力，乃至神魂都在被一种未知的力量疯狂吞噬。</br></br>而与他相反的是，陆叶此刻面露欣悦神色，双眸紧闭，身躯都忍不住有些颤抖。</br></br>之前在修罗场的一次历练中，陆叶曾经吞噬过不少影子，也体验过动用天赋树吞噬活物是一种什么样的感觉。</br></br>但直到此刻他才发现，吞噬影子跟吞噬真正的生灵是完全不一样的，那种致命的愉悦感，后者是前者的数倍。</br></br>尤其是顾玺还是个日照！</br></br>他几乎一瞬间就要沉沦在其中无法自拔。</br></br>好在对此早有预防，舌头被咬断了，剧烈的疼痛感传来，满嘴的血腥气让陆叶的意识稍稍清醒了一些。</br></br>强大的体魄，让受伤的舌头迅速恢复，再一次被咬断……</br></br>如此周而复始。</br></br>陆叶的表情狰狞又可怖，满嘴鲜血流淌，宛若厉鬼。</br></br>顾玺的气息迅速衰弱，从日照到月瑶，至星宿……</br></br>生机暗淡，气息萎靡，前后不过片刻功夫，整个人都变得干巴巴，怒目圆瞪，彻底失去了生机。</br></br>血海翻涌咆哮，顾玺的尸身被血海一冲，竟直接化作齑粉，只有几枚储物戒留了下来！</br></br>“不够！”陆叶感受着自身，气血激荡的厉害，法力澎湃至极，受损的神魂也已经恢复了过来，但法源还没到完美的程度！</br></br>血海中，他目光转向另一个方向，那是元笃和陈玄霸所在的方位。</br></br>“既然选择了这条路，就算错了，那也要继续走下去！”</br></br>心中念头打定，身形一动，血海翻滚，很快就将元笃和陈玄霸所在的位置笼罩。</br></br>两大日照，此刻一个被大丹药效吊着性命，苟延残喘，一个中了宝钱金光，与先前的顾玺一样动弹不得，骤然落入血海之中，皆都一惊。</br></br>他们还没察觉到顾玺的陨落。</br></br>“是那陆一叶，他果然是血族！”元笃轻咳着，脸色苍白，瞬间明白这是谁施展的手段了。</br></br>他最初就是打定注意拿血族来诬陷陆叶，继而让他有对三界岛下手的理由，结果那个原本提前说好的血族忽然临阵倒戈，让他意识到自己的诬陷可能是事实，否则解释不了那个血族为什么会那样做，血族的倒戈无疑是对族人的包庇。</br></br>“真是丑陋。”一个声音传出，元笃脸色一变，转头望去，陆叶竟不知何时已经站在他身旁。</br></br>“你……”元笃怒不可遏，当即便要出手，可才一催动法力，便浑身剧痛，根本没有半点力气。</br></br>“为什么要针对我三界岛呢，我们不过是一群外来的，在万象海挣扎求生的可怜人罢了。”陆叶望着元笃，“整个万象海都是这样的人，你们日照高高在上，难道就看不到吗？”</br></br>元笃冷哼：“无德之辈不配高位，小子，你三界岛今日事发，再没有前途可言，而且居然还敢窝藏马斌，此事传出，便是九颜也容不得你，你若识相，就乖乖引颈就戳，然后将打通人鱼领地的宝物交出来，或还能保全你三界岛的门徒。”</br></br>“无德……”陆叶目光闪了闪，忽然一巴掌扫了出去。</br></br>元笃被这一巴掌扇的整个人凌空飞起，半边脸都被打肿了，不愧是日照肉身，换做月瑶，这一掌之下只怕整个脑袋都要爆开，他却只是受了点轻伤。</br></br>重重落地，元笃不敢置信地望着一步步朝自己走来的陆叶，浑没想到自己有朝一日居然会在一个月瑶面前受这样的屈辱。</br></br>逆血攻心，一口鲜血喷出，伤势更重了。</br></br>“凭你也配谈德？”陆叶走上前，一把抓住元笃的颈脖，将他提了起来，整个脸都凑到他面前，冷冷地望着他：“你算什么东西？”</br></br>元笃奋力挣扎，但紧接着就露出惊恐神色，痛楚惨叫起来。</br></br>他感觉自己体内多了点东西，然后自己的精气神正在疯狂被吞噬，日照底蕴迅速流逝，陆叶的声音却在耳边回荡。</br></br>“话说啊，你怎么不说话？为什么要针对我三界岛，最初我们可没有招惹你的地方，我们当时还想找你拜山来着，是了，老汤去过你的行宫，被你拒之门外！老汤回来之后很生气啊。”</br></br>“针对我三界岛很开心吗？闹到如今这地步，却是难以收场，这叫什么，自作自受？”</br></br>“说话！你！为！什！么！不！说！话！”</br></br>陆叶甩了甩手上面条一样的干枯身躯，眨眨眼，这才忽然意识到，元笃已经死了！</br></br>“还不够啊！”</br></br>陆叶将手上的尸体甩掉，然后看了一旁，正抬眼惊恐地盯着自己的陈玄霸，咧嘴露出微笑，语气轻柔：“不要怕！”(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53634884.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 26 Dec 2023 23:14:42 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百八十四章 圣女</title><link>53614266.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>栾晓娥知道丫丫是日照，但她从来不知，丫丫恢复之后实力居然如此强大。</br></br>旁观的修士看不清方才的争斗，可她与烟淼身在其中岂能不知。</br></br>那一瞬间丫丫爆出来的力量，根本不是她与烟淼这样的新晋日照能够比拟，莫说元笃已经被她们两个牵制，便是单打独斗，栾晓娥估计元笃在丫丫手下也撑不过十息，被打落入海是无法避免的。</br></br>以前丫丫在三界岛四处顽耍的时候，栾晓娥对她也多有照顾，因为陆叶常年不在三界岛，水鸳也一直坐镇丹房那边，对丫丫缺少关注，反倒是她的这个前任大岛主，有不少与丫丫共处的时间。</br></br>对这个小丫头，栾晓娥一直很喜爱，也曾想过，若自己有情投意合之人，或许也能生一个这样的孩子出来。</br></br>以前丫丫对她还是比较亲近的。</br></br>但此时此刻，栾晓娥却感觉丫丫身上有一股危险的气息在弥漫，这让她不禁神色一滞。</br></br>丫丫又转头，看向陆叶所在的方位，四目相对，她神色冰冷的轻哼一声，神念涌动，传音一道：“好好活着，在被我抓住之前，可千万别死了！”</br></br>旋即迅速掠走，看起来急急忙忙的样子。</br></br>陆叶皱眉。</br></br>前后只十几息时间，丫丫的变化判若两人，明明在解封之前还特意跑来抱了抱自己，一副很舍不得的样子，可在解封之后，陆叶却感觉丫丫的眸中有戾气，那是一种往事不堪回首的羞愤！</br></br>再想起丫丫之前说个那句话……</br></br>她是真的要抓住自己打死吗？</br></br>深深叹息，很早之前的担忧成真了啊，恢复了日照之身的丫丫，果然对之前的种种很在意，她还是小孩子的时候，受到那种状态影响，心性天真无邪。</br></br>可一朝恢复过来就完全不一样了，想想也是，任凭哪个日照遭遇丫丫的事也难以接受，那是人生的污点，既是污点，自然是要抹除！</br></br>不过转念一想，如果丫丫真的特别在意这个污点，那她解封后就不应该去对付元笃，而是第一时间来对付自己才是，可她还是去解决了元笃……</br></br>这么来看，丫丫也是嘴硬心软，或者说内心有矛盾的。</br></br>不过唯有一点让陆叶感到疑惑，丫丫为什么跑的这么快！看她架势似是在躲避什么。</br></br>就在他这么想着的时候那边的半空中忽有极为浓烈的能量波动涌现出来，紧接着一道道明亮的纹路浮现，迅速铺展勾勒，化作一道繁奥至极的图案。</br></br>陆叶眉头一皱凝神望去，一眼就看出那个繁奥的图案中，有虚空灵纹的痕迹。</br></br>这是……</br></br>以虚空灵纹为根基构建的传送法阵？与他自己布置的传送法阵有很大不同，但陆叶能感觉到，这个法阵很精妙。</br></br>这是谁布置的？</br></br>而且也不知道是不是巧合，这个法阵出现的位置，正是丫丫解封之后，现身自身原貌所在的位置，那里还有丫丫的气息残留！</br></br>这个法阵出现的极为突兀，而且如此巨大显眼，陆叶看到了，其他人自然也看到了，一时倍感惊奇，都以为这是三界岛布置的手段。</br></br>下一瞬，一只没有血肉的骸骨大手忽然从法阵之中探出，虽仅仅只是一只大手，可却弥漫着滔天气焰，直让空间都为之扭曲，在法阵附近的栾晓娥与烟淼二人脸色一变，急忙闪身避开。</br></br>骸骨大手扭曲挣扎着，法阵一阵激荡，大手之后，隐有一道身影要跨越法阵而来。</br></br>“吼！”一声怒吼传出，法阵猛然扩张，虚空扭曲之下，一道巨大的身影凭空出现在万象海上空。</br></br>那是一个浑身上下没有半点血肉的骸骨架子，唯有双眸之中燃烧着两团幽暗烈焰，身上强烈的气息明显达到了日照层面，而且还不是一般的日照。</br></br>这是个骨族强者。</br></br>又一个日照！</br></br>围观的修士们表情呆滞，寻常时候日照难得一见，今日却不知怎地，日照强者一个接一个地冒出来，仿佛不要钱似的。</br></br>这也是三界岛暗藏的日照吗？不少人心中疑惑。</br></br>然而就在这时，又一道身影紧随在那骨族日照之后从法阵中现身而出，这家伙倒不是骨族，看起来是个妖族，头上两根漆黑弯曲的黑羊角，身穿一件黑袍。</br></br>还是日照！而且无论骨族还是这个妖族，其气息比起一旁正在交手的马斌和黑云都丝毫不遑多让，这无疑代表他们都是黑云这个层次的强者。</br></br>这个妖族才一现身，便骂骂咧咧开了：“超远距传送可真是让人难受的体验！”</br></br>他脸上和裸在外面的肌肤上，都有不少伤痕，明显是因为强行传送过来导致的，不过他实力强大，这样的伤痕眨眼间又消失的无影无踪。</br></br>神念一扫，这个妖族扬眉：“这是……万象海？”再看一眼四周，微微颔首：“真是热闹啊。”</br></br>旋即他旁若无人地冲四周笑了笑：“不要紧张，我们只是路过而已，你们继续就行。”</br></br>说完之后又随手朝旁边一抓，仿佛抓到了什么东西，放在鼻尖轻轻嗅了嗅，口中呢喃：“让我看看，我们的圣女往哪边逃了！”</br></br>眼眸一闭一开，他立刻看向丫丫逃走的方位：“在这边！”</br></br>“吼！”那骨族日照一声怒吼，当先化作一道流光朝前飞去，妖族日照紧随其后，两道身影瞬间消失不见。</br></br>静静地望着这一幕，陆叶脸色变幻。</br></br>终于知道丫丫为什么急急忙忙地走掉了。</br></br>她明显是在躲避这忽然出现的两位日照。</br></br>圣女？陆叶回想那妖族方才说的话，心中疑惑顿生，丫丫到底出身什么样的势力，她既是这个势力的圣女，为何又在躲避自家的日照？</br></br>陆叶唯一能判断出来的就是，这个势力肯定很强，因为这种超远距传送可不是随便什么人能施展出来的，这必定需要一整个势力在背后支持。</br></br>至于这个传送法阵为何会出现在这里……陆叶隐约猜测，跟丫丫的解封有关系。</br></br>她没解封前，这个强大的势力根本察觉不到她的存在，但今日她被迫解封后，自身的行踪也就暴露了，所以对方迅速以她的气息残留点为源头，构建了超远距的传送法阵。</br></br>丫丫若不是跑的快，肯定已经对上这两个诡异的日照了，到时候凶吉难料。</br></br>这么来看的话，丫丫其实很早之前就可以恢复自身的实力了，但她一直没有这么做，而是维持着小孩子的状态在三界岛上生存着，因为这样能更好地隐藏。</br></br>直到今日，察觉到自己这边有了危险，才解封出手，助自己一臂之力。</br></br>但她也只能做这么多了，在解决了元笃之后，她便立刻遁逃！</br></br>心中念头转过，陆叶知道该撤离了。</br></br>如今这万象海局势一片混乱，那超远距传送法阵还存在着，谁知道还有没有更多的强者驾临，这是非之地，不能久留。</br></br>栾晓娥与烟淼这边不用太担心，烟淼手上有一件金海螺，可以稍稍隔绝万象海的海水，当年陆叶与烟淼可是有过从人鱼领地一路游出万象海的经历，当时多亏了这个金海螺的隔绝，所以她可以带着栾晓娥跳海逃生。</br></br>那么就只剩下马斌这边了，这不是难事，黑云与他旗鼓相当，马斌若执意跳海，黑云阻拦不得。</br></br>到时候自己在海下接应上马斌，与烟淼汇合一处，就可以从海下赶回人鱼族领地，至于马斌会因此而导致被万象海海水侵蚀，他这边是可以帮忙解决的。</br></br>就在陆叶这么打算的时候，异变又起。</br></br>伴随着哗啦一声响动，万象海下一道身影跃出，赫然是之前被打落万象海的元笃。</br></br>此时此刻，他一身黑雾缠绕，就好像中毒了一样，原本清澈的法力也变得浑浊不堪，一身气势大跌……</br></br>他满目的怨毒神色，现身之后没有理会其他任何人，而是悍然朝陆叶所在的位置杀了过来。</br></br>他恨透了陆叶……</br></br>原本计划的好好的，结果如今却处处受制，而且之前被打落万象海，虽然凭借强大的修为保住性命，可那短短时间内，他已被万象海海水侵蚀了，这样程度的侵蚀，他一辈子都无法化解。</br></br>换句话说，从今以后，他不但没了上升的空间，甚至连原本的修为都保不住，时间流逝，或许要跌落日照层面。</br></br>所以如今他只有一个念头，那就杀了陆叶，以泄心头之恨！</br></br>若非陆叶，当初他又怎会颜面扫地，若非陆叶，他怎会一直针对三界岛，那就不会有今日之遭遇，所以这一切都是三界岛陆叶害的！</br></br>元笃杀来，陆叶没有动弹，只是面无表情地望着他。</br></br>对比之前，元笃日照的法力污浊不堪，出手的威势连之前的三成都没有，陆叶甚至有种感觉，这种状态下的元笃，自己都可以勉强应付一下。</br></br>不过没有需要他亲自出手，栾晓娥与烟淼已经联袂杀过来了，两女后发先至，法力澎湃跌宕间，元笃顿时浑身飚血，被打落至三界岛某处，气喘游丝。</br></br>他狼狈不堪地躺在地上，胸膛处凹陷处一个大坑，头顶同样凹陷了一块，若非日照强大的生机，这等伤势只怕已经死了。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53614266.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 26 Dec 2023 05:13:10 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百八十五章 没完没了</title><link>53618209.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>元笃没死，但他先是跌落万象海，被万象海海水污浊，如今又身受重创，离死也不远了，除非能及时得到救治，或还有活命的可能。</br></br>几乎是在元笃受创的同时，一声悲忿怒喝便忽然传来：“元笃师兄！”</br></br>紧接着数道日照的气息齐齐降临三界岛，正是察觉这边动静不对，赶赴过来的其他四位日照镇守。</br></br>从万象岛赶到这里终究需要一点点时间，但他们依然及时赶了过来，可见速度之快。</br></br>四人显然早有商议，抵达战场时，当即有一人分出，投入了马斌与黑云的战团。</br></br>对马斌其人，万象海这边恨之入骨，如今难得有机会将他留下，自然不愿错过机会。</br></br>马斌与黑云原本斗的平分秋色，任何外力的介入，都有可能打破平衡。</br></br>剩下三人，一个朝元笃那边掠去，无疑是要查探元笃的情况，另外两个则是身形不停朝陆叶这边掠来。</br></br>前因后果他们都了解的很清楚，今日变故是元笃私心作祟，联手黑云针对三界岛闹出来的，原本他们也没太当回事。</br></br>只要元笃这边迅速解决，处境干净，不会闹出太大风波，唯一需要面对的麻烦，就是事后九颜的问责，但元笃既决议这么做了，那肯定是有准备的。</br></br>可局势发展至此，已经超出了所有人的预料，区区三界岛居然隐藏了这么多日照，甚至还窝藏了青魔王马斌，狼子野心，可见一斑。</br></br>原本他们几个还觉得三界岛有些无辜可怜，被元笃各种针对，可眼下却无比庆幸，因为如果没有元笃的针对，他们根本发现不了三界岛的真面目，说不定什么时候三界岛的问题就会忽然爆发出来，到时候闹出来的动静肯定比今日还要大。</br></br>而眼下局面虽乱可只要拿下陆叶，解决马斌即可。</br></br>两位日照一起对一个月瑶出手，可见他们要迅速拿下陆叶的决心。</br></br>“师弟快走！”栾晓娥娇喝一声联袂烟淼迎上那两位日照镇守，当即打成一团，但两女哪里是他们的对手，才一交手便落了下风场面岌岌可危。</br></br>陆叶的表情阴沉。</br></br>没完没了！</br></br>他几次想要传讯己方几个日照撤离，都被这样那样的意外打断，而到了此时，无论马斌还是栾晓娥烟淼，想撤离都不是那么简单的事情了。</br></br>己方这边已经没有能再拿的出手的战力，反倒是万象海那边，还有一位日照没有参战，正在查探元笃的伤情。</br></br>且不说栾晓娥与烟淼这边不是敌人对手，就说马斌那边，他伤情才刚有所好转，一旦争斗时间太长，势必难以坚持，到时候连马斌可能都要折戟沉沙。</br></br>日照啊……</br></br>果然还是需要晋升日照才有能力参与这样的争锋，而不是在这里眼睁睁地看着，无能为力。</br></br>陆叶轻轻握拳，一身法力开始涌动。</br></br>虽然遗憾，但人生之事，不如意者十有九八，唯有先度过眼前难关，才能资格谈及以后。</br></br>就在他决议破釜沉舟晋升日照时，一道惶惶气息忽然将他笼罩，紧接着便是一道强大的神念冲击凭空轰至。</br></br>陆叶只觉脑袋一阵嗡鸣，若非七彩神莲稳固神魂，只这一下他恐怕就要心神受创。</br></br>抬眼望去，那边栾晓娥与烟淼联手联手的两位日照镇守中，已经杀出来一人，正朝他扑来。</br></br>陆叶认识来的这位，好像是出身天焱界的顾玺！</br></br>方才催动魂力轰击他的，正是此人。</br></br>栾晓娥与烟淼的实力终究差了很多，两女想联手拦住对方两人根本做不到，只短短交锋几息，就被顾玺脱身离去，剩下另一人独斗她们两个，死死将她们纠缠。</br></br>纵如此，两女也得全力以赴地应对。</br></br>“毒瘤祸害，留你不得！”顾玺望着陆叶，满面杀机，显然是动了杀心的。</br></br>元笃与陆叶有恩怨纠缠，所以才会针对陆叶，针对三界岛各种行事，顾玺只是单纯地看不惯陆叶和三界岛，此刻有机会，自然不会手下留情。</br></br>眼下顾玺来袭，陆叶岂还会留在原地，转身便要遁逃，他这边的位置随时可以入海，是早有准备的。</br></br>可就在这时，三界岛某处，一道耀眼金光忽然打出。</br></br>那金光速度奇快，而且打出之前没有任何征兆，莫说陆叶没有察觉，便是顾玺这样的日照也丝毫没有反应过来。</br></br>金光正中顾玺身躯……</br></br>陆叶的身形顿住，完全没想到都这个时候了，三界岛内居然还有人敢对顾玺出手。</br></br>是谁？</br></br>不过待他看清顾玺的状态时，不禁怔了一下，因为此时此刻，顾玺身上不知怎地出现了一层金光，那金光之上，是密密麻麻一枚枚古钱的印记。</br></br>这古钱的形状和模样，看着有些眼熟。</br></br>与此同时，顾玺面上的愤怒和杀机迅速消失不见，取而代之的是错愕和惊慌，他保持着朝前飞掠的姿势，可整个人却弥漫着一层金光，那金光有极为恐怖的束缚之能，让他动弹不得，甚至就连体内的法力也无法催动。</br></br>然后在陆叶不解的注视下，顾玺直接跌落在他面前几十丈处，随着惯性的滑行，慢慢停在他前方不远的位置上。</br></br>即便跌落在地，他还保持着飞掠的姿势，看起来滑稽无比。</br></br>陆叶霍地转头，一眼就看到一道熟悉的身影正站在丹房所在的位置处，正静静地注视着他这边。</br></br>花慈！陆叶眼眸瞪大了。</br></br>她怎么会在这里？又是什么时候回来的，自己竟完全没有察觉。</br></br>而且明明自己前些日子才去海下看望过她，那个时候她完全没有要苏醒的迹象，却不想这个时候居然回来了。</br></br>此时此刻，花慈就安静地站在那里，怀里抱着一个金光灿灿的蛤蟆兽宠，朦胧的金光光晕中，神态安详，却有一种凛然不可侵犯的神圣感。</br></br>不用想，方才那打中顾玺的金光必然是来自她的手段了。</br></br>而这种手段的根源，则来自于那枚奇特的古钱。</br></br>当年陆叶甚至凭借那古钱在海下禁锢过一头日照层面的星兽，可见古钱威能之强，陆叶甚至怀疑那玩意会不会是星空至宝，要不然不可能有这么离谱的威能。</br></br>当初他启程去阴阳大磨盘时，将古钱交给花慈保管，也算是让她在这万象海上有一份自保之力，同样也是给三界岛留下一个杀手锏。</br></br>结果后来花慈有一天在把玩那古钱的时候，被她的兽宠给吞了，自那之后，连带兽宠和花慈这个主人就一直封印在一块琥珀中。</br></br>陆叶不知其中发生了什么样的变故，会引发这样的结果，但这些年下来，花慈生机犹存，而且实力好像一直在变强……</br></br>到得今日再度现身，陆叶遥遥感知之下，发现花慈一身气息的雄浑程度，甚至丝毫不逊于自己！</br></br>这就很离谱。</br></br>他如今月瑶后期修为，花慈的气息不逊于自身，岂不是说她也有这样的修为了。</br></br>自己的修为能提升这么快，是因为有天赋树傍身。</br></br>花慈这边……那古钱也能吞噬万象海海水，她与自己的兽宠一起被封印在那琥珀中，被陆叶安置在海下，这些年下来无时无刻都在吞噬万象海海水，有这样的成长似乎也不奇怪。</br></br>唯一让陆叶感到有些疑惑的是，花慈望着自己的目光有些木然，甚至有些高高在上的感觉。</br></br>但如今情况，也没工夫让他深究太多。</br></br>低头望着面前不远处的顾玺，陆叶眸中神色变换。</br></br>他本已决议当场晋升日照，为此哪怕留下遗憾也在所不惜，因为只有他晋升日照才能参战，才有机会改变战局，可如果说……能在不留下遗憾的情况下晋升呢？</br></br>他不是没有这个能力，只是在修罗场历练中的经历，还有苏玉卿和马斌之前的告诫，让他不愿意这么做罢了。</br></br>或者说，之前没有这个机会。</br></br>而现在，机会摆在了眼前！</br></br>“什么人！”一声怒喝打断了陆叶的思绪，一道身影掠身而起，警惕地朝花慈那边望去。</br></br>是高天大陆的陈玄霸，他方才第一时间去查探元笃的情况了，因为几大日照镇守之中，就属他与元笃的私交最好，自然最关切元笃的伤情。</br></br>查探之下，心惊不已，元笃虽没死，但伤势之重，触目惊心，他一眼就看出元笃就算侥幸活命，日后也难保日照修为，万象海海水的侵蚀根本无解。</br></br>他这边唯一能做的就是给元笃服下一枚大丹，暂且吊住他的性命。</br></br>可紧接着他就看到了让自己亡魂皆冒的一幕，一道莫名的金光打出后，与他同为日照镇守的顾玺，居然被禁锢当场，直挺挺地跌落下来。</br></br>直到飞掠半空，他才看清出手的到底是什么人。</br></br>那是一个在金光中看来极为高贵圣洁的女子，怀里抱着一个金光灿灿仿佛蛤蟆一样的兽宠。</br></br>神念一扫，陈玄霸眉头紧皱，因为在他的感知中，这个女子明明只有月瑶的修为，既如此，那能禁锢日照的金光又是怎么回事？</br></br>他还以为三界岛这边又冒出来一个日照！</br></br>既不是日照，那必然是法宝之威，可到底是什么样的法宝，居然如此可怕。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53618209.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 22:12:21 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百八十三章 爹爹，时候到了</title><link>53599346.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>“花慈师姐？”有认识花慈的修士轻轻地喊了一声。</br></br>花慈转头淡淡看去，四目相对时，那修士不禁怔在原地，莫名其妙地，心中竟生出一种自惭形秽之感。</br></br>不但他如此，在场绝大多数修士都生出了这样的感觉，就好像花慈是高高在上不可高攀的神女，而自己却是那泥潭之中满身污秽的虫豸，只是望她一眼都是亵渎。</br></br>不少人连忙低下头。</br></br>等众人回神时，花慈已经消失不见，门户也在这一瞬间彻底消散。</br></br>“糟了！”直到这时，才有人忽然反应过来，“本岛那边现在不安全花慈她……”</br></br>方才所有人都为花慈的变化而感到惊讶，谁也没想到她竟会在这个时候踏进门户返回三界岛，若是以前自然没什么关系，但眼下那边可是爆发了日照之争的。</br></br>元笃与黑云马斌和栾晓娥，烟淼，五位日照交锋之下，花慈这样闯过去，岂能有什么好下场？</br></br>“丫丫呢？”水鸳又发现了一个让她惊恐的事，一直带在身边的丫丫不知什么时候消失不见了，她竟完全没有察觉。</br></br>三界岛两处日照战团打的不可开交，马斌与黑云那边算是个旗鼓相当的局面，但这样的状态马斌应该维持不了多久，他道基之伤还没痊愈，这种时候根本不宜与人剧烈交锋，时间越长，对他就越是不利。</br></br>而栾晓娥与烟淼两女合斗一个元笃，处境也是不妙，虽是以一敌二，可两女终究才晋升日照没多久，而元笃则不知晋升日照多少年了，单纯的修为上肯定要更深邃一些。</br></br>若仅仅只是这样也就罢了，关键这偌大万象海上，可是还有别的日照的。</br></br>陆叶抬眼眺望万象岛所在的方位，哪怕隔着很远的距离，也能清楚地感觉到，那边几道强大的气息正在迅速朝这边逼近过来，只怕用不了多久就要抵达三界岛。</br></br>是万象海的另外四位镇守。</br></br>三界岛这边出了这么大的变故，连青魔王马斌都冒出来了，他们岂还能冷眼旁观？马斌这边与万象星系可是有仇的，所以无论处于什么立场，他们四个也得过来助阵元笃。</br></br>陆叶知道事情不太对了。</br></br>必须得赶在那四位日照过来之前撤离才行，否则恐怕就永远走不掉了。</br></br>他自己这边倒不会有什么危险，大不了就是跳海而已，可马斌，栾晓娥和烟淼必须得赶紧走。</br></br>现在走还有逃脱的希望，越是拖延，风险越大。</br></br>局势怎么就发展成这样了呢？陆叶满面无奈，轻轻握了握拳，心中甚至生出一种不顾一切现在就晋升日照的念头！</br></br>他的底蕴早已积累足够，随时可破日照之境，之所以拖延等待，无非就是要打磨自己的法源。</br></br>若他眼下是日照那不会只能在这里看着……</br></br>终究还是压下了心中的那份冲动，为了打磨法源，他付出不小，这个时候放弃，那之前所有的努力都是白费。</br></br>神念涌动，正待传音马斌等三人，让他们赶紧退走时，陆叶忽然感觉自己的眼角余光瞥见一个熟悉的身影朝自己走来。</br></br>转头望去，陆叶的眼角抽了下。</br></br>那小小的身影连蹦带跳地来到陆叶面前，抬头仰望着她，可爱的面孔上一片俏皮神色。</br></br>“你怎么跑过来了！”陆叶连忙弯腰将丫丫抱在怀里，不过没关系，只带着一个丫丫的话，他同样可以跳海逃生。</br></br>不过不知为何，他总感觉今日的丫丫与往日有些不太一样。</br></br>颈脖一紧，却是丫丫伸出双手抱住了他，小脑袋贴在怀里，深深地嗅着，仿佛要将陆叶的气味记在心中，然后软软糯糯的声音传来：“爹爹，时候到了，要分别了呢。”</br></br>“嗯？”陆叶一愣，“怎么……”</br></br>一只小手忽然摁在他的嘴唇上，让他没法再说下了，丫丫抬起头，冲他明媚一笑，眸中隐有怪异的光芒闪过，小小的脸蛋上竟浮现出丝丝邪魅的神情：“还有，以后可千万别被我抓住打死了！”</br></br>“你……”陆叶脑海中诸多念头转过。</br></br>还不待他再说什么，丫丫已跃出他的怀抱，然后直朝最近的一处战团扑去，那边正是元笃与栾晓娥烟淼所在的战场。</br></br>小小的身影是那么的不起眼，但在这一刻却有无数双目光关注，主要是这一幕实在太突兀了，如此日照之争，便是月瑶都无法随意插手，如今却忽然冒出来一个小孩子……</br></br>元笃也察觉到了丫丫的靠近，他其实一直都知道丫丫的存在，毕竟他一直都有关注三界岛这边，但丫丫的底细如何他就不清楚了，只当他是陆叶从九州那边带过来的晚辈。</br></br>此刻眼见丫丫朝自己扑杀而来，元笃怒不可遏，今日本是他拿下陆叶，抢占三界岛的好日子，结果万无一失的计划却出了一个又一个错漏，导致如今不但陆叶没拿下，自己反而还被两个妇人围攻。</br></br>一个不知从哪里冒出来的小孩子居然也敢来冒犯自己。</br></br>“滚！”元笃大袖挥动，澎湃法力卷动时，瞬间就将丫丫包裹在其中。</br></br>丫丫去的快，回来的也快，小小身影如断了线的纸鸢一样倒飞而出。</br></br>陆叶看的心头一紧，虽然知道丫丫有日照的底蕴，这样的一击不可能让她怎么样，可还是忍不住担心。</br></br>倒飞的丫丫小脸上忽然浮现出一片怒色，然后又一次朝元笃扑杀过去。</br></br>只不过这一次还在半途中，她便忽然高举起了两只莲藕一样白嫩的胳膊，旋即往中间一碰。</br></br>“碎！”随着丫丫的声音响起。</br></br>她两只手腕上的玉镯忽然破碎开来，化作点点荧光将她笼罩。</br></br>那光芒之中，小小的身形极速扭曲变换着，等丫丫冲出那光芒笼罩之地时，整个人已经大变样了。</br></br>那看起来只有七八岁的小姑娘，此刻身形高挑，身段窈窕，容貌冷艳至极，一头黑发如瀑，每一根发丝都如活物一样飞舞扭动，她身上的衣裳也变成了一件七彩霓裳，光辉夺目。</br></br>明明生的天香国色，可那气息却如一头上古凶兽一样凶悍，威慑四方。</br></br>突兀的变化让所有看到这一幕的人都为之一愣，甚至连远方正在争斗的马斌和黑云都不由自主地齐齐转头望来。</br></br>“又一位日照！”观战的修士们麻木了。</br></br>这三界岛到底是什么样的龙潭虎穴，冒出来一个两个三个日照还不够，居然还有第四个，而且是以这样匪夷所思的方式现身。</br></br>再转念一想，三界岛这边隐匿了四位日照强者，他们是想干什么？</br></br>万象海这边可从来都不会允许外来的日照多做停留的……</br></br>三界岛那悬崖边，陆叶皱眉看着丫丫的变化，尽管还没想明白丫丫之前为什么会说出那些话，但他能感觉到一件事，自己将要失去丫丫了。</br></br>这个从雾龙之中捡回来的便宜女儿给他带来不少温馨，也曾几次得她相助化解危难。</br></br>但丫丫终究是有来历的，而且捡到她的时候，她神魂受创，昏迷不醒，导致记忆缺损，堂堂日照却表现的跟个小孩子一样。</br></br>这么多年下来，陆叶也能隐约地察觉到，丫丫在慢慢恢复。</br></br>还有她的那两只玉镯，也是从雾龙之中找回来的属于她的东西，玉镯破碎，丫丫变成了原来的样子。</br></br>如此来看，两只玉镯应该是一种封印，封印了丫丫的修为乃至记忆，如今玉镯破碎，那她就找回了一切！</br></br>陆叶不知道这是什么样的手段，但此刻心中却有些发堵。</br></br>心思变幻时，丫丫已经悍然杀进了元笃所在的战团，澎湃法力跌宕，身影交错之下，哪怕陆叶运足了目力，一时竟也看不清争斗的具体情况。</br></br>只听一声闷哼传出，然后一道身影便如从天而降的陨石坠入万象海中。</br></br>海水四溅！</br></br>四周惊呼声一片。</br></br>万象海的海水，那是何等可怖的代表，虽说大家都知道万象海的海水是星空灵能的凝结，但它的侵蚀性太强了，强到日照都不敢随意深入其中的程度，至于日照之下，一旦落入海中，肯定是个十死无生的局面。</br></br>所以修士们在万象海上争斗的时候，首先要注意的一件事，就是不被敌人打入海中。</br></br>这是所有人都在极力规避的事。</br></br>可任谁也没想到，月瑶星宿都能尽量规避的事，日照居然没能避开。</br></br>大家看的清清楚楚，跌入海中的不是旁人，正是此前来势汹汹的元笃！</br></br>他好歹也是一位老牌日照，方才以一敌二还占据上风，如今第三位日照加入战场，只短短几息就将他打落入海，可想而知这第三位日照的实力是何等强大。</br></br>那战团处，栾晓娥与烟淼都有些傻眼，怔怔地望着立身在一旁的绝色女子。</br></br>“丫丫？”栾晓娥轻轻地喊了一声。</br></br>女子五官上，依稀可以看到丫丫的容貌痕迹，就好像是丫丫长大之后的模样，她也是清楚地看到女子是如何从丫丫变成这个样子的。</br></br>可如今这情况，还是有些超乎她的认知。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53599346.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 12:23:24 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百八十二章 阴差阳错</title><link>53595924.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>元笃认出马斌时，心中那个悔啊，若是早知三界岛有马斌，他说什么也不会来触霉头，这是嫌自己活的太久了吗？</br></br>心神被摄之下，一身实力根本难以发挥，才一照面就吃了马斌一击，被远远轰飞了出去幸亏关键时候他祭出了法宝护身，否则这一击之下必然受伤。</br></br>不愧是青魔王马斌！</br></br>元笃暗暗心悸转头望去，只见马斌已与黑云打成一团，日照法力碰撞跌宕，四极不稳，八方激荡，一时间竟是个势均力敌的局面。</br></br>黑云……这么强？元笃愣了一下，他知道黑云的实力比自己利害，但居然能与马斌打的有模有样还是很出人意料的。</br></br>但很快他便察觉到了原因，马斌的气势虽然雄浑无比，一招一式都蕴藏莫大威能，但总给人一种不够圆润的感觉。</br></br>他好歹是个日照，眼力自然是有的，顿时眼前一亮，明白马斌这是有伤在身，所以黑云才能与之分庭抗礼。</br></br>不管马斌什么时候受的伤，又是因为什么人受的伤，这对己方来说终究是个好消息。</br></br>“愣着作甚，还不速速拿下那小子！”黑云气急败坏的声音传来，自从当年紫璇因为元笃的撺掇导致损失巨大之后，黑云就知道这是个不靠谱的家伙，可他怎么也没想到，这家伙居然不靠谱到了这种程度。</br></br>鼎鼎大名的青魔王马斌隐藏在三界岛，元笃身为万象海的日照镇守居然毫不知情，这也就罢了，自己这边拼命与马斌周旋，他还在一旁发呆！</br></br>这个时候不是应该趁机拿下那陆一叶作为筹码吗？</br></br>马斌明显是因为陆一叶和三界岛的原因跳出来的，这个时候只要拿下对方，那就可以让马斌投鼠忌器！</br></br>不过不得不承认，这个青魔王是真的强！</br></br>元笃能察觉到马斌有伤在身，与他正面交锋的黑云岂能感觉不出来，可即便如此，自己也只是与对方拼了个旗鼓相当。</br></br>这要是在巅峰时期，自己岂是对手？</br></br>他这边喊话之后，元笃立刻动了起来。</br></br>那悬崖边，望着再度朝自己扑来的元笃，陆叶忍不住叹息一声，满面无奈又感动。</br></br>这一次，还真是命运多舛……</br></br>他这边安排的好好的，完全可以跳海逃生，只要他入了万象海，那黑云与元笃就算有天大的本事也休想抓住他。</br></br>可计划赶不上变化，他没想到在这关键时候，马斌居然从门户中杀出来了。</br></br>这位前九州前辈对他那是没得说，修罗域中察觉到了他的存在，当即折返迎敌，以一敌四，最后闹的道基受损也不愿将他牵连进来。</br></br>今日见自己有难，更是不顾伤情迎敌。</br></br>站在马斌的立场上，他做的没错，陆叶都被逼的快要跳海了，他还能看着不成？自然是杀出去给后辈撑腰。</br></br>但他却打乱了陆叶的计划。</br></br>怪只怪元笃和黑云来的太突兀了，陆叶这边只对本岛修士做了安排，根本没想到要提前知会一下马斌那边。</br></br>阴差阳错，就成了眼下局面了。</br></br>此刻元笃朝陆叶杀来，陆叶却是半点惊慌也无，因为他又从门户那边感受到了熟悉的气息。</br></br>扭头望去时，只见两道身影从那边悍然杀出，联袂朝元笃迎击而来。</br></br>“嗯？”元笃怔然之下转头望去，只见来的赫然是个两个美妇，周身翻涌的气息让人无法忽视。</br></br>怎么……又来两个日照。</br></br>这两人是哪里冒出来的？</br></br>他竟完全不知三界岛隐藏了这么多力量。</br></br>早几年，通过对那几个三界岛修士施展搜魂之术，元笃得知了很多三界岛不认为知的秘密，可直到此刻方知，他所知道的只是冰山一角，三界岛隐藏的东西很多，很多。</br></br>两位日照联手来袭，元笃也不敢大意，不过定眼一看，这两个美妇……有些眼熟。</br></br>他记恨陆叶和三界岛，对三界岛这边自然多有关注，所以很快便认出来的这两人，是三界岛之前的两位岛主。</br></br>前几年她们还都是月瑶后期的水准，一个是来自玉螺界的栾晓娥，一个是人鱼族的烟淼。</br></br>这两位赫然也跟着马斌回到了三界岛，眼见元笃要对陆叶下手，自然不会坐视不管。</br></br>“区区两个新晋日照！”元笃大怒。</br></br>马斌他惹不起，两个新晋才没几年的日照他还惹不起吗？真以为他这么多年白修行了？</br></br>身形一晃，祭出一件法宝护持周身，当即与两女打成一团。</br></br>三界岛外无数围观修士看呆了。</br></br>这年些万象海确实出了不少热闹，尤其是与三界岛有关的时候，无论攻占百越，还是大破紫璇，都打的激烈非凡，让人看的过瘾。</br></br>可修士们从来没想过，还有更热闹的一幕可以观瞧。</br></br>元笃与黑云妖尊联手而至，本以为三界岛无力反抗，只能任由宰割，结果现在杀出来一个青魔王马斌与黑云妖尊打的不可开交，如今又有两位新晋日照拦下了元笃镇守，相互斗法。</br></br>不是说万象海上，除了日照镇守，其他任何日照都不能久留的吗？</br></br>三界岛这边这一会功夫就蹦出来三个日照了，这事简直就离谱，关键是元笃这位镇守此前对此好像半点都不知情。</br></br>那些受元笃征召一起跟过来的月瑶修士们此刻皆都脸色凝重。</br></br>暗暗庆幸，幸亏有一个黑云妖尊跟过来的，否则单只元笃带他们来攻打三界岛的话，此刻只怕已经被杀的片甲不留。</br></br>人群中，那巨刃岛的赵云齐浑身哆嗦，只觉这是非之地，不能久留，趁着元笃无法分心关注，悄悄离开了人群，迅速远去。</br></br>哪怕事后要被元笃追责，他也顾不得太多了。</br></br>悬崖边，陆叶目光平静地观望着。</br></br>事情发展到这个地步，已经脱离了他最初的计划，今日之后，三界岛恐怕再难在万象海这边立足了，不说别的，单是窝藏马斌这一条，万象星系这边就绝对无法容忍。</br></br>不过也没太大关系，这些年三界岛在这边赚的不少，短时间内，三界修士的修行是没有问题的。</br></br>而且一直以来，他都有一点担忧，那就是自己用不了多久就会晋升日照了。</br></br>到时候自己肯定没办法继续留在三界岛这边。</br></br>而三界岛的威名，绝大部分来自于他的名头，他若不坐镇三界岛，这么一块香饽饽，凭三界修士的底蕴很难守住。</br></br>趁这个机会急流勇退，未尝不是一个选择。</br></br>一念至此，陆叶的心情豁达了一些。</br></br>值此之时，万象海下，人鱼领地，一块封印的琥珀忽然传出咔嚓嚓的声响。</br></br>琥珀内，花慈禁闭多年的眸子徐徐睁开，内里隐有金色的光芒闪过，那金光细看，赫然是一枚古钱的形状。</br></br>她嘴角微微勾起一个弧度，轻轻呢喃：“负心汉有麻烦了呢。”</br></br>这么多年，她似是在沉睡，但实际上并没有失去对外界的感知，所以四周发生的一切，她都是清楚的。</br></br>只不过因为她的兽宠吞了那奇怪的古钱后生出了一些异变，连带她这个主人都处于一种奇妙的状态中。</br></br>在这种状态下，又被陆叶安置在一个合适的环境中，无论是她，还是她的兽宠修为提升速度都极为可怖。</br></br>这种状态若不中断的话，还会一直持续下去。</br></br>但今时今日，天螺殿那边太热闹了，不但惊动了正在疗伤的马斌，也惊动了一直处于封印状态的花慈。</br></br>她本想着等晋升日照之后再解封自身的，但既是陆叶有麻烦，那就只能提前解封了。</br></br>她在封印时，陆叶时常会来探望她，在她身边絮絮叨叨说一些话，她可是听到了很多让人生气的事情！</br></br>负心汉以为她没有感知，许多事都和盘托出，却不知她能听得到，只是默默记在心中……</br></br>咔嚓嚓……</br></br>琥珀破碎开来，花慈迈步从中走出，整个的气质比起当年有了翻天覆地的变化，容貌更加艳丽了，甚至就连她的一头黑发，都微微荡漾着一丝丝奇怪的金色光芒。</br></br>“牯……”奇怪的声音传出。</br></br>花慈低头看向自己抱在怀里的那个金色蛤蟆，这家伙之前疙疙瘩瘩的，看起来丑陋不堪，如今居然也跟着主人一起脱胎换骨。</br></br>它是有貔貅血脉的，如今的它早不是当年的丑陋模样，浑身金光，体表处还有一枚枚金色古钱模样的印记，看起来尊贵不凡。</br></br>“是吧，你也觉得该好好教训他一顿！”花慈微微颔首。</br></br>“呱……”</br></br>少顷，天螺殿门户前，水鸳惊喜地望着忽然现身的花慈：“师妹你醒了？”</br></br>整个三界岛，与花慈感情最好的就是水鸳了，两女皆都出身碧血宗，本身就是师姐师妹，又同为医修，可以说，水鸳既是花慈的师姐，也是花慈的师傅，教导过她很多东西。</br></br>而面对水鸳的问询，花慈只是瞥了她一眼，悄无声息地眨了眨眼，然后面无表情地朝马上就要消失的门户走去。</br></br>水鸳不禁愣了一下，不知为何，花慈那一眼望来的目光让她感到极为陌生。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53595924.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 12:23:05 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百八十一章 马斌出手</title><link>53583576.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>在察觉元笃到来的时候，陆叶就已将本岛防护大阵的威能催发到了极致，多年来积攒的灵能疯狂消耗着，若非如此，凭黑云之力只怕两三击便可破了大阵。</br></br>即便此刻大阵也坚持不了多久，陆叶清楚地看到大阵光幕在以肉眼可见的速度变的暗淡，甚至还有一道道细小的裂缝一闪而逝。</br></br>这分明是大阵承受了超出自身极限的攻势带来的结果。</br></br>陆叶眉头紧皱神念涌动，给身旁的何百川等人传音：“走！”</br></br>元笃与黑云此番来势汹汹，事已至此，不可能善罢甘休的，一旦大阵被破，那所有人都要成为砧板上的鱼肉。</br></br>所以必须在大阵破开之前撤离三界岛。</br></br>得了他的吩咐，何百川等人根本不做丝毫犹豫，转身就朝下方飞掠，眨眼不见了踪影。</br></br>丹房那边，通往人鱼领地的门户大开，整个三界岛修士都在紧张而有条不紊地迅速撤离。</br></br>但修士数量众多，门户就那么大，所以撤离起来还是需要一点点时间的。</br></br>陆叶稍稍估算了一下，便知在大阵被破之前，本岛修士来不及全部撤出。</br></br>还是要动用红符啊！</br></br>一念至此，陆叶再不犹豫，周身红光大放，一身气势迅速攀升。</br></br>“红符？”元笃一直紧盯着陆叶的动作，方才何百川等人离开的场景他看在眼中，大概能猜到这些人去往何处，不过他并不在意，他之所求，只需盯住陆叶就行，换句话说，只要陆叶还在这里，其他所有人都无关紧要。</br></br>待拿下陆叶，整个三界岛乃至人鱼领地都是他的！</br></br>但此刻当陆叶催动了一道未知的红符之威时，元笃还是吃了一惊，他知道陆叶与小人族似乎有不错的关系，可没想到关系居然这么好，连红符都拥有。</br></br>就在他思虑这道红符到底是何种类型，会爆发什么样的威能时，陆叶忽然低喝一声：“合！”</br></br>随着声音落下，那红光骤然爆出，打进三界岛的防护大阵中，与大阵容为一体，霎时间，整个防护大阵都变得一片殷红，远远望去，三界岛本岛修士驻防区这边，就像是被罩了一层血幕。</br></br>在黑云攻势下摇摇欲坠的防护大阵，忽然凝实了许多。</br></br>“你倒是心善！”元笃望着陆叶，已经洞察那道红符的威能了。</br></br>那明显是用来防护的红符，只不过陆叶没有用在自己身上，而是将之加持在了防护大阵上，以此来提升防护大阵的强度。</br></br>这明显是要给其他修士争取逃离的时间。</br></br>但这么做根本毫无意义……</br></br>“你在废话什么？还不动手！”黑云低喝，自他出手到现在，元笃居然一直冷眼旁观，反而还有心思点评陆叶的做法，黑云简直不知道他在想什么。</br></br>难道他就不知夜长梦多的道理？</br></br>这边防护大阵本来都快要被破开了，结果陆叶红符加持之下，又可以苟延残喘一阵。</br></br>若是元笃早些与他一起动手，此刻恐怕已经拿下陆叶了，这无疑让黑云很是不满。</br></br>随着黑云话音落下，元笃往前踏出一步，即便到了这个时候，他也不忘高呼一声：“血族陆叶，潜藏万象海，占据三界岛，包藏祸心，今日本镇守便要出手拿你，替天行道！”</br></br>话落时，抬手朝前一点，无声无息的攻势，却让已经加持了红符之威的光幕猛地一颤。</br></br>陆叶不由地往后退了几步，两大日照一起出手，这防护大阵只怕连五息都坚持不到。</br></br>是时候撤离了。</br></br>他没有往丹房那边跑，因为那边距离有些远，而且青海螺打开的门户持续时间是有限的，那边已经没有任何气息留存了，陆叶不知门户是否已经关闭。</br></br>万一等他跑过去，门户已经关了，那可就欲哭无泪了。</br></br>所以他身形掠动，很快来到了一处悬崖边，下方便是黑黢黢的万象海。</br></br>在这万象海上，他从来不担心自己会遇到太大的危险，因为他有着所有人都没有的能力，那就是在万象海下生存。</br></br>初来万象海的时候，陆叶就曾设想过，若有朝一日遇到了打不过的敌人，那就跳入海中逃脱。</br></br>只是从来没遇到过这种情况，却不想都已经月瑶后期了，会被逼到这种程度。</br></br>转过身，远远望着那边正在狂攻防护大阵的元笃和黑云，陆叶眸中一片冷意闪过。</br></br>三界岛走到今日不容易，明面上的规矩下，已经没人敢来挑衅招惹，若不出什么意外的话，三界岛必定能在这里屹立千年，万年，甚至更久，给玉螺星系的发展带来长久而有力的支持。</br></br>可规矩这种东西，果然是用来打破的。</br></br>说到底，还是拳头不够硬！</br></br>当年丢了一个无双岛，如今又要丢一个三界岛，这让陆叶忿怒的同时，倍感无力。</br></br>还是要实力够强才行，若他的实力够强，那他就不必去遵循别人定下的规矩，到时候他可以成为定规矩的人！</br></br>“不好！”元笃对上陆叶的目光，虽然不清楚他要干什么，但本能地感觉不妙，出手的力度也不由加大了许多，整个三界岛的防护大阵，在他和黑云两人的狂攻下，短短时间内就如破碎的镜面一般，无数裂缝蔓延，红符的威能也被消弭殆尽。</br></br>哗啦一声脆响传遍四方。</br></br>大阵彻底破开。</br></br>两道身影几乎是同时朝陆叶所在的位置扑杀而来，速度奇快。</br></br>陆叶神色平静，只是冷冷地望着黑云与元笃，似要将这两人丑陋的嘴脸记在脑海深处，旋即便要纵身朝海下跃去。</br></br>但就在这时，他忽然转头朝丹房那边望去。</br></br>原本已经没有气息的丹房位置，凭空出现了一道雄浑的气息。</br></br>这是？</br></br>陆叶脸色忍不住一变，此时此刻，脑海中竟不由浮现出命运骰子之前摇出来的那个“舛”字。</br></br>这可真是……</br></br>马斌自来了人鱼领地已有一年多时间，这一年多时间，他一直在灵玉矿脉这边养伤，效果显著，虽说还远远没到痊愈的程度，但最起码道基之伤算是稳定了下来，不会持续恶化了。</br></br>只要继续这样调养下去，早晚有一天他能恢复过来。</br></br>但就在今日，他忽然察觉到了一些异常，那天螺殿所在的方位处，竟变得热闹非凡，好像有很多三界岛修士来了这边。</br></br>以前三界岛与人鱼族这边也时常有人员互通来往，但从来不会一下子来这么多人。</br></br>最初的时候马斌也没太在意，但渐渐地他发现事情不太对了。</br></br>他神念何等强大，所以只是略一查探，便大概明白了事情的原委。</br></br>三界岛修士，这是来避难的。</br></br>那元笃不顾规矩，亲自下场，与一位紫璇妖尊联手，正在强攻三界岛防护大阵，三界岛这边无力抗衡，就只能暂避锋芒。</br></br>这下马斌坐不住了，从疗伤之地走出，来到天螺殿前，一番问询，得知陆叶还留在三界岛殿后，更加担忧。</br></br>何百川等人言之凿凿，陆叶早有安排，不必为他的安全担忧，等三界岛所有人撤退之后，他自有脱身之法。</br></br>马斌按捺性子在门户前等待着……</br></br>等待着……</br></br>却一直没见到陆叶的身影。</br></br>最后实在等不下去了，没管其他人的劝阻，一脚踏出了门户，准备亲自去三界岛看看情况。</br></br>陆叶这边收留了他，给了他恢复的希望，作为他极为看好的九州后辈，如今遇到难事，他怎么可能袖手旁观？</br></br>他此刻状态虽然不算好，但不说别的，陆叶那边若真有什么危险，他帮忙护持一下还是没什么问题的。</br></br>一脚踏进三界岛的刹那，正是防护大阵被破之时，陆叶站在悬崖边，似是绝境之下被逼的都要跳海了，元笃和黑云以电闪之势朝陆叶扑杀过去，一副要赶尽杀绝的姿态。</br></br>马斌勃然大怒，日照巅峰的威势轰然爆开，怒吼一声：“你们在找死！”</br></br>轰！</br></br>丹房破碎，马斌整个人化作一道虹光杀到黑云与元笃面前，一身法力涌动，将两人裹在其中。</br></br>黑云与元笃皆都一怔，浑没想到这三界岛忽然杀出这么一个强者来。</br></br>但很快，元笃便脸色大变，惊呼一声：“青魔王马斌？”</br></br>怎么会？这个杀神怎么会在三界岛？而且这个时候跳出来！</br></br>吾命休矣！</br></br>作为本土星系的日照，元笃虽然没与马斌打过交道，却也深知他的厉害，毕竟他能来万象海担任镇守一职，其实也是托了马斌的福，若非当年有日照被马斌强行袭杀了，这边的日照镇守数量就不会增加，就轮不到他。</br></br>他一门心思针对陆叶和三界岛，自以为局势皆在掌控之中，结果今日却三番两次出了变故，而眼下的变故最为致命，居然连青魔王马斌都冒出来了。</br></br>这家伙一直藏在三界岛？可是不对啊，九颜之前一直坐镇在三界岛，如果说马斌在这里的话，九颜怎么可能发现不了？</br></br>这两人不可能有私交的，马斌杀了本土星系的日照，九颜若与他照面，肯定不会善罢甘休。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53583576.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 10:13:23 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百八十章 欲加之罪</title><link>53581376.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>看到元笃这边带了一个血族过来，陆叶就知道他在打什么鬼主意了。</br></br>血族最后的临阵倒戈让他有些意外，但大概原因他能猜的出来，显然是对方真的催动了血鸣术，感知到了自己与马尚思的血族血脉。</br></br>站在那个血族的立场上，他当然不会害自己的族人，所以才会对着元成一通诬陷。</br></br>这就造成了眼下这离谱又尴尬的场面。</br></br>元成一脸无辜和愤懑，大声训斥着那个血族，对方根本不惧，反正他是必死无疑的，临死前还能助几个族人更好地隐藏自身，反而赚了。</br></br>元笃眉头皱起，深深地望了这个血族一眼，如果说他原定计划只是通过这个血族对陆叶进行诬陷的话，那么此刻不禁生疑。</br></br>血族的表现，无疑是一种掩饰，他在掩饰什么？他为什么没有按照自己的吩咐行事？</br></br>总不能说这三界岛陆叶真的……</br></br>一念至此，元笃心头一动，好像发现什么了惊天的大秘密，可很快他又反应过来，如果血族不指认陆叶的话，那他这趟过来又能做什么？</br></br>身为日照镇守，在没有证据的前提下，他是不能对三界岛出手的，否则就是坏规矩，尤其此次为了造势和彰显自己的公正无私，他还特意引了这么多修士前来观瞧。</br></br>这下可真是搬石头砸自己的脚了，元笃头一次觉得自己这个镇守身份是个束缚。</br></br>忽有凶猛法力跌宕而起，元笃心头一惊，连忙转身喝道：“不可！”</br></br>然而催动法力之人岂会理他，一道身影杀出时，一拳轰击虚空，这一拳之下，正在跟元成纠缠不清的血族被轰的尸骨无存，那拳势余威不减，直接砸在三界岛的防护大阵上。</br></br>肉眼可见的气浪，自接触点荡漾开来，整个三界岛都剧烈震荡起来。</br></br>“早就跟你说了，直接动手便是，偏要搞些有的没的，浪费时间！”</br></br>防护法阵内，陆叶望着忽然杀出来的身影，一脸的不可思议：“黑云？”</br></br>这家伙不是死了吗？他一年多前明明被方寸山几个日照围杀在了九州中，怎么会好端端地出现在这里？</br></br>可对方的容貌和气质，分明就是应该已经死去的黑云妖尊无疑，而且就观感来说，面前这个黑云比起之前见到的似乎还要强大不少。</br></br>黑云冷冰冰地隔着防护法阵望着陆叶，神念涌动传音：“小子，若不想你九州出事就乖乖自己束手就擒！”</br></br>陆叶眉头一皱：“你做了什么？”</br></br>黑云冷哼：“也没做什么只是此时此刻，本界两位大妖尊八位小妖尊，共十位妖尊联手，领军发兵九州，三月之后便将抵达。”</br></br>自之前法身陷落九州那边之后，黑云就无时无刻不想着报仇雪恨，但据他推测，陆叶极有可能是已经得了道树传承的，所以在请动紫璇那边的大军出动的同时，他自己则跑来了万象海，决定亲自拿下陆叶。</br></br>对九州那边出手，是保险的手段，因为道树传承在陆叶身上只是他的推测，这个事他没办法确定，所以最好的方案就是这边拿下陆叶和三界岛，那边拿下九州，到时候不管道树传承在哪，都必定不会脱离掌控。</br></br>他知道九州有强者坐镇，否则自己的法身不可能殒落，可再强又如何，此番紫璇十大日照一起出动，领兵数万，不可能拿不下一个九州。</br></br>算算时间，紫璇大军应已在半路上了。</br></br>等他这边拿下陆叶之后，甚至有时间赶过去跟紫璇的大军汇合一起，亲自主持战事，看看到底是谁灭了自己的法身。</br></br>陆叶神色一变，虽说九州那边有方寸山几位日照坐镇，但紫璇这番出动的力量太强了，单靠眼下的方寸山根本无力抗衡，除非南部和西部也一起支援过来，可纵如此，也只能在日照层面与紫璇抗衡，到时候大战一起，九州必定生灵涂炭！</br></br>瞧出陆叶眸中怒意，黑云又传音道：“当然，你若愿意束手就擒，回答我几个问题，我即刻便可召回紫璇大军！”</br></br>这当然是假话，紫璇大军已经出动，就算他是五位大妖尊之一，也没办法干扰大军的进程，这么说只是想更轻松地拿下陆叶这边。</br></br>他能感觉到，元笃是有所图谋的，不过在他看来，元笃图谋的是三界岛本身，而他要的是陆叶和三界岛的修士，所以彼此的要求并不冲突。</br></br>“你找死！”陆叶冷冷地望着他。</br></br>黑云轻哼：“很多年没人敢这么跟本尊说话了！”</br></br>两人神念交流只在一瞬，但此番变故却让所有围观修士吃惊不已，谁也没想到这个时候忽然有个日照从元笃身后杀出，悍然出手。</br></br>而且这个日照的气息给人的感觉明显不同寻常。</br></br>“是妖族的妖尊！”有人眼力不俗，一眼看出了黑云的来历。</br></br>“妖族……如此来说，应是紫璇的妖尊了。”</br></br>“黑云妖尊吧？我记得年轻的时候曾远远见过他一次。”</br></br>“妖尊无故出手，这是坏了规矩啊，镇守们没反应吗？”</br></br>众修士议论纷纷之时，万象岛，镇守宫前，四道身影齐聚此地，朝三界岛的方向眺望。</br></br>这四人赫然便是除了元笃之外的其他四位镇守。</br></br>天焱界的顾玺，昆禹界的慕晴，幻神界的莫问礼，高天大陆的陈玄霸，算上元笃出身的一元界，这几大界域基本上就是整个万象星系最强大的几个界域。</br></br>“元笃师兄在做什么？”慕晴黛眉紧皱。</br></br>同为日照镇守，元笃最近一直在筹谋些什么，他们当然是知道的，而且此番元笃出发之前，也跟他们几个打过招呼，并且信誓旦旦地保证不管做什么，都不会坏万象海的规矩。</br></br>可如今来看，元笃的保证狗屁不是。</br></br>外来的日照已经在这里出手了，这事要是解决不好，对他们这些日照的威严和名声都有极大的损害，说不得要引发一系列的动荡。</br></br>“要去看看吗？”莫问礼问道。</br></br>“看了能做什么？”陈玄霸徐徐摇头，“是帮忙啊，还是阻止？”</br></br>若是帮忙，那万象海积累这么多年的声誉瞬间就要荡然无存，可若是去阻止，只会让外人看笑话，所以无论怎么选都不对，他们眼下就只能静观其变，等待元笃那边能将事情处理好，不至于对万象海的利益损害太严重。</br></br>“又是这个三界岛，果然不安分！”顾玺冷哼一声，言语间对三界岛似颇有微词。</br></br>其他几位日照心知肚明……</br></br>顾玺一直看不上三界岛，倒不是因为他与元笃有多深厚的交情，而是当年无双岛就是他身后的天焱界拿下的，结果无双岛落寞了，三界岛崛起了，顾玺一直觉得是三界岛这边夺了无双岛的气运，所以才会出现一座灵岛落魄，另一座灵岛崛起的情况。</br></br>若没有三界岛，说不得无双岛眼下也能那般繁华，能给天焱界带来巨大的好处和利益。</br></br>可今时今日，这万象海上还有多少人记得曾经的无双岛？</br></br>元笃针对三界岛出手，他是乐见其成的，说不定元笃那边拿下三界岛之后，隶属天焱界名下的无双岛还有机会转活？</br></br>值此之时，三界岛外，黑云悍然出手，元笃阻拦不及，心中诸多疑虑闪过，当即厉喝一声：“这血族宁愿一死也要诬陷包庇，陆一叶你果然是血族出身，还不现出原形！”</br></br>那个血族之前的举动太诡异了，说元成是血族，他是无论如何都不可能相信的，因为元成是他在一元界的后辈，是不是血族别人不清楚，他还能不清楚么？</br></br>可对方在明明事先说好的情况下有了那般决定，无疑就是在包庇。</br></br>元笃有八成把握可以确定，这个陆一叶就是血族！</br></br>他没有证据，这无关紧要，先将这个大帽子扣下去，那就占据大义，过程虽然不尽人意，可事情走向没脱离自己的控制就行。</br></br>“欲加之罪，何患无辞！”陆叶冷哼一声，“虫血二族当年在轮回树太初境吃了大亏后，联手对本岛主发布巨额悬赏，九天陆一叶之名相信不少人有所听闻，本岛主又岂会是血族？”</br></br>听他这么一说，元笃顿时一愣，是啊，若陆叶是血族，那这悬赏又是怎么回事？</br></br>与他一样有疑虑的不在少数，当年虫血二族发布的悬赏之事许多人都知道，也知道被悬赏之人是九天陆一叶，只是很少有人知道，这个九天陆一叶就是三界岛的陆叶。</br></br>此刻被他自己说出来自然成了自证清白的手段。</br></br>好在黑云脑子转的快，知道这个时候不应该跟陆叶多做纠缠，而是应该赶紧将他拿下，当即冷笑连连：“九天陆一叶本座自然是听过，可你真的就来自九天吗？”</br></br>你分明来自九州！</br></br>他笃定陆叶不敢回答这个问题，果不其然，陆叶当即闭嘴不言。</br></br>而在两人言语交锋的时候，黑云手下也没有停歇，几拳之下，整个三界岛动荡不宁，积累多年的防护大阵在这样的攻击下摇摇欲坠。</br></br>这便是日照之威，莫说三界岛的防护大阵了，便是当年紫璇的防护大阵，也撑不住这样的攻势，而对比之下，紫璇的防护大阵比起三界岛可要强大的多。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53581376.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 10:13:20 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百七十九章 临阵倒戈</title><link>53567753.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>这个被押上来的血族明显是经受了一些折磨的，气息委靡，脸色也显得很苍白。</br></br>虫血二族在星空中人人喊打，寻常时候若不暴露也就罢了，如今处境，他自知必死无疑，所以面上一片死志，根本没有任何反抗的念头和意图，万象海这边留他性命，自然有所图谋稍后他只需稍作配合，便可求个痛快。</br></br>众目睽睽之下元成一指这个血族，微笑解释道：“此獠隐于万象海多年图谋不轨，前些日子被镇守大人发现端倪，出手擒拿……”</br></br>实际上这个血族的来历是黑云出手从一处血族界域中抓回来的，但外人并不知情，自然是由得元成解说。</br></br>“镇守大人一番问询，这才得知，咱们这万象海可不单单只潜伏了一个血族，而是还有更多，只是这些血族精通隐匿变化之道，寻常人难以察觉罢了。”</br></br>一番话说的不少人暗暗点头，这是大家心知肚明的事，并不意外。</br></br>元成神色一肃：“星空之乱，虫血二族为最，万象海是各方星系汇聚之地，是星空中心，岂能容忍血族在这里放肆乱为！只可惜寻常手段根本找不到那些隐匿的血族，但是……寻常手段找不到，不代表血族本身找不到！”</br></br>言至此处，他转头看向那个血族，神色冰冷：“你说是吧？”</br></br>那血族被他眼神一盯，立刻明白该是自己配合的时候了，也不反抗，神色木讷地道：“不错，本族有秘术，为血鸣术，施展之时，可感应附近族人的存在！”</br></br>他如今只求速死，别无他想，所以才会愿意配合元笃这边行事，到时候他按照约定指出人选，死的反正也是个人族，对他和血族来说根本没什么损伤，甚至说，他还挺乐意见到人族这样的内斗，让他觉得死前能拉一个垫背还算不错。</br></br>四周修士一片哗然。</br></br>元笃这边浩荡而至，赶至三界岛，还带了一个血族，关键是这个血族还说出了这样的话，愈发让原本的遐想变得猜疑了。</br></br>这最近几年声名鹊起的三界岛该不会……</br></br>“陆岛主。”元成笑吟吟地望着陆叶，“不知陆岛主有没有什么想说的？”</br></br>陆叶神色平静：“你要我说什么？”</br></br>元成略有些失望，他本还以为能见到陆叶慌乱的神色，谁曾想这家伙的心性居然如此沉稳，都到了这个时候还如此冷静。</br></br>事已至此，元笃带来一个血族的目的已经很明显了，就是要指认陆叶是血族！但无论元笃还是元成都知道，这是明摆着的诬陷，可纵如此又怎样呢？只要这个血族指认了陆叶，那己方就有由头出手了，到时候三界岛必然不会妥协，而三界岛只要胆敢反抗，那就会坐实罪名，到时候元笃出手，谁也不会说三道四。</br></br>这是阳谋，而且是在绝对实力差距面前根本无法破解的阳谋。</br></br>日照镇守确实不会插手各大灵岛之间的争斗，可灭杀血族自然没什么问题。</br></br>所以元笃才会想办法将九颜弄走，否则她在这三界岛一日，这个计划就无法施展开来，真如此的话，九颜亲自过来与他对峙，他要如何辩说？</br></br>九颜的脾气可不好，别回头直接跟他动手，打他一头包。</br></br>眼下九颜不在，其他镇守不出头的前提下，这万象海上，他元笃唯我独尊！</br></br>“陆岛主既然没什么想说的，那我说好了。”元成依然微笑着，“我曾远远见过陆岛主出手，其实我很好奇一件事，陆岛主既是兵修出身，又如何能修得了那么精妙的血道术法？”</br></br>没给陆叶开口的机会，他便声音高昂：“无论是当年对战百越，又或者是前几年攻占紫璇，陆岛主施展出来的血海术可是令人惊叹的很，那种程度的血海术可不像是一般的血道秘术，也不应该是一个兵修能修行出来的！”</br></br>他不说这个还好，他这么一说，当即便有不少围观修士皱眉沉思起来。</br></br>无论对百越还是对紫璇的大战，都有太多人观战了，陆叶的血海术确实让人印象深刻，如今回想起来，好像是有些不太对劲。</br></br>三界岛陆一叶，被誉为日照之下第一人，那是他兵修的手段一刀刀杀出来的，一个人的精力终究有限，那些专门修行了血道秘术的法修也未必能施展出那样水准的血海术，一个兵修却施展出来了，这果然不正常。</br></br>陆叶眨眨眼：“我是兵修出身没错，但我还兼修了法修……体修……剑修……有什么问题？”</br></br>元成被他说的一愣：“没想到道友竟如此厚颜无耻！”</br></br>“莫与他废话了！”元笃不耐地催促一声，若不是要占据大义立场，他也不会搞出这些麻烦事，但日照镇守亲自出手的话，终究是要师出有名的，所以有些事还得走个过场。</br></br>元成连忙神色一肃，冷眼望着陆叶：“你是兵修，却能施展出那样的血道秘术，真正的原因只有一个！陆岛主，咱们非要把话说的那么明白吗？”</br></br>陆叶道：“你若能说明白的话，那就尽管说，我洗耳恭听！”</br></br>他一边在这里与元成争辩，一边神念涌动。</br></br>三界岛内，丹房处，二师姐已经吹响了青海螺，三界岛修士齐齐顺着门户往人鱼族领地撤退。</br></br>自前几日陆叶感到心悸不宁的时候，他就预感有些事要发生了，既如此，自然是早有安排。</br></br>眼下三界岛这边，最珍贵的自然是本岛修士，所以只要让本岛修士撤离走，那么三界岛就算丢了也没什么大碍。</br></br>元笃这趟过来明显不会善罢甘休，拳头没别人大，陆叶也不准备跟人家硬怼，只等此次风波过去，九颜归来，再请她出头解决麻烦不迟。</br></br>元成在这边跟他絮絮叨叨，他乐意拖延时间。</br></br>元成深深地望着他：“那就如你所愿！”说完，他看向一旁的血族修士，吩咐道：“找到你的族人！”</br></br>那血族一言不发，当即催动起血鸣术。</br></br>真正的血鸣术催动起来，实际上悄无声息，施展者可以轻松感应到附近的族人存在。</br></br>但来这里之前，元笃有过叮嘱，所以此刻他施展的血鸣术有些不太一样。</br></br>众目睽睽之下这血族一身气血翻涌，旋即一道血线从体内探出，仿若活物一般扭曲蠕动，慢慢朝陆叶那边延伸过去。</br></br>这血线根本就是无用之物，主要是方便外人的观察，以这般直接的方式让众人认定陆叶是血族的身份。</br></br>看着那血线直指陆叶，不明真相的围观修士们顿时发出一阵阵惊呼。</br></br>元成的脸上露出得意神色。</br></br>今日之后，万象海再无三界岛，再无陆一叶！</br></br>按照计划，接下来就是血族指认陆叶的场景了。</br></br>可就在元成期待之时，那血族却忽然露出极为惊愕的表情，怔怔地盯着陆叶，旋即又看向陆叶身边的马尚思……</br></br>他确实按照元笃之前的吩咐，动用了卑劣的手段准备陷害面前这个年轻人，但他也同时悄悄催动了真正的血鸣术。</br></br>结果他惊愕地发现，这个自己准备陷害的年轻人，竟真的是自己的同族，他体内有血族的血脉，而且好像还很精纯！</br></br>不单单他是，就连站在他身后的另外一个人也是……</br></br>还有岛内，好像还有第三个血族存在的痕迹！</br></br>这三界岛……是本族强者占据的灵岛？</br></br>被擒血族心头一震，万没想到会出现这么离谱的事。</br></br>他对上陆叶的目光，只见对方目光悠然，似暗藏深意。</br></br>被擒血族心中诸多念头转过……本族苦啊，跟虫族一样，在星空中人人喊打，这偌大繁华万象海，不管什么种族都有资格来分一杯羹，唯独虫血二族没有。</br></br>血族就算来了，也得想尽办法隐藏自身，将真正的自己隐藏在阴暗中。</br></br>谁又能想到，这里居然有一座顶级灵岛已经被本族的强者占据了！</br></br>此番若是因为自己而导致对方暴露，那自己岂不是整个族群的罪人？他早有死志，死不足惜，可绝不能害了族人。</br></br>本族如今在万象海这边占据了一座顶级灵岛，那日后就有机会得以星星之火去燎原！</br></br>是以他当机立断，原本该朝着陆叶延伸过去的血线，居然在陆叶面前拐了个弯，直接落在了一旁得意期待的元成身上。</br></br>元成一愣，转头看向那被擒血族。</br></br>那血族却是一脸激动神色，高呼道：“原来元成道友竟是本族同胞，你藏的好深啊！”</br></br>四周修士一阵哗然，惊呼声不断。</br></br>元成都傻了，满脸不可思议地望着那被擒血族：“你在胡言乱语些什么？”</br></br>事情的走向不该这么发展啊，按照原定计划，此刻该是血族指认陆叶，他出面质问的阶段。</br></br>而一旦血族指认，无论陆叶承认与否，都不重要了。</br></br>可这个血族现在什么情况，怎么睁眼说瞎话，居然反过来陷害自己！</br></br>他是不是血族，自己还不清楚吗？他怎么可能是血族？</br></br>而且明明之前都是说好了的……</br></br>防护法阵内，陆叶看着面前的闹剧，心头一动，原来这就是舛字的真意吗？果然是有惊无险，无甚大事。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53567753.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 22 Dec 2023 20:13:54 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百七十八章 舛</title><link>53565309.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>九颜离开之前根本没知会陆叶什么，也没道理要来跟他说，所以他就来楚申这边探听一下，或许楚申能有所了解。</br></br>楚申果然知道情况：“娘说有旧友相召，请她去别的星系帮个忙，用不了多久就会回来。”</br></br>“原来如此。”陆叶了然。</br></br>九颜这是去访友了啊，不过身为日照，结实几个别的星系的朋友也是正常的，不说日照，便是他，也认识不少别的星系的人。</br></br>所以陆叶根本没有想太多。</br></br>与楚申又聊了几句，很快便离去。</br></br>但不知为何，随着九颜的离开，陆叶忽然生出一种心悸不宁的感觉，就好像有什么不好的事情即将发生。</br></br>这种感觉让他暗暗警惕起来，修为实力到了这种程度，某些时候的心血来潮或许是一种预示。</br></br>竹楼中，陆叶思来想去，也没发现有什么不妥或者值得在意的地方，这里是万象海，只要万象海的规矩不破，那以三界岛的底蕴和他之前打杀出来的威名，完全可以高枕无忧。</br></br>想了许久，他才伸手入怀，将命运骰子取出来。</br></br>自得了这东西，他就只主动摇过一次，其他几次全都是在进入各种历练场景时，命运骰子自己冒出来的。</br></br>但根据之前的种种经历看，命运骰子名副其实，它摇出来的卦象很大程度上能与自己接下来的处境息息相关。</br></br>所以陆叶觉得，实际上并非命运骰子左右了命运，而是未来的命运凶吉印照在这骰子上。</br></br>若非这次的心悸，他是不会随意动用此物的，但此刻也顾不得太多了。</br></br>稍作沉吟将骰子往面前一丢。</br></br>咕噜噜一阵小小的骰子定格下来，幽光闪过化作一个“舛”字！</br></br>还不等陆叶看个仔细，这个舛字就重新化作幽光，打进额头处。</br></br>陆叶皱眉，这个舛……明显不是什么好预示，这无疑表明自己的心悸并非无缘无故，而是真可能发生什么事。</br></br>不过既是舛，不是凶，那么看起来事情不大？或者说没什么太大的危险，只是过程可能有些坎坷？</br></br>但无论如何，这都让陆叶生了一份小心，想了想，起身朝丹房那边行去，找到二师姐，一番言说，二师姐什么也不问，只是不住地颔首。</br></br>从二师姐那边离去，陆叶查探了下天赋树，火光印照下，灰雾升腾，明显是命运骰子的玄妙之力正在被天赋树焚灭，按这进度来看，用不了两三天就能焚灭干净了。</br></br>他稍稍定下心神。</br></br>如此一晃，又是两日过去。</br></br>这一日，陆叶正在给一些修士解惑，忽觉一股煌煌威势从一个方向迅速逼近过来，他连忙抬头朝那边望去，眉头皱起。</br></br>自己的心血来潮真的应验了，只是让他没想到的是，来的居然会是元笃这老匹夫！</br></br>而且正好是九颜离开后没两天，这是巧合吗？</br></br>陆叶觉得不太像。</br></br>感受到这股日照威势的不止他一个，岛上诸多月瑶全都感受到了，顿时一道道神念从各处传递过来。</br></br>简单交流几句，陆叶掠起身形，朝元笃所在的方向迎去，与此同时，随着他一声令下，整个三界岛的防护大阵也被催发到了极致。</br></br>元笃亲来，明显来者不善，有些事他不得不防。</br></br>片刻后，防护大阵内，陆叶为首，几位岛主齐聚在他身后，凌空而立，望着元笃前来的方向。</br></br>这老匹夫丝毫不掩饰自身日照之威，偏偏他的速度并不快，甚至可以说很慢，所以这一路行来，引无数修士瞩目，都不知道元笃这是在干什么。</br></br>但在辨别出元笃前行方向居然是赫赫有名的三界岛时，不少修士露出饶有兴致的神色，纷纷远远跟随。</br></br>不少修士都知道三界岛这边与元笃的恩怨，可元笃身为万象海镇守，是需要严格遵守万象海上的种种规矩的，这就导致哪怕他是日照，在三界岛这边没有触犯规矩的前提下，他也不能将人家怎么样。</br></br>如今元笃忽然剑指三界岛，这明显是要有什么大动作了，自然让人好奇。</br></br>“陆师弟，这老家伙来者不善啊。”何百川一脸忧心忡忡，元笃的意图他当然看明白了，身为日照，明明可以很快过来，偏偏走的那么慢，故意引人瞩目，让人跟随，这就是在造势，一方面给三界岛压力，一方面也在对旁人展现自身的公平公正。</br></br>他对自己应该有绝对的信心，所以不管他要干什么，都是在万象海规矩之下，不会出现让人指摘的情况。</br></br>万象海这边的消息传递何等之快，尤其关乎日照镇守与三界岛，所以不过片刻功夫，整个万象海都知道这边的事了，距离近的急忙过来观瞧，距离远的也在赶路。</br></br>所有人都意识到，今日可能有大事发生！</br></br>原本十几息就能抵达的路程，硬生生被元笃走了一炷香时间，等元笃赶到三界岛外的时候，四面八方已是人山人海。</br></br>元笃不是一个人过来的，他还带了近百位月瑶，这些月瑶有的隶属本土星系某个界域，直接听命于元笃，不过更多的，都是各大灵岛的镇守。</br></br>比如陆叶看到了那巨刃岛的赵云齐……</br></br>这位两度被三界岛敲了竹杠的巨刃岛岛主与陆叶四目相对的时候，忍不住脖子缩了缩，他是有心理阴影的，这一次也不想掺和针对三界岛的事，无奈元笃发话征召，他不能不来。</br></br>虽然明面上来看，元笃亲自出动，三界岛这边根本毫无反抗之力，可赵云齐还是心中忐忑不安，总觉得事情不会这么顺利，若元笃失利的话，那巨刃岛将再没有在万象海立足的资格了。</br></br>尽管知道这种事不太可能发生，但还是担忧。</br></br>被元笃征召过来的月瑶镇守不止赵云齐一人，还有几个妖修，明显是紫璇那边的，不过都是新来的妖修，陆叶一个也不认识。</br></br>至于其他更多的月瑶……陆叶同样不认识几个。</br></br>身为日照镇守，在遇到一些事的时候，是有权利征召各大灵岛的月瑶来相助的，元笃这次出手就是要把事情闹大，让世人知道他并非为了寻私仇，而是站在大义的立场上！</br></br>一方日照亲临，百位月瑶强者跟随，一方只有陆叶几人，双方隔着防护大阵，相距不过百丈。</br></br>陆叶看向元笃，平静开口：“惶惶之威，我当时谁有这般威势，原来竟是元笃镇守亲临，有失远迎了，不知镇守此来，有何贵干！”</br></br>元笃只是淡淡地望着他，而且因为角度的问题，颇有些居高临下的味道。</br></br>面对陆叶的询问，他根本不做回应，显然是不觉得陆叶有与他对话的资格。</br></br>他身旁，元成站了出来，笑望着陆叶：“陆岛主，又见面了。”当年他亲眼看到陆叶是怎么杀了狮心的，可是心悸了好久，陆叶这家伙给他的感觉有些无法无天，连元笃都敢得罪，他自己与陆叶相处的可不算愉快，若有一天陆叶要杀他，他如何能挡？</br></br>不过……今日之后，他再不用担心什么了。</br></br>无法无天之辈，终究要自作自受，在万象海上讨生活，居然还敢得罪本土日照，元成真不知陆叶到底是怎么想的，脑子里面是不是有坑。</br></br>“元成道友！”陆叶转头看向他。</br></br>元成点点头，神色一肃：“陆岛主，镇守大人此来，自有要事，所以还请陆岛主打开防护大阵，让我等先进去再说。”</br></br>“防护大阵啊……”陆叶歪了歪头，“那可真不巧，前几日本岛大阵忽然出了点问题，暂时无法开启了，镇守若有什么事，不妨就在这里说。”</br></br>面对日照，防护大阵或许能成为一层保障，陆叶怎么可能随意开启大阵让人进来，真如此，一旦对方心怀不轨，那自己这边根本无力抵挡。</br></br>而且看对方架式，明显不止来跟自己说事的。</br></br>“防护大阵无法开启。”元成眼角一抽，实在不明白陆叶怎么脸皮厚，睁眼说瞎话。</br></br>不过还不等他说什么，陆叶便开口道：“还是说，镇守有什么事，不方便示于外人？”</br></br>这明显是在意指元笃想暗中施展什么阴谋诡计。</br></br>元成却是一笑：“自然不是，也好，今日难得诸多道友齐聚此地，那么有些事确实需要在大庭广众之下展露，让广大道友知晓某些人隐藏的真面目！”</br></br>三界岛这边紧闭大阵这是意料之中的事，所以元成根本不在乎。</br></br>只要坐实了那件事，那三界岛和陆叶都将再无翻身之日！</br></br>“带上来！”元成忽然一招手。</br></br>下一刻，有两位月瑶押着一道身影走到前方，无数目光汇聚之下，很快一声声惊呼传出。</br></br>“血族！”</br></br>“是血族啊。”</br></br>“怎么带了一个血族过来，难不成是……”</br></br>万象海这边有血族隐藏，这是很多人都心知肚明的事，但血族的隐藏很隐蔽，就算是日照，只要不是近距离查探，几乎都查探不到。</br></br>而且这些隐藏在万象海中的血族数量不多，更没有搅乱过什么风云，他们大多只是默默地隐藏修行，然后收集一些情报，无伤大雅，自然就没人太在意。</br></br>可此时此刻，元笃亲自出面的情况下，却有一个血族被带了上来，直面三界岛，这就让人不免有些遐想。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53565309.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 22 Dec 2023 20:13:50 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百七十七章 暗流</title><link>53547862.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>正苦闷时，忽然神色一动，连忙朝一个方向掠去。</br></br>无他，九颜召唤，也不知有什么事。</br></br>片刻后，灵玉矿脉内部，陆叶躬身行礼：“见过前辈。”</br></br>九颜还一如上次那样盘坐修行，不过她却没再让陆叶等候，直接开口问道：“上次之事考虑的如何了？”</br></br>“什么？”陆叶愣了一下上次的事……是朱元的事？</br></br>不过很快他便反应过来，九颜问的应该是要收自己入门的事。</br></br>这让他不知该如何作答，因为这事他压根就没考虑过，可若是当面拒绝，似乎又不太好。</br></br>“看样子你是不愿呢！”九颜轻轻地哼了一声，已瞧出他心中所想。</br></br>陆叶歉然：“前辈见谅，实在是……”</br></br>“不必多说，你既不愿，我也不强求。”九颜打断他的话，似有恼意，“倒是你这修为好像有不小长进。”</br></br>陆叶忙道：“最近闭关修行，略有所得。”</br></br>九颜道：“月瑶与日照，只一步之差，但实际上却是天壤之别，跨过去便是一个新天地，可若跨不过去，那便只能蹉跎一生，你如今处在这关键时期，切记要戒骄戒躁，尽量不与人动手，更不要轻易受伤。”</br></br>“是。”陆叶应着，忽然觉得自己是不是误会九颜了，她对自己好像也没事什么厌恶的情绪，这番话语明显就是一个长辈对晚辈的关怀。</br></br>“我听说你在寻找能打磨法源品质的宝物？”九颜忽然又换了个话题。</br></br>三界岛这边一直在不遗余力地悬赏此类宝物，九颜自然不可能没听说。</br></br>“不错。”陆叶神色一动，“前辈有门路？”</br></br>九颜却不答，只是道：“法源品质固然越高越好，但每个人都是有自身极限的，所以法源的品质够用就行，不必太过追求。”</br></br>这个道理陆叶自然是懂的。</br></br>法源这东西最主要的作用就是将修士修行时炼化入体的灵力转化成法力，也是月瑶之上独有之物。</br></br>一个修士若是炼化灵力的效率有限，那法源品质再高也没意义，因为没有足够多的灵力被转化。</br></br>所以法源这东西真的就是够用就行……</br></br>可陆叶不单单只是要够用，他是要将法源打磨至圆满程度，这个事就不好跟九颜多说了，只能规规矩矩地道：“晚辈明白的。”</br></br>“你明白就好。”九颜说着话，屈指一弹，一物飞来。</br></br>陆叶本能地随手抓住，还没来得及查探，九颜的声音就传了过来：“去吧，好生修行，尽早突破。”</br></br>陆叶眨眨眼，这才躬身退下。</br></br>等出了灵玉矿脉，返回自己的住处，陆叶这才有机会查探九颜给他的东西，那就是一枚储物戒，但当陆叶查探戒指内的东西的时候，不禁茫然又惊喜。</br></br>因为戒指里的赫然放着足足八份打磨法源品质的宝物，如果按修罗场那边的规则来计算的话，这八份宝物最少价值修罗印了。</br></br>九颜这是何意？</br></br>将自己唤过去指点，一边说法源品质够用就行，似是在劝说自己不要在这方面浪费精力和时间，但一边又给了自己这四份宝物……</br></br>陆叶着实有些想不通这是什么为什么了。</br></br>身为一个日照，而且是不知活了多少年的老牌日照，手上有这样的宝物留存是正常的，可是……为什么会给自己？</br></br>陆叶想不明白的是这一点。</br></br>月姨那边应该是要的，不提月姨，楚申如今已经晋升了月瑶，他也是要的，九颜为什么会给自己？</br></br>若说因为楚申的关系对自己爱屋及乌，似乎也说不通。</br></br>思来想去，陆叶觉得只有一个解释，那就是无论月姨还是楚申，法源品质都足够用了，九颜手上这些宝物完全就是多出来的，而自己这边让三界岛悬赏此类宝物的事她也知道，所以就顺手送给自己了。</br></br>但不管如何，九颜的这份礼物正是陆叶渴求的，他心中默默记下了这个人情。</br></br>如今实力地位差距过大，谈不上什么报还，留待日后再说。</br></br>美滋滋地将这些宝物炼化之后，陆叶敏锐地感觉到自身法源有了一些不同寻常的变化，就好像……差不了多少就能圆满了！</br></br>他仔细感知，确定这不是错觉，自身法源距离圆满确实没多远了。</br></br>这让他不免惊喜，如此来看，自己之前的估算与实际情况有些出入。</br></br>而按照现在的情况来看，自己这边只需再有两三份宝物就可以了。</br></br>两三份宝物……真的不多，运气好，说不定一朝就可达成，就算运气不好，两三年之内都是有希望的。</br></br>如今修为足够了，自身也满足了突破日照的种种需求，就只剩下凝炼气之花后，便可一朝晋升。</br></br>陆叶心情大好，对此无比期待。</br></br>万象岛，元笃镇守行宫中。</br></br>一股妖风席卷，黑云显露身影。</br></br>元笃有所察觉，当即出迎，待见得黑云手中擒着的一道身影后，微微颔首道：“黑云道友的脚程倒是不错，这么快就把人抓来了。”</br></br>黑云将手中人影往前面地上一丢：“抓个月瑶而已，又费得了什么事。”</br></br>话虽如此，但这个月瑶可不是随随便便抓来的，此刻躺在地上的月瑶身形颀长，裸在外面的肌肤赫然是一片血红之色，而且两个耳朵尖尖的，明显是个血族！</br></br>此时此刻，这个血族月瑶不知被黑云下了自己禁制，根本动弹不得，满面的惶恐和不安。</br></br>“那么接下来要怎么做？”黑云望着元笃问道，脸色阴沉的很。</br></br>之前紫璇损失惨重不说，他听信了元笃的鬼话，跑了一趟九州，结果连带着自己耗费三千年时间打造的法身都陨落在了那边，如此大仇，他岂能不报？</br></br>而且他与元笃不同，他认出了九州，心中还惦记着道树这件星空至宝。</br></br>法身在九州那边没找到道树的蛛丝马迹，再加上他之前打探过关于陆叶的情报，所以大胆推测，这个陆叶会不会已经得了道树传承，否则修为怎么提升这么快？</br></br>这是一个很大的疑点，既是疑点那么就不能放过。</br></br>而有了这样的猜测，他自然是要来万象海，只为拿下陆叶！</br></br>这一点上，他与元笃是志同道合的，不同的是，元笃只是单纯地为了自身的威严，出一口心头恶气，可他却是另有所图。</br></br>之所以与元笃联手，也是没办法的事。</br></br>他要在万象海这边拿下陆叶，万象星系这边就绕不过去，所以只能与元笃合作联手，有元笃出面，那么阻力就小很多。</br></br>他没别的要求，只要到时候将陆叶交给他处置即可，对元笃的说辞是要为死去的紫璇妖修报仇雪恨，将他带回紫璇妖星献祭给妖神。</br></br>元笃不疑有他，当即允了这件事，反正对他来说，只要拿下三界岛和连通人鱼族领地的通道，将陆叶交给黑云处置也无妨，相信黑云不会让陆叶活下去的。</br></br>再者说，紫璇那边确实是因为他而有巨大损失的，元笃知道若还想维持自身与紫璇的关系，就不能拒绝黑云这个小小的要求。</br></br>两人各有所图，当然是一拍即合。</br></br>而且站在他们的立场上来看，两大日照联手去暗算一个月瑶和他背后的顶级灵岛，完全就是十指捏螺，不可能会出什么意外。</br></br>半年前黑云就来过一趟，与元笃达成了一些口头上的协议，然后元笃让他去抓一个血族回来，黑云不知何意，可既是合作，他就没有拒绝。</br></br>他也是辛辛苦苦，才在一个血族的界域中，擒了一个月瑶回来，为此，还被人家的几个日照追杀了一个月。</br></br>“接下来嘛……只需等待即可。”元笃微微一笑，一副胜券在握的表情。</br></br>只要九颜离了三界岛，那么他这边就可以放心动手了，九颜在那边终究让他有所忌惮。</br></br>至于如何让九颜离开三界岛，他这边已经筹谋许久，相信过不了多少时日，消息就应该能传到九颜耳中。</br></br>日子一天天过去。</br></br>这一日三界岛本岛修士驻守区，陆叶的竹楼前，一群人盘坐在四周，将他围聚在中间位置。</br></br>修为无法提升了，打磨法源品质的宝物一时找不到，陆叶就显得无所事事，他又不乐意参与到三界岛的运营中，索性放出风声，任何人有修行上的问题，随时都可以来问他。</br></br>他本意是想帮本岛修士解决一些修行上的困惑，助本岛修士更好地成长，结果消息放出后，每日都有很多人来寻他解惑。</br></br>一来二去，聚集过来的人就多了，逐渐形成了眼下的规模。</br></br>来寻他的可不单单只有青黎道界和玉螺界的人，九州的前辈们来的数量也不少，甚至连掌教他老人家都来问过几个问题。</br></br>陆叶皆都悉心解答，一时让不少修士收获巨大。</br></br>这边正热热闹闹，陆叶忽然神色一动，转头朝一个方向望去，目露疑惑神色。</br></br>小半日后，众人散去，陆叶去寻了楚申：“九颜前辈怎么忽然走了？”</br></br>他方才明显感觉到九颜的气息一闪而逝，应是离开了三界岛。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53547862.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 19:10:03 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百七十六章 极限</title><link>53541239.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>九颜忽然出现，陆叶神色如常，朱元却是大惊失色连忙望向陆叶：“这位是……”</br></br>陆叶连忙道：“这位是车铃界的九颜前辈，最近在本岛修行。”</br></br>朱元之前也在万象海上闯荡过，自然听说过九颜的大名闻言连忙行礼：“见过九颜前辈！”</br></br>九颜默不作声无声的压力不但让陆叶心中忐忑，更让朱元心情紧张，额头都有汗水滴落了。</br></br>甚至某一刻，陆叶都感觉到九颜体内法力有要暴动的迹象。</br></br>但不知为何，还是被她压了下来，然后她徐徐转头，看向陆叶：“你朋友？”</br></br>陆叶连忙回道：“是！”</br></br>“此来何事？”九颜又问。</br></br>“朱兄想买点东西，不过对万象海这边并不熟悉，所以来找我带他去万象岛走一趟。”他随口编排了一下。</br></br>九颜不语，过了好一会，身形才忽然消失不见，只有声音传来：“买了东西就走吧。”</br></br>“是！”陆叶连忙回道。</br></br>少顷，他带着朱元直奔万象岛所在的方向，进了万象商会。</br></br>小半日后，两人又一起离开万象商会，朝万象海外飞去。</br></br>直到一处荒星之上，两人进了隐秘之地，陆叶布下阵法遮掩，朱元才长呼一口气！</br></br>“前辈，可以出来了。”陆叶轻轻地喊了声。</br></br>朱元身上顿时一抹虚影闪出，凝聚成马斌的身形，与几个月前分开比较起来，马斌此刻的状态好像更糟了一些，脸色都微微苍白。</br></br>“九颜还是利害啊！”马斌一脸赞叹神色，看向陆叶：“你怎么与她有了牵连？”</br></br>陆叶苦笑道：“本岛拜山的靠山就是她，她之前忽然来了本岛，占了灵玉矿脉修行……她是发现前辈了？”</br></br>“有所察觉，不过不敢肯定，而且她也不知道是老夫，否则就不会隐忍了。”马斌开口，“灵玉矿脉既被她霸占，那也是老夫命该如此。”</br></br>“无妨的。”陆叶听出马斌的意思，当即道：“本岛的灵玉矿脉虽然暂时不能用，不过还有别的去处。”</br></br>“还有去处？”马斌一脸惊愕表情，不过很快想起，陆叶当初确实说过还有第三条矿脉。</br></br>“前辈稍等。”</br></br>过得片刻，陆叶面前一道灵纹忽然一闪而逝，紧接着又一个陆叶凭空出现，赫然是得了分身消息，急急赶过来汇合的本尊。</br></br>抬手间，将宝血分身收回。</br></br>朱元在一旁看的目瞪口呆，就连马斌都露出饶有兴致的表情：“你这是什么分身术？”</br></br>竟连他都没能看出破绽，虽说他如今实力有损，可毕竟活了这么多年，眼力还是在的，陆叶这一手着实出人意料。</br></br>“雕虫小技，不足挂齿。”陆叶不好解释这是血族的宝血分身，随口岔开话题，取出青海螺吹响，面前很快一道门户出现。</br></br>“前辈随我来。”</br></br>这般说着，陆叶当先迈步而入，马斌紧随其后，朱元走在最后面。</br></br>片刻后，天螺殿前，朱元目瞪口呆地望着四周走来走去的人鱼族族人，从未想过自己有朝一日居然还能见到这等珍稀的种族，毕竟传闻中，人鱼族早就灭绝了才对。</br></br>马斌虽有惊诧，可好歹还能安然若素。</br></br>但待他得知这里居然是万象海下的时候，那份镇定也化作惊愕，他竟从来不知，万象海下居然是这样一副光景。</br></br>栾晓娥与烟淼亲自前来迎接，陆叶之前就跟她们打过招呼，此刻自然不用再多说什么。</br></br>“前辈安心在这里养伤，此门户维持时间不长，我得赶紧回去，本岛那边与这边时有联系，前辈若是有什么需要，只管让人转告，我会为前辈准备妥当。”</br></br>马斌神色复杂地望着陆叶：“你有心了。”</br></br>当年自陆叶这边得知九州近况，欣慰故土尤存之余，他从来没想过再与故土那边有什么交集，可没曾想，在自己最困顿无助的时候，却是故土的一个后辈为自己解忧排难，更让他有东山再起的希望和可能。</br></br>“前辈客气。”陆叶点点头，又看向烟淼与栾晓娥：“这边就有劳两位师姐了。”</br></br>“放心。”烟淼微微一笑，目送陆叶踏入门户，再次消失不见。</br></br>将马斌安置妥当，陆叶彻底了了一桩心事，不过马斌的伤是什么道基之伤，固然有灵玉矿脉可用，恐怕也不是短时间能够恢复的，这应该需要很长一段时间的修养。</br></br>而他这边需要做的只有一样，那就是修行！</br></br>先将自身的修为提升到月瑶巅峰，待日后法源打磨至圆满，那就可以凝出气之花，晋升日照！</br></br>宝血分身重返三界岛，九颜那边没再露面，更没有询问什么。</br></br>看样子确实如马斌所说，九颜隐约有所察觉，却无法有具体的判断，所以才会让朱元买了东西赶紧走。</br></br>万象海这边不是没有外来的日照，不过都不会停留太久，短暂的停歇还是没什么问题的，当然，前提要报备，就如当年大罗星系的罗邪护送诸多修士来此，第一时间便被本土星系的日照盯上了，召他前去一谈。</br></br>可即便如此，罗邪也没能在万象海停留太久，那一次他好像只在万象海待了不到一月。</br></br>时间流逝，又是一年时间一晃而过。</br></br>万象海下，陆叶徐徐睁眼。</br></br>自身修为已经到了极限了，法源品质的提升，让他的修行效率又有极大的增加，这才能在短短一年时间有如此巨大收获。</br></br>一般来说，月瑶修士到了他这个程度，考虑的就是要准备晋升日照了，但这个关卡却不容易突破，当年的栾晓娥和烟淼，如今的何百川，雨溪澄芯等等，都困在这个关卡前。</br></br>放眼星空，不知多少月瑶无法突破这一层桎梏。</br></br>上三境的修行是精气神的修行，日照对应的就是神！</br></br>所以月瑶晋升日照不单单要自身修为达标，神念也要达标，这也是极品炼神丹能如此畅销的根本原因。</br></br>栾晓娥与烟淼能够顺利晋升，很大程度上多亏了这些年坚持服用极品炼神丹。</br></br>可本岛的月瑶有这样的便利，其他月瑶哪里有，他们只能费尽心思去搜集一些能提升神魂修为的灵丹妙药或者宝物，可灵丹这东西吃多了，除非极品品质，一样没好处。</br></br>可以预见的是，本岛这边，何百川等人晋升日照的难度要比其他月瑶轻松许多，因为如今正在对他们供应极品炼神丹，但并不是说他们就一定可以晋升，这还关乎到他们以前的积累沉淀。</br></br>但陆叶这边……</br></br>他面露怅然神色，因为当月瑶的修为积累到了极限程度的时候，他明显感觉到一层桎梏束缚了己身，而这层对所有月瑶来说都是最大关卡的桎梏，他感觉自己自需轻轻发力，好像就能突破！</br></br>这绝对不是什么错觉，而是事实。</br></br>换句话说，如果他想晋升日照的话，那么此刻就可以达成了！</br></br>这无疑表明这一层桎梏没对他造成任何阻碍，其实仔细一想，也是理所当然的事。</br></br>当年在九州修行的时候，他只真湖境，就已经孕育出了自己的神魂灵体和神海，比起一般修士，他的神念一直都强于同境界。</br></br>之后还在魂族祖地那边得了一朵七彩神莲，自那之后，自身神魂就在无时无刻地得到滋养壮大。</br></br>这么多年过去了，哪怕他没有吞服过极品炼神丹，七彩神莲发挥的作用，也比单纯服用灵丹要大的多。</br></br>他的神魂强度，足以满足晋升日照的需求！</br></br>神魂强度足够，修为积累足够，桎梏当然就不再是桎梏，轻松可破。</br></br>但陆叶自然不可能就这样晋升日照，如果单纯只是想提升修为，他早几年就可以拼命修行晋升了，这些年一直在寻找资源打磨法源，修罗场中各种经历让他距离成功已经不远，这个时候若是放弃的话，那此前的种种付出都将没有意义。</br></br>所以无论如何，他还是要凝练气之花的。</br></br>可惜，这一年多时间，哪怕三界岛已经加大了悬赏的力度，也依然收获寥寥。</br></br>迄今为止，只收来一份能打磨法源品质的宝物。</br></br>陆叶都想走一趟车铃界了……</br></br>他当年在紫璇那边得了一份战利品，就是此类宝物，结果被他顺手送给了月姨，后来知道情况的时候已经来不及了。</br></br>但想了想还是作罢，一般月瑶得了这种宝物，都会第一时间炼化，月姨又不是缺灵玉的人，不可能依然还留着。</br></br>而且毕竟是送出去的东西，怎好再要回来？</br></br>按照眼下他对此类宝物的需求，还有自身的判断，如果一年只能收来一份的话，那他想达成自己的目的，少说也得二三十年的样子。</br></br>自海下归来，陆叶心头苦闷，该去哪里找呢？</br></br>不免又想起修罗场，米矢这位天修罗族族长晋升的也太快了，但凡他晚个一两年晋升，修罗场晚个一两年关闭，自己的处境也不至于如此尴尬。</br></br>这里是万象海，无数星系修士汇聚之地，可以说是整个星空的中心，如果连这里都找不到自己需要的东西，那什么地方才能找到？(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53541239.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 07:12:36 +0000</pubDate></item></channel></rss>