<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第一千七百八十八章 我们有仇？</title><link>52221022.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>听雪峰三百里之外，三道身影屹立，其中两道便是香音姐妹。</br></br>玄鱼的身躯微微颤抖着，虽说早就听闻出自小人族之手的红符威势恐怖，可亲眼见到还是头一次，这样的恐怖之下，月瑶后期的修为都显得无比脆弱，是可以随意抹杀的。</br></br>香音的面孔在血月的印照下忽明忽暗，眸中闪过一丝惭愧，但很快就被坚定所取代，在这样一个地方，这样一个环境下，她的所作所为只是为了挣扎求生，与个人恩怨无关，更何况，她与陆叶根本没有恩怨。</br></br>姐妹二人身前站着的是一个身穿血色长袍，罩住了头脸的男子，看不清面容，此前玄鱼跟着香音来到此地的时候，就见到了这个人。</br></br>虽然不认识此人，但如此装扮，无疑说明了他的身份——圣血峰修士！</br></br>而且他还不是一般的圣血峰修士，他是曾经背叛过红符会，转投了圣血峰的，他方才催动的红符，正是小人族曾经赐下之物。</br></br>孟旭此前便跟陆叶说过，他们曾经被背叛过，背叛他们的不单单只有那些心智不坚之辈，更有这种曾被他们视为兄弟，在来这里之前经受小人族多年考验，为小人族所信赖的修士。</br></br>胡德泉说的没错，从外面带进来的资源有限，当自身的资源耗尽，消耗的力量无法得到补充，一身修为日渐衰弱的痛快，许多人都是承受不了的。</br></br>而此界唯一一条灵玉矿脉就把持在圣血峰那边，想要获得资源，那就只能投靠过去。</br></br>正因为这多年的惨痛经历，胡德泉等人在得知陆叶已被圣性沾染之后，才要痛下杀手，这都是有历史原因的。</br></br>“你们做的很好，随我回峰，圣尊自有赏赐。”红袍修士徐徐开口，气息很虚弱的样子。</br></br>哪怕他是一个月瑶后期，全力催动一道红符，对他的消耗也巨大无匹。</br></br>尤其是这道红符在他体内温养了近千年之久。</br></br>可为了能对陆叶做到一击必杀，他不敢有丝毫留手，因为根据香音提供，以及他自身从附近两个散修那边打探出来的情报显示，这位前不久到来的新人身上具备的圣性极为恐怖，那是连圣尊都无法企及的程度。</br></br>正因如此，离天圣尊才会不惜代价，派遣他动用红符来处理此事，否则红符这种战略性大杀器，又怎会轻易动用？</br></br>若非顾忌对方身上的圣性，离天亲自出手岂不是更稳妥？</br></br>如今整个听雪峰都被抹平了，那身处其中只有月瑶中期的修士，必定也死无葬身之地。</br></br>“多谢道兄，多谢圣尊。”香音抿着干涩的红唇，看不出太多的喜悦。</br></br>“我要恢复一阵，你们替我护法。”红袍修士吩咐一声，便要盘膝坐下。</br></br>可就在此时，他忽然心有所感，扭头朝一旁望去，只见那个方向上，一道身影不紧不慢地朝这边掠来，看模样很面生，是个年轻人，腰间挎着一柄长刀，彰显了对方兵修的身份，一身法力波动也不算太强烈，只有月瑶中期的程度。</br></br>放在此界中，月瑶中期真不算什么，毕竟这个鬼地方，月瑶后期都是一抓一大把的。</br></br>红袍修士微微愕然了一下，因为他不知道来的是谁。</br></br>可身旁香音却一声惊呼，那声音中满是难以置信和惶恐的味道。</br></br>紧接着，红袍修士就听到香音急促地喊道：“姐姐快走！”</br></br>法力跌宕时，香音姐妹二人衣衫猎猎，便朝远处遁去，仿佛遇到了什么洪水猛兽。</br></br>可惜已经走不掉了！</br></br>宝血所化的数条血河从四面八方掠至，随着陆叶身形的逼近，将此地化作了一个包围圈。</br></br>香音还要挣扎，但那几条血河却陡然膨胀开来，互相融合一处，直接化作一个巨大的血球，将这偌大一片范围包裹的严严实实。</br></br>血球中央并无血色，同样没了血色的，还有香音姐妹二人的脸蛋，意识到已经出不去了之后，姐妹二人不得以只能落下身形，惊恐地注视着站在前方不远处的陆叶，香音的身躯在颤抖，握紧的双拳上，指节发白。</br></br>怎么也想不明白，在那一道红符之威下，只有月瑶中期修为的陆叶，是如何逃出生天的，而且看他模样，根本没有被方才的红符之威所波及。</br></br>红袍修士原本还不知陆叶是谁，可在看了香音姐妹二人的表现之后，立马就有了猜想。</br></br>定定地望着站在不远处的陆叶，红袍修士的眸光中闪过一抹羞愧。</br></br>原本……他是可以与陆叶同一阵线，以兄弟相称，可惜如今却以这样糟糕的方式见面。</br></br>“哪一部的？”他开口问道，神色间多了一丝坦然。</br></br>因为如果这个新人的圣性真有他所知的那样恐怖的话，那纵然他修为超出对方一层小境界，也只是砧板上的鱼肉，反抗是没有任何意义的。</br></br>更不要说他此刻消耗巨大，一身实力大减。</br></br>多年以来，他一直生活在痛楚之中，因为那逼不得已的背叛，就此死去，或许也是一种解脱。</br></br>“东部！”陆叶随口回了一句。</br></br>红袍修士微微颔首：“我是南部的，我的道侣是……”</br></br>陆叶抬手打住：“不用说，我不会将你的消息带出去。”</br></br>红袍修士一怔，释然道：“如此便好！”话落时，一身残存不多的法力轰然嗡鸣，有紫色荧光自体内绽放。</br></br>果然，还是不甘心就这么死去，若真能风轻云淡面对死亡的话，当年的他就不会选择投靠圣血峰了。</br></br>红符他已经用了，但他还有紫符！</br></br>这么多年的温养，紫符激发出来的威能固然不如红符，也绝对不容小觑，只要他能激发出紫符之威，就能化解眼前危局。</br></br>催动紫符的同时，他还高呼一声：“一起动手！”</br></br>这话无疑是喊给香音姐妹听的。</br></br>然而话音方落，天地便忽然嗡鸣，与此同时，红袍修士身躯一矮，好似凭空背负了一座星辰，一身法力凝滞不畅。</br></br>莫说他此刻强弩之末，便是巅峰之时，在这样的恐怖压制下，一身实力能不能发挥出三成都是两说。</br></br>红袍修士瞪大了眼珠子，实在难以想象，这世上怎么有人能拥有如此恐怖的圣性！</br></br>离天的圣性对比此刻感受，简直就是萤火之辉与皓月争辉。</br></br>他已经提前从香音那边对此事有所了解，甚至亲自找附近的两个修士打探过，可探听所得，与亲自感受完全是两码事。</br></br>有些认知不亲身感受的话，是完全想象不出来的。</br></br>眼前一暗，再抬头的时候，陆叶已逼近面前，一抹刀光闪过，红袍修士的视野颠倒反转，然后慢慢黑暗。</br></br>陆叶甩了甩刀锋上的血迹，推开红袍修士的无头身躯，面无表情地看着香音姐妹。</br></br>香音的脸色煞白一片，眸光已经暗淡到了极致，玄鱼也没好到哪去，姐妹二人都知道，今日怕是凶多吉少了。</br></br>论修为，她们姐妹都要强过陆叶，可血族的圣性压制就是这么蛮不讲理，她们早就体会过一次这种事，此刻面对斩杀了红袍修士的陆叶，甚至连一丝反抗的心思都没有。</br></br>好在陆叶没有立刻对她们痛下杀手。</br></br>他望着香音，开口道：“你给我本界舆图，特意标注了一块区域，暗示我去那边寻觅红符会的人，是想借红符会之手杀我吧？”</br></br>红符会有手段能够甄别修士是否被圣性沾染，这个事应该不是秘密，香音肯定是知道的。</br></br>可陆叶初来乍到哪里知道这些，所以香音在给他的舆图上特意标注，明显是在借刀杀人，只要陆叶与红符会的人接触了，肯定难逃一死。</br></br>甚至说，香音极有可能知道红符会在那片区域内布置了很多圣血峰的陷阱，陆叶若无分身接应，更有虚空灵纹挪移，只怕早在与胡德泉见面之前就被弄死了。</br></br>听他这么问，玄鱼愕然地看向香音，显然对此事毫不知情，更不明白妹妹为何会对一个素不相识的人这么大的杀意。</br></br>“是。”香音干涩的声音传出。</br></br>陆叶点点头，跟他想的一样。</br></br>他之前一直想不明白，香音为何指引自己那片区域，本以为对方是好意，可如今看来并不是。</br></br>在与胡德泉等人分开之后，陆叶就有了一些猜想，特意回来找香音姐妹，一来确实没地方去，二来也是想验证一些事。</br></br>否则他完全不必来听雪峰这边。</br></br>“我来了此地之后，你暗中联系上了圣血峰，趁着血月当空离去，实际上是怕被红符之威波及，你甚至在离开之前，故意给了我一些错误的提示，想让我自困在听雪峰的大阵中，如此才方便圣血峰的人出手抹杀我。”</br></br>“对！”香音再次承认。</br></br>“我们有仇？”陆叶望着她。</br></br>“无仇无怨。”香音回道，一直低垂着脑袋的她，此刻忽然抬起头来，直视陆叶的双眸，抿着嘴道：“这只是一个小女子的求生之道！”</br></br>事已至此，任何解释和辩驳都是无用的，从陆叶之前出手的果断和狠辣来看，香音自知今日难逃一死，是以神色都坦然了不少，“我暗算你，出卖你，都只是想更好的活下去，仅此而已！”</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52221022.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 03:12:57 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百九十六章 黑渊争锋</title><link>52262342.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>诸多阴阳二元互相嵌合勾连，铺满了一片片树叶，陆叶心神沉浸，一丝不苟。</br></br>这是陆叶迄今为止接触到的，最繁奥复杂的灵纹，同气连枝与之相比，连提鞋都不配。</br></br>他必须得确保构建过程中的顺利，不能出现一丁点差错，否则就会前功尽弃，天赋树本身的神妙特性赋予了他完成此事的可能性，若是换做在玉板上构建这种灵纹，陆叶估摸着自己早就失败了。</br></br>足足数日之后，当最后一个基元构建成功，这一道血瞳灵纹才算真正完成。</br></br>内观之下，只见天赋树茂密的树叶上，出现了一个明显的眼睛图案，这个图案由一片片树叶拼凑而成，占据了偌大一片范围，远远望去，好似天赋树生出了一只眼睛，那眼睛内部纹路交错，细细观瞧的话，还会发现瞳仁位置处有一个倒三角的图案，显得极为怪异。</br></br>陆叶很好奇这道灵纹有什么作用……</br></br>魔瞳眨眼时，如果修士身处在外面那座奇观中的话，神海会被这道血瞳侵蚀，悬于空中，这血瞳对修士有致幻之效，而且在血瞳的影响下，修士的心境也会大幅度动摇，变得容易躁怒，严重者甚至无法控制自身。</br></br>可如果修士身处核心世界的话，在血月当空时，自身实力会有明显的提升。</br></br>但根据陆叶的推测，那是血祖圣血在作祟，换句话说，无论是印照在修士神海中的血瞳，又或者是悬于此界的血月，都是血祖的圣血之威在不同环境下的显化。</br></br>他哪怕从中窥探出了血瞳灵纹，催发时的威能应该也无法与之相提并论，甚至可能发挥出完全不一样的效果，因为他终究不是血祖。</br></br>这就得找个人来试试才行，一念至此，陆叶传讯出去，唤来了香音姐妹。</br></br>一晃又是十多日。</br></br>这一日，陆叶正在打坐中，音符震动起来。</br></br>他拿起查探，发现是胡德泉传讯而来。</br></br>时候到了，黑渊争锋即将开始，不知不觉间，他来到此界也有一年时间了。</br></br>根据他如今所掌握的种种情报，想要彻底击溃圣血峰，就只有在黑渊这个战场中，这次若是不能，那就只能等下一个十年。</br></br>十年时间对其他月瑶来说或许不算什么，但对陆叶来说可就有点漫长了。</br></br>所以这一次争锋，只能胜，不能败！</br></br>他长身而起，神念涌动，走出自己所在的密室。</br></br>很快来到外间，一道道身影从四周显露出来，正是他早先收服的十多个修士，大多数都是月瑶，两三个星宿夹杂在其中，多少有些表情不安。</br></br>没有说太多，数月时间的蛰伏筹备，所有人都在等待这一天的到来。</br></br>“出发！”陆叶当先朝一旁行去，众多修士紧紧跟随，少顷，一座提前布置好的传送法阵上，光芒亮起，这一处隐蔽的据点，人气消散。</br></br>一日后，另一处隐蔽之地，陆叶领着麾下人马静静等待。</br></br>少顷，有脚步声传来。</br></br>闭眸凝神的陆叶转头望去，立刻看到了几张熟悉的面孔，不但如此，四周也陆陆续续出现一些隐蔽的气息。</br></br>胡德泉，杨凌，孟旭行至陆叶面前不远处站定，彼此互相对视着。</br></br>好一会，胡德泉才一脸凝重的开口道：“陆老弟，我们是可以信任你的吧？”</br></br>尽管已经有了数月时间的接触，甚至彼此双方偶尔也会有人员上的来往，但真走到这一步了，红符会这边还有些难以心安。</br></br>若是陆叶这边的人是离天安排的，那与他们走这么近的话，这一战必然要一败涂地。</br></br>尽管从已有的迹象来看，这个可能性不大。</br></br>“你们好像也没别的选择了。”陆叶开口。</br></br>胡德泉苦笑一声，这才是红符会最艰难的地方。</br></br>孟旭开口道：“其实一直以来我都有个疑问，不知道友可否解答？”</br></br>陆叶看向他：“道兄有什么，尽管问。”</br></br>孟旭道：“道友月瑶中期修为，如何能收拢这么多修为高于你的修士，为你所用？我看他们好像对你都……忠心耿耿！”</br></br>这个事孟旭之前就发现了，他也曾从香音等人那边旁敲侧击过，可惜一直没能得到答案，所以就很迷惑。</br></br>对修士来说，实力永远是话语权，陆叶这边好几个月瑶后期，论修为比他要高，为何就要听命于他呢？</br></br>以前没好直接找陆叶询问，这事毕竟是人家的机密，贸然打探不太好，但眼下大战在即，他得搞明白了，因为就算他们能信得过陆叶，可陆叶麾下这些人手能不能信得过就两说了，别到时候大战一起，己方有人倒戈相向，那情况就不妙了。</br></br>陆叶稍作沉吟，开口道：“血族分两种，一种是普通血族，一种是得了圣血，拥有圣性的血族，后者可凝宝血，宝血妙用无穷，可赐予其他血族，将之收为血侍，血侍对血主自会忠心不二。”</br></br>孟旭皱眉：“所以说，香音他们是你的血侍……可是道友来此界时日尚短，论圣性，不是应该他们强过你才对吗？”</br></br>“我在来此界之前就已有圣性，香音他们不如我。”</br></br>孟旭茫然了：“那道友到底是人族还是血族？”</br></br>“我自是人族，血族圣性只是我的一种力量，不会影响我分毫。”</br></br>孟旭不语，也不知信没信，不过倒是搞明白了自己心中的疑惑，香音等人居然是血侍……</br></br>胡德泉开口道：“行了，事已至此，咱们都没有回头路可走了。”他深深地看着陆叶：“老弟，希望你别让我们失望。”</br></br>“不会！”</br></br>胡德泉转头看了一圈，这才低喝一声：“开始吧！”</br></br>话落时，藏身在四周的红符会修士一个个走了出来，数量不是很多，只有不到三十人的样子，算上陆叶等人这边，也才只有四十左右。</br></br>这是红符会这无数年来艰辛积攒下来的班底，也是红符会仅有的可用人手了。</br></br>两方修士汇聚一处。</br></br>胡德泉抬手一招，一抹红光在指尖绽放，狂暴凶威弥漫。</br></br>不但他如此，杨凌，张旭皆都如此。</br></br>三人齐催红符之威，虚空都开始震动。</br></br>陆叶在一旁静静观瞧，从红符会这边得知不少黑渊争锋的情报，他当然知道胡德泉等人这么做并不是真的要激发红符，而是在借红符的威能做一种指引。</br></br>指引的对象，如果不出陆叶所料，应该是核心世界的意识！</br></br>果不其然，随着红符威能的持续弥漫，三人中间忽然出现了一个小黑点，它最初出现的时候，几乎不可察觉，但只一瞬间，这个小黑点便轰然朝四方拓展开来。</br></br>所有人都没有躲闪的动作。</br></br>刹那间的功夫，诸多修士眼前一黑，有一种身体失重的感觉传来，等再回神的时候，已经不在原来的地方了。</br></br>陆叶举目打量四周，一眼就有一种怪异的熟悉感。</br></br>无数悬浮的陨石穿梭虚空，一块块大大小小的浮陆横亘，这环境赫然便是当初他在方寸山参与黑渊演武时身处的环境。</br></br>所谓的黑渊，果然跟自己当初进入的那一方空间没什么区别，陆叶也不知道是不是同一个黑渊。</br></br>大概率不是，因为这边的黑渊争锋十年一次，小人族的黑渊演武周期虽然长很多，但如果真是同一个黑渊的话，彼此肯定会有交集的时候。</br></br>真如此的话……一群星宿演武的时候，忽然冒出来一大批陌生的月瑶，那场面肯定难以收拾。</br></br>可这么多年下来，三部方寸山参与演武的星宿根本没遇到过这种事。</br></br>陆叶更倾向于这是另外一个空间，只不过与自己之前去过的差不多一样。</br></br>唯一不同的是，有一抹明亮的光芒从不远处传来。</br></br>转头望去，只见那边一轮小太阳般的圆球正在散发光芒，仔细看，那圆球表面甚至有一些朦胧的血色。</br></br>“动起来，都赶紧动起来！”胡德泉的吆喝声传出，率先朝那小太阳所在的方向掠去。</br></br>余者紧随其后。</br></br>香音等人都聚集在陆叶身边，朝他望来，等着他的指示。</br></br>“按计划行事。”陆叶吩咐一声，领着己方人马跟在红符会修士身后，所谓计划，无非就是协助红符会。</br></br>少顷，四十余人齐聚在那小太阳旁，各自凝肃而立，胡德泉看向陆叶等人所在的方向，肃穆开口：“陆老弟，虽然以前与伱传讯聊过，但我还是要跟你仔细说一下，所谓黑渊争锋，对我方来说，就是守护本源之战！”</br></br>本源，是红符会对那小太阳的称呼，本源，是核心世界的本源。</br></br>而且本源确实是有自己的意识的，这一点陆叶之前与胡德泉聊的时候已经得以印证。</br></br>早先的时候，核心世界的意识还会与红符会的修士有一些交流，给与一些指引和帮助，但随着时间流逝，这个意识越来越沉寂了，很多时候红符会的人找它都得不到任何回应。</br></br>根本原因，正是那本源外蒙上的一层血色，陆叶明显能从那层朦胧血色中感受到极为恐怖的圣性。</br></br>那血色，无疑是血祖宝血的力量！</br></br>宝血正在侵蚀本源，本源也一直在与之对抗，所以常年处于沉寂状态。</br></br>也只有在黑渊争锋的时候，本源意识才会受到红符之威的指引，将红符会的修士接引进此地。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52262342.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 18:16:52 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百八十七章 红符袭杀</title><link>52214520.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>香音的说法让陆叶有了一个振奋的猜想：“这一方界域内，也有魔瞳眨眼？”</br></br>香音回道：“有的！而且根据我们的推测猜想，魔瞳眨眼的根源就在此界。”</br></br>“怎么讲？”陆叶摆正了身形，觉得回来找香音姐妹果然是正确的选择，这就无意中探听到一个重要的情报了。</br></br>香音整理了下措辞，这才开口道：“道兄应该在外面经历过魔瞳眨眼，自然知道这个时候修士会受到什么影响，既有影响，那必定是一种我们所无法理解的力量的延伸，换句话说，那印照在神海当中的血瞳，是某种强大力量的显化！”</br></br>陆叶点点头，这个说法还是比较靠谱的，示意她道：“继续说。”</br></br>“这个强大的力量不可能无缘无故出现，总有一个源头，如果没弄错的话，这个源头就在此界，因为身处此界，魔瞳眨眼的时候，那血瞳就如一轮血月，悬立空中，久久不散。”</br></br>陆叶会意道：“所以魔瞳眨眼的时候，不但外面那座奇观会受到影响，此界内也会有变化？”</br></br>只不过变化不同，如果修士身在奇观内的话，就会出现如陆叶之前遭遇的一样，神海中有血瞳印照，继而影响自身的心性，让人狂性大发，变得容易躁怒。</br></br>可如果身在此界的话，那神海中就不会出现血瞳的印照，而是天上直接出现一轮血月。</br></br>如此来看，魔瞳眨眼时，此界内外都会有影响，香音所说的猜测应该没错，那神妙力量的源头，就在此界内！</br></br>陆叶忽然想起了自己之前的一个推断——核心世界被血祖的圣血污染了！</br></br>如此说来，魔瞳眨眼的源头极有可能就是血祖的圣血在作祟。</br></br>甚至说，从天空中倾落的血雨，也与血祖圣血有关，否则怎么会诞生香音等人这样的初代血族？</br></br>许多事情忽然变得明了。</br></br>幻血魔瞳这座星空奇观，该不会就是因为血祖的圣血诞生出来的吧？陆叶心中忽然冒出一个大胆的猜想。</br></br>香音继续道：“所以每次魔瞳眨眼的时候，我们都会受到很大的影响，变得六亲不认，富有攻击性，每当此时，我们姐妹都要找个地方将自己安顿好，躲避起来，免得互相残杀。”</br></br>陆叶这才明白她们姐妹为什么要出去几日，显然这种事她们已经经历过不止一次了，所以才会有提前预备的方案。</br></br>“你们如何判断魔瞳什么时候会眨眼？”陆叶问道。</br></br>如果弄清楚这个的话，那无疑会对他窥探血瞳灵纹有很大的帮助。</br></br>香音抿嘴一笑：“道兄来了这里之后就一直闭关不出，自然看不到外界的变化，如果道兄出去看看就知道了，天空中的阴霾在变弱，血月有显露的痕迹，当阴霾散尽之时，便是魔瞳眨眼之际，那时候血月自会当空！”</br></br>陆叶闻言连忙起身，来到木屋外朝天上望去，果然看到那浓厚的阴霾与自己前些日子观察到的不一样，它已经变得很稀薄了，好像随时都会消散的样子。</br></br>而在那稀薄的阴霾之后，隐有一抹血光，就好似血瞳眯成了一条缝隙。</br></br>陆叶心中暗喜，表面不露声色。</br></br>此界内也会有魔瞳眨眼，而且那血瞳会直接以血月的方式悬立空中，这无疑更方便他窥探其中玄妙，不必担心印照在神海中的血瞳会被七彩神莲所破了。</br></br>只不过这里的血瞳与之前印照他神海的血瞳是不是一回事，那就不得而知了，非得到时候才能分辨清楚。</br></br>对于香音的请求，他没拒绝，人家有预备的自保方案，这么多年都是这么过来的，便由得她去。</br></br>不过临行之前，香音还是很贴心地提醒了一句：“道兄，我们姐妹略通阵法，所以在听雪峰内部有所布置，道兄在此期间，可以进那里面躲避！”</br></br>说完之后，还将大阵的玉珏一并交给了他。</br></br>香音姐妹离去了，陆叶却没有要躲避的意思，而是直接在木屋外等候起来。</br></br>数百里外，玄鱼跟在行色匆匆的香音之后，忍了好久，这才开口问道：“你在做什么？”</br></br>她完全不知道香音到底要干什么，也不清楚为什么她忽然就把自己带出来了，而且在离开之前，香音还特意叮嘱她什么都不要问，只听自己的就行了，出于对妹妹的信任，玄鱼确实没有多问，直到此刻。</br></br>“姐姐不用担心，你很快就知道了。”香音拉住了玄鱼的手。</br></br>玄鱼正想开口说话，忽然神色一凛，转头看向一个方向：“谁！”</br></br>……</br></br>听雪峰，陆叶坐在一张椅子上，满脸期待地望着天空。</br></br>本就消失许多的阴霾变得愈发稀薄了，在香音姐妹二人离开一日后，那一道殷红忽然扩张开来。</br></br>眨眼功夫，一轮血月当空，将整个世界都映照的一片殷红！</br></br>陆叶眸中洞察灵纹瞬间加持，运足目力朝血月望去。</br></br>很快露出欣喜神色，因为这一轮血月，跟当初印照在他神海中的血瞳没有区别，其上繁奥纹路密布，赫然就是一道极为深邃的灵纹显化。</br></br>他连忙用心观瞧，记下那一道道阴阳二元的嵌合勾勒。</br></br>沉浸心神间，时间悄无声息地流逝。</br></br>不过稍稍让陆叶感到疑惑的是，他如今的状态跟香音说的不太一样，也跟他身处奇观内的感觉不一样。</br></br>身在奇观中，当血瞳印照神海之时，他的心性是受到巨大影响的，也就是他有定魂铃和七彩神莲，才不会受突变的情绪左右，否则就会跟那个翼族一样，嗜血狂躁。</br></br>可现在并没有这样的迹象，反而沐浴在那血月的光辉之下，他有一种通体舒畅，鱼儿回到了水中的感觉。</br></br>他甚至觉得在这种状态下，自己若是催动血族秘术的话，威能会有所增进！</br></br>并非什么错觉，而是自己最真实的感受。</br></br>这明显不是他有什么特殊之处，之前身在奇观中，他的遭遇与其他修士没区别，只是拥有独特而强大的抵抗手段才能安然无恙。</br></br>如今身在此界，按道理来说，同样不会与其他修士有什么区别，换句话说，如果香音所说为实，那么此刻血月当空，他应该还会体验到与之前一样的感觉。</br></br>可实际上并没有，那就只有一个解释了。</br></br>香音……说谎了啊！</br></br>看样子，在与胡德泉等人分开之后，来这里之前心中那个疑惑，有了答案！</br></br>真实的情况应该是，魔瞳眨眼期间，界域内与奇观内，修士的感受是完全不一样的，核心界域内，但凡如香音姐妹这样沾染圣性的修士，沐浴在血色下，实力都会有所增加，至于胡德泉等人那样没有被圣性沾染的，会是什么反应，陆叶就不知道了，因为没法打探。</br></br>心中诸多念头转过，陆叶忽然转头朝一个方向望去，那个位置处，有被压抑的法力波动传来。</br></br>距离自己很远，对方虽不知用什么手段遮掩了，只不过法力波动太过猛烈，遮掩的不够全面！</br></br>也就是他如今正在外面观瞧血月，才能感受到这法力波动。</br></br>如果他真的听了香音的话，进了听雪峰内部的大阵中，必然是无法感知的。</br></br>这个女子，说起来话酥酥软软的，笑容甜甜美美的，心思却是歹毒的很，关键是陆叶都不清楚自己什么地方招惹了她，他自问来到此界之后，与香音并没有太直接的冲突和恩怨。</br></br>甚至说，他对香音还有不杀之恩！</br></br>远处的法力波动忽然变得猛烈无比，那强大的威势，甚至堪比日照出手！</br></br>不过陆叶可以确定，出手的并非日照，因为最开始的法力波动没到那个层面，而且本界域只有一位日照，那就是圣血峰的离天。</br></br>对方不至于亲自跑到这种地方来。</br></br>不是日照出手，却在短短时间内催动了堪比日照之威，那就只有一种可能。</br></br>动手的人，催动了红符！</br></br>而且动手之人对他的底细有一定程度的了解，所以才会选择在远距离出手，根本不敢与他照面。</br></br>若是红符会的修士，不至于这么做，他们确实想要杀自己，但还没到不敢与自己照面的程度，毕竟红符会那边只把他当成一个月瑶中期，没道理要催动红符这么珍贵的东西来抹杀他。</br></br>红符是他们与圣血峰争锋的重要筹码，不到万不得已的时候绝不会轻易动用。</br></br>忌惮他，却又不计代价地动用了红符，陆叶只能想到一个可能——背叛红符会，投靠了圣血峰的人！</br></br>情况变得明朗，也愈发印证了他心中对于那个疑惑的猜想。</br></br>思虑间，那边的红符之威已经催至极限，听雪峰上，陆叶的视野瞬间被一片殷红光芒充斥。</br></br>那殷红光芒内部，一杆长达几百丈的巨矛划破空间，瞬息间就抵达了听雪峰，直接撞在了这座不算高大的山峰上。</br></br>狂暴无比的能量席卷，听雪峰从撞击点开始融化，一瞬间的功夫，整座灵峰都被红光包裹。</br></br>红光徐徐消散，足有几百丈高的听雪峰被彻底抹平！</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52214520.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 11:10:43 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百八十六章 听雪峰</title><link>52213184.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>“道友，可有遗言？”杨凌问道，一身法力暗暗催动着，心中明了，面前这个年轻人应该是来到此界之后，被淋了血雨。</br></br>不过有一点让他有些疑惑，那就是方才检测的红光……似乎有些太过耀眼了，以前他们也通过这种手段来甄别新来的修士是否被血族圣性沾染，可从没有哪一个如今日这般明亮。</br></br>这怕不是被血雨淋过，而是在血雨中泡了澡的……</br></br>心中万分惋惜，好不容易又来一个天然的同伴，结果眼下却要兵刃相向。</br></br>而这种事，他们经历已经不止一次了！</br></br>“没有转圜的余地么？”陆叶问道，如此局面，他还想努力一下。</br></br>领他过来的胡德泉叹息一声：“小兄弟，跟你说个故事吧。”</br></br>“洗耳恭听！”陆叶点点头。</br></br>胡德泉道：“红符会最初收录人手的标准并没有这么严苛，但凡是方寸山那边派遣过来的，或者与我们志同道合的，我们都可以接纳，咱们也曾强大过一阵子，但随着时间流逝，内部却出现了种种变故，那些被圣性沾染过的，很多都成了叛徒，甚至包括了方寸山派遣过来的人手，你知道这是为什么吗？”</br></br>没等陆叶回答，胡德泉自己就给出了答案：“从外面带进来的资源有限啊，当自身的资源耗尽，消耗的力量无法补充，一身修为日渐衰弱的痛苦，很少有人能够承受坚持住，这样的痛苦折磨中，往日坚定的信念也开始动摇，投靠圣血峰就是唯一的选择了。”</br></br>一直没曾开口说话的孟旭此时痛心道：“我们曾被背叛过，一朝被蛇咬十年怕井绳啊，陆兄，这不是你的错，终究还是我们做的不够好！”</br></br>杨凌往前踏出一步：“所以哪怕你心有怨言，我们也不能放你离开，因为你一旦离开，早晚会投靠圣血峰，成为我们的敌人！”</br></br>陆叶点点头，明白了他们心中所想。</br></br>没再尝试解释什么，因为他眼下的情况根本没办法解释，尤其是在杨凌等人有了先入为主的观念下。</br></br>在他们看来，但凡被圣性沾染的修士，都不是自己人，这是绝对无法打破的铁律。</br></br>既不是自己人，早晚又会成为敌人，那自然是要先下手为强，他们没有对香音等人出手，是因为香音等人都实力不弱，刻意找上门去的话，只会逼迫其他人更早地投靠圣血峰。</br></br>反观陆叶这边，主动送上门来，那就绝不能放过了。</br></br>“说出你的遗言吧！”杨凌大喝一声，“若有朝一日我们能够从这个地方脱困，必会将今日一切，如实禀告苏峰主，绝不会有半句虚言。”</br></br>陆叶看了他一眼，微微一笑：“我信诸位。”</br></br>这般说着，从手上褪下一枚储物戒抛给杨凌。</br></br>杨凌没接，反而闪身躲过，明显是怕在他戒指中动什么手脚。</br></br>陆叶也不以为意，只开口道：“时间会证明一切，我希望能与诸位有并肩作战的一天！”</br></br>杨凌皱眉，明显觉得陆叶有些冥顽不灵，正待再说什么的时候，陆叶一身法力忽然动荡，脚下一道灵纹迅速勾勒成型。</br></br>“动手！”孟旭也意识到不妙，立刻高呼一声。</br></br>下一瞬，三人齐齐痛下杀手，狂暴力量朝陆叶所在之地宣泄而去。</br></br>然而没等他们的攻击轰至，陆叶的身影就忽然凭空消失不见了。</br></br>激荡的法力平息，杨凌一脸疑惑，然后转头看向孟旭：“这是什么手段？”</br></br>孟旭皱眉：“好像是空间法阵！他提前在这里有所布置？”说话间，看向领着陆叶来此的胡德泉。</br></br>胡德泉一脸懵：“我没见他动什么手脚！”</br></br>在等待杨凌与孟旭的时候，他看似是在与陆叶随意聊天，实际上一直在暗暗监视着他，陆叶如果提前在这里有所布置的话，他不可能不知道。</br></br>说话间，胡德泉忽然想起一事：“在我遇到他之前，他曾进入过我布下的一个陷阱，我遥遥激发了那陷阱中的阵法，本以为能将他诛杀，谁知他安然无恙地出现在我面前！”</br></br>孟旭立刻了然：“他有挪移之术！”</br></br>除此之外，没有别的解释了，只不过哪怕是他们三人，也没能看出那挪移之术的玄妙。</br></br>“能窥探出他的去向吗？”杨凌问道。</br></br>“来不及了。”胡德泉摇头，“他不可能还留在原地，只怕这个时候已经远走高飞。”</br></br>杨凌忍不住叹了口气，今日之事未能尽功，日后己方恐怕又要多一个敌人。</br></br>孟旭转头看向一旁，探手一摄，将陆叶之前留下的储物戒抓在手上，略一查探，顿感惊讶：“他留下了好多灵玉！”</br></br>这无疑是陆叶在听闻他们资源欠缺之后，特意留给他们的。</br></br>胡德泉默了一阵，这才开口道：“这个小兄弟其实人不错。”</br></br>哪怕他们方才翻脸要杀人的时候，陆叶也没有太过激烈的表现，他甚至没从陆叶身上感受到任何怨怼的情绪。</br></br>杨凌冷声道：“人心是会变得，你现在觉得他不错，待他日后资源枯竭，修为衰弱，你且看他要如何选择！”</br></br>胡德泉沉默下来，这样的事他们是经历过的，甚至因此动摇过……</br></br>“走吧，这边已经闹出了动静，不宜久留！”杨凌说话间，迈步朝外行去。</br></br>距离此地三千里之外，陆叶身形掠动。</br></br>与胡德泉等人一番接触，让他明白自己之前的打算落空了，凭他如今的情况，根本没办法让红符会的人接纳他。</br></br>他理解胡德泉等人的小心谨慎，也赞同他们的杀伐果断，因为易身处之的话，他也会这么做。</br></br>但他实在没办法证明自己跟别的初代血族不一样……有些事光靠说是没用的，就只能用行动来证明！</br></br>眼下他对此界情报的了解还不够全面，所以还是得找人多了解了解才行。</br></br>而且他心中还有一个疑惑想要解开。</br></br>听雪峰，一个有着优雅名字的灵峰，不过此峰并没有白雪，听雪峰之名有些名不副实。</br></br>主要是还以为住在这边的是雪族的两个女子，她们当年在雪族故土那边生活的灵峰就叫听雪峰，所以来到这里之后也将所居之地唤作此名了。</br></br>此前一场血雨，让香音与玄鱼都有一些收获，所以自与陆叶分开之后，两女便回了听雪峰，各自闭关修行，炼化侵入体内的圣性。</br></br>胡德泉等人极力避免被血雨沾染，将之视为洪水猛兽，但对香音等人来说，血雨却是可以提供自己的助力。</br></br>忽有月瑶气息从天而降！</br></br>两女皆被惊动，感受到这股有些熟悉的气息，连忙从闭关处行出。</br></br>抬眼一看，果然是陆叶来了。</br></br>“见过道兄！”香音连忙行礼，表情有些拘谨，无疑是陆叶前些日子给他留下的印象太过深刻。</br></br>玄鱼也跟着行了一礼，气质依然清冷如冰。</br></br>陆叶深深地看了一眼香音，开口道：“初来乍到没去处，准备在两位这边盘亘一段时日，两位不介意吧？”</br></br>香音笑容牵强：“不介意，道兄愿意的话，在这里留多久都没有问题。”</br></br>心中腹诽，来都来了，我们姐妹就算介意，敢说出口吗？</br></br>陆叶点点头：“安排个住处。”</br></br>香音左右瞧了瞧，开口道：“道兄就住我的那一栋吧，我与姐姐同住便好。”</br></br>“行！”陆叶对住的地方没太多要求，闻言便迈开步伐朝不远处的一栋木屋行去。</br></br>香音抿了抿红唇，忽然开口问道：“道兄此行，收获如何？”</br></br>陆叶站定身形，歪头看她：“没什么收获。”</br></br>香音点点头：“那可能是我弄错了。”</br></br>在来到核心世界差不多十日之后，陆叶在听雪峰住下，原本香音玄鱼姐妹二人还有些担心，陆叶会不会对她们有些无礼的过分要求，若如此，凭陆叶之前展露出来的圣性之强，她们姐妹除了温顺服从，沦为玩物，再没别的出路。</br></br>可让姐妹二人安心的是，陆叶来了之后连露面的意思都没有，整日待在屋子里也不知道干什么，倒是让她们安心不少。</br></br>一晃又是差不多十日之后。</br></br>这一日香音忽然来到陆叶的屋子前，轻轻喊了一声：“道兄！”</br></br>屋内很快传来陆叶的声音：“进来！”</br></br>香音便推门而入，一眼便看到陆叶盘坐在原本属于她的香床上，好似在修行之中。</br></br>“没打扰道兄吧？”香音露出乖巧甜美的笑容，再加上那酥软的声音，将一个女子的柔美展露的淋漓尽致。</br></br>“说！”陆叶淡淡地看了她一眼。</br></br>香音开口道：“道兄，我们姐妹可能要离开几日。”</br></br>陆叶点点头：“知道了。”</br></br>香音有些愕然：“道兄不问问我们去哪吗？”陆叶的反应跟她想的有些不太一样。</br></br>陆叶这才问了一句：“去哪里？”</br></br>香音解释道：“道兄既是从外面进来的，那么想必经历过魔瞳眨眼之事了，再过一两日，魔瞳应该要眨眼了。”</br></br>她这么一说，本来兴致缺缺的陆叶顿时来了精神：“魔瞳眨眼？”</br></br>对于魔瞳眨眼之时，印照在自己神海上空的血瞳灵纹，陆叶可是很上心的，可惜在奇观之中他时间不够，只窥探到灵纹的一小部分，这无疑是个缺憾。</br></br>本打算等以后有机会出去了，再等待机会将那灵纹窥探完整，可怎么也没想到，香音居然提到了此事。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52213184.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 04:18:56 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百八十五章 容我解释一二</title><link>52206717.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>尤其是最近一段时间，因为距离下一次的黑渊争锋越来越近，红符会这边的修士们压力也越来越大。</br></br>这个时候陆叶忽然出现，无疑能让红符会提升些士气，因为陆叶的出现让他们知道，方寸山那边没有放弃他们！</br></br>士气这个东西虚无缥缈，但有时候往往能发挥极为重要的作用，陆叶的到来是方寸山的态度，胡德泉立刻明白，方寸山那边还在努力，他们这些之前被派过来的修士并非没有后盾。</br></br>“道友来自哪部方寸山？”胡德泉问道，“道侣又是何人？”</br></br>尽管陆叶催动的红符之威给他的感觉很熟悉，很亲近，可有些事还是要问清楚的。</br></br>“东部。”陆叶回道，“道侣的话……苏玉卿！”</br></br>“谁？”胡德泉愣了一下，几乎以为自己听错了。</br></br>陆叶又重复了一遍。</br></br>胡德泉的表情变得古怪起来，上下打量陆叶一阵，这才迟疑道：“道友，这事可不能开玩笑。”</br></br>苏玉卿他自然是知道的，那可是东部三大日照之一！陆叶一个月瑶中期，何德何能成了人家的道侣？</br></br>“自不是玩笑。”陆叶表情肃穆。</br></br>胡德泉有些凌乱，本能地不愿意相信，可他也知道，陆叶定不会拿这种事来说笑。</br></br>可若如此……</br></br>他其实也是东部方寸山派过来的，他的道侣是云海峰的一个女修，是陈玄海的弟子。</br></br>陈玄海与苏玉卿是一个层次的，他得跟着自己的道侣喊苏玉卿为师叔，陆叶若真是苏玉卿的道侣，那岂不是说……</br></br>面前这个修为不如他的年轻人，也是个师叔？</br></br>“道友可真是……让人敬佩！”胡德泉憋了半晌，也难以道尽自己心情的复杂，很难想象，苏玉卿那样的人居然会选了一个这样的年轻人做道侣，至于师叔二字……他是万万不可能喊出口的，他也绝不会对陆叶谈及自己道侣的事。</br></br>轻咳一声，胡德泉话锋一转：“道友来此，是专程来寻我们的？”</br></br>陆叶点点头道：“有人指点我说，此番界域有两大势力，一个为红符会，我猜想是咱们自己人创建的，便过来碰碰运气。”</br></br>“确实如此。”胡德泉招呼一声：“道友且随我来吧，我带你去见见其他人，他们若是知道你来了，肯定会很高兴的。”</br></br>师叔这个事不能自己一个人吃亏，大家一起吃亏才公平……胡德泉已经可以想象出，当那些家伙听说苏玉卿的道侣来到此地时会是什么表情了。</br></br>因为随时随地都要防备圣血峰修士的偷袭，所以胡德泉前行的时候也尽量压制了自身的法力波动。</br></br>沿途他又问了一句：“道友应该没有沾染血雨吧？”</br></br>“没有！”陆叶已从香音那探知了红符会收录人手的态度，这个时候自然知道该怎么回答。</br></br>而且他终究与香音等人不一样，他只要不催动血族秘术，就跟正常的人族无异，香音等人不是，哪怕他们不催动血族秘术，外表上看不出什么，可陆叶这边如果催动圣性，他们一样会被压制，因为他们内里已经有了血族的特征。</br></br>“那就好！”胡德泉松了口气，倒不是说真的有多信任陆叶，主要是陆叶才来没几天，沾染血雨的概率不大，“血雨中蕴藏的圣性无孔不入，但凡沾染，那就麻烦大了。”</br></br>一路走，一路闲聊。</br></br>大半日后，两人来到一个地下溶洞之中，陆叶左右打量，发现这里好像被废弃很久了，并没有生灵活动的痕迹。</br></br>不解地朝胡德泉望去，后者解释道：“道友与我在这里稍等片刻，孟旭道友和杨凌道友他们马上会过来。”</br></br>陆叶之前也发现了，在来的路上，胡德泉用音符传了讯息出去，那孟旭与杨凌，应该就是他叫过来在这里汇合的。</br></br>打量了一眼溶洞的环境，陆叶眨眨眼，颔首道：“好！”</br></br>这般说着，自顾地找了一个位置盘膝坐下。</br></br>又等了一阵，外面传来脚步声，紧接着一个大嗓门响了起来：“又来兄弟了？”</br></br>另一个声音跟着响起：“你小声点，小心引来敌人。”</br></br>那大嗓门嗤了一声道：“老子已经躲在这里了，要是还能把他们引过来，老子把头拧下来。”</br></br>说话间，外面走进来的两个男人，一胖一瘦。</br></br>两人目光一扫，略过了熟悉的胡德泉，看向陆叶，眼睛放光，像是看到了宝贝一样。</br></br>胡德泉起身给两人介绍：“孟兄，杨兄，陆叶陆道友是来自东部的。”</br></br>他又给陆叶介绍了一下两人，胖的便是那个大嗓门杨凌，瘦的是孟旭，算上胡德泉，他们三个皆为月瑶后期！</br></br>毕竟是小人族派遣过来寻觅方寸山核心的，实力肯定不会太低。</br></br>这一次若非陆叶坚持，苏玉卿也想等他到月瑶后期，再让他来帮忙寻觅一番的。</br></br>杨凌大笑一声：“一家人，我也是东部那边派过来的，道友的道侣是哪位？我在方寸山待过一段时间，说不定认识。”</br></br>胡德泉在一旁暗搓搓地偷笑。</br></br>待陆叶报出苏玉卿三个字的时候，杨凌的表情忽然变得有些僵硬，转头朝胡德泉望去，一脸这小子莫不是在跟我开玩笑的表情。</br></br>胡德泉耸耸肩，他听到这个消息的时候，表现没比杨凌好哪去。</br></br>孟旭也意识到问题的严重性，大家以前在这里都是兄弟相称，快活自在，这忽然冒出来一个师叔，谁受得了？</br></br>孟旭连自己是哪一部方寸山派过来的都懒得说了，生怕给自己找不自在。</br></br>尴尬了一阵，杨凌挠了挠脑袋：“罢了罢了，不管来自哪里，反正到了这里都是同甘共苦的兄弟！”</br></br>“不错不错！”胡德泉与孟旭深表赞同。</br></br>一句话揭过，杨凌表情一肃：“陆兄，虽说有些事基本可以确定，但要入红符会，有些过场还是要走的，还请不要介意。”</br></br>陆叶颔首：“没问题，要怎么做？”这一点他其实有心理准备，知道想加入红符会没那么简单。</br></br>若真这么简单的话，红符会这么多年就不会这么纯粹了。</br></br>“首先，还请祭出你的红符。”杨凌开口。</br></br>胡德泉虽然感受过陆叶的红符之威，可杨凌与孟旭是没见过的。</br></br>陆叶当即催动红符之威，让杨凌与孟旭静心感受。</br></br>片刻后，两人皆都颔首，表示没问题。</br></br>杨凌又开口道：“孟兄还要检测一下你是否被圣性沾染，如果没有的话，那从今以后，你就是红符会的一员了。”</br></br>随着他话声的响起，孟旭忽然伸手取出一个圆球模样的东西来，直接抛给了陆叶：“此物是我潜心多年炼制出来的，劳烦陆兄取些血液滴在上面。”</br></br>陆叶望着手中圆球模样的玩意，爽快颔首：“没问题！”</br></br>他之前其实是有些疑惑的，红符会要如何辨别修士有没有被圣性沾染？如今终于明白，这边有专门的宝物检测。</br></br>红符会在核心世界内与圣血峰争斗了这么多年，自然会有一些属于自己的手段。</br></br>他不知道自己用此物检测会是什么结果，虽说他在炼化圣血的时候，天赋树焚炼掉了一切对他不利的东西，平日里也不受影响，但他终究是有炼化了属于血族的一些东西。</br></br>正常手段看不出异常，可这样滴血检测的话，陆叶也无法断定会是什么结果。</br></br>其实在胡德泉将他带到这里来的时候，他就有些猜想了。</br></br>如果胡德泉真的对他完全信任的话，那这个时候他应该身在红符会的据点，而不是被带到这里来。</br></br>之所以带到这里，胡德泉明显是有所防备。</br></br>这种环境下，三个月瑶后期齐聚，陆叶的检测一旦出现问题，想逃出去是很困难的——陆叶甚至怀疑，进来的出口处都被后来的杨凌和孟旭布下了手段。</br></br>但无论如何，这个检测他躲不过去，他若能顺利加入红符会，那这边对抗圣血峰的本钱就会大增。</br></br>至于说提前坦白……应该是行不通的，红符会收录人手的标准摆在那，他若坦白，那唯一的结果就是被排斥在外。</br></br>所以他只能赌一把。</br></br>拔出磐山刀，轻轻在手上一划，一滴滴鲜血滴入那圆球宝物上。</br></br>杨凌的声音响起：“不用太紧张，胡兄说了，你才来没几天，只要没沾染过血雨，那就不会有什么问题。”</br></br>话落时，原本漆黑一片的圆球忽然红光大放，而且越来越亮，直到将整个溶洞都印照的一片通红。</br></br>陆叶抬头，看到杨凌的表情变得凝肃至极，看到孟旭脸上的惋惜和痛心，还感受到了身后胡德泉晰可辨的敌意！</br></br>不知什么时候，这三位月瑶已分呈三方，将他包围在中间位置。</br></br>陆叶叹息一声。</br></br>他抬手将手上的圆球宝物抛给了杨凌，开口道：“三位可否容我解释一二？”</br></br>杨凌的表情沉重：“解释就不必了，我也知道，道友不是有意沾染圣性的，只是血雨无孔不入，道友初来乍到什么都不知道……”言至此处，他忍不住骂了一句：“还是咱们行动慢了，道友，真要怪的话，只能怪我们！”</br></br>他们若是消息足够灵通，行动足够快，在陆叶来到这里的第一时间找到他，就可以避免眼下的情况。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52206717.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 10:14:32 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百八十四章 喜事</title><link>52200740.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>如果陆叶的圣性不强，前去投靠圣血峰，那边自然不会排斥，反而还会很欢迎，可偏偏他的圣性足够强大，这种强大甚至远超了那位日照离天！</br></br>这种情况下，他若前去投靠，离天如何能够容忍？</br></br>他是此方界域唯一的日照，只要不被圣性压制，那就是当之无愧的最强，他又统领圣血峰多年，位高权重，这种人，断不会允许如陆叶这样的存在待在自己身边。</br></br>所以香音说的没错，他若选择投靠圣血峰的话，搞不好真的是有命去没命回。</br></br>她的提醒完全出于好意，陆叶道谢一声。</br></br>香音姐妹离开了，陆叶分出一部分心神，查探起香音留给他的玉简。</br></br>玉简中烙印的确实是此方界域的大致舆图，这无疑是陆叶眼下很需要的东西，虽然价值不大，可香音此举也算是帮了他的忙。</br></br>至于说香音会不会在这个舆图上动什么手脚，陆叶倒是不在意，他没从对方身上感受到什么恶意，而且方才打探情报的时候，就属香音说的最多。</br></br>一番查探，陆叶对核心世界内部有了差不多的了解，不过很快他就关注到这舆图中一块有些特别的区域。</br></br>之所以说特别，倒不是说这块区域本身有什么不同之处，而是香音在烙印舆图的时候，对这片区域单独做了一个标注。</br></br>单纯的标注，没有任何其他信息。</br></br>陆叶的目光闪了闪。</br></br>这标注无疑是香音有意为之，她要给自己传递什么信息吗？可若如此，她完全可以直接告诉自己，为何要这般偷偷摸摸？</br></br>陆叶想了想，觉得她这么做可能有两个原因，一个是她自己都不确定这片区域内有没有什么有价值的线索，所以只是标注，不给任何意见，这就不必承担什么责任，第二个便是她在防备什么。</br></br>可她要防备什么？当时她给自己这份舆图的时候，王太生与周冉都已经走了，只有玄鱼还在不远处等她。</br></br>总不能说她在防备自己的姐姐……</br></br>陆叶仔细看了看这块被标注的区域，心中不由涌出一个猜想。</br></br>这片区域，可能是红符会据点所在的区域！</br></br>因为圣血峰的位置在舆图中一目了然，香音之前又特意提醒陆叶不要去投靠圣血峰，既不能投靠圣血峰，那他要么如香音等人一样，散落在外，自由自在，要么就是去寻找红符会，想办法加入其中。</br></br>陆叶不敢确定，因为站在香音的立场上，他是一个货真价实的血族，红符会那边连她们这样沾染圣性者都不会接纳，更不要说一个血族了，她没道理会指引自己去找红符会。</br></br>不过陆叶还是决定去这片区域寻觅一番。</br></br>眼下他已经来到核心世界内部，按香音的说法，想要离开这里，非得让红符会与圣血峰分个胜负出来不可，如此一来，界域的封锁才会被打破，原因是什么没人知道，但既然都这么传，那肯定无风不起浪。</br></br>他若真能找到红符会，融入其中，那凭红符会的底蕴，再加上他自身强大的圣性，还是有很大可能赢下与圣血峰的争锋的。</br></br>思量既定，陆叶动身启程。</br></br>没敢太招摇，所以前行的速度并不快。</br></br>核心世界固然不算太大，可终究是一方世界，直到两日后，陆叶才来到那片区域所在。</br></br>当即开始搜寻。</br></br>接连数日，一无所获。</br></br>仔细想来，这也正常，红符会这边的修士是要避免沾染血族圣性的，可核心世界内部，时不时地就会下一场血雨，所以红符会的修士很大可能是躲在什么地方了，他们不会轻易露面外出，免得不小心沾染了血族的圣性。</br></br>若如此的话，那地表肯定不是他们的活动区域，因为血雨一旦落下，整个核心世界都会被覆盖，换他是红符会的人，一定会将活动空间选在地下深处，这样才有天然的防御屏障，不用担心会被血雨沾染。</br></br>这地方对血族来说，绝对是梦寐以求的圣地，因为来了这里，根本不用做什么，哪怕是多淋几场血雨，血族也能获得属于自己的圣性，并且会逐渐增强。</br></br>可对于红符会这样要极力避免被圣性沾染的修士们来说，血雨就是毒药了。</br></br>陆叶分出了一道宝血分身，更深一步地查探。</br></br>果然寻觅到一些通往地下的入口，有些是天然生成的，可更多的都有人工开凿的痕迹。</br></br>只可惜陆叶循着这些入口进入其中查探的时候，并没有发现太多有价值的东西，往往都是在深入一段距离之后才忽然发现前路封死，不得以只能原路返回。</br></br>这一日，陆叶又一次找到一个深入地下的入口，往内一番探索寻觅，一如之前，在行进至地下深处之后，忽然断了前路。</br></br>不过从路过的最后一个溶洞残留的痕迹来看，这地方应该是有修士生存过的。</br></br>想来此地或许曾经有红符会的修士驻留，只不过后来离开了。</br></br>香音标注的区域应该没什么大问题，可惜红符会的修士太过谨慎，应该不会在某个地方停留太长时间。</br></br>再加上他们人数不多，陆叶想找到他们，还真不是一件容易的事。</br></br>正待离开，陆叶忽然低头朝脚下望去，他方才一步踏出，感觉自己好像触动了什么东西。</br></br>紧接着心中警兆大生，霍然抬头间，只见四周洞壁一道道复杂纹路亮起，混乱而狂暴的能量波动开始跌宕！</br></br>陆叶眨眨眼，瞬间明白怎么回事了。</br></br>这地方被红符会的人提前布置了阵法……</br></br>若是有人闯入这里查探的话，势必会触动此地的阵法，这种位置，这样的环境，哪怕是月瑶也没办法及时离开。</br></br>到时候阵法一旦激发，不死也伤。</br></br>这明显是红符会留给圣血峰的惊喜，毕竟在红符会的人看来，会四处寻觅他们踪影的，也只有圣血峰的那群修士了。</br></br>或许曾经便有圣血峰的修士这样倒过霉。</br></br>可今日陆叶一头撞了进来。</br></br>几乎是在他想明白这一切的同时，黑暗的溶洞便被光亮充斥着，他的身形也就此被淹没其中。</br></br>距离此地差不多百里之外，一道身影静立，远远望着这边。</br></br>嗡鸣声从地下深处传来，仿佛有凶猛巨兽在地下翻了个身，大地都起伏动荡，一条条巨大沟壑忽然出现。</br></br>片刻后，一切混乱平息，那个方向上，也没有任何生灵存活的痕迹，这个修士才转身准备离去。</br></br>然而他才刚有动作，便忽然顿住了身形，只因前方一道身影急速朝这边掠来。</br></br>此人运足目力观瞧，不由微微一怔，因为来的人看起来很陌生，自己竟完全没见过。</br></br>要知道核心世界内虽偶有修士陷落，但其实数量还是不多的，有时候十几二十年都不见一个陌生人。</br></br>可以说，整个核心世界的修士有多少，都有些什么人，大家心里基本都有数。</br></br>这个时候忽然冒出来一个陌生的面孔，就有些耐人寻味了，他不由想起前些日子此界的动荡，那无疑是有新人到来的征兆。</br></br>来的自然是陆叶。</br></br>早在九州厮混的时候，陆叶就有一个习惯，那就是在深入一些半封闭的环境之前，会预留下逃脱的手段。</br></br>他可以随时构建虚空灵纹，所以只要身处的空间不是全封闭状态，基本都可以在遇到危险的时候及时逃离。</br></br>更何况，此前为了更方便地寻觅这一片区域，陆叶还分出了自己的一道分身协助。</br></br>借助分身的定位，虚空灵纹构建，自能保自己平安。</br></br>而且那阵法在爆发之前的一瞬间，陆叶有关注到，那个阵法应该是远程操控的类型，换句话说，有人在附近控制阵法的爆发。</br></br>所以陆叶在逃离那地下深处之后，第一时间就循着痕迹找了过来。</br></br>果然有人在这里。</br></br>彼此距离迅速拉近，少顷，陆叶停在对方面前不远处，抬眼望去。</br></br>这是个妖族男子，左右脸颊上有几道兽纹模样的痕迹，一双眸子呈紫色，看起来有些古怪。</br></br>彼此互相打量了一眼，陆叶抱拳：“玉螺陆叶，见过道兄。”</br></br>紫眸男子暗自警惕着，不过见陆叶一副人畜无害的样子，还是点点头：“胡德泉！”</br></br>陆叶没有废话，如今想要加入红符会的话，他就得有证明自己立场的手段，红符无疑就是最好的通行证。</br></br>所以他抬起一指，红符之威暗暗催发下，指尖上红光闪烁。</br></br>本还暗暗警惕着他的胡德泉见状，顿时又惊又喜：“道友是方寸山派来的？”他从那红光之中感受到了熟悉的气息。</br></br>陆叶颔首：“正是！”</br></br>胡德泉明显有些激动：“太好了！如此说来，前些日子落入此界的，便是道友？”</br></br>陆叶又点点头。</br></br>“喜事，喜事啊！”胡德泉心情激动。</br></br>小人族已经很久没有派遣月瑶过来了，红符会这边的实力日益衰弱，反倒是圣血峰不断壮大，长此以往下去，红符会的处境必定会越来越不堪，待到极限时，恐怕不用圣血峰针对什么，红符会自己就先行溃散了。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52200740.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 03:13:01 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百八十三章 警告</title><link>52192769.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>“此言何意？”陆叶转头看向周冉。</br></br>周冉道：“我们几个流落进来时间最早的已经有三百年了，最晚的也有一百年，这么多年过去了，当初带进来的资源都用的差不多了，修士若是没有资源，如何能维持自身实力，在遇到的时候岂不是要任人宰割？但想要在这一方界域获取资源，要么加入红符会，要么投靠圣血峰，否则就只能自己在野外寻一些可用的灵植……”</br></br>听了他的解释，陆叶算是明白他话中之意了。</br></br>一个修士若是没有资源的话，那自身力量必定会不断地衰弱，除非永远不催动自身的法力，但这事是不可能的。</br></br>可一旦催动法力，有所消耗，那就弥补不回来了，只依靠从野外寻找可用的灵植，能补充多少？</br></br>所以他们几个之前才会争抢陆叶，他们看上的不是陆叶这个人，是陆叶从外面带进来的灵玉灵晶和灵丹！</br></br>也就是他们几个实力够强，而且来到这方界域的时间不算太长，否则早就坚持不下去了。</br></br>那些更早来到这处界域或者实力不足的修士，一旦沾染了血族的圣性，除了投靠圣血峰之外，再无其他出路。</br></br>血雨来的快，去的也快，前后不过一炷香时间便停了下来，但天空中的阴霾并没有散去，依然如陆叶最初见到的那样，好像随时都有可能再下一场血雨。</br></br>稍作沉吟，陆叶开口道：“继续说说红符会与圣血峰的事。”</br></br>“哪方面？”周冉问道，随着彼此的接触，他算是发现了，陆叶不是难伺候的人，所以大概率没什么生命危险，整个人也放松不少。</br></br>“各方面。”陆叶看了他一眼。</br></br>周冉自知失言，便爽快说起自己所知道的情报，其他几人也在一旁不时地补充，时间流逝，陆叶渐渐弄明白了这两大势力的情况。</br></br>了解的越多，他越是揪心。</br></br>站在他的立场，他当然是跟红符会的修士一条战线，毕竟大家都跟小人族有关系，某种程度上来说，大家可以算是连襟……</br></br>可如今红符会的情况好像不是很好的样子！</br></br>首先一点，人数上的对比，红符会就落入了绝对的下风。</br></br>圣血峰那边的修士数量，比起红符会要超出数倍有余，会出现这样的情况理所当然，红符会只收录那些没有被圣性沾染的修士，可修士只要来到这方界域，不被圣性沾染的几率太小了，只要被沾染，那就天然打上了圣血峰的烙印。</br></br>要知道，这么多年来无意间落入这方世界的修士不单单只有月瑶，还有许多星宿，这些星宿进了这样的地方，面对诸多月瑶，哪有什么自保之力，必定早早寻了归宿，而且基本上都投靠了圣血峰。</br></br>如果只是单纯人数上的差距，红符会的处境还不会艰难，毕竟圣血峰这边的修士实力良莠不齐。</br></br>可关键是，圣血峰那边有一位日照，尽管这位日照晋升没多少年，可日照终究是日照，一个大境界的差距，绝不是月瑶能够抗衡的。</br></br>再然后，圣血峰占据了这一方界域唯一的一条灵玉矿脉！</br></br>所以圣血峰的修士，根本不愁修行资源，反观红符会那边的修士，就跟当初三界修士刚来万象海一样，都勒紧裤腰带过日子，连争锋之事都会尽量避免，免得消耗力量得不到补充。</br></br>那位日照的晋升，这条灵玉矿脉的功劳无疑是很大的。</br></br>修士的数量，品质，资源，红符会都远远不是圣血峰的对手。</br></br>之所以能抗衡到现在还屹立不倒，就是因为红符！</br></br>小人族派遣过来的月瑶，都是有红符傍身的，这么多年下来，这些红符得他们气血温养，可以说任何一道红符的威能催动出来，都不亚于日照亲自出手！</br></br>所以哪怕圣血峰这边有一位日照，也无法做到一统界域，双方的争锋就这么僵持下来了。</br></br>得知这诸多情报，陆叶的心情有些沉重，一面为自己的未来忧虑，一面为红符会的处境感伤。</br></br>思虑间，陆叶开口道：“你们散落在外，圣血峰就没想着要收容你们吗？红符会呢？没有想过先解决你们，毕竟你们早晚都会投靠圣血峰，解决了你们就等于提前扼杀了一些危险。”</br></br>香音苦笑一声：“道兄是明白人，不过道兄都说了，我们早晚会投靠圣血峰，那边又何必急着收容我们呢？毕竟我们几个实力也不弱，他们真要强行收容，我们也难以归心。至于红符会……他们非必要的时候，不会轻易与我们发生冲突的。”</br></br>究其原因，还是资源匮乏，打架要消耗法力，回头要补充，所以哪怕红符会的人知道外面有如香音等人这样的散落修士，也没精力去针对什么，只能听之任之。</br></br>香音四个，看起来是各自为阵，可若是真遇到危险了，肯定会报团取暖，这也是陆叶抵达这里，他们四个能很快赶过来的原因，他们的洞府本就分散的不远，可以迅速做到对其他人的支援。</br></br>陆叶心头了然，对这方界域的大势有了差不多的了解。</br></br>“说说看，你们这些年有没有听过，如何才能离开这方界域？”</br></br>本以为他们肯定提供不了什么有用的线索，谁知香音立刻开口道：“倒是有传言，只要红符会与圣血峰分出个胜负来，此方界域的封锁就会被打破，到时候我等就可以自由进出了。”</br></br>陆叶皱眉：“为什么这两个势力的胜负会干系到界域的封锁？”这其中有什么玄机吗？陆叶有些想不明白。</br></br>香音摇头道：“大家都这么传，至于为什么，没人知道，不过听说跟黑渊争锋有关。”</br></br>陆叶眸中精光一闪：“黑渊争锋？”</br></br>他曾以小人族外援的身份参与过黑渊演武，这里有黑渊争锋，两个黑渊是一回事吗？</br></br>不管是不是一回事，肯定有联系！</br></br>“对，每隔十年，红符会与圣血峰都会进行一次黑渊争锋，那个时候，两大势力的所有修士都会参与其中，据说只要分出了胜负，那么界域的情况就会有所改变，封锁会被打破。”</br></br>“上次黑渊争锋是什么时候的事？”</br></br>“九年前了。”</br></br>陆叶扬眉，这也就意味着，距离下次黑渊争锋还有一年时间。</br></br>不过迄今为止，界域一直处于封锁状态，这也就意味着，本界域两大势力一直没能分出胜负！</br></br>红符会很强啊！想想也不奇怪，就算对手有一个日照，可只要有一位手持红符的月瑶牵制住这个日照，那么圣血峰最强战力就没有发挥的空间了。</br></br>一番交谈，陆叶知道了许多本界域的情报，但又有许多不解之处，不过这些疑惑已经无法从香音等人这里得到解答了。</br></br>他思量间，长久的沉默。</br></br>足足一盏茶之后，陆叶才重新开口，问出最后一个问题：“跟我说说，红符会的据点在什么位置。”</br></br>香音摇头道：“这个不知道，红符会的据点都极其隐秘，圣血峰那边这么多年也一直在寻觅，可惜没有太大的收获。”说完之后又有些疑惑：“道兄打探红符会的据点做什么？”</br></br>按道理来说，不是应该问圣血峰的位置吗？毕竟陆叶可是个血族。</br></br>陆叶淡淡地看着她，没有说话。</br></br>香音身子一抖，意识到自己有些多嘴，连忙低下头。</br></br>“行了，没你们事了。”陆叶挥了挥手。</br></br>几个修士互相对视一眼，那周冉与王太生齐齐一抱拳，迅速闪身离去。</br></br>香音与玄鱼姐妹二人也盈盈行了一礼，朝来时方向返回。</br></br>陆叶依然端坐在那大石上，盘点接下来的打算。</br></br>首先他肯定是要去寻红符会的，大家都是一家人，他只要能加入其中，那么许多疑惑都能得到答案。</br></br>可惜他不知该去哪寻觅，只能走一步看一步，这核心世界应该不会太大，多找找总会有收获的。</br></br>另外圣血峰那边似乎也可以尝试接触，香音等人误以为他是血族，他接触圣血峰无疑有天然的优势，而且对比红符会来说，圣血峰更好找一些。</br></br>“妹妹！”一声压抑的惊呼传来。</br></br>陆叶抬头望去，只见已经走出很远的香音，此刻居然掉头又朝自己这边飞了回来，很快落到近前，然后取出一枚玉简，神念涌动起来。</br></br>陆叶没有打扰，只是静观其变。</br></br>少顷，香音将玉简递给陆叶：“道兄，这是本界域的大致舆图，可能不是太准确，道兄将就着用。”</br></br>陆叶伸手接过，点点头道：“多谢！”</br></br>香音一笑：“小事，另外还有一件事道兄要记住。”</br></br>“你说。”</br></br>香音的神色变得严肃：“绝不要去投靠圣血峰！”</br></br>陆叶目光闪了闪：“为何？”</br></br>香音道：“你的圣性……太浓烈了，可你的修为却不高，我曾远远感受过离天的圣性……对了，离天就是圣血峰的那位日照，与你比较起来，简直就是萤火之辉与皓月的区别，你圣性如此浓烈，实力又不如他，你若去投靠，我怕你有命去，没命回！”</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52192769.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 09:12:38 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百八十二章 初代血族</title><link>52191130.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>香音等人都是无意间接触到方寸山核心，继而流落到这一方世界中的，他们当中最早的一位已经可以追溯到三百年之前了，哪怕最后进来的王太生，也是一百年前的事。</br></br>但不管他们之前出身哪个种族，入得此地之后，随着时间的流逝，体内都会慢慢拥有一些血族的特征，拥有一些血族的本事。</br></br>可偏偏他们的外表，依然维持着本族的形态，这无疑有些奇怪。</br></br>香音继续解释道：“我们推测，这个地方应该跟贵族有些关系，道兄既是血族，那应该知道血祖。”</br></br>陆叶不做回应，只是开口道：“继续说。”不过听香音话中之意，她明显是将自己当成一个真正的血族了。</br></br>有这样的误会倒也不奇怪，他方才催动的圣性太过浓烈，香音自然会有这样的判断。</br></br>“传闻贵族的源头是血祖，她不知因为什么原因死后，身躯化作了一座座适合贵族生存成长的界域，那每一座界域对贵族来说都至关重要，可以说是贵族的根基，如今外界所知的这种界域便有好几座。我们怀疑这里，就是其中一座，只不过一直都不为人知，而我们这些人虽然知晓，可进来之后便出不去了，消息自然就没法往外传递。”</br></br>她这个推测明显不对，这里并不是血祖身躯所化的界域，这里是方寸山核心之地。</br></br>“我们来到这里，这座界域的环境对我们影响极大，所以我们才慢慢拥有了一些贵族的能力，说的准确点的话，我们这些人可以算做是初代血族！”</br></br>“初代血族？”陆叶露出疑惑神色。</br></br>香音苦笑一声：“血祖凭一己之力衍生出一个种族，那么多族人，当然不可能都是她自己生出来的，比较靠谱的说法是血祖曾经入侵过很多种族的界域，凭借自己的手段侵蚀了那些种族，让他们拥有了贵族的能力，就如我们眼下这样，这些生灵诞下的后嗣，才是现今的血族。”</br></br>这个说法陆叶还是第一次听说，不过仔细想想，好像还挺合理。</br></br>陆叶以前一直觉得血族都孕育自血祖死后所化的界域中，如果是这样的话，那血祖存活的年代，是没有血族这个种族的。</br></br>但实际上并非如此，因为血祖攻打方寸山的时候，麾下就有很多听令的族人，这些血族哪里来的？正如香音所说，不可能是血祖生出来的，那么她说的情况，就可能是真相！</br></br>血祖入侵过一些界域，施展手段侵蚀了那些界域中生灵的血脉，让他们变成与香音等人一样的存在，就是初代血族。</br></br>这些血族还维持着本族的外貌特征，只不过已经拥有了血族的本事，由他们诞下的后嗣，才是现如今的血族。</br></br>如果这个说法成立的话，那么香音等人无论是否还维持了本族的容貌特征，那么从根源上来说，也已经可以算做血族的一份子了。</br></br>如此一来，他们理所当然会被圣性所压制。</br></br>“为什么在这里生存久了，就会变成……初代血族？”陆叶又问道。</br></br>他所推测的情报，是方寸山的核心被血祖圣血沾染了，所以核心才会与他遥相呼应，之前追击他的时候，更弥漫出让他都叹为观止的圣性。</br></br>可这并不能解释香音等人的变化。</br></br>香音这下倒是没做解释，只是抬头看了看天空，开口道：“道兄且稍等片刻，马上就能知晓。”</br></br>陆叶循着她的目光望去，只见本就阴霾的天空愈发显得沉闷，那殷红色的阴霾之中更有滚滚雷霆划过，轰隆隆作响。</br></br>好像要下雨了。</br></br>随着又一声雷霆炸响，一滴雨滴从天而降。</br></br>盯着天空的陆叶视线锁定在这滴雨滴之上，瞳孔微微一缩。</br></br>从天上落下的雨滴不是正常的雨滴，而是泛着一种红色的东西，好像鲜血一样！</br></br>哗啦啦……</br></br>大雨说下就下，整个世界都被红色的雨幕充斥，香音沐浴在雨水之中，苦笑地看了陆叶一眼：“道兄这下应该知道，为什么在这里生存久了，就会变成初代血族了吧？”</br></br>陆叶确实知道了。</br></br>因为这一场血雨中，明显蕴藏了一些奇妙，类似圣血的圣性，但很稀薄，就好像有一滴血族的圣血被稀释进了这一场磅礴大雨中，倾泻进了整个世界。</br></br>其实方才陆叶冷眼旁观的时候就感受到一件事，那就是香音等人催动血海术的时候，个个都弥漫出了圣性。</br></br>当然，他们这种程度的圣性不算强，所以在面对陆叶的压制下，才会感觉自己毫无反抗之力。</br></br>可纵然如此，那也是圣性，是所有血族都梦寐以求的东西，因为只有炼化过圣血的血族才会拥有圣性，而这样的血族对本族秘术的参悟是一般血族比不了的，也会拥有更广阔的未来和远大的前景。</br></br>按陆叶的经验来判断，香音等人具备的圣性，差不多相当于炼化了一滴圣血的程度。</br></br>这可是很了不起的事，星空中血族那么多，可圣血的数量是有限的，一般血族想获得圣血，是无比艰难的事。</br></br>这一下四个人都有圣性，明显不太正常，陆叶方才有些奇怪，却没多想，如今却是明白了。</br></br>一切的原因，都在这场血雨上。</br></br>这样的血雨肯定不止一次，沐浴在血雨之中，香音等人能很轻松地炼化那微弱至极的圣性，继而提升自身。</br></br>这样的炼化效率固然不高，可比起直接炼化一整滴圣血，无疑要安全的多！</br></br>陆叶抬手接住雨滴，发现几乎不需要自己去炼化，那雨滴之中蕴藏的微弱圣性，便如活物一般涌入他的身体，壮大他自身的圣性。</br></br>当然，这种壮大对他来说可以忽略不计，可若是长时间如此，也会有一个不错的提升。</br></br>王太生的声音在这个时候响起：“血雨笼罩整个界域，界域内诞生的灵植乃至灵玉，都受到了侵染，除非不接触血雨，不动用本界域铲除的灵植和灵玉修行，否则变成我们这样只是早晚的事。”</br></br>陆叶闻言道：“这个界域，有人跟你们不一样？”</br></br>亲眼见证了这一场血雨，他还以为所有落入此地的修士，都如香音等人一样，可听王太生话外之意，好像并非如此。</br></br>王太生颔首道：“有的，红符会那些家伙就我们不一样，他们……比较幸运！”说话间，王太生露出一抹苦笑。</br></br>红符会……陆叶听的心头一动，这个名字一听就是在有意传递某些信息！</br></br>如果没弄错的话，这个红符会，应该是小人族派遣过来的外族月瑶创建的，之所以起这样一个名字，无疑是在给后来者一些指引，这么多年来，小人族派遣过来的月瑶就算数量不是很多，可十来个总是有的，这些先遣者进了此地，创建出这样一个组织，若是有如陆叶这样的后来者抵达，探听到红符会，必然会去一探究竟，继而与他们汇合。</br></br>当然，这只是陆叶的推测，到底是不是这样还有待查证。</br></br>“幸运？”陆叶发现了王太生的古怪用词，面露征询地望着他。</br></br>王太生道：“我等修士，从外界进来，若是能第一时间被红符会的人找到，被他们带走的话，那就可以避免被血雨侵蚀，被他们接纳其中，可但凡如我等这样，运气不好，先被血雨侵蚀了的或者通过其他方式沾染了圣性的，他们是绝对不会接纳的。”</br></br>“红符会很仇视你们这样的？”陆叶问道。</br></br>“倒不是说仇视，只是他们那边的资源也有限，养活不了太多人，而且他们一直都在与圣血峰争锋，我们就算真心实意投靠了他们，也派不上什么大用场。”</br></br>陆叶的目光闪了闪：“说说这个圣血峰。”</br></br>初来乍到，当然要以打探消息为主，如今来看，他之前的推测没错，这么多年来，有很多修士无意间落入了这一方世界，但因为此界有一层屏障封锁，所以落入这里的没人可以离开，自然就没法对外传递信息，导致外界根本不知道这里有一座奇怪的界域。</br></br>那红符会大概率是与小人族有关的月瑶创建的，那么这个圣血峰又是什么名堂？为何红符会要与之争锋不休？</br></br>香音酥软的声音响起：“圣血峰是一座灵峰的名字，也是本界域两大势力之一的根基所在，如果说红符会的那些修士是没有被圣性沾染的，那么所有被圣性沾染过的，都有机会加入圣血峰中，圣血峰那边也很乐意吸纳这样的修士。”</br></br>陆叶立刻了然，是否被圣性沾染，便是两大势力收录人手的最大标准，可若说因为这个原因导致两大势力的对立，好像又说不过去。</br></br>大概率是一山容不下二虎了……</br></br>“你们都是圣血峰的？”陆叶问道。</br></br>香音摇摇头：“不是，我们若是前去投靠，圣血峰那边肯定会接纳的，但我们一直都没有过去，因为一旦加入圣血峰，就得与红符会争锋，还是很危险的。”</br></br>“不过也坚持不了多久了。”一直没说话的周冉忽然插了句话，一脸苦涩。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52191130.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 04:15:25 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百八十一章 这是个误会</title><link>52181775.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>过得许久，陆叶又从阴霾中冲了回来。</br></br>无他，那浓厚阴霾的后方，有一层无形的屏障阻挡住前路，他施展诸多手段想要破开这层屏障，却是根本无力撼动。</br></br>心知情况跟自己想的差不多，落入核心世界，想出去就难了，那屏障，无疑是这一方世界隔绝内外的屏障，除非他有打破这一整个世界的力量，否则休想破除。</br></br>或许可以找核心的灵智谈一谈！陆叶心中这么想着。</br></br>此前他传音核心，对方不做丝毫回应，如今他已经被困此地，只要证明自己不是血族，那么核心应该会给予回馈的。</br></br>核心这边痛恨的是血族，而他确实又是受小人族日照所托来此，天然有亲近的优势。</br></br>打定主意，陆叶抬头看了看。</br></br>聚集在自己身边的修士有四个，一个膀大腰圆，一个面容苍老，精神倒还算矍铄，还有两个如花似玉的女子并肩而立。</br></br>那膀大腰圆的看起来像是人族，可从方才这几人的对话来看，他应该不是人族，具体哪个种族陆叶就看不出来了。</br></br>星空中，其实很多种族从外表看起来，跟人族是没什么区别的。</br></br>至于那个老者，应该是人族没错了。</br></br>两个女子的话……气息冰寒，皆都白发如雪，甚至就连肌肤都雪白无暇，陆叶隐隐觉得，这两个女子应该是雪族！</br></br>雪族是星空中的小族，族人数量不算太多，不过比起人鱼族，妖精族要好的多，跟五行灵族的规模差不多的样子。</br></br>陆叶在万象海待了这么长时间，各种族的修士基本都算见过，雪族自然不眼生。</br></br>应该可以跟这几个修士打探一下核心世界的情报，这是他如今最需要做的，不过听他们之前的对话，想做到这一点的话可能不太容易。</br></br>沉思间，那抱着膀子的雄壮男子开口道：“小子，不管你来自哪里，什么身份，到了这里都要斩断过往，明白吗？”</br></br>陆叶只静静地望着他。</br></br>雄浑男子皱眉：“怎么有点傻里傻气的，算了，跟你说不明白，你先跟我回洞府吧，有时间我再与你细说。”</br></br>话落时，便探手朝陆叶抓了过来。</br></br>陆叶眨眨眼，没有动作，不过就在雄壮男子即将抓住他的时候，一只枯老手掌从旁拍了过来，旋即人影一闪，拦在了陆叶前方。</br></br>雄壮男子皱眉：“王太生，你是真的活的不耐烦了！”</br></br>王太生不为所动：“事情没有谈好，道友便急着出手，怕是不太好吧？”</br></br>“谈你姥姥！”雄壮男子怒骂一声，明显也是个脾气暴躁的，一言不合，便直接对王太生动起手来。</br></br>两人皆都是月瑶后期修为，这一打起来，法力嗡鸣席卷。</br></br>陆叶顺势往后飘退了一段距离，不过他看了一下，便知无论是王太生还是雄壮男子都没有动真格的，明显留有余力，好像是在防备什么。</br></br>很快陆叶就知道他们在防备什么了。</br></br>因为就在此时，那两个雪族女子居然一左一右朝他掠了过来，好像是想趁王太生与雄壮男子交手之际将他带走。</br></br>不过她们的计划根本没能得逞，因为一察觉到她们两人的动向，王太生与雄壮男子居然立刻罢手，各自扑向了一个雪族女子。</br></br>刹那间，四道身影分做两个战场，争锋激烈。</br></br>陆叶就像是没事人一样，在一旁冷眼旁观。</br></br>让陆叶感到吃惊的是，这四人全都是月瑶后期的水准！不过虽然境界相同，可实力却有些差别。</br></br>那老者王太生的实力无疑最强，切实印证了姜是老的辣这句话，其次便是雄壮男子，反倒是两个雪族女子的实力相对更弱一些。</br></br>如此战场分割，两女明显讨不了好。</br></br>“姐姐！”那酥软的声音忽然娇呼起来。</br></br>下一瞬，让陆叶惊愕的一幕出现了。</br></br>随着酥软声音的响起，那雪族女子周身骤然弥漫出一片血雾，转而化作血海朝四方弥漫。</br></br>与此同时，另一个气质清冷的雪族女子同样催动起血海术，两片血海迅速朝彼此流淌，看样子是要相融一处。</br></br>见她们如此动作，王太生与那雄壮男子也不甘示弱，齐齐催动起血海术。</br></br>眨眼功夫，这偌大一片范围便被血海包裹其中，不见光明，就连陆叶身处之地也没能幸免。</br></br>血海中，争锋依旧，不过雪族姐妹明显更加心意相通，如此联手之下，比起王太生与雄壮男子的简单配合，对实力的提升更大许多。</br></br>所以在陆叶的感知中，这三方激斗竟维持住了一个平衡……</br></br>他大为惊讶，因为他一眼就看出，这四个月瑶施展出来的不是普通的血道秘术，而是很纯粹的血族秘术！</br></br>这四个修士……是血族？</br></br>不对劲啊，方才他们的谈话陆叶听在耳中，其他三人且不说，那王太生明显是个人族，怎么能施展出这样的血族秘术？</br></br>而且他们若真是血族的话，那之前为什么没有从他们身上看出半点血族的痕迹？还是说他们都施展了伪装之术？</br></br>陆叶这边诸多不解得不到答案，血海中传来了那酸软女子的声音：“两位，这样争下去没法解决问题，若是打斗久了，说不定还要节外生枝，既分不出高下，小妹倒是有个提议。”</br></br>“讲！”雄壮男子的声音传出。</br></br>“让他自己选如何？他选择跟谁走，其他两方不得纠缠阻拦。”</br></br>随着这句话落下，王太生那边的争斗动静慢慢小了一些，可雄壮男子却是不依不饶：“这个提议不咋样！这小子看着傻里傻气的，你们两个大美人当面，自有优势，王太生又与他同一种族，同样有优势，老子这边可什么都没有，再说了，之前谈好了规矩，那就得按规矩来，你们不按规矩来，那就休怪老子出手不留情！”</br></br>这般说着，他凶猛一拳轰出，直接将自己的对手轰退出去，旋即转身朝陆叶所在的方向扑杀过来，恶狠狠地喊道：“小子想活命的话就把储物戒丢给我，否则今日就是你的死期！”</br></br>陆叶这边看戏看的好好的，本还想多探听一些核心世界的情报，压根没想到雄壮男子居然直接把矛头对上了自己。</br></br>感受对方凶戾气势和不得好处绝不罢休的决然，陆叶微微叹了口气。</br></br>血气弥漫，透体而出时，浓烈粘稠的圣性轰然席卷。</br></br>偌大血海一阵动荡，瞬间崩溃。</br></br>视野变得清明，陆叶依然安静地站在原地，按刀而立，身上淡淡气血弥漫。</br></br>他身前不远处，朝这边扑杀过来的雄壮男子身躯僵硬，额头汗水遍布，面色惊恐。</br></br>他的身后，那个气质清冷的雪族女子同样僵住了，雪白的脸颊愈发苍白，就连身躯都止不住地颤抖。</br></br>王太生的目光惊恐，酥软声音的主人小嘴张的能塞下一只拳头。</br></br>几双目光齐齐注视着陆叶，个个眼中都溢满了难以置信。</br></br>这突发的变故是他们谁也没想到的，几个人都将陆叶当成了香饽饽，谁知这个香饽饽摇身一变，竟成了让他们高山仰止的存在！</br></br>不能理解！</br></br>尤其是陆叶身上弥漫出来的圣性之恐怖，那是他们从未感受过的，在这种圣性的压制下，他们只觉面对陆叶，根本没有任何反抗的余地。</br></br>陆叶看着面前不远处的雄壮男子：“你要我的储物戒？”</br></br>雄壮男子吞了吞口水，只觉平生未有的大恐怖降临，笼罩身心，连忙把脑袋摇成了拨浪鼓，面上挤出一丝牵强微笑：“道友，这是个误会。”</br></br>陆叶淡淡地望了他一阵，没有要追究之意，而是开口道：“初来乍到，我有很多不解之事，谁能帮忙解惑一二？”</br></br>雄壮男子不敢吭声，王太生还在深入思量，那酥软声音的主人却立刻开口道：“道兄想知道什么尽管问，我们姐妹知无不言言无不尽！”</br></br>说话间，给自己的姐姐猛打眼色。</br></br>那气质清冷的女子会意，连忙跟着点头。</br></br>陆叶颔首，这才收了自身圣性，几个月瑶顿时如释重负，皆都缓了一口气，可望着陆叶的表情依然满是惊骇和敬畏。</br></br>着实想不明白，这世上怎么有人身怀如此圣性。</br></br>少顷，一块大石上，陆叶安坐，手杵长刀，四个月瑶后期排排站在他面前不远处，个个都表情拘谨。</br></br>论修为，他们都比陆叶高一个小境界，可方才的经历让他们明白，陆叶想杀他们，不比杀一个小鸡仔困难，所以此刻哪怕陆叶坐着，他们站着，也没人敢有什么怨言。</br></br>安静的等待中，陆叶问出了第一个问题：“你们……是血族？”</br></br>四人一起摇着脑袋。</br></br>王太生第一个开口：“老朽王太生，是人族！”</br></br>雄壮男子接着道：“周冉，魔族。”</br></br>酥软声音的女子道：“我们姐妹是雪族，我是香音，姐姐叫玄鱼。”</br></br>陆叶皱眉：“那你们如何能施展出血族秘术？”</br></br>香音就知道陆叶想问这个，所以立刻解释道：“道兄有所不知，但凡流落到这一方世界的修士，不管以前是什么种族，在这里待的时间久了，都会慢慢拥有一些血族的特性，其实我们现在也不知道自己到底算什么种族了。”言至此处，她露出一丝苦笑。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52181775.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 09:14:57 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百八十章 核心世界</title><link>52177735.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>几乎就在陆叶有所期待的同时，核心化作的陨石又提速追了上来。</br></br>陆叶倍感无奈，这核心给他的感觉有点油盐不进的味道，而且对他的传音不做丝毫回应。</br></br>追逃依然，陆叶悲哀地发现，自己的速度竟没有核心快，继续这样下去，早晚会被追上，而就方才核心所展现出来的威能来看，一旦靠近它一定距离就会直接被吞噬进内部世界。</br></br>陆叶不敢冒这个险。</br></br>略一沉吟他抬起一手，指尖上一滴宝血沁出屈指一弹间，宝血便朝一个方向飞去。</br></br>他准备借助宝血分身和虚空灵纹来摆脱核心的追击，类似的手段他以前施展过很多次，每每都能让他在强敌手下逃出生天。</br></br>不过以前他大多借助的是御器，如今动用宝血分身无疑更方便一些。</br></br>然而他万万没想到，这一举动会引发更大的变故。</br></br>随着宝血被弹出，原本朴实无华，就好像一块随处可见的陨石的核心上，忽然红光大放，刹那间变成了一块血石。</br></br>如果仅仅只是这样也就罢了，关键是核心化作血石之后，竟有一股神妙威压弥漫而出。</br></br>这种神妙威压并非实质，但给他的感觉却无比熟悉！</br></br>陆叶不由露出惊愕神色。</br></br>与此同时，本就速度不慢的核心，这一瞬间速度暴涨，眨眼功夫抹平了与陆叶之间的距离。</br></br>那恐怖的吞噬之力席卷四方。</br></br>方圆百里范围内，所有粉尘，陨石，连带着陆叶和被他弹飞出去没多远的宝血，在这一瞬间消失的一干二净！</br></br>虚空归于平静！</br></br>血色光华慢慢消弭，核心恢复了原样，哪怕有修士从附近路过，也绝看不出它有什么奇特之处。</br></br>颠颠倒倒，晕晕乎乎，陆叶只觉自身在不断坠入一个无底深渊，永无止境。</br></br>虽然过程不算美妙，但本心并不慌张，因为如果他想的没错，自己现在其实没有太大的危险，只是自己被核心给吞噬了罢了。</br></br>换句话说，他等会大概会出现在核心内部的世界之中！</br></br>这样的坠落中，各种念头在脑海中不断翻涌，结合自己方才的一些经历，许多事情他忽然明悟。</br></br>他催动起自身法力，又给自己加持了御守灵纹，护持周身。</br></br>也不知过了多久，没有光亮的视野忽然变得一片殷红，紧接着一整个世界的气息包裹己身。</br></br>不过还不等陆叶又什么动作，便后背一痛，重重地摔落在地上，直接将地面砸出一个大坑。</br></br>好在他体魄强悍，这样的摔击对他来说没有什么实质性的伤害。</br></br>四周尘埃四起，陆叶没有急着起身，只是定定地望向阴霾的天空。</br></br>还活着，这就意味着他之前的猜想是对的，被核心吞噬了之后其实没有性命之忧，只是会落入核心内部的世界之中。</br></br>脑海前所未有的清明，终于弄清楚，之前许多想不通的疑点了。</br></br>此前苏玉卿跟他说，方寸山的核心似乎是在有意躲着小人族的月瑶，这让他很疑惑，因为按道理来说，方寸山核心若真有灵智，理当亲近小人族才对，哪怕不亲近，也不至于故意躲着。</br></br>如今他明白，这种有意的躲避是方寸山核心对小人族的保护，因为它不希望小人族与如今的自己有什么接触。</br></br>一切的根源，都在于核心的变化。</br></br>这块核心……有血族的气息！</br></br>而且是极为高贵的血族的气息。</br></br>血祖！</br></br>方寸山会分裂，是因为血祖有意这件星空至宝，所以在很多年前率领麾下血族，对方寸山发起了进攻，那一战最终结果如何，陆叶不清楚，只是就眼下的情况来推断，血祖虽然将方寸山打的分裂，可并没有达成心中所愿。</br></br>绕是如此，方寸山的核心，也被血祖的圣血沾染了。</br></br>这一点，从方才核心追击他时，核心忽然化作血石的变故就可以看的出来，当核心化作血石的时候，明显有一股让陆叶无比熟悉的威压弥漫出来。</br></br>那是血族独有的圣性！其他人感觉不到，陆叶却能察觉，毕竟他炼化过很多圣血，自身也有极为深邃的圣性。</br></br>以前他不管遇到什么样的血族，哪怕修为高过他，在圣性这方面连给他提鞋都不配。</br></br>就拿马尚思来说，一个月瑶巅峰的圣性，连陆叶的零头都比不上，一滴宝血就能将他收为血侍！</br></br>可方才那一瞬间，核心所化的血石中弥漫出来的圣性，便连陆叶都望尘莫及，若他真是个血族，那圣性弥漫之下，他连动根手指的力气都没有。</br></br>他一身圣性，都凭借天赋树炼化了无数圣血得来的，这世上还有哪个血族能在圣性上与他相提并论？</br></br>惟有血族的源头，那已经死去的血祖，在这个领域才能超过他！</br></br>方寸山分裂，核心被血祖的圣血侵蚀沾染，这一点倒是说的通，但核心的灵智明显还存在着，所以小人族的月瑶来此，根本不会有任何发现。</br></br>核心也怕小人族将它带走，若如此，那三部方寸山一旦融合，整个小人族都要被牵连其中。</br></br>陆叶也终于明白，自己与核心之间为什么会遥相呼应，甚至核心在有意地寻觅自己了。</br></br>因为他有血族的传承，所以沾染了血祖圣血的核心才能感应到他的存在。</br></br>核心是被血祖分裂出来的，它应该极为痛恨血族，所以才会在感应到他的存在之后锲而不舍地追击！</br></br>核心明显将他当成血族了，至于陆叶之前种种传音，核心在先入为主的判断下，肯定不会相信。</br></br>想明白了这些事，陆叶立刻意识到，小人族想寻回核心，让分裂的三部重新融合的计划怕不好办了。</br></br>想做到这一点，他首先要想办法离开这个世界，其次得解决掉侵蚀方寸山的血祖圣血的问题。</br></br>后者的话他凭借天赋树的威能，或许可以试一下。</br></br>所以摆在他面前的问题只有一个——如何离开这个世界。</br></br>这事应该不好办，陆叶估摸着，古往今来无意间陷落核心世界的修士绝不止自己一人，可根本没见有人透露过这边的信息出去，恐怕都一直被困在这里。</br></br>定定地望着天空，阴霾覆盖，关键那浓厚的阴霾竟是殷红的色彩，而不是他认知中的墨黑色。</br></br>他甚至能从那些殷红的阴霾中，感受到了不算浓郁的血族气息……</br></br>感知中，忽然有数道气息正朝这边飞快逼近，个个都实力不弱的样子。</br></br>果不其然，核心世界内是有不少被困修士的！</br></br>自己从天坠落的动静不小，想来是惊动了附近的修士前来查探。</br></br>这些修士在距离他只有十几里地的地方停了下来，并没有再靠近的意思，倒不是忌惮他，而是互相之间有了掣肘。</br></br>一道道神念探了过来，查探他的情况。</br></br>很快，有一个雄浑的声音响起：“没死，还活着，可能摔懵了。”</br></br>另一个有些苍老的声音紧接着响起：“此子……老夫要了。”</br></br>那雄浑声音立刻再次响起，明显不满：“王太升你可要点脸吧，这里明显距离老子洞府最近，凭什么你就要了？”</br></br>苍老声音道：“就凭老夫是人族，他也是人族！”</br></br>雄浑声音嗤笑道：“人族？到了这里只有一个种族，你现在好意思提自己是人族？你出去看看，哪个人族会认你！”</br></br>苍老声音沉默了一下。</br></br>雄浑声音再次开口：“按之前说好的规矩来，他落在老子洞府附近，那就是我的！”</br></br>“按规矩来没问题……”一个酥软又好听的声音响起，应该是个女子，“这里距离我们姐妹洞府也很近呢，是不是也可以算做我们的？”</br></br>雄浑声音怒道：“上次你们已经得了一个，这次还要？要不然以后所有落在这附近的都给你们好了！”</br></br>那酥软声音咯咯一笑：“道兄若是愿意的话，我们姐妹感激不尽。”</br></br>“你怕是在想屁吃！”</br></br>苍老声音又开口道：“两位，他既是人族，还请将他交给老夫，老夫感激不尽！”</br></br>雄浑声音怒骂道：“少拿人族说事，你看上的是人家带进来的资源，你还能看上他这个人？”</br></br>三方争论不休，吵闹不止。</br></br>“吵死了啊！”</br></br>略带不满的声音从三方中心处传来，争论的几个修士齐齐扭头望去，只见那坑洞中，一道年轻的身影慢慢站起，拍拍身上的灰尘。</br></br>不过对方的目光并没有看向他们几个，而是一直盯着天空。</br></br>见得此景，几个修士都知道陆叶在想什么，因为他们流落到这里的时候，第一时间都是有这样的想法。</br></br>雄浑声音的主人抱起膀子，一副看好戏的架势。</br></br>苍老声音的主人眉头微皱，有心提点一二，可也知道口说无凭，有些挫折不经历一下，是难有认同感的。</br></br>几个修士瞩目中，陆叶果然冲天而起。</br></br>“是个月瑶中期！”雄浑声音响起，判断出了陆叶的修为，同时面露喜色，月瑶中期的话，身上带的资源应该不会太少。</br></br>视野中，陆叶的身影已没入那殷红阴霾之中不见了踪影。</br></br>很快，自那阴霾深处，传来了法力跌宕的动静。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52177735.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 03:13:01 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百七十九章 找到了</title><link>52168737.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>争锋之地，虫族月瑶的尸体横亘，陆叶已经远去。</br></br>这个对手死的其实有点冤枉，因为他最后关头施展出来的居然是大风车秘术……</br></br>陆叶早在当初修行这道秘术的时候就曾经想过，虫族那边会不会也有这道秘术的传承，毕竟创出这道秘术的青螳，就是出身虫族。</br></br>只不过迄今为止，陆叶一直没遇到过，直到今日。</br></br>对手摆出那个姿态的时候，他就瞧出那是大风车秘术的起手式了，换做别的月瑶，想要破解这一道秘术，除非在对方刀势催动起来之前动手，否则根本没有机会。</br></br>可陆叶曾被青螳斩杀过无数次，论在这一道秘术传承的修行，他自问不比对手差，自然知道这一道秘术的种种玄妙。</br></br>想要破解就变得很简单了。</br></br>当然，就算他不曾修行过这一道秘术，也只需施展纵掠术，远远拉开距离，等到对方刀势收尽，同样可以轻松收割。</br></br>这种秘术施展出来，对自身的负荷是很大的，对手哪怕是一个月瑶后期，也不可能维持太长时间。</br></br>沿途的波折，耽误了差不多二十息时间，他在收了对方的两柄骨刀和储物戒后，便再次踏上了前行的路程。</br></br>又过一阵，他眉头皱起，心境上的种种负面在这一瞬间一扫而空——血瞳被七彩神莲破开了！</br></br>血瞳灵纹的观摩有了一些进展，但进展不大，照这样的进度，陆叶估摸着自己想完全参悟透血瞳灵纹，还得经历二三十次魔瞳眨眼才行。</br></br>这可要耗费很长一段时间。</br></br>魔瞳眨眼完全没有规律可言，就算以后每隔一月来上一次，二三十次，也要两年之久！</br></br>若是三五月来上一次，那时间就更久了。</br></br>关键是血瞳被破了之后，那种若有若无的联系也中断了！</br></br>不过陆叶没有停下来，而是继续循着之前的感应朝前飞掠，在他看来，这种联系虽然中断，可源头必定还在这个方向上，这样找过去，说不定能有什么发现。</br></br>他不确定那个源头是否如自己猜想，可这终究是一个机会。</br></br>如果真如自己猜想，那么有一个问题得不到解释——为什么这个源头会跟自己遥相呼应？</br></br>难道是因为自己体内温养的三道红符？</br></br>这三道红符是出自小人族之手，若是因此而与那未知源头有了联系，好像也说的过去。</br></br>因为在陆叶的猜测中，那未知源头就是方寸山核心！</br></br>可终究还是很勉强。</br></br>因为以往被小人族派遣过来的外族月瑶，身上必定也有小人族赐予的灵符，可能不会有三道红符这么多，一道总是有的。</br></br>也没听哪个反馈消息的外族月瑶提起过类似的事。</br></br>可如果不是红符……那能是因为什么？</br></br>陆叶又想起了苏玉卿，与这个女子合和之后，他身上就沾染了小人族的气息，他甚至炼化过一部分属于苏玉卿的修为，所以当年他才能以人族之身参与黑渊演武。</br></br>方寸山是孕育小人族之地，自己身上有小人族的气息，或许正是因为这个原因？</br></br>好像也不对，苏玉卿说过，方寸山的核心不知因为什么原因，一直在躲着小人族，所以早期的时候，小人族月瑶前来这里寻觅，都是一无所获的，逼不得已，他们才会找外族月瑶处理此事。</br></br>结果外族月瑶们同样没什么收获，结果还失踪了一些。</br></br>如果单纯是因为小人族气息的原因导致了这种遥相呼应，苏玉卿没道理不提这个事。</br></br>想不明白……只能寻觅到源头查探。</br></br>这源头到底是不是方寸山核心，找到就知道了。</br></br>他其实还疑惑一件事，那就是方寸山核心为什么会躲着小人族，按道理来说，主动接纳还来不及呢，毕竟两者之间的关系非同一般，小人族整个族群都是自方寸山中孕育出来的。</br></br>好多疑惑得不到解答。</br></br>一路前掠，一无所获。</br></br>直到数日后，正沿途寻觅的陆叶遥遥察觉到有什么东西正在朝自己这一片区域逼近过来。</br></br>对方没有生机，应该不是活物，速度也不是很快的样子。</br></br>他神念放出查探，很快便察觉到，那是一块有水缸大小的陨石，看起来并不起眼，放眼这奇观内随处可见。</br></br>这陨石应该是被什么力量带动了，正在这座奇观内飘动，这种情况很常见，陆叶之前遇到过好多这样的陨石，所以并未在意什么。</br></br>只是习惯性地看了一眼。</br></br>陆叶没想到，这一眼居然看出麻烦来了。</br></br>几乎就在他关注到这块朝自己迎面掠来的陨石的同时，心中忽然警兆大生，莫名有一种大难临头的感觉萦绕心头。</br></br>陆叶当即顿住身形，同时警惕四方。</br></br>他还以为这四周有什么强人埋伏！而能让他生出这种危机感，甚至让他查探不出痕迹的强人，实力肯定很强！</br></br>就在念头这么转过的时候，他突兀地发现，那朝自己飘来的陨石，速度不合常理地暴增许多。</br></br>眨眼就到自己面前几十里处！</br></br>紧急着一股莫名的玄妙之力跌宕而出，虚空中涟漪四起，瞬息间以那陨石所在为中心，覆盖四方。</br></br>几乎是在那玄妙之力跌宕出来的同时，陆叶就朝后遁去了。</br></br>下一瞬，他的眼睛瞪大了许多，因为随着虚空涟漪的湮灭，陨石四方几十里范围内，所有东西都凭空消失不见。</br></br>就好是被那陨石给吞了一样。</br></br>陆叶一阵后怕，幸亏他反应够快，否则方才那一瞬间，连他都要被吞掉，尽管他不清楚这样被吞会有什么后果，但显然不是什么好事。</br></br>眼见陆叶无恙，那陨石速度再快几分，竟直直地朝他掠来。</br></br>陆叶大惊，这是……冲自己来的？</br></br>他不敢确定，当即身形遁开，从一侧掠去，毫不起眼的陨石同样调转方向，紧随其后，那神奇的玄妙之力不时跌宕，所过之处，大片大片虚空成了真空地带。</br></br>片刻后，陆叶终于确定了一件事，这陨石果然是冲自己来的，因为他无论怎么调整方向，对方都紧追不舍。</br></br>明明是一件没有任何生命气息，看起来随处可见的陨石，居然拥有如此玄妙之能。</br></br>陆叶心中只有一个念头——找到了！</br></br>这明显就是方寸山的核心！</br></br>老实说，他没想到自己此行会这么顺利，因为古往今来，小人族为这件事已经耗费了太多时间，人力精力和物力，可迄今为止都没有太大进展。</br></br>陆叶此来，一是苏玉卿亲自跟他提了这事，二也是想着若能找到方寸山核心，便可让方寸山在玉螺融合成为玉螺后盾。</br></br>可他并没有觉得自己此行一定可以成事，早已做好了空手而归的心理准备。</br></br>所以他怎么也想不到，自己居然真的找到方寸山核心了！</br></br>或者说……是方寸山核心找到了他！</br></br>之所以判断出这是方寸山的核心，自然是因为它古怪的吞噬之力！</br></br>方寸山核心内部肯定有一方世界，那些消失的东西看似被它吞噬了，实际上应该都是落入核心内部的世界去了。</br></br>他之前生出感应的源头，必定也是核心无疑了。</br></br>其实这种感应，在一月之前就已经有了，只是陆叶当时沉浸在参悟血瞳灵纹中，没有太关注。</br></br>他不关注，方寸山核心却会关注，所以一月之前，这核心就在找他了，只是那种联系断了之后，核心也无法准确寻觅他的踪迹，这才漂流到另一个方向去。</br></br>数日前，随着魔瞳眨眼，那种联系再次出现，他在赶路的同时，核心也在朝他这边赶来，可以说是双向奔赴！</br></br>直到此刻在这个位置相遇。</br></br>陆叶没能第一时间看出核心的本质，核心却能察觉到，所以趁着陆叶猝不及防之际忽然下手，要不是陆叶见机的快，这会已经被吞进核心世界了。</br></br>果然，这块核心有自己的灵智。</br></br>有灵智，那就意味着可以交流！</br></br>陆叶一边往前遁逃，一边神念传音：“玉螺陆叶，受小人族苏玉卿张昆等委托，前来此地寻觅遗失核心，三部方寸山分裂已久，盼望能早日融合一统，光复先辈荣耀！”</br></br>传音了好几遍，陆叶无奈地发现，追击他的核心一点反应都没有，一副要跟他不死不休的架势。</br></br>陆叶哭笑不得，万没想到，自己有朝一日居然会这样的东西追杀。</br></br>他不敢停下，甚至不敢让核心距离自己太近，因为就方才看到的种种来看，一旦距离核心太近，肯定要被吞进它的内部世界中。</br></br>到时候会是什么局面就难说了，最理想的状态，当然是他能与核心的灵智有所交流，安全将它带出这里，可对方完全没有理会他的意思。</br></br>陆叶就想不明白这是为什么！</br></br>核心为什么会跟自己有感应？为什么会盯上自己？既有灵智，为何不愿跟自己交流？</br></br>心念转动间，陆叶抬指一捻，指尖上一抹红光绽放，继续传音：“这是小人族日照在我临行之前赐下的红符，你若有灵智，应该能认得出来！”</br></br>话落之时，陆叶明显感觉到追击他的核心顿了一下。</br></br>他心中大喜，有戏！</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52168737.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 09:11:08 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百七十八章 遥相呼应</title><link>52167475.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>一月时间一晃而过，陆叶忙碌不停。</br></br>直到一月之后方才罢手。</br></br>他立于虚空之中，眉头紧皱。</br></br>这一月功夫，本尊连带六道分身几乎将这方圆三千里之地翻了个底朝天，所有陨石和可疑之物都被打爆，直接让这一片范围成了名副其实的真空地带。</br></br>可让他失望的是，一月忙碌，根本没有任何发现。</br></br>他本以为方寸山核心应该就在这片范围，结果却跟他想的不太一样。</br></br>冲虚提供的情报应该没问题，倒不是说陆叶有多信任他，而是冲虚没必要在这种小事上欺骗他。</br></br>那么问题在哪？</br></br>陆叶猜想或许是冲虚记错了位置？可仔细想来，又不太可能，人家好歹是个月瑶，十多年前的事没道理记错。</br></br>要么就是当年在这里莫名消失的两个修士的失踪，原因可能跟他想的不一样，并非无意间接触到了方寸山核心，而是有的别的什么原因。</br></br>当然，还有一种可能，他猜想的没错，只不过过了十年之久，原本流落在此地的方寸山核心因为某些原因，漂到别处去了。</br></br>这些日子下来，他发现这座奇观内部的陨石和浮陆并非一成不变的，有时候会因为修士们的行动而发生一些变化。</br></br>他决定扩大搜索范围，毕竟就眼下来说，从冲虚那里得到的情报，是唯一可以深挖的。</br></br>忽忽又数日后，陆叶这边正在忙碌时，音符忽然震动起来。</br></br>他先是一怔，紧接着反应过来应该是冲虚在联系自己，毕竟这种地方除了他，再不可能有人传讯过来了。</br></br>取出音符查探，果然是冲虚传讯，告知他魔瞳又要眨眼了。</br></br>这无疑是冲虚有了察觉，按照之前的约定，提前知会他。</br></br>陆叶回了一道讯息道谢，这才收回自己的诸多分身，寻了一个地方安定下来，静心等待。</br></br>搜寻方寸山核心是此行的最大目的，但这事眼下来看，难度有些大，陆叶没有十足的把握，只能尽人事，听天命。</br></br>但魔瞳眨眼期间，那印照在神海上空的血瞳灵纹却是实打实的好处，若是能参悟明白，此行就算没找到方寸山核心也不算毫无收获。</br></br>安心等待间，又过了大半日，四周环境蓦然黑了一瞬。</br></br>一如上次，随着这一瞬间的黑暗之后，陆叶明显感觉到奇观内部有了一些不同寻常的变化，那种被什么人暗中注视的感觉再次生出。</br></br>一并出现的，还有那种奇怪的联系，似乎在遥远的位置处，有什么东西与自身遥相呼应！</br></br>上次魔瞳眨眼的时候，陆叶就有这种感觉，只不过当时他将心神沉浸了神海中，等到神海中的血瞳被七彩神莲所破之后，这种冥冥中的联系也消失不见了，搞的他无从查探。</br></br>没曾想，如今这种联系又出现了。</br></br>他不由抬头眺望远方，很是好奇，这奇观内部到底有什么东西与自身遥相呼应，为什么每次都是在魔瞳眨眼的时候才出现？</br></br>这种联系是他独有的，还是说所有身处此地的修士都有？</br></br>更让陆叶感到疑惑的是，这次联系传来的方向，跟上次截然不同，完全是两个方向。</br></br>这也就意味着，奇观内若真有什么东西与他有联系的话，这个东西在这段时间内有了很长一段距离的移动。</br></br>心中念头转过，陆叶有了决断。</br></br>血瞳灵纹的参悟机不可失，是必须要做的，可这种奇妙的联系陆叶也想打探清楚，他当即分出一部分心神，沉浸神海，观摩血瞳灵纹，同时身形晃动，顺着那联系的方向朝前掠去。</br></br>受血瞳灵纹的影响，他的眼前不断有各种幻觉呈现，又破碎，周而复始，同时心中莫名涌出一股戾气，整个人的心情都变得烦躁无比，恨不得现在找个什么人打上一场。</br></br>他自然知晓这是血瞳带来的影响，也没去刻意压制，因为用不了多久，七彩神莲就会破了血瞳，到时候他就能摆脱这种影响了。</br></br>行进间，法力鼓荡不休，好巧不巧地，附近正好有修士存在的痕迹，感知到他法力的波动，立刻迎头拦了上来。</br></br>陆叶压抑着心中的躁怒，本不欲与人起什么纠纷，一来不想浪费时间，二来大家无冤无仇的，没必要发生冲突，可一见拦路修士的模样，便知自己不用再压制什么了。</br></br>因为从前方拦截过来的，居然是个虫族！</br></br>这家伙虽有人形体态，可身上虫族的特征威势太过明显了，体表处一层白色的甲壳包裹，好似骨头长在了外面，身形干瘦，双臂颀长，行动如风，手中一把骨质长刀，刀锋之上细细密密的锯齿，两只眼睛看起来极为古怪，明显有虫族独有的复眼特征。</br></br>陆叶看到这虫族，立刻就想起自己曾经杀过的那些螳螂虫族。</br></br>那些螳螂虫族如果有足够的成长，化作人形的话，应该就是这个样子。</br></br>对方的修为还很不错，一身法力波动甚至比冲虚还要雄浑一些的样子。</br></br>冲虚的真实修为应是月瑶巅峰，因为他在为冲击日照做准备，只不过在这奇观内受到环境的压制，才只展露出月瑶后期的程度。</br></br>可这个虫族展现出来的底蕴比起冲虚还要强大一些，这就有些不太正常了。</br></br>陆叶立刻反应过来，对方怕也是曾经参与过轮回树争锋，并且在太初境中得到过好处的。</br></br>就跟他一样，对方并不受这座奇观环境的压制！</br></br>倒也正常，除了他参与的那一次，虫血二族基本上每次在太初境中都能有胜出的名额。</br></br>魔瞳眨眼期间，这个虫族的理智明显受到了影响，狂吼着扑掠到陆叶近前，手中骨刀上灵光闪动，狠狠一刀斩了下来，这一刀之下，空间似乎都被切开了，刀锋所过，斩出一道黑线。</br></br>陆叶哪有功夫与他纠缠。</br></br>在血瞳灵纹被七彩神莲破去之前，他得尽可能地接近自己想要查探的目标才行。</br></br>而且他此刻也受到了血瞳的影响，本身情绪很是暴躁，所以面对这一刀，根本不做犹豫，磐山刀出鞘之时，拔刀斩之威已经激发。</br></br>说起来这还是他晋升月瑶中期之后，第一次与人真正意义上的交锋，对手的实力很强，正好可以检验一下自身实力的成长。</br></br>月瑶前期的时候，他就曾用拔刀斩斩伤过月瑶后期，如今月瑶中期了，这一刀的威能比起之前更为凶悍。</br></br>刹那间的光华，印照偌大一片虚空，虫族月瑶的视野都被遮掩了，生死间的危机本能让他匆忙调转刀锋驾挡，同时身形急速往后退去！</br></br>法力碰撞，巨力袭至，虫族只觉胸口处一疼，受血瞳影响躁怒的情绪陡然清明了一瞬。</br></br>站定身形，低头望去，只见一道巨大的伤口从腹部延伸至肩胛，自己一个月瑶后期竟险些被人家一刀分尸！</br></br>虫族一头冷汗直冒，眼见陆叶得势不饶人，气势汹汹地压迫过来，当即探手在虚空中一抓，另外一把一模一样的骨刀出现在手上。</br></br>旋即他拿定身形，一刀向天，一刀横举，猩红的眸子变得专注，倒影着陆叶的身影。</br></br>下一瞬，骨刀斩出！</br></br>追击而来的陆叶在对方取出第二柄骨刀，又摆出了那样奇怪的姿态后，莫名有一种极为熟悉的感觉。</br></br>类似的场面……他在星宿的时候可是面对过无数次！</br></br>念头转过的同时，虫族骨刀已斩落，与此同时，身形也开始随之转动起来。</br></br>一刀快似一刀，一刀重愈一刀，眨眼功夫，虫族的身形仿佛化作了一个陀螺，所在之地化作了一片刀刃风暴，席卷偌大虚空！</br></br>如此狂暴攻势任谁都不能无视，但凡身处其间者，都必定要被这一场刀刃风暴所席卷，但凡有一刀挡不住，就会被斩成齑粉，连完整的尸体都不会留下。</br></br>陆叶整个人就像是狂风骤浪之中的独木舟，随时都有倾覆的风险。</br></br>然而随着磐山刀轻飘飘往前一刀直刺，狂暴的刀刃风暴忽然停了下来，周身激荡的法力也随之溃散。</br></br>那虫族月瑶浑身僵硬地站在原地，手上依然持着自己的两柄骨刀，低头望向刺穿了自己心房的磐山刀，再抬眼看看站在他身前的陆叶，口中蹦出三个字：“不可能！”</br></br>这一招祖上传承下的无上秘术，杀伐至强，自修行至今，他借助这一刀秘术不知斩杀了多少强大敌人，甚至有过不少以弱胜强的壮举。</br></br>面对陆叶一个月瑶中期，他催动这样的手段已是狮子搏兔用了全力，可怎么也没想到，无往不利的秘术，竟然被人家这么轻飘飘地给破解了。</br></br>而他却要为此付出生命的代价！</br></br>如果说对方是在他刀势催动起来之前破解的，那还可以理解，可他的刀势已经完全催动了，哪怕是实力胜过他的，也不可能破解的这么简单。</br></br>震骇，惊怒，难以置信，诸多复杂情绪在心中焦急，虫族感受着自己生机的流逝，拼尽全力举起骨刀，对着陆叶斩下最后一刀！</br></br>然而陆叶怎会给他这个机会，法力催动间，磐山刀一震，虫族体内瞬间千疮百孔，斩下来的这一刀也变得轻飘飘没了力道，被他轻松躲过。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52167475.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 04:14:21 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百七十七章 寻觅</title><link>52159378.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>陆叶找冲虚打探此事，倒不是为了更好地保护自己，奇观内玄妙所化的血瞳虽然了得，却也挡不住七彩神莲之威，这一点已经印证过了。</br></br>所以陆叶就算什么都不做，只需等待片刻，七彩神莲也能破掉侵蚀自己神海的血瞳，让自己安然无恙。</br></br>找冲虚打探他的手段，陆叶只是想提前做一些准备，他对血瞳之中暗藏的灵纹可是很上心的。</br></br>换做旁人问，冲虚必然不会理会，可既承了陆叶的恩情，倒是不好隐瞒什么，而且他那手段旁人也效仿不来。</br></br>当即开口道：“老朽确实有些手段能够提前感知，不过并不准确。”</br></br>陆叶问道：“道兄可否教我？当然，我可以付出一些酬劳。”</br></br>冲虚摆摆手：“非老朽不愿教，只是这个手段旁人效仿不来，道友请看我的右眼。”</br></br>陆叶立刻循声望去，视线所及，只见冲虚的右眼忽生一些古怪的变化，正常人的眼睛是眼白包裹着黑瞳，冲虚的右眼本也是如此，但随着他话音的落下，却忽然全部泛白，不见一点黑色，看起来极为诡异。</br></br>冲虚眨了下眼，泛白的右眼又恢复了正常：“不瞒小友，老朽这只右眼生来奇异，未修行时所见之物就与常人不太一样，入了修行界，老朽以此为凭，修了几门瞳术，当然，感知魔瞳变化并非那几门瞳术的原因，而是每当魔瞳快要有所变化的时候，老朽这只右眼会隐隐发痛，时间越近，痛的越是厉害，所以老朽才能提前知道魔瞳什么时候会眨眼。”</br></br>陆叶恍然，就说小人族收集了这么多年这座奇观的情报，都没有手段辨别魔瞳眨眼的时机，自己随便遇到一个冲虚居然就有这样的手段。</br></br>原来是人家的右眼天生神异的原因。</br></br>“而且老朽并不能完全感知，十次当中，差不多有一半时候是察觉不到的，但每一次右眼有变的时候，魔瞳必定要眨眼了，此前见到道友的时候，正是老朽有所察觉之际。”</br></br>陆叶这才明白过来。</br></br>这果然不是能教导的东西，倒也不是很失望，这种手段他若能掌握，当然可以占据一些先机，掌握不了也影响不大。</br></br>当然，如果非要占据先机的话，倒是可以选择与冲虚同行，如此一来，他一旦有所察觉，陆叶就能知晓。</br></br>但素不相识的两人，不可能因为一点点交集就真的掏心掏肺。</br></br>“这样吧道友。”冲虚想了一下，提议道：“不若你我互相留个音符印记，如此一来，老朽有察觉的时候，可以传讯于你，道友也可早做准备。”</br></br>“可以啊！”陆叶当即点头，取出了音符。</br></br>少顷，两人互留了音符印记，冲虚又叮嘱他道：“这终究是奇观内部，所以音符传讯的距离限制与外界不同，道友若是距离我太远的话，老朽就联系不上了，我一般就在这片区域内活动，若有变化会提前告知道友。”</br></br>“有劳道兄。”陆叶道谢一声，冲虚行事还是很细致的，想了想又问道：“道兄，你在这里多久了？”</br></br>冲虚抚须一笑：“应该有三十年了，年轻的时候追求实力的成长，服用了不少灵丹，有一些丹毒顽固，寻常手段无法解决，只能寄希望于此，另外，此地魔瞳眨眼的时候，还可淬炼神魂之力，对晋升日照也有些许帮助。”</br></br>三十年……陆叶唏嘘不已，他修行至今，也没这么多年，不过修士修行，修为越高，在某一个境界停留的时间就会越长。</br></br>三十年对他来说很漫长，对冲虚来说……虽然不短，但为了日照，也是可以接受的。</br></br>而且看他样子，或许还要在这里停留更长时间。</br></br>“陆道友，年轻是本钱，但不可太过追求修为境界的提升，一时的急切冲动，待到老时，可能要花费千百倍的代价来弥补。”冲虚语重心长，明显是见陆叶年纪轻轻就有了这般修为，误以为他吞服了大量灵丹成长起来的。</br></br>“受教了，多谢道兄提醒。”陆叶点点头。</br></br>接下来，他找冲虚打探了一些情报，着重问了问他，在这奇观内有没有遇到什么让他感到奇怪的事。</br></br>冲虚没做隐瞒，有什么便说什么。</br></br>大多都是没什么价值的情报，或者是陆叶已经从小人族那边知道的情报，唯独有一件事让陆叶感到在意。</br></br>十多年前，魔瞳眨眼的时候，曾有两个修士在冲虚附近激烈争锋，打的不可开交。</br></br>这种情况他一般是不会干涉的，而且这种时候他基本都在自己布置的阵法区域内抵挡血瞳的侵蚀。</br></br>一般来说，争锋的修士若是分不出胜负，在血瞳入侵之后就会恢复理智，继而罢手。</br></br>但那一次的情况却有些诡异。</br></br>冲虚的感知中，那激烈争锋的双手在某一个瞬间，气息忽然消失的一干二净，他本以为那两个修士是同归于尽了，结果等他安全了前去查探的时候，却发现那片争锋的区域内，根本没有尸体的存在，倒是打斗争锋的痕迹留下不少。</br></br>陆叶心知冲虚前去查探是假，摸尸才是真的，并不点破，只是问道：“那两位争锋的地方，超过了道兄的感知范围？”</br></br>冲虚摇头道：“绝不可能，那个位置距离老朽所在虽然不近，但还没有超出老朽神念探知的范围，他们的消失很古怪，就是一瞬间的事，不过话说回来，这座奇观内，确实有很多修士无缘无故失踪了。”</br></br>这个事陆叶倒是知道，因为小人族的情报中有记载。</br></br>小人族对此是有推测的，那些失踪的修士当中固然有与人争锋战死的，但肯定有一部分是无意间接触到方寸山核心的！</br></br>方寸山玄妙至极，外表看起来并不大，内部却有一整个世界，哪怕它一分为三，这个玄妙也没有改变。</br></br>既如此，那遗失的方寸山核心，必然也保留了这个特性，换句话说，它是核心没错，但它的内部，绝对有一方世界！</br></br>如果有什么人不小心接触到了这个核心，那么就有可能落入那方世界中。</br></br>小人族这无数年派遣过来的外族月瑶，绝对有陷落其中无法脱困的。</br></br>冲虚在十多年前所感知到的那两个莫名消失的修士，恐怕也是这个遭遇，要不然冲虚不可能毫无发现。</br></br>探听到此事，陆叶顿时来了兴致，连忙朝冲虚打探了一下那两个修士失踪的具体位置。</br></br>冲虚闻言开口道：“那个位置距离此地有些遥远，只说的话有些不清楚，老朽带你过去吧。”</br></br>他看出陆叶不是无缘无故探听这些，应该是有什么事，只是他猜想陆叶可能有什么长辈在这里失踪了，想来查探下具体情况，承人恩惠，给陆叶带个路，还是没什么问题的。</br></br>“那就多谢道兄了。”陆叶感激不尽，没弄错的话，方寸山的核心应该就在那个位置了。</br></br>当下两人启程朝一个方向飞去。</br></br>这座奇观内，有大量陨石充斥其中，所以倒是不好驾驭星舟前行，肉身横渡的话还会更快一些。</br></br>沿途所过，陆叶有一句没一句地与冲虚闲聊着，期望能打探出更多的情报，可惜并没有什么实际性的收获。</br></br>倒是冲虚，不时地能从某块陨石或者一片奇异的粉尘中收集到成型的灵玉和灵晶。</br></br>他在这里三十多年，早年带来的灵玉灵晶只怕早已消耗干净，好在奇观内部不缺这些东西，多多收集，满足自身平时所需，问题不大。</br></br>如此前行数日之后，冲虚定下身形，左右观瞧了一阵，这才开口道：“应是这片范围没错了，不过道友应该知道，奇观内的环境并非一成不变的，所以老朽只能有个大概的判断，无法太准确。”</br></br>陆叶点头表示理解：“那么道兄估算，误差大概有多大？”</br></br>“方圆三千里都有可能。”冲虚回道。</br></br>三千里……这可不是一个平面的三千里，而是一整个完整空间的三千里，这个范围就大了。</br></br>哪怕凭陆叶如今的实力，想要将这方圆三千里范围翻个遍，也不是那么容易的事。</br></br>“多谢道兄。”</br></br>冲虚颔首：“若遇难事，传讯老朽即可，老朽这边若有感知，也会提前告知。”</br></br>冲虚很快离去，没提出要留下来帮忙的事，他都不知道陆叶要做什么，贸然提请，可能犯了忌讳，即刻离去是聪明人的做法。</br></br>待冲虚离开，陆叶这才定了定心神，然后他屈指一弹，五滴宝血飞出，化作他的模样。</br></br>陆叶又催动天赋树的威能，凝练出了天赋树分身。</br></br>一本尊，六分身齐聚于此。</br></br>“干活干活！”陆叶一声令下，六道分身分掠四方，仔细寻觅起来。</br></br>每一块陨石他都没有放过，因为考虑到可能是方寸山的核心，贸然接触会陷落其中，所以陆叶都是远远催动法力直接攻击，寻常陨石肯定挡不住他的手段，直接被打爆成齑粉。</br></br>若有哪一块陨石没有被打爆，那必然可疑，就有可能是陆叶所寻之物。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52159378.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 10:11:52 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百七十六章 冲虚</title><link>52156906.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>低头看一眼脚下的七彩神莲，陆叶心情复杂，一面为七彩神莲的强大感到高兴，一面又为自己错失机缘而痛心。</br></br>不过仔细想想，魔瞳眨眼不止这一次，只要自己还留在这里，那么以后还是有机会遇到的。</br></br>这么一想，陆叶心痛的稍微好受一些，暗暗决定，下次再遇到的话，一定要抓紧时间观摩，要不然血瞳肯定又会被七彩神莲所破。</br></br>回复心神，陆叶转头看了看四周，所处的环境似乎没有明显的变化，但陆叶能感觉到，此刻这座奇观内部跟自己刚进来的时候变得不太一样了。</br></br>这无疑是魔瞳眨眼之后带来的变化。</br></br>更让陆叶不解的是，在魔瞳眨眼的时候，他明显感觉到奇观某处有什么东西与自己生出了一些若有若无的联系，可此刻却是完全感觉不到了。</br></br>之前有所察觉的时候，他要查探神海内的变化，所以没太关注。</br></br>可如今那联系却是消失不见了。</br></br>陆叶想不明白这是为什么。</br></br>远方有激烈的法力波动传来。</br></br>陆叶循着方向望去，发现那个位置赫然就是方才提醒自己的老者所在之地，略一沉吟，大概有所猜想。</br></br>他连忙收了布置在四周的阵旗，急匆匆朝那个方向掠去。</br></br>小片刻后，陆叶便回到了老者所在的那一片区域，抬眼望去，果不其然，方才感受到的法力波动正是从这里传出来的。</br></br>只不过这波动的来源并非那位老者，而是一个长了一双漆黑翅膀，有着人形体态的生灵。</br></br>翼族！</br></br>陆叶在万象海上见过这种种族，自然知道翼族天生好斗，而且行事风格极为凶残，对比其他大族，翼族在外的名声不算太好，但远没到虫血二族人人喊打的程度。</br></br>甚至因为翼族天生骁勇，实力不俗，往往会成为各大势力最乐意雇佣的对象。</br></br>此时此刻，这个翼族正在疯狂攻击老者所在的位置，不过因为那地方已被老者提前布置了大阵，所以这翼族一时半会根本奈何不得。</br></br>陨石阵法上，老者盘坐闭眸，催动法力维持阵法的运转，表情略有些艰辛的样子。</br></br>陆叶一看就知道这是怎么回事了。</br></br>先前出现在他神海上空的血瞳，无疑是这座奇观内部玄妙之力的显化，正常情况下，血瞳不会侵入修士的神海，可每当魔瞳眨眼的时候，那种玄妙之力就会笼罩整座奇观，侵入修士神海，化作血瞳悬空，致幻的同时还会影响修士心境。</br></br>所有身处其中的生灵都无法避免，陆叶如此，老者如此，这翼族也一样。</br></br>老者因为有先见之明，提前在此安置，布下大阵守护己身，这翼族显然没这样的本事，此刻神海被血瞳侵蚀，大概已经幻觉丛生，而且这个种族本就心性暴躁，受血瞳之力的影响，无疑更暴怒了。</br></br>他发现了老者的痕迹，继而开始攻击老者。</br></br>或许他本身此刻都不知道自己在做什么，又或者他还有一丝清明，却没办法完全控制己身。</br></br>所以小人族那边给陆叶提供的情报上才会说，幻血魔瞳内修士的争锋和死亡，基本都发生在魔瞳眨眼的时候，因为这个时候，很多修士都控制不了自己，一旦彼此照面，打斗是避免不了的。</br></br>这个翼族的实力无疑很强，此刻所展现出来的法力波动赫然也有月瑶后期的程度，狂怒攻击之下，老者布置的阵法竟都开始摇摇欲坠。</br></br>不得不说，老者有些倒霉。</br></br>他有阵法护持，基本可以做到在魔瞳眨眼期间安然无恙，这么长时间下来都是这么过来的，就算有修士来找他麻烦，在阵法的护持下也可自保。</br></br>偏偏这次来攻击他的居然是个与他实力相差无几的翼族！</br></br>他这边一面要抵挡血瞳侵蚀对自身的影响，一面又要维持阵法的运转，就有些力不从心了。</br></br>眼见自己的阵法坚持不了多久，老者只能祈祷，血瞳尽快散去，否则一旦阵法被破，他说什么也要跟这个翼族斗上一场了，到时候彼此皆被血瞳影响的前提下，必定是个两败俱伤的下场。</br></br>正忧虑间，却忽然察觉翼族的攻击毫无征兆地停下了。</br></br>老者不解，睁开眼睛，见得翼族站在阵法不远处，背对着他看向前方。</br></br>老者的视线掠过翼族，一眼就看到了陆叶的身影，而且他还发现，陆叶此刻竟鼓荡着自身法力，似是在有意挑衅。</br></br>是这小子……老者无疑认出了陆叶，不免有些惋惜。</br></br>大半日前他就提醒过陆叶了，虽然没有说的太明白，但只要不是傻子都应该知道他是什么意思。</br></br>可此刻他见陆叶竟跑到自己这边来了，便知对方没将他的话放在心上，如今怕是跟翼族一样，已经被血瞳侵蚀影响了。</br></br>要不然怎会不知死活地蹦跶出来？</br></br>翼族会停手，无疑是发现了更好的目标。</br></br>虽然惋惜，可老者还是欣喜，因为如此一来，他这边就可以安然无恙了。</br></br>果不其然，在陆叶的有意挑衅下，那翼族忽然怒吼一声，漆黑双翅一振，身如闪电般朝他扑杀了过去，面上一片狠厉和杀机。</br></br>陆叶掉头就走，翼族紧追不舍，眨眼不见了踪影。</br></br>这一幕倒是把老者看的一愣，因为如果陆叶真被血瞳影响的话，此刻应该是不管不顾与翼族大战起来才对，这忽然掉头就跑，明显不太对劲！</br></br>这小子……莫不是抵挡住了血瞳的侵蚀？老者心中念头转过，一时大为惊讶。</br></br>能抵挡血瞳侵蚀的修士不是没有，他就能稍稍抵挡一二，只不过是借助了阵法的力量和神海中一件魂器的力量，还没办法完全无视。</br></br>陆叶的法力波动在月瑶中期的层面，可见他状态，明显被血瞳影响的不深。</br></br>对方身上绝对有品质极高的魂器，而且他本身的神魂修为必然深邃无比，老者瞬间有了判断。</br></br>不管怎样，一场潜在的危机算是解除了，而且老者也看出来了，陆叶那边是故意引走翼族的，这无疑是在有意帮他的忙。</br></br>心中这么想着，老者专心对抗起血瞳的侵蚀。</br></br>这样的对抗其实对修士是有一些好处的，可以助长神魂的成长，日后若是对敌之时，遇到有修行魂术者施展幻术之类的手段，还有一种天然的抵抗力。</br></br>半个时辰后，老者再次睁眼，看到引走翼族的陆叶已经归来，就落在稍远处的一块陨石上，盘膝而坐。</br></br>老者冲他微微颔首，聊做感激。</br></br>陆叶心领神会，安心等待起来。</br></br>那翼族已经被他引的很远了，没跟对方交手，虽说凭他现在的实力，想杀那个翼族应该不是什么难事，但大家无冤无仇的，自然没必要下杀手，翼族是受了魔瞳的影响才有那些举动，并非他本心所想。</br></br>又过了差不多一个时辰，安心等待的陆叶忽然察觉，四周的环境又莫名地暗了一瞬，当即明白，魔瞳又眨眼了……</br></br>这也意味着，魔瞳的另一面已经度过，重新回到了他刚进此地的时候。</br></br>老者那边有了动静，他先是撤去了自己布置在四周的阵旗，这才长身而起，迈步朝陆叶这边行来。</br></br>陆叶有所察觉，抬眼望去。</br></br>老者径直落在陆叶所在的陨石上，抱拳一礼：“天擎冲虚，见过道友，多谢道友援手之恩。”</br></br>想想初见陆叶，只是因为不想对方在自己的活动范围内溜达，所以才提点了他一句，当时都懒得跟对方说太多话，谁曾想只大半日后，居然会承了对方的恩情。</br></br>若没有陆叶的出现引走的翼族，他大概率会跟翼族大战一场，虽说等魔瞳再次眨眼之后他们会重新恢复正常，但两者实力差距不大的前提下，毫无理智的争斗中极有可能出现无法避免的恶果，两败俱伤还算是好的。</br></br>而且陆叶归来之后只安静地等在这里，并没有任何打扰他的意图，明显没有对他不利的意思。</br></br>“玉螺，陆叶！”陆叶还了一礼。</br></br>如这样偶遇的情况，彼此报出的来历，都是以星系为准的。</br></br>两人各自心中盘算了一下，发现都没听说过对方所在的星系，倒也正常，星空中星系那么多，莫说月瑶，便是日照，都不敢说自己知道所有星系的名字。</br></br>冲虚含笑道：“道友年纪轻轻，却有这般修为，心性之坚韧着实让老夫汗颜。”</br></br>“道兄过奖。”陆叶谦逊回应着，“我也只是借助魂器之力，比不得道友有先见之明！”</br></br>冲虚露出了然神色，就说陆叶果然是借助了强大的魂器，才能抵挡住魔瞳的侵蚀，顿时觉得，那玉螺必然是个极为强大的星系，否则不可能有这样的重宝，只是自己太过孤陋寡闻，不曾听闻。</br></br>“道友等在此处，应是有什么想问的吧？”冲虚笑吟吟地望着陆叶。</br></br>听他这么说，陆叶也不再兜圈子，便直言道：“确实，其实我想知道道兄是否有能力感知魔瞳什么时候会眨眼。”</br></br>冲虚心说果然是这个事，他之前提醒陆叶的那句话，无疑让陆叶上了心，身处这样的奇观内，若有未卜先知之能，无疑可以更好地保护自己。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52156906.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 04:14:18 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百七十五章 魔瞳眨眼</title><link>52149719.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>在陆叶想来，方寸山的核心既然是从完整的方寸山分裂出去的，那么从外表看，应该会有些方寸山的痕迹，或许是一块陨石，又或许是别的什么东西，所以他但凡发现有什么奇特的东西，都会去查探一二。</br></br>这一日，正当他四下搜寻之时，一道声音忽然传入耳中：“小友，莫要再深入了。”</br></br>陆叶循声望去，只见那边一块很大的陨石上，一道身影盘坐，正望着自己，传入耳中的，无疑就是此人的提醒。</br></br>是个发须皆白的老者，没有催动法力，所以陆叶也看不出对方的修为深浅，但能在奇观的环境压制下深入到这个位置的，必定是月瑶无疑了。</br></br>老者就坐在那陨石上，四周插了一道道阵旗，看起来好像布置了一座大阵的样子，他年纪很大，但眸子却很明亮，只一眼，就给了陆叶很深刻的印象。</br></br>陆叶自进入幻血魔瞳也有十来天了，但这是第一个与他交流的修士，不由问道：“为何？”</br></br>老者微微一笑，显得高深莫测：“若是信我，就找个地方好好待着，最好布置一些阵法，若是不信，小友还请速速离去，免得生出误会。”</br></br>陆叶瞬间有了猜测：“魔瞳要眨眼了？”</br></br>老者不语。</br></br>陆叶却来了兴致，在张昆离开之前，他就叮嘱过陆叶，幻血魔瞳有两面，一面是他之前见过的样子，另一面是他不曾见过的样子。</br></br>每当魔瞳眨眼的时候，两面就会颠倒，张昆也说了，魔瞳眨眼的时候，最好找个地方躲起来。</br></br>这些情报也记录在玉简中，方寸山那边多年关注魔瞳，对这边的一些基础情报还是很了解的。</br></br>所以一听老者这么说，陆叶就有了猜想。</br></br>正常时候，身处幻血魔瞳内的修士彼此遇见了，还可以互不干扰，可若是魔瞳眨眼，那就由不得他们了。</br></br>这奇观内，修士的争锋和死亡，基本都发生在魔瞳眨眼之后的另一个阶段。</br></br>可是……玉简中根本没有提到，如何判断魔瞳什么时候会眨眼，因为这种事完全没有规律可言，有时候十天半月来一次，有时候几个月，有时候甚至三五天一次。</br></br>所以陆叶就有些不明白，这老者是怎么判断的？</br></br>陆叶见他那边的架势，老者无疑对自己的判断是很有信心的，要不然也不会在自己身边布下大阵！</br></br>“道兄，方便的话能说说吗？”陆叶看着老者，他可能要在这地方待一阵子，若是有手段能提前辨别魔瞳什么时候会眨眼，那自身的处境无疑能更安全。</br></br>老者摇头：“信则做，不信便走，言尽于此，好自为之！”这般说完，老者直直地盯着陆叶，一身法力开始徐徐流淌。</br></br>赫然有月瑶后期的水准！</br></br>这个位置已经不是奇观外围了，任谁处于此地都要受到相当大的压制，这老者依然能展露月瑶后期的法力波动，可见实力强悍。</br></br>此举无疑是在警告陆叶赶紧滚蛋，因为魔瞳一旦眨眼，许多事情都会变得身不由己，他好意提醒陆叶，并非单纯好心，同时也是不希望陆叶还留在自己附近，这会对他的安全构成一定程度的威胁。</br></br>陆叶想了想，冲对方抱了抱拳，闪身朝一旁掠去，虽然他不怕对方，但一些不必要的争执还是要避免的。</br></br>远离了那老者之后，陆叶这才找了一块陨石，学着那老者的样子，在陨石上布置阵法，一面护持己身，一面做困束之效。</br></br>他决定暂且信了对方所言，因为那老者的架势看起来不像是无的放矢。</br></br>安置妥当，陆叶静心等待起来。</br></br>他给自己定了个三日期限，若是三日内一切正常，那就老者是在危言耸听，自己再继续行动不迟。</br></br>没等到三日，只大半日后，陆叶忽然察觉四周有了变化。</br></br>身处这样的奇观之中，光亮是不受太大影响的，但就在方才那一瞬间，陆叶感觉四周的环境忽然黑了一下。</br></br>就好是待在一个屋子里，点燃的烛火灭了一瞬。</br></br>魔瞳果然眨眼了！陆叶一脸惊奇，实在想不明白那老者是怎么判断出这一点的，要知道小人族这么多年来一直在收集这座奇观的信息，可根本没有这方面的情报。</br></br>果然，天下能人还是很多的。</br></br>陆叶身处奇观内部，只感觉四周环境黑了一瞬，可如果身在奇观之外观望的话，就会发现那横亘星空的巨大眼瞳，那一刻“眨”了一下。</br></br>一刹那的眨动，整个幻血魔瞳都蒙上了一层淡红的雾色，而且随着时间的流逝，这种淡红还在逐渐加深，就好似这只眼睛流淌出了鲜血一样。</br></br>幻血魔瞳的名字，正是因此而来！</br></br>此时此刻，奇观内部，陨石上，陆叶明显察觉到了不对。</br></br>因为随着那一瞬间的黑暗过去，他忽然有一种被什么人注视上的感觉，那无形的注视让他平生压力，就连神魂都在震动。</br></br>转头看向四周，没有任何异常，从外界看到的淡红雾气，在内部竟是没有半点痕迹。</br></br>可陆叶神魂上的压力越来越大。</br></br>而且冥冥之中，陆叶感觉这座奇观某个位置，有什么东西与他生出了一种若有若无的联系……</br></br>他扭头朝那个方向望了一眼，却是什么也没看到，紧接着连忙沉浸心神，下一刻，神海之中，神魂灵体显化而出。</br></br>神魂灵体站在七彩神莲之上，脚下七彩霞光绽放，将他印照的光彩照人，举目望去，陆叶惊愕发现，自己的神海上空，不知何时多了一只巨大的眼睛！</br></br>那眼睛与幻血魔瞳看起来一模一样，只不过此刻这只魔瞳呈现出淡红的颜色，而且这种淡红还在逐渐加重。</br></br>无形的压力自那血瞳之中弥漫而出，侵蚀陆叶的神海和神魂灵体，瞬息间，整个神海都动荡起来。</br></br>好在神魂灵体这边有七彩神莲护持，所以陆叶只是感觉有些难受，并没有大碍。</br></br>他终于明白张昆之前承受的是什么样的压力了。</br></br>与张昆同行的时候，自己看到的魔瞳是正常的样子，可在张昆这样的日照眼中，看到的魔瞳就是眼前的血瞳！</br></br>这血瞳之威，侵蚀神海，似有致幻之效，因为陆叶此刻纵有七彩神莲护持，眼前也不由自主地浮现出一幕幕不断破碎的幻觉画面。</br></br>而这只是他身处魔瞳内部感受到的余威，张昆当时直视血瞳，所承受的压力之大可想而知。</br></br>随着魔瞳色彩的加深，侵蚀之力越来越强，神海动荡的越发猛烈，陆叶虽觉在七彩神莲的护持下，自己的神魂灵体不会有什么大碍，但神海的动荡还是对他的心神造成了一些冲击，心境也不由变得有些暴躁。</br></br>这明显是魔瞳带来的影响。</br></br>一念至此，他抬手一抓，动荡的神海内，一物破海而出，被他抓在了手上。</br></br>正是那定魂铃！</br></br>来的路上，陆叶已经将这件魂器炼化了，自然可以催动它的威能。</br></br>陆叶轻轻摇动，霎时间，清越的铃铛声响起，伴随声音的起伏，肉眼可见的波纹朝四周弥漫过去，就好似一只大手，抚过动荡的神海，让神海边的安稳许多。</br></br>陆叶顿时感觉好受多了。</br></br>这定魂铃果然非同凡响，绝对是一件品质极高的魂器。</br></br>定魂铃与七彩神莲双重护持之下，神海暂且无恙，陆叶又抬头朝那血瞳望去，本是想亲眼看看这血瞳的变化，可这一瞧之下，不禁露出惊愕神色。</br></br>因为他竟隐约从那血瞳之中看到了一些奇妙的痕迹。</br></br>当即定下心神仔细观摩起来，然而越看陆叶越是心惊。</br></br>那诸多奇妙的痕迹若不仔细瞧的话，还看不出太多名堂，但仔细观望之下，陆叶才发现，那竟是一道道阴阳二元！</br></br>这血瞳是一道灵纹的显化！</br></br>陆叶骤然心生明悟，同时大为激动。</br></br>他虽是兵修，可也是一个灵纹师，天赋树上的诸多灵纹给他的成长之路带来的太多便利，那每一道灵纹都发挥出至关重要的作用。</br></br>但有用的灵纹就那么多，陆叶除了上次在天赋树上烙印了拔刀斩灵纹之后，便再没有遇到合适的，让他心动的灵纹了。</br></br>却不想在这里居然遇到了一个！</br></br>若是能将这血瞳灵纹揣摩明白，那无疑会是一种收获，暂时来看，这血瞳不但能致幻，还有影响心境之效，若是用以对敌，必然不错。</br></br>陆叶当即沉浸心神，开始观摩，用心记下那诸多阴阳二元的嵌合勾勒。</br></br>见猎心喜，一时间沉浸在其中无法自拔……</br></br>浑没注意到，脚下的七彩神莲绽放的霞光越来越明亮。</br></br>直到某一瞬，七彩神莲忽然微微一振，紧接着一道七彩霞光冲天而去，直直地贯穿了悬浮在神海上空的血瞳！</br></br>陆叶都傻了……</br></br>因为当七彩霞光消散之后，那血瞳也一并消失不见了，那情形，明显是血瞳被七彩神莲给破掉了！</br></br>陆叶一时间哭笑不得。</br></br>七彩神莲对神魂的护持是无比强大的，这一点他以前就有所领会，可怎么也没想到，有朝一日这种对自身有利的护持，居然会坏了自己的好事。</br></br>那血瞳灵纹，他才观摩清楚极小的一部分，如今血瞳没了，他想观摩都没地方找去。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52149719.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 12:24:49 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百七十四章 幻血魔瞳</title><link>52143075.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>三道红符的价值难以估量，短时间内，这三道红符可能发挥不出太大的奇效，但只要温养足够，绝对能成为陆叶的杀手锏。</br></br>三道红符属性各不相同，一道攻伐，一道防护，还有一道是用来逃跑的，小人族那边准备的很周全。</br></br>陆叶当即将三道红符取出，一边催动法力炼化，一边继续查探储物戒中的其他东西。</br></br>除了三道红符之外，还有一个小巧的铃铛，另外就是一枚玉简了。</br></br>陆叶查探了一下铃铛，发现这玩意居然是一件极为不俗的魂器。</br></br>魂器的价值是很高的，因为炼制魂器的难度不是一般的法宝可以比拟，这铃铛一看就品质不凡，也不知价值几何。</br></br>至于玉简，则记载了一些情报，都是一些关于那座星空奇观的资料，另外让他做好准备，三五日内，便会有小人族的日照前来寻他，动身出发。</br></br>此去方寸山核心所在的星空奇观，路途遥远，有日照亲自送他过去，无疑能节省大量时间。</br></br>三界岛这边已经安排妥当，陆叶静心等待起来。</br></br>如此数日后，忽有日照威压从天而降，一放既收！</br></br>感受这日照的气息，陆叶心中明了，长身而起，掠出了三界岛。</br></br>三界岛外，一道身影静静屹立，明显在等待陆叶的到来。</br></br>正是张昆！</br></br>见得是他，陆叶并不意外，西部方寸山就在这里，此次离开自然是由西部这边的日照负责护送他。</br></br>“师兄！”陆叶行礼。</br></br>张昆微微颔首，祭出了一艘星舟，招呼道：“上来！”</br></br>陆叶迈步落在星舟上，旋即，张昆催动法力，星舟化作流光朝万象海外掠去。</br></br>这边的动静虽然不大，但张昆日照气息的流露自然瞒不过万象海几个日照镇守的感知，几个日照镇守着实想不明白，三界岛与小人族到底是什么关系，为何表现的如此亲密？</br></br>那小人族甚至愿意在三界岛开设一家灵符店铺！这可是万象岛都没能争取到的好事。</br></br>悠悠又数日后，大盘岛的星宿大比结束了，至此，西部方寸山在万象海这边的行程已经圆满结束。</br></br>无数修士目送下，西部方寸山离开了万象海，踏上了继续漂泊的旅程。</br></br>而此时此刻，陆叶正盘坐在星舟上，鼓荡自身的气血之力，温养体内的红符。</br></br>红符这玩意炼化入体，如果不去管它的话，自身气血一样在无时无刻地温养，只不过效率有些低。</br></br>主动鼓荡气血之力的话，效果就不一样了。</br></br>陆叶不知此行会遇到什么危险，虽说他要前往的星空奇观是日照不可入的地方，就算遇到敌人也只是月瑶程度，但凡事都不可大意。</br></br>若能在抵达目的地之前，将红符温养到一定程度，无疑能多一些保命的本钱。</br></br>换做其他人，自然没这个能力。</br></br>但陆叶这边借助宝血来温养红符，就能达到非同一般的效果，无非就是消耗宝血而已。</br></br>所以这一路上，他都是在消耗宝血，重新凝练宝血的循环中度过的。</br></br>除此之外，陆叶就是在炼化那个小巧的铃铛了。</br></br>铃铛换做定魂铃，催动起来，有定心镇魂之效，是小人族此次专门为陆叶前往那座星空奇观准备的，以前被派遣出去寻找方寸山核心的月瑶们都有类似的赠与，不过陆叶这个定魂铃无疑品质很高，因为这是苏玉卿亲自从自己的珍藏中找出来的。</br></br>事关陆叶安危，苏玉卿无疑是很上心的。</br></br>张昆只驾驭着星舟赶路，自万象海出发之后，很快便抵达一条虫道前，他日照之能借道而行，那虫道前坐镇的月瑶根本不敢阻拦。</br></br>陆叶只默默记下了那虫道的位置，没关注这条虫道具体通往哪个星系。</br></br>这一路上，张昆带着他穿行了三条虫道……</br></br>最后一条虫道甚至有些不太稳定，若非张昆有日照之能，以玄妙手段开道，陆叶估摸着若是自己过来的话，肯定要被困在其中。</br></br>半年后，荒芜星域中，星舟徐徐向前，陆叶起身与张昆并肩而立。</br></br>目光震撼地望着前方的一幕奇景。</br></br>虽说他已经见识过不少星空奇观，但如眼前这样造型独特的还是头一次见到。</br></br>远远看去，那不知横亘在多远星空处的奇观，就像是一只巨大的眼睛……</br></br>好似有一个无形的巨人，睁开了自己的独眼，在岁月长河中，瞰视着无尽星空的莫测变化。</br></br>幻血魔瞳！</br></br>这便是前方这一座星空奇观的名字。</br></br>星舟的速度徐徐降了下来，直到某一刻彻底停下，张昆眉头紧皱，好似在承受巨大的压力。</br></br>“师弟，我只能送你到这里了。”张昆已经低下了头，不去看那幻血魔瞳。</br></br>不是不想，而是不能！</br></br>这一座星空奇观的奇妙之处就在这里，日照之下的修士来此，不会受到什么影响，可但凡日照过来，就会承受无比巨大的压力，那种压力并非来自肉身上，而是来自神魂层面，越是靠近，越是凶猛。</br></br>尤其是当日照直视幻血魔瞳这座星空奇观的时候，压力会更大许多。</br></br>“有劳师兄！”陆叶点点头，也看出张昆到了极限，很是好奇，这星空奇观的玄妙到底是什么。</br></br>好在他进入其中后应该能接触到。</br></br>“记住了，幻血魔瞳有两面，当它眨眼的时候最好找个地方躲起来。”</br></br>“是。”这个信息已经记录在之前叶超群交给他的玉简中，所以不用张昆叮嘱，他也知道该怎么做。</br></br>“另外苏师妹让我给你带个话，若事不可为就不要强行为之，一切保命优先。”</br></br>“我知道了，那师兄，我去了。”</br></br>“去吧。”</br></br>陆叶法力催动，跃出星舟，朝幻血魔瞳所在的方向行进。</br></br>行进路上，他一直盯着那巨大的幻血魔瞳，可并没有感受到张昆所察觉到的压力，只能感慨星空神妙，无奇不有。</br></br>月瑶中期了，驾驭星舟的速度比起之前又有增进。</br></br>绕是如此，陆叶也足足花了十天时间，才勉强进入幻血魔瞳的外围地带，这一座星空奇观从远处观瞧还不是很大，可但凡只要是星空奇观，就没有体量很小的，或许有……陆叶反正没见过。</br></br>根据他的盘算，这一座星空奇观的体量，比起万象海绝对不差到哪去。</br></br>外围遍布粉尘和大大小小的陨石，陆叶行不多远，就看到几道身影在这里结伴而行，似是在寻觅灵玉。</br></br>神念一扫，便知这几人是星宿境界。</br></br>倒也不奇怪，星空奇观内部虽然危险重重，但许多时候都暗藏机遇，别的不说，每一座星空奇观，都是灵玉和灵晶的高产之地。</br></br>所以会有星宿结伴在这里搜集灵玉是很正常的，当然，他们这样的修为也只敢在外围活动了，决不敢深入内部的。</br></br>单是星空奇观这远古环境所带来的压制，就不是星宿境能够无视的，越是往内，压制的越猛烈。</br></br>这一点，不但幻血魔瞳如此，当初的阴阳大磨盘，乃至星空中绝大多数的奇观都如此。</br></br>因为这些奇观基本都诞生于极为古远的年代，与眼下修士们生存的环境是不太一样的。</br></br>陆叶的身形持续往内深入。</br></br>方寸山那边给予的情报有限，他们这么多年来能确定的事情只有一件——核心就在这座奇观内。</br></br>至于具体在什么位置，又是什么模样，就连小人族本身都不知道，他们也曾派遣外族月瑶前来寻找，可要么一去无回，要么一无所获。</br></br>陆叶此来，其实没太多想法，想的是事情能成则成，不成也罢。</br></br>毕竟若是成了，那他完全可以将核心安置到玉螺界中，让方寸山成为玉螺的后盾，若是不成也没什么损失，无非就是浪费一些时间。</br></br>所以一切都以稳妥为主。</br></br>如此前行数日，并没有太多发现，倒是修士遇到了好几波，有星宿，也有月瑶。</br></br>星宿来此，主要是为了寻觅灵玉灵晶之类的修行资源，至于月瑶……寻觅资源只是顺带，来此淬炼自身的法力才是他们的主要目的。</br></br>这几日，陆叶也发现了这座奇观的另外一个妙处。</br></br>那就是奇观内部，会有节奏地跌宕出一些奇妙的力量，每当那力量出现的时候，都会伴随着一种神奇的洗涤之力，这种力量能让修士体内的法力变得更加精纯。</br></br>对许多月瑶来说，这无疑是个很不错的淬炼之地。</br></br>他们在修行的时候服用灵丹，又或者吞服了别的资源，体内法力生出了杂质，就要花费时间去驱除。</br></br>但这种驱除有时候是不彻底的。</br></br>所以他们选择来这里，既节省时间，又能清除的更加彻底。</br></br>不过这种好事对陆叶无用，天赋树的焚炼之下，他自修行之初，一身力量就精纯无暇，所以他虽然察觉到了那奇妙的洗涤之力，却也用不上。</br></br>偶尔遇到的修士基本都不做交流，各自远远避开。</br></br>又数日的寻觅，陆叶毫无发现，倒也不急，方寸山的核心若是真这么容易找到，就不会遗失这么多年了。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52143075.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 04:14:49 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百七十三章 你小子可以啊</title><link>52136808.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>海棠将陆叶送至陈玄海处便离开了，陈玄海这边则催动祭坛之力，将陆叶与丫丫送回了西部方寸山。</br></br>西部祭坛处，陆叶现身，坐镇在这边的张昆抬眼看了看他，含笑道：“怎么就你回来了？小海棠呢？”</br></br>“海棠有事，暂留在那边。”陆叶迈步走下祭坛，取出一枚玉简朝张昆递了过来。</br></br>张昆狐疑接过。</br></br>陆叶解释道：“这是苏玉卿苏峰主让我转交的，师兄且看。”</br></br>张昆当即神念涌动，一边查探玉简中的内容，一边道：“没大没小，海棠叫我师叔，你唤我师兄，这辈分怎么论……”</br></br>话没说完，表情就古怪起来，抬头看了一眼陆叶。</br></br>因为玉简之中，苏玉卿直接点明了陆叶与她之间的关系。</br></br>张昆都震惊了！</br></br>原来这陆一叶不是海棠的道侣，竟是苏玉卿的道侣？</br></br>这什么情况？是师尊抢了弟子的男人，还是说师尊与弟子被通杀了？</br></br>而且……苏玉卿居然也下得了手！这不典型的老牛吃嫩草吗？</br></br>张昆忍不住嘬了嘬牙花子，活了这么大把年纪，还真没见过这么离奇的事，却又莫名心痛！</br></br>想想小人族的日照，女子本就没几个，苏玉卿更是其中首屈一指者，结果本族日照都没有谁近水楼台，偏偏被一个人族小子给拱了。</br></br>这小子何德何能啊？</br></br>很快张昆就知道苏玉卿为何要点明这件事了，这无疑是让他放心，陆叶是值得小人族信赖的人，若非如此，苏玉卿怎会特意说出这种事？</br></br>玉简中的内容看完，张昆已经知道了苏玉卿的打算。</br></br>确实，相对于以前各部方寸山寻找的外族援手，陆叶无疑更适合一些，有苏玉卿这层关系在，陆叶本身又并非出身什么强大势力，断不会做出对小人族不利之事。</br></br>稍作沉吟，张昆抬首，一巴掌拍在陆叶肩膀上，咬牙切齿：“你小子……可以啊！”</br></br>陆叶面上挂着笑容，只觉得肩膀都快被捏碎了。</br></br>“行了。”张昆收了手，“事情我知道了，回头我会与本部几位师兄师姐们仔细商议，有了结果再通知你，不过就是最近一月的事，你要随时做好动身的准备。”</br></br>“是！”陆叶点点头。</br></br>“去吧。”张昆挥了挥手。</br></br>陆叶抱着丫丫，冲天而起，很快离开了方寸山，再露面，已是万象海上，辨别了下方向，直朝三界岛飞去。</br></br>方寸山这边要安排，三界岛这边他也要做一些安排，毕竟这一去，恐怕要花费一些时间。</br></br>而且他还要给天赋树补充充裕的燃料。</br></br>三日多时间，大盘岛那边的热闹依旧，无数修士来来往往，想与小人族达成灵符上的交易。</br></br>三界岛这边已提前收工。</br></br>有陆叶这层关系在，段修臣与叶超群那边给三界岛提供了大量灵符，还有相当大程度的优惠，所以三界岛这边做了一笔很不错的交易，如今宝库中已经积攒了不少来自小人族的灵符。</br></br>当然，都是白符与紫符，红符这东西是日照才能炼制的，买是买不来的。</br></br>可即便如此，待日后这批灵符分发下去，三界修士仔细温养之后，实力必定也会有巨大的提升。</br></br>陆叶召集了三界岛的诸多月瑶，告知他们自己要离开一段时间，归期不定。</br></br>没人多问什么，作为一个月瑶，四处闯荡再正常不过，偶尔心血来潮出去走走，或者有什么要事出去办理，都是常有之事。</br></br>唯有马尚思忠心耿耿，当即表示要追随陆叶左右，以效犬马之劳！</br></br>陆叶果断拒绝，并吩咐他一定要看好三界岛，有任何问题回来之后拿他是问。</br></br>马尚思唯唯诺诺地应着。</br></br>大盘岛的灵符大会在开始十日之后结束了，而在灵符大会之后，小人族这边又召开了一场星宿大比，奖赏之丰富让诸多星宿眼红至极。</br></br>那能在星宿大比中排名第一者，甚至能一次性得到五道紫符作为奖励。</br></br>便是排名第十的，也有一道紫符！</br></br>一般的紫符当然没这么大的吸引力，可出自小人族之手的紫符价值就不一样了，对星宿境的修士来说，一道温养多年的紫符，绝对是能拿来当杀手锏的。</br></br>这个消息传入陆叶耳中的时候，他立刻想起了苏玉卿之前提过的事。</br></br>西部方寸山这边在万象海召开灵符大会的主要目的，就是选拔合适的人才。</br></br>此前西部方寸山降临的时候，西部几个日照已经与万象海的本土日照碰面过了，彼此大概也商讨过这事，确定了在灵符大会之后举办星宿大比之事。</br></br>所以哪怕已经有陆叶准备前去寻找方寸山核心，星宿大比也避免不了。</br></br>站在方寸山的立场上来看，陆叶此行未必能够如意，他们还是要做两手准备的，若能在万象海这边挖掘到合适的人才，自然可以加以培养，日后动用。</br></br>拿紫符做奖励是个很好的决策，紫符固然价值不错，可对于那些出身顶尖势力的星宿来说，吸引力未必足够，如此一来，就可以提前排除一些人选。</br></br>会对紫符动心的星宿，基本都是没有强大靠山和背景的星宿，这样的修士，方寸山才能用的放心。</br></br>三界岛这边的星宿们都摩拳擦掌，准备参与其中，至于到时候能否有所收获，就要看他们各自的运气和实力了。</br></br>星宿大比同样是在大盘岛那边举行。</br></br>陆叶没去观瞧，他如今已是月瑶，星宿境的争锋已经让人难以提起什么兴趣了，这几日他一直都在处理自己的私事。</br></br>临行之前去看了看花慈，又与楚申聊了半天，再亲自去了一趟五色岛，带了好酒找吂砀当面致谢。</br></br>天赋树燃料方面，自有汤钧帮他大批量采购。</br></br>如此数日之后，大盘岛那边星宿大比如火如荼之时，三界岛来了一批客人。</br></br>陆叶得到消息的时候，赶紧出来迎接。</br></br>一眼就看到好多熟悉面孔。</br></br>段修臣，叶超群，海棠……足足二十几位小人族，都是当年参与过黑渊演武的，一个不差。</br></br>“诸位这是……”陆叶不解地望着他们。</br></br>段修臣哈哈一笑，解释道：“奉师叔们的命令，方寸山要在三界岛开设一家灵符店铺！”</br></br>陆叶还在发愣的时候，汤钧已经满面热情：“欢迎欢迎，贵族能在本岛开设店铺，那可是求之不得的事情。”</br></br>他一眼就看出小人族在三界岛开设店铺的巨大价值。</br></br>别的不提，光是小人族灵符这个名头，就会在不久后的将来给三界岛带来大量的关注和人气。</br></br>小人族灵符店啊！放眼这偌大万象海，独此一家，别无分店，谁不想来买几张傍身？</br></br>关注和人气有了，三界岛这边的生意必定会越来越红火。</br></br>这可是万象岛都没有的优势。</br></br>在今日之前，小人族还从未有过这样的举动。</br></br>陆叶立刻明白，这是苏玉卿的安排，当然，从眼下这批来三界岛的小人族阵容来看，苏玉卿的安排无疑也得到了南西两部小人族的支持，否则出现在这里的，就不会有这么多人了。</br></br>小人族的入驻，无疑是在对外表明一种态度，三界岛与小人族有关系，而且关系还很深！</br></br>如此一来，就可以在某些时候避免一些不必要的麻烦。</br></br>那元笃若想暗中针对三界岛动什么手段，恐怕还要考虑下与小人族日照的关系。</br></br>以前三界岛没有靠山，可是现在有了！再加上车铃界那边的态度，陆叶觉得，元笃恐怕不会再对三界岛有什么不该有的想法了。</br></br>现如今，三界岛已经彻底崛起，他除非破坏规矩，否则规矩之内，他没办法针对三界岛做什么。</br></br>之前陆叶还在想，苏玉卿要怎么处理这事。</br></br>如今看她手段，着实简单，却非常有效。</br></br>在他面前，苏玉卿是婉转承欢的女子，可她终究是日照，这点是任谁都无法忽视的。</br></br>不过……陆叶沉思之余看了一眼海棠，正对上她耐人寻味的目光。</br></br>暗暗庆幸，幸亏花慈被封印了，要不然有些事情怕是兜不住啊。</br></br>叶超群上前一步，递给陆叶一枚储物戒：“陆兄，这是师叔们叮嘱要交给你的东西。”</br></br>陆叶接过。</br></br>小人族灵符店的事交给汤钧处理了，眼下三界岛这边虽然很热闹，大部分店铺都已经租赁了出去，但本岛还特意留了一些不对外租赁的店铺，这少数几家店铺的位置都非常好，要么在三界岛的中心地带，要么靠近渡口的位置。</br></br>所以小人族灵符店的选址并不困难。</br></br>驻守区，竹楼中，陆叶查探叶超群交给他的储物戒。</br></br>一眼就看到了三张红符！</br></br>自晋升星宿之后，十多年的闯荡磨炼，陆叶的见识阅历已不是当年可比，他自然知道红符炼制的困难。</br></br>哪怕是小人族的日照，想成功炼制一张红符也不是那么容易的事，往往可能失败十几次甚至几十次，才有一次成功的可能。</br></br>而每一次失败，对小人族来说都是时间和精力上的付出。</br></br>由此可见，苏玉卿当年赐他两道红符，是多么贵重的礼物。</br></br>如今有三道，却是三部小人族，各出了一道。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52136808.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 14 Sep 2023 10:13:42 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百七十二章 你说怎样就怎样</title><link>52132172.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>仙影殿内，苏玉卿的声音再次响起：“自很多年前开始，三部方寸山就开始筹谋此事，本族的月瑶接触不到核心，就只能从外族想办法，可是一般的外族又信不过，毕竟真若是找到了那块核心，几乎就等同于把握住了本族的命脉，所以我们选择的人选，一般都是入赘到本族中，经历过很长时间考察，能信得过的人选。”</br></br>陆叶点点头，表示理解。</br></br>方寸山核心事关重大，小人族本身无法发力，就只能指望外人，可外人又不是全靠得住的，只能通过联姻的方式来捆绑人家，但是这个方式其实也不是很牢靠，毕竟人心隔肚皮，谁也不知道别人是怎么想的，又是什么打算。</br></br>这无数年下来，小人族这边也让不少外族月瑶前去寻觅方寸山核心，结果都一无所获，不但核心没找到，连去的人都没了踪迹，不知是死是活。</br></br>“此番路过万象海，召开灵符大会的主要用意，其实也是想在这边选拔合适的人选。”</br></br>方寸山这次要从万象海选拔的可不是月瑶，万象海上的月瑶，基本都来自各大势力，对各自背后的势力忠心耿耿，让他们给小人族出力，变数太大。</br></br>小人族要选拔的是合适的星宿修士，尤其是那些底层的，资质不错的修士，这样的人若是带回方寸山培养，很容易能让他们对方寸山生出归属感，若再与小人族这边联姻的话，关系就会比较牢靠了。</br></br>待到他们实力有成，便可让他们执行这个计划了。</br></br>当然，这个事需要很多年的筹备，不是一时半会能完成的，不过这么多年都等下来了，小人族并不急切。</br></br>“你既在万象海待了这么些年，想来对这边的修士多少有些了解，可有合适的推荐？”苏玉卿问道。</br></br>陆叶沉吟，推荐的人选他自然是没有的，不过方寸山这边如果真有这样的打算，倒是有一个合适的参考。</br></br>星宿殿争锋的排名！</br></br>虽说过去这么些年，星宿殿争锋排名靠前的修士，大多都已经晋升月瑶了，可终究还有一些依然停留在星宿境界，如果依照这个排名去寻觅的话，方寸山应该能笼络到一些合适的人才，到时候加以培养，必成大器。</br></br>不过陆叶没提这个事，而是开口问道：“玉卿，为什么说得了核心者，就能把握住小人族的命脉？”</br></br>苏玉卿眨眨眼，明媚的脸颊上闪过一丝羞赧——还从没谁这么亲昵地称呼她。</br></br>定了定神，她解释道：“三部方寸山之所以一直无法融合，就是因为核心在那星空奇观中，那星空奇观有一种奇特的力量，阻碍了各部与核心的融合，可如果有人将核心带出来的话，那三部方寸山就会立刻受到核心的牵引，互相靠拢，继而融合归一，若那人别有用心，将核心安置在危险之地，那方寸山就会陷入万劫不复之地。”</br></br>陆叶听的眼前一亮：“换句话说，我若得了核心，可以选择让你们方寸山在什么位置融合？”</br></br>苏玉卿悠悠地看着他：“你想让我们在哪里融合？”</br></br>“我故土所在的星系怎么样？”陆叶问道，玉螺最大的问题就是没有日照坐镇，而且地处偏远，如果方寸山在那边融合的话，那整个玉螺星系的实力必定会呈现爆炸式的增长。</br></br>到时候再有类似秽族入侵的事，根本不用他操心什么，小人族的日照随意出面都可以解决。</br></br>而且他也不用担心小人族会有什么野心，对玉螺不利，小人族从来都不是一个喜好争锋的种族，星空之中，这个种族的名声还是很不错的。</br></br>更何况他还有苏玉卿这层关系。</br></br>陆叶越想越觉得这事可以期待一下。</br></br>苏玉卿道：“只要三部方寸山能顺利融合，在什么地方融合都不是问题，因为方寸山是星空至宝，本族是可以驾驭它移动的。”</br></br>那也问题不大，只要小人族这边愿意在玉螺驻留一些年月，待玉螺星系有本土日照诞生，到时候是走是留，全看他们自己心意。</br></br>“你不会真想去吧？”苏玉卿皱眉。</br></br>如果不确定能让方寸山在玉螺融合，陆叶确实没这个想法，但能让玉螺在短时间内获得一个强大的靠山，这却是陆叶求之不得的。</br></br>他常年在万象海这边，本身虽然可以迅速往返玉螺星系，可那边如果出了什么事，玉螺的人是没办法及时联系到这边的，他总不能隔一段时间就回去看一看，那也太浪费时间了。</br></br>上次秽族入侵，他赶巧在玉螺界中，万一他当时不在，此刻玉螺恐怕已经成了秽族的后花园了，想想都后怕。</br></br>“真的很危险。”苏玉卿这时候已经有些后悔跟陆叶提这个事了，主要她没想到陆叶的实力能有这么强，她本觉得，此事就算能让陆叶出手帮忙，也得等他月瑶后期，或许那时候事情又会有什么转机也说不定。</br></br>“做什么事都有危险，我先去看看情况再说。”</br></br>苏玉卿一脸纠结，一方面是本族的未来，另一方面是陆叶的安危，一时犹豫不定。</br></br>可真要说起来，陆叶确实适合做这件事。</br></br>一来他实力够强，这一点苏玉卿已经亲自验证过了，二来他值得信赖，往年方寸山托付的月瑶，没有比陆叶更合适的。</br></br>迟疑一阵，苏玉卿开口道：“如果你真想去试试，那就等你月瑶巅峰了再说，到时候自保之力会更强一些。”</br></br>那可要等上一阵子了，他才刚晋升月瑶中期，就算马不停蹄地再投入修行中，一刻不耽误，陆叶估摸自己想晋升月瑶巅峰，怎么也得一年之后，这中间若是耽误点什么事，时间肯定会更长。</br></br>这点时间倒是等的起，可还有另外一个问题。</br></br>“待我到了月瑶巅峰之后，该怎么去那星空奇观呢？”</br></br>苏玉卿道：“我会给你留下三部方寸山的运行路线，到时候你看看那一部距离你最近，直接前往，会有本族日照护送你前去。”</br></br>陆叶琢磨了一下，一年后肯定还是西部方寸山距离他最近，他修为到了月瑶巅峰之后得追赶西部方寸山，然后找到其中的日照，护送他前往那星空奇观所在的位置。</br></br>这期间不知得浪费多少时间。</br></br>不禁摇头道：“太麻烦了，就这么决定了，择日不如撞日，西部正好在万象海，你给我个信物，我回头去见西部的日照，让他们找人送我过去。”</br></br>苏玉卿有些头疼，温怒地望着他：“你怎么不听话呢？”</br></br>这老娘训儿子的口吻让陆叶怔了下，望了苏玉卿片刻，他一抬手，法力跌宕间，仙影殿的大门被关上了。</br></br>“来来来，咱们仔细探讨下这个事。”</br></br>苏玉卿脸上的表情立刻慌乱起来，连忙改口：“你说怎样就怎样！”</br></br>仙影殿之前莫名关闭了三日，如今又忽然关闭，若让底下的弟子知道了，该作何感想？</br></br>见得陆叶又重新坐下，苏玉卿才松了口气。</br></br>修行至今，已是日照，她还真没怕过谁，可陆叶这架势着实让她慌乱。</br></br>“还有一个问题。”陆叶开口道。</br></br>“什么？”苏玉卿有些警惕。</br></br>“我在万象海占了一座灵岛，之前得罪了万象海的一个日照，我若是走了，我怕他暗中对我的灵岛动什么手脚。”</br></br>苏玉卿一脸不可思议，实在想不明白陆叶在万象海到底做了什么，居然敢得罪本土日照。</br></br>“你是想让本族给你的灵岛提供一些照拂？”苏玉卿倒是明白他的打算。</br></br>“是这么想的。”陆叶点点头，“就是不知方寸山有没有这个能力。”</br></br>“你是怎么得罪人家的？”</br></br>陆叶便简单地将与元笃之间的冲突说了一下，苏玉卿闻言了然：“如果只是这种程度的得罪，倒没什么问题。”她方才误以为陆叶跟人家动手了，如今才知没到这么恶劣的程度。</br></br>略作沉吟，苏玉卿开口道：“此事我来安排，你不用担心。”</br></br>陆叶心中一片舒坦，这背后有靠山的感觉就是不一样，虽然他不知道苏玉卿到底要怎么做，但她的话放出来，陆叶就没了后顾之忧。</br></br>“那就这么定了！”</br></br>苏玉卿叹了口气，还是忍不住叮嘱一声：“若是情况不对，不要勉强，更不要轻易让自己涉入险境！”</br></br>感受她的关怀，陆叶认真道：“放心，不管事情成不成，我肯定活着回来！”</br></br>暗暗打定主意，真要是太危险，就赶紧脚底抹油，虽然他也想让方寸山在玉螺融合，成为玉螺的后盾，但对比而言，自然还是自身安全更重要一些。</br></br>少顷，海棠带着丫丫回来了。</br></br>丫丫不知何时睡着了，被海棠抱在怀里。</br></br>仙影殿中，海棠躬身行礼，目不斜视：“师尊！”</br></br>苏玉卿道：“送一送……陆叶，然后回来一趟，我有话与你说。”</br></br>海棠目光闪了闪，隐约有所意识，恭敬应道：“是！”</br></br>出了殿外，架起星舟，载着陆叶与丫丫朝外掠去，一路无话。</br></br>主要海棠不知道说什么，许多事她都有猜测，只是没有明确的证据而已。</br></br>而且她知道，等会师尊会跟自己说明的。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52132172.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 14 Sep 2023 04:14:42 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百七十一章 海棠误会了</title><link>52125807.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>仙影殿内，不知何时多了一张香妃榻，四周青色的纱幕垂落，遮挡内里风光。</br></br>大殿内飘荡着一些奇奇怪怪的味道。</br></br>香妃榻上，陆叶横躺着，温香软玉在怀，苏玉卿就如一只小猫，蜷缩在他怀中。</br></br>自当日仙影殿大门关闭，到得今日已有三日。</br></br>整整三日，没有任何言语上的交流，但陆叶觉得，自己的开导劝慰应该有了成果，这一点，从苏玉卿身体上的反应就可以看的出来。</br></br>他付出巨大，可谓是劳苦功高。</br></br>胸膛上，长长的睫毛抖动了几下，蜷缩的人儿动了动。</br></br>“醒了？”陆叶低头看去。</br></br>正对上苏玉卿看过来的目光，见她抿嘴一笑。</br></br>没有太多的扭捏，该发生的都发生了，而且是在自己意识清醒的前提下，到了如今这个程度，自然不需再回避什么。</br></br>换一个不谙世事的小姑娘，此刻恐怕还会很不好意思。</br></br>“海棠误会了。”苏玉卿没有起身，说出了三日来第一句话。</br></br>“怎么讲？”</br></br>“她说自你离开之后，我就变得不一样了，其实不是因为你的事，我是在修补自己的秘术。”</br></br>随着苏玉卿的解释，陆叶这才明白，海棠是真的误会了。</br></br>她以为师尊的变化跟陆叶有关系，所以这次见到陆叶之后才不由分说将他带过来开导师尊，在她看来，解铃还须系铃人。</br></br>但实际上并非如此。</br></br>苏玉卿终究是日照，心性坚韧，当日离别已经做好了永不再见的心理准备，自不会沉溺儿女长情，她也能很快地调整好自己的心态。</br></br>如果连这点都做不好的话，她也不可能修行到日照的程度。</br></br>她这些年深居简出，时常闭关，就是在修补自己的秘术。</br></br>当年她的秘术被陆叶所破，有所亏损，她又不忍放弃那道秘术，毕竟修行了很多年，所以就需要修补。</br></br>结果在海棠看来，师尊是为情所伤……</br></br>听完之后，陆叶这才了然，开口道：“不管怎样，还是要谢谢海棠。”</br></br>“谢什么？”苏玉卿半伏在陆叶的身上，手枕着下巴望着他。</br></br>陆叶抬手捏住了她的脸颊：“谢谢她把我带过来，又能见到你了。”</br></br>苏玉卿目光闪了闪：“你很想见到我？”</br></br>陆叶没有回答，而是露出若有所思的表情：“你这次跟上次不太一样了。”</br></br>“哪里不一样？”苏玉卿问道。</br></br>陆叶想了想道：“上次你很冷淡，这次没那么冷淡了，好像多了点期待。”上次纵然有了肌肤之亲，苏玉卿对陆叶的态度也没有太明显的变化，跟这次明显不一样。</br></br>苏玉卿并没否认，笑了笑道：“因为有值得期待的地方了。”她躺了下来，头靠在陆叶的肩膀上，悠悠开口：“上次你只是个星宿前期，星空中，初入星宿的修士数量太多了，你又不愿留在方寸山中修行，那次一别，谁知道以后还会不会再见，谁知道你会不会死在什么地方？但如今你已是月瑶，在这星空中多少有一些自保之力了，你的资质极好，修行速度又这么快，早晚能成日照！真如此，哪怕我在方寸山，你在别的地方，终有再相见的时候。”</br></br>陆叶大概明白她心态的变化原因了。</br></br>确实如她所说，一个星宿前期，又不愿留在方寸山修行，鬼知道什么时候会忽然暴毙。</br></br>所以当年的苏玉卿不敢有什么期待。</br></br>但十几年过去，当年的星宿前期如今已至月瑶，而且还是个月瑶中期！</br></br>照这样的速度成长下去，日照不成问题，到时候哪怕彼此相隔的距离再远，悠长寿命的前提下，总有再见的机会。</br></br>可以说眼下的苏玉卿，敢对未来有所期待了。</br></br>“海棠那边怎么处理？”陆叶问道。</br></br>虽说海棠搞错了一些东西，但也因此阴差阳错察觉了真相，如果陆叶没有挂着她道侣的名头，倒是不用太在意。</br></br>可他终究是海棠的道侣，结果现在他却跟苏玉卿厮混在一起，还是得给她一个交代。</br></br>苏玉卿道：“我会找她谈的，不会隐瞒她什么。”主要这事陈玄海与吴奇墨那边肯定早就猜到了。</br></br>她能瞒得过方寸山其他人，却绝瞒不过这两位日照，这两位既然早已知晓，她觉得没必要再对海棠隐瞒什么了。</br></br>陆叶点点头。</br></br>苏玉卿话锋一转，开口道：“我记得当年黑渊演武的时候，你凭星宿前期的修为，便能有星宿后期的实力，如今你月瑶中期，若是对上月瑶后期会如何？”</br></br>“你是想问我眼下的实力虚浮不虚浮？”陆叶瞬间明白了苏玉卿的意思。</br></br>修士的实力跟境界有直接的关联，但并非决定性的因素。</br></br>“对！”</br></br>陆叶目光闪了闪：“口说无凭，不如你亲自领教下？”</br></br>苏玉卿微愣，下一瞬便面色发红，声音颤抖起来：“就让我这样领教啊？”</br></br>苏玉卿终究还是亲自领教了下陆叶的实力——真正的斗战方面！</br></br>她凭一道灵符，化作了一片独立的空间，将自身的实力压制到月瑶后期的程度，在这片空间中与陆叶一番交手。</br></br>结果大为震惊！</br></br>她本以为陆叶修为提升的这么快，根基肯定会不太稳当，一身修为未必能发挥出应有的水准，但真的交手了之后才惊讶地发现，陆叶这个月瑶中期比她所见过的所有月瑶都要强大。</br></br>凭她日照底蕴，压制到月瑶后期的实力，竟有些不是陆叶的对手！</br></br>这无疑是很不可思议的事情，可事实就是如此。</br></br>灵符化作的空间散去，陆叶收了磐山刀，望着面前的苏玉卿：“有事要我帮忙的话，尽管说。”</br></br>苏玉卿道：“没有啊，怎么忽然这么问？”</br></br>陆叶直视她的双眸，开口道：“你无缘无故想要验证我的实力，明显是有什么事需要我去做。”</br></br>苏玉卿不语。</br></br>“很危险？”陆叶问道，要不然她不可能是这个反应。</br></br>苏玉卿这才迟疑地点点头。</br></br>陆叶笑道：“说说看吧，太危险的话，我可以选择不去。”</br></br>苏玉卿这才开口道：“坐下说吧。”</br></br>少顷，两人落座，苏玉卿取出一套茶具，亲自烹煮起来。</br></br>一忙慢条斯理地忙着，一边开口：“世人都知，我方寸山如今分有三部，更传言方寸山的分裂，与当年与血族的一场战事有关。”</br></br>“没有关系？”</br></br>“确实有关，最初的方寸山，其实是一个整体，它是星空至宝，孕育出我们小人族这个种族，不知在这片星空中存在多少年了，直到有一天，一个极其强大的存在盯上了方寸山，欲要出手抢夺，那个存在自称血祖，麾下有诸多血族。”</br></br>血祖！陆叶立刻就想到了九州之外的血炼界，没弄错的话，那就是血祖的躯干。</br></br>“一场大战下来，方寸山勉强守住了，但也因此分为三部，而且在这一场战事中，方寸山还遗失了最重要的一部分核心，这也是迄今为止，三部方寸山没办法重新融合的根本原因。”</br></br>陆叶认真地听着，这些事他还真不知道，放眼整个星空恐怕都没多少人知道，这绝对是小人族的机密。</br></br>也就如今他与苏玉卿的关系有了进展，又有了足够的实力，才能从她口中听到这些。</br></br>“无数年来，三部小人族都在想办法融合方寸山，无奈核心缺失，根本没有希望，眼下想重现方寸山当年的荣光，就只有一个办法。”</br></br>“取回核心？”陆叶问道。</br></br>苏玉卿点点头，拿出茶盏给他倒了一杯。</br></br>陆叶略有些不解：“三部方寸山，日照众多，没办法取回核心吗？还是说你们也不知道那一部分核心在什么地方？”</br></br>“核心的位置，我们一直都是知道的，因为三部方寸山在星空中漂泊的轨迹有一定规律，虽然这个规律很复杂，但这么多年下来我们通过研究这个规律，早已确定了核心所在的位置。”</br></br>陆叶了然：“换句话说，你们三部方寸山，一直围绕着核心在漂泊？”</br></br>“大体上如此，但方寸山的运行轨迹并非一成不变的！”苏玉卿点头。</br></br>“既如此，直接去讲核心取回来不就行了？”陆叶更不懂了。</br></br>苏玉卿苦笑：“若有这么简单，我们也不会等待这么多年了，核心的位置在一座星空奇观中，你应该知道，很多星空奇观都有自己的独特之处，核心所在的星空奇观有一个很大的限制，那就是日照不得入！”</br></br>陆叶了然，他也算是见识过不少星空奇观的，自然知道有些星空奇观有些奇奇怪怪的独特。</br></br>随着苏玉卿的讲述，陆叶渐渐明白了：“所以你想让我去找一找方寸山的核心！”</br></br>对小人族来说，这可是件大事。</br></br>如果真能将核心从星空奇观中带回来的话，那三部方寸山就再不用分割，可以重新合而为一，成为一个整体，到时候必定实力大增，再凭方寸山星空至宝的底蕴，成为顶级界域完全没问题。</br></br>如今的各部方寸山名头虽然响亮，可并非顶级界域，究其原因，就是因为核心缺失，导致各部分裂，实力分散。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52125807.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 13 Sep 2023 10:13:13 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百七十章 说不如做</title><link>52120981.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>仙影殿内，苏玉卿行至座前落座，海棠行礼：“师尊。”</br></br>陆叶也跟着抱拳：“苏峰主。”</br></br>听得陆叶这般称呼，海棠心如明镜，越发确定自己想的没错，因为正常来说，陆师兄是要喊师尊一声前辈的！</br></br>苏峰主这个称呼……不对劲！</br></br>苏玉卿轻轻应了一声，目光扫过两人，有些好奇：“你们怎么会一起回来？”</br></br>海棠会回来，她可以理解，这次西部路过万象海，东部这边除了海棠还有其他一些星宿都去了西部，参与那灵符大会，待灵符大会结束了，东部这边的族人自然都会回来的。</br></br>可她想不明白，陆叶为什么会来这里。</br></br>望着下方那年轻的面孔，绕是苏玉卿这些年刻意淡忘了一些往事，许多深埋的记忆也不由翻涌上来。</br></br>本以为上次送他回自己的故土之后便没无相见之日，那一次离别也将是永别，谁曾想，短短十多年之后居然又再见了。</br></br>“师尊，师兄就在万象海，我们在灵符大会上遇到了。”海棠雀跃地解释道，星空何等广袤，这样的偶遇无疑是一种缘分。</br></br>“你在万象海？”苏玉卿看向陆叶，有些诧异。</br></br>她自然知道玉螺星系距离万象海有多远，而且那地方偏僻至极，甚至连虫道都没有一条，所以陆叶居然会在万象海，着实让她意外。</br></br>而且短短十几年时间，陆叶的修为居然也从星宿前期晋升到了月瑶的程度！</br></br>尽管不清楚这十几年陆叶都经历了什么，但眼下来看，这些年他怕是吃了不少苦头。</br></br>修士的成长，永远与自身经历的磨难有关联，成长的越快，磨难必定越多。</br></br>一瞬间，苏玉卿似乎看到了许多，原本故作清冷的目光都柔和了一些。</br></br>“是，当年遇到了一些事，无意间来到了万象海。”陆叶随意解释了一下，没说的太具体。</br></br>“万象海是个好地方。”苏玉卿点点头，“也是个适合修士打拼的地方，若是能在这地方打拼点名堂出来，出人头地不是问题。”</br></br>闲话几句，苏玉卿一副长辈的口吻，对陆叶多有提点，陆叶一副恭敬的模样，不住地点头称是。</br></br>说着说着，苏玉卿忽然好奇地看向丫丫：“这个小姑娘是……”</br></br>丫丫一如既往，脆生生地介绍自己：“我是爹爹的女儿！”</br></br>苏玉卿一怔，旋即眸光一冷。</br></br>整个仙影殿的温度似乎都降了不少。</br></br>有杀气！陆叶眼角一跳，立刻知道不妙。</br></br>好在关键时刻，海棠急忙给苏玉卿传音道：“师尊，丫丫是师兄捡回来的，而且她本身是个日照，因被噬魂蚜破了神海导致神魂有损，如今灵智只有几岁小孩子的程度。”</br></br>苏玉卿闻言，仔细打量了丫丫一阵，浑没从她眼中看出半点虚假的成分。</br></br>想想也是，如果真是一个普通的孩子，绝不可能跟着陆叶在万象海生活。</br></br>便在这时，海棠起身道：“师尊，弟子的灵符卖的差不多了，难得回来一趟，我去其他师兄弟那边看看有没有多余的灵符。”说完之后，又冲丫丫招手：“丫丫，跟我一起去。”</br></br>丫丫果断拒绝：“不要，我要跟爹爹在一起！”</br></br>陆叶拍了拍丫丫的小脑袋：“海棠姐姐那边有很多好吃的，都是你没见过，没吃过的。”</br></br>丫丫一下子从椅子上跳了下来，热情地扑向海棠：“海棠姐姐！”</br></br>海棠哭笑不得，她称呼陆叶为师兄，丫丫喊陆叶为爹爹，现在又叫她海棠姐姐……这辈分若是从师尊那边论起，好像也没问题，可就是有些乱啊。</br></br>心里一阵胡思乱想，抱起丫丫，海棠躬身告退。</br></br>仙影殿内，立刻便只剩下了陆叶与苏玉卿两人。</br></br>陆叶抬眼望去，正对上苏玉卿的目光，后者的眼神躲闪了一下，还有些慌乱。</br></br>海棠在的时候，她还能端着长辈的架子，对陆叶这些年的经历关怀一二，可眼下海棠与丫丫都走了，她忽然不知该以什么立场来与陆叶谈话了。</br></br>陆叶这边同样不知该说些什么……</br></br>当年苏玉卿亲自护送他与念月仙返回九州附近之后，不但苏玉卿觉得此生再没有相见的可能，就连陆叶也是这么觉得的。</br></br>除非有朝一日，东部方寸山又经过玉螺星系，而苏玉卿会主动去探望他。</br></br>所以他怎么也没想到，万象海会是彼此又一个交集点。</br></br>气氛变得有些尴尬而煎熬。</br></br>苏玉卿拢在袖子中的手都攥出了汗水，如此情形，比她炼制一道红符还要艰难……</br></br>最终还是陆叶打破了这份沉默：“海棠……大概是知道了。”</br></br>“什么？”苏玉卿一怔，然后表情无比慌乱，开口问道：“她……她知道什么了？她跟你说什么了？”</br></br>“哎。”陆叶叹息一声，站起身来，迈开步伐朝苏玉卿那边走去。</br></br>随着他身形的逼近，苏玉卿的神色愈发慌乱，一只手不由自主地捏住了椅子扶手，表情紧张：“你做什么？”</br></br>哪还有日照该有的威严和仪态，这模样像极了不谙世事的小姑娘遇到了让自己慌乱又惊恐的事，第一时间的反应是躲避，而不是迎难而上。</br></br>陆叶不语，目光一瞬不移地盯着她娇美的容颜。</br></br>如此情形，他也不知该怎么办才好，但无论怎么做，总好过两人在这里尴尬地沉默。</br></br>苏玉卿是日照，修为比他高出很多，但终究是个女子，有些事是需要他来担当打破的。</br></br>十几步路，陆叶很快来到苏玉卿面前，居高临下地望着她。</br></br>面前的妇人一双美眸紧张的几乎涣散，胸口剧烈起伏，白皙的脸颊都开始泛红，脑海中不由自主地回想起十几年前的种种，整个人僵硬的如同中了定身符。</br></br>直到陆叶的大手捏住了她光洁的下巴，苏玉卿才如触电般地抖了下身子。</br></br>“手……手拿开！”苏玉卿的目光越过陆叶看向殿外，生怕见到仙灵峰的弟子从外面路过。</br></br>若是有人这个时候路过，看到这一幕，那她必然要威仪扫地。</br></br>这幼稚的话让陆叶感到好笑，修为上，苏玉卿高出他一大截，此刻随便催动下法力都能将他给震开。</br></br>但她一身法力根本没有流转的迹象，反而故作凶狠喊出这样毫无威慑力的话语。</br></br>陆叶觉得自己体内有什么东西忽然觉醒了，面前妇人的模样更让他热血沸腾。</br></br>大手攀上妇人的脸颊，轻轻地摩挲着，陆叶沉声道：“海棠没说太多，但话里话外都在点我是个吃干抹净不认账的坏人，她说自从我当年离开之后，你就变得不一样了，所以这次带我过来，大概是想让我来开导宽慰你。”</br></br>苏玉卿在发抖，不但脸颊发红，就连白皙的颈脖都开始红了，仰头看着陆叶，本能告诉她，此刻最明智的做法是催动法力震开陆叶，叫他知道以下犯上会付出什么代价，可每当有这个决定的时候，却怎么也狠不下这个心。</br></br>一身精纯法力，就像是凝固在了体内，流转不得。</br></br>她蓦然回想起还年幼的时候，有一次深入古林，遇到一只龇牙咧嘴的妖兽，将她扑倒在地。</br></br>当时的情况，跟今日好像很相似。</br></br>视野中，陆叶也仿佛化作了那只龇牙咧嘴的妖兽，要将她连肉带骨一起嚼碎吃掉。</br></br>她不知为什么会想起这久远的一幕，可就是不由自主地控制不了。</br></br>陆叶的声音再次响起，将她从遥远的思绪中拉了回来：“我不知道该怎么开导劝慰你，你终究是日照，见识阅历比我要多，心性也比我坚韧，你自己看不明白的事，旁人怎么开导劝慰都无用，所以有些时候……说不如做！”</br></br>“什么？”苏玉卿完全懵掉了，陆叶的话从左耳进，又从右耳出，根本没有思考的能力，只听陆叶说了一声说不如做之后，然后就见他的身形伏了下来。</br></br>久违的炽烈气息扑面而至……</br></br>苏玉卿陡然惊醒，终于知道自己该做什么了，咬紧牙关，狠狠一用力。</br></br>陆叶的动作顿了一下，知道自己的嘴唇破了，却没有半点要退缩的意思。</br></br>毫无诚意的反抗在这一刻变得没有任何意义，片刻后，苏玉卿一身精纯的日照法力终于磅礴而出，但并非是推开陆叶，而是化作一层防护，罩住了整个仙影殿。</br></br>轰地一声，大殿大门紧闭。</br></br>与此同时，正在另一座灵峰上带着丫丫找好吃的海棠忽然有所察觉，扭头朝仙影殿的方向望来。</br></br>面上一片担忧的神色。</br></br>日照的法力波动是很明显的，她不知道仙影殿那边情况怎么样了，但她知道师尊肯定出手了。</br></br>师兄不会被打吧？</br></br>会不会被打的很惨？</br></br>不过师尊只要出了这口心头气，应该就会没事了，她相信师尊就算真的对陆叶出手，必然也会有分寸的，不会真的将他怎么样。</br></br>这样宽慰着自己，海棠按捺住了前往仙影殿查探情况的念头，决定顺其自然，不去插手，她已经做了唯一能做的事，那就是将陆叶带回来。</br></br>“海棠姐姐，好吃的呢？”丫丫的声音在一旁响起。</br></br>“啊。”海棠回神，“跟我来吧，小馋猫，我带你去找，方寸山这边可是有好多好多好吃的东西，保管你都是在外面没吃过的。”</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52120981.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 13 Sep 2023 03:12:48 +0000</pubDate></item></channel></rss>