<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第一千七百一十七章 吂砀</title><link>51770896.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>陆叶与马尚思的关系不是简单的相交，而是主仆，对方是他的血侍，这种牵联基本是无法斩断的，除非马尚思死了。</br></br>陆叶倒是不担心自己会受到血族名声的影响，马尚思的伪装能力很厉害，连虚元都没能瞧出端倪，除非他主动暴露血族的身份，基本没太大问题。</br></br>这次之所以被魂族看出来，实在是因为有魂族月瑶对他施展了附魂之术的原因。</br></br>虚元又开口道：“还有一件事，小友要放在心上。”</br></br>陆叶正色道：“长老请说。”</br></br>“你方才净化污秽，还有逆转秽族的手段，尽量不要暴露在太多人面前，这边的人你也要叮嘱他们，不要随意走漏了消息。”</br></br>陆叶不解。</br></br>虚元叹息一声：“你这个手段对秽族来说是大忌，他们若是知道你的存在，或许会有些不该有的心思，总之，小心为上。”</br></br>陆叶浑然仔细想了想，虚元说的没错自己催动天赋树的威能净化污秽这种手段就罢了，医修们也能办到，无非就是效率低了很多可逆转秽族，着实有些匪夷所思了，这个事秽族那边不知道就罢了，若是知道了，肯定要将陆叶视为眼中钉。</br></br>被这样一个隐藏在暗处的庞然大物盯上，以后的日子可不会太好过。</br></br>“我明白了。”陆叶点点头。</br></br>魂族没在这边多做停留，秽族已经退去，虫道也消失不见，接下来的就没他们什么事了，又与陆叶交谈了一阵，虚元便带着魂族月瑶们踏上了回家的路。</br></br>陆叶这边没急着走，毕竟一场大战下来，许多事情都要善后。</br></br>还有那个被他救回来的石族，陆叶想跟对方谈一谈。</br></br>与秽族的争锋，玉螺界这边其实损失不大，月瑶层面上一个没死，星宿倒是战死了一些人，但数量不多。</br></br>尽管知道虫道消失之后，这边基本没有风险了，玉螺还是安排了人手坐镇此地，负责监察。</br></br>十日后，玉螺界中。</br></br>陆叶与吂砀对席而坐。</br></br>吂砀，便是那个被他救回来的石族的姓名，十日时间，得陆叶赠与的魂玉，他受损的神魂彻底恢复了过来。</br></br>正常状态下，吂砀的体型很大，不过此刻他的体型已经化作与正常的人族差不多大小，显然是一种秘术。</br></br>今日来找陆叶，吂砀是想对陆叶表达感谢之意的，毕竟若非陆叶施展神妙手段，他如今还要被秽族驱使，征战四方，说不定哪一天就陨落在什么地方了。</br></br>这样的恩情，如同再造，吂砀感激万分。</br></br>但现如今的他，也只能感激了，根本没有什么可以报答的外物。</br></br>对此陆叶并不在意，他之前救下吂砀只是一个意外，最初的时候，他只是想借助天赋树的威能更方便地斩杀秽族，谁知道打着打着，吂砀恢复了。</br></br>而且在之后的征战中，吂砀也出了不少力气。</br></br>“道兄接下来有何打算？”陆叶问道。</br></br>吂砀想了想，嗡声道：“我想回一趟五色域，太多年没回去了，也不知道还有没有亲人在。”</br></br>五色域，是石族占据的唯一一个顶尖界域，放眼整个星空都是有名的。</br></br>吂砀便是出身五色域，很多年前，他外出游历，途径一处星空的时候，无意间卷入了秽族入侵的战争中，不忍见那一片星系的生灵被屠，便主动加入了战场，结果想要脱身的时候已经来不及了。</br></br>至此入了秽土，成了秽族的一员，这么些年来，他替秽族征战四方，如今蓦然回首，满心愧疚和不安。</br></br>在外流浪多年，想回自己的故土看一看，这是人之常情。</br></br>“不知道友可知，从此地该如何前往五色域？”吂砀问道，今日前来，一是跟陆叶当面致谢，二也是打探一下回去的路线。</br></br>陆叶摇了摇头：“本星系位置比较偏僻，在十多年前甚至没有与外界交流的能力，所以五色域到底在哪，我也不清楚。”</br></br>吂砀闻言，不见失望，对此情形，他显然有所预料，若是没有正确的路线，那他就只能走一步看一步了，但如此一来，想要回五色域，肯定会有许多波折，更不知要花费多少时间。</br></br>“我虽然不知道五色域在哪，但我接下来要去一趟万象星系，道兄若是愿意的话，可以同行，万象星系那边应该有与五色域相连的虫道。”陆叶又开口道。</br></br>之所以这么说，是因为陆叶知道万象海上有一座灵岛，是石族占据的，既如此，那么石族肯定有能方便进出万象星系的方法，哪怕没有直接相连的虫道，五色域附近的星系，应该也有这样的虫道，否则石族不可能大规模进驻万象海。</br></br>吂砀闻言眼前一亮：“如此甚好，到了万象星系，返回五色域就简单多了。”</br></br>“那道兄做好准备吧，最近几日我便会出发。”</br></br>吂砀谢过，站起身便要离去，不过走了没几步，忽然转头，正色道：“陆道友，再造之恩吂砀铭记于心，与秽族一战种种，吂砀绝不会告于他人知晓。”</br></br>陆叶一怔，旋即微微颔首。</br></br>虚元与他的叮嘱，吂砀应该是没听到的，但能逆转秽族的手段着实有些匪夷所思，吂砀显然也知道此事重大，所以才会特意跟陆叶表个态，告诉他自己会守口如瓶，绝不会对外泄露半句。</br></br>由此可见，吂砀这个石族虽然长的憨，可心思还是很灵活的。</br></br>陆叶其实想过拉拢一下吂砀，一个月瑶后期，放在哪里都不算弱了，但石族不是没有跟脚的种族，他跟马尚思又不一样简单的拉拢根本无法成事，索性作罢。</br></br>又两日后，陆叶这边准备妥当，将要启程了。</br></br>他来玉螺这边，本就是打算再带一批玉螺修士去万象海的，结果先是铸练磐山刀的刀鞘花费了不少时间，又遇到了秽族入侵，结果就耽搁了这么几个月。</br></br>玉螺这边对再派遣人手前往万象海的事是很感兴趣的，之前若非有天霜寒气那样的意外，此事早就应该已经敲定。</br></br>现在也不晚。</br></br>这一趟，玉螺界跟青黎道界一样，都只出了百位星宿，不过玉螺这边还出动了一位月瑶！</br></br>这是陆叶的建议。</br></br>万象海上的规矩，非本土日照，不得在万象海上多做停留，当初大罗的罗邪护送船队到了万象星系，也只在万象海上转了几天便匆匆离开了。</br></br>不走不行，超过时限的话，那就是对万象星系本土势力的挑衅，万象的日照肯定要出面收拾他的。</br></br>所以罗邪只能匆匆领略下万象海的恢宏，开开眼界。</br></br>这个规矩主要是万象星系这边方便管理定下的，万象海的环境太复杂了，不知多少星系的势力驻扎在这里，牵连甚广，许多势力背后都是有日照的，若是这个势力来一个日照逗留，那一个势力又来一个日照逗留……万象星系本土势力根本管理不了。</br></br>所以才会定下这样的规矩，简单来说，你过来看看没关系，看了就走，别停留，否则别怪我们不客气。</br></br>这只是万象海的规矩之一。</br></br>另外一个规矩，便是每一个势力，都顶多只能拥有五位月瑶，至于星宿，数量其实是不限的，因为星宿的数量再多，实力也就那样，在万象海上闹腾不出太大的动静。</br></br>这个规矩同样也是万象海那边出于更好管理的考量定下的。</br></br>月瑶们出手争锋与星宿又有不同，各方势力进驻万象海的月瑶数量若是太多，一单闹腾起来，动静可不小。</br></br>只有五位的话，哪怕闹腾的再厉害，也有一个极限。</br></br>这是各方势力想在万象海生存最需要遵守和注意的两大规矩，也是所有人默认的规矩，古往今来，还没有哪个势力敢违背。</br></br>基于万象海的第二条规矩，陆叶才会提议，让玉螺界再出一位月瑶，跟随他一同前去。</br></br>最初陆叶的打算是让玉螺出动两位月瑶的。</br></br>因为三界岛那边，如今明面上的月瑶就只有两个，栾晓娥和汤钧。</br></br>人鱼族虽然能在关键时刻出手相助，但人鱼族终究特殊，能不暴露的前提下，陆叶并不想暴露他们的存在，免得遭人觊觎。</br></br>他自己如今晋升了月瑶，这就是三个。</br></br>若没有机缘巧合收服了马尚思，玉螺这边确实可以再出动两位月瑶，不过眼下既然有了马尚思，那玉螺就只有一个名额了。</br></br>何百川，便是玉螺这次选定出来的人选。</br></br>月瑶后期的修为，正当壮年，而且还是个体修，无疑很适合。</br></br>上次玉螺与陆叶合作的时候，其实是有些顾虑的，因为陆叶本人都没来玉螺，只有武卓跑了一趟。</br></br>虽有顾虑，可玉螺对万象海依然很感兴趣，所以才有栾晓娥这个月瑶巅峰带领一百星宿跟随陆叶前往万象海的事。</br></br>如今大家一同经历了对抗秽族的一战，从这一战中，玉螺一群月瑶不但隐约窥探到了陆叶的强大潜力，更确定陆叶背后果然有日照强者，所以对于这样的合作是趋之若鹜。</br></br>陆叶这边一提议，玉螺界就欣然允下。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51770896.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 15:12:14 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百一十六章 秽族退去</title><link>51767740.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>陆叶这边行动的时候，马尚思没有打扰，只在旁边护法。</br></br>血海中任何动静都在他的感知之下，所以方才那个石族的变化他是很清楚的，心中很是震惊自家圣尊手段的神奇。</br></br>但眼前的局面又让他有些看不懂了。</br></br>“这是怎么回事？”马尚思问道。</br></br>那个石族已经被逆转回来了，没道理这个秽族却死了，要说两者有什么不同，那就是神志上的区别了。</br></br>从迄今为止接触到的秽族来看，他们分为两种，一种是没有神智，只凭本能行动的，一种是理智尚存的。</br></br>大多数秽族都是前一种，后一种只是极少的一部分，前者基本是受到后者的驱使的。</br></br>那个石族就是理智尚存的类型，而这个死去的秽族则是没有神智的类型。</br></br>陆叶心中猜想，两个被他焚灭污秽之力的秽族下场不同，应该跟这个有关。</br></br>“不用在这些秽族身上白费力气，他们的意志被污秽磨灭，已经完全被污秽取代，所以你就算解救了他们，他们也只会留下一具躯壳！”方才被陆叶救下来的石族迈步走了过来，望着面前死去的秽族，有些兔死狐悲之感。</br></br>陆叶了然，转头朝他看去：“所以只有那些理智尚存的秽族，能够救下来？”</br></br>就如面前这个石族一样，污秽之力不知多少年的侵蚀，他依然还留存着自身的意志，这才有被拯救的可能性。</br></br>“只能说有机会！”石族颔首。</br></br>陆叶立刻便知道该怎么做了，看向石族道：“道友还有一战之力吗？”</br></br>这个石族身上的伤势倒是没什么，本身皮糙肉厚，看起来惨不忍睹，实际上都只是小伤，方才受獠之力困扰，没办法愈合，如今双方不再是敌人，陆叶便驱散了他伤口上的獠之力，很快就能恢复过来。</br></br>他的问题在于神魂动荡，附魂在陆叶身上的魂族施展的手段对这个石族的神魂冲击不小，让他此刻看起来有些萎靡不振的样子。</br></br>“虽然不在巅峰，但想死没那么容易。”石族瓮声瓮气地回了一句。</br></br>陆叶颔首，转头看向马尚思。</br></br>后者心领神会，驱使着血海就朝最近一处战场赶赴过去。</br></br>此时此刻，玉螺的月瑶们几乎每一个都在以多打少，但局面却是个平分秋色，得魂族附魂，玉螺的月瑶们也痛痛快快体验了一把实力暴涨的感觉。</br></br>唯一的麻烦就是污秽之力的侵蚀，所以他们无法长时间作战，只能想办法尽快打出一个缺口。</br></br>但他们这边还没成功，就看到血海弥漫了过来，再联想之前两道月瑶后期气息的凋零，哪还不知陆叶主仆二人这边又有了突破。</br></br>情况跟上次几乎如出一辙，让玉螺的一群月瑶都有些汗颜。</br></br>接下来的战斗就简单了，马尚思的血海铺展到哪里，就将死亡带到哪里，本身他与陆叶配合起来，秽族的月瑶就难以抵挡，再加上一个月瑶后期的石族，自然能更轻松地打开局势。</br></br>一个个秽族被斩杀，己方优势逐步扩大。</br></br>陆叶又盯上了一个秽族，这是个人族，也不知出身哪一方界域，与陆叶一样都是个兵修。</br></br>之所以盯上他，自然是因为他是少有的跟石族一样，还有理智的存在。</br></br>按石族方才的说法，那些没有理智的秽族，都是在污秽之力的侵蚀下，被磨灭了自身意志，所以就算陆叶焚灭了他们体内的污秽，也没办法救下他们。</br></br>可如这个人族就不一样了，只要焚灭他体内的污秽，那么就可以将他逆转回来。</br></br>陆叶是这么想的，但最终的结果却与他预想的完全不一样。</br></br>在马尚思的配合下，他将这个人族兵修体内的污秽完全焚灭干净后，对方居然还是死了！</br></br>陆叶有些搞不清楚这到底是怎么回事了……</br></br>大战将近尾声，又过片刻，随着秽族最后一个月瑶被杀，最激烈的战斗结束了，虽然污浊领域中还有许多低级秽族留存，但这些杂鱼对众人自然构不成威胁。</br></br>陆叶等人正待去解决这些秽族的时候，虚空忽然震荡了一下。</br></br>众人惊疑，循着动静望去时，却发现那边的虫道正在迅速收敛！</br></br>有玉螺月瑶惊喜高呼：“秽族退了！”</br></br>虫道的收敛，无疑表明了秽族的态度，前后派遣了两批，差不多三十四位月瑶降临此地，却都被杀了个一干二净，玉螺已经展现出了足够自保的能力。</br></br>除非秽族那边强行催动天霜镜的威能稳固虫道，让日照降临，否则根本没办法攻占玉螺星系。</br></br>在没有察觉到这边有足够的利益时，秽族是不会轻易这么干的，因为真这么做了，他们也要付出巨大的代价。</br></br>几十个月瑶，放在任何地方都是一股不俗的力量，但对于秽族来说，却根本不算什么，所以他们能够承受这样的损失，这才他们愿意退去的根本原因。</br></br>简单来说，这样的征伐模式一直都是秽族沿袭使用的方式，玉螺不是他们第一个遭受挫折的星系，也绝不是最后一个。</br></br>秽族开辟出来的战场，并非每一处都以胜利告终的，这样的失败对他们来说根本不算事。</br></br>月瑶们大喜，污浊领域周边，星宿们也在欢呼，一个多月时间紧绷的神经终于放松下来。</br></br>陆叶也长呼一口气。</br></br>秽族若是依旧不退还真是个麻烦，这虫道一日横亘在这里，他就一日不能离去，好在眼下的结果还算不错。</br></br>倒是不用担心秽族会卷土重来，天霜镜投放天霜寒气的位置是随机的，玉螺经历了一次这样的事，短时间内基本上很难再经历第二次了，除非运气特别不好，真如此，那也只能自认倒霉。</br></br>前后不过一炷香时间，巨大的虫道便彻底消失不见，只留下一处污浊领域。</br></br>领域内的低级秽族也都被月瑶们杀了个干净，众人退去，留下陆叶一人开始净化这片区域。</br></br>陆叶忙忙碌碌了一阵，将这里的污浊全部净化了之后，这才返回。</br></br>以仇伍为首的一群玉螺月瑶，齐齐躬身行礼，对陆叶道谢。</br></br>众人都知道，秽族入侵这事，若是没有陆叶，玉螺必然没什么好下场。</br></br>第一场战斗是陆叶主仆二人发挥了至关重要的作用，将所有秽族月瑶斩杀干净。</br></br>第二场战斗更是陆叶带来了一批魂族救兵，否则单靠玉螺的这些月瑶，根本不可能是对手。</br></br>而且前后两次，陆叶都施展神奇手段净化了污浊的领域，这无疑是彻底解决了隐患。</br></br>虽说陆叶也是玉螺星系的人，但这个位置距离玉螺界实在太近了，秽族入侵之下，玉螺界首当其冲。</br></br>“仇界主客气了，我也是本星系修士，守护家园，义不容辞，当然，界主如果非要感谢的话，就给我点火系的宝物，净化那些污秽消耗不小。”</br></br>仇伍连忙取出两枚储物戒来：“都准备好了。”</br></br>让玉螺界收集火系的宝物，这是陆叶之前临走时吩咐的，玉螺这边自然不敢怠慢，当即倾全界之力开始收集，本来陆叶回来的时候就准备交给他的，但战斗马上就开始了，也没来得及。</br></br>陆叶愉快地接过两枚储物戒，神念一扫，便知道自己这次消耗的天赋树燃料可以补充回来了，而且还有些赚头。</br></br>另一边，虚元正在询问那个石族一些事情，想打探一些关于秽族的情况，比如秽土到底在什么位置。</br></br>可惜这个石族虽然被陆叶拯救回来了，可是对秽族的了解其实并不多，因为他也不清楚秽土具体在哪个位置，他当年被污浊侵蚀，转化为秽族之后，便通过虫道进入了秽土，之后虽然参与了不少战争，但都是通过虫道进出的，所以秽土的具体位置他还真不清楚。</br></br>但据他所说，秽族那边强者如云，日照一抓一大把，月瑶更是无数，所以死几十个月瑶，对秽族来说真的不算什么。</br></br>而且如他这样的秽族，根本不算真正的秽族，秽土之中是有天生的纯正秽族的，他们数量不多，但每一个都实力极强，哪怕是他，也从来没有见过那些纯正的秽族。</br></br>言谈一阵，从石族这边得到的消息很有限，虚元也颇有些无奈。</br></br>他略一沉吟，对陆叶招了招手。</br></br>陆叶连忙走上前去：“长老有什么吩咐？”</br></br>虚元一挥手，精纯的神魂之力隔绝四方，定定地瞧了陆叶一阵，欲言又止了一下，这才开口道：“那个马尚思，是血族？”</br></br>马尚思化作人族的时候基本没有破绽，连虚元都没有看出来端倪，可魂族这边有月瑶对马尚思施展了附魂之术，所以隐约窥探到了马尚思的底细，便将此事上报给了虚元。</br></br>陆叶没有隐瞒，颔首道：“不错，他是血族。”</br></br>虚元皱了皱眉头：“小友，你未来必定前途无量，血族的名声终究不太好，最好还是不要与血族牵连太深。”</br></br>他没问陆叶怎么跟一个血族关系如此密切，每个人都有自己的经历和秘密，只是作为长辈，虚元还是要提醒一下陆叶。</br></br>感受到虚元的关怀，陆叶道：“长老放心，我知道轻重。”</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51767740.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 09:11:53 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百一十五章 逆转</title><link>51760466.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>虽说有一个月瑶后期的魂族附魂，但陆叶说到底也才刚晋升月瑶而已，凭这样的组合对上一个月瑶中期，固然能杀，也不应该这么轻松。</br></br>可在虚元看来，陆叶斩杀那个星兽秽族根本没费什么力气，前后几息时间就解决了战斗。</br></br>这小子……似乎有些不得了。</br></br>虚元心中暗暗想着时，陆叶已杀进了马尚思的血海之内，自己的对手已经解决了，那接下来要做的自然是要帮己方其他月瑶打开局面，将优势不断地扩大。</br></br>马尚思是最好的选择他的血海之术铺展起来能给己方营造极大的地利优势，而且实力上他也是唯二的两个月瑶巅峰之一，所以从他这边打开局面是最划算最稳妥的。</br></br>上次与秽族争锋的时候陆叶就是这么干的，这次依然如此。</br></br>主仆二人有过之前的配合，所以一察觉到陆叶闯进了自己的血海，马尚思就知道了他的打算。</br></br>血海之中有三道秽族月瑶的气息，而且全都是月瑶后期的水准，此刻正与马尚思打的不可开交。</br></br>凭马尚思自己的本事，对上这样的三个敌人无疑是有很大压力的，但有了魂族附魂，此刻他非但没感觉到压力，反而还生出游刃有余之感。</br></br>一时感慨，早就听闻魂族的附魂之术玄妙无双，能极大地提升修士的实力，可血族根本没有机会尝试，却不想自己居然有了这样的机会。</br></br>他恐怕也是世上第一个被魂族附魂的血族。</br></br>这边的压力本就不大，待陆叶杀至，马尚思就更轻松了，全力催动血海之威辅佐陆叶杀敌。</br></br>片刻后，血海内有秽族月瑶的气息殒落。</br></br>解决了一个秽族月瑶，陆叶的神念立刻锁定了第二个。</br></br>这是个石族，通体弥漫着石质的光泽，身形高大，棱角分明，乍一眼看，就像是石头堆积而成。</br></br>对这个种族，陆叶可是记忆优深，当初在太初境中他就与一个叫抱石的石族交手过，给他的感觉只有一个字，硬！</br></br>放眼整个星空，单论肉身的防护力，石族称第二，没有哪个种族敢称第一，不仅如此，他们天生力大无穷，加上自身的强壮体魄，可以说是天生的体修，在某些战场中，最适合干的就是攻坚。</br></br>星空之中，石族虽然不算什么大族，但整体实力其实是不弱的，他们拥有一座自己的顶级界域，族中强者数量不少。</br></br>在马尚思的辅佐之下，陆叶很轻松地就摸到了这个石族的身边，在对方完全没能反应过来之时，加持了神锋的磐山刀就已经一刀斩了下去。</br></br>这一刀斩在对方的后背上，巨大的力量冲击的石族一个趔趄，可陆叶的眉头却微微皱起。</br></br>因为这一刀的效果比预期的要差上很多，不愧是以防护著称的石族，哪怕是加持了神锋的磐山刀，竟也只在他的后背上留下一道不足一尺的伤口，而且还很浅。</br></br>石族吃痛，怒吼转身，正待一拳挥出时，无形的神魂力量跌宕，朝前方冲击而去，石族的动作不由微微一顿。</br></br>附魂在陆叶身上的魂族月瑶出手了。</br></br>得此良机，陆叶手中长刀舞动，刀光闪烁，刹那间，一道道伤口出现在石族身上。</br></br>强者相争，生死只在一线之间，换成别的种族，方才那短暂的迟钝足以让他们丢掉性命，但面前这个石族虽然受伤，却是根本没有大碍。</br></br>摆脱了魂族魂术的影响，那一拳终于轰落。</br></br>陆叶抽身后退，只觉狂暴拳力裹挟凶猛法力如骤风一般朝自己席卷而来，刮的肌肤生疼，他整个人更是被冲击的在血海中爆退数里地。</br></br>马尚思的血引术对石族起不到任何作用，因为石族是少有的，没有鲜血的种族，可以说，在这一点上，石族是很克制血族的某些手段的，马尚思显然也知道这一点，所以根本没有在这个石族身上下什么力气，只将它交给了陆叶，自己则盯着另外一个月瑶后期杀了过去。</br></br>一番交手，让陆叶感受到了这个石族的强大，如今来看，想要解决对方，非得拆了它不可。</br></br>但考虑到这家伙体魄的坚硬程度，陆叶觉得还是不要在他身上浪费时间了。</br></br>先解决那些好解决的，最后再来啃这个硬骨头不迟。</br></br>他是这么想的可受了伤的石族明显被激怒了，神念锁定了陆叶的位置，竟横跨血海而来。</br></br>陆叶不欲跟他纠缠，正待离去，忽然心头一动，想到了一个事情。</br></br>下一瞬，他施展出纵掠之术，朝那石族迎了上去。</br></br>转瞬间，两道身影便碰撞在一起，陆叶身形掠动避开对方一击的同时，磐山刀又一次斩落。</br></br>但这一次斩下时，磐山刀上却忽然火光冲天，好像燃烧了起来。</br></br>长刀精准地斩在对方的胸膛上，依旧只留下了浅浅的伤痕，但这一刀造成的效果，却与之前大不相同。</br></br>之前受伤时，这个石族根本没有太大的反应，可这一刀下去，他竟好像受到了巨大的冲击，高大的身形都微微凝滞了一下，紧接着吃痛般地怒吼咆哮起来。</br></br>本能地想要反击，可魂族的魂术恰到好处地施展出来，冲击他的神魂，让他的动作又凝滞了一瞬。</br></br>这一瞬间的耽搁，陆叶第二刀已经斩落。</br></br>场面变得滑稽起来，石族仿佛变成了提线木偶，动作一卡一顿，这样的局势下，面对陆叶的狂攻，他哪有还手之力。</br></br>这就是魂族的强大了，他们施展附魂之术依附在其他修士身上，不但能极大地提升被附魂者的实力，魂族本身还能催动魂术攻伐敌人，这不是简单的联手，这是更深层次的配合。</br></br>除非石族能抵挡住魂族的魂术冲击，否则这就是个死局。</br></br>可放眼星空，哪个种族能在神魂修为上与同境界的魂族对抗？换做别的种族情况可能还会好一些，可如石族这样天生体魄强大的，神魂的底蕴注定是个短板。</br></br>一声声接连不断的咆哮，石族好像在忍耐着极大的折磨和痛楚，身上遍布伤口。</br></br>但这样的伤势，根本不足以取他性命。</br></br>陆叶也不是抱着取他性命的心态来的，他方才脑海中灵光一闪，想到了一种可能性，眼下的种种都只是尝试。</br></br>十息之后，石族身上几乎没有完好的地方了。</br></br>可离奇的是，石族不再怒吼咆哮，眸中反而出现了剧烈的挣扎之意，而且他身上原本浓稠的污秽之力也变得淡薄无比。</br></br>直到某一刻，他忽然站定了身形，不再追击陆叶，反而双拳紧握，身躯剧烈颤抖着，仿佛在与什么对抗。</br></br>陆叶站在他不远处，凝神观瞧，眸中闪过期待神色。</br></br>三息之后，这石族忽然抬头朝陆叶看来，嗡声开口：“劳烦道友，再斩几刀！”</br></br>陆叶大喜，知道自己猜想没错。</br></br>这些被污秽之力侵蚀转化的秽族，是能够逆转回来的！</br></br>眼前的石族就是最好的明证。</br></br>他之前一直没想到这个事，因为潜意识中，他将所有入侵本星系的秽族都当成了必杀的敌人，争斗时根本没有任何留手。</br></br>要不是这个石族够硬，早就被他斩杀了。</br></br>可细细想来，石族之所以会被转化成秽族，就是因为污秽之力的侵蚀，而天赋树的威能是能够焚灭掉那些污秽之力的。</br></br>所以如果借助天赋树的威能，焚灭掉这些被转化的秽族体内的污秽，会引发什么变化？</br></br>抱着这样的想法，陆叶方才与这石族争锋时，每一刀都倾注了天赋树的焚灭之力，在斩伤对方的同时，也在焚灭对方体内的污秽。</br></br>如今效果出现，石族无疑已经恢复了一部分自身的理智，非但没再与陆叶动手，反而请求他多斩几刀，明显是想彻底摆脱污秽的控制。</br></br>这是一个突破性的发现。</br></br>没有任何犹豫，陆叶闪身上前，抬手就按在了那石族的头顶上，天赋树的威能催动，石族的身躯颤抖起来，体内的污秽迅速被焚灭，眸中的挣扎和对抗也逐渐消散不见，取而代之的无尽的清明和疲惫。</br></br>他彻底恢复了过来，恍若隔世，冲陆叶微微颔首：“多谢道友。”</br></br>陆叶点点头：“回头再说。”他有很多事情想要问问这个石族。</br></br>转头朝马尚思那边看去，高呼道：“别弄死了！”</br></br>既能借助天赋树的威能解救这些秽族，那就不用全杀光了，留下他们的性命无疑要比直接杀了更好。</br></br>说话间，陆叶便朝马尚思那边扑去。</br></br>这边还有一个月瑶后期，但此刻状况岌岌可危，单对单，他根本不是马尚思的对手，尤其还是在血海这种特殊的环境下。</br></br>等陆叶赶赴时，主仆二人合力，轻松便将这秽族彻底压制，血海化作囚笼，让这个月瑶后期的秽族根本没了反抗之力，陆叶闪身就来到了这秽族身边，抬手按在他身上，催动起天赋树的威能。</br></br>污秽之力被焚灭，但结果却让陆叶眉头皱起。</br></br>因为跟他预想中能解决这个秽族的情况不太一样，随着对方体内的污秽之力被焚灭干净，这个秽族同时失去了生机，只留下一具肉身。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51760466.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 14 Aug 2023 15:11:33 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百一十四章 杀敌</title><link>51758527.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>那污浊领域不但规模比之前更大，而且内里的污秽似乎也更加浓郁。</br></br>这无疑是大量低级秽族死亡带来的结果，尤其是那种圆滚滚体内蕴藏浓郁污秽之力的生灵，它们好像天生就是为了凝聚污浊领域而生的存在。</br></br>玉螺的月瑶们分散在四方，就连打坐之时也不能放松警惕。</br></br>陆叶一看他们的架式就知道这段时间他们经历了不少战斗，他们显然也想阻止秽族月瑶的降临，可惜就结果来看，没有成功。</br></br>因为那污浊领域中又多了一批秽族月瑶的气息，数量上甚至比之前更多一些，一如之前，他们又在布置那种塔状之物，想借此来稳定虫道。</br></br>陆叶还发现一个问题，那虫道似乎都比之前大了一圈，显然是在他走掉的这段时间，这边又有了变故。</br></br>察觉到陆叶等人的气息仇伍立刻迎了上来。</br></br>乍一眼看到陆叶身边这么多月瑶，不免一怔。</br></br>之前陆叶说去搬救兵，他还想不明白陆叶到底要怎么做，可如今来看，这救兵还真搬来了，足足十多个月瑶，而且气息都很强的样子。</br></br>“陆师弟。”仇伍带着一群玉螺月瑶过来打了个招呼。</br></br>“仇界主。”陆叶回了一声，望着那污浊之地，稍稍有些疑惑：“那虫道怎么比之前更稳定了一些？”</br></br>按他之前的观察，虫道那边每通过一个月瑶，都会对稳定性造成一定的冲击，按道理来说，秽族又过来这么多月瑶，虫道的稳定性应该很差了才对，可事实并非如此，那边的虫道不但没有变差，反而更坚稳了。</br></br>仇伍道：“我也不知道秽族那边动了什么手脚，近十日前，虫道忽然有了变化，然后从中冲出来好几个秽族月瑶，我们一时没能防备住，只能退了出来，然后就变成现在这个样子了。”</br></br>玉螺的月瑶们长时间在污浊领域中战斗，不但消耗巨大还是时刻提防污秽的侵蚀，处境是很艰辛的，如果他们面对的只是一群神海秽族就罢了，可忽然冒出来一群月瑶秽族，他们根本挡不住，若不是退的快，恐怕会出现伤亡。</br></br>听他这么一说，陆叶便知虚元说的没错，秽族那边确实有手段稳定虫道，只是要付出代价。</br></br>秽族应该已经有克制地施展出这种手段了，不过还没有到让日照通行的程度，所以付出的代价不是很大，还在他们能接受的范围内。</br></br>虚元忽然徐徐开口：“小子，杀了这批秽族，他们应该就会主动退去了。”</br></br>第一波降临的秽族月瑶被杀的一个不剩，如今秽族那边又送了一批月瑶过来，若再没有什么成效，秽族除非强行让日照降临，否则不可能再对玉螺构成什么威胁。</br></br>在玉螺这边没有表现出足够大的利益前提下，秽族应该不会这么做。</br></br>他们入侵星空各地，开辟出来的战场不止这么一处，并非每处战场都能轻松如意的，所以秽族不是一定要拿下玉螺，前提是玉螺这边得展现出足够的自保之力。</br></br>“这位是……”仇伍看向虚元，凭他月瑶巅峰的修为，竟一时看不出对方的深浅，心中不禁一凛，隐约有所意识。</br></br>能让他看不出深浅的，那必定是日照无疑了！</br></br>无定星系的？可这才不到一月时间，陆叶怎么可能跑这么远从无定星系搬来一位日照？</br></br>“这位是虚元长老！”陆叶简单介绍了一下，没说太多。</br></br>以仇伍为首，一群月瑶当即行礼，仇伍道：“多谢长老施以援手，玉螺感激不尽。”</br></br>虚元摆摆手道：“秽族与本族有血仇大恨，虽是帮你们，同样也是本族在报仇，不必言谢。”</br></br>仇伍愣了一下：“敢问长老的种族是……”</br></br>他没有马尚思那么见多识广，虽然确实感觉虚元等人不像是人族，可具体哪个种族就看不出来了。</br></br>“魂族，魂族有附魂之能，可以极大地提升被附魂之人的实力，等会咱们就与魂族的师兄师姐们配合杀敌。”陆叶解释道。</br></br>仇伍等人听的眼前一亮，虽然他们压根就没听说过魂族，但这附魂之能一听就是不得了的东西。</br></br>“诸位状态如何？”陆叶问道。</br></br>仇伍道：“都恢复的差不多了。”他们退守在外，就没有再主动发起进攻了，十日时间，足以让他们恢复完全。</br></br>“那就动手吧！”陆叶深知这种事宜早不宜迟，转头看向虚元身后的诸多魂族月瑶：“有劳诸位师兄师姐了！”</br></br>其中一个魂族月瑶微笑开口：“同御外敌，义不容辞。”</br></br>陆叶神色一肃，看向仇伍等人：“还请诸位莫要反抗，放松身心即可！”</br></br>众人虽都有些不解，却还是依言照做。</br></br>下一刻，魂族的月瑶们有一个算一个，纷纷身形晃动，朝玉螺的月瑶扑去，转瞬间，所有魂族月瑶都消失不见，反观玉螺众人，个个都露出震惊神色。</br></br>魂族的附魂之术能给被附魂者带来极为显著的提升，这种提升是全方面的，虽然不会让本身境界增长，但也差不多了。</br></br>玉螺月瑶们感受之下，觉得凭自己现在的状态，哪怕越阶作战都没有问题。</br></br>马尚思的表情尤为精彩，他万万想不到，自己身为一个血族，有朝一日竟能与魂族配合。</br></br>陆叶是有过被附魂的经验的，但那个时候无论是他还是离殇，都只是星宿后期而已。</br></br>现如今，他已是月瑶前期，而附魂他的人，正是方才开口说话的那个，足有月瑶后期的修为。</br></br>这瞬息间的实力暴涨，只让陆叶感觉体内溢满了可以宣泄的力量。</br></br>这还只是月瑶后期附魂自己，若是虚元附魂自己……当然，这个想法不太实际，因为魂族的修为越强，被附魂之人承受的压力就越大。</br></br>月瑶修士，只能承受月瑶魂族的附魂，虚元若是对陆叶施展附魂之术，陆叶也承受不起。</br></br>“陆道友，若有压力就告知我。”脑海中传来那个魂族月瑶的声音。</br></br>陆叶点点头：“还好！”</br></br>他的体魄在星宿境已经走到了极致，凝聚出了属于自己的体之花，神魂方面又有七彩神莲，所以一个月瑶后期附魂自身，还真让陆叶感受不到太大的压力。</br></br>换做旁的月瑶前期，绝没有他这样轻松。</br></br>“上了！”凝视那污浊之地，陆叶轻轻开口。</br></br>仇伍也低喝一声：“诸君，随我杀敌！”</br></br>一声令下，仇伍率先朝前方杀去，一群玉螺月瑶气势汹汹地紧随其后，勇往直前，这是守护家园的战斗，也是没有退路的一战，这一战若是输了，玉螺的下场必然不会太好。</br></br>哪怕这一次需要面对的秽族月瑶比上次更多，可所有人都信心满满。</br></br>上次没有魂族相助，己方也能将敌人杀的一个不剩，这次多了魂族附魂，自然没有输的道理。</br></br>大战瞬间爆发。</br></br>月瑶的争锋，单是余波，就不是那些神海秽族能够承受的，星宿秽族固然可以承受，也无法插手战场。</br></br>一处处战场，瞬间爆发了战斗。</br></br>秽族月瑶惊愕地发现，敌人这次变得不一样了，他们之前在冲出虫道的时候是与仇伍等人交手过的，自然知道玉螺月瑶的底细。</br></br>可这一次交锋，玉螺的月瑶们一个个都实力大增，不但如此，在交锋之时，还有一道道魂术在冲击在他们的神魂，所以几乎只是一个照面，秽族月瑶就感受到了巨大压力。</br></br>若非他们人数更多一些，只怕立刻就要落入下风。</br></br>陆叶这边已经迎上了一个月瑶中期的星兽秽族，这个秽族也是没有什么神志的，属于那种被奴役的状态。</br></br>他知道这一战想要打开局面，就得削弱敌人的数量，凭玉螺修士眼下的状态，只要大家数量差不多，那必然是能占据优势。</br></br>所以他才会第一时间盯上这个星兽秽族，因为没有神智的敌人杀起来更简单一些。</br></br>月瑶后期的魂族附魂，再加上陆叶本身的底蕴，想要灭杀这只星兽秽族并不困难。</br></br>对方就如一只章鱼，一条条粗大的触手席卷纵横，许多没来及得躲闪的神海秽族都被它扫的支离破碎。</br></br>陆叶身形纵掠之间，轻松避开了它的攻势，落身在它的头顶上方，法力跌宕时，一轮大日轰然爆开，将之笼罩。</br></br>污秽的鲜血飞溅，星兽秽族咆哮，巨大的触手朝头顶上方横扫而至，陆叶根本没有躲闪之意，长刀撩起，直朝其中一道触手斩去。</br></br>神锋加持，如切豆腐一样，那巨大触手直接被斩开，惯性驱使下，不知飞出多远。</br></br>刀光不断闪烁，只短短两息，星兽秽族的所有触手都被斩断，只剩下了一个椭圆形的身躯。</br></br>伤口处，污秽鲜血流淌着，本能的趋势下，眸中闪过惊恐神色。</br></br>巨大刀芒忽然从正面袭来，陆叶身形掠过时，这星兽秽族已经身分两半。</br></br>率先斩杀一个敌人，陆叶马不停蹄朝最近的战场赶赴。</br></br>污浊领域之外，收敛了自身气息的虚元望着这一幕，眉头微微一挑，他忽然发现，陆叶的实力强的有些不太正常。</br></br>。</br></br>感冒，发烧，难受的一匹，头重脚轻的。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51758527.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 14 Aug 2023 15:11:28 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百一十三章 搬救兵</title><link>51748778.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>有了决断，陆叶不再迟疑，这种事犹犹豫豫的只会错失良机。</br></br>临行之前，陆叶又让仇伍收集玉螺界所有火系宝物，这才带上马尚思，迅速离开。</br></br>星舟急掠，朝九州所在的方向驰去。</br></br>陆叶走后，玉螺诸多修士这边望着虫道处的混乱，心中都有些忐忑，大量神海秽族还在源源不断地从中冲出，被灭杀之后污秽之力弥漫，他们这边虽然有医修在不断施展手段驱散净化，可效果比起陆叶之前的手段完全就是天壤之别，相对于污秽之力的弥漫，他们的努力简直就是杯水车薪。</br></br>马尚思也知道时间紧迫，所以这一趟是拼命驾驭星舟在赶路。</br></br>主仆二人之前从九州出发的时候，用了十天抵达青黎道界，自青黎道界出发，又花了半月才来到玉螺。</br></br>不过因为本星系三大界域的分布是呈三角姿态，所以回去的路程倒不用花费这么长时间。</br></br>尤其是在马尚思全力赶路的前提下，只十天时间，就抵达了九州附近可以进入魂族祖地的位置。</br></br>陆叶凭小花界之能，将马尚思收了进去，这才开始借助七彩神莲勾连魂族祖地。</br></br>一个时辰后，陆叶的身影已出现在了魂族祖地空间之中。</br></br>没有任何停留，只稍稍辨别了方向，陆叶便直奔星空池所在的莲陆而去。</br></br>看到陆叶，负责值守的虚元长老都有些无语了，古往今来这么多年来，还真没有什么人如此频繁地出入魂族祖地，要知道就连魂族本身，基本都很少离开这里。</br></br>可最近一段时间，陆叶来了又走，走了又来，也不知道他在忙些什么，风风火火的样子。</br></br>“这又是从哪过来？”虚元开口问道。</br></br>“从故土那边过来。”陆叶表情冷峻，“长老，我这边有事想请你帮忙。”</br></br>“魂玉又没了？”虚元看着他。</br></br>“倒不是魂玉。”陆叶摆摆手，直奔主题：“秽族，长老知道吗？”</br></br>虚元闻言神色一肃：“自然知晓，怎么？你这是在什么地方遇到秽族了？”</br></br>“我故土所在的星系，有秽族入侵。”陆叶简单将那边的情况道来，恳求道：“还请长老能施以援手，助本星系化灾解难。”</br></br>听了陆叶的讲述，虚元的表情也凝重起来。</br></br>若是旁的事，陆叶跑来魂族这边搬救兵，虚元未必会答应，毕竟修士在外，各种凶险，若是不管遇到什么危难都想着魂族这边能插手帮忙，那也不是一个修士该有的心态。</br></br>但秽族不一样，魂族也是极为古老的种族，对秽族知之甚深，甚至曾在一处正面战场上与秽族交手过，两个种族之间是有过一段血海深仇的大恨的。</br></br>再加上陆叶本身在魂族这边的地位与众不同，所以虚元只是略一沉吟，便颔首道：“秽族之害确实无法坐视，这样，老夫亲自随你走一趟，了了这个麻烦。”</br></br>陆叶闻言大喜：“长老仁慈，我代本星系亿万生灵谢过长老！”</br></br>秽族那边第一波攻势已经彻底以失败告终了，连月瑶都战死了十几个之多，可这样的损失根本没有让他们感觉到肉疼。</br></br>归根结底，这样的损失对秽族来说根本不算什么，而且经由第一波的试探，秽族那边估计也察觉到了玉螺星系的底蕴，所以才会喋喋不休地纠缠。</br></br>可若是有日照出面，那情况肯定就不一样了，秽族必然要重新评估玉螺的底蕴，如此一来，玉螺就有彻底解决这个麻烦的机会。</br></br>陆叶宁愿让战场那边承担一定的风险，也要巴巴地跑来魂族这边，所为的无非就是请日照出手，这边是他唯一有机会能请出日照援军的地方。</br></br>本以为或许有些波折，却没想到虚元答应的这么爽快。</br></br>这下问题彻底解决了。</br></br>陆叶正高兴着，虚元又一盆冷水泼了下来：“不过不到万不得已的时候，老夫是不会亲自出手的。”</br></br>“嗯？”陆叶愣了一下。</br></br>虚元若是不出手，如何能让秽族那边知难而退？</br></br>虚元叹了口气，解释道：“这么跟你说吧，老夫若是出手了，情况可能会更麻烦。我魂族与秽族是有深仇大恨的，他们若是察觉不到魂族的气息就罢了，若是察觉到魂族的气息，而且还是如老夫这样的日照，必然会对你们的星系更加势在必得。”</br></br>陆叶不清楚魂族与秽族之间到底有什么样的仇怨，但虚元既然这么说了，那肯定不是一般的仇恨。</br></br>“你既知道秽族，那么肯定知晓天霜镜，秽族降临的虫道便是天霜寒气冻结空间形成的。”</br></br>陆叶点头，这个事马尚思在最开始就跟他和玉螺的修士说过。</br></br>“天霜镜开辟出来的虫道很不稳定，虫道初成，能通行的秽族实力都不强，待虫道慢慢稳定到一定程度，才能让月瑶通行，所以秽族入侵星系一般都是由一群月瑶先行，然后想办法彻底稳定虫道，之后才有日照降临。”虚元无疑对秽族那边的情况很了解，所以种种信息随口道来，“可你若是觉得秽族就只有这点手段的话，那就大错特错了。”</br></br>陆叶神色一肃：“还请长老赐教。”</br></br>“那天霜镜终究是星空至宝，正常情况下，借助天霜寒气开辟出来的虫道确实不稳定，但如果秽族那边花费一定代价，激发天霜镜更强的威能，是可以稳定住虫道一段时间的，这个时间不会太长，可能三五息，可能十几息！”</br></br>陆叶脸色一凝，这个事马尚思没有提过，他显然也是不知道的。</br></br>“换句话说，天霜镜开辟出来的虫道能不能稳定，全看秽族那边的取舍，他们不是不能，而是想不想的问题，当然，真这么干的话，对秽族来说也要付出巨大代价，所以一般情况下，他们是不会这么做的，但是，如果有足够的理由，他们不会吝啬强行稳定虫道的。”</br></br>一旦他们这么干了，三五息时间，最少也能让两位日照通行过来，真如此的话，对玉螺星系来说无疑是一场灾劫。</br></br>虚元指着自己：“老夫的气息一旦泄露，秽族八成会强行稳定虫道，派遣最少两位日照降临。”</br></br>陆叶终于明白虚元为什么说非到万不得已的时候，他不会亲自出手了，因为他的存在一旦暴露，非但不能给玉螺带来好处，反而还会有更大的麻烦。</br></br>而且据陆叶所知，魂族这个种族很特殊，与人正面争锋的能力是很差的，他们一生只修神魂之力，哪怕强如日照，这个弊病也无法消除。</br></br>就拿虚元来说，若是对上另外一个日照强者，若只施展正常手段，他肯定不是人家对手，他所能做的就是掀起魂战，这样的战斗非常凶残，不是敌死就是我亡，基本没有第二种可能性。</br></br>所以魂族与敌争锋，一般都是施展附魂之术，依附在有血肉之躯的修士身上，如此，被依附的修士一身实力会获得大幅度的提升，而且在与敌争锋的时候，魂族还可以施展魂术骚扰敌人，形成二打一的局面。</br></br>种种缘由，导致魂族一般很少会亲自出手与敌争锋，尤其是对上秽族，虚元就更不好暴露自身的存在了。</br></br>“不过不用担心，老夫会带一批月瑶过去，助你们一臂之力，只要秽族损失的月瑶数量足够多，他们大概率会主动退去。”</br></br>“如此……也好！”陆叶颔首。</br></br>情况跟计划的有些不太一样，但问题不大。</br></br>“你们那边有多少月瑶？”虚元问道。</br></br>陆叶默默地算了下，报出一个数字，虚元颔首，神念四方涌动起来。</br></br>只片刻后，便有一个个魂族月瑶从祖地各处赶赴过来，见得陆叶，都好奇打量。</br></br>对于陆叶的存在，大多数魂族都是知晓的，毕竟这是古往今来第一个除了圣兽之外，以血肉之躯进入魂族祖地的生灵。</br></br>只不过真正见过陆叶的魂族不算多。</br></br>虚元将情况简单讲述了一下，众魂族月瑶皆都颔首，若是去参与别的战斗，他们或许还没什么兴趣，可若是说去杀秽族，那魂族这边没人会拒绝。</br></br>点齐人马，虚元转头看向陆叶：“指个道！”</br></br>陆叶连忙将心神沉浸入星空池中，给魂族修士们指明方位。</br></br>下一瞬，诸多身影在虚元的带领下，纷纷投入星空池中。</br></br>转瞬间，九州之外的星空中，诸多身影再次现身。</br></br>陆叶将马尚思放了出来。</br></br>乍一见陆叶身边多了这么多陌生面孔，马尚思明显愕然了一下，他被陆叶收进小花界并没有太长时间，根本不知道陆叶到底做了什么，怎么一下子多了这么多月瑶。</br></br>更让马尚思感到愕然的是，这些月瑶……竟是魂族！</br></br>而且还有一位日照！</br></br>马尚思搞不清楚自家圣尊这到底是什么路数了，说搬救兵，竟然一下子就搬来这么多。</br></br>心中太多疑惑，却不好多问，乖乖地祭出星舟，载着陆叶和魂族的月瑶们朝战场所在赶赴。</br></br>又十天后，一群人抵达了战场所在。</br></br>远远望去，陆叶眉头一皱，因为只短短不到一月时间，原本已经被他净化干净的区域，竟又被一大片污浊领域充斥，而且规模比起之前还有大上许多的样子。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51748778.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 10:11:51 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百一十二章 净化</title><link>51747187.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>从虫道中过来的神海秽族几乎是才一露面就被灭杀，反观己方，从远处出手，根本不会出现什么损失。</br></br>但无论是陆叶还是玉螺的月瑶，都没有半点欣然。</br></br>因为大家都意识到秽族的打算了！</br></br>这样的场面，其实在虫道初成的时候就出现过一次，那个时候秽族也是派遣了许多神海从虫道中过来，守护在这里的玉螺修士杀到手软。</br></br>最初的时候，玉螺占尽地利优势，从虫道另一头过来的秽族根本站不住身形，但随着秽族死亡的越来越多，污浊之力逸散，慢慢将虫道附近的区域化作了污浊之地。</br></br>玉螺修士只能往外退去。</br></br>随着污浊之地的扩张，玉螺修士越退越远，地利上的优势逐渐被抹消，秽族便出动了星宿，月瑶，逐渐将原本属于玉螺的地利给抢了回去。</br></br>所以陆叶之前跟着仇伍等人过来的时候，坐镇在这里的几个月瑶才有些灰头土脸的，不是他们不够强，实在是秽族的入侵方式让人难以抵挡。</br></br>这一片污浊领域，就是秽族打造的桥头堡。</br></br>眼下秽族的打算已经很明显了，那就是借助更多底层秽族的死亡，来扩大污浊领域的范围。</br></br>理论上来说，只要死的秽族足够多，这领域笼罩整个玉螺星系都是有可能的，到时候任凭陆叶等人再强，也难有施展。</br></br>当然，这只是理论上，实际上想要做到这一点几乎不可能，因为那需要太多秽族的死亡来达成。</br></br>可如果只是扩大污浊领域的范围，达到一个让玉螺修士束手无策的程度，还是有希望的。</br></br>别的不说，眼下这片领域的体量只要再膨胀个三五倍，那对玉螺来说就极为危险了。</br></br>秽族入侵征伐了不知多少界域，无数种族的生灵沦为他们的奴役，在不计死亡的前提下，是有能力办成这件事的。</br></br>偏偏玉螺这边还不能留手不杀……</br></br>这就是秽族最恶心人的地方，杀了不好，不杀更不好，古往今来，并非没有星系能抵挡住秽族的第一波攻势，可往往都败在了这样无赖的战术之下。</br></br>攻势不停，秽族死亡不断。</br></br>某一刻，一个通体漆黑，身形圆滚滚的古怪生灵从虫道之中钻了出来，才刚一露面，就被一艘战舰轰碎开来。</br></br>在这个古怪生灵死亡的刹那，体内忽然爆发出极为浓稠的污浊，扩散四方。</br></br>肉眼可见地，本就体量不俗的污浊领域，轰然往外扩张了一圈！</br></br>一群月瑶表情皆都一变。</br></br>单纯神海秽族的死亡，给污浊领域带来的提升是很小的，只不过死的数量太多，所以自秽族有所行动之后，污浊领域就在徐徐朝外扩张，速度并不快。</br></br>但那古怪生灵体内蕴藏的污浊之力显然浓郁到了极致，死亡之后竟给污浊领域带来了明显的提升。</br></br>这下情况可不妙了。</br></br>玉螺的月瑶们固然可以冲进去，守在虫道前，但凡对方敢派遣月瑶过来便可聚而围之，但深入污浊领域战斗，需要时刻维持法力护身，玉螺的月瑶们又能坚持多久？</br></br>稍有松懈，秽族月瑶就可以成功降临，一旦让他们成功降临第一个，就有第二个，第三个……</br></br>“我去看看。”陆叶说了一声，迈步朝污浊领域的方向行去。</br></br>“小心！”仇伍不知他有什么打算，但眼下那边只有神海秽族的话，陆叶过去基本没什么危险，所以并没有阻止。</br></br>陆叶点点头，掠进了污浊领域之中。</br></br>污秽之力明显比之前更加浓郁了，这都是无数神海秽族死亡之后带来的变化，这样的环境中，玉螺月瑶一旦深入进来，压力比之前肯定要大一些。</br></br>停下了身形，陆叶默默地催动自身法力。</br></br>下一瞬，法力轰然朝外扩张，整个人都仿佛燃烧了起来，以陆叶为中心，一个巨大的圆形火晕铺展开来。</br></br>这是自身法力的爆发，这样的状态下，哪怕是以陆叶的底蕴也维持不了太长时间，所以在催动法力的同时，他便双手握住了两块灵晶，补充自身的消耗。</br></br>紧接着，他催动起天赋树的威能，无形的天赋树根须弥漫而出，触角遍及法力铺展的每一个角落。</br></br>“啊？”污浊领域之外，关注着陆叶这边动静的韩硐忽然惊叫一声。</br></br>其他人同样面露惊色，旋即大喜过望。</br></br>因为放眼望去，陆叶所处之地，那火红色的火晕笼罩处，灰雾一样的污浊之力竟在迅速消弭，眨眼功夫就消失殆尽，直接在污浊领域中出现了一个真空地带。</br></br>那情形，就像是陆叶催动法力将污浊之力焚烧了一样。</br></br>玉螺的一群月瑶都看的惊喜连连……</br></br>陆叶此前已经展现出能帮他们焚灭侵入体内的污浊之力的本事，所以此刻看到这离奇的场景之后，众人虽然惊讶，却又觉得理所当然。</br></br>既然连侵入他们体内的污浊都能被焚灭，那么焚灭外面的污浊自然不是问题。</br></br>唯有仇伍，惊喜之后，露出了忧心神色。</br></br>因为陆叶既然有这个本事，那最初为何没有动用？这不是敝帚自珍，应该是消耗很大，所以最开始的时候陆叶才没有动用，但现在不用不行了，因为污浊领域在扩张，继续放任下去，玉螺的处境会很不好。</br></br>仇伍的猜想没错，但不完全对。</br></br>陆叶这样做确实消耗巨大，可并非仇伍想象中的，消耗自身的法力，单纯只是这样的话，陆叶根本没有顾虑，法力消耗，炼化灵玉补充就是。</br></br>可焚灭污浊之力，消耗的是天赋树的燃料储备！</br></br>而且消耗的速度很恐怖，陆叶能感受到，天赋树的燃料在迅速减少。</br></br>幸亏之前在离开万象海的时候，补充过一次天赋树的燃料，否则陆叶还真不敢这么干。</br></br>陆叶身形不停，不断在污浊领域之中游走，所过之处，污浊之力尽数被焚灭。</br></br>燃料消耗的效率，恐怖至极。</br></br>比起他在万象海下修行还要快上数十倍！</br></br>这倒不是污浊之力比万象海的海水更强大，而是因为他铺展的范围太大了，在万象海下修行的情况跟眼下是不一样的，修行之时，他只需要焚灭侵入自身体内的杂质即可，可如今他焚灭的是身边一大片范围内的污浊。</br></br>这烧的不是法力，这完全就是在烧钱！陆叶心痛的无以复加。</br></br>很快，陆叶便穿过了污浊领域，他所过之地，直接让浑若一体的污浊领域出现了一个巨大的窟窿。</br></br>转过身形，陆叶再次冲进污浊之中。</br></br>虫道处，神海秽族们依然源源不断地涌出来，但污浊领域已经没办法再有所扩张了，反而随着陆叶的穿插来回，一条又一条净土地带出现。</br></br>足足忙活了小半日功夫，陆叶才来到虫道位置，此时此刻，偌大一片污浊领域已经被他焚灭的干干净净，可虫道这边只要还有秽族降临，那污秽就永远无法完全净化。</br></br>秽族那边不知是不是不清楚这边的情况，反而神海秽族的降临依然没有停歇之意。</br></br>陆叶知道，事情还没有完，所以只在虫道位置处停留了片刻，便转身掠了回来。</br></br>一群玉螺修士像看着救世主一样看着他。</br></br>陆叶却没有多少欣喜，只望着仇伍道：“仇界主，我要离开一趟。”</br></br>仇伍一怔：“去哪？”</br></br>“搬救兵！”</br></br>单凭玉螺自己的力量，是无法解决秽族的问题了，眼下秽族根本没有要关闭虫道的意图，明显还对玉螺抱有不轨之心。</br></br>先前一战，根本没有将他们打痛！</br></br>既如此，那就只聚集更多更强的力量，让秽族知道，玉螺不是可以随便揉捏的软柿子。</br></br>再者，他的天赋树燃料需要补充。</br></br>他可以净化一次污浊领域，也可以净化第二次，但只要秽族的入侵不停，他就得不停的净化，所以天赋树的燃料需要保持充裕。</br></br>倒是可以让玉螺界帮忙搜集火系宝物，他们这边应该有不少。</br></br>天赋树燃料的问题好解决，可光凭己方眼下的力量，还不足以让秽族忌惮，也无法将他们打痛，陆叶思来想去，想解决这个问题还得借魂族的力量才行。</br></br>若是能请来魂族的日照，那秽族应该就可以知难而退了。</br></br>唯一让人担心的是，他不在的这段时间，秽族会不会有什么大动作，可想要彻底解决秽族的问题，这个风险必须得承担。</br></br>“救兵……”仇伍不解，“你去哪里搬救兵？”</br></br>本星系这边，玉螺最强，他倒是听说过了乱爆区和千丘坟，有一个无定星系，那边是有日照的，但这要是过去的话，路途未免太遥远了。</br></br>“我自有打算！”陆叶没做太多解释，“此去我要带上马尚思，所以这边就只能看你们了，无论如何，都不能让秽族稳定虫道！”</br></br>之所以要带马尚思，是因为他的速度更快，可以节省时间。</br></br>仇伍露出忧色：“大概要多久？”</br></br>陆叶默默估算了一下：“一月时间应该差不多！”</br></br>“一月……”仇伍愣了一下，区区一月时间，陆叶能去哪里搬救兵？</br></br>不过陆叶没说，他也不好细问，神色一肃：“这边干系到玉螺存亡，师弟放心，玉螺就算战至最后一人，也绝不会让秽族稳定虫道！”</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51747187.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 04:13:45 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百一十一章 不是好兆头</title><link>51739134.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>秽族不是傻子，虽然没办法查探到这边的具体信息，但大致的情况还是能感知到的。</br></br>他们接连派遣了两个月瑶巅峰过来都没能讨好，显然是意识到了玉螺的难缠。</br></br>水灵秽族的自爆，不单单只是因为它知道自己没了生路，更是在通过这种方式，给虫道另一头的秽族传递信息。</br></br>而从结果来看，它的谋画无疑是成功了，虫道内，原本准备支援过来的秽族退了回去，月瑶的气息徐徐消弭。</br></br>大战还没有结束。</br></br>秽族这边可不止有月瑶，还有星宿和神海，虽然因为方才的战斗余波死了一部分，可大多数还是苟活了下来。</br></br>玉螺的战舰和星宿们在灰雾区域之外猎杀这些秽族，可因为距离的限制，一时也难以清剿干净。</br></br>不过到了此刻诸多月瑶抽出手来，这些星宿和神海秽族便再难有生机了。</br></br>又过片刻灰雾区域内的秽族被斩杀殆尽，一群月瑶重新冲了出来。</br></br>除了马尚思之外，其他人几乎个个灰头土脸，气息不稳，这明显是被污浊之力侵蚀的征兆。</br></br>这一战持续的时间虽然不是很长，可那样强度的大战中，玉螺的月瑶们终究无法很好地护持己身，被污浊之力侵蚀是在所难免的。</br></br>尤其是水灵秽族最后一下的自爆，那浓郁粘稠的污浊冲击四方，就连陆叶催动玄武阵势都几乎没能抵挡，更枉论他人。</br></br>一群人聚在陆叶身边由他出手帮忙，焚灭体内的污浊。</br></br>陆叶一边忙碌，一边望着灰雾笼罩的区域，眉头紧皱。</br></br>事情有些麻烦了。</br></br>这一战虽然粉碎了秽族入侵玉螺的计划，甚至将来犯的秽族杀的一个不剩，但那污浊凝聚而成的灰雾却是变得更庞大了。</br></br>单就体量上来说，比之前还要大上一倍，内里的污浊无疑也更浓郁了。</br></br>毕竟那么多秽族死了，而且还有十多个月瑶，他们死后，体内的污秽之力是会逸散出来的。</br></br>陆叶还真没经历过这样的战斗，光杀了敌还不成，敌人死后还留下了难以磨灭的污秽，着实难缠。</br></br>少倾，众月瑶体内的污秽被焚灭干净，脸色好看了不少。</br></br>仇伍望着灰雾笼罩的区域，开口道：“这一战虽然赢了，但那虫道横亘，这东西若是不解决，玉螺就休想安宁！”</br></br>陆叶转头看向马尚思：“秽族那边已经定位到了玉螺，如果我们想办法将这虫道解决了，秽族会不会再有定位到这里，然后打开虫道的能力？”</br></br>若如此，那就算这次毁了虫道也不成，因为秽族随时都可以再开辟一条虫道出来。</br></br>马尚思道：“应该不行，据我说知，天霜镜虽有定位之能，但那需要一些准备，换句话说，若是让秽族在这边站稳了脚跟，有了接应，那么就有再开辟虫道的能力。眼下秽族已经被杀光了，这边没有接应的话，天霜镜投放天霜寒气的位置完全就是随机的。”</br></br>陆叶了然：“也就是说，只要毁了这虫道，秽族再想定位玉螺，几乎就是不可能的事了。”</br></br>星空何其广袤，天霜镜虽是星空至宝，可投放天霜寒气的位置是随机的，玉螺倒霉被选中一次，总不能再被选中第二次，这个概率太渺茫了。</br></br>“是这样的。”马尚思颔首。</br></br>“那事情就好办了。”陆叶扭头看向仇伍。</br></br>后者心领神会，当即下令：“稍事休整，半日后随老夫破灭虫道！”</br></br>如果是一条稳定的虫道，凭一群月瑶的能力根本不可能将之破灭，但这终究不是稳定的虫道，所以还是有一些操控空间的。</br></br>一场大战，再加上被污浊侵蚀，众人都消耗不小，当下便各自打坐调息。</br></br>半日时间一晃而过，虫道那边没什么动静，可虫道却一直横亘着，这让陆叶心头隐隐感觉有些不安。</br></br>因为秽族在玉螺的失利是明摆着的了，那边恐怕不敢再派遣月瑶前来，免得再有损失，既如此，那说明秽族知道，拿这边没什么好办法了。</br></br>可虫道为什么还存留着呢？按道理来说，秽族那边完全可以借助天霜镜关闭了虫道。</br></br>秽族是有这个能力的，对方既然没这么做，明显还是不甘心，大概要再做尝试！</br></br>陆叶以前从未与秽族打过交道，一时也难以揣测对方的心思，但不管对方要怎么做，己方先出手总是没错的。</br></br>仇伍带领下，一群月瑶又杀进了污浊之地，很快来到虫道所在。</br></br>阵型散开，站定身形，仇伍一声令下：“动手！”</br></br>下一瞬，法力跌宕此起彼伏，每个月瑶身上的气势都节节攀升，却没有攻势发出。</br></br>所有人都在蓄力，显然是要爆发自己最强的手段，做到一锤定音。</br></br>陆叶这边催动的是火凤凰灵纹，哪怕心中感觉希望不大可这种情况下，他也只能尽力施为。</br></br>足足二十息之后，伴随着一声咆哮，玉螺这边第一道攻势出手了，狂暴法力汇聚而成的攻势轰然落在虫道之中。</br></br>紧接着便是第二道，第三道……</br></br>陆叶的火凤凰也朝虫道扑去，灼热的力量几乎让空间都为之扭曲。</br></br>十多位月瑶的全力爆发，虽然没有什么系统性的配合，都只是一股脑地将攻击打出来，但这样的攻势，对面哪怕是个日照，也得避锋芒。</br></br>虚空震荡，耀眼的光芒不断爆发，余波冲击四方。</br></br>陆叶紧密关注着虫道那边的动静，直到一切平静下来，当虫道印入视野的时候，忍不住皱了下眉头。</br></br>果然不行！</br></br>在动手之前，他其实就是有所猜想的，虫道这玩意太过玄奥，从外部是很难撼动的。</br></br>如果这虫道真能被外力撼动，那么之前水灵秽族自爆的时候就应该有征兆了。</br></br>要知道，水灵秽族自爆的时候，可是就站在虫道旁边，那种自爆的冲击力度，比方才陆叶等人施展出来的攻势要强大的多。</br></br>连水灵秽族的自爆都没有对虫道产生什么冲击，己方这点手段又算得了什么？</br></br>想要毁掉这条虫道，只有从内部入手。</br></br>简单来说，就是由月瑶通过虫道，只要通过的数量足够多，就能影响虫道的稳定性，这一点，从方才巨人秽族和水灵秽族降临时的动静就可以看的出来。</br></br>但这事是不可能的，秽族的月瑶可以通过虫道入侵玉螺，玉螺这边的月瑶不可能通过虫道去秽族那边，那是在找死。</br></br>退一万步说，就算真的有某个月瑶愿意舍身成仁，可一个是不绝对不够的，具体要通过多少月瑶，才能让虫道崩塌，那是谁也没法计算的数字。</br></br>玉螺的月瑶们无疑也意识到了这个事，个个都表情难看。</br></br>没再做第二次尝试了，有些事，一次验证就已经足够，过多的尝试只是浪费时间和精力。</br></br>“先退出去！”仇伍挥了挥手。</br></br>一群人又灰溜溜地退出了污浊之地，这次因为没有爆发战斗，所以大家都将自己护持的很好，没有被污秽之力侵蚀。</br></br>“这可咋办呢？”韩硐一脸愁容。</br></br>陆叶也很烦躁，虫道横亘在这里是个天大的麻烦，别的不说，玉螺一群月瑶几乎被钉死在这里了，连带他也走不掉。</br></br>但眼下己方确实没有毁灭虫道的能力，就只能让秽族那边知难而退，继而自己关闭。</br></br>先前一战，站在玉螺的角度来看，秽族的损失无疑是很巨大的，毕竟十多位月瑶，甚至死了两个月瑶巅峰。</br></br>但那是站在玉螺的角度来看问题，玉螺本身不强大，十几个月瑶就是一股很强的力量了。</br></br>可站在秽族的角度来看，区区十几个月瑶恐怕根本不算什么，所以哪怕有这样的损失，他们也没有放弃玉螺，否则早就关闭虫道了。</br></br>眼下虫道犹存，就说明秽族对玉螺还有心思。</br></br>这不是什么好兆头。</br></br>众人默然，都没有太好的办法。</br></br>就在这样的沉默间，虫道那边忽然有了动静。</br></br>众人第一时间有所察觉，连忙朝那边关注过去。</br></br>虫道内，隐隐约约有不少气息出现，越来越清晰，这无疑说明虫道那一边有秽族正在通行，朝这边赶赴。</br></br>不过从气息的强度来说，来的秽族实力不强，甚至可以说很弱。</br></br>都只有神海层次……</br></br>不像月瑶通行虫道，需要一段时间，神海秽族通行虫道的速度很快，几乎是在众人有所感知的下一刻，就已经有秽族冲出了虫道，降临到了那一片污浊之地。</br></br>接连不断的身影显露出来。</br></br>只片刻功夫，那边就出现了上百个神海秽族，而且还有更多的正在赶赴过来。</br></br>“杀了！”仇伍一声令下，根本不需要自己动手，那两艘战舰的其中一艘，便爆发出明亮的光柱，朝秽族聚集之地打过去。</br></br>瞬息间，不知多少神海秽族灭亡。</br></br>但根本无法阻挡秽族入侵的步伐，从虫道之中，源源不断地有各种各样的身影显露。</br></br>两艘战舰都动了起来，一批又一批地灭杀着，饶是如此，也有些力不从心。</br></br>围聚在污浊之地四周的玉螺星宿们开始出手，虫道出口处，立刻变成了生灵的葬场。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51739134.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 12 Aug 2023 12:21:06 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百一十章 灵闪</title><link>51737495.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>看到五道陆叶的宝血分身，马尚思便知道是怎么回事了。</br></br>他与陆叶之前已经帮玉螺这边打出了压倒性的优势，陆叶的五道宝血分身结阵前去支援之下，余下之敌哪还能是对手？</br></br>一处处战场的敌人被解决，优势就如滚雪球一样壮大起来，所以才能在这短短时间内解决战斗。</br></br>到了此刻，玉螺的月瑶都悉数杀了过来。</br></br>马尚思心头一定，知道自己只要专心应对那巨人秽族就行了，余下的事根本不用他插手。</br></br>虫道动荡，随着又一道污秽身影的降临，陆叶敏锐察觉到，虫道的稳定性又差了一些，心道果然跟自己猜想的一样，这虫道虽然能供月瑶通行，可每过来一个月瑶，虫道的稳定性就会受到冲击，而且这种冲击的强度，应该是跟修为高低有关的。</br></br>虫道另一头降临过来的果然是个月瑶巅峰，看那身形赫然是五行灵族当中的水灵族！</br></br>陆叶没有见过真正的水灵族，不过他看过关于水灵族的描述，正常形态的水灵族身体就像是一团流动的水液，拥有人族的形状，而且因为属行的原因，会给人一种温和的感觉。</br></br>但此刻放眼望去，这个水灵秽族哪有什么温和，一身气息满是污秽，给人一种极为不详的感觉。</br></br>它确实有人族的形态，体表处水液流淌涌动，但那却是漆黑的污水。</br></br>这水灵秽族气势汹汹从虫道降临而至，可才刚站定身形，表情就懵了一下。</br></br>因为它发现，局势跟自己想的好像有些不太一样……</br></br>虫道那一头其实是无法查探到这边的具体情况的，只能模糊感知，但虫道的接连动荡，还有这边大战的余波气息，足以让那边的秽族判断出，此地情况不太好。</br></br>所以秽族先是派了一个巨人过来，又派了一个水灵过来，而且两个都是月瑶巅峰，不但如此，还有好几个月瑶在准备过来！</br></br>水灵秽族本想着这边就算局势不好，也不至于差到哪去，毕竟这边的战斗才爆发没多久，谁曾想竟恶劣到了这个程度。</br></br>感知之下，秽族最初降临过来的月瑶已经一个不剩，就只有比它先一步过来的秽族巨人还活着，而且气息还无比虚弱。</br></br>更让它感到惊恐的是，四面八方，十多道月瑶的气息正迅速奔掠而至，眨眼将它包围了起来，然后就是劈头盖脸一阵狂攻。</br></br>它是月瑶巅峰没错，单打独斗，哪怕以一敌三，敌五，也没太大问题，就算不是对手，保命总是可以的。</br></br>可眼下的问题已经不是要敌三敌五了，这是一群月瑶在围殴它！</br></br>它除非是个日照，否则根本不可能在这样的围攻中活下性命。</br></br>另一边，巨人秽族也察觉到了水灵的情况，立刻转头朝它这边汇合，明显是想跟水灵联手。</br></br>单凭他们任何一个，如今都难以翻盘，可如果联手的话，或许还有一线生机，他们不需要做太多，只要坚持到更多的秽族强者前来支援就行。</br></br>马尚思一看这情况，就知道巨人秽族在打什么主意，当即催动法力，血海轰然一振。</br></br>霎时间，巨人秽族的身形都变得迟钝起来，整个人仿佛陷入了泥沼之中，行动不便。</br></br>陆叶已持刀杀上！</br></br>不过他的目标不是巨人秽族，这家伙有点难缠，哪怕有马尚思在暗中辅佐，他对上了也有风险，而且巨人秽族身上的伤口已经足够多，就算不理会他，马尚思也能取了他的性命。</br></br>所以陆叶的目标是那个才刚过来的水灵秽族！</br></br>玉螺诸多月瑶，自己的五道宝血分身都已经扑了上去，陆叶自然乐意去凑个热闹。</br></br>大战再起，但这一次玉螺修士却是气势如虹。</br></br>在一炷香之前，玉螺决定放手一搏的时候，根本未曾想到局势会是这样的展开，要知道仇伍都已经做好了舍身成仁的准备，他当时觉得，这一战己方哪怕能赢，也必然要付出极为惨烈的代价。</br></br>可一炷香后，最初的来犯月瑶已全部被斩，反观己方，一个没有折损，无非就是受到了污浊之力不同程度的侵蚀罢了。</br></br>这样的战果惊人至极，也是最初难以想象的，可玉螺都知道这是谁的功劳，没有陆叶主仆打开局面，他们这些人死一半都算是少的，最大的可能是全军覆没。</br></br>每个玉螺月瑶都庆幸，陆叶主仆正好在玉螺做客，一并赶赴到了这里。</br></br>本就占据了人数上的绝对优势，再加上士气的提升，那水灵秽族瞬间就被打懵了，第一时间全力催动力量防守，可绕是如此，局面也危急至极。</br></br>陆叶已与自己的五道宝血分身汇合，结出了一个玄武阵势，凭借着玄武阵势的强大防护，正面顶住了水灵秽族，这无疑让玉螺的诸多月瑶有了更好的发挥空间。</br></br>激战片刻后，血海中有月瑶陨落的动静传出。</br></br>却是马尚思那边率先解决了自己的对手。</br></br>巨人秽族其实是很强大的，但对上陆叶主仆二人，一身实力连一半都没有发挥出来，就憋屈地战死此地。</br></br>巨人秽族战死，水灵秽族的状态也极为不妙，它虽然因为种族的原因天生就拥有规避大多数攻击的能力，可也架不住这么多月瑶的围攻。</br></br>等察觉到巨人秽族战死的时候，水灵漆黑的眸子一片暗淡，知道自己这下恐怕也难以活命了。</br></br>“别杀，拖着它！”陆叶眼见局势已定，立刻传音四方，同时与五道宝血分身把声势弄的轰天响。</br></br>玉螺的一群月瑶虽不明白陆叶到底想干什么，但还是立刻放缓了手上的攻势。</br></br>若是开战之前，陆叶这样说，玉螺的修士自然不会听从，但这一战是陆叶主仆打出来的优势，没有他们就没有眼下的局面，再加上他们已经见识到了陆叶的强大底蕴，足以让陆叶在这边有一定的话语权。</br></br>陆叶想的很简单，这边的战斗若是结束，让对面的秽族察觉不妙的话，他们必然不会再派遣月瑶过来了。</br></br>到时候虫道横亘在这里，玉螺的处境会很尴尬，己方总不可能顺着虫道杀到秽族那边去，那完全是在找死。</br></br>既然不能反打，那就一次性要将对方打痛，让秽族知道，玉螺这边不是好惹的。</br></br>唯有如此，才能让秽族知难而退。</br></br>这个位置虽然更靠近玉螺界，但九州与玉螺界同在一个星系，大家唇齿相依，面对这样的事，陆叶根本无法抽身事外。</br></br>这也算是家事了。</br></br>所以陆叶想留住水灵秽族的性命，一来，吸引更多的秽族月瑶前来支援，弄一出围点打援，二来，更多的秽族月瑶通行虫道，会影响虫道的稳定性，万一……虫道崩塌了呢？</br></br>所以无论如何，留下这个水灵秽族的性命都是最好的选择，也是眼下唯一的选择。</br></br>玉螺的修士不笨，虽然一开始没弄明白陆叶的意图，可一看己方明明占据了绝对优势，他还把声势搞的这么轰隆，便意识到他的打算了。</br></br>很快，在仇伍的吩咐下，玉螺的月瑶们也开始行动起来，一个个法力疯狂催动，搞的好像这边的大战正在僵持一样，可实际上却是水灵秽族被压制的根本抬不起头。</br></br>水灵秽族无疑也洞察了陆叶等人的意图，它忽然抬头朝陆叶所在的方向看了一眼，冰冷的声音从口中传出：“你们逃不掉，秽族盯上的地方，没人可以逃脱！”</br></br>下一瞬，有极为危险的气息忽然从水灵身上弥漫出来，它那漆黑的身躯竟陡然爆发出耀眼光芒。</br></br>“灵闪！不好，快退！”仇伍面色大变，连忙怒吼。</br></br>灵闪是五行灵族的种族天赋，他们体内有晶核，就跟妖兽的妖丹一样，在绝境之时是可以一次性爆发出晶核的所有力量的，跟自爆差不多。</br></br>一位月瑶巅峰的自爆，威能何等恐怖，所以一看水灵秽族的动作，仇伍就知道大事不妙。</br></br>随着他话音的落下，一群月瑶疯狂朝后遁去，陆叶这边更是一边遁逃一边将玄武阵势的威能激发到了最强。</br></br>光芒彻底爆开，笼罩了偌大范围，漆黑的污浊之力冲击四方，让这一片星空几乎化作了一个黑洞。</br></br>陆叶身形翻滚着，连带着玄武阵势都几乎要破碎，关键时刻，马尚思及时前来救驾，将他罩进了血海之中。</br></br>绕是如此，陆叶也一阵头晕目眩。</br></br>狂暴的力量徐徐平息，陆叶晃了晃脑袋，收回了五道宝血分身，吩咐马尚思也收了血海。</br></br>抬头望去，水灵秽族已经不见了踪影。</br></br>陆叶眉头紧皱，水灵秽族的决然是他没有想到的，一个月瑶巅峰居然说自爆就自爆了，事先根本一点征兆都没有。</br></br>若不是他有玄武阵势，单凭他月瑶前期的底蕴，方才那情形还真有些麻烦。</br></br>水灵秽族的自爆无疑让陆叶的计划打了水漂，因为他明显感觉到，虫道中的月瑶气息正在徐徐消退，显然是原本准备支援过来的秽族又退了回去。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51737495.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 12 Aug 2023 02:14:30 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百零九章 激战</title><link>51730049.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>秽族征伐四方，来无影去无踪，所依靠的无非就是那星空至宝天霜镜，此宝可以随机在星空某个位置投放天霜寒气，冻结破碎空间，继而制造出可以通行的虫道。</br></br>但这条由天霜寒气冻结出来的虫道，基本都是不稳定的虫道，最多只能支撑月瑶境的通行，而且还有一定的风险。</br></br>所以秽族征伐的模式，一般都是先行派遣一部分月瑶，在虫道出口处稳定局势，占据地势，然后动用手段来稳固虫道，一旦虫道稳固至能让日照通行的程度，那么就可定大局了。</br></br>这也是最初秽族占据了优势，却依然躲在那污浊充斥的区域，没有追杀出来的原因，他们也搞不清楚这里到底是哪一方星系，有没有日照坐镇，保险起见，自然是要守住虫道，布置下稳定虫道的手段。</br></br>陆叶之前其实是有些疑惑的，因为秽族在这边部署的月瑶数量虽然不算少，但十几个月瑶，绝对不多。</br></br>哪怕马尚思说了，秽族在星空中开辟的战场不止这一处，己方需要应对的只是秽族的极少一部分力量，可秽族那么庞大的体量，不说几百个月瑶，随随便便派几十个出来应该不成问题。</br></br>直到那巨人秽族降临时，陆叶才洞悉其中关键。</br></br>还是虫道的原因！</br></br>他敏锐地察觉到，随着巨人秽族的降临，虫道明显动荡了一下，这一下动荡的结果，便是让虫道的稳定性都受到了影响，变得比之前紊乱了一些。</br></br>换句话说，天霜镜开辟出来的虫道虽然可以供月瑶通行，但每通过一个月瑶，都会影响虫道的稳定。</br></br>所以秽族最开始才只派了十几个月瑶，不是他们不想派更多的月瑶，而是不能！</br></br>这恐怕也是根据玉螺修士展现出来的底蕴定下的数字。</br></br>在秽族看来，这十几个先行抵达的月瑶，凭借地利上的优势，足以保虫道不失，只要他们接下来布置稳定虫道的手段顺利完成，那么就可以让日照顺着虫道杀过来，到时候玉螺绝无反抗之力。</br></br>秽族的计划没有问题，这一战若不是陆叶机缘巧合遇到了，那么凭借玉螺眼下的底蕴确实是个危机。</br></br>但巧就巧在陆叶带着马尚思在玉螺做客，一并赶赴了这里。</br></br>眼下正面战场处，秽族的月瑶损失惨重，若再没有支援的话，那之前的种种布置和付出都将打水漂。</br></br>所以巨人秽族来了，不但他来了，还有其他的月瑶正在虫道之中通行，估计很快就会降临。</br></br>一场争锋之下，秽族那边应该是看明白了玉螺这边的局势，洞察了玉螺没有日照的尴尬。</br></br>因为如果玉螺有日照的话，那么肯定已经过来了，但迄今为止都只有月瑶参战，就足以说明玉螺不是一个强大的星系。</br></br>这正是秽族最好的征伐目标，所以当机立断派遣了支援。</br></br>两道分散出来的宝血分身行至那污秽宝塔之前，抬手间就将这宝塔给毁了，这玩意虽是秽族布置出来的手段，但本身并不坚固，所以不难毁去。</br></br>随着这一座污秽宝塔的破碎，陆叶明显察觉到虫道又动荡了一下。</br></br>他立刻意识到，自己的选择没错，这几个宝塔毁掉的话，绝对能让秽族接下来的计划受到巨大影响。</br></br>两道宝血分身立刻分头行动起来。</br></br>另一边，虫道出口处，巨人秽族与马尚思斗的如火如荼。</br></br>表面上看，几乎是个平分秋色的局面，但实际上马尚思压力很大，不是他实力不如别人，主要是那污秽之力时刻在污浊他的血海和法力，短时间与对方的交锋不成问题，时间一长，他能催动的力量必然会越来越弱。</br></br>反观那巨人秽族，根本不受污浊的影响，身处其中反而如鱼得水。</br></br>好在还有陆叶。</br></br>主仆二人之前联手杀了几个月瑶，虽是第一次联手，却配合的娴熟无比，趁着巨人秽族被马尚思纠缠的时候，陆叶已催动纵掠之术，身形鬼魅般地飘忽来回，刀光闪烁不断。</br></br>巨人秽族怒吼咆哮，身上多了一道又一道巨大的伤口。</br></br>陆叶愈发感受到法宝级磐山刀的强大！</br></br>巨人族这个种族，体魄的坚韧程度虽然不如石族，但只在体魄强度的排列上，放眼星空也足以名列前十了。</br></br>他们天生皮糙肉厚，尤其这次从虫道过来的还是一个月瑶巅峰的巨人，一般的法宝兵刃哪怕斩在人家身上，也未必能对人家构成多大威胁。</br></br>磐山刀可以！</br></br>本身锋利无匹，再加上陆叶加持的神锋灵纹，只要敌人的修为不足日照，磐山刀都可破开肉身的防护。</br></br>一道道伤口处，血肉翻卷着，看起来惨不忍睹，可实际上这样的伤势莫说对一个月瑶巅峰了，便是星宿，也只是皮肉伤而已。</br></br>但巨人秽族明显感觉不对，因为原本应该可以迅速愈合的伤口此刻却愈合的极其缓慢，而且伤口处似乎还萦绕着一股极为古怪的力量，正是这股力量，阻扰了伤口的愈合。</br></br>巨人秽族怒吼连连，与马尚思争锋之时，一度想找机会解决了陆叶，因为他意识到，这个跳来跳去的人族是个麻烦。</br></br>然而传承自阎息的纵掠之术鬼魅非常，陆叶基本是砍一刀就走的状态，又有马尚思的血海遮掩行踪，根本没有给巨人秽族半点可趁之机。</br></br>又一次激烈的碰撞，马尚思抽身后退，阴测测地望着巨人秽族，对上他的目光，巨人秽族心头一突，意识到不妙。</br></br>他也是曾与血族交手过的，自然知道凭自己眼下处处伤口的状态面对一个血族是多么不利的局面。</br></br>没有任何犹豫，巨人秽族合身便朝马尚思所在的位置扑杀过去。</br></br>马尚思冷笑一声，任由他那巨大的狼牙棒砸在身上，整个人仿佛都被轰碎了，化作一团血气融入血海中。</br></br>但下一刻，巨人秽族的表情就变了，因为身上那诸多伤口忽然被一股无形之力撕裂，变得更为巨大，原本在他有意控制下没有流淌太多的鲜血，此刻竟喷涌了出来。</br></br>他知道这是血族的血引术！</br></br>正常情况下，这一道血术对星宿之上的修士争锋起不到太大作用，因为星宿之上的修士个个体魄强大，都有迅速恢复自身的手段，没有伤口，血引术就没有发挥的空间。</br></br>但经由磐山刀斩击出来的伤口却不是那么容易愈合的，配合马尚思这样一个月瑶巅峰施展出来的血引术，便连巨人秽族都抵挡不住。</br></br>感受自身鲜血的疯狂流淌，巨人秽族心慌意乱，奔掠来回一阵，搜寻敌踪，结果不但连马尚思的身影看不到，就连陆叶的身影也寻不得了。</br></br>这就是与血族在血海之中争锋恶心的地方，人家在血海内进退自如，除非拥有压倒性的优势，否则与血族对阵，很难有什么好办法。</br></br>若是寻常时候，巨人秽族还可以遁出此地，另寻良机，但他从虫道那边赶赴过来，所肩负的最大责任，就是守护好虫道出口。</br></br>他几乎是被钉死了这里，哪能遁走？</br></br>“滚出来！”他怒吼着，法力激荡，挥舞着手中的狼牙棒，将血海搅的翻天覆地。</br></br>马尚思根本不露面，任由他在血海中放肆，甚至说，这是他愿意看到的，因为巨人秽族越是挣扎，他催动血引术的效果就越强大。</br></br>陆叶也躲在血海某处，冷眸望着巨人秽族的狼狈的身影。</br></br>片刻后，马尚思忽然惊呼起来：“不好，虫道那边又有月瑶过来了！”</br></br>而且从那气息推断，赫然又是一个不逊于巨人秽族的存在。</br></br>与陆叶合力对付一个巨人秽族，马尚思一点压力都没有，优势已经打出来了，如今他所需要做的就是躲在血海中，不断催动血引术，在这血术的牵引下，巨人秽族体内的鲜血一旦流淌干净，那就必死无疑。</br></br>但如果再来一个跟巨人秽族差不多的敌人，马尚思也心里没底，尤其是随着时间推移，他受到污浊之力的影响也越来越大。</br></br>心念转动，马尚思有了决断：“圣尊，我去杀了他！”</br></br>此情此景，唯有先灭杀了巨人秽族，他才能全力去应对接下来过来的敌人。</br></br>“不慌！”陆叶淡淡回了一句。</br></br>这个时候去强行灭杀巨人秽族是很危险的，对方已经察觉不妙，他跟马尚思躲起来还好，一旦露面，必然要遭到对方的全力反扑，到时候平添凶险。</br></br>眼下面对巨人秽族，胜局已定，自然不必要去冒无畏风险。</br></br>“可是……”马尚思还有疑虑，但很快便明白陆叶为何如此气定神闲了，因为四面八方一道道强大的气息忽然冲进了血海中，正朝虫道所在的位置赶赴过来。</br></br>那是玉螺的月瑶们，还有陆叶的五道宝血分身！</br></br>之前马尚思一直在跟巨人秽族拼杀，之后又全身心地催动血引术，所以对外面战场的情况没有太多感知，直到此刻方才察觉，玉螺的月瑶们居然已经全部解决了自己的对手，来犯的秽族月瑶尽被灭杀！</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51730049.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 11 Aug 2023 12:22:43 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百零八章 秽族援兵</title><link>51728677.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>原本因为己方月瑶数量较少，仇伍的打算是从自己这边先打开缺口，再去援手其他人，如此逐一将敌人蚕食掉。</br></br>这里是玉螺星系，作为玉螺界的界主，他有这个责任，哪怕这一战伤筋动骨乃至战死，也必须得遏制住敌人的计划。</br></br>所以开战之前，他就已经抱着舍身成仁的打算了。</br></br>可他这边还没能有什么作为，马尚思那边就得手了，在短短十几息时间内连斩对方两个月瑶后期。</br></br>仇伍连忙传音四方：“都稳住，等马道友援手！”</br></br>缺口已经打开，那么就没必要急躁了，他年纪虽大，可若是能活，谁愿意去死呢？</br></br>话音落下时，马尚思的血海就开始移动起来，朝另外一片战场包裹过去。</br></br>这个战场正在交锋的双方都是月瑶后期，这也是马尚思刻意的选择，因为想要迅速解决敌人，那自然是盯着实力强的杀，只要杀了对方几个实力最强的，那么剩下的便不堪一击。</br></br>眼瞅着血海移动过来，这片战场中，秽族的月瑶后期明显有要遁离的意思，可玉螺的那个月瑶后期自然不会允许这种事发生，疯狂阻击，拦截对方，一时间那秽族也没什么好办法，只能眼睁睁看着己身所在的战场被血海包裹。</br></br>“圣尊，这家伙有神智！”马尚思观瞧到了那边敌人的反应，立刻给陆叶打小报告。</br></br>“弄死他！”陆叶神色平静。</br></br>有神智，那就算是真正的秽族了，不是地位低下的奴仆，只要解决了这个秽族，那么这边的局势就稳了一大半。</br></br>“圣尊，我给你制造机会！”马尚思一副忠心耿耿的模样，实在是因为他发现自己与陆叶的配合简直天衣无缝。</br></br>他也不知道陆叶那能撕裂对方伤口的手段到底是什么，但那种手段配合上他的血引术，简直是天作之合。</br></br>正常情况下，想要灭杀一个月瑶后期是不太容易的，非得把人家打的生机尽丧才行。</br></br>可他与陆叶的配合根本不需要这么麻烦，斩几个伤口，血引术一催……在血海中，敌人就任由他们搓扁揉圆了。</br></br>可以说风险无限地降低。</br></br>少倾，血海之中，又一道月瑶后期的气息湮灭。</br></br>马尚思的血海挪移过来，对方没能及时遁逃，就已经注定了是这样的下场，这是毫无悬念的事。</br></br>毕竟单只一个玉螺的月瑶，就已经给他造成了很大困扰，再加上陆叶与马尚思这一对主仆联手，除非日照亲临，一个月瑶后期根本翻不出浪花来。</br></br>马尚思的血海又开始移动起来，所过之处，成片的生灵灭亡，很快又来到一处月瑶的战场中。</br></br>如果局势继续这样发展下来，用不了太长时间，来犯之敌就能被逐个击破。</br></br>可就在这时，马尚思忽然惊呼一声：“圣尊，虫道那边有动静！”</br></br>“让我看看！”陆叶连忙开口。</br></br>血海之中，除了施术之人之外，其他任何人进入其中都会受到影响的，这种影响包括五感和神念，当然，陆叶也可以催动血海术，与马尚思的血海相融，如此就不受这个限制，但真这么做了，会分散他的力量，而且他还要时刻催动圣敛术，否则马尚思会受到圣性的压制。</br></br>所以陆叶一直没有催动血术，这血海之中，马尚思才是绝对的主导。</br></br>陆叶想查探虫道那边的情况，就得马尚思来配合。</br></br>下一瞬，在马尚思的协助下，陆叶的神念朝虫道方位铺展过去。</br></br>虫道果然有动静，陆叶已经能从中感受到月瑶的气息了。</br></br>“对方有援兵！”陆叶立刻做出了这个判断。</br></br>显然是虫道另一头的秽族察觉到了这边的战况不对，出动了人手前来支援，而且看那动静，应该很快就要过来了。</br></br>“去那边，堵死虫道！”陆叶立刻吩咐一声。</br></br>这边的局势好不容易打开了，对方若真是派来更多的月瑶，那所有的努力都将付诸流水。</br></br>秽族底蕴强大，真来援兵的话，肯定不止一个月瑶。</br></br>马尚思也知道情况紧急，血海一催，便朝虫道那边扑去。</br></br>与此同时，陆叶凝聚出了自身的宝血，曲指一弹，五道身影显露，冲出了血海。</br></br>他如今拥有五滴宝血，这一下全祭出，可以说倾尽全力了。</br></br>血海速度极快，一路摧枯拉朽，待赶至虫道处，刚好有一道巨大的身影显露出来。</br></br>那身影高十丈左右，除了腰间系着不知名的兽皮遮挡住要害之外，其他位置都裸在外面。</br></br>他肩膀上抗着一个巨大的狼牙棒，看起来威风凛凛。</br></br>一身气息也暴虐至极，足有月瑶巅峰程度。</br></br>秽族那边，明显派了一个不得了的家伙过来。</br></br>陆叶认出这是个巨人族，放眼星空，虽然不多见，但也不少见，他们天生力大无穷，体魄恐怖，看似行动笨拙，实际上是极为难缠的角色。</br></br>巨人秽族身后的虫道中，又有月瑶的气息若隐若现，显然还有援兵即将过来。</br></br>“速战速决！”陆叶吩咐道。</br></br>马尚思也知道得拼命了，否则真等对方的援兵源源不断赶赴过来，那这边打开的局势顷刻间就要崩盘。</br></br>他当即将血海一缩，包裹住了虫道所在的位置，同时将那巨人秽族笼罩其中。</br></br>血海虽然收缩了大半，可威势却变得更加猛烈了，从虫道中走出来的巨人秽族还没看清情况，迎面就是铺天盖地的血术袭来。</br></br>他不屑一顾，抬头怒吼：“区区血术也敢犯我秽族雄威，还不速速臣服！”</br></br>浓郁法力跌宕时，将来袭的血术统统阻挡在外，同时挥动起手巨大的狼牙棒，搅动血海，霎时间，血海翻腾起来。</br></br>另外自身的污浊之力疯狂弥漫，侵蚀四方。</br></br>不过还没等他放肆多久，马尚思的怒吼也响了起来：“胡吹大气个什么？有本座在此，你先活命再说。”</br></br>别看马尚思在陆叶面前唯唯诺诺，可他说到底也是个月瑶巅峰，即便放在血族那边也是有一定地位的。</br></br>若对方是日照，马尚思肯定不敢乱说什么，但同为月瑶，他怎允许有人在自己面前这么嚣张？</br></br>话落之时，整个人身上血光凝聚，轰然变大，直接化作了一个跟巨人秽族差不多大小的身形。</br></br>同时他还借助血海的力量，在手上凝聚出了一根血色的长棍。</br></br>两道巨大身影，立刻便在虫道出口处斗成一团！</br></br>陆叶借助血海的遮掩，同时催动隐匿，极力遮掩自身的存在，寻觅着出手的机会。</br></br>另一边，被他投放出去的五道宝血分身，有三道结成了简单的三才阵势，朝最近的战场处杀去。</br></br>另外两道则是朝另外一个方向进发。</br></br>修士修行到了月瑶，其实是很难结成阵势的，顶多就是简单的联手御敌，除非借助同气连枝阵盘。</br></br>但同气连枝阵盘这玩意哪怕被陆叶改进过，也只是适合星宿使用，月瑶不太适合，因为月瑶斗战起来腾挪的范围太大，阵盘反而是一种限制。</br></br>一般的月瑶自然无法结成阵势，但对陆叶来说，宝血分身根本没有这方面的顾虑。</br></br>本就是同出一源的分身，气机法力气血没有任何差别，想要结阵简直太简单了。</br></br>唯有一点……</br></br>宝血分身虽说基本能发挥出陆叶的全部实力，但分身手上没有磐山刀，分身没有天赋树，所以理论归理论，实际上宝血分身能施展的手段是有限的。</br></br>再者，宝血分身的能量有限，维持不了太长时间的争锋，否则能量耗尽，分身也会消散，陆叶就得花费时间重新凝聚。</br></br>即便如此，当三道宝血分身结阵而至时，也帮这片战场的玉螺月瑶打出了巨大优势，宝血分身不畏惧死亡，结阵之下，承担了巨大压力，那玉螺月瑶见状，也拼了命地催动法力，很快占据了上风。</br></br>再加上陆叶与马尚思之前的努力，眼下正面战场上，玉螺的月瑶已经占据了绝对优势，只要有足够的时间，灭杀对方不是问题。</br></br>这边斗的如火如荼，虫道出口处同样打的不可开交，陆叶的另外两道宝血分身却已杀至一个位置。</br></br>没有月瑶阻扰，只有一些星宿与神海根本挡不住两道宝血分身的步伐。</br></br>这里矗立着一个奇怪的玩意，塔状，十三层，里里外外流淌着浓郁的污秽之力，感知之下，这东西却与虫道有一些若有若无的联系。</br></br>这东西不止一个，围绕在虫道周围，这样的东西有八个之多。</br></br>早在之前赶赴到这里的时候，玉螺的月瑶就说过，秽族占据了这片空域之后便一直在布置些什么，似乎有稳定虫道，让日照过来的意图。</br></br>这些塔状的东西，明显便是秽族的布置！</br></br>陆叶本打算战斗结局了之后再研究研究这东西，但如今对方已经派遣援兵跨虫道而至，就不能再拖延下去了。</br></br>不管这东西是什么，毋容置疑，它是用来稳定虫道的！</br></br>所以必须得毁了它，因为陆叶敏锐地发现一个问题，随着那巨人秽族的降临，虫道方才动荡了一下。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51728677.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 11 Aug 2023 06:15:48 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百零七章 主仆合力</title><link>51722015.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>灰雾笼罩的区域中，马尚思已经与敌人交上了手，压力巨大，所以根本没有功夫去查探别处情况。</br></br>他这边之所以压力巨大，主要是因为他要对付的敌人有两个，而且是两个月瑶后期。</br></br>这是没办法的事，己方月瑶的数量是要少于对方的，作为己方阵营中实力最强的两大月瑶之一，自然是要多出一点力，这是仇伍的安排。</br></br>虽有压力，但问题不大，因为马尚思一上来就铺展开了自己的血海，将两个敌人包裹在里面。</br></br>血族与敌争锋，利用血海来营造对自身有利的环境，这是最常见通用的手段，血海铺展时，不但敌方两个月瑶后期被包裹其中，这片范围内许多星宿和神海都一并被笼罩了。</br></br>若是在别的地方，马尚思甚至有信心将血海内的敌人赶尽杀绝。</br></br>但这里的环境终究不太正常。</br></br>血海铺展的范围内，浓郁的污浊之力连血海都在侵蚀……</br></br>马尚思立刻感觉不妙，暗暗估摸了一下，自己这边顶多能撑一炷香时间，一旦过了时限，搞不好自己的血海都保不住，真到那时候，他必然要元气大伤。</br></br>所以他是迫不及待想要斩掉敌方一个月瑶后期的。</br></br>可他哪怕已是月瑶巅峰，本质上同样还是个月瑶后期，想迅速斩杀同境界的敌人，哪有那么简单？</br></br>正在思量该如何做的时候，忽然感觉有人闯进了自己的血海中。</br></br>马尚思本能地感知，微微一惊，连忙传音过去：“圣尊？”</br></br>却是陆叶在解决了自己的对手之后，立刻杀了进来。</br></br>己方的部署安排陆叶心中有数，自然明白马尚思此刻的压力，所以第一时间前来支援。</br></br>“你引路，我杀敌！”陆叶简单地吩咐一句。</br></br>马尚思连忙应下，一边催动血海之威，分化两个月瑶后期，一边给陆叶指引方向。</br></br>两息后，陆叶便已来到了血海一处位置，清晰地察觉到前方一道月瑶后期的气息，甚至已经能看到对方大概的轮廓。</br></br>看起来是个人形，具体原本是个什么种族就不清楚了，但只从对方暴戾的气息来看，这怕又是一个被转化的，没有自身理智的秽族！</br></br>盯着那模糊的轮廓，陆叶急速长前，抬手按住了磐山刀的刀柄。</br></br>似是察觉到了陆叶隐藏的杀意，那人影骤然转身，一身法力凶悍跌宕时，合身就朝陆叶这边扑杀了过来。</br></br>磐山刀便在这一刻出鞘。</br></br>隐约一抹华光绽放，旋即转轮如月。</br></br>劈波斩浪，浓稠如实质般的血海都被斩出一道巨大的缺口，刀芒掠向深处，直斩出十里之地，狂暴的威能这才徐徐消散。</br></br>正紧密关注陆叶那边情况，随时准备援手的马尚思张大了嘴巴，好像看到了什么匪夷所思的事情，一时神色恍惚。</br></br>直到属于月瑶后期的气息忽然湮灭，马尚思才霍然惊醒。</br></br>连他都感到棘手，修为足有月瑶后期的敌人，居然被圣尊一刀给斩了！</br></br>圣尊……这么强的吗？</br></br>因为陆叶是在马尚思的血海中发的力，所以那一刀的恐怖马尚思感知的清清楚楚，那根本不是一个月瑶前期能斩出来的一刀，易身处之，如果自己面对这一刀，纵然不死，也绝不会有什么好下场的。</br></br>马尚思茫然了。</br></br>“一起杀他！”陆叶的声音在他耳畔边响起，马尚思这才回神，连忙与陆叶一起朝另外一个月瑶后期扑杀过去。</br></br>与此同时，陆叶持刀的右臂微微颤抖着，隐隐有一种脱力的感觉。</br></br>这是很久都不曾有过的感觉了。</br></br>自此前回归九州的路上通过王修的考验，得了拔刀斩传承，将那灵纹维持在磐山刀上，时至今日，已有数月时间。</br></br>拔刀斩灵纹的温养早就已经到了极限。</br></br>哪怕是跟韩硐一起打造刀鞘的时候，陆叶也没有放弃对这道灵纹的维持，因为这是他眼下最强的底牌，说不准什么时候就能用上。</br></br>这还真就用上了。</br></br>这是陆叶第一次施展拔刀斩，这玩意的威能比他预想中的还要大一些，可以说，那样的一刀根本不是他这个修为应该斩出来的。</br></br>这就导致他的身体承受了巨大的负荷，他甚至没办法完美地驾驭住那一刀。</br></br>在方才对付那个月瑶前期的星兽时，陆叶连磐山刀都没有祭出，就是打定主要要讲这第一刀留给这边的月瑶后期。</br></br>计划进行的很顺利，月瑶前期的星兽被他用术法狂暴轰杀，这边的一个月瑶后期被他一刀斩灭，连反应的机会都没有。</br></br>血海之中，还剩下一个月瑶后期，哪怕陆叶不插手，马尚思也有能力将它解决。</br></br>但这片战场的环境终究对己方修士不利，所以还是得速战速决。</br></br>血海之中，那被困的月瑶后期本就有些晕头转向，摸不清情况，待到陆叶与马尚思主仆二人合力围杀上来之后，立刻形容狼狈。</br></br>马尚思也知道拖延不得，所以根本没有任何留手。</br></br>他一个月瑶巅峰的血族，可以说是法修与体修的结合，疯狂攻势下，血海中的敌人被打的只有招架之功，毫无还手之力。</br></br>陆叶就在一旁游掠，瞅准机会上去就是一刀，没等敌人反击，他就已经远远遁开，待敌人的注意力再被马尚思牵制的时候，他又跑过去斩上一刀。</br></br>前后不过十息时间，那月瑶后期身上就被斩了好几刀，每一道伤口都深可见骨。</br></br>磐山刀随着陆叶境界的替身晋升成了法宝，本身的锋利就更上一层楼，如今辅以陆叶加持的神锋灵纹，可以说同境界的前提下，基本没有血肉之身能挡得住磐山刀的斩击。</br></br>除非借助防护性的法宝。</br></br>可磐山刀在晋升法宝之后又多了一个特性，那就是对防护性的法宝的破坏力尤为强大，所以就算敌人真的祭出什么防护性法宝，也难改大局，顶多多拖延一会时间。</br></br>月瑶后期的体魄是很强大的，正常情况下，这样的敌人哪怕被陆叶斩伤，也能迅速恢复过来，但獠的诡异之力缠绕在伤口之上，阻扰着伤口的愈合，所以此刻敌人身上的几道巨大伤口虽然在对方有意的控制下没有太多鲜血流出，却始终无法愈合。</br></br>“马尚思，血引术！”陆叶一声低喝之时，长刀一振，诡异之力弥漫四方。</br></br>那缠绕在敌人伤口上的无形獠之力立刻被牵动，霎时间，几道本就不小的伤口瞬间被撕裂，变得更大了。</br></br>与此同时，马尚思也催动起血引术。</br></br>血引术是血族一个不算高级的术法，正常来说，一个真湖境的血族就已经有修行的资格了。</br></br>这玩意的作用很简单，那就是牵引敌人伤口中的鲜血，让血液的流逝加快。</br></br>所以在与血族争锋的时候，最好不要受伤，哪怕受伤了，也要尽快恢复，否则伤口暴露，就会给血族施展血引术的机会。</br></br>尤其是在血海这种特殊的环境下，由马尚思这个月瑶巅峰催动的血引术，威能可以得到无限的加持，继而放大。</br></br>敌人身上几道巨大伤口猛然撕裂之时，马尚思的血引术就已经催动。</br></br>刹那间，那几道原本没有多少鲜血流出来的伤口，鲜血喷涌如柱！</br></br>这一片范围内，本就浓稠的血海，变得更加浓稠了。</br></br>马尚思狂催着血引术，甚至忍不住舔了舔嘴角，仿佛吃到了美味可口的食物……</br></br>一个月瑶后期气血的喷发，对马尚思这样的血族来说，确实是食物了，那些鲜血喷涌出来之后就融入了血海之中，马尚思回头可以找机会炼化了，用来壮大自身的血海。</br></br>忽遭此等重创，那月瑶后期扬天怒吼，似是预感到了自己的死期，神念一动，锁定了陆叶的方位，悍然扑杀了过来。</br></br>随着他的动作，身形都在迅速干瘪，那是自身气血流逝太过严重的征兆，气血的流逝所带来的影响不单单只有这些，一同流逝的可是修士的底蕴，所以这个月瑶后期的气息在以肉眼可见的速度衰减。</br></br>陆叶根本没有闪避，持刀就迎了上去，纵掠之间，没等敌人反应过来，就借助马尚思的援力，来到了敌人身后。</br></br>长刀斩出时，隐有兽吼咆哮之音，獠牙毕露地朝前方扑咬过去。</br></br>下一瞬，又一道月瑶后期的气息陨灭！</br></br>值此之时，战场各处，玉螺的月瑶们满面惊讶。</br></br>月瑶后期气息的湮灭动静太大，哪怕有马尚思血海的遮掩都隐藏不住，当陆叶斩杀第一个月瑶后期的时候，仇伍等人就察觉到了。</br></br>欣喜之余，更多的是震惊，因为速度太快了，马尚思月瑶巅峰的修为他们都是知道的，可哪怕月瑶巅峰，对阵两个月瑶后期，也不至于这么快就解决一个对手。</br></br>陆叶那边能迅速解决一个月瑶前期已经足够让人惊讶，可对比马尚思这边的战绩，又不算什么了。</br></br>没错，玉螺的月瑶们，都以为那是马尚思的手笔……这是正常人的反应。</br></br>仇伍心头振奋，陆叶这主仆二人开战之时便给了他两个巨大的惊喜，让他忽然觉得，这一战似乎没有预想中那么艰难。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51722015.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 10 Aug 2023 11:12:11 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百零六章 速杀</title><link>51720648.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>战舰嗡鸣，狂暴的攻击朝灰雾所在的区域宣泄，霎时间，内部便有不少气息湮灭。</br></br>秽族那边虽然不畏死亡，甚至最初是以大量死亡来抢占地利，但此一时彼一时，如今秽族正忙着布置手段稳定虫道，自然不愿被玉螺这边打扰。</br></br>灰雾之中，当即便有了反击，两方月瑶之下的修士，隔空斗成了一团。</br></br>这样的战斗对玉螺修士来说极为有利，因为他们可以一边打一边到处乱窜，可对秽族来说就很不利了，灰雾笼罩的区域虽然范围不小，可终究有极限，他们腾挪的空间就受到了限制。</br></br>这样的限制就导致秽族那边的伤亡激增。</br></br>开战只短短一炷香时间，灰雾内雕零的气息都有近千道之多了。</br></br>可即便如此那些秽族的月瑶都没有动静，对于己方修士的战死，他们仿佛根本不在乎依然在忙碌布置着。</br></br>而随着大量秽族的死亡污秽之力逸散弥漫，灰雾笼罩的范围似乎都扩大了一些。</br></br>这也是玉螺修士最初占据地利，堵着虫道口，却被秽族强攻下来的根本原因。</br></br>他们杀的秽族越多，这灰雾笼罩的区域就越大，内部的污浊之力就越浓郁，打着打着，玉螺修士就被逼着退了出来。</br></br>“差不多了。”仇伍静静地看着，轻轻开口。</br></br>眼下秽族那边还没有增派援军，因为虫道位置没什么动静，可不代表情况继续这样下去，对方永远不会增派援军，有虫道在此，秽族想要增兵还是很简单的。</br></br>所以最开始，仇伍就没打算凭借这样的手段来决胜负。</br></br>月瑶们的争锋才是关键！</br></br>只要在月瑶层面能取得胜利，杀光对方的月瑶，那么剩下的尽可屠灭。</br></br>“动手！”随着仇伍一声令下，己方诸多月瑶齐齐动了起来，纷纷朝灰雾笼罩的区域扑杀过去。</br></br>每个人都有自己的目标，这都是提前安排好的。</br></br>若是之前，玉螺的月瑶们可能还会束手束脚，因为污浊之力的难缠他们深有体会，可如今陆叶施展了能迅速驱散那污浊之力的手段，他们就再没有后顾之忧了。</br></br>再加上深知此战若是失败，那等待玉螺的便是覆灭的命运，所以玉螺的月瑶们根本没有留手，上阵之时皆都疯狂催动法力，杀机沛然地锁定了自己的目标。</br></br>仇伍给陆叶安排的是一个月瑶前期，这无疑是根据他的修为来定的，当时安排的时候，陆叶并没有发表什么意见，月瑶前期就月瑶前期吧，正好看看秽族到底是个什么名堂。</br></br>“大人，千万小心！”耳畔边传来马尚思的声音，比起玉螺，他无疑更关心陆叶的安危。</br></br>陆叶点点头，已冲进了灰雾之中。</br></br>他细细感受着，很快便察觉到，灰雾之内的污浊之力跟万象海的海水有些类似，它具有极强的侵蚀性，不过侵蚀的力度却远远不如万象海的海水。</br></br>万象海那地方，连日照深入其中都无法抵挡海水的侵蚀。</br></br>这灰雾里的污浊之力侵蚀之力虽然很强大，却没到那种程度。</br></br>最起码，陆叶能感觉自身催动法力护持的话，是可以抵挡的，唯一要付出的代价，就是法力消耗比平常要大一些。</br></br>他这边可以抵挡，其他月瑶应该也可以。</br></br>换句话说，如果没有外力干扰，那么一个月瑶在法力充裕的情况下，哪怕一直待在这里，也不会被污浊之力侵蚀。</br></br>可一旦与敌发生争斗，那就不行了。</br></br>大战之中，修士的护身法力并非能够时刻保持的，激战之时，法力流转稍有不畅，出了漏洞，那么污浊之力就会立刻侵入体内。</br></br>玉螺的那几个月瑶应该都有这样的遭遇。</br></br>所以在这种环境下与秽族争锋，没有哪个种族能占便宜，因为要分出一部分力量来护持己身。</br></br>陆叶这边只稍作感知，便洞察了灰雾的种种特性，前方诸多生灵的气息迎来，修为参差不齐。</br></br>大多是星宿，陆叶甚至还从中感受到了神海的气息。</br></br>正常情况下，神海境是无法离开界域，肉身横渡星空的，因为体魄不达标的话，根本抵挡不住无所不在的星空能量。</br></br>唯有到了星宿境才有这个资格。</br></br>可凡事都有例外。</br></br>虫族那边，莫说神海了，便是许多真湖虫族都有在星空活动的能力，所依靠的便是虫巢专门孕育出来的特殊甲壳，这种特殊甲壳可以抵挡星空能量，保虫族不死。</br></br>血族那边有血海，可以由修为高的修士带着修为低的修士渡掠星空。</br></br>秽族这边的情况一目了然，灰雾之中的污浊之力无疑给这些神海秽族营造出了一个合适的活动空间，这片范围内，星空能量半点不存，神海秽族在其中活跃自然不受影响。</br></br>可无论是神海还是星宿，在如今的陆叶面前都不够看，他甚至连拔刀的欲望都没有，抬手间一道道火系术法袭出。</br></br>他已经很久没有这样做过了，有天赋树傍身，其实他在术法之道上的造诣并不低。</br></br>火光冲天映照星空，陆叶身形不停，直接杀出了一条血路。</br></br>那前方，被他神念锁定的秽族月瑶一声咆哮，悍然迎了上来，法力跌宕不休，气息凶悍至极。</br></br>直到这时，陆叶才察觉到自己这个对手到底是个什么玩意。</br></br>那居然是一头星兽！</br></br>从马尚思那边了解了不少秽族的信息，所以陆叶一眼就看出，自己这个对手不是秽族，只是秽族奴役的奴仆而已！</br></br>秽族跟其他种族不一样，它是一个种族，但其实更是一个统称。</br></br>因为这个种族包罗万象，任何种族的生灵都可能成为秽族，唯一的条件就是被污浊之力侵染了之后，还能保持自身的神智。</br></br>污浊之力的侵害性极强，大多数生灵被侵蚀之后，都会变得没有理智，只剩本能，这些生灵在秽族那边就是奴仆。</br></br>可也有很少一部分生灵，还能保持自身的理智，这样的生灵，不管他之前是什么种族，都会成为秽族。</br></br>陆叶面前这个星兽明显只是个奴仆，感受到陆叶的恶意，它肆无忌惮地冲杀了过来。</br></br>对此陆叶有所预料。</br></br>这边的十多个月瑶，必定是有真正的秽族的，否则只靠一群没有神智的奴仆，根本办不成事。</br></br>只是在开战之前，没人能分辨出哪个是真正的秽族，哪个是奴仆。</br></br>凑的近了，陆叶才看清这星兽的模样，它完全就是一个浑身冒着绿水的腐烂肉球，这模样让陆叶想起了尸族，那些腐尸就是这么个德行。</br></br>腐烂肉球一样的星兽体型有房屋大小，四肢短小无比，双爪几乎可以忽略不计，唯独两条双腿，敦实粗壮，脑袋也小的可怜，整个身躯的比例极为不协调。</br></br>陆叶根本没见过这样的星兽，但星兽的类型繁多，千奇百怪，所以陆叶也见怪不怪了。</br></br>没什么好说的，狂暴的术法直接轰了过去，霎时间火光冲天，将那星兽包裹。</br></br>怒吼声传出，星兽庞大的身躯被冲击的连连后退，竟连逼近陆叶都做不到。</br></br>虽是兵修，可陆叶一身法力精纯无比，施展出来的术法威能自然不可小觑，这样一个敌人，他自信可以随意解决。</br></br>接连术法的冲撞，让星兽的肉身都开始破烂，绿色的汁水四下迸溅。</br></br>陆叶正待一鼓作气将它拿下时，火光包裹之中，星兽又一声怒吼咆哮，紧接着便有上百道绿光忽然绽放出来。</br></br>那绿光耀人眼帘，陆叶的视野霎时间一片碧绿，同时感觉神海受到了冲击。</br></br>不过很快，七彩的霞光绽放，受到冲击，浪涛叠起的神海就平定下来。</br></br>陆叶再定眼望去时，看清了那冲击自身神海的绿光到底是什么。</br></br>那竟是一只只碧绿的眼睛，足有上百只眼睛长在了星兽圆滚滚的身体上，此刻全都张开了，不断地绽放绿色的光芒，看起来诡异至极。</br></br>这明显是星兽的手段，而且具有冲击神魂之效。</br></br>若没有七彩神莲，陆叶搞不好要吃点小亏，当然，对方想借助这种手段来灭杀他肯定是不可能的，虽才晋升月瑶，但陆叶的神魂坚韧程度可不是一般的月瑶可比。</br></br>术法冲击，星兽无法靠近，上百只眼睛绽放神威也没能奏效，换做正常的星兽，此刻必然已经掉头跑了。</br></br>可这星兽早已神智不存，只受秽族控制，根本没有遁逃之心，依然憨乎乎地朝陆叶这边冲撞。</br></br>又一条火龙咆哮冲出，撕裂了星兽的胸口，钻进了它的血肉，轰然爆开。</br></br>紧接着便是诸多术法的不断爆发。</br></br>三息之后，星兽腐烂的肉身彻底破碎开来，月瑶陨灭！</br></br>这边动静一出，玉螺的月瑶就微微一惊，所有人都连忙神念跌宕，查探情况。</br></br>提心吊胆中，唯恐自己查探到让己方不利的战果，结果让众人意外的是，竟是陆叶那边战斗结束了！</br></br>这才多久？他们这边扑杀过来，才刚与敌人交上手，陆叶就已经解决了自己的对手？这个速度未免有些太快了些。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51720648.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 10 Aug 2023 04:15:11 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百零五章 焚灭污秽</title><link>51713236.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>负责驾驭星舟的两个玉螺月瑶疯狂催动自身法力，可即便如此，星舟的速度也到极限了。</br></br>无奈之下，仇伍只能往前方传递讯息，命那边的玉螺修士，不惜一切代价，阻扰秽族的行动，绝对不能让秽族安稳布置。</br></br>他知道，一旦秽族的布置成功，日照露面，玉螺就再无翻身之日。</br></br>眼下情况虽然恶劣，可玉螺最起码还有一战之力。</br></br>但反馈回来的信息却让仇伍绝望。</br></br>秽族那边虽然没有日照现身，可已经出现的月瑶数量却足有十多位，再加上寒域的位置被污秽之力充斥，玉螺修士已经很难有所作为了，强行杀过去的话，反而有陨落的风险。</br></br>面对这种情况，玉螺修士只能眼睁睁地看着，憋屈无比。</br></br>再一日，寒域在望。</br></br>星舟上，陆叶朝前方看去，入目所见，是一大片灰色的雾气笼罩着星空，那里应该就是寒域原本所在的位置了。</br></br>陆叶从未见过这样的东西，哪怕只是远远看着，那灰色雾气都给人一种极为污浊之感，好像世间脏污凝汇而成，让人不由自主地会生出一种恶心和厌恶的感觉。</br></br>污秽之力遮掩之下，内里的情况看不真切，但影影绰绰地，还是能瞧见许多身影在其中活跃。</br></br>陆叶更从那灰雾的中心位置，感受到了虫道的气息。</br></br>抵达此地，玉螺原本坐镇在这里的几个月瑶纷纷迎了上来，几人修为有高有低，月瑶前期至后期都有，可无一例外，都脸色灰败，气息萎顿。</br></br>他们表面上没有任何伤势，可这状态看起来像极了那种服用灵丹过多，导致丹毒淤积体内，自身力量流转不畅。</br></br>月瑶们自然不可能犯下这种低级错误，所以影响他们体内法力流淌的绝不是丹毒，而是那古怪的污秽之力。</br></br>众人碰面，仇伍急急问道：“现在情况如何？”</br></br>对面为首的一个中年男子抹了一把脸：“他们倒是没主动攻出来，一直守在虫道那边不知在布置些什么，但我们屡次想要打进去都没能成功，反而折损了一些人，虫道在趋于稳定，如果真如师兄你之前传讯所说，那么一旦虫道彻底稳定下来，必然会有日照驾临！”</br></br>“他们实力如何？”仇伍又问道。</br></br>中年男子道：“没有特别强，但也不弱，正常水准吧，单对单的话，老子不怕他们，可那污秽之力充斥的环境，让咱们很难有所发挥。”</br></br>又有一个脸色苍白的妇人颔首道：“是啊，进了那里面，不但要与敌争斗，还是要时刻催动法力抵挡污秽之力的侵蚀，一个不慎，法力就被污浊了，驱散起来很麻烦。”</br></br>正常情况下，这些月瑶哪怕体内淤积了一些丹毒，想解决也不是什么麻烦事，但侵入体内的污秽之力跟丹毒并不一样，它比丹毒更难缠，更难驱散。</br></br>眼下的局势来看，秽族那边的月瑶数量占据优势，更占据了有利的地利，但他们显然深谙征伐之道，哪怕占据了优势，也没有主动出击，只死守着虫道所在的位置忙碌布置，明显是想让日照过来，一战定乾坤。</br></br>“不能让他们继续下去了！”仇伍摇头，眸中已有决断。</br></br>情况如此，玉螺无计可施，唯有拼上一把，否则时间拖延的越久，对玉螺越是不利。</br></br>几个月瑶说话的时候，陆叶在瞧着原本寒域所在的位置，感知之下，那里面确实有十几道月瑶的气息。</br></br>反观己方，眼下同样有十多人，单论数量的话，是稍少于对方的。</br></br>“陆师弟，武殿主，此战还要请两位一起援手！”仇伍转头看向陆叶和武卓。</br></br>武卓立刻道：“没问题，既然来了，武某自不会袖手旁观。”</br></br>陆叶也颔首道：“界主尽管下令便是。”</br></br>无论是他还是武卓，都明白唇亡齿寒的道理，这边的恶事虽然靠近玉螺界，可一旦玉螺战败，那九州和青黎道界都不会有什么好下场。</br></br>保玉螺，就是在保九州和青黎道界。</br></br>仇伍得了两人的回应，心下一定，陆叶一个月瑶前期，他没怎么指望，但武卓好歹是个中期，能发挥不小的作用，而且陆叶身边那个家仆马尚思，可是一位月瑶巅峰，这绝对是个大助力！</br></br>仇伍眼下只庆幸，陆叶和武卓一直留在玉螺界，否则单凭玉螺界本身的力量，未必能有希望。</br></br>还有许多玉螺的星宿，正在朝这边赶赴，但时间上肯定来不及了。</br></br>仇伍也不犹豫，当即开始部署。</br></br>其实也没什么好部署的，敌我双方的力量是摆在明面上的，他如今要做的，就是赶紧解决了对方的那些月瑶，然后想办法毁掉对方的布置，阻止敌人的日照降临。</br></br>正如马尚思之前所说，这一战想要保玉螺不失，非得将眼前的秽族解决掉，让他们知难而退才行，最好是能让他们主动关闭虫道，否则一条虫道横亘在这里，等于是卧榻之下有猛虎，本星系以后的日子可安稳不了。</br></br>月瑶的数量大家差不多，那就分别针对，仇伍一番安排之下，对方的每个月瑶都有了针对的人手。</br></br>不过虽说月瑶数量差不多，但实际上敌人的数量更多一些，所以己方其实是要以多打少的，这一战情形不容乐观，但事已至此，只能硬着头皮上。</br></br>无论是谁，对这一战的结果都不报乐观的态度。</br></br>陆叶看向之前说话的中年男子，忽然开口道：“敢问这位师兄，眼下还能发挥几成实力？”</br></br>那中年男子叹息一声：“八九成吧。”</br></br>陆叶点点头：“师兄莫动，我试试看能不能驱散那些污浊之力。”</br></br>这般说着，抬手便朝对方的肩头拍去。</br></br>那中年男子一怔：“陆师弟还兼修了医修的手段？”</br></br>那些污浊之力并非不能驱散或者净化，只是很麻烦而已，而且拥有这种手段的，一般都是医修。</br></br>陆叶这一看就是个兵修的造型，所以中年男子不免有些疑惑。</br></br>“算是吧。”陆叶没做太多解释，这般说着，催动自身法力，同时催动了天赋树的威能，随着法力的运转开始在中年男子体内流淌。</br></br>下一瞬，中年男子表情一怔，露出不可思议的神色，因为他感觉到，随着陆叶法力的流转，自身体内的污浊之力竟在迅速消融，那情况就像是雪花曝在了烈日底下。</br></br>这污浊之力有多么坚韧，他是知晓的，凭他自身的能力，坐关个半年，也能驱散干净，可陆叶施展出来的这手段，赫然有药到病除的奇效。</br></br>着实让人震惊！</br></br>对中年男子的反应，陆叶并没有感到意外。</br></br>人鱼族深入血脉的咒毒之力，天赋树都能焚灭掉，这污浊之力再怎么难缠，也不可能比人鱼的咒毒厉害。</br></br>天赋树焚灭之下，哪还能留存？</br></br>当初陆叶帮人鱼族焚灭咒毒之力的时候还要小心翼翼的，因为那咒毒是血脉传承，想要焚灭干净就得出大力，对人鱼族的肉身也有不小的损伤。</br></br>可眼下就没那么麻烦了，法力流淌，固然对中年男子的肉身稍微有些损害，可凭他月瑶的底蕴，眨眼就能恢复过来，顶多会感觉到一些灼烧的疼痛罢了。</br></br>相对于焚灭污浊之力，这点疼痛算得了什么？</br></br>只短短片刻功夫，陆叶收回了手，中年男子怔怔地看着陆叶，一时不知该说什么好，憋了好半天才道：“师弟这手段……简直神了！”</br></br>仇伍眼前一亮：“污浊之力被解决了？”</br></br>“解决了！”中年男子点头，稍稍感受了下体内的情况，“一点都没有留存！”</br></br>其他几个被污浊之力侵蚀的月瑶闻言，同样明亮地望着陆叶，大战在即，哪怕多一分可用的力量，或许都是决定生死的关键。</br></br>“陆师弟，还请援手一二，感激不尽！”有人立刻开口。</br></br>陆叶既然出手，自然不会只救一个，当下便一个个帮他们焚灭了污浊之力。</br></br>没了污浊之力的困扰，几个月瑶都浑身一轻，仿佛卸下了一层重担。</br></br>仇伍思量了片刻，开口道：“陆师弟，此战你还是不要参与了。”</br></br>能如此轻松地解决污浊之力，陆叶本身的意义远远大于参战，而且他只有月瑶前期，参与这样的战事，无疑比其他人更危险一些。</br></br>仇伍生怕他出了什么意外。</br></br>陆叶道：“没关系的，咱们这边本来人就比对方少，少了我一个，其他人压力就大了，我小心一些便是。”</br></br>仇伍闻言思量了一下，觉得陆叶说的也对，便叮嘱道：“千万小心，若有不妥，立刻逃离战场，保命为先。”</br></br>陆叶点点头。</br></br>“动手吧！”仇伍看向灰雾包裹的区域，轻轻开口。</br></br>下一瞬，随着一道道命令的传达，玉螺的星宿们动了起来，其中甚至包括了两艘战舰！</br></br>玉螺星宿如今分成了两批，其中一批早就在这边了，跟随着几个月瑶与来犯之敌打过好几场，另外一批还在赶赴过来的路上，可能还要个十天半月才能抵达战场。</br></br>这两艘战舰也是玉螺修士之前开赴过来，坐镇此地的。</br></br>如今这一场大战，便以两艘战舰的轰鸣而开始。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51713236.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 11:10:56 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百零四章 秽族来袭</title><link>51711610.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>星空之中，各种种族形形色色，包括那些没有灵智或者灵智不高的种族，没有一万也有八千了。</br></br>而这星空万族之中，两个种族最为臭名昭著，一个是虫族，还有一个便是血族！</br></br>无他，虫族最喜欢入侵界域，侵吞界域底蕴来发展自身，所以虫族过处，基本上生机灭绝。</br></br>血族做的事也差不到哪去，被他们盯上的界域，生灵一般都会成为他们的血奴，生死予夺。</br></br>所以虫血二族在星空中的处境不怎么好，基本是人人喊打的状态。</br></br>血族这边还有能伪装成人族的本事，处境还好一些，虫族就不行了，他们哪怕化作人形，虫族的特征也极为明显，很容易分辨出来。</br></br>除了这两大种族之外，其实还有一个种族是为万族厌恶唾弃的。</br></br>那就是秽族！</br></br>不过与虫血二族的家喻户晓不同，这个秽族并非人人都知道，因为他们很少露面，可一旦露面，那带来的便是毁灭性的灾难。</br></br>就拿玉螺来说，这边到现在也没搞明白来犯之敌到底是什么东西。</br></br>一切的根源，便在于秽族的隐蔽性。</br></br>血族有五大顶级界域，分别是血祖的部分身躯所化，这五大界域的位置所在虽然并不固定，但基本还是有迹可循的。</br></br>虫族那边也差不多，几个顶级虫巢基本都在星空强者的监视之下，轻易动弹不得，若非血族与虫族的强者不少，星空各族强者难以达成共识，只怕早已被人联手剿灭了。</br></br>可秽族的根基在哪里，这世上无人知晓。</br></br>他们往往会借助虫道忽然现身，毁灭了一个星系之后，便又消失的无影无踪，只留下一地的狼藉和残酷。</br></br>传闻秽族的根基所在叫做秽土，那是一方巨大无匹的界域，也是星空中最顶级的界域之一，但那也仅仅只是传闻，没有人能够证实。</br></br>陆叶与马尚思悄声传音，并没有瞒得过玉螺的几个月瑶，韩硐不由转头望来：“陆师弟，你见多识广，是不是知道些什么？”</br></br>如今玉螺这边首先要搞明白的，来敌到底是什么种族，想要干什么，唯有如此，才能有合适的应对之策，若连这些最基础的情报都不清楚，那打起来的话必然是要吃亏的。</br></br>陆叶道：“我不太清楚，但马尚思跟我说，虫道中杀过来的应该是秽族。”</br></br>“秽族？”几个玉螺月瑶乃至武卓都一脸茫然，显然是从未听过。</br></br>陆叶转头看向马尚思：“仔细说说。”</br></br>马尚思便将自己所了解的秽族的情报微微道来，韩硐觉得陆叶混迹万象海数年，见多识广，可在场的月瑶中，真正见识最广的还是马尚思。</br></br>这家伙实力最强，活的最久，曾经伪装成人族在万象海那边不知待了多少年，论见识远胜陆叶。</br></br>听完秽族种种，仇伍神色凝重：“马道友如何就能判断这次来的是秽族？”</br></br>马尚思道：“很简单，他们入侵的方式跟我听说过的基本一样，都是借助一条寒域虫道。据说，秽族那边掌控了一件叫天霜镜的星空至宝，凭借此宝，秽族可以随机地在星空某个位置投放天霜寒气，应该就是贵界之前看到的那一片寒域了，这天霜寒气没有什么太大的危害，甚至对某些修士的修行有用，但它还有另外一个最大的作用，那就是冻结空间，继而破碎空间，人为地制造出一条可以往返的虫道！”</br></br>“星空至宝！”</br></br>“天霜镜！”</br></br>玉螺几个月瑶都一脸惊容。</br></br>哪怕出身偏僻，可星空至宝的名头他们还是听说过的，那可是星空诞生的时候孕育出来的宝物，整个星空都是有数的。</br></br>陆叶关注的却是另外一个点，星空至宝他虽然没有，可也接触过一些了，所以反应倒没玉螺的月瑶那么大：“随机？也就是说秽族那边也没办法确定天霜寒气具体会被投放在哪个位置？”</br></br>“是这么说的。”马尚思点点头。</br></br>“他玛德！”武卓忍不住骂了一句，“怎么这么倒霉？”</br></br>玉螺的几个月瑶同样觉得倒霉透顶。</br></br>星空那么大，怎么那天霜寒气就出现在玉螺星系中？</br></br>玉螺偏僻啊，好不容易出了一个陆一叶，打通了前往万象海的路线，眼看着好日子就要到了，结果就出了这样的事。</br></br>仇伍神色凝重：“如马道友所说，那秽族岂不是无比强大？日照……也该有不少吧？”</br></br>马尚思颔首：“秽族的强者数量自然很多，日照肯定也是有的，而且数量不会少，但界主不必担心日照会来袭，因为据我所知，天霜镜打通的虫道跟真正的虫道是有区别的，它有一定的承受极限，所以日照不可能直接通过虫道杀过来。”</br></br>韩硐沉吟道：“虫道就像是一条水管，日照的体量大过水管，所以过不来？强行过来的话，还有可能把水管撑破？”</br></br>“差不多是这样。”马尚思点点头。</br></br>众人长呼一口气，稍稍安心一些，因为就玉螺眼下的力量来说，真要是有日照杀过来，那大家也不用反抗了，洗洗脖子伸过去就行了。</br></br>可即便如此，情况也不容乐观，因为日照过不来，月瑶肯定可以过来的。</br></br>而且，秽族那么大体量一个种族，不说来太多月瑶，只需来上三五十个，玉螺星系也挡不住。</br></br>似是瞧出了众人的担忧，马尚思开口道：“情况应该没那么悲观，秽族是一个四处征伐的种族，所以他们借助天霜镜开辟出来的战场绝对不止玉螺这一处。”</br></br>闻言，陆叶眼前一亮：“也就说是，哪怕对方真的是秽族，咱们需要面对的，也只是一小部分秽族的力量？”</br></br>“是这样没错，如今虫道已开辟，那想要保住本星系的话，只有一个办法，杀光来犯的敌人，让秽族知难而退。”马尚思开口。</br></br>话虽这么说，但马尚思知道，凭玉螺的力量想做到这种事实在太难了，暗暗下定决心，情况若是不妙的话，得带着圣尊离开这里，绝不能让圣尊折在这里了。</br></br>接下来，马尚思又分享了一些自己所知道的秽族的情报，对秽族了解的越是深刻，众人越是意识到接下来处境的艰辛。</br></br>赶路期间，源源不断地有消息从寒域那边传递过来。</br></br>情况很不乐观。</br></br>这才将将几日时间，寒域那边就已经快要失守了。</br></br>不是玉螺修士不够拼，他们虽然不清楚秽族的底细，但坐镇在那边的几个月瑶也能看明白，寒域若是守不住，玉螺覆灭在即，所以他们几乎是拼尽全力。</br></br>可来犯的敌人悍不畏死，而且死后体内的污秽之力也会逸散出来，如今寒域那边已经被污秽之力充斥，原本敌人来犯，只一条虫道可供通行，玉螺修士只要镇守住虫道出口，便可占尽地利优势，可眼下情况却反了过来。</br></br>玉螺修士想要杀敌，就得冒着被污秽之力侵蚀的风险。</br></br>眼下那边的情况是，玉螺修士对敌人杀也不是，不杀也不是，搞的束手束脚。</br></br>这就是秽族最难缠的地方，他们不在乎死亡，因为死的基本不是他们本族的修士，而且最初的死亡只是为了最后的征伐做铺垫。</br></br>从寒域那边传递回来的消息来看，玉螺杀的那些敌人根本不是秽族，而是秽族奴役的各个种族修士。</br></br>秽族常年躲在阴影中，借助天霜镜发起战争，不知多少星系被覆灭，那些星系中的生灵并非全被杀死了，许多生灵都被污秽之力浸染，继而变成了秽族的奴隶，供他们发起新的战争。</br></br>所以玉螺修士眼下能做的只有一件事，那就是倾尽全力，驱散或者净化寒域那边的污秽之力。</br></br>效果不大，因为能有这种力量的，基本都是医修，医修也是各个派系中数量最少的。</br></br>陆叶所在的星舟已是最大速度朝寒域方向赶赴，可即便如此，也还需要数日时间才能抵达。</br></br>又过两日，新的消息从战场处传回。</br></br>寒域那边的秽族在聚集了一定规模之后，没有新的敌人出现了，他们反而在布置些什么东西，而且随着时间的流逝，玉螺的月瑶们感觉寒域的虫道有趋于稳定的架势。</br></br>这虫道是天霜镜的寒气冻结破碎空间弄出来的，与正常的虫道不太一样，所以一开始并不稳定，而且体量有限，这也是日照没办法直接杀过来的原因，强行通过，有让虫道崩溃的风险，虫道一旦崩溃，那通过的生灵必然没什么好下场。</br></br>但如今随着秽族的种种布置，那虫道居然有稳定的架势了！</br></br>这是一个很不好的现象，因为若是虫道足够稳定，是不是秽族的日照就可以直接杀过来了？</br></br>真如此，玉螺就彻底完蛋了。</br></br>消息传来时，众人都扭头看向马尚思，后者摇头道：“我对秽族的了解只有那些，其他的我并不知道，但照前面传来的情报看，敌人所做的一切，极有可能真的是想让日照过来。”</br></br>一群月瑶都头皮发麻。</br></br>仇伍忍不住催促道：“快点，再快点！”</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51711610.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 05:12:02 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百零三章 突发状况</title><link>51704171.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>韩硐居所，陆叶与他把酒言欢，谈笑晏晏。</br></br>铸练好磐山刀的刀鞘，陆叶还是很开心的，虽说这把刀鞘的品质不是很高，但暂时可以满足他的需求，等日后修为高了，再重新铸练也不迟，到时候只会更简单一些。</br></br>而且陆叶还有一个小小的想法，拔刀斩之所以强大，就在于修士法力对于那道灵纹的蓄积温养，这玩意对修士自身的实力没有什么硬性要求，只要是个兵修就成，换句话说，任谁拥有了这把刀鞘，基本上都可以施展出拔刀斩的能力。</br></br>所以这东西是有普及的可能性的。</br></br>当然，眼下不行，铸练这一把刀鞘陆叶就花了两月时间，他哪有那么多时间去给旁人铸练？</br></br>有机会的话，或许可以小范围地尝试一下，自己身边亲近的人当中，还是有许多几个兵修的，别的不说，念月仙这个剑修就挺适合拥有一把蕴藏拔刀斩灵纹的剑鞘。</br></br>剑修的杀伐本就很强，再辅以灵纹一瞬间的爆发，自然就更强了。</br></br>还是得培养九州自己的炼器师，若是九州有足够多出色的炼器师，这个想法就可以实现了，到时候九州的兵修人人都能施展这种手段，那一瞬间爆发出来的杀伤何等恐怖？</br></br>不过这事也难，韩硐月瑶中期修为，炼器造诣不低，可即便是陆叶将那灵纹传授给他，花个几年时间，他也未必能铸练出来。</br></br>陆叶简单地想了一下，暂时没去深思，继续与韩硐喝着酒。</br></br>韩硐忽然取出音符查探，应是有人传讯给他，下一瞬，霍然起身，面露惊色。</br></br>“怎么了？”陆叶见他神色不对，开口问道。</br></br>“有些突发状况！”韩硐一边说，一边便要朝外行去，好像很急的样子，“师弟先回去休息，我回头再来找你。”</br></br>陆叶点点头：“好！”</br></br>却不想韩硐那边又站定身形，回头看了陆叶一阵，一抬手道：“师弟一起来吧！”</br></br>陆叶茫然，不知韩硐怎地忽然改变了想法。</br></br>从韩硐的脸色变化来看，这次突然发生的状况肯定不是什么小事，否则他一个月瑶不至于如此急行急色。</br></br>陆叶本以为这是玉螺界的家事，可韩硐又让自己一起跟去，好像不太对劲？</br></br>他不觉得这事跟自己有什么关系，更不会恶意地揣测什么，既然韩硐这么招呼了，那他迈步跟了上去，马尚思紧随其后。</br></br>三道身影冲天而起，在韩硐的带领下，急朝界外掠去。</br></br>陆叶敏锐地察觉到，玉螺界这边不但韩硐有了动静，先前自己见过的几个月瑶都有了动静，甚至就连界主仇伍都在朝外飞去。</br></br>这到底是出了什么大事？</br></br>正常来说，除非遇到了毁域灭界之事，如仇伍这样的界主之尊轻易是不会有什么行动的，如今连仇伍都坐不住了，这事绝对不小。</br></br>陆叶心头疑惑，却没有细问，该自己知道的，自然会知道，不该自己知道的，没必要去问。</br></br>不片刻，玉螺一群月瑶便在近空处汇聚一堂。</br></br>都是熟脸孔，陆叶之前见过的月瑶都在，就连武卓也在，这让陆叶很意外，因为他与韩硐炼器两个月，本以为武卓会先行离开的。</br></br>陆叶朝武卓看去，面露征询，武卓徐徐摇头，同样一副茫然的表情。</br></br>“情况如何？”韩硐急急问道。</br></br>“边走边说！”仇伍招呼一声，当即祭出了一艘星舟，众人登舟，星舟当即化作一道流光，朝星空深处驰去。</br></br>陆叶心有所感，扭头回望，只见从玉螺界内，一道道身影掠出，同样驾驭着星舟跟了上来。</br></br>那是玉螺界的星宿们！</br></br>不但界内的星宿如此，界外的星宿，同样在朝一个方向赶赴。</br></br>这架势，看起来像是整个玉螺星宿之上的修士全都动了起来，陆叶立刻意识到，这次的事恐怕比自己想的还要大，玉螺界已经摆出战争的姿态了！</br></br>星舟上，几个玉螺月瑶聆听者仇伍的讲述，表情逐渐凝重。</br></br>陆叶与武卓站在一旁倾听，也慢慢搞清楚到底是怎么回事了。</br></br>整个玉螺星系在星空中的位置，其实是很偏僻的，这种偏僻倒也不是说星系内孕育的修行资源贫瘠，从眼下的情况来看，本星系内孕育的修行资源虽然不算丰富，其实也还好。</br></br>偏僻，最大的根源是很难与别的星系有交流。</br></br>九州晋升大型界域，星宿们就开始探索周边星空了，玉螺早在不知多少年前就是大型界域了，月瑶都是近十位，自然也会探索周边星空，而且探索的范围绝对要比九州远的多。</br></br>玉螺星系如今三个大型界域，从九州方向往外延伸，按星宿后期的脚程来说，两年时间便会进入一片极为广袤的荒芜星域，那里一片死寂，莫说修行界域，便是最低级的界域都没有一个。</br></br>从青黎道界的方向往外延伸的话，就是乱爆区了。</br></br>而从玉螺界的方向往外延伸，同样是一片荒芜星域，不过这个方向上有别的星系，玉螺曾有一位月瑶，花了二十年时间穿过了那荒芜星域，抵达了这个星系。</br></br>二十年时间，哪怕是对月瑶来说也不短了，这么远的距离，玉螺很难与对面有什么联系，再者，玉螺本身的底蕴不是很强，所以不太敢与那边接触。</br></br>星空之中，如玉螺这样的星系其实是不少的，周边要么是广袤无垠的荒芜星域，要么是凶险万分的星空奇观，这就导致了星系与外界的隔绝。</br></br>正常情况下，类似玉螺这样的星系都不会太强，但也不会太弱，关起门来自家发展，没甚太大前途，参与不了星空中的各种顶尖争锋，却也不会有什么大危机。</br></br>但变故时有发生。</br></br>近三年前，玉螺的修士在往荒芜星域所在的方向上发现了一些异象，那边的星空忽然多出来一片寒气，笼罩偌大区域。</br></br>这种事还是很少见的，所以当消息传回去的时候，玉螺的月瑶第一时间去了现场查探，可查来查去，也没有瞧出什么所以然。</br></br>那一片笼罩偌大区域的寒气凭空出现，凝而不散，却没有什么具体的危害。</br></br>时间一长，玉螺这边就没再理会了，玉螺的修士将那个位置称为寒域，还标注在了星图上。</br></br>很快，玉螺的修士们就发现，寒域中的寒气不但没有危害，反而还有一些好处，因为拥有寒属行力量的修士可以在其中修行时，效率大增。</br></br>慢慢地，寒域就成了某些修士钟情的修行之地，不少修行了寒属行力量或者秘术的修士都喜欢往那边跑。</br></br>但事情在半年之前有了变化，三年没有动静的寒域出现了一些奇妙的变化，那一团寒气仿佛活了一样，在不停地有规律地震动。</br></br>玉螺这边自然不敢怠慢，当即派遣了不少人前去监察。</br></br>其中便包括了好几个月瑶！</br></br>陆叶与武卓两月之前过来，之所以发现玉螺的星宿数量很少，便是因为此事，寒域之变是福是祸无人知晓，谨慎起见，仇伍将近半玉螺的力量都部署在了那边，如此便可保证一旦寒域生变，玉螺这边有足够反应的力量。</br></br>结果变故就真的发生了。</br></br>半月前，那寒域之中，空间忽然破碎，紧接着出现了一条虫道，大量生灵从中悍不畏死的杀将出来。</br></br>幸亏仇伍有先见之明，将大量人手布置在了那边，所以一看情况不对，坐镇在那边的几个月瑶便立刻带领星宿们出手阻拦。</br></br>虫道的位置是固定的，玉螺这边占据了绝对的地利优势，从虫道之中冲出来的生灵实力不强，不知被绞杀了多少，但对方的力量很特殊，似乎拥有一种极为奇特的污染之力，他们死后，那些污染之力也凝而不散，越聚越大，搞的玉螺修士束手束脚。</br></br>再加之来犯之地源源不断，好像怎么也杀不完的样子，寒域虫道失守只是早晚之事。</br></br>所以那边的月瑶当机立断，命人给玉螺这边传讯，请求支援，消息经由一层层中转，从寒域那边传递到玉螺，仅仅只用了一天。</br></br>而玉螺这边接到消息也是没有任何耽搁，几乎倾尽了整个界域的残存之力前去支援。</br></br>因为仇伍意识到，这极有可能是玉螺的一场灾劫，一个处理不好，那可真会毁域灭界。</br></br>陆叶听的眉头皱起，正想问问那些来犯的生灵是哪个种族的时候，忽然感觉衣袖被人扯了一下。</br></br>转头望去，正见马尚思看着自己，表情凝重地传音：“大人，应该是秽族。”</br></br>陆叶一怔，问道：“确定？”</br></br>“虽然没有亲见，但……有寒域虫道，有污秽之力，定然错不了，除了秽族，没有哪个种族能搞出这样的事。”</br></br>陆叶的表情变得凝重，如果是秽族的话，那事情就麻烦了。</br></br>秽族……放眼星空，那几乎是一个让所有种族都心惊胆战的种族，因为这个种族曾经险些一统了整个星空，将星空万族奴役在脚下。</br></br>陆叶能知道这些，还是当初在小人族的息渊阁中看到的一些记载，不过那些记载很模糊，因为时代太过久远，就连小人族也不搞不清楚内情，可毋容置疑的事，秽族是一个极为强大而又邪恶的种族。</br></br>陆叶万万没想到，玉螺这样的偏隅之地，有朝一日会面临这样的危机。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51704171.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Tue, 08 Aug 2023 10:13:28 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百零二章 炼制刀鞘</title><link>51701818.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>好在韩硐是个炼器师，对这里的材料如数家珍，见陆叶举棋不定，便问了他的需求。</br></br>得知陆叶是要打造一件法宝级的刀鞘之后，便帮他从宝库中拿了一些材料出来。</br></br>韩硐人很豪爽，也比较热情，带着陆叶走出宝库之后开口道：“走，我带你去器谷，那里是本界炼器的地方。”</br></br>当下三人便朝器谷方向赶去，不片刻就到了地方。</br></br>来到此地，韩硐便引着陆叶从一条通道直往下方行去，也不知深入了多远，期间陆叶甚至看到了几条奔腾的岩浆河从身旁流过，四周的温度也越来越热。</br></br>一般来说，炼器的地方都会布置在类似的环境中，因为可以借助地火之力，让修士能够更好地炼器。</br></br>器谷这深处有不少玉螺的修士，光着膀子，挥汗如雨，在一个个炼器台上炼制着器物。</br></br>越往内深入，修士的数量越少，直到最后再看不到一个人影了。</br></br>韩硐脱了衣服，露出一身精壮的肌肉，指着一个巨大的炼器台：“这便是我炼器的地方，师弟若是不嫌弃的话，区区一把法宝级的刀鞘，我便可以替师弟炼制。”</br></br>这话不是胡吹大气，整个玉螺，论炼器之道上的造诣，韩硐首屈一指，玉螺界这边的法宝，大多数都出自他的手笔。</br></br>炼器一把没什么难度的刀鞘，对他来说自然如十指捏螺。</br></br>陆叶笑了笑：“韩师兄，我要炼制的可不是一般的刀鞘，师兄未必能炼的出来。”</br></br>韩硐闻言嗤了一声，也没生气：“师弟这是小瞧了我不是？能不能炼出来，师弟先画个道出来，本界之中，我若炼制不出来，那其他人就更不能了。”</br></br>他要陆叶画个道，无非是想问问陆叶想在刀鞘之中炼制什么样的禁制。</br></br>陆叶想了想，便取出一块玉板，铭刻了一部分拔刀斩灵纹递给他。</br></br>韩硐接过，审视了半晌，陷入沉思。</br></br>身为玉螺最出色的炼器师，他对灵纹之道自然是有所涉猎的，不过他所涉猎的，俱都是炼器所用的灵纹，即便如此，他也一眼能看出陆叶给的这道灵纹不完整。</br></br>不完整的灵纹都这么复杂了，若是完整的，那该多繁杂？</br></br>挠了挠光头：“有点难度。”这他么不是有点难度，这根本就不是人能炼出来的，最起码韩硐自觉没这么本事。</br></br>要知道，同气连枝灵纹的复杂程度还不如这个，可万象海那么多顶尖大势力想要破解都极其困难，同气连枝灵纹他们已经掌握了，但想要凭借此灵纹炼制出阵盘，哪怕是那些顶尖势力的炼器师也摸索了很久，才有一定的成功率。</br></br>这也是万象海上，同气连枝阵盘的价格一直居高不下的原因，因为任何一个炼器师都无法做到陆叶那样简单炼制的程度。</br></br>韩硐的炼器技艺虽然不错，可与那些顶尖势力悉心培养的炼器师还是有些差距的。</br></br>若让他在玉板上铭刻这道灵纹，尝试个几千上万次，说不定有成功的机会，可在玉板上铭刻，跟将这道灵纹铸练进刀鞘内，那难度根本不是一回事。</br></br>有心问问这是啥灵纹，话到嘴边又咽了下去，有些东西不是随便能打探的。</br></br>这灵纹如此复杂，显然威能莫测，珍贵至极。</br></br>“韩师兄若是无事，能在这边指导一二吗？”陆叶开口。</br></br>韩硐愣了一下，回过神道：“师弟也精通炼器之道？”听陆叶话中之意，他明显是要亲自上手。</br></br>“稍微学过一些。”陆叶回道。</br></br>韩硐不知说什么好，只稍微学过一些居然就要铸练这样复杂的灵纹，着实有些不知天高地厚了。</br></br>但陆叶眼下算是玉螺的贵客，韩硐不好把话说的太难听，便只能道：“没问题，反正我最近没什么事。”</br></br>想着陆叶尝试几次，没什么进展应该就会放弃了。</br></br>接下来的日子，陆叶便与韩硐一直留在器谷的最深处，炼器台旁，陆叶法力涌动不休。</br></br>韩硐很快便发现，陆叶确实有一些炼器的底子，但对炼器之道应该钻研不深，这一点从他在炼器中的诸多表现就可以看的出来。</br></br>想来也是，如此年纪，月瑶修为，平日里肯定苦修不缀，哪有功夫钻研炼器这样的外道？</br></br>但随着时间的流逝，韩硐却越来越震惊了。</br></br>因为陆叶的成长极为迅速！好像他天生就适合炼器一样，尤为难能可贵的是，陆叶的法力属行是火系，这正是一个炼器师最需要的东西。</br></br>陆叶在炼器之道上的天赋还是很不错的，要不然当年在九州的那一处秘境中，剑器宗的空空也不会传授他炼器之道了。</br></br>前九州时代，剑器宗鼎盛至极，宗内剑道，器道放眼整个九州都首屈一指，其中剑道传承为念月仙所得，器道传承被陆叶从秘境中带出，交给了九州的欧阳子。</br></br>陆叶有空空传授的底子，各种炼器手法把韩硐看的如痴如醉。</br></br>原本韩硐是抱着指点的心态，结果几日相处下来，两人的状态就变成了互相探讨。</br></br>这样的氛围下，陆叶的炼器技艺自然成长飞快。</br></br>不过想要铸练出合适的刀鞘并不是那么容易的事，他炼制同气连枝阵盘很简单，因为阵盘这东西最重要的就是那一道灵纹，阵盘本身是个载体，陆叶随手炼制一下就行了。</br></br>可刀鞘不行，它虽然也是灵纹的载体，但如果炼制的不够好，一旦灵纹中积蓄的力量太强，刀鞘是承受不住的。</br></br>既要保证刀鞘的品质，又要保证灵纹的完整，两者结合，难度不是一般的大。</br></br>在器谷中度过了半月时间后，陆叶这才开始真正地铸练刀鞘。</br></br>韩硐对此并不看好，在他看来，陆叶的炼器技艺连自己都不如，怎么可能将那么复杂的灵纹铸练进去？</br></br>不将灵纹铸练进去，只铸练一把刀鞘的话，根本没有意义。</br></br>可让他万分吃惊的是，第一次尝试，陆叶就铸练了一成的进度！</br></br>虽然因为一次小小的失误导致前功尽弃，但这样的结果无疑是很惊人的。</br></br>韩硐迷茫了，因为这种事根本不应该发生，在他看来，凭陆叶眼下的炼器造诣，莫说一成的进度，拼死了半成都不可能达到。</br></br>他又哪里知道，陆叶有天赋树傍身，哪怕炼器造诣比他不如，可铸练灵纹这事却有着得天独厚的优势。</br></br>一次又一次尝试，一次又一次失败，进度有高有低，但只要失败，那就得重头再来。</br></br>好在炼器跟炼丹不一样，炼丹的时候若是失败，那一炉灵纹基本上就毁了，炼器失败的话，只要材料损耗不严重，还可以回炉重来。</br></br>这是炼丹无法比拟的优势。</br></br>绕是如此，韩硐此前从宝库中带出来的材料也消耗严重，逼不得已，他又回来一趟宝库，带回来更多的材料。</br></br>陆叶毫无后顾之忧地大干特干。</br></br>时间过的飞快。</br></br>这一晃，陆叶来到玉螺已经快两月时间了。</br></br>两月期间，不知多少次失败，更不知多少次功亏一篑重头再来。</br></br>器谷最深处，那巨大大炼器台前，陆叶手举着才铸练好的刀鞘，仔细审视，双眸血红。</br></br>两月时间的不眠不休，哪怕已经晋升了月瑶，陆叶也感觉疲惫不堪，好在刀鞘终于铸造出来了。</br></br>一旁，韩硐的状态比他还要不如，眼窝子都凹进去了，胡子拉碴。</br></br>韩硐修为其实不弱的，有月瑶中期的水准，比陆叶还高出一个小境界，但修为境界归修行境界，个人的底蕴却不是境界高低能左右的。</br></br>陆叶在星宿境上走到了极致，论体魄，韩硐比他远远不如。</br></br>此刻韩硐也在观瞧那刀鞘，咂嘴道：“不容易啊！”</br></br>他真没想到，炼制一把刀鞘，居然花了两月时间，好在结果还算不错。</br></br>“是不容易。”陆叶审视着新刀鞘，这玩意被他打造的跟磐山刀一样，黑漆漆的，看起来毫不起眼，但若是因为它的不起眼而小瞧它，那可是要付出代价的。</br></br>陆叶稍稍催动法力灌入其内，立刻便感觉到法力循着灵纹的纹路开始流淌。</br></br>他从腰间取下磐山刀，拔刀出鞘，将长刀插进了新的刀鞘中，持续催动法力温养着，看向韩硐：“这段时间有劳韩师兄了。”</br></br>“哪里的话，我也受益良多。”</br></br>在炼器交流的过程中，韩硐确实从陆叶这边学了不少东西，根源就来自剑器宗，是玉螺蓝旗街不曾拥有的东西。</br></br>韩硐感觉，若是自己能吃透这些东西，炼器的造诣应该能上一个台阶。</br></br>这对一个炼器师来说，无疑是极为珍贵的。</br></br>“走吧，咱们喝一杯去。”陆叶招呼道。</br></br>韩硐自无不允，从始至终，他都没有询问那灵纹到底是做什么用的。</br></br>一旁，等待了两月时间的马尚思迈步跟上。</br></br>片刻后，玉螺安置陆叶的山谷中，他与韩硐对坐而饮，开怀畅谈。</br></br>陆叶也没想到会在玉螺这边耽搁这么长时间，好在眼下结果顺遂，而且有了这次炼制刀鞘的经验，下次再有更好的材料，炼制起来必然会更简单一些。</br></br>他准备明日便去面见仇伍，问问他玉螺这边怎么安排，他得赶回万象海了。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51701818.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Tue, 08 Aug 2023 05:11:39 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百零一章 背后有高人</title><link>51688376.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>马尚思的坦诚让玉螺几个月瑶吓一跳。</br></br>家仆？</br></br>一个月瑶巅峰的家仆？</br></br>几人几乎不敢相信自己的耳朵，一时间怔住了，但看马尚思的神色，压根就不是在开玩笑，他在陆叶面前，确实把自己的姿态放的很低，而且还称呼他们为大人……</br></br>讲道理来说，如马尚思这样的月瑶巅峰，称呼他们一声道友那都是给他们面子，这一声大人喊出来，几个玉螺月瑶浑身不得劲。</br></br>之所以这样称呼他们，显然是陆叶已经与他们以师兄弟相称，他若再喊一声道友，那置陆叶于何地？</br></br>仇伍看了一眼武卓，一脸这是什么情况的表情，武卓只是徐徐摇头，他也有些懵。</br></br>路上他就瞧出马尚思对陆叶的态度很恭敬，可这样一位强者居然如此坦然地自称家仆，还是他没有想到的。</br></br>能有这样一个强者当家仆，九天陆一叶怕不是抱上了哪个日照的大腿？武卓心中不免有些胡思乱想。</br></br>不但他这么想，玉螺几个月瑶都这么想，因为只有这样才合情合理……</br></br>“贵客驾临，就不要站着了，入内一叙吧，陆师弟请！”仇伍很快调整好表情，伸手示意。</br></br>这短短片刻时间，玉螺的几个月瑶心态几度变化，原来他们在听说武卓带来了九天陆一叶的时候，是抱着来见见一个出色晚辈的心态的，但在见到陆叶的修为已至月瑶后，便意识到大家需要平辈论交了。</br></br>马尚思这一声大人喊出来，陆叶摇身一变就成了贵客，玉螺几个月瑶再不敢有半点轻视怠慢，虽说他们之前也没有这种心态，但强者面对弱者，终究是有一些优越感和审视的。</br></br>“叨扰！”陆叶神色如常，点点头，与他并肩朝内行去。</br></br>大殿中，众人落座，诸人观瞧下，马尚思安静地坐在陆叶左后方一点的位置，真正地摆足了家仆的姿态。</br></br>简单寒暄几句，陆叶算是与在场的几个月瑶认识了。</br></br>玉螺不止这几个月瑶，作为本星系的扛把子，虽说一直没能诞生出日照强者，但月瑶始终都能保持在十位左右的样子，据武卓说，巅峰时候，玉螺这边的月瑶数量能有十五位。</br></br>这对于一个老牌大型界域来说，底蕴无疑是很浅薄的。</br></br>如陆叶去的无定界，那也是一方大型界域，可人家不光有日照，月瑶也是一抓一大把。</br></br>玉螺的情况，一方面跟此地地处偏僻有关，与星空主流一直没有接轨，而旁的星系更没有来往，修行方面的事一直都是自身在摸索。</br></br>二来也是星空中的资源有限。</br></br>不过月瑶不可能一直都留在界域中的，有些月瑶喜欢到处跑，莫说月瑶了，九州那些星宿如今大部分时间都在星空中。</br></br>闲说一阵，仇伍这才问起万象海那边的情况。</br></br>栾晓娥带了本界一百精锐前去万象海，一晃几年毫无音讯，偏偏这边没有探听消息的渠道，说不担心那是假的。</br></br>陆叶这次既然来了，他们自然是要好好打探一下的。</br></br>陆叶并无隐瞒，便将此前进发万象海沿途遇到的战事简单地说了一下，在听闻三界的船队居然牵扯进了四方星系与虫血血族的战争时，在场的月瑶们无不变色。</br></br>毕竟听陆叶讲来，那一场战争光是参与其中的日照，就有近十位，月瑶星宿更是难以算计，三界船队那样的体格参与进去，哪能有什么好果子吃。</br></br>好在结果虽然不尽人意，可三界船队这边的损失不算太大，最终还是度过了难关，继续进发万象海。</br></br>又得知三界修士如今在万象海上占据了一座三界岛，如今一切安好，众人这才放下心来。</br></br>不过很快，玉螺修士也意识到了武卓之前问过的问题，三界修士底蕴不强，占据一座中等灵岛，能不能守得住？</br></br>陆叶又把人鱼族拿出来说事，这才让他们安心不少。</br></br>陆叶说这些的时候，仇伍望着陆叶的目光越来越复杂。</br></br>从这些讲述中，仇伍不难看出，三界船队几年前走的那一趟虽然有些波折，有些损失，但总体来说还是很顺利的，而在万象海上立足更是顺风顺水。</br></br>仇伍确实年纪大了，但不代表他老糊涂，他知道这些顺利不可能无缘无故地得来，万象海那样竞争激烈的地方，事情怎么可能进展的这么顺利。</br></br>栾晓娥以及她带去的本界修士什么能量，他比任何人都要清楚，万象海那边有什么挫折她绝对是摆不平的。</br></br>青黎道界的人也没这个本事。</br></br>那谁能摆平这些事？</br></br>根源恐怕就在面前的年轻人身上！</br></br>仇伍不知陆叶到底有什么能耐，但他知道，陆叶说出来的东西肯定只是其中一部分，还有许多没有说出来。</br></br>别的不提，那生存在万象海下的人鱼族，凭什么就能成为三界岛最坚实的盟友？</br></br>仇伍愈发觉得这个九天陆一叶不简单，目光望去，仿佛看到了陆叶背后站着一道高大的身影……</br></br>“仇界主，诸位师兄师姐，我这次回来，是想再带一部分人去三界岛的，武殿主那边出了百人，所以我希望贵界能再抽调百人，万象海并不安宁，咱们的人在那边就只能依靠自己。”陆叶开口道。</br></br>他本以为玉螺对这事肯定不会拒绝，因为没人能拒绝万象海那边的诱惑，他甚至做好了玉螺要自己多带点人过去的准备。</br></br>谁曾想，仇伍听了这话之后并没有立刻应答，反而露出为难的表情。</br></br>略做沉吟后，仇伍道：“师弟若是不急的话，且在本界盘桓几日，我等稍作商议再来给你答复可好？”</br></br>陆叶眨眨眼，没看懂这是什么情况。</br></br>送上门的好事咋还不接呢？</br></br>这是不信任自己？</br></br>没道理的事啊，陆叶也没察觉到仇伍等人有什么不信任的意思。</br></br>没去深思，颔首道：“没问题。”</br></br>接下来就是闲谈了，玉螺界这边对万象海那边的了解，基本都是上次武卓过来转达的，所以了解的其实不算多，如今陆叶这么一个在万象海厮混了很多年的人当面，自然是有许多想了解的东西。</br></br>一时间气氛热闹。</br></br>陆叶也顺势提了一嘴：“仇界主，不知贵界可有合适的能打造法宝的材料？”</br></br>仇伍闻言道：“师弟要打造法宝？”</br></br>陆叶拍了拍自己腰间的磐山刀，笑了笑道：“这晋升月瑶了，手上得有点趁手的家伙才行，贵界若是有合适的材料，我可以买一些。”</br></br>其实最好的选择还是去万象海那边再做这事，万象海那边材料众多，陆叶只要有灵玉，想买什么都能买的到。</br></br>但陆叶要打造的不是寻常意义上的刀鞘，他要将拔刀斩灵纹铸练进去，那灵纹繁杂至极，陆叶估摸着哪怕是日照境的炼器师，也未必能够铸练成功。</br></br>更何况，他也找不到这种层次的炼器师。</br></br>就只能自己动手！</br></br>打造这样的刀鞘，陆叶心中其实是没什么底气的，他固然有些炼器的底子，但这么多年来从上心过，也不知能不能成功。</br></br>好在他有天赋树，这是任何炼器师都不具备的优势，所以不管成不成，总得要尝试一下。</br></br>就当练练手了，日后有了更好的材料，再铸练更好的刀鞘替换不迟。</br></br>仇伍道：“不知道师弟想要什么样的材料？”稍作沉吟，又道：“这样吧，让韩师弟陪你去宝库走一趟，你看上什么便拿什么就是了，而且韩师弟是本界最出色的炼器师，你若有什么想铸练的，只管让他帮忙炼制。”</br></br>韩师弟叫做韩硐，便是之前第一次见到陆叶时说话的光头大汉，方才陆叶已经认识过了。</br></br>陆叶抱拳：“那就多谢仇界主了，材料所需灵玉，小弟一定奉上。”</br></br>仇伍摆摆手：“师弟蹚出了万象海的路线，没有敝帚自珍，反而拿出来与青黎道界和我玉螺分享，如此胸襟令人赞佩，说起来，青黎与我玉螺，都承了师弟的大人情，些许材料，师弟看得上，尽管拿去便是，灵玉之事莫要再提。”</br></br>虽说陆叶拉着青黎道界和玉螺一起进发万象海，有要借他们之力报团取暖的意思，但两界在这事上确实得了恩惠，一些放在宝库中的炼器材料，送便送了，玉螺还不至于小气到真要收陆叶的灵玉。</br></br>闻听此言，陆叶知道哪怕自己坚持，别人也不会收灵玉的，当下举杯：“那就多谢师兄了！”</br></br>一场席宴，宾主尽欢，宴后，陆叶被玉螺安置在一处风景秀美的山谷之中，武卓也在这边，算是作伴了。</br></br>翌日，还没等陆叶主动开口，那光头韩硐便寻了上来，表示要带陆叶去宝库走一趟。</br></br>陆叶便带上马尚思跟了出去。</br></br>碧血宗也有宝库，但一界的宝库与一宗的宝库，根本没有可比性，玉螺的宝库分为好几层，每一层都放的满满当当，俱都是不错的好东西。</br></br>其中一层，便是放的一些炼器材料。</br></br>这些材料大多数都是玉螺界自身孕育出来的，也有一部分是修士外出，在星空中遇到带回来的。</br></br>陆叶看的眼花缭乱，一时竟不知该如何下手。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51688376.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 11:10:18 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百章 玉螺</title><link>51686147.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>事情敲定，武卓又吩咐人设下宴席，算是给陆叶接风洗尘。</br></br>陆叶本想尽快赶赴玉螺界，但武卓如此热情，他也不好拒绝，左右就是一晚的事，便应了下来，而且青黎道界这边选定百人的人选，确实也需要一点时间。</br></br>席间三个月瑶推杯换盏，喝至兴处，武卓抹了抹嘴巴，搂着陆叶的肩膀道：“师弟啊，回头到了三界岛跟汤钧说，叫他回来换我过去，他一个没甚前途的老头子老待在那种地方做什么，你让他回来看家，我出去打拼，保证给本界的孩子们拼出一个好前程！”</br></br>“好的好的，一定转达！”陆叶不住颔首。</br></br>汤钧确实老了，而且没什么野心，但武卓不一样，他正当壮年，没有机会的时候就算了，如今有了机会，当然想要去拼一把，不单是为了青黎道界的未来，更为了自己。</br></br>可惜青黎道界这边只有两位月瑶，汤钧不在，他就得留下坐镇。</br></br>武卓有这个想法，陆叶自然可以帮忙转达一下，至于汤钧会做什么决定，那就不是他需要操心的了。</br></br>翌日，随着花界门户的打开，武卓当即动容：“小世界？”</br></br>陆叶颔首道：“将他们收进小世界，赶路也方便一些。”</br></br>武卓这才明白为什么陆叶这次孤身前来，他本以为九州的三百修士在路上，谁知人家居然有小世界。</br></br>怪不得陆叶昨日说能力有限，带不了太多人过去，原来是因为小世界的体量原因。</br></br>一百多青黎道界的星宿在武卓的命令下，依次通过门户，进入了小花界中。</br></br>陆叶又传音一声，让里面的九州星宿招呼好。</br></br>待在小花界内的感觉其实并不是很舒服，如果只收容一个人的话，还有些活动空间，但这么多人挤在里面，活动空间其实没有多少，九州的星宿们基本上都是处于一种打坐修行的状态。</br></br>这下多了一百多青黎道界的修士，就更挤了，不过陆叶既然发了话，九州的星宿们自然是要好好招呼青黎道界的人。</br></br>不管怎么说，日后大家都是要在三界岛生存的，有需要互帮互助的时候。</br></br>“走吧。”武卓开口。</br></br>他准备陪陆叶去一趟玉螺，这是昨夜在席宴上敲定好的事，因为陆叶以前没去过玉螺，哪怕彼此间已经有了一些合作，可有一个双方都算熟悉的人牵桥搭线，无疑能更容易沟通。</br></br>马尚思一言不发地祭出了自己的星舟，陆叶率先踏上，武卓紧随其后。</br></br>“大人，那咱们就出发了？”马尚思问道，没称呼圣尊，是陆叶要求的。</br></br>圣尊这个称呼太大了，而且很容易让人联想到血族那边，陆叶自己倒是不怕，可马尚思的身份终究是不好曝光的。</br></br>“出发！”陆叶抬了抬手。</br></br>武卓就坐在陆叶旁边不远处，神色惊疑不定。</br></br>昨晚他就发现了，这个叫马尚思的月瑶对陆叶的态度好像很恭敬！</br></br>这哪里是朋友关系，在武卓的观察中，这两人简直就是主仆的关系，而且是那个修为更低一些的为主，修为更高的为仆。</br></br>武卓实在搞不懂这到底是怎么回事了。</br></br>如果说陆叶真的是出身哪个顶尖势力的少主，那也情有可原，可陆叶出身的九天界仅仅只是一座大型界域而已。</br></br>这哪里收来的仆人？</br></br>不过不管这两人是怎么一回事，陆叶本身就是月瑶，再加上马尚思这样一个月瑶后期，哪怕剩下的全都是星宿前期，那九天界的底蕴比起青黎道界也稍胜一筹了。</br></br>这让武卓有些危机感……</br></br>本星系总共就三个大型界域，玉螺老大，原本青黎道界是老二，这忽然间就变成老三了。</br></br>武卓愈发想让汤钧回来替换自己坐镇界域，让自己出去打拼了，不拼不行啊，以后没地位了。</br></br>路上武卓心事重重，不时地跟马尚思闲聊几句，至于陆叶……依然在修行和推衍灵纹之中。</br></br>从青黎道界赶赴玉螺并不远，凭马尚思驾驭星舟的速度，只大半个月便已抵达。</br></br>修士在星空之中赶路确实很消耗时间，但实际上修为变强了之后，赶路的效率也会逐步增加。</br></br>若有朝一日陆叶能晋升日照，或许用不了十天半月，就能将整个玉螺星系走上一遍。</br></br>远远眺望，玉螺界是一个淡青色的巨大星辰，单就体量上来说，比起九州都要大上一些。</br></br>还未靠近，便有极为浓郁的木属气息从玉螺界那边传递过来，蕴藏勃勃生机。</br></br>这是一个看起来很健康的界域，如果说九州是一个才刚刚蹒跚学步的孩童的话，那么玉螺就是一个壮实的青年。</br></br>它有悠长的寿命和前景，未来若有机缘，未必不能晋升顶尖界域，当然，希望不大就是了，星空中，能孕育灵玉矿脉的顶尖界域都是有数的，并非每个大型界域都能成长到这个地步。</br></br>“玉螺的修士数量很少么？”陆叶问了一句。</br></br>主要是这里已经是玉螺的近空星域了，可陆叶并没有见到太多修士活跃的身影。</br></br>“不少的，任何一方大型界域，拥有的星宿数量都不会太少，毕竟星宿是大型界域的根基，可能有什么事吧。”武卓解释一声。</br></br>哪怕数量再少，随着星舟逐渐靠近，三人的行踪也被玉螺修士发现了。</br></br>武卓在这边是个熟面孔，所以前来问询的玉螺修士很快便将消息往界域内传递。</br></br>不片刻后，玉螺界一座灵峰之顶的大殿前，星舟徐徐落下。</br></br>武卓率先跃下，陆叶紧随其后，马尚思收了星舟，安静地站在陆叶身后。</br></br>前方一个发须洁白的老者安静地站在那里，大袖翩翩，颇有些仙风道骨的味道，不过陆叶看掌门看多了，总觉得这老者搞不好什么时候就崩碎一身衣衫，露出一身腱子肉。</br></br>“仇界主！”武卓抱拳行礼，“叨扰了。”</br></br>在来的路上，武卓便已跟陆叶说过一些关于玉螺的事情，所以陆叶对这边的月瑶是有些基本了解的。</br></br>此刻一听武卓的称呼，便知这位老者是玉螺的界主，月瑶巅峰的仇伍。</br></br>不过仇伍虽已是月瑶巅峰，但已经上了年纪，状况跟汤钧差不多，所以此生已经无望日照了，这一点上，他反倒是不如马尚思的。</br></br>马尚思这个月瑶巅峰，还希望晋升日照，而且他能感觉到，自己的契机就在血炼界上。</br></br>可惜陆叶不允许他去，让他很是无奈。</br></br>“武殿主！”仇伍和煦一笑，回了一礼，目光越过武卓看向陆叶，“这位便是九天陆一叶了吧？”</br></br>陆叶上前：“见过仇界主，见过诸位师兄师姐！”</br></br>仇伍身旁的三个月瑶回了一礼，都有些好奇地打量着陆叶。</br></br>上次合作，陆叶根本没有来玉螺，是武卓替他跑的，但陆叶一个星宿能打通本星系至万象海的路线，自然让这些月瑶生出不少兴趣。</br></br>在任何一个力求上进的星系中，这样一条路线的价值都是不可估量的。</br></br>玉螺这边其实对万象海是比较重视的，虽说只出动了百人，但那百人无不是后期和中期的修士，一个前期都没有，而且还有栾晓娥这样的月瑶后期带队。</br></br>如果不重视的话，就不会出动那样的阵容了。</br></br>自当年栾晓娥带队离开之后，便一直没有音讯，玉螺这边其实也想知道后续情况如何，可惜没有机会打探。</br></br>今日陆叶居然跟着武卓过来了，所以还在玉螺的月瑶都齐聚此地，一来是见见陆叶，二来也是想知道本界修士的近况。</br></br>“果然英雄出少年。”仇伍眸光一闪，赞叹一声。</br></br>其他几个月瑶无疑也发现了，陆叶的修为不是星宿，而是到了月瑶层次！</br></br>原本他们都是抱着来见一个晚辈的心态来的，但如果大家境界相同的话，那这种心态就要不得了。</br></br>彼此面面相觑，又看向武卓……九天界明明才晋升大型界域十几年，这忽然冒出来一个月瑶是怎么回事？</br></br>“仇界主谬赞了，小弟年少，见识阅历尚浅，还要诸位师兄师姐多多提携。”</br></br>花花娇子人人抬，几句漂亮话，陆叶自然不会吝啬。</br></br>“陆师弟谦虚了，我如你这般年纪，也才将将神海而已。”仇伍右手边一个光头大汉摸着脑袋，笑着说道，“师弟前景可期啊，未来必定大有作为！”</br></br>“但愿如此！”</br></br>仇伍又将目光看向站在陆叶身上的马尚思：“这位道友是……”</br></br>他能感觉到，这个看起来不声不响，似乎没什么存在感的家伙，实力比起自己都丝毫不弱，绝对是个月瑶巅峰。</br></br>这又是从哪来的？本星系可没有这样的人。</br></br>这下没等陆叶介绍，马尚思自己开口了：“马尚思，陆大人的家仆，见过诸位大人！”</br></br>陆叶目光闪了闪，洞察了马尚思的心思，没做否认。</br></br>马尚思想的很简单，他对陆叶的恭敬是无论如何都掩盖不了的，武卓那边已经看出一些问题了，他跟陆叶根本不是朋友关系那么简单，既如此，那就索性挑明，省的让旁人猜来猜去。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51686147.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 05:12:10 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百九十九章 武卓的震惊</title><link>51676363.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>花千影想了一下摇头道：“暂且不去了花界刚安定下来，花娘又才诞生不久，我想多留一阵，日后再说吧。”</br></br>“也好，那九州这边就有劳道友多多照看了。”</br></br>带着小九离开了花界陆叶将它抱在怀里一阵搓揉：“干的漂亮！”</br></br>“嘿嘿。”小九得意一笑，“这下你路上应该不用花那么长时间了。”</br></br>从九州赶赴万象海的路线，小九是知道的，陆叶跟它说过详情，所以在得知花娘有那样的本事之后，小九就动了心思。</br></br>陆叶如今已是月瑶，又有一个血侍马尚思，单纯他们两个月瑶赶路，需要花费的时间当然要比带着一群星宿快的多，也方便的多。</br></br>别的不提，光是穿过那乱爆区，风险就能降至极限。</br></br>花娘对小九自然是惟命是从的，如此一来，在小九的撺掇下，陆叶就得到了小花界这么一个礼物。</br></br>而小九却不知，它跟花娘这次的举动比它预想中能帮到的忙更大一些。</br></br>因为如果有小花界的话，那么陆叶就不必走之前的那条路线去万象海，完全可以借道魂族祖地了！</br></br>这更节省时间和精力。</br></br>念头一转，陆叶就已经制定好了接下来赶赴万象海的计划。</br></br>天洲，九州镇守殿前，三百星宿聚在一起，翘首以盼。</br></br>一道身影凭空出现，诸多星宿望去，不是陆叶又是谁？纷纷振奋地打起招呼。</br></br>陆叶与众人稍作寒暄，便直接打开了小花界的门户，星宿们虽然不知这是什么，但还是迫不及待地依次进入。</br></br>少倾，三百星宿皆都入了小花界中。</br></br>陆叶默默感知了一下，发现按小花界的体量来看，如九州这些星宿前期们，再收容个五百人应该就差不多到极限了。</br></br>换句话说，小花界能收容近八百星宿前期，如果将这些星宿换成中期或者后期的话，收容的人数便会减少许多。</br></br>若是收容月瑶……数量只会更少一些。</br></br>张远苦哈哈地望着陆叶：“一叶啊，下次回来了，一定要把我带上。”</br></br>他也想去万象海啊，无奈镇守使一年的期限没到，结果这次连抽签的机会都没有，委实辛酸。</br></br>陆叶笑了笑，爽快应下：“好！”</br></br>如今有了小花界，又可以借道魂族祖地，来往万象海和九州，就没以前那么麻烦了。</br></br>辞别张远，陆叶的身形冲天而起。</br></br>很快便与在九州外面等候的马尚思汇合一处，陆叶将玉螺的星图交给他，让他按星图的路线前行。</br></br>星舟化作流光，朝星空深处驰去。</br></br>上次离开的时候，陆叶还有些担心小九，这次完全不用担心它了，有花娘与它作伴，它再不会如以前那样孤孤单单。</br></br>陆叶准备先去一趟青黎道界见见武卓，青黎道界那边若是有意的话，他可以再帮忙带一些人去万象海，当然，若是武卓没这个意思，那也就罢了。</br></br>有马尚思这个月瑶巅峰驾驭星舟，陆叶省心多了自顾在炼化灵玉修行着，同时分心二用，借助天赋树的威能来推衍灵纹。</br></br>他之前拥有的灵纹经过这些年的努力，基本上推衍的七七八八了，有些没什么大用的灵纹自然不必耗费精力去推衍。</br></br>如今推衍的这一道灵纹不是旁的，正是拔刀斩的灵纹。</br></br>王修传下的这道灵纹很奇特，应该是他自己研究出来的东西，但整个灵纹在陆叶看来，显得太过臃肿，构建它需要用到的阴阳二元数量太多。</br></br>所以如果要将这道灵丹打造进刀鞘的话，精简一些无疑更好。</br></br>当然，若是能提升一下灵纹的威能，就更好了。</br></br>单凭陆叶自身在灵纹之道上的造诣，自然做不到这种事，王修身为这一道灵纹的创造者，本身在灵纹之道上的造诣绝非眼下的陆叶能比，想精进拔刀斩灵纹自然不是那么容易的事。</br></br>可有天赋树相助，那就不一样了，天赋树对灵纹的推衍之能玄妙无双，这事还是有很大希望的。</br></br>上次陆叶自九州赶赴青黎道界，花了将近三月时间。</br></br>但这次只用了不到半月功夫。</br></br>陆叶没有直接闯界，而是在界域外跟武卓打了个招呼，得了他的回应之后，这才进入青黎道界中。</br></br>这也算是一种礼仪了，虽说如今玉螺星系三大界域在万象海那边很亲密，浑如一体，但既然来别人家做客，该有的礼仪还是需要的。</br></br>神武殿前，武卓负手眺望，星舟破空而至，停在不远处，陆叶从星舟上一跃而下，率先开口：“武殿主！”</br></br>感受到陆叶身上一闪而逝的法力波动，武卓愣在当场，一脸震惊：“你……怎么月瑶了？”</br></br>上次接触过之后，他就知道那九天界是一个新晋升的大型界域，这样一座界域区区十多年就诞生了一个星宿后期就足够惊人，今日再见，陆叶居然已是月瑶！</br></br>武卓简直不敢相信自己的眼睛。</br></br>可那法力波动却是做不得假的，武卓可以确定，陆叶绝对已至月瑶。</br></br>“万象海养人啊。”陆叶随口打个哈哈。</br></br>武卓眼角抽了抽，那传说中的万象海就算再怎么养人，也不可能让一个人这么快晋升月瑶，而且武卓竟离奇地从陆叶身上感受到了一丝丝压迫感。</br></br>这还是人家没有催动任何力量的前提下。</br></br>隐隐觉得，陆叶怕不是有什么大机缘，否则修为精进速度不可能这么快。</br></br>“这位是……”武卓又看向跟在陆叶后面，收了星舟的马尚思。</br></br>又是一个月瑶！而且还不是一般的月瑶，武卓能清晰地感受到马尚思底蕴的深邃。</br></br>陆叶解释道：“一个朋友。”</br></br>马尚思冲武卓笑了笑，抱拳道：“见过武殿主。”</br></br>武卓还了一礼：“道友客气了！”暗暗猜想，这个月瑶后期怕不是陆叶在万象海那边结识的朋友，而且看两人的关系，好像还很亲密的样子。</br></br>短短几年，当初那个在自己威压下苦苦支撑的后辈小子，如今摇身一变，竟有了与自己平起平坐的资格，武卓不由有些恍惚……自己这是老了么？</br></br>“先里面请。”武卓收敛心绪，伸手示意。</br></br>少倾，宾主落座，武卓命人奉上灵果香茗，这才开口问道：“万象海那边……可好？”</br></br>他其实还是比较牵挂万象海那边的情况的，只可惜分身乏术，没办法亲自前去查探。</br></br>陆叶颔首道：“一切都好。”</br></br>便将三界岛的情况娓娓道来，听闻三界修士去了那边没多久便站稳了脚跟，如今甚至有了一座中等灵岛，武卓不由失神。</br></br>在他想来，凭本星系这点底蕴，去了万象海必然生存艰辛，哪怕有汤钧和栾晓娥两个月瑶坐镇，能占据一座荒岛作为落脚点就不错了，谁曾想这才几年时间，居然就占据了一座中等灵岛。</br></br>而且据陆叶所说，那中等灵岛还在复苏之中，未来甚至有希望成为上等灵岛。</br></br>这什么运气？</br></br>心头振奋之余，又不免担心：“如道友所说，三界修士能守得住三界岛么？”</br></br>万象海他没去过，但陆叶上次过来的时候说过很多万象海的事情，再加上汤钧之前委托陆叶给他带了一枚玉简，那玉简中也记载了大量万象海的情报。</br></br>所以武卓对万象海还是有些了解的。</br></br>三界修士若占据荒岛就罢了，没人对荒岛有兴趣，基本不会有什么麻烦，可一座中等灵岛……这肯定要被人盯上的。</br></br>“这点武殿主还请放心，三界岛在那边不是没有靠山，咱们还有一支盟友的。”</br></br>武卓略一沉吟，会错了意：“那四方星系的修士？”</br></br>陆叶摇头：“一支生存在万象海的人鱼族！”</br></br>四方星系的修士自己都在四处搞事，树敌不少，三界岛暂时不好跟四方星系那边有什么联系。</br></br>“生存在万象海！人鱼族！”武卓听的有些迷糊，不是说万象海的海水侵蚀性极强，便连日照都无法深入么，怎么还有人鱼族生存在里面。</br></br>“说来话长了，以后有机会的话，武殿主亲自去一趟就知道了，反正三界岛那边的防守力量是不弱的，等闲势力攻不下。”陆叶宽了宽他的心，“我这次过来，就是想再带一些人过去，巩固一下三界岛的力量，不知青黎道界这边能出多少人手？”</br></br>武卓回过神，没直接回答，而是问道：“道友去过玉螺界么？”</br></br>陆叶摇头：“我自故土而来，先来的这里，接下来会去玉螺。”</br></br>武卓了然，又问道：“那贵界此番出动了多少人手？”</br></br>陆叶道：“跟上次一样，三百星宿。”</br></br>武卓听了，略一沉思：“两百如何？若是不够的话，便与贵界一样，出动三百星宿也行！”</br></br>陆叶是主导者，而且看这架势，三界岛在万象海那边确实发展的不错，如果可以的话，武卓自然想派更多人过去，但作为主导者的陆叶只带了本界三百人，青黎道界这边不好出动更多。</br></br>“用不了那么多，我这次能力有限，带不了那么多人，贵界就跟上次一样，出百人吧。”</br></br>小花界虽然还可以再容纳个五百星宿前期，但青黎道界这边出动的星宿不可能全是前期，肯定有中期后期的，所以陆叶觉得，百人正好，毕竟还要留些名额给玉螺界那边。</br></br>“也行！”武卓倒没太多想法，陆叶说百人那就百人，当即一道讯息传出，让青黎道界的星宿们准备起来。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51676363.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Sun, 06 Aug 2023 11:10:03 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百九十八章 花娘的礼物</title><link>51674564.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>花界，小九安静地趴在一旁，花娘一如陆叶方才见到的样子，坐在小九的身上，两只小手抓着它的兔子耳朵，怯生生地打量四周。</br></br>陆叶站在一旁跟花千影细细说着，身形高大的木诃与黑伞津津有味地望着小九与花娘……</br></br>“情况就是这么个情况。”陆叶表情无奈，“我也是今日方才知晓，花道友，给你们添麻烦了，实在对不住。”</br></br>陆叶说话的时候，花千影一双眸子就没离开过小小的花娘，眼睛都在放光，闻听此言连忙道：“道友严重了，此前之事道友并不知情，而且……花娘的诞生还有贵界天地意志大力相助，说起来，这是花娘的机缘，也是我们花族的机缘，该谢谢你们才是。”</br></br>最顶级的天地意志啊！</br></br>放眼整个星空都没有多少，这一下却出现了两个在眼前，其中一个还是花界的，花千影的心绪激荡，愈发觉得让界王花依附在九州这边是个明智的决定。</br></br>她弯下身子，对着花娘伸出手，轻轻呼唤：“花娘……”</br></br>花娘依然是那副怯生生的样子，小心翼翼地望着她，却没有要理会的意思，反而两只小手把兔子耳朵抓的更紧了。</br></br>陆叶明显感觉到小九有些得意洋洋，忍不住踢了它一脚。</br></br>小九这才抖了抖身子，吩咐道：“去吧，没事的。”</br></br>花娘松开了兔子耳朵，双手提着自己的小裙子，站到了花千影手上。</br></br>花千影却开心不起来，反而有些心酸……</br></br>自家的天地意志不跟自己亲近，反倒对别人家的天地意志唯命是从，这哪里说理去。</br></br>但不管怎样，花界诞生了花娘这样的天地意志都是巨大的好事，花千影已经可以预见花界未来的美好。</br></br>“你们聊，我先走一步。”陆叶这般说着，一把抓起小九，通过门户返回了九州。</br></br>竹楼中，陆叶望着小九道：“我要去一趟玉螺，九州这边你多照看，不要光顾着小花娘了！”</br></br>小九耷拉着兔子耳朵，没精打采的：“知道了。”</br></br>像极了被人棒打鸳鸯的小年轻……</br></br>陆叶失笑：“来日方长，你急个甚，而且花娘那么小，你养大点啊，九州和花界不分开，你们也永远不会分开的。”</br></br>兔子耳朵又立起来了，小九精神一振：“说的没错！”</br></br>陆叶揉了揉它的脑袋，不免陷入沉思，到底要不要再带人去万象海呢？有过之前的经验，这一趟再跑，肯定比之前简单，而且如今他的修为也到了月瑶，应对危险的能力更强了。</br></br>别的不说，穿过乱爆区的风险肯定比上次要低一些。</br></br>但这一趟好几年的路程，有点耽误时间。</br></br>思虑良久，陆叶还是决定带人过去！</br></br>上次带人去了万象海后，九州这些留守的星宿可都眼巴巴地等着，自己好不容易回来一趟，不带些人过去未免说不过去。</br></br>左右就是几年的时间，路上用来修行倒也不错。</br></br>打定主意，陆叶神念弥漫开来，给镇守殿那边传了一道讯息。</br></br>很快，镇守使张远那边就运作起来，一道道消息传向四方。</br></br>前后不过数日时间，三百星宿的人选就已经确定下来，齐聚镇守殿，兴奋地等待着。</br></br>上次九州这边去了三百人，这次陆叶决定还是带三百过去。</br></br>至于青黎道界和玉螺那边要派多少人，陆叶就管不了了，得看武卓和玉螺的月瑶怎么安排。</br></br>当然，人太多肯定不行，三界岛虽大，可也有一个极限，而且眼下三界岛方才起步不久，财力有限，太多人过去的话，修行上的需求也会变大。</br></br>一切准备妥当，陆叶正待启程去镇守殿那边的时候，小九忽然找了过来。</br></br>“陆叶陆叶，你这是要走了吗？”最近几日九州这边的动静小九自然是知晓的。</br></br>“走了，你好好照看九州。”陆叶点点头。</br></br>上次走的时候他还有些担心小九，这次就不用了，有花娘在，小九永远孤单不了。</br></br>小九道：“你等等，跟我去一趟花界。”</br></br>“什么事？”</br></br>“去了就知道了。”小九话落时，面前就出现了一道门户，显然是花娘打开的，小九率先钻了进去。</br></br>陆叶紧随其后。</br></br>花界中，陆叶现身，花千影立刻赶了过来，小小的花娘就坐在她肩膀上，两条小腿晃荡着，一副悠闲的模样。</br></br>经过这几日的相处，花娘与花千影也算熟悉了，更何况，花千影本就是此方花界孕育出来的第一个生灵，她们之前同样有天然的亲近感。</br></br>陆叶跟花千影打了个招呼后，花千影问道：“这是要做什么？”</br></br>陆叶摇头：“小九叫我来的。”</br></br>花千影道：“花娘叫我来的。”</br></br>两人对视一眼，都搞不清楚两个小家伙葫芦里卖的什么药。</br></br>小九一跃而上，跟花娘一样坐在了陆叶的肩膀上，开口道：“是花娘要送你个礼物。”</br></br>陆叶惊奇了：“花娘送我礼物？”这倒是值得期待。</br></br>小九看向花娘：“开始吧！”</br></br>花娘的身子轻飘飘地从花千影肩膀上飞了起来，然后来到陆叶身边绕了一圈，然后贴在他垂落的臂膀旁，轻轻地“呀”了一声。</br></br>“把袖子撸起来。”小九开口，转达花娘的意思。</br></br>陆叶呵呵笑着，把袖子撸了起来，倒要看看，小花娘到底要送个什么礼物给自己。</br></br>观瞧之下，花娘抬起两只小手，摁在了陆叶的胳膊上，下一瞬，花娘身上绿光大放，花界震动！</br></br>花千影脸色一变，立刻察觉到，花界的底蕴竟在疯狂消耗着。</br></br>“呀！”小花娘又叫了一声，花界震动的更厉害了。</br></br>陆叶的表情也肃穆起来，小九说花娘要送一个礼物给自己，他还没当回事，哪怕花娘是花界的天地意志所化，可花界也终究只是一个大型界域而已，所以陆叶绝对花娘送的东西应该不会太贵重。</br></br>可如今这阵仗却让他明白，这个礼物可能有些非同凡响。</br></br>随着花界的震荡和底蕴的大量消耗，陆叶明显感觉到自己的胳膊位置多了一个东西。</br></br>细心感知，神色一振！</br></br>片刻后，花娘气喘吁吁地飞回了花千影那边，被花千影捧在手心，小脸蛋一片苍白，看起来消耗很大的样子。</br></br>花千影虽然知道这是花界底蕴消耗太大的原因导致，花娘其实并无大碍，可终是忍不住担忧。</br></br>不过下一瞬，花界便又再次震动起来，花千影惊愕地察觉到，花界消耗的底蕴竟在迅速补充回来。</br></br>连忙朝小九那边望去，果然见到小九闭上了眼睛，身上有奇妙的力量在跌宕。</br></br>这显然是小九在借助九州的底蕴来弥补花界的损失。</br></br>如此一来，九州的底蕴虽然会消耗，但相对而言，九州消耗的底蕴补充回来要比花界简单许多。</br></br>陆叶此刻正低头审视自己的手臂，那里多了一朵花一样的刺青，那花朵的模样，看起来就跟界王花一模一样。</br></br>而仔细感知之下，这道刺青内部赫然是一方空间。</br></br>小世界！</br></br>陆叶立刻明白着道刺青的本质是什么了，这居然是一方小世界。</br></br>他当初收取花界之后，界王花承载在七彩神莲之上，那个状态下，花界其实也算是一方小世界，因为就连马尚思这样的月瑶后期也可以被收容进去。</br></br>当然，对比而言，此刻自己拥有的这个只能算是一个小花界，与真正的花界在体量上完全不能相提并论。</br></br>陆叶很快便察觉到，这个小花界能容纳的人不少，不过数量并不是固定的，而是跟修为有关，修为越高，能容纳的人就越少，反之就越多，具体能容纳多少，还有待尝试。</br></br>小九方才才问过自己，是不是要离开九州了，这转头就带着花娘送了自己这么一份大礼，显然是早有打算。</br></br>陆叶还真不知道花娘有这样的能力，看花千影的样子，她明显也不知晓。</br></br>但小九最近一段时间一直跟花娘待在一起，对花娘的了解无疑是旁人不可比的。</br></br>陆叶心头明了，这礼物虽是出自花娘之手，可若说没有小九在暗中撺掇，那是绝对不可能的。</br></br>这么一份大礼，来的可谓是恰到好处。</br></br>有这样一个小世界，他完全可以将九州的星宿们收进去，自己这边就可以借道魂族祖地赶往万象海，从而节省大量时间。</br></br>“花娘没事吧？”陆叶抬头，看着花千影问道。</br></br>花千影摇了摇头：“没什么大碍，花界损失的底蕴也弥补回来了。”</br></br>“那就好。”陆叶点点头，若是因为这份礼物让花界有什么损失，陆叶还真过意不去，不过小九做事还是很靠谱的。</br></br>“花道友，我这边打算再回万象海，道友要随行吗？”陆叶问道，花千影若是能跟他一起万象海的话，那炼丹方面的事就有更多的选择余地了，现如今三界岛那边炼制的灵丹就只有宝体丹和炼神丹，而且还是借助丹葫炼制出来的，但修士修行可不止需要这两种灵丹。</br></br>而且丹葫炼制的灵丹终究数量有限，既要卖给人鱼族那边，又要供自己人修行，眼下还能满足，可自己一旦带着更多去了三界岛，就未必能满足了。</br></br>花千影若是能过去的话，必定能给三界岛培养出一大批出色的炼丹师，对未来是有好处的。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51674564.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Sun, 06 Aug 2023 05:11:01 +0000</pubDate></item></channel></rss>