<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第一千七百七十七章 寻觅</title><link>52159378.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>陆叶找冲虚打探此事，倒不是为了更好地保护自己，奇观内玄妙所化的血瞳虽然了得，却也挡不住七彩神莲之威，这一点已经印证过了。</br></br>所以陆叶就算什么都不做，只需等待片刻，七彩神莲也能破掉侵蚀自己神海的血瞳，让自己安然无恙。</br></br>找冲虚打探他的手段，陆叶只是想提前做一些准备，他对血瞳之中暗藏的灵纹可是很上心的。</br></br>换做旁人问，冲虚必然不会理会，可既承了陆叶的恩情，倒是不好隐瞒什么，而且他那手段旁人也效仿不来。</br></br>当即开口道：“老朽确实有些手段能够提前感知，不过并不准确。”</br></br>陆叶问道：“道兄可否教我？当然，我可以付出一些酬劳。”</br></br>冲虚摆摆手：“非老朽不愿教，只是这个手段旁人效仿不来，道友请看我的右眼。”</br></br>陆叶立刻循声望去，视线所及，只见冲虚的右眼忽生一些古怪的变化，正常人的眼睛是眼白包裹着黑瞳，冲虚的右眼本也是如此，但随着他话音的落下，却忽然全部泛白，不见一点黑色，看起来极为诡异。</br></br>冲虚眨了下眼，泛白的右眼又恢复了正常：“不瞒小友，老朽这只右眼生来奇异，未修行时所见之物就与常人不太一样，入了修行界，老朽以此为凭，修了几门瞳术，当然，感知魔瞳变化并非那几门瞳术的原因，而是每当魔瞳快要有所变化的时候，老朽这只右眼会隐隐发痛，时间越近，痛的越是厉害，所以老朽才能提前知道魔瞳什么时候会眨眼。”</br></br>陆叶恍然，就说小人族收集了这么多年这座奇观的情报，都没有手段辨别魔瞳眨眼的时机，自己随便遇到一个冲虚居然就有这样的手段。</br></br>原来是人家的右眼天生神异的原因。</br></br>“而且老朽并不能完全感知，十次当中，差不多有一半时候是察觉不到的，但每一次右眼有变的时候，魔瞳必定要眨眼了，此前见到道友的时候，正是老朽有所察觉之际。”</br></br>陆叶这才明白过来。</br></br>这果然不是能教导的东西，倒也不是很失望，这种手段他若能掌握，当然可以占据一些先机，掌握不了也影响不大。</br></br>当然，如果非要占据先机的话，倒是可以选择与冲虚同行，如此一来，他一旦有所察觉，陆叶就能知晓。</br></br>但素不相识的两人，不可能因为一点点交集就真的掏心掏肺。</br></br>“这样吧道友。”冲虚想了一下，提议道：“不若你我互相留个音符印记，如此一来，老朽有察觉的时候，可以传讯于你，道友也可早做准备。”</br></br>“可以啊！”陆叶当即点头，取出了音符。</br></br>少顷，两人互留了音符印记，冲虚又叮嘱他道：“这终究是奇观内部，所以音符传讯的距离限制与外界不同，道友若是距离我太远的话，老朽就联系不上了，我一般就在这片区域内活动，若有变化会提前告知道友。”</br></br>“有劳道兄。”陆叶道谢一声，冲虚行事还是很细致的，想了想又问道：“道兄，你在这里多久了？”</br></br>冲虚抚须一笑：“应该有三十年了，年轻的时候追求实力的成长，服用了不少灵丹，有一些丹毒顽固，寻常手段无法解决，只能寄希望于此，另外，此地魔瞳眨眼的时候，还可淬炼神魂之力，对晋升日照也有些许帮助。”</br></br>三十年……陆叶唏嘘不已，他修行至今，也没这么多年，不过修士修行，修为越高，在某一个境界停留的时间就会越长。</br></br>三十年对他来说很漫长，对冲虚来说……虽然不短，但为了日照，也是可以接受的。</br></br>而且看他样子，或许还要在这里停留更长时间。</br></br>“陆道友，年轻是本钱，但不可太过追求修为境界的提升，一时的急切冲动，待到老时，可能要花费千百倍的代价来弥补。”冲虚语重心长，明显是见陆叶年纪轻轻就有了这般修为，误以为他吞服了大量灵丹成长起来的。</br></br>“受教了，多谢道兄提醒。”陆叶点点头。</br></br>接下来，他找冲虚打探了一些情报，着重问了问他，在这奇观内有没有遇到什么让他感到奇怪的事。</br></br>冲虚没做隐瞒，有什么便说什么。</br></br>大多都是没什么价值的情报，或者是陆叶已经从小人族那边知道的情报，唯独有一件事让陆叶感到在意。</br></br>十多年前，魔瞳眨眼的时候，曾有两个修士在冲虚附近激烈争锋，打的不可开交。</br></br>这种情况他一般是不会干涉的，而且这种时候他基本都在自己布置的阵法区域内抵挡血瞳的侵蚀。</br></br>一般来说，争锋的修士若是分不出胜负，在血瞳入侵之后就会恢复理智，继而罢手。</br></br>但那一次的情况却有些诡异。</br></br>冲虚的感知中，那激烈争锋的双手在某一个瞬间，气息忽然消失的一干二净，他本以为那两个修士是同归于尽了，结果等他安全了前去查探的时候，却发现那片争锋的区域内，根本没有尸体的存在，倒是打斗争锋的痕迹留下不少。</br></br>陆叶心知冲虚前去查探是假，摸尸才是真的，并不点破，只是问道：“那两位争锋的地方，超过了道兄的感知范围？”</br></br>冲虚摇头道：“绝不可能，那个位置距离老朽所在虽然不近，但还没有超出老朽神念探知的范围，他们的消失很古怪，就是一瞬间的事，不过话说回来，这座奇观内，确实有很多修士无缘无故失踪了。”</br></br>这个事陆叶倒是知道，因为小人族的情报中有记载。</br></br>小人族对此是有推测的，那些失踪的修士当中固然有与人争锋战死的，但肯定有一部分是无意间接触到方寸山核心的！</br></br>方寸山玄妙至极，外表看起来并不大，内部却有一整个世界，哪怕它一分为三，这个玄妙也没有改变。</br></br>既如此，那遗失的方寸山核心，必然也保留了这个特性，换句话说，它是核心没错，但它的内部，绝对有一方世界！</br></br>如果有什么人不小心接触到了这个核心，那么就有可能落入那方世界中。</br></br>小人族这无数年派遣过来的外族月瑶，绝对有陷落其中无法脱困的。</br></br>冲虚在十多年前所感知到的那两个莫名消失的修士，恐怕也是这个遭遇，要不然冲虚不可能毫无发现。</br></br>探听到此事，陆叶顿时来了兴致，连忙朝冲虚打探了一下那两个修士失踪的具体位置。</br></br>冲虚闻言开口道：“那个位置距离此地有些遥远，只说的话有些不清楚，老朽带你过去吧。”</br></br>他看出陆叶不是无缘无故探听这些，应该是有什么事，只是他猜想陆叶可能有什么长辈在这里失踪了，想来查探下具体情况，承人恩惠，给陆叶带个路，还是没什么问题的。</br></br>“那就多谢道兄了。”陆叶感激不尽，没弄错的话，方寸山的核心应该就在那个位置了。</br></br>当下两人启程朝一个方向飞去。</br></br>这座奇观内，有大量陨石充斥其中，所以倒是不好驾驭星舟前行，肉身横渡的话还会更快一些。</br></br>沿途所过，陆叶有一句没一句地与冲虚闲聊着，期望能打探出更多的情报，可惜并没有什么实际性的收获。</br></br>倒是冲虚，不时地能从某块陨石或者一片奇异的粉尘中收集到成型的灵玉和灵晶。</br></br>他在这里三十多年，早年带来的灵玉灵晶只怕早已消耗干净，好在奇观内部不缺这些东西，多多收集，满足自身平时所需，问题不大。</br></br>如此前行数日之后，冲虚定下身形，左右观瞧了一阵，这才开口道：“应是这片范围没错了，不过道友应该知道，奇观内的环境并非一成不变的，所以老朽只能有个大概的判断，无法太准确。”</br></br>陆叶点头表示理解：“那么道兄估算，误差大概有多大？”</br></br>“方圆三千里都有可能。”冲虚回道。</br></br>三千里……这可不是一个平面的三千里，而是一整个完整空间的三千里，这个范围就大了。</br></br>哪怕凭陆叶如今的实力，想要将这方圆三千里范围翻个遍，也不是那么容易的事。</br></br>“多谢道兄。”</br></br>冲虚颔首：“若遇难事，传讯老朽即可，老朽这边若有感知，也会提前告知。”</br></br>冲虚很快离去，没提出要留下来帮忙的事，他都不知道陆叶要做什么，贸然提请，可能犯了忌讳，即刻离去是聪明人的做法。</br></br>待冲虚离开，陆叶这才定了定心神，然后他屈指一弹，五滴宝血飞出，化作他的模样。</br></br>陆叶又催动天赋树的威能，凝练出了天赋树分身。</br></br>一本尊，六分身齐聚于此。</br></br>“干活干活！”陆叶一声令下，六道分身分掠四方，仔细寻觅起来。</br></br>每一块陨石他都没有放过，因为考虑到可能是方寸山的核心，贸然接触会陷落其中，所以陆叶都是远远催动法力直接攻击，寻常陨石肯定挡不住他的手段，直接被打爆成齑粉。</br></br>若有哪一块陨石没有被打爆，那必然可疑，就有可能是陆叶所寻之物。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52159378.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 10:11:52 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百七十六章 冲虚</title><link>52156906.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>低头看一眼脚下的七彩神莲，陆叶心情复杂，一面为七彩神莲的强大感到高兴，一面又为自己错失机缘而痛心。</br></br>不过仔细想想，魔瞳眨眼不止这一次，只要自己还留在这里，那么以后还是有机会遇到的。</br></br>这么一想，陆叶心痛的稍微好受一些，暗暗决定，下次再遇到的话，一定要抓紧时间观摩，要不然血瞳肯定又会被七彩神莲所破。</br></br>回复心神，陆叶转头看了看四周，所处的环境似乎没有明显的变化，但陆叶能感觉到，此刻这座奇观内部跟自己刚进来的时候变得不太一样了。</br></br>这无疑是魔瞳眨眼之后带来的变化。</br></br>更让陆叶不解的是，在魔瞳眨眼的时候，他明显感觉到奇观某处有什么东西与自己生出了一些若有若无的联系，可此刻却是完全感觉不到了。</br></br>之前有所察觉的时候，他要查探神海内的变化，所以没太关注。</br></br>可如今那联系却是消失不见了。</br></br>陆叶想不明白这是为什么。</br></br>远方有激烈的法力波动传来。</br></br>陆叶循着方向望去，发现那个位置赫然就是方才提醒自己的老者所在之地，略一沉吟，大概有所猜想。</br></br>他连忙收了布置在四周的阵旗，急匆匆朝那个方向掠去。</br></br>小片刻后，陆叶便回到了老者所在的那一片区域，抬眼望去，果不其然，方才感受到的法力波动正是从这里传出来的。</br></br>只不过这波动的来源并非那位老者，而是一个长了一双漆黑翅膀，有着人形体态的生灵。</br></br>翼族！</br></br>陆叶在万象海上见过这种种族，自然知道翼族天生好斗，而且行事风格极为凶残，对比其他大族，翼族在外的名声不算太好，但远没到虫血二族人人喊打的程度。</br></br>甚至因为翼族天生骁勇，实力不俗，往往会成为各大势力最乐意雇佣的对象。</br></br>此时此刻，这个翼族正在疯狂攻击老者所在的位置，不过因为那地方已被老者提前布置了大阵，所以这翼族一时半会根本奈何不得。</br></br>陨石阵法上，老者盘坐闭眸，催动法力维持阵法的运转，表情略有些艰辛的样子。</br></br>陆叶一看就知道这是怎么回事了。</br></br>先前出现在他神海上空的血瞳，无疑是这座奇观内部玄妙之力的显化，正常情况下，血瞳不会侵入修士的神海，可每当魔瞳眨眼的时候，那种玄妙之力就会笼罩整座奇观，侵入修士神海，化作血瞳悬空，致幻的同时还会影响修士心境。</br></br>所有身处其中的生灵都无法避免，陆叶如此，老者如此，这翼族也一样。</br></br>老者因为有先见之明，提前在此安置，布下大阵守护己身，这翼族显然没这样的本事，此刻神海被血瞳侵蚀，大概已经幻觉丛生，而且这个种族本就心性暴躁，受血瞳之力的影响，无疑更暴怒了。</br></br>他发现了老者的痕迹，继而开始攻击老者。</br></br>或许他本身此刻都不知道自己在做什么，又或者他还有一丝清明，却没办法完全控制己身。</br></br>所以小人族那边给陆叶提供的情报上才会说，幻血魔瞳内修士的争锋和死亡，基本都发生在魔瞳眨眼的时候，因为这个时候，很多修士都控制不了自己，一旦彼此照面，打斗是避免不了的。</br></br>这个翼族的实力无疑很强，此刻所展现出来的法力波动赫然也有月瑶后期的程度，狂怒攻击之下，老者布置的阵法竟都开始摇摇欲坠。</br></br>不得不说，老者有些倒霉。</br></br>他有阵法护持，基本可以做到在魔瞳眨眼期间安然无恙，这么长时间下来都是这么过来的，就算有修士来找他麻烦，在阵法的护持下也可自保。</br></br>偏偏这次来攻击他的居然是个与他实力相差无几的翼族！</br></br>他这边一面要抵挡血瞳侵蚀对自身的影响，一面又要维持阵法的运转，就有些力不从心了。</br></br>眼见自己的阵法坚持不了多久，老者只能祈祷，血瞳尽快散去，否则一旦阵法被破，他说什么也要跟这个翼族斗上一场了，到时候彼此皆被血瞳影响的前提下，必定是个两败俱伤的下场。</br></br>正忧虑间，却忽然察觉翼族的攻击毫无征兆地停下了。</br></br>老者不解，睁开眼睛，见得翼族站在阵法不远处，背对着他看向前方。</br></br>老者的视线掠过翼族，一眼就看到了陆叶的身影，而且他还发现，陆叶此刻竟鼓荡着自身法力，似是在有意挑衅。</br></br>是这小子……老者无疑认出了陆叶，不免有些惋惜。</br></br>大半日前他就提醒过陆叶了，虽然没有说的太明白，但只要不是傻子都应该知道他是什么意思。</br></br>可此刻他见陆叶竟跑到自己这边来了，便知对方没将他的话放在心上，如今怕是跟翼族一样，已经被血瞳侵蚀影响了。</br></br>要不然怎会不知死活地蹦跶出来？</br></br>翼族会停手，无疑是发现了更好的目标。</br></br>虽然惋惜，可老者还是欣喜，因为如此一来，他这边就可以安然无恙了。</br></br>果不其然，在陆叶的有意挑衅下，那翼族忽然怒吼一声，漆黑双翅一振，身如闪电般朝他扑杀了过去，面上一片狠厉和杀机。</br></br>陆叶掉头就走，翼族紧追不舍，眨眼不见了踪影。</br></br>这一幕倒是把老者看的一愣，因为如果陆叶真被血瞳影响的话，此刻应该是不管不顾与翼族大战起来才对，这忽然掉头就跑，明显不太对劲！</br></br>这小子……莫不是抵挡住了血瞳的侵蚀？老者心中念头转过，一时大为惊讶。</br></br>能抵挡血瞳侵蚀的修士不是没有，他就能稍稍抵挡一二，只不过是借助了阵法的力量和神海中一件魂器的力量，还没办法完全无视。</br></br>陆叶的法力波动在月瑶中期的层面，可见他状态，明显被血瞳影响的不深。</br></br>对方身上绝对有品质极高的魂器，而且他本身的神魂修为必然深邃无比，老者瞬间有了判断。</br></br>不管怎样，一场潜在的危机算是解除了，而且老者也看出来了，陆叶那边是故意引走翼族的，这无疑是在有意帮他的忙。</br></br>心中这么想着，老者专心对抗起血瞳的侵蚀。</br></br>这样的对抗其实对修士是有一些好处的，可以助长神魂的成长，日后若是对敌之时，遇到有修行魂术者施展幻术之类的手段，还有一种天然的抵抗力。</br></br>半个时辰后，老者再次睁眼，看到引走翼族的陆叶已经归来，就落在稍远处的一块陨石上，盘膝而坐。</br></br>老者冲他微微颔首，聊做感激。</br></br>陆叶心领神会，安心等待起来。</br></br>那翼族已经被他引的很远了，没跟对方交手，虽说凭他现在的实力，想杀那个翼族应该不是什么难事，但大家无冤无仇的，自然没必要下杀手，翼族是受了魔瞳的影响才有那些举动，并非他本心所想。</br></br>又过了差不多一个时辰，安心等待的陆叶忽然察觉，四周的环境又莫名地暗了一瞬，当即明白，魔瞳又眨眼了……</br></br>这也意味着，魔瞳的另一面已经度过，重新回到了他刚进此地的时候。</br></br>老者那边有了动静，他先是撤去了自己布置在四周的阵旗，这才长身而起，迈步朝陆叶这边行来。</br></br>陆叶有所察觉，抬眼望去。</br></br>老者径直落在陆叶所在的陨石上，抱拳一礼：“天擎冲虚，见过道友，多谢道友援手之恩。”</br></br>想想初见陆叶，只是因为不想对方在自己的活动范围内溜达，所以才提点了他一句，当时都懒得跟对方说太多话，谁曾想只大半日后，居然会承了对方的恩情。</br></br>若没有陆叶的出现引走的翼族，他大概率会跟翼族大战一场，虽说等魔瞳再次眨眼之后他们会重新恢复正常，但两者实力差距不大的前提下，毫无理智的争斗中极有可能出现无法避免的恶果，两败俱伤还算是好的。</br></br>而且陆叶归来之后只安静地等在这里，并没有任何打扰他的意图，明显没有对他不利的意思。</br></br>“玉螺，陆叶！”陆叶还了一礼。</br></br>如这样偶遇的情况，彼此报出的来历，都是以星系为准的。</br></br>两人各自心中盘算了一下，发现都没听说过对方所在的星系，倒也正常，星空中星系那么多，莫说月瑶，便是日照，都不敢说自己知道所有星系的名字。</br></br>冲虚含笑道：“道友年纪轻轻，却有这般修为，心性之坚韧着实让老夫汗颜。”</br></br>“道兄过奖。”陆叶谦逊回应着，“我也只是借助魂器之力，比不得道友有先见之明！”</br></br>冲虚露出了然神色，就说陆叶果然是借助了强大的魂器，才能抵挡住魔瞳的侵蚀，顿时觉得，那玉螺必然是个极为强大的星系，否则不可能有这样的重宝，只是自己太过孤陋寡闻，不曾听闻。</br></br>“道友等在此处，应是有什么想问的吧？”冲虚笑吟吟地望着陆叶。</br></br>听他这么说，陆叶也不再兜圈子，便直言道：“确实，其实我想知道道兄是否有能力感知魔瞳什么时候会眨眼。”</br></br>冲虚心说果然是这个事，他之前提醒陆叶的那句话，无疑让陆叶上了心，身处这样的奇观内，若有未卜先知之能，无疑可以更好地保护自己。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52156906.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 04:14:18 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百七十五章 魔瞳眨眼</title><link>52149719.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>在陆叶想来，方寸山的核心既然是从完整的方寸山分裂出去的，那么从外表看，应该会有些方寸山的痕迹，或许是一块陨石，又或许是别的什么东西，所以他但凡发现有什么奇特的东西，都会去查探一二。</br></br>这一日，正当他四下搜寻之时，一道声音忽然传入耳中：“小友，莫要再深入了。”</br></br>陆叶循声望去，只见那边一块很大的陨石上，一道身影盘坐，正望着自己，传入耳中的，无疑就是此人的提醒。</br></br>是个发须皆白的老者，没有催动法力，所以陆叶也看不出对方的修为深浅，但能在奇观的环境压制下深入到这个位置的，必定是月瑶无疑了。</br></br>老者就坐在那陨石上，四周插了一道道阵旗，看起来好像布置了一座大阵的样子，他年纪很大，但眸子却很明亮，只一眼，就给了陆叶很深刻的印象。</br></br>陆叶自进入幻血魔瞳也有十来天了，但这是第一个与他交流的修士，不由问道：“为何？”</br></br>老者微微一笑，显得高深莫测：“若是信我，就找个地方好好待着，最好布置一些阵法，若是不信，小友还请速速离去，免得生出误会。”</br></br>陆叶瞬间有了猜测：“魔瞳要眨眼了？”</br></br>老者不语。</br></br>陆叶却来了兴致，在张昆离开之前，他就叮嘱过陆叶，幻血魔瞳有两面，一面是他之前见过的样子，另一面是他不曾见过的样子。</br></br>每当魔瞳眨眼的时候，两面就会颠倒，张昆也说了，魔瞳眨眼的时候，最好找个地方躲起来。</br></br>这些情报也记录在玉简中，方寸山那边多年关注魔瞳，对这边的一些基础情报还是很了解的。</br></br>所以一听老者这么说，陆叶就有了猜想。</br></br>正常时候，身处幻血魔瞳内的修士彼此遇见了，还可以互不干扰，可若是魔瞳眨眼，那就由不得他们了。</br></br>这奇观内，修士的争锋和死亡，基本都发生在魔瞳眨眼之后的另一个阶段。</br></br>可是……玉简中根本没有提到，如何判断魔瞳什么时候会眨眼，因为这种事完全没有规律可言，有时候十天半月来一次，有时候几个月，有时候甚至三五天一次。</br></br>所以陆叶就有些不明白，这老者是怎么判断的？</br></br>陆叶见他那边的架势，老者无疑对自己的判断是很有信心的，要不然也不会在自己身边布下大阵！</br></br>“道兄，方便的话能说说吗？”陆叶看着老者，他可能要在这地方待一阵子，若是有手段能提前辨别魔瞳什么时候会眨眼，那自身的处境无疑能更安全。</br></br>老者摇头：“信则做，不信便走，言尽于此，好自为之！”这般说完，老者直直地盯着陆叶，一身法力开始徐徐流淌。</br></br>赫然有月瑶后期的水准！</br></br>这个位置已经不是奇观外围了，任谁处于此地都要受到相当大的压制，这老者依然能展露月瑶后期的法力波动，可见实力强悍。</br></br>此举无疑是在警告陆叶赶紧滚蛋，因为魔瞳一旦眨眼，许多事情都会变得身不由己，他好意提醒陆叶，并非单纯好心，同时也是不希望陆叶还留在自己附近，这会对他的安全构成一定程度的威胁。</br></br>陆叶想了想，冲对方抱了抱拳，闪身朝一旁掠去，虽然他不怕对方，但一些不必要的争执还是要避免的。</br></br>远离了那老者之后，陆叶这才找了一块陨石，学着那老者的样子，在陨石上布置阵法，一面护持己身，一面做困束之效。</br></br>他决定暂且信了对方所言，因为那老者的架势看起来不像是无的放矢。</br></br>安置妥当，陆叶静心等待起来。</br></br>他给自己定了个三日期限，若是三日内一切正常，那就老者是在危言耸听，自己再继续行动不迟。</br></br>没等到三日，只大半日后，陆叶忽然察觉四周有了变化。</br></br>身处这样的奇观之中，光亮是不受太大影响的，但就在方才那一瞬间，陆叶感觉四周的环境忽然黑了一下。</br></br>就好是待在一个屋子里，点燃的烛火灭了一瞬。</br></br>魔瞳果然眨眼了！陆叶一脸惊奇，实在想不明白那老者是怎么判断出这一点的，要知道小人族这么多年来一直在收集这座奇观的信息，可根本没有这方面的情报。</br></br>果然，天下能人还是很多的。</br></br>陆叶身处奇观内部，只感觉四周环境黑了一瞬，可如果身在奇观之外观望的话，就会发现那横亘星空的巨大眼瞳，那一刻“眨”了一下。</br></br>一刹那的眨动，整个幻血魔瞳都蒙上了一层淡红的雾色，而且随着时间的流逝，这种淡红还在逐渐加深，就好似这只眼睛流淌出了鲜血一样。</br></br>幻血魔瞳的名字，正是因此而来！</br></br>此时此刻，奇观内部，陨石上，陆叶明显察觉到了不对。</br></br>因为随着那一瞬间的黑暗过去，他忽然有一种被什么人注视上的感觉，那无形的注视让他平生压力，就连神魂都在震动。</br></br>转头看向四周，没有任何异常，从外界看到的淡红雾气，在内部竟是没有半点痕迹。</br></br>可陆叶神魂上的压力越来越大。</br></br>而且冥冥之中，陆叶感觉这座奇观某个位置，有什么东西与他生出了一种若有若无的联系……</br></br>他扭头朝那个方向望了一眼，却是什么也没看到，紧接着连忙沉浸心神，下一刻，神海之中，神魂灵体显化而出。</br></br>神魂灵体站在七彩神莲之上，脚下七彩霞光绽放，将他印照的光彩照人，举目望去，陆叶惊愕发现，自己的神海上空，不知何时多了一只巨大的眼睛！</br></br>那眼睛与幻血魔瞳看起来一模一样，只不过此刻这只魔瞳呈现出淡红的颜色，而且这种淡红还在逐渐加重。</br></br>无形的压力自那血瞳之中弥漫而出，侵蚀陆叶的神海和神魂灵体，瞬息间，整个神海都动荡起来。</br></br>好在神魂灵体这边有七彩神莲护持，所以陆叶只是感觉有些难受，并没有大碍。</br></br>他终于明白张昆之前承受的是什么样的压力了。</br></br>与张昆同行的时候，自己看到的魔瞳是正常的样子，可在张昆这样的日照眼中，看到的魔瞳就是眼前的血瞳！</br></br>这血瞳之威，侵蚀神海，似有致幻之效，因为陆叶此刻纵有七彩神莲护持，眼前也不由自主地浮现出一幕幕不断破碎的幻觉画面。</br></br>而这只是他身处魔瞳内部感受到的余威，张昆当时直视血瞳，所承受的压力之大可想而知。</br></br>随着魔瞳色彩的加深，侵蚀之力越来越强，神海动荡的越发猛烈，陆叶虽觉在七彩神莲的护持下，自己的神魂灵体不会有什么大碍，但神海的动荡还是对他的心神造成了一些冲击，心境也不由变得有些暴躁。</br></br>这明显是魔瞳带来的影响。</br></br>一念至此，他抬手一抓，动荡的神海内，一物破海而出，被他抓在了手上。</br></br>正是那定魂铃！</br></br>来的路上，陆叶已经将这件魂器炼化了，自然可以催动它的威能。</br></br>陆叶轻轻摇动，霎时间，清越的铃铛声响起，伴随声音的起伏，肉眼可见的波纹朝四周弥漫过去，就好似一只大手，抚过动荡的神海，让神海边的安稳许多。</br></br>陆叶顿时感觉好受多了。</br></br>这定魂铃果然非同凡响，绝对是一件品质极高的魂器。</br></br>定魂铃与七彩神莲双重护持之下，神海暂且无恙，陆叶又抬头朝那血瞳望去，本是想亲眼看看这血瞳的变化，可这一瞧之下，不禁露出惊愕神色。</br></br>因为他竟隐约从那血瞳之中看到了一些奇妙的痕迹。</br></br>当即定下心神仔细观摩起来，然而越看陆叶越是心惊。</br></br>那诸多奇妙的痕迹若不仔细瞧的话，还看不出太多名堂，但仔细观望之下，陆叶才发现，那竟是一道道阴阳二元！</br></br>这血瞳是一道灵纹的显化！</br></br>陆叶骤然心生明悟，同时大为激动。</br></br>他虽是兵修，可也是一个灵纹师，天赋树上的诸多灵纹给他的成长之路带来的太多便利，那每一道灵纹都发挥出至关重要的作用。</br></br>但有用的灵纹就那么多，陆叶除了上次在天赋树上烙印了拔刀斩灵纹之后，便再没有遇到合适的，让他心动的灵纹了。</br></br>却不想在这里居然遇到了一个！</br></br>若是能将这血瞳灵纹揣摩明白，那无疑会是一种收获，暂时来看，这血瞳不但能致幻，还有影响心境之效，若是用以对敌，必然不错。</br></br>陆叶当即沉浸心神，开始观摩，用心记下那诸多阴阳二元的嵌合勾勒。</br></br>见猎心喜，一时间沉浸在其中无法自拔……</br></br>浑没注意到，脚下的七彩神莲绽放的霞光越来越明亮。</br></br>直到某一瞬，七彩神莲忽然微微一振，紧接着一道七彩霞光冲天而去，直直地贯穿了悬浮在神海上空的血瞳！</br></br>陆叶都傻了……</br></br>因为当七彩霞光消散之后，那血瞳也一并消失不见了，那情形，明显是血瞳被七彩神莲给破掉了！</br></br>陆叶一时间哭笑不得。</br></br>七彩神莲对神魂的护持是无比强大的，这一点他以前就有所领会，可怎么也没想到，有朝一日这种对自身有利的护持，居然会坏了自己的好事。</br></br>那血瞳灵纹，他才观摩清楚极小的一部分，如今血瞳没了，他想观摩都没地方找去。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52149719.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 12:24:49 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百七十四章 幻血魔瞳</title><link>52143075.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>三道红符的价值难以估量，短时间内，这三道红符可能发挥不出太大的奇效，但只要温养足够，绝对能成为陆叶的杀手锏。</br></br>三道红符属性各不相同，一道攻伐，一道防护，还有一道是用来逃跑的，小人族那边准备的很周全。</br></br>陆叶当即将三道红符取出，一边催动法力炼化，一边继续查探储物戒中的其他东西。</br></br>除了三道红符之外，还有一个小巧的铃铛，另外就是一枚玉简了。</br></br>陆叶查探了一下铃铛，发现这玩意居然是一件极为不俗的魂器。</br></br>魂器的价值是很高的，因为炼制魂器的难度不是一般的法宝可以比拟，这铃铛一看就品质不凡，也不知价值几何。</br></br>至于玉简，则记载了一些情报，都是一些关于那座星空奇观的资料，另外让他做好准备，三五日内，便会有小人族的日照前来寻他，动身出发。</br></br>此去方寸山核心所在的星空奇观，路途遥远，有日照亲自送他过去，无疑能节省大量时间。</br></br>三界岛这边已经安排妥当，陆叶静心等待起来。</br></br>如此数日后，忽有日照威压从天而降，一放既收！</br></br>感受这日照的气息，陆叶心中明了，长身而起，掠出了三界岛。</br></br>三界岛外，一道身影静静屹立，明显在等待陆叶的到来。</br></br>正是张昆！</br></br>见得是他，陆叶并不意外，西部方寸山就在这里，此次离开自然是由西部这边的日照负责护送他。</br></br>“师兄！”陆叶行礼。</br></br>张昆微微颔首，祭出了一艘星舟，招呼道：“上来！”</br></br>陆叶迈步落在星舟上，旋即，张昆催动法力，星舟化作流光朝万象海外掠去。</br></br>这边的动静虽然不大，但张昆日照气息的流露自然瞒不过万象海几个日照镇守的感知，几个日照镇守着实想不明白，三界岛与小人族到底是什么关系，为何表现的如此亲密？</br></br>那小人族甚至愿意在三界岛开设一家灵符店铺！这可是万象岛都没能争取到的好事。</br></br>悠悠又数日后，大盘岛的星宿大比结束了，至此，西部方寸山在万象海这边的行程已经圆满结束。</br></br>无数修士目送下，西部方寸山离开了万象海，踏上了继续漂泊的旅程。</br></br>而此时此刻，陆叶正盘坐在星舟上，鼓荡自身的气血之力，温养体内的红符。</br></br>红符这玩意炼化入体，如果不去管它的话，自身气血一样在无时无刻地温养，只不过效率有些低。</br></br>主动鼓荡气血之力的话，效果就不一样了。</br></br>陆叶不知此行会遇到什么危险，虽说他要前往的星空奇观是日照不可入的地方，就算遇到敌人也只是月瑶程度，但凡事都不可大意。</br></br>若能在抵达目的地之前，将红符温养到一定程度，无疑能多一些保命的本钱。</br></br>换做其他人，自然没这个能力。</br></br>但陆叶这边借助宝血来温养红符，就能达到非同一般的效果，无非就是消耗宝血而已。</br></br>所以这一路上，他都是在消耗宝血，重新凝练宝血的循环中度过的。</br></br>除此之外，陆叶就是在炼化那个小巧的铃铛了。</br></br>铃铛换做定魂铃，催动起来，有定心镇魂之效，是小人族此次专门为陆叶前往那座星空奇观准备的，以前被派遣出去寻找方寸山核心的月瑶们都有类似的赠与，不过陆叶这个定魂铃无疑品质很高，因为这是苏玉卿亲自从自己的珍藏中找出来的。</br></br>事关陆叶安危，苏玉卿无疑是很上心的。</br></br>张昆只驾驭着星舟赶路，自万象海出发之后，很快便抵达一条虫道前，他日照之能借道而行，那虫道前坐镇的月瑶根本不敢阻拦。</br></br>陆叶只默默记下了那虫道的位置，没关注这条虫道具体通往哪个星系。</br></br>这一路上，张昆带着他穿行了三条虫道……</br></br>最后一条虫道甚至有些不太稳定，若非张昆有日照之能，以玄妙手段开道，陆叶估摸着若是自己过来的话，肯定要被困在其中。</br></br>半年后，荒芜星域中，星舟徐徐向前，陆叶起身与张昆并肩而立。</br></br>目光震撼地望着前方的一幕奇景。</br></br>虽说他已经见识过不少星空奇观，但如眼前这样造型独特的还是头一次见到。</br></br>远远看去，那不知横亘在多远星空处的奇观，就像是一只巨大的眼睛……</br></br>好似有一个无形的巨人，睁开了自己的独眼，在岁月长河中，瞰视着无尽星空的莫测变化。</br></br>幻血魔瞳！</br></br>这便是前方这一座星空奇观的名字。</br></br>星舟的速度徐徐降了下来，直到某一刻彻底停下，张昆眉头紧皱，好似在承受巨大的压力。</br></br>“师弟，我只能送你到这里了。”张昆已经低下了头，不去看那幻血魔瞳。</br></br>不是不想，而是不能！</br></br>这一座星空奇观的奇妙之处就在这里，日照之下的修士来此，不会受到什么影响，可但凡日照过来，就会承受无比巨大的压力，那种压力并非来自肉身上，而是来自神魂层面，越是靠近，越是凶猛。</br></br>尤其是当日照直视幻血魔瞳这座星空奇观的时候，压力会更大许多。</br></br>“有劳师兄！”陆叶点点头，也看出张昆到了极限，很是好奇，这星空奇观的玄妙到底是什么。</br></br>好在他进入其中后应该能接触到。</br></br>“记住了，幻血魔瞳有两面，当它眨眼的时候最好找个地方躲起来。”</br></br>“是。”这个信息已经记录在之前叶超群交给他的玉简中，所以不用张昆叮嘱，他也知道该怎么做。</br></br>“另外苏师妹让我给你带个话，若事不可为就不要强行为之，一切保命优先。”</br></br>“我知道了，那师兄，我去了。”</br></br>“去吧。”</br></br>陆叶法力催动，跃出星舟，朝幻血魔瞳所在的方向行进。</br></br>行进路上，他一直盯着那巨大的幻血魔瞳，可并没有感受到张昆所察觉到的压力，只能感慨星空神妙，无奇不有。</br></br>月瑶中期了，驾驭星舟的速度比起之前又有增进。</br></br>绕是如此，陆叶也足足花了十天时间，才勉强进入幻血魔瞳的外围地带，这一座星空奇观从远处观瞧还不是很大，可但凡只要是星空奇观，就没有体量很小的，或许有……陆叶反正没见过。</br></br>根据他的盘算，这一座星空奇观的体量，比起万象海绝对不差到哪去。</br></br>外围遍布粉尘和大大小小的陨石，陆叶行不多远，就看到几道身影在这里结伴而行，似是在寻觅灵玉。</br></br>神念一扫，便知这几人是星宿境界。</br></br>倒也不奇怪，星空奇观内部虽然危险重重，但许多时候都暗藏机遇，别的不说，每一座星空奇观，都是灵玉和灵晶的高产之地。</br></br>所以会有星宿结伴在这里搜集灵玉是很正常的，当然，他们这样的修为也只敢在外围活动了，决不敢深入内部的。</br></br>单是星空奇观这远古环境所带来的压制，就不是星宿境能够无视的，越是往内，压制的越猛烈。</br></br>这一点，不但幻血魔瞳如此，当初的阴阳大磨盘，乃至星空中绝大多数的奇观都如此。</br></br>因为这些奇观基本都诞生于极为古远的年代，与眼下修士们生存的环境是不太一样的。</br></br>陆叶的身形持续往内深入。</br></br>方寸山那边给予的情报有限，他们这么多年来能确定的事情只有一件——核心就在这座奇观内。</br></br>至于具体在什么位置，又是什么模样，就连小人族本身都不知道，他们也曾派遣外族月瑶前来寻找，可要么一去无回，要么一无所获。</br></br>陆叶此来，其实没太多想法，想的是事情能成则成，不成也罢。</br></br>毕竟若是成了，那他完全可以将核心安置到玉螺界中，让方寸山成为玉螺的后盾，若是不成也没什么损失，无非就是浪费一些时间。</br></br>所以一切都以稳妥为主。</br></br>如此前行数日，并没有太多发现，倒是修士遇到了好几波，有星宿，也有月瑶。</br></br>星宿来此，主要是为了寻觅灵玉灵晶之类的修行资源，至于月瑶……寻觅资源只是顺带，来此淬炼自身的法力才是他们的主要目的。</br></br>这几日，陆叶也发现了这座奇观的另外一个妙处。</br></br>那就是奇观内部，会有节奏地跌宕出一些奇妙的力量，每当那力量出现的时候，都会伴随着一种神奇的洗涤之力，这种力量能让修士体内的法力变得更加精纯。</br></br>对许多月瑶来说，这无疑是个很不错的淬炼之地。</br></br>他们在修行的时候服用灵丹，又或者吞服了别的资源，体内法力生出了杂质，就要花费时间去驱除。</br></br>但这种驱除有时候是不彻底的。</br></br>所以他们选择来这里，既节省时间，又能清除的更加彻底。</br></br>不过这种好事对陆叶无用，天赋树的焚炼之下，他自修行之初，一身力量就精纯无暇，所以他虽然察觉到了那奇妙的洗涤之力，却也用不上。</br></br>偶尔遇到的修士基本都不做交流，各自远远避开。</br></br>又数日的寻觅，陆叶毫无发现，倒也不急，方寸山的核心若是真这么容易找到，就不会遗失这么多年了。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52143075.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 04:14:49 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百七十三章 你小子可以啊</title><link>52136808.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>海棠将陆叶送至陈玄海处便离开了，陈玄海这边则催动祭坛之力，将陆叶与丫丫送回了西部方寸山。</br></br>西部祭坛处，陆叶现身，坐镇在这边的张昆抬眼看了看他，含笑道：“怎么就你回来了？小海棠呢？”</br></br>“海棠有事，暂留在那边。”陆叶迈步走下祭坛，取出一枚玉简朝张昆递了过来。</br></br>张昆狐疑接过。</br></br>陆叶解释道：“这是苏玉卿苏峰主让我转交的，师兄且看。”</br></br>张昆当即神念涌动，一边查探玉简中的内容，一边道：“没大没小，海棠叫我师叔，你唤我师兄，这辈分怎么论……”</br></br>话没说完，表情就古怪起来，抬头看了一眼陆叶。</br></br>因为玉简之中，苏玉卿直接点明了陆叶与她之间的关系。</br></br>张昆都震惊了！</br></br>原来这陆一叶不是海棠的道侣，竟是苏玉卿的道侣？</br></br>这什么情况？是师尊抢了弟子的男人，还是说师尊与弟子被通杀了？</br></br>而且……苏玉卿居然也下得了手！这不典型的老牛吃嫩草吗？</br></br>张昆忍不住嘬了嘬牙花子，活了这么大把年纪，还真没见过这么离奇的事，却又莫名心痛！</br></br>想想小人族的日照，女子本就没几个，苏玉卿更是其中首屈一指者，结果本族日照都没有谁近水楼台，偏偏被一个人族小子给拱了。</br></br>这小子何德何能啊？</br></br>很快张昆就知道苏玉卿为何要点明这件事了，这无疑是让他放心，陆叶是值得小人族信赖的人，若非如此，苏玉卿怎会特意说出这种事？</br></br>玉简中的内容看完，张昆已经知道了苏玉卿的打算。</br></br>确实，相对于以前各部方寸山寻找的外族援手，陆叶无疑更适合一些，有苏玉卿这层关系在，陆叶本身又并非出身什么强大势力，断不会做出对小人族不利之事。</br></br>稍作沉吟，张昆抬首，一巴掌拍在陆叶肩膀上，咬牙切齿：“你小子……可以啊！”</br></br>陆叶面上挂着笑容，只觉得肩膀都快被捏碎了。</br></br>“行了。”张昆收了手，“事情我知道了，回头我会与本部几位师兄师姐们仔细商议，有了结果再通知你，不过就是最近一月的事，你要随时做好动身的准备。”</br></br>“是！”陆叶点点头。</br></br>“去吧。”张昆挥了挥手。</br></br>陆叶抱着丫丫，冲天而起，很快离开了方寸山，再露面，已是万象海上，辨别了下方向，直朝三界岛飞去。</br></br>方寸山这边要安排，三界岛这边他也要做一些安排，毕竟这一去，恐怕要花费一些时间。</br></br>而且他还要给天赋树补充充裕的燃料。</br></br>三日多时间，大盘岛那边的热闹依旧，无数修士来来往往，想与小人族达成灵符上的交易。</br></br>三界岛这边已提前收工。</br></br>有陆叶这层关系在，段修臣与叶超群那边给三界岛提供了大量灵符，还有相当大程度的优惠，所以三界岛这边做了一笔很不错的交易，如今宝库中已经积攒了不少来自小人族的灵符。</br></br>当然，都是白符与紫符，红符这东西是日照才能炼制的，买是买不来的。</br></br>可即便如此，待日后这批灵符分发下去，三界修士仔细温养之后，实力必定也会有巨大的提升。</br></br>陆叶召集了三界岛的诸多月瑶，告知他们自己要离开一段时间，归期不定。</br></br>没人多问什么，作为一个月瑶，四处闯荡再正常不过，偶尔心血来潮出去走走，或者有什么要事出去办理，都是常有之事。</br></br>唯有马尚思忠心耿耿，当即表示要追随陆叶左右，以效犬马之劳！</br></br>陆叶果断拒绝，并吩咐他一定要看好三界岛，有任何问题回来之后拿他是问。</br></br>马尚思唯唯诺诺地应着。</br></br>大盘岛的灵符大会在开始十日之后结束了，而在灵符大会之后，小人族这边又召开了一场星宿大比，奖赏之丰富让诸多星宿眼红至极。</br></br>那能在星宿大比中排名第一者，甚至能一次性得到五道紫符作为奖励。</br></br>便是排名第十的，也有一道紫符！</br></br>一般的紫符当然没这么大的吸引力，可出自小人族之手的紫符价值就不一样了，对星宿境的修士来说，一道温养多年的紫符，绝对是能拿来当杀手锏的。</br></br>这个消息传入陆叶耳中的时候，他立刻想起了苏玉卿之前提过的事。</br></br>西部方寸山这边在万象海召开灵符大会的主要目的，就是选拔合适的人才。</br></br>此前西部方寸山降临的时候，西部几个日照已经与万象海的本土日照碰面过了，彼此大概也商讨过这事，确定了在灵符大会之后举办星宿大比之事。</br></br>所以哪怕已经有陆叶准备前去寻找方寸山核心，星宿大比也避免不了。</br></br>站在方寸山的立场上来看，陆叶此行未必能够如意，他们还是要做两手准备的，若能在万象海这边挖掘到合适的人才，自然可以加以培养，日后动用。</br></br>拿紫符做奖励是个很好的决策，紫符固然价值不错，可对于那些出身顶尖势力的星宿来说，吸引力未必足够，如此一来，就可以提前排除一些人选。</br></br>会对紫符动心的星宿，基本都是没有强大靠山和背景的星宿，这样的修士，方寸山才能用的放心。</br></br>三界岛这边的星宿们都摩拳擦掌，准备参与其中，至于到时候能否有所收获，就要看他们各自的运气和实力了。</br></br>星宿大比同样是在大盘岛那边举行。</br></br>陆叶没去观瞧，他如今已是月瑶，星宿境的争锋已经让人难以提起什么兴趣了，这几日他一直都在处理自己的私事。</br></br>临行之前去看了看花慈，又与楚申聊了半天，再亲自去了一趟五色岛，带了好酒找吂砀当面致谢。</br></br>天赋树燃料方面，自有汤钧帮他大批量采购。</br></br>如此数日之后，大盘岛那边星宿大比如火如荼之时，三界岛来了一批客人。</br></br>陆叶得到消息的时候，赶紧出来迎接。</br></br>一眼就看到好多熟悉面孔。</br></br>段修臣，叶超群，海棠……足足二十几位小人族，都是当年参与过黑渊演武的，一个不差。</br></br>“诸位这是……”陆叶不解地望着他们。</br></br>段修臣哈哈一笑，解释道：“奉师叔们的命令，方寸山要在三界岛开设一家灵符店铺！”</br></br>陆叶还在发愣的时候，汤钧已经满面热情：“欢迎欢迎，贵族能在本岛开设店铺，那可是求之不得的事情。”</br></br>他一眼就看出小人族在三界岛开设店铺的巨大价值。</br></br>别的不提，光是小人族灵符这个名头，就会在不久后的将来给三界岛带来大量的关注和人气。</br></br>小人族灵符店啊！放眼这偌大万象海，独此一家，别无分店，谁不想来买几张傍身？</br></br>关注和人气有了，三界岛这边的生意必定会越来越红火。</br></br>这可是万象岛都没有的优势。</br></br>在今日之前，小人族还从未有过这样的举动。</br></br>陆叶立刻明白，这是苏玉卿的安排，当然，从眼下这批来三界岛的小人族阵容来看，苏玉卿的安排无疑也得到了南西两部小人族的支持，否则出现在这里的，就不会有这么多人了。</br></br>小人族的入驻，无疑是在对外表明一种态度，三界岛与小人族有关系，而且关系还很深！</br></br>如此一来，就可以在某些时候避免一些不必要的麻烦。</br></br>那元笃若想暗中针对三界岛动什么手段，恐怕还要考虑下与小人族日照的关系。</br></br>以前三界岛没有靠山，可是现在有了！再加上车铃界那边的态度，陆叶觉得，元笃恐怕不会再对三界岛有什么不该有的想法了。</br></br>现如今，三界岛已经彻底崛起，他除非破坏规矩，否则规矩之内，他没办法针对三界岛做什么。</br></br>之前陆叶还在想，苏玉卿要怎么处理这事。</br></br>如今看她手段，着实简单，却非常有效。</br></br>在他面前，苏玉卿是婉转承欢的女子，可她终究是日照，这点是任谁都无法忽视的。</br></br>不过……陆叶沉思之余看了一眼海棠，正对上她耐人寻味的目光。</br></br>暗暗庆幸，幸亏花慈被封印了，要不然有些事情怕是兜不住啊。</br></br>叶超群上前一步，递给陆叶一枚储物戒：“陆兄，这是师叔们叮嘱要交给你的东西。”</br></br>陆叶接过。</br></br>小人族灵符店的事交给汤钧处理了，眼下三界岛这边虽然很热闹，大部分店铺都已经租赁了出去，但本岛还特意留了一些不对外租赁的店铺，这少数几家店铺的位置都非常好，要么在三界岛的中心地带，要么靠近渡口的位置。</br></br>所以小人族灵符店的选址并不困难。</br></br>驻守区，竹楼中，陆叶查探叶超群交给他的储物戒。</br></br>一眼就看到了三张红符！</br></br>自晋升星宿之后，十多年的闯荡磨炼，陆叶的见识阅历已不是当年可比，他自然知道红符炼制的困难。</br></br>哪怕是小人族的日照，想成功炼制一张红符也不是那么容易的事，往往可能失败十几次甚至几十次，才有一次成功的可能。</br></br>而每一次失败，对小人族来说都是时间和精力上的付出。</br></br>由此可见，苏玉卿当年赐他两道红符，是多么贵重的礼物。</br></br>如今有三道，却是三部小人族，各出了一道。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52136808.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 14 Sep 2023 10:13:42 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百七十二章 你说怎样就怎样</title><link>52132172.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>仙影殿内，苏玉卿的声音再次响起：“自很多年前开始，三部方寸山就开始筹谋此事，本族的月瑶接触不到核心，就只能从外族想办法，可是一般的外族又信不过，毕竟真若是找到了那块核心，几乎就等同于把握住了本族的命脉，所以我们选择的人选，一般都是入赘到本族中，经历过很长时间考察，能信得过的人选。”</br></br>陆叶点点头，表示理解。</br></br>方寸山核心事关重大，小人族本身无法发力，就只能指望外人，可外人又不是全靠得住的，只能通过联姻的方式来捆绑人家，但是这个方式其实也不是很牢靠，毕竟人心隔肚皮，谁也不知道别人是怎么想的，又是什么打算。</br></br>这无数年下来，小人族这边也让不少外族月瑶前去寻觅方寸山核心，结果都一无所获，不但核心没找到，连去的人都没了踪迹，不知是死是活。</br></br>“此番路过万象海，召开灵符大会的主要用意，其实也是想在这边选拔合适的人选。”</br></br>方寸山这次要从万象海选拔的可不是月瑶，万象海上的月瑶，基本都来自各大势力，对各自背后的势力忠心耿耿，让他们给小人族出力，变数太大。</br></br>小人族要选拔的是合适的星宿修士，尤其是那些底层的，资质不错的修士，这样的人若是带回方寸山培养，很容易能让他们对方寸山生出归属感，若再与小人族这边联姻的话，关系就会比较牢靠了。</br></br>待到他们实力有成，便可让他们执行这个计划了。</br></br>当然，这个事需要很多年的筹备，不是一时半会能完成的，不过这么多年都等下来了，小人族并不急切。</br></br>“你既在万象海待了这么些年，想来对这边的修士多少有些了解，可有合适的推荐？”苏玉卿问道。</br></br>陆叶沉吟，推荐的人选他自然是没有的，不过方寸山这边如果真有这样的打算，倒是有一个合适的参考。</br></br>星宿殿争锋的排名！</br></br>虽说过去这么些年，星宿殿争锋排名靠前的修士，大多都已经晋升月瑶了，可终究还有一些依然停留在星宿境界，如果依照这个排名去寻觅的话，方寸山应该能笼络到一些合适的人才，到时候加以培养，必成大器。</br></br>不过陆叶没提这个事，而是开口问道：“玉卿，为什么说得了核心者，就能把握住小人族的命脉？”</br></br>苏玉卿眨眨眼，明媚的脸颊上闪过一丝羞赧——还从没谁这么亲昵地称呼她。</br></br>定了定神，她解释道：“三部方寸山之所以一直无法融合，就是因为核心在那星空奇观中，那星空奇观有一种奇特的力量，阻碍了各部与核心的融合，可如果有人将核心带出来的话，那三部方寸山就会立刻受到核心的牵引，互相靠拢，继而融合归一，若那人别有用心，将核心安置在危险之地，那方寸山就会陷入万劫不复之地。”</br></br>陆叶听的眼前一亮：“换句话说，我若得了核心，可以选择让你们方寸山在什么位置融合？”</br></br>苏玉卿悠悠地看着他：“你想让我们在哪里融合？”</br></br>“我故土所在的星系怎么样？”陆叶问道，玉螺最大的问题就是没有日照坐镇，而且地处偏远，如果方寸山在那边融合的话，那整个玉螺星系的实力必定会呈现爆炸式的增长。</br></br>到时候再有类似秽族入侵的事，根本不用他操心什么，小人族的日照随意出面都可以解决。</br></br>而且他也不用担心小人族会有什么野心，对玉螺不利，小人族从来都不是一个喜好争锋的种族，星空之中，这个种族的名声还是很不错的。</br></br>更何况他还有苏玉卿这层关系。</br></br>陆叶越想越觉得这事可以期待一下。</br></br>苏玉卿道：“只要三部方寸山能顺利融合，在什么地方融合都不是问题，因为方寸山是星空至宝，本族是可以驾驭它移动的。”</br></br>那也问题不大，只要小人族这边愿意在玉螺驻留一些年月，待玉螺星系有本土日照诞生，到时候是走是留，全看他们自己心意。</br></br>“你不会真想去吧？”苏玉卿皱眉。</br></br>如果不确定能让方寸山在玉螺融合，陆叶确实没这个想法，但能让玉螺在短时间内获得一个强大的靠山，这却是陆叶求之不得的。</br></br>他常年在万象海这边，本身虽然可以迅速往返玉螺星系，可那边如果出了什么事，玉螺的人是没办法及时联系到这边的，他总不能隔一段时间就回去看一看，那也太浪费时间了。</br></br>上次秽族入侵，他赶巧在玉螺界中，万一他当时不在，此刻玉螺恐怕已经成了秽族的后花园了，想想都后怕。</br></br>“真的很危险。”苏玉卿这时候已经有些后悔跟陆叶提这个事了，主要她没想到陆叶的实力能有这么强，她本觉得，此事就算能让陆叶出手帮忙，也得等他月瑶后期，或许那时候事情又会有什么转机也说不定。</br></br>“做什么事都有危险，我先去看看情况再说。”</br></br>苏玉卿一脸纠结，一方面是本族的未来，另一方面是陆叶的安危，一时犹豫不定。</br></br>可真要说起来，陆叶确实适合做这件事。</br></br>一来他实力够强，这一点苏玉卿已经亲自验证过了，二来他值得信赖，往年方寸山托付的月瑶，没有比陆叶更合适的。</br></br>迟疑一阵，苏玉卿开口道：“如果你真想去试试，那就等你月瑶巅峰了再说，到时候自保之力会更强一些。”</br></br>那可要等上一阵子了，他才刚晋升月瑶中期，就算马不停蹄地再投入修行中，一刻不耽误，陆叶估摸自己想晋升月瑶巅峰，怎么也得一年之后，这中间若是耽误点什么事，时间肯定会更长。</br></br>这点时间倒是等的起，可还有另外一个问题。</br></br>“待我到了月瑶巅峰之后，该怎么去那星空奇观呢？”</br></br>苏玉卿道：“我会给你留下三部方寸山的运行路线，到时候你看看那一部距离你最近，直接前往，会有本族日照护送你前去。”</br></br>陆叶琢磨了一下，一年后肯定还是西部方寸山距离他最近，他修为到了月瑶巅峰之后得追赶西部方寸山，然后找到其中的日照，护送他前往那星空奇观所在的位置。</br></br>这期间不知得浪费多少时间。</br></br>不禁摇头道：“太麻烦了，就这么决定了，择日不如撞日，西部正好在万象海，你给我个信物，我回头去见西部的日照，让他们找人送我过去。”</br></br>苏玉卿有些头疼，温怒地望着他：“你怎么不听话呢？”</br></br>这老娘训儿子的口吻让陆叶怔了下，望了苏玉卿片刻，他一抬手，法力跌宕间，仙影殿的大门被关上了。</br></br>“来来来，咱们仔细探讨下这个事。”</br></br>苏玉卿脸上的表情立刻慌乱起来，连忙改口：“你说怎样就怎样！”</br></br>仙影殿之前莫名关闭了三日，如今又忽然关闭，若让底下的弟子知道了，该作何感想？</br></br>见得陆叶又重新坐下，苏玉卿才松了口气。</br></br>修行至今，已是日照，她还真没怕过谁，可陆叶这架势着实让她慌乱。</br></br>“还有一个问题。”陆叶开口道。</br></br>“什么？”苏玉卿有些警惕。</br></br>“我在万象海占了一座灵岛，之前得罪了万象海的一个日照，我若是走了，我怕他暗中对我的灵岛动什么手脚。”</br></br>苏玉卿一脸不可思议，实在想不明白陆叶在万象海到底做了什么，居然敢得罪本土日照。</br></br>“你是想让本族给你的灵岛提供一些照拂？”苏玉卿倒是明白他的打算。</br></br>“是这么想的。”陆叶点点头，“就是不知方寸山有没有这个能力。”</br></br>“你是怎么得罪人家的？”</br></br>陆叶便简单地将与元笃之间的冲突说了一下，苏玉卿闻言了然：“如果只是这种程度的得罪，倒没什么问题。”她方才误以为陆叶跟人家动手了，如今才知没到这么恶劣的程度。</br></br>略作沉吟，苏玉卿开口道：“此事我来安排，你不用担心。”</br></br>陆叶心中一片舒坦，这背后有靠山的感觉就是不一样，虽然他不知道苏玉卿到底要怎么做，但她的话放出来，陆叶就没了后顾之忧。</br></br>“那就这么定了！”</br></br>苏玉卿叹了口气，还是忍不住叮嘱一声：“若是情况不对，不要勉强，更不要轻易让自己涉入险境！”</br></br>感受她的关怀，陆叶认真道：“放心，不管事情成不成，我肯定活着回来！”</br></br>暗暗打定主意，真要是太危险，就赶紧脚底抹油，虽然他也想让方寸山在玉螺融合，成为玉螺的后盾，但对比而言，自然还是自身安全更重要一些。</br></br>少顷，海棠带着丫丫回来了。</br></br>丫丫不知何时睡着了，被海棠抱在怀里。</br></br>仙影殿中，海棠躬身行礼，目不斜视：“师尊！”</br></br>苏玉卿道：“送一送……陆叶，然后回来一趟，我有话与你说。”</br></br>海棠目光闪了闪，隐约有所意识，恭敬应道：“是！”</br></br>出了殿外，架起星舟，载着陆叶与丫丫朝外掠去，一路无话。</br></br>主要海棠不知道说什么，许多事她都有猜测，只是没有明确的证据而已。</br></br>而且她知道，等会师尊会跟自己说明的。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52132172.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 14 Sep 2023 04:14:42 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百七十一章 海棠误会了</title><link>52125807.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>仙影殿内，不知何时多了一张香妃榻，四周青色的纱幕垂落，遮挡内里风光。</br></br>大殿内飘荡着一些奇奇怪怪的味道。</br></br>香妃榻上，陆叶横躺着，温香软玉在怀，苏玉卿就如一只小猫，蜷缩在他怀中。</br></br>自当日仙影殿大门关闭，到得今日已有三日。</br></br>整整三日，没有任何言语上的交流，但陆叶觉得，自己的开导劝慰应该有了成果，这一点，从苏玉卿身体上的反应就可以看的出来。</br></br>他付出巨大，可谓是劳苦功高。</br></br>胸膛上，长长的睫毛抖动了几下，蜷缩的人儿动了动。</br></br>“醒了？”陆叶低头看去。</br></br>正对上苏玉卿看过来的目光，见她抿嘴一笑。</br></br>没有太多的扭捏，该发生的都发生了，而且是在自己意识清醒的前提下，到了如今这个程度，自然不需再回避什么。</br></br>换一个不谙世事的小姑娘，此刻恐怕还会很不好意思。</br></br>“海棠误会了。”苏玉卿没有起身，说出了三日来第一句话。</br></br>“怎么讲？”</br></br>“她说自你离开之后，我就变得不一样了，其实不是因为你的事，我是在修补自己的秘术。”</br></br>随着苏玉卿的解释，陆叶这才明白，海棠是真的误会了。</br></br>她以为师尊的变化跟陆叶有关系，所以这次见到陆叶之后才不由分说将他带过来开导师尊，在她看来，解铃还须系铃人。</br></br>但实际上并非如此。</br></br>苏玉卿终究是日照，心性坚韧，当日离别已经做好了永不再见的心理准备，自不会沉溺儿女长情，她也能很快地调整好自己的心态。</br></br>如果连这点都做不好的话，她也不可能修行到日照的程度。</br></br>她这些年深居简出，时常闭关，就是在修补自己的秘术。</br></br>当年她的秘术被陆叶所破，有所亏损，她又不忍放弃那道秘术，毕竟修行了很多年，所以就需要修补。</br></br>结果在海棠看来，师尊是为情所伤……</br></br>听完之后，陆叶这才了然，开口道：“不管怎样，还是要谢谢海棠。”</br></br>“谢什么？”苏玉卿半伏在陆叶的身上，手枕着下巴望着他。</br></br>陆叶抬手捏住了她的脸颊：“谢谢她把我带过来，又能见到你了。”</br></br>苏玉卿目光闪了闪：“你很想见到我？”</br></br>陆叶没有回答，而是露出若有所思的表情：“你这次跟上次不太一样了。”</br></br>“哪里不一样？”苏玉卿问道。</br></br>陆叶想了想道：“上次你很冷淡，这次没那么冷淡了，好像多了点期待。”上次纵然有了肌肤之亲，苏玉卿对陆叶的态度也没有太明显的变化，跟这次明显不一样。</br></br>苏玉卿并没否认，笑了笑道：“因为有值得期待的地方了。”她躺了下来，头靠在陆叶的肩膀上，悠悠开口：“上次你只是个星宿前期，星空中，初入星宿的修士数量太多了，你又不愿留在方寸山中修行，那次一别，谁知道以后还会不会再见，谁知道你会不会死在什么地方？但如今你已是月瑶，在这星空中多少有一些自保之力了，你的资质极好，修行速度又这么快，早晚能成日照！真如此，哪怕我在方寸山，你在别的地方，终有再相见的时候。”</br></br>陆叶大概明白她心态的变化原因了。</br></br>确实如她所说，一个星宿前期，又不愿留在方寸山修行，鬼知道什么时候会忽然暴毙。</br></br>所以当年的苏玉卿不敢有什么期待。</br></br>但十几年过去，当年的星宿前期如今已至月瑶，而且还是个月瑶中期！</br></br>照这样的速度成长下去，日照不成问题，到时候哪怕彼此相隔的距离再远，悠长寿命的前提下，总有再见的机会。</br></br>可以说眼下的苏玉卿，敢对未来有所期待了。</br></br>“海棠那边怎么处理？”陆叶问道。</br></br>虽说海棠搞错了一些东西，但也因此阴差阳错察觉了真相，如果陆叶没有挂着她道侣的名头，倒是不用太在意。</br></br>可他终究是海棠的道侣，结果现在他却跟苏玉卿厮混在一起，还是得给她一个交代。</br></br>苏玉卿道：“我会找她谈的，不会隐瞒她什么。”主要这事陈玄海与吴奇墨那边肯定早就猜到了。</br></br>她能瞒得过方寸山其他人，却绝瞒不过这两位日照，这两位既然早已知晓，她觉得没必要再对海棠隐瞒什么了。</br></br>陆叶点点头。</br></br>苏玉卿话锋一转，开口道：“我记得当年黑渊演武的时候，你凭星宿前期的修为，便能有星宿后期的实力，如今你月瑶中期，若是对上月瑶后期会如何？”</br></br>“你是想问我眼下的实力虚浮不虚浮？”陆叶瞬间明白了苏玉卿的意思。</br></br>修士的实力跟境界有直接的关联，但并非决定性的因素。</br></br>“对！”</br></br>陆叶目光闪了闪：“口说无凭，不如你亲自领教下？”</br></br>苏玉卿微愣，下一瞬便面色发红，声音颤抖起来：“就让我这样领教啊？”</br></br>苏玉卿终究还是亲自领教了下陆叶的实力——真正的斗战方面！</br></br>她凭一道灵符，化作了一片独立的空间，将自身的实力压制到月瑶后期的程度，在这片空间中与陆叶一番交手。</br></br>结果大为震惊！</br></br>她本以为陆叶修为提升的这么快，根基肯定会不太稳当，一身修为未必能发挥出应有的水准，但真的交手了之后才惊讶地发现，陆叶这个月瑶中期比她所见过的所有月瑶都要强大。</br></br>凭她日照底蕴，压制到月瑶后期的实力，竟有些不是陆叶的对手！</br></br>这无疑是很不可思议的事情，可事实就是如此。</br></br>灵符化作的空间散去，陆叶收了磐山刀，望着面前的苏玉卿：“有事要我帮忙的话，尽管说。”</br></br>苏玉卿道：“没有啊，怎么忽然这么问？”</br></br>陆叶直视她的双眸，开口道：“你无缘无故想要验证我的实力，明显是有什么事需要我去做。”</br></br>苏玉卿不语。</br></br>“很危险？”陆叶问道，要不然她不可能是这个反应。</br></br>苏玉卿这才迟疑地点点头。</br></br>陆叶笑道：“说说看吧，太危险的话，我可以选择不去。”</br></br>苏玉卿这才开口道：“坐下说吧。”</br></br>少顷，两人落座，苏玉卿取出一套茶具，亲自烹煮起来。</br></br>一忙慢条斯理地忙着，一边开口：“世人都知，我方寸山如今分有三部，更传言方寸山的分裂，与当年与血族的一场战事有关。”</br></br>“没有关系？”</br></br>“确实有关，最初的方寸山，其实是一个整体，它是星空至宝，孕育出我们小人族这个种族，不知在这片星空中存在多少年了，直到有一天，一个极其强大的存在盯上了方寸山，欲要出手抢夺，那个存在自称血祖，麾下有诸多血族。”</br></br>血祖！陆叶立刻就想到了九州之外的血炼界，没弄错的话，那就是血祖的躯干。</br></br>“一场大战下来，方寸山勉强守住了，但也因此分为三部，而且在这一场战事中，方寸山还遗失了最重要的一部分核心，这也是迄今为止，三部方寸山没办法重新融合的根本原因。”</br></br>陆叶认真地听着，这些事他还真不知道，放眼整个星空恐怕都没多少人知道，这绝对是小人族的机密。</br></br>也就如今他与苏玉卿的关系有了进展，又有了足够的实力，才能从她口中听到这些。</br></br>“无数年来，三部小人族都在想办法融合方寸山，无奈核心缺失，根本没有希望，眼下想重现方寸山当年的荣光，就只有一个办法。”</br></br>“取回核心？”陆叶问道。</br></br>苏玉卿点点头，拿出茶盏给他倒了一杯。</br></br>陆叶略有些不解：“三部方寸山，日照众多，没办法取回核心吗？还是说你们也不知道那一部分核心在什么地方？”</br></br>“核心的位置，我们一直都是知道的，因为三部方寸山在星空中漂泊的轨迹有一定规律，虽然这个规律很复杂，但这么多年下来我们通过研究这个规律，早已确定了核心所在的位置。”</br></br>陆叶了然：“换句话说，你们三部方寸山，一直围绕着核心在漂泊？”</br></br>“大体上如此，但方寸山的运行轨迹并非一成不变的！”苏玉卿点头。</br></br>“既如此，直接去讲核心取回来不就行了？”陆叶更不懂了。</br></br>苏玉卿苦笑：“若有这么简单，我们也不会等待这么多年了，核心的位置在一座星空奇观中，你应该知道，很多星空奇观都有自己的独特之处，核心所在的星空奇观有一个很大的限制，那就是日照不得入！”</br></br>陆叶了然，他也算是见识过不少星空奇观的，自然知道有些星空奇观有些奇奇怪怪的独特。</br></br>随着苏玉卿的讲述，陆叶渐渐明白了：“所以你想让我去找一找方寸山的核心！”</br></br>对小人族来说，这可是件大事。</br></br>如果真能将核心从星空奇观中带回来的话，那三部方寸山就再不用分割，可以重新合而为一，成为一个整体，到时候必定实力大增，再凭方寸山星空至宝的底蕴，成为顶级界域完全没问题。</br></br>如今的各部方寸山名头虽然响亮，可并非顶级界域，究其原因，就是因为核心缺失，导致各部分裂，实力分散。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52125807.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 13 Sep 2023 10:13:13 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百七十章 说不如做</title><link>52120981.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>仙影殿内，苏玉卿行至座前落座，海棠行礼：“师尊。”</br></br>陆叶也跟着抱拳：“苏峰主。”</br></br>听得陆叶这般称呼，海棠心如明镜，越发确定自己想的没错，因为正常来说，陆师兄是要喊师尊一声前辈的！</br></br>苏峰主这个称呼……不对劲！</br></br>苏玉卿轻轻应了一声，目光扫过两人，有些好奇：“你们怎么会一起回来？”</br></br>海棠会回来，她可以理解，这次西部路过万象海，东部这边除了海棠还有其他一些星宿都去了西部，参与那灵符大会，待灵符大会结束了，东部这边的族人自然都会回来的。</br></br>可她想不明白，陆叶为什么会来这里。</br></br>望着下方那年轻的面孔，绕是苏玉卿这些年刻意淡忘了一些往事，许多深埋的记忆也不由翻涌上来。</br></br>本以为上次送他回自己的故土之后便没无相见之日，那一次离别也将是永别，谁曾想，短短十多年之后居然又再见了。</br></br>“师尊，师兄就在万象海，我们在灵符大会上遇到了。”海棠雀跃地解释道，星空何等广袤，这样的偶遇无疑是一种缘分。</br></br>“你在万象海？”苏玉卿看向陆叶，有些诧异。</br></br>她自然知道玉螺星系距离万象海有多远，而且那地方偏僻至极，甚至连虫道都没有一条，所以陆叶居然会在万象海，着实让她意外。</br></br>而且短短十几年时间，陆叶的修为居然也从星宿前期晋升到了月瑶的程度！</br></br>尽管不清楚这十几年陆叶都经历了什么，但眼下来看，这些年他怕是吃了不少苦头。</br></br>修士的成长，永远与自身经历的磨难有关联，成长的越快，磨难必定越多。</br></br>一瞬间，苏玉卿似乎看到了许多，原本故作清冷的目光都柔和了一些。</br></br>“是，当年遇到了一些事，无意间来到了万象海。”陆叶随意解释了一下，没说的太具体。</br></br>“万象海是个好地方。”苏玉卿点点头，“也是个适合修士打拼的地方，若是能在这地方打拼点名堂出来，出人头地不是问题。”</br></br>闲话几句，苏玉卿一副长辈的口吻，对陆叶多有提点，陆叶一副恭敬的模样，不住地点头称是。</br></br>说着说着，苏玉卿忽然好奇地看向丫丫：“这个小姑娘是……”</br></br>丫丫一如既往，脆生生地介绍自己：“我是爹爹的女儿！”</br></br>苏玉卿一怔，旋即眸光一冷。</br></br>整个仙影殿的温度似乎都降了不少。</br></br>有杀气！陆叶眼角一跳，立刻知道不妙。</br></br>好在关键时刻，海棠急忙给苏玉卿传音道：“师尊，丫丫是师兄捡回来的，而且她本身是个日照，因被噬魂蚜破了神海导致神魂有损，如今灵智只有几岁小孩子的程度。”</br></br>苏玉卿闻言，仔细打量了丫丫一阵，浑没从她眼中看出半点虚假的成分。</br></br>想想也是，如果真是一个普通的孩子，绝不可能跟着陆叶在万象海生活。</br></br>便在这时，海棠起身道：“师尊，弟子的灵符卖的差不多了，难得回来一趟，我去其他师兄弟那边看看有没有多余的灵符。”说完之后，又冲丫丫招手：“丫丫，跟我一起去。”</br></br>丫丫果断拒绝：“不要，我要跟爹爹在一起！”</br></br>陆叶拍了拍丫丫的小脑袋：“海棠姐姐那边有很多好吃的，都是你没见过，没吃过的。”</br></br>丫丫一下子从椅子上跳了下来，热情地扑向海棠：“海棠姐姐！”</br></br>海棠哭笑不得，她称呼陆叶为师兄，丫丫喊陆叶为爹爹，现在又叫她海棠姐姐……这辈分若是从师尊那边论起，好像也没问题，可就是有些乱啊。</br></br>心里一阵胡思乱想，抱起丫丫，海棠躬身告退。</br></br>仙影殿内，立刻便只剩下了陆叶与苏玉卿两人。</br></br>陆叶抬眼望去，正对上苏玉卿的目光，后者的眼神躲闪了一下，还有些慌乱。</br></br>海棠在的时候，她还能端着长辈的架子，对陆叶这些年的经历关怀一二，可眼下海棠与丫丫都走了，她忽然不知该以什么立场来与陆叶谈话了。</br></br>陆叶这边同样不知该说些什么……</br></br>当年苏玉卿亲自护送他与念月仙返回九州附近之后，不但苏玉卿觉得此生再没有相见的可能，就连陆叶也是这么觉得的。</br></br>除非有朝一日，东部方寸山又经过玉螺星系，而苏玉卿会主动去探望他。</br></br>所以他怎么也没想到，万象海会是彼此又一个交集点。</br></br>气氛变得有些尴尬而煎熬。</br></br>苏玉卿拢在袖子中的手都攥出了汗水，如此情形，比她炼制一道红符还要艰难……</br></br>最终还是陆叶打破了这份沉默：“海棠……大概是知道了。”</br></br>“什么？”苏玉卿一怔，然后表情无比慌乱，开口问道：“她……她知道什么了？她跟你说什么了？”</br></br>“哎。”陆叶叹息一声，站起身来，迈开步伐朝苏玉卿那边走去。</br></br>随着他身形的逼近，苏玉卿的神色愈发慌乱，一只手不由自主地捏住了椅子扶手，表情紧张：“你做什么？”</br></br>哪还有日照该有的威严和仪态，这模样像极了不谙世事的小姑娘遇到了让自己慌乱又惊恐的事，第一时间的反应是躲避，而不是迎难而上。</br></br>陆叶不语，目光一瞬不移地盯着她娇美的容颜。</br></br>如此情形，他也不知该怎么办才好，但无论怎么做，总好过两人在这里尴尬地沉默。</br></br>苏玉卿是日照，修为比他高出很多，但终究是个女子，有些事是需要他来担当打破的。</br></br>十几步路，陆叶很快来到苏玉卿面前，居高临下地望着她。</br></br>面前的妇人一双美眸紧张的几乎涣散，胸口剧烈起伏，白皙的脸颊都开始泛红，脑海中不由自主地回想起十几年前的种种，整个人僵硬的如同中了定身符。</br></br>直到陆叶的大手捏住了她光洁的下巴，苏玉卿才如触电般地抖了下身子。</br></br>“手……手拿开！”苏玉卿的目光越过陆叶看向殿外，生怕见到仙灵峰的弟子从外面路过。</br></br>若是有人这个时候路过，看到这一幕，那她必然要威仪扫地。</br></br>这幼稚的话让陆叶感到好笑，修为上，苏玉卿高出他一大截，此刻随便催动下法力都能将他给震开。</br></br>但她一身法力根本没有流转的迹象，反而故作凶狠喊出这样毫无威慑力的话语。</br></br>陆叶觉得自己体内有什么东西忽然觉醒了，面前妇人的模样更让他热血沸腾。</br></br>大手攀上妇人的脸颊，轻轻地摩挲着，陆叶沉声道：“海棠没说太多，但话里话外都在点我是个吃干抹净不认账的坏人，她说自从我当年离开之后，你就变得不一样了，所以这次带我过来，大概是想让我来开导宽慰你。”</br></br>苏玉卿在发抖，不但脸颊发红，就连白皙的颈脖都开始红了，仰头看着陆叶，本能告诉她，此刻最明智的做法是催动法力震开陆叶，叫他知道以下犯上会付出什么代价，可每当有这个决定的时候，却怎么也狠不下这个心。</br></br>一身精纯法力，就像是凝固在了体内，流转不得。</br></br>她蓦然回想起还年幼的时候，有一次深入古林，遇到一只龇牙咧嘴的妖兽，将她扑倒在地。</br></br>当时的情况，跟今日好像很相似。</br></br>视野中，陆叶也仿佛化作了那只龇牙咧嘴的妖兽，要将她连肉带骨一起嚼碎吃掉。</br></br>她不知为什么会想起这久远的一幕，可就是不由自主地控制不了。</br></br>陆叶的声音再次响起，将她从遥远的思绪中拉了回来：“我不知道该怎么开导劝慰你，你终究是日照，见识阅历比我要多，心性也比我坚韧，你自己看不明白的事，旁人怎么开导劝慰都无用，所以有些时候……说不如做！”</br></br>“什么？”苏玉卿完全懵掉了，陆叶的话从左耳进，又从右耳出，根本没有思考的能力，只听陆叶说了一声说不如做之后，然后就见他的身形伏了下来。</br></br>久违的炽烈气息扑面而至……</br></br>苏玉卿陡然惊醒，终于知道自己该做什么了，咬紧牙关，狠狠一用力。</br></br>陆叶的动作顿了一下，知道自己的嘴唇破了，却没有半点要退缩的意思。</br></br>毫无诚意的反抗在这一刻变得没有任何意义，片刻后，苏玉卿一身精纯的日照法力终于磅礴而出，但并非是推开陆叶，而是化作一层防护，罩住了整个仙影殿。</br></br>轰地一声，大殿大门紧闭。</br></br>与此同时，正在另一座灵峰上带着丫丫找好吃的海棠忽然有所察觉，扭头朝仙影殿的方向望来。</br></br>面上一片担忧的神色。</br></br>日照的法力波动是很明显的，她不知道仙影殿那边情况怎么样了，但她知道师尊肯定出手了。</br></br>师兄不会被打吧？</br></br>会不会被打的很惨？</br></br>不过师尊只要出了这口心头气，应该就会没事了，她相信师尊就算真的对陆叶出手，必然也会有分寸的，不会真的将他怎么样。</br></br>这样宽慰着自己，海棠按捺住了前往仙影殿查探情况的念头，决定顺其自然，不去插手，她已经做了唯一能做的事，那就是将陆叶带回来。</br></br>“海棠姐姐，好吃的呢？”丫丫的声音在一旁响起。</br></br>“啊。”海棠回神，“跟我来吧，小馋猫，我带你去找，方寸山这边可是有好多好多好吃的东西，保管你都是在外面没吃过的。”</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52120981.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 13 Sep 2023 03:12:48 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百六十九章 吃干抹净不认账</title><link>52113778.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>与那月瑶简单说了几句，对方并没有要为难的意思，痛快放心，很快，陆叶便随着海棠入了方寸山中。</br></br>从外面看，方寸山就是一座星空中随处可见的小山造型的浮陆，但入了其中，方知这是一整个世界。</br></br>海棠身形不停，领着陆叶朝前飞去。</br></br>陆叶问道：“咱们这是去哪？”</br></br>海棠默了一会儿，这才开口道：“师兄，我想请你跟我回一趟东部！”</br></br>陆叶其实心中已有猜测，三部方寸山之间既然可以来往，那么从这边肯定是可以去往东部的。</br></br>“当然，师兄若是不愿意的话，我不勉强。”海棠又补充了一句。</br></br>陆叶不语。</br></br>海棠话里话外说了那么多，就差没明着告诉他，去东部看看苏玉卿了，身为亲传弟子，海棠其实不想也不应该插手这事，但师尊的变化她看在眼中，身为弟子却没办法帮师尊排忧解难，海棠很是揪心，眼下难得有这样的机会，她不想错过。</br></br>就算事后被师尊责罚，她也要先斩后奏！</br></br>她相信陆叶是不会拒绝的，但凡他还有点担当……</br></br>陆叶当然拒绝不了，闷不做声地跟在海棠身后，没表态就已经是表态了。</br></br>行不多时，来到一处山谷之中，此地有一座类似祭坛模样的建筑，其上繁奥纹路遍布，陆叶一眼就从中看出了虚空灵纹的痕迹。</br></br>祭坛旁，一道身影枯坐。</br></br>察觉到陆叶和海棠的到来，那人徐徐睁开了眼睛，目光如电！</br></br>虽无任何威势，可陆叶瞬间了然，这位是日照！</br></br>西部的底蕴可真雄浑啊，之前露面的日照就有四位了，这边还留了一位镇守界域内，最起码有五位日照，还不知有没有更多的日照隐藏。</br></br>海棠带着陆叶在祭坛前落下，恭恭敬敬行了一礼：“张师叔！”</br></br>同时传音陆叶：“这位是张昆师叔！”</br></br>陆叶便跟着行了一礼。</br></br>张昆扫了他们一眼，微微一笑：“小海棠啊，怎么跑回来了？灵符卖完了？”</br></br>“没有呢。”海棠回了一声，然后气咻咻地看向陆叶：“在万象海遇到弟子的道侣了，他吃干抹净不想认账，我要带他回东部找师尊评理！”</br></br>陆叶一头冷汗直冒，自己什么时候吃干抹净不认账了……海棠肯定又在点我。</br></br>张昆目光一冷：“哦？你的道侣，就是上次黑渊演武那个人族？能在万象海遇到，倒是冤家路窄，要不要师叔打断他的手脚？”</br></br>海棠吓一跳连忙摆手：“不用不用，我带他去见师尊就好，师尊会为我做主的。”这要是真把陆叶给打了，可就太冤枉了。</br></br>张昆点点头：“也是，这终究是你的事，本座倒是不好越俎代庖，既如此，上来吧！”</br></br>海棠连忙拉住陆叶的胳膊，带着他一起上了祭坛。</br></br>张昆手一挥，一块块灵晶忽然飞出，潜入祭坛四方，紧急着他周身法力嗡鸣起来，朗喝道：“过程或许有些不适，稍作忍耐！”</br></br>海棠颔首：“弟子明白！”</br></br>她之前从东部那边过来的时候，就已经体会过一次了，那滋味却是不太好受。</br></br>张昆的法力跌宕，祭坛四周的灵晶以肉眼可见的速度消耗，化作精纯能量灌入祭坛之中。</br></br>整个祭坛都开始嗡鸣，虚空扭曲起来。</br></br>陆叶隐约感觉到，这应该是一种类似虫道的传送，只是因为各部方寸山的特殊和本身的联系，虫道的两端都定位在不同的方寸山内部。</br></br>这种传送他经历过，之前从长云星系进入雾龙那个虫道，就是类似的情况，虫道不稳定，传送时给人的感受很不好。</br></br>这会儿陆叶就有差不多的感受了，整个人仿佛喝醉了酒一样，天旋地转。</br></br>一旁的海棠也没好到哪去，脸色微微发白，身形似乎都有些站不稳当。</br></br>突兀地，张昆的怒喝声响起，法力跌宕的愈发凶猛。</br></br>又忽然间，祭坛上的空间扭曲消失不见，随着张昆法力的平息，紊乱的空间恢复正常。</br></br>祭坛上，陆叶与海棠还站在那里，海棠露出不解神色，因为张昆还站在她面前，这就意味着，这一次传送没有成功！</br></br>“师叔，怎么了？”海棠不解地问道。</br></br>张昆只盯着骑在陆叶脖子上的丫丫，开口道：“小子，这小姑娘怎么回事？”</br></br>他方才没看出丫丫有什么异常的地方，所以并没有太在意，但当他想将陆叶和海棠送去东部方寸山的时候，才察觉不对！</br></br>这样的传送，被传送者修为越高，需要付出的代价就越大，正常情况下，张昆想传送一个月瑶一个星宿，不会太吃力，可方才的传送给他的感觉，并不单单只是一个月瑶和一个星宿！</br></br>这里面居然有一个日照！</br></br>张昆立刻明白，问题出现在那个看起来没什么异常的小姑娘身上。</br></br>“她怎么了？”海棠不解。</br></br>张昆淡淡道：“她是日照！”</br></br>海棠一脸惊愕，几乎以为张昆搞错了，但张昆也是日照，而且方才的传送确实没成功，这无疑说明了一些问题。</br></br>陆叶愣了一下，这才传音张昆，告知他丫丫的情况。</br></br>得知丫丫果然是一位日照强者，只是神海被噬魂蚜所破，导致神智有损，平日里就跟一个普通孩子一样，张昆不免唏嘘。</br></br>同为日照，他觉得自己若是落至丫丫这样的处境，还不如死了算了，最起码有个痛快。</br></br>略做沉吟，张昆道：“传送日照的代价太大，伱将小姑娘留在这边。”</br></br>丫丫立刻把脑袋摇成了拨浪鼓：“我不要，我要跟爹爹在一起！”</br></br>张昆的眼角抽搐起来不确定地看着陆叶：“她喊你什么？”</br></br>陆叶苦笑：“师叔没听错，她睁眼的时候看到的是我，所以……”</br></br>张昆叹息一声：“罢了罢了，就一起把你们送过去吧。”</br></br>一个日照，喊一个月瑶爹爹，这事简直天方夜谭。</br></br>“多谢师叔！”</br></br>张昆再次开始催动法力，这一次倒是没有停歇，小片刻后，祭坛上的空间扭曲至极，待再次平复的时候，陆叶三人的身影已经消失不见。</br></br>张昆脸色微微有些发白，就好似跟什么人大战了一场，连忙盘坐下来，取出灵晶恢复自身法力。</br></br>驱散了种种不适，陆叶抬眼望去时，发现面前的身影已不是张昆，而是东部的陈玄海！</br></br>脚下是一座与之前见到的差不多的祭坛，这边显然是陈玄海在看守。</br></br>“陆一叶？”陈玄海无疑是记得陆叶的，不过对于他忽然跟着海棠一起出现在这里，还是感到不解。</br></br>“陈师叔！”陆叶与海棠一起行礼。</br></br>“你怎么会从西部那边过来？”陈玄海问道。</br></br>海棠替陆叶解释了一下陈玄海这才明白原委。</br></br>“那你这次带他过来是……”陈玄海看着海棠。</br></br>“去拜见师尊！”海棠这次倒没再提什么吃干抹净的事，免得陈玄海也要打断陆叶的手脚。</br></br>陈玄海微微颔首：“确实，你该去看看苏师妹！”</br></br>海棠的眼睛眨了眨，站在她的立场上，她带陆叶过来是去拜见师尊。</br></br>可陈师叔居然说陆叶确实该去看看师尊……</br></br>拜见与看看是两码事，前者是晚辈对长辈后者是平辈之间。</br></br>海棠忽然意识到，陈师叔是不是知道些什么？要不然为什么这么说？</br></br>按捺住询问的念头，海棠道：“师叔，我们先回仙灵峰了，回头还要劳烦师叔送我们回去。”</br></br>“小事尔！”陈玄海摆了摆手。</br></br>海棠便祭出星舟，载着陆叶与丫丫朝仙灵峰方向飞去。</br></br>沿途掠过，陆叶举目眺望，思绪又不免回到了十几年前，那个时候他才晋升星宿不久，与其他九州星宿一样，开始探索周边星空，结果第一次离开九州就遇到了好多事。</br></br>他又想起那被那一道飞剑追杀的风如漠，也不知这位前辈如今怎么样了。</br></br>当初还是得了这位的提点，他才能找到幽灵船。</br></br>星舟掠空，海棠很沉默，到了此时，她也不知道自己做的到底对不对了，但开弓没有回头箭，希望自己没有做错吧。</br></br>仙灵峰很快到了，海棠轻车熟路，领着陆叶来到了一栋大殿前，然后娇声喊道：“师尊！”</br></br>几息之后，大殿内传来苏玉卿的声音：“何事？”</br></br>海棠抿了抿嘴，开口道：“弟子携道侣陆叶，前来拜见师尊！”</br></br>话落瞬间，无论是海棠还是陆叶，都明显感觉到大殿内苏玉卿的气息紊乱了一瞬！</br></br>这愈发让海棠印证了自己这些年来的猜想。</br></br>紧急着，一道若有若无的神念自大殿内部弥漫而出，一放既收，显然是在查探外面的情况。</br></br>又过了一会儿，苏玉卿的声音才再次响起：“去仙影殿！”</br></br>“是！”海棠给陆叶打了个眼色，领着他朝一旁行去。</br></br>仙影殿内，陆叶安坐等待着，好一会功夫，一道身影徐徐走出。</br></br>抬眼望去，一袭白衣如雪，发髻高高盘起，几率黑瀑般的秀发在脸颊旁垂落，端庄的气质中又有一些冰清玉洁。</br></br>对比上次见面，陆叶忽然发现，苏玉卿似乎多了一些说不清道不明的风韵。</br></br>海棠更是怔怔地盯着自家师尊，虽说没有太多的装扮，但身为亲传弟子的她，一眼就看出，师尊露面之前，是仔细打理过自己仪容的。</br></br>师尊与陆师兄之间……果然有问题！</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52113778.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 12 Sep 2023 09:12:24 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百六十八章 师尊一定消耗很大</title><link>52107674.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>大门紧闭的店铺内，陆叶的身形略显僵硬，海棠依然保持着抱着他的姿势，脸颊发烫。</br></br>对陆叶，她确实观感不错，而且当初是陆叶将她从幽灵船上救回来的，这是实打实的救命之恩，后来的黑渊演武，东部这边能拔得头筹，陆叶更是居功至伟。</br></br>但要说男女之情，海棠还真没这个心思。</br></br>可是有些事是必须要遮掩的……</br></br>视野忽然对上了一个站在旁边的小人儿，对方就站在一旁，歪着脑袋，好奇地打量她。</br></br>“呀！”海棠连忙从陆叶怀中跳开，站直了身子，看了一眼丫丫，又看向陆叶，传音解释道：“师兄别误会，刚才是……”</br></br>“我懂！”陆叶点点头。</br></br>海棠这才呼出一口气。</br></br>陆叶看了看丫丫，开口道：“去外面找你栾姨！”</br></br>他有些事想问问海棠。</br></br>丫丫眼珠子转了转：“我想去找花姨，我好久没见到花姨了。”</br></br>“这孩子……”陆叶脸一黑，哪里听不出丫丫话中的威胁之意，瞪了她一眼，叮嘱道：“老实待着！”</br></br>丫丫便坐在一旁，看起来乖巧的很，可两只眼睛却滴溜溜地在陆叶和海棠身上打转。</br></br>“这孩子是……”海棠有些狐疑地望着丫丫，想不明白陆叶身边怎么带了一个这么粉雕玉琢的小姑娘，而且从表面来看，对方竟是没有丝毫修炼过的痕迹。</br></br>这显然有些不可思议，毕竟这里是万象海，并非界域之内，一个没修行过的孩子怎么可能生存？</br></br>“捡来的。”陆叶传音道，“丫丫有些特别。”</br></br>海棠了然，便没再多问。</br></br>“海棠，你跟段修臣……怎么会在这里？”陆叶实在想不明白这到底是为什么，总不能说方寸山什么时候三家合一，没有东南西之分了。</br></br>海棠的心绪已经平复了下来，当即传音解释道：“各部方寸山之间，其实是可以互相来往的，只不过需要付出一些代价，所以正常情况下，各部方寸山之间并不会有直接的往来，顶多就是做一些物资上的流通，但这次不一样，西部这边路过万象海，所以我们东部和南部就不想错过这个机会，花费了一定的代价，各自从本部方寸山来到了西部，当然，实力越高，需要付出的代价就越大，所以这次东南两部过来的，基本都是星宿。”说完之后冲陆叶眨了眨眼：“这是小人族的机密，外界无人知晓。”</br></br>陆叶恍然，这才明白为什么西部方寸山来了，海棠和段修臣居然也跟着一起出现了。</br></br>方寸山本是一个整体，不知因为什么原因一分为三，在星空各处漂泊流浪，可纵然如此，各部方寸山之间依然有一种无影无形的联系，这种联系甚至不会因为距离的远近而中断，小人族这边只需动用一些特别的手段，付出一定程度的代价，就可以让三部小人族达成互相来往。</br></br>平日里，小人族不会这么做，可途径万象海这么难得的机会，东部和南部那边自然想凑个热闹。</br></br>这确实是个机密，除了小人族本身之外，再无任何外人知晓，海棠此刻却毫不设防地将这个机密告知了陆叶，明显没将他当外人。</br></br>陆叶大概明白小人族将此事保密的原因，且不说小人族本身价值极大，他们炼制的灵符是任何种族都无法媲美的，就说眼下的各部方寸山，那可都是星空至宝的残片，谁知道有没有人在暗中打什么鬼主意！</br></br>每一部方寸山的实力都不弱，就拿底蕴最差的东部来说，也有苏玉卿，陈玄海，吴奇墨三位日照坐镇。</br></br>真有人打方寸山的主意，定然会出动数量众多的日照强者，来达成实力上的碾压。</br></br>可若是藏身暗中的敌人只考虑某一部方寸山的力量，继而发起进攻的话，那必然会有一个巨大的惊喜。</br></br>这个机密是方寸山的自保之道，三部方寸山看似毫无关联，实际上却是三位一体的。</br></br>不过正如海棠所说，平日里各部小人族不会有直接的来往，可万象海这边名头太大，西部路过，东南两部的小人族也想参与，所以三部日照在商议之后，就开启了三部方寸山之间的通行通道。</br></br>这才有海棠与段修臣都出现在这里的一幕。</br></br>外人只当这些小人族都是西部方寸山的，却不知，这里不但有西部，还有另外两部。</br></br>“师兄，跟我走一趟！”海棠说完之后，忽然站了起来。</br></br>“去哪？”陆叶问道。</br></br>“到时候你就知道了。”海棠卖了个关子，起身朝外行去。</br></br>店铺大门推开，两人先后走出。</br></br>叶超群，段修臣与栾晓娥汤钧还在店门口仔细磋商交易的具体事宜，察觉到两人露面，一起转头看了过来。</br></br>“这么快？”段修臣一脸惊愕的表情，不过在注意到陆叶身边还有个小丫头的时候，又忽然意识到，自己肯定误会了什么。</br></br>“两位师兄，我带陆师兄回去一趟。”海棠开口。</br></br>叶超群没多问，颔首道：“你去吧。”</br></br>海棠当即掠身而起，陆叶急忙跟上，丫丫早就骑在他脖子上，两只小手抓着陆叶的耳朵，一副别想把我丢下的架势。</br></br>望着两人离去的身影，汤钧一脸佩服的表情。</br></br>他就搞不明白了，陆叶这小子什么时候与小人族也有联系了，方才叶超群与段修臣跟他商谈灵符交易的时候，可是给了三界岛这边很大的优惠，那是他与栾晓娥求都求不来的好事。</br></br>彼此若是没点密切的关系，小人族这边怎么可能给这样的优惠？</br></br>忽然想起，当初自己那位老友就是死在一道红符之下！而那红符，无疑就是出自小人族的红符，否则不可能有那么大的威力。</br></br>如今来看，那个时候陆叶就已经与小人族搭上关系了。</br></br>可是……既然与小人族有关系，这次陆叶为什么不出面处理灵符的交易？反而不断让自己打探来的到底是哪一部方寸山……</br></br>汤钧有些想不明白，不管怎样，这次的灵符大会，三界岛肯定会圆满而归！</br></br>陆叶跟在海棠身后，见她直直地朝方寸山飞了过去。</br></br>联想到她之前说过的话，陆叶忽然忐忑起来：“海棠，苏……峰主不会也来西部了吧？”</br></br>海棠闻言，转头看他，幽幽道：“师兄希望师尊过来吗？”</br></br>“怎么这么问？”陆叶目光闪了闪。</br></br>海棠欲言又止，忽然笑了笑道：“师尊是日照，若从东部过来的话，花费的代价可不小，所以这次东部来的基本都是星宿，连月瑶都没几个。”</br></br>顿了顿，她又低声道：“师尊这几年很少露面，她好像跟以前不太一样了。”</br></br>陆叶心虚的不行，完全不知该说什么。</br></br>而且他看海棠这架势，貌似……仿佛……像是知道了些什么？</br></br>试探性地问了一句：“苏峰主是遇到什么事了？”</br></br>海棠又看了他一眼，表情意味深长，旋即摇头道：“师尊没说，我也不敢多问，只不过自从当年你们离开之后，师尊就不怎么露面了，我猜测应该是师尊动用秘术让你有资格参与黑渊演武有关，那秘术……一定让师尊消耗很大！”</br></br>“咳咳……”陆叶一口气没喘上来。</br></br>海棠绝对是猜到什么了，这话里话外都在点他。</br></br>想想也不奇怪，海棠终究是苏玉卿的亲传弟子，若说这世上有谁对苏玉卿最为了解的话，那无疑就是海棠了。</br></br>当初东部那边，对外宣传陆叶与海棠结为道侣，合修之后，陆叶才有了进入黑渊的资格。</br></br>但海棠知道这只是对外的说辞，她与陆叶之间清清白白，什么事也没发生。</br></br>而苏玉卿给她的说法，则是会动用一种秘术，让陆叶获得进入黑渊的资格，至于到底是什么秘术，海棠没问，她相信师尊有这个能力。</br></br>可后来师尊的种种变化却让她起了疑心，那秘术真的存在吗？</br></br>非小人族的生灵想参与黑渊演武，必须得沾染小人族的气息，合修是最直接最便捷的方法。</br></br>如果那秘术并不存在……海棠不好再联想下去了。</br></br>可是她又搞不懂，若真如此，师尊为什么要这么做，唯一不可否认的就是师尊的变化，在陆叶离开之后。</br></br>所以海棠觉得，陆叶才是关键！</br></br>说话间，已经抵达了方寸山外，这边有西部的月瑶镇守，不过显然是认识海棠的。</br></br>小人族族人虽然不算太多，可也不少，海棠身为一位日照的亲传弟子，终究有些知名度。</br></br>所以见得海棠到来，其中一位月瑶不由露出好奇神色：“师妹怎么回来了？此人是……”</br></br>海棠当即介绍道：“师兄，他是我的道侣。”这般说着，还亲热地挽住了陆叶的胳膊，笑脸吟吟。</br></br>那月瑶顿时露出惊容，上下打量陆叶：“他就是上次黑渊演武，暴揍了叶超群的那个人族？”</br></br>“是的呢。”海棠一副很骄傲的表情。</br></br>那月瑶深深地望了一眼陆叶：“原来是你小子！”</br></br>陆叶赶紧行礼：“人族陆叶，见过师兄！”</br></br>对方点点头：“不必多礼，既是海棠的道侣，那就是自家人，不过小子，叶超群不是你对手，那是他无能，不代表我西部无人！”</br></br>“是是是。”陆叶还能说什么，自然是别人怎么说就怎么应。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52107674.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 12 Sep 2023 04:14:51 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百六十七章 他乡遇好多故知</title><link>52099819.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>叶超群明显知道不少万象海的情报，闻言颔首道：“确实如此，不过如陆兄这般有能力的人，在哪里都能站的住脚。”</br></br>他可是亲身领教过陆叶的厉害的，要知道当初他和段修臣皆为星宿后期，而陆叶只是个星宿前期罢了。</br></br>在上一次黑渊演武之前，东部方寸山每次都垫底，头名始终在南西两部决出，可上次演武时，陆叶这个星宿前期率领着不算强大的东部队伍，几乎是以一敌二，将他们杀的几无还手之力。</br></br>就连南西两部的日照，都大为震撼。</br></br>这也是此次叶超群见得陆叶这般热情的原因之一，如果陆叶当时毫无作为，他恐怕早已忘了陆叶，可以说黑渊演武的经历是他永生难忘的，对待陆叶这样的人，他自有结交之心。</br></br>而且此次相见，他发现陆叶居然已经月瑶了，这个修行速度……简直可怖！</br></br>两人正说着话，一道身影忽然闯入店铺中，开口道：“急急忙忙喊我过来做什么？”</br></br>说完之后，来人愣了一下，定定地望着坐在叶超群对面的陆叶，面上一片惊愕神色。</br></br>陆叶也愣了，回望着对方，彼此都是一副看花了眼的架势。</br></br>丫丫站在一旁，看看陆叶，又看看来人，似是觉得两人的表情很有趣，嘻嘻笑了起来。</br></br>来人这才回神，愕然无比：“陆兄？”</br></br>陆叶同样惊诧：“段兄？”</br></br>忽然从外面闯进来的，居然是南部的段修臣！</br></br>老实说，在这里遇到叶超群不奇怪，此次路过万象海的是西部方寸山，叶超群本就是西部的族人，可在这里看到了段修臣……陆叶就有些无法理解了。</br></br>他忽然反应过来，叶超群此前说有老朋友要见一见，恐怕不是他以为的那几个西部小人族，而是段修臣！</br></br>“你……你你……”段修臣结结巴巴了一阵，“你在万象海？”</br></br>陆叶点点头：“在这里差不多十几年了。”</br></br>段修臣哈哈大笑，上前一步拍了拍陆叶的肩膀：“那可真有缘，前几日我还跟老叶提起你，没想到这么快就见面了，咦，你月瑶了？”</br></br>陆叶点点头：“晋升不久！”</br></br>一年多之前，确实不久。</br></br>段修臣无语地看了叶超群一眼：“我说什么来着，陆兄这样的人，修为提升速度绝不可能太慢，咱们若是慢了，早晚要被甩的远远的。”</br></br>叶超群也露出无奈表情：“这也太快了。”</br></br>段修臣笑着道：“叶师弟之前觉得你应该还是星宿，还说哪一日若是有缘见到你，定要找回颜面，如今来看……难咯！”</br></br>叶超群嗤了一声：“反正当初丢脸的又不是我一个！”</br></br>段修臣明显也想起当初的悲惨，唏嘘道：“那一战之后，咱可是被师叔们训的好惨！”</br></br>上一次黑渊演武，无论南部还是西部，阵容都空前强大，光是星宿后期都有好几位，结果却被明面上实力最弱的东部拔得头筹。</br></br>演武之后，两部日照自然狠狠地把领队的两人训斥了一顿，两人甚至因此还受了点惩处。</br></br>“陆兄，你可得补偿我们！”段修臣看向陆叶。</br></br>陆叶点头道：“没问题，两位这边的事情处理完了，我带你去我的灵岛逛逛，看上什么尽管说。”</br></br>段修臣讶然：“你在万象海占据了灵岛？”</br></br>叶超群同样惊愕，他虽然觉得陆叶能在万象海站稳脚跟，可怎么也没想到，居然已经到了有能力占据灵岛的层面了。</br></br>应该只是一座下等灵岛吧？听说万象海这边争锋很激烈的，没有足够的实力，根本占据不了好的灵岛。</br></br>“三界岛，如今那边开设了许多店铺，两位想买什么都可以买到。”</br></br>段修臣与叶超群对视一眼，皆都意识到，陆叶的灵岛可能跟自己想的不太一样……</br></br>有许多店铺开设的灵岛，那最起码也是上等灵岛的层面！绝不可能只是下等灵岛！</br></br>沉默了一下，段修臣问道：“陆兄，你那灵岛……你有多大话语权？还是说，只是单纯地在其中担任镇守？”</br></br>陆叶如实道：“三界岛是本星系合力占据的灵岛，我不太管事，不过大家都愿意听我的。”</br></br>段修臣和叶超群立刻懂了，三界岛那边……恐怕是陆叶说的算的，这还真是他的灵岛！</br></br>“你们这次有来交易吗？”叶超群问道。</br></br>“有！不过是另外两位师兄师姐处理。”</br></br>“让他们过来吧，我与段兄与他们对接。”叶超群提议道。</br></br>段修臣在一旁颔首。</br></br>陆叶道：“合适吗？”</br></br>段修臣一笑：“有什么不适合的，跟谁做交易都是做，外人总不如自家人靠得住，回头我们还要采购一批物资，到时候去你三界岛看看，咱不让你们吃亏，我相信你也不会让我们吃亏！”</br></br>这话说的倒也是，陆叶思量了一下，便取出音符传讯给汤钧那边，让他与栾晓娥到这边来。</br></br>片刻后，老汤和栾晓娥还没到，倒是有另外一人过来了。</br></br>“怎么了怎么了？这么急着叫我过来。”</br></br>熟悉的声音传入耳中，陆叶转头望去，彻底茫然了。</br></br>方才见到段修臣的时候，陆叶就有些不能理解，搞不明白南部的段修臣为什么会出现在这里，结果此刻来的，居然是东部的人。</br></br>海棠！</br></br>海棠应该是急急赶来的，一身灵力还未平复，进了店铺一眼见到陆叶，顿时愣住了。</br></br>好一会，她才有所反应，惊呼起来：“啊？陆师兄？”</br></br>陆叶笑着点点头：“海棠师妹，好久不见！”</br></br>一旁叶超群与段修臣见得此景，都不禁皱了下眉头。</br></br>段修臣开口道：“你们两个道侣见面，怎么好像……不太热情？”</br></br>他之所以说陆叶是自家人，无疑就是因为陆叶与海棠道侣的关系，之前又特意问了一下陆叶在三界岛上的地位，得知那三界岛真的算是陆叶的灵岛之后，便立刻决定与三界岛来一场交易。</br></br>正如他所说，与谁交易不是交易呢？自家人有需要，当然是先紧着自家人，外人先靠边站。</br></br>叶超群此前传讯，通知了段修臣，也通知了海棠，但此刻这两人见面之后的情况，跟预想中的好像有些不太一样。</br></br>不够热情，反而有些客气！</br></br>他这么一说，陆叶才反应过来。</br></br>确实，名义上他是海棠的道侣，当初是借着这个名头参与了黑渊演武的。</br></br>但实际上两人并没有什么太密切的关系，这个事他知道，海棠知道，苏玉卿也知道，可其他人就不知道了，甚至东部方寸山那边的小人族都不知情。</br></br>正常情况下，久别重逢的道侣确实不应该这么客气才对，但陆叶怎好表现的太热情？</br></br>就在他准备想办法转移段修臣和叶超群的注意力的时候，却见海棠红着脸，低头朝他扑了过来，一头扎进他怀里，滚烫的脸颊都埋进了他胸口。</br></br>段修臣嘿嘿笑了起来：“这才对嘛！”</br></br>这才是久别重逢的道侣之间该有的反应！</br></br>“陆叶小子在这里呢。”汤钧的声音忽然从店铺门口处传了过来。</br></br>得了陆叶的传讯，两人便朝这边赶过来了，不过因为这里的店铺没有具体标号，所以他们也不知陆叶到底在哪家店铺内，只能一个个查看，好在店铺大门没关，从外面路过的时候，一眼就可以看到里面的情况。</br></br>尤其是相对其他店铺的热闹，这边居然空无一人，而且门口还挂了打烊的牌子，就更让老汤在意了，这一看，果然见到了陆叶。</br></br>不过让老汤万分不解的是……陆叶这小子此刻香玉满怀，这是个什么鬼情况？</br></br>栾晓娥恰好此刻把脑袋探了进来，朝内观瞧。</br></br>也不禁愣住了！</br></br>很快她就嫌弃了看了陆叶一眼，果然，男人没一个好东西！吃着碗里的惦记着锅里的，花慈那边生死不明，陆叶居然就在这里窃玉偷香了！</br></br>此时此刻，陆叶身影僵硬，视线越过抱着他的海棠肩膀，对上了老汤和栾晓娥的目光。</br></br>老汤对他竖了个大拇指，一副年轻真好的模样。</br></br>栾晓娥满眼的嫌弃，撇开了目光。</br></br>这是个误会啊！陆叶心中呐喊，却不好解释什么，表情都僵了。</br></br>段修臣迎了上去：“两位是三界岛镇守吧？”</br></br>老汤颔首道：“老朽是三界岛外事长老汤钧，这位是我们三界岛大岛主栾晓娥。”</br></br>段修臣微微一笑，抱拳道：“小人族，段修臣。”</br></br>叶超群也跟着行礼，自报家门。</br></br>段修臣热情道：“来来来，两位，咱们商议一下灵符的交易问题。”</br></br>这般说着，与叶超群一起走出了店铺，顺手还把门给关上了，四位月瑶就在店门口前低声商讨起来。</br></br>汤钧和栾晓娥还在发懵之中，他们方才也见了几个小人族的月瑶，不过都没顺利达成交易，因为对方的要价有些高，超乎了三界岛这边的心理预期。</br></br>而且小人族的月瑶们本着奇货可居的心态，一个个态度都不算太好。</br></br>这么客气的小人族，他们还真没见到。</br></br>听着听着，无论汤钧还是栾晓娥都精神一振，万万没想到，这般好事居然会砸到自己头上！</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52099819.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 11 Sep 2023 09:13:18 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百六十六章 灵符大会</title><link>52090141.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>方寸山驾临万象海，五大日照镇守亲自出面迎接，可谓是给足了颜面。</br></br>万象海上，双方日照照面，小人族这边露面的日照有四位，彼此寒暄了几句，九道身影便一起朝万象岛的方向去了。</br></br>灵符大会虽然重要，但日照却不会亲自处理这些事，自有双方的月瑶交接商议处理。</br></br>随着九位日照身影的消失，方寸山外逐渐热闹起来，因为一道道身影自方寸山中走出，无疑都是小人族的族人。</br></br>他们好奇地打量万象海，与此同时，无数修士也在好奇地打量他们。</br></br>小人族的传说大家都听说过，可真正见到小人族，这还是头一次，片刻后，不少修士露出失望神色，因为单从外形上来看，小人族与人族没什么区别。</br></br>有万象星系的月瑶出面，与小人族那边交接，简单商议几句之后，大量小人族族人朝大盘岛的方向飞去，各自寻觅好位置，支起了属于自己的摊位。</br></br>短短片刻时间，大盘岛上边涌入了不下数千个小人族，大多都是星宿，也有一些月瑶，不过数量不多。</br></br>方寸山外，留有诸多小人族月瑶镇守，以防有人潜入。</br></br>到得这时，才有一位万象海的月瑶后期朗声道：“诸位道友，灵符大会今日便开始了，此次大会将会持续十天，有意获取灵符者，可入大盘岛与小人族的道友交易，老朽在这里祝交易双方都能满载而归！”</br></br>一言出，早已等待多时的十几万修士，从四面八方涌入了大盘岛中，分扑小人族修士所在的摊位，眨眼功夫，几乎每个小人族的摊位前都人满为患。</br></br>人群中，老汤与栾晓娥赫然在列，他们早就盯上了一个小人族月瑶所在的位置，两人此次是代表三界岛来交易灵符的，需要的灵符数量不少，自然要选择一个合适的交易目标，那些星宿小人族不在选择范围内，月瑶才是他们的首选。</br></br>几乎是在那万象海月瑶的声音落下同时，两人便急急朝大盘岛掠去，然而他们动作快，有人比他们的动作还快，没等他们赶至地方，就眼睁睁看着那边被一群修士拥住了。</br></br>修士们对小人族灵符的渴求，超乎预期，毕竟小人族的灵符是可以持续温养的，但凡得了一道不错的灵符，甚至可以拿来当成传家宝对待。</br></br>整个万象海上，灵岛众多，老汤与栾晓娥的打算并非唯一，许多灵岛的月瑶镇守，都抱着跟他们一样的打算，这就直接导致小人族月瑶这边聚集的修士，几乎全都是各大灵岛的代表，清一色的月瑶修士……</br></br>小人族显然也没想到局面会如此热烈，一时都不知该怎么办才好，努力想要维持秩序，但这种时候手快有手慢无，而且大家都是月瑶，谁也不让着谁，又如何维持的了？</br></br>好在场面虽然热闹，可无论来自哪个灵岛的修士，都还算克制，没有谁敢在这个时候出手闹事。</br></br>小人族的月瑶们这边情况如此，星宿们所在的位置同样如此……</br></br>虽说这一次来了数千个小人族，但聚集在这里的修士却有十几万，哪怕平均下来，每个小人族的摊位前，都最少有几十人。</br></br>灵符大会就在这样的热闹喧嚣氛围中开始了。</br></br>可以想象，这样的热闹必定会维持一两天时间，热度才会慢慢衰减下去。</br></br>距离大盘岛千里之外，陆叶驾驭着星舟，优哉游哉地朝这边进发，丫丫骑在他的脖子上，一手抓着他的头发，一手指着前方，奶声奶气地喊着：“看热闹！看热闹！”</br></br>陆叶有些无奈。</br></br>得知这次来的是西部方寸山之后，他便没再关注了，三界岛与小人族兑换灵符的事自有汤钧和栾晓娥两人负责，他出不上什么力。</br></br>结果丫丫不知从哪里听到了这个消息，非要来看热闹，陆叶不允，她居然还会撒泼打滚了……</br></br>无奈之下，陆叶只能应了她，丫丫这才心满意足。</br></br>“父女”二人便奔赴大盘岛而去。</br></br>千里之地很快抵达，远远望去，陆叶一眼就看到了不远处悬空的方寸山。</br></br>比起他当初见到的东部方寸山，这西部方寸山好像也没太大区别，再看大盘岛，人潮人海，真心热闹。</br></br>陆叶尝试在这里面找汤钧和栾晓娥的踪迹，一时竟没能找到，也不知他们挤在什么地方。</br></br>丫丫就喜欢这样的热闹场面，许是在雾龙里面孤寂太久了，此刻两只眼睛都在放光。</br></br>入了大盘岛，耳畔边传是讨价还价的声音，还有修士偷偷摸摸的骂骂咧咧，明显是在与小人族的交易过程中并不顺心。</br></br>陆叶没什么特别的目的，就是带着丫丫闲逛而已，便随意选了一个方向漫步而行。</br></br>不得不说，万象星系这边为了灵符大会准备的还是不错的，大盘岛外围一圈，新建了一家家精致的店铺，每个小人族都占据了一家店铺，当成自己的摊位，店铺柜台上摆放着一道道灵符，供来人查探观摩，若有满意者，便可与摊主商讨价格，或拿灵玉购买，或拿物资兑换。</br></br>陆叶粗略计算了一下，这大盘岛最起码有几千家店铺，短短时间内筹备成这个样子，还算不错了。</br></br>就是这个秩序……有些混乱。</br></br>这也是没办法的事，来的修士太多了，其中不乏月瑶，哪怕是万象海，也没办法好好地管理，只能顺其自然。</br></br>只要没人在大盘岛上闹事起冲突，都不是什么大事。</br></br>丫丫很开心，骑在陆叶脖子上摇头晃脑，身子还左右摇动。</br></br>陆叶走过路过，忽然间，一道有些熟悉的声音传入耳中：“这位道友，我说了，这道百御符是珍品，关键时刻绝对是可以保命的，没有五十万灵玉就不用谈了，下一位！”</br></br>陆叶循声望去，透过拥挤的人群，果然看到了一张熟悉的面孔。</br></br>对方目光不经意间，也扫过他的脸颊，初始没太在意，不过很快视线就转了回来，与陆叶四目相对，旋即露出愕然神色。</br></br>紧接着，这位小人族惊喜喊道：“陆兄？”</br></br>陆叶微笑回道：“叶兄！”</br></br>对方赫然便是当年参与过黑渊之争的叶超群！</br></br>当时陆叶是东部方寸山的领队，而叶超群是西部方寸山的领队，彼此率领各自的队伍在黑渊之中好一番拼杀，最后还是东部这边技高一筹，得了第一。</br></br>还有一个段修臣，是南部方寸山的领队。</br></br>会在这里看到叶超群，陆叶倒没太多意外，这次来的是西部方寸山，叶超群会出现在这里并不奇怪。</br></br>当初此人是星宿后期修为，如今这些年过去，叶超群明显也晋升了月瑶，所以此刻围聚在他店铺前的，都是一些月瑶修士。</br></br>两人说话时，诸多月瑶一脸惊疑，谁也没想到，小人族在万象海这边居然有熟识的人，再看陆叶面容，倒是有人认出了他的身份。</br></br>当初百越一战许多人曾远远观望，自然是见过陆叶的。</br></br>一时羡慕，小人族的灵符可是好东西，他们这些月瑶在这边与叶超群讨价还价，还没有谁能正式达成交易，可如果陆叶是叶超群的熟识，那无疑能占据许多优势。</br></br>“小店先打烊了，诸位还请稍后再来！”叶超群忽然喊了一声，开始赶人。</br></br>众月瑶虽然无奈，却也不是纠缠不清之辈，一个个离开之时，都一脸羡慕地望着陆叶，只觉这边的灵符怕是要落入陆叶之手了。</br></br>等众多前来交易的修士离去，叶超群才热情洋溢地将陆叶迎进店铺中，还特意取了一块牌子，写上打烊二字挂了上去，店铺内，叶超群招待陆叶落座，好奇地打量一眼从陆叶身上爬下来的丫丫，又取出音符传了一通讯息出去，嘿嘿一笑道：“陆兄稍等，有几个老朋友你见一见。”</br></br>陆叶点点头，心想那几个老朋友要么是杀过我的，要么是被我杀过的，而且西部这边的小人族他并不熟，甚至就连叶超群本身，彼此也不算太熟稔，只是在黑渊之中有过一番交手。</br></br>不过人家既然已经这么做了，他就只能既来则安了，回头见了，礼貌寒暄几句便是。</br></br>至于借助这样的关系来达成灵符上的交易……陆叶没想过，大家终究不是太熟，而且小人族的灵符奇货可居，没道理要从人家那里占便宜，若非如此，陆叶也不会这个时候才来大盘岛，若非丫丫要看热闹，他甚至不会过来。</br></br>“陆兄怎么会在万象海？”叶超群好奇问道。</br></br>黑渊演武之后，他找本部的日照打探过陆叶的来历，得知他出身的星系很是偏远，应该没有与万象海来往的能力才对，所以今日见得陆叶的时候，他几乎以为认错了。</br></br>“说来话长了。”陆叶唏嘘一声，“黑渊演武之后，我回了本界域，遇外敌入侵，交手之时空间坍缩，虫道初成，就来了万象海，已经有些年头了。”</br></br>叶超群了然：“竟是这般？那陆兄可是因祸得福了，万象海是个好地方啊。”</br></br>“地方虽好，想要立足可不容易。”</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52090141.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 11 Sep 2023 02:19:30 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百六十五章 西部驾临</title><link>52081063.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>议事殿内，栾晓娥开口道：“一些品质不高的灵符，应该可以用灵玉买过来，但想要好的灵符，恐怕就要以物易物了，灵玉方面咱们这边没有问题，至于物资方面……咱们能拿的出手的，也只有极品灵丹届时换一批高品质灵符，应该不成问题。”</br></br>如今三界岛这边能炼制的极品灵丹，可不单单只有极品炼神丹和极品宝体丹，有了花族的加入灵丹的品类一下子多了不少。</br></br>这无疑都是能拿来当做交易的筹码，而且是相当诱人的筹码。</br></br>此次议事就是要商议三界岛这边需要拿出多少资源去兑换小人族的灵符，这事确实需要一个规划，三界岛眼下虽然家业不小，却也不能胡乱花销。</br></br>当然，这些都是三界岛的共有资产，如果有三界修士私下里拿自己的资源去兑换，就看他们各自的运气和底气了。</br></br>一场议事并没有持续太久，只一个时辰就有了决断方案，此事将由汤钧负责，栾晓娥协助，到时候看能不能找小人族的月瑶当面谈谈，毕竟大批量兑换的话，说不定能有一些优惠。</br></br>陆叶没有插话，因为他无法确定来的是哪一部小人族，如果是东部那边的话，事情倒是好办，由他出面去兑换的话，说不定可以得到很大的优惠，可如果是南部西部，那就没办法了。</br></br>他与这两部的交集，只有黑渊之中的斗智斗勇……</br></br>万象海热闹了起来，方寸山即将路过的消息扩散的很快，正如汤钧所说，不单单只有三界岛一家在准备，各大灵岛都在筹备此事，就连许多没有灵岛的散修都对这场盛事期待万分。</br></br>大盘岛，位于万象海靠中心的位置，是少有的几座能让修士们叫的出名字的荒岛之一。</br></br>因为它是整个万象海上，体量最大的一座荒岛，比起那万象岛，甚至都要大上几圈。</br></br>一般来说，没有星空能量聚集的荒岛，修士们都懒得关注，自然不可能知道名字，但大盘岛的特殊让它的名字广为流传。</br></br>这样一座体量巨大的荒岛，当然有一些弱小的势力将之当做自己的驻地，而且还不止一家。</br></br>这些势力都是没有资本占据灵岛的小团体，平日里将这里当成集结的地点，过着井水不犯河水的生活。</br></br>但最近这段时间，大盘岛上这些小团体都被驱赶走了，出面的是万象星系的修士们，而且他们正在大盘岛上打造一些基础的设施。</br></br>初始还没人知道这是要干什么，但很快就有消息传出，大盘岛已经被选定为方寸山举办灵符大会的地点了。</br></br>消息传出，没人觉得意外。</br></br>首先一点，灵符大会必定热闹非常，地方小了施展不开，所以整个万象海上，能作为大会地点的灵岛没几个。</br></br>万象岛倒是符合条件，但如果为了筹备灵符大会让万象岛的生意有什么损失，万象商会那边肯定是不乐意的。</br></br>所以只能是大盘岛。</br></br>方寸山过来，肯定是要跟本土星系对接的，此次灵符大会，理所当然由万象星系这边负责筹备。</br></br>丹房，水鸳与花千影忙碌不休，为了这次灵符大会，她们最近一段时间需要赶紧炼制一批极品炼神丹，好在有丹葫辅佐，炼制灵丹的事并不难。</br></br>不过眼下三界丹铺那边需要灵丹维持运作，上千修士修行起来同样需要灵丹，所以丹房这边是一刻都不得歇。</br></br>擦了擦额头上的汗水，水鸳看向一旁：“你还在这里做什么？”</br></br>那边陆叶盘坐在地上，手撑着脸颊朝她们观望，目光涣散，听得水鸳的话，这才回神：“看看你们有没有什么需要帮忙的。”</br></br>水鸳哭笑不得：“你能帮上什么忙？别添乱就不错了，出去出去，你要是没事就去看看花慈，早点把她唤醒，我还能少点压力。”</br></br>被水鸳无情赶出了丹房，陆叶百无聊奈地朝汤钧的住处行去。</br></br>一看他过来，老汤头都大了，苦着脸道：“不是跟你说了，有消息通知你吗？”</br></br>“那有消息吗？”陆叶问道。</br></br>老汤面无表情：“老夫都没通知你，你说有没有消息！”</br></br>“你这信息渠道不太行啊。”陆叶有些嫌弃。</br></br>汤钧不解：“老夫就不明白了，来的到底是哪一部方寸山有什么区别吗？你管他东南西北，他们都是小人族，能从他们那里兑换灵符就行了。”</br></br>有区别的，区别还很大！</br></br>若是东部来了，那他就有天然的优势，好歹他也挂着个海棠道侣的名头，算是半个小人族，到时候去跟东部谈交易，那必然是折上打折……</br></br>可若是南西两部，他就没这个便利了。</br></br>不过在结果出来之前，陆叶又不好解释太多。</br></br>说话间，老汤忽然取出音符查探了一下，急匆匆往外走：“有事，你自便！”</br></br>自从做了三界岛的外事长老之后，汤钧就忙的脚打后脑勺，今日有人请他相聚，明日有人请他听曲，日子过的逍遥自在的很。</br></br>“赶紧打听一下到底是哪一部方寸山！”陆叶叮嘱道。</br></br>这结果不出来，他做什么事都没心思，最近这段时间，他连参悟天赋树的先辈遗惠都静不下心。</br></br>一道小小的身影忽然从旁边窜出来，一下子扑进他怀里，亲热喊着：“爹爹！”</br></br>陆叶随手将丫丫抱起，刮了一下她的小鼻子：“又从哪里疯回来？”</br></br>丫丫噘了噘嘴：“我才睡醒呢！”伸手抓着陆叶的衣服，三两下爬到他肩膀上坐好，肥嫩的小手指着商贸区的方向：“去玩儿！”</br></br>“走！”陆叶应了一声，抗着丫丫掠了出去。</br></br>还是丫丫好啊，天真烂漫，只管玩儿，什么都不用操心。</br></br>不过话说回来，最近这段时间陆叶无心他事，倒是有时间陪丫丫了，“父女”的感情比以前都深厚了许多。</br></br>老汤终究还是消息灵通之辈，又过得几日，总算打探到了确切的消息。</br></br>来的方寸山是西部！</br></br>听的这个消息的时候，陆叶的心情有点复杂，既失望又有些解脱，说不清道不明的……</br></br>如今方寸山已经进入了万象星系，再有十日之后，就会抵达万象海区域，所以灵符大会也将在十日之后正式开启。</br></br>无数修士翘首以盼。</br></br>更有人朝着方寸山来的方向迎去，想看看传说中的方寸山到底是什么样子，毕竟传闻中，方寸山可是星空至宝，只是不知什么原因一分为三，变成了如今的东南西三部，听闻方寸山当年的变故似乎是与血族有些关连，这也直接导致了小人族将血族视作种族大敌！</br></br>忽忽又十日，大盘岛，人影绰绰，此时境况比起当日三界岛开岛还要热闹许多，聚集在这里的修士十几万人都是有的。</br></br>人虽多，可都聚集在岛外，无一人登岛。</br></br>因为灵符大会的主角还没来，岛上一个小人族都没有，修士们现在涌进去也没什么意义。</br></br>都在等待中。</br></br>一座小山自视野尽头慢慢出现，放眼望去，这座小山就像是一座规模不大的浮陆，放在星空中并不少见，哪怕有修士在星空中与之偶遇，恐怕也绝想不到，这居然就是鼎鼎大名的方寸山！</br></br>小山掠进的速度不算快，差不多相当于一个星宿后期驾驭星舟的速度，它自万象海上空飘入，宛入无人之境。</br></br>虚空震动，涟漪荡出时，恢宏威压从天而降。</br></br>诸多修士的视野中，突兀地出现了五道身影！</br></br>天地寂静！</br></br>所有人望着这五道身影的目光都充满了敬畏。</br></br>因为这五位，便是眼下万象海的五位日照镇守。</br></br>一元界的元笃，天焱界的顾玺，昆禹界的慕晴，幻神界的莫问礼，高天大陆的陈玄霸！</br></br>平日里这五位日照都深居简出，哪怕是月瑶，想见他们一面都不容易，就拿老汤来说，他最初拜山元笃，根本没见到，后面想拜山慕晴，同样没见到。</br></br>但此时此刻，这五位却是一齐露面了。</br></br>因为方寸山的小人族有这样的资格让他们出面接待，更不要说方寸山本身还一件星空至宝，哪怕它破了，那也是星空至宝的残片，谁也不知道它有什么样的威能。</br></br>几乎是在这五位日照镇守露面的同时，疾驰而至的方寸山就开始徐徐减速了，很快停了下来。</br></br>陆叶在东部方寸山待过一段时间，自然知道方寸山的运行是可以人为干涉的，但能维持的时间不会太长，顶多一月而已。</br></br>所以就算小人族这边动用手段将方寸山停在了万象海上，最多一月之后就得离开。</br></br>方寸山外，涟漪跌宕，数道身影陆续显露。</br></br>这几道身影单从威势上，比起万象海的五位日照丝毫不差，明显是小人族的日照。</br></br>大盘岛周边，无数修士观瞧，有人露出疑惑神色，开口发问：“师尊，小人族怎么看起来跟咱们人族没区别？难道他们不应该是那种小小的吗？”</br></br>师尊解释道：“小和大都是对比而言，你看方寸山小不小？可对小人族而言，这却是他们的世界，所以他们确实很小，可出了方寸山，他们有能力将自己的身形维持正常人族的大小。”</br></br>弟子顿时露出了然神色。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52081063.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 09:11:15 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百六十四章 方寸山要来了</title><link>52079249.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>陆叶在皇螺宫这边待了几日时间，每日都会抽空去看看花慈，与她说一阵话，他也清楚这样做对花慈的解封没什么实质性的作用，但总怕她一个人待在这里孤孤单单。</br></br>余下的时间陆叶都在帮人鱼族的族人解决血脉咒毒的问题。</br></br>此前已经有一批人鱼族的咒毒被他借助天赋树的力量焚灭掉了，不过终究不是全部，趁此机会，能解决一部分就是一部分，否则日后这事还会落到他头上。</br></br>每一个人鱼都对此感恩戴德。</br></br>如今已经有不少人鱼离开过领地，亲眼见证了外界的精彩纷呈，那些还受咒毒困扰，没法离开领地的人鱼对此自然羡慕期待。</br></br>而且解决咒毒之力不单单是让人鱼族可以摆脱如今的生活环境，似乎对他们的修行也有一定的影响。</br></br>就如烟淼，在咒毒没解决之前，根本看不到日照的路在哪里，但在咒毒解决了之后，她隐约有了一些把握，最近这几年又得极品炼神丹相助，晋升日照的机会又大了许多。</br></br>七日后，水鸳如约吹响了青海螺，在天螺殿前打开了门户，陆叶在一众人鱼依依不舍的相送下离去。</br></br>返回三界岛，陆叶没做停留，找到栾晓娥等几个月瑶镇守，与他们叮嘱一番，这才悄无声息地离去。</br></br>刚晋升了月瑶中期，需要沉淀一段时间，正好趁这个时间回一趟九州，带一些花族过来炼丹。</br></br>上次花千影没有与陆叶同行，主要考虑的是花界才刚依附九州，诸事未定，不便离开。</br></br>眼下已经过了有一段时间了，相信花界那边已经彻底稳定下来，陆叶这个时候再去找花千影，她应该不会拒绝了，就算她自己不过来，派遣一些族人过来肯定没问题。</br></br>马尚思忠心耿耿，本要随行，被陆叶留了下来。</br></br>他走后，放眼三界岛，明面上的最强战力就是马尚思了，所以他得留下坐镇才行。</br></br>驾驭起星舟，出万象海，经由虫道进入沧月星系。</br></br>并无波折，倒是有个小插曲。</br></br>因为每次借助别家星系的虫道通行的时候，都是需要报上出身来历和通行目的，上次陆叶就经历过这种事。</br></br>不过那个时候他是星宿后期，连人家坐镇在这边的月瑶面都没见得。</br></br>但这次不一样了，他已是月瑶，虽说一直维持着拟威灵纹，将自身的法力波动伪装在月瑶前期的程度，但三界岛陆叶的名字报出来，任谁都不能无视。</br></br>尤其是沧月星系这边在三界岛还有商铺入住……彼此勉强可以说是一种合作上的关系。</br></br>所以陆叶这次见到了坐镇在这边的沧月月瑶，彼此简单聊了几句，由人家亲自护送，进入了沧月星系中。</br></br>到了沧月星系这边，由那位月瑶引荐，又见到了坐镇在虫道这一端的月瑶修士，人家盛情难却，陆叶只能在这边做客半日，这才离去。</br></br>前后两次借道沧月虫道，受到的待遇大不相同，不单单是陆叶修为提升的原因，更重要的还是三界岛的名声打出来了，而且沧月星系在三界岛还有店铺，陆叶身为三界岛三岛主，他们岂敢怠慢。</br></br>这一趟回九州一路安宁，待两月之后陆叶重新返回的时候，小花界中不单多了一批花族，就连木灵和孢族也来了一部分族人。</br></br>小九如今有了小花娘陪伴，再也不会觉得孤单了，所以对陆叶来去匆匆没太在意，让陆叶不禁叹息，小九变了啊。</br></br>想想以前，小九多黏人啊！</br></br>值得一提的是，花千影已至月瑶！不单单是她，木诃与黑伞也齐齐晋升了月瑶，可以说最近这些年两族最大的喜事。</br></br>花族孕育自花界中，他们这个种族的修为提升很特殊，自身修行倒不是最主要的，最主要的是花界的成长！</br></br>花界有多高的上限，他们的修为极限就能有多高。</br></br>自界王花依附九州，时间虽然没过去太久，可花界的底蕴也有了十足的成长，如此一来，花族的整体修为都有了不小的提升，眼下花族这边只有花千影一个月瑶，但再过几年就不止了。</br></br>木诃与黑伞的晋升更多是因为积累的足够，他们带族人过来自然是因为三界岛这边有更好的修行环境，这两支族群剩下的族人都不多，如果能拥有更高的修为，自然能更好地自保。</br></br>随着三支种族的入驻，三界岛这边炼丹的情况得到了极大的改善。</br></br>陆叶难得的悠闲起来，平日里大多数时间都在参悟天赋树树叶上承载的先辈遗惠，以期让自己的灵纹之道更上一层楼，每隔一段时间，他都会去皇螺宫那边看看花慈的情况，顺便帮剩下的人鱼族解决咒毒。</br></br>封印花慈的那块琥珀还是老样子，也不知道什么时候才能解封，倒是貔貅身上的金钱印记越来越精致明亮了。</br></br>这一日，当陆叶再次从皇螺宫返回的时候，水鸳开口道：“栾岛主让你回来了去找她一趟，有要事商议。”</br></br>“什么事？”陆叶随口问了一句。</br></br>水鸳回道：“具体情况不太清楚，不过我听人说方寸山要来了。”</br></br>“谁？”陆叶一时没反应过来，心想方寸山是哪个灵岛的月瑶？</br></br>“方寸山！”水鸳啼笑皆非地瞧了他一眼：“小人族那个方寸山！”</br></br>陆叶这会也反应了过来，目光闪了闪：“哪一部的？”忽然有些忐忑，还有点紧张……</br></br>“什么哪一部？”这下轮到水鸳不解了。</br></br>“方寸山有三部，分为东南西。”</br></br>水鸳显然没听过这些，认真地想了想，问道：“怎么没有北部？”</br></br>陆叶一下子被问住了，是啊，有东南西三部，为什么没有北部方寸山？当初他在东部那边的时候，似乎没想过这个问题。</br></br>从丹房离开，陆叶连忙传讯栾晓娥，与她约定了碰头的地方，然后径直朝议事殿行去。</br></br>不片刻，议事殿内，三界岛几大月瑶齐聚一堂，在场的除了栾晓娥和陆叶等登记造册的月瑶镇守之外，负责外部事宜的汤钧和新来的花千影，木诃黑伞也位列其中。</br></br>人齐之后，陆叶才看向栾晓娥：“师姐，方寸山要来了？这事真的假的？哪来的消息？”</br></br>栾晓娥道：“此事你要问你汤师兄了，消息是他打探出来的，不过最近一段时间，万象海上传的沸沸扬扬，应该不会有假。”</br></br>陆叶转头看向老汤。</br></br>他这边负责外部诸事，与许多灵岛之间都有交集，消息自然最是灵通。</br></br>汤钧抿了口灵茶，开口道：“可以确定，消息是真的，因为已经有很多灵岛都在做准备了，咱们这边也不能落后，短则一月，长则两月，方寸山就会路过万象星系！”</br></br>方寸山是在星空之中四处漂泊的，所以说会路过万象星系并不奇怪，就如当年的东部方寸山路过玉螺星系一样。</br></br>“来的是哪一部？”陆叶问道。</br></br>汤钧有些愕然地看了陆叶一眼：“小子你能问出这个问题，看样子对方寸山颇有些了解啊！”</br></br>一般人只知道方寸山，可不知道方寸山分有三部。</br></br>陆叶不做声，不由回想起当初在东部方寸山的日子，来的若是东部，自己要不要去拜访一下呢？</br></br>说起来，他名义上还是海棠的道侣呢……当初正是借着这个名头参与的黑渊演武，也不知道这么些年过去，海棠怎么样了。</br></br>汤钧的声音响起：“如今只知道方寸山要来了，具体哪一部，还没人清楚，万象海的日照可能知道详细的情报，但他们是不会对外宣扬的。”</br></br>陆叶点点头，这倒是合情合理，忍不住问道：“方寸山来便来了，咱们要准备什么？或者说，其他灵岛都在准备什么？”</br></br>老汤道：“因为方寸山那边要在万象海开一场灵符大会！到时候会有许多产自小人族的灵符被拿出来交易买卖，咱们当然要筹备一下。”</br></br>放眼星空，小人族的灵符那是不可多得的珍品，因为小人族炼制的灵符是可以借助修士的气血温养的，温养的时间越长，灵符的威能越大。</br></br>陆叶就曾经得到过一批，对此深有体会。</br></br>可惜两张红符先后都被用掉了，如果这一次能从方寸山那边再兑换一些红符，便可拿来当杀手锏，弥补金钱暂时无法动用的缺憾。</br></br>小人族居然有意在万象海开一场灵符大会，这确实值得每个灵岛投入精力对待，毕竟这样的机会可不多。</br></br>想想也不奇怪，方寸山内部虽有灵玉矿脉，但小人族修行起来，可不单单只是需要灵玉，他们也是需要与外界做一些交易和资源上的兑换的。</br></br>万象海是整个星空的中心，最繁华之地，这地方要什么有什么，难得路过此地，方寸山那边恐怕也想趁机多攒一些修行资源。</br></br>如此一来，两方一拍即合，可以预见的是，这一场灵符大会必然会无比热闹，届时不知会有多少修士参与其中，而想要从小人族手上兑换合适的灵符，肯定是要有所准备的。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52079249.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 03:12:23 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百六十三章 早点出来</title><link>52066320.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>陆叶不在的时候，丫丫是花慈和水鸳一起照顾的，陆叶回来了，丫丫就一直粘着他。</br></br>这段时间丫丫都陪在分身这边，大多数时间都在睡觉，少部分清醒的时候就跑出去撒欢。</br></br>以前三界岛没这么热闹，她还没地方玩闹，如今三界岛热闹非凡，商贸区那边各种琳琅满目，丫丫最喜欢去看热闹了，有时候甚至能带回来一些精致的小玩意。</br></br>入驻三界岛的商户们，如今都知道了丫丫的存在，虽然不解一个小孩子为什么会再这地方，但修行界古怪的事情太多，自然没人去刨根问底。</br></br>丫丫长的可爱，惹人喜欢，一些商户中的女修每每在看到丫丫的时候都会母爱泛滥，送她一些小东西。</br></br>陆叶上前，将丫丫抱起，放在一边的床铺上，给她盖上了小毯子，这才收了分身。</br></br>又将分身最近一段时间辛苦炼制的阵盘全部收起，转身去寻水鸳。</br></br>传讯问了一下，水鸳如今正在丹房中炼丹。</br></br>整个三界岛，如今最知名最有影响力的无疑是五色商会分会，不过经由这一段时间的经营，三界丹铺的名声也打出去了。</br></br>毕竟出自丹葫的灵丹，品质极好，如果不是水鸳刻意控制，借助丹葫炼制出来的灵丹每一粒都是极品！</br></br>这就导致三界丹铺那边的灵丹有些供不应求，哪怕水鸳组织了诸多医修开始炼丹，也依然改善不了局面。</br></br>这也跟三界丹铺是本岛的店铺有关，卖灵丹的不止三界丹铺一家，但本岛的店铺自然会有一些天然的优势。</br></br>在丹房内见到水鸳，陆叶大吃一惊：“师姐你多久没休息了？”</br></br>水鸳此刻看起来竟有些憔悴……</br></br>她好歹也快星宿中期的人了，若非太长时间没休息，不可能会这个样子。</br></br>水鸳有气无力地回了一句：“上次休息的时候，还是上次了。”</br></br>陆叶劝道：“灵玉赚不完的，而且咱们三界岛如今吃的是租金，丹铺那边不用这么拼。”</br></br>“我知道……”水鸳应了一句，“但是大家都很开心啊，医修们平日里发挥不出太大的作用，如今自己炼制的灵丹能卖出去，所以热情很高。”</br></br>说话间，她忽然想起一事：“我之前听你说，九州那边收留了一批花族？你什么时候能带些花族过来？”</br></br>陆叶看着她的辛劳模样，有些心疼，颔首道：“我抽空跑一趟。”</br></br>花族的族人数量不多，但每一个都是天生的炼丹好手，带一批花族过来，应该能减轻二师姐的压力。</br></br>相信花千影那边也不会拒绝，毕竟到这边炼丹售卖的话，本身安全可以保证，还能赚取灵玉。</br></br>不过如今就算有魂族祖地可以中转，这一趟来回也得差不多两月时间，比起当初跑一趟要好几年，终究好多了。</br></br>“找我什么事？”水鸳趁机歇了下来，坐到一旁喝了口茶。</br></br>“我要去皇螺宫看看花慈那边怎么样了。”</br></br>水鸳道：“你确实该去看看了，我半月前去过一次，花慈那边暂时没什么变化。”</br></br>说话间，取出青海螺吹响，门户显露。</br></br>陆叶迈步走入，叮嘱道：“我这次不回来，七日之后，师姐再开门户接我。”</br></br>“好！”水鸳颔首。</br></br>踏进门户，陆叶一个恍惚，人已抵达了天螺殿前。</br></br>此地照旧有人鱼族的修士看守，不过见是陆叶之后便没再理会，大家都已经很熟悉了。</br></br>陆叶也没去跟谁打招呼，径直朝皇螺宫外行去。</br></br>不片刻，就来到了一处地方，算是皇螺宫与万象海的交界处。</br></br>整个皇螺宫是在一个巨大的海螺里面，这海螺神妙至极，有隔绝海水之能，所以皇螺宫内部是没有海水的。</br></br>而皇螺宫本身则坐落在一片广阔的灵玉矿脉之上。</br></br>交界处就像是有一层透明的薄膜，薄膜内海水不存，薄膜外海水充斥。</br></br>封印了花慈与貔貅的巨大琥珀，就安置在交界处位置，只有一半浸泡在海水中。</br></br>陆叶站在琥珀前，举目望去，花慈依然还是那样，盘膝坐在琥珀中，貔貅那只金蛤蟆就匍匐在她的腿上，一人一兽都似在安睡。</br></br>陆叶尝试催动神念，依然无法侵入琥珀中查探花慈的情况。</br></br>不过仔细观察的话，陆叶惊奇地发现，貔貅身上的金色钱纹似乎更凝实了一些。</br></br>这块琥珀是貔貅吞噬了宝钱之后形成的，而且琥珀本身也继承了宝钱能够吞噬能量的特性。</br></br>当初陆叶推测，是不是得吞噬足够的能量，琥珀才会解封，所以才会将这块封印了花慈的琥珀送至此地。</br></br>如今来看，可能没错。</br></br>因为这块琥珀一直在吞噬万象海海水的能量，貔貅身上的金钱图案也发生了一些变化，这无疑是个好消息。</br></br>只是都这么长时间了，琥珀居然还没有解封，陆叶也不知道要等待多久。</br></br>陆叶抬手，抚在琥珀上，心中略有些惆怅。</br></br>“陆叶！”一声熟悉的娇呼传来。</br></br>陆叶转头望去，正见人鱼族的公主白露摇曳着鱼尾，从那边急急飞奔而来，面上一片喜悦。</br></br>她的身旁，还有一道熟悉的娇小身影，赫然便是幽灵。</br></br>不过与白露的喜悦不同，幽灵整张脸都垮着，看着陆叶的表情就好像看到了一坨大便。</br></br>陆叶冲白露微微颔首。</br></br>白露停在他面前，笑着道：“你来啦？”</br></br>陆叶道：“过来看看花慈。”</br></br>白露的目光越过他，看向他身后的琥珀，开口道：“我也有经常来看花慈姐姐，不过这段时间一直都没有变化。”</br></br>“辛苦你了。”</br></br>白露有些不好意思：“不辛苦，我也帮不上什么忙，不过你放心，花慈姐姐在这边，我人鱼族一定会照顾好的。”</br></br>正说着话，人鱼族二长老雨溪也来了，与大长老烟淼的端庄不太一样，雨溪是个很妩媚的人鱼，人未至，娇媚的声音就已经传了过来：“下面有族人汇报说有贵客驾临，我还说是哪位贵客，原来真是的。”</br></br>“二长老。”陆叶行了一礼。</br></br>雨溪还礼道：“来看看贵夫人啊？”</br></br>她无疑已经从烟淼和澄芯那边得知了陆叶与花慈的关系。</br></br>“是。”</br></br>雨溪微微一笑：“小友可真是重情重义呢，不过我看了，贵夫人这边应该没什么大问题，这可能还是她的一桩机缘，所以小友不用太担心。”</br></br>“但愿如此。”陆叶点点头，他也觉得问题不大。</br></br>雨溪瞧了瞧站在一旁专注聆听，目光没有离开陆叶片刻的白露，心中微微一叹，继而莞尔一笑：“小友，重情是好事，痴情就未必了，如小友这般人物可不能太执着儿女情长，娇艳鲜花千千万，小友只盯着一朵，或许会错过很多精彩哦。”</br></br>陆叶目光闪了闪。</br></br>一旁盯着他的白露忽然脸红。</br></br>站在白露旁边的幽灵不禁翻了个白眼。</br></br>一道金光忽然弥漫打出，正中雨溪所在之地。</br></br>雨溪一声惊呼，然后没了动静。</br></br>陆叶三人皆都一惊，连忙朝雨溪望去，却见雨溪浑身僵硬，如中了定身咒一般动弹不得，面上一片惊诧愕然还有点慌乱的表情。</br></br>“二长老！”白露惊呼，连忙朝雨溪那边掠去。</br></br>陆叶却霍地扭头，朝琥珀那边望去，琥珀内，花慈依然闭眸安详，她膝上的貔貅也没有任何动作，但陆叶敏锐地发现，貔貅身上的金钱，光泽暗淡了许多。</br></br>他心中狂喜！</br></br>尽管一直都觉得花慈被封印在琥珀中没什么危险，甚至正如雨溪所说，这是她的一桩机缘，可毕竟只是猜测。</br></br>但如今可以证实这一点了！</br></br>方才的金光，无疑就是宝钱之威，宝钱已经被貔貅吞噬了，不可能无缘无故地激发，更不可能正好打在雨溪身上。</br></br>花慈还醒着，她能听到外面的动静！方才的动作，无疑是她在给陆叶传递信息。</br></br>望着琥珀中封印的容颜，陆叶如释重负，长长地呼了口气。</br></br>抬手轻轻地敲了敲琥珀，陆叶语气温柔：“早点出来！”</br></br>“二长老！”白露还在呼喊着雨溪，幽灵站在一旁，表情凝重，一会看看雨溪，一会又看看琥珀，疑神疑鬼的。</br></br>她如今也是月瑶，可方才到底发生了什么，居然完全没看明白，更不清楚雨溪此刻到底怎么了。</br></br>陆叶上前道：“不用担心，二长老没什么大碍，只是短时间内大概动不了了，白露你将二长老带回去好生安置，过一阵子她自能恢复。”</br></br>白露闻言，这才放下心，颔首道：“好！”</br></br>这般说着，抱起浑身僵硬的雨溪朝皇螺宫方向返回。</br></br>幽灵懒得跟陆叶待在一起，生怕自己被欺负，急忙忙跟上，又心有不甘地回头对陆叶喊了一句：“老娘马上月瑶中期了，你给我等着！”</br></br>打败陆一叶，报还这些年遭受的屈辱，这是幽灵修行的最大动力！</br></br>而且与白露一起修行，效率确实高的离谱，这也让她有十足的信心，在突破月瑶中期后能找回颜面！</br></br>想想即将到来的那一日，幽灵就干劲满满。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52066320.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 09:10:51 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百六十二章 月瑶中期</title><link>52064754.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>三界岛的热闹喧嚣，足足维持了十天之久，在最初一批客人入岛之后，后续还不断地有修士赶赴而至。</br></br>来的修士很少离开。</br></br>因为这一次入岛没有时间限制，所以修士们完全可以在三界岛上长时间驻留，哪怕不做任何买卖，也能享受三界岛这边优渥的修行环境带来的便利。</br></br>当然，几万人同时停留在岛上，灵岛的能量再怎么充裕，分润到每个人头上的好处也不多。</br></br>好在商贸区与驻守区的是完全隔离开的，所以商贸区这边的情况并不会影响本岛修士驻守区域，在驻守区域内修行的话，并不会受到什么影响。</br></br>五色商会的拍卖会也圆满成功，陆叶并没有参与，只不过后来听说那二十瓶极品炼神丹被诸多月瑶好一通争抢，如此一来，五色商会分会造势的计划圆满达成，名气彻底打开，三界岛这边也多了一笔不错的进项。</br></br>十日后，陆陆续续有修士离去，待到半月之后，岛上的情况逐渐趋于稳定。</br></br>按汤钧的统计，如今三界岛这边每日能拥有的客流量大概在五千人左右，相对于开岛日的几万人蜂拥而入，这个数字无疑很不起眼。</br></br>而且五千人的客流也只是暂时的，后续应该还会有所衰弱。</br></br>真正稳定下来的话，差不多只能有三千人。</br></br>但这依然极为不俗，要知道当初的无双岛，稳定的客流量只有这个数字的一半。</br></br>对三界岛来说，每日三千人的客流量是一个合格的数字，岛上的商家只要卖的东西不是太差，都能赚取自己的利益。</br></br>三界修士痛并快乐着，以前三界岛没发展起来的时候，他们什么都不用做，只管自身修行即可。</br></br>但眼下不成了，三界千人，必须得分批次，以小队的形式巡查灵岛各处，只有在没任务的时候，才能开始自己的修行。</br></br>当然，如今三界岛修士的待遇也与当初不可同日而语。</br></br>最开始来到这里的时候，大家都是勒紧裤腰带过日子，掌管财政的栾晓娥甚至有一阵子为此焦虑的难定心神，一直在发愁未来的出路。</br></br>直到百越一战，缴获诸多战利品，又去讹了巨刃一把，局面才忽然好转。</br></br>待到今日……三界岛这边完全不用为灵玉而操心。</br></br>诸多店铺租赁出去，就是一笔难以想象的庞大财富，而且还有一些空置的店铺等待租赁，如今便有一部分商家正在跟汤钧磋商租赁事宜。</br></br>不夸张的说，放眼整个万象海，以势力为基础，宝库中财富排名的话，三界岛这边绝对能争个前十，甚至前五都有可能。</br></br>有钱了，那自然是要开始提升实力。</br></br>修为的提升急不得，那是一步步来的，不过修士们的灵宝法宝之类的，却是可以淘换了。</br></br>尤其是九州的修士，他们的灵宝都是从九州带出来的，品质都很低，随便换一件，都能极大地提升自身实力。</br></br>而且三界修士这边购买灵宝法宝也不需要跑太远，本岛上五色商会就有得卖，许多家店铺同样卖这些东西。</br></br>本岛修士购买的话，还有相当大的优惠。</br></br>短短不到一个月时间，三界修士人均淘换了两三件灵宝，个个都实力大增。</br></br>修士月俸方面的待遇也有大幅度的提升，对比刚来的那一会，修士们的腰包都鼓了起来。</br></br>一切都步入了正轨。</br></br>万象海下，陆叶本尊沉浸在修行之中无法自拔。</br></br>这种能直观感受到自身一点点变强的感觉，是非常美好的享受，当然，如果不考虑付出就更美好了。</br></br>自三界岛开岛半月，局势步入正轨之后，陆叶就深入了万象海中，开始了自己的修行计划。</br></br>以前这样修行的时候，还要计算着天赋树燃料的付出，始终要留一部分存货应对不时之需。</br></br>眼下根本不需要，他从栾晓娥那边支出了一笔极为庞大的灵玉，全部拿来购买火系宝物了。</br></br>对其他人支出灵玉，栾晓娥还会问上一两句，最起码要知道自家修士拿这些灵玉做什么，同时，每个修士能支出的灵玉数量是有限的。</br></br>但对陆叶，她这边完全不过问，眼下三界岛的繁荣，陆叶居功至伟，宝库中的财富有他七八成的功劳，陆叶只要不是把三界岛送人，她又有什么需要过问的？</br></br>本尊修行之时，分身还在炼制同气连枝阵盘，以确保三界器铺那边货源的充裕。</br></br>对很多修士来说，同气连枝阵盘其实是一种消耗品……</br></br>这是无可奈何的事情，阵盘本身并不坚固，随随便便就可以破坏，所以眼下万象海修士争锋的情况，已经演变成但凡结阵争锋的时候，敌对双方都会想方设法地先破坏对方的阵盘。</br></br>再加上如今阵盘的价格不算太贵，所以有财力的修士队伍，都会配备上两三块。</br></br>这也造就了修士们对阵盘的大量需求。</br></br>万象海下，陆叶敞开身心，任由海水侵蚀己身，天赋树上黑烟滚滚，燃料消耗恐怖。</br></br>他凝视着自己的天赋树，看着上面一片片燃烧的树叶，还有那精妙的纹路。</br></br>如今他面临一个有些尴尬的情况，那就是在灵纹之道的修行上，他到达了一个瓶颈。</br></br>他能感觉到，自己眼下所掌握的各种灵纹神纹，都还有推衍改进的空间。</br></br>但因为他自身的灵纹之道有上限，所以这种推衍无法进行下去。</br></br>天赋树的推衍之力，就是以他自身在灵纹之道的造诣为根基的，他在此道上的造诣越高，那么天赋树的推衍之力就越强。</br></br>想要改变这一点，就只能提升自身，继而增强天赋树的推衍之能。</br></br>如此，或许有朝一日，他能炼制出适合月瑶所用的同气连枝阵盘。</br></br>所以最近一段时间在修行之余，他一直在参悟诸多先贤们留下来的关于灵纹之道的感悟。</br></br>天赋树上燃烧的树叶并非全部承载了完整灵纹的，许多树叶上承载的并非是灵纹，而是先贤们留下来的感悟，甚至是构建灵纹的一些技巧。</br></br>以前陆叶没怎么关注这些，因为实力不够，只一门心思提升实力去了。</br></br>如今静下心来好好参悟，陆叶才猛然惊觉，那每一片树叶上的承载，都是一位先贤毕生的修行精华。</br></br>如果说以前构建灵纹，他借天赋树之力，能达到知其然的程度。</br></br>那待他将这些先贤们留下的瑰宝参悟透彻，就能达到知其所以然的程度！</br></br>这无疑会是一种巨大的提升！</br></br>所以最近这段时间，修行之时，他都在朝这方面努力着，收获确实不小。</br></br>正参悟间，陆叶忽然心神一振，霎时间自身法力嗡鸣，在体内的流转速度忽然加快了不少，而且整个人都在这一瞬间生出一种极为通透的感觉，好似得到了升华一般。</br></br>愣了愣，这才意识到，自己突破了。</br></br>月瑶中期！</br></br>心念微动，通过分身那边反馈来的信息，陆叶确定自己这次修行花了足足三月时间。</br></br>自当日在阴阳大磨盘内突破月瑶至今，好像也才过去一年多一点。</br></br>这绝对是他自晋升星宿之后，突破最快的一次了。</br></br>当然，也跟他付出了大量时间和财力，借助万象海修行有关。</br></br>早在返回万象星系，筹备对百越之战的那段时间，陆叶就在万象海下修行了两个月，百越之战后，他又修行了两月。</br></br>待三界岛的情况稳定至今，足足三个月不间断的修行，陆叶甚至都没有离开这片范围。</br></br>前后三次加起来，在万象海下停留的时间超过了七个月！</br></br>单是消耗的天赋树燃料换算成灵玉的话，恐怕都差不多要五六亿之多，能有这样快的突破速度，似乎并不奇怪。</br></br>当初在星宿境的修行没这么快，主要是因为真正用来修行的时间没这么集中，所以整个修行期被拉长了。</br></br>七个月时间，从月瑶前期晋升中期，这在外人看来是绝对不可能的事。</br></br>而这还是陆叶的法源品质没有得到太多提升的结果。</br></br>如果能得到一些提升法源品质的宝物，将法源的层次提高一些，修行效率必然还会再有增加。</br></br>如此一来，就能更节省灵玉的支出。</br></br>可惜，此类宝物实在太过稀少了，万象商会那边至今没有消息，陆叶之前委托了吂砀借五色商会的力量寻找，恐怕也没什么希望。</br></br>这种宝物太多月瑶需要了，不单单月瑶要，有些日照甚至都需要，所以很少会有流通到市面上来的，所以只能随缘。</br></br>陆叶多少有些后悔，早知如此，当初在阴阳大磨盘外，就应该将那块白月晶买下来，可惜当时不太识货。</br></br>平稳晋升，陆叶离开了万象海。</br></br>一次突破，需要一段时间的沉淀，短时间内陆叶不打算再用这种方式来提升自己的修为了。</br></br>当初得了七彩神莲之后，魂缺还担心他的修为跟不上神魂的成长速度，但现在看来，魂缺的担心无疑是多余的。</br></br>出了万象海，回到自己的住处，一眼就看到丫丫爬在分身腿上睡着了。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52064754.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 03:12:32 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百六十一章 开岛</title><link>52058283.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>两家店铺，其中一家是售卖灵丹的，这事好办，水鸳掌管丹葫，要什么灵丹都能炼制出来，而且岛上的医修们，也可以自己炼制灵丹放在药店里面售卖，赚取一些额外的收入。</br></br>第二家店铺专门售卖同气连枝阵盘，这就要劳累陆叶了，因为三界岛上除了他之外，没人能炼制这玩意。</br></br>陆叶对此并不排斥，因为他知道，自己每炼制一块阵盘都是收入，这玩意投入小，收入大，当初他在万象海赚到的第一笔灵玉，就是通过拍卖同气连枝阵盘赚出来的。</br></br>足足一亿多灵玉！</br></br>换成任何一个修士，一生修行都不用发愁了。</br></br>可反观他，一亿多灵玉好像没几年就花了个干净，主要还是修行起来消耗太大，天赋树上燃烧的可都是灵玉……</br></br>如今阵盘的价格也趋于稳定，三千多灵玉一块的样子，他这边的投入也就是一小会功夫，外加不到五十灵玉的材料，依然是血赚的买卖。</br></br>他要趁着现在有时间，多炼制一些阵盘储备着，此番三界岛稳定下来之后，他要冲击月瑶中期了。</br></br>匆匆十日，一晃而过。</br></br>到了开岛之日，整个三界岛上，一片凝重氛围。</br></br>栾晓娥，何百川，烟淼，马尚思，汤钧等人聚集在一起，望着岛外的情况，都有些头皮发麻。</br></br>因为目之所见，情况超乎了原本的预期。</br></br>此时此刻，岛外渡口方向，少说聚集了数万修士……</br></br>要知道这可都是星宿之上，哪怕众人来万象海已经有一段时间了，也从未见过这么多修士聚集在一起。</br></br>而且这群人聚集地之外，还有一艘艘楼船横亘，从那些楼船上，时不时地有月瑶的气息流露出来。</br></br>这样的楼船……有几百艘之多。</br></br>尽管早就知道三界岛开岛的时候会很热闹，可谁也没想到，会热闹到这种程度！</br></br>但大家都知道，会出现这样的情况，一个原因是三界岛之前闹出了很大的风波，不少人在好奇心的驱使下，自然想来三界岛看看。</br></br>二则是五色商会的拍卖会吸引，尤其是那些月瑶，都是要来参加拍卖会的。</br></br>三者，一座灵岛的初次开放，岛上各大商家，都会配合本岛，做一些买卖上的优惠，这样的优惠一般会维持十天半月的，走一个薄利多销的方式，这无疑能吸引很多底层修士前来淘选自己想要的东西。</br></br>“场面有些大啊……”何百川望着前方，擦了擦额头上的冷汗，按职责划分，他从今日起，他是要长期坐镇渡口的，换句话说，任何登临三界岛的修士，第一个见到的月瑶就是他。</br></br>一下子要接待这么多客人，何百川压力如山。</br></br>汤钧宽慰道：“莫慌，老何你坐镇渡口，只要注意看有没有不轨之徒即可，大多数人是无需理会的。”</br></br>何百川颔首：“老汤，这场面你经历过，到时候有什么不妥的地方，记得多提醒我。”</br></br>“好说好说。”汤钧不住地颔首，心中咆哮，他也没经历过这么大的阵仗啊，想当初无双岛开岛的时候，场面比这小多了。</br></br>毕竟无双岛的体量比三界岛差很多，能容纳的客流自然有区别。</br></br>但他终究比旁人有经验一些，所以这个时候只能强自镇定。</br></br>“一下子来了这么多人，而且都是星宿之上，巡查那边得上点心，有任何纷争都得迅速解决，大事化小，小事化了，绝对不能引起骚乱。”汤钧又转头吩咐马尚思。</br></br>汤钧这边总揽全局，何百川坐镇渡口，马尚思则负责管理本岛巡查。</br></br>为了今日，本岛上千修士已经化作了两百多小队，分散各处，由马尚思统领，就是为了处理可能出现的纠纷。</br></br>马尚思颔首道：“我知道了。”</br></br>暗暗决定，真要是有人不开眼在岛上闹什么纠纷，一个血海罩过去，让他们在血海里争，到时候肯定不会影响别人。</br></br>“栾道友，你是大岛主，今日前来参加拍卖的月瑶数量不少，到时候都要由你出面接待安排了，拍卖会那边，五色岛有人配合你。”</br></br>栾晓娥道：“应该的。”</br></br>“我该做什么？”烟淼问道。</br></br>马尚思道：“烟淼道友就坐镇第二渡口吧，我会调拨一些人过去协助你。”</br></br>岛上的渡口有好几个，今日情况特殊，只开放了两个，一个是进，一个是出，何百川坐镇的那个是进来的，烟淼要坐镇的就是离开的渡口，是压力最小的一个地方。</br></br>诸人在这边说话的时候，三界岛中心处，五色商会分会高楼之上，陆叶与吂砀并肩而立，眺望岛外热闹情景，今日五色分会举行拍卖会，吂砀自然要亲自过来坐镇。</br></br>“老弟，今日之后，三界岛算是彻底站稳了，以后分会这边，还要老弟多多照拂。”</br></br>陆叶道：“没问题，还要多谢道兄此前援手。”</br></br>吂砀摆手道：“我没帮上什么，而且眼下来看，在这里开设分会是个明智的决定，算下来是商会赚了。”顿了一下，压低声音道：“老弟，那极品炼神丹回头卖我几瓶。”</br></br>陆叶一笑：“小事，我回头让人送过去。”</br></br>吂砀大笑，拍了拍陆叶的肩膀：“那就先行谢过了。”</br></br>正说话间，一个洪亮的声音忽然响起，是汤钧那边喊出来的。</br></br>“开岛！”</br></br>商贸区的大阵嗡鸣，渡口处，缺口打开，霎时间，等待多时的人群蜂拥而入。</br></br>从高处观望，那人流就像是一道洪流，自缺口处冲进岛内，很快分散开来，岛上一条条街道两旁，早已准备妥当的诸多商家门户大开，热情相迎。</br></br>待到这一段热闹期过之后，三界岛这边才会逐渐恢复正常。</br></br>正常情况下，进入灵岛的修士都会在渡口处做登记，然后发放令牌，凭令牌可在岛上停留一段时间，甚至有些灵岛还会收取一定费用，作为登岛的限制，比如万象岛。</br></br>但今日来的客人实在太多，这个事就省了，眼下是能怎么让客人迅速入岛就怎么来，而且三界岛这边也没打算收取登岛费用。</br></br>万象岛有资格这么做，三界岛暂时还没有。</br></br>数万人，哪怕没有任何登记，一个渡口也足足花了一个多时辰才全部入岛。</br></br>偌大三界岛，立刻变得沸反盈天，各大商铺内，到处都是修士们进进出出的身影。</br></br>直到这时，那些月瑶们才不疾不徐地露面，由栾晓娥亲自接待，再由人引至五色商会分会。</br></br>到了这边，自会有五色商会的人接手安排。</br></br>本岛两百多修士队伍穿梭在各条街道上，巡查四方，防备一切不安定的因素发生。</br></br>确实有一些冲突爆发，不过很快就会有巡查队伍上前处理，对那些脾气暴躁出手的修士，三界岛这边的态度只有一个，抓起来丢出去。</br></br>如果只是口舌上的几句争锋，那就以劝慰为主。</br></br>陆叶依然站在五色商会分会的高楼之上，强大神念铺展，辐射整个灵岛，好在岛上只要没有月瑶出手，都不需要他去处理，巡查的队伍自能解决。</br></br>一切都有条不紊。</br></br>陆叶心中不免有些唏嘘，当初无双岛发展的时候，他完全没有操心，甚至没有太多的归属感。</br></br>所以后来无双岛丢了，他其实也没有太大反应。</br></br>但如今的三界岛却不太一样。</br></br>仔细想想，还是因为立场的原因。</br></br>当年的他，只是孤身一人，哪怕还有一个汤钧，可也就两个而已，所以他对无双岛并不是太在意。</br></br>但现在不一样了，他不是孤身一人，三界修士上千人聚集在这里，这座灵岛是玉螺星系在万象海的根基，不单是他，所有三界修士都对三界修士报以极大的期待，也为了三界岛的崛起做了很多努力。</br></br>百越一战，三界修士众志成城，让三界岛威名远扬，这份好不容易打拼下来的美好，是值得所有人付出一切守护的。</br></br>再想想当初在九州打拼，他只是碧血宗下的一个小修士。</br></br>不知不觉间，竟已站在这样的高度上。</br></br>五色商会的拍卖会应该已经开始了，他隐约能感觉到脚下高楼内的喧嚣，可惜不能亲自入场参与。</br></br>旁边一家店铺内，传来水鸳的声音，本岛的药铺就开设在五色商会旁边，此刻应是有人在购买灵丹，药铺的名字很简单，就是三界药铺。</br></br>一看就是本岛开设的店铺，自带品质保证。</br></br>药铺旁边就是三界器铺，眼下只卖同气连枝阵盘，但未来或许会卖一些灵宝法宝之类的东西。</br></br>两家店铺占据的地段都是极好的，不愁没有客流。</br></br>另外，在渡口方向，本岛还预留了几家店铺，说不定日后就有什么想卖的东西，无非就是少收一些租金而已，对如今的三界岛来说，问题不大。</br></br>感受着四周的喧闹，陆叶心中平静，直到此刻，他才忽然意识到，在这偌大万象海上，自己终于有了一处立足之地了。</br></br>三界岛不会是终点，这只是一个起点。</br></br>以后会走的更远，站的更高，但不管在哪里，他终究都不是孤身一人，他的背后，还有玉螺，还有九州！</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52058283.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 10:13:58 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百六十章 三界岛拍卖会</title><link>52049618.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>虽说三家之后，租金上再没有什么优惠，但汤钧也对在场的修士们承诺了，五日内，大家都可以在三界岛上选择自己中意的位置，让一群有了决议的商家倍感期待，甚至许多只是来看看情况的修士，都受到感染，决议入驻三界岛。</br></br>这边的消息很快扩散开，再加上五色商会和车铃界的入驻，一时间整个万象海，不知多少修士，从四面八方朝三界岛方向赶赴。</br></br>因为明眼人都能看出来，三界岛的崛起已经势不可挡了，单纯五色商会的入驻只是让三界岛的处境变得好一些，并不能彻底改变局势，可车铃界的入场却起到了决定性的作用！</br></br>这些商家此前之所以不敢入驻三界岛，那是在忌惮元笃，但车铃界背后可是站着九颜这尊日照，三界岛与车铃界搭上了关系，还怕什么元笃？</br></br>对那前三家选择入驻三界岛的商家给与各种优惠，其实并非三界岛月瑶们的商议，而是老汤临时决断的。</br></br>他看的明白，如今三界岛吸引过来的都是一些小商小户，所以数量不少，可底蕴浅薄。</br></br>小商小户不可缺，可大商户也是需要的，老汤要借此机会好好给三界岛造势，只要三界岛这边足够热闹，就不怕那些大商户不来入住。</br></br>不得不说，他的决断很明智，随着第一批修士进入三界岛，短短小半日时间，越来越多的修士赶赴过来，让三界岛的商贸区就变得热闹至极。</br></br>渡口处，何百川亲自负责接待，又调拨了部分本岛修士引领前来的商家，进岛考察详细事宜。</br></br>如此氛围之下，那些得到消息的大商户便再也坐不住了。</br></br>三界岛的广阔未来，他们自然是看的见的，之前无动于衷，那是在给元笃面子，可是现在，随着三界岛的一些举动和诸多小商小户的蜂拥，元笃的脸面已经被踩在地上撕的粉碎了。</br></br>这些大商户自然再按捺不住。</br></br>三界岛位置最好，最大的一块地盘已经被五色商会捷足先登，他们要保证自身日后在三界岛的利益，就得早日入场，如此才能择取更好的地段。</br></br>大半日后，终于有第一家大商户前来，紧接着便是第二家，第三家……</br></br>依然是汤钧接待磋商。</br></br>议事殿中，老汤还特意把楚申给拉了过来陪同，耳听为虚，眼见为实，虽说都在传言车铃界修士入场三界岛了，可在没有亲眼看到之前，这个消息到底准不准确，还有待考证。</br></br>所以楚申的露面就很有必要，他什么都不用做，只需坐在一旁就可以了。</br></br>再者，楚申当年打造无双岛的时候，与这些大势力的话事人都是打过交道的，所以与很多人之间都不算陌生，闲谈几句，愈发让他们确定了车铃界的立场，更加看好了三界岛的未来，有将近九成的大商户话事人当即拍板，入驻三界岛。</br></br>短短时间内，之前还无人问津的三界岛，一下子变成了整个万象海的香饽饽，也吸引了无数修士的目光。</br></br>又几日后，岛上大量商户齐齐入住，各自修缮商铺，筹备货物。</br></br>三界岛这边也对外放出了话，十日之后，三界岛将彻底开放，修士们可入岛买卖货物，而且五色商会也会在这一天，举行一场盛大的拍卖会，恭请各方修士前来捧场。</br></br>放眼万象海，最具知名度的商会无疑是万象商会，这终究是本土势力培养出的商会，其他任何外来者都无法与之相提并论。</br></br>但五色商会的名声也不差，三界岛分会要举行拍卖会的消息传出去，自然引起了不少修士的关注。</br></br>为了筹备这次拍卖会，五色商会这边调动了许多珍稀的货物，并且将这些货物的名目制成了玉册，四处分发，提前造势。</br></br>巨刃岛。</br></br>这段时间巨刃岛上的氛围不算好，三月之前，三界岛兵临巨刃，虽没有发生什么冲突，但在对方的威逼之下，巨刃岛这边却是付出了巨大的代价才让三界岛退兵。</br></br>真正是没吃到羊肉还惹了一身骚，消息传出，巨刃岛也成了整个万象海的笑话。</br></br>那一次巨刃方面被三界岛讹了价值两千万灵玉的物资，灵玉方面的储备几乎消耗一空，这段时间巨刃修士都是勒紧裤腰带过日子的，修行时基本没有灵玉可以动用。</br></br>虽说已经让人返回本星系寻求物资上的支援，但这一来一回，少说也得半年时间。</br></br>也就说是，还要再等三个月，巨刃这边的情况才会有所改善。</br></br>而作为巨刃岛的大岛主赵云齐，这三月时间一直处于自责和懊恼之中，悔不当初听信了余欢的蛊惑，带人跑去三界岛逛了一圈，结果这一逛……损失太大了。</br></br>又愤恨余欢无用，那么大一个百越岛，怎么三界岛随随便便就打下来了？若不是百越不堪一击，巨刃岛也不会被殃及池鱼。</br></br>“师兄！”有人走入，正愁眉不展的赵云齐抬头，发现是莫虹。</br></br>两者并非出身同一个界域，不过都来自巨刃星系，在万象海这边坐镇了上百年，所以关系很不错。</br></br>“怎么了？”赵云齐随意问了一声。</br></br>莫虹递上一本玉册：“五色商会要举行拍卖会，这是他们送过来的拍卖玉册，上面有些有意思的东西。”</br></br>赵云齐有气无力地接过：“这世上有意思的东西多了……可咱们现在哪有本钱是参与什么拍卖会？”</br></br>打开玉册，漫不经心地翻看着，确实看到一些让他感兴趣的东西，可一想起如今囊中羞涩，便打消了去凑个热闹的念头。</br></br>看到好东西却买不了，还不如眼不见为净。</br></br>直到又翻了一阵，赵云齐才神色一振，惊呼道：“极品炼神丹……二十瓶？”</br></br>他努力瞪大了眼睛，确定自己没看错，又不确定地抬头看向莫虹，后者点点头，表示确实是二十瓶！</br></br>“这怎么可能？”赵云齐一脸匪夷所思。</br></br>要知道极品灵丹是对修士没有任何负担的，是几乎没有丹毒的，而且药效极大，一般来说，不管是什么灵丹，但凡极品，都是可遇不可求之物。</br></br>哪怕技艺再怎么精湛的丹师，也无法主动炼制极品灵丹，只有在运气好的时候，一炉灵丹中才会出现一两枚。</br></br>所以这些极品灵丹一般都会被丹师收集起来，待到一定数量的时候才拿出来售卖。</br></br>就如那万象商会，也曾拍卖过极品炼神丹，可从来没有哪一次超过五瓶，一般都是三瓶，少的时候甚至只有一瓶……</br></br>足足二十瓶极品炼神丹，这是什么概念？赵云齐觉得若是自己能将这二十瓶极品炼神丹尽数收入囊中，甚至有希望一窥日照之秘！</br></br>毕竟修为到了他这个程度，想要有所突破，就是神魂方面的修行了，可惜凭他自己的能力，这么多年一直没有进展。</br></br>他也服用过一些类似的，能助长神魂力量的灵丹，可那些东西都有丹毒，服用的越多，神魂就越晦涩，距离日照就越远。</br></br>所以一看这次拍卖会居然有二十瓶极品炼神丹，赵云齐枯寂的心不由活跃起来。</br></br>略做沉吟，他抬头看向莫虹：“师弟，我记得五十年前，你是不是得了一捧天心沙？”</br></br>那玩意价值很大，莫虹一直想找人帮忙炼制成法宝，可惜辅材没能找齐。</br></br>莫虹顿时警惕起来：“师兄你想做什么？”</br></br>赵云齐露出笑容：“师弟啊，咱们相交多年，同艰苦，共患难，三十年前你身受重伤，还是师兄我日夜照顾……”</br></br>莫虹顿时垮起脸，早知如此，就不将玉册拿过来了！</br></br>五色商会这边对拍卖会很看重，这不单单是在给三界岛造势，同样也是在给三界岛的分会造势，所以几乎只要有些知名度的灵岛，都受到了他们送去的请柬和拍卖玉册。</br></br>为了这次拍卖会，五色商会确实抽调了不少珍稀货物过来，但最能吸引修士们的，却是那二十瓶极品炼神丹！</br></br>月瑶后期修士，哪个不需要这东西呢？</br></br>中等灵岛之上，哪家又没有月瑶后期修士呢？</br></br>一般来说，这种东西很少会拿出来卖的，因为自家修士是有需求的，更不要说一次性拿出来这么多。</br></br>所以对许多有资格的月瑶后期来说，这不单单只是二十瓶极品炼神丹，这更是一个问鼎日照的机会。</br></br>没人愿意错过！</br></br>当五色商会的玉册分发出去之后，整个万象海都轰动了，一时间不知多少双目光聚集在三界岛上，只等着拍卖会真正开始的那一天。</br></br>与此同时，三界岛本岛修士驻守区，一栋竹楼中，陆叶本尊分身齐上阵，表情麻木地开始炼制同气连枝阵盘。</br></br>他如今月瑶修为，炼制这玩意不要太轻松，材料充裕，一遍遍重复着，一块块阵盘成型。</br></br>虽说三界岛这边的局面彻底打开了，日后只需维持好局面，就不愁进项，但无论老汤还是栾晓娥，都觉得三界岛该有一点自己的营生，而不是单纯地依靠租赁店铺的租金生活。</br></br>所以在一场月瑶议事之后，三界岛这边决定自己开两家店铺。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52049618.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 02:18:25 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百五十九章 三界岛破局</title><link>52037521.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>三界岛内，栾晓娥望向陆叶，面露征询，陆叶开口道：“有客来，就招待一下吧。”</br></br>栾晓娥露出难色：“招待倒是没问题，可他们若是要商谈入驻三界岛的事……”</br></br>她不擅长啊，而且也不清楚其中门道。</br></br>“先让人进来，一并招待好，老汤快回来了，等他回来了，让他处理。”</br></br>栾晓娥颔首道：“说的不错，那我去一趟。”转头看向楚申：“师弟暂且安顿，日后有任何需求，传讯于我即可。”</br></br>这一会功夫，栾晓娥与楚申二人，师姐师弟的都喊上了，主要还是有陆叶的原因，楚申称呼陆叶为大哥，他就不好再称呼栾晓娥为前辈了。</br></br>楚申颔首道：“师姐自去忙，我与大哥走走就行。”</br></br>栾晓娥离去，陆叶继续带着楚申等人前行，不多时，楚申选择好了位置，这一片区域有空置的住处，正好可以拿来给车铃界的修士用。</br></br>而且他们这次二十星宿过来，主要任务就是修行，哪怕是楚申，也不会参与三界岛的任何事物。</br></br>驻区内修行环境优渥，辅以灵玉的话，星宿们的修行速度要远比在车铃界快很多。</br></br>也就是车铃界那边修士数量不多，否则这一趟过来的就不会只有二十人了。</br></br>陆叶这边协助楚申安顿，另一边，栾晓娥下令开启护岛大阵，任何前来拜见的修士都得以通行。</br></br>等汤钧火急火燎地从万象岛赶回来的时候，惊愕发现，三界岛的氛围好像变得不太一样了。</br></br>与留守在大阵缺口处，负责接待来客的何百川一碰头，汤钧这才明白事情的原委！</br></br>一时欣喜，还是年轻人脑子灵活啊，他这些日子一门心思地想拜山万象海的日照镇守，结果连一个日照的面都没见到，反而平白遭了不少白眼。</br></br>谁知道陆叶这边居然剑走偏锋，完全放弃了那几个日照镇守，转而打起了车铃界的主意。</br></br>结果还让他把事做成了！</br></br>老汤下意识地觉得，这里面肯定有楚申的功劳，楚申有多崇拜陆叶，汤钧是知道的，陆叶亲自去车铃界，楚申岂会不卖这个面子？</br></br>不管怎么样，眼下三界岛的局面彻底打开了！汤钧的忧愁和焦虑也一扫而空……</br></br>得知那些有意入驻三界岛的商家都被安排在客殿中，等他前去处理的时候，汤钧忍不住叹息一声：“真是天生劳碌命，三界岛没了老夫，可怎么运转的起来哦。”</br></br>嘴上抱怨，行动如风，迅速赶赴客殿！</br></br>一进大殿，一眼便看到黑压压的人头，整个大殿内聚集了少说百来人！</br></br>“汤长老！”有人立刻起身抱拳。</br></br>很快，大殿内所有修士都起身行礼。</br></br>汤钧打眼一瞧，忍不住乐了：“吆，好多熟面孔啊！”</br></br>转眼间，汤钧就明白怎么回事了。</br></br>这里的人，有近乎七成是曾经与他打过交道的！那个时候，他是无双岛的长老……</br></br>楚申只抓大方向，不管具体事宜，无双岛的运转自然就是由他负责，他自然与许多商家接触过。</br></br>如果无双岛的繁荣能一直维持下去，那么他此刻也见不到这些人。</br></br>但无双岛没落了，那些商家自然就从无双岛撤走了，短时间内又没有合适的目标，忽然出现一个三界岛，便一股脑都涌到这边来了。</br></br>想明白这一点，汤钧忽然有一种大仇得报的快意！</br></br>无双岛被夺，不但楚申愤怒，汤钧同样愤怒，在无双岛上花费的心血精力，他不比楚申少，当初甚至有战死无双岛的决心。</br></br>可胳膊拗不过大腿，无双岛丢了，他身受重创被楚申带去车铃界养伤，直到陆叶归来。</br></br>时过境迁，三界岛崛起了，无双岛没落了，当初被抢走的商家，又重新出现在了他的面前。</br></br>他现在很想去看看天焱界那群人到底是什么表情，不过想想真要是去了，肯定少不了一顿毒打，还是算了。</br></br>而且他如今明面上的身份，是三界岛外事长老，不在登记造册中，不参与灵岛的攻防战，只负责日常管理灵岛的一些外部事物。</br></br>“坐，都坐！”汤钧走到主位上落座下来，这才伸手示意。</br></br>众人落座。</br></br>汤小月从大殿外走进，亲自给自家老祖奉上茶水，然后安静地站在一旁恭候着，面上一片与有荣焉。</br></br>众目睽睽之下，汤钧慢条斯理地品了口茶，这才放下茶盏，徐徐开口道：“诸位的来意，老夫已经知道了，三界岛的规划诸位想必已经看在眼中，最初我们这些人就是奔着将三界岛打造成商业灵岛的目标去的，之前出了一些事，大家心知肚明，就不赘述了，不过从今以后，三界岛会有广阔的未来，现如今的底蕴上，三界岛虽然不如当初的无双岛，但就体量上来说，无双岛是远不如咱们三界岛的，所以各位放心，入驻本岛，无论你卖什么，都不愁没有销路，这一点老夫可以保证，你在我三界岛做买卖，若是赚不了钱，你过来骂老夫，老夫绝不还口！”</br></br>有人低笑，有人眉头紧皱，老汤越是把三界岛的未来说的美好，那就说明入驻三界岛要付出的代价越高。</br></br>“问一下，谁是第一个来的？”汤钧抬头看向四方。</br></br>众人视线转移，汇聚到一个老者身上。</br></br>如此多修士关注，老者似是有些拘谨，起身道：“汤长老，是我！”</br></br>汤钧瞧了一眼，微笑道：“沙园鲁妄对吧？我记得你。”</br></br>鲁妄有些吃惊，也有些受宠若惊：“劳汤长老挂念，鲁某惶恐。”他是没想到汤钧能记得自己，虽说当初去无双岛，他确实跟汤钧见过面，但也就是那一面而已。</br></br>“三界岛日后需要的是诚信的商家，你们当初在无双岛做的不错，另外告诉你个好消息。”</br></br>“还请长老示下。”鲁妄依然拘谨。</br></br>“早在百越一战之后，我三界岛的月瑶镇守们就有决议，对第一家来我三界岛入驻的商家给予租金的优惠，所以恭喜你鲁道友，你可以凭自己的意愿，在我三界岛择取任意一家商铺，你背后的势力，将享受二十年租金五折的优惠。”</br></br>鲁妄傻眼，大殿内一群修士同样傻眼。</br></br>好半晌，鲁妄才回过神，兀自不敢相信：“汤长老说的是真的？”</br></br>汤钧笑望着他：“诸多道友当面，老夫此来代表的是三界岛，又岂会与你玩笑？”</br></br>“任何一家商铺？哪怕是位置最好，最大的也可以？”鲁妄问道。</br></br>“可以！”汤钧点头，“你如果要选位置最好，最大的，我建议你挨着五色商会那边，它那边到时候肯定很热闹。”</br></br>五色商会的选址，就是商贸区的正中心位置，这一片区域的繁荣，日后肯定要以五色商会为中心朝外辐射，可以说，但凡有点实力的商家，在选择商铺位置的时候，都会尽量离五色商会更近。</br></br>“这……”鲁妄都不知道该说什么好了。</br></br>他这边其实没太大奢求，只想着能在三界岛盘一家合适的商铺就行，卖东西只是其次，最重要的是拥有长期驻留三界岛的资格，自己的两个徒儿方便修行。</br></br>谁知这么天大的好事忽然降临到自己头上，而且汤钧还很贴心地给出了建议……</br></br>更主要是，二十年五折租金的优惠，这等于给他们省了一大笔灵玉，也等于是三界岛送了他们一大笔灵玉！</br></br>鲁妄被这份惊喜砸的晕晕乎乎，其他修士却懊恼不已。</br></br>早知三界岛有这样的决策，他们说什么也要第一个过来，结果就因为晚了鲁妄一步，被他给拔了头筹。</br></br>一时间，诸多望着鲁妄的目光溢满了羡慕。</br></br>汤钧又开口：“谁是第二家？”</br></br>有过之前的例子，那天鹰霍冲立刻站了起来，面上还挂着一丝忐忑紧张又讨好的笑容：“是我，汤长老！”</br></br>老汤看他一眼：“嗯，你背后的势力有第二个选择商铺的权利，可享租金十年七折的优惠！”</br></br>霍冲大喜，嘴巴都快裂到耳根了：“多谢汤长老，多谢三界岛诸位镇守，我天鹰必定好好经营，以诚为本，以信立足，绝不给三界岛抹黑惹麻烦！”</br></br>一番忠心表态，老汤很满意，再开口道：“谁是第三家？”</br></br>那金轮苏玉寒就等着这一刻，霍地起身，自报了家门，压抑心头喜悦：“见过汤长老！”</br></br>老汤道：“你们有第三个选择商铺的全力，享五年八折优惠！”</br></br>“是！”苏玉寒狂喜，虽然对比第一家鲁妄那边，优惠少了很多，但终究是优惠，而且他看的清楚，鲁妄那边的底蕴不强，就算拥有第一个选择商铺的权利，他其实能选的位置也有限，五色商会附近的区域他是吃不下的。</br></br>天鹰霍冲那边虽然比鲁妄强上一些，可强的也有限。</br></br>所以他就算是第三个选择，大概率也能选到位置最好的店铺，果然，有好事还是要赶紧上，否则吃屎都赶不上热乎的。</br></br>大殿内，老汤三言两语，让气氛变得热烈起来。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52037521.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 09:12:32 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百五十八章 机会来了</title><link>52033765.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>正常情况下，三界岛经由百越一战，此刻必定前途无量，一座规划完好的上等灵岛，又有如此大的体量，哪怕三界岛这边什么事都不做，也定然会有无数商家趋之如骛，想办法入驻其中。</br></br>可就是因为在那一战的过程中，三界岛得罪了一位日照镇守，直接导致这座上等灵岛变成了无人问津的状态。</br></br>当日元笃亲自现身力保余欢，结果被陆叶逼迫，反而动手将之打杀的一幕，很多人都是亲眼目睹的，这个消息扩很快便扩散开，闹的人尽皆知。</br></br>相对于入驻一座上等灵岛，那些商家自然不愿意在这个时候得罪一位日照镇守。</br></br>三界岛的尴尬处境由此而来。</br></br>不过就在几日前，这份尴尬被打破了。</br></br>五色岛那边居然有了一些动作，很快便有消息传来，五色商会决定在三界岛上开设分会，如今选址已定，一些五色商会的修士已经进入了三界岛中，正在做着筹备事宜，再过几日应该就能开业。</br></br>此事让许多暗中关注三界岛的修士感到愕然，因为谁也没想到，五色岛居然会在这种时候入场，一时间，不少人都在猜疑五色岛与三界岛之间到底有什么关系，若说毫无关系，那是绝对不可能的。</br></br>五色岛这边对此事并无遮掩之意，所以很快有心人便弄明白了事情的原味，竟是五色岛的月瑶镇守，与三界岛的月瑶镇守之间有私交，所以五色岛才会有此举动，算是拉了三界岛一把。</br></br>五色岛的举动固然让三界岛的处境有所改善，可并没有彻底改变什么，这数日时间，三界岛这边除了五色商会，再无旁的商家入驻，更多人都处于一种观望的状态。</br></br>待到今日，一艘楼船模样的星舟从远方驶来，不疾不徐地停在了三界岛旁。</br></br>初始，还没人太在意这艘星舟，毕竟这样的星舟没什么特别的地方，放眼万象海可以说是数不胜数。</br></br>但很快，有些人便注意到了这艘星舟的不凡之处。</br></br>那星舟船体上一个大大的车字，极为明显。</br></br>少倾，星舟上出现了二十多道身影，齐齐入了三界岛，楼船星舟也很快被人收起。</br></br>三界岛一百多里外，一艘小型星舟上，三道身影屹立着，一个发须洁白的老者，两个年轻人，都只有星宿水准。</br></br>其中老者的修为要高一些，星宿后期的样子，那两个年轻人则都只有星宿前期，不过老者毕竟年事已高，此生除非有特别的机遇，怕是月瑶无望了，反倒是两个年轻人，还有打拼的可能。</br></br>三人来自同一个星系内的同一个界域，是师尊与弟子的关系，因为他们出身的星系并不强，虽有与万象星系直接连通的虫道，可本身并无能力在万象海上占据任何一座灵岛。</br></br>整个星系的修士，都如他们这样三五成群，分散在偌大万象海上，各自想办法生存。</br></br>自当日五色商会入驻三界岛的消息传出来之后，此三人便来了这里，一直在观望中。</br></br>两个年轻弟子心性终究不够沉稳，在这里待了几日便觉得枯燥无聊，唯有老者在暗暗期待着什么。</br></br>直到此刻，在看到那楼船星舟之后，老者眸中精光一闪，连忙开口：“快去三界岛！”</br></br>两个弟子一愣，皆都有些没反应过来。</br></br>老者大急，也顾不得再说什么，自己催动灵力，驾驭起星舟，朝三界岛方向迅速进发。</br></br>“师尊，怎么忽然要去三界岛了？”男弟子问道，他们在这里等了好几天，自然知道三界岛那边的情况，所以他搞不明白，到底是什么原因促使师尊做出了决定。</br></br>“机会来了！”老者眸子明亮，驾驭星舟急掠之时，同样在观望四方，看看有没有其他人跟自己做出一样的决定。</br></br>“师尊说的机会，莫不是那艘楼船？”女弟子明显聪慧一些，隐约有所察觉，“可是那艘楼船有什么特别的？他们代表了哪方势力？”</br></br>老者有意跟自己的两个弟子多传授一些在万象海生存的经验，便解释道：“那艘楼船确实代表了一方势力，可如果它只是代表万象海上某一家大势力的话，还不足以扭转局面，但它其实是车铃界的楼船！”</br></br>“车铃界！”男弟子怔了一下，很快反应过来车铃界三个字代表的分量，也猛然想起，那楼船的船体上，确实有个大大的车字，一时惊愕：“车铃界的人来三界岛，这是做什么？”</br></br>老者摇头：“不知道，但三界岛与车铃界有关系，这种时候又能请动这样的关系，就耐人寻味了，车铃界的人此刻如此招摇过市，明显是在对外表明态度——他们的修士入驻三界岛了。”</br></br>女弟子狐疑道：“可是师尊，车铃界固然有日照强者，但并不在五大日照镇守的序列中，他们的修士这样做，不会坏规矩吗？”</br></br>老者不屑道：“所谓规矩，是万象海本土日照定下的，他们说什么是规矩，那什么就是规矩，而且自古以来，也没有哪条规矩说非日照镇守，不得派遣门下弟子入驻灵岛。”稍一停顿，他又开口道：“我记得，无双岛当年就是车铃界那位少主打造出来的，结果被强攻了，车铃界此番入场三界岛，即便把手伸的长了一些，想必其他几位日照镇守也不好多说什么。”</br></br>女弟子立刻反应过来：“所以说，三界岛日后会有车铃界照拂？”</br></br>“如果不出意外的话，应该就是这情况了。”老者神色振奋，“无双岛没落了，三界岛是我们眼下最好的选择，这个机会不能错过，只要能在无双岛拿下一家商铺，你们两个日后的修行就不用发愁了！”</br></br>“这三界岛可别跟无双岛一样，只繁华一阵子就没落了……”男弟子一副吃过亏的样子。</br></br>他们确实吃过亏，当初无双岛繁荣的时候，老小三人曾在无双岛拿下过一间店铺，专门售卖一些从本界域带出来的特产，虽然利益不算太大，可也有一些赚头。</br></br>结果无双岛这边忽然就崩盘了，短短一年多时间，从顶级灵岛落魄至了荒岛程度，如此一来，人气大减，再无任何价值，不知多少在无双岛有巨大投入的势力亏的血本无归。</br></br>他们这边算是运气好的，因为投入不大，所以亏的不多。</br></br>而且若是算上两个年轻弟子在无双岛上修行得到的好处，甚至不算亏。</br></br>可这种事没人希望再来第二次……</br></br>“人不可能在同样倒霉的事情上经历两次吧……”女弟子也心有戚戚，没道理他们选了无双岛，无双岛没落，如今选三界岛，三界岛再没落，那就没天理了。</br></br>可哪怕心中有这样的顾虑，三界岛依然是他们眼下最好的选择。</br></br>对他们这样的修士来说，入驻三界岛，拿下一家店铺做生意，倒还在其次，关键是附带的能长期驻留三界岛的资格。</br></br>他们作为商铺的管理者，自然可以长期留在三界岛上，享受三界岛优渥的修行环境。</br></br>当然，三界岛若是真的变得繁华，随着大量修士的进入，修行环境肯定会发生改变，可也好过他们只凭灵玉修行。</br></br>“坏了！”老者忽然一声惊呼，因为在他的观望中，忽然有好几股势力的人都行动了起来，从各个不同的方向掠向三界岛。</br></br>他可以预见，这只是个开始，随着时间的流逝，肯定会越来越多的修士反应过来，三界岛的尴尬局面随着车铃界修士的入场已经被彻底打破，这一块宝地已经成了人人争抢的香饽饽，他们这样的小门小户若是速度不快，能不能抢到一家合适的店铺都难说。</br></br>好在他们的第一个有所行动的，所以此刻距离三界岛最近。</br></br>老者拼了命的驾驭星舟，总算在其他人前面来到三界岛护岛大阵外，他停下星舟，立刻抱拳朗喝：“沙园鲁妄特来拜见，请见三界镇守！”</br></br>他话音才落，便又有人急急来到三界岛前，声音响起：“天鹰霍冲请见三界镇守！”</br></br>“金轮苏玉寒请见三界镇守……”</br></br>三界岛内，陆叶正领着以楚申为首的一群车铃界修士在本岛修士驻区寻觅各自住处，栾晓娥亲自陪同。</br></br>从陆叶那边得知了这群修士的来历，所以栾晓娥丝毫没有因为他们修为低而有任何轻视，尤其是对楚申，那是极为客气的，毕竟这位是日照之子，此番过来又是代表车铃界表明态度，只从立场上来说，楚申哪怕只是星宿中期，与她这个月瑶巅峰也是对等的。</br></br>栾晓娥生的貌美，此刻又有意迎合，与楚申自然相谈甚欢，陆叶陪同在旁，倒显得无所事事。</br></br>一道道声音忽然自外面传了进来，陆叶循声望去，只见岛外诸多身影屹立。</br></br>栾晓娥也看到了这一幕，忍不住长呼了一口气，露出如释重负的神情。</br></br>虽说在车铃界这批人到来之后，栾晓娥便有预感，三界岛的局面会被彻底打开，可万万没想到，效果居然如此之好。</br></br>果然，能在万象海上生存的修士都是耳目清明之辈，他们看到了车铃界的楼船，当即做出了应有的判断，果断有了决定！</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52033765.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 03:12:34 +0000</pubDate></item></channel></rss>