<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第一千六百零九章 谢礼</title><link>51122087.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>秦怡深夜造访只为亲自道谢，送了陆叶两份礼物之后便起身走了，不过在走到门口的时候忽然又转身看了陆叶一眼，微微一笑：“我看人的眼光向来不差，你身上有着与陈宗一样的可能性，而且比他更大！”</br></br>当年北玄上百个顶尖家族和势力想将门中修士送至秦怡处修行，结果秦怡独独选了一个没什么背景和靠山的陈宗，就是因为她从陈宗身上看到了那一种可能性，事实证明她的眼光没错，陈宗确实晋升了日照，成了北玄的两大支柱。</br></br>不过在那之后很多年，她再没从其他人身上看到了，直到今日见到陆叶。</br></br>这也是她一个日照会深夜造访的原因之一，登门道谢只是其一，顺便与陆叶结个善缘则是其二。</br></br>目送秦怡离去，陆叶关上了房门，继续沉浸在与青螳的对抗中。</br></br>翌日，天色将明，又有人来寻他，这次来的赫然是三位日照，李琯领头，罗邪与石汉青同行。</br></br>待李琯说明来意之后，陆叶方才明白他们来找自己的目的，对此他早有预料，便一口答应下来，随着三人朝外行去。</br></br>很快，一处封闭之地，四人现身。</br></br>此地聚集了大量的修士，修为参差不齐，上至月瑶，下至灵溪，各个层面的都有。</br></br>这些修士都是静月的修士，被石汉青从静月星系带至此地。</br></br>静月出了一个白晋，这几百年来不知在静月安插了多少血族，只看之前大战时的情况就知道，静月的血族绝不止那么些，肯定还有隐藏的。</br></br>但石汉青并没有分辨血族的能力，所以便一股脑将这些与白晋乃至于那些死去血族有关系有接触的修士全都从静月带过来了。</br></br>主要是就想让陆叶看一眼，从中找出隐藏的血族。</br></br>若不趁这个机会借助陆叶的本事，石汉青想要找出血族，就只能一个个深入地查探，那样做不但麻烦，也确实有些不妥。</br></br>“陆小友，人都在这里了，还要劳烦小友帮忙辨明真身，石某感激不尽！”</br></br>“道兄客气，举手之劳罢了。”陆叶点点头，朝那些人望去。</br></br>聚集在这里的修士差不多有两万人左右，可见石汉青铲除血族态度的坚决，估计但凡与白晋或者那些死去血族有一点点关系的，都被拉到这里来了。</br></br>没人知道这到底是为什么，可自家日照发话，又有谁敢不尊，不过人群之中，确实有少数一些人表情不安，因为他们知道，如果一切顺利的话，这个时候应该是血族虫族联军攻打无定星系的时候，可血族虫族不见踪影，四方星系原本应该覆灭的战舰群昨日居然回归了。</br></br>这都是很不好的迹象。</br></br>陆叶目光认真扫过每一个人，心中很快有了答案，将那些隐藏的血族点出来，他便离去了。</br></br>剩下的事不需要他插手，石汉青自会处理。</br></br>不过两万人当中，隐藏的血族也只有寥寥十几个，而且全都是星宿之上，其中只有一个月瑶。</br></br>如此来看，血族固然有隐藏自身的手段，实力低了大概也施展不了。</br></br>三界修士在这里得到了最热情的招待，每日里都有无定修士设下宴席，请他们前去赴宴，着实过了几天乐不思蜀的日子。</br></br>五日后，船队准备再次启程。</br></br>不过这一次船队的体量又庞大了一倍，除了三界的船队之外，四方星系这边联手凑了十五艘星舟出来，共有千人准备随同进发万象海。</br></br>一千人听起来不少，可平均到每个星系头上，也就只有两百五十人而已。</br></br>原本在姜尚等人的商谈中，这一趟进发万象海的修士是有三千人的，机会难得，要干就干一把大的，其他星系进发万象海，基本都只能单打独斗，所以能动用的人手有限，可四方星系不一样，他们四家联手，实力比起一般的星系要强大太多。</br></br>但与虫族血族一战，四方星系修士损失太过惨重，如今能出动的，也只有这么多了。</br></br>每个星系都有一位月瑶后期随行，无定这边随行去万象海的，正是陆叶的老熟人康成，其他三个星系的月瑶陆叶不熟，不过都是参与过之前大战的，所以好歹也都见过。</br></br>四大月瑶后期，千位星宿，这样的阵容已经很不错了，进了万象海，只要筹备得当，未必没机会打下一座灵岛。</br></br>没出动战舰，不是不想，而是因为要此行要横跨长云星系，只借助星舟穿行的话，还没什么太大问题，可驾驭着战舰闯入别人的星系，多少就有点挑衅的嫌疑了。</br></br>这是星空旅行的常识，易身处之，若有这么一支船队，其中还有战舰闯入无定星系，无定这边肯定也会不怎么开心。</br></br>不单如此，此次随行去万象海的，还有一位日照强者。</br></br>万象海那边的规矩，陆叶早已跟姜尚等人说清楚了，所以这位随行的日照只是跟着一起去万象海，并不会在那边久留，大概是想摸一摸路线，方便日后自己送人去万象海。</br></br>出发之日，船队升空之时，整个无定界都张灯结彩，锣鼓喧天，大有一副送自家好男儿奔赴战场的氛围。</br></br>下方诸多四方星系的强者目送，船队渐行渐远。</br></br>出了无定界，船队朝着荒芜星域的方向进发。</br></br>如今船队足足三十一艘星舟，五艘虎鲨战舰，规模比起从九州出发时，庞大了整整三倍。</br></br>陆叶所在的星舟打头，余下星舟渐次随行，五艘虎鲨伴行左右，一切都井然有序。</br></br>星舟上，陆叶捏着手上的一枚储物戒，查探了一下戒指内的东西，一看之下，不禁动容。</br></br>这是临行之前，姜尚塞给他的戒指，说是四方星系凑出来的一点谢礼。</br></br>陆叶前番之功可以说是拯救了四方星系，让他们免于战火的洗劫，秦怡因为陆叶杀了白晋都知道亲自前来道谢，其他日照又岂会没点表示？</br></br>而这储物戒内的谢礼，便是他们的表示。</br></br>陆叶本也没太放在心上，谁知这一看之下才发现，戒指里装了足足千万灵玉！</br></br>他不是没见过世面的人，想当初最富有的时候，他手上的灵玉已经破亿，区区千万相对于最富有的时候真不算什么。</br></br>但他的灵玉是在万象海那地方赚到的，而且是拍卖同气连枝阵盘所得。</br></br>那样的机会很难再重现了。</br></br>四大星系凑了千万灵玉出来，一个星系就是两百五十万，对从来没有与万象海接触过的无定等星系来说，这么多灵玉不算小数目了，这可都是修士们从星空中一块一块搜集出来的。</br></br>由此可见四大星系的诚意。</br></br>栾晓娥就站在陆叶身边，见他神色有异，开口问道：“怎么？”</br></br>陆叶将储物戒递过去：“你看看。”</br></br>栾晓娥接过，神念一探，顿时露出惊色：“这么多灵玉？”</br></br>她这一辈子都没见过这么多灵玉堆积在一起。</br></br>“这是他们的谢礼？”栾晓娥反应过来，之前姜尚将这储物戒交给陆叶的时候，她就在旁边，自然是看到了的，暗暗惊叹四方星系的大手笔，这么多灵玉说拿就拿出来了，果然玉螺无法与之相提并论。</br></br>不过想想那一战若是输了会对四方星系造成的冲击，这么多灵玉似乎有理所当然了。</br></br>“分了吧！”陆叶道。</br></br>栾晓娥拿着储物戒的手一哆嗦，忍不住道：“什么？”</br></br>“大战之时，大家都有出力，这些灵玉劳烦道友拿去给大家分一分。”</br></br>栾晓娥定定地望着他，似是想看看他是不是在开玩笑，可无论怎么看，陆叶都没有半点开玩笑的意思。</br></br>这可是千万灵玉！不是一千块，一万块！</br></br>“我不分！”栾晓娥将储物戒又塞回给陆叶，“要分的话，你自己分给你们九天修士，青黎道界和玉螺界的人都亏了你才能活命，没脸拿，我也没脸分。”</br></br>顿了顿，她又道：“而且我也劝你别这么做，青黎道界和玉螺界的人如今还不知要怎么感激你，你又要分他们灵玉，他们如何能受？”</br></br>修士都是有骨气的，尤其是被选出来进发万象海的，本就承了陆叶的救命之恩，谁还有脸拿灵玉？</br></br>陆叶想了想，确实是这个道理，他最初考虑的是大家都是一起来的，也一起经历了生死，千万灵玉平均分润一下也无所谓，反正青黎道界和玉螺界的人本就占了小部分，更多的还是九州的修士。</br></br>如今栾晓娥这么一说，陆叶也熄了分给那两界的心思。</br></br>至于九州修士……相信没人会拒绝，都是一家人，陆叶要给，受着就是，又不是第一次了，先提升自己的实力要紧。</br></br>陆叶拿回储物戒，找到掌教，让他老人家去烦心这事了。</br></br>千万灵玉，此次九州修士三百人，平均下来每人能分得三万多灵玉，不多，不过对九州修士来说，这可是一笔不小的数字了，他们最富有的时候，没人身上有超过一千块灵玉，基本上在星空中找到一些灵玉，都加紧炼化修行了。</br></br>有了这三万多灵玉，九州修士短时间内自身修行所需是不用再操心了。</br></br>果然没人推辞什么，一个个从掌教那里分得了灵玉，都眉开眼笑的。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51122087.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 04:15:01 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百零八章 深夜造访</title><link>51114533.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>栾晓娥一直都以为，三界船队以她为尊，谁曾想自己眼皮子底下有一只沉睡的上古凶兽，当时看到丫丫击退那血族日照的时候，她几乎以为自己在做梦。</br></br>而且栾晓娥觉得丫丫还不是一般的日照，因为当时她与那血族日照争锋时，只一拳就轰碎了对方的双手，若不是那血族日照退的快，只怕要被斩杀当场，由此可见丫丫的实力。</br></br>“外面的果果不好吃！”丫丫噘着嘴，亮晶晶地眼睛盯着陆叶面前桌案上的灵果。</br></br>大殿内的灵果品质自然要比外面的更好一些，已是无定界能找到的最好的灵果了，平日里只有最尊贵的客人到来时才会动用，外面的灵果虽然不差，可比起大殿内的无疑要逊色一筹。</br></br>丫丫的嘴巴很刁钻，鼻子也很灵，嗅到这里的果香，对外面那些灵果哪还有兴趣。</br></br>陆叶失笑，拿了一个灵果给她：“自己吃吧！”</br></br>丫丫拿起来，却没有吃，而是收进了自己的储物戒中，且不满足，小手接连动着，将陆叶面前的灵果收了个一干二净，然而转头瞧了瞧一旁罗邪的位置。</br></br>陆叶暗道不妙，正待束缚住她，却不想丫丫已经窜了出去，来到罗邪面前盯着他：“你吃吗？”</br></br>罗邪笑吟吟地回道：“你要吃的话，都拿去！”</br></br>丫丫哪会跟他客气，当即把罗邪面前的灵果也全收了，然后她又跑到石汉青那边，问了同样的话：“你吃吗？”</br></br>一个接一个，没片刻功夫，一条条桌案上的灵果被丫丫收了个精光，她这才心满意足地回到陆叶这边，从储物戒中拿了一个红彤彤的果子出来，吃的香甜。</br></br>陆叶低头饮酒，暗暗决定，回头得跟离殇商议一下，丫丫这家教似乎有点问题……</br></br>一场洗尘宴，吃喝了大半日才算结束，待到夜间，三界修士被安排住下。</br></br>四方星系这边还有一些事情需要处理，所以三界船队要在这里等上几日才能出行，无非就是数日功夫，陆叶倒也不急。</br></br>在无定这边安排的寝殿中，陆叶沉浸心神在獠内的青色大殿中与青螳争锋，杀白晋的时候他施展出了双刀秘术，不过事后回想起来，总觉得不够圆润，与青螳的大风车比起来，简直是一个天下一个地下。</br></br>不过不可否认的是，这双刀秘术杀伤力确实恐怖，想要更进一步的话，只有亲身去与青螳对抗。</br></br>片刻后，青螳再次被他逼着施展出了那双刀秘术，陆叶同样以大风车对抗，可只坚持了三息，就败北而出。</br></br>忍着脑海中的疼痛，陆叶回想着方才的种种，隐有所悟。</br></br>敲门声忽然响起，陆叶神念探出，待察觉到敲门之人是谁的时候，不禁有些讶然。</br></br>这寝殿只有他一人居住，他本以为要么是依依来找他，要么是花慈来收拾他，结果不曾想并非依依也不是花慈，而是另外一个女子。</br></br>一个他万万想不到的女子！</br></br>站起身来，整了整衣衫，陆叶这才打开房门，一个气质雍容，身形饱满的妇人印入眼帘。</br></br>女子乍一眼看三十岁左右的样子，可仔细瞧，又好像二十岁，既有成熟女子的风韵，又不失年轻女子的娇俏。</br></br>“秦界主！”陆叶行了一礼。</br></br>这大半夜跑来找他的，居然是北玄星系的秦怡。</br></br>整个北玄就只有两位日照，陈宗战死之后，秦怡就是唯一的日照了，可以说北玄星系的两根顶梁柱塌了一根，消息传回北玄的时候，北玄上下一片哀恸。</br></br>“叫师姐！”秦怡微微一笑。</br></br>陆叶从善如流：“秦师姐！”</br></br>秦怡日照修为，年纪不知多大，陆叶喊一声前辈都无可厚非，不过人家要他称呼师姐，显然是更亲切一些。</br></br>“师姐过来有什么事么？”陆叶问道。</br></br>秦怡道：“怎么，就让我站在外面说话？”</br></br>陆叶连忙道：“师姐里面请！”</br></br>这般说着，让开身形。</br></br>秦怡迈步入内，陆叶也不好关门，这夜深人静孤男寡女的，传出去让人误会，就这样跟着走了进去。</br></br>秦怡已坐了下来，陆叶连忙奉上茶水，落座在旁，心里有些揣摩不透这妇人深夜造访的目的，毕竟两人之间之前根本没有半点交集，也就之前洗尘宴上说了几句话。</br></br>秦怡打量了一眼四周，这才将目光落在他身上，认真地看了一阵，忽然叹息一声，开口道：“当年我收他入门下的时候，他也是如你这般年纪，不过修为比起你来要差太多了，当年他只是个小小的真湖而已！”</br></br>陆叶皱了皱眉，完全不知道她在说什么。</br></br>秦怡又接着道：“当年北玄有上百个顶级家族推荐了门人弟子过来，我却独独选了他，因为我在他身上看到了一种可能性，事实证明我的眼光没错，他最终成长到了日照的程度！”</br></br>陆叶恍然，陡然明白秦怡口中的他说的是谁了。</br></br>那赫然就是之前在战场上战死的陈宗！</br></br>因为整个北玄就两个日照，除了秦怡就只有陈宗了。</br></br>可是……陈宗居然是秦怡门下的弟子？</br></br>似是瞧出了陆叶眸中的讶然，秦怡微微一笑：“我与陈宗是道侣，这事你应是听说了。”</br></br>陆叶点点头，脑子里面有些混乱，这两人既是师徒，又是道侣，这关系可真够乱的，秦怡这不是摆明了老牛吃嫩草么？</br></br>真看不出来啊，这雍容端庄的妇人居然还有这样的胃口。</br></br>不过话说回来，修行界中永远实力为主，年纪辈分什么的，在实力面前都是其次。</br></br>可若如此，秦怡怎不见半点伤心之意？按道理来说，既是师徒又是道侣，陈宗死了，秦怡应该很伤心才是，可自今日见她到现在，陆叶都没有瞧出半点异常，她就像是个没事人一样。</br></br>秦怡悠悠道：“人死不能复生，北玄两大日照已经没了一个，只有我一个妇人独自支撑，修士也不是凡人，一生之中要经历太多的生离死别，总有一些事需要坚持下去，总有一些时候不能展露自身的软弱！”</br></br>陆叶这才明白，秦怡不是不伤心，只是不能将伤心表现出来。</br></br>再仔细看她的眸子，陆叶赫然发现这位日照的眸光都没有多少神采，似有浓稠到化不开的哀愁隐藏其中。</br></br>一时无言。</br></br>“陈宗被白晋偷袭所杀，你杀了白晋，就相当于替陈宗报了血仇，师姐在这里谢谢你！”这般说着，秦怡站起身来，盈盈对着陆叶行了一礼，整个人几乎都蹲了下去。</br></br>陆叶这才明白她为什么会来找自己，这分明是来道谢的，因为他杀了白晋，替陈宗之死报了仇。</br></br>陆叶连忙抬手虚扶：“师姐严重了，当时那情况即便我不出手，白晋也会被李琯师姐斩杀。”</br></br>秦怡起身，徐徐摇头：“若无你，四方星系战舰群都要全军覆没，哪还有后来的事，今次冒昧来访，只我这个未亡人替先夫向你表达谢意。”</br></br>一边说着，她又伸手一翻，手心上出现一朵光彩流溢的荷花，陆叶赫然从那荷花之中感受到了一股奇妙的能量波动。</br></br>“这伴月荷乃是一件法宝级的魂宝，也是他当年送给我的礼物，如今物是人非，留下来徒惹伤悲，师弟若是不嫌弃，此物便送你了，若是嫌弃的话，师姐也只能毁了它！”</br></br>人家都这么说了，陆叶哪还能推辞什么？难道真要看着秦怡将这件魂宝毁了不成？</br></br>连忙开口道：“师姐赏赐，那小弟就却之不恭了！”</br></br>魂宝这东西本就难得，价值上比起同品质的宝物往往要贵重很多倍，这伴月荷到底有什么威能陆叶不清楚，但肯定不会差了。</br></br>而且魂宝这东西虽然也分法宝灵宝，可修士纵然只是星宿，也可以催动法宝级魂宝的威能，不像普通的法宝，哪怕星宿拿到了也催动不得。</br></br>陆叶自己对这魂宝倒是没什么太大的需求，他的神海中有镇魂塔，虽说镇魂塔的品质放眼星空有些不太够看了，可他还有幽灵船，连离殇这样的魂族侵入他的神海都没有什么好办法，更不要说其他人了。</br></br>这玩意送给依依倒是不错，依依是魂体，正合她来用。</br></br>陆叶杀了白晋，秦怡自然要有所表示，这伴月荷无疑就是她的谢礼了。</br></br>见陆叶收了伴月荷，秦怡满意颔首，又取出一块漆黑的令牌来递给陆叶。</br></br>陆叶狐疑接过：“这是……”</br></br>秦怡解释道：“此次进发万象海，我北玄星系会有一位月瑶后期随同，到了万象海你若有什么难处，持此令可征调我北玄所有修士，见令如见我，凡我北玄修士，皆得听命行事！”</br></br>陆叶欣喜，相对伴月荷来说，这令牌他倒是更看重一些，毕竟在万象海那种地方，什么情况都可能发生，万一哪天三界修士受了欺负，一个栾晓娥摆不平的话，他还真没地方找援手去，总不能指望汤钧。</br></br>栾晓娥都摆不平的事，汤钧就更靠不住了。</br></br>北玄的月瑶后期，实力应该是不错的，而且这令牌可以征调北玄所有修士，这就变相地等于让陆叶这边有了一个天然的盟友。</br></br>秦怡这份礼，可真够大的。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51114533.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 11:10:40 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百零七章 接风洗尘</title><link>51111846.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>战舰上，陆叶神色平静，对着四大日照所在的方向回了一礼：“因缘际会，非我之功，几位道兄严重了！”姜尚微微一笑：“小友不必谦虚，战事的具体情况我们都详细了解过了，这次若非有你，四方星系必定生灵涂炭。”那样实力悬殊的战场中，舞娘忽然闯入，搅乱了战局，这才让四方星系的修士们有了喘息之际，最初罗邪和宁不傲等人都以为舞娘是意外闯入的，可在当看到陆叶吹着那骨埙的时候，岂能不知舞娘竟是被陆叶引来的？</br></br>若只如此，那对战局的影响也不大，毕竟战场上所有生灵都被舞娘的力量影响了，一旦等舞娘离开，诡异之力消失，战事的走向该怎样还是怎样。</br></br>可偏偏陆叶居然拥有帮人驱除舞娘之力的本事，先是解脱了李琯，接着解脱了宁不傲和罗邪，这才是此战反败为胜的关键。</br></br>舞娘之力，连三族的日照强者都无能抵挡，陆叶居然能够解决，那到底是一种什么样的力量，哪怕是亲身感受过的李琯等人也说不清楚，但母容置疑的，星宿境就展现出如此神妙莫测的手段，实在超乎想象。</br></br>救命之恩，救世之恩，当得日照们如此郑重大礼。</br></br>“小友，圣宫内已备下席延，姑且算是为小友和小友的朋友们接风洗尘，还请小友赏光！”姜尚伸手示意。</br></br>不是庆功宴，这一战虽然胜了，可死伤太多人，便是日照都死了一个，没什么好庆祝的。</br></br>可终究是打了胜仗的，又不能没表示，给陆叶等人接风洗尘是最好的选择。</br></br>日照们如此盛情，陆叶自然不能拒绝，当即上前，与姜尚等人一同入内。</br></br>片刻后，无定圣宫大殿内，日照齐聚，除了四方星系的日照们，就有陆叶一个星宿，还有栾晓娥这个月瑶了，除此之外，就是在一旁侍奉的侍女们，再不见其他人的身影。</br></br>反倒是大殿之外热闹非凡，一张张桌桉布满了广场，得胜归来的四方星系修士们和三界修士一同被安排在此。</br></br>之所以有这样的安排，自然是因为大殿内场地不太够，单是三界修士就有四百多人，四方星系的修士千五百，加在一起两千人，圣宫大殿虽然宽敞，却也容不得下这么多人一起饮酒作乐。</br></br>就只能安排在外面。正好可以让他们互相熟悉一二，在这里的很多人，都是要进发万象海的，提前熟悉熟悉彼此，到了万象海那边也能互相帮衬着。</br></br>栾晓娥很紧张。在参与那一场大战之前，她可从未见过日照，大战之中哪怕远远感受到日照们的威势，可那终究不需要近距离接触。</br></br>现在不一样了，整个大殿内坐着的只有八个人，除了陆叶之外，其他六个全都是日照修为。</br></br>悄悄用余光打量陆叶……却见这小子竟一脸平静地与这四方星系的日照们侃侃而谈，似乎根本没有因为彼此实力的巨大差距有任何怯懦。</br></br>栾晓娥佩服至极，星宿境能有如此心性，着实不得了，若非知道陆叶出身九天那样一个新晋升的大型界域，栾晓娥只怕以为他要来自什么顶尖界域，早已见多了日照们的威严，否则怎会一点都不怯场？</br></br>换她在星宿那会，若是这么多日照当面，那定是连话都说不利索的局面。</br></br>若是有可能的话，栾晓娥更愿意在大殿之外，与三界修士同欢共乐，那样还轻松一些，可她身为三界船队的主事人，又是唯一随行的月瑶，这个时候怎么可能置身事外？</br></br>栾晓娥估计这些日照是把自己当成陆叶的长辈了，所以才会一并邀请进来。</br></br>她正襟危坐，脑海中胡思乱想时，秦怡应该是察觉到了她的紧张，微笑地望了过来：“观栾师妹也有月瑶后期的修为了，在晋升日照方面可有什么疑惑之处？若是有的话，回头可以找我聊聊，我的经验或许不适用你，但他山之玉可以攻石，多借鉴借鉴终究是好的。”栾晓娥神色一振，几乎要流下泪来！</br></br>不知道多少年了，玉螺的月瑶们一直困扰在如何晋升日照的问题上，无数代修士一点点探索，却始终不得要领，偏偏玉螺那样的地方又没有先辈们留下的经验或者什么人指点，这一趟她跟着一起去万象海，就是想看看能不能找到机会，寻一位日照指点一二。</br></br>谁曾想这还没到万象海呢，自己的心愿就达成了。而且还是对方主动提起的！</br></br>一时神摇，连忙稳住心神，栾晓娥感激地望着秦怡：“确实有许多不解之处，师姐盛情，那师妹就不客气了，回头必然有要叨扰师姐的地方。”</br></br>“好说！”秦怡微笑颔首，又与栾晓娥简单地聊了一些其他事，栾晓娥这才逐渐放松下来。</br></br>这边姜尚问起了那骨埙之事，实在是因为他们对那骨埙太好奇了，不明白为什么那东西能将舞娘都吸引过来。</br></br>“那骨埙到底是何物，其实我也没弄清楚。”骨埙之事没什么不好说的，陆叶便解释起来，</br></br>“那东西是当年途径长云星系的时候，在福运大转盘里得到的宝物！”</br></br>“福运大转盘！”几个日照都精神一震，显然是听说过这件星空至宝的名头。</br></br>“这长云星系当真好运气，福运大转盘居然降临过去了。”罗邪一脸羡慕，只恨这宝物没降临在自家星系中。</br></br>栾晓娥一头雾水，好奇地朝陆叶望来。陆叶简单地解释了一句，栾晓娥这才明白福运大转盘到底是什么，一时新奇，没想到这世上居然还有如此奇特的星空至宝。</br></br>“得到骨埙之时，我无意间发现此宝对星兽有极大的吸引力，一旦吹响了，只要有星兽在附近星空，必然会被吸引过来！所以在用了两次之后便没再动用了，这次逼不得已，只是稍作尝试，却不想居然真的把舞娘引了过来。”主要是陆叶亲眼看到了舞娘逃进了那片荒芜星域，没有这个情报做基础，陆叶也不至于想起动用骨埙。</br></br>当时那种战况，也只有舞娘的诡异之力才能扭转战局，哪怕把那恐怖的青鸟引过来都无济于事。</br></br>“舞娘被引来之后便一直追着我不放，似是对那骨埙很感兴趣，无奈之下，我也只能将骨埙送它了，得了骨埙，它这才离开，我估摸着那东西对它的伤势应该有些作用。”罗邪唏嘘道：“如此神异宝物就这样遗失了，未免可惜！”陆叶道：“能救命，那就没什么可惜的。”宝物再好，没命了又有什么用，拿一个骨埙换三界数百修士的性命，陆叶觉得很赚。</br></br>顺带也救了四方星系那么人。</br></br>“小友豁达，说的没错！”罗邪哈哈一笑，举杯道：“是老夫鼠目寸光了。”陆叶拿起了杯子，与他共饮。</br></br>宁不傲却对那福运大转盘更感兴趣一些：“小友，我此前听姜尚师兄提起，要进发万象海似乎便要穿过一个长云星系，这个长云星系莫不是就是福运大转盘降临的那个？”</br></br>“正是！”</br></br>“却不知那福运大转盘还在不在了。”宁不傲摸着下巴，有些遐想。若是还在的话，那这次进发万象海，到时候途径长云，大家都可以去拜一拜，看看自己的运气怎样。</br></br>这世上很多星空至宝，但如福运大转盘这样奇特的星空至宝可不多，若是运气够好的话，拜一拜福运大转盘是能得到很多好处的，说是一夜暴富都不为过。</br></br>“已经过去好几年了，大概是不在了。”陆叶回道，虽然他也不清楚福运大转盘一旦降临会停留多久，可总不至于停留几年时间，这种星空至宝一般都是来无影去无踪的。</br></br>“那倒是可惜了。”宁不傲摇了摇头，他自己没什么想法，福运大转盘这东西虽是完全拼运气的事，可世人也总结出一个规律，那就是实力越高的人进去，能得到的好处概率越低，反倒是霉事居多，尤其日照，真要进去了，基本都是霉运当头，月瑶稍微好一些。</br></br>一般得了好处的，都是星宿。这边说着话的功夫，一道小小的身影忽然闯进了大殿中，陆叶转头望去，正见到丫丫撒欢般地跑过来，身后依依追了一阵没追上，就站在大殿外一脸无奈的表情。</br></br>“爹爹！”丫丫跑过来坐在陆叶怀里。陆叶给依依打了个眼色，依依这才退去。</br></br>大殿内，几个日照都饶有兴致地打量着丫丫，他们都从姜尚那里得知，这个看起来跟个小孩子一样的小人儿，赫然是个日照强者，只不过不知因为什么原因，平日修为不显，甚至还称呼陆叶为爹爹。</br></br>这种奇事等闲可见不到，却也不好打探什么。栾晓娥的表情同样古怪，因为在丫丫暴露自己日照的实力之前，她真以为这是个小孩子，可在那战场中，丫丫忽然爆发，一身日照修为展露无疑，甚至击退了一个血族日照，她可是看在眼中的。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51111846.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 04:15:26 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百零六章 永世不忘</title><link>51102842.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>战舰前，李琯望着陆叶问道：“小友能辨明血族？”方才陆叶只是瞧了凤姓女子一眼就认出了她血族的身份，这份眼力可有些不一般，要知道她和罗邪根本没看出什么破绽。</br></br>正常情况下，血族在施展秘术伪装成人族之后，除非被深入地查探，否则根本不会暴露，可过分深入地查探，就是在窥探一个修士的隐秘，这对任何一个修士来都是不尊重的行为，修行界中，哪怕是师尊对弟子，也不会轻易做这种事。</br></br>李琯不知道陆叶一个星宿到底是怎么看出来的。陆叶辨明血族自然不是靠眼力，而是靠感觉。</br></br>白晋一个日照他都能察觉出一些异常，只不过初见白晋的时候没这方面的经验，所以没想太多。</br></br>可如今有了经验，自然就不一样了，这女子一来到陆叶面前的时候，陆叶就察觉到不对了，当即认定了她血族的身份。</br></br>不过这种事倒是没必要解释太多，当即颔首：“能！”李琯与罗邪对视一眼，忽然发现困扰他们的问题……迎刃而解了！</br></br>他们之前还想着静月那边隐藏的血族该如何找出来的，如今陆叶有这样的本事，那事情就简单多了。</br></br>“老夫把人召集过来！”罗邪这般说着，神念便涌动起来，传令四方。</br></br>很快，一艘艘战舰上，诸多修士的身影显露出来，汇聚在星空中。数量不算多，只有一千五百人左右。</br></br>要知道这一战开始的时候，四方星系每家可都是出了一千人，足足四千修士，光是日照就有五位之多，月瑶百多位。</br></br>而现在这个人数大幅度缩水，日照也只有两个在这里了。</br></br>“小友，就劳烦你看一眼。”罗邪认真地望着陆叶。陆叶点点头，身形开始掠动起来，便在那一千五百多人中间穿行来回。</br></br>大家都不知道他在做什么，只是好奇观瞧。好片刻后，陆叶才返回，身边还带了一个表情有些慌乱的青年。</br></br>“就一个？”罗邪望着那青年问道。青年身子抖似筛糠，似不知到底发生什么事了，可这样被陆叶带出来，心里总有一些不好的感觉。</br></br>“不是！”陆叶摇了摇头，伸手在人群中点了一下：“这个是……”又点向另外一个方向：“这个……”</br></br>“还有这个……”他每点一下，就有一道剑气从李琯那边掠出，精准无误地杀向被陆叶所点之人，这场面当真是陆叶点谁谁死！</br></br>一连点了五个人，五人皆毙命，无一例外，死去之后，这五个修士都显露了血族真身，引的身旁修士一阵惊呼。</br></br>在其中一个月瑶修士被李琯斩杀的同时，陆叶敏锐地察觉到身边青年身子一抖，仿佛挣脱了什么，当即明白自己方才想的没错了。</br></br>这个青年不是血族，只是与血族有了一些牵连，所以给他的感觉跟真正的血族不太一样。</br></br>“这小子又是什么情况？”罗邪不解地望着陆叶身边的青年，不知道陆叶独独把他带出来做什么。</br></br>陆叶看向那青年：“他应是被血族种下了血印，血族一般用这种手段来收服血奴！”那青年当即点头如捣蒜：“道友说的没错，我被孙海师叔种下了血印，不得不听从他的命令行事！”他口中的孙海，大约就是方才被李琯斩杀的那个月瑶了，血族身死，血奴自然就得以摆脱。</br></br>如这青年一样的血奴应该还有几个，陆叶方才都感受到了，不过并没有带出来。</br></br>“难怪血族对你发出了悬赏令，小友对血族的了解还在老夫之上！”罗邪一脸赞叹。</br></br>陆叶这本事简直就是血族的克星，任凭血族怎么伪装，居然都逃不过他一眼察断，这样的能力血族自然忌惮万分，发出悬赏令就可以理解了。</br></br>他却不知，血族发出悬赏令，只是因为陆叶在太初境中的作为，对陆叶如今展现出来的本事，血族是毫无察觉的。</br></br>若是知道陆叶身怀庞大圣性，血族要做的可就不是发出悬赏令这么简单了，必然有很多血族日照满星空地搜寻他的踪迹。</br></br>隐藏在修士联军中的仅剩的几个血族也被拔除了，战舰群起航，朝无定的方向进发。</br></br>李琯坐镇，罗邪先行一步。原本宁不傲已经先行离开了，准备将这边战事的情报通报四方星系，另外告知静月那边血族的事情。</br></br>如今陆叶又展现出能够窥破血族伪装的本事，罗邪自然是要跑一趟静月，他准备让石汉青配合一下，借助陆叶的本事，将所有隐藏在静月的血族全部找出来，唯有如此，四方星系的安定才不会被血族影响。</br></br>若是错过这个机会，以后再想找出血族可就难了。舰队航行，三界修士将自己的星舟收了起来，都搭乘着战舰同行，如此一来也更省事一些。</br></br>陆叶所在的战舰上，不时便有访客前来。先是罗神子来拜会了一趟，这次他倒是没再表露出想跟陆叶切磋的心思，或许是罗邪之前有过交代，又或者是认清了自身与陆叶之间的差距。</br></br>倒是让陆叶省心不少，原本他还打算，若是罗神子还对他念念不忘的话，就让他体会一下人世间的险恶来着。</br></br>罗神子如今对万象海很感兴趣，因为这次前往万象海，他也是要跟过去的，自然想找陆叶提前多探听些万象海的情报。</br></br>罗神子之后，华晟带着都阆又过来了。罗神子在之前的战事中能够幸免于难，主要是因为自身实力不错，这四方星系中，星宿境内当属他最强，而且身上宝物不少，在那样的战事中自然有一定的自保之力。</br></br>华晟能安然无恙同样是因为实力不俗，他虽年纪老迈，可终究是月瑶后期的水准，战场中日照不出，他这样的月瑶后期其实很难战死。</br></br>都阆则是因为陆叶的关系，被安排在中枢战舰中当值，这才保全了性命，否则以他星宿前期的修士，在之前的战事中很难有机会活下来。</br></br>华晟带着都阆过来没别的事，主要就是道谢，而且这一趟前往万象海，都阆也是既定的人选之一，同行的，还有几个赤空大陆的星宿。</br></br>日后到了万象海，少不得有需要陆叶照顾的地方。华晟师徒离去之后，陆叶这才有功夫修行，不单单是他，三界修士有一个算一个，除了栾晓娥之外，基本都在紧锣密鼓地修行之中。</br></br>亲眼见证了这样一场战事的残酷，更亲身参与了其中，修士们更加体会到了星空争锋的残酷和自身实力的重要。</br></br>想要在星空中更好地存活下来，唯有不断提升自身的实力。一路安宁。</br></br>战场所在的位置基本算是无定星系的疆域边缘，所以舰队航行没几日便进入了无定星系，不过想要赶赴至无定界，却是需要花上一段时间。</br></br>陆叶当初从无定界赶到这里的时候，花了足足三月时间，那次还是有月瑶亲自护送。</br></br>战舰的速度虽然很快，却也差不多就跟月瑶持平，不是不能更快，只是如此一来就需要消耗更多的灵玉。</br></br>如此等到战舰抵达无定界的时候，已过去三月了。舰队破开云层，井然有序地落在一座巨大的平台之上。</br></br>中枢战舰上，李琯亲自陪同着陆叶走了出来。一眼望去，陆叶微微一怔，因为不远处四道身影并肩而立，单是他认识的就有两人，分别是无定界的界主姜尚，大罗的日照罗邪，还有两个他虽不认识，可能与姜尚罗邪这样站在一起的又岂是平凡角色？</br></br>必然是同为日照无疑了。李琯适时地在他身边解释道：“站在姜尚师兄左手边的那个人是静月的石汉青，站在罗邪师兄身边的那个是北玄的秦怡师姐。”四大日照，三男一女，囊括了这四方星系，可以说这是四方星系最强修士组成的阵容。</br></br>哪怕他们只是站在那里，没有散发出任何日照的威势，也自有一股威严扑面而来。</br></br>这四人站在这里，明显是迎接自己的，陆叶知道自己之前力挽狂澜肯定会让四方星系对自己好感大生，却没想会有这样浓重的接待。</br></br>见得他现身，那边以姜尚为首的四人齐齐抱拳，竟是对着陆叶躬身一礼，姜尚洪亮的声音响起：“四方星系联军破虫巢不利，险全军覆没，幸得九天陆一叶道友力挽狂澜，救我四方星系修士于水火之中，此等恩情如同再造，四方星系修士当铭记此恩，永世不忘！”洪亮声音传遍四方，这一瞬间，一艘艘战舰上，无定圣宫内，整个无定界上下，所有修士，无论修为高低，皆都冲着陆叶所在的位置行礼，齐齐高呼：“永世不忘！”汇聚而起的声</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51102842.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 20 Jun 2023 10:13:31 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百零五章 战后</title><link>51100994.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>这些潜伏在静月星系中的血族若不想办法解决了，日后必然会对静月有极大的危害，犹有一点，血族是可以给其他生灵种下血印，将之收为血奴的。</br></br>所以静月星系中或许还有一些人族修士，被血族暗中收做了血奴。</br></br>这些血族和血奴如果不找出来，很影响静月的安定。</br></br>可血族隐藏的极深，想找出来何其艰难，这个事若是处理不好，很可能会让静月那边出现上下离心离德的局面。</br></br>若是别的事，大罗，无定和北玄可以置之不理，那终究是静月自家的内部事，旁人不好插手，可既然牵扯到血族，那就不能坐视了。</br></br>三大日照沉默了一阵，却也想不出什么好的解决办法。</br></br>罗邪又开口道：“不管怎样，这边的情况得告知静月才行，另外陈宗道友战死，也得去给北玄报个讯。”</br></br>“我跑一趟吧！”宁不傲主动请缨，他是体修出身，之前大战伤势虽然不轻，可终究皮糙肉厚，所以相对罗邪和李琯来说，身体情况要稍微好一点。</br></br>罗邪和李琯都无异议，宁不傲当即启程上路，凭他日照的强大修为，走这一趟也花不了多少时间。</br></br>罗邪与李琯留下来，静心疗伤。</br></br>过得小半日，战场上那些载歌载舞的月瑶们逐渐恢复了过来，又过半日，星宿们也恢复了。</br></br>诸多修士在恢复了对自身的控制之后，都表情尴尬。</br></br>四方星系残存的修士们开始打扫战场，这一战血族虫族被全灭，己方也损失巨大，参战的四方星系修士战死足足六成之多，这样的损失在之前是没人想到的。</br></br>死去修士的尸骨需要收敛，遗物需要收集，都是要带回去安葬的。</br></br>还有虫族血族死后留下的战利品……</br></br>三界修士这边没有参与，只是安静地待在那艘战舰上。</br></br>栾晓娥来到陆叶面前，一声叹息：“死了六十多人……”</br></br>三界修士这次拢共就来了五百人，一场大战死了六十多，相对于四方星系的战损确实不算多，可这是因为在察觉到战事不妙后，陆叶和栾晓娥一起努力的结果，若不是陆叶和栾晓娥及时将分散开的三界修士重新聚集到一起，又有陆叶催动血海护持，损失必然要更大很多。</br></br>六十多人，大多数都是青黎道界和玉螺界的修士，反倒是九州修士，战死的只有不到十个而已。</br></br>陆叶心痛。</br></br>任何一个九州修士能走到这一步都不容易，好不容易晋升星宿，走进星空了，满怀雄心壮志奔赴那波澜壮阔的万象海，可还在这半路上呢，居然就出师未捷。</br></br>可这就是战争，伤亡是无可避免的。</br></br>不过九州修士自修行之初就开始经历大大小小的争锋，所以在斗战之中身亡，也是九州所有修士早已有了心理准备的归宿。</br></br>劫后余生本该欣悦，可整个战场的气氛都比较凝重，修士们默默收敛着同伴们的尸骨，有些女修更是哀伤哭泣着。</br></br>一直忙碌了两日，战场才被打扫干净。</br></br>伤势恢复差不多的罗邪和李琯亲自来到陆叶所在的战舰上，郑重至极地向他表达了谢意，并且表示日后若是陆叶有什么需要帮忙的，尽管言明，哪怕刀山火海，他们也绝不会皱下眉头。</br></br>陆叶自然没什么需要他们帮忙的，不过经此救世一战，陆叶知道自己在四方星系这边的地位算是稳了。</br></br>以前能与四方星系合作，那是因为他掌握着前往万象海的星图和方法，四方星系有求于他，算是一种利益上的合作。</br></br>凡事牵扯到利益，都不会太稳固。</br></br>可如今不一样了，陆叶在这样一场战事中力挽狂澜，对整个四方星系都可以说恩同再造。</br></br>尤其是无定星系算是距离玉螺最近的一个星系，大家互为邻居，可无定这个邻居相对玉螺来说太过强大，不免让人心中不安。</br></br>而有此一战，相信陆叶只要还活着，无定就不会对玉螺有什么非分之想。</br></br>没见到宁不傲，陆叶不清楚他去了哪里，并没有多问。</br></br>这边正说着话，几个月瑶联袂而至，汇报说是一切都准备妥当，可以启程出发了。</br></br>李琯微微颔首：“那就出发吧。”</br></br>那几个月瑶正要离开时，陆叶却盯住了其中一个女子，抬手招呼：“道友请留步！”</br></br>几个月瑶同时驻足，待看清陆叶是喊那个女子之后，才纷纷转头朝她望去。</br></br>那女子不解地望着陆叶：“陆道友有什么吩咐？”</br></br>陆叶摇头：“吩咐不敢当，只想问问道友来自哪方星系？”</br></br>女子道：“我是静月星系的。”</br></br>陆叶心道果然。</br></br>罗邪在一旁嘿嘿笑道：“凤师妹可是静月三大美人之一，陆小友莫不是看上人家了。”</br></br>那凤姓女子闻言脸色微微一红，娇嗔地冲罗邪道：“师兄莫开玩笑，陆道友应是有什么要事。”</br></br>“确实是要事！”陆叶点点头，没去看她，而是看向罗邪和李琯：“两位信我么？”</br></br>罗邪不知陆叶怎地忽然这样问，却还是下意识地点头：“若无小友，今日所有人都要死绝，老夫自然是信小友的。”</br></br>陆叶道：“既如此，那就请罗老杀了她！”</br></br>罗邪一怔，几乎不敢相信自己的耳朵：“什么？”</br></br>那几个与凤姓女子一起过来汇报事情的月瑶也都惊愕无比地望着陆叶，不过很快便像是明白了什么，再望向凤姓女子的目光都变得惊疑不定起来。</br></br>罗邪皱眉：“小友，是否有不妥之处？”他不是傻子，陆叶没道理无缘无故要他出手杀人，而且还是对这样一个娇滴滴的女子出手。</br></br>静月这边出了不少隐藏的血族在先，他自然有所联想。</br></br>“能确定？”李琯转头看向陆叶，表情凝重。</br></br>陆叶只是点点头。</br></br>李琯的表情犹豫了一下，再看向凤姓女子的目光瞬间凛然起来。</br></br>凤姓女子表情大变，一边默催法力，一边泫然欲泣道：“陆道友，我没得罪过你吧？你为何要让罗师兄出手杀我？”</br></br>陆叶只是平静地望着她，虽然可以确定人家的血族出身，但他没想着要去求证，因为这种事光靠嘴说是没有用的，别人不可能在这种场合下因为三言两语暴露自己的真身，哪怕对她用强也没用。</br></br>剑鸣声忽然响起，李琯身前一道剑光掠出，朝那女子袭杀了过来，凤姓女子脸色大骇，惊叫着便要抽身后退。</br></br>可月瑶对日照，实力天壤之别，李琯又是以杀伐著称的剑修，如今近的距离下，骤起一剑她岂能躲过？</br></br>剑光消弭时，李琯依然站在原地，似乎从未动过，可那凤姓女子却是表情凄苦，低头望着自己的胸口。</br></br>雪白的衣衫上，一抹殷红慢慢如血色花朵绽放，强大的生机迅速衰弱。</br></br>罗邪心头狂跳，虽大概猜到了陆叶要自己出手杀人的用意，可在没有确定之前，他还是有些不太好动手，毕竟凤姓女子出身静月，他是大罗的人，越俎代庖终究不好。</br></br>却没想李琯居然这么果决。</br></br>不愧是行事雷霆犀利的剑修，这份果断罗邪自愧不如。</br></br>当然，也可以说是没脑子，这要是杀错人了，回头也不知该怎么跟静月那边交代。</br></br>一双双目光紧密关注下，凤姓女子的生机彻底消散，化作一具死尸。</br></br>很快，几个月瑶乃至罗邪的表情就变了，因为凤姓女子的尸身没有任何变化的迹象，依然维持着死前的模样。</br></br>罗邪心里顿时一个咯噔。</br></br>真杀错人了！</br></br>按道理来说，如果凤姓女子真是血族施展秘术伪装的，那在死后必然会显露出真身，因为血族一旦死了，那秘术就无法维持了，自然会暴露真身。</br></br>可凤姓女子依然维持着生前的模样，那就说明她本来就是这个样子，并非血族施展秘术伪装的，这可不就是杀错人了。</br></br>陆叶也露出疑惑神色，闪身上前，来到凤姓女子面前仔细打量了一阵，忽然眼前一亮，抬手从她颈脖上摘了一条项链下来，那项链的链子雪白，不知是何物打造，但吊坠却是呈一个心形的血色之物。</br></br>随着这东西被摘下，凤姓女子的尸身迅速起了变化，身形也变得更修长许多，裸在外面的肌肤化作血红之色，两只耳朵变得尖锐起来。</br></br>一群人眼睁睁看着，个个表情难看。</br></br>此前大战的时候，就有一些静月修士暴露了真身，众人都以为再没有血族伪装了，谁曾想居然还有。</br></br>这无疑是有些灯下黑，毕竟谁也没想到，在原先血族虫族占据了绝对优势的前提下，居然还有血族隐藏着。</br></br>若非陆叶一眼看破虚实，没人会相信凤姓女子居然也是血族，毕竟她在静月星系的名望是很高的，罗邪说她是静月三大美人可不是调侃，而是事实如此。</br></br>陆叶打量着手中的心形吊坠，可以确定这是一件宝物，大概是能辅佐对方维持人身的宝物，所以有这东西贴身，哪怕身死，凤姓女子也没有暴露真身。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51100994.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 20 Jun 2023 04:15:21 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百零四章 恩情欠的有点大</title><link>51093188.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>舞娘莫名其妙地闯入了战场，整个战场的生灵都被其力量侵蚀，偏偏有一个人族不受影响，若只如此也就罢了，一个星宿人族，根本无力改变这一场战事的走势。</br></br>可他居然拥有帮别人摆脱的本事！眼下李琯已经得了解脱，斩了一个虫族日照，接下来就是宁不傲……几个血族日照都知道，大势已去，心中满是不甘，却又无可奈何。</br></br>怎么也想不明白，舞娘为什么会在这种时候闯入战场，一个小小的变故，让两族四百年的筹谋化作泡影。</br></br>陆叶这边还在帮宁不傲焚灭舞娘的诡异之力，李琯又再次出手，将那第二个虫族日照斩杀了。</br></br>与第一次一样，出手之后，她再次开始调息，看样子之前大战时受到的伤势还是不轻的。</br></br>同样不到半盏茶功夫，宁不傲恢复了自身，当即身形掠出，朝那四个血族日照汇聚之地扑杀过去，远远地声音传来：“小友，我宁不傲欠你一条命！”陆叶马不停蹄，又朝罗邪那边掠去。</br></br>罗邪眼巴巴地看着冲到四位血族日照身边，大展拳脚，大开杀戒的宁不傲，一脸的羡慕。</br></br>眨眼间，那边就有强者的气息湮灭，显然是有血族日照遭了宁不傲的毒手。</br></br>自白晋暴露血族身份，袭杀了陈宗之后，宁不傲等人就处处吃瘪，他一个体修几乎要被敌方日照活生生打死，这个时候终究扬眉吐气，岂会手软？</br></br>等李琯这边调息好了，那边四个血族日照几乎被宁不傲赶尽杀绝了。李琯瞥了一眼，身随剑走，开始在战场之中游掠起来，身影过处，剑光璀璨，一个个血族和虫族惊恐间皆被斩杀当场。</br></br>放在平时，她一个日照强者，基本不会对月瑶乃至星宿为难，但这里是战场，所有不是人族的都是敌人，可不是讲自身道义和心慈手软的地方。</br></br>这一战之下，四方星系的修士损失惨重，之前这些血族和虫族屠戮人族的时候可没有心慈手软过。</br></br>宁不傲在解决了那四个血族日照之后，同样开始行动起来，两大日照就如两轮骄阳，虫族血族就似雪花，骄阳光芒所至，迅速消融。</br></br>罗邪看的心里着急，强忍着身体的不适，开口道：“小友，劳烦快一点。”他怕自己这边再出手，敌人就要被杀光了，日照现在杀不到了，杀点月瑶也是好的，要不然心里这一口闷气怎么也出不了。</br></br>“好！”陆叶应了一声，自身灵力涌动的愈发澎湃。罗邪的表情变得有些扭曲，主要是太疼了，整个人就像是被架在火上烤一样，可效果却是显著了，他渐渐地恢复了对自身的控制。</br></br>不片刻，罗邪大笑一声：“老夫来也！”第三位日照加入了屠戮的行列之中！</br></br>陆叶望着那三道在战场中制造杀戮的身影，徐徐呼出一口气，在宁不傲杀了那几个血族日照的时候，这边的胜负就已经分出来了，没有日照坐镇，虫族和血族哪怕数量再多，也禁不住己方日照的杀伐。</br></br>三大日照看似走到哪杀到哪，其实还是有一定的规律的，他们优先斩杀的，必定是月瑶无疑。</br></br>不过整个战场上的月瑶都是有数的，最多的还是星宿，所以很快虫族和血族的月瑶就被斩杀干净了。</br></br>陆叶回到了战舰上，一屁股跌坐了下来，脸色微微有些发白。斩杀白晋的那种爆发，对他的肉身有极大的负荷，血肉的撕裂伤还在其次，主要是整个人的身躯从内到外，都在那巨大的负荷下有所损伤，这样的损伤不算严重，可怎么也要修养个一两日才行。</br></br>“陆叶！”依依一边跳着，一边可怜巴巴地望着陆叶，声音像是在撒娇。</br></br>不止她在看着陆叶，一战舰的人都在看着陆叶，毕竟这样老是跳着也不是个事，陆叶能帮三大日照摆脱出来，自然也可以帮他们一把。</br></br>陆叶更是敏锐地发现花慈的目光有些危险，大有一副要不赶紧帮她摆脱就要自己好看的架势。</br></br>他连忙解释道：“不是我不帮忙，实在是那种手段会对你们的肉身有不小的损伤，所以还是不要轻易尝试为妙。另外舞娘的影响顶多持续一天，老万他们上次过了一天就没事了。”反正战场这边有三大日照出手，其他人不需要再做什么了，只要等着，三大日照就能将敌人杀个干净。</br></br>而且也确实如陆叶所说，催动天赋树的力量会对他们有些损伤，反正顶多一天就可以摆脱出来了，还不如安静等待，更何况战舰上这么多人，陆叶真要一个个帮忙，不等他这边完事，舞娘的力量自己就消退了。</br></br>“此言当真？”乾无当转头就朝万古流望去，</br></br>“老万你之前经历过这种事？”万古流表情尴尬地支支吾吾：“啊？唔……嗯嗯！”紧接着他把另外两人也卖了出来：“我不清楚，你问问陶堰和周行知两位道友。”不远处陶堰和周行知一脸幽怨……大家立刻明白，这三位上次有这样的遭遇，大概正是被星空磁暴席卷之后发生的事，否则没道理这么巧会是他们三个。</br></br>不过这种糗事确实没人会主动提起，现在好了，大哥不笑二哥，三界船队有一个算一个，全都经历过了。</br></br>实力最强，平日威严最盛的栾晓娥还给陆叶表演过一个劈叉呢……陆叶忽然发现，整个战场上并非自己一个人不受舞娘的影响，还有一个人居然也没被影响到。</br></br>那就是丫丫。自丫丫之前出手击退那个血族日照，被他喊回来之后，就很快陷入了沉睡中，此刻依然安静地沉睡在一旁。</br></br>陆叶不清楚到底是因为丫丫睡着了，才没被舞娘影响，还是因为她本身有什么特殊的地方，这也没办法去探究。</br></br>三大日照依然在清扫着战场，不过他们的速度极快，效率极高，只不到小半个时辰时间，整个战场上的虫族和血族就已经被肃清一空。</br></br>重新聚首，三人并肩而立，望着一片狼藉的战场，却没有太多胜利后的喜悦。</br></br>宁不傲叹息一声：“这一次损失不小！”四方星系虽说彼此间时有一些摩擦纷争，不过那些摩擦纷争基本都在可控制的范围内，绝不至于引起星系间的大规模对抗。</br></br>而这一次为了进发万象海，四方星系更是摒弃前嫌，精诚联手，准备先解决了这边的虫巢。</br></br>谁曾想一战下来，死伤了大量修士。星宿级的修士死的倒也不算心疼，可战死的不单单只有星宿，还有一些月瑶，那才是让人肉疼的损失。</br></br>“庆幸吧，若非陆小友相助，可就不是眼下的结果了，咱们非得全军覆没不可。”罗邪唏嘘道。</br></br>若在今日之前，有人告诉他，在这样的一场大规模，涵盖了三大种族，出动了近十位日照的战场上，有一个小小的星宿能够凭一己之力力挽狂澜，彻底改变战局的走势，罗邪肯定会觉得这是在痴人说梦，必然要一大耳刮子扇过去。</br></br>可今日之战，确实是陆叶凭一己之力挽大厦于将倾，救四方星系修士于水火，若无陆叶，他们一个都活不了。</br></br>而现在最起码，他们三个日照还有一部分联军修士活了下来，血族虫族对四方星系的图谋被瓦解了。</br></br>陆叶此举往小了说，救的是战场上这些人的性命，往大了说，救的可是整个四方星系，亿万万生灵的性命，是四方星系无数年积累的基业。</br></br>“这个恩情欠的有点大。”罗邪表情凝重。都说救命之恩当肝脑涂地相报，这般天大的恩情拿什么报？</br></br>“这些先不说，静月的事你们怎么看？”李琯开口。罗邪和宁不傲都不禁皱起了眉头。</br></br>好片刻，罗邪才道：“石汉青是人族，这一点老夫可以确定！”他口中的石汉青便是静月星系的另外一位日照。</br></br>四方星系中，属大罗星系底蕴最为雄浑，足足四位日照强者，其次便是无定，有三位日照，而静月和北玄都只有两位日照强者。</br></br>罗邪之所以能确定石汉青是人族，那是因为两人在很年轻的时候就开始有交集了，可以说一路争锋着成长起来的，最终双双晋升日照，也是彼此一生的对手，论对石汉青的了解，四方星系没有人比罗邪更清楚。</br></br>所以石汉青不可能是血族伪装的。宁不傲道：“没记错的话，白晋是四百多年前流落至静月星系的，当时他身受重伤，被石汉青道友收留，便一直留在了静月，直至今日……”罗邪颔首：“确实如此没错，这么来看，当年白晋去静月应该是有意为之，虫族血族对我们四方星系的图谋，应当是从那个时候就开始了。”李琯道：“石汉青道友</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51093188.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 19 Jun 2023 10:14:12 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百零三章 匪夷所思的意外</title><link>51091171.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>四目对视，陆叶开口：“我头一次施展这个能力，或许有些痛楚，还请忍耐一二！”单靠他自己想杀光所有的日照是不成了，一个没有任何还手之力的白晋，他还得依靠血族圣性的压制，又催动了大风车这样的双刀秘术才将他的头颅斩下来，这边还有两个虫族日照，那边还有四个血族……等他去杀，不知要花费多少时间，舞娘的神通对日照的影响能维持多久陆叶不太清楚，但万古流等人之前只是被影响了一天时间，他们是星宿，尚且能在一天内摆脱舞娘的影响，更不要说日照强者了。</br></br>舞娘的神通对这些日照的影响，估计不会超过一个时辰，而如今已经过去小半个时辰了，日照们随时都可能摆脱出来。</br></br>所以陆叶觉得，杀日照这种事，还是交给同为日照的强者为好，李琯的杀伐之力最强，她无疑是最合适的人选。</br></br>天赋树能够焚灭舞娘侵入肉身内的力量，而天赋树在经历了第三次兑变之后，那种焚灭之力已经可以加诸在旁人身上了。</br></br>这一点陆叶早有所察，当初帮丫丫焚灭神海中的噬魂蚜便是陆叶的第一次尝试。</br></br>不过那终究是在神海中施展，可这次施展的对象却是李琯的肉身，确实还是头一遭，陆叶不确定能有多大效果，唯一可以肯定的是，李琯不会有太好的感受，毕竟天赋树的焚灭之力在焚灭舞娘力量的同时，对她的肉身肯定会有一定程度的损伤。</br></br>李琯不解，可随着陆叶的施为，她明显感觉到一股灼热的力量从陆叶掌心处弥漫而出，侵入了自身的肉身。</br></br>换做平时，一个星宿的灵力想侵入日照的身体是万万不可能的，但李琯此刻无法控制自身，更无法催动自身的法力，就让这种侵入变成了可能。</br></br>感受那灵力的精纯和磅礴，李琯不禁动容，若非亲身感受，很难相信一个星宿能将自身灵力淬炼到这种程度。</br></br>她当年在星宿境的时候，在灵力淬炼上的程度，远不如此刻的陆叶。自家界域这一代最强的星宿许丁阳曾败于陆叶之手，这事她之前听康成提起过，她知道陆叶要比许丁阳强大很多，可知道归知道，毕竟没有亲眼所见，直到此刻……拥有如此精粹而磅礴的灵力，难怪许丁阳会败，莫说许丁阳，便是自己在星宿后期这个层面的时候，也绝不可能是这个九天陆一叶的对手。</br></br>脑海中杂念闪过，李琯的表情开始变得惊疑。因为随着陆叶灵力的侵入，她竟察觉到自己体内有什么东西在焚烧，渐渐地，身躯不受控制的异常有了些许的缓解，虽说还不能让她控制自己的身躯，可比起方才确实有了变化。</br></br>她顿时眸露惊色，终于反应过来陆叶到底在做什么了。他竟在帮自己驱除舞娘的力量！</br></br>用驱除来形容不太准确，更直观的感受是焚灭。陆叶侵入她体内的力量就是一把火，舞娘的力量就像是一块冰，烈焰过处，坚冰开始消融。</br></br>她之前就有些疑惑，整个战场那么多生灵，不管是人族虫族还是血族，又不管日照月瑶还是星宿，所有人都被舞娘的力量影响了，为何偏偏一个陆叶没被影响。</br></br>本以为他只是运气好，没受到舞娘力量的波及，可如今来看，这根本不是运气好，而是他有能够克制舞娘的力量！</br></br>但这种事……怎么可能？连战场上这诸多日照都抵挡不住舞娘诡异之力的侵蚀，一个星宿如何能够克制？</br></br>可如今来看，他不但自己能克制，甚至还可以帮别人化解！能清楚地感受到，陆叶明显是在控制着自身的力量，不敢催发的太过激烈，因为那一把火在焚灭舞娘诡异之力的同时，也在对她的血肉造成一些损伤，让李琯感受到了疼痛。</br></br>她当即开口：“无需有所顾忌，全力施为即可！”身日日照，这些许痛楚她岂会无法忍受？</br></br>陆叶闻言，也知道这个时候确实不是顾忌的时候，哪怕真的对李琯造成了什么损伤，也要尽快让她恢复行动能力，再无迟疑，全力催动起天赋树的威能。</br></br>那一把侵入李琯体内的火焰，立刻熊熊燃烧起来！强如李琯也情不自禁地闷哼一声，脸上浮现出一抹不正常的潮红。</br></br>宁不傲和罗邪在不远处观瞧着，一开始还不太清楚陆叶到底在做什么，可看着看着，眉眼露出喜色。</br></br>因为原本跟他们一起载歌载舞的李琯，舞动身姿的动作竟开始变得缓慢下来，前后不到半盏茶的功夫，李琯彻底停住了身形。</br></br>这无疑是已经摆脱了舞娘的影响！两个虫族日照看的目眦欲裂，有心逃离此地，可身子怎么也不受控制！</br></br>在能够控制自身的同时，李琯便冲陆叶微微点了点头，一脸感激：“多谢小友相助！”话落时，清越的剑鸣之音忽然响起，李琯整个人都仿佛化作了一柄利剑，紧接着人剑合一，似能撕裂星空的剑光直朝其中一位虫族日照掠了过去。</br></br>那清冷的剑光掠过那位虫族日照，在不远处散开，显露出李琯的身影，长剑就持在手上，斜斜指向下方，可剑尖处，却有一滴凝而不散的鲜血。</br></br>那虫族的身躯却陡然变得僵硬，在同伴惊恐的注视下，眉心处一点血光浮现出来，紧接着生机消散！</br></br>李琯没有再出手，而是平复自身的气息，陆叶方才的一番肆无忌惮的施为，让她体内的法力有些紊乱，肉身破损不小，为了斩杀虫族日照的这一击，又是她全力的爆发，再加上之前本就有伤在身，所以这一击之后她有些疲惫，需得缓上一缓才有第二击的能力。</br></br>宁不傲和罗邪都看呆了，虽在李琯逐渐摆脱舞娘控制的时候，他们就已经预料到了这一幕，可当这一幕真的出现在眼前的时候，还是震惊又兴奋。</br></br>罗邪大呼起来：“小友，快来助我啊！”这种能肆无忌惮斩杀同阶强者的机会哪里去找？</br></br>得赶紧让陆叶也帮他一把，否则晚了，这战场上的几个日照就要被李琯杀光了。</br></br>罗邪大为后悔，早知如此，陆叶方才发问的话就自告奋勇一把了。罗邪话音方落，宁不傲的声音也跟着响起：“小友莫理他，他一个娇嫩的法修能成什么事，还是先来助我，你我同为兵修，理当互相照应！”罗邪鼻子都气歪了，他一大把年纪了，跟娇嫩可扯不上关系，而且宁不傲这家伙为了尽早摆脱，居然连同为兵修都拿来说事，以前可没见过他这么不要脸。</br></br>陆叶已朝宁不傲飞了过去，倒不是因为大家都是兵修的原因，而是因为宁不傲离他更近一些，这边催动力量相助宁不傲，陆叶还不忘对罗邪喊一嗓子：“罗前辈稍等，马上就来！”罗邪无奈叹息，知道杀日照这种事怕是轮不到自己了。</br></br>李琯已经行动自如了，回头宁不傲再摆脱舞娘的影响，战场上拢共就这么几个日照，都不够他们杀的。</br></br>这边虽然距离另外四个血族日照比较远，可日照的目力何其强大，所以这边的种种他们都看在眼中。</br></br>原本见陆叶斩了白晋就已经大为惊恐，生怕下一个就会轮到自己，可在见到陆叶之后的状态不对后，几个血族日照立刻明白，陆叶怕是很难再有什么作为了。</br></br>心头方定下不久，李琯居然行动自如了，瞬息间就灭了一个虫族日照！</br></br>这眼看着宁不傲似乎也要摆脱舞娘的影响，几个血族日照顿时慌了神，他们现在可真的都是靶子，面对任何攻势都不可能有还手之力，甚至连躲闪都不可能，有同为日照强者的袭杀，他们必死无疑！</br></br>一个个心头悲愤，为了无定等四方星系，他们这一支血族与虫族可是谋划了整整四百年时间。</br></br>最主要的是让白晋打进静月内部，取得那边的信任，逐步晋升为日照，要知道当年白晋去往静月星系的时候，才只是月瑶而已。</br></br>想将一个月瑶暗中培养成日照，哪怕白晋有这个潜力，也必然要花费海量的资源。</br></br>好不容易白晋晋升日照了，在静月的地位稳固了，两族的谋划终于走上正途。</br></br>一切进展的极为顺利，虫巢看似无意间流落至此，实际上却是早有图谋，否则一个虫巢哪怕有两位日照坐镇，也不可能这么明目张胆在无定这样的星系外逗留。</br></br>之后的发展正如两族强者的计划一样，四方星系出动了不少强者前来围剿，只要吃掉这一批强者，那四方星系的底蕴必然大损，到时候两族携大胜之威，疾袭无定，就可以将无定拿下来，再以无定为根基，逐步蚕食其他三方星系，大事可期！</br></br>如果没有出什么意外的话，以后四方星系就是虫族和血族的了！可偏偏就是出了意外，而且是那种让人意想不到的，匪夷所思的意外。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51091171.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 19 Jun 2023 04:15:39 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百零二章 活生生砍死</title><link>51081195.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>白晋这番话倒不是胡吹大气，而是事实如此，日照强者体魄强横无比，气血生机充盈，这样的伤势哪怕他不催动任何力量，只凭自身体魄的恢复力，眨眼也能痊愈。</br></br>所以他才会说即便站在这里让陆叶砍，陆叶也砍不死他，因为陆叶造成的伤势很快就能恢复，一个星宿永远无法将伤势扩大到威胁日照性命的程度，除非耗尽他的生机。</br></br>可舞娘的影响时间有限，这样微小的伤势，又岂能耗尽白晋的生机？话说完之后，白晋忽然觉得有些不太对劲，因为本应该迅速恢复的伤口竟好像受到了什么力量的阻扰，竟没能马上恢复，这让他不禁有些讶然。</br></br>能影响日照肉身恢复的，永远只有同为日照的力量，陆叶一个星宿境按道理来说根本不可能做到的。</br></br>事实上影响白晋伤口恢复的，确实不是陆叶的力量，而是獠的力量！身为兵族，獠本身就有许多奇特的能力，内部的青色大殿可以让陆叶得到诸多先辈们留下的传承，淬炼他的刀术，而獠本身不但极为锋利，还有一种撕裂之能。</br></br>被它斩伤的伤口处都萦绕着一种奇特的力量，在那力量的影响，伤口很难恢复，陆叶甚至能借助獠来控制这种力量，造成让伤口撕裂的后果。</br></br>可以说，若白晋与陆叶同为星宿，哪怕只被獠斩出一道小伤口，陆叶也可以让这小伤口扩大，继而将敌人的身躯撕裂。</br></br>对付月瑶，效果就差一些，对付日照，效果就更差了。否则陆叶如今只需借助獠，便可将那伤口迅速扩大，让白晋横死当场。</br></br>獠能发挥出多少力量，全看陆叶的修为高低，兵族认主之后，其本身的能力会随着认主的兵修实力提升而逐步得到增强，或者说解封，因为每一个兵族都存在了无数岁月，其本身就是最顶尖的宝物。</br></br>哪怕不能让白晋横死当场，可獠的力量依然在发挥作用，这就让白晋的伤口无法迅速恢复。</br></br>第二刀的造成的伤势比起第一刀要强一些，白晋虽有些讶然，却依然不慌，因为如果陆叶只能发挥这样的力量，短时间内很难杀死他，当然，时间长了就不好说了，伤势无法迅速恢复的前提下，只要时间充裕，陆叶真有可能将他的头颅斩下来。</br></br>宁不傲等人眼睁睁地看着，心头大急，原本见陆叶没受到舞娘影响，还以为可以反败为胜了，可他们心情激动之下却忽视了陆叶与白晋修为的巨大差距。</br></br>意识到凭陆叶的力量短时间内很难斩杀白晋，罗邪大呼：“小友快去无定传讯示警！”这是个好机会，陆叶行动自如，如今也没人阻拦他，只要他逃离战场前往无定，那无定方面就能得到这边的情报，就可以事先有所准备。</br></br>陆叶不做理会，只是深深的盯了面前的白晋一眼。白晋心头一突，莫名有一种不太好的感觉。</br></br>下一瞬，他就见到陆叶周身血光大放，化作一团血球，将他的身形包裹住了。</br></br>“血道秘术？”白晋有些惊疑不定，不知陆叶这个时候施展出这样的血道秘术做什么，在血族面前施展血道秘术，无疑有些班门弄斧的嫌疑。</br></br>可紧接着，便有强大而浓烈的圣性笼罩而至，正在血球之中舞动身形的白晋脸色大变，一脸骇然地惊呼一声。</br></br>伴随着这声惊呼，他的气息陡然跌落了许多，虽没有跌落到日照之下，可也只能勉强维持日照的水准了。</br></br>血球之中，陆叶手上的磐山刀忽然反握了起来，另一手握紧了刀鞘，然后摆出了一个古怪的姿势。</br></br>下一瞬，他的身形旋动起来，随着身形的转动，磐山刀凶猛又迅疾地朝白晋的颈脖处斩去。</br></br>凶猛的斩击让白晋的伤口又深了一些，白晋吃痛，微微皱眉，可相对于自身的伤势，他更惊骇的是陆叶此刻所展现出来的圣性！</br></br>又一刀斩下，比起方才似乎更快，更强。第三刀……第四刀……陆叶的身形转动的速度越来越快，整个人都变得模糊起来，周身卷起了一场刀刃风暴。</br></br>大风车！青螳的双刀秘术，他虽只感受过一次，可因为与青螳对战了很久，多少算是得了他双刀的精妙，此刻施展出来，固然没有青螳那样的写意自如，可也有些模样了。</br></br>唯一的区别在于他没有双刀，只有一柄刀鞘替代，所以这双刀秘术的威能不尽人意，只能发挥一半。</br></br>换做平时，陆叶绝不可能在实战中用出这样的秘术，那等于是在将自己的破绽送到敌人面前。</br></br>可这个时候施展出来，正是恰到好处，白晋毫无还手之力，又是日照的体魄，从哪里找这样好的靶子？</br></br>鲜血飞溅，伴随着白晋的惊叫。两个虫族日照和宁不傲等人根本不知血球里面到底发生了什么，但只从白晋的叫声来看，他的情况似乎很不妙。</br></br>星宿不会真的能砍死日照吧？每个人心中都浮现出这样古怪的念头。可那血球之中，属于的陆叶的气息明显越来越强，反倒是属于白晋的气息在迅速减弱。</br></br>原本这样的斩击，白晋受到力量的冲击肯定会飞出去，但被血球包裹束缚之下，只能留在原地。</br></br>三息时间，陆叶不知斩了多少刀，直到最后一刀斩出时，刀刃上的阻力忽然一轻。</br></br>与此同时，陆叶清晰地感受到自己体内传来血肉崩裂的动静。獠内的诸多传承，无论哪一种，对自身都有极大的负荷，尤其是青螳这双刀秘术，陆叶头一次施展出来，要斩杀的对象还是一位日照，更是不敢有丝毫留手。</br></br>这一下用力过猛，自身血肉都出现了巨大的损伤。在四周几位日照强者紧密的注视下，包裹着陆叶和白晋的血球忽然一收，显露出其中的两道身影。</br></br>陆叶依然反手握刀，一手持着刀鞘，静静地站在那里，但他此刻一身血气蒸腾，灵力沸然，裸在外面的肌肤甚至脸上都一片血红之色。</br></br>一看就是消耗巨大的架势。他的面前不远处，白晋身形僵硬，一脸惊骇地望着陆叶，眸子瞪大。</br></br>不过他此刻居然没有在舞动身姿。两个虫族日照见状，心中立刻涌出了不少的感觉。</br></br>忽有血光迸发出来，白晋的颈脖处鲜血喷涌，整个头颅都高高飞起！日照……被斩了！</br></br>两个虫族日照大骇，再望向陆叶时，明显变了脸色。宁不傲等人却是大喜过望，原本以为这是不可能完成的事，谁知陆叶真的做到了。</br></br>以星宿之身斩杀日照，纵然日照没有任何还手之力，这也是不可想象之事。</br></br>可现如今，这种事就发生了眼皮子底下。罗邪大呼：“小友，继续杀，把他们全杀光，哈哈哈！”这可真是峰回路转，本以为这一趟死定了，谁知先是有舞娘闯入战场，搅了战局，如今又有九天陆一叶横空杀出，力挽狂澜。</br></br>陆叶杀白晋没花多长时间，所以只要继续下去，把两个虫族日照杀了，再去把那边的四个血族日照也弄死，那等舞娘的影响消失，他们三个日照就可以肆意杀戮了，到时候无论有多少虫族血族都不够死的。</br></br>陆叶没动，也没做回应，依然保持着那个姿势。不是他不想动，实在是动不了！</br></br>他低估了施展大风车之后的后遗症，此刻表面无异样，可一身血肉大多崩裂，莫说再施展大风车了，便是平日里的力量，也发挥不出一半来。</br></br>更何况，他能杀白晋，有很大一部分原因是圣性的压制。对虫族，圣性可没有任何作用，而且虫族一身的甲壳，论防御比起血族要强大多了。</br></br>罗邪又催促了一句，眼见陆叶依然不动，立刻意识到陆叶的情况似乎不对，当即心头一沉。</br></br>如今战场上，己方的日照就只有三个，敌方哪怕死了一个白晋，也依然有六位之多，若不能短时间内抹平这样的差距，待大家摆脱舞娘的影响之后，依然还是等死的局面。</br></br>罗邪不禁一声叹息，今日这一战，可真够跌宕人心的，最初以为胜券在握的部署，因为出了一个白晋而功亏一篑，反倒是被血族包围，陷入险境，舞娘横空登场，搅乱战局，陆一叶强势斩杀白晋给他们带来希望。</br></br>如今这个希望又破灭了。人生的大起大落，这一日间罗邪等人体会了好几次，哪怕强如日照的心性，也有些承受不住。</br></br>足足几十息后，陆叶才徐徐呼出一口气，慢慢动了一下身子，将磐山刀归鞘，然后看向宁不傲三人：“几位谁的杀伐之力最强？”心中虽有猜想，可还是要问一下。</br></br>宁不傲等人虽不</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51081195.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 10:12:50 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百九十七章 终究是陆一叶</title><link>51054856.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>丁九队众人此刻在奋力杀敌，身边还有其他两支来自九州的队伍。</br></br>大局混乱，四方星宿的修士茫然失措，可九州修士们终究经历了许多场大大小小的战事，自有一定的应变能力，面对这种突发的变故时表现的比四方星系修士要好很多。</br></br>他们正在想办法聚集，只可惜因为太过分散，所以只有两支队伍与丁九队汇合了。</br></br>其他的队伍也秉承着一个就近原则，互相靠拢，他们的做法无疑感染了青黎道界和玉螺界的修士们，也都纷纷朝九州的队伍汇聚过来。</br></br>“跟我走！”陆叶来到丁九队众人身边，招呼了一声，持刀便朝前斩杀过去。</br></br>众人一言不发，紧紧跟上。陆叶身形如梭，在战场上穿行往前，血族暂时还没有将血海铺展至战场中心，只完成了外围的包围圈，而战场这边的虫族本就处于劣势，所以这一路行去倒也没有太大阻力。</br></br>越是往前行，身后跟着的三界修士数量就越多，不但如此，甚至就连四方星系的修士们也自主地加入进来，让陆叶身后的修士群愈发壮大。</br></br>时间太过仓促，陆叶根本来不及找到所有的三界修士，眼看着血族的血海已经渗透进来，逼不得已，只能领着身后的修士们先行返回一艘战舰所在的位置。</br></br>二师姐水鸳和花慈，就在这艘战舰上。她们两个是医修出身，不善拼杀，所以之前大战的时候她们并没有进入战场，只是留在战舰上待命，如此一来，有受伤的修士便可返回战舰找她们医治。</br></br>丫丫同样被陆叶留在了这艘战舰上，交由花慈照看。整个战场上若说还有哪里相对安全的话，那就只有这艘战舰了。</br></br>陆叶这边领着一大群修士返回的时候，栾晓娥也正好赶了回来，她那边聚集的三界修士数量更多一些，毕竟她的修为更高，行动也更快。</br></br>陆叶把眼一扫，面色凝重，他与栾晓娥虽然紧赶慢赶，可依然只聚集了一半左右的三界修士，这个时候传讯让其他人过来集合是不现实的，各处都在战斗，莫说三界修士有没有空查探音符，便是有空查探，没有过硬的实力也冲不过来。</br></br>眼看着血海近在眼前，原本的战场已有八成被血海笼罩，战舰所在的位置恐怕也很快不保，栾晓娥急急道：“我再去找，这边就有劳道友坐镇了！”陆叶连忙止住她：“你留下，我去找！”血海一旦完全铺展开，栾晓娥纵有月瑶后期修为也难有作为，而且因为她的修为更高，很可能会被血族的强者盯上。</br></br>反倒是陆叶自己，只有星宿后期，还有血族秘术傍身，行事更方便一些，留栾晓娥在这里坐镇无疑是更稳妥的选择。</br></br>陆叶又看向蓝齐月：“师妹，这边交给你了！”想要在血海之中与血族争锋，动用同样的血族秘术无疑是最好的办法，陆叶要去寻找那些失散的三界修士，蓝齐月正好留在这里辅佐栾晓娥。</br></br>这一路上，陆叶已经传授过蓝齐月圣敛术和血鸣术，这两道血族秘术是他当年在太初境中找血族学来的，前者可以收敛自身的圣性，方便与其他血族配合，后者则是用来寻觅别的血族的，这个时候发挥不了太大用途。</br></br>蓝齐月修为虽然不高，可毕竟炼化过一滴圣血，身上也是有圣性存在的，凭圣敛术就可以收敛自身圣性，在合适的时候爆发出来，必能有奇效。</br></br>栾晓娥与蓝齐月配合，再有丫丫在暗中坐镇，战舰这边问题已经不大，除非血族还有日照强者隐藏。</br></br>蓝齐月自然明白陆叶的用意，凝重颔首：“师兄放心，我知道该怎么做！”陆叶身形一晃，脚下虚空灵纹呈现，人已消失不见，再出现的时候，已经来到了一片血海之中。</br></br>这么长时间下来，血族的血海几乎已经完成了对战场的渗透，如今还没渗透的位置，就只有日照们所在的战场了。</br></br>可日照们的战场有三位血族强者加入，那边本就一片血海波澜，澎湃如潮。</br></br>身在血海内，陆叶立刻催动血族秘术，自身血海也朝四周铺展开来，他如今星宿后期的修为，自身气血充盈，这血海的笼罩范围极大，范围之内，一念动，一切都可印照心田。</br></br>有一群修士此刻正在血海中无头苍蝇一般乱转，面对血族的袭杀疲于应付，正以为这次怕是要凶多吉少时，忽然耳目一清，原本因为血海的干扰，他们根本无法及时察觉血族的动静，处处受制，此刻那种干扰却不知为何忽然消失不见了，附近敌人的所有动向他们都能感知的一清二楚。</br></br>顿时都一头雾水，因为如此情况只有一种可能性，那就是有血族在在暗中相助他们，可是这种事会发生么？</br></br>想不明白为什么，可这种帮助却是实实在在的，当即振奋起精神，趁着血族来袭时杀了他们一个措手不及。</br></br>这边才刚解决几个血族，修士们便察觉到身旁的血海传来一种冥冥之中的指引，同时耳畔边还有一个人的声音响起：“随我走！”不知是什么人在说话，可修士们还是顺着那种指引朝前掠去。</br></br>虽依然身处在血海之中，可再没有之前的那种干扰了，一路往前，身边汇聚起来的修士数量越来越多。</br></br>其中有许多四方星系的修士，还有来自三界的修士，忙里偷闲各自交流了一下，发现大家的遭遇都一样，原本被困在血海中不辨方向，结果血海的干扰忽然消失不见，然后就有一种奇怪的指引，指引着他们前行的方向。</br></br>四方星系的修士不清楚这是什么情况，唯有九州的修士们明白，这是陆叶的手笔。</br></br>想当初，九州修士大军远征血炼界的时候，血族那诸多强者可是被陆叶克制的死死的。</br></br>如今遇到的这些血族虽然比血炼界出身的要强大很多，可那种克制好像并没有改变。</br></br>都不禁心生感慨，陆一叶终究是陆一叶，在九州能改天换地，到了星舟一样异彩夺目。</br></br>陆叶铺展出的血海内，修士的规模越来越大，不但有星宿的，还有月瑶，这些月瑶都是来自四方星系，他们原本与血族的月瑶争锋时捉襟见肘，结果也不知怎地，那些血族月瑶忽然一个个变成了软脚虾，一身实力大跌，被他们轻松斩杀当场。</br></br>直到现在，这几个月瑶也没想明白这到底是为什么。小半日后，陆叶领着一大群修士赶回了战舰所在的位置。</br></br>这边正有许多血族在血海中翻涌，围攻战舰，哪怕有栾晓娥这个月瑶后期亲自坐镇，更有蓝齐月在暗中相处，场面也岌岌可危。</br></br>陆叶带回的修士群来的恰是时候，己方力量忽然大增，转瞬间就将围攻战舰的血族们杀的丢盔弃甲。</br></br>诸多修士与栾晓娥等人汇合，战舰所在的位置自保之力大增，陆叶马不停蹄又冲杀了出去。</br></br>他刚才在战场上转悠了一圈，三界修士能找到的都已经找到了，找不到的恐怕也已经战死。</br></br>如今战舰所在的位置有足够多的修士汇聚，便是月瑶都有近十位的样子，短时间内自保无虞，可这一场战事决策面不在星宿，也不在月瑶。</br></br>而是在日照！宁不傲他们若是能胜，那么这一战就可赢，宁不傲等人若败，那这一战必输无疑，到时候战场上的所有人族修士都要被屠杀殆尽！</br></br>所以陆叶想看看，凭自己的力量能不能帮的上宁不傲等人。圣性的压制对血族日照应该也是有用的，毕竟这是血脉上的压制，与修为高低无关。</br></br>血族大军的血海一直没有朝日照的战场上蔓延，因为即便蔓延过去了也没有意义，那边战场的激烈程度超过了他们能够帮忙的范畴，陆叶来到血海的边缘处，抬眼往那边一瞧，顿时心头一沉。</br></br>虽然看不清日照战场内的具体情况，可只从那边传来的力量波动就能知道，宁不傲等人情况堪忧。</br></br>以三敌六，几乎是每个人要应对两位同水准的强者，而且血族日照还催动了血海营造出有利于自己的战场优势，宁不傲等人自然乏力。</br></br>陆叶本想悄悄潜入日照的战场中，然后催动自身圣性，给那几个血族日照来个惊喜，可一看这架势，就知道不成了。</br></br>单只是日照交锋的余波，就不是他能够承受的，如何能够靠近战场？而且就算他勉强靠过去了，随时都有性命之忧，万一被哪个日照顺手一巴掌拍死了，那就死的太冤了。</br></br>让丫丫送自己过去？可是丫丫本身情况有异，每次动用完日照的力量之后都会陷入虚弱中，而且她能动用日照力量的时间似乎不长，陆叶不确定她能不能坚持得下来。</br></br>最主要的是，就算他赶过去催动圣性压制住了血族，可己方终究只有三位日照，若无法在短时间内斩杀血族日照，依然</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51054856.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 04:14:52 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百零一 给你给你</title><link>51078519.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>蝴蝶星兽忽然降临战场，让战场发生了那么大的变化，白晋等人哪怕在这边争锋也有所察觉，谁也不知舞娘为什么会忽然闯进来，可正如其中一位血族日照所说，舞娘的闯入固然让战场出现了一点点变数，可问题不大，只要待时限一到，几位血族日照摆脱了舞娘的影响，自然就可以大开杀戒。</br></br>他们修为更高深，当然会更快地摆脱出来。而且舞娘并没有进入白晋等日照所在的战场，所以白晋此前虽然有些忐忑，可并不慌乱。</br></br>可现在不一样了，舞娘居然朝他们这边笔直地冲过来了！白晋的喊话声陆叶听在耳中，这才知道那蝴蝶星兽被唤作舞娘，虽不知这是不是蝴蝶星兽真正的名字，可考虑到它的神通威能，倒也贴切。</br></br>陆叶连忙高呼：“几位道友，缠住他们！”他好不容易才将舞娘引过来，就是要将这几个日照也一锅端掉，岂能让他们跑了？</br></br>根本不用陆叶喊话，宁不傲，李琯和罗邪三位日照虽然也极为忌惮舞娘之威，但战局本身对他们就极为不利，舞娘的闯入给战事带来的变数，是他们渴求期盼的，这个时候白晋和两位虫族日照要跑，他们岂能允许？</br></br>所以哪怕个个都有伤在身，可还是拼命地将敌方三位日照纠缠住，一时间白晋和两位虫族日照根本逃脱不能，眼睁睁看着舞娘闯进血海，然后血海消融，大家一起罢休兵戈，舞动起了身姿。</br></br>白晋一边随着舞娘翅膀的震动摆动着自己的双臂，一边惊疑不定地朝陆叶那边望去，直到这时他才有些后知后觉，舞娘的闯入似乎不是意外，因为舞娘的目标好像就是那个九天陆一叶，而一切都是在对方吹响了一只骨埙之后！</br></br>那骨埙到底是什么东西，竟让舞娘这样的上古遗种产生如此浓厚的兴趣？</br></br>可如今这情况却也没办法去探究什么了。原本打的不可开交的六大日照也加入了歌舞大军的行列，表情各异。</br></br>白晋和两位虫族日照虽然没能避开舞娘，可并不慌乱，因为只要等他们摆脱舞娘的影响后，便可继续方才的战斗，照样可以维持优势。</br></br>宁不傲等人也趁着这个机会赶紧思索应对之策，眼下这情况，四方星系联军已经无力回天了，除非己方有更多的日照加入战场，但这种事是不可能出现的。</br></br>所以他们最好的选择是赶紧逃出此地，保存力量，北玄的陈宗已经死了，静月的白晋是血族伪装，他们三个若是再死在这里，那四方星系必然要元气大伤，哪怕剩下的日照能聚集到一起联手，也未必是虫族血族的对手。</br></br>可如今身躯不受控制，大家皆如提线木偶一样，想要逃离谈何容易？另一边，陆叶正在急速飞掠，舞娘就跟在他的身后不远处，轻轻挥动翅膀，无论陆叶的速度多快，也始终摆脱不得。</br></br>这正合了陆叶的心意！他专门往那些还有血海弥漫的位置冲去，引着舞娘闯进血海。</br></br>这么转悠了一圈下来，偌大战场再不见一丝血色，战场中的所有生灵，无论人族还是虫族血族，不管修为高低，全都受到了舞娘的影响。</br></br>这绝对是难得一见的奇景，数万生灵在这片战场上载歌载舞，四周漂泊着大量的残尸碎肉，场面既诡异又惊悚。</br></br>望着自己的杰作，陆叶的心情怪怪的，当初他在快要离开千丘坟的时候，舞娘从后方掠来，他还庆幸船队避的快，没被影响到，否则五百星宿载歌载舞的画面怕是不好看。</br></br>现在好了，该来的还总是要来的，这下可不是五百星宿，足足数万，其中不乏月瑶和日照。</br></br>大家都在跳着，自然就没精力打生打死了，作为唯一一个没被舞娘影响到的人，陆叶眼下却有些苦恼。</br></br>因为无论他怎么飞，舞娘始终都追在他身后。哪怕他已经不再吹响骨埙，甚至将骨埙收了起来，也摆脱不得舞娘。</br></br>而且舞娘的气息开始慢慢变得有些不太对劲，陆叶隐隐觉得它好像没什么耐心了。</br></br>陆叶心头跳着，无奈只下站定身形，转身望向追着自己的舞娘，双手一摊：“没了，别追了！”作为上古遗种，陆叶相信它能听得懂自己的话。</br></br>可巨大的舞娘只是静静地盯着他，身上气息蓦然变得有些危险起来，翅膀上五彩斑斓也变得愈发明亮了许多，粉尘四散，将陆叶包裹着。</br></br>陆叶只觉天赋树的燃料在剧烈消耗，整棵树上的火光都快被黑烟遮盖住了。</br></br>感受到舞娘的意思，陆叶一声叹息，终究还是没能保住那骨埙，只能取出，将骨埙朝舞娘抛去：“给你给你！”粉尘席卷，将骨埙包裹在其中，舞娘双翅震动，一眨眼就是数万里，待陆叶回身望去的时候，已经只有一个小小的光点了。</br></br>搞不清楚，那骨埙到底是什么东西，居然连舞娘这样的上古遗种都能引过来，不过看舞娘的架势，那东西不管是什么，都应该对它有用，尤其是舞娘此前与青鸟争锋受了伤，搞不好那骨埙能让它疗伤，所以才会追着自己不放。</br></br>如今得了骨埙，舞娘自然是心满意足地离去了。虽然有些肉疼，可说起来骨埙只是从福运大转盘中得来的宝物，陆叶在察觉到它的作用之后便一直将之雪藏，没准备再动用了。</br></br>毕竟谁会闲来无事引星兽过来？万一引来个自己无法抗衡的，那可就是自掘坟墓了。</br></br>如今能用在这里改变一场战争的走势，让己方反败为胜，倒也值得！没再拖延，陆叶催动灵力，脚下虚空灵纹呈现，瞬间消失在原地。</br></br>再现身时，人已来到了战场中心处。他此前离开的时候，特意留了一道御器在这里，就是为了能够迅速返回，之前的战舰上，他同样留了御器。</br></br>此时此刻，六大日照还在这里舞动着身姿，不但如此，还在打嘴仗。陆叶来的时候只听了两句，大概是白晋想要收宁不傲等人为血奴，结果不但被宁不傲等人严厉拒绝了，反而还被骂了个狗血淋头。</br></br>白晋也不生气，反正局势对血族虫族有利，只等舞娘的影响消失，他们就可以继续之前的战事。</br></br>陆叶的忽然到来让六大日照都怔了一下，毕竟方才舞娘追着他跑出去的时候大家都看在眼中，谁也不觉得一个星宿能摆脱舞娘的追击，哪怕不死，也必然要被舞娘神通影响。</br></br>谁知陆叶安然无恙地归来了！宁不傲等人大喜，罗邪高呼道：“陆小友，快杀了他们！”在这种所有人都控制不了自己身体的情况下，唯一一个能行动自如的陆叶，无疑就具备了极大的威慑。</br></br>白晋和两个虫族日照都脸色一沉，他们本以为这点小小的变故不会影响战事的走势，谁知道这偌大战场竟还有一个没被舞娘影响的人！</br></br>“正有此意！”陆叶应了一声，直接就冲到了白晋身侧，磐山刀轰然出鞘！</br></br>“你敢！”白晋一边跳着，一边冲陆叶怒视厉喝。陆叶充耳不闻，刀光如华，一刀朝他的颈脖处斩下！</br></br>放在平时，这样的一刀根本不可能对日照怎么样，随随便便的法力护身就能让陆叶无功而返，可如今白晋连自己的身体都控制不了，更不要说催动法力了。</br></br>这一刀正斩在白晋的颈脖上，巨大的力量将白晋斩的朝反方向飞去，还是陆叶眼疾手快扯了他一把，才将他留在了原地。</br></br>可这一刀的效果却让陆叶眉头微微皱起，因为哪怕是加持了神锋的磐山刀，也只堪堪将白晋的颈脖斩出一道小口子！</br></br>日照的体魄之强，还在陆叶的预期之上。想当初，他没有得到獠的时候，面对血族的那个月瑶后期就难以破开敌人的肉身，最后还是依靠离殇掀起魂战，灭了对方的神魂才赢得胜利，如今得了獠，又推衍出了神锋灵纹，居然再一次体会到了那种无力感！</br></br>日照和月瑶，终究不是一个层面的，陆叶斩杀力固然大增，可敌人的体魄也比之前变得更强无数倍。</br></br>一刀之下，白晋更怒：“小子，待我脱困之后，第一个就取你狗命！”想他堂堂一个日照，哪怕是在之前的争锋中也没有受伤，如今居然被一个星宿拿刀给砍了！</br></br>固然只是皮肉伤可以不在意，可这种屈辱却是他这个日照无法承受的。</br></br>“你有命活下来再说！”陆叶神色平静，神念涌动着，</br></br>“离殇，助我！”神海中，离殇立刻施展了附魂之术，肉眼可见地，陆叶体表浮现出一个女子的身影，合身扑下。</br></br>霎时间，陆叶的气息暴增！又一刀斩下。这一刀比起方才那一刀造成的杀伤无疑更大一些，可对白晋来说，依然只是皮肉伤</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51078519.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 03:16:59 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百章 舞娘驾到</title><link>51071168.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>五彩斑斓的光芒就像是一片星尘，铺撒开来，笼罩偌大一片区域，光芒所至，血海消融，露出被遮掩的战场。</br></br>四个才刚聚到一起的血族日照还没反应过来发生了什么事，就看到那星尘临身，慌忙催动血光护持周身。</br></br>可诡异的是，那五彩星尘竟视血光于无物，直侵他们的身躯。下一刻，四大日照齐齐变色，因为他们骇然发现自己的身体竟然有些不受控制了。</br></br>“怎么回事！”有一位血族表情变得惊疑不定。另一个血族抬眼观望，印入眼帘的却是一只体型巨大的，五彩斑斓的蝴蝶星兽的身影，此时此刻，这巨大的蝴蝶星兽正轻轻挥动着翅膀，无声无息地朝战场深处掠去。</br></br>“舞娘！”那血族日照一眼就认出了蝴蝶星兽，顿时大惊失色。其他几个日照显然也看到了蝴蝶星兽，个个如丧考妣！</br></br>他们几个身为日照强者，放眼这星空，已经鲜少有什么星兽能对他们造成威胁，哪怕同为日照修为，在争锋手段上，一般的星兽都比不得各族修士。</br></br>可有些星兽不一样，那些星兽不知在星空中存活了多少年，个个都拥有神秘莫测的神通异术，一般情况下，哪怕是日照强者在星空中遭遇这种星兽也会退避三舍。</br></br>好在大多数时候，这种星兽不会轻易制造杀戮，所以只要避开问题就不大了。</br></br>这种活了无数年，能对日照都构成威胁的星兽，基本都是上古遗种！舞娘便是其中之一。</br></br>血族的日照们知道舞娘的存在，因为就在前不久，他们才发现了这只舞娘的行踪，它也不知与什么强大的存在争锋，受了伤，然后来到了这片星空，蛰伏在一座荒星上疗伤。</br></br>正常情况下，这样的疗伤进程少说也得持续几十上百年才会结束，所以血族日照们虽然发现了这只舞娘的踪影，却没太放在心上，毕竟只要不去招惹它，它也不会将血族怎么样。</br></br>可是如今，它居然从蛰伏的荒星上离开了，而且还闯进了这片战场！</br></br>“舞娘怎么会出现在这里？”其中一位血族日照惊问道，一边问，一边双臂展开，随着舞娘翅膀的震动上下摇摆起来，不但双臂在摇摆，就连步伐都开始腾挪，看起来像是一种舞步，不愧是日照，跳的着实不错。</br></br>“没道理的事啊！”另一个日照也开始翩跹起舞，一头雾水，怎么也想不明白，明明该在疗伤的舞娘为何会忽然闯入这片战场。</br></br>“问题不大！”第三个血族日照开口，虽说舞娘的天赋神通神秘莫测，连他们这样的日照都抵挡不得，让战局出现了一点点变数，可他们修为毕竟深邃，只要撑过这一段时间，自然就可以摆脱舞娘的影响。</br></br>连几个血族日照都在起舞弄影，更不要说其他的修士了，此刻舞娘过处，所有血族虫族乃至人族修士，都受到了舞娘的影响。</br></br>血海之所以消融，并非蒸发了或者怎样，而是那些血族受到舞娘的影响，一身力量施展不出，血海自然就维持不下去了。</br></br>战舰上，陆叶身旁一群人载歌载舞着，就连琥珀都没有幸免，此刻正瞪大了一双虎瞳，在甲板上扭来扭去，显得很茫然的样子。</br></br>依依跳的很好看，身姿犹如精灵般优美，围着陆叶转圈，一边转一边茫然失措：“陆叶陆叶，我控制不住自己了。”陆叶欣赏了一眼，颔首道：“没事，继续跳！”转头看去，战舰上所有人都在舞动身姿，水鸳甚至还与花慈在共舞，两人面对着面，眸中倒影着对方慌乱的神情，可身子却怎么也不受控制。</br></br>曾经感受过蝴蝶星兽威能的万古流，陶堰和周行知三人夹杂热闹的人群中，面面相觑一眼，各自看出了彼此眼神的复杂。</br></br>上次他们三个在蝴蝶星兽的影响下跳了一天，都将那视为人生中不可抹灭的污点，根本不敢去回想，更不敢提起。</br></br>好在过了这么长时间，终于渐渐淡忘了那次的尴尬经历，谁曾想……又来了！</br></br>而且这次不单单只有他们三个，大半个战场的生灵都被影响到了，随着蝴蝶星兽的不断深入，受到影响的生灵愈来愈多。</br></br>栾晓娥在陆叶不远处，脸色一片通红，想她一个月瑶后期，玉螺界中流砥柱般的人物，此刻竟不知怎地在这大庭广众之下跳起舞来，还被这么多玉螺修士看在眼中，简直有失体统。</br></br>可放眼望去，不但她在跳，一整艘战舰的人都在跳，战舰之外，战场上的虫族血族同样在跳，甚至连那几个血族日照都没能幸免。</br></br>“陆道友，这是怎么回事？”栾晓娥望着陆叶问道，声调有些奇怪，好像在唱歌。</br></br>她更想问的是，为什么陆叶没有受影响，几乎所有人都在起舞的状态中，陆叶却安静地站在那里，就显得有些鹤立鸡群了。</br></br>“好事。”陆叶回了一句，本以为面对四大日照是必死之局，谁曾想蝴蝶星兽忽然杀进战场，这样的变数自然是好事。</br></br>“怎么就是好事了！”栾晓娥一脸苦涩，说着跳着，竟当着陆叶的面劈了个叉！</br></br>不愧是月瑶后期的兵修，身子柔软的不可思议，那一字马笔直如一，美腿修长！</br></br>陆叶看的一呆，栾晓娥脸色通红如血，恶狠狠地瞪了他一眼，大有警告他别再看的意思。</br></br>陆叶连忙收回目光，舔了舔嘴唇，朝那四大血族日照的方向看了一眼，压抑住现在就上去取他们性命的念头，目光转向蝴蝶星兽飞去的方向。</br></br>“是骨埙起作用了？”神海中，离殇也察觉到了外面的变故，开口问道。</br></br>骨埙是得自福运大转盘的宝物，陆叶本也不知道这东西到底有什么用，不过在返回九州的路上，陆叶与离殇在有意无意中摸索出了骨埙的用途。</br></br>它的声音竟可以吸引来星空附近的星兽。至于具体原因是什么陆叶不清楚，因为他每次吹响骨埙，都会有星兽来袭。</br></br>蝴蝶星兽的诡异，他曾亲眼所见，蝴蝶星兽的强大，他也有所察觉，毕竟这是能与青鸟争锋的强大存在，虽然不敌，可青鸟的实力何等强大，蝴蝶星兽能与它争锋，本身就说明了它的实力不俗。</br></br>它受伤之后，遁入了这片星空陆叶也是知道的。所以陆叶在察觉到战况不妙的时候，才会取出骨埙吹响，想试试看能不能这蝴蝶星兽引过来。</br></br>结果半晌没有动静。陆叶还以为蝴蝶星兽已经远去了，又或者说骨埙的声音对蝴蝶星兽没有用。</br></br>却不想这个时候它忽然冒了出来，把本就混乱不堪的战场搅的一塌糊涂！</br></br>不过陆叶如今不确定，这蝴蝶星兽是机缘巧合来此，还是说真的被自己的骨埙声音引过来的。</br></br>四大血族日照在那边载歌载舞，暂时没有威胁，可以不用理会，他现在要赶紧验证蝴蝶星兽来此的原因，若真是被骨埙声音引来的，那事情就大有可为了！</br></br>在陆叶紧密的关注下，蝴蝶星兽所过之处，血海全部消融。不大片刻功夫，蝴蝶星兽就停在了某个区域，翅膀轻轻挥动着，不再前行了。</br></br>陆叶心中一喜！可以确定，蝴蝶星兽真的是被骨埙声音引过来的，因为它停留的位置，正是自己之前收起骨埙的地方。</br></br>蝴蝶星兽显然是察觉到了骨埙的气息，或者确定骨埙声音最后出现在这里，所以才会停留此处！</br></br>意识到这一点，陆叶冲天而起，直朝一个方向掠去。战事的决定性层面在日照，四大载歌载舞的血族日照暂时不足为虑，所以只要处理掉白晋和那两个虫族日照，那这一战就赢了！</br></br>可他一个星宿想处理日照，那根本是天方夜谭，就只能借蝴蝶星兽的力量。</br></br>他的速度极快，为了尽快赶赴既定的位置，他甚至不惜自身损耗，催动了纵掠之术。</br></br>只半盏茶功夫，陆叶就来到了战场的一处。从这个方位往前看去，正是宁不傲等人与白晋等人所在的战场，那战场中也有一片血海，应该是白晋催动出来的，其中六道日照气息分明，不过属于宁不傲等人的气息显然有些不支的迹象。</br></br>毕竟在血海中与敌争锋，天然在地利上就没有优势，而且此前宁不傲三人还要对付六个日照，岂是敌手？</br></br>若非有三位血族日照被圣血吸引离开了，宁不傲等人的处境还要不堪。</br></br>目光越过这一片日照的战场，再往前，就是蝴蝶星兽停留的位置，可以说，陆叶，六大日照的战场，蝴蝶星兽是处在同一条线上的！</br></br>确定位置没错，陆叶立刻取出了骨埙，放在嘴边，鼓动气息，轻轻吹了起来，同时看着那蝴蝶星兽。</br></br>随着骨埙低沉的声音响起，驻留在那边星空的蝴蝶星兽的身子忽然动了起来</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51071168.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 17 Jun 2023 10:12:39 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百九十九章 唯有死战</title><link>51069541.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>不过血族日照也顺着这股力量，爆退开来，转瞬间朝外遁去。</br></br>丫丫得势不饶人，如出闸的猛虎一样追了出去，一同追出去的还有陆叶，无他，他要让那血族日照受到自身圣性的压制，就不能离对方太远！</br></br>可日照终究是日照，速度快的离谱，陆叶这边才刚追出去，那血族日照就已经遁出了他血海笼罩的范围，让陆叶根本无可奈何。</br></br>丫丫倒是能追得上人家，正在血海深处挥动两只小拳头对着那日照猛砸，轰的对方疲于招架，叫苦不迭。</br></br>眼看丫丫和那日照距离自己越来越远，陆叶无奈之下只能喊道：“丫丫，回来！”</br></br>主要是他不知道丫丫能维持这种状态多长时间，万一时间很短，那一旦丫丫失去了日照的力量，面对血族这强者可没有反抗的余地。</br></br>丫丫很听话，听得陆叶的声音立刻就调转身形朝他飞了回来，陆叶一把抱住她，有些不甘地望了一眼血族日照所在的方位，连忙掉头朝战舰飞去。</br></br>重新返回战舰，丫丫就已经蜷缩在陆叶怀里了，声音呢喃：“爹爹，困！”</br></br>“别睡，撑住了！”陆叶拍了拍她的小脑袋。</br></br>可以确定，那日照纵然在丫丫手上吃了点小亏，也不可能就此退去，他此刻必然在观察自己这边的动静，丫丫若苏醒着，还可以当成一种威慑，让对方不敢贸然行动，可若是丫丫睡着了，就不知道对方会有什么举动了，万一他再杀过来，没有丫丫护持，这一战舰的人可没有还手之力。</br></br>可是丫丫的样子实在太困了，哪怕她努力让自己维持清醒，可眼皮还是忍不住要合在一起，小脑袋也一点一点的。</br></br>正如陆叶所料，此刻那退去的血族日照就在远处惊疑不定地打量这边。</br></br>相对于丫丫方才所表现出来的恐怖实力，更让他心神震动的是那一瞬间圣性的爆发！</br></br>他也是炼化过圣血的存在，否则也不可能晋升日照，只不过他炼化的圣血不多，只有区区一滴而已，因为圣血这东西，在血族内部也是极为珍贵而珍稀的宝物，另有一点，无论修为多强，炼化圣血的过程充满了不可预测的危险，所以正常情况下，血族只会炼化一滴圣血，很少有血族敢去炼化第二滴。</br></br>拥有圣血，既为圣种，这血族日照对圣性自然不会陌生，他也曾感受过其他圣种的圣性，却从未有方才那一刻感受的浓烈恐怖。</br></br>那战舰上居然有一个圣种，而且是绝对不止炼化了一滴圣血的圣种！可既是圣种，为什么要对付自己？</br></br>血族这日照想不明白其中的关键，既为丫丫方才所展现的力量所威慑，又忌惮那莫名的圣性压制，一时竟不敢上前，只是远远地缀在战舰之后，同时神念涌动，传音在战场中心处的另外三位血族日照，告知他们这边的情况。</br></br>孤身一人，他不敢贸然上来查探情况，可如果那三位血族日照也一并前来的话，那就没问题了，到时候合四大日照的力量，这战舰上有什么秘密都能一窥究竟。</br></br>圣血对血族的诱惑力实在太大了，相对于四方星系，血族更在意圣血，所以这边的消息只要传出去，那三位与宁不傲等人争锋的血族日照，必然会赶赴过来。</br></br>至于日照的战场……如今宁不傲等人个个都有伤在身，哪怕他们暂时撤离战场，有白晋与另外两位虫族日照继续压制，宁不傲等人也无力翻盘。</br></br>战舰上，陆叶遥遥感知到那血族日照的气息在血海深处一路跟随着，心中暗暗叫苦。</br></br>丫丫已经指望不上了，她虽强撑着没睡去，可她每次爆发完日照的实力后，似乎都要沉睡一阵才能恢复过来，所以这个时候血族日照若是不管不顾冲过来，己方还真没什么好的应对方法。</br></br>对方之所以没冲过来，明显是心有忌惮。</br></br>可对方绝不可能让战舰脱离血海的，一旦战舰冲出血海的笼罩范围，他必然还会出手，到时候己方的虚实就要暴露无遗。</br></br>陆叶心中诸多念头闪烁，考虑着该怎么才能破局，不管怎样，最起码要带这一战舰的人逃走才行。</br></br>可实力上的绝对差距，让他任何想法都无法实施。</br></br>栾晓娥似是看出了陆叶的难处，徐徐开口道：“陆道友，稍后我会出手，尽量拖延那日照，无论如何，你也要带他们逃出生天！”</br></br>她脸上一片坚毅神色，显然也知道凭自己月瑶后期的实力对抗一个日照会是什么下场，但参与这次战事是她做出的决定，她就必须得为这个决定而负责。</br></br>若是自己的身死能换来三界修士的活路，倒也死得其所。</br></br>她的舍生取义明显打动了其他月瑶，当即便有一位大罗月瑶也跟着开口：“栾道友，我来助你！”</br></br>有一人开口便有第二人，很快，战舰上的所有月瑶都表态，要与栾晓娥并肩作战。</br></br>一位无定月瑶神色凝重地望着陆叶：“道友，无论如何也要将这边的消息告知姜尚师兄！无定乃至四方星系的存亡，就系于你一人之身了。”</br></br>这边战事的消息无定那边肯定还不知道，若是虫族血族赢了这边的战争，势必会第一时间朝无定进发，到时候毫无防备的无定哪里能是对手？</br></br>可若是陆叶能够事先通知姜尚，或许还有一线生机。</br></br>一群月瑶明显都抱了必死之心，这么多月瑶一起联手的话，阻扰一位日照或许有些机会。</br></br>只可惜同气连枝阵盘眼下不适合月瑶使用，否则陆叶必然要留几块阵盘给他们。</br></br>心中唏嘘，正要应下之时，陆叶忽然心有所感，转头朝战场中心的方位望去，神色变得平静起来：“诸位，准备死战吧！”</br></br>无他，战场中心处，三道强大的气息正急速朝这边扑掠过来，那赫然就是之前加入进去的三位血族日照。</br></br>陆叶心知这应该是自己方才催动圣性引发的结果，那第四位血族日照被圣性压制，又被丫丫所伤，如今缀在战舰后面不敢轻易上前，竟叫来了同族的帮手，可真是够谨慎的。</br></br>单只一位日照，己方就无力应对了，这一下又来三个，怎么挡？</br></br>唯有死战！</br></br>栾晓娥等人显然也有所察觉，个个表情凄苦。</br></br>第四位日照还在战舰后方缀行，战场中心的方向上，又有三大日照来袭，如此必死之局下，战舰之上，诸多人族修士神色惶恐不安，唯有九州修士战意高昂。</br></br>明知必死的结局，无力抗衡，可死……也要死的有尊严，有骨气一些，修士死于斗战，是再正常不过的归宿了，对于这样的结果，每一个出身九州的修士都早已有了心理准备。</br></br>陆叶将已经安睡的丫丫放在一旁，站定身形，身旁人影一闪，陆叶转头望去，正见依依冲自己浅浅地笑着，毫无惧怕之意，反而开口道：“这下你再别想丢下我了！”</br></br>陆叶抬手，揉了揉她的脑袋瓜子，一时无言，体内灵力暗暗催动，开始催动红符之威。</br></br>若说他手上有什么能够威胁到日照的，那就只有苏玉卿当年赐下的红符了，不过陆叶也不确定，这红符的威能全部爆发出来能对日照造成多大的影响，或许可以伤到日照，或许不行。</br></br>不过若是借助圣性的压制，再催动红符之威的话，机会必然要更大一些，不过这个机会得把握好了。</br></br>他一直将这道红符当成自己最后的杀手锏，寻常时候根本舍不得动用，顶多就是拿来威慑一二，可这一次不想用也不行了。</br></br>“离殇道友，这次倒是连累你了。”陆叶又神念涌动。</br></br>自这边的战事开始，离殇就一直躲在他的神海中，随时准备施展附魂之术，不过到现在为止，陆叶还不需要她的帮助。</br></br>离殇的声音响起：“道友不必介怀，若无道友，我早不知落到谁手上，又不知会是怎样悲惨的命运了，跟着道友这段时间，最起码很安心。”</br></br>陆叶点点头，正要再说些什么，却是忽然眉头一皱，朝一个方向望去。</br></br>那边不知怎地，竟传来一阵阵惊呼声，而且在他的注视下，那浓稠的血海深处，竟不知怎地闪烁起了点点荧光，有些五彩斑斓的荡漾。</br></br>而且那个方位的血海，似乎有消融的迹象。</br></br>陆叶还以为自己出现了错觉，可仔细瞧去，可发现那五彩斑斓更浓郁了一些，而且这光芒……隐约有些眼熟！</br></br>惊呼声愈发密集，好似血海深处发生了什么让人难以置信的变故，很快，陆叶就意识到自己没出现错觉，血海真的在消融，因为原本浓稠至极的血海，竟在迅速变得稀薄，继而消失不见。</br></br>也就在这一瞬间，从中心战场中急急赶赴而至的三位血族日照，与第四位汇合到了一处。</br></br>还没等他们了解到具体情况，一片五彩斑斓就忽然从天而降，光芒笼罩之下，四周血海迅速消失不见，仿佛彻底被蒸发了一样。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51069541.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 17 Jun 2023 04:14:57 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百九十五章 日照陨落</title><link>51045109.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>战局进展的极为顺利，星宿修士们的战场大占上风，月瑶修士们也分别钳制或者压制着虫族的月瑶。</br></br>这一次四方星系联手，出动的修士无论是日照层面还是月瑶层面，在数量上都要超过虫族很多，这就导致所有的虫族月瑶都被盯住了，星宿修士们自然可以放开手脚施为，甚至有些月瑶修士没寻到合适的对手，只能以大欺小，去对付那些星宿虫族。</br></br>以月瑶对星宿，自然是想怎么杀就怎么杀。开战不过短短一炷香时间，虫族死伤近三成，就连月瑶虫族都有战死的，这般局势下，虫族的情况更恶劣了。</br></br>陆叶在偌大的战场上纵掠来去，走到哪里就将死亡带到哪里，他甚至还盯上了一个月瑶前期的虫族，那虫族的对手也不知出身哪一方星系，同样是月瑶前期的修为，双方正打的不可开交。</br></br>陆叶正要施展纵掠术去偷袭一下那月瑶虫族，看能不能给己方的月瑶制造点机会，可还没等他有所行动，一声怒吼忽然自虫巢内传出。</br></br>那吼声有些奇怪，满是愤怒和惊愕的情绪在其中，似乎发生了什么让人难以置信的事情。</br></br>而随着吼声的响起，一道强盛的气机忽然湮灭。陆叶眉头一扬，转头便朝虫巢那边望去，自战事开始时，虫巢内就只有日照强者们在交锋，四方星系的四大日照对阵虫族的两位，所以虫巢里面不断爆发出剧烈的力量波动，显得很是混乱。</br></br>如今有气机湮灭，无疑说明有日照陨落了！陆叶正想着四方星系的日照们还挺强，居然这么快就杀了一个虫族日照，毕竟日照强者的交锋很少能在短时间内分出胜负，除非彼此实力差距太大。</br></br>不过考虑到四方星系这边是以二敌一，倒也不是什么太离奇的事。谁知当他目光望去的时候，一直坐镇在虫巢外的李琯却是脸色一变，身形化作一道剑虹，直朝虫巢扑了过去。</br></br>陆叶看的一怔，旋即意识到了不妙。李琯坐镇虫巢外，主要是防备虫族日照遁逃，她明显是个剑修，真要有虫族日照遁逃的话，她也有把握能够拦的下来。</br></br>可此刻她居然冲进虫巢里面了，这显然有些不正常。刚才陨落的……该不会不是虫族日照吧？</br></br>这个念头浮起，陆叶有些不敢相信，可若非如此，李琯不至于突然有了这样的反应。</br></br>而且这完全是没道理的事，以二敌一，怎么还被人家反杀了一个？虫族日照有这么强？</br></br>正不解间，忽有一个声音自虫巢内传出，那声音赫然就是方才闯进虫巢的李琯传出来的：“所有静月修士听令，即刻返回战舰待命，敢有违令者，三方修士皆可杀之！”令传时，整个战场的修士们都一头雾水，谁也不知到底发生了什么事，这次战事是四方星系联手推动，战局进展的无比顺利，可如今这关头李琯却传出了这样怪异的命令。</br></br>而且还是在虫巢内有日照强者陨落之后。紧随着李琯清冷的声音响起，大罗星系的罗邪也高喝一声：“大罗修士遵令行事！”下一瞬，白晋的声音响起：“两位道友何故针对我静月？此次四方联手，我静月也出了大力，过河拆桥不太合适吧？”原本在听到李琯的命令之后，静月的修士们就一头雾水，不知战事进行的好好的，为什么忽然要他们返回战舰待命，此刻在听到自家日照的声音，顿时心中都生出一些疑惑的想法。</br></br>四方星系在这一片星空中共处多年，自然不可能没有矛盾，只不过大家明面上都不会真的撕破脸皮，免得引发星系之间的战争。</br></br>所以日照们的争执一起，下面的修士们就有些胡思乱想，觉得会不会是静月被无定和大罗联手针对了之类的。</br></br>不管四方星系的修士们如何猜想，陆叶却是表情凝重，因为三大星系都有日照发话了，可唯独北玄的陈宗没出声。</br></br>在想想方才那日照陨落的动静，还有陈宗本就有伤在身……陆叶心中忽然有了一些不太好的感觉。</br></br>李琯的声音又一次传出：“白晋，都到了这个时候还想浑水摸鱼么？”紧接着，她一声娇呼：“静月白晋乃血族伪装，北玄陈宗已被其袭杀！”刚才不好直接说这些，免得乱了军心，所以才下了让静月修士返回战舰待命的命令，因为白晋是血族伪装的，谁也不知静月还有没有更多潜藏的血族，若是在这样混乱的战事中忽然出手偷袭盟友，那必然是一杀一个准。</br></br>既然无法分辨静月修士是不是血族伪装，让他们全部返回战舰待命就是最好的办法，不是血族的自然会听令行事，可若是血族恐怕趁机掀起风波了。</br></br>此时白晋还想用言语惑乱人心，被逼无奈，李琯只能道出实情。李琯话音落下时，整个战场一片哗然，尤其是来自北玄星系的修士们，个个都表情愕然，几乎不敢相信自己的耳朵。</br></br>方才虫巢内传来日照陨落的动静的时候，所有人都觉得那是虫族日照被杀了，可谁曾想死的居然不是虫族，而是北玄陈宗！</br></br>日照修士，放在哪个星系都是顶梁柱一样的存在，死掉任何一个都是莫大的损失，整个北玄也就两位日照而已，如今陈宗战死，北玄就只剩下一位日照了。</br></br>战场中，陆叶纵掠间收割着虫族的性命，面上一片冷峻，因为事先心中有所怀疑，所以当李琯说出那句话的时候，他并不是太吃惊。</br></br>终于明白在中枢大厅内见到白晋的时候，为什么对方会给他有些怪异的感觉了，当时陆叶不清楚那到底是怎样的怪异，日照当面，不好深入探究，如今回想，对方若是一位血族的话，那就解释的通了！</br></br>他炼化过大量的血族圣血，可以说圣性之强星空中没有哪个血族能与他相提并论，所以他虽然依旧维持着人族之身，可对血族却有一种潜在的感应，那怪异的感觉，明显是来自血族的血脉。</br></br>之前他在叮嘱蓝齐月的时候还曾想过，有血族修行过一些奇妙的秘术，能够遮掩自身血族的特征，伪装成人族，谁曾想这下就真的遇到了一个。</br></br>可能不止一个，静月有一个白晋，谁知还有没有更多隐藏的血族？所以李琯才会下达那样的命令。</br></br>不过这个白晋也是够厉害的，虽不知他到底在静月星系潜藏了多久，可能修成日照还没有暴露，可见他本事了得。</br></br>陈宗死的冤枉，他肯定是早就被白晋盯上了，趁着他这次有伤在身，激战虫族日照之时，白晋忽下杀手，陈宗自然无法抵挡。</br></br>不过让陆叶想不明白的是，白晋为何会在这个时候暴露。他伪装成人族的身份在静月经营多年，肯定有自己的一些目的，若说他为了两个虫族日照而暴露自己，似乎有些太不对。</br></br>因为就算他此刻暴露了自己的身份，甚至偷袭杀了陈宗，虫族这边依然无法占据上风，可能日照层面能够抗衡了，眼下虫巢内，正是三对三的局面，但日照之下，虫族依然不是对手。</br></br>或者说，他的目的只是要救走两个虫族日照？都说虫族血族狼狈为奸，蛇鼠一窝，可这感情也未免太好了一些。</br></br>就在陆叶百思不得其解的时候，忽有惊恐的喊声从某个方向传出。</br></br>“有血族！很多血族来了！”陆叶连忙抬眼眺望，目之所及，神色一凛。</br></br>因为在远处星空中，有大片血光正席卷而来，那血色昭然，好似血海倾覆，血浪滔天，不止他看的这个方向有，其他各个方向都有。</br></br>陆叶心里一个咯噔，意识到这下麻烦大了。白晋会在这个时候暴露身份，果然不止是为了救走两个虫族日照那么简单，他是要覆灭这里的四方星系联军！</br></br>或者说，这是虫族和血族联手的一次行动，而如今已经到了最关键的时候。</br></br>陆叶忽然明白白晋在图谋些什么了。他图谋的，赫然就是四方星系本身！</br></br>因为这一战若是四方星系联军覆灭的话，单是日照就要战死四位之多，月瑶层面更是数不胜数，到时候虫族血族携大胜之威，强攻无定星系，无定拿头去挡？</br></br>一旦拿下无定，那剩下三方星系就可以逐个击破。四方星系对虫族血族来说可是一块大肥肉，血族可以将四方星系的生灵化作血奴奴役豢养，而虫族可以肆意吞噬那一方方界域的生机，壮大规模。</br></br>所以别看战事进行到现在虫族死伤惨重，可只要赢了这一战，那虫族能得到的回报必然是百倍千倍！</br></br>这么来看的话，这座虫巢漂泊至此并非巧合，而是专门盯着四方星系来的，有白晋作为内应，虫族血族早就对四方星系垂涎三尺了，这一场图谋恐怕筹备了很多年。</br></br>只有一点让陆叶有些疑惑，他这</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51045109.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 17 Jun 2023 03:14:03 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百九十八章 揍他</title><link>51057207.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>为今之计，只有逃了！</br></br>逃向无定，趁着这边战事结果未分，提前给姜尚示警，只要姜尚动作够快，能够联系上其他三方星系的日照，再组建一支修士大军的话，未必不能与这边的血族虫族抗衡。</br></br>陆叶闪身又朝战舰所在的位置冲去，有血海萦绕周身，所以哪怕他的形迹有些可疑，血族们也没太在意，反倒被他趁乱杀了不少血族和虫族。</br></br>一路归来，又带回来不少人族修士，回到战舰上，将自己的想法与栾晓娥一说，栾晓娥知道这是唯一的办法，当即认同了陆叶的想法。</br></br>战舰当即开赴起来，朝外突围，战舰上，所有修士都严阵以待，表情严峻。</br></br>没人知道这一场突围能不能成功，可事已至此，只能放手一搏。</br></br>原本战舰横亘在这里的时候，就已经引起了不少血族强者的注意，只不过这里有栾晓娥这个月瑶后期，还有蓝齐月在一旁悄悄助阵，所以血族一直没能攻下这艘战舰。</br></br>待到陆叶带人回来，这边自保力量大增，血族就更没什么好办法了。</br></br>如果战舰一直停留在这里，血族也不会太在意，拿不下这艘战舰，可以去杀其他人，等战事大局已定，再来解决这根钉子不迟。</br></br>可战舰开赴，大有要朝外突围的迹象，血族顿时忍不了了。</br></br>四面八方的血海之中，当即便有大量血族围聚过来，其中不乏月瑶境的，一个个身形如鬼魅一般在血海中穿梭不定，诸多攻击从四面八方打开。</br></br>战舰的防护法阵已被激发，原本这种法阵的威能还是很不错的，可血族的血海本身就有很强烈的侵蚀性，正是类似防护法阵的克星。</br></br>所以战舰只在血海中开赴了不足半盏茶的功夫，防护法阵就被消磨的破灭。</br></br>没了防护法阵，修士们就只能直面血族的袭杀。</br></br>在这样的战场中，法修们能发挥的力量有限，因为身处血海中施展术法，势必会有重重阻力，威能大减，反倒是血族的血道秘术，在血海中不会受到削弱。</br></br>所以在血海中杀敌，近身搏杀是最好的选择，可这种环境下，谁又敢脱离战舰冲进血海中搏杀敌人？</br></br>众人所在做的，就只是尽量抱团防护，这一点上，九州修士们占了不小的便宜，他们结成的战阵大多都以防御为主。</br></br>陆叶站在战舰上，眉头紧锁着。</br></br>如今这局面，他也有些无能为力，之前他四处游掠时，还可以催动血海术，伪装成血族肆意杀戮，因为他基本上都是且杀且走，从不会在一个地方停留，哪怕形迹可疑，也没有血族关注。</br></br>但这个时候人在战舰上，若还这么做，很快就会暴露马脚。</br></br>可不这么做的话，似乎又不行，在他的感知中，此刻参与围攻战舰的虫族月瑶就有七八个，己方月瑶虽然数量不算少，可只能被动防守，早晚有所疏漏，一旦疏漏，月瑶们可能没什么性命之忧，可星宿们就惨了。</br></br>一念生，陆叶连忙传音四方，让己方的月瑶们做好准备。</br></br>然后他悄悄铺展自身血海，与四方血海相融。</br></br>血族的血海是可以互相融合的，壮大体量的同时，也能增强血族的实力，这也是整个战场会被偌大一片血海笼罩的原因，因为这片血海本就是无数血族催动血族秘术融合而成。</br></br>血海相融时，陆叶用心感知着，静心等待着。</br></br>直到某一刻，他忽然催动自身圣性，张口低喝一声：“就是现在！”</br></br>几乎是在他说话的同时，早就暗中做好准备的栾晓娥等人齐齐催动自身的力量，各自目光朝不同的方向望去。</br></br>原本血族月瑶躲在在血海中鬼魅来去，让他们无法分辨具体方位，哪怕有心反击也无能为力，可此时此刻，当他们目光所至，似乎真的看到了那些血族月瑶的身影。</br></br>不但如此，他们还惊奇地发现，这些血族月瑶有一个算一个，全都身形僵硬，面色惶恐，好似遭遇了极为可怕的事情。</br></br>下一瞬，战舰上的人族月瑶们动了起来，各自朝不同的方向扑杀出去。</br></br>强大的生机在这一刻此起彼伏的凋零，转瞬间，战舰四周的血族月瑶有一个算一个，死的一干二净！</br></br>甚至就连那些星宿们，也全都被人族月瑶顺手斩杀殆尽。</br></br>战舰所在周围，陡然一清。</br></br>待栾晓娥等人再返回战舰上的时候，一个个都目光惊疑不定地望着陆叶，谁也不清楚他到底施展了什么玄妙的手段，因为在他们出手攻杀自己选定的对手的时候，那些对手根本没有任何反抗的力量，就像是当出生的小鸡仔一样被他们随随便便捏死了。</br></br>这般神妙手段，简直闻所未闻。</br></br>一位出身大罗星系的月瑶振奋开口：“陆道友，你有如此手段的话……”</br></br>陆叶知道他想说什么，没等他说话便摇头道：“日照的战场，我插手不进去！”</br></br>那大罗月瑶脸色当即一暗。</br></br>插手不进日照战场，陆叶纵有手段也施展不出，他们倒是可以凭借陆叶的相助在这片战场上所向披靡，可日照层面的问题不解决，又有什么意义？</br></br>待日照层面的战斗决出胜负，那等待他们的必然是覆灭一途，所以还是得赶紧逃！</br></br>正说着话，陆叶脸色忽然一变，扭头朝一个方向望去。</br></br>从那个方位上，一道强大至极的神念蛮横无比地弥漫了过来。</br></br>“日照！”栾晓娥脸色一白，其他月瑶同样表情难看。</br></br>陆叶知道自己最担心的事情终究还是发生了，血族这次来的日照不止三个！而是四个！</br></br>其中三个第一时间杀向宁不傲李琯和罗邪等人，还有一个一直没露面，直到此刻！</br></br>主要还是方才陆叶等人的举动让血族损失太过惨重了，一下灭了七八位血族月瑶，还有许多星宿，这样的异常立刻引起了那潜藏暗中的日照的注意。</br></br>随着那神念弥漫而来的，还有日照的恐怖威压，血海深处，那威压迅速逼近而至。</br></br>栾晓娥等人面色凄苦，本以为凭战舰现有的力量和陆叶神妙的手段，逃跑应该问题不大，可如今来看，还是自己太过一厢情愿，日照当面，这一战舰的人恐怕都得死！</br></br>陆叶闪身就来到了骑在琥珀身上的丫丫旁边，认真地盯着她：“丫丫，有人要来杀爹爹了！”</br></br>丫丫正在逗琥珀玩，哪怕局势再如何危急，她也没在意过，可当陆叶此言一出，她忽然坐直了小身板，一双眼睛都瞪大了许多，盯上了那血族日照来临的方向，小脸上满是怒气！</br></br>陆叶抬手就将她从琥珀身上抱了下来，与她凝视着同一个方向，传音道：“等会我让你出手，你再出手！”</br></br>丫丫认真地点头：“我听爹爹的！”</br></br>陆叶汗颜，虽说一直都将丫丫当成己方最后的底牌，可陆叶还真没想到，有要用到她的地方。</br></br>丫丫虽是日照，可看起来终究是个小孩子，而且平日里表现的也确实是小孩子心性。</br></br>这样让丫丫帮自己度过难关，陆叶心里总有一些愧疚，感觉自己就是那不负责任的爹娘，摆不平的事让自己的娃儿来出头。</br></br>那血族日照来的极快，他显然对这边没有太大的防备，毕竟日照修为，感知中这边最强也就是一个栾晓娥，哪有在意的必要。</br></br>他只是想弄清楚，方才那一瞬间到底发生了什么事，竟导致本族修士死伤那么惨重。</br></br>刹那间，一道身影就降临在战舰前方，拦住了去路。</br></br>即便是血海阻隔，可这么近的距离，众人还是看清了这血族的模样，与大多数血族没什么太大的区别，一身肌肤血红，身形高大，双耳尖锐。</br></br>不过他的表情却满是阴鸷。</br></br>陆叶一看他凑的这么近，心中叫了一声好，他还真怕人家不靠近这边，因为他血海铺展的范围虽然大，可终究是有极限的，他圣性的压制，只能在自身血海覆盖范围内起效，范围之外是做不到压制的。</br></br>这日照若是远距离施展血族秘术的话，那他也无能为力。</br></br>可对方自恃实力强大凑了过来，那他就无需客气了。</br></br>“丫丫……”陆叶一边传音一边抬手在丫丫背后推了一把：“揍他！”</br></br>那血族日照降临时，还在观察陆叶等人，却见陆叶居然把一个孩子推了出来，正一脸疑惑时，丫丫已如离弦之箭般扑到他的身前，一只小小的拳头对着他的脑袋就砸了过去。</br></br>血族日照皱眉，没搞明白这是什么情况，可下一瞬他就变了脸色，因为原本平平无奇仿佛只是个小孩子的丫丫，在拳出之时，身上忽然跌宕出日照的凶猛气息！</br></br>他本能地抬手抵挡，可就在这刹那，恐怖的压制从天而降，瞬瞬间，这血族日照便感觉自身灵力运转凝滞了许多，周身气血都受到了很大的影响。</br></br>日照的气息陡然跌落不少，一声惊叫时，他急忙朝后退去。</br></br>血光飞溅，夹杂着断肢和碎肉，丫丫这一拳轰出，竟将他的双手轰的粉碎。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51057207.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 10:13:27 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百九十六章 乱局</title><link>51047013.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>陆叶又蓦然想起，在大战刚开始的时候，虫族为什么会有那么古怪的举动了，他们没有将力量集中在一个方向，而是分散开来，看似是无脑之举，可实际上却是借此来牵制四方星系修士的注意力，方便血族对这片战场完成包围。</br></br>事实证明他们的计策很成功，四方星系所有修士，乃至陆叶这边的三界修士都沉浸在猎杀虫族的成就和喜悦中，根本不曾对更外围有太多的关注。</br></br>直到血族的踪影显露，可这个时候察觉已经没有多大意义了。四面八方都有血潮来袭，而且速度奇快，这样的速度显然是因为血海之中有强者驾驭的原因，不大片刻功夫，整个战场就几乎被血海包围住了，而血海弥漫的趋势还没有停止，大有要将整个战场笼罩的意思。</br></br>一旦血海降临，那身处其中的人族修士们可就要陷落被动了，反倒是血族和虫族能在其中如鱼得水。</br></br>陆叶自己也催动过血海杀敌，对这其中的玄妙知之甚深。他脑海中诸多念头电光般闪烁着，第一个想法就是赶紧召集三界修士跑路！</br></br>血海眼下还没有完全形成包围圈，所以还有缺口，未必就没机会。可之前康成的安排让他的打算落了空，因为此刻三界修士分散在了战场各个位置，他想要短时间内将所有人召集在一起根本不可能。</br></br>这种情况下，莫说在短时间内召集三界修士，便是只召集九州修士都根本不可能做到，所有人包括四方星系的修士都被卷在战事之中，根本无法轻易脱身。</br></br>怎么办？陆叶心中一遍遍地自问着，却根本想不到解决的办法。而且他还想到了一个更严重的后果，虫族血族若是真的拿下四方星系的话，那玉螺可就危险了，到时候这两族对外探索，势必要穿过千丘坟和乱爆区，一旦进入玉螺星系……可以说玉螺与无定基本上就是唇亡齿寒的关系。</br></br>比起之前更加猛烈的力量波动自虫巢之中传出，陆叶本能地扭头望去，只见那巨大虫巢忽然破碎开来。</br></br>这虫巢虽然坚固无比，可也承受不住数位日照强者这么长时间在内部争锋，到得此刻终于被打爆了，散做漫天碎片。</br></br>六道身影从中显露出来，其中三个正是无定的宁不傲，李琯和大罗的罗邪。</br></br>另外三个有两个一看就是虫族日照，还有一个明显是血族，模样上与白晋有七分相似，可对比白晋之前，他的个头明显都高大了许多，身上的肌肤一片血色。</br></br>六大日照，此刻正在放对争锋，打的不可开交。北玄星系的修士们没见到陈宗的身影，这才真正意识到陈宗陨落了，一个个悲从心来。</br></br>而静月星宿修士们的心情就更复杂了，本是本界中流砥柱般人物的白晋，居然会是血族伪装的，而且还杀了一个日照盟友，这让他们心中惭愧又不安。</br></br>惶惶之威轰然弥漫时，从那远处袭来的血海内，有三道血光从不同的方向急掠而至，三道血光内，赫然都弥漫着日照强者的气息！</br></br>这一幕让所有修士都心头一凉，知道这下是真的完了。血族这边居然来了三位日照，而这还是露面的，谁也不知道有没有没露面的。</br></br>原本一对一，宁不傲等人还能维持不败，可三位血族加入战场，如今就轮到他们以一敌二了，场面立刻不妙起来。</br></br>“陆道友，快随我走！”忽然一位月瑶脸色惊慌地朝陆叶这边冲了过来，一边逼近一边高呼，观他周身弥漫的灵力波动，明显只是个月瑶前期。</br></br>陆叶转头看了一眼，应了一声好，便直朝他冲了过来。彼此身形靠近的刹那，那月瑶前期脸上的惊慌消失不见，探手就朝陆叶抓了过来，掌心处法力涌动，化作一个漩涡，立刻便有无形力量牵扯陆叶身形。</br></br>陆叶表情不变，似是早有所料，周身血光大放，霎时间一片血海铺展，将他和那月瑶包裹其中。</br></br>对方显然没想到会有这样的变故发生，一时不察就被血海裹在其中，顿时惊疑，因为据他所知，陆叶是个兵修，居然能施展出如此精妙的血道秘术，倒是不常见。</br></br>可下一瞬，这月瑶的表情就变了，因为从那血海之中，竟传来无比浓烈让他无法抵挡的威压。</br></br>在神妙威压笼罩之下，这月瑶只觉得自身一身力量都受到了极大的压制，法力在体内流转晦涩不说，就连气血都变得快要凝固了一样。</br></br>紧接着一抹刀光闪过，狠狠斩在他的颈脖上。加持了神锋的磐山刀居然都没能将这月瑶的头颅斩下，只是斩进去一半而已，可见其体魄之强。</br></br>这月瑶表情痛楚，歪着头，一脸不可思议地望着陆叶：“圣种？”面前这个兵修施展出来的哪里是什么血道秘术，那是纯粹至极的血族血海术，更让他惶恐不安的是，那血海内涌动着几乎要凝为实质的圣性，其圣性之强烈，是他想都不敢想的。</br></br>这天底下，还能有圣性如此浓烈的圣种？这得炼化多少圣血才能达到的程度？</br></br>“道友手下留情，我是血族！”那月瑶惊慌失措间连忙高呼，虽然不明白陆叶为什么会是圣种，可既是圣种，那就是自己人。</br></br>陆叶表情淡漠：“知道了！”另一手忽然握住了磐山刀的刀柄，双手齐齐发力，嵌入颈脖一半的长刀利落斩下！</br></br>头颅飞起，瞪大了眼睛死不瞑目的样子，实在是搞不懂，自己都已经报出了血族的身份，陆叶怎么还痛下杀手。</br></br>血海消失不见，陆叶的身影显露出来，磐山刀上滴血不染。在对方靠近他的刹那，他就有所察觉了，这个月瑶给他的感觉跟白晋有些相似，所以他立刻明白，这家伙也是血族伪装的。</br></br>若是一般的月瑶，陆叶想杀还没这么容易，可血族的月瑶正被他所克，想当初从蓝玉界离开后，有一位月瑶后期的血族追杀而至，都被他给斩了，更不要说这次面对的只是一个月瑶前期。</br></br>当然，那次能杀月瑶后期，也多亏了离殇掀起了魂战，否则以他当时的力量，还真不好拿别人怎么样。</br></br>如今不同了，磐山刀是獠所化，锋锐无匹，月瑶前期的肉身虽然强大，被圣性压制之下根本挡不住獠的斩杀。</br></br>乱了，全乱了。本来在李琯下达了让静月修士返回战舰待命的命令后，场面就有些混乱，如今血族大举来袭，场面就更乱了。</br></br>静月修士们不可能再返回战舰，其中不知隐藏了多少血族，这就让其他三方星系的修士们与敌争锋起来束手束脚，谁也不知会不会被人暗中给偷袭了。</br></br>陆叶望着一片混乱的战场，看着从四面八方铺展而至的血海，知道自己若不再做点什么的话，四方星系联军乃至三界修士都要葬送于此！</br></br>甚至就连他自己都未必能够逃出生天！可这样大的一片战场，莫说他一个星宿，便是真的修行至日照，真能有力挽狂澜的资本么？</br></br>陆叶忽然间伸手一翻，手上出现一物。低头瞧了一眼，也不知自己这个想法能不能成，而且就算成了，能发挥多大作用也说不准，可事已至此，只能死马当活马医了。</br></br>他将手上的东西放在嘴边，手指按住了几个音孔，鼓动气息，轻轻吹了起来。</br></br>哪怕是在星空中，也有低沉的声音从手中之物传出。四周的修士惊慌之余好奇望来，谁也不知都这个时候，陆叶为什么还拿出一个骨埙在吹，而且还吹的这么难听！</br></br>可已经没人关注他了，随着血海的逼近，人人都在想着如何自保。一道身影忽然腾挪至陆叶身边，正是栾晓娥。</br></br>她看起来没什么大碍，手中长枪上还沾满了鲜血，应该是方才杀虫族的战绩，毕竟是个月瑶后期，日照不出，这战场上几乎没什么人能对她构成性命威胁。</br></br>望着陆叶，栾晓娥一脸的愧疚：“对不住了！”原本康成这边是让他们先行赶往无定，等这边战事结束了再商议进发万象海的事，结果栾晓娥觉得这个机会难得，便想参与其中感受一下，如今好了，凑热闹凑出事来了。</br></br>三界修士雄心勃勃自青黎道界出发，结果还在半路上呢，这就要被血族虫族一锅端了。</br></br>陆叶继续吹着骨埙，又吹了一阵，这才失望地收起，开口道：“参与这边的战事是我与道友一起的决定，若有什么后果也是我跟道友一起承担，道友不必自责，而且就算我们真的先行前往无定，也未必能避得开这一场灾劫，虫族血族拿下四方星系联军之后，首先要对付的就是无定星系，到时候我们在无定一样要卷入其中。”而且一旦血族虫族占据了四方星系，首先要倒霉的就是玉螺星系。</br></br>“道友，还请与我尽量召集三界</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51047013.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 10:14:15 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百九十四章 九州显威</title><link>51037356.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>战舰之力用来攻城拔寨，效果很不错，可若用在眼前这种局势的争锋中，就差强人意了，毕竟战舰的攻击如今都是星宿境在操控，蓄势和间隔时间长是无法抹除的弊端，所以就算凭借战舰之威，可能还没打上几击，虫族就已经杀过来了。</br></br>这种时候的争锋，还是要依靠修士本身。</br></br>不过在虫云逼近之前，战舰还是在尽可能地剪除虫族的数量。</br></br>陆叶眉头微微皱起，因为事情好像有些不太对劲，如今这局势，虫族理当将所有力量聚集一处，以点破面才是正道，只要将四方星系战舰群的包围圈打破一个缺口，到时候无论他们是继续战斗还是遁逃，都能掌握主动权。</br></br>可事实上，自虫巢之中冲出来的这些虫族，却像是天女散花一样，分散到了各个不同的方位。</br></br>如此一来，虫族的力量就无法集中，分摊之下，每个方向的战舰面临的压力都不大。</br></br>虫族必然会出现大量的伤亡。</br></br>陆叶有些想不明白，虫族到底为什么要这么做！要知道这样的虫巢内诞生出来的虫族，可不是他以前在九州遇到的那些，很多都有极高的灵智，而且有虫巢作为中枢，所有虫族都能被轻易指挥，令行如一。</br></br>陆叶所在的战舰这边，也有一大片虫云袭来，虽说来路上被杀灭了许多，可依然残留了相当大的一部分。</br></br>彼此距离迅速拉近，直到某一刻，早就准备好的修士们在月瑶们的带领下，悍然杀出了战舰，朝虫云迎了上去。</br></br>栾晓娥飞在最前方，身边就是几个来自四方星系的月瑶，他们各自神念铺展，很快就在虫云中找到了同为月瑶的虫族，一个个锁定了自己的目标，迅速扑杀上去。</br></br>这样的战事虽然看起来混乱，可实际上都有相应的章法，简单来说就是兵对兵，将对将！</br></br>月瑶们都会尽量找同为月瑶的对手，无论是否能敌，最起码要牵制住敌方。</br></br>相对来说，修士们的数量比起虫族少很多，最起码也有几十上百倍的差距，但质量上虫族就远远不如了，毕竟修士们最少也有星宿的修士，可虫族不是，所以这样的迎战理论上来说，对修士们没有太大压力。</br></br>陆叶孤身前行，身边左侧不远处就是丁九队的几个成员，他们早在真湖境的时候就一直联手，整个神海境期间，也基本都是在无双大陆中斩杀尸族度过的，这么多年来的配合下来，早已默契无比，所以此刻出战，几人自然是抱团在一处。</br></br>冲在最前面的是身形高大威猛的巨甲，一身生机强盛的几乎不像是星宿，林音袖与骑着琥珀的依依落在他身后左右。</br></br>更后方，则是三师兄萧星河与四师兄李霸仙，至于封月婵，则被围聚在正中央的位置。</br></br>几人察觉到陆叶的目光，纷纷转头望来，李霸仙咧嘴笑道：“小师弟，让你看看师兄们的手段！”</br></br>陆叶点头：“那我可要好好见识一下。”说起来，他已经很久没见过丁九队众人出手了，也不知道他们如今实力怎样。</br></br>再往右边看，是掌教师尊，念月仙和大师兄封无疆夫妇结成的五人小队。</br></br>九州修士不单单只有这两个小队，三百星宿，几乎是在冲出各自所在战舰的同时，就分散成了一个个小队，少则四五人，多则六七人。</br></br>这一幕不但让青黎道界和玉螺的修士看的讶然，就连四方星系的修士也频频侧目，因为九州修士虽然全都是星宿前期，但每一个队伍行进之间都矩度森严，颇有一些奇妙的章法。</br></br>反倒是他们自己，虽然也会结队抱团，可彼此间好像少了一些奇妙的紧密感。</br></br>冲在最前方的月瑶修士们已经开始与虫族月瑶交锋，一处处战场爆发出激烈的法力波动。</br></br>片刻后，星宿们也开始动手了，诸多术法之威从各个方向朝虫云席卷了过去，虽造成了一些杀伤，可根本无法阻挡虫云的突进。</br></br>顶着那诸多术法的袭扰，虫云袭至近前。</br></br>大战彻底爆发。</br></br>战场各处，忽然一道道异象凭空升起，那是战阵结成的异象，数量最多的，赫然便是玄武战阵，一只只由灵力汇聚而成的巨大玄武，昂首挺胸出现在战场中，让正在交战的双方都为之愕然。</br></br>四方星宿的修士自然不太清楚情况，可青黎道界和玉螺的修士却是看的分明，因为那些战阵竟全都是由九天界修士结出的。</br></br>一时吃惊，九天界修士之间的默契程度这么高的么？</br></br>要知道在这样的战事中想结成战阵的难度可不低，那非得长年累月的熟悉才能拥有的默契，彼此间非得气机相连，流转如一才行。</br></br>星宿修士都各有自己的事情，不可能一直待在一起练习战阵，除非某些宗门有这方面的特殊要求。</br></br>青黎道界和玉螺界也有人能够结成战阵，但那些人无不是最亲密的师兄弟，师姐妹，乃至家人亲人。</br></br>可现在看看九天界的修士，目之所及，就没有一个被落下，他们数人一队，轻轻松松就结成了不同的战阵，配合间没有丝毫生疏。</br></br>九州的修士也知道自己实力低了些，所以选择的战阵基本都是以防御为主，这才出现了战场中出现很多玄武的身影，其他战阵呈现出来的异象哪怕不是玄武，大多也都以防御见长。</br></br>战阵冲撞之下，大量虫族被灭杀。</br></br>陆叶的身形在纵掠不停，一道道御器已经被他打向各方，借此来辅助纵掠之术的施展。</br></br>神念感知之下，他寻上的虫族无不是星宿后期水准，磐山刀刀光闪烁间，哪怕是以虫族的坚硬甲壳，也几乎挡不住锋锐一击。</br></br>换做以前的磐山刀，就算加持了神锋灵纹也没有这样的效果，可獠所化的磐山刀本身就有极高的锋利度，再加持神锋，星宿之内根本无人可挡。</br></br>他不担心在这样的战事会让己方修士出现伤亡，争锋总有伤亡的，哪怕不在这里，也会在万象海，在别的地方，可相对于或许会出现的伤亡，参与这样一场战事能给己方修士带来的好处却是难能可遇的。</br></br>战场上，老兵都是从新兵一步步成长起来的，这样一场战事参与下来，足以让己方修士磨砺成合格的老兵，日后再遇类似的战事，就能多一些处理和应对的经验。</br></br>而且这一场战事至此，出现伤亡的可能性不大。</br></br>很快青黎道界和玉螺界的修士就发现了另一个问题，相对于九天界修士统统都能结成战阵而言，他们的斗战风格更让人惊诧，一直以来，因为九天界修士都是星宿前期水准，青黎道界和玉螺界的修士都觉得自己要高人家一头。</br></br>可如今看去，那九天界修士们的斗战风格极为凶残犀利，哪怕面对实力比自己更高的虫族也是毫不畏惧地迎了上去，打的不可开交。</br></br>这诡异的场面搞的倒像是他们才是星宿前期，而九天界的都是星宿后期一样。</br></br>两界修士一个个都有些发懵，根本想不明白九天界修士在成长的路上到底都经历了什么，怎么一个个战斗起来都这么如狼似虎的，好像就没有怕死的人。</br></br>虫族本身就够凶残了，可与九天界的修士们比起来，却像是猫儿遇到了老虎一样，如此在气势上被压制，哪怕实力稍强，在战斗中也很容易落入下风。</br></br>陆叶依然在纵掠着，凭借自己提前打出去的诸多御器，施展纵掠之术对自身的消耗大幅度减弱，否则这样的战事下，他还不敢长时间纵掠。</br></br>他的身形忽然腾挪至战场一处，出现的时机也极为巧妙，正有一个星宿后期的虫族背对着他，陆叶手起刀落，直接将这虫族的头颅斩了下来。</br></br>“小师弟，过分了！”李霸仙不满地叫嚷起来，他们几个正跟这虫族打的如火如荼，不曾想被自家小师弟给抢了人头。</br></br>陆叶瞧了他们的战阵一眼，略感诧异。</br></br>因为放眼战场中，结成玄武战阵的九州修士很多，最起码有三四十只玄武异象的身影，可丁九队的这只玄武就显得与众不同。</br></br>其他的玄武异象都只一道虚影，丁九队的这只玄武明显要凝实的多，而且背甲上出现了一些奇怪的纹路。</br></br>那些奇观的纹路闪灭不定，好似在呼吸，陆叶甚至感觉到这些奇怪纹路与战阵中的巨甲，有一些奇妙而紧密的联系。</br></br>心头了然，丁九队这边战阵的异常，绝对来自巨甲，因为他记得，巨甲吞噬过的妖丹似乎与玄武有些关系。</br></br>正是因为丁九队玄武战阵更加强大，所以他们几个才能以星宿前期之身，与一个星宿后期的虫族争锋，其他战阵都没这个能力，顶多就是与星宿中期的虫族斗一斗。</br></br>没理会李霸仙的叫嚷，陆叶闪身便走。</br></br>李霸仙气咻咻一阵，却也无可奈何，只能再寻敌手。</br></br>战事虽没有呈现一面倒的状态，但修士联军明显已经占据了绝对的上风，继续这样打下去，用不了多久，所有从虫巢中袭出的虫族都要被斩杀殆尽。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51037356.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 10:13:23 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百九十三章 短兵相接</title><link>51035770.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>船队开赴战场时，陆叶返回了九州的星舟上，找到蓝齐月，叮嘱她道：“记住了，千万不要催动血族的秘传秘术，你就伪装成修行血道秘术的人族。”一般的血族根本不可能伪装成人族，因为只是外表的特征就不一样，但蓝齐月与一般的血族不同，她原本只是人族，无意间炼化了一滴圣血之后，才转化为血族的。</br></br>星宿之前，她一直都是血族的模样，可在晋升星宿之后，她的身体似乎发生了一些奇妙的变化，能够化作人族本来的样子。</br></br>若非如此，这一趟前往万象海，陆叶也不敢将蓝齐月带上。毕竟血族和虫族在星空中的名声不太好，几乎到了过街老鼠人人喊打的程度，所以即便是万象海那样海纳百川之地，也几乎不见这两族修士的身影。</br></br>最起码，陆叶在万象海这几年，除了在星宿殿拍卖阵盘那次有血族和虫族参与之外，在外面的时候根本没见过这两族。</br></br>不过据说有些血族修行过一种奇特的秘术，能够遮掩自身血族的特征，伪装成人族行事。</br></br>所以万象海上未必就没有血族活跃的身影，只不过一个个都隐藏的很好，不敢轻易暴露。</br></br>这话陆叶在带蓝齐月离开九州之前就叮嘱过她一次，若非蓝齐月能够遮掩自身血族的特征，陆叶也不敢将她带去万象海。</br></br>蓝齐月认真颔首：“我记住了，师兄！”很快，在那无定月瑶的带领下，船队便开赴进了战场中，按照此前的约定，每一艘星舟上的修士都被安排进一艘战舰内帮忙。</br></br>很快，三界十六艘星舟的修士就被安排妥当，剩下五艘虎鲨则不用管了，康成让他们机动支援，那就随他们自己行事，那月瑶还给他们发放了一些灵玉，数量不少，喜的几艘虎鲨战舰内的修士眉开眼笑。</br></br>栾晓娥留在了一艘战舰上待命，她月瑶后期的修为，倒是不需要跟星宿们做同样的事，那未免有些大材小用。</br></br>回头虫巢防备被破，短兵相接时自然有需要她出力的时候。陆叶与自己身边比较亲近的一批人都在同一艘战舰上，也没被安排什么事，属于可以自由活动的那种，显然是带他们过来的那位无定月瑶暗中叮嘱过一些东西，所以他才有这样特别的优待。</br></br>他便四下走走看看，忽听一个熟悉的声音响起：“陆兄！”陆叶转头望去，发现喊自己的居然是许丁阳，这家伙之前跟他闹的有些不太愉快，甚至还带着康成去找麻烦，结果铩羽而归。</br></br>后来陆叶自己去了无定界，与姜尚商谈了进发万象海之事，再加上陆叶身边有日照护持，连康成都对他态度客气，更不要说许丁阳了，甚至连面都不敢露一下。</br></br>此刻再见，许丁阳的表情稍微有些局促，可还是硬着头皮跟陆叶打了个招呼。</br></br>无他，康成此前特意叮嘱过他，若有机会，一定要跟陆叶化解了之前的龃龉，因为他也是要跟随前往万象海的一员。</br></br>“原来是许兄！”陆叶微微颔首，走上前去，发现许丁阳负责的应该是这艘战舰上的一处攻击法阵，那法阵繁奥至极，哪怕是以陆叶在阵道上的造诣，也只瞧出一些皮毛矗ㄕ蟮恼笱鄞Π仓昧艘蛔鸱氯袅装愕睦鳎鹤帕罚宰懦娉菜诘姆较颍膊恢歉鍪裁疵谩?</br></br>见他饶有兴致地打量，许丁阳道：“陆兄若有兴趣，不妨一试！”陆叶惊愕：“可以么？”他对这玩意确实有些兴趣，因为大型战舰激发的攻击可是相当于月瑶修士出手的威能，他距离月瑶还有一段距离，此刻自己施展不出来，借助法阵提前亲身感受一下似乎也不错。</br></br>“没问题。”许丁阳说着便让开了身形。陆叶站上去，许丁阳在一旁悉心指导，很快陆叶便弄明白了其中的门道。</br></br>说起来无非就是催动法阵之威，然后激发阵眼之威，然后对虫巢进去远距离的打击。</br></br>只不过催动法阵的力量消耗有些大，所以单凭他一个人的力量是做不到的，这其中不但有需要消耗大量灵玉的地方，也有其他许多辅助法阵中传输过来的能量。</br></br>三界修士，如今做的大多都是这种事，各自给辅助法阵提供力量，尽量节省灵玉的消耗。</br></br>否则这种利器，只依靠灵玉的力量来驱动，消耗有些大。陆叶站在法阵中，双手抱住了那龙首一样的利器，神念灌入其中，锁定了远处的巨大虫巢，静静感受着法阵中积蓄的力量，等待良机。</br></br>过了好久，陆叶才察觉力量的积累的差不多了，整个法阵都开始嗡鸣起来。</br></br>许丁阳也在一旁开口：“便在此时了陆兄！”陆叶连忙调动那庞大能量，激发法阵之威，紧接着双手抱着的龙首利器都震颤起来。</br></br>伴随着一声巨大嗡鸣，陆叶只觉浑身一震，然后就看到一道明亮的光柱自龙首之中轰了出去，瞬息间就落在虫巢上，打的虫巢表面涟漪四起。</br></br>“厉害！”陆叶一脸唏嘘，放眼星空，这样能让星宿施展出月瑶力量的手段不多见，战舰是最常见的一种，方才那一击的威势他感受的清清楚楚，几乎相当于一个月瑶中期全力出手了。</br></br>而这或许只是二三十个星宿联手合作的结果。不过这种方式虽然能施展出月瑶的力量，可终究不是月瑶出手，所以就显得有些死板，而且蓄势时间很长，这是战舰普遍存在的缺点，所以战舰这东西，基本都用来攻城拔寨，眼下战事的情况，是最适合动用战舰的时候。</br></br>无定界的这大型战舰应该不是最好的，那种最极致的大型战舰，能催发出来的力量，可以媲美月瑶后期。</br></br>接下来半日，陆叶又尝试着催动了几次，过足了瘾，这才走出来。催动这玩意虽然有意思，可力量终究不是自己的，所以感受一下也就算了。</br></br>虫巢外围的防护明显在变弱，肉眼可见地，光幕的亮度逐渐暗淡，照这样的局势发展下去，虫巢防护用不了十天半月就能被打破。</br></br>此战几乎已经没有悬念了。可就在三日后的某一刻，陆叶观瞧中，却惊愕地发现虫巢外的防护忽然主动散去了。</br></br>他神色一怔，不过很快意识到，虫族大概自知无力再抵挡下去，怕是要做殊死一搏了。</br></br>毕竟这样继续下去只是等死，还不如趁现在反扑一波，杀一个够本，杀两个血赚。</br></br>几乎是在虫巢防护消失的那一刹那，铺天盖地的乌云便从虫巢之中飘了出来，迅速朝四周散去。</br></br>那一片片或大或小的乌云，赫然是虫族组成的虫云，其中不乏月瑶的气息。</br></br>包围圈外，来自四方星系战舰群的攻势陡然猛烈了许多，五颜六色的光芒打击之下，一片片虫云都有损伤，但那些虫云却仿佛没完没了一样，从虫巢之中持续飘出。</br></br>看那架势，虫族大有要全部出动的迹象。即便是身在战舰上，陆叶也感受到虫巢内有两道日照强者气息升腾的动静，那显然是虫族的两大日照。</br></br>与此同时，无定的那超大型战舰所在的方向处，五道身影几乎是同时掠出，惶惶之威如大日照耀星空。</br></br>陆叶有所察觉，立刻转头望去，看清那是四方星系的五位日照强者。略一沉吟，立刻明白这五位为何这么迫不及待地动手了。</br></br>日照争锋，余波太过猛烈，所以他们必须要将虫族的两位日照堵在虫巢里面，不能让他们跑出来，否则一旦日照的战场波及开来，四方星系的战舰群必然要出现损失。</br></br>将战场限制在虫巢内，才是最明智的做法。这应该是宁不傲他们早就商议好的事，所以虫巢防护消失的刹那，才会出现如此果断的行动。</br></br>五道身影，迎着虫云逆流而行，所过之处，一片腥风血雨，不知多少虫族被斩杀。</br></br>转瞬间，那五人就来到虫巢前方，其中一人忽然停了下来，另外四人则余势不减，撞进虫巢内部。</br></br>陆叶远远观瞧，发现留在虫巢外的就是那个女日照李琯，此刻她手上提了一柄长剑，剑光森寒。</br></br>她留在这里显然不是看戏，而是防备虫族日照遁逃。四位日照杀进虫巢内，只要对付两个虫族强者，平均下来以二敌一，绝没有失手的可能。</br></br>所以多她一个不多，少她一个不少。可万一虫族日照察觉不妙想要遁逃，她就可以在外拦截。</br></br>她所在之地瞬间成了禁地，大量虫族从她身边远处掠过，她看都不看不一眼，只以神念牢牢锁定虫巢内的情况，那些虫族自然也不可能来触她的霉头。</br></br>战舰上，陆叶观瞧着这一幕，知道最后的决战时候来了，当即也打起了精神。</br></br>虫族在</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51035770.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 04:15:16 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百九十二章 我有一个想法</title><link>51027392.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>“陆道友来了！”一声大笑传来，陆叶循声望去，终于又发现了一个自己认识的人，连忙抱拳：“康道友！”</br></br>这赫然便是无定的康成，之前还被丫丫一拳打爆了一支臂膀，不过他的心性不错，只当那事没发生过，后来还主动与陆叶交好。</br></br>“一直在想你什么时候能回来，没想到居然这么快！”康成心情很好的样子。</br></br>当初陆叶离开无定的时候，也不知道自己具体什么时候能回来，但星空旅行花费的时间不会太短，所以无定这边也做了继续等待的准备，谁知陆叶来的这么快。</br></br>“所幸一切顺利，没什么耽搁。”陆叶回了一声。</br></br>康成热情洋溢道：“来来来，给你介绍几位日照师兄。”这般说着，他指着陆叶上去见过的女子道：“这位是我无定的李琯师姐，你上次见过的。”</br></br>陆叶这才知道人家的名讳，上次虽然见过，可并没做深入的交流，只是从她这边打探了一些虫族的情报便继续上路了。</br></br>陆叶连忙行礼，李琯微微颔首。</br></br>康成又指着李琯旁边的一个表情冷峻的男子道：“这位是我无定的宁不傲师兄！”</br></br>无定三大日照，除了姜尚之外，就是李琯和宁不傲了，眼下姜尚坐镇界域，李琯和宁不傲都在此间。</br></br>接下来，陆叶又认识了来自大罗星系的罗邪，静月星系的白晋，北玄星系的陈宗。</br></br>皆都恭敬行礼，日照已是这方星空中的顶尖修为，无论放眼何处都值得敬重。</br></br>大罗星系的罗邪比起其他几位日照更显和蔼一些，笑着跟陆叶说了几句话，提到了罗神子，陆叶估摸着这位怕是听了罗神子的一些话，才会对自己另眼相看，当然，肯定也有万象海的原因。</br></br>眼下陆叶是进发万象海的关键人物，所以哪怕修为远远比不得他们几个日照，他们也都尽可能地表现礼贤下士。</br></br>北玄的陈宗确实有伤在身，应该就是强闯虫巢时留下的，面色有些发白，身上隐隐还有一些血腥气。</br></br>日照强者的自身精气神几乎可以说是淬炼到了极致，等闲伤势随意便可恢复，陈宗的伤看样子不太简单，也不知会不会影响他自身的实力发挥。</br></br>那静月星系的白晋对陆叶的态度也很和蔼，不过陆叶在面对这位日照的时候，总有一些怪怪的感觉，可具体哪里怪异，他又说不上来。</br></br>从眼下的阵容上来看，四方星系总共出动了五位日照，除了无定有两位之外，其他三个星系各出了一位，这样强大的阵容，再辅以一支规模不错的战舰群，用来对付一个虫巢是绰绰有余了。</br></br>毕竟根据现有的情报来看，那虫巢内也就只有两位日照虫族坐镇而已，五对二，怎么看都不能会输。</br></br>“陆道友，此次你是孤身前来？”康成问道，之所以有此一问，是因为他记得陆叶上次说过，要回九天带些人出来的，可现在只看到陆叶一人，不免疑惑。</br></br>陆叶回道：“本土有一支船队跟了过来，因为不清楚这边的情况如何，所以我先行一步打探，船队就在后方蛰伏。”</br></br>康成了然：“既如此，那就让笮窍档拇酉刃幸徊剑巴薅ò桑日獗叩恼绞陆崾姆叫窍祷嵘烫纸⑼蛳蠛Ｖ隆！?</br></br>陆叶点点头，取出音符传讯给栾晓娥，告知她这边的情况。</br></br>栾晓娥立刻应允了下来，带着船队朝这边赶赴过来。</br></br>陆叶在这中枢大厅中等待着，期间几个日照都问了他一些事情，陆叶自是知无不言。</br></br>寻常情况下，他一个星宿哪有资格跟日照这样面对面地交流，也就是四方星系眼下有求于他，才有了这样的机会。</br></br>大半日后，栾晓娥传讯过来，告知他船队已经抵达战场附近了，陆叶结束了与几个日照间的交流，告罪一声，离开了中枢大厅。</br></br>飞出这艘超大型战舰，陆叶朝船队所在的位置掠去。</br></br>彼此汇合后，只见船队这边所有人都站在船舷的一侧，目眩神驰地望着那边浩大战事。</br></br>三界修士何曾见过这样的场面，莫说九州修士了，便是玉螺修士也不曾，感受到这边战事的激烈，一个个都心驰神摇，尤其是那超大型战舰，更让人看的叹为观止。</br></br>“虽同为大型界域，可有无日照，差别还是太大了。”栾晓娥一脸的唏嘘感慨。</br></br>陆叶笑道：“道友不用想太多，这边的战舰群是四方星系联手组建的，并不独属于某一个星系。”</br></br>栾晓娥知道他在宽慰自己，徐徐摇头道：“可他们应该每家都拥有组建这样的战舰群的能力。”</br></br>这倒也是……</br></br>栾晓娥收敛心神，开口问道：“眼下这边什么情况，虫巢好像没有什么还手之力的样子？”</br></br>陆叶便知自己知道的情报详细道来，然后道：“虫巢注定是要被剿灭的，只待虫巢的防护被破，四方星系联军便可一举建功，无定那边让咱们先行一步，去无定界等候，待这边战事结束了，就会随我们一起进发万象海。”</br></br>栾晓娥愣了一下：“这些战舰都要去？”</br></br>陆叶摇头：“我不知道，不过他们既然来了无定，应该会跟过去的。”</br></br>栾晓娥无言，想当初万象海的消息传至玉螺的时候，玉螺最终决定派遣她带领百人前往，可对比四方星系这大手笔，玉螺的决策未免显得太小家子气了。</br></br>如今来看，玉螺似乎是错失了一个大好机会，他们明明与陆叶的关系更天然亲近一些，可却让外人沾了更多的光。</br></br>此刻懊恼也无济于事了。</br></br>想了想，栾晓娥道：“陆道友，我有一个想法。”</br></br>陆叶认真看来：“道友请讲！”</br></br>“这般恢弘战事，难得遇到，既然遇到了，错过未免太过可惜，你说过，万象海上乱象频生，诸多矛盾冲突，回头到了万象海咱们想要立足应该也不是一帆风顺的，或许还要与天斗，与人斗，眼下就有一个让三界修士提前感受下星空战事的机会，而且似乎不需要承担太大风险，你意下如何？”</br></br>陆叶立刻明白了她的意思，他倒是没想过这事，毕竟这是人家的战事，自己等人只是路过的客人罢了，贸然插手似乎不太好。</br></br>康成之前让他带人先行一步前往无定，无疑也是怕战事让陆叶这边出现什么损伤。</br></br>可有些东西怕是没有用的，栾晓娥说的没错，这样的机会难得，参与这样一场战事，哪怕只是在一旁摇旗呐喊助威，也能极大地开拓三界修士的眼界，让他们更深入地了解星空中的凶险。</br></br>当然，最主要的是不需要承担什么风险，如今虫巢已经被围困，攻破它的防护只是早晚的事，一旦虫巢防备被破，那接下来的就是一面倒的屠杀了。</br></br>“倒是不错！”陆叶越想越觉得栾晓娥的说法可行，略一沉吟，道：“我去找人说说，看看他们允不允许咱们参战。”</br></br>若是人家不允许的话，那自己这边一厢情愿也不能成事。</br></br>不过陆叶估摸着四方星系的日照们不会拒绝，苍蝇肉也是肉，三界船队的整体实力虽然不咋样，可好歹也是五百星宿，一个月瑶后期的阵容。</br></br>陆叶很快又回到那超大型战舰的中枢大厅中，找到康成把这事一说，之所以找康成没找那几个日照，是因为这边的战事由康成指挥，日照们所负责的，只是最后的定鼎之战。</br></br>康成笑道：“贵星系修士有心援手，那自是好事，我四方星系感激不尽。”他略一沉吟，开口道：“这样吧，我观贵星系共有星舟十六，那就按你们原本星舟的人员划分，分散到各个战舰中，道友意下如何？”</br></br>星舟是无法在这样的战事中发挥作用的，只有战舰才可以，所以玉螺修士想要参战，还得进人家的战舰，能做的也很简单，就是催动灵力灌入法阵中，给战舰的各种攻势提供能量，如此，便可在一定程度上节省灵玉的消耗，否则光靠灵玉来催动战舰的攻势，无定星系也撑不住。</br></br>五百星宿能提供的力量，最少能为四方星系节省很多灵玉，所以康成对此才不会拒绝。</br></br>“康道友安排即可，我玉螺星系修士既决定参战，那就是此战的一份子，令之所在，无有不从！”陆叶表态。</br></br>旁边几个日照都微微颔首，他们之前听说过陆叶的事，最怕陆叶自恃能带他们去万象海，奇货可居，现在来看，这个年轻人还是很不错的。</br></br>“另外贵星系还有五艘虎鲨战舰，我会派人送些灵玉过去，就请那五艘战舰机动支援吧。”</br></br>对他这样的安排，陆叶当然没有问题。</br></br>康成便又唤来一个无定的月瑶，让他带着陆叶去安排人手。</br></br>少倾，陆叶便带着那个无定的月瑶来到船队所在。</br></br>陆叶将康成的安排说完，栾晓娥表示没有问题，船队便随着那无定月瑶开赴战场。</br></br>三界修士无疑已经提前被栾晓娥打过招呼了，此刻皆都神色振奋，别的不说，眼下他们最少可以进大型战舰内开开眼界。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51027392.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 13 Jun 2023 10:13:24 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百九十一章 战舰群</title><link>51023480.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>千丘坟与无定之间的荒芜星域中，陆叶孤舟前行，速度不算快，但是也不慢。</br></br>他领头在前，身后音符能联系到的极限范围内，船队遥遥远缀。</br></br>因为无法确定前方的情况到底如何，所以船队不好贸然全进来，万一这边战火如荼，船队被卷进来就不好了。</br></br>陆叶一个人打前站，若是真有什么异常，及时传回讯息的话，船队也能及时做出反应。</br></br>上次路过此地，这里还偶尔可见活跃的虫族，这次却是连半个虫族的影子都见不到了，陆叶心里暗暗估摸着，这一场战事莫不是打完了，虫巢也被剿灭了？要不然这片区域不可能如此安宁才对。</br></br>而且之前那只蝴蝶星兽也是朝这个方向飞来的，可陆叶沿途所过，却没见到半点痕迹，也不知那蝴蝶星兽具体飞到哪去了，不过它之前在千丘坟那边受了伤，大概率是找地方疗伤去了，此地荒无人烟，正是疗伤的好地方。</br></br>如此一直往前飞了两月之久，当陆叶遥遥见到那一座巨大虫巢的时候，便知这边的战事还没有结束，否则这虫巢不可能还在。</br></br>虫巢虽在，可虫巢四周却有无数光芒闪烁不断，更有一道道或强或弱的能量波动从那边跌宕而来。</br></br>这情况，分明是有修士正在施展手段攻击那边的虫巢。</br></br>这一仗打的可真够久的，陆叶心中暗暗想着，就是不清楚这边的战事到底是什么时候开始的，居然到现在还没结束。</br></br>既然虫巢在被攻击，那边肯定会有无定或者另外三方星系的修士，陆叶传讯给后方的船队，让船队暂时蛰伏等待，他自己上去摸摸情况。</br></br>栾晓娥很快回讯，让他多加小心。</br></br>继续前行，陆叶给自己加持了隐匿和敛息灵纹，悄无声息地朝那边的战场处靠近。</br></br>离的近了，这才慢慢看清楚那边的具体情况，不由满面震撼。</br></br>因为那巨大的虫巢四方，竟是围聚了一艘艘战舰，这些战舰无疑都是大型战舰，其体量之巨大，可不是虎鲨那样的小型战舰能够比拟的。</br></br>这些大型战舰的总数差不多有两百左右，造型风格颇有一些迥异，不过考虑到这支战舰群是四方星系联手组建出来的，风格上的不同就可以理解了，毕竟不是出自同一家。</br></br>一艘艘大型战舰旁，还有一些中小型战舰护卫着，陆叶此前在远处看到的各种光芒，赫然便是从这些战舰中打出来的。</br></br>远处看，只见光芒闪烁，近处瞧，才感受到那一道道攻击的威势恐怖，那大型战舰每一击都不逊于月瑶修士全力出手。</br></br>所有战舰之中，以一艘正对着虫巢的战舰为最，其他战舰的体量虽然不小，可与虫巢相比却又相形见绌，但这艘战舰之巨大，却几能与虫巢相当。</br></br>两个庞然大物就这样在星空中遥遥对峙，也不知持续了多长时间。</br></br>陆叶一看这架势，便知四方星系这边正在对虫巢发起总攻，不过攻势虽然猛烈非常，可短时间好像并不能将虫巢怎么样。</br></br>虫族的这种虫巢可不单单只是孕育族人的地方，它本身就是一件战争堡垒，攻防皆备。</br></br>此时此刻，娉仓饩陀幸徊闳庋劭杉墓饽涣肿牛写蚶吹墓セ髀湓诠饽恢希贾环浩鹆颁簦⒉荒芩鸹的枪饷⒎趾痢?</br></br>倒是不见任何一个虫族的踪影，陆叶估摸着虫族应该都躲在虫巢里面没露面，如此猛烈的攻势下，虫族岂敢露面。</br></br>既然情况如此，陆叶便没有躲藏的必要了，解除了加持在身上的灵纹，显露了踪迹，直朝那一艘最大的超大型战舰所在方向掠去。</br></br>还未靠近，便被附近的一艘大型战舰发现，很快那战舰中便飞出一道身影，遥遥拦住了陆叶的去路，高喝一声：“来者何人！”</br></br>主要还是陆叶出现的位置不太对，这四方星系的修士只会从无定的方向过来，陆叶却是从千丘坟方向来的，所以一看就不是四方星系的人。</br></br>值此战事的紧要关头，四方星系的防备自然强烈。</br></br>不过陆叶的修为不高，只是星宿，所以这边虽然察觉到了他，也只出来一个月瑶。</br></br>陆叶停下身形，定眼望去，发现自己不认识这个月瑶，他在这边认识的月瑶，除了无定界的那几个，就只有大罗界的一人了。</br></br>不认识倒也正常，便拱手道：“九天陆一叶，见过道友！”</br></br>那月瑶一怔，旋即惊奇道：“你便是那九天陆一叶？”他显然是知道陆叶的，倒也正常，四方星系之所以能这么迅速达成联手来铲除虫巢，就是因为大家都想跟着陆叶去万象海。</br></br>可想要让陆叶安全带人归来，就得先解决掉这个虫巢，否则虫族在这里盘踞，陆叶回来也不安全，万一陆叶被虫族抓住杀了，那他们可就没有路子去万象海了。</br></br>若非如此，纵然知道唇亡齿寒的道理，另外三方星系也非得让无定大出血，才会答应联手，毕竟虫巢矗立的地方是无定家门口，又不是他们家门口。</br></br>四方星系联手铲除虫巢可以说无法避免的，也是注定会达成的结果，只不过陆叶的到来和万象海的诱惑，提前促成这个结果的出现，让四方联手的阻力少了很多。</br></br>而且，只有解决掉这个虫巢，大家才有心思琢磨万象海的事，否则虫巢盘踞，谁也没心情派人去万象海。</br></br>“正是！”</br></br>“好，来的好！”那月瑶大喜，“诸位日照师兄可等你多时了，随我来吧！”</br></br>他这般说着，法力一催，便裹住了陆叶，朝那超大型战舰掠去。</br></br>路上这月瑶与陆叶随口聊了几句，主要是陆叶询问了一下现在的情况，从这月瑶口中陆叶得知，眼下确实已经到了战事的紧要关头。</br></br>这场战事自陆叶当年离开后大半年其实就已经开始了，只不过四方星系调兵遣将需要时间，而且如果只是单纯地想将这虫巢打跑，其实不费多少事。</br></br>可四方星系强者们想要的，不单单只是将它打跑，打跑的话，虫巢还可以卷土重来，所以四方强者们想要的，是彻底剿灭这虫巢。</br></br>等凑齐足够的人手，种种部署，逐渐蚕食虫族外围的力量，然后逐步形成封锁包围圈，所以才花了这么长时间。</br></br>望着那横亘在星空中的巨大虫巢，陆叶有些不解：“虫巢据说是虫族的战争堡垒，可以在星空中四处漂泊，凭这虫巢眼前表现出来的防御力量，若是察觉不妙它想逃跑的话，咱们这边应该拦不住吧？”</br></br>四方星系出动的战舰数量虽多，也形成了包围圈，可这么大个虫巢真想突围，单凭那些大型战舰是阻挡不了的。</br></br>那月瑶哈哈一笑道：“这就要多亏日照师兄们的先见之明了，在包围圈部署完成之前，有几位师兄强行杀进了虫巢内，毁了虫巢的一些核心，所以眼下这虫巢虽然可以移动，但速度很慢。”</br></br>速度慢，所以哪怕冲出了包围圈也没有意义，只会被四方星系的战舰群追着打，而且这般庞大的虫巢移动起来，对能量的消耗也极为严重，与其浪费能量移动，还不如将能量集中在防御上。</br></br>陆叶听的心潮澎湃，这么大个虫巢，内部肯定强者无数，而且据说还有两位日照虫族坐镇，这边居然有数位日照联手强行杀了进去，结果来看，还达成了既定的目标。</br></br>很难想象他们是怎么完成这个艰巨任务的。</br></br>“那虫族现在岂不是只能等死？”陆叶问道。</br></br>那月瑶颔首道：“确实只能等死，待破了它的防护，剿灭这一支虫族只不过弹指之间。”这就是底蕴雄浑的大型界域的底气了，换九州被这样一座虫巢盯上，等死的只会是九州。</br></br>顿了顿，他又微微叹息：“可惜上次突进虫巢的战事中，我北玄的陈宗师兄受了伤，也不知伤情如何了，正好顺道去看看。”</br></br>听他话里的意思，他分明也是出身北玄星系的人。</br></br>两人说话间，已来到那超大型战舰之上，身处其中，愈发感受这战舰的宏大，这绝对是一方界域最顶尖的心血铸就，应该是来自无定，不过哪怕是以无定的底蕴，这样的战舰恐怕也不会有第二艘，若非要来对付虫巢，这种战舰根本不可能开赴出来。</br></br>什么时候九州能达到无定这样的程度，也就勉强能在星空中立足了，可以应对绝大多数来自星空的凶险，至于现在，还早的很。</br></br>那北玄的月瑶领着陆叶，径直朝中枢行去，不片刻就来到一座宽敞的大厅中。</br></br>此时此刻，大厅内汇聚了不少修士的身影，许多修士都在一座座繁奥的法阵上忙碌着，不断地有监察四方的声音汇报传出，让此间强者更清晰地了解战场的情况。</br></br>陆叶一进来，便感觉到好些道目光朝自己投来。</br></br>转头瞧了瞧，发现面孔基本都很陌生，只有一个英姿飒爽的女子自己认得，正是上次见过的那位无定日照。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51023480.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 13 Jun 2023 04:15:16 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百九十章 倒霉透顶</title><link>51015653.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>船队在千丘坟边缘休整了两日时间，继续前行。</br></br>千丘坟的笼罩范围虽然很大，但想要穿行过去的话，花费的时间倒不是太长，陆叶当初只用了一个月不到的时间，船队慢上一些，估摸着一个多月肯定够了。</br></br>穿过千丘坟，才是考验的开始。陆叶记得当初从无定星系离开的时候，无定那边决定筹备针对虫巢的战争，如今时间过去了好几年，也不知道情况怎么样了。</br></br>最好的情况当然是四方星系联手已经铲除了那漂泊而来的虫巢，如今他们前行路上就不会有什么凶险。</br></br>可战争这种事，没人能预测具体的走向，若是战事正在进行的话，那三界船队前面可就是战区，而且是有不止一位日照参与的战区！</br></br>这是极有可能发生的事，几年时间虽然不短，可四方星系联手也不是一蹴而就的，各星系要调兵遣将，光是这事就要花费不少时间，然后还要赶赴无定汇合，这才能发起对虫巢的战争。</br></br>领航的星舟上，陆叶将此事跟栾晓娥说明，栾晓娥幽幽地望着他：“道友以前可没提过这事。”陆叶道：“以前提了没用，没走到这一步，徒增困扰罢了，可如今咱们已经来到这里，就要面对可能存在的问题了，而且退一步说，就算我事先提过此事，玉螺界难道就放弃进发万象海了么？”栾晓娥不语，知道陆叶说的没错，就算当初陆叶将这边的情况说出来，玉螺也不会放弃进发万象海的事。</br></br>“道友预估，前方战事如今进展到哪一步了？”许久之后栾晓娥才问道。</br></br>陆叶摇头：“这事不好预估，还得亲眼看看才成。不过那四方星系皆有日照强者，而且他们对万象海也很感兴趣，到时候是要跟着咱们一起过去的，所以他们才会决定联手铲除虫巢，那虫巢我曾远远见过，规模不小，而且据说有两位日照虫族坐镇，可四方星系同样底蕴雄浑，各有日照，若精诚合作的话，铲除虫巢不难，只是时间问题。”栾晓娥道：“看样子还得跟那四方星系取得联系才成，道友既与他们有过接触，那么此事就交给你如何？”陆叶道：“份内之事，到时候船队可寻合适之地蛰伏，我先行一步，看看能不能与无定那边取得联系，确定了战区的情况，船队再行动不迟。”事情暂时这么定下来，至于到时候该如何做，就只能走一步看一步。</br></br>对无定星系，栾晓娥还是比较上心的，因为就目前所掌握的情况来看，无定星系是距离玉螺最近的一个星系了，只需要穿过千丘坟和乱爆区，彼此间就可以有所交集。</br></br>以前没有交集，大概率是因为乱爆区这道屏障的原因，如今乱爆区尤在，可凶险程度却不如往昔，所以在未来，两个星系的修士很可能会发生一些交集。</br></br>作为玉螺星系的扛把子，栾晓娥觉得自己有责任趁机处理好与无定的关系，人家毕竟是有日照的，这也是玉螺渴求的目标。</br></br>船队继续航行，忽有一刻，所有人都察觉到了一些异常。一艘艘星舟上，一道道身影汇聚，眺望千丘坟深处。</br></br>玉螺的星舟上，陆叶与栾晓娥并肩而立，栾晓娥的表情凝重，已经下达了船队停泊的命令。</br></br>因为从那前方，赫然传来了争斗的剧烈波动。放眼望去，还有五彩斑斓的光芒时不时地绽放。</br></br>“这是日照在争锋？”陆叶有些不确定地问道，距离太远了，他只能感受个大概，不过栾晓娥的修为比他高很多，应该感受的更清楚。</br></br>栾晓娥颔首：“两位日照，不过感受这力量波动，似乎不是修士在争锋，更像是星兽！”陆叶听的心头一动。</br></br>他刚才就感觉那偶尔绽放的五彩斑斓的光芒眼熟，如今看来，那争锋的一方莫不是之前遇到的蝴蝶星兽？</br></br>至于另一方……难道是那只青鸟？如果是这两个家伙的话，争锋动静如此猛烈倒也说的通，而且蝴蝶星兽之前确实是往千丘坟的方向飞去的。</br></br>青鸟对星云坟包里的东西很感兴趣，而且星兽跟野兽一样，都有地盘之说，蝴蝶星兽贸然闯进青鸟的地盘，肯定会发生冲突。</br></br>这样的争锋余波可不是船队能够抵挡的，栾晓娥下令停泊无疑是极为明智的决定，她此刻站在船头眺望，眸中一片向往神色。</br></br>论修为，她已至月瑶的极限了，可始终无法突破那一层桎梏，窥日照奥秘，此番她带队前往万象海，就是想趁机寻求一丝契机，否则玉螺月瑶还是有一些的，随便出动个月瑶中期即可，也不至于让她来领衔。</br></br>陆叶举目眺望，有心感受一下那争锋双方孰强孰弱，可感受来感受去也没个所以然。</br></br>不过就本心来说，他更希望青鸟能赢，毕竟承过人家的恩情，以后有机会的话，或许还可以搭搭顺风车。</br></br>蝴蝶星兽就不一样了，那家伙振翅挥洒的粉尘有诡异，若不是陆叶有天赋树傍身，肯定跟万古流等人一样出过丑了。</br></br>这一场争锋也不知道从什么时候就开始了，船队抵达这里的时候才感受争锋的余波，更不知要持续多久。</br></br>船队在这里等了足足十几日，那边的争锋依然没有结束的样子，看起来好像还要再继续下去。</br></br>栾晓娥知道不能再这样等下去了，日照星兽的交锋说不定等个好几年都不会有结果，船队不可能在这里浪费那么长时间，找来陆叶一商议，决定稍稍绕道而行，如此虽说多花一点时间，可总好过漫无目的地等待。</br></br>船队继续起航，逐渐远离了那争锋余波席卷的范围。随便绕了下道，就多花了近一月时间，原本既定只要一月就可以走出千丘坟的，结果最后花了两个月。</br></br>就在船队即将离开千丘坟范围的时候，忽有强大的气息从后方迅速接近过来。</br></br>正在舱室中修行的陆叶心头一跳，连忙闪身来到甲板上，回头一看，只见那后方远处，一片五彩斑斓正在迅速接近，身后拖着长长的彩带。</br></br>陆叶眼角一抽，只觉这一趟进发万象海简直倒霉透顶！他是见识过这蝴蝶星兽散落粉尘的诡异的，所以一看蝴蝶星兽前进的方向与船队吻合，便立刻示警，同时传音栾晓娥，让她改变星舟的航向，无论如何，都要避开这星兽。</br></br>栾晓娥也知道情况不妙，哪怕她不清楚这蝴蝶星兽的底细，可身后这么一个日照追来，任谁都心里发毛。</br></br>当即听从了陆叶的建议，亲自驾驭星舟朝一旁避去。后方的星舟和战舰急忙跟上。</br></br>只片刻后，那蝴蝶星兽就从船队不远处掠过，一艘艘星舟上，三界修士有一个算一个，全都神情紧张地注视着它。</br></br>可让众人稍稍安心的是，这星兽瞧也不瞧众人一眼，视众人浑若无物，就从一旁飞了过去，沿途彩带飘飘。</br></br>陆叶看的分明，这蝴蝶星兽身上一道道恐怖的伤口，就连翅膀似乎都有些破烂。</br></br>显然是在之前的争锋中吃了亏，如果与它争锋的是那只以前见过的青鸟的话，也不知道青鸟怎么样了。</br></br>不过看蝴蝶星兽这架势，应该是战败，所以它才会离开千丘坟。这么一想，青鸟果然更强一些。</br></br>“老万，你脸怎么这么白？”九州一艘星舟上，乾无当好奇地望着站在他身边的万古流，大家当初同在兵州浩天城当差，一个是律法司司主，一个是吏正司司主，抬头不见低头见的，自然熟稔。</br></br>乾无当身旁，樊香衣也关切望来：“你没事吧？”万古流瑟瑟发抖，兀自嘴硬：“没事没事，偶感了风寒，我回去休息一下就行了。”这般说着，赶紧溜回舱室里。</br></br>留下乾无当和樊香衣一头雾水，都星宿的人了，还会偶感风寒？这不胡扯么？</br></br>可万古流不愿说，他们也不好强问，只暗暗上了心，接下来的数日对万古流多了一些关心。</br></br>偶感了风寒的不止九州的万古流，还有青黎道界的周行知和玉螺的陶堰。</br></br>三人几乎已经忘记了那次糟心的经历，谁曾想这蝴蝶星兽居然又一次出现在眼皮子底下。</br></br>幸运的是，这次陆叶示警的够早，栾晓娥决策的够快，整个船队都避开了那彩带笼罩的范围。</br></br>否则一整个船队，五百星宿齐歌舞的场面……想都不敢想。船队顺利出了千丘坟，进入了另一片星空。</br></br>这里不算无定星系，只是一片无名的地域，放眼星空，这样的地带是很多的，基本都是没有什么价值的荒芜星域。</br></br>无数万年来，这里除了星兽，鲜少有修士踏足，但陆叶当年穿行过这里的时候，此地却是虫族盘踞的地盘，那虫巢，就在前方，几乎比邻着无定星系的边界，一副对着无</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51015653.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 10:14:36 +0000</pubDate></item></channel></rss>