<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第一千五百九十五章 日照陨落</title><link>51045109.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>战局进展的极为顺利，星宿修士们的战场大占上风，月瑶修士们也分别钳制或者压制着虫族的月瑶。</br></br>这一次四方星系联手，出动的修士无论是日照层面还是月瑶层面，在数量上都要超过虫族很多，这就导致所有的虫族月瑶都被盯住了，星宿修士们自然可以放开手脚施为，甚至有些月瑶修士没寻到合适的对手，只能以大欺小，去对付那些星宿虫族。</br></br>以月瑶对星宿，自然是想怎么杀就怎么杀。开战不过短短一炷香时间，虫族死伤近三成，就连月瑶虫族都有战死的，这般局势下，虫族的情况更恶劣了。</br></br>陆叶在偌大的战场上纵掠来去，走到哪里就将死亡带到哪里，他甚至还盯上了一个月瑶前期的虫族，那虫族的对手也不知出身哪一方星系，同样是月瑶前期的修为，双方正打的不可开交。</br></br>陆叶正要施展纵掠术去偷袭一下那月瑶虫族，看能不能给己方的月瑶制造点机会，可还没等他有所行动，一声怒吼忽然自虫巢内传出。</br></br>那吼声有些奇怪，满是愤怒和惊愕的情绪在其中，似乎发生了什么让人难以置信的事情。</br></br>而随着吼声的响起，一道强盛的气机忽然湮灭。陆叶眉头一扬，转头便朝虫巢那边望去，自战事开始时，虫巢内就只有日照强者们在交锋，四方星系的四大日照对阵虫族的两位，所以虫巢里面不断爆发出剧烈的力量波动，显得很是混乱。</br></br>如今有气机湮灭，无疑说明有日照陨落了！陆叶正想着四方星系的日照们还挺强，居然这么快就杀了一个虫族日照，毕竟日照强者的交锋很少能在短时间内分出胜负，除非彼此实力差距太大。</br></br>不过考虑到四方星系这边是以二敌一，倒也不是什么太离奇的事。谁知当他目光望去的时候，一直坐镇在虫巢外的李琯却是脸色一变，身形化作一道剑虹，直朝虫巢扑了过去。</br></br>陆叶看的一怔，旋即意识到了不妙。李琯坐镇虫巢外，主要是防备虫族日照遁逃，她明显是个剑修，真要有虫族日照遁逃的话，她也有把握能够拦的下来。</br></br>可此刻她居然冲进虫巢里面了，这显然有些不正常。刚才陨落的……该不会不是虫族日照吧？</br></br>这个念头浮起，陆叶有些不敢相信，可若非如此，李琯不至于突然有了这样的反应。</br></br>而且这完全是没道理的事，以二敌一，怎么还被人家反杀了一个？虫族日照有这么强？</br></br>正不解间，忽有一个声音自虫巢内传出，那声音赫然就是方才闯进虫巢的李琯传出来的：“所有静月修士听令，即刻返回战舰待命，敢有违令者，三方修士皆可杀之！”令传时，整个战场的修士们都一头雾水，谁也不知到底发生了什么事，这次战事是四方星系联手推动，战局进展的无比顺利，可如今这关头李琯却传出了这样怪异的命令。</br></br>而且还是在虫巢内有日照强者陨落之后。紧随着李琯清冷的声音响起，大罗星系的罗邪也高喝一声：“大罗修士遵令行事！”下一瞬，白晋的声音响起：“两位道友何故针对我静月？此次四方联手，我静月也出了大力，过河拆桥不太合适吧？”原本在听到李琯的命令之后，静月的修士们就一头雾水，不知战事进行的好好的，为什么忽然要他们返回战舰待命，此刻在听到自家日照的声音，顿时心中都生出一些疑惑的想法。</br></br>四方星系在这一片星空中共处多年，自然不可能没有矛盾，只不过大家明面上都不会真的撕破脸皮，免得引发星系之间的战争。</br></br>所以日照们的争执一起，下面的修士们就有些胡思乱想，觉得会不会是静月被无定和大罗联手针对了之类的。</br></br>不管四方星系的修士们如何猜想，陆叶却是表情凝重，因为三大星系都有日照发话了，可唯独北玄的陈宗没出声。</br></br>在想想方才那日照陨落的动静，还有陈宗本就有伤在身……陆叶心中忽然有了一些不太好的感觉。</br></br>李琯的声音又一次传出：“白晋，都到了这个时候还想浑水摸鱼么？”紧接着，她一声娇呼：“静月白晋乃血族伪装，北玄陈宗已被其袭杀！”刚才不好直接说这些，免得乱了军心，所以才下了让静月修士返回战舰待命的命令，因为白晋是血族伪装的，谁也不知静月还有没有更多潜藏的血族，若是在这样混乱的战事中忽然出手偷袭盟友，那必然是一杀一个准。</br></br>既然无法分辨静月修士是不是血族伪装，让他们全部返回战舰待命就是最好的办法，不是血族的自然会听令行事，可若是血族恐怕趁机掀起风波了。</br></br>此时白晋还想用言语惑乱人心，被逼无奈，李琯只能道出实情。李琯话音落下时，整个战场一片哗然，尤其是来自北玄星系的修士们，个个都表情愕然，几乎不敢相信自己的耳朵。</br></br>方才虫巢内传来日照陨落的动静的时候，所有人都觉得那是虫族日照被杀了，可谁曾想死的居然不是虫族，而是北玄陈宗！</br></br>日照修士，放在哪个星系都是顶梁柱一样的存在，死掉任何一个都是莫大的损失，整个北玄也就两位日照而已，如今陈宗战死，北玄就只剩下一位日照了。</br></br>战场中，陆叶纵掠间收割着虫族的性命，面上一片冷峻，因为事先心中有所怀疑，所以当李琯说出那句话的时候，他并不是太吃惊。</br></br>终于明白在中枢大厅内见到白晋的时候，为什么对方会给他有些怪异的感觉了，当时陆叶不清楚那到底是怎样的怪异，日照当面，不好深入探究，如今回想，对方若是一位血族的话，那就解释的通了！</br></br>他炼化过大量的血族圣血，可以说圣性之强星空中没有哪个血族能与他相提并论，所以他虽然依旧维持着人族之身，可对血族却有一种潜在的感应，那怪异的感觉，明显是来自血族的血脉。</br></br>之前他在叮嘱蓝齐月的时候还曾想过，有血族修行过一些奇妙的秘术，能够遮掩自身血族的特征，伪装成人族，谁曾想这下就真的遇到了一个。</br></br>可能不止一个，静月有一个白晋，谁知还有没有更多隐藏的血族？所以李琯才会下达那样的命令。</br></br>不过这个白晋也是够厉害的，虽不知他到底在静月星系潜藏了多久，可能修成日照还没有暴露，可见他本事了得。</br></br>陈宗死的冤枉，他肯定是早就被白晋盯上了，趁着他这次有伤在身，激战虫族日照之时，白晋忽下杀手，陈宗自然无法抵挡。</br></br>不过让陆叶想不明白的是，白晋为何会在这个时候暴露。他伪装成人族的身份在静月经营多年，肯定有自己的一些目的，若说他为了两个虫族日照而暴露自己，似乎有些太不对。</br></br>因为就算他此刻暴露了自己的身份，甚至偷袭杀了陈宗，虫族这边依然无法占据上风，可能日照层面能够抗衡了，眼下虫巢内，正是三对三的局面，但日照之下，虫族依然不是对手。</br></br>或者说，他的目的只是要救走两个虫族日照？都说虫族血族狼狈为奸，蛇鼠一窝，可这感情也未免太好了一些。</br></br>就在陆叶百思不得其解的时候，忽有惊恐的喊声从某个方向传出。</br></br>“有血族！很多血族来了！”陆叶连忙抬眼眺望，目之所及，神色一凛。</br></br>因为在远处星空中，有大片血光正席卷而来，那血色昭然，好似血海倾覆，血浪滔天，不止他看的这个方向有，其他各个方向都有。</br></br>陆叶心里一个咯噔，意识到这下麻烦大了。白晋会在这个时候暴露身份，果然不止是为了救走两个虫族日照那么简单，他是要覆灭这里的四方星系联军！</br></br>或者说，这是虫族和血族联手的一次行动，而如今已经到了最关键的时候。</br></br>陆叶忽然明白白晋在图谋些什么了。他图谋的，赫然就是四方星系本身！</br></br>因为这一战若是四方星系联军覆灭的话，单是日照就要战死四位之多，月瑶层面更是数不胜数，到时候虫族血族携大胜之威，强攻无定星系，无定拿头去挡？</br></br>一旦拿下无定，那剩下三方星系就可以逐个击破。四方星系对虫族血族来说可是一块大肥肉，血族可以将四方星系的生灵化作血奴奴役豢养，而虫族可以肆意吞噬那一方方界域的生机，壮大规模。</br></br>所以别看战事进行到现在虫族死伤惨重，可只要赢了这一战，那虫族能得到的回报必然是百倍千倍！</br></br>这么来看的话，这座虫巢漂泊至此并非巧合，而是专门盯着四方星系来的，有白晋作为内应，虫族血族早就对四方星系垂涎三尺了，这一场图谋恐怕筹备了很多年。</br></br>只有一点让陆叶有些疑惑，他这</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51045109.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 17 Jun 2023 03:14:03 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百九十八章 揍他</title><link>51057207.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>为今之计，只有逃了！</br></br>逃向无定，趁着这边战事结果未分，提前给姜尚示警，只要姜尚动作够快，能够联系上其他三方星系的日照，再组建一支修士大军的话，未必不能与这边的血族虫族抗衡。</br></br>陆叶闪身又朝战舰所在的位置冲去，有血海萦绕周身，所以哪怕他的形迹有些可疑，血族们也没太在意，反倒被他趁乱杀了不少血族和虫族。</br></br>一路归来，又带回来不少人族修士，回到战舰上，将自己的想法与栾晓娥一说，栾晓娥知道这是唯一的办法，当即认同了陆叶的想法。</br></br>战舰当即开赴起来，朝外突围，战舰上，所有修士都严阵以待，表情严峻。</br></br>没人知道这一场突围能不能成功，可事已至此，只能放手一搏。</br></br>原本战舰横亘在这里的时候，就已经引起了不少血族强者的注意，只不过这里有栾晓娥这个月瑶后期，还有蓝齐月在一旁悄悄助阵，所以血族一直没能攻下这艘战舰。</br></br>待到陆叶带人回来，这边自保力量大增，血族就更没什么好办法了。</br></br>如果战舰一直停留在这里，血族也不会太在意，拿不下这艘战舰，可以去杀其他人，等战事大局已定，再来解决这根钉子不迟。</br></br>可战舰开赴，大有要朝外突围的迹象，血族顿时忍不了了。</br></br>四面八方的血海之中，当即便有大量血族围聚过来，其中不乏月瑶境的，一个个身形如鬼魅一般在血海中穿梭不定，诸多攻击从四面八方打开。</br></br>战舰的防护法阵已被激发，原本这种法阵的威能还是很不错的，可血族的血海本身就有很强烈的侵蚀性，正是类似防护法阵的克星。</br></br>所以战舰只在血海中开赴了不足半盏茶的功夫，防护法阵就被消磨的破灭。</br></br>没了防护法阵，修士们就只能直面血族的袭杀。</br></br>在这样的战场中，法修们能发挥的力量有限，因为身处血海中施展术法，势必会有重重阻力，威能大减，反倒是血族的血道秘术，在血海中不会受到削弱。</br></br>所以在血海中杀敌，近身搏杀是最好的选择，可这种环境下，谁又敢脱离战舰冲进血海中搏杀敌人？</br></br>众人所在做的，就只是尽量抱团防护，这一点上，九州修士们占了不小的便宜，他们结成的战阵大多都以防御为主。</br></br>陆叶站在战舰上，眉头紧锁着。</br></br>如今这局面，他也有些无能为力，之前他四处游掠时，还可以催动血海术，伪装成血族肆意杀戮，因为他基本上都是且杀且走，从不会在一个地方停留，哪怕形迹可疑，也没有血族关注。</br></br>但这个时候人在战舰上，若还这么做，很快就会暴露马脚。</br></br>可不这么做的话，似乎又不行，在他的感知中，此刻参与围攻战舰的虫族月瑶就有七八个，己方月瑶虽然数量不算少，可只能被动防守，早晚有所疏漏，一旦疏漏，月瑶们可能没什么性命之忧，可星宿们就惨了。</br></br>一念生，陆叶连忙传音四方，让己方的月瑶们做好准备。</br></br>然后他悄悄铺展自身血海，与四方血海相融。</br></br>血族的血海是可以互相融合的，壮大体量的同时，也能增强血族的实力，这也是整个战场会被偌大一片血海笼罩的原因，因为这片血海本就是无数血族催动血族秘术融合而成。</br></br>血海相融时，陆叶用心感知着，静心等待着。</br></br>直到某一刻，他忽然催动自身圣性，张口低喝一声：“就是现在！”</br></br>几乎是在他说话的同时，早就暗中做好准备的栾晓娥等人齐齐催动自身的力量，各自目光朝不同的方向望去。</br></br>原本血族月瑶躲在在血海中鬼魅来去，让他们无法分辨具体方位，哪怕有心反击也无能为力，可此时此刻，当他们目光所至，似乎真的看到了那些血族月瑶的身影。</br></br>不但如此，他们还惊奇地发现，这些血族月瑶有一个算一个，全都身形僵硬，面色惶恐，好似遭遇了极为可怕的事情。</br></br>下一瞬，战舰上的人族月瑶们动了起来，各自朝不同的方向扑杀出去。</br></br>强大的生机在这一刻此起彼伏的凋零，转瞬间，战舰四周的血族月瑶有一个算一个，死的一干二净！</br></br>甚至就连那些星宿们，也全都被人族月瑶顺手斩杀殆尽。</br></br>战舰所在周围，陡然一清。</br></br>待栾晓娥等人再返回战舰上的时候，一个个都目光惊疑不定地望着陆叶，谁也不清楚他到底施展了什么玄妙的手段，因为在他们出手攻杀自己选定的对手的时候，那些对手根本没有任何反抗的力量，就像是当出生的小鸡仔一样被他们随随便便捏死了。</br></br>这般神妙手段，简直闻所未闻。</br></br>一位出身大罗星系的月瑶振奋开口：“陆道友，你有如此手段的话……”</br></br>陆叶知道他想说什么，没等他说话便摇头道：“日照的战场，我插手不进去！”</br></br>那大罗月瑶脸色当即一暗。</br></br>插手不进日照战场，陆叶纵有手段也施展不出，他们倒是可以凭借陆叶的相助在这片战场上所向披靡，可日照层面的问题不解决，又有什么意义？</br></br>待日照层面的战斗决出胜负，那等待他们的必然是覆灭一途，所以还是得赶紧逃！</br></br>正说着话，陆叶脸色忽然一变，扭头朝一个方向望去。</br></br>从那个方位上，一道强大至极的神念蛮横无比地弥漫了过来。</br></br>“日照！”栾晓娥脸色一白，其他月瑶同样表情难看。</br></br>陆叶知道自己最担心的事情终究还是发生了，血族这次来的日照不止三个！而是四个！</br></br>其中三个第一时间杀向宁不傲李琯和罗邪等人，还有一个一直没露面，直到此刻！</br></br>主要还是方才陆叶等人的举动让血族损失太过惨重了，一下灭了七八位血族月瑶，还有许多星宿，这样的异常立刻引起了那潜藏暗中的日照的注意。</br></br>随着那神念弥漫而来的，还有日照的恐怖威压，血海深处，那威压迅速逼近而至。</br></br>栾晓娥等人面色凄苦，本以为凭战舰现有的力量和陆叶神妙的手段，逃跑应该问题不大，可如今来看，还是自己太过一厢情愿，日照当面，这一战舰的人恐怕都得死！</br></br>陆叶闪身就来到了骑在琥珀身上的丫丫旁边，认真地盯着她：“丫丫，有人要来杀爹爹了！”</br></br>丫丫正在逗琥珀玩，哪怕局势再如何危急，她也没在意过，可当陆叶此言一出，她忽然坐直了小身板，一双眼睛都瞪大了许多，盯上了那血族日照来临的方向，小脸上满是怒气！</br></br>陆叶抬手就将她从琥珀身上抱了下来，与她凝视着同一个方向，传音道：“等会我让你出手，你再出手！”</br></br>丫丫认真地点头：“我听爹爹的！”</br></br>陆叶汗颜，虽说一直都将丫丫当成己方最后的底牌，可陆叶还真没想到，有要用到她的地方。</br></br>丫丫虽是日照，可看起来终究是个小孩子，而且平日里表现的也确实是小孩子心性。</br></br>这样让丫丫帮自己度过难关，陆叶心里总有一些愧疚，感觉自己就是那不负责任的爹娘，摆不平的事让自己的娃儿来出头。</br></br>那血族日照来的极快，他显然对这边没有太大的防备，毕竟日照修为，感知中这边最强也就是一个栾晓娥，哪有在意的必要。</br></br>他只是想弄清楚，方才那一瞬间到底发生了什么事，竟导致本族修士死伤那么惨重。</br></br>刹那间，一道身影就降临在战舰前方，拦住了去路。</br></br>即便是血海阻隔，可这么近的距离，众人还是看清了这血族的模样，与大多数血族没什么太大的区别，一身肌肤血红，身形高大，双耳尖锐。</br></br>不过他的表情却满是阴鸷。</br></br>陆叶一看他凑的这么近，心中叫了一声好，他还真怕人家不靠近这边，因为他血海铺展的范围虽然大，可终究是有极限的，他圣性的压制，只能在自身血海覆盖范围内起效，范围之外是做不到压制的。</br></br>这日照若是远距离施展血族秘术的话，那他也无能为力。</br></br>可对方自恃实力强大凑了过来，那他就无需客气了。</br></br>“丫丫……”陆叶一边传音一边抬手在丫丫背后推了一把：“揍他！”</br></br>那血族日照降临时，还在观察陆叶等人，却见陆叶居然把一个孩子推了出来，正一脸疑惑时，丫丫已如离弦之箭般扑到他的身前，一只小小的拳头对着他的脑袋就砸了过去。</br></br>血族日照皱眉，没搞明白这是什么情况，可下一瞬他就变了脸色，因为原本平平无奇仿佛只是个小孩子的丫丫，在拳出之时，身上忽然跌宕出日照的凶猛气息！</br></br>他本能地抬手抵挡，可就在这刹那，恐怖的压制从天而降，瞬瞬间，这血族日照便感觉自身灵力运转凝滞了许多，周身气血都受到了很大的影响。</br></br>日照的气息陡然跌落不少，一声惊叫时，他急忙朝后退去。</br></br>血光飞溅，夹杂着断肢和碎肉，丫丫这一拳轰出，竟将他的双手轰的粉碎。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51057207.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 10:13:27 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百九十六章 乱局</title><link>51047013.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>陆叶又蓦然想起，在大战刚开始的时候，虫族为什么会有那么古怪的举动了，他们没有将力量集中在一个方向，而是分散开来，看似是无脑之举，可实际上却是借此来牵制四方星系修士的注意力，方便血族对这片战场完成包围。</br></br>事实证明他们的计策很成功，四方星系所有修士，乃至陆叶这边的三界修士都沉浸在猎杀虫族的成就和喜悦中，根本不曾对更外围有太多的关注。</br></br>直到血族的踪影显露，可这个时候察觉已经没有多大意义了。四面八方都有血潮来袭，而且速度奇快，这样的速度显然是因为血海之中有强者驾驭的原因，不大片刻功夫，整个战场就几乎被血海包围住了，而血海弥漫的趋势还没有停止，大有要将整个战场笼罩的意思。</br></br>一旦血海降临，那身处其中的人族修士们可就要陷落被动了，反倒是血族和虫族能在其中如鱼得水。</br></br>陆叶自己也催动过血海杀敌，对这其中的玄妙知之甚深。他脑海中诸多念头电光般闪烁着，第一个想法就是赶紧召集三界修士跑路！</br></br>血海眼下还没有完全形成包围圈，所以还有缺口，未必就没机会。可之前康成的安排让他的打算落了空，因为此刻三界修士分散在了战场各个位置，他想要短时间内将所有人召集在一起根本不可能。</br></br>这种情况下，莫说在短时间内召集三界修士，便是只召集九州修士都根本不可能做到，所有人包括四方星系的修士都被卷在战事之中，根本无法轻易脱身。</br></br>怎么办？陆叶心中一遍遍地自问着，却根本想不到解决的办法。而且他还想到了一个更严重的后果，虫族血族若是真的拿下四方星系的话，那玉螺可就危险了，到时候这两族对外探索，势必要穿过千丘坟和乱爆区，一旦进入玉螺星系……可以说玉螺与无定基本上就是唇亡齿寒的关系。</br></br>比起之前更加猛烈的力量波动自虫巢之中传出，陆叶本能地扭头望去，只见那巨大虫巢忽然破碎开来。</br></br>这虫巢虽然坚固无比，可也承受不住数位日照强者这么长时间在内部争锋，到得此刻终于被打爆了，散做漫天碎片。</br></br>六道身影从中显露出来，其中三个正是无定的宁不傲，李琯和大罗的罗邪。</br></br>另外三个有两个一看就是虫族日照，还有一个明显是血族，模样上与白晋有七分相似，可对比白晋之前，他的个头明显都高大了许多，身上的肌肤一片血色。</br></br>六大日照，此刻正在放对争锋，打的不可开交。北玄星系的修士们没见到陈宗的身影，这才真正意识到陈宗陨落了，一个个悲从心来。</br></br>而静月星宿修士们的心情就更复杂了，本是本界中流砥柱般人物的白晋，居然会是血族伪装的，而且还杀了一个日照盟友，这让他们心中惭愧又不安。</br></br>惶惶之威轰然弥漫时，从那远处袭来的血海内，有三道血光从不同的方向急掠而至，三道血光内，赫然都弥漫着日照强者的气息！</br></br>这一幕让所有修士都心头一凉，知道这下是真的完了。血族这边居然来了三位日照，而这还是露面的，谁也不知道有没有没露面的。</br></br>原本一对一，宁不傲等人还能维持不败，可三位血族加入战场，如今就轮到他们以一敌二了，场面立刻不妙起来。</br></br>“陆道友，快随我走！”忽然一位月瑶脸色惊慌地朝陆叶这边冲了过来，一边逼近一边高呼，观他周身弥漫的灵力波动，明显只是个月瑶前期。</br></br>陆叶转头看了一眼，应了一声好，便直朝他冲了过来。彼此身形靠近的刹那，那月瑶前期脸上的惊慌消失不见，探手就朝陆叶抓了过来，掌心处法力涌动，化作一个漩涡，立刻便有无形力量牵扯陆叶身形。</br></br>陆叶表情不变，似是早有所料，周身血光大放，霎时间一片血海铺展，将他和那月瑶包裹其中。</br></br>对方显然没想到会有这样的变故发生，一时不察就被血海裹在其中，顿时惊疑，因为据他所知，陆叶是个兵修，居然能施展出如此精妙的血道秘术，倒是不常见。</br></br>可下一瞬，这月瑶的表情就变了，因为从那血海之中，竟传来无比浓烈让他无法抵挡的威压。</br></br>在神妙威压笼罩之下，这月瑶只觉得自身一身力量都受到了极大的压制，法力在体内流转晦涩不说，就连气血都变得快要凝固了一样。</br></br>紧接着一抹刀光闪过，狠狠斩在他的颈脖上。加持了神锋的磐山刀居然都没能将这月瑶的头颅斩下，只是斩进去一半而已，可见其体魄之强。</br></br>这月瑶表情痛楚，歪着头，一脸不可思议地望着陆叶：“圣种？”面前这个兵修施展出来的哪里是什么血道秘术，那是纯粹至极的血族血海术，更让他惶恐不安的是，那血海内涌动着几乎要凝为实质的圣性，其圣性之强烈，是他想都不敢想的。</br></br>这天底下，还能有圣性如此浓烈的圣种？这得炼化多少圣血才能达到的程度？</br></br>“道友手下留情，我是血族！”那月瑶惊慌失措间连忙高呼，虽然不明白陆叶为什么会是圣种，可既是圣种，那就是自己人。</br></br>陆叶表情淡漠：“知道了！”另一手忽然握住了磐山刀的刀柄，双手齐齐发力，嵌入颈脖一半的长刀利落斩下！</br></br>头颅飞起，瞪大了眼睛死不瞑目的样子，实在是搞不懂，自己都已经报出了血族的身份，陆叶怎么还痛下杀手。</br></br>血海消失不见，陆叶的身影显露出来，磐山刀上滴血不染。在对方靠近他的刹那，他就有所察觉了，这个月瑶给他的感觉跟白晋有些相似，所以他立刻明白，这家伙也是血族伪装的。</br></br>若是一般的月瑶，陆叶想杀还没这么容易，可血族的月瑶正被他所克，想当初从蓝玉界离开后，有一位月瑶后期的血族追杀而至，都被他给斩了，更不要说这次面对的只是一个月瑶前期。</br></br>当然，那次能杀月瑶后期，也多亏了离殇掀起了魂战，否则以他当时的力量，还真不好拿别人怎么样。</br></br>如今不同了，磐山刀是獠所化，锋锐无匹，月瑶前期的肉身虽然强大，被圣性压制之下根本挡不住獠的斩杀。</br></br>乱了，全乱了。本来在李琯下达了让静月修士返回战舰待命的命令后，场面就有些混乱，如今血族大举来袭，场面就更乱了。</br></br>静月修士们不可能再返回战舰，其中不知隐藏了多少血族，这就让其他三方星系的修士们与敌争锋起来束手束脚，谁也不知会不会被人暗中给偷袭了。</br></br>陆叶望着一片混乱的战场，看着从四面八方铺展而至的血海，知道自己若不再做点什么的话，四方星系联军乃至三界修士都要葬送于此！</br></br>甚至就连他自己都未必能够逃出生天！可这样大的一片战场，莫说他一个星宿，便是真的修行至日照，真能有力挽狂澜的资本么？</br></br>陆叶忽然间伸手一翻，手上出现一物。低头瞧了一眼，也不知自己这个想法能不能成，而且就算成了，能发挥多大作用也说不准，可事已至此，只能死马当活马医了。</br></br>他将手上的东西放在嘴边，手指按住了几个音孔，鼓动气息，轻轻吹了起来。</br></br>哪怕是在星空中，也有低沉的声音从手中之物传出。四周的修士惊慌之余好奇望来，谁也不知都这个时候，陆叶为什么还拿出一个骨埙在吹，而且还吹的这么难听！</br></br>可已经没人关注他了，随着血海的逼近，人人都在想着如何自保。一道身影忽然腾挪至陆叶身边，正是栾晓娥。</br></br>她看起来没什么大碍，手中长枪上还沾满了鲜血，应该是方才杀虫族的战绩，毕竟是个月瑶后期，日照不出，这战场上几乎没什么人能对她构成性命威胁。</br></br>望着陆叶，栾晓娥一脸的愧疚：“对不住了！”原本康成这边是让他们先行赶往无定，等这边战事结束了再商议进发万象海的事，结果栾晓娥觉得这个机会难得，便想参与其中感受一下，如今好了，凑热闹凑出事来了。</br></br>三界修士雄心勃勃自青黎道界出发，结果还在半路上呢，这就要被血族虫族一锅端了。</br></br>陆叶继续吹着骨埙，又吹了一阵，这才失望地收起，开口道：“参与这边的战事是我与道友一起的决定，若有什么后果也是我跟道友一起承担，道友不必自责，而且就算我们真的先行前往无定，也未必能避得开这一场灾劫，虫族血族拿下四方星系联军之后，首先要对付的就是无定星系，到时候我们在无定一样要卷入其中。”而且一旦血族虫族占据了四方星系，首先要倒霉的就是玉螺星系。</br></br>“道友，还请与我尽量召集三界</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51047013.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 10:14:15 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百九十四章 九州显威</title><link>51037356.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>战舰之力用来攻城拔寨，效果很不错，可若用在眼前这种局势的争锋中，就差强人意了，毕竟战舰的攻击如今都是星宿境在操控，蓄势和间隔时间长是无法抹除的弊端，所以就算凭借战舰之威，可能还没打上几击，虫族就已经杀过来了。</br></br>这种时候的争锋，还是要依靠修士本身。</br></br>不过在虫云逼近之前，战舰还是在尽可能地剪除虫族的数量。</br></br>陆叶眉头微微皱起，因为事情好像有些不太对劲，如今这局势，虫族理当将所有力量聚集一处，以点破面才是正道，只要将四方星系战舰群的包围圈打破一个缺口，到时候无论他们是继续战斗还是遁逃，都能掌握主动权。</br></br>可事实上，自虫巢之中冲出来的这些虫族，却像是天女散花一样，分散到了各个不同的方位。</br></br>如此一来，虫族的力量就无法集中，分摊之下，每个方向的战舰面临的压力都不大。</br></br>虫族必然会出现大量的伤亡。</br></br>陆叶有些想不明白，虫族到底为什么要这么做！要知道这样的虫巢内诞生出来的虫族，可不是他以前在九州遇到的那些，很多都有极高的灵智，而且有虫巢作为中枢，所有虫族都能被轻易指挥，令行如一。</br></br>陆叶所在的战舰这边，也有一大片虫云袭来，虽说来路上被杀灭了许多，可依然残留了相当大的一部分。</br></br>彼此距离迅速拉近，直到某一刻，早就准备好的修士们在月瑶们的带领下，悍然杀出了战舰，朝虫云迎了上去。</br></br>栾晓娥飞在最前方，身边就是几个来自四方星系的月瑶，他们各自神念铺展，很快就在虫云中找到了同为月瑶的虫族，一个个锁定了自己的目标，迅速扑杀上去。</br></br>这样的战事虽然看起来混乱，可实际上都有相应的章法，简单来说就是兵对兵，将对将！</br></br>月瑶们都会尽量找同为月瑶的对手，无论是否能敌，最起码要牵制住敌方。</br></br>相对来说，修士们的数量比起虫族少很多，最起码也有几十上百倍的差距，但质量上虫族就远远不如了，毕竟修士们最少也有星宿的修士，可虫族不是，所以这样的迎战理论上来说，对修士们没有太大压力。</br></br>陆叶孤身前行，身边左侧不远处就是丁九队的几个成员，他们早在真湖境的时候就一直联手，整个神海境期间，也基本都是在无双大陆中斩杀尸族度过的，这么多年来的配合下来，早已默契无比，所以此刻出战，几人自然是抱团在一处。</br></br>冲在最前面的是身形高大威猛的巨甲，一身生机强盛的几乎不像是星宿，林音袖与骑着琥珀的依依落在他身后左右。</br></br>更后方，则是三师兄萧星河与四师兄李霸仙，至于封月婵，则被围聚在正中央的位置。</br></br>几人察觉到陆叶的目光，纷纷转头望来，李霸仙咧嘴笑道：“小师弟，让你看看师兄们的手段！”</br></br>陆叶点头：“那我可要好好见识一下。”说起来，他已经很久没见过丁九队众人出手了，也不知道他们如今实力怎样。</br></br>再往右边看，是掌教师尊，念月仙和大师兄封无疆夫妇结成的五人小队。</br></br>九州修士不单单只有这两个小队，三百星宿，几乎是在冲出各自所在战舰的同时，就分散成了一个个小队，少则四五人，多则六七人。</br></br>这一幕不但让青黎道界和玉螺的修士看的讶然，就连四方星系的修士也频频侧目，因为九州修士虽然全都是星宿前期，但每一个队伍行进之间都矩度森严，颇有一些奇妙的章法。</br></br>反倒是他们自己，虽然也会结队抱团，可彼此间好像少了一些奇妙的紧密感。</br></br>冲在最前方的月瑶修士们已经开始与虫族月瑶交锋，一处处战场爆发出激烈的法力波动。</br></br>片刻后，星宿们也开始动手了，诸多术法之威从各个方向朝虫云席卷了过去，虽造成了一些杀伤，可根本无法阻挡虫云的突进。</br></br>顶着那诸多术法的袭扰，虫云袭至近前。</br></br>大战彻底爆发。</br></br>战场各处，忽然一道道异象凭空升起，那是战阵结成的异象，数量最多的，赫然便是玄武战阵，一只只由灵力汇聚而成的巨大玄武，昂首挺胸出现在战场中，让正在交战的双方都为之愕然。</br></br>四方星宿的修士自然不太清楚情况，可青黎道界和玉螺的修士却是看的分明，因为那些战阵竟全都是由九天界修士结出的。</br></br>一时吃惊，九天界修士之间的默契程度这么高的么？</br></br>要知道在这样的战事中想结成战阵的难度可不低，那非得长年累月的熟悉才能拥有的默契，彼此间非得气机相连，流转如一才行。</br></br>星宿修士都各有自己的事情，不可能一直待在一起练习战阵，除非某些宗门有这方面的特殊要求。</br></br>青黎道界和玉螺界也有人能够结成战阵，但那些人无不是最亲密的师兄弟，师姐妹，乃至家人亲人。</br></br>可现在看看九天界的修士，目之所及，就没有一个被落下，他们数人一队，轻轻松松就结成了不同的战阵，配合间没有丝毫生疏。</br></br>九州的修士也知道自己实力低了些，所以选择的战阵基本都是以防御为主，这才出现了战场中出现很多玄武的身影，其他战阵呈现出来的异象哪怕不是玄武，大多也都以防御见长。</br></br>战阵冲撞之下，大量虫族被灭杀。</br></br>陆叶的身形在纵掠不停，一道道御器已经被他打向各方，借此来辅助纵掠之术的施展。</br></br>神念感知之下，他寻上的虫族无不是星宿后期水准，磐山刀刀光闪烁间，哪怕是以虫族的坚硬甲壳，也几乎挡不住锋锐一击。</br></br>换做以前的磐山刀，就算加持了神锋灵纹也没有这样的效果，可獠所化的磐山刀本身就有极高的锋利度，再加持神锋，星宿之内根本无人可挡。</br></br>他不担心在这样的战事会让己方修士出现伤亡，争锋总有伤亡的，哪怕不在这里，也会在万象海，在别的地方，可相对于或许会出现的伤亡，参与这样一场战事能给己方修士带来的好处却是难能可遇的。</br></br>战场上，老兵都是从新兵一步步成长起来的，这样一场战事参与下来，足以让己方修士磨砺成合格的老兵，日后再遇类似的战事，就能多一些处理和应对的经验。</br></br>而且这一场战事至此，出现伤亡的可能性不大。</br></br>很快青黎道界和玉螺界的修士就发现了另一个问题，相对于九天界修士统统都能结成战阵而言，他们的斗战风格更让人惊诧，一直以来，因为九天界修士都是星宿前期水准，青黎道界和玉螺界的修士都觉得自己要高人家一头。</br></br>可如今看去，那九天界修士们的斗战风格极为凶残犀利，哪怕面对实力比自己更高的虫族也是毫不畏惧地迎了上去，打的不可开交。</br></br>这诡异的场面搞的倒像是他们才是星宿前期，而九天界的都是星宿后期一样。</br></br>两界修士一个个都有些发懵，根本想不明白九天界修士在成长的路上到底都经历了什么，怎么一个个战斗起来都这么如狼似虎的，好像就没有怕死的人。</br></br>虫族本身就够凶残了，可与九天界的修士们比起来，却像是猫儿遇到了老虎一样，如此在气势上被压制，哪怕实力稍强，在战斗中也很容易落入下风。</br></br>陆叶依然在纵掠着，凭借自己提前打出去的诸多御器，施展纵掠之术对自身的消耗大幅度减弱，否则这样的战事下，他还不敢长时间纵掠。</br></br>他的身形忽然腾挪至战场一处，出现的时机也极为巧妙，正有一个星宿后期的虫族背对着他，陆叶手起刀落，直接将这虫族的头颅斩了下来。</br></br>“小师弟，过分了！”李霸仙不满地叫嚷起来，他们几个正跟这虫族打的如火如荼，不曾想被自家小师弟给抢了人头。</br></br>陆叶瞧了他们的战阵一眼，略感诧异。</br></br>因为放眼战场中，结成玄武战阵的九州修士很多，最起码有三四十只玄武异象的身影，可丁九队的这只玄武就显得与众不同。</br></br>其他的玄武异象都只一道虚影，丁九队的这只玄武明显要凝实的多，而且背甲上出现了一些奇怪的纹路。</br></br>那些奇观的纹路闪灭不定，好似在呼吸，陆叶甚至感觉到这些奇怪纹路与战阵中的巨甲，有一些奇妙而紧密的联系。</br></br>心头了然，丁九队这边战阵的异常，绝对来自巨甲，因为他记得，巨甲吞噬过的妖丹似乎与玄武有些关系。</br></br>正是因为丁九队玄武战阵更加强大，所以他们几个才能以星宿前期之身，与一个星宿后期的虫族争锋，其他战阵都没这个能力，顶多就是与星宿中期的虫族斗一斗。</br></br>没理会李霸仙的叫嚷，陆叶闪身便走。</br></br>李霸仙气咻咻一阵，却也无可奈何，只能再寻敌手。</br></br>战事虽没有呈现一面倒的状态，但修士联军明显已经占据了绝对的上风，继续这样打下去，用不了多久，所有从虫巢中袭出的虫族都要被斩杀殆尽。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51037356.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 10:13:23 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百九十三章 短兵相接</title><link>51035770.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>船队开赴战场时，陆叶返回了九州的星舟上，找到蓝齐月，叮嘱她道：“记住了，千万不要催动血族的秘传秘术，你就伪装成修行血道秘术的人族。”一般的血族根本不可能伪装成人族，因为只是外表的特征就不一样，但蓝齐月与一般的血族不同，她原本只是人族，无意间炼化了一滴圣血之后，才转化为血族的。</br></br>星宿之前，她一直都是血族的模样，可在晋升星宿之后，她的身体似乎发生了一些奇妙的变化，能够化作人族本来的样子。</br></br>若非如此，这一趟前往万象海，陆叶也不敢将蓝齐月带上。毕竟血族和虫族在星空中的名声不太好，几乎到了过街老鼠人人喊打的程度，所以即便是万象海那样海纳百川之地，也几乎不见这两族修士的身影。</br></br>最起码，陆叶在万象海这几年，除了在星宿殿拍卖阵盘那次有血族和虫族参与之外，在外面的时候根本没见过这两族。</br></br>不过据说有些血族修行过一种奇特的秘术，能够遮掩自身血族的特征，伪装成人族行事。</br></br>所以万象海上未必就没有血族活跃的身影，只不过一个个都隐藏的很好，不敢轻易暴露。</br></br>这话陆叶在带蓝齐月离开九州之前就叮嘱过她一次，若非蓝齐月能够遮掩自身血族的特征，陆叶也不敢将她带去万象海。</br></br>蓝齐月认真颔首：“我记住了，师兄！”很快，在那无定月瑶的带领下，船队便开赴进了战场中，按照此前的约定，每一艘星舟上的修士都被安排进一艘战舰内帮忙。</br></br>很快，三界十六艘星舟的修士就被安排妥当，剩下五艘虎鲨则不用管了，康成让他们机动支援，那就随他们自己行事，那月瑶还给他们发放了一些灵玉，数量不少，喜的几艘虎鲨战舰内的修士眉开眼笑。</br></br>栾晓娥留在了一艘战舰上待命，她月瑶后期的修为，倒是不需要跟星宿们做同样的事，那未免有些大材小用。</br></br>回头虫巢防备被破，短兵相接时自然有需要她出力的时候。陆叶与自己身边比较亲近的一批人都在同一艘战舰上，也没被安排什么事，属于可以自由活动的那种，显然是带他们过来的那位无定月瑶暗中叮嘱过一些东西，所以他才有这样特别的优待。</br></br>他便四下走走看看，忽听一个熟悉的声音响起：“陆兄！”陆叶转头望去，发现喊自己的居然是许丁阳，这家伙之前跟他闹的有些不太愉快，甚至还带着康成去找麻烦，结果铩羽而归。</br></br>后来陆叶自己去了无定界，与姜尚商谈了进发万象海之事，再加上陆叶身边有日照护持，连康成都对他态度客气，更不要说许丁阳了，甚至连面都不敢露一下。</br></br>此刻再见，许丁阳的表情稍微有些局促，可还是硬着头皮跟陆叶打了个招呼。</br></br>无他，康成此前特意叮嘱过他，若有机会，一定要跟陆叶化解了之前的龃龉，因为他也是要跟随前往万象海的一员。</br></br>“原来是许兄！”陆叶微微颔首，走上前去，发现许丁阳负责的应该是这艘战舰上的一处攻击法阵，那法阵繁奥至极，哪怕是以陆叶在阵道上的造诣，也只瞧出一些皮毛矗ㄕ蟮恼笱鄞Π仓昧艘蛔鸱氯袅装愕睦鳎鹤帕罚宰懦娉菜诘姆较颍膊恢歉鍪裁疵谩?</br></br>见他饶有兴致地打量，许丁阳道：“陆兄若有兴趣，不妨一试！”陆叶惊愕：“可以么？”他对这玩意确实有些兴趣，因为大型战舰激发的攻击可是相当于月瑶修士出手的威能，他距离月瑶还有一段距离，此刻自己施展不出来，借助法阵提前亲身感受一下似乎也不错。</br></br>“没问题。”许丁阳说着便让开了身形。陆叶站上去，许丁阳在一旁悉心指导，很快陆叶便弄明白了其中的门道。</br></br>说起来无非就是催动法阵之威，然后激发阵眼之威，然后对虫巢进去远距离的打击。</br></br>只不过催动法阵的力量消耗有些大，所以单凭他一个人的力量是做不到的，这其中不但有需要消耗大量灵玉的地方，也有其他许多辅助法阵中传输过来的能量。</br></br>三界修士，如今做的大多都是这种事，各自给辅助法阵提供力量，尽量节省灵玉的消耗。</br></br>否则这种利器，只依靠灵玉的力量来驱动，消耗有些大。陆叶站在法阵中，双手抱住了那龙首一样的利器，神念灌入其中，锁定了远处的巨大虫巢，静静感受着法阵中积蓄的力量，等待良机。</br></br>过了好久，陆叶才察觉力量的积累的差不多了，整个法阵都开始嗡鸣起来。</br></br>许丁阳也在一旁开口：“便在此时了陆兄！”陆叶连忙调动那庞大能量，激发法阵之威，紧接着双手抱着的龙首利器都震颤起来。</br></br>伴随着一声巨大嗡鸣，陆叶只觉浑身一震，然后就看到一道明亮的光柱自龙首之中轰了出去，瞬息间就落在虫巢上，打的虫巢表面涟漪四起。</br></br>“厉害！”陆叶一脸唏嘘，放眼星空，这样能让星宿施展出月瑶力量的手段不多见，战舰是最常见的一种，方才那一击的威势他感受的清清楚楚，几乎相当于一个月瑶中期全力出手了。</br></br>而这或许只是二三十个星宿联手合作的结果。不过这种方式虽然能施展出月瑶的力量，可终究不是月瑶出手，所以就显得有些死板，而且蓄势时间很长，这是战舰普遍存在的缺点，所以战舰这东西，基本都用来攻城拔寨，眼下战事的情况，是最适合动用战舰的时候。</br></br>无定界的这大型战舰应该不是最好的，那种最极致的大型战舰，能催发出来的力量，可以媲美月瑶后期。</br></br>接下来半日，陆叶又尝试着催动了几次，过足了瘾，这才走出来。催动这玩意虽然有意思，可力量终究不是自己的，所以感受一下也就算了。</br></br>虫巢外围的防护明显在变弱，肉眼可见地，光幕的亮度逐渐暗淡，照这样的局势发展下去，虫巢防护用不了十天半月就能被打破。</br></br>此战几乎已经没有悬念了。可就在三日后的某一刻，陆叶观瞧中，却惊愕地发现虫巢外的防护忽然主动散去了。</br></br>他神色一怔，不过很快意识到，虫族大概自知无力再抵挡下去，怕是要做殊死一搏了。</br></br>毕竟这样继续下去只是等死，还不如趁现在反扑一波，杀一个够本，杀两个血赚。</br></br>几乎是在虫巢防护消失的那一刹那，铺天盖地的乌云便从虫巢之中飘了出来，迅速朝四周散去。</br></br>那一片片或大或小的乌云，赫然是虫族组成的虫云，其中不乏月瑶的气息。</br></br>包围圈外，来自四方星系战舰群的攻势陡然猛烈了许多，五颜六色的光芒打击之下，一片片虫云都有损伤，但那些虫云却仿佛没完没了一样，从虫巢之中持续飘出。</br></br>看那架势，虫族大有要全部出动的迹象。即便是身在战舰上，陆叶也感受到虫巢内有两道日照强者气息升腾的动静，那显然是虫族的两大日照。</br></br>与此同时，无定的那超大型战舰所在的方向处，五道身影几乎是同时掠出，惶惶之威如大日照耀星空。</br></br>陆叶有所察觉，立刻转头望去，看清那是四方星系的五位日照强者。略一沉吟，立刻明白这五位为何这么迫不及待地动手了。</br></br>日照争锋，余波太过猛烈，所以他们必须要将虫族的两位日照堵在虫巢里面，不能让他们跑出来，否则一旦日照的战场波及开来，四方星系的战舰群必然要出现损失。</br></br>将战场限制在虫巢内，才是最明智的做法。这应该是宁不傲他们早就商议好的事，所以虫巢防护消失的刹那，才会出现如此果断的行动。</br></br>五道身影，迎着虫云逆流而行，所过之处，一片腥风血雨，不知多少虫族被斩杀。</br></br>转瞬间，那五人就来到虫巢前方，其中一人忽然停了下来，另外四人则余势不减，撞进虫巢内部。</br></br>陆叶远远观瞧，发现留在虫巢外的就是那个女日照李琯，此刻她手上提了一柄长剑，剑光森寒。</br></br>她留在这里显然不是看戏，而是防备虫族日照遁逃。四位日照杀进虫巢内，只要对付两个虫族强者，平均下来以二敌一，绝没有失手的可能。</br></br>所以多她一个不多，少她一个不少。可万一虫族日照察觉不妙想要遁逃，她就可以在外拦截。</br></br>她所在之地瞬间成了禁地，大量虫族从她身边远处掠过，她看都不看不一眼，只以神念牢牢锁定虫巢内的情况，那些虫族自然也不可能来触她的霉头。</br></br>战舰上，陆叶观瞧着这一幕，知道最后的决战时候来了，当即也打起了精神。</br></br>虫族在</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51035770.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 04:15:16 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百九十二章 我有一个想法</title><link>51027392.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>“陆道友来了！”一声大笑传来，陆叶循声望去，终于又发现了一个自己认识的人，连忙抱拳：“康道友！”</br></br>这赫然便是无定的康成，之前还被丫丫一拳打爆了一支臂膀，不过他的心性不错，只当那事没发生过，后来还主动与陆叶交好。</br></br>“一直在想你什么时候能回来，没想到居然这么快！”康成心情很好的样子。</br></br>当初陆叶离开无定的时候，也不知道自己具体什么时候能回来，但星空旅行花费的时间不会太短，所以无定这边也做了继续等待的准备，谁知陆叶来的这么快。</br></br>“所幸一切顺利，没什么耽搁。”陆叶回了一声。</br></br>康成热情洋溢道：“来来来，给你介绍几位日照师兄。”这般说着，他指着陆叶上去见过的女子道：“这位是我无定的李琯师姐，你上次见过的。”</br></br>陆叶这才知道人家的名讳，上次虽然见过，可并没做深入的交流，只是从她这边打探了一些虫族的情报便继续上路了。</br></br>陆叶连忙行礼，李琯微微颔首。</br></br>康成又指着李琯旁边的一个表情冷峻的男子道：“这位是我无定的宁不傲师兄！”</br></br>无定三大日照，除了姜尚之外，就是李琯和宁不傲了，眼下姜尚坐镇界域，李琯和宁不傲都在此间。</br></br>接下来，陆叶又认识了来自大罗星系的罗邪，静月星系的白晋，北玄星系的陈宗。</br></br>皆都恭敬行礼，日照已是这方星空中的顶尖修为，无论放眼何处都值得敬重。</br></br>大罗星系的罗邪比起其他几位日照更显和蔼一些，笑着跟陆叶说了几句话，提到了罗神子，陆叶估摸着这位怕是听了罗神子的一些话，才会对自己另眼相看，当然，肯定也有万象海的原因。</br></br>眼下陆叶是进发万象海的关键人物，所以哪怕修为远远比不得他们几个日照，他们也都尽可能地表现礼贤下士。</br></br>北玄的陈宗确实有伤在身，应该就是强闯虫巢时留下的，面色有些发白，身上隐隐还有一些血腥气。</br></br>日照强者的自身精气神几乎可以说是淬炼到了极致，等闲伤势随意便可恢复，陈宗的伤看样子不太简单，也不知会不会影响他自身的实力发挥。</br></br>那静月星系的白晋对陆叶的态度也很和蔼，不过陆叶在面对这位日照的时候，总有一些怪怪的感觉，可具体哪里怪异，他又说不上来。</br></br>从眼下的阵容上来看，四方星系总共出动了五位日照，除了无定有两位之外，其他三个星系各出了一位，这样强大的阵容，再辅以一支规模不错的战舰群，用来对付一个虫巢是绰绰有余了。</br></br>毕竟根据现有的情报来看，那虫巢内也就只有两位日照虫族坐镇而已，五对二，怎么看都不能会输。</br></br>“陆道友，此次你是孤身前来？”康成问道，之所以有此一问，是因为他记得陆叶上次说过，要回九天带些人出来的，可现在只看到陆叶一人，不免疑惑。</br></br>陆叶回道：“本土有一支船队跟了过来，因为不清楚这边的情况如何，所以我先行一步打探，船队就在后方蛰伏。”</br></br>康成了然：“既如此，那就让笮窍档拇酉刃幸徊剑巴薅ò桑日獗叩恼绞陆崾姆叫窍祷嵘烫纸⑼蛳蠛Ｖ隆！?</br></br>陆叶点点头，取出音符传讯给栾晓娥，告知她这边的情况。</br></br>栾晓娥立刻应允了下来，带着船队朝这边赶赴过来。</br></br>陆叶在这中枢大厅中等待着，期间几个日照都问了他一些事情，陆叶自是知无不言。</br></br>寻常情况下，他一个星宿哪有资格跟日照这样面对面地交流，也就是四方星系眼下有求于他，才有了这样的机会。</br></br>大半日后，栾晓娥传讯过来，告知他船队已经抵达战场附近了，陆叶结束了与几个日照间的交流，告罪一声，离开了中枢大厅。</br></br>飞出这艘超大型战舰，陆叶朝船队所在的位置掠去。</br></br>彼此汇合后，只见船队这边所有人都站在船舷的一侧，目眩神驰地望着那边浩大战事。</br></br>三界修士何曾见过这样的场面，莫说九州修士了，便是玉螺修士也不曾，感受到这边战事的激烈，一个个都心驰神摇，尤其是那超大型战舰，更让人看的叹为观止。</br></br>“虽同为大型界域，可有无日照，差别还是太大了。”栾晓娥一脸的唏嘘感慨。</br></br>陆叶笑道：“道友不用想太多，这边的战舰群是四方星系联手组建的，并不独属于某一个星系。”</br></br>栾晓娥知道他在宽慰自己，徐徐摇头道：“可他们应该每家都拥有组建这样的战舰群的能力。”</br></br>这倒也是……</br></br>栾晓娥收敛心神，开口问道：“眼下这边什么情况，虫巢好像没有什么还手之力的样子？”</br></br>陆叶便知自己知道的情报详细道来，然后道：“虫巢注定是要被剿灭的，只待虫巢的防护被破，四方星系联军便可一举建功，无定那边让咱们先行一步，去无定界等候，待这边战事结束了，就会随我们一起进发万象海。”</br></br>栾晓娥愣了一下：“这些战舰都要去？”</br></br>陆叶摇头：“我不知道，不过他们既然来了无定，应该会跟过去的。”</br></br>栾晓娥无言，想当初万象海的消息传至玉螺的时候，玉螺最终决定派遣她带领百人前往，可对比四方星系这大手笔，玉螺的决策未免显得太小家子气了。</br></br>如今来看，玉螺似乎是错失了一个大好机会，他们明明与陆叶的关系更天然亲近一些，可却让外人沾了更多的光。</br></br>此刻懊恼也无济于事了。</br></br>想了想，栾晓娥道：“陆道友，我有一个想法。”</br></br>陆叶认真看来：“道友请讲！”</br></br>“这般恢弘战事，难得遇到，既然遇到了，错过未免太过可惜，你说过，万象海上乱象频生，诸多矛盾冲突，回头到了万象海咱们想要立足应该也不是一帆风顺的，或许还要与天斗，与人斗，眼下就有一个让三界修士提前感受下星空战事的机会，而且似乎不需要承担太大风险，你意下如何？”</br></br>陆叶立刻明白了她的意思，他倒是没想过这事，毕竟这是人家的战事，自己等人只是路过的客人罢了，贸然插手似乎不太好。</br></br>康成之前让他带人先行一步前往无定，无疑也是怕战事让陆叶这边出现什么损伤。</br></br>可有些东西怕是没有用的，栾晓娥说的没错，这样的机会难得，参与这样一场战事，哪怕只是在一旁摇旗呐喊助威，也能极大地开拓三界修士的眼界，让他们更深入地了解星空中的凶险。</br></br>当然，最主要的是不需要承担什么风险，如今虫巢已经被围困，攻破它的防护只是早晚的事，一旦虫巢防备被破，那接下来的就是一面倒的屠杀了。</br></br>“倒是不错！”陆叶越想越觉得栾晓娥的说法可行，略一沉吟，道：“我去找人说说，看看他们允不允许咱们参战。”</br></br>若是人家不允许的话，那自己这边一厢情愿也不能成事。</br></br>不过陆叶估摸着四方星系的日照们不会拒绝，苍蝇肉也是肉，三界船队的整体实力虽然不咋样，可好歹也是五百星宿，一个月瑶后期的阵容。</br></br>陆叶很快又回到那超大型战舰的中枢大厅中，找到康成把这事一说，之所以找康成没找那几个日照，是因为这边的战事由康成指挥，日照们所负责的，只是最后的定鼎之战。</br></br>康成笑道：“贵星系修士有心援手，那自是好事，我四方星系感激不尽。”他略一沉吟，开口道：“这样吧，我观贵星系共有星舟十六，那就按你们原本星舟的人员划分，分散到各个战舰中，道友意下如何？”</br></br>星舟是无法在这样的战事中发挥作用的，只有战舰才可以，所以玉螺修士想要参战，还得进人家的战舰，能做的也很简单，就是催动灵力灌入法阵中，给战舰的各种攻势提供能量，如此，便可在一定程度上节省灵玉的消耗，否则光靠灵玉来催动战舰的攻势，无定星系也撑不住。</br></br>五百星宿能提供的力量，最少能为四方星系节省很多灵玉，所以康成对此才不会拒绝。</br></br>“康道友安排即可，我玉螺星系修士既决定参战，那就是此战的一份子，令之所在，无有不从！”陆叶表态。</br></br>旁边几个日照都微微颔首，他们之前听说过陆叶的事，最怕陆叶自恃能带他们去万象海，奇货可居，现在来看，这个年轻人还是很不错的。</br></br>“另外贵星系还有五艘虎鲨战舰，我会派人送些灵玉过去，就请那五艘战舰机动支援吧。”</br></br>对他这样的安排，陆叶当然没有问题。</br></br>康成便又唤来一个无定的月瑶，让他带着陆叶去安排人手。</br></br>少倾，陆叶便带着那个无定的月瑶来到船队所在。</br></br>陆叶将康成的安排说完，栾晓娥表示没有问题，船队便随着那无定月瑶开赴战场。</br></br>三界修士无疑已经提前被栾晓娥打过招呼了，此刻皆都神色振奋，别的不说，眼下他们最少可以进大型战舰内开开眼界。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51027392.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 13 Jun 2023 10:13:24 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百九十一章 战舰群</title><link>51023480.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>千丘坟与无定之间的荒芜星域中，陆叶孤舟前行，速度不算快，但是也不慢。</br></br>他领头在前，身后音符能联系到的极限范围内，船队遥遥远缀。</br></br>因为无法确定前方的情况到底如何，所以船队不好贸然全进来，万一这边战火如荼，船队被卷进来就不好了。</br></br>陆叶一个人打前站，若是真有什么异常，及时传回讯息的话，船队也能及时做出反应。</br></br>上次路过此地，这里还偶尔可见活跃的虫族，这次却是连半个虫族的影子都见不到了，陆叶心里暗暗估摸着，这一场战事莫不是打完了，虫巢也被剿灭了？要不然这片区域不可能如此安宁才对。</br></br>而且之前那只蝴蝶星兽也是朝这个方向飞来的，可陆叶沿途所过，却没见到半点痕迹，也不知那蝴蝶星兽具体飞到哪去了，不过它之前在千丘坟那边受了伤，大概率是找地方疗伤去了，此地荒无人烟，正是疗伤的好地方。</br></br>如此一直往前飞了两月之久，当陆叶遥遥见到那一座巨大虫巢的时候，便知这边的战事还没有结束，否则这虫巢不可能还在。</br></br>虫巢虽在，可虫巢四周却有无数光芒闪烁不断，更有一道道或强或弱的能量波动从那边跌宕而来。</br></br>这情况，分明是有修士正在施展手段攻击那边的虫巢。</br></br>这一仗打的可真够久的，陆叶心中暗暗想着，就是不清楚这边的战事到底是什么时候开始的，居然到现在还没结束。</br></br>既然虫巢在被攻击，那边肯定会有无定或者另外三方星系的修士，陆叶传讯给后方的船队，让船队暂时蛰伏等待，他自己上去摸摸情况。</br></br>栾晓娥很快回讯，让他多加小心。</br></br>继续前行，陆叶给自己加持了隐匿和敛息灵纹，悄无声息地朝那边的战场处靠近。</br></br>离的近了，这才慢慢看清楚那边的具体情况，不由满面震撼。</br></br>因为那巨大的虫巢四方，竟是围聚了一艘艘战舰，这些战舰无疑都是大型战舰，其体量之巨大，可不是虎鲨那样的小型战舰能够比拟的。</br></br>这些大型战舰的总数差不多有两百左右，造型风格颇有一些迥异，不过考虑到这支战舰群是四方星系联手组建出来的，风格上的不同就可以理解了，毕竟不是出自同一家。</br></br>一艘艘大型战舰旁，还有一些中小型战舰护卫着，陆叶此前在远处看到的各种光芒，赫然便是从这些战舰中打出来的。</br></br>远处看，只见光芒闪烁，近处瞧，才感受到那一道道攻击的威势恐怖，那大型战舰每一击都不逊于月瑶修士全力出手。</br></br>所有战舰之中，以一艘正对着虫巢的战舰为最，其他战舰的体量虽然不小，可与虫巢相比却又相形见绌，但这艘战舰之巨大，却几能与虫巢相当。</br></br>两个庞然大物就这样在星空中遥遥对峙，也不知持续了多长时间。</br></br>陆叶一看这架势，便知四方星系这边正在对虫巢发起总攻，不过攻势虽然猛烈非常，可短时间好像并不能将虫巢怎么样。</br></br>虫族的这种虫巢可不单单只是孕育族人的地方，它本身就是一件战争堡垒，攻防皆备。</br></br>此时此刻，娉仓饩陀幸徊闳庋劭杉墓饽涣肿牛写蚶吹墓セ髀湓诠饽恢希贾环浩鹆颁簦⒉荒芩鸹的枪饷⒎趾痢?</br></br>倒是不见任何一个虫族的踪影，陆叶估摸着虫族应该都躲在虫巢里面没露面，如此猛烈的攻势下，虫族岂敢露面。</br></br>既然情况如此，陆叶便没有躲藏的必要了，解除了加持在身上的灵纹，显露了踪迹，直朝那一艘最大的超大型战舰所在方向掠去。</br></br>还未靠近，便被附近的一艘大型战舰发现，很快那战舰中便飞出一道身影，遥遥拦住了陆叶的去路，高喝一声：“来者何人！”</br></br>主要还是陆叶出现的位置不太对，这四方星系的修士只会从无定的方向过来，陆叶却是从千丘坟方向来的，所以一看就不是四方星系的人。</br></br>值此战事的紧要关头，四方星系的防备自然强烈。</br></br>不过陆叶的修为不高，只是星宿，所以这边虽然察觉到了他，也只出来一个月瑶。</br></br>陆叶停下身形，定眼望去，发现自己不认识这个月瑶，他在这边认识的月瑶，除了无定界的那几个，就只有大罗界的一人了。</br></br>不认识倒也正常，便拱手道：“九天陆一叶，见过道友！”</br></br>那月瑶一怔，旋即惊奇道：“你便是那九天陆一叶？”他显然是知道陆叶的，倒也正常，四方星系之所以能这么迅速达成联手来铲除虫巢，就是因为大家都想跟着陆叶去万象海。</br></br>可想要让陆叶安全带人归来，就得先解决掉这个虫巢，否则虫族在这里盘踞，陆叶回来也不安全，万一陆叶被虫族抓住杀了，那他们可就没有路子去万象海了。</br></br>若非如此，纵然知道唇亡齿寒的道理，另外三方星系也非得让无定大出血，才会答应联手，毕竟虫巢矗立的地方是无定家门口，又不是他们家门口。</br></br>四方星系联手铲除虫巢可以说无法避免的，也是注定会达成的结果，只不过陆叶的到来和万象海的诱惑，提前促成这个结果的出现，让四方联手的阻力少了很多。</br></br>而且，只有解决掉这个虫巢，大家才有心思琢磨万象海的事，否则虫巢盘踞，谁也没心情派人去万象海。</br></br>“正是！”</br></br>“好，来的好！”那月瑶大喜，“诸位日照师兄可等你多时了，随我来吧！”</br></br>他这般说着，法力一催，便裹住了陆叶，朝那超大型战舰掠去。</br></br>路上这月瑶与陆叶随口聊了几句，主要是陆叶询问了一下现在的情况，从这月瑶口中陆叶得知，眼下确实已经到了战事的紧要关头。</br></br>这场战事自陆叶当年离开后大半年其实就已经开始了，只不过四方星系调兵遣将需要时间，而且如果只是单纯地想将这虫巢打跑，其实不费多少事。</br></br>可四方星系强者们想要的，不单单只是将它打跑，打跑的话，虫巢还可以卷土重来，所以四方强者们想要的，是彻底剿灭这虫巢。</br></br>等凑齐足够的人手，种种部署，逐渐蚕食虫族外围的力量，然后逐步形成封锁包围圈，所以才花了这么长时间。</br></br>望着那横亘在星空中的巨大虫巢，陆叶有些不解：“虫巢据说是虫族的战争堡垒，可以在星空中四处漂泊，凭这虫巢眼前表现出来的防御力量，若是察觉不妙它想逃跑的话，咱们这边应该拦不住吧？”</br></br>四方星系出动的战舰数量虽多，也形成了包围圈，可这么大个虫巢真想突围，单凭那些大型战舰是阻挡不了的。</br></br>那月瑶哈哈一笑道：“这就要多亏日照师兄们的先见之明了，在包围圈部署完成之前，有几位师兄强行杀进了虫巢内，毁了虫巢的一些核心，所以眼下这虫巢虽然可以移动，但速度很慢。”</br></br>速度慢，所以哪怕冲出了包围圈也没有意义，只会被四方星系的战舰群追着打，而且这般庞大的虫巢移动起来，对能量的消耗也极为严重，与其浪费能量移动，还不如将能量集中在防御上。</br></br>陆叶听的心潮澎湃，这么大个虫巢，内部肯定强者无数，而且据说还有两位日照虫族坐镇，这边居然有数位日照联手强行杀了进去，结果来看，还达成了既定的目标。</br></br>很难想象他们是怎么完成这个艰巨任务的。</br></br>“那虫族现在岂不是只能等死？”陆叶问道。</br></br>那月瑶颔首道：“确实只能等死，待破了它的防护，剿灭这一支虫族只不过弹指之间。”这就是底蕴雄浑的大型界域的底气了，换九州被这样一座虫巢盯上，等死的只会是九州。</br></br>顿了顿，他又微微叹息：“可惜上次突进虫巢的战事中，我北玄的陈宗师兄受了伤，也不知伤情如何了，正好顺道去看看。”</br></br>听他话里的意思，他分明也是出身北玄星系的人。</br></br>两人说话间，已来到那超大型战舰之上，身处其中，愈发感受这战舰的宏大，这绝对是一方界域最顶尖的心血铸就，应该是来自无定，不过哪怕是以无定的底蕴，这样的战舰恐怕也不会有第二艘，若非要来对付虫巢，这种战舰根本不可能开赴出来。</br></br>什么时候九州能达到无定这样的程度，也就勉强能在星空中立足了，可以应对绝大多数来自星空的凶险，至于现在，还早的很。</br></br>那北玄的月瑶领着陆叶，径直朝中枢行去，不片刻就来到一座宽敞的大厅中。</br></br>此时此刻，大厅内汇聚了不少修士的身影，许多修士都在一座座繁奥的法阵上忙碌着，不断地有监察四方的声音汇报传出，让此间强者更清晰地了解战场的情况。</br></br>陆叶一进来，便感觉到好些道目光朝自己投来。</br></br>转头瞧了瞧，发现面孔基本都很陌生，只有一个英姿飒爽的女子自己认得，正是上次见过的那位无定日照。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51023480.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 13 Jun 2023 04:15:16 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百九十章 倒霉透顶</title><link>51015653.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>船队在千丘坟边缘休整了两日时间，继续前行。</br></br>千丘坟的笼罩范围虽然很大，但想要穿行过去的话，花费的时间倒不是太长，陆叶当初只用了一个月不到的时间，船队慢上一些，估摸着一个多月肯定够了。</br></br>穿过千丘坟，才是考验的开始。陆叶记得当初从无定星系离开的时候，无定那边决定筹备针对虫巢的战争，如今时间过去了好几年，也不知道情况怎么样了。</br></br>最好的情况当然是四方星系联手已经铲除了那漂泊而来的虫巢，如今他们前行路上就不会有什么凶险。</br></br>可战争这种事，没人能预测具体的走向，若是战事正在进行的话，那三界船队前面可就是战区，而且是有不止一位日照参与的战区！</br></br>这是极有可能发生的事，几年时间虽然不短，可四方星系联手也不是一蹴而就的，各星系要调兵遣将，光是这事就要花费不少时间，然后还要赶赴无定汇合，这才能发起对虫巢的战争。</br></br>领航的星舟上，陆叶将此事跟栾晓娥说明，栾晓娥幽幽地望着他：“道友以前可没提过这事。”陆叶道：“以前提了没用，没走到这一步，徒增困扰罢了，可如今咱们已经来到这里，就要面对可能存在的问题了，而且退一步说，就算我事先提过此事，玉螺界难道就放弃进发万象海了么？”栾晓娥不语，知道陆叶说的没错，就算当初陆叶将这边的情况说出来，玉螺也不会放弃进发万象海的事。</br></br>“道友预估，前方战事如今进展到哪一步了？”许久之后栾晓娥才问道。</br></br>陆叶摇头：“这事不好预估，还得亲眼看看才成。不过那四方星系皆有日照强者，而且他们对万象海也很感兴趣，到时候是要跟着咱们一起过去的，所以他们才会决定联手铲除虫巢，那虫巢我曾远远见过，规模不小，而且据说有两位日照虫族坐镇，可四方星系同样底蕴雄浑，各有日照，若精诚合作的话，铲除虫巢不难，只是时间问题。”栾晓娥道：“看样子还得跟那四方星系取得联系才成，道友既与他们有过接触，那么此事就交给你如何？”陆叶道：“份内之事，到时候船队可寻合适之地蛰伏，我先行一步，看看能不能与无定那边取得联系，确定了战区的情况，船队再行动不迟。”事情暂时这么定下来，至于到时候该如何做，就只能走一步看一步。</br></br>对无定星系，栾晓娥还是比较上心的，因为就目前所掌握的情况来看，无定星系是距离玉螺最近的一个星系了，只需要穿过千丘坟和乱爆区，彼此间就可以有所交集。</br></br>以前没有交集，大概率是因为乱爆区这道屏障的原因，如今乱爆区尤在，可凶险程度却不如往昔，所以在未来，两个星系的修士很可能会发生一些交集。</br></br>作为玉螺星系的扛把子，栾晓娥觉得自己有责任趁机处理好与无定的关系，人家毕竟是有日照的，这也是玉螺渴求的目标。</br></br>船队继续航行，忽有一刻，所有人都察觉到了一些异常。一艘艘星舟上，一道道身影汇聚，眺望千丘坟深处。</br></br>玉螺的星舟上，陆叶与栾晓娥并肩而立，栾晓娥的表情凝重，已经下达了船队停泊的命令。</br></br>因为从那前方，赫然传来了争斗的剧烈波动。放眼望去，还有五彩斑斓的光芒时不时地绽放。</br></br>“这是日照在争锋？”陆叶有些不确定地问道，距离太远了，他只能感受个大概，不过栾晓娥的修为比他高很多，应该感受的更清楚。</br></br>栾晓娥颔首：“两位日照，不过感受这力量波动，似乎不是修士在争锋，更像是星兽！”陆叶听的心头一动。</br></br>他刚才就感觉那偶尔绽放的五彩斑斓的光芒眼熟，如今看来，那争锋的一方莫不是之前遇到的蝴蝶星兽？</br></br>至于另一方……难道是那只青鸟？如果是这两个家伙的话，争锋动静如此猛烈倒也说的通，而且蝴蝶星兽之前确实是往千丘坟的方向飞去的。</br></br>青鸟对星云坟包里的东西很感兴趣，而且星兽跟野兽一样，都有地盘之说，蝴蝶星兽贸然闯进青鸟的地盘，肯定会发生冲突。</br></br>这样的争锋余波可不是船队能够抵挡的，栾晓娥下令停泊无疑是极为明智的决定，她此刻站在船头眺望，眸中一片向往神色。</br></br>论修为，她已至月瑶的极限了，可始终无法突破那一层桎梏，窥日照奥秘，此番她带队前往万象海，就是想趁机寻求一丝契机，否则玉螺月瑶还是有一些的，随便出动个月瑶中期即可，也不至于让她来领衔。</br></br>陆叶举目眺望，有心感受一下那争锋双方孰强孰弱，可感受来感受去也没个所以然。</br></br>不过就本心来说，他更希望青鸟能赢，毕竟承过人家的恩情，以后有机会的话，或许还可以搭搭顺风车。</br></br>蝴蝶星兽就不一样了，那家伙振翅挥洒的粉尘有诡异，若不是陆叶有天赋树傍身，肯定跟万古流等人一样出过丑了。</br></br>这一场争锋也不知道从什么时候就开始了，船队抵达这里的时候才感受争锋的余波，更不知要持续多久。</br></br>船队在这里等了足足十几日，那边的争锋依然没有结束的样子，看起来好像还要再继续下去。</br></br>栾晓娥知道不能再这样等下去了，日照星兽的交锋说不定等个好几年都不会有结果，船队不可能在这里浪费那么长时间，找来陆叶一商议，决定稍稍绕道而行，如此虽说多花一点时间，可总好过漫无目的地等待。</br></br>船队继续起航，逐渐远离了那争锋余波席卷的范围。随便绕了下道，就多花了近一月时间，原本既定只要一月就可以走出千丘坟的，结果最后花了两个月。</br></br>就在船队即将离开千丘坟范围的时候，忽有强大的气息从后方迅速接近过来。</br></br>正在舱室中修行的陆叶心头一跳，连忙闪身来到甲板上，回头一看，只见那后方远处，一片五彩斑斓正在迅速接近，身后拖着长长的彩带。</br></br>陆叶眼角一抽，只觉这一趟进发万象海简直倒霉透顶！他是见识过这蝴蝶星兽散落粉尘的诡异的，所以一看蝴蝶星兽前进的方向与船队吻合，便立刻示警，同时传音栾晓娥，让她改变星舟的航向，无论如何，都要避开这星兽。</br></br>栾晓娥也知道情况不妙，哪怕她不清楚这蝴蝶星兽的底细，可身后这么一个日照追来，任谁都心里发毛。</br></br>当即听从了陆叶的建议，亲自驾驭星舟朝一旁避去。后方的星舟和战舰急忙跟上。</br></br>只片刻后，那蝴蝶星兽就从船队不远处掠过，一艘艘星舟上，三界修士有一个算一个，全都神情紧张地注视着它。</br></br>可让众人稍稍安心的是，这星兽瞧也不瞧众人一眼，视众人浑若无物，就从一旁飞了过去，沿途彩带飘飘。</br></br>陆叶看的分明，这蝴蝶星兽身上一道道恐怖的伤口，就连翅膀似乎都有些破烂。</br></br>显然是在之前的争锋中吃了亏，如果与它争锋的是那只以前见过的青鸟的话，也不知道青鸟怎么样了。</br></br>不过看蝴蝶星兽这架势，应该是战败，所以它才会离开千丘坟。这么一想，青鸟果然更强一些。</br></br>“老万，你脸怎么这么白？”九州一艘星舟上，乾无当好奇地望着站在他身边的万古流，大家当初同在兵州浩天城当差，一个是律法司司主，一个是吏正司司主，抬头不见低头见的，自然熟稔。</br></br>乾无当身旁，樊香衣也关切望来：“你没事吧？”万古流瑟瑟发抖，兀自嘴硬：“没事没事，偶感了风寒，我回去休息一下就行了。”这般说着，赶紧溜回舱室里。</br></br>留下乾无当和樊香衣一头雾水，都星宿的人了，还会偶感风寒？这不胡扯么？</br></br>可万古流不愿说，他们也不好强问，只暗暗上了心，接下来的数日对万古流多了一些关心。</br></br>偶感了风寒的不止九州的万古流，还有青黎道界的周行知和玉螺的陶堰。</br></br>三人几乎已经忘记了那次糟心的经历，谁曾想这蝴蝶星兽居然又一次出现在眼皮子底下。</br></br>幸运的是，这次陆叶示警的够早，栾晓娥决策的够快，整个船队都避开了那彩带笼罩的范围。</br></br>否则一整个船队，五百星宿齐歌舞的场面……想都不敢想。船队顺利出了千丘坟，进入了另一片星空。</br></br>这里不算无定星系，只是一片无名的地域，放眼星空，这样的地带是很多的，基本都是没有什么价值的荒芜星域。</br></br>无数万年来，这里除了星兽，鲜少有修士踏足，但陆叶当年穿行过这里的时候，此地却是虫族盘踞的地盘，那虫巢，就在前方，几乎比邻着无定星系的边界，一副对着无</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51015653.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 10:14:36 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百八十九章 载歌载舞</title><link>51010595.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>蝴蝶星兽远去，星舟上陆叶却是神色一变，因为随着那粉尘融入己身，陆叶竟感觉自身与那逐渐远去的蝴蝶星兽之间生出了一丝奇特的共鸣。</br></br>在那奇特的共鸣之下，自己的身躯隐隐有种不受控制的感觉。天赋树陡然有了反应，观瞧之下，树身之上火光大放，浓稠黑烟升腾而起。</br></br>陆叶心头凛然，知道这是有外力侵入己身导致天赋树生出了反应。这怕不是剧毒？</br></br>若如此，他有天赋树傍身，还可躲过一劫，但万古流，陶堰和周行知三人恐怕就要凶多吉少了。</br></br>他一边全力催动天赋树的威能，一边朝万古流等人望去。这三人的表情此刻都开始变得慌乱，万古流惊呼道：“那粉尘有毒！”这般说着，竟忽然站了起来，只不过那动作僵硬至极，好像有无形的细线锁住了他的身子，在操控他的动作，让他变成了一个被人摆弄的木偶。</br></br>万古流的表情明明一片惶恐不安，可在陆叶的注视下，竟摆开双臂，如蝴蝶振翅那样上下蹁跹起来，一边蹁跹，一边在星舟上走来走去，乍一眼看起来像是在举行什么诡异的仪式。</br></br>惶恐不安变成了错愕。</br></br>“这是怎么回事？”万古流万分不解，他根本没想要做这些动作，可身子居然完全不受控制。</br></br>不但是他，一旁的陶堰和周行知同样如此，个个都蹁跹着双臂，上下摆动着，明明表情不安，却还做着诡异的动作。</br></br>三人慢慢围成了一个圈，将陆叶围在中间，不停地旋转着。陆叶看的眼角抽动……三个来自不同界域的星宿，此刻就像是求偶的鸭子一样，在他面前尽情展露自身的美好，这场面着实有些辣眼睛。</br></br>“我想唱歌！”陶堰快哭了，而且这句话与其说是说出来的，还不如说是唱出来的，声调起伏的很有韵味。</br></br>“我也……”周行知表示自己快要压抑不住心中的欲望了，非得唱上几句才行。</br></br>“一叶，你怎么没事？”万古流用一种奇怪的语调唱着问道。陆叶此刻正在观瞧那远去的蝴蝶星兽，发现蝴蝶每一次振翅间，万古流三人都要摆动一次臂膀，可以确定，这三人此刻诡异的动作确实是受到了蝴蝶的影响。</br></br>在联想自己方才与蝴蝶星兽之间生出的共鸣趋势，陆叶暗暗打了个冷战，幸亏自己有天赋树傍身，否则恐怕也要跟万古流等一样，在这里载歌载舞了。</br></br>这星兽什么名堂，虽说对自己等人没有恶意，那粉尘也没有什么实质性的伤害，可却能让沾染到它粉尘的人变得如提线木偶一样，那粉尘的威能着实诡异的很。</br></br>“你们有没有其他异常的感受？”陆叶问道。</br></br>“没有啊。”陶堰唱着回道。万古流也跟着唱起：“好的很，忽然变得很精神。”周行知接着唱道：“而且心里面甚至有一种无法宣泄的喜悦！”他脸上明明露出了无法抑制的笑容，可笑起来就跟哭一样。</br></br>这三人你一句我一句，唱的还挺有意思的。陆叶静静观瞧着，虽说他应该可以动用天赋树的威能帮他们解决眼下的麻烦，但三人既然没有什么其他的感受，倒是不急着动手，头一次遇到这样奇怪的星兽，陆叶更想多观察观察。</br></br>看看那粉尘的影响会持续多久，或者说，等他们距离蝴蝶星兽足够远了，就不会再受到影响了？</br></br>星舟上变得热闹起来，陆叶驾驭着星舟朝前航行，身后三个大男人载歌载舞，好似在庆祝什么节日，怪异歌声随着星舟的航行撒向星空深处。</br></br>半日后，陆叶确定那蝴蝶星兽距离自己等人绝对很远很远了，可万古流三人的情况却没有丝毫改善，依然在那里唱跳不停。</br></br>又等了半日，还没有缓解。虽说三人没有其他的异常，可这都持续一天了还没有变化，陆叶也懒得再观察下去，正准备动手帮三人一把，三个载歌载舞的汉子忽然都停下了动作，然后一屁股坐在星舟上。</br></br>“这是好了？”陆叶问道。万古流三人面面相觑一眼，心有余悸地颔首。</br></br>那倒是省了麻烦，陆叶若是出手的话，还需催动灵力侵入他们体内，然后才能借助天赋树的力量焚烧，这样做多多少少会对他们的身体造成一些影响，可能会让他们受些内伤。</br></br>“那三位且先休息。”陆叶说道，如今这位置距离千丘坟已经不远了，等出了乱爆区抵达千丘坟，接下来的路就好走多了。</br></br>万古流三人连忙齐齐喊住了他。陆叶疑惑地望着三人，却见三人都有些期期艾艾，最终还是万古流开口道：“一叶，之前的事……”陆叶一脸茫然：“之前发生什么事了？”万古流怔了一下，陶堰却眼前一亮，连忙接道：“没有，之前什么事也没发生！”周行知把脑袋点成了小鸡啄米：“这一路安宁，星空大好风光，哪有什么事发生？”陆叶转身，继续驾驭星舟。</br></br>万古流三人对视一眼，皆都瞧出了彼此脸上的郝然。事关名节，可千万不能泄露出去了，这要是被本界域其他修士知道了，指定要被人家笑一辈子。</br></br>继续往前大半月，终于出了乱爆区，望着前方充斥视野的恢弘星空奇观，万古流等人皆都失神。</br></br>陆叶好歹算是见过几座星空奇观的，比起他们的见识要强一些，所以坦然若素，驾驭星舟在附近转悠了一阵，却没看到三界的船队，音符传讯同样没有回音。</br></br>便只能等待，按他的估算，船队不可能在乱爆区停留太长时间，肯定会出来的，只要出来，那必定会按照星图路线的指引，来到这附近，到时候就可以取得联系了。</br></br>不过船队的速度终究不如他单舟前行，所以他快上一步也算正常。万古流三人已经在讨论那肉眼可见的星云坟包里是不是埋了什么东西，万古流推测那里面肯定埋了强者的尸体，周行知则猜想那一个个坟包里都是宝物，陶堰觉得两人说的都不对，却也说不出所以然。</br></br>陆叶没插嘴，他倒是知道星云坟包里有什么，而且那东西对界域底蕴的提升有极大的好处。</br></br>若有朝一日，小九能把九州挪移到这个地方来，然后尽情吞噬星云坟包里的东西，那九州晋升顶级界域便指日可待了。</br></br>可那星云坟包虽是死物，却有一种本能的防卫能力，在解决星云坟包的防卫之前，小九就算把九州挪移过来也没用。</br></br>陆叶左右眺望，想看看能不能找到那只青鸟或者被青鸟刨开的坟包，顺便去捡个漏，可惜放眼望去，那些坟包一个个完好无损，青鸟也不见踪影，便只能作罢。</br></br>又等了数日，音符忽然传来动静，陆叶查探之下，发现竟是依依传讯，很快又接到了花慈的传讯。</br></br>大喜，知道事情果然如自己猜想的那样，船队在乱爆区找不到他们的行踪之后选择继续上路了，此刻船队应该出了乱爆区，就在附近不远处，要不然音符不可能联系的到。</br></br>不但陆叶这边有人联系，万古流，陶堰和周行知三人那边同样有人联系他们。</br></br>再过片刻，果然见到来时的方向上有一支船队徐徐航行而来，为首的星舟上，栾晓娥的身影依稀可辨，还有不少人正站在船头处冲他们挥手。</br></br>很快彼此汇合，见得陆叶这边居然真的把万古流三人救了出来，栾晓娥一脸的不可思议，当时那情况她看在眼中，虽不知道陆叶有什么底气闯进星空磁暴中，可即便有底气顶多也就是自保，那种环境下要救人，难如登天。</br></br>可现在万古流三人一个不少都跟陆叶在一起，这份本事着实令人惊叹。</br></br>“栾道友！”陆叶上前见礼。栾晓娥道：“你走后，船队找了你几日，却没有线索，我便做主让船队继续前行了，因为我想着你若安全，应该也会继续前行，乱爆区与千丘坟的交接之地，才是安全的汇合之地。”陆叶点点头：“道友的决定很明智。”栾晓娥看了陆叶身后的陶堰一眼：“还要感谢道友仗义出手。”</br></br>“力所能及，自不能袖手旁观。”栾晓娥道：“眼下出了乱爆区，我意在这里休整两日再出发，道友意下如何？”虽说船队航行的时候大多都借助灵玉的力量，但修士也是需要催动灵力维持一些法阵的，不过每艘灵舟上的修士数量足够，所以可以轮流着来，倒也不算太累。</br></br>这里已经没有乱爆区的危险，接下来前路漫漫，休整两日再上路，也能让众人精力更充沛一些。</br></br>“道友是三界主事人，只管下令即可。”栾晓娥见他没意见，当即下达了原</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51010595.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 03:18:45 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百八十八章 蝴蝶</title><link>50999428.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>换做以前，一群星宿前期敢在栾晓娥面前吹胡子瞪眼，栾晓娥早就让他们领教一下什么叫彼此间实力的差距了。</br></br>月瑶后期想要用强，星宿前期岂能反抗？</br></br>可这终究是来自九州的修士，栾晓娥怎么好用强？就只能苦口婆心地劝说。</br></br>九州的一艘星舟上，栾晓娥亲至，望着面前的几位星宿，徐徐开口：“几位应该都是陆道友最亲近的人了，我能体谅几位的心情，但我只想问一句，几位觉得在那样的形势下，陆道友会有什么意外么？”</br></br>依依立刻开口：“不会！”</br></br>陆叶冲出去的时候她就在旁边，当时栾晓娥就好奇她怎么一点都不担心，还问过她这事。</br></br>栾晓娥察言观色，发现面前这几个星宿有一个算一个，似乎都没有担心的表情，分明都很笃定陆叶不会因为星空磁暴而出现什么意外。</br></br>她不知其中缘由，只好奇这些人对陆叶的信心为何如此强烈，微微颔首道：“既然大家都觉得陆道友不会有什么意外，那又何苦执著继续搜寻？”</br></br>唐遗风道：“人总是要找的，不能把他一个人丢在这里，小孩子家家，一个人被丢在这里未免太可怜了。”</br></br>栾晓娥目光望来：“陆道友若无意外的话，那么他此刻肯定也在寻找船队的踪影，可他与我们一直没有取得联系，那么极有可能彼此搜寻的方向不对，星空中一旦方向有了误差，那想要找到彼此可就很难了，几位了解陆道友，那么敢问，陆道友若是察觉到这件事，会做出什么决定？”</br></br>唐遗风等人都露出沉吟的表情。</br></br>李霸仙道：“小师弟的话，应该会继续上路，在前面等咱们！”</br></br>栾晓娥要的就是这个答案，当即颔首：“我也是这么想的，这应该是最明智最稳妥的做法！所以咱们这边只需按计划启程，说不定走着走着就能遇到在前面等待的陆道友！我看了下星图，再有一月时间，咱们就可以出乱爆区，抵达千丘坟了，咱们与其在这里漫无目的地搜寻，还不如到千丘坟那边去看一看。”</br></br>掌教等人默默沉吟着，虽说不想承认，可不得不说，栾晓娥说的事极有可能会发生，陆叶不是一根筋的人，如果真找不到船队的踪影，肯定会想别的法子，继续上路就是最好的选择。</br></br>栾晓娥又道：“而且诸位，这里是乱爆区，不是能长时间停留的地方，陆道友将此次合作的主事权交到我手上，那我就要对三界修士负责，如果在这里继续搜寻下去，只会平添风险，到时候陆道友那边安然无恙，在千丘坟等待咱们，可咱们这边却是出了问题，有人员上的伤亡，回头我要如何跟陆道友交代？”</br></br>见面前几人有被说动的迹象，她趁热打铁道：“诸位放心，回头到了千丘坟，若陆道友不在那里，船队等候半月，若陆道友还不现身，我亲自回来寻他，必然会给诸位一个交代。”</br></br>这已是栾晓娥能表达的最大诚意了，若九州这边依然不愿合作的话，那大家就只能分道扬镳。</br></br>掌教看了看身边的几人，一时难以抉择。</br></br>关键时刻还是花慈站了出来，轻声开口道：“继续上路吧，陆叶的话……死不了！”</br></br>以前还可以通过琥珀的生死来判断陆叶的安危，可这次回来之后陆叶便解除了命元之术，这个法子也行不通了。</br></br>不过对陆叶的生死，众人还真不担心，当时那情况他敢冲出去，就必然是有把握的，只是如今不知被星空磁暴卷到什么地方去了。</br></br>花慈表态，掌教这才颔首：“那就听从栾道友安排！”</br></br>少倾，船队继续沿着星图标注的路线前行。</br></br>九州星舟上，依依蹲在琥珀旁边，拿手指戳着丫丫肥嫩的脸颊：“不要一直睡啊，你爹爹不见了，快起来去找找他！”</br></br>丫丫睡的口水都流出来了，被依依戳了一下之后又换了个姿势，在琥珀怀里睡的香甜。</br></br>“真不靠谱！”依依气坏了，恨不得把丫丫提起来揍她的屁股，不过想想这位终究是日照，又不太敢。</br></br>星空中，星舟化作流光掠过，陆叶站在船头拿着星图不断对照四周的星象，片刻后神色一喜，因为他终于找到了正确的路线。</br></br>找到正确的路线就好办了，只要按照路线前行，就可以离开乱爆区，进入千丘坟。</br></br>仔细辨别了一阵，又稍稍调整了下方向，星舟以比方才更快的速度朝前掠去。</br></br>这数日间的调养，万古流等人的伤势差不多完全恢复了，可惜无论他们如何努力，也始终没办法与船队取得联系。</br></br>“一叶，还要多久才能离开这片区域？”万古流开口问道。</br></br>陆叶回道：“按星图上标注来看，要二十天左右的样子。”</br></br>万古流三人都神色一松，二十天，不算远了，有过之前被卷入星空磁暴的经历，他们三个对这片区域可是充满了心理阴影，只想着赶紧离开。</br></br>直到现在，他们三个都不清楚陆叶到底是怎么把他们救出来的，因为那种情形下想要救人，简直就是天方夜谭。</br></br>心中暗暗祈祷，可别再遇到星空磁暴了，他们如今孤舟前行，可没有船队那么多便捷，更没有人给他们巡游示警，一旦遭遇，若没办法及时找到躲避之地，很可能又要遭一次罪。</br></br>幸运的是一路前去，再没遇到什么意外。</br></br>又数日后，陆叶正在驾驭星舟，却听那青黎道界叫周行知的星宿惊呼一声：“那是什么？”</br></br>船上几人皆都心头一跳，这种地方发现异常可不是什么好迹象，连忙顺着他所指的方向望去，只见那个方向一片流光溢彩，好像一条横亘星空的彩带，那彩带正朝一个方向徐徐蔓延，好似有自己的生命，彩带的尾端在慢慢消散，不过因为前端还在蔓延，所以这条彩带一直都维持着很长的跨度。</br></br>陆叶运足了目力，这才看清彩带的最前方到底是什么玩意。</br></br>那赫然是一只巨大的蝴蝶，蝴蝶生的五彩斑斓，极为绚丽，一眼望去就仿佛是最精美的艺术品，双翅轻轻挥动间便是千万里的跨度，那肉眼可见的彩带，赫然是它震动翅膀时散落的粉尘汇聚。</br></br>“星兽？”另一个来自玉螺界唤作陶堰的修士显然也瞧见了那蝴蝶，忍不住惊呼一声。</br></br>“陶兄可认识这是什么星兽？”陆叶问道。</br></br>陶堰摇头道：“未曾见过。”</br></br>也不奇怪，星空中的星兽千奇百怪，莫说陶堰只是个星宿，便是那些日照，也不敢说自己全知全能。</br></br>周行知也表示自己不认识这星兽到底是什么，万古流就更不用说了，论在星空中的各种见识，他无疑是最差的一个。</br></br>那蝴蝶星兽远在百万里之外，所以几人一边观瞧一边评头论足，可瞧着瞧着，陆叶忽然发现情况有些不太对。</br></br>“陆兄，这星兽……是不是冲咱们来了！”陶堰的表情变得恐慌。</br></br>周行知和万古流也脸色大变，因为观瞧间，那蝴蝶星兽忽然改变了前行的方向，正朝自己等人这边掠来。</br></br>蝶翅震动间，距离迅速拉近，那横亘星空的彩带飘展而来。</br></br>星舟上几人的表情都变得精彩纷呈，只觉这一路上真是多灾多难，前几日才被星空磁暴祸害，今日居然就遇上了一只诡异星兽。</br></br>陆叶心中各种念头电闪而逝，最终还是放弃了遁逃的念头，虽不知这星兽具体是什么修为，但只看它的速度就知道，哪怕他拼尽全力驾驭星舟，也不可能快得过人家，这星兽若是没有恶意就罢了，真要是有什么恶意，那大家就只能把脖子洗洗干净。</br></br>“都别动，也别紧张！”陆叶连忙叮嘱众人。</br></br>话音才落，陶堰的牙关就开始打颤：“陆兄……这是日…日照啊！”</br></br>凑的近了，那蝴蝶一身恐怖气息一览无遗，比起栾晓娥要强大太多了，分明是个日照星兽。</br></br>陆叶也僵了，他就有些想不通，这乱爆区到底有什么特殊的地方，居然能吸引这些强大的星兽前来，回来的路上遇到了那巨大青鸟，好歹还搭了个顺风车，这次又遇到这诡异的蝴蝶，也不知道会怎样。</br></br>好在蝴蝶星兽的气息虽然恐怖异常，可好像确实没有敌意，这倒是让陆叶几人稍稍安心。</br></br>而且蝴蝶星兽似乎并不是直直地冲他们来的，那庞大身形如一片星海从星舟的上方不远处轻轻滑过，对陆叶等人所在的星舟根本连半点兴趣也无。</br></br>五颜六色的粉尘飘落而下，轻轻地印在陆叶等人身上。</br></br>对这奇怪的粉尘，几人自然都抱有警惕之心，毕竟连这蝴蝶星兽到底是什么都没人认识，这粉尘会有什么威能谁也无法判断。</br></br>可这粉尘覆盖范围太大，众人躲无可躲，只能催动灵力护持己身。</br></br>诡异的是，这粉尘似乎没有任何危害，落在众人身上之后就像是一片片雪花迅速消融。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50999428.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 11 Jun 2023 10:12:36 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百八十七章 失散</title><link>50997828.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>天赋树加持，自身灵力在体内流转无碍，可若是继续这样随波逐流，一样不可能找得到被卷进来的虎鲨战舰，因为大家都在朝一个方向以同样的速度旋转。</br></br>想要找到虎鲨战舰，就只有让自身的速度更快，超越磁暴旋转的速度。</br></br>一念至此，陆叶狂催灵力，顺着磁暴旋转的方向急速前冲。</br></br>远远观望，这星空磁暴就像是一道巨大的龙卷风，笼罩偌大一片星空，陆叶无法确定虎鲨战舰此刻具体在什么位置，神念在这种地方更是被搅的一塌糊涂，就连视距也极为有限。</br></br>陆叶只能用一种最笨的办法，顺着龙卷风旋转的方向螺旋式上升，步步搜寻。</br></br>这下倒不用担心撞上什么陨石了，因为站在陆叶的立场上，他是在追赶着那些高速旋转的陨石，所以只要小心谨慎些便不会有什么大碍。</br></br>龙卷风一样的星空磁暴上宽下窄，陆叶不断地扩大着搜索范围，却一无所获，心中暗暗焦急，虎鲨战舰的品质虽然不错，可也禁不住在这种地方长时间的折腾，时间一长，战舰必定破损。</br></br>损失一艘虎鲨倒还没什么，可若没有虎鲨作为庇护，那三个修士恐怕就要凶多吉少了。</br></br>半个时辰，一个时辰，将近快两个时辰的搜寻，陆叶自己都转的脑袋发晕，更是不知被星空磁暴裹挟了多远的距离。</br></br>正当他觉得万古流等人怕是真要凶多吉少的时候，目光忽然一凝，朝一个方向望去，那边诸多被裹挟的星空杂物中，隐有一个熟悉的东西一闪而逝。</br></br>陆叶连忙打起精神，迅速朝那边掠去，待到了近前，果然见到了一艘破破烂烂的虎鲨战舰。</br></br>战舰上原本是有不错的防护法阵的，按道理来说足以抵御被席卷时星空杂物的撞击，但在这星空磁暴中，连修士体内的灵力都被禁绝了，更不要说虎鲨战舰的防护法阵。</br></br>那法阵完全催动不起来。</br></br>此时此刻，这足足价值五十万灵玉的战舰几乎成了破烂，满目疮痍，整个舰身上到处都是窟窿。</br></br>陆叶急忙来到了虎鲨战舰旁，近距离感知之下，立刻察觉到内里三道生机，心头一松。</br></br>还活着！</br></br>看样子是虎鲨战舰给他们提供了一定的防护，否则若是肉身被卷进来，必无存活的道理。</br></br>虽然里面的三人还活着，可状态明显都不太好，陆叶贴上虎鲨战舰，凑近一个拳头大的窟窿往内一瞧，只见内里三人都已陷入了昏迷之中，舰内更是传来一股血腥气，显然大家都受伤不轻。</br></br>没有灵力可以驭使，修士所能依仗的，也就只是自身的肉身，被安排在这艘战舰里的三个修士，就没有一个是以体魄见长的体修，随着战舰不停的翻滚撞击，状态都不太好。</br></br>陆叶整个人贴在破烂战舰上，四下瞧了瞧，然后爬到战舰的龙骨所在，一把抓住，便想带着战舰朝外冲去。</br></br>可他孤身进来容易，这样带着一艘战舰想冲去就难了，尝试了一下，陆叶便发现这几乎是不可能完成的任务。</br></br>一念动，龙座已祭出，婴儿头儿大小的圆球崩散开来，片片龙鳞朝陆叶身上覆盖过去，眨眼间，三丈高的猩红身影便屹立在战舰旁。</br></br>陆叶只觉全身上下都有无形的长针扎进了自己体内，一身底蕴迅速被龙座吞噬，大手抓这了战舰的龙骨，拼尽全力朝着一个方向掠去。</br></br>阻力巨大，一块块大大小小的陨石撞击在龙座之上，陆叶倒是没什么大碍，可手上抓着的战舰却被撞击的更加破烂了。</br></br>若他孤身一人，大可这样强行冲出，但他现在不但要自己出去，还要确保战舰里三人的安全。</br></br>陆叶很怀疑在自己带战舰脱离之前，战舰会不会被彻底撞毁，真如此，那里面昏迷的三人也死定了。</br></br>想这样强行冲出去果然不行，还是得顺着磁暴席卷的方向来。</br></br>陆叶立刻改变了方针，继续如之前那样顺着磁暴席卷的方向迅速移动起来，速度越来越快。</br></br>不过这一次他没有再螺旋式上升，而是顺着一个方向不断旋转。</br></br>直到某一刻，当速度达到一定程度的时候，陆叶都没怎么发力，就感觉自己和战舰被一起甩出了星空磁暴。</br></br>一直萦绕在四周的无形力场消失不见，一同消失还有那裹挟之力。</br></br>陆叶回头望去时，只见巨大的龙卷风正在迅速远去，他不禁长呼了一口气。</br></br>拖着破烂战舰，又往前飞了一阵，这才停下身形，收起龙座，打开舱门，走进战舰内。</br></br>里面的血腥气很浓郁，三个来自不同界域的修士呈各种古怪的姿势或躺或趴在各处，陆叶连忙上前查探。</br></br>三人都没死，不过伤势都挺重，看样子需要一段时间的修养了。</br></br>陆叶分别给三人喂食了恢复用的灵丹，这才开始查探战舰的情况。</br></br>情况不太好，这战舰此刻大部分功能都失效了，毕竟破损成这样，确实很难保持最初的功能。</br></br>好在战舰还能驾驭，就是速度有些提不起来，陆叶估摸着跟某些法阵被摧毁了有关系，这东西他没太多研究，也不知该如何修复。</br></br>人救出来了，如今要做的就是赶紧跟船队汇合了。</br></br>查探音符，尝试传讯，讯息却是传递不出去，这种情况只有一种可能，那就是彼此距离太远，超出了音符能联系的范围。</br></br>星空磁暴的速度很快，他在里面耽搁了两个多时辰，被卷着跑了这么长时间，跟船队肯定有很远的距离。</br></br>辨别了一下四周的星空，陆叶没有什么特别的发现，他手上虽然有轮回树给予的星图路线，但那星图只是一条路线，并不包括乱爆区的详细情况，在路线附近的星象他可以对照星图来辨别，超过范围他也辨别不了，所以他不清楚这里具体是什么地方。</br></br>就只能向着磁暴席卷的反方向前进，期待能够再遇到船队。</br></br>破烂的虎鲨战舰是不堪大用了，速度太慢，陆叶本想将它收起来，毕竟这玩意价值五十万灵玉，带回万象海修补一下应该还可以用。</br></br>谁知战舰不知道什么法阵受到了损伤，竟没法变小了，虎鲨战舰虽是小型战舰，可那也只是相对而言，这玩意就不是储物戒能收容的。</br></br>无奈之下，陆叶只能忍痛放弃，祭出了自己的星舟，将昏迷的三人搬到星舟上，驾驭着星舟前行。</br></br>幸亏只有三人，否则他这星舟还真装不下。</br></br>本以为往前走的话，能遇到船队或者船队来搜寻自己的人，熟料这样走了好几天，也没见到任何活物！</br></br>陆叶知道船队那边不可能放弃自己，必然会派人出来寻觅的，之所以没遇上，那就只有一种可能，彼此的方向不对。</br></br>星空的方向是立体的，全方位无死角的辐射，所以经常会出现差之毫厘谬以千里的情况。</br></br>陆叶估摸着，自己怕是与船队搜寻的方向错过了！</br></br>他倒也不慌，因为船队如果一直搜寻不到自己的话，那应该会继续前行，所以他这边只要找到正确的路线，继续往前，肯定能与船队碰头。</br></br>一念至此，陆叶一边驾驭星舟观察四周的星象，好确保自己尽早回归正确的路线，一面让万古流等人不断传讯联络，看能不能联络到船队那边。</br></br>万古流三人这几日陆续苏醒了，等醒来之后发现自己没死，个个都惊喜莫名，因为当时那情况，三人已经抱着必死之心了，被卷进了星空磁暴中，哪怕是栾晓娥也没有救他们的能力。</br></br>谁知醒来之后居然看到了陆叶。</br></br>万古流是自家人，没什么好说的，倒是青黎道界和玉螺界的那两位星宿后期，很诚挚地向陆叶表达了谢意，这可是实打实的救命之恩，很多修士都是很重视这个。</br></br>得知了眼下的情况，三人不敢怠慢，疗伤之余便不断尝试对外联络，企图取得与船队的联系，可惜始终没有收获。</br></br>与此同时，船队所在，三界修士第一次出现了分歧。</br></br>主要是九州修士与栾晓娥的分歧！</br></br>船队在这乱爆区已经搜寻了好几天了，可一直没有找到陆叶和其他三人的下落，甚至连传讯都没有回音。</br></br>九州修士自然是要坚持继续搜寻，因为无论如何他们都不会放弃陆叶，更觉得陆叶不可能出什么意外，如今没找到，只是搜寻的方向不对，所以只要扩大范围，必然会有收获。</br></br>可栾晓娥没同意。</br></br>她不是不在意陆叶的生死，这次三界修士联手进发万象海，是陆叶一力促成，星图是他提供，后续还有许多需要他出力的地方。</br></br>再者说，陆叶去救人，救的可不单单只有九州修士，更有她玉螺的修士，面对那样恐怖的星空磁暴依然义无反顾地冲了进去，这般壮举谁不动容？</br></br>若是有可能的话，栾晓娥也想把陆叶找到再动身上路。</br></br>但身为此次船队的主事人，她要考虑的东西很多，几番权衡之下，最终只能做出船队继续上路的决定，分歧就此爆发。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50997828.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 11 Jun 2023 03:26:52 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百八十六章 救人</title><link>50990591.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>“陆道友高见！”栾晓娥明明心里也是这么想的，表面却丝毫不显，</br></br>“那就按道友所说去办。”心中隐隐猜测，陆叶这边出动了五艘虎鲨战舰，原本恐怕也是准备这么安排的，要不然数量上不可能如此巧合。</br></br>“不过我有一个提议。”栾晓娥又开口道。</br></br>“道友请讲！”</br></br>“如此安排之下，驾驭虎鲨的修士所面临的风险无疑更大一些，所以倒是不好让你九天界一力承担，不如让三界修士都出些人手如何？每艘战舰内各安排一界修士。”陆叶想了想点头道：“也好！”这般安排之下，虎鲨战舰内的修士承担的风险确实更大，因为与船队分散开了，而且九州这边的修士全都是星宿前期，若是让玉螺和青黎道界的后期也进入虎鲨的话，那么应对危险时的自保能力和察觉危险的洞察力也会更强一些。</br></br>两人商议妥当，当即安排起来。很快，五艘虎鲨战舰人员便调整完毕，每艘战舰内都有三个修士，三界各有其一，九州这边没得说，全是星宿前期，玉螺和青黎道界出动的则全是后期。</br></br>按照之前的计划，五艘战舰分散开来，与船队间隔一定距离，确保能互相传讯的同时，真遇到什么危险，船队也能随时支援过去。</br></br>一日后，船队进入了乱爆区。哪怕自己之前亲自来查探过一次，栾晓娥依然来到了甲板上站定，眺望前方深处，强大的神念倏忽来回。</br></br>暗暗惊奇，陆叶之前提到的那巨大青鸟到底是个什么样的存在，因为几百年前她来这里的时候，此地一片混乱，磁暴无数，哪有这样的风平浪静？</br></br>心中又隐隐有些忧虑，乱爆区虽凶险异常，可实际上也是玉螺星系的一道天然屏障，这样的屏障在玉螺星系四方皆有，有些是星空奇观，有些是如乱爆区这样的凶地。</br></br>这些屏障将玉螺星系隔绝在星空的这片范围，限制了玉螺星系的同时，也在保护着玉螺。</br></br>如今乱爆区这道屏障似乎有要失效的迹象，也不知会不会给玉螺星系带来什么不可预测的凶险。</br></br>但此时考虑这些根本没有意义，有些事躲避不开，那就只能迎难而上，若有朝一日本星系有日照诞生，那就可以应对绝大多数危险。</br></br>而玉螺界对日照的渴望，是三界之中最强烈的。陆叶惊奇地发现，乱爆区这边的环境，比起他上次回来的时候还要安宁一些，上次回来的时候他还时常遇到星空磁暴，可这次进来之后，遇到的几率好像比上次更少一些。</br></br>看样子都得归功于那巨大青鸟。陆叶本想还找找那青鸟的踪影，看能不能再搭一次顺风车，节省下赶路的时间，结果进入乱爆区很久之后，都不见青鸟的踪影，也不知它是不是在千丘坟那边。</br></br>那家伙在千丘坟吃饱了之后貌似是会睡觉的，而且乱爆区这么大，青鸟即便真的在这边，也只会追逐星空磁暴，若非运气好，彼此间真的很难遇到。</br></br>得益于之前的种种安排，船队在乱爆区行进中，偶尔遇到几场星空磁暴，都被巡游的虎鲨战舰提前监察，及时寻觅合适的位置躲避。</br></br>这一路行来数月时间，竟是没有遇到太大的危险。这样的环境下，陆叶能做的不多，除了修行就是推衍灵纹了，因为这两件事可以随时中断，不会有什么妨碍。</br></br>晋升星宿后期已经有一段时间了，当初刚晋升的时候，他还特意压制了一下自身的修行速度，免得沉淀不足，根基不稳。</br></br>后来即便开始修行了，也只是炼化灵玉之类的东西，所以效率上虽然比起一般修士快的多，却远不如当初在万象海中修行。</br></br>唯一的好处就是天赋树燃料的消耗没那么恐怖了，如今天赋树燃料的消耗，基本都用在推衍灵纹上。</br></br>照这样的速度积累下去，哪怕他效率再高，想要将星宿后期修行至巅峰状态也得最少十年时间才行。</br></br>不过他并不急着突破当前的境界，因为当初从轮回树那边离开的时候，树老曾经叮嘱过他，在晋升月瑶之前，最好去一趟阴阳大磨盘。</br></br>至于为什么，树老没有说，但树老这么特意叮嘱，肯定是有好处的。陆叶准备这一趟去了万象海，将一切安顿下来之后，尽快将自身修为提升到极限，然后前往阴阳大磨盘。</br></br>另外还要将离殇送回魂族祖地，让她独自回去的话，陆叶有些不太放心，毕竟仙元卫们还在万魂幡内，离殇若出什么意外，那可就被一锅端了。</br></br>正修行间，音符忽然传来动静，陆叶连忙查探，发现是万古流传讯示警。</br></br>万古流是原兵州浩天城吏正司司主，与陆叶接触的虽然不算太多，好歹也照过几次面，当初陆叶在浩天城擢升兵衔的时候就曾见过他。</br></br>在这乱爆区，示警的唯一可能就是发现星空磁暴了。得到万古流传讯的第一时间，陆叶没有丝毫犹豫，立刻闪身而出，来到甲板上，一声长啸四方，同时手上迅速动作，借助音符将一道道讯息传递了出去。</br></br>与此同时，栾晓娥那边也得到了示警，做出了同样的安排。下一瞬，整个船队都调转了方向，朝一个方位扑去，那个方位上，有一颗前方战舰提前观察好的荒星，正好可以用来躲避。</br></br>数月时间，这样的场景大家已经经历了好几次，所以也算是驾轻就熟，有条不紊。</br></br>片刻后，船队便进了荒星之中，各自寻觅合适的位置，收起星舟，静待星空磁暴的席卷。</br></br>一艘艘在外监察的虎鲨战舰也陆续归队，陆叶的目光望向一个方向。那个方向上正是万古流所在虎鲨战舰巡查的方位，因为不管哪艘虎鲨战舰传来示警，那边遇到的凶险都是最大的。</br></br>之前几次传出示警的虎鲨战舰都能安然归队，可这一次似乎有了一些意外。</br></br>因为陆叶已经看到了星空磁暴席卷而来的恐怖场景，却依然没见到虎鲨战舰的身影。</br></br>所有人的表情都变得凝重，知道大事不妙了。如此情景，无疑说明示警的那艘虎鲨已经被卷入星空磁暴之中，否则没道理到现在都没现身。</br></br>三界修士个个表情悲恸，毕竟每一艘虎鲨战舰内都有一位本界的修士。</br></br>栾晓娥站在陆叶身边，忍不住叹息了一声，若是别的凶险，凭她月瑶后期的底蕴，还可想办法搭救一二，可星空磁暴这东西，连她都无能为力，贸然闯进去也只是肉包子打狗。</br></br>就在她暗暗祈祷那三个星宿吉人自有天相的时候，陆叶却是忽然窜了出去，只留了一句话在她耳边回荡：“我去看看！”栾晓娥愣了一下，等反应过来时候已经来不及阻止了，只能眼睁睁望着陆叶迎着星空磁暴冲了过去。</br></br>她心中大急，可转头一瞧，却见依依一脸云淡风轻地望着陆叶离去的方向。</br></br>“小姑娘你不担心么？”栾晓娥是认识依依的，因为这段时间，依依时常会跑过来找陆叶，所以她知道依依跟陆叶的感情很深厚。</br></br>“担心。”依依老实回道，话锋一转：“不过陆叶的话，应该没事。”她已从离殇那边知道了陆叶应对星空磁暴的底气，所以确实没有太多担心，更何况还有丫丫在身边，真要是有什么凶险，她完全可以请丫丫出手。</br></br>栾晓娥不解地望着依依，完全不知她这迷之自信是从哪里来的，那可是星空磁暴，莫说陆叶一个星宿，便是她这个月瑶冲进去都没什么好下场。</br></br>陆叶的身影已经消失不见，星空磁暴比之前几次似乎都要猛烈的多，远远观望，那就是一道席卷偌大星空的龙卷风，那龙卷风中不但蕴藏着能遏制修士力量的力场，更裹挟了许多星空杂物高速旋转。</br></br>冲进这巨大的龙卷风中，陆叶身形不由地随波逐流起来，很快晕头转向。</br></br>天赋树傍身，他倒是不惧那无形力场对自身的压制，可在这样的环境下想要找到一艘虎鲨战舰，也是极为困难的事。</br></br>可以确定，虎鲨战舰绝对被卷进来了，因为陆叶之前在联系万古流的时候，他已经没有回讯了。</br></br>略一沉吟，陆叶强行催动自身灵力，朝星空磁暴旋转的反方向移动起来，他想的是，虎鲨战舰肯定是无法抵挡磁爆席卷的，此刻肯定也在这磁爆中随波逐流，他若是也一样的话，那么大家永远会朝同一个方向旋转，能遇到的概率不大。</br></br>可他如果往反方向行动，那能遇到的概率就大很多了。只要能找到虎鲨战舰，那接下来的事情就简单了。</br></br>但很快陆叶这个法子不行，因为他在往反方向行动的时候，磁爆中席卷的一块块陨石根本躲避不开，那大大小小的陨石撞击的他身形狂震，气血翻涌，没片刻功夫他就觉得自己有些撑不住了。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50990591.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 10 Jun 2023 10:12:58 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百八十五章 大风车</title><link>50988658.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>船队自青黎道界出发，速度虽然不慢，可想要进入乱爆区，也得两月才行。</br></br>陆叶就留在了栾晓娥所在的星舟上，方便随时听召行事，不过因为眼下也没什么需要他出力的地方，船队只需按照星图的路线朝前行进即可，所以大多数时间他都在自己的舱室中做自己的事。</br></br>偶遇星兽，大多都被驾驭着虎鲨战舰的九州修士远远猎杀，根本靠近不了船队。</br></br>星兽虽然大多数都灵智低下，可许多星兽都有趋利避害的本能，这样一只船队一看就不是好惹的，自然没有多少星兽敢来挑衅，敢来挑衅船队的，都是那种头脑太过简单，一身蛮劲的家伙。</br></br>青色大殿中，陆叶手持磐山刀和斩魂刀，双刀交错，与青螳交锋不止。</br></br>这么长时间的对抗下来，他自觉对青螳的双刀术已经研究的很透彻了，这双刀使将出来虽没有青螳那么圆润自如，好歹也得了七八分真传。</br></br>他慢慢发现一个规律，那就是獠内的这些传承，都是极其消耗自身底蕴的东西。</br></br>青离的獠牙毕露还不算明显，那姑且算是一种爆发性的刀术，想要施展出来，就得在极短的时间爆发出自身的一部分底蕴，否则便没有相应的威能，徒具其形。</br></br>阎息的纵掠就不用说了，每一次纵掠，都对肉身和灵力有不小的负荷，哪怕以陆叶如今的底蕴，也没办法维持太长时间。</br></br>青螳的双刀最为明显，因为这门刀术一旦施展出来，一刀比一刀重，一刀比一刀快，斩至最后，每一刀的威势都远远超出平日里的全力爆发，就如此刻，青螳手中的长刀几乎已经看不见，已连绵成一片刀影。</br></br>陆叶却能完美地将之挡下，每一击都能清楚地感受到青螳斩击中蕴藏的恐怖威能，他暗暗觉得，自己怕是要通过青螳的考验了。</br></br>也不知下一个传承是什么样。</br></br>就在他这么想的时候，青螳迅疾如风的动作忽然微微一顿，然后陆叶惊奇地发现，青螳左手上的长刀居然反握住了，然后摆出了一个奇怪的姿势。</br></br>他心里一个咯噔，隐隐感到有些不妙，因为自与青螳交锋至今，他还从没有这样奇怪的动作。</br></br>若是生死搏杀，陆叶绝不会给青螳任何机会，这个时候必然是要悍然扑杀过去的。</br></br>但这终究是传承，所以哪怕知道青螳等下要弄些幺蛾子出来，陆叶也只能静观其变。</br></br>果不其然，一刀反握在手，青螳的气息变得更加凌厉了，两柄长刀上忽然绽放耀眼华光，身形猛地旋转起来，连带着两柄长刀也旋转开来。</br></br>低沉的声音从青螳口中传出。</br></br>“大……风……车！”</br></br>然后陆叶就看到席卷了整个青色大殿的刀刃风暴！</br></br>三息后，拼尽全力抵挡的陆叶闷哼一声，被斩出了青色大殿，在自己的舱室中徐徐睁开眼睛，脑海微微有些刺疼的感觉。</br></br>默默地取出一根炼神草握在手心上炼化着，陆叶脑海中回想着方才的那一幕，许久才喃喃一声：“赖皮啊！”</br></br>那样的一招如何抵挡？青色大殿就那么大，哪怕他施展阎息的纵掠也躲不开那大风车的席卷，本以为差不多快要通过青螳的考验，得其刀术传承的精髓，如今来看，还是自己太天真了。</br></br>思来想去，凭自己现在的实力，着实挡不住那恐怖又狂暴的刀刃风暴，除非自己也能施展出那样的刀术，以彼之道还施彼身。</br></br>不过这大风车确实恐怖，若是真的参悟了，日后被人包围的时候一旦施展出来，四周所有敌人都得遭殃。</br></br>脑海中想着青螳催动那刀术时的种种细节，陆叶没再急着进青色大殿了。</br></br>外面忽有狂暴的灵力波动传来，那不是星宿境修士出手的动静，分明是月瑶。</br></br>陆叶心头一惊，连忙闪身出了舱室，很快来到甲板上，只见甲板上汇聚了不少玉螺界的修士，那个被他击败的史川就在其中。</br></br>玉螺的这些修士都站在船舷边，眺望着一个方向，船队已经停了下来，所有星舟上，三界修士都在朝那个方向望去。</br></br>陆叶顺着他们的目光看去，果然看到那边有激烈的争斗，一方赫然便是栾晓娥，另一方却是一只造型狰狞的星兽。</br></br>那星兽乍一眼看上去像是一只巨大的蜥蜴，不过体表处长满了尖锐的倒刺，爪足锋锐至极，长尾灵活，它最恐怖的武器赫然是口中弹出的长舌，倏忽来回，席卷西方。</br></br>那星兽身上弥漫的气息赫然有月瑶后期的程度，与栾晓娥相当，此刻双方在那片星空中打的不可开交，场面火爆。</br></br>陆叶这才知道栾晓娥也是个兵修，之前见她装束的时候虽有过猜测，但没亲眼见到之前，终究无法证实。</br></br>栾晓娥用的是一杆长枪，通体泛着银光，一枪在手，尽显英姿飒爽。</br></br>“陆兄，你来了？”史川看到陆叶，连忙招呼了一声。</br></br>虽说之前被陆叶三刀就打败了，但史川并没有因此而记恨在心，反而能很快调整好自己的心态，可见他的心性还是不错的。</br></br>史川旁边，一群玉螺修士也纷纷招呼，这段时间陆叶待在这边，时而会出来走走，也与许多人混了个脸熟。</br></br>“这是怎么了？”陆叶问道。</br></br>史川道：“有星兽拦路，实力强大，只能由栾师叔出手了。”</br></br>陆叶微微颔首，瞧了一阵，便瞧出了名堂，这星兽实力确实不错，可并不是栾晓娥的对手，同样的修为前提下，星兽的实力基本上比不得修士，因为星兽的战斗全靠本能，没有修士那么多手段。</br></br>就如这只蜥蜴一样的星兽，攻来攻去，无非就是长舌弹出，身形扑掠，背刺攒射，凭栾晓娥此刻展现出来的底蕴，应该可以不费多少力气将它拿下。</br></br>可偏偏一人一兽之间的战斗极为火爆。</br></br>栾晓娥这是在树立自己的威信啊。</br></br>三界修士联手合作，除了玉螺界的修士对她打心眼里膜拜信服之外，无论九州还是青黎道界的人，终究有一些距离感，毕竟不是同一个界域出身的。</br></br>栾晓娥这是有意让九州和青黎道界的修士见识她的本事，让众人认识到她的强大，所以才打的这么花里胡哨的。</br></br>心中明白，也不说破，栾晓娥这般做法是应有之事，换陆叶在她的立场上，也会这般行事。</br></br>果不其然，一艘艘星舟上，来自三界的诸多修士观望这一场惊天大战，个个都看的如痴如醉，尤其是没怎么见识过月瑶风采的九州修士，一个个都心生向往和渴望。</br></br>片刻后，随着栾晓娥长枪刺出，直接贯穿了那蜥蜴星兽的头颅，她收了长枪，浑身上下纤尘不染，提着星兽尸体飞了回来。</br></br>船队继续上路。</br></br>栾晓娥看到了出关的陆叶，招呼一声：“陆道友，跟我来！”</br></br>星兽尸体被丢在甲板上，自有玉螺界的修士去处理，这东西带去万象海，可都是灵玉。</br></br>随着栾晓娥走进了星舟的中枢之地，一张星图如一幕投影，呈现在两人的视野中。</br></br>栾晓娥指着星图道：“按眼下的速度，再往前一日，就要进入乱爆区了，道友是从乱爆区闯过来的，不过那时候你孤身一舟，眼下船队行进，终究不如你那时方便，虽说经我查探，乱爆区的情况有了很大变化，但星空磁暴不可能完全消失不见，所以还得有所防备才行。”</br></br>陆叶点点头，知道栾晓娥说的没错，哪怕因为青鸟的吞噬导致这片区域的星空磁暴变少了，危险降低了，可该有的防备还是要有的。</br></br>他孤身一个的时候，行动灵活，可船队前行，考虑的东西就更多一些。</br></br>“道友可有什么好安排？”栾晓娥问道，她叫陆叶过来，就是想跟他商议下穿过乱爆区的事。</br></br>陆叶将主事权交到她手上，就等于将本界三百修士的性命交到她手上，她自知责任重大，若能有第一次成功的合作，那日后三界的关系必然将更加紧密，可这次合作若是出了岔子，失去了彼此间的信任，以后再想合作就难了。</br></br>所以她不好独断专行，这也是她当初将陆叶留在这艘星舟的原因。</br></br>陆叶想了想道：“星空磁暴范围极大，席卷速度极快，哪怕驾驭星舟也无法与之相提并论，所以想要穿过这片乱爆区，最好是能一边前行，一边沿途寻觅可以随时躲避危险的地方，比如比较大的陨石，或者荒星死星之类的，如此一旦遭遇星空磁暴便可提前躲避，等待磁暴离去。”</br></br>栾晓娥不动声色：“继续说。”</br></br>“另外还要有人能监察四方，提前查探四周有没有星空磁暴出现的痕迹。”陆叶岂能不知栾晓娥的意思，便直接道：“让我九天的虎鲨战舰分散出去吧，一艘在前方开路探索，寻觅合适的躲避之地，另外左右和上下都分出一艘来，间隔一定的距离，但有异常，可以随时汇报！”</br></br>栾晓娥应该也是这个打算，可虎鲨战舰终究是九州的，她若直接下令指挥的话有些不妥，可若是让陆叶下令就没这方面的顾虑了。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50988658.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 10 Jun 2023 02:42:02 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百八十四章 进击的三界船队</title><link>50980875.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>栾晓娥和武卓探索乱爆区的时候都是好几百年前，几百年过去，有些事会发生改变似乎也很正常。</br></br>栾晓娥道：“我与武道友探索乱爆区的时间虽然是很久之前，可我们两界还有别的修士陆陆续续地进入过那里，那里若真有什么变化，我们肯定会知道的，而且如乱爆区那样的凶地，存在时间可能是几十万年几百万年乃至更久，又岂是区区几百年会有所改变的？”</br></br>陆叶道：“可是我归来的时候，确实没遇到太大风险。”他只被星空磁暴卷进去一次，最后还是脱困了。</br></br>这么一想，忽然想起一事：“那里有一只巨大的青鸟，两位可知？”</br></br>栾晓娥不解：“什么青鸟？”</br></br>武卓也茫然看来，显然是从未见过，更没有听过。</br></br>陆叶便描述了一下那青鸟，听的栾晓娥和武卓都表情凝重，毋容置疑，那样庞大的巨物，其实力之恐怖绝非他们能够抗衡，乱爆区本就足够凶险了，如今又多了那样一只巨大青鸟，无疑更是绝地。</br></br>陆叶接着道：“那青鸟不知什么来头，但对星空磁暴似乎很感兴趣，它能吞噬磁暴，似是以此为食！”</br></br>栾晓娥闻言眼前一亮：“陆道友的意思是说，因为那青鸟吞噬了很多星空磁暴，所以乱爆区的凶险程度也变弱了？”</br></br>陆叶点头。</br></br>“这倒是有可能，如果真有那样恐怖的巨物吞噬星空磁暴，或许会改变这无垠岁月中积累的凶险。”</br></br>武卓道：“可即便乱爆区不再那么凶险，那青鸟也不是我们能够抗衡的。”他现在只希望那样一只巨大的青鸟别跑到玉螺星系来了，那样的巨物一个振翅就可能给一方界域带来毁灭性的灾难。</br></br>“青鸟的话不用担心，它似乎对生灵没有恶意，回来的路上，我还搭了个顺风车。”</br></br>“顺风车……”栾晓娥和武卓都目瞪口呆地望着陆叶，脑海中浮现出一幕让人难以置信的画面，却又不敢肯定是不是真如自己想的那样。</br></br>陆叶道：“不管青黎道界和玉螺界做何决定，我九天三百星宿是要前往万象海的。”</br></br>栾晓娥和武卓对视一眼，沉默了下来。</br></br>好片刻，武卓才道：“陆道友莫急，此事我与栾道友还需稍作权衡！”</br></br>陆叶点点头：“那就静候两位佳音！”</br></br>陆叶暂时在神武殿住了下来，九州的船队抵达这里还需要最少半月时间，所以倒也不是很急。</br></br>推衍灵纹，炼化灵玉修行，或是进入獠内的青色大殿与青螳切磋，时间过得飞快。</br></br>武卓和栾晓娥那边却一直没有音讯，也不知道他们商议的怎么样了。</br></br>不过正如陆叶所说，不管他们两人如何决定，九州的船队肯定是要进发万象海的，开弓没有回头箭。</br></br>这一日陆叶正在修行之中，音符忽然传来动静，一番查探，连忙起身外出，冲天而去。</br></br>九州的船队抵达青黎道界了，此刻就在界外等候。</br></br>陆叶赶至，登上领头的星舟，见过掌教等人。</br></br>掌教问道：“这边情况如何？”</br></br>陆叶道：“青黎道界和玉螺界的两位月瑶暂时还没决定要不要一同前去，因为前路上有一处险地，他们对此颇有些担心。”</br></br>这是应有之事，别人担心是因为足够负责，倒是不好指责什么，只能说好事多磨。</br></br>无常道：“他们不去的话，咱们自己去便是，又不是非要与他们一起。”</br></br>陆叶道：“话虽如此，可到了万象海，还是有需要月瑶出力的时候，他们若是能去自然最好，若是不去的话也不能强求。我回去看看吧，这么长时间总该有个结果了。”</br></br>这么说着，还没等陆叶返回青黎道界，远处星空便有一道强大的气息迅速逼近。</br></br>陆叶转头望去，觉得那气息有些熟悉，很快察觉到那正是栾晓娥的气息。</br></br>立刻反应过来，为什么半月时间武卓和栾晓娥都没有给自己回应了，栾晓娥这分明是亲自去查探了一下乱爆区的情况。</br></br>如今栾晓娥归来，显然是已经查探过了，不愧是月瑶后期，这速度着实够快的。</br></br>少倾，栾晓娥的身影便显露在星舟前，打量了一眼九州的船队，暗暗惊讶，因为九州这船队规模还真不错，十艘一模一样的星舟，一看就品质优良，还有五艘护航的战舰，造型狰狞。</br></br>神念一扫，立刻知道陆叶说的没错，这些星宿果然全都是星宿前期，就陆叶一个后期，显得鹤立鸡群，无比出众。</br></br>“栾道友！”陆叶行了一礼。</br></br>栾晓娥微微颔首：“我去看过乱爆区了，那里确实发生了很大的变化，没有以前那么凶险了，时间仓促，我没能太过深入，却是没见到你所说的那只青鸟。”</br></br>陆叶道：“那栾道友的意思是……”</br></br>栾晓娥道：“按如今乱爆区的情况来看，穿过去没太大问题！”</br></br>“那最好不过！”陆叶神色一喜。</br></br>“道友稍等，我召集人手，还要通知武卓道友。”栾晓娥说话间，又闪身入了青黎道界。</br></br>待她走后，掌教才徐徐呼了一口气：“这位是月瑶吧？”</br></br>“玉螺界栾晓娥，月瑶后期修为！”陆叶解释道。</br></br>剑孤鸿神色冷峻：“底蕴深邃，确实让人感觉高山仰止！”迄今为止，他们所见过月瑶就只有青黎道界的那个秦远黛，可惜那老妪被陆叶一道红符给灭杀了，根本没感受到月瑶的真正威势，直到此刻栾晓娥当面，才清楚地认识到彼此的巨大差距。</br></br>陆叶笑道：“都有机会的，咱们九州不比别人差，只是起步晚了一些，以后会有很多月瑶，很多日照，总有一天，九州的大名会再次响彻星空，万象海……只是咱们的一个跳板！”</br></br>一群人都心中莫名情绪涌动，恨不得现在就杀到万象海大干特干。</br></br>这次陆叶没等太久，前后只半个时辰时间，青黎道界内就冲出了六艘星舟。</br></br>不过与九州的星舟不太一样，这六艘星舟造型各有不同，对比之下，九州的船队像是一支正规军，青黎道界和玉螺界的就像是杂牌军了。</br></br>六艘星舟，两界各三艘。</br></br>按道理来说，两界各出百人，其实大型星舟的话一艘就足够了，但星空中航行，有些时候人不能太扎堆，将人员分散开也能在某些时候避免一些不可预测的危险。</br></br>这同样是九州出动十艘星舟的原因，否则三百人的话，两艘星舟足够了。</br></br>船队的体量汇聚至十六艘星舟，五艘战舰。</br></br>武卓前来相送，对着自家界域的修士们殷殷叮嘱，一群修士都频频颔首。</br></br>陆叶与自己这边的修士们叮嘱一阵，飞身至栾晓娥所在的星舟上，开口道：“栾道友，此次出行，你实力为最，还要请你领衔，三界修士皆听号令！”</br></br>三界合作，总得有一个领头的，除了栾晓娥这个月瑶后期之外，再没有别的人选了，陆叶也不愿与她争抢什么，自然是要给足了人家颜面，毕竟路上真要有什么凶险，还需要人家出力的。</br></br>栾晓娥对陆叶的表现无疑很满意，事实上，陆叶在她看来，一直都挺配合挺上道，与这样的人合作无疑是一件轻松的事，没有那么多勾心斗角。</br></br>当即颔首道：“那我就当仁不让了，不过道友毕竟更熟悉路线，所以我还想请道友在旁辅佐，如此，我若是有什么疑虑，便可随时找道友解惑。”</br></br>“应该的。”陆叶点点头，对此没有拒绝。</br></br>取出音符传讯出去，让九州的船队听从栾晓娥这边指挥。</br></br>一切准备妥当，船队整装待发。</br></br>随着栾晓娥一声令下，她所在的星舟第一个朝星空深处掠去，紧接着，其他十五艘星舟各自间隔一定距离，次递跟进。</br></br>五艘虎鲨战舰则巡游左右两侧星空。</br></br>星舟上，栾晓娥神念感知四方，微微有些诧异，因为她发现对比而言，九天界的修士的整体协调性，要比玉螺和青黎道界明显好很多，她根本没有下达多余的指令，这些九天界的星舟就已经做到了最合理的排布，每一艘星舟都与其他星舟紧密相连起来，颇有一股简练之风。</br></br>顿感好奇，这个新晋升的大型界域修士都是怎么成长起来的，似乎跟玉螺和青黎道界都有些不太一样。</br></br>青黎道界之外，武卓目送船队驶入星空消失不见，他的身旁，还有许多出身青黎道界的修士眼巴巴地望着，满脸羡慕。</br></br>这次青黎道界就只出动百人前往万象海，太多人没有被选上，自然失落。</br></br>武卓知道他们的心思，便训斥道：“不管身在何处，身为修士，努力修行才是正道，与其羡慕旁人，不如做好自己，如果一切顺利的话，这只是一个开始，以后还有大把的机会！”</br></br>一群青黎道界的修士纷纷应是。</br></br>武卓又道：“我去一趟玉螺，尔等好好看守界域。”</br></br>虫道的事得让玉螺出面处理，好歹也要派个月瑶镇守在那里才行，万一哪天虫道真的稳定了，那本星系就正式与万象打通了联系，待到那时，才是本星系腾飞之日。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50980875.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 09 Jun 2023 10:13:41 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百八十三章 有没有一种可能</title><link>50978638.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>栾晓娥明显意动，一个新晋升不足十年的大型界域，居然诞生了一位星宿后期，这全是万象海的功劳，而且他不是空有修为的花架子，更拥有远超一般星宿后期的实力。</br></br>她方才对武卓说的话只是托词，可如今听了陆叶之言，却不由地对那万象海有了万分期许。</br></br>她当然知道不可能每个在万象海中的星宿都能如陆叶这样，那不现实，可纵不是每个都如此，哪怕只有一成半成，那也是值得期待的事。</br></br>稍作沉吟，栾晓娥开口：“此前武道友去往玉螺时，与我说了一些万象海的事，我有一些疑问，不知陆道友可能解答？”</br></br>“请讲！”陆叶伸手示意。</br></br>栾晓娥道：“武道友说，那万象海上诸多岛屿，有荒岛，有灵岛，来自各大星系的修士们占据其中，我想问的话，以道友的见识阅历来看，我们三界修士若去了万象海，能否顺利立足？”</br></br>万象海确实是好地方，哪怕栾晓娥了解的不多，也知道去了哪里的好处，可好处越多的地方，就越难立足，因为竞争必然无比激烈，若是不能顺利立足，成日在万象海上流浪，恐怕也得不到多少好处，反而平添凶险。</br></br>万象海中汇聚的星系数量太多，其中不乏顶尖的星系，她可不会天真地认为玉螺能在其中排得上名号。</br></br>若只她一人，凭着月瑶后期的修为，流浪就流浪了，恐怕也没人能随意欺辱得了她，可她这次还带了百位玉螺星宿，不得不考虑更多。</br></br>陆叶闻言道：“立足的话应该没什么大问题，青黎道界的汤钧道友如今便在一座灵岛上担任供奉长老一职，坐镇那灵岛，防备外敌入侵，而那灵岛一直都比较缺少人手，咱们三界修士过去，正好可以弥补一二。”</br></br>栾晓娥听了，不由看向武卓：“武道友可没提过这事。”</br></br>武卓一摊手：“汤师兄没说，我不知道！”</br></br>汤钧交给陆叶带给他的玉简中，确实没提这个事，只是叮嘱武卓全力配合陆叶行动。因为汤钧做不了无双的主，但他知道，陆叶是能做无双的主的，只要与陆叶合作，那陆叶就绝不会亏待了青黎道界的修士。</br></br>也就这个时候陆叶提起，武卓才知道汤钧居然成了一座灵岛的供奉长老了，不由有些振奋，不曾想，汤钧这么多年一事无成，老了老了，居然还发挥了余热。</br></br>栾晓娥也不免意动，虽说已经决定跟随陆叶前往万象海，甚至人手都已经集结在了青黎道界，可对那边的情况她还是不太了解的，如今来看，九天界和青黎道界的人行事并非一腔热血，而是有了足够的准备。</br></br>别的不说，这次三界五百星宿过去，好歹有个落脚的地方，就省了许多麻烦，而这样一股力量，辅以她和汤钧两大月瑶，在万象海上立足肯定是不成问题的。</br></br>“听武道友说，万象海上的灵岛还分层次，不知汤钧道友所在的灵岛是什么层次？”</br></br>“中等灵岛！”陆叶回道，最起码在他回来之前是一座中等灵岛，如今好几年过去了，大概率成长为上等灵岛了，至于有没有成长成顶级灵岛陆叶就无从推测了，知道栾晓娥在关心什么，便开口道：“一般中等灵岛就足以满足星宿修士平日的修行所需，所以去了那边别的不提，最起码咱们三界星宿修行就不需要灵玉了。”</br></br>“这是好事。”武卓颔首，虽说星宿修行起来对灵玉数量的需求不是太大，可长年累月下来，需要消耗的数字也绝不会小，五百星宿修行所需，每年节省下来的灵玉少说有几十万。</br></br>这可不是一笔小数目。</br></br>而且星宿修士很多时候都是需要深入星空搜集灵玉的，那会花费很多时间，可在万象海上的灵岛上修行，就节省了进入星空搜寻灵玉的时间消耗，也可以避免很多潜在的风险。</br></br>这当然是天大的好事。</br></br>栾晓娥也不住地颔首，眸中一片意动神色，倒有些迫不及待地想要见识下万象海中等灵岛的风采了。</br></br>她忽然又提起一事：“两年前，本界一位修士在星空中游历的时候，曾在本星系的某个位置发现了一条虫道，听武道友说，你与汤钧道友就是通过一条虫道进入万象星系的，不知你们进入万象星系的虫道与本界修士发现的那一条可有什么关联？”</br></br>陆叶问道：“贵界修士发现的虫道具体在什么位置？”</br></br>栾晓娥取出自己的星图，在上面标注了一下，然后丢给陆叶。</br></br>陆叶查探了一番，颔首道：“这虫道正是我与汤钧无意间进入的那条，虫道的另一头就连接着万象星系，不过眼下虫道初成，不知什么时候才能稳定下来，贵界可曾探索过？”</br></br>栾晓娥摇头：“你也说了，那虫道没有稳定，所以没人敢擅自闯入其中。”</br></br>陆叶将星图归还：“还要劳烦贵界派人镇守那虫道入口，以防虫道稳定之时，有外人闯入本星系，而且，如果有朝一日虫道稳定下来的话，咱们就可以直接通过虫道进入万象星系，不必奔波劳累了。”</br></br>这事他本就打算找机会跟玉螺界的人商议一下的，如今栾晓娥主动提起，正合他的心意。</br></br>栾晓娥闻言道：“道友言之有理。”她转头看向武卓：“此事就劳烦武道友了，回头还要麻烦你再跑一趟玉螺，阐明利害，届时我玉螺会派人处理此事。”</br></br>她这边已经不方便再回玉螺界，就只能让武卓找机会再跑一趟。</br></br>武卓痛快应下：“事关本星系，武某责无旁贷。”</br></br>一番详谈甚欢，觉得时机差不多了，栾晓娥这才望向陆叶，开口道：“此去万象海，据说路途遥远，不知道友可否让我看下星图路线，如此，我心中也好有个底！”</br></br>没在最开始提这个要求，主要是怕陆叶拒绝，万一陆叶要敝帚自珍，大家脸面肯定不好看。</br></br>这个时候提出，陆叶若是再拒绝，那就不是合作之道了。</br></br>果然，陆叶很爽快地将星图取出，起身来到栾晓娥面前递上：“这便是前往万象海的路线星图了，期间要经历几处险恶，还要跨越两大星系和一条虫道，道友还请详查，此番出行，道友实力为尊，还要多多依仗道友之力！”</br></br>栾晓娥怔怔接过，万没想到陆叶居然这么好说话，一时哭笑不得，若如此，那她之前安排史川打压陆叶，又是何必？</br></br>这么来看，这个九天陆一叶还是很有自知之明的，心中对陆叶的观感大好。</br></br>接过星图，一番查探，栾晓娥立刻皱起了眉头：“居然要穿过那乱爆区？”</br></br>那地方她知道，是一处很凶险的地方，她当年曾经去过那地方，无意间被星空磁暴卷了进去，险些没死在那里，那个时候她已经是月瑶了。</br></br>连月瑶对那地方的危险都无能抵挡，更不要说星宿了，三界五百星宿进入其中，一旦被星空磁暴席卷，后果不堪设想。</br></br>当年她有心穿过整个乱爆区，结果遭遇了几次险情之后便没敢再继续深入了，所以乱爆区后方都有什么，她压根就不清楚，等此刻看了星图方才明白，乱爆区后面是千丘坟这样的星空奇观，过了千丘坟又要闯过一片无主的星空，然后就能抵达无定星系！</br></br>按道理来说，玉螺星系与无定星系间隔的不算太远，两个星系都有至少月瑶修为的修士，这么多年下来肯定会有一些交集的。</br></br>可事实上玉螺根本不知无定，无定也不知玉螺，归根结底，还是因为乱爆区的存在。</br></br>这可以说是一道天然的屏障，没有哪个修士敢轻易闯入其中。</br></br>“你是怎么闯过来乱爆区的？”栾晓娥一脸不可思议地望着陆叶，按道理来说，一个星宿不可能闯过那种凶地才对，可陆叶确实闯过来了。</br></br>陆叶道：“确实有些凶险，不过小心一些的话，问题不大。”</br></br>栾晓娥摇了摇头道：“那是死地，星空磁暴无处不在，席卷寰宇，任谁进入其中都无法躲避。”</br></br>武卓也颔首道：“六百年前我曾去过那地方，只深入不到十万里便被逼着退回来了，吾辈修士若是没有灵力驭使，实在没有安全感可言。”</br></br>陆叶闻言皱了皱眉，若不是亲自从乱爆区闯过来了，他还觉得栾晓娥和武卓在危言耸听。</br></br>可这两位月瑶没道理在这种事上吓唬他。</br></br>乱爆区确实危险，可也没他们两位说的这么凶险。</br></br>栾晓娥道：“没有其他的路线了么？”</br></br>陆叶摇了摇头：“我得到的路线就只有这一条，或许有其他的，但那就不是我能知道的了。”</br></br>栾晓娥叹息一声，看向武卓：“武道友，若是需要闯乱爆区的话，此事恐怕要从长计议了！”</br></br>武卓也叹息一声：“确实！”</br></br>这两位貌似有点要打退堂鼓的意思。</br></br>陆叶问道：“武道友是六百年前闯的乱爆区，栾道友呢？”</br></br>栾晓娥道：“也有五百多年了。”</br></br>陆叶想了想道：“有没有一种可能，那乱爆区如今没有那么凶险了？”</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50978638.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 09 Jun 2023 03:19:54 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百八十二章 栾晓娥</title><link>50964171.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>“我要上了！”史川好心提醒了一句，一身灵力沸腾，身如雷霆般扑至陆叶身前，手中长刀狠狠斩落。</br></br>这一刀之威表面不显，尽敛于内，可见他对自身力量的完美掌控。</br></br>大殿内，栾晓娥微微颔首，这一代的星宿中，史川和其他几人的实力相差无几，但栾晓娥却是最看好史川，因为他对自身的力量掌控比其他几人更强，如此一旦晋升月瑶，就会与其他几人有着天然的差距。</br></br>武卓也感受到了这一刀的威势，心中一叹，玉螺终究还是玉螺，自家星宿与这个史川比起来，确实有不小的差距，这个史川的实力若是放在青黎道界，那便是同阶无敌。</br></br>不过他更多关注的并非史川，而是云淡风轻哪怕史川长刀斩落，面色也依然没有丝毫变化的陆叶。</br></br>史川长刀落下的同时，铮鸣声响起，陆叶的长刀出鞘了，没有丝毫花俏，几乎是以同样的方式，同样的出刀角度，一刀斩击了出去。</br></br>武卓眉头一挑，因为陆叶出刀的瞬间他就察觉到，陆叶的速度要比史川快上一线，所以哪怕后出刀，在这一次斩击中也没有落入下风。</br></br>众目睽睽之下，两柄长刀碰撞在一处，就好似两个凡人间的对砍，不见半点灵力的迸发。</br></br>可下一瞬，长刀碰撞处，灵力爆涌而出，肉眼可见的刀晕朝四周轰然扩散。</br></br>玉螺那些星宿许多人脸上还带着看好戏的玩味表情，可在这一瞬间，所有的表情都凝固了，继而化为错愕。</br></br>因为随着那一圈刀晕的扩散，陆叶的身形不动，反倒是史川的身子狂震了一下，身形不由自主地往后仰去。</br></br>有人按捺不住心中的骇然，忍不住惊呼出声，更多人瞪大了眼睛，不敢相信自己看到的这一幕。</br></br>一次碰撞，史川明显落了下风，这简直让人难以置信！</br></br>更让人难以置信的还在后面，史川后仰的身形还没有稳住，陆叶第二刀就已经斩落了下来。</br></br>史川当即怒吼一声，仓促间提刀架挡，可这第二次碰撞之后，他的反应比起刚才还要猛烈，身形后仰的幅度更大了许多，脚下的地板化作齑粉，两只脚都深深地嵌入其中，原本敛而不显的力量，此刻涣散无比。</br></br>他猛地抬起另一只手，双手握住了自己的长刀，眼睁睁看着陆叶第三刀横扫了过来，然后整个人倒飞了出去，直接被轰进了大殿内！</br></br>四周观望的玉螺星宿呆若木鸡。</br></br>方才说陆叶抗不住史川三刀的那个修士更是表情僵硬，眼角狂跳，结果来看，确实没抗住三刀，可却是史川没能抗住陆叶的三刀。</br></br>他怀疑陆叶是不是听到自己的话了，故意这么做的……若如此，那就太恐怖了。</br></br>史川在玉螺中已是最顶尖的星宿，这样最顶尖的星宿居然被人家三刀砍飞了，而且看人家的表情，脸不红心不跳，显然还没用全力。</br></br>星宿能强到这种程度？这怕不是月瑶伪装的？</br></br>一双双目光震骇地望着陆叶，亲眼见识了这不可思议的一幕后，只觉一扇新的大门在自己眼前徐徐展开。</br></br>一片鸦雀无声中，陆叶归刀入鞘：“承让！”</br></br>迈步朝内行去。</br></br>青螳的双刀流果然还是很厉害的，虽说陆叶迄今为止还没有通过青螳的考验，但这么多次的磨砺，好歹也得了一些其中精髓。</br></br>方才虽是以单刀应战，却是动用了一些青螳双刀流的一些精妙，双刀流的最大核心就是一刀重似一刀，一刀快似一刀。</br></br>陆叶斩了史川三刀，每一刀都比之前更重更快，史川当然抗不住，哪怕抗住了，陆叶还有第四刀，第五刀，总有他抗不住的时候。</br></br>入了大殿，一眼就看到了武卓，还有一个扎着高马尾的女子。</br></br>此时此刻，两个月瑶都满是震惊地望着走进来的陆叶，武卓虽然已经从周定天那里听说过清风界的事，知道陆叶实力很强，可没想到能强到这种程度，他本以为陆叶与史川一战就算能赢，恐怕也只是小胜，结果却是秋风扫落叶一样，玉螺最出色的几个星宿之一，在他面前就跟小孩子一样不禁打。</br></br>栾晓娥更没想到这世上居然还有如此离谱之事。</br></br>她在星宿的时候，实力比起史川也差不了多少，本以为这差不多就是星宿的极限了，谁知却是自己井底之蛙，观天如井大。</br></br>本是想让史川打压一下这个九天陆一叶，如今不但没能打压，反而让人家耀武扬威。</br></br>她方才感受的清清楚楚，史川不敌不单单只是肉身力量没别人大的原因，更是彼此灵力碰撞中一触即溃的原因，换句话说，这个陆一叶的灵力比起史川要精纯雄浑的多。</br></br>力量与灵力皆不如人，这样硬碰硬毫无花俏的碰撞，岂能是对手？</br></br>而且这个九天陆一叶刚才出刀的时候，用的还是刀背！这一点史川或许都没有发现，却瞒不过她和武卓的感知。</br></br>之所以用刀背，陆叶也是怕损了史川的灵宝长刀，如今的磐山刀终究是兵族所化，其本身的锋利非一般灵宝可比，那样的碰撞中，很可能会对敌人的兵刃造成损害。</br></br>陆叶只是要展现一下九州修士的实力，不是要跟人家结仇的，自然是要收敛一些。</br></br>史川就站在栾晓娥身边，握刀的手还在剧烈颤抖着，虎口已经崩裂，鲜血流淌出来，脸上一阵青一阵红，明显还没从刚才的脆败中缓过神。</br></br>在出手之前他还考虑过要不要给陆叶留点面子，不要打压的太狠，结果没想到被打压的居然是自己。</br></br>默了好片刻，史川才深吸一口气，冲陆叶正色一礼：“受教了！”</br></br>修士在争锋中失利是常有之事，作为玉螺这一代最出色的星宿之一，史川能很快摆正自己的心态，从中汲取教训，可见心性修士极为不错。</br></br>栾晓娥也道：“胜败乃兵家常事，能见识到比起自己的更强者，是幸事，如此，你才能有修行和追赶的目标！”</br></br>“是！”史川应了一声，又看了陆叶一眼，这才退下。</br></br>陆叶抱拳行礼：“见过武道友！”</br></br>武卓回了一礼，上次与陆叶初见的时候，他还想试试陆叶的斤两，让他知道有没有与自己称道论友的资格，可今日见了陆叶与史川一战后，他便知道，一旦陆叶晋升月瑶，那必然会拥有不逊于自己的实力。</br></br>这样的人晋升月瑶恐怕不是难事，确实有与他称道论友的资格，主动跟陆叶介绍道：“这位是玉螺栾晓娥，栾道友！”</br></br>陆叶再行一礼：“见过栾道友！”</br></br>栾晓娥只是轻轻点头，并没有说什么，只不过清冷的眸子中明显有些许好奇。</br></br>她还真没见过陆叶这样的星宿。</br></br>“坐下说吧。”武卓伸手示意。</br></br>陆叶也不客气，便落座在武卓的下首位，对面便是栾晓娥。</br></br>“道友，我且与你说说青黎与玉螺的安排？”武卓主动提道。</br></br>陆叶道：“武殿主请讲。”</br></br>武卓道：“上次道友离去之后，我便紧急前往了玉螺界一趟，玉螺界那边对万象海很感兴趣，所以便决定由栾道友领队，出动百位星宿前往，如今人都已经在我青黎道界等候了。至于我青黎道界，也会出动百位星宿，与玉螺界汇聚两百人，不过武某需要坐镇本界，却是无法随行，不能亲见万象海的恢弘，实在可惜。”</br></br>玉螺出动百位星宿，那是谨慎，毕竟他们对万象海一无所知，有一个月瑶后期领队已经足够了。</br></br>青黎道界也只出了百人，估计是受到玉螺百人的限制，不好出动太多。</br></br>武卓又道：“不过道友放心，我青黎道界和玉螺界出动的星宿，足有三成都是星宿后期，剩下七成皆为星宿中期！”</br></br>陆叶点点头道：“贵两界人手方面的安排，你们自己做主就行，此次三界合作一同进发万象海只是个开始，日后有了成效再看情况决定不迟。”</br></br>武卓道：“我也是这么想的。”</br></br>栾晓娥忽然开口道：“不知九天界准备出动多少人？”</br></br>陆叶道：“总共三百人，不过全是星宿前期，所以修为上却是无法与贵两界相提并论。”</br></br>栾晓娥道：“九天界真的只是才晋升不久的大型界域？”之前她听武卓说九天界是新晋升的大型界域，她也没怀疑，可见了陆叶的实力和修为后，又有些不解，此刻听说九天界出动的全是星宿前期，实在是茫然……</br></br>“本界晋升大型界域，不足十年！”陆叶正色回道。</br></br>栾晓娥道：“可是道友的修为……”</br></br>一个新晋升的大型界域，怎么也不该有星宿后期才对。</br></br>“万象海森罗万象，那种地方，什么奇迹都可能诞生！”陆叶解释道：“我晋升星宿没多久便流落进万象海了，这一身修为也是在那里修行起来的。”</br></br>倒也不是胡扯，他确实是在万象海修行起来的，不过他所用的方法旁人无法效仿罢了。</br></br>至于奇迹什么的，栾晓娥想怎么理解就怎么理解了。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50964171.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 11:11:47 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百七十七章 你去哪里了</title><link>50933886.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>仙元城的仙元卫能存世这么多年，根源便在魂池中，魂池内有整个九州的洗魂水，是他们不死不灭乃至存世的根本，可现如今却成了掣肘。</br></br>他们留在魂池中的魂印一旦被剥离出来，没了魂池作为依托，根本无法维持太长时间。</br></br>陆叶听了也有些犯难，眼下这情况，他还真不知该怎么去解决，思虑间，忽见离殇露出若有所思，欲言又止的表情，连忙问道：“道友是不是有什么办法？”</br></br>离殇默了一下，开口道：“其实想要解决此事倒也不难，诸位的魂印是依托在魂池中，魂池带不走，所以只要能找到一个合适的依托之物，作为载体即可。”</br></br>“还请道友指点！”张自山神色一肃。</br></br>离殇道：“最简单的办法就是让此城的诸多魂体躲进其他人的神海中，如此短时间内应可无恙。”</br></br>陆叶听的眼前一亮，忽然想起，离殇有时候便会躲在自己的神海中不露面，离殇既然可以，那仙元卫们应该也可以才对。</br></br>离殇却又话锋一转：“不过如此一来，对承载者却有一定的负荷，因为他们与真正的魂族不一样，需要汲取承载者一定的神魂力量维持自身。”</br></br>陆叶道：“这没关系，本界星宿数量不少，仙元卫虽然很多，可分散下来每个人承担的压力应该不大，而且我还有炼神草，到时候只要分发一些下去，便可让他们随时补充自身的神魂之力。”</br></br>离殇苦笑道：“若只如此，自然没问题，可我魂族的祖地外人是不允许进入的，哪怕用了这个法子，也无法将他们带去祖地。”</br></br>陆叶一怔，倒是忘了这事了。</br></br>真要是按方才所说的那么做，那么肯定需要不少星宿出力，然后跟着离殇一起去魂族祖地，再将仙元卫们安置下来，可眼下魂族祖地都无法进入，怎能安置仙元卫？</br></br>“没法通融么？”陆叶问道，“我可以保证本界星宿哪怕入了贵族祖地，也定能守口如瓶，绝不对外透露半句。”</br></br>离殇摇了摇头：“这是魂族的规矩，我只是个星宿，做不了这么大的主，我若贸然带外人去本族，最好的结果是你们被囚禁一辈子，甚至可能被我魂族强者直接斩杀！”</br></br>陆叶眉头紧皱，事情有些难办了。</br></br>张自山忽然开口道：“载体的话……道友看看此物是否可用？”</br></br>这般说着，忽然探手对着魂池一抓，紧接着魂池内一阵云雾翻滚，一物忽然从中掠出，被张自山抓在手上。</br></br>陆叶定眼望去，发现这玩意看着有些眼熟，好像自己在哪里见到过，再仔细瞧，蓦然想起：“这不是那个……”</br></br>“万魂幡！”离殇也认出了此物，眉宇间立刻露出痛恨和厌恶神色，不解道：“你们怎么会万魂幡这样的邪物？”</br></br>感受到她的情绪，陆叶忙解释道：“道友不要误会，此物并非本界修士炼制，是当年从别人手上缴获来的。”</br></br>这东西的来源正是青黎道界那个叫孙颖的女子。</br></br>当初青黎道界几人发现了无双大陆，闯入其中平造杀孽，不少在无双大陆磨砺自身的九州修士因此遭了秧，被孙颖等人杀死，抽离神魂炼入幡中。</br></br>后来陆叶带人从九州紧急驰援过去，杀了孙颖，把这万魂幡缴了下来，之后才引发青黎道界两大月瑶带人来算账，结果陆叶一道红符杀了秦远黛，又被汤钧追杀的事。</br></br>当时杀了孙颖，缴了万魂幡之后，陆叶也不知该怎么处理这东西，摧毁的话，那九州修士的神魂就一并消亡了，可留下来的话又不合适，正好念月仙需要返回九州带人前来支援，陆叶便让念月仙将万魂幡带回来了。</br></br>如今来看，念月仙应是听从了他的吩咐，将它留在了九州，再被小九送进了仙元城中，安置在魂池内。</br></br>张自山要是不把这东西拿出来，陆叶几乎已经忘记了。</br></br>见到万魂幡，陆叶不由眼前一亮，离殇说仙元卫们魂印剥离后需要一个载体，让九州修士成为他们的载体不合适，那万魂幡似乎是一个很好的选择。</br></br>若如此，那当年的无心之举现在可成了救命稻草。</br></br>听了陆叶的解释，离殇的表情这才缓和下来。</br></br>万魂幡这东西在星空之中就跟虫族和血族一样，臭名昭著，但凡顾惜点名声的修士都不会随意去炼制此物，因为此物想要成长的话，需要杀戮太多，许多时候甚至需要血祭一个界域的生灵，才能让万魂幡得以大成。</br></br>离殇身为魂族，对此物尤为痛恨，因为古老之前，许多炼制万魂幡的修士都喜欢去抓魂族，当做幡中主魂来使用，如此便可平添万魂幡的两成威能。</br></br>“若是此物的话，倒是可以试试。”离殇将万魂幡拿在手上，仔细端详一二，又看向张自山：“敢问城主，此城有多少魂体？”</br></br>张自山立刻报出一个数字：“一万三千两百二十九人。”</br></br>陆叶吓一跳，虽知仙元城的仙元卫数量很多，可真没想到会有这么多人！这些先辈无论修为高低，当年可都是自愿舍生取义的，很难相信当时是个什么样的环境，竟让这全城上下同结一心。</br></br>离殇道：“数量有些多，这个万魂幡品质不怎么样，炼制之人手法有瑕疵，大概容纳不了这么多魂体，此幡我先拿着，重炼之后或许可用！”</br></br>陆叶讶然：“你会炼制万魂幡？”</br></br>离殇道：“族中有些记载，当年我魂族与不少炼制万魂幡的修士发生过冲突，甚至还引发了一场大战，那一战本族损失不小，也缴获了很多万魂幡，所以重炼应该没问题，不过我需要贵界修士的一些帮助。”</br></br>她毕竟不是真正的炼器师，哪怕炼制万魂幡的手法特殊，终究还是要有人从旁协助。</br></br>“没问题，需要什么人你跟我说，我让他们配合你。”陆叶连忙答应下来，九州星宿如今千五百人，各方面的人才都有，当主力不行，打打下手肯定没问题的。</br></br>张自山对着离殇深深一礼：“仙元卫的问题若能解决，那道友便是所有仙元卫的恩人，日后但有吩咐，仙元卫莫敢不从。”</br></br>离殇笑着摇头道：“道友不必多礼，我说了，严格来说，你们也算是我的族人，魂族的数量本就不算多，若能将你们带去祖地的话，对我魂族来说也是好事。”</br></br>仙元城的事情算是解决了，陆叶心情大好，不枉他当初花费那么大的代价将离殇竞拍到手，如今总算有个好结果了，对仙元城，对仙元卫，也终于有了交代。</br></br>至于仙元卫们走后，这秘境再也不会重现，都只是小事，这本就是用来给灵溪境修士历练的秘境，少一处也没什么妨碍。</br></br>带着离殇和丫丫出了仙元城，又与离殇仔细商议了片刻，这才开始传讯四方，召集合适的人手来帮离殇重炼万魂幡。</br></br>按离殇的估计，这差不多需要一月时间。</br></br>将离殇送去九州一处炼器最负声名的宗门，安置妥当，陆叶带着丫丫重返碧血宗，才刚入岙山，便心头一动，面露喜色朝前看去。</br></br>丫丫心有所感，骑在陆叶颈脖上，手搭凉棚朝前眺望。</br></br>前方一道白光从守正峰的方向电闪而至，速度奇快，虎虎生威，转瞬间就扑至近前，显露身影。</br></br>那赫然是一只通体雪白如玉的大虎，额头一个王字清晰可见，凶威毕露，两只虎瞳呈现出橙黄的色泽，深邃如古潭。</br></br>琥珀！</br></br>多年不见，琥珀明显变得更大了，更结识了，周身气血充盈如潮，妖力滚滚，身上弥漫出来的气息分明已经到了星宿的程度！</br></br>琥珀身上骑着一道娇小的身影，几乎在琥珀停下身形的刹那，那身影便凭空跃起，直朝陆叶扑了过来。</br></br>陆叶大笑着张开双臂，一把将那身影抱在怀里，然后原地转了好几个圈，险些把骑在他脖子上的丫丫甩了下去，慌的丫丫连忙双手抓紧陆叶的头发。</br></br>小小的人儿把陆叶搂的很紧，似是要融进他的身体里一样。</br></br>蓦然间，小人儿嚎啕大哭起来，伤心极了。</br></br>陆叶心疼，连忙宽慰：“别哭别哭，这么漂亮的小姑娘哭起来就不好看了。”</br></br>依依不理他，依然哭的撕心裂肺，好半晌才哽咽着问道：“陆…陆叶，你…你去哪里了啊？”</br></br>虽说自陆叶晋升星宿之后，彼此便聚少离多，但哪怕不在一起，依依最起码也能知道陆叶的近况，可自六年前开始，便再没了陆叶的音讯，这种感觉让她惶恐不安，哪怕通过琥珀的生死能够确定陆叶还活着，可不见到陆叶，心中始终空落落的。</br></br>她唯一能做的就是修行，修行，再修行，期望有朝一日能够变得强大，亲自进入星空去寻找陆叶的踪影。</br></br>所以自她晋升星宿至今，便再没回过九州，一直都与琥珀还有其他几个同伴在星空中闯荡，搜寻灵玉修行。</br></br>直到前不久，忽有消息传来，陆叶回了九州，他们这几人这才马不停蹄赶赴回来。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50933886.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 04:15:44 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百八十一章 请赐教</title><link>50960022.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>数日后，在星空航行的船队中，陆叶的身形窜出，祭出自己的星舟，全力催动，朝青黎道界的方向赶赴。</br></br>他要先行一步，去看看青黎道界那边准备的怎么样了。</br></br>其实倒也不是担心青黎道界，主要还是玉螺界。</br></br>有汤钧给他的玉简，相信武卓那边必然是会相信他，而且愿意全力合作的，可玉螺界那边到底是个什么情况，他就无法确定了。</br></br>此前没工夫去玉螺，只能请武卓走一趟，具体是个什么情况陆叶无从判断，只能先去看看。</br></br>若是玉螺愿意一起去万象海，那自然最好不过，同一个星系出身的修士总有一些天然的亲近感，更容易达成合作，而且想要在万象海立足的话，确实需要借助玉螺那边的月瑶。</br></br>若是玉螺不愿，陆叶也不强求，不过这种事对于任何一个界域来说都是好事，所以陆叶估摸着玉螺对此应该会有兴趣。</br></br>不管怎样，他先行一步去瞧瞧，心里也能有个底，船队航行的速度虽然不慢，可他独自行动会更快一些。</br></br>须臾两月时间，青黎道界印入视野中。</br></br>陆叶远远就看到有人蹲守在界外，正百无聊赖地朝这边张望，待到了近前，才发现那是个认识的女子。</br></br>“汤小月，你在这里做什么？”陆叶将星舟停了下来，望着前方问道。</br></br>汤小月盈盈行了一礼，脆生生地道：“见过师兄，奉武殿主之命，在此等候师兄！”</br></br>“可是武殿主有什么吩咐？”</br></br>汤小月道：“武殿主说，师兄若来，便将师兄带去神武殿，师兄这边请。”</br></br>陆叶恍然，这才明白汤小月被安排在这里是专门等自己的，这个安排也合情合理，陆叶跟汤钧关系不错，所以武卓便让汤小月出面，更容易说话。</br></br>陆叶收了星舟，与汤小月朝界域内掠去，一边飞一边开口问道：“武殿主回来了么？”</br></br>“半月前已经归来！”汤小月回道。</br></br>“可知玉螺界那边是什么情况？”陆叶又问。</br></br>“具体什么情况我也不知道，不过半月前武殿主回来的时候，玉螺那边也跟来了百来人，为首的还是一个月瑶后期。”</br></br>陆叶一听，便知此事妥了，玉螺来人肯定是要一起去万象海的，不过百来人，数量有些少了。</br></br>倒也无可厚非，陆叶这边都知道鸡蛋不能放在一个篮子里，九州星宿只带了一部分过去，玉螺肯定也是这么想的。</br></br>先派个百来人去探探路，看看万象海那边到底是个什么情况，若是合适的话，再去更多人也不迟。</br></br>而且对方领头的还是一个月瑶后期，玉螺对此应该还算是比较重视的。</br></br>汤小月又低声道：“师兄，武殿主要我跟你打个招呼，玉螺的那位月瑶……性子有些高傲，若是有让师兄不舒服的地方，师兄不要往心里去，武殿主说，玉螺那边的人普遍都是这个样子。”</br></br>陆叶点点头：“明白了。”</br></br>这话在他当初从万象海出发的时候，汤钧也是这么叮嘱的。</br></br>不难理解，玉螺界终究是这片星系的扛把子，实力最为雄浑，有点老大哥的派头也是应该的。</br></br>说话间便来到了神武殿的主殿外，殿外有不少星宿散落在各处，看样子都是来自玉螺的星宿。</br></br>汤小月带着陆叶落在殿外，抱拳道：“武殿主，陆一叶陆师兄到了！”</br></br>“请！”殿内传来武卓雄浑的声音。</br></br>陆叶冲一旁的汤小月点点头，便迈步朝前行去。</br></br>可还没走出几步，前方便忽然有人拦住了去路，那人一身紧身黑衣，手握一柄长刀，横身挡在殿前。</br></br>抬眼朝陆叶望来，然后微微抬手，抱拳道：“玉螺史川，请赐教！”</br></br>陆叶皱了皱眉。</br></br>与此同时，大殿内，武卓也皱起眉头，望向一旁的一个女子：“栾道友，这是何意？”</br></br>这里好歹是青黎道界，陆叶算是来青黎道界的客人，他这个主人都已经请人进来了，结果却被玉螺的人拦了下来，而且看那史川的架势，明显是想跟陆叶做过一场。</br></br>武卓自然知道这不可能是史川自己的意思，这应该是有来自对面女子的暗中授意！</br></br>所以武卓搞不明白，这到底是为什么。</br></br>要说玉螺对万象海没兴趣，不至于让一个月瑶后期带着百位星宿来此，可来都来了，又何必无故生事。</br></br>武卓对面处，一个身形高挑的女子端坐着，她穿着雪白的贴身衣裙，一头秀发扎成了一个高高的马尾，愈发显露她的干练，女子正是玉螺界这次的领头人，栾晓娥。</br></br>栾晓娥月瑶后期的修为，放眼整个玉螺也是排得上号的，此番由她带队前往万象海，可见玉螺对此事的重视。</br></br>玉螺那样的界域如今最欠缺的就是日照，可月瑶想要晋升日照哪有那么简单，这么多年来玉螺的几位月瑶后期一直在努力修行，却始终没什么头绪，为此，他们四方游历，寻找突破的契机，却一无所获。</br></br>毕竟玉螺星系地处偏僻，四周实在没什么好的游历之地。</br></br>万象海那样海纳百川之地，无疑是他们最好的机会，相对于四方游历来说，前往万象海，与更多的月瑶交流，甚至有机会跟日照强者讨教，这是他们梦寐以求的事情。</br></br>所以当武卓找上门的时候，玉螺界几乎没有犹豫，便定下了由栾晓娥带队前往万象海的方案，前往万象海，不单单是要为本界星宿找一条未来的出路，更主要是为了晋升日照，只要玉螺能有日照诞生，那界域的层面又将有所不同。</br></br>不过暗中授意史川那般行事，栾晓娥确实有自己的用意。</br></br>因为事情如果这么按部就班地发展下去，那么此行必然要是以陆叶为主，毕竟他是从万象海一路奔波回来的，没人比他更熟悉路线。</br></br>可以玉螺修士那种自视甚高的性子，便是青黎道界的人他们都看不起，又怎会允许一个刚晋升的界域站在自己头上颐指气使，指挥他们行事？</br></br>修士之间的切磋再正常不过，如果在这样的切磋中，这个九天陆一叶能认识到玉螺修士的强大，自然而然会将主导权奉上。</br></br>栾晓娥不好亲自出手，史川是最好的人选，因为他也是个星宿后期，而且跟陆叶一样，是用刀的兵修！</br></br>栾晓娥相信，同为星宿后期，这个来自九天界的修士必然不可能是史川的对手！</br></br>心里是这么考量的，可对武卓却有另外一番说辞，栾晓娥清冷的声音响起：“武道友之前说过，这个陆一叶是在万象海成长起来的，修行速度甚快，而且实力似乎也不错，比起贵殿的星宿后期还要强？”</br></br>“是！”武卓沉声应道。</br></br>清风界的事他已从自家弟子周定天口中得知了，如果周定天没说谎的话，那陆一叶的实力比起他强的可不是一点半点。</br></br>“口说无凭，亲眼看看就知道了，咱们都是要去万象海的，且看看万象海中成长起来的修士实力到底如何，如果可以，那就说明万象海值得期待，如果不堪一击，那就说明万象海也不过如此，咱们也不必太过上心了。”</br></br>武卓张了张嘴，有心提醒一下，可话到嘴边还是没说出来，他也想看看陆叶的实力是不是真有周定天说的那么恐怖，毕竟星宿后期再怎么强也有个极限，这个史川他有所听闻，据说是这一代玉螺星宿中实力最强的那几人之一，正因如此，他才会跟着一起加入前往万象海的队伍。</br></br>两人交流极快，说完之后便朝殿外望去，虽看不到外面的情况，可神念笼罩之下，外面的一切都印入心田。</br></br>大殿外，陆叶望着突然跳出来的史川，虽不太清楚人家的用意，可无非就是那几种可能，结合这人来自玉螺，心中大概有了猜想。</br></br>这大概是想在合作之前看看九州修士的实力……</br></br>既如此，陆叶自没有退缩的道理，心里暗暗决定要表现的好一些才行，要不然回头合作起来，别人搞不好不会把九州修士看在眼中。</br></br>“九天，陆一叶！”陆叶回了一声。</br></br>史川徐徐拔出腰间长刀，那刀与磐山刀有些不太一样，微微弯曲，不过看刀身上的灵光便知是一件极为出色的灵宝，史川单手握刀，神色沉凝道：“都是兵修，那就简单一些？”</br></br>“没问题！”陆叶点点头，却没有拔刀的意思。</br></br>史川等了几息，见他仍没有别的动作，不禁皱了皱眉头，气息开始流转升腾。</br></br>一旁诸多玉螺修士朝这边望了过来，一副看好戏的架势，有人道：“猜猜看，这人在史师兄手下能抗住几刀？”</br></br>有人笑道：“史师兄最初走的可是体修路子，一身蛮力同阶无敌，后面虽然改修了兵修，可体修的底子却没丢，这人若是与史师兄拼刀，我看他五刀都接不下。”</br></br>“能接得住史师兄五刀那也不错了，我赌他三刀必败！虽都是星宿后期，可不是所有后期都能有史师兄这么强的，放眼咱们玉螺，能硬碰硬接得住史师兄五刀的星宿也没几个。”</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50960022.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 02:51:07 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百八十章 离殇的请求</title><link>50946232.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>“这世上其实本来没有魂族，因为单纯的魂体很难在世上存留太久，最早的魂族就跟依依一样，是如琥珀那样的异兽转化来的。”离殇开口。</br></br>“你们魂族都是这样诞生的？”陆叶惊讶，若如此，那岂不是说魂族那边也有白虎？</br></br>离殇摇头：“并非如此，魂族的诞生是依托了一件神物的存在，那也是我魂族的镇族之宝，我们的诞生跟依依不一样，我只是说最早的魂族是如依依这样的存在。”</br></br>陆叶了然，意识到自己想岔了。</br></br>离殇接着道：“对依依来说，琥珀就是她的依托，就如仙元卫们如今依托在万魂幡上是一个道理，琥珀若亡，依依无法独活，可反过来的话，琥珀却不会有什么事，这是一种另类的共生。”</br></br>陆叶点点头，这些事他早就知道了的，正如自己与琥珀以前缔结的命元之术，他之所以想要解除命元之术，就怕自己万一哪天倒霉遭殃了，连累了琥珀和依依。</br></br>好在之前推衍过命元之术，这次回来之后陆叶就已经将之解除了。</br></br>没了命元之术，日后陆叶就没法从琥珀那里借力，更不可能施展出兽化秘术，哪怕陆叶遭遇了什么不幸，也不会再连累琥珀。</br></br>“这样奇特的共生对琥珀和依依来说是有莫大好处的，他们的修行可以让彼此都同时受益，换句话说，别人修行是自己的事，可他们的修行，却是能给彼此带来助益的。”</br></br>这事陆叶老早就察觉到了，这也是琥珀和依依能够成长这么迅速的原因，不缺资源是其次，他们的修士是双倍的快乐才是最重要的原因。</br></br>别看现如今琥珀和依依的修为与九州很多星宿持平，可时间一长，彼此的修为就会慢慢拉开。</br></br>陆叶没想到，离殇居然知道这个秘密，如此来看，离殇对四象圣兽白虎果然是很了解的。</br></br>这明显不是离殇最近几日观察的结果，几日的观察没办法得出这样的结论，除非她早就知晓。</br></br>“是不是很好奇我会知道这些？”离殇看到陆叶表情的变化，微微一笑。</br></br>没等陆叶发问，她便主动开口解释道：“因为若说这世上有对白虎最了解的种族，那非我魂族莫属！我魂族自古至今，一直都是白虎最天然的盟友，白虎对我族来说，就是圣兽一般的存在，在我魂族有记载的历史当中，总共出现了六只如琥珀这样的圣兽，每一只都在我魂族历史中留下了经久不灭的痕迹。”</br></br>圣兽这种称呼可不是随随便便能冠予的，那是需要顶礼膜拜和发自内心虔诚的敬仰。</br></br>陆叶又想起，琥珀哪怕是在很弱小的时候，虎啸之音也有威慑神魂的妙用，曾经便有敌人被琥珀一声虎啸摄了心神，然后被陆叶一刀斩了。</br></br>如此来看，琥珀的种种本事确实都与神魂有关，而魂族本就是魂体，对神魂方面最有研究。</br></br>“道友，我想请求你一件事！”离殇忽然神色一肃。</br></br>陆叶道：“何事？”</br></br>“我想将琥珀带回祖地！”离殇开口，“道友放心，琥珀这样的圣兽到了祖地只会受到我族的供奉，绝不会有半点苛待。”</br></br>陆叶便揶揄一声：“魂族的祖地不是不允许外人进入么？”</br></br>仙元卫们就算了，他们终究是魂体，与离殇勉强算得上是族人，带回去就带回去了，琥珀终究不是魂体。</br></br>“不一样的，自上一代圣兽逝去，祖地已经几千年没有圣兽了，我若带琥珀回去，我的族人只会夹道欢迎。”</br></br>陆叶总算弄明白离殇最近几日为何对琥珀那么感兴趣了，原来是打的这个主意，真若如离殇所说的那样，让她把琥珀带回去倒也不是不可以，而且离殇这次帮了他这么大一个忙，仙元卫们日后也可以得到安置，他报之以李也是应该的。</br></br>只是琥珀终究不是他的御兽，自弱小之时相识共处，同甘苦，共患难，对琥珀，对依依，陆叶都将他们当成了自己的家人。</br></br>有些事并不是他随便可以做主的，更何况，若是琥珀被带去了，依依必然也要跟过去，他们两个是分不开的，陆叶自己也有些舍不得。</br></br>见陆叶犹豫，离殇连忙道：“道友，且不谈琥珀入了祖地之后会有什么好处，便说依依……最近几日我观察之下，发现依依走的是正统的法修路线，但这并非我魂族真正的修行之法，以前没人教导她，可她若是跟我回了祖地，便可修行我魂族的种种秘术，她的修行之路已经走错了，哪怕日后修为有成，也不可能发挥自己全部的潜力，道友难道不希望拨乱反正么？”</br></br>陆叶愕然，依依都已经星宿了，这个时候才有人来告诉他依依的路走错了……</br></br>但仔细想想，离殇应该不是在危言耸听，毕竟九州以前从未出现过如依依这样的存在，没人知道她应该怎么正确的修行。</br></br>如今来看，魂体修行，自然是要以神魂为主，走正统的法修路子确实不太对，如果能跟着离殇一起去魂族祖地，依依肯定受益匪浅。</br></br>“琥珀去了有什么好处？”陆叶问道。</br></br>离殇道：“我可以保证，族内会选取资质最优秀的族人，与它共生，如此一来，它的成长速度还会有所提升，而且相应地，依依的成长速度也能增加！”</br></br>陆叶隐有所觉：“所以你们魂族以前的圣兽，都是与资质很优秀的族人达成了共生关系，这样互惠互利？”</br></br>离殇颔首：“是的，圣兽共生的族人数量越多，它本身乃至共生族人的成长就越快，上限也越高！”</br></br>“你们记载中的圣兽最多能与多少族人达成共生关系？”</br></br>“九个族人！”离殇沉声回应，“那一代中，那九位族人除了中途陆续陨落了四位，剩下的五位全都晋升了日照！不过圣兽能共生的族人数量是不一样的，有些多，有些少，可能也跟圣兽的心情有关系，想达成共生关系，非得取得圣兽的信任，由圣兽主动才行，不是我魂族可以强迫的。”</br></br>这到是不错，主动权完全掌握在琥珀手上，就可以避免一些阴暗里的龌龊。</br></br>“道友，让我把琥珀和依依带回祖地吧，对他们来说，真的只有好处没有坏处。”离殇恳求地望着陆叶。</br></br>“我相信你。”陆叶点点头，“不过这事我做不了主，你真想把他们带回去的话，得询问他们自己的意见，他们若是愿意跟你去，我不阻拦，可若是不愿，那也不必强求。”</br></br>离殇闻言大喜：“只要道友这边没意见，那就没问题。”</br></br>看着开心的离殇，陆叶只觉她有些天真了。</br></br>琥珀那边肯定是以依依为主的，而依依肯定不愿意跟自己再分开，所以陆叶觉得，离殇想劝说依依去魂族祖地，只怕是有些难度，搞不好要碰一鼻子灰。</br></br>离殇脚步轻快地离开了，显然是想去劝说依依，不过依依才刚开始修行，她可能要等上一阵子才行。</br></br>丫丫还在怀里沉睡，陆叶低头瞧了瞧，虽不知丫丫为何会那么粘着琥珀，但或许琥珀真有什么能助她恢复的本事也说不定。</br></br>前方三艘护航的虎鲨战舰还在追逃不停，玩的不亦乐乎。</br></br>陆叶转身进了自己的舱房，将丫丫放在床上，端坐在旁，磐山刀横在膝上，沉浸心神，进了青色大殿。</br></br>下一刻，刀光连绵劈砍而至。</br></br>九州距离无双只半月路程，待船队赶赴至无双大陆近空时，这边已经有三艘星舟，两艘虎鲨战舰等候了。</br></br>无双这边的星宿数量比起九州本土要少一些，所以分配到的名额也少许多。</br></br>陆叶终于见到了掌教和大师兄他们，上次路过这里的时候，他们还在星空中探索，也没机会见面。</br></br>之后消息传开，掌教等也急忙赶回了无双，商讨跟随陆叶前往万象海的名额之事。</br></br>陆叶领着碧血宗数人，恭恭敬敬地上前行礼。</br></br>掌教对他有知遇之恩，当年若非掌教收他进碧血宗，陆叶的修行之路不可能那么顺畅，师尊云雪初对他更有教导之恩，陆叶一手灵纹之道，基本都是师尊教导出来的，虽说如今青出于蓝而胜于蓝，但更多的是仰仗天赋树之威。</br></br>单就灵纹之道上的天资来说，陆叶自觉是比不上自家师尊的。</br></br>掌教与师尊之间多年来相爱相杀，陆叶一直都不太清楚具体缘由，不过想来跟他们年轻时的一些经历有关，如今晋了星宿，彼此关系倒是好多了。</br></br>而且掌教如今看起来也更年轻了，以前的掌教虽不老迈，可明显有些上了年纪，但如今看上去，就像是四十岁左右的中年人。</br></br>久别重逢，自是有许多要说的话，星舟上，陆叶设宴，招待了掌教等人，来自万象海的灵鱼让众人赞不绝口。</br></br>船队没在无双大陆停留，彼此汇合了之后便继续朝前航行，十艘星舟，五艘虎鲨战舰，规模不大，但也不算寒酸。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50946232.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 07 Jun 2023 11:10:30 +0000</pubDate></item><item><title>第一千五百七十九章 出发</title><link>50944144.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>仙元城的事情解决了，前往万象海的九州星宿的名额问题在这些日子的商讨吵闹中也差不多有了结果，这结果虽然不能让所有人都满意，但终究是一个让大家认可的结果。</br></br>等日后九州修士在万象海那边站稳了脚跟，其他人想过去的时候还可以再过去，几年时间的路程，对星宿来说其实不算什么。</br></br>九州镇守殿前，诸多星宿齐聚，一艘艘星舟和虎鲨战舰凌空，随着陆叶一声令下，各人登船。</br></br>有资格登船的星宿自是喜气洋洋，那些没有资格登船的则是满眼羡慕。</br></br>自九州这边出发的星舟共有七艘，虎鲨战舰则是三艘，另外无双大陆那边也有三艘星舟和两艘虎鲨在等待，这一趟远航，九州的船队将由十艘星舟，五艘战舰组成。</br></br>当初陆叶自无双岛上买了三十艘星舟和十艘虎鲨，船队所动用的只是其中一部分，剩下的自然都留在了九州和无双，一来供本界域的修士探索星空使用，节省他们的时间和精力，二来日后他们若想远航去万象海，也不至于没有可用的星舟。</br></br>陆叶留在本界的不单单只有星舟和战舰，灵玉方面他留了五百万在九州镇守殿以做备用，这么大一笔灵玉，九州留守的修士只要节省点用，应该能用很长一段时间，更何况，他们也不是坐吃山空的人，平日里自身修行所需，完全可以在星空中搜寻满足，只有在一些特殊的情况下，才可能需要动用陆叶留下来的灵玉。</br></br>陆叶还留了大量的同气连枝阵盘下来，方便九州修士结阵应敌。</br></br>还有前往青黎道界和万象海的星图……甚至连轮回树的树干都留了一些下来。</br></br>一切准备就绪，陆叶望着下方诸多送别的九州星宿，抱拳道：“本界就有劳诸位照看了。”</br></br>为首的庞振咧嘴一笑：“放心，有我们在，本界出不了乱子，倒是你们，出门在外，该忍的还是要忍，凡事莫要逞强，外面若是实在不好混，就早点回来。”</br></br>像及了孩子出远门打拼时，长辈的殷殷叮咛。</br></br>陆叶颔首，闪身落在星舟上，大手一挥：“出发！”</br></br>所有星舟和战舰都齐齐调转方向，朝九州之外掠去，速度由慢至快。</br></br>以庞振为首的诸多留守星宿抱拳相送，齐齐高呼：“前运昌隆，逢凶化吉！”</br></br>星舟上，陆叶低头俯瞰着九州，抬手按在自己的战场印记上，神念涌动：“小九，我走啦，九州你多照看着。”</br></br>这几日准备离去的时候，他找了小九好几次，想跟它辞别，结果小九根本不搭理他，陆叶当然知道小九不可能没察觉到自己的呼唤，之所以不搭理，大概是不想自己离开。</br></br>整个九州，除了陆叶就只有张自山知晓它的存在，以前陆叶不在的时候，它偶尔还能与张自山聊聊天，如今张自山被收进了万魂幡，要被带去魂族祖地，它能交流的对象就只剩下陆叶一个了。</br></br>若陆叶也走了，那小九就只能孤零零地守在九州。</br></br>它就像是个粘人的小孩子……</br></br>可有些事不得不去做，留在九州固然安逸，没有外面的诸多凶险，可九州既然已经晋升了大型界域，终究还是要与星空接轨的，唯有本界域的底蕴变得更强，日后在遇到危险的时候才能有足够的自保之力。</br></br>等了片刻，依然没有小九的回应，陆叶叹息一声，知道孩子在生气，便也不勉强。</br></br>可就在这时，耳畔边忽然传来了小九的声音：“那你下次回来的时候，还要带那些好吃的！”</br></br>陆叶愣了一下，这才反应过来小九说的好吃的是他上次拿出来的噬界兽晶核还有那从星云坟包里弄出来的粉色奇物。</br></br>“好！下次多给你带一些。”陆叶一口应了下来，星云坟包里的东西大概指望不上，实在不行，想办法弄点噬界兽的晶核带回来，总不能让小九失望才好。</br></br>噬界兽的晶核虽然珍稀，可只要想办法，还是有可能弄到的。</br></br>“那就这么说定了！”</br></br>“说定了！”陆叶回道，忽然心有所感，低头俯瞰时，只见距离九州镇守殿不远处的一处山头上，一只兔子直立起身子，正朝这边张望。</br></br>陆叶冲它所在的方向挥了挥手，星舟冲出云层，掠进星空中。</br></br>船队入了星空，驾驭着星舟的修士们还好，安安分分的驾驭星舟按照星图航行，那些分配到虎鲨战舰的修士们却来了兴致，毕竟战舰这东西他们谁也没玩过，一个个都在熟悉战舰的种种性能，这就导致护航的三艘战舰像是顽皮的孩童，在航行路上你追我逃，腾挪纵掠。</br></br>虎鲨战舰是小型战舰，三五人就可以驾驭起来，相对于那些价值昂贵的大型战舰来说，虽然防御和攻击差了点，可胜在一个灵活。</br></br>初始大家还不算熟悉，驾驭起来不免生涩，可慢慢熟悉了之后，三艘虎鲨明显灵活多了。</br></br>陆叶站在甲板上静静观瞧着。</br></br>他所在的星舟上，基本都是一些自己比较亲近的人，包括花慈水鸳，还有丁九队的众人都在这里。</br></br>琥珀就伏在他脚边，丫丫缩在琥珀怀里，一旁是依依和离殇。</br></br>似是因为同为魂体的原因，离殇对依依有一些天生的亲切感，虽然见面才没几日，两人就变得熟络了。</br></br>这么长时间接触下来，离殇什么性子陆叶大概也知道，她并不是那种能与陌生人很快熟稔的人，就拿花慈和水鸳来说，离殇虽偶尔会与她们聊上几句，可并不算亲近。</br></br>可对待依依，离殇的态度完全不同，那是真正将她当成了自己族人的态度。</br></br>陆叶隐隐觉得，可能还有一些别的原因。</br></br>闲说了一阵，依依招呼一声琥珀，准备去修行了，自两年前晋升了星宿，依依本以为自己与陆叶之间的差距会变小，结果这次陆叶归来赫然已是星宿后期的修为了。</br></br>彼此间修为的差距不但没变小，反而变大了许多。</br></br>所以依依对待修行之事压根不敢懈怠，变得比以前更努力了。</br></br>琥珀走了，丫丫揉了揉惺忪的眼睛，坐在地上茫然地左右观望了一阵，然后默默无言地抓住陆叶的裤子，猴子一样爬了上来，挤到陆叶怀里，找了个舒服的睡姿，又闭上了眼睛。</br></br>陆叶一手拖着她，低头瞧了一阵，开口道：“丫丫最近有些嗜睡。”</br></br>之前丫丫虽然嗜睡，可情况没这么严重，只有在动用日照修为之后，丫丫才会陷入昏睡之中，很多时候她都是清醒的。</br></br>可最近一段时间明显不太一样，尤其是待在琥珀身边的时候，几乎只要与琥珀接触，她就会睡过去。</br></br>“或许她在恢复，嗜睡只是她恢复的一种外在表现。”离殇猜想道。</br></br>陆叶点点头，不过很快又意识到一个问题：“你说她若是恢复了，会不会把咱们怎么样？”</br></br>丫丫终究是个日照，如今神志有损，将他和离殇错认成了爹娘，等以后恢复过来，再回想这些往事，万一恼羞成怒了……</br></br>陆叶拿什么去挡？到时候他和离殇都要一起倒霉。</br></br>离殇道：“她神志损伤的很严重，短时间内是不会恢复过来的，而且此事错不在你我，她就算真的恢复了，也该知道是她自己主动的，再者说，你好歹也算是救了她的性命。”</br></br>“是这个道理！”陆叶表示认同，当年救丫丫的时候，他就曾考虑过这些。</br></br>离殇踌躇了一下，话锋一转：“你知不知道丫丫为什么会粘着琥珀？”</br></br>陆叶心道正题来了，因为他发现自从离殇见了琥珀之后，就对琥珀很感兴趣，与依依很快熟稔也有一部分这样的原因，不答反问：“你知道？”</br></br>离殇点点头，又摇了摇头：“我不清楚具体缘由，但丫丫终究有日照的底蕴，她粘着琥珀肯定不单单只是琥珀讨人喜欢，必然还有更深层的缘由，或许她的本能觉得，待在琥珀身边能让她得到更好的恢复。”顿了顿，她接着道：“琥珀应该有白虎的血脉，你知道吗？”</br></br>“有过猜想。”四象圣兽之白虎，大名鼎鼎，陆叶又岂能不知，前九州毕竟是顶级界域，虽说没落了万年，可前九州的一些遗留至今能在现九州中看到一些影子。</br></br>琥珀的血脉，应该就是从前九州时代，一代代传承下来的。</br></br>虎类妖兽，陆叶接触过不少，可从来没有哪只妖兽能如琥珀这样，转化怅灵，所以陆叶说他对琥珀的血脉有猜想并非假话。</br></br>一般的虎类妖兽根本不具备这样的神异，也只有那传说中的白虎才有此等本事。</br></br>只是猜想归猜想，这种事实在没办法去证实，毕竟他也没见过别的白虎。</br></br>“世人传言，白虎主杀，四象圣兽之中，杀伐之威最凶者。”离殇悠悠的声音传来，“可很少有人知道，白虎对魂体有天然的妙处。”</br></br>“怎么讲？”陆叶虚心请教，离殇忽然提起琥珀显然不是心血来潮，这些日子她明显一直在观察琥珀，如今既然这么说，显然是有了结论。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/50944144.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 07 Jun 2023 04:15:27 +0000</pubDate></item></channel></rss>