<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第一千六百六十一章 亲儿子与私生子</title><link>51463940.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>圣守护持之下，陆叶根本没理会那两个魂族的秘术，直直地就撞了过去。</br></br>两个魂族也是一怔，因为他们从未见过这样古怪的魂术，不过虽然古怪，可他们依然看出那是防护形的魂术，他们两个合力，同境界前提下，对方不可能挡得住，必然要被阻拦，说不定还会受点伤。</br></br>然而当他们的魂术轰击在圣守屏障上的时候，不可思议的一幕出现了。</br></br>那屏障竟只是微微晃动了一下，根本毫发无伤，紧接着陆叶整个人便从他们中间穿行而过。</br></br>单纯对比神魂的话，同境界前提下，陆叶比不过魂族，毕竟魂族本身就是魂体，以魂体的修行为主，这是任何种族的修士都无法企及的。</br></br>不过陆叶因为修行的原因，壮大神魂的宝物可是用过不少的。</br></br>早年间的洗魂水，最近几年开始的炼神草，这无一不是能滋补壮大神魂之物，尤其是炼神草，对神魂的壮大效果极为出众，陆叶在獠的内部空间历练时，神魂屡屡受创，无不是借助炼神草来恢复自身。</br></br>在这种受创恢复的循环中，神魂自然就能变得更强大。</br></br>可以说陆叶如今的神魂强度，对比魂族或许不如，却不是其他任何种族能够媲美的。</br></br>而且神魂上的交锋，不单单只看神魂的强弱，更看秘术的使用。</br></br>魂族秘术固然精妙，经由天赋树推衍出来的圣守又岂能差了，此刻经由陆叶魂力凝练勾勒而出，只一击的前提下，同境界魂族根本休想攻破。</br></br>两个魂族都震在当场，目光惊裂，暗暗怀疑陆叶怕不是动用了什么防护性的魂宝？否则那屏障怎会如此坚韧。</br></br>“休想！”眼见陆叶在迅速朝那四彩神莲接近过去，两个魂族终于反应过来，怒喝之时赶紧追了出去。</br></br>可他们这边才刚有动作，陆叶就已经与那四彩神莲擦肩而过，与此同时，四彩的光芒消失不见。</br></br>正待追击的魂族不由顿在原地，愕然地望着陆叶的身影迅速离去，好半晌没反应过来。</br></br>四彩神莲呢？他们为之争斗了半晌的四彩神莲哪去了？</br></br>千万别说是被方才那人给炼化了！他们根本没有看到对方有炼化的举动，要知道四彩神莲炼化起来可不是一时半会的事，就算再怎么快也得一炷香功夫。</br></br>可眼下这是什么情况，那人只是从四彩神莲旁边掠过，神莲居然就不见了！</br></br>莲池上空，虚元长老脑壳疼……</br></br>他不知道陆叶这边到底是怎么了，心态似乎有了一些变化，因为之前他遇到魂族争锋的地方，都会尽量避开，却不知为何这次主动插手进去，还抢了那四彩神莲。</br></br>这人族小子炼化神莲的速度快的不可思议，照这样的速度，魂族这边的族人根本没有任何竞争力可言啊。</br></br>这一次莲池开启，本族的族人怕是真的捞不到太多好处了。</br></br>值此之时，陆叶正在观瞧神海中的五彩神莲，又炼化了一朵四彩的之后，这朵五彩神莲的变化更大了。</br></br>陆叶完全可以确定，五彩神莲果然不是终点，它还有朝六彩衍变的潜力！</br></br>这让他心头振奋不已，五彩神莲温养神魂的功效就很强大了，更高品质的又是什么样子？</br></br>他原本觉得三日时间绰绰有余，如今来看，可能不太够用啊！毕竟神莲的品质越高，衍变过程中需要炼化的神莲就越多，而且是呈几何式增长的变多。</br></br>怎么办呢？</br></br>略一沉吟，陆叶想到一个主意，不过到底能不能成，还有待验证，若是能成的话，那事情就好办了。</br></br>得先找一个验证的目标。</br></br>陆叶四下寻觅起来，很快就找到一朵无人问津的单彩神莲！</br></br>站在这单彩神莲前，陆叶没急着炼化它，心念一动，曲指一弹间，一滴宝血飞出，那宝血立刻绽放殷红光芒，待光芒消散时，宝血分身显露。</br></br>紧接着宝血分身中神念涌动，迅速将那单彩神莲炼化。</br></br>待宝血分身将神莲炼化了之后，陆叶又将宝血分身给收了回来，同时仔细关注神海中五彩神莲的变化。</br></br>莫名地有一股力量注入了五彩神莲中，让它发生了一点几乎不可察觉的变化！</br></br>果然能行！</br></br>宝血分身跟天赋树分身类似，可以说基本继承了陆叶本尊的所有特征，当然，因为分身中蕴藏的力量有限，所以不太适合长时间的争斗，而且宝血分身相对天赋树分身而言，与本尊之间的极限距离又远远不如。</br></br>不过这莲池虽大，可还没大到让宝血分身与本尊失去联系的程度，所以陆叶完全可以放任宝血分身在这莲池中自由活动。</br></br>自己一个人，三日时间不够用，那就多来几个。</br></br>如今他体内有三滴宝血，换言之，可以分出三道宝血分身，若是愿意的话，还可以分出一道天赋树分身！</br></br>当然，这里毕竟是魂族的地方，陆叶不清楚魂族那些日照强者有没有在关注，宝血分身也就罢了，天赋树分身不好暴露出去，毕竟凝练天赋树分身的过程跟宝血分身不一样，那是需要先分离出一部分天赋树的。</br></br>三个宝血分身加本尊，四个自己，够用了吧？</br></br>“散！”三具宝血分身前，陆叶大手一挥，当即与分身化作四道流光，分朝四个方向掠去。</br></br>“这……”魂族的日照长老都惊呆了。</br></br>本来陆叶这边炼化神莲的效率就惊人至极，这短短大半日时间已经不知道被他炼化了多少朵神莲。</br></br>可既然是祖地意志传下指示要好好照顾他，日照长老们也就放任了。</br></br>但现在是什么情况？</br></br>这人族小子是食髓知味，欲罢不能了？一个人炼化的不过瘾，居然弄出来三个分身？</br></br>而且这三个分身……哪怕是以日照强者们的眼光来看，竟也玄妙至极，他们甚至不知道这到底是什么样的秘术，竟能一下子凝聚出三道足以以假乱真的分身。</br></br>“族长！”一个美貌妇人样的日照转头看向魂缺，表情幽怨。</br></br>这太过分了，族长你也不管管！</br></br>原本想着，这一次莲池开启，就算那人族小子从中得了巨大好处，魂族本身的魂族也能有不少收获。</br></br>可照这样的局势发展下去，怕不是要出现人族小子吃肉，魂族族人喝点汤汤水水的局面？</br></br>甚至说若是那人族小子做的更离谱些，搞不好魂族族人这边连汤汤水水都喝不到。</br></br>绕是魂缺活了不知道多少年，面对这情况也有些头大。</br></br>管？怎么管？</br></br>祖地意志都传下指示了，这次莲池提前开启本就是因为陆叶的到来，这个时候强行把他从莲池中拘出来吗？</br></br>没看那些神莲一被他神念接触，就轻松被炼化了？</br></br>那一朵朵神莲都是祖地意志的分身，若是祖地意志不允许他炼化，哪有这么轻松？</br></br>真要是强行把他从莲池中拘出，那岂不是违背了祖地的意志？他这个族长还当不当了，魂族还要不要在这里生存了。</br></br>一时间，魂缺心情复杂，魂族一直自诩为祖地的子民，得祖地庇佑，哪怕是上古时期的那一场席卷星空的大战也能安然无恙，可现在一对比，魂缺才发现，陆叶这个人族出身的家伙才是亲儿子，他们魂族都是私生子……</br></br>“问题不大，静观其变！”魂缺淡淡开口，眼角一阵阵抽搐着。</br></br>陆叶这边行动迅速，本尊连同三道分身所过之处，所有神莲皆被炼化，一日间，收获颇丰。</br></br>本尊这边，五彩神莲已经有朝六彩神莲衍变的趋势了，估计再炼化了两三朵三彩的就差不多了。</br></br>三道分身那边的进度相差无几，各自炼化的神莲都在朝五彩的衍变，还处于四彩层次中。</br></br>陆叶想找一朵五彩的。</br></br>因为这样的炼化中，他能很清楚地感觉到，一朵现成的五彩神莲，足足抵得上他半日的努力。</br></br>可惜迄今为止，他所发现的神莲最高也就是四彩，也不知道是五彩的还没出现，还是说已经被魂族炼化了。</br></br>能遇到的正在活动的魂族也在减少，因为有了收获的魂族就不会再去炼化神莲了，而是会寻一个地方安心炼化此地的池水修行，壮大自身的魂体。</br></br>所以陆叶很多时候遇到的魂族，都是安静地待在一个地方，闭眸盘膝。</br></br>哪怕对魂族本身来说，莲池开启也是不可多得的机缘。</br></br>某一刻，正在四下寻觅的陆叶忽然转头朝一个方向望去，那个方向上，一道宝血分身有了发现，正是他心心念念之物。</br></br>下一瞬，他周身虚空灵纹勾勒，瞬息间消失在原地。</br></br>等再现身的时候，人已来到了那宝血分身旁，分身没有停留，朝远处掠去，而陆叶本尊则朝前方望去。</br></br>那个方向上，数道魂力正在碰撞波动，碰撞的中心地带，赫然有五彩的霞光在绽放。</br></br>终于找到五彩神莲了！</br></br>而且有好几个魂族正在争抢。</br></br>这场面陆叶熟悉，当即不客气地朝战场那边靠拢过去。</br></br>一看他这般动作，魂族的几个日照长老们心都凉了半截，如果不出意外的话，那五彩神莲只怕又要姓陆了。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51463940.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Tue, 18 Jul 2023 10:14:33 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百六十章 五彩……不是终点</title><link>51461580.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>“慎言！”魂缺淡淡开口，魂族自古至今能有这样安逸的生存空间，全是祖地意志的功劳，神莲又是祖地意志的化身，它自然是想给谁就谁，还轮不到别人来置喙什么。</br></br>可道理是这么个道理……看着莲池中的动静，就连魂缺也不免觉得祖地意志偏心了一些。</br></br>还从没有哪个魂族有这样的待遇。</br></br>莲池中，陆叶眼见前方四彩流淌，哪还不知自己撞了大运。</br></br>这还是他头一次见到三彩之上的神莲，凑到近前，果然是一朵四彩神莲，他当即神念一铺一收，那四彩神莲就消失不见了。</br></br>这边才刚把四彩神莲炼化，就感受到一道气息从附近掠至。</br></br>很快到了近前，陆叶定眼一看，巧了，正是之前遇到的那个魂族修士。</br></br>对方见是陆叶，忍不住一怔，显然没想到这么快又见面了。</br></br>他对陆叶自然没有什么好感，本想不做理会，可还是按捺不住心中的好奇，开口问道：“这边是不是有四彩神莲孕育？”</br></br>“没有啊！”陆叶坦然摇头。</br></br>那魂族狐疑地看了他一眼，没有吗？自己方才好像是看到四彩的光芒了，可为什么一下子又消失不见了？</br></br>若说被眼前这人炼化，那明显不可能，对方才在他眼皮子底下炼化过一朵三彩的，怎么可能还会炼化四彩的？</br></br>如此来看，怕是真的自己眼花了。</br></br>没兴趣与陆叶多做交流，这魂族很快离去。</br></br>陆叶已经兴致勃勃地查探起自己的神海，发现原本的三彩神莲已经变成了四彩，而且还是那种正在朝五彩衍变趋势的状态。</br></br>这无疑说明自己最初的猜想是对的，只要继续炼化下去，最终必然能得到一朵五彩神莲！</br></br>此刻神海中四彩神莲对于神魂的温养，比起最初的两彩无疑要强大很多，这让陆叶不禁有些期待起五彩神莲的功效了。</br></br>继续前行。</br></br>他觉得自己的运气不错，因为不断地能找到单彩和双彩神莲炼化，隐隐觉得这可能跟此两种神莲的数量很多有关，而且魂族们进来之后，肯定会优先寻觅品质更高的神莲，若是炼化不了高品质的，才会退而求其次炼化低品质的。</br></br>眼下莲池开启才两三个时辰，魂族们大概都盯着三彩之上的神莲呢，这些单彩和双彩的，自然无人理会。</br></br>他不嫌弃，来者不拒！</br></br>偶尔能遇到正在争斗的魂族，为了一朵三彩或者四彩神莲。</br></br>陆叶并没有参与抢夺，因为按照这样的效率，哪怕他只炼化那些单彩和双彩的，也用不了三日就能得到一朵五彩神莲，自然没必要去跟别的魂族争抢三彩四彩的。</br></br>若是自己遇到了，随意炼化无妨，身为一个客人，抢夺主人家的机缘，终究不太好。</br></br>运气不错的情况下，神海中四彩神莲的衍变很顺利。</br></br>又两个时辰后，等陆叶最后再炼化了一朵遇到的三彩神莲之后，他立刻察觉到神海中的神莲有了明显的变化。</br></br>静心观瞧之下，神海内的神莲果然化作了五彩。</br></br>默默感知，五彩神莲的功效比起四彩又强大几分，魂力经由神莲的中转温养能得到很明显的成长反馈。</br></br>大功告成！</br></br>不过话说回来，自己这经历多少有些奇特，按离殇所说，魂族这边只能炼化一朵神莲，根本不可能炼化第二朵，可自己这边炼化了多少？</br></br>而且随着炼化，神莲在自己的神海中还能不断衍变成长，这明显不正常。</br></br>魂族肯定做不到这样的事，否则离殇不会不告诉自己。</br></br>那么到底是为什么呢？</br></br>是自己炼化的第一朵两彩神莲有什么奇特之处，还是因为别的原因？</br></br>他又想起，魂族祖地这边自古至今，除了圣兽之外，可再没有血肉之躯能够进入，自己能够进来，大概率是因为天赋树的原因，因为当时被那朵奇特的炼化包裹的时候，陆叶明显察觉到天赋树与之生出了一些共鸣！</br></br>那么自己能够不断炼化神莲，让之衍变，难道也是因为天赋树？</br></br>可他一直没有察觉到在这个过程中天赋树有什么反应，换句话说，神莲衍变的过程中，天赋树是没有发挥作用的。</br></br>这事就很奇怪。</br></br>一时想不明白，更不好贸然打探什么。</br></br>如今五彩神莲到手，陆叶便准备安心在这里炼化池水了，不过就在他准备这么做的时候，旁边又有一朵三彩绽放，显然是一朵新孕育出来的三彩神莲。</br></br>莲池上方，眼见忙忙碌碌的陆叶终于停歇下来，魂族的日照们都松了口气。</br></br>这才不到一天时间啊，被这小子炼化的神莲到底有多少朵？他们都没法计算了，几百朵少说是有的，那些单彩和双彩的也就罢了，魂族本身都有些看不上，可三彩和四彩的，他也炼化了一些。</br></br>着实让人痛心。</br></br>虽然不知道为什么这个人族有安稳下来的念头，可这对其他魂族来说，终究是好事，长老们还真怕这人族继续去炼化，别到时候莲池中的神莲都被他炼化走了，其他人颗粒无收，那可就造孽了。</br></br>当然不可能颗粒无收，如今已经有魂族炼化了属于自己的神莲，只不过数量不多罢了，更多的魂族还在等待观望，想寻找更高品质的神莲。</br></br>不管怎样，这人族小子能够安稳下来是最好，可别到处乱跑了。</br></br>然而长老们这个念头才刚升起，就见有安稳迹象的陆叶居然又炼化了一朵在他附近出现的三彩神莲。</br></br>见状，长老们忍不住叹息一声，觉得这一次莲池开启，本族修士能得到的好处怕是不多了……</br></br>莲池中，陆叶的表情古怪至极。</br></br>因为他发现哪怕自己的神莲变成了五彩，居然还可以继续炼化，而且炼化了之后，五彩神莲也有了一些变化！</br></br>这让他很快意识到了一件事。</br></br>五彩神莲……不是终点！</br></br>之所以觉得五彩是最高品质的，完全是先入为主的念头，因为离殇说莲池中孕育出来的神莲最高品质就是五彩！</br></br>如今来看，离殇说的应该没错，可他的认知错了。</br></br>五彩神莲依然可以继续衍变，如果继续炼化下去，会不会能衍变成六彩，七彩乃至更高品质的？</br></br>这么一想，陆叶觉得好亏啊！</br></br>之前他遇到了一些三彩四彩的神莲，因为有魂族在争夺，他便没有参与了，因为他确定三日内自己可以得到一朵五彩神莲。</br></br>早知道五彩不是终点的话，那些三彩四彩的也不能放过啊。</br></br>这个时候他哪还有一点客人的觉悟，机缘难得，错过可就太可惜了，原本以为三日时间绰绰有余，可现在看来……时间紧张！</br></br>他立刻转身，顺着来路的方向寻去。</br></br>因为那边就有一朵四彩神莲，有三个魂族在那边争锋抢夺。</br></br>那四彩神莲……姓陆了！</br></br>很快陆叶就赶到了那四彩神莲所在的位置，定眼望去，四色光芒绽放，周边魂力波动不止，显然是争锋还没结束。</br></br>而且正在争锋不是三个魂族，只剩下两个了。</br></br>应是有一个魂族自知不敌，主动退去！</br></br>此时此刻，正在争锋的两个魂族都有星宿后期的修为，不过魂族的争锋与一般修士的争锋不太一样，因为他们的身躯并非血肉之躯，所以争斗的手段只以神魂秘术为主。</br></br>种种神魂秘术施展出来，声势轰隆，魂力不断碰撞跌宕，倒也颇为不凡。</br></br>这样的争锋中，魂力弱小的一方很容易会落在下风，而且因为身处莲池中，四周都是那精纯魂力所化的池水，能让魂族轻松得到补充，所以一旦彼此双方实力相差不大，争锋起来想分个胜负是很困难的。</br></br>这也是直到此刻，这两个魂族没有决出神莲归属的原因。</br></br>两人都知道夜长梦多的道理，毕竟四彩神莲光芒绽放，他们这边又争斗不休，很可能会引起别的族人的觊觎，到时候情况会更复杂。</br></br>两个魂族争锋间已经在商讨，达成了一桩协议，那就是彼此联手，若是有一方能够成功炼化这神莲，那么接下来就要护持另外一方去寻觅抢夺另一朵四彩乃至五彩神莲。</br></br>协议虽然达成，可到底谁先尝试炼化又谈不拢……</br></br>就在这个时候，陆叶杀了过来。</br></br>两个魂族见得此景，彼此对视一眼，竟不约而同地舍弃了对方，齐齐魂力涌动，朝陆叶攻来！</br></br>显然是打算先把陆叶驱赶走！</br></br>魂族的秘术施展出来的外显很像是术法，但术法的力量来源是灵力，而魂族秘术的来源则是魂力，所以外显固然相似，其实本质是不一样的。</br></br>魂族本身专修神魂之力，两个星宿后期魂族的联手攻势，等闲星宿不可能挡得住。</br></br>陆叶却是不管不问，直直地朝那四彩神莲所在的方向撞去，同时神念涌动，在自己身前勾勒出一道道复杂纹路。</br></br>转瞬间，一道椭圆形，纯粹由魂力凝聚而成，其上繁奥纹路遍布的屏障出现在面前。</br></br>圣守！</br></br>经由天赋树推衍出来的圣守由灵力催动起来，那就是灵纹，由魂力催动起来，那就是神纹。</br></br>不单单是圣守，其他经过推衍的灵纹，陆叶都做过尝试，大多都可以由魂力催动，换句话说，这些经过推衍的灵纹，既是灵纹，又是神纹。</br></br>只不过一直以来，陆叶都没有施展这些神纹的机会。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51461580.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Tue, 18 Jul 2023 03:23:51 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百五十九章 太偏心了</title><link>51448110.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>自古以来，魂族祖地除了圣兽，再无血肉之躯可以进入，这并非祖地本身的神妙，而是祖地意志的原因。</br></br>祖地的意志不允许血肉之躯进入，那么血肉之躯就进不来。</br></br>祖地意志允许陆叶进入，那么陆叶就可以进来。</br></br>一样的道理，若是祖地意志允许的话，陆叶自然可以炼化第二朵神莲，因为那一朵朵神莲，本身就是祖地意志的化身。</br></br>魂缺望着莲池中陆叶所在的方向，实在看不出这个人族到底有什么特殊的地方，竟能让祖地意志如此对待。</br></br>但他能进祖地，能炼化第二朵神莲，本身就说明了问题。</br></br>魂缺饶有兴致地观瞧着，隐隐觉得，炼化两朵神莲并非结束，可能只是个开始！</br></br>莲池中，陆叶确定了一件事，他虽然炼化了两朵神莲，但实际上神海中依然只有一朵，只不过那一朵神莲似乎发生了一些奇妙的变化……</br></br>如此说来，炼化更多的神莲，是不是可以让神海中的两彩神莲发生更大的变化，或许……能够变成三彩？</br></br>原本炼化了一朵神莲，陆叶已经没有太多想法了，只想在这里待上三日，炼化一些池水，壮大自身的神魂。</br></br>可如今有了这样的发现，他的心情立刻振奋起来，当即身形掠动，朝一个方向掠去。</br></br>不多时，前方就有一点光芒印入视野，凑近一看，赫然是一朵单彩神莲，陆叶也不嫌弃，立刻催动神念铺展过去，一如方才。</br></br>神念果然很顺利地沁入神莲之中，待收回之时，那神莲也一并被收紧神海。</br></br>仔细观察，神海中依然还是一朵两彩神莲，不过比起方才，又有了一点点变化！</br></br>果然，跟自己想的一样，自己神海中的这朵神莲可以与其他的神莲融合，往更高品质衍变。</br></br>顷刻间，因为只炼化了一朵两彩神莲而懊恼的心情烟消云散，既然可以通过这种方式让神莲衍变，那就没什么好懊恼的了，只要他炼化的神莲足够多，那么最终能得到的神莲品质肯定不止两彩。</br></br>他兴致勃勃地继续寻觅着。</br></br>莲池中的神莲数量不少，而且还在不断地孕育之中，基本上每隔一会，陆叶就能找到一朵新的神莲。</br></br>不过正如离殇之前所说，莲池中的神莲大多品质都不高，所以他遇到的基本都是单彩和两彩的。</br></br>前后半个时辰的时间，陆叶这边已经炼化了差不多十朵神莲的样子，待到第十朵神莲被炼化的同时，他分明感觉自己神海中生出了一些奇妙的变化。</br></br>连忙沉浸心神观瞧，只见神海内的两彩神莲此刻赫然绽放出了三彩光芒，除了之前的紫白之外，还多了一抹黑色。</br></br>真的变成三彩神莲了！</br></br>对比而言，三彩神莲对于温养神魂的功效比起两彩明显强大了不少，自身魂力经由三彩神莲的温养后，所得到的反馈也更加清晰茁壮。</br></br>这还只是三彩，若是四彩五彩呢？</br></br>陆叶心头一片火热，万没想到自己只是送离殇回祖地，居然就遇到了这样一桩机缘。</br></br>此等好处，除了在魂族祖地这边，放眼星空，怕是再也不可能遇到了。</br></br>一个时辰时间，两彩变成了三彩，莲池开启只有三天，想将自己的神莲衍变成五彩，任重而道远。</br></br>陆叶抓紧行动起来。</br></br>所过之处，一朵朵单彩两彩神莲不断被炼化，直把莲池上空观瞧的魂缺和诸位魂族日照长老们看的目瞪口呆。</br></br>他们活了这么多年，还从来没见过这么古怪的事，哪怕魂缺说了，这是祖地的意志，他们一时也难以接受！</br></br>祖地那可是魂族的祖地，可即便是资质最出色的魂族进入莲池，也只能炼化一朵神莲而已，就如他们这些人，能修行至日照，哪一个不是天资妖孽之辈，都曾经进入过莲池，每个人的神海中都有一朵五彩神莲。</br></br>可即便是他们，当年进入莲池时，也炼化不了第二朵神莲。</br></br>一个人族居然可以！</br></br>祖地的意志……未免太偏心了。</br></br>当然，这些想法只敢在脑子里面转转，那是万万不敢说出口的。</br></br>虚元如今有些笃定，这个叫陆一叶的人族，要么是那位大能转世重生，要么就跟那位大能有什么关系，否则不可能得到魂族祖地这样的优待，前者的可能性很低，那么很大可能就是后一种了。</br></br>诸多日照的观瞧间，陆叶又陆陆续续炼化了不少神莲，不过对于三彩神莲来说，单彩和两彩能带来的提升已经没有之前那么明显了。</br></br>陆叶意识到，自己想要尽快让三彩神莲衍变，就得去寻找更高品质的神莲，最好是能找到五彩的，一步到位！</br></br>可惜五彩神莲放眼整个莲池拢共也就两三朵而已，莲池本身又庞大无匹，想在这里找到五彩的，着实困难。</br></br>五彩的没找到，不过他终于找到一朵三彩的！</br></br>循着三色的光芒来到一朵三彩神莲前，却见一个魂族修士正在尝试炼化。</br></br>那魂族眼见陆叶到来，明显紧张了一下子……</br></br>因为莲池之争是可以互相攻击的，并非能够和平相处的地方，毕竟五彩神莲就那么几朵，若是同时被很多魂族发现，那自然是谁拳头大谁有资格炼化。</br></br>再者，炼化神莲本身就是需要消耗一些时间的，这更加增添了争斗的可能性。</br></br>进入莲池的魂族，都是星宿境，那魂族身上的魂力波动明显有星宿后期的程度，眼见陆叶到来，一边警惕，一边继续炼化眼前的神莲。</br></br>陆叶就站在不远处，静静观瞧等待着。</br></br>他终究是个客人，主人家愿意让他参与莲池之争已是好意，而且他已经有了收获，若这三彩神莲是无主之物，他自然随便炼化，如今既然有魂珠盯上，倒是不好出手抢夺了。</br></br>等着看看，万一人家炼化不了呢……</br></br>据说魂族炼化神莲，是很困难的一件事。</br></br>也不知是因为陆叶到来的压力，还是这魂族本身机缘未至，过了好大一会，他也没能炼化那三彩神莲，一时恼火，忍不住瞪了陆叶一眼：“你看什么？”</br></br>陆叶对着他笑了笑，并未言语，他已经表现出足够的善意，对方若是蛮不讲理的话，那大家就只能做过一场了。</br></br>好在那魂族并非不讲理的，更没有要跟陆叶做一场的念头，确定自己炼化不了这朵三彩神莲，便开口道：“想试你就试，反正你也未必能够炼化！”</br></br>陆叶一听便迈步上前：“那就恭敬不如从命了！”</br></br>“哼！”那魂族往旁边闪开一点距离，然后看到陆叶站定在那三彩神莲面前，看了那神莲一眼，他隐约感觉到陆叶身上有神念涌动的痕迹，下一瞬，三彩神莲化作流光消失不见！</br></br>陆叶冲那魂族微微颔首：“多谢！”</br></br>迈步离开。</br></br>留下魂族一脸痴呆地望着他的身影，渐行渐远！</br></br>刚才发生了什么？他费了那么大力气都无法炼化的三彩神莲，居然被人家随随便便就炼化走了？前前后后，也就一两息的功夫而已。</br></br>他简直不敢相信自己的眼睛！</br></br>可恶啊，为什么别人的机缘如此轻松就能得到，自己却这么艰难？</br></br>很快又定下心神，三彩算什么，能炼化四彩五彩才是真正的机缘，他方才只是小试牛刀罢了，炼化不了三彩，不代表他炼化不了四彩五彩，说不定有更好的机缘等着他！</br></br>强行自我宽慰了一波，这魂族才气咻咻地离开。</br></br>陆叶此刻正在查探神海中的神莲，果然，炼化了一朵三彩之后，神海中原本的三彩神莲变化大了不少，明显有朝四彩衍变的趋势，陆叶感觉，照这个效率下去，只要再炼化三四朵三彩的，应该就能让它衍变了。</br></br>这莲池中，四彩五彩的神莲不好找，三彩的还是有不少的。</br></br>目标，五彩神莲，陆叶有信心在三日之内达成！</br></br>值此之时，观望莲池之争的魂族日照们已经麻木了，一个个心中都浮现出大大的偏心二字！</br></br>因为他们发现一件事，那就是莲池中新孕育出来的神莲，基本都围绕在那陆一叶身边，很多都是出现在他的必经之路上。</br></br>这也就代表着，他能不断地遇到新孕育出来的神莲，然后收为己用。</br></br>若说这没有祖地意志在暗中出力，打死他们也不信。</br></br>算下自莲池开启到现在，不过两个时辰，这小子炼化的神莲数量已经超过一百了！</br></br>他还不满足的样子，明显在四下寻觅。</br></br>可是炼化这么多神莲做什么用呢？按道理来说，一个人，就算一朵神莲不够用，三五朵总该够用了的，一百多朵……他总不能想着带出去送人吧？</br></br>那就有些过分了！</br></br>“偏心，太偏心了啊！”一个日照长老实在没忍住，轻声嘀咕了起来。</br></br>因为他赫然发现，陆叶此行的前方，居然有一朵四彩神莲正在迅速孕育出来。</br></br>之前还好，在陆叶附近孕育出来的神莲都只是单彩双彩的，连三彩的都没有，这下居然直接来了个四彩。</br></br>给他个五彩算了！</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51448110.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 10:15:54 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百五十七章 莲池</title><link>51435341.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>陆叶等人赶至莲池所在的时候，这里已经汇聚了不知多少魂族族人。</br></br>莲池的位置，据说是整个魂族祖地的正中心。</br></br>抵达此地时，又引起了不少魂族的骚动，无数双目光朝琥珀这边望来，露出惊奇和猜疑神色，圣兽之名开始在一个个族人口中流传，让诸多魂族震惊又兴奋。</br></br>离殇带着陆叶等人寻了一个比较空旷的位置站定等候。</br></br>抬眼望去，陆叶看到了莲池所在。</br></br>他本以为这既然以池为名，或许跟仙元城的魂池差不多，但当看见莲池的时候，才发现自己想错了。</br></br>那莲池根本不是什么池子，而是一座巨大无匹的还未完全绽放的莲花。</br></br>陆叶表情怪异，魂族祖地这边的东西还真是有意思啊，好像所有的一切都跟莲花有关，这显然不是因为魂族喜欢的原因，而是祖地的特色。</br></br>这一座巨大的没有绽放的莲花，比起陆叶之前所见过的任何一座莲陆都要大上很多倍，这还是没有绽放的状态，若是绽放的话，也不知道能有多么宏大。</br></br>此时此刻，便有七八道身影悬停在这巨大莲花四周，一个个身上凶猛而澎湃的魂力跌宕。</br></br>那些身影赫然都是日照魂族！</br></br>陆叶只认识一个虚元长老，其他人根本未曾见过。</br></br>倒是那魂族族长也在，不过魂缺只是背负双手守在一旁，并没有多余的动作。</br></br>只是在陆叶等人到来的时候，有所察觉，稍稍朝这边看了一眼。</br></br>“就说嘛，莲池根本没有到正常开启的时间！”离殇看了一眼那边的情况，当即开口说道。</br></br>“没到正常开启的时间？”陆叶露出疑惑神色。</br></br>离殇颔首：“算算时间，莲池开启少说也要在两年之后，眼下这情况，明显是诸位长老在提前开启莲池！”紧接着她露出不解神色：“可这到底是为什么呢？”</br></br>对魂族来说，两年时间不算长，因为寿命上魂族要比星空中大多数种族都占据优势，提前开启莲池可不是太容易的事，在场的这些日照长老们可都要出大力气才行。</br></br>说话间，那边众多魂族日照周身魂力跌宕的愈发凶猛，有惊呼的声音传来：“莲池开了！”</br></br>随着声音响起，含苞待放的巨大莲花徐徐舒展开花瓣，而随着花瓣的舒张，姹紫嫣红一并折射而出，让这一片空间都变得色彩斑斓。</br></br>足足一炷香时间，那巨大莲花才完全绽放开来，那些日照魂族有一个算一个，全都像是跟强敌大战了一场似的，个个表情虚弱，就连身上原本凶猛涌动的魂力波动，也变得很微弱了。</br></br>提前开启莲池，对他们的消耗确实很大。</br></br>“幸不辱命！”诸位魂族长老以虚元为首，来到魂缺面前，沉声开口。</br></br>魂缺颔首：“辛苦诸位了，先请回去修养吧，接下来交给我。”</br></br>虚元嘿嘿一笑：“不急，看看，看看。”</br></br>实在好奇，那个只有星宿境的人族为何能触动祖地意志，而他以人族之身，又能否在莲池中得到好处。</br></br>毕竟从来没有外族进入过莲池，所以哪怕是见多识广的日照们，也不清楚一个人族进了莲池会是什么结果，总之没有危险就是了。</br></br>虚元这么想的，其他日照魂族当然也是这么想的，所以本该赶紧回去修养的日照们，竟一个都没走，全都留了下来，看热闹！</br></br>不单单普通的魂族族人喜欢看热闹，他们这些日照也是啊……主要是魂族祖地这边的生活太枯燥了，平日里基本没什么大事发生。</br></br>魂缺也不以为意，魂力稍稍一震，朗声道：“圣兽归位，我族共庆，今开启莲池，养我族蕴，有资格入莲池者，速速进入，今次莲池开启三日，能否有所收获皆看尔等造化！”</br></br>魂缺话落之时，当即便有一道道身影从看热闹的人群中飞掠而出，投入莲池之中，这些显然都是得到进入莲池资格的。</br></br>离殇露出了然神色，原来提前开启莲池是因为圣兽归位的原因，对魂族来说，这确实是天大的喜事，值得提前开启莲池为之庆贺，而自己这个带回圣兽的族人，当然可以得到一个进入莲池的资格。</br></br>她满心的激动与期待：“我们也进去吧！”</br></br>陆叶点点头，对依依吩咐道：“在这里等我。”</br></br>依依乖巧颔首：“去吧。”</br></br>当下，陆叶便随着离殇一起朝莲池所在的方向飞去。</br></br>他之前已经跟离殇打探过莲池的种种，自然知道自己该去做些什么。</br></br>却不想这个时候耳畔边居然传来了一道声音：“入了莲池，心神勾连神莲，色彩愈繁杂，神莲的品质越高，对日后修行的好处越大，仔细选择！”</br></br>声音听着耳熟，应该是魂缺在给他传音，陆叶抬头看向一个方向，果然见到这位魂族族长正看着自己。</br></br>微微点头示意，表示感谢。</br></br>心中感慨，魂族这边还真不错，虚元长老让他参与这莲池之争，族长更是亲自出言指点，虽说他已经事先自离殇那边了解了情况，可人家指点总是好意。</br></br>顷刻间，陆叶便与离殇一起入了莲池中。</br></br>莲池的本体是一朵巨大的莲花绽放，从远处来看，这却是像是一座装满了水的，莲花状的池子，但真进了其中才能明白，那些看起来像是池水一样的东西，可不是简单的水，而是精纯的魂力凝聚而成。</br></br>就跟万象海的海水差不多，不过不同的是，一个是魂力凝聚，一个是星空能量凝聚。</br></br>更不同的是，万象海的海水中杂质浓稠，侵蚀性极强，莲池中的水却没有这些弊病。</br></br>陆叶入了其中，立刻便感觉自己被一股温和的力量包裹着，浑身上下透着一种说不出的舒坦，整个人的心神更是瞬间达到了一种极为通透的状态，就好像神魂都化作了世间最纯净的洁玉，一尘不染。</br></br>这是一种很奇特的状态，陆叶以前从未体验过，隐隐感觉，若是有修士能在这种状态下修行，无论是参悟秘术，或者炼化灵玉，效率都能得到极大的提升。</br></br>本能地尝试炼化四周的池水，发现竟然可以炼化吸收，其效果甚至不逊于服用极品炼神丹！</br></br>这无疑可以壮大神魂！</br></br>如此来看，进了这莲池中，哪怕最终没能得到神莲，也不会没有收获，莲池开启三日，能在这样的地方修行三日，对任何一个魂族来说都是不可多得的体验。</br></br>“分头行动！”离殇开口。</br></br>陆叶点点头，离殇便立刻朝一个方向掠去。</br></br>进入莲池是需要炼化神莲的，自然不好一起行动，毕竟若是真的发现一朵好的神莲，那又归谁呢？总不能先打一架。</br></br>离殇离去，陆叶左右看了看，没看到所谓的神莲，倒也不急。</br></br>他虽然对神莲很感兴趣，但据说想要炼化神莲还是很困难的，便是魂族本身炼化神莲都不容易，往往一百个魂族进入莲池，能有十个炼化神莲就不错了。</br></br>他一个人族，虽然获得了进入莲池的资格，但到底能不能炼化神莲他心中也没底。</br></br>他此刻对这包裹着自己的池水很感兴趣。</br></br>寻常魂族入了此地，要忙着寻觅神莲，大概没工夫炼化这里的池水，但是他可以！</br></br>天赋树本身就具有强大的吞噬之效，连万象海的海水都可以吞噬炼化，更不要说这里的莲池之水了。</br></br>他从三界岛带出来的极品炼神丹全都交给了依依，炼化这里的池水效果与吞服极品炼神丹没什么区别，自然不能错过。</br></br>当即激发了天赋树的威能，身形就像是化作了无底洞，如饥似渴地吞噬炼化起来。</br></br>陆叶欣喜，因为他发现天赋树的反应很小，炼化万象海海水的时候，天赋树就跟在焚烧垃圾一样，黑烟冲天，可炼化这里的池水，基本看不到什么杂质被焚灭的痕迹。</br></br>换句话说，这样的炼化对天赋树的燃料几乎没有消耗！</br></br>而且他只需维持着天赋树的威能即可，不费多大心神。</br></br>天赋树的威能激发，疯狂而持续地炼化吞噬着莲池之水，陆叶能清楚地感受到自身的神魂之力在缓慢壮大着。</br></br>他这才悠哉悠哉地朝一个方向行去。</br></br>莲池上方，魂族诸多日照强者以魂缺为首，七八位长老齐聚，都饶有兴致地在打量下方情况。</br></br>凭他们的实力，自然能看清莲池内发生的种种。</br></br>当陆叶催动天赋树威能吞噬炼化池水的时候，魂族的日照们都忍不住眼角一跳。</br></br>虚元更是皱眉道：“这是什么手段？”</br></br>进入莲池的魂族都可以炼化池水提升自身，这是无可厚非的事，陆叶被允许进入其中，自然也可以做这样的事。</br></br>反正莲池中的池水体量庞大，些许星宿进入其中，哪怕炼化吸收，也消耗不了多少。</br></br>可陆叶这边一出手，魂族的日照们就察觉不对了，这炼化的速度……好像有些非比寻常啊！</br></br>关键是他们没看懂陆叶一个星宿是如何施为的，就算他们这样的日照进入莲池修行，效率恐怕也只能如此了，这就很不可思议。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51435341.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Sun, 16 Jul 2023 09:13:17 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百五十六章 没走成</title><link>51433860.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>仙元卫安顿好了，一个个重获新生，如饥似渴地开始修行起来。</br></br>而且有离殇教导，属于魂族的秘术他们也可以开始修行了，相应地，没有魂池作为制约，他们的实力就可以与正常的魂族那样成长。</br></br>陆叶很期待日后再见到他们的那一日，不知他们会发生怎样翻天覆地的变化。</br></br>依依同样在自己的小空间中修行，琥珀陪同在旁。</br></br>她似乎是在用这种方式告诉陆叶，自己是不会荒废光阴的，再见之时肯定要让陆叶大吃一惊。</br></br>陆叶没急着离开魂族祖地，而是在这里四下转悠了几天。</br></br>虽然已感觉到魂族这边的安宁，但他还想多观察观察。</br></br>几日下来，陆叶发现这里确实很祥和，基本不见什么争斗，大多数魂族都在自己的莲陆中安静地待着，少数一些在外游荡，也都无忧无虑的样子。</br></br>唯独让陆叶感到有些疑惑的是，魂族那些强者对他的态度都很和善！</br></br>这几日间，陆叶走过不少莲陆，莫说月瑶，便是日照魂族都遇到了好几位，虽然没有哪个魂族跟他有什么太深入地交流，但碰面之时，这些魂族强者表现的都很亲和。</br></br>这让陆叶有些不解，不过仔细一想，可能是琥珀的原因。</br></br>别看那魂族族长在见到琥珀的时候没太多表示，可琥珀终究是魂族的圣兽，自己与琥珀又有很亲密的关系，或许是这些魂族日照爱屋及乌？</br></br>这样的大环境无疑让陆叶很放心，依依待在这样的地方，是不大可能有什么危险的。</br></br>放下了所有的担忧，陆叶回到了离殇的莲陆上，找到了离殇，与她辞行。</br></br>“道友这便要走了么？”离殇问道。</br></br>陆叶道：“总不能一直待在这里，还要请道友指点离开之法。”</br></br>离殇道：“那你随我去见见值守长老，魂族想离开祖地，只有值守长老点头允许才能离去。”</br></br>她当初是偷跑出去的，本以为这次回来会受到责罚，谁知并没有。</br></br>陆叶看了一眼依依的家所在的方位，转头道：“走吧。”</br></br>不必辞行了，徒增烦恼罢了。</br></br>跟随离殇朝值守长老所在的莲陆飞去，只一个多时辰，便来到了一座七彩莲陆上。</br></br>七彩莲陆，放眼整个魂族祖地数量也是有限的，只有日照魂族才有资格占据。</br></br>这座七彩莲陆的体量不大，离殇领着陆叶落身此地的时候，值守长老分明有所察觉，主动现身。</br></br>陆叶抬眼望去，见得对方是一副苍老的模样，连忙恭敬行礼：“九天陆一叶，见过虚元长老！”</br></br>值守长老的名讳，离殇已经提前告知了。</br></br>虚元虽从魂缺那里知道了陆叶的存在，但这还是头一次见到，忍不住仔细打量了一阵，实在好奇，这样一个实力不算太强的人族，怎么会触动祖地的意志，更让祖地意志传下那样的指示。</br></br>总不能真是那位大能的转世重生吧，这事就很离谱。</br></br>收起念头，虚元呵呵一笑：“我魂族鲜少有客人，小友算是古往今来头一位了。”</br></br>“叨扰之处，还请见谅。”陆叶汗颜，说起来，他这样不请自入确实不应该，不过这事怪不得他，当时他只是想把琥珀抓出去，谁知直接被那莲花包裹着来到这里。</br></br>他也是被逼的啊。</br></br>虚元道：“无妨无妨，我魂族并非不欢迎外来之人，只是祖地从来不接纳外来的血肉之躯罢了，小友能入祖地，定有过人之处。”</br></br>他暗暗试探，想知道陆叶到底为什么能被祖地接纳。</br></br>可陆叶显然没有要解释的意思，总不能跟人提天赋树，而且他无法解释为什么天赋树能与魂族祖地生出共鸣。</br></br>虚元见他不接茬，颇有些无奈，只能问道：“小友此来，可有什么事？”</br></br>陆叶道：“长老见谅，小子是想离开这里，所以还要请长老行个方便！”</br></br>虚元一听顿时愕然，陆叶要走？这可怎么成，魂族这边还没照顾他呢。</br></br>莲池那边开启还要几日功夫，自然不能让陆叶现在就走了。</br></br>闻言，虚元顿时露出为难神色：“若是寻常时候，小友要走，自无不可，但如今却是有些难办。”</br></br>“怎么？”陆叶微微皱眉。</br></br>虚元道：“不瞒小友，我祖地的莲池要开启了，在此期间，祖地空间是无法进出的。”</br></br>离殇在一旁好奇道：“有这事？”她怎么没听说过？</br></br>虚元瞪了她一眼，老夫说是就说，你少插嘴！私自离开祖地的事，还没跟你算账呢！</br></br>按规矩，他这个值守长老在值守期间，是能责罚触犯族规的离殇的，关她个十年二十年禁闭都没问题。</br></br>察觉到虚元长老的眼神不善，离殇连忙闭嘴。</br></br>虽说虚元长老一直都待人亲和，可离殇总感觉他今日有些怪怪的。</br></br>而且……莲池居然要开启了，算算时间，应该还没到才对！</br></br>陆叶道：“那不知要等多久？”</br></br>虚元道：“不久不久，数日后莲池开启，再数日莲池关闭，到时候小友就可以离开了。”</br></br>那倒没什么，无非就是在这里多待几天罢了，这点时间陆叶还是能等的起的。</br></br>他正要说过些日子等莲池关闭再来的时候，虚元却忽然笑呵呵地开口：“小友，有没有兴趣参与我魂族的莲池之争？”</br></br>陆叶还不清楚莲池之争代表了什么，可离殇听了这话，却忍不住露出震惊神色。</br></br>虚元长老……糊涂了吧？</br></br>莲池之争一直都是魂族这边的大事，而且素来名额有限，魂族本身都不够用，如今居然要给一个外族？</br></br>她自然不是对陆叶有什么意见，只是很震惊虚元长老会说出这样的话。</br></br>陆叶也挺意外：“我可以参与？”</br></br>虚元笑道：“作为古往今来我魂族的头一位客人，可以！”顿了一下，他开口道：“小友若是有意参与的话，回头莲池开启了，便让离殇带你过去，你也可以从她那里了解一下莲池之争到底是什么，老夫这边还有要事，就先不奉陪了。”</br></br>原本要开启莲池，他还不是很着急，但陆叶眼下要走，自然要抓紧功夫，得赶紧去联系几位老友把莲池打开才行。</br></br>陆叶又跟着离殇一起离开了。</br></br>他感觉离殇看自己的眼神怪怪的，虽不明白是为什么，但可以肯定，跟那个莲池之争有关系。</br></br>而经由离殇的解释，陆叶这才明白莲池之争到底是什么。</br></br>魂族祖地中有一处宝地，那便是莲池，莲池之中会孕育出一种奇特的神莲，魂族若是能将之炼化收服的话，那对自身的成长会有极大的好处。</br></br>可以说，每一个魂族都有一个炼化神莲的梦想！</br></br>但古往今来，有资格进莲池的魂族，无不是资质最顶尖之辈，离殇本身从来就没有获得过这样的资格，每次莲池开启的时候，她都只能眼巴巴地看着。</br></br>进莲池的资格放在魂族当中，是极为珍贵珍稀的，几乎每一个进入莲池的魂族，都能有所收获，若是能够成功炼化一朵神莲，那是会终生受益的！</br></br>听了离殇的解释，陆叶不免愕然。</br></br>实在想不明白，对魂族如此重要的盛事，那虚元长老为何会让自己去参加。</br></br>他不想以小人之心度君子之腹，恶意地揣测他人，但这事多少有些离谱了，他这边参加，魂族那边可就少一个名额了。</br></br>但想来想去，虚元一个日照，就算对自己有什么企图，也没必要这么做。</br></br>难道又是因为琥珀的原因？可若如此的话，这个名额应该给依依才对，怎么会给自己呢。</br></br>想不明白，只能到时候去看看了，若是那莲池真有什么不妥的地方，凭天赋树的独特，应该能察觉到。</br></br>陆叶又安心地待了几天。</br></br>这几日时间，魂族祖地这边明显热闹了许多，莲陆之外，许多魂族出没的身影，这是陆叶之前没有看到的，显然是因为莲池开启的原因。</br></br>据离殇所说，每次莲池开启的时候，魂族这边都很热闹，因为祖地太安宁了，基本没什么大事发生，所以莲池开启的时候……大家可以去看热闹！</br></br>陆叶听的无语，愈发体会到魂族这边生活的枯燥。</br></br>想想也是，这里虽然安逸祥和，却也失了许多精彩，有热闹的时候自然很吸引人。</br></br>数日后，一行数道身影从五彩莲陆出发，不但有离殇与陆叶，依依跟琥珀也一起跟过来了。</br></br>依依日后应该要在这里生活很久，这一次莲池开启虽然没有她的名额，但下一次她就可以争取了，提前看看没坏处。</br></br>让离殇感到欣喜的是，她这次居然拥有进入莲池的名额！</br></br>按道理来说她是没这个资格的，思来想去，觉得大概是自己带回圣兽，立了大功，所以虚元长老才奖励了这个名额。</br></br>其实无需离殇带领，因为一路行去，陆叶看到了许多魂族都在朝一个方向进发，那边无疑就是莲池所在之地了。</br></br>一行所过，引得无数魂族瞩目，骚动不断！</br></br>哪怕没有见过白虎，魂族也知道圣兽的存在，但上一代的圣兽万年之前就已经故去了，所以魂族族人根本没想到，眼下祖地中居然会有一只圣兽！</br></br>反倒是陆叶的存在没引起魂族的太多关注，魂族从表面上来看，跟人族差不多的样子，陆叶不催动灵力的话，实力不高的魂族是瞧不出什么端倪的。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51433860.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Sun, 16 Jul 2023 04:16:07 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百五十五章 安置仙元卫</title><link>51427023.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>整个莲陆的造型从远处看来，就是一朵巨大的五彩莲花，一片片花瓣清徐绽放，体量上足有一座城池大小。</br></br>这样的一座莲陆，生存个几千魂族是完全没问题的。</br></br>随着离殇落身在那莲陆之上，陆叶不由精神一震。</br></br>方进魂族祖地的时候，他就察觉到这片奇特的空间内流淌着那能让魂力壮大的能量，在这样的环境下生存，修士的魂力必然能得到极大的成长和滋润。</br></br>待来了这莲陆，陆叶才发现，这里的环境更加优渥，远不是寻常地方可以相提并论的。</br></br>怪不得对魂族来说，一座座莲陆就是修行的宝地。</br></br>离殇开开心心地来到花蕊正中心的位置，取出魂缺之前给她的那块五彩令，将之往前一抛，令牌化作流光落入花蕊之中消失不见，与此同时，整个莲陆微微一震，似有了一些无形的变化。</br></br>陆叶还察觉不到什么，但只要是魂族都能感知到，这座五彩莲陆从今日起，便是有主之物了。</br></br>紧接着她又取出那个万魂幡所化的圆球，催动魂力灌入其中。</br></br>陆叶也是神色一肃，来到她身边。</br></br>随着离殇魂力的涌动，那圆球也开始发生了变化，慢慢地，仿佛要融化了一样，但随着圆球的融化，一道道身影从中浮现出来。</br></br>正是仙元城的魂体们。</br></br>城主张自山第一个出现，这段时间他与仙元城的魂体们一直都待在万魂幡内，所以对外界发生了什么事一无所知，不过因为陆叶和离殇提前跟他打过招呼，所以此刻现身时，便已有猜测。</br></br>转头看了看四周，感受此地奇特的环境，张自山眸子一亮。</br></br>“城主！”陆叶上前见礼。</br></br>“这就是魂族祖地？”张自山问道。</br></br>陆叶颔首：“正是魂族祖地，很奇特的一个地方。”</br></br>张自山默默感受了片刻，唏嘘道：“确实奇特，我能感觉到，在这地方生存，比起在魂池中沉睡要好的多。”</br></br>魂池说白了，就是洗魂水的汇聚，算是一种对神魂之力有滋补之力类宝物的汇聚，魂体们哪怕在其中沉睡，也是会缓慢消耗洗魂水的，若是不小心战死重生，消耗就更多了。</br></br>仙元卫们当初面临的最大问题就是，一旦魂池枯竭，那他们就要跟着一起魂飞魄散。</br></br>这也是当初张自山不允许陆叶带走太多洗魂水的原因，那毕竟是仙元卫们生存的根本。</br></br>魂族祖地不是魂池，但比起魂池无疑要高端的多。</br></br>莲陆之上充盈着能滋补神魂的神妙力量，在这样的地方生存，仙元卫们就不必沉睡了。</br></br>两人说话间，一个又一个仙元卫现身。</br></br>陆叶看到了好些熟悉的面孔。</br></br>屠夫，书生，赌徒刘三宝，一身红衣的红月，怀抱琵琶我见犹怜的席晚萤……</br></br>每个魂体都露出惊奇的神色，感受着四周，宛若获得了新生。</br></br>陆叶长呼一口气。</br></br>自解决了九州内部的地下虫巢之后，仙元卫们一直都是陆叶的心结，这些先辈为九州付出太大，作为后辈，不单单要铭记他们的功劳，力所能及的前提下，更要安置好他们。</br></br>先辈们的鲜血不能白流，他们的付出不能被遗忘。</br></br>可如何安置仙元卫，陆叶却一直没有头绪，直到在万象商会的拍卖会上遇到了离殇。</br></br>待到今日，终于给这些先辈们找了一个稳妥合适的地方了。</br></br>作为后辈，没有辜负这些先辈们的期望，没有让他们被遗忘在历史的长河中，陆叶挺自豪。</br></br>片刻后，所有的仙元卫们都现身了。</br></br>不单单有仙元卫，还有一些倒霉蛋……</br></br>这些人当初在无双大陆历练，结果被青黎道界的孙颖等人斩杀，神魂被收进了万魂幡，如今也一并出现在了这里。</br></br>不过这些倒霉蛋的数量比起仙元卫们就少很多了。</br></br>“城主，以后你们就生活在这里，离殇道友会照料你们的。”陆叶开口。</br></br>张自山看向离殇，深深一礼：“有劳道友了。”</br></br>离殇微笑：“从今日起，咱们就是族人了，不必客气。”</br></br>仙元城这些魂体，就是她的班底，别看这些仙元卫们如今实力不强，最多也就是神海的层次，但他们的经历可不是一般的魂族能相提并论的。</br></br>他们以前所欠缺的，只是合适的生存环境和修行之法，如今到了这里都有了，离殇有预感，日后这些仙元卫们必然能有不错的成就。</br></br>更何况，她这边还有圣兽！</br></br>老实说，对族长没有带走圣兽，离殇还是有些奇怪的，因为按道理来说，她把圣兽带回来了，对魂族来说可是一件大事，可事实上族长只是过来了一眼便离开了，不但没有带走圣兽，甚至提都没提。</br></br>不过这对她来说终究是好事。</br></br>“道友，我们现在该做什么？”张自山问道，其他仙元卫也眼巴巴地看着，忽然来了新环境，都有些茫然。</br></br>离殇想了想道：“那就各自去找住处吧。”</br></br>“住处……”张自山看了看四周，有些不解，这样的一个地方，连住的屋子都没有，难道还要现造吗？</br></br>离殇微微一笑：“各自寻找合适的，让自己舒服的地方，沉浸心神沟通莲陆即可！”</br></br>张自山转头看了一眼陆叶，陆叶摇了摇头，表示自己不清楚。</br></br>但离殇既然都这么说了，那肯定是有道理的。</br></br>当下，仙元卫们各自散去，依依和带着琥珀在这一片莲陆上溜达起来。</br></br>整个莲陆的环境其实没什么差别，依依也没有什么特别的要求，很快便选定了一个位置。</br></br>然后她按照离殇所说，沉浸心神沟通起莲陆。</br></br>陆叶就站在一旁安静地看着。</br></br>不过很快他的表情就微妙起来，因为前一刻依依还在他眼皮子底下，可转瞬间依依就消失不见了。</br></br>消失的毫无征兆。</br></br>琥珀不由瞪大了一双虎瞳，转头对着陆叶咆哮一声。</br></br>依依呢？那么大一个依依呢？</br></br>就在这时，依依消失的位置处，她的小脑袋瓜子忽然探了出来，对着陆叶和琥珀招手道：“快进来！”</br></br>琥珀连忙朝她窜了过去，陆叶也朝那边迈步走入。</br></br>下一刻，仿佛闯进了一层无形的屏障，再站定身形的时候，四周的环境已经发生了改变。</br></br>这是一片雾蒙蒙的空间，单就环境的反馈上来说，跟站在莲陆上没太大区别，只不过私密性有了很大的保证。</br></br>联想离殇之前的话，陆叶顿时了然，魂族生存在莲陆上，并不是真的就生活在那一片片花瓣的表面，他们可以在莲陆内部拥有属于自己的一个小空间，这无疑就是魂族的家了。</br></br>雾蒙蒙的空间不算太大，但也不小，陆叶神念放出，感知到这片空间约莫有数百丈方圆的样子。</br></br>单只依依和琥珀生存在这里，那是绝对够用了的。</br></br>至于要如何装扮自己的家，那就是依依需要考虑的事了，当然，也可以不装扮，反正修行的话，有这样一个属于自己的空间就足够了。</br></br>依依在四下查探自己的小家，琥珀屁颠屁颠地跟在她身后，陆叶静静地望着。</br></br>说起来魂族这边的情况跟他预想的多少有些不太一样。</br></br>在他想来，离殇带回琥珀这尊圣兽，魂族肯定会有很大的震动，但事实上，离殇归来之后，只有魂族族长露面了，对琥珀也没有太在意的样子，而且还给了离殇一枚五彩令，让她得以占据一座五彩莲陆。</br></br>至于自己这个外来人，那位族长似乎同样不在意。</br></br>按离殇的说法，血肉之躯是无法进入这片空间的，琥珀这样的圣兽除外。</br></br>陆叶不清楚自己为什么可以进来，但想来跟天赋树当时的异常反应有关系。</br></br>他一直不敢让依依带着琥珀来魂族祖地，无非就是担心依依不在他身边的话，受了欺负没人给她出头。</br></br>可如今来看，魂族这边并没有太大的纷争，整个魂族祖地都洋溢着平和安逸的气息。</br></br>而且这里确实适合魂体成长！</br></br>再有离殇照料，还有仙元卫们可以跟她互相照应。</br></br>陆叶心中叹了口气，这若是依依的机缘，自己怕是不好阻扰。</br></br>“依依！”陆叶喊了一声。</br></br>依依连忙小跑着来到陆叶面前：“怎么了。”</br></br>“这个拿着。”陆叶取出一枚储物戒递给她。</br></br>依依不解地接过，稍一查探，抬眼感动地望着陆叶：“我就知道你之前都是骗我的。”</br></br>储物戒里没别的东西，全都是炼神丹，而且是极品炼神丹！</br></br>花慈和水鸳一直在借助丹葫炼制宝体丹和炼神丹的事，依依自然是知道的，她也是少数一些知道丹葫存在的人。</br></br>看这些极品炼神丹的数量，显然是陆叶将花慈水鸳炼制的灵丹全拿过来了。</br></br>说什么不许她去魂族祖地，若真不许，又怎么会提前准备好这些东西？</br></br>就好像家长不允许孩子独自出门打拼一样，嘴上说着不许，可当孩子出发时，还是会给孩子的行礼中塞上很多好东西，恨不得把家底都掏空。</br></br>陆叶一脸拿她没办法的表情，认真道：“你可以留在这里，但一定要老老实实的，多听离殇姐姐的话，不要闯祸！”</br></br>依依把脑袋点成了小鸡啄米，话说回来，她也不是会闯祸的性子。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51427023.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Sat, 15 Jul 2023 10:14:05 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百五十四章 祖地意志的指示</title><link>51424193.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>九州的星宿好像也就这个数量了。可星宿与月瑶岂能相提并论？</br></br>不提九州，便说那些顶级界域，也不可能有这么多月瑶，算上一整个星系才有可能！</br></br>“日照的话……两三百位？”离殇显然也无法确定，毕竟她的修为太低，还接触不到太多机密。</br></br>陆叶听的麻木。</br></br>两三百位日照，两三千位月瑶！</br></br>这样一股势力，完全可以说是星空最庞大的势力！</br></br>世人对魂族的了解只浮于表面，根本不知道这是一个拥有庞大体量的恐怖巨物，哪怕是当年九州最巅峰时，也绝无可能与魂族相提并论！</br></br>这样一股势力，若是冲出魂族祖地，谁能抵挡？好在魂族似乎没有要称霸星空的意图，这么多年来一直都久居不出，世人基本很难见到魂族的踪影。</br></br>不过陆叶转念一想，魂族的手段主要建立在神魂之上，体系比较单一，单一的话就容易被克制，这世上能抵挡神魂攻击的宝物和手段可不少。</br></br>所以魂族虽然体量恐怖，可真要有称霸星空的意图，也不是那么容易达成的，一旦逼的各族联合起来，魂族怕是没什么好下场。</br></br>魂族最厉害的手段还是附魂，离殇一个星宿附魂陆叶，就能让他的实力得到巨大提升，这要是有月瑶或者日照施展附魂，陆叶真不知道自己的实力能提升到什么程度。</br></br>当然，真要有月瑶或者日照对他施展附魂，他需要承受的压力肯定也巨大无比，未必能撑得住。</br></br>一切力量的获得，都不是毫无代价的。</br></br>离殇带着陆叶在寻找合适的五彩莲陆时，祖地空间中，一座七彩莲陆上，魂缺的身形忽然显露。</br></br>此地的主人是一位魂族日照，也是眼下的值守长老，察觉到魂缺气息，连忙迎出。</br></br>与魂缺青年模样的造型不一样，这位值守长老的模样就要苍老多了。</br></br>“族长，我感应到了圣兽的气息，那果真是圣兽？”值守长老问道。</br></br>“是圣兽没错，而且血脉还算浓郁。”魂缺颔首。</br></br>“那可是我魂族的大喜事啊！”这位值守长老顿时振奋起来，哪怕是日照，也压不下心情的激动。</br></br>寻常魂族或许不清楚白虎为何能成为本族的圣兽，可这些日照们岂能不知？</br></br>魂族与圣兽，是能相辅相成的，与圣兽共修的话，修行效率能得到极为恐怖的提升，而且与圣兽共修的魂族，从来不会有瓶颈之说。</br></br>魂族的历史上，最少有数百位日照强者，是因为与历代圣兽共修而达成的成就。</br></br>一位圣兽，对魂族来说，可能就意味着许多日照强者的诞生！</br></br>自上一代圣兽故去，祖地已经有万年不见圣兽踪影了，这万年时间，魂族这边也才诞生了两位日照而已。</br></br>别看祖地的环境对魂族的修行有极大的好处，可想要晋升日照，优渥的环境并不能提供太大助力，因为魂族没有血肉之躯，这是天然的缺陷。</br></br>激动之余，值守长老问道：“族长，要如何安置圣兽？我这边有几个人选，可以让他们先行追随过去。”</br></br>他是值守长老，对眼下魂族的一些后起之秀自然很了解，在他看来，这几个人选若是能得到圣兽的帮助，日后很大概率能成日照。</br></br>“此事暂且不急。”魂缺摇摇头。</br></br>值守长老一愣，这么大的事都不急，难道还有什么事比这个更重要吗？</br></br>“祖地意志被触动了。”魂缺又开口道。</br></br>值守长老不由长大了嘴巴，好半晌才道：“莫非这次的圣兽有什么非同凡响之处？”</br></br>否则怎会触动祖地的意志。</br></br>“并非因为圣兽。”魂缺摇头道：“这次除了圣兽，还有一个人族进来了。”</br></br>“人族？”值守长老惊讶，“人族怎么能进……”</br></br>猛然惊醒：“族长是说，是那人族触动的祖地意志？”</br></br>“除了他之外，没别的可能了，否则他也进不了祖地。”魂缺点点头。</br></br>“可是……这怎么可能？”值守长老一脸不可思议，区区一个人族怎么能触动祖地意志？</br></br>他看向魂缺，小心翼翼地问道：“族长，祖地意志被触动时，可曾传下什么指示？”</br></br>魂缺意味深长地看了值守长老一眼：“好好照顾他！”</br></br>值守长老惊了！</br></br>来的到底是个什么样的人族，居然让祖地意志传下这样的指示！</br></br>很快，一些久远到几乎尘封的记忆在值守长老的脑海中浮现出来，他开口道：“族长，据说祖地的诞生，与一位至尊级的大能有关，祖地真正的本体，其实是那位至尊的一件宝物？”</br></br>这世上本没有魂族祖地，但有那么一位至尊强者，以自身的一件宝物在这一方星空中开辟出了一个奇特的空间，这才有了魂族祖地，继而孕育出了魂族。</br></br>这是魂族古老相传下来的信息，可迄今为止，没有哪个魂族弄明白这到底是不是真的，更不清楚能开辟魂族祖地空间的宝物到底是什么。</br></br>但不可否认，如果真有这样的宝物，那必定是星空至宝级的。</br></br>“是有这么个说法。”魂缺应道。</br></br>值守长老瞳孔微缩：“那有没有一种可能……那位至尊出了意外，转世重生了？”</br></br>要不要祖地意志怎么会传下那样的指示？整个祖地都是那位至尊的一件宝物开辟出来的空间，那位至尊转世重生了，祖地有所感应，所以才会传下指示！</br></br>合情合理！</br></br>这话听的魂缺都眼皮子一跳。</br></br>别说，还真有这种可能性。</br></br>不过转念一想，魂缺又摇了摇头：“应该不是，若真如你所说，祖地的意志就不会传下这样的指示了，祖地只怕要直接认主！”</br></br>“这倒也是……”值守长老觉得自己方才的想法有些太想当然了。</br></br>可祖地意志的意思，实在让人觉得匪夷所思。</br></br>这到底是为什么呢？那人族又有什么特别的地方。</br></br>“圣兽与那人族之间有极深的羁绊和关联，所以我已经让离殇自行处理此事了，圣兽那边，本族暂不插手，不过你可以传出消息，若是有谁能得到圣兽的认可，便可留在它身边修行。”</br></br>值守长老点点头，可以想象，接下来一段时间魂族这边要热闹了，肯定会有大量人赶赴圣兽那边，想要得到它的认可。</br></br>若因此而让圣兽恼火，或者让那人族感到不适，倒也不妥，所以这人选上还得仔细斟酌，不能随便什么族人都过去。</br></br>“我要尝试联系祖地意志，看看这到底是什么情况。”魂缺开口。</br></br>他一个成就日照不知多少年的顶级强者，如今居然要为一个星宿人族而烦心劳力，说出去简直没天理，可这事牵扯到祖地意志，实在马虎不得。</br></br>“可是族长，咱们要怎么照顾那人族呢？我们也没有适合他吃用的东西啊。”值守长老有些头大。</br></br>祖地意志传下指示，他可不敢无视，但祖地这边确实没有适合人族吃用之物。</br></br>“要不族长你拿点魂晶出来，我去外面买些宝物回来送他！”值守长老想到一个好主意。</br></br>“不必！些许宝物终是外力，既要照顾他，那就要从根本上想问题。”魂缺摇了摇头，略一沉吟，开口道：“莲池多久没开放了？”</br></br>值守长老一惊：“族长你的意思是……”</br></br>“开放莲池吧，这事就有劳你们老几位了！”</br></br>魂缺闪身离开了，值守长老在原地愣了好久，才有些肉疼的抽了抽眼角。</br></br>开放莲池……族长简单一句话，可他们几个老伙计怕是要累个半死了，毕竟时间还没到，提前开放的话，还需得一番筹备才行。</br></br>那人族……到底什么来头啊！</br></br>值守长老好奇死了。</br></br>祖地空间中，离殇带着陆叶等人转悠了好久，也没找到合适的五彩莲陆。</br></br>她也不急，反正祖地空间中肯定还有无主的五彩莲陆，只要仔细寻觅就成了。</br></br>不过就在途径一处位置的时候，离殇的身形忽然顿了下来，转头朝一旁看去。</br></br>陆叶也顺着她的目光望去，只见那边一个巨大的花骨朵含苞待放，当众人视线望去的时候，这花骨朵居然徐徐绽放开来，而且好巧不巧地一片片花瓣上流淌出五彩光芒！</br></br>离殇大喜：“就是它了！”</br></br>这样刚成型的五彩莲陆肯定是无主的，所以不必再费心费力去寻找什么。</br></br>而且如这样刚诞生的五彩莲陆还有未知的潜力，不像那些早已经绽放的莲陆，那些早已绽放的莲陆，都已经定型为五彩了。</br></br>可这样刚诞生的五彩莲陆，说不定会朝六彩，七彩转化。</br></br>此时占了，若有朝一日它转化成六彩七彩，可就赚大了。</br></br>到时候有圣兽居住在此，哪怕离殇实力不足，魂族也没人会驱赶他们。</br></br>静待了片刻，只等那莲陆完全绽放开来，离殇才领着陆叶等人朝上飞落。</br></br>之前远处观瞧，陆叶还没瞧出太大名堂，此刻近距离查探，陆叶才发现，这莲陆跟魂族拥有一样的特征，都是似虚似实的存在，很是奇特。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51424193.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Sat, 15 Jul 2023 03:31:03 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百五十三章 无罚有赏</title><link>51417233.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>魂族祖地空间中，一身黑袍，青年模样的魂缺赶来时，一眼就看到了琥珀，凭他的见识阅历，自然认出了这只白虎拥有圣兽的血脉。</br></br>放在平时，这绝对是能让他欣喜之事，同样也是魂族的喜事。</br></br>但此刻，他心中除了欣喜，更多的却是惊疑。</br></br>因为祖地居然来了一个人族！</br></br>这是亘古至今从未出现过的事情。</br></br>仅仅只是如此也就罢了，关键是这个人族的到来，似乎触动了祖地的意志！</br></br>他之所以赶赴至此，并非是察觉到了陆叶的到来，而是得到了祖地意志的指示，所以才会来的这么迅速。</br></br>仔细打量来人，修为倒是不高，只有星宿的程度，但既能触动祖地意志，可就不能简单地用修为高低来衡量他了。</br></br>祖地的来历，离殇这样的寻常魂族不知晓，可魂缺毕竟是魂族的族长，哪能不知？正是因为知道，才不敢有丝毫轻慢。</br></br>此时此刻，离殇胆战心惊地望着魂缺，因为她之前偷偷跑出魂族祖地，算是违背了祖训，如今回来肯定是要受到责罚的。</br></br>本以为只要见见值守长老，了不起被关一段时间禁闭的事，谁曾想族长大驾亲临……</br></br>自己偷跑出去的事若是被族长知道，那可就大事不妙了。</br></br>值守长老那边或许会对她手下留情，可族长这边绝对不会！</br></br>心神不安间，离殇连忙开口：“族长，我在外面发现了圣兽的血脉，但不确定到底是不是，所以便带它回来请您过目。”</br></br>说话间，离殇又不免有些疑惑，因为族长到来之后，更多关注的好像是陆叶，而不是琥珀！</br></br>好像有些不对劲。</br></br>她说完之后，魂缺这才移开盯着陆叶的目光，深深地看了一眼琥珀，微微颔首：“确实是圣兽血脉没错！”</br></br>能进祖地，就已经说明了这一点，若不是圣兽血脉，祖地意志是不可能放行的。</br></br>“那太好了，我还生怕自己看走了眼。”离殇一脸欣喜，这下可以将功赎罪了吧？自己虽然偷跑了出去，可带回来圣兽血脉，无论怎么说，对祖地都是大功一件，她不求赏赐，只要别责罚自己就行了。</br></br>“对了族长，我还找到一些失散的族人。”离殇又连忙开口。</br></br>“嗯？”魂缺露出不解神色，失散的族人？</br></br>“族长请看！”离殇连忙将那杆万魂幡取出，恭恭敬敬地递给魂缺，然后将仙元城的事情简单道来。</br></br>魂缺拿着万魂幡，静静聆听，表情平静，直到离殇说完，了解了其中原委，这才点头：“抛却肉身，以神魂之身苟延万年，抵御外敌，如此坚韧心性，有资格入我魂族！”</br></br>话落之时，他手上微微一用力，万魂幡轰然崩碎开来，对这件摄取神魂加以奴役之物，魂缺显然没什么好感。</br></br>紧接着他身上魂力涌动，破碎的万魂幡化作一个圆球，被他拿在手上，又丢回给了离殇：“既都是你带回来了，那就交给你安置。”</br></br>离殇傻傻地接过，本能应道：“是！”</br></br>可转念一想，自己安置？自己在魂族中只是一个小角色，要如何安置这么多族人？</br></br>正头疼间，魂缺又对她打出一道五彩流光：“自去选一座莲陆吧。”</br></br>见得那五彩流光，离殇的表情骤然欣喜，探手抓住了那五彩流光，开心道：“多谢族长！”</br></br>魂缺又深深地看了陆叶一眼，转瞬离去。</br></br>陆叶稍稍放松下来，他算是见过不少日照的，但这位魂族族长给他的压力着实有些大，好在对方看起来好像很好说话的样子。</br></br>只不过……这里的情况跟自己想的好像有些不太一样。</br></br>离殇一直说琥珀是魂族的圣兽，他本还以为琥珀来了这里，肯定要受到魂族的顶礼膜拜，哪来不如此，也该夹道相迎。</br></br>谁知根本不是这样，不过人家族长都亲自露面了，无疑说明琥珀对魂族确实重要。</br></br>转头看见离殇在一旁欣喜地把玩着一道五彩令牌，笑的眼睛弯弯，明显心情很高兴。</br></br>“这是什么？”陆叶问道。</br></br>离殇收了五彩令，招呼一声道：“先跟我走，路上跟你说。”</br></br>陆叶和依依琥珀便跟在了离殇身边。</br></br>沿途所过，看到了一朵有一朵的巨大莲花，有些莲花怒放，有些莲花只是呈花苞形态，姿态各异，霞光遍布，整个魂族祖地空间的景色绚烂无比，奇幻至极。</br></br>“你看到的这些莲花，便是莲陆。”离殇一边四下寻觅着，一边开口跟陆叶解释，“魂族祖地是很特别的地方，这里没有外界的界域，也没有其他的容身之地，有的只是这样一座座莲陆，我们的族人都居住在莲陆之上，那里也是我们的家。”</br></br>“而莲陆，也是分品级的，看颜色多少就知道了，从一品到七品，色彩越多，品级就越高。”</br></br>“一般来说，三品之下对应的是星宿之下的族人，他们会生活在一品或者两品的莲陆之上，修为到了星宿，就可以选择一座三品莲陆了，而到了月瑶，才有资格选择五品，至于日照们，都在七品莲陆上！”</br></br>她一边说着，一边对着陆叶晃了晃手中的五彩令：“我拿着这个，就可以选择一座无主的五彩莲陆了！”</br></br>她是星宿，按道理来说是不能选择五彩莲陆的，那是月瑶的专属，可既然有族长赐下的五彩令，自然就没问题了。</br></br>莲陆对魂族来说，不单单只是容身之地，更是修行之所！</br></br>哪怕魂族祖地的空间内，处处都充斥着能助益魂力成长的能量，可莲陆所在，永远是能量最集中的地方。</br></br>简单来说，每一座莲陆，都是修行的宝地，品级越高，对修行的好处就越大。</br></br>魂缺赐予离殇一道五彩令，这让离殇如何不开心？</br></br>这不单单是赏赐，更意味着她这次偷偷跑出去的事，族长没有在意，她不用担心自己会被责罚了。</br></br>看样子，带圣兽回来，果然是大功一件，非但无罚，还有赏！</br></br>不过想要找到心仪的五彩莲陆也不容易，祖地空间中，五彩莲陆的数量虽然不少，可架不住魂族月瑶的数量多，很多五彩莲陆都是有主的，她想找一座无主的，还得仔细寻觅才行。</br></br>肯定能找到的，因为祖地中，五彩莲陆的数量比本族的月瑶多一些。</br></br>更深层次的去想，族长甚至都没提圣兽的事，这也就意味着圣兽是交给她看守的，而且还有仙元城那些族人，离殇完全可以在短时间内，筹建出一股属于自己的势力。</br></br>魂族祖地中，没有太大的纷争，但有竞争，那些有资格组建自身势力的，无不是月瑶。</br></br>每隔一段时间，祖地都会有一些较技般的较量，若是在这样的较量中取得不错的排名，是能得到实质性的好处的。</br></br>有五彩令，有圣兽，还有仙元城的族人，离殇已经有了组建属于自己的势力的资本，可以说，比旁人提前跨出了一步，对她的未来影响意义深远。</br></br>陆叶不清楚这里面的门道，毕竟他初来乍到，对魂族的事哪里知晓太多。</br></br>此刻跟在离殇身边，一边听她解释，一边好奇地打量四周。</br></br>四周有不少半透明状，仿佛棉絮一样的东西在游荡，而且数量还不少的样子，陆叶还从那些棉絮状的东西里面感受到了奇特的魂力波动。</br></br>“这是什么？”他开口问道。</br></br>离殇看了一眼，道：“这都是没有孕育出来的族人，小心些不要碰到他们了，这个时候他们都是很脆弱的。”</br></br>“你们魂族是这样孕育出来的？”陆叶愕然。</br></br>他一直在想一个问题，魂族到底是怎么繁衍的，按道理来说，魂族没有血肉之躯，就不具备繁衍的能力，直到此刻方知，魂族的孕育是如此奇妙。</br></br>“基本上都是这样孕育出来的，当然，也有例外，仙元城的诸位便是例外，还有依依！”离殇微微笑着解释，“祖地无处不在，这世上若是有一些特别的生灵死去，神魂犹存的话，就可能会被祖地接纳进来。不过哪怕如此，他们被接纳进来的时候也是这样的状态，没有生前的记忆，不过一般来说，被祖地从外界接纳进来的，未来成就都不会太低，毕竟能被祖地接纳的，都不是一般人。”</br></br>“那你呢？”陆叶好奇问道。</br></br>离殇摇头：“我不知道，魂族没人知道自己到底是怎么诞生的，有了灵智之后，就一直生活在这里了。”</br></br>除了这些还在孕育之中没完全诞生的魂族，陆叶也看到了不少魂族在这里无忧无虑地生存着。</br></br>对比外界的喧闹和混乱，这里简直就像是世外桃源。</br></br>许多魂族都远远地看着陆叶和琥珀，他们从未见过除了魂族之外的生灵，自然好奇，但也仅限于好奇……</br></br>“你们魂族有多少月瑶和日照？”陆叶又想起一个问题。</br></br>这样的世外桃源，又特别适合魂族修行，无数年下来得积攒多么强大的底蕴？</br></br>“月瑶的话，两三千位应是有的。”离殇一开口就吓了陆叶一跳。</br></br>两三千月瑶，这是什么概念？</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51417233.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Fri, 14 Jul 2023 11:11:54 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百五十二章 魂族祖地</title><link>51414994.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>多年相处，依依眼珠子一转陆叶就知道她在打什么鬼主意！</br></br>他还没决定到底要不要让依依跟离殇去魂族祖地，自然不能就这么让她进去了。</br></br>不过才刚把依依抓住，一声虎啸就从前方传来，陆叶抬头一看，顿时傻了。</br></br>因为琥珀居然站在了那莲花上！</br></br>有内鬼啊！</br></br>陆叶千算万算，着实没想到琥珀会背刺自己，这显然是得了依依的叮嘱，要不然琥珀不可能这么做。</br></br>他立刻明白了，依依的动作只是幌子，若能得逞固然不错，可若是不能得逞，那也可以吸引自己的注意力。</br></br>琥珀就可以从容行事了。</br></br>依依是琥珀转化的怅灵，琥珀若是进了魂族祖地，陆叶能不让依依跟进去吗？</br></br>“琥珀做的好！”依依被陆叶提在手上，哪还有方才的气恼。</br></br>“你出来！”陆叶盯着那边的琥珀。</br></br>方才还威风凛凛的琥珀立刻低下脑袋，心虚的撇开目光。</br></br>“不能出来！”依依对着琥珀叫道，“别忘了我之前跟你说的事！”</br></br>陆叶哪里知道依依跟琥珀说过什么，可琥珀听了依依的话，竟然抬起了头，躲躲闪闪的目光也变得坚毅起来。</br></br>没错，它跟依依的实力距离陆叶越来越远，想要变强，只有进入魂族祖地！这是它们唯一也是最好的机会，否则单靠在万象海修行，永远也别想参悟魂族的奥秘。</br></br>陆叶叹息，孩子大了，不好管教了啊！</br></br>一旁，离殇眸光泛彩地望着琥珀，心情振奋。</br></br>琥珀踏上那莲花，陆叶还意识不到什么，但离殇却知道，这就是琥珀有圣兽血脉的最好证明。</br></br>魂族祖地，血肉之躯不可入，唯有圣兽例外！</br></br>若琥珀没有圣兽的血脉，莫说踏上那莲花了，便是接触都不可能接触到的。</br></br>此刻琥珀站在那莲花上，无疑说明她之前的眼光没错，琥珀真的就是魂族圣兽！</br></br>之前没确定就罢了，如今既已确定，离殇觉得无论如何都得让琥珀带着依依进入魂族祖地，否则这不单单是他们的损失，也是魂族的损失！</br></br>只是陆叶的态度……离殇转头看向陆叶，正想劝说一二的时候，却见陆叶一步踏出，口中道：“你不出来，我就把你抓出来！”</br></br>话落时，人已站在了莲花之上，探手就掐住了琥珀的后颈脖！</br></br>离殇眼睛猛地瞪大！</br></br>这是……怎么回事？</br></br>琥珀有圣兽血脉，能够站在那莲花上也就罢了，怎么陆叶也可以？总不能说陆叶也有圣兽血脉吧？</br></br>此时此刻，莲花之上，陆叶一手提着依依，一手提着琥珀，一灵一虎对视一眼，颇感无奈。</br></br>陆叶却怔了一下。</br></br>因为当他踏足这奇特的莲花之上时，体内的天赋树忽然有了一些奇怪的反应，这反应不是那种有外力侵入己身需要焚灭时的反应，是一种陆叶从未有过的感觉，好像体内的天赋树与脚下的莲花有了一点古怪的共鸣。</br></br>不过等他用心感知的时候，却又没有什么动静了。</br></br>没等他再考虑太多，莲花徐徐合拢。</br></br>陆叶一惊，正要闪身离开，却骇然发现随着那莲花的合拢，自己的身躯竟仿佛定在了花瓣上，根本动弹不得。</br></br>离殇赶紧闪身而至，开口道：“通往祖地的通道维持不了太久，这是要关闭了，道友莫慌！”</br></br>依然震惊地望着陆叶，搞不明白这到底是怎么回事。</br></br>祖地……好像并不排斥陆叶的样子！</br></br>陆叶倒不是很慌，只是这事就有些莫名其妙，本来他还想看看情况再决定要不要让依依进入魂族祖地。</br></br>这下好了，非得进去不可了，不但依依要进去，就连自己也得进去。</br></br>也罢，正好之前就有这个想法，能亲自进魂族祖地看看是最好的。</br></br>他连忙构建虚空灵纹，下一瞬，三道血光闪现，分散在外的三道分身被收了回来，化作三滴宝血沁入陆叶体内。</br></br>莲花彻底合拢，消散的无影无踪，此地也没有虫道残留的痕迹。</br></br>被包裹在莲化之中，陆叶的身子才可以活动，放下提在手上的琥珀和依依，在琥珀脑袋上敲了一记。</br></br>琥珀委屈巴巴地，依依才是主谋，它顶多算个帮凶，为什么挨揍的是它？</br></br>几乎没有什么异样的感受，陆叶这边才教训完琥珀，那包裹着他们的莲花就忽然崩散开来。</br></br>这一瞬间，陆叶竟不由精神一震，神魂上居然传来无比舒适的感觉，好像鱼儿进了水中，鸟儿入了巢。</br></br>他转头四望，发现自己就屹立在一片虚空之中，视野所及，一朵朵巨大的莲花印入眼帘。</br></br>跟之前离殇沟通祖地出现的莲花造型上看起来差不多，但体量上就完全不同了。</br></br>那些莲花有红色的，绿色的，粉色的，黄色的，紫色的……也有两色的，三色，直至五色的……</br></br>整个世界，五彩缤纷，绚烂至极。</br></br>这就是魂族祖地？陆叶看的新奇。</br></br>他也算是走南闯北，光是不同的星系，他就去过好几个，更见识过星空中不同的宏伟奇观，可还真没有哪一处地方能有魂族祖地这样奇特。</br></br>虽在虚空中，但陆叶确定这不是一般意义上的星空，因为这里游离着一种奇特的能量，那是一种能对神魂有巨大助益的能量，换句话说，在这样的地方修行，对修为提升没什么帮助，可是对神魂的提升却是难以想象的。</br></br>“哇！”依依也看的目眩神驰，虽说离殇跟她说过很多关于魂族祖地的事，但那毕竟只是耳闻，此刻亲见，才发现这个奇特的世界比离殇说的更美丽。</br></br>她一下子就喜欢上这样的地方，尤其是这里的环境，让她有一种极为舒适的感觉，那种舒适，比陆叶的感觉更加强烈。</br></br>甚至就连琥珀，都露出了迷醉的神情。</br></br>陆叶忽然转头，看向离殇：“怎么了？”</br></br>离殇此刻正用一种奇怪的眼神望着自己，满眼都是不可思议的神情。</br></br>“道友你……为什么可以进来？”离殇满脑子疑惑，却不知该如何发问。</br></br>“嗯？”陆叶皱眉。</br></br>离殇道：“魂族祖地，血肉之躯不可入，除了圣兽，自古以来就没有血肉之身的生灵进入这里，所以……你为什么能进来？”</br></br>陆叶正想说是那莲花将他包裹着带进来的，但转念一想，如果真的是血肉之躯不可入的话，那他确实不应该可以进来才对。</br></br>他忽然又想起，在他踏足那莲花上的时候，体内的天赋树有了一些奇怪的反应，隐约与莲花有了一丝共鸣，但等他查探的时候，却又没任何发现。</br></br>难不成自己进入此地，跟天赋树有什么关系？</br></br>可天赋树与这里又有什么牵连？</br></br>“我不知道。”陆叶摇了摇头。</br></br>离殇也没觉得陆叶能给出答案，思量一阵道：“如此看来，是祖地的意志允许你进来，所以才会放行。”</br></br>血肉之躯不可入，并非此界的限制，而是祖地意志在主导，若是祖地的意志愿意让陆叶进来，那自然是没问题的。</br></br>可是……陆叶有什么特别的地方么，竟让祖地意志如此对待。</br></br>仔细想来，离殇发现陆叶确实挺特别的，最起码在遇到陆叶之前，她根本没想过有星宿修士能有那么强的实力。</br></br>或许……这是祖地意志优待他的原因？</br></br>想不明白，没法去探究。</br></br>暂时按下心头疑惑，离殇道：“随我来吧，我们要去见见值守的长老。”</br></br>无论如何，她这一趟带了圣兽回来，还有陆叶这个人族，都得跟值守的长老打个招呼才行。</br></br>而且仙元城的那些人，也得安置，这可不是她一个星宿能做主的事。</br></br>不曾想，她这边话音才落，便有一道强大的气息从远处急速掠来。</br></br>离殇连忙转头望去。</br></br>陆叶也是神色一凛，因为来人明显是个日照。</br></br>几乎在感受到那气息的下一刻，陆叶的视野中就出现了一点光芒，紧接着那光芒就到了近前，显露出一个青年的身影。</br></br>这青年乍一眼看年纪不大，一身黑袍，但既是日照，表面的年纪已经做不得准了。</br></br>离殇一惊，连忙行礼：“见过族长！”</br></br>暗暗惊讶，自己这边才刚回来，族长怎么就过来了，而且她虽是魂族，也修行至了星宿，但说实话，这么多年也就见过族长两次而已，这是第三次！</br></br>因为等闲时候，族中都是只有值守长老坐镇，族长是不露面的。</br></br>族长？</br></br>陆叶知道自己一个外人进了魂族祖地肯定是要去拜见一下这里的强者的，只是没想到，自己还没去拜见，人家就现身了。</br></br>而且来的还是魂族的族长！</br></br>这显然是察觉到了这边的动静，仔细想了想，陆叶记起当初离殇与轮回树的对话，如此来看，这位便是那魂缺了。</br></br>陆叶能感觉到，这位魂族族长比他见过的所有日照都要强大！</br></br>唯一一个能与他相提并论的，可能就是马斌了，只不过陆叶眼下对日照的强弱没有什么明确的感念，所以无法正确的比较。</br></br>不过这位魂缺，绝对要比无定的那些日照强大很多！</br></br>这应该是顶级日照了！</br></br>“见过前辈！”陆叶恭敬行礼。</br></br>依依也在一旁跟着行礼，就连琥珀都低下了脑袋。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51414994.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Fri, 14 Jul 2023 04:17:14 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百五十一章 超乎认知</title><link>51394893.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>进入沧月星系足足两月之后，陆叶才在离殇的指引下来到一处位置。</br></br>此地明显比较荒凉，附近根本没有界域存在，也基本不见修士的身影。</br></br>到了此地之后，离殇便让陆叶寻了一颗死星，星舟驶入其中。</br></br>那魂族祖地，真的在沧月星系啊？陆叶颇有些诧异，因为据他所知，迄今为止，还没人知道魂族祖地的具体位置在哪。</br></br>不曾想，这个无人知晓的秘密居然就这么对自己敞开了。</br></br>陆叶是有些好奇的，很想知道，那魂族祖地到底是个什么样的地方。</br></br>似是看出了陆叶心中的想法，离殇微笑地解释道：“祖地并不在这里。”</br></br>“不在这里？”陆叶愕然，既然不在这里，那为什么要来到这里？</br></br>离殇解释道：“祖地游离于星空之外，可以说无处不在，但又不在任何一个地方，所以迄今为止，还没有人真正地发现过祖地。”</br></br>这话把陆叶说糊涂了，略一沉吟，陆叶开口道：“秘境？”</br></br>也只有秘境，会有这种奇怪的特征了，可要说它无处不在，那就有些太夸张的，星空浩瀚无垠，没有什么秘境能覆盖到整个星空。</br></br>不过可以确定的是，魂族祖地是游离于星空之外的另外一方空间，所以才从未有人真正发现过。</br></br>“类似，但不完全是。”离殇一边说着，一边抬起一手，手上慢慢凝聚出一点光芒，很快，那光芒就化作了一枚洁白的珠子。</br></br>陆叶盯着那珠子：“这就是魂珠？”</br></br>星兽有晶核，妖族有妖丹，魂族也有类似的东西，那就是魂珠！</br></br>陆叶以前只听说过，哪怕跟离殇认识了这么久，甚至一起经历过不少危机，也从未见到过她的魂珠。</br></br>这玩意可是宝物，魂族之所以会被星空中有些别有用心的人觊觎，一来是因为他们有极为特别的附魂之力，能够极大地增强被附魂者的实力，二就是因为这个魂珠了。</br></br>这玩意内部蕴藏着极为精纯的神魂之力，修士若是能够炼化的话，对神魂的提升是有巨大好处的。</br></br>可以说，离殇的魂珠，比起那极品炼神丹要好出不知多少倍。</br></br>若非她修为只有星宿后期，魂珠的功效对日照不是很大，当年那位擒获她的日照强者甚至要杀之取珠。</br></br>依依姑且也算是魂族，可她之所以无非施展出附魂之术，就是因为没有凝练出属于自己的魂珠。</br></br>魂族的修行有自己特殊的法门，只有通过那种特别的修行方式，才能凝聚出魂珠这种宝物，继而掌握魂族的种种秘术。</br></br>正是因为了解了这些，依依才会想着跟随离殇前往魂族祖地。</br></br>离殇从未在陆叶面前展露过自己的魂珠，此刻取出，显然要有什么大动作。</br></br>“祖地虽然无处不在，与星空每一个角落都有冥冥之中的联系，但想要加深这种联系，打开前往祖地的通道，就得借助魂珠！”</br></br>陆叶讶然：“你的意思是说，有此魂珠，在星空中任何一个地方，你们魂族都可以返回祖地？”</br></br>“没错！”</br></br>陆叶震惊了！</br></br>方才他听离殇说祖地无处不在的时候，还没太多感受，只以为是一种夸大的说辞，可如今来看，这根本没有夸大，魂族祖地还真的无处不在，只是寻常人看不到，感受不到罢了。</br></br>这跟修为高低无关。</br></br>那魂族祖地，到底是个什么地方？</br></br>要知道哪怕是轮回树，也只能通过散出一棵棵分身，让整个星空笼罩在自己的感知之下，而且这种感知还不是全面的，只有分身所在的位置或者界域附近，轮回树才能感知的到，没有分身的地方，它是感知不到的。</br></br>魂族祖地若真的无处不在，那这一点的对比上，比轮回树的手段强大不止一筹。</br></br>紧接着，陆叶又想起一个问题：“既然有魂珠便可加深那种联系，返回祖地，那你带我跑到这里来做什么。”</br></br>理论上来说，在万象海那边，离殇就可以回去了，没必要浪费时间赶路。</br></br>离殇微笑道：“虽说只要有魂珠，魂族便可感应到祖地的存在，但想要打开前往祖地的通道，却不是随便什么位置都可以的，只有一些比较特别的位置才可以，比如这里！”</br></br>陆叶这才明白她为什么要来此地。</br></br>这么来看，魂族祖地并非在沧月星系中，而是此地有些特别，能够打通一条前往魂族祖地的通道。</br></br>“我实力不足，沟通祖地的意志需要的时间可能有些久，这段时间就要麻烦你护法了。”离殇说道。</br></br>陆叶颔首：“放心！”</br></br>离殇当即盘膝而坐，闭上双眸，身上的魂力起伏波动起来，看样子是在借助自己的魂珠沟通祖地。</br></br>陆叶忽然眉头一皱，传音道：“依依，离殇刚才是不是说了祖地的意志？”</br></br>他方才没在意，此刻才猛然反应过来。</br></br>魂族祖地有意志！</br></br>这可有些非同凡响，九州也有意志，不过那是小九的意志，许多界域也有属于自己的天地意志，但那种意志并不是清晰存在的，跟小九完全不一样。</br></br>不知道魂族祖地的意志是什么样的存在，若是跟小九一样，那就不得了。</br></br>“有吗？”依依明显没怎么在意，又可怜兮兮地望着陆叶：“陆叶，真不能跟离殇姐姐一起去魂族祖地啊？”</br></br>“不行，等离殇走了，你跟我一起！”</br></br>依依噘着嘴巴不吭声，不过眼珠子却在滴溜溜乱转，不知在打什么鬼主意。</br></br>转头看了看四周，这里虽然偏僻，大概率不会有修士前来叨扰，可总得以防万一。</br></br>想了想，陆叶曲指一弹，立刻便有三道血光掠出，转瞬间化作三道身影。</br></br>依依定眼一看，顿时惊了，因为这三道身影赫然都是陆叶！而且在她的感知中，竟是看不出任何区别，甚至就连气息都跟陆叶一模一样。</br></br>这三道身影，自然就是三滴宝血所化了。</br></br>最近两月，赶路之时，陆叶除了陪依依说话之外，就是在凝练自己的宝血了。</br></br>除了当初将自身体魄淬炼到极致后，自然而然诞生的一滴宝血之外，这两月时间陆叶又凝练出两滴。</br></br>不是他偷懒，实在是哪怕以他的底蕴，凝练宝血这事也非常不容易。</br></br>如今他也只有这三滴宝血而已。</br></br>“陆叶陆叶，有好多个你啊！”依依兴奋地大喊，抓住了陆叶的胳膊。</br></br>陆叶有分身，她是知道的，可她从来没见过这么多。</br></br>“厉害吧。”陆叶洋洋得意。</br></br>依依把脑袋点成小鸡啄米，这是什么神妙手段，她也想学！不过可惜，她一眼就看出这分身与修士的精血有关，她怕是学不了的。</br></br>很快，三道分身便在陆叶的指使下分散向不同的方位，负责警戒。</br></br>依依望着三道分身离去，歪着脑袋异想天开：“陆叶，以后等你有事离开了，留一个下来给我玩呗。”</br></br>陆叶失笑：“那是分身，又不是阿猫阿狗！而且分身不能离我太远，否则就没用了。”</br></br>在与本尊的距离限制上，宝血分身与天赋树分身的差距很大，这一点不知道会不会随着修为的提升而有所改善。</br></br>依依顿时露出失望神色，忽然发现这分身也没什么了不起的。</br></br>三道分身警戒三个方位，若是有人前来的话，陆叶这边就可以提前知晓。</br></br>好在这地方确实荒凉，莫说修士，便是星兽的影子都不见半个。</br></br>离殇那边一直端坐着，借助自己的魂珠沟通祖地的意志，魂力波动起伏不定。</br></br>足足小半日功夫，那边才忽然生出一些变化。</br></br>陆叶转头望去的时候，只见离殇面前的虚空就如水面一般荡漾起来，紧接着空间模糊扭曲，转瞬间，那一片空间就化作了一片迷雾般的存在。</br></br>迷雾持续扭曲，紧接着五颜六色的瞎逛折射而出，片刻后，一朵盛开的莲花呈现在陆叶的视野中。</br></br>莲花宛若真物，绽放无上霞光，美轮美奂，当它出现的时候，陆叶甚至感觉到自己的神魂生出一种本能的渴求，似是肚子饿的时候闻到了肉香，立刻明白，这莲花一样的存在对神魂的成长是有巨大作用的。</br></br>莲花怒放，花蕊位置处萦绕着最初的迷雾，不知通往何方。</br></br>陆叶压下那种本能的渴求，仔细感知，隐约能感觉到，自那花蕊之中有虚空的力量在跌宕。</br></br>有点类似他在虫道中的感觉。</br></br>不禁动容，莲花的模样固然有些奇怪，但说到底，这本质就是一条虫道！</br></br>一条通往魂族祖地的虫道！</br></br>那魂族祖地到底什么名堂，竟有如此神妙伟力！</br></br>要知道虫道这种东西基本都是天生，哪怕是轮回树那样的存在，也没办法凭空打造出虫道，只能借助本体与分身的联系周转来往，可离殇这边只是沟通了下魂族祖地，一条小小的虫道就这么出现了。</br></br>有些超乎认知！</br></br>几乎就在陆叶震惊的同时，已经悄悄离开他身边的依依忽然身形一窜，便朝那莲花窜了过去。</br></br>但身形方动，后颈脖就被一只大手掐住。</br></br>依依转头，看着身后的陆叶，一阵手舞足蹈：“陆叶放开我！”</br></br>“别想了！”陆叶哼了一声。</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51394893.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Thu, 13 Jul 2023 10:15:20 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百五十章 入沧月</title><link>51393490.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>训斥的话到了嘴边，陆叶硬生生给咽回去了，温香软玉在怀，感受着依依的余悸和惊恐，他连忙轻拍着依依的肩膀：“不怕不怕，没事了。”</br></br>“呜呜呜，好吓人。”依依哭腔更浓，身子抖的更厉害了，可惜半点眼泪水都没有。</br></br>安慰了好大一会功夫，依依的心情才渐渐平复，一旁琥珀舔着自己的爪子，虎瞳中满是无语的神色。</br></br>依依还缩在陆叶怀里，陆叶伸手抓住她的肩膀，将她摆正在自己面前，一脸严肃：“现在知道外面有多凶险了吧！”</br></br>依依擦拭着眼角不存在的泪水，小脑袋点成小鸡啄米，委屈巴巴：“知道了！”</br></br>陆叶正想说，既然知道了，就乖乖回去！反正现在也没离开万象海多久，他把依依送回去的话用不了几天。</br></br>却不想没等他开口说话，依依就接着道：“陆叶你放心，我一定跟好你！”</br></br>这般说着，又笑嘻嘻地挽住了陆叶的胳膊，一副不会离开他左右的架势。</br></br>陆叶眼角抽了一下……怎么感觉哪里不太对！</br></br>依依跟在身后，他早就知道了，否则也不会走的这么慢，真要甩开依依的话，他随便提点速就可以了，琥珀可跟不上他的速度。</br></br>本以为经历这一次凶险，依依会改变下想法，谁曾想根本不是这样的。</br></br>不过……陆叶诧异地看了她一眼，抽出被她挽住的胳膊：“你长大了，不要跟小孩子一样！”</br></br>“我喜欢！”依依哼了一声，又把陆叶的胳膊挽住了。</br></br>陆叶无可奈何。</br></br>感受到他的心情，依依的眼角又弯成了月牙形。</br></br>如今这情况，想把依依赶回去怕是不太可能了，就算自己真的甩开她，也只会让她承担无畏的风险，真要是再遇到之前的事，谁能保证依依可以平安度过？</br></br>没奈何，陆叶重新祭出了自己的星舟，带着依依走了上去。</br></br>依依欢呼雀跃，甚至没忍住窜起来捧着陆叶的脸，在他脸上吧唧亲了一口：“我就知道陆叶最好了！”</br></br>陆叶摸着被亲的地方愣了好一会，才脸色一肃：“别高兴的那么早，这一趟你跟我走，至于要不要进魂族祖地，到时候再说！”</br></br>若有机会的话，他想进魂族祖地亲自看一看，但据离殇说，魂族祖地那地方比较特殊，唯有魂族才能进入，如陆叶这样有血肉之躯的生灵，是根本不可能进入其中的。</br></br>这也是为什么亘古至今，魂族祖地能安然无恙的原因之一。</br></br>血肉之躯不可入，魂族祖地几乎无人能够攻破，更何况魂族强者的数量可不少，其底蕴之强完全不逊于任何一座顶级界域。</br></br>如今这情况只能先把依依带在身边，回头看看情况再说了。</br></br>依依一脸的无所谓，反正她是看出陆叶的口不对心了，回头到了魂族祖地，她往里面一钻，陆叶还能把她抓出去不成？</br></br>星舟上，陆叶盘膝坐了下来，依依靠在他怀里。</br></br>回头到了魂族祖地，一旦分开，再见面就不知道是什么时候了，依依无比珍惜这难得的时光。</br></br>半月之后，一座虫道入口的门户远远呈现在视野中，虫道旁边有一块浮陆，浮陆上建造了几座宫殿模样的建筑。</br></br>这应该就是沧月星系的修士在这里打造的驻点了。</br></br>此地必然是有月瑶修士坐镇的，进出此虫道的修士都要接受盘查，对面也有。</br></br>所以想要进入沧月星系，还得得到坐镇在这里的月瑶修士的同意才行，不过一般情况下都是可以的，因为沧月星系的修士也会通过别人的虫道进入别的星系，若是大家都封锁自家虫道不给旁人进，那星系间的修士也没法来往。</br></br>不比当初陆叶带着三界和四方星系的船队，规模浩大，区区一个星宿通行，基本没问题。</br></br>来到浮陆前，陆叶收了灵舟。</br></br>立刻便有察觉到动静的修士从一座宫殿中迎了出来。</br></br>是个星宿中期，自然是沧月星系的修士。</br></br>在这里坐镇的是月瑶强者，但肯定不止一个月瑶，总是需要有人打打下手，处理下琐事的，一般被分配到这种地方协助本星系月瑶的星宿，都是有些来历的，因为在这种地方做事，不但有丰厚的月俸可拿，还能捞些油水。</br></br>这星宿中期长的肥肉大耳，看着憨态可掬。</br></br>陆叶第一时间就想起了兵州的庞大海，一般来说，这样的人不难接触，前提是好处到位！</br></br>这胖修士走上前来，打了个稽首：“这位道友请了，不知道友此来，有何贵干？”</br></br>陆叶还了一礼，开口道：“想借贵星系虫道一用，还请通融！”</br></br>胖修士眼睛一眯：“借道……常有的事，不过还请道友见谅，我这边需要做些登记，所以需要询问道友一些事情！”</br></br>这般说着，便直接拿了一枚玉简出来，一副准备登记的架势。</br></br>“道友请问！”陆叶知道这是正常的程序，哪怕沧月不在乎一个星宿进入，可一些情况还是要打探的。</br></br>胖修士当即便问了陆叶一些问题，比如出身来历，如今在万象海身居住何处，进入沧月星系的目的等等。</br></br>陆叶一一作答，出身来历这种事没法查，所以陆叶报出无双陆一叶的名号，胖修士也只能记录，至于进入沧月星系的目的，陆叶告知只是单纯的借道，要通过沧月星系进入下一个星系。</br></br>这些事同样是没法细查的，沧月那边不可能派一个人跟在陆叶身边将他送走。</br></br>所以这边的登记，只是单纯地走个过场，这也跟陆叶修为不高有关系，真要是月瑶或者日照来，那就不是这样的待遇了。</br></br>接下来才是重头戏，胖修士呵呵笑着望着陆叶：“道友应该知道规矩的，两人一兽，所以……”他手指搓了搓。</br></br>陆叶问道：“怎么收？”</br></br>胖修士道：“按人头算，每人一千灵玉！”</br></br>有点贵！</br></br>可这也是应该的，因为修士一旦进入别人的星系，在里面是可以搜集到灵玉的，本星系的灵玉被人搜刮走了，自然要收取一定费用。</br></br>陆叶眼下虽然没有多少灵玉撑腰包，可一两百万还是有的，三千灵玉的事，自然爽快支付。</br></br>果然，这种胖乎乎的家伙一般都比较贪财，只要灵玉到位，什么都好说，若是灵玉不到位，指不定要被怎么刁难。</br></br>收了灵玉，胖修士立刻取出一块令牌来：“道友持此令进去即可，不过规矩还是要说一下的，沧月星系内的灵玉……道友不可收集！”</br></br>话是这么说，陆叶真要干了也没人知道，前提是不被发现，所以大多数修士进了别人家星系，哪怕被这么叮嘱，也不会太放在心上。</br></br>“这就可以了么？”陆叶接过令牌，本还以为要跟坐镇这里的月瑶见见，谁曾想只是一个星宿就处理好了，他连人家的大殿都没进去。</br></br>“本就不是什么麻烦事。”胖修士呵呵一笑，又行一礼：“那就祝道友前途安顺！”</br></br>“多谢！”陆叶道了声谢，便带着琥珀和依依朝虫道方向行去。</br></br>望着陆叶离去的方向，胖修士脸上愈发爽朗，真开心，又入手了三千灵玉！要知道这些灵玉哪怕要拿出去跟其他几个师兄弟分润，每人也能分好几百了，这种别人送灵玉上门的好事，除了坐镇此地，其他地方可没有。</br></br>很快，陆叶等人便来到虫道前，感知之下，这个虫道是很稳定的那种，换句话说，穿行不过去不会有什么后遗症。</br></br>这让陆叶不禁想起玉螺那边的虫道，可以确定的是，那虫道连通的就是万象星系，可因为才刚刚诞生没多少年，一直没有稳定，当初他和汤钧若不是借助了虚空兽的心核，根本别想从中脱困。</br></br>也不知那虫道需要多久才能稳定下来，到那时候，玉螺的修士想来万象星系就方便多了，再不需要折腾好几年的时间。</br></br>甚至就连四方星系都能跟着一起受益，他们到时候从玉螺的虫道进入万象星系，总比通过雾龙，借道长云要好的多，单是时间上就节省很多。</br></br>但并非每一条虫道都会稳定下来的，有些虫道始终那么混乱，无法动用，有些虫道甚至会再次崩塌，所以玉螺的虫道能不能用，什么时候能用，全看天意，人力根本无法干涉。</br></br>穿过虫道，一行抵达了沧月星系，这边同样有一块浮陆。</br></br>陆叶等人现身之时，从那边有修士迎来，检查了一下陆叶方才花费三千灵玉得到的令牌，确认无误之后直接放行。</br></br>祭出星舟，在离殇的指引下，陆叶朝着一个方向飞去。</br></br>如何抵达魂族祖地，陆叶一直没搞明白，因为离殇没有细说，只告诉他到时候自然就知道了。</br></br>而且离殇给他的路线，也只到沧月星系，陆叶不免有些怀疑，难不成那魂族祖地就在沧月星系中？</br></br>可若如此的话，沧月星系为什么一直没有发现呢？</br></br>思来想去想不明白，只能到时候在确认具体情况了。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51393490.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Thu, 13 Jul 2023 04:16:52 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百四十九章 依依的坚持</title><link>51377999.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>“反正就是不许去！”思量许久，陆叶才硬下心肠。</br></br>他很少对依依用这么重的口气说话，但这次也顾不得那么多了。</br></br>仙元城的先辈们去魂族祖地，那是没办法，因为他们不可能一直在仙元城中沉睡，依依与他们终究是不太一样的。</br></br>哪怕到时候有离殇照顾，可离殇终究也只是个星宿后期而已，魂族祖地那样的地方，亘古至存，强者怕是不少，万一依依到时候受了欺负，谁给她出头？</br></br>再者说，谁又能保证魂族那些强者不会对琥珀动什么歪心思，依依与琥珀的羁绊可不是一般的深厚，琥珀是将依依当成主人来看待的，到时候万一来一出匹夫无罪怀璧其罪的戏码，单凭离殇可照顾不好依依。</br></br>所以哪怕觉得有些对不起依依，陆叶还是不太敢让依依过去。</br></br>无非就是魂族的修行之路，等自己日后强大了，亲自去造访魂族祖地，给依依找一条正确的道路应该没问题。</br></br>依依鼓着腮帮子望着他，气呼呼地：“我就要去！”</br></br>“噫……反了你了！”陆叶转头看向琥珀：“看好她，哪里都不许去！”</br></br>只要琥珀不离开三界岛，依依就走不掉。</br></br>琥珀缩着脖子站在一旁，撇开目光。</br></br>你们两个吵架，别把我牵扯进去啊，我只是一头虎，我无辜……</br></br>“你……你……你独断专行！”依依委屈坏了。</br></br>陆叶转身，甩给她一个后脑勺，独断专行就独断专行了，就只这一次！</br></br>没敢去瞧依依的表情，陆叶又去寻了一趟二师姐和水鸳一趟。</br></br>离殇那边没什么太多要准备的，片刻后，离殇入了陆叶的神海，陆叶祭出自己的星舟，朝外掠去。</br></br>如何去魂族祖地，陆叶毫不知情，但离殇总是知晓的，一番交流之后，陆叶在星舟上取出了星图，确定了方位。</br></br>此去魂族祖地，先要通过虫道，进入一个叫沧月的星系。</br></br>这个沧月星系的底蕴如何，陆叶不太了解，毕竟没接触过，但他如今只是一个星宿，从沧月星系借道的话，倒是没什么问题。</br></br>甚至说，如果不是要通过有月瑶镇守的虫道，陆叶进入沧月星系完全不需要跟旁人打什么招呼。</br></br>一个星宿，来就来了，沧月岂会在意，当然，前提是陆叶不在沧月星系搞风搞雨。</br></br>出了万象海，直朝连同沧月星系的虫道飞去，不过沧月星系的虫道距离万象海有些远，位置上在万象星系这边也有些偏僻了，所以还需要些时日。</br></br>沿途所过，到也还算安宁。</br></br>陆叶的速度并不快，端坐在星舟上，他愁眉不展，叹息不断，仿佛因家里孩子不听话而焦心的家长。</br></br>“你这又是何苦，明知阻拦不了的。”离殇的声音响起。</br></br>陆叶就很好奇：“你到底跟她说了什么，她还很少对什么事情这么执着。”甚至宁愿让自己不高兴也要坚持原来的想法。</br></br>离殇道：“她的执着来源，你难道不知道吗？”</br></br>“我应该知道？”</br></br>离殇失笑：“我此前劝说她随我一起去祖地，但她从来没有松过口，直到有一天，她忽然跑来问我附魂之术的事情，才决定跟我一起去祖地的，所以她要跟回去，不是为了让自己变强，而是想有朝一日，自己能帮的上你的忙。”</br></br>陆叶沉默了。</br></br>许久之后，他才开口道：“若跟你去了魂族祖地，你确保她不会被你们的族人欺负？琥珀也不会被你们的某些族人觊觎？”</br></br>离殇道：“任何地方都是有竞争的，我们魂族祖地也不例外，我不能保证她在魂族祖地顺风顺水，但可以保证的是，她所有得到的待遇都是公平公正的，至于琥珀……我魂族一直将白虎一族当成圣兽，谁敢动不应该有的心思，那就是全族之敌。”</br></br>离殇说的很诚恳，这几年接触下来，她什么性格陆叶自然是清楚的，不至于跟自己撒谎。</br></br>但有些事，他终究不能完全放心。</br></br>离殇道：“你指望依依毫无忧虑毫无压力地成长，那是不现实的，你想想自己的经历，你如今有超越星宿的实力，这期间经历过多少磨难和坎坷？”</br></br>就是因为自己经历了，所以才不想自己亲近的人去经历……</br></br>沉默间，陆叶忽然转头，朝来路望去，眸中一片森冷杀机：“找死！”</br></br>万象海从来都不是安宁之地，除了本星系那些界域附近的空域之外，其他任何地方都可能爆发冲突和战斗，这一点，陆叶在刚来万象海的时候就领教过了。</br></br>这世上总有那么一些人喜欢不劳而获，他们往往成群结队在万象星系各处游荡，寻找适合的下手目标，通过劫掠旁人的方式来获取自己的修行资源。</br></br>不过一般会这么做的，出身都不咋样，因为若是出身大势力的话，背后的势力大概率会有自己的灵岛，不至于跑出来干这种事。</br></br>依依来万象海没多久，但也跟小呆小歪她们接触过很多次，从她们口中得知了万象海的混乱。</br></br>可她着实没想到，自己才第一次单独行动，就真的遇到这样的事了。</br></br>她一身白衣，娇小的身姿骑在琥珀身上，望着呈包夹之势将自己包围的三道身影。</br></br>两男一女，修为都不高，从他们身上的灵力波动来看，女子有星宿后期的样子，两个男子都只是星宿中期。</br></br>左手边那个男子一脸狰狞：“小鬼，想活命的话就乖乖把储物戒交出来！”说话间，盯了依依手上的几枚戒指。</br></br>依依看了他一眼，觉得这家伙好丑啊，脸上纵横交错的好几道疤痕。</br></br>不过人家虽然看起来凶神恶煞，但依依一点都不慌，因为她知道有人不会让自己被欺负的。</br></br>见她一脸的无动于衷，这男子顿时怒了：“小鬼，跟你说话没听到么？”</br></br>右边那个男子嘿嘿笑了一声：“怕不是吓傻了吧？”</br></br>那修为最高的女子一脸冷厉，低喝道：“少啰嗦，直接动手！别伤了她的坐骑。”</br></br>这白虎看着不凡，或许能卖个好价钱。</br></br>她这边发话，两个星宿中期自然遵令，一人悍然朝依依那边扑杀过去，一人周身灵力翻涌，抬手一道术法的光芒打出，直朝依依罩去，这术法没太大杀伤，主要是怕伤了琥珀，有的只是束缚之效。</br></br>一旦依依被束缚，那可就是砧板上的鱼肉了。</br></br>面对这样的攻势，依依就像是没反应过来，依然端坐在琥珀背上，一动不动，甚至就连琥珀，也一点反应都没有。</br></br>那星宿后期的女子见状，不禁判断这个小姑娘怕是没怎么见过世面和人间险恶的，否则一个星宿前期，怎么可能孤身来到这种地方？反应还这么迟钝……</br></br>然而就在这时，女子忽然心头一跳，一股强烈而凌厉霸道的气息忽然由远及近迅速逼近，女子猛地转头，甚至都没看清来人是什么样子，就只见到一道血光骤然停在了那骑着白虎的小姑娘面前。</br></br>打到依依面前的束缚术法被那血光一冲，轰然崩碎，紧接着那血光之中一道刀光闪过。</br></br>才刚冲至依依面前的星宿中期身子陡然僵在原地，保持着出手的姿势，一动不动。</br></br>一瞬间的沉寂，血光轰然爆发出来，浓稠血光的包裹中，有一道身影在视野中扭曲，仿佛绝世魔神降临。</br></br>哪怕从那血光之中跌宕出来的气息同样是星宿后期的程度，可女子却忽然肝胆俱裂，心神震颤！</br></br>难以置信，星宿后期能爆发出如此恐怖的威势！</br></br>“你们，在！干！什！么！”血光之中，传来森冷如冰的声音，让女子和另外一个同伴不由自主地打了个寒颤。</br></br>直到这时，两人才惊恐地发现，先前朝那个小姑娘扑杀过去的同伴生机已绝，一颗头颅伴随鲜血的喷涌冲天而起。</br></br>他们甚至没看清同伴到底是怎么死的。</br></br>不可力敌！星宿后期的女子自身的警兆从未有这一刻强烈，想都没想，转身便要遁逃。</br></br>然而还不等她有什么动作，血光之中又有刀光闪现，女子脸色大变间，耳畔边隐约听到了一声兽吼的咆哮，眼前似乎也出现了一张獠牙毕露的血盆大口，一口将她吞没，紧接着意识沉寂。</br></br>一同被吞没的，还有那个方才施展束缚术法的星宿中期。</br></br>两个人修为虽然马马虎虎，可出身明显不好，底蕴不强，对付这样的人，如今的陆叶根本不需要费太大手脚。</br></br>血光包裹，扭曲的身影后方，骑着琥珀的依依眼睛弯成了月牙形，此前心中的小小委屈早已烟消云散。</br></br>她就知道，陆叶会来救自己的。</br></br>她更知道，陆叶一直都知道自己跟在身后，否则他不可能走的这么慢！</br></br>这算什么？那么强硬的不让自己去魂族祖地，可行动上却又拖拖拉拉，让自己有了跟过去的可能。</br></br>依依心中顿时明白，陆叶的心情也是很矛盾的。</br></br>浓稠血光骤然一收，陆叶收刀归鞘，转过身，沉着脸看向依依。</br></br>方才被拦路时明明怡然不惧，神情坦然若素的依依在陆叶望过来的一瞬间，脸色便骤然一垮，哭唧唧地从琥珀身上飞了出来，张开双臂朝陆叶扑去，哽咽不已：“呜呜呜，吓死我了！”</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51377999.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 10:15:22 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百四十八章 是非之地不宜久留</title><link>51376356.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>所谓盟友，想要维系，无非两种手段，一是情感上的羁绊，二是利益上的牵连。</br></br>三界岛与人鱼族两者皆有，自然牢不可破。</br></br>当然，无论是情感羁绊还是利益牵连，中枢都是陆叶。</br></br>眼下三界岛本岛的底蕴虽然没太大变化，可拥有人鱼族这个坚实的盟友，自保的力量可就不是当年的无双岛能比的了。</br></br>真要有敌来犯，三界岛这边随随便拉出五个月瑶后期是没有问题的，至于星宿，三界五百人加上人鱼族近两百，足足七百人的阵容，守住一座灵岛问题不大。</br></br>这也是陆叶能够放心离开的原因。</br></br>无双岛那样的事来一次就行了，总不能自己辛辛苦苦打造好基业，传扬出名声，总是被人鸠占鹊巢。</br></br>“若如此的话，那就没问题了。”栾晓娥点点头，陆叶既然说人鱼族是三界岛最坚实的盟友，那她也不需要再担心什么了。</br></br>陆叶取出一物，开口道：“此物师姐收好，这是打通前往人鱼族领地的关键。”</br></br>他要离开三界岛，青海螺自然不能带走，万一到时候需要找人鱼族借兵，就只能借助青海螺打通门户，所以这玩意得留下来才行。</br></br>水鸳和花慈都在忙着炼丹，而且她们都只是星宿前期，陆叶思来想去，这海螺还是的交给栾晓娥保管。</br></br>对这青海螺，栾晓娥并不陌生，因为她之前看过陆叶吹响这海螺，知道它的作用。</br></br>郑重接过，栾晓娥道：“师弟放心，此物我会好好保管，待你归来之时必然完整无缺地还给你。”</br></br>又与栾晓娥和汤钧说了一会话，陆叶这才起身离去。</br></br>三界岛这边已经稳定了，眼下要人要人，要灵玉有灵玉，三界修士要做的就是赶紧提升自身修为，陆叶也能放心离去。</br></br>离开议事殿，陆叶去了丹房，与正在忙碌炼丹的二师姐和花慈聊了一阵。</br></br>得知他要离开，水鸳只是叮嘱道：“出门在外，小心为上，不该凑的热闹不要去凑，不认识的人也要警惕，毕竟知人知面不知心，尤其是一些漂亮的女子……”</br></br>絮絮叨叨叮嘱了一阵，水鸳忽然失笑：“罢了，论见识你比我们任何一个人都要多，不能把你当小孩子看了，总之，平安归来！”</br></br>陆叶不住地颔首，其实这样被惦记絮叨的感觉还是很不错的。</br></br>他看向花慈：“你有什么要说的么？”</br></br>花慈想了想，大有深意地看着他：“少沾花惹草。”</br></br>“我是那种人么！”陆叶义愤填膺。</br></br>“呵呵……”花慈轻笑，手上往丹葫里投着药材。</br></br>陆叶没脾气，取出一物丢给花慈：“这个东西你拿着。”</br></br>花慈一把接过，好奇地望着手中那泛着金光的古钱，隐约有些察觉：“异宝？”</br></br>“算是吧。”陆叶点头。</br></br>“能有多大威能？”花慈问道。</br></br>异宝的威能一般都比较大，陆叶在临走之前把此物交给她，明显是想让她有一定的自保本钱，所以花慈估摸着凭自己的实力激发这枚金钱，大概能发挥出星宿后期的力量？</br></br>“马马虎虎对付个日照！”</br></br>花慈手一抖，水鸳也震愕地望着他，似是想从他脸上看出有没有在开玩笑。</br></br>“我验证过了，此前跟烟淼大长老从海下游回来的时候，遇到个日照星兽，就是凭借此宝解决的。”陆叶当下将当时的情景道来。</br></br>花慈这才了解：“所以说，这宝钱有定束之效，本身并无杀伤？”</br></br>怪不得威能这么恐怖，能对日照起作用。</br></br>“没错。”陆叶点点头，“你用过之后，把它丢进万象海里浸泡一阵，它的威能就能恢复了。”</br></br>至于怎么丢进万象海，那也简单，找根鱼线绑住就行。</br></br>花慈一言不发，又将宝钱丢了回来：“你自己带好，我可不想当寡……”话没说完连忙顿住。</br></br>陆叶笑吟吟地望着她：“寡什么？”</br></br>“反正你带好。”花慈不接茬。</br></br>陆叶出门在外，有这样的宝钱防身，那就是一道保命的本钱，留在这里算怎么回事。</br></br>陆叶抓住她的手，又将宝钱拍在她手上：“我另有保命之物，而且这宝钱唯有在万象海才能发挥出最大的作用，否则我就算带在身上，也只有一击之力！”</br></br>在万象海就不一样了，一击之后还能有一击，一击一击源源不断……</br></br>带在身上哪有那么多灵玉让它吞噬。</br></br>花慈显然不相信，只是盯着他，表情坚定。</br></br>陆叶无奈，只能稍稍催动红符之威。</br></br>花慈这才释然，有一道红符在身的话，确实有自保的本钱！</br></br>“我听说当年在无双大陆外，你就是凭一道红符斩杀了一位月瑶，你手上哪来这些红符？”花慈好奇问道。</br></br>据她所知，红符这东西只有精通符篆的日照才有几率炼制出来，当年陆叶才刚修行至星宿境没多久就有红符了，就很不合理。</br></br>“呃……一位前辈赠送的，我帮了人家一些忙。”陆叶挠挠脸。</br></br>花慈看了他一阵，忽然莞尔一笑：“我忽然想起一件事，陆叶，你跟我过来一下。”</br></br>款款起身朝外行去。</br></br>陆叶心头一跳，忙道：“有什么事在这里说就行了，你也太拿二师姐当外人了！”</br></br>“快滚！”水鸳有所意识，一脚踹出，将陆叶踹飞了出去。</br></br>三日后，陆叶找到了离殇：“道友，可以出发了！”</br></br>离殇担忧地看了陆叶一眼：“我不急的，要不你休息几日？你脸色有些不太好看。”</br></br>“无妨无妨。”陆叶吸了吸鼻子，“是非之地不宜久留，咱们还是赶紧出发要紧，你这么久不回家，家人应该担心了。”</br></br>离殇一头雾水。</br></br>不过陆叶这么坚持，她自然不会推脱，而且确实想回祖地了。</br></br>“那我稍作准备，道友稍等片刻。”离殇点头，忽然又想起一事：“丫丫那边……”</br></br>“丫丫我已经打过招呼了，让她留在这里，有我二师姐她们照看，问题不大。”</br></br>离开之前，该处理的事自然都要处理好，丫丫的事他并没有忘记。</br></br>不过他这一趟不好带上丫丫一起，就只能委托二师姐她们帮忙照看，丫丫本人虽然有些不舍，可还还算懂事，只是要陆叶早点回来。</br></br>陆叶自然满口答应下来，并且表示回来之后给她带很多好吃的果果……</br></br>“那就好。”离殇叹息一声，她这边不准备跟丫丫道别了，免得难受，想来以后一直见不到她，丫丫也会慢慢把她忘掉。</br></br>离殇去准备离开之事，陆叶等了片刻，却见依依骑着琥珀优哉游哉地走了过来，站到他身边，歪头笑吟吟地望着他。</br></br>陆叶忽然生出一些不好的感觉，皱眉道：“你做什么？”</br></br>依依道：“跟离殇姐姐去魂族祖地啊！”</br></br>“胡闹！”陆叶板着脸训斥一声，“去那做甚，乖乖留在三界岛！”</br></br>之前离殇说想带依依和琥珀去魂族祖地的时候，陆叶并没有拒绝，只是让她自己试试看，因为他觉得依依肯定不会同意的，毕竟两人分开太久了，难得重新聚集在一起，依依怎么可能会离开。</br></br>谁曾想，依依居然被她说动了，也不知离殇跟她到底说了什么，反正最近一段时间，离殇跟依依一直形影不离的。</br></br>依依道：“可是陆叶，我算是魂族，我之前修行的路子都错了，只有去魂族祖地，才能找到适合我自己的路。”</br></br>与陆叶的修为差距越来越大了，再这样继续下去，早晚有一天自己将帮不上任何忙，只会成为累赘。</br></br>但若是修行了魂族的秘术，那就不一样了，到时候哪怕她的修为跟陆叶还有差距，可只要施展附魂之术，就能给陆叶提供巨大的助力！</br></br>她还有琥珀，这是魂族天然的圣兽，唯有魂族才有法子将琥珀的潜能完全挖掘出来！</br></br>陆叶瞪眼，可听了依依的话，一时竟不知该如何劝说。</br></br>忽然有些理解二师姐之前的心情了，一直将依依当成小孩子看，可事实上依依已经不是小孩子了。</br></br>她也是星宿，也希望变得更强。</br></br>“好不好嘛，你就同意了吧！”依依拉着陆叶的手，一边摇晃一边撒娇，“而且离殇姐姐会照顾好我的，你不用担心，还有琥珀呢，琥珀到了那边会受到最热情的欢迎，有它在，我不会被欺负。”</br></br>陆叶沉着脸一言不发。</br></br>依依把小脑袋凑到他眼前，眼汪汪地看着他，娇滴滴地：“陆叶~~~”</br></br>“少来！”陆叶偏过头。</br></br>听到依依要跟离殇去魂族祖地的时候，他本能地要拒绝，但转念一想，自己这边也要离开三界岛，让依依留在这里等自己么？就跟以前他离开九州，依依一直在九州等着一样？</br></br>可无论九州还是三界岛，都是自己熟悉的地方，自己想找依依随时可以找到，魂族祖地不一样，那里自己一无所知，依依去了那里，自己想找她都找不到。</br></br>但若真的因此而耽误了依依日后的前途，自己又于心何忍？</br></br>陆叶一时间心头天人交战。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51376356.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 03:23:28 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百四十七章 楼塌了</title><link>51368775.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>陆叶返回了三界岛。</br></br>自身眼下的体魄已经淬炼到了极致，没必要再在海下逗留了。</br></br>穿过门户时，正见几个人鱼族女子在一旁等候，见到陆叶，盈盈行了一礼，一头扎进门户，回了人鱼领地。</br></br>在海下修行的这段时间，陆叶虽然一直没有回来，但每隔几日都会打开一次门户。</br></br>人鱼族那些经他出手解决咒毒之力的族人，需要借助门户来往海上海下。</br></br>所以眼下的三界岛，不单单只有三界修士，还有一些人鱼族的族人，她们结伴而行，四处领略海上的风光，着实开了不少眼界。</br></br>不过敢出去的都是人鱼族的女子，男性人鱼还只能在三界岛上溜达溜达。</br></br>无他，人鱼族女子表面看起来跟人族无异，只不过个个都貌美如花，可人鱼族的男子就不一样了，他们长的凶神恶煞，虽说也能化作人形，可出去抛头露面的话终究有些不妥，只在三界岛上溜达还没太大关系。</br></br>神念铺展开来，陆叶发现整个三界岛上的修士虽然比以前增加了一些，但热闹程度却是减少了很多。</br></br>三界岛的基础基业早已打造完毕，眼下三界岛虽还没有达到中等灵岛的程度，但这数月时间积累下来，距离中等灵岛也相去不远了，再加上本岛有了稳定的灵玉收入渠道，所以三界修士大多都在修行的状态中。</br></br>如此一来，整个灵岛自然就显得比较安静，没有那么多人出没的痕迹。</br></br>陆叶估摸着，照这个速度，再过一两月，三界岛晋升中等灵岛妥妥的，到时候三界修士在这边修行起来，不但可以借助灵玉，还能借助灵岛本身的底蕴，修行效率必然大增！</br></br>待日后晋升上等灵岛就更不得了。</br></br>陆叶现身之时，栾晓娥与汤钧几乎是前后脚赶了过来。</br></br>老汤看着久不露面的陆叶：“你小子终于舍得回来了。”</br></br>“修行耽搁了一些时日。”陆叶随口解释道。</br></br>汤钧明显不信，据说陆叶与人鱼族的公主关系很不错的样子，一直留在海下不回来，谁知道他是不是陷在温柔乡里了。</br></br>人鱼公主啊……</br></br>神色一肃：“有事跟你说。”</br></br>陆叶点头：“正好，我也有事跟两位说。”</br></br>栾晓娥道：“这里不是说话的地方，去议事殿吧。”</br></br>少倾，议事殿中，三界岛三大岛主齐聚。</br></br>陆叶取来花千影当初送他的灵茶，泡了一壶，给栾晓娥和汤钧倒上。</br></br>汤钧品了一口，觉得这茶当真不错，便直接把茶壶拿了过去，他也算是见过世面的，当初在无双岛当供奉长老的时候，有不少势力托关系托到他这里来，收了不少好茶，可那些灵茶与眼前相比，似乎都有所不如的样子。</br></br>感觉上，饮了这茶，连心神都安宁不少，长期饮用甚至能增进修为，提升实力。</br></br>这很难得，要知道他可是一位月瑶中期，寻常灵茶入了他口，也就品个味道了，根本不会有什么其他的作用。</br></br>陆叶这茶档次明显不低，狗大户！</br></br>“两位有什么事？”陆叶一边喝茶，一边问道。</br></br>栾晓娥道：“其实也不是什么大事，更不是我们自家的事。”</br></br>汤钧在一旁插嘴：“是天焱岛那边的事。”</br></br>“天焱岛怎么了？”陆叶心有猜想，可还是问了一句。</br></br>汤钧抱着茶壶，嘿嘿一笑：“天焱岛那边的层次有衰弱的迹象，老夫前些日子特意去看了一下，发现还真是的，眼下天焱岛大概只是一座上等灵岛了。”</br></br>他一副幸灾乐祸的样子，心情明显很不错。</br></br>天焱岛就是无双岛，无双岛是从他手上丢掉的，哪怕陆叶说灵岛丢了就丢了，人只要没事就好。</br></br>可那终究是一座顶级灵岛，汤钧表面看开了，可心里哪有那么豁达，他一直惦记着什么时候能把天焱岛抢回来，却也知道这个想法不现实，人家天焱界是本土的界域，背后有一整个万象星系，谁能攻占？</br></br>前些日子忽然听说天焱岛有了些变化，立刻便前去查探，结果发现天焱岛真的只是一座上等灵岛了，一时心花怒放，觉得这是天焱界的报应。</br></br>天焱岛的变化瞒不过有心人的感知，那里本就是一座商业灵岛，来往修士多不胜数，所以消息根本没办法封闭。</br></br>上等灵岛与顶级灵岛说起来只差一个层次，但实际上却是天差地远，一个没有灵玉矿脉，一个有灵玉矿脉，价值上根本不能同等衡量。</br></br>灵岛这种东西，从下等到上等，只是品质上的提升，还没有发生实质性的改变，唯有变成顶级灵岛了，才是根本上的变化。</br></br>要不然当初天焱界也不会想方设法把无双岛拿下来，九颜的面子终究还是要顾及下的，可顶级灵岛的诱惑，任谁都无法忽视。</br></br>“而且听说天焱岛那边的情况一直在变化，要是有一天那天焱岛变成中等灵岛，下等灵岛，再变成荒岛……嘿嘿，那就有好戏看咯！”</br></br>抢下无双岛，天焱岛算是得罪了九颜，若是好好的一座顶级灵岛变成下等灵岛乃至荒岛，那可真是赔了夫人又折兵，难怪汤钧如此幸灾乐祸。</br></br>对此情形，陆叶早有预料。</br></br>无双岛的盛况是小星宿殿成就的，他当日拿回了小星宿殿，无双岛早晚要被打回原形，之所以能继续维持，那是因为此前积累的星空能量很多，如今只有消耗，没有积累，自然品级不断跌落。</br></br>眼下已从顶级灵岛跌落成上等，以后跌落的速度还会更快，用不了半年，天焱岛就会化作一座荒岛，也不知天焱界那些强者到时候该作何感想。</br></br>“小子，还真应了你当初那句话啊。”汤钧笑呵呵地。</br></br>当初陆叶在车铃界外与楚申分别的时候，跟楚申说过，坐看他起高楼，看他宴宾客，眼看他楼塌了。</br></br>如今，这楼可不就塌了么……</br></br>说着说着，汤钧忽然神色一肃。</br></br>仔细想想，事情好像有些不太对劲……</br></br>无双岛是当初陆叶入主之后才开始转活，慢慢变成了顶级灵岛，等无双岛被攻占，陆叶归来之后，好端端一座顶级灵岛几个月时间就衰弱成上等灵岛，走回头路了。</br></br>而三界岛这样的荒岛，却莫名转活了，而且品质正在提升中，就跟当年的无双岛一样。</br></br>汤钧心头一突，忍不住看了陆叶一眼。</br></br>这里面……该不会有陆叶什么事吧？要不然事情怎么这么巧合？</br></br>还有当初选择三界岛，打造无双岛基业的时候，陆叶似乎笃定这座荒岛能够转活一样，事实证明，他的眼光不差。</br></br>但这跟眼光似乎扯不上关系。</br></br>可要说三界岛和天焱岛的变化真的跟陆叶有什么关系，汤钧又有些理解不能。</br></br>这到底是什么惊天手段，能随心随意地改变灵岛的品质！</br></br>“小子你……”汤钧张口。</br></br>陆叶转头望来，见汤钧欲言又止了一阵，最终还是道：“罢了！”</br></br>不管这事跟陆叶有没有什么关系，终究是他喜闻乐见的，而且陆叶真要是有这种离谱的手段，自己还是少打听的好。</br></br>“两位要说的就是这事？”陆叶问道。</br></br>汤钧点点头，就这事，也没旁的了，最近三界岛很安宁，底下的星宿们都在修行，唯一与以前不同的，就是不少人鱼族在这里出没。</br></br>“你要说什么事？”汤钧问道，他还记得方才陆叶的话。</br></br>“我要离开一阵子。”陆叶开口，此事他之前就跟面前两位打过招呼，那个时候时机未到，还有一些事要忙，暂时脱不开身，如今该忙的都忙了，星宿境也修行到了极致，他该去追求更高的境界了。</br></br>栾晓娥道：“多久回来？”</br></br>别看陆叶只是星宿，修为比他弱很多，可自来了星宿海，他就是三界修士的主心骨，眼下三界岛的种种变化，都是他一力促成的。</br></br>不说别的，若没有他促成与人鱼族的交易，三界修士如今哪有充裕的灵玉修行，三界岛的防护大阵也根本没有资金完善。</br></br>对比之下，栾晓娥就觉得自己很没用，除了一身月瑶后期的修为，其他什么也拿不出手。</br></br>陆叶摇了摇头：“暂时不知，不过应该不会太快。”</br></br>魂族祖地在什么地方他不清楚，得先把离殇送回去，他才能忙自己的事，去一趟那阴阳大磨盘。</br></br>栾晓娥略一沉吟，开口道：“本岛如今在持续转活中，按汤道友当初的经验来看，如果一直这样持续下，本岛有望在一年内晋升成上品灵岛！不提上品，便只是中品，对外界修士也有足够的吸引力了，可咱们三界修士这点底蕴怕是敌不过太强的对手，若是有敌来犯的话该如何是好？”</br></br>汤钧在一旁道：“是啊一叶，我与栾道友最近一直在操心此事，你与人鱼族关系不错，所以能不能请她们到时候出手相助？当然，若是一切安宁自然无事。”</br></br>陆叶与人鱼族的关系很好，这点他们是知道的，可到底好到什么程度，他们就搞不清楚了。</br></br>闻言，陆叶道：“这一点两位不用担心，人鱼族的基业虽然在海下，但咱们三界岛其实也是他们出海的中转之地，他们想来海上，就必须得经过三界岛，我帮过人鱼族一个小忙，如今咱们彼此之间又有长期的交易合作，他们可以说是三界岛最坚实的盟友，本岛若是有难，你们只管向人鱼族求援即可。”</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51368775.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 12:30:15 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百四十六章 宝血</title><link>51367493.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>据花慈说，这笔生意做下来，安哲笑的嘴巴都快合不拢了，屡次叮嘱她，转告陆叶，有空了过去喝茶。</br></br>这么大而且稳定的客户，哪里去找？</br></br>算上之前与陆叶的交易，光是从陆叶这边，交易的灵玉数量就一两亿了，这对安哲背后的界域来说，也是一笔巨款，能很好地帮助整个界域发展。</br></br>陆叶当然没空去喝茶，花千影当初送他的灵茶他都没工夫喝呢。</br></br>人鱼族这边没什么事需要他帮忙了，他没急着回三界岛。</br></br>经由这次，天赋树的燃料得到了极大的补充，正是该好好修行的时候。</br></br>反正都是要入海的，在三界岛入海跟在这里入海都是一样的，这里反而还方便一些。</br></br>跟烟淼打了个招呼，陆叶便一头扎进了深海中，任由海水的力量侵蚀己身。</br></br>顺便捕猎一些灵鱼星兽！</br></br>有宝钱在手，哪怕遇到日照，他也不是没有还手之力。</br></br>时间流逝，陆叶偶尔会回人鱼领地休整休整，不过更多时间都是泡在海水中，一身修为得到极大沉淀和积累的同时，灵鱼星兽也收获不少。</br></br>大多都是星宿级的，这种灵鱼星兽甚至不需要动用宝钱，他直接提刀就砍杀了。</br></br>偶尔遇到月瑶的星兽，才需要动用到宝钱之威，金色的宝钱威能连日照都无法抵挡，更不要说月瑶，一旦身中金光，就只能任由陆叶宰割。</br></br>直到一月之后，当陆叶正在人鱼领地附近四下搜寻灵鱼的时候，忽然感觉体内有些不一样的感觉。</br></br>与此同时，心中诸多明悟莫名涌出。</br></br>他连忙顿住身形，查探自身。</br></br>内视之下，只觉自身血肉内精光点点，那是血肉精华的凝练，每一个进入星宿境，开始淬炼体魄之精的修士都会有这样的变化。</br></br>体内的精光越多，就说明体魄之精淬炼的越好。</br></br>不过不同的星宿修士，体魄之精淬炼的情况肯定是不一样的，尤其是派系不同的修士，在星宿境这个境界的修行上，体修相对来说是占一些便宜的，因为他们本就注重自身肉身的修行，能更好地淬炼体魄之精。</br></br>陆叶体内，此刻精光满布，点点光芒璀璨明亮，分明是淬炼到了极致的征兆。</br></br>而且四周海水虽然还在侵入己身，可陆叶却明显感觉到，已经不能给自己带来提升了！</br></br>换句话说，他的体魄之精已经淬炼到了极限！</br></br>当然，这只是眼下这个境界的极限，日后晋升月瑶，日照，体魄强度的上限还会有所增加。</br></br>这也是为什么他当初斩杀白晋那么费力的原因，人家的体魄跟他的完全不是一个层次。</br></br>一般来说，修士修行到这个程度，就可以开始着手准备晋升月瑶了，如今的陆叶，便有了这个资格。</br></br>不容易啊！</br></br>自当年晋升星宿后期至今，也过了好几年时间了，之前的修行且不说，哪怕有天赋树相助，炼化灵玉的效率与深入万象海终究不能比较，但自他回到万象海，断断续续在海下修行了最少有两月时间。</br></br>这么长时间下来，他不知吞噬炼化了多少星空能量，终于走到了这一步。</br></br>若没有轮回树之前的叮嘱，陆叶肯定已经着手准备晋升了，因为他能感觉到，自己晋升月瑶怕是没多少难度，因为体内的灵力足够精纯，可以说是毫无杂质，这无形中能极大地提升灵力兑变成法力的成功率。</br></br>但有了轮回树的叮嘱，他暂时没有晋升的想法，无论如何，都要先去那阴阳大磨盘看看再说。</br></br>树老活了那么久，或许自这方星空形成之时就已经存在，自然知道一些旁人不知道的秘辛。</br></br>那阴阳大磨盘，定然对晋升月瑶有什么好处的。</br></br>不过眼下来说，相对于体魄之精淬炼到极致，陆叶更关心另外一件事。</br></br>他默默沉吟了一下，转身朝人鱼领地的方向掠去。</br></br>片刻后，跨过巨大的灵玉矿脉，返回皇螺宫中，回了自己的住处。</br></br>他抬起一手，一身气血朝指尖上汇聚，转瞬间，指尖上便多了一滴鲜血。</br></br>鲜血不是殷红的色泽，而是暗红之色。</br></br>表面不显，但陆叶能清楚地感知到，这一滴暗红之血中蕴藏的恐怖威能，若是忽然爆发出来的话，甚至比他全力出手一击还要强的多，搞不好能硬撼一般的月瑶。</br></br>方才在海下的一些明悟，再次翻涌上心头。</br></br>宝血！</br></br>是比精血更深邃一层的东西，如果说精血是从自身血肉中淬炼出来的精华，那么宝血就是从精血中淬炼出来的精华。</br></br>寻常修士是没有这个东西的，他们一般只有精血。</br></br>所谓的宝血，只有血族才拥有！而且基本是拥有圣血血脉的血族才能拥有的，当然，也不排除一些天赋异禀的血族，将血族秘术修行至极致，凝练出了自身的宝血。</br></br>不过这是极少数的个例，因为哪怕是拥有圣血血脉的血族，也只是有机会凝练出宝血，并非一定。</br></br>陆叶方才生出来的诸多明悟，都是来自血族的血脉传承。</br></br>这让他的心情不由有些古怪。</br></br>老实说，在这玩意诞生之前，他甚至都不知道宝血的存在，只是方才自身体魄之精达到极致之后，这滴宝血就自然而然地诞生了。</br></br>陆叶觉得这跟自己炼化很多圣血有关。</br></br>寻常血族的圣族，炼化圣血顶多三五滴就不得了，他炼化过多少圣血？几百滴都是有的，一身圣性之强，可以说没有哪个血族能与之相提并论。</br></br>所以即便是对圣血血族有难度的宝血，也能自然诞生在他体内。</br></br>血脉传承是个很奇妙的东西，并非直观的言传身教，可当自身血脉精进到一定程度的时候，血脉中隐藏的奥秘就会自然而然地展现出来。</br></br>星空中，许多强大的星兽，异兽乃至妖兽，依靠都是血脉传承，因为它们的数量极为稀少。</br></br>就如琥珀，它诞生之后可没有长辈对它言传身教，可它依然能够转化怅灵，这就是血脉传承，算是一种本能。</br></br>陆叶方才涌出的明悟，便是一种血脉传承，关于宝血的。</br></br>一时间，他便察觉到了宝血的许多妙用，直接引爆其中蕴藏的能量只是最简单的手段，也是最浪费的手段。</br></br>心念微动，手中的宝血光芒大放，紧接着扭曲幻化，很快化作一道人影。</br></br>一道与陆叶一模一样的人影！</br></br>分身！</br></br>借助宝血，可以轻松化成一道属于自己的分身！</br></br>分身之术是很实用的一种秘术，不少修士其实都有掌握，但能将这门秘术修行至极致，足以以假乱真的却不多。</br></br>分身之术也分很多种，如师尊云雪初当年的那具小蝶分身，就是借助了外物，分出一缕神念附身其上，小蝶的真身只是偃师造物。</br></br>这种分身与本尊看起来是不一样的，甚至可以说不是一种生灵。</br></br>也有直接借助宝物凝练的分身，同样是外力促就。</br></br>陆叶眼前这个分身，就不是外力促就的了，而是他自身宝血所化，这样的分身比起一般的分身术更玄妙一些，更完美，不容易让人看出破绽。</br></br>只不过……</br></br>陆叶念头动了动，催动天赋树的威能，又凝练出一具分身来。</br></br>分身这东西，他有了啊！</br></br>这一下三个陆叶站在一起，面面相觑，场面无比诡异。</br></br>默默对比了一下，陆叶很快发现，通过自身宝血凝练出来的分身比起天赋树凝练的似乎要差上一些，这种差距并非外观，而是内里。</br></br>虽说宝血分身他也能如臂使指，更能以假乱真，发挥出他全部的实力，但对比天赋树凝练出来的分身，却不具备迅速吞噬炼化的能力。</br></br>而且陆叶能感觉到，自己与宝血分身之间的距离不能太远，否则就会失去联系，这一点明显不如天赋树分身。</br></br>天赋树分身与本尊虽然也有距离限制，可这个距离要远的多。</br></br>不得不承认，血族的血脉传承很厉害，但只分身这个手段来对比，天赋树明显更甚一筹。</br></br>宝血分身对陆叶来说，多少有些鸡肋了。</br></br>唯一的好处就是迅速，突然，不像天赋树凝聚分身有迹可循。</br></br>所以如果将宝血分身用在战斗中的话……陆叶不免有些遐想连篇，似乎也是不错的选择，能打人一个出其不意！</br></br>无论如何，宝血的诞生是个意外，能让陆叶多一种对敌手段自是不错的。</br></br>而且陆叶能感觉到，自身对宝血的了解还很片面，哪怕有诸多方才涌出的明悟，也不能让他立刻就认识到宝血的价值。</br></br>这些东西都需要日后慢慢去探索实践。</br></br>他又忽然想起，当年得到圣血血脉传承的时候，那传承内蕴藏着血脉修行至极致，可以滴血重生的信息。</br></br>当年的陆叶只是真湖，自然嗤之以鼻，如今修为到了星宿，眼界比起当年也高出不止一筹。</br></br>如今再看，滴血重生没什么线索，可谁能保证圣血血脉再有精进的话，宝血会不会发生意想不到的变化？</br></br>陆叶发现自己以后多了一件事，那就是要凝练宝血。</br></br>刚才宝血只诞生了一滴，算是体魄之精被淬炼到极致后的变化，但他还可以凝练更多宝血储存在体内，待到有需要的时候再用不迟。</br></br>想了想，到时候一滴宝血就能化作一具分身，若是十滴，百滴呢……</br></br>妥妥的一支陆叶大军！</br></br>每一个都能发挥出他的全部实力！</br></br>最让他安心的是，宝血化作的分身，连衣物都可以幻化出来，不像天赋树分身，每次他还要给分身一套衣服穿上。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51367493.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 05:13:38 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百四十五章 帮别人就是在帮自己</title><link>51367492.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>在三界岛打开通往天螺殿的门户，然后再将海螺印记烙印在寒玉板上，由人带回三界岛。</br></br>如此一来，待到下次陆叶吹响海螺的时候，门户就会在三界岛上开启。</br></br>这便是陆叶想的一个取巧的法子。</br></br>其实上次就可以这么施为，只不过当时考虑不周，没有想到这一层，好在没什么损失，在海中游了一月，陆叶姑且算是修行了一月，时间并没有浪费掉。</br></br>而且还发现了宝钱正确的用法和其巨大的潜力！</br></br>烟淼先行一步，已经将情况告知诸位长老，几位长老自不会吝啬对这群未来的盟友敞开天螺殿的大门。</br></br>当即开始着手安排，只片刻后，一百三界岛修士便齐齐涌入了天螺殿中，至于能有多少人会有收获，那就要看他们各自的机缘了。</br></br>三界岛的修士们安排了，殿外就只剩下几个人鱼族长老和陆叶。</br></br>陆叶分明感觉到几双眼睛都眼巴巴地盯着他，好像望着一个香饽饽，充满了渴望……</br></br>受咒毒之力困扰，人鱼族自出生起就只能生存在万象海下，若是一直这样也就罢了，她们可以忍受黑暗，但如今，因为陆叶的关系，她们却有见到光明的希望。</br></br>这还不是最主要的，最主要的是解决了体内的咒毒之力，她们也能追求更高的修为境界了，哪怕机会不大，可终究是个机会。</br></br>自古以来，这一支人鱼族中，唯有女王的血脉才有可能晋升日照之境，皆都是咒毒之力在作祟。</br></br>追求更高的境界，更强的实力，可以说是每一个修士天生的本能，这样的诱惑，谁能抗拒？</br></br>“几位长老若是准备好的话，那咱们就开始？”陆叶征询道。</br></br>几个长老把脑袋点成了小鸡啄米：“准备好了！”</br></br>陆叶不开口，她们还不好提起，陆叶主动开口，那事情就好办多了。</br></br>“小友这边请，静室已经预备好了。”烟淼伸手示意。</br></br>少倾，一间静室中，陆叶端坐，面前是一个容貌绝美丝毫不下于烟淼的妇人，正是这一支人鱼族的二长老。</br></br>不过比起大长老的端庄雍容，二长老的神态更添一丝柔弱妩媚，此刻她满是期待地望着陆叶，美眸都在放光，轻柔道：“辛苦小友了。”</br></br>“好说，还请二长老伸手！”陆叶伸出一手。</br></br>对面的二长老便将自己的小手放在陆叶手心上。</br></br>有过一次帮烟淼解决咒毒之力的经验，陆叶自然是驾轻就熟，当即催动起天赋树的力量，缓慢地侵入二长老体内。</br></br>静室外，其他几位长老和白露都在等待着。</br></br>足足两个多时辰后，静室大门才打开，众人抬眼望去，只见二长老脸色发红，轻轻喘息着走了出来，眸光都在荡漾不止，脸上却满是振奋的神色，轻轻开口：“下一个！”</br></br>几个月瑶境的人鱼望着她，都一头雾水。</br></br>你们在里面做了啥？二长老的状态看起来明显不对劲。</br></br>烟淼忍不住解释道：“解决咒毒之力的力量虽然比较温和，可终究属于火系，所以在解决的过程中对肉身会有一定程度的损伤，不过损伤不大，修养一阵就能恢复。”</br></br>相对于解决咒毒，那点损伤完全可以忽略不计。</br></br>“我去了。”三长老说了一声，走进静室中。</br></br>又两个多时辰后，素来清冷的三长老也跟之前的二长老一样从静室中走了出来。</br></br>紧接着是四长老，五长老……</br></br>一天的时间，陆叶便将人鱼族的几位长老连带着白露体内的咒毒之力全都焚灭了。</br></br>不过人鱼族的月瑶境可不止她们几位，算下来人鱼族这边的月瑶修士数量超过三十多人。</br></br>对陆叶来说，这不是什么太麻烦的事，就是需要消耗点时间还有天赋树的燃料。</br></br>反正现在海螺也无法动用，回不去三界岛，陆叶决定这些日子加把劲，将人鱼族这边需要解决咒毒的族人全部解决了。</br></br>天螺殿内，三界岛一百修士陆陆续续从中走出，有人得了海螺，有人毫无收获，比较而言，得到海螺的只是少数一部分人。</br></br>一百人当中，只有不到十个得了品质不一的海螺。</br></br>门户打不开，他们也回不去，自然被人鱼族热情招待，暂留了下来，姑且算是见识了一下海下的别样风景了。</br></br>七日后，三界修士再次集结，陆叶直接在天螺殿前打开了门户，三界修士鱼贯而入，返回三界岛。</br></br>在临行之前，陆叶还交给了花慈一枚储物戒，戒指里装满了灵玉，算下来不下两千万。</br></br>这些灵玉都是人鱼族最近一段时间加紧开采出来的，算是烟淼支付当初从陆叶那边买来的灵丹的后续费用，不过有很大部分超出，姑且算是感谢陆叶帮她们焚灭咒毒之力的谢礼。</br></br>这可帮了陆叶的大忙，因为焚灭咒毒之力对天赋树的燃料消耗比较严重，他后续还要修行，急需补充天赋树的燃料。</br></br>花慈这边从门户中走出来之后，便立刻去寻了栾晓娥，由她带着去了天焱岛。</br></br>没费什么事，便找到了安哲的店铺。</br></br>当初陆叶拉来的两个人，花千影被逼无奈离开了天焱岛，安哲却没走，因为他背后有一整个界域，所以租金虽然要多支付一些，可能在天焱岛上开店，也是有很大赚头的。</br></br>两千万灵玉，被花慈全拿来买了龙息晶，准备等下次陆叶开启门户的时候给他送过去。</br></br>人鱼领地这边，一百三界修士离开，又重新来了一百人，在人鱼族的安排下进入天螺殿。</br></br>陆叶照旧帮人鱼族焚灭咒毒之力。</br></br>烟淼之前抽了个时间跟他商议了一下，人鱼族这边的族人数量虽然不少，可并非所有人都需要解决咒毒之力的，如那些修为不高的族人就不需要，因为哪怕解决了也没太大意义。</br></br>除了所有的月瑶，剩下的都是长老们精挑细选出来的，所以人数不会太多。</br></br>如此前后将近半月之后，当一个人鱼族族人千恩万谢地从静室中走出后，烟淼款款地走了进来。</br></br>陆叶看了她一眼，奇道：“没了么？”</br></br>算了下，他每天大概帮五个人鱼族焚灭了咒毒，这半月时间来过这间静室的人鱼族大概七八十人左右。</br></br>不过这七八十人，俱都算是人鱼族最精锐的力量了，要么是月瑶，要么是星宿后期，有晋升月瑶的希望。</br></br>“小友忙了半月，先歇歇吧，来日方长，此事不急。”烟淼开口。</br></br>陆叶道：“其实我过一阵子要离开万象海，归期未定，而且这事也不费什么力气，贵族这边若还有什么人选的话，尽管送过来，我一并解决了。”</br></br>至于天赋树燃料的问题，第二次开启门户的时候，花慈就已经将价值两千万的龙息晶送过来了。</br></br>同时陆叶又交给她不少灵玉，让她继续去买龙息晶，这些灵玉自然是人鱼族最近第一段时间开采出来的。</br></br>以前人鱼族这边虽然坐拥一条灵玉矿脉，可因为本身需求不大，所以除了开采一部分留着备用，根本不会开采太多。</br></br>现在不一样了，人鱼族有需要花销灵玉的地方，而且花销还不小，自然是要多多开采。</br></br>听陆叶这么说，烟淼道：“那就辛苦小友了。”</br></br>原本人鱼族这边没准备让陆叶帮那么多族人解决问题，可她们如今发现了一件事。</br></br>体内的咒毒之力消失了之后，不但让修为底蕴最深邃的几个长老看到了晋升日照的希望，就连其他族人，修行起来似乎都变得简单了一些。</br></br>最近几日，甚至有两个星宿后期的族人晋升了月瑶，让族内又添两大月瑶级的战力！</br></br>这让她们意识到，咒毒之力不但束缚了人鱼族的自由，更束缚了族人的潜力！</br></br>如今陆叶坚持，人鱼族又有需求，双方自然一拍即合。</br></br>接下来一月时间，陆叶待在静室中足不出户，经他之手解决咒毒问题的人鱼族族人数量已超过两百人！</br></br>对这一支人鱼族群来说，两百人数量已经不少了，毕竟他们整个族群满打满算，才不过两千族人而已。</br></br>一成的比例，俱都是星宿及之上。</br></br>剩下的基本都是没到星宿境的人鱼，这些倒是不需要陆叶再操心，因为修为太低，解决咒毒过程中出现的损伤，他们没办法很好地恢复，不比星宿境，体魄之精得到的淬炼，血肉之伤恢复起来很快。</br></br>算上之前的半月，足足一个半月时间，三界岛五百修士分五次来到人鱼族领地，每个人都进了一次天螺殿，不过能有收获的终究只是少数。</br></br>人鱼族的问题暂时算是解决了，后续就算还有需求，那也是日后的事情了，陆叶稍稍松了口气。</br></br>他之所以这么不遗余力地帮人鱼族解决咒毒的问题，甚至都没有跟烟淼等人提及天赋树燃料消耗的事，无非就是希望有朝一日，三界岛真的遇到了什么麻烦，人鱼族这边能有充裕的人手前去相助！</br></br>帮人鱼族，就等于是在帮三界岛。</br></br>当然，收获也不小。</br></br>这段时间人鱼族开采的灵玉全都交给陆叶了，分了几次，陆叶从烟淼这边拿了有七八千万灵玉的样子，除了留下一部分当做三界岛的备用之外，其他的他都让花慈帮自己买成龙息晶了。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51367492.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 02:47:02 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百四十四章 三界修士入海</title><link>51357178.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>烟淼有栾晓娥陪同，再去人鱼领地也要七日之后了，陆叶难得地悠闲起来。</br></br>不敢悠闲，因为他得抓紧提升自身的底蕴。</br></br>老汤在筹备加固岛上大阵之事，许多阵法师被调动起来，忙碌不停，陆叶不需要插手做什么。</br></br>他去看了看依依和琥珀，难得的，依依没有在修行，反而在跟离殇有说有笑着，琥珀匍匐在旁，察觉到了陆叶的靠近，立刻睁眼走了过来，拿大脑袋磨蹭着陆叶的手。</br></br>随口闲聊了几句，陆叶神色一肃：“道友，我这边还有一些琐事需要处理，待处理完了，咱们便立刻启程。”</br></br>离殇微微一笑：“不着急，你忙自己的就行，什么时候忙好了，什么时候再出发不迟。”</br></br>陆叶点点头，隐约感觉这边少了点什么，狐疑道：“丫丫呢？”</br></br>正常来说，丫丫会跟琥珀待在一起的，这次居然没看到丫丫，不免让陆叶有些疑惑。</br></br>“她出去玩去了。”离殇道。</br></br>陆叶没太在意，又与依依说了会话，这才离开。</br></br>走到另外一处地方，这里算是三界岛的丹房，二师姐和花慈就是在这里炼丹的。</br></br>丹葫的存在太过敏感，所以不好让太多人知晓，一直以来，知道丹葫底细的，就只有碧血宗的几个人，其他人根本不知晓。</br></br>换做以前，炼丹之事是很辛苦的，因为要一直盯着火候的变化，随时准备投放不同的药材。</br></br>可是现在有丹葫相助，炼制灵丹就简单多了，只需要往丹葫里投入相应的原材料就行，更不见半点火光。</br></br>所以花慈和水鸳这边的事其实是比较轻松的。</br></br>陆叶来此，主要是将那日照星兽的血肉带过来，这玩意是炼制宝体丹的主材料，以前的宝体丹都是用星宿级灵鱼星兽炼制的，如今用上日照境的，效果肯定会更好。</br></br>陆叶过来的时候，水鸳热情招呼，花慈幽幽地瞥了他一眼，似笑非笑道：“那女子……不小哇！”</br></br>你在说年纪还是什么？陆叶头大。</br></br>连忙解释道：“那位是人鱼族大长老！”</br></br>人鱼族三个字一出口，立刻引起了两女的兴趣。</br></br>陆叶便把人鱼族的事简单说了说。</br></br>水鸳兴致勃勃道：“所以以后炼制宝体丹若是没有材料的话，可以请她们帮忙？”</br></br>“直接收购就好。”陆叶开口，“或者拿部分灵丹抵消。”</br></br>水鸳道：“也有道理，从他们那边买来材料，再炼制成灵丹卖给他们，宝体丹的材料是永远不缺了。”</br></br>她之前还担心手上的材料用完了该怎么办，也不知道陆叶是从哪里找来这些材料的，如今来看却是不用操心了，只要人鱼族那边愿意帮忙，宝体丹的主材料要多少有多少。</br></br>到时候不但可以拿出去卖，三界修士这边也能自己服用增强体魄。</br></br>而且出自丹葫的宝体丹没有任何杂质，效果出众，到时候一群拥有不逊于寻常体修体魄的法修……真有人来找麻烦，肯定会给人家一个惊喜。</br></br>唯一可惜的是炼神丹不能这样做，炼神草的数量虽然很多，可没有后续的来源，用一点就少一点，还是得优先有需要的人，比如栾晓娥这样准备冲击日照者。</br></br>花慈倒是对另外一个事更感兴趣：“天螺殿那地方咱们也可以进？”</br></br>“我回头跟烟淼大长老打个招呼，应该没问题，你们准备准备，几日后我会再去人鱼领地，到时候一起过去。”</br></br>“好。”两女应下。</br></br>将那日照星兽的鱼肉留下，陆叶这才离开。</br></br>七日时间，他得趁机修行一下了。</br></br>倒是不用跑太远，就在三界岛这边入海即可，如此也节省赶路的时间，反正大家都是自己人，被看到了也没太大关系。</br></br>行至海边，陆叶便看到一道小小的身影站在一处悬崖边。</br></br>陆叶大惊，连忙上前将她扯了回来，皱眉道：“丫丫你做什么呢？”</br></br>丫丫的表情稍微有些茫然的样子，好像才睡醒，眨巴眨巴眼睛，小嘴一瘪，眼眶都红了：“爹爹我做了个好可怕的梦！”</br></br>这大白天的怎么还做梦，做梦还跑到这里来了。</br></br>上次她就提过类似的事。</br></br>陆叶隐约感觉不太对，便仔细询问起来，可丫丫说来说去也说不清楚，只说梦里有坏人打她，把她打的可疼可疼了……</br></br>陆叶皱着眉。</br></br>话说回来，自从丫丫在雾龙里面找到自己的第二支玉镯之后，好像就有了一些变化。</br></br>以前的丫丫比较嗜睡，但也只是单纯的嗜睡，如今这个情况好像严重了点。</br></br>陆叶猜测，这是不是跟她的第二支玉镯有关。</br></br>这玉镯肯定是丫丫的东西，再联想丫丫方才说的噩梦，陆叶怀疑那所谓的噩梦是不是丫丫以前经历过的事情。</br></br>她的记忆在恢复？</br></br>若如此，对丫丫来说倒也是好事，不管她真的恢复了之后对自己是什么态度，一位日照如今沦落成这样子，终究可悲了一些。</br></br>不过……</br></br>“以后不能一个人乱跑了。”陆叶后怕地训斥她，还跑到悬崖边上来了，这要是掉下去可怎么办？</br></br>“哦。”丫丫乖巧地点头。</br></br>陆叶又将丫丫送了回去，将方才的事告知了离殇，离殇也是一阵后怕。</br></br>尽管她和陆叶一样，都知道丫丫其实是一位日照，可爹爹娘亲喊的久了，终究有了一些感情。</br></br>暗暗自责，将丫丫带在了身边，同时又有些惆怅，因为她终究是要离开的，等离开了之后丫丫又怎么办？</br></br>陆叶本尊入了海下，留下分身在外面照应，静心修行。</br></br>时间一晃便是七日之后，烟淼与栾晓娥归来了。</br></br>烟淼也想再多逛逛，可终究还是族群之事重要，到了与陆叶约定的时间，便提前回来了。</br></br>这几日间，她着实开了眼界，从未想过，海上的世界竟是如此精彩。</br></br>这样的精彩不好自己一人独享，能有族人一起分享才是真正的快乐。</br></br>数日的游历，更让烟淼知道了一件事，自己能与陆叶达成灵丹上的交易，占了太大便宜了！</br></br>那万象海上最大的万象商会里面也卖宝体丹和炼神丹，可是品质根本无法与陆叶提供的相提并论，即便有些极品灵丹，数量也稀少无比，尤其是极品炼神丹，根本就是常年无货的状态，据说一旦有货，还要拿去拍卖，许多强者都会哄抢。</br></br>知道了这些事后，她对陆叶更加感激。</br></br>一个能帮族群解决咒毒问题，还能给自己和族群提供莫大助力的人，无疑将会成为人鱼族最重要的朋友。</br></br>所以当她回来，陆叶将天螺殿的事一提，烟淼便痛快地答应了，根本没有半点犹豫。</br></br>天螺殿那地方，陆叶进去过，幽灵也进去过，所以并非只对人鱼族开放的。</br></br>陆叶当即让栾晓娥开始安排人手，准备一起进入人鱼领地。</br></br>三界岛五百人，不可能一下子全过去，总要留下大多数力量看守灵岛的，在栾晓娥的安排下，五百人总共要分五批先后进入。</br></br>没有事先告知众人天螺殿考验的真相，因为那种考验，提前告知了也没用，哪怕吹拉弹唱的再好，想得到天螺殿的恩赐，还得看自身的机缘。</br></br>陆叶当年便是在毫不知情的情况下被白露送进了天螺殿中。</br></br>很快，被选出来的百人便开始集结，基本上没人知道发生了什么事，但没人询问太多，都只安静等待。</br></br>人群中，花慈水鸳，依依丫丫都在，甚至连琥珀也跑来凑了个热闹，不知道回头等它进了天螺殿要怎么通过考验。</br></br>一座大殿中，众人皆都望着陆叶，然后就看到他取出一个青色的海螺，轻轻吹响。</br></br>因为有过之前在无定外抗衡虫族血族的经历，所以一看陆叶吹响这种莫名其妙的玩意，众人就心头一紧，生怕又冒出来一个舞娘，带着大家一起载歌载舞。</br></br>好在这里没什么舞娘，随着海螺声音的响起，一道门户出现在陆叶面前。</br></br>“大长老先行一步！”陆叶开口。</br></br>烟淼颔首，当仁不让，第一个踏入其中。</br></br>紧接着，上百修士有序进入门户，一个个消失不见，最后轮到汤钧和陆叶。</br></br>踏入门户，立刻出现在天螺殿前，此时此刻，三界岛上百修士躁动不已，因为他们居然看到了人鱼族！</br></br>天螺殿前，人鱼族的几个长老和白露等人掐着时间在这里等候，几个长老也就罢了，跟烟淼一样，看起来与人族无意，可白露却是真正的人身鱼尾，那异样的风情直让三界修士看的大开眼界，白露从没被这么多人盯着，脸都红了，躲在几个长老身后。</br></br>“大长老！”陆叶开口。</br></br>烟淼会意，立刻从储物戒中取出一块寒玉板，正是此前承载海螺印记的那块。</br></br>陆叶可不想再游回去了，虽说有宝钱护身，没太大风险，可要花费的时间太长。</br></br>所以他想了一个法子，能够让他在这里开启门户，直接返回三界岛！</br></br>拿着烟淼递来的寒玉板，陆叶连忙在上面留下海螺印记，然后交给一起过来的汤钧。</br></br>汤钧道：“那老夫就先回去了。”</br></br>这般说着，通过门户返回了三界岛。</br></br>如此一来，有那寒玉板上的海螺印记，等陆叶下次吹响海螺打开门户的时候，门户就会连通到三界岛上。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51357178.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Mon, 10 Jul 2023 03:33:11 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百四十三章 万象海本土势力</title><link>51344363.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>陆叶便在门户前安静等待起来。</br></br>片刻后，门户荡漾，烟淼的身形再次显露，脸上挂着抑制不住的笑容。</br></br>正如她所想，一月时间的等待，人鱼族那边等的焦急万分，可他们又联系不上陆叶和烟淼，根本不知道两人现在是什么情况，有没有出海，出海之后烟淼会不会有危险。</br></br>就在这样的煎熬中，烟淼回去了，带给他们一个天大的喜讯！</br></br>整个人鱼族群都轰动了，几位长老连带着女王白霜，公主白露，都围在烟淼身边问这问那的，要不是门户时限快到了，烟淼还无法脱身。</br></br>对万象海这边的情况，人鱼族那边其实了解了不少，毕竟幽灵一直在那边修行，白露跟她聊天的时候经常会聊起一些琐事。</br></br>可终究只是耳闻，谁不想亲见呢？</br></br>如今大长老烟淼已经走出了这一步，其他人还会远么？</br></br>烟淼递来一枚储物戒：“小友，这里有些许灵玉，算是购买那些灵丹所用，不过数目上不够，我已经吩咐人加紧开采了，回头再给你补上。”</br></br>“没问题！”陆叶接过储物戒，随便打量了一眼，约莫戒指里差不多有几百万灵玉的样子。</br></br>加固阵法的钱，这就有了！</br></br>背靠着人鱼族这支富有的族群，可以说只要灵丹方面能供应的上，三界岛就不会缺少花销。</br></br>“另外，小友什么时候方便能再去一趟我族领地？几位长老都很想过来看看。”烟淼再次开口。</br></br>有了烟淼这个成功的先例，其他长老们显然都想让陆叶帮忙化解体内的咒毒之力。</br></br>陆叶看了一眼正在慢慢消散的门户，开口道：“现在不成了，最少也要等待七日之后，这样吧，七日后我再过去一趟。”</br></br>“不急不急，一切以小友为主。”烟淼含笑回应，心情很不错。</br></br>解决了体内的咒毒之力，不但能让族人离开海下，甚至就连晋升日照的希望都大了很多，这种好事谁不向往？</br></br>陆叶正准备走，忽然又想到一事：“不过有一点还要请大长老知晓，贵族放眼星空算是珍稀种族，若是暴露身份的话，不免会引起一些强者的觊觎，如大长老这般只要小心行事倒是无碍，可如公主那样的，最好不要离开领地。”</br></br>烟淼闻言，想起白露之前满是期待的眼神，微微颔首，虽然白露注定要失望了，但为安全计，确实不易抛头露面。</br></br>他们这一支族群在万象海下生存了太多年了，对外界的情况根本没有太多了解，陆叶若不特意叮嘱一下，回头搞不好真要闹出什么麻烦。</br></br>“大长老先请自便，我这边还有点事。”陆叶说了一声之后便离开了。</br></br>那边栾晓娥与汤钧还在等待，他们也不知道陆叶为什么要自己等在这里……</br></br>直到陆叶归来，交给他们一枚装了几百万灵玉的储物戒。</br></br>汤钧愕然：“哪来的？”</br></br>这一会功夫，陆叶从哪里变出来这么多灵玉的？肯定不是早先就有的，否则刚才就可以给了。</br></br>陆叶沉吟了一下，觉得还是得让两人知晓人鱼族的存在，毕竟以后他若是不在三界岛的话，还得仰仗人鱼族帮忙守护三界岛的安全，栾晓娥和汤钧两位岛主，有资格知道这个盟友的存在。</br></br>而且，陆叶还想让三界岛的修士去一趟天螺殿！</br></br>在那里面，修士有几率得到天螺殿的馈赠，拥有一个属于自己的海螺，有些海螺的作用还是很大的，虽说海螺的作用千奇百怪，可有些海螺的用途确实厉害。</br></br>三界岛五百修士，哪怕运气再不好，总能得几十个海螺吧？万一得到什么稀有强大的海螺，那又能提升三界岛的底蕴。</br></br>“人鱼族两位听说过没？”陆叶问道。</br></br>栾晓娥颔首：“自然听过，听说人鱼族有奇妙的歌声，他们的歌声往往具有不可思议的威能，算得上是星空中少见的珍稀种族。”</br></br>一边说着，栾晓娥一边不解地望着陆叶，不知他忽然提起人鱼族做什么。</br></br>汤钧眉飞色舞：“听说人鱼族的女子个个貌美如花，歌喉婉转动听，可惜无缘得见！”</br></br>陆叶瞥他一眼，没想到你是这样的老汤！这么一大把年纪了，关注点多少有些不持重。</br></br>“方才那位烟淼大长老，就是人鱼族的。”</br></br>“什么！”栾晓娥和汤钧皆都一惊，疑神疑鬼地望着陆叶，似是想看看他有没有在开玩笑。</br></br>可两人很快反应过来，陆叶不至于拿这个事开玩笑，没什么意义。</br></br>栾晓娥道：“怪不得那位大长老的气质给我的感觉有些怪，不像是纯粹的人族，原来果然不是人族！”</br></br>至于为什么不是传说中人身鱼尾的模样……栾晓娥显然知道其中关窍，那位大长老一看就是人妇，自然可以化出双腿。</br></br>陆叶道：“万象海有很多秘密，不是表面看起来那么简单的，我们只生存在万象海之上，但在万象海下，还有另外一个深邃的世界。”</br></br>汤钧眼角跳动：“小子，你可不要告诉我，那位大长老的族群，就生存在万象海下！”</br></br>陆叶看向他：“没错，烟淼所属的人鱼族群，就是生存在万象海下！”</br></br>汤钧与栾晓娥受到的震动更大了，一脸不可思议地望着陆叶。</br></br>好半晌，栾晓娥才道：“可是……不是说万象海的海水有极强的侵蚀性，便是日照都无法深入其中么？”</br></br>“是这样没错，不过神妙之地自有神妙之处，万象海下生存了很多灵鱼星兽，它们能生存，当然也有别的种族可以生存。”</br></br>人鱼族可以生存，主要是因为咒毒之力，不过这个事就没必要解释那么清楚了。</br></br>“总而言之，人鱼族就生存在万象海下，然后咱们现在姑且算是与那一支人鱼族建立了非常不错而且牢固的合作关系。”</br></br>汤钧恍然，原来你之前说人家是本土势力，指的是这个！</br></br>他还以为是万象星系某个界域，在万象海下生存的人鱼一族，说是本土势力……好像没问题！</br></br>“所以这灵玉是人家给的？”栾晓娥猛然反应过来，知道这些灵玉的来处了。</br></br>“不是给的，我与他们达成了一些交易上的合作，这些是卖灵丹弄来的。”陆叶解释道。</br></br>什么灵丹能一下卖这么多灵玉！两个月瑶都想问问，可还是忍住了。</br></br>不过既是交易上的合作，那拿着就没问题了，若真是人家给的，多少有些拿人手软。</br></br>“跟两位说这些，主要是想告诉两位，三界岛日后不会缺少灵玉，咱们三界修士如今最紧要的，就是提升自身实力，其他的都不做考虑，唯有自身实力提升了，才能守护好三界岛。”陆叶语重心长，“我过一段时间可能会离开万象海，所以三界岛这边就要有劳两位多多照看了。”</br></br>“你要去哪？”汤钧皱眉，好歹也是三岛主，不能当甩手掌柜吧，上次陆叶走了，无双岛丢了，他有些心理阴影。</br></br>“有些事要处理。”陆叶没做解释，回到万象海已经有一段时间了，离殇那边虽然从未催促过，但送她回魂族祖地的时也该提上日程了，不好再拖延下去。</br></br>栾晓娥道：“有什么事你尽管去做，三界岛这边你放心，你回来的时候这里绝对还是三界岛！”</br></br>这段时间她与汤钧一直在为三界修士未来的修行操心，归根结底就是缺钱，一直找不到解决问题的办法，谁曾想陆叶已经解决了。</br></br>几百修士未来修行的花销可不是什么小数目，如今这个事根本不用操心，如果再守不好三界岛，那他们两个还有何用？</br></br>“另外，人鱼族那边有一座天螺殿，内里颇有些玄妙。”陆叶简单地将天螺殿的种种道来，听的汤钧和栾晓娥都颇为意动。</br></br>各种用途的海螺，若是能从中获得一只实用的，对三界岛未来的发展也有作用。</br></br>“那终究是人家的秘境，能让咱们进去么？”汤钧有些担心地问道。</br></br>陆叶想了想道：“那一支人鱼族，是未来三界岛最坚实的盟友，一座天螺殿，他们不会吝啬对我们开放的，这个事，我回头跟大长老说说，问题不大。”转头又看向栾晓娥：“师姐你眼下有个任务。”</br></br>栾晓娥神色一肃：“师弟吩咐便是。”</br></br>名义上她是大岛主，陆叶只是三岛主，可她算是看明白了，三界岛的未来还的看陆叶，她唯一能做的，就是提供武力上的保障。</br></br>“最近几日，陪陪烟淼大长老，她初来乍到，应该是想出去逛逛。”</br></br>栾晓娥顿时了然，露出微笑：“师弟放心，我会把烟淼道友陪好的。”</br></br>这般说着，跟汤钧叮嘱一声，让他多照看三界岛，闪身便离开去找烟淼了。</br></br>烟淼确实在逛，只不过三界岛就这么大，而且还没有发展起来，眼下除了一些修士，实在没什么好看的。</br></br>正在犹豫要不要跟陆叶打个招呼出去走走的时候，栾晓娥来了，盛情邀请之下，烟淼喜不自禁。</br></br>两女当即结伴飞出了三界岛，身形渐行渐远！</br></br>两个月瑶后期结伴而行，在这万象海上，肯定是没人不长眼敢招惹，所以安全方面根本不用担心。</br></br>栾晓娥目标明确，带着烟淼就直奔万象岛去了，毕竟放眼整个万象海，那座灵岛才是最繁华之地。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51344363.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Sun, 09 Jul 2023 11:12:56 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百四十二章 人要有志向</title><link>51343047.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>汤钧初始还不敢太确定，但随着时间流逝，岛上的星空能量明显开始变得浓郁。</br></br>这才意识到，三界岛真的转活了！</br></br>简直不敢相信，可这却是切实发生的。</br></br>急忙便要联系陆叶，结果始终联系不上，直到今日从无常等人口中得知陆叶不知从哪冒出来了，才再次联系。</br></br>“不错，转活了。”陆叶微微颔首，察觉到汤钧和栾晓娥的神色有些异样，便又补充了一句：“我的眼光果然不差！”</br></br>汤钧眼角忍不住抽了一下……这跟眼光根本没有任何关系好吧？而且三界岛的选址根本就没陆叶什么事，据他所知，当时陆叶去车铃界寻他之前，跟栾晓娥叮嘱了一句，找一个体量大点的荒岛，所以真正选择三界岛的是栾晓娥。</br></br>但有些事情确实诡异。</br></br>汤钧早就从五姐妹那里了解到，当初的无双岛便是陆叶率先入主了，之后楚申才带她们五个过来，得了陆叶的同意才能留下。</br></br>后来无双岛就转活了！</br></br>如今三界岛似乎在经历着与无双岛同样的事情。</br></br>虽说万象海上偶有荒岛转活的事情发生，但同一个人遭遇了两次这样的事，未免就太过巧合了。</br></br>而且不管无双岛，还是三界岛，都是在陆叶入主之后才发生变化的，要说这是巧合，那就太离谱了。</br></br>汤钧不免又想起，当初选择这座荒岛的时候，陆叶似乎无心的一句话，他说万一这荒岛转活了呢，人总是要有梦想的。</br></br>当时汤钧还嗤之以鼻，只道若是转活了便喊陆叶一声爷爷……</br></br>爷爷是不可能喊的，他这么大把年纪，喊了容易让陆叶折寿，可如今回想，陆叶那句话似乎不单单只是怀揣梦想。</br></br>若非如此，在规划三界岛的时候，陆叶怎么可能那么用心？还特意让他按照无双岛的模式来打造。</br></br>对一座荒岛，没道理这么上心，除非陆叶早就知道这座荒岛会转活！</br></br>再看陆叶如今淡然的表情，汤钧一时震惊，三界岛转活……该不会有陆叶什么事吧？</br></br>可是这怎么可能呢？这么大一座荒岛，是人力能改变的？还是说陆叶有堪舆风水之能，可这也不对，三界岛的选择是栾晓娥提及，陆叶拍板的，总不至于说栾晓娥也有这本事。</br></br>真有这本事，最近这些天她也不会这么振奋了。</br></br>眯了眯眼，汤钧小心翼翼地问道：“一叶，那你觉得，咱们三界岛以后会成长为什么样的灵岛？”</br></br>“上等灵岛？”陆叶随口道。</br></br>汤钧心头忍不住一跳！</br></br>三界岛若是真的成长到上等灵岛的程度，那比起同等无双岛的价值可是大多了，毕竟体量摆在这里，是无双岛的好几倍大，体量大，就意味着能容纳的修士多，底蕴自然更强。</br></br>“顶级灵岛？”陆叶又道了一声。</br></br>汤钧真要跳起来了，愈发确定荒岛转活这事跟陆叶脱不开关系，连忙抬手打住：“够了！我觉得，咱们三界岛成长到中等灵岛就差不多了，再多的话，吃不消！”</br></br>三界修士这点实力，占据一座下等灵岛还可以，占据一座中等灵岛勉勉强强，可若是一座上等灵岛……根本守不住。</br></br>更不要说顶级灵岛了，三界岛真要是变成顶级灵岛，明天大家就要变成流浪儿，无家可归。</br></br>“人要有志向嘛老汤！”陆叶谆谆善诱。</br></br>汤钧忍不住翻个白眼，老夫倒想有志向，可那得有相应的实力打底，眼下三界岛就他跟栾晓娥两个月瑶，五百星宿说出去好听，可有一大半都是星宿前期，实力有限，哪里守得住太大的家业？</br></br>他觉得有必要找陆叶好好谈一次，若是三界岛转活真的跟陆叶有关系的话，那得让他小心些点弄，别真把三界岛搞成顶级灵岛了，到头来只会重蹈覆辙，为他人做嫁衣。</br></br>“这位是……”</br></br>汤钧与陆叶说话的时候，栾晓娥一直没插嘴，因为她一直在观察陆叶带回来的烟淼，哪怕烟淼此刻没有催动任何力量，她也隐约能感觉到，这个美貌端庄的妇人怕是拥有不下于自己的实力。</br></br>换句话说，对方也是个月瑶后期！</br></br>一时好奇，陆叶这是从哪认识的强者，居然这么把人家带回来了，总不至于是从招徕岛上招揽过来的吧。</br></br>“这位是烟淼大长老！”陆叶给汤钧和栾晓娥介绍，又跟烟淼道：“这位是我三界岛大岛主栾晓娥，这位是二岛主汤钧。”</br></br>烟淼还是头一次见到除了陆叶之外的人族，方才路上遇到的那些不算。</br></br>笑吟吟地与两人见礼，算是互相认识了。</br></br>汤钧便好奇道：“大长老的称呼从何而来？”既是大长老，那应该是某个势力的人，该不会是哪个灵岛的吧？陆叶这是要三界岛与人家结盟？</br></br>在万象海上，这事倒也常见，基本都是一些不太强大的实力互相结为同盟，守望相助，如此一来，真遇到纷争，就可以在不违背万象海规矩的前提下，彼此助力。</br></br>陆叶道：“烟淼大长老所在的势力算是万象海的本土势力，回头再与你们细说，反正不管怎样，烟淼大长老不是外人。”</br></br>这一点汤钧早有所料，因为如果是外人的话，陆叶就不会把人家这么带进来了。</br></br>万象海的本土势力……难道是万象星系某个界域的势力？汤钧不免有些胡思乱想，若如此的话，三界岛这边姑且算是抱上了本星系的大腿？</br></br>可想起无双岛最后的结局，他又有些忐忑，无双岛就是本土星系的天焱界挖了墙角的！</br></br>栾晓娥道：“三界岛转活，三界修士都很振奋，因为如此一来，哪怕日后没有太多赚取灵玉的渠道，最起码修行之事不会落下太多了。”</br></br>虽说眼下三界岛上的能量还比较稀薄，无法满足修行的需求，可照这个势头下去，用不了一个月应该就可以了，日后三界岛再变成中等灵岛的话，岛上的能量还会更浓郁。</br></br>“可是师弟，眼下灵岛转活，未来还不知有怎样的变化，我担心之前布置的大阵不够用。”</br></br>如今三界岛的大阵只是样子货，除了能隔绝内外，阻止能量逸散之外，没旁的大用，这样的大阵守护一座荒岛没问题，毕竟没人会攻打荒岛，可用来守护灵岛就不行了。</br></br>在这万象海上，哪怕只是区区一座下等灵岛，也是许多势力哄抢的目标，这地方始终是个僧多粥少的局面，各方势力争抢灵岛，你方唱罢我登场的事情屡见不鲜。</br></br>陆叶颔首：“大阵确实要改进加固了。”当初汤钧主持布阵的时候，陆叶就已经提前让他留了一手，所以改进加固不是什么难事。</br></br>汤钧双手一摊：“没钱！”</br></br>这才是主要的问题，三界修士这段时间都在想怎么赚取灵玉，若不是有陆叶之前的叮嘱，只怕不少人会去招徕岛揽活。</br></br>“我来想办法！”陆叶开口，“两位稍等。”</br></br>这般说着，招呼烟淼道：“大长老请随我来。”</br></br>烟淼告罪一声，跟着陆叶离开，很快便来到陆叶的寝殿中。</br></br>两只海马星兽在跟在一旁，好奇地打量四周。</br></br>“大长老稍等。”陆叶说了一句，静静等候起来，片刻后，得到他传讯的花慈身影出现。</br></br>见陆叶身边站了一个美貌的妇人，又看了看烟淼饱满的胸口，立刻心领神会，大有深意地看了看他，嘴角还浮现出一抹怪异的笑容。</br></br>陆叶一看她眼神，就有些头大，可当着烟淼的面，又不好多说什么。</br></br>花慈将一枚储物戒递了过来：“最近一段时间炼制的灵丹都在这里了。”</br></br>陆叶接过，花慈一言不发地离去！</br></br>陆叶这才将储物戒交给烟淼：“这是最近一段我们炼制的灵丹，与我之前给大长老的那些没有区别，大长老且收下！”</br></br>烟淼欣然道：“多谢小友了。”</br></br>那宝体丹对她虽有用，可用处已经不是很大，可炼神丹却是她这个阶段最渴求的东西，有那炼神丹相助，如今又没有了咒毒之力的困扰，烟淼甚至有信心去冲击一下日照境界。</br></br>“大长老客气，另外，公主和几位长老她们等急了，我这便送大长老回去一趟，报个平安。”</br></br>“有劳！”烟淼确实有这个心思。</br></br>易身处之，换她留在皇螺宫那边，一月不得音讯，肯定很着急的。</br></br>而且她咒毒之力解决的喜讯，也该告知族群了，这份喜悦不该自己一人独享。</br></br>陆叶取出自己的青海螺，正要吹响，忽然想起一事：“对了大长老，之前承载印记的那块寒玉板还请取出。”</br></br>那寒玉板上还有他留下的海螺印记，若是不消除掉，不知道能不能将门户打通到天螺殿前。</br></br>陆叶不提这个，烟淼几乎快忘了，连忙取出那块寒玉板，陆叶凭借手中的海螺，将印记抹除了，这才吹响海螺。</br></br>门户洞开，烟淼带着两只海马星兽踏入其中，临行之前对陆叶说了一声：“小友且等我片刻。”</br></br>这显然还是要回来的。</br></br>回来了，事情有些麻烦。</br></br>孩子要动手术，但是最近一段时间医院手术的日程排满了，约在了13号，所以12号还要过去……到时候如果更新有问题，再另行通知大家，见谅。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51343047.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Sun, 09 Jul 2023 06:20:02 +0000</pubDate></item><item><title>第一千六百四十一章 三界岛有变</title><link>51327322.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.org</br>四个人，四条杆，兴致勃勃满怀期待地跑来垂钓，结果现在就只剩下一根空杆，别说鱼饵，连鱼线都没了。</br></br>几人震撼不解之余面面相觑了一眼，俱都从彼此眼中看到了浓浓的狐疑。</br></br>情况不对，在陆叶来这里之前，他们这边一点动静都没有。</br></br>可陆叶刚来，便有了这么大的动静，连鱼竿都丢了，要说这事跟陆叶没什么关系，他们无论如何都是不相信的。</br></br>可要说这是跟陆叶有关系，他们也不相信。</br></br>总不能说陆叶施了什么手段把他们的鱼竿拽跑了吧？</br></br>那可是万象海下，陆叶就算有类似分身的东西，也不可能深入其中才对。</br></br>不过……这终究是陆一叶，要说有什么超乎寻常，难以理解的事情发生在他身上，倒也不是不能接受！</br></br>“戒了吧！”沉闷间，陆叶开口。</br></br>几人眼角一抽，愈发确定此事跟陆叶有关系了，看样子他果然是不想让自己等人涉及垂钓这个事，所以才会用出这样匪夷所思的手段。</br></br>“戒了戒了！”无常不住地颔首，杆儿就没了，不戒还能干什么？再去买一根么？且不说投入不小，就说经由这次尝试，他们发现垂钓这个事确实有些不太靠谱。</br></br>月姬收拾起自己的太师椅和摆在一旁的桌子，垂钓是没得垂钓了，就只能打道回府。</br></br>“一叶，要不要一起回去？”无常问道。</br></br>陆叶道：“几位先回去，我还有点事。”</br></br>无常颔首：“那我们在岛上等你，你早点回去。”</br></br>四大战将急匆匆离开了。</br></br>与此同时，海下，烟淼好奇地看着陆叶本尊收了一根又一根的鱼竿，忍不住问道：“这是怎么了？”</br></br>陆叶没解释太多：“无事，帮人戒赌呢，大长老，咱们上去吧。”收起鱼竿，又叮嘱道：“大长老还是要仔细谨慎一些，最好不要一下子出海。”</br></br>虽说基本可以断定烟淼体内的咒毒之力被化解掉了，可在没有确切证实之前，还是要小心为上。</br></br>烟淼凝重颔首，终于到了这一刻，她已经有些迫不及待了。</br></br>陆叶先出了海，收了自己的分身，然后就屹立在海面上静静等待着，少倾，一个脑袋从海下慢慢露了出来，露出烟淼端庄的容颜。</br></br>她也只露了一个脑袋出来，默默感受着，神色逐渐欣喜，因为如果咒毒之力没有完全消除的话，哪怕她只露出一个脑袋，应该也会有些异常的感受。</br></br>可实际上她此刻并没有感觉到什么异常，只不过头一次出海，终究有些不太适应外面的这种环境。</br></br>稍稍等待了片刻，她的身形才慢慢脱离海水，一边脱离一边仔细警惕。</br></br>直到她整个人都离开了万象海，依然一切正常！</br></br>烟淼几乎要喜极而泣！</br></br>不知多少年的等待，本族的渴求终于在自己这一代达成了，而且自己还是头一个从离开万象海，来到外界的族人。</br></br>“大长老这边来。”陆叶引领着烟淼，落身在那荒岛之上，不过就站在岸边，随时防备有什么不妥的地方。</br></br>烟淼踩在实地上，体验着与在海下生活不一样的感受，纵身为月瑶后期，也不由生出莫大的新奇感。</br></br>这就是外界，与海下完全不同的世界！</br></br>她来回走动起来，实在压抑不住心头的振奋，好半晌之后，心绪才慢慢平复，行至陆叶身前盈盈一礼：“多谢小友！”</br></br>“大长老客气了，举手之劳罢了。”</br></br>确实是举手之劳，只不过要消耗一些天赋树的燃料和时间。</br></br>不过陆叶很快又想起一件事，开口道：“我以前听公主说，贵族身中咒毒之力，虽有了不能离开万象海的弊端，却也因此拥有了能在万象海下生活的能力，如今咒毒之力解除，对贵族在万象海下的生存不会有什么影响吧？”</br></br>从烟淼最近一段时间的表现来看，应该是没影响的，因为如果有影响的话早就显露出来了。</br></br>事实上早在一月之前，烟淼的咒毒就解除了，可她依然在海下安然生存。</br></br>“并没有。”烟淼摇头。</br></br>如此来看，经历了一代代的传承和潜移默化的影响，如今的人鱼一族哪怕解决了咒毒，自身的体质也依然有在海下生存的能力。</br></br>这就很不错。</br></br>因为人鱼一族就算真的解决了咒毒之力，也不可能堂而皇之地出海生存，他们这个种族算是稀有种族，跟魂族一样，都拥有一些特别的能力，很容易会引起一些大势力的觊觎。</br></br>几大长老还无所谓，都已经成家了，所以从表面上来看，并没有太多显著的人鱼族的特征，她们几个看起来跟人族是没有太大区别的，只要不施展出人鱼族的能力，旁人几乎看不出破绽。</br></br>可白露那样的少女之身就不一样了，人身鱼尾的造型，任谁见了都能认出她人鱼族的身份。</br></br>所以这一支人鱼族是需要海下那个栖息地的，若是因为咒毒之力的解决而失去了在万象海下生存的能力，终究是个麻烦。</br></br>“小友，能带我走走吗？”烟淼有些跃跃欲试。</br></br>她从白露那边辗转听说了不少万象海的事，如今亲身到来，自然是想领略一番，这可是他们这一族无数年来都未曾有人见过的风景。</br></br>“当然！”陆叶点点头，便祭出自己的星舟，邀请烟淼站上来。</br></br>正在想要不要带烟淼去万象岛那边看看热闹的时候，音符忽然有了动静，取出一看，却是汤钧传讯：“你小子去哪了，怎么联系不上，快回来，三界岛有变！”</br></br>最近一月时间，陆叶一直在海下，汤钧哪里能联系到他？</br></br>这个时候联系他，显然是无常等人传了消息出去，汤钧知道陆叶回来了。</br></br>三界岛有变……陆叶不用问，也知道大概出了什么事，因为算算时间的话，在十几天前就应该有变了。</br></br>万象岛暂时不用去了，还是先去三界岛吧，正好回去开启门户，让烟淼回人鱼族领地报个平安。</br></br>这一月时间没有音讯，估计人鱼族那边等的应该焦急了。</br></br>正要催动星舟离开，烟淼止住了他，指着下方道：“它们两个怎么办？”</br></br>陆叶低头望去，只见两个海马脑袋浮在水面上，遥遥望着他们，可怜巴巴。</br></br>竟把它们给忘了……</br></br>这两只海马坐骑算是人鱼族的资产，不好丢在这里不管，指望它们自己游回去是不现实的，说不定半路上就成了某个凶残星兽的果腹之物了。</br></br>陆叶身上也有没有灵兽袋之类的东西，想了想，索性道：“带上一起吧。”</br></br>反正只要回了三界岛，开了门户，就可以通过门户把它们送回去，只要路上小心一些，不被人发现就行了。</br></br>此去三界岛的方向，一路荒凉，倒也不会有太多修士出没，而且就算被看到了，问题也不大，估计没人会想到这海马星兽居然是万象海下的产物，只会觉得这是从别的地方带来的。</br></br>将两个可怜巴巴的海马星兽也载上星舟，朝三界岛的方向掠去。</br></br>一路上，烟淼和两只海马都好奇地打量四周，正如陆叶第一次来万象海的时候，看什么都新奇。</br></br>而且比起陆叶那会反应更大。</br></br>毕竟这是生平以来第一次出海，以前海下那种幽暗深邃的环境，哪里有外界的宽阔，处处都是自由的气息。</br></br>烟淼还能压抑心情的激动，两只海马却是咻咻地叫个不停，显得很振奋。</br></br>沿途遇到了一些修士，虽也看到了两只海马，却没有太多关注的意思。</br></br>小半日后，三界岛到了，远远看去，整个三界岛被一层大阵笼罩着，岛上处处都是修士活动的身影，看起来防护的固若金汤，可实际上三界岛的大阵只是样子货，根本不具备太多的防护力量。</br></br>但也正是这层大阵，隔绝了内外，所以除非登岛，单纯只是从旁边路过的话，根本察觉不到三界岛的变化。</br></br>当然，这只是暂时的，等日后三界岛的变化越来越大，区区一层防护法阵就遮掩不住了。</br></br>汤钧与栾晓娥并肩而立，看样子是在等陆叶，表情有些复杂，既兴奋又忐忑的样子。</br></br>星舟掠入，悬停在两人面前。</br></br>老汤开口就叫了起来：“一叶，出大事了！”</br></br>陆叶漫不经心地问道：“什么大事这么紧张？”迈步从星舟上走下，烟淼紧随其后，两只海马也挪动了下来。</br></br>“你仔细感受一下。”</br></br>陆叶便稍稍感受了一下，三界岛原本只是荒岛，岛上半点星空能量不存，但此刻却明显不一样了，岛上已经有了一定的星空能量，虽说还没到让星宿修士修行的程度，可这种变化却无疑是荒岛转活的征兆！</br></br>汤钧是没有经历过荒岛转活的，当初陆叶将他安置进无双岛的时候，无双岛已经是一座灵岛了。</br></br>但小呆小歪和彩星彩月幸运星她们几个，是切实有过这种经历的，可以说她们几个是无双岛最初的元老，陪伴着无双岛的整个变化过程。</br></br>所以在三界岛有变化的时候，几个女子就第一时间有所察觉了，然后将自己的发现告知汤钧，明确表示这是荒岛转活的征兆。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.org/txt/12236/51327322.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.org。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.org</br>]]></description><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 03:27:20 +0000</pubDate></item></channel></rss>