<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第一千八百八十九章 天修罗界</title><link>52723322.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>归漪不是那种好奇心很旺盛的女子，只随口问了一句便不再说话。</br></br>与此同时，点点荧光忽然在陆叶面前出现，继而汇聚凝结，只三息之后，便化作一枚呈三角形态，通体漆黑的木牌。</br></br>陆叶探手抓住，入手温润如玉。</br></br>“这是修罗令，拥有此令者，才真正有在修罗场中驻留的资格。”归漪解释的时候，她也抓起了属于自己的修罗令。</br></br>这无疑是方才两人通过考验所得。</br></br>“修罗令在修罗场内有很多用处，你在修罗场内经历种种磨砺所获得的修罗印会记录在其中，用以兑换资源，切莫遗失了，否则便会被立刻逐出修罗场，代价是十年之内不得进入。”</br></br>陆叶点点头：“知道了。”</br></br>“心神沉浸其中，在修罗令中留下你的出身和姓名。”归漪又说了一句。</br></br>陆叶当即如法施为，很快那光滑的修罗令上便多了几个大字，一面刻着九天界，一面刻着陆叶二字。</br></br>这一次他倒没再用假名，虽然完全可以这么做，修罗场内并不禁止这些，但并没有这个必要。</br></br>以前他这么做主要还是因为实力不够，如今月瑶后期了，放眼星空也是一号不大不小的人物，无需再遮遮掩掩。</br></br>归漪那边同样在自己的修罗令上刻下自己的出身和姓名，可以确定她不是第一次进入修罗场，这样的场合她应该经历过很多次了。</br></br>哗啦的声响忽然传出，陆叶转头四望，只见四周场景忽然如破碎的镜面一样，无数缝隙滋生，紧接着崩散开来。</br></br>又是一阵天地变幻，等到陆叶再回神的时候，人已回到了星空中。</br></br>身下便是一座巨大的界域，浓郁的界域气息迎面扑来。</br></br>归漪就站在自己身边，尽心尽责地解释道：“这里是天修罗界，据说是天修罗一族的祖地，也是他们的兴起之地，不过眼下是所有来闯荡修罗场的修士的聚集之所，几乎所有进入修罗场的修士，都会聚集在这里，这里有星宿，有月瑶，还有日照，不过安全方面倒是不用担心，修罗场的规则，天修罗界内没人敢掀起争锋。”</br></br>陆叶忍不住道：“会有什么后果？”</br></br>归漪转头瞥了他一眼：“直接抹杀，除非你有实力能抵挡星空至宝的威能。”</br></br>莫说陆叶一个月瑶，便是那些日照恐怕也没这个实力，所以这天修罗界中虽然聚集了来自星空各处，不同修为的无数修士，可这整个界域的内都是一片祥和，修士内在这里根本不用担心会遇到什么危险。</br></br>而且无论什么修为的修士，来了修罗场，主要精力都是投入在那种种考验中，谁又有心思在这样一个聚集地搞风搞雨？</br></br>陆叶忽然注意到，有修士从界域内往外飞掠，而且数量还不止一个，但无一例外，所有离开天修罗界的修士，在某一刻都忽然离奇地消失了。</br></br>归漪在一旁解释道：“你若是从天修罗界离开的话，那就会随缘进入一个历练的场景中，至于是什么样的场景就无人知晓了，或许是很简单的一场单打独斗，又或许是一些特别的场合，需要你去做一些事情，若能达成要求，便可获得修罗印。”</br></br>陆叶点头，这些信息陈玄海跟他说过，自然知晓。</br></br>而且这种事他其实并不陌生，因为早年在九州的时候，他就不止一次经历过相似的事，九州内一个个秘境，跟修罗场这边其实没太大区别。</br></br>只不过对比当年，眼下是修罗场这件星空至宝在主导那些磨砺的场合，其实也可以将这些场合看成是一座座特别的秘境。</br></br>“进去吧。”归漪率先朝天修罗界落去。</br></br>陆叶紧随其后。</br></br>“每一个刚来修罗场的修士，都会拥有一个自己的洞府，洞府的具体位置你凭修罗令便可感应，你试试。”</br></br>陆叶已经在这么做了，循着修罗令的感应，他领着归漪朝一个方向掠去。</br></br>不得不说，整个天修罗界的体量实乃他平生仅见，粗略估算，天修罗界只怕有几十个九州那么大。</br></br>这不奇怪，此地毕竟是星空的中心地之一，不知多少修士汇聚于此，每一个都拥有属于自己的洞府，若是体量太小了，也安置不下。</br></br>行进间，陆叶好奇问道：“整个天修罗界有多少修士聚集？”</br></br>归漪道：“没法算，有人进来，有人离开，还有人战死，但本界一位日照前辈倒是说过，天修罗界基本上都会维持着最少五百万修士的规模，这还是最少的时候，多的话就不确定了。”</br></br>五百万，而且全都是星宿之上，甚至还有数量众多的日照在此，难以想象这是一股多么庞大的力量。</br></br>当然，这并不是一股能供什么人调动的力量，若这么多修士同属一个势力，那一统星空都未必没有可能。</br></br>“我好像没见到太多人？”陆叶又问道。</br></br>五百万星宿之上的修士聚集在这一方界域内，纵然此界极为庞大，也应该热闹至极才对。</br></br>可事实上，陆叶还真没见到太多修士出没的痕迹，虽说来来去去的修士数量不算少，但对比五百万这个基础还是不太够看的。</br></br>“修士回天修罗界，一般都在自己的洞府内静修疗养，准备下一次的历练，除非有探亲访友的，否则轻易不会外出，真正热闹的地方，其实是修罗宝库。”</br></br>听到修罗宝库，陆叶不禁眉头一扬，那才是他此行的目的地，那里面绝对有自己想要的种种宝物。</br></br>忍不住问道：“听说修罗宝库里面有一件修罗场的属宝，算是伪至宝？”</br></br>归漪不禁瞧了他一眼：“你对这个感兴趣？”</br></br>“有点。”陆叶点点头。</br></br>归漪淡淡道：“回头我带你去看看吧。”</br></br>“那就有劳了。”</br></br>一路飞掠一路闲聊，归漪没有流露出任何不耐的神色，对于陆叶的种种疑惑都能做出解答。</br></br>这让他不禁感慨，五十万灵玉花的还是挺值的，因为确实如陈玄海所说，经历了这么多年的变化，修罗场内许多规矩都发生了一些细微的变化，如果陆叶真的严格按照陈玄海的经验来行事的话，搞不好什么时候就会吃亏。</br></br>归漪就不一样了，她出身雨花星系，时不时地就会来修罗场走一趟，对这里的任何变化都了如指掌，有她提供的种种情报和经验，再印照一下陈玄海的提点，陆叶无疑能少走很多弯路。</br></br>大半日后，一座巍峨耸立的雪上之上，陆叶领着归漪落下身形。</br></br>按照修罗令的指引，他的洞府就在这里了。</br></br>抬眼一看，就看到前方岩壁上一扇厚重的石门，走上近前，那石门上还有一个凹槽，正与修罗令的形状印合。</br></br>“不用安置上去，稍稍催动法力激发修罗令，即可打开洞府。”归漪细心指点道。</br></br>陆叶当即便催动法力，拿着修罗令对着面前的石门一晃，果不其然，随着一道玄光的打出，洞府门户开启。</br></br>门户的开启并非门户直接打开，而是石门变得透明，仿佛一层水幕。</br></br>陆叶迈步朝前走去，轻松穿过那变成水幕一样的石门，没有丝毫阻碍，待察觉归漪没跟上来之后，才回头看着她。</br></br>归漪道：“没有得到主人的允许，任何人都无法闯入其他人的洞府，我需要你的邀请才能进来。”没等陆叶开口，她又接着道：“邀请客人进入洞府有两种方式，一种是直接将客人的出身姓名铭刻进修罗令中，再让客人以神念烙印，如此一来，那客人就可以随意进出你的洞府，无论什么时候，也不限次数，在你的洞府内基本上就是半个主人，还有一种方式便是你催动修罗令，给我身上打上一道印记，这样我就有一次性进入你洞府的权利。”</br></br>陆叶了然，当即催动修罗令，对着归漪打出一道玄光，玄光不散，包裹着归漪，不过随着她迈步走进来之后，那光芒便消失不见了。</br></br>“你如此修为，有些事无需我细说，不要轻易给什么人随意进入你洞府的权利。”归漪提点道。</br></br>陆叶点点头，这一点他当然知道，虽说洞府里面没什么好东西，可如果是自己修行或者疗伤的紧要关头被人打扰，也不是什么好事。</br></br>两人一并朝洞府里面行去，不片刻便进了一处还算宽敞的空间中。</br></br>陆叶从储物戒中取出几块用来照明的奇石摆放在四周，柔和的光芒立刻驱散了黑暗。</br></br>这个洞府也不知换了多少主人，每一任主人离去之前都会将自己的东西带上，自然不会留下什么有价值之物。</br></br>归漪的声音响起：“洞府内的一切都不能随意变动，如果你有意要扩建自己的洞府，那就需要提请修罗场，视你自己的需求，要花费不同数量的修罗印，当然，就算花费了修罗印，修罗场也不会帮你扩建的，你还得自己动手。”</br></br>陆叶左右看了看，自己这个洞府虽然不算太大，但他也没有要扩建的需求，便开口道：“不用扩建，这样就好。”</br></br>旋即兴致勃勃地道：“我想去修罗宝库看看。”</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52723322.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 13 Nov 2023 13:16:25 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百八十八章 这不能是那个杀坯吧？</title><link>52721254.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>同气连枝阵盘这东西其实只适合星宿境斗战时使用，并不太适合月瑶因为月瑶斗战起来腾挪的范围有些大，阵盘的威能不足以覆盖。</br></br>归漪此刻祭出同气连枝阵盘，显然不是因为斗战需求她解释道：“你需与我气机相连才能一同进入修罗场，否则便会走散。”</br></br>从这块浮陆向前跃出，便会立刻进入修罗场的范围，修士们想联手进入的话，就得想一些法子。</br></br>借助同气连枝阵盘是一个办法，其实还有更简单的办法，那就是彼此间有身体上接触，比如手拉手，或者某一方扯着另外一方的衣袖之类的，都可以一同进入修罗场。</br></br>但归漪显然不想跟一个陌生男子有这样的接触。</br></br>她不知道陆叶是否清楚这些事，可不管陆叶清不清楚，解释一下并不费功夫。</br></br>同气连枝阵盘祭出，陆叶默契地催动自身气机，转瞬间，在阵盘的牵联之下，两人的气机便紧密相连。</br></br>“走！”归漪低喝一声，率先朝前方跃去，陆叶紧随其后。</br></br>一步踏出，斗转星移。</br></br>原本深邃的星空瞬间消失不见，整个过程变换极为快速，陆叶甚至对此没有任何察觉，待反应过来的时候，人已站在了一片彩云之上，天空中艳阳高照，明媚眼光铺撒，浑身暖洋洋的。</br></br>哪怕陆叶早已得到过陈玄海的种种提点，此刻也不禁露出惊奇神色，他下意识地催动洞察灵纹加持双眸，想要窥探四方，可观瞧之下，四周的一切都无比真实，浑没有半点虚假的痕迹。</br></br>这里明显是初入修罗场的修士需要经历的考验场景，这个场景到底是真是假，没人知晓。</br></br>陈玄海提到过，有人觉得这些场景是虚幻的，是修罗场的神妙力量营造出来的，只不过现阶段没有哪个修士能窥破这一点，但也有人觉得，这些场景是真实存在的，因为整个修罗域庞大无比，这么广袤的修罗域，什么样的场景找不到？修士在进入修罗场的时候，就会被传送进某一块区域内，而这块区域就会成为修士的历练之所。</br></br>但不管这些场景是真是假，眼下陆叶面临的，就是需要获取能真正进入修罗场的资格。</br></br>他很快便看到在几十里外的地方有另外一朵彩云，那边同样站着两道身影，其中一人正跟他一样，好奇地四下打量着。</br></br>“修罗场内，你所有看到的活物分为两种，一种是这个时代真正还活着的生灵，就如你我，另外一种则是各个过去的时代的生灵在修罗场内留下的投影，被称为影子，你以后会遇到很多影子，但无论这些影子表现的多么真实，他们终究不是真正的活物，所以厮杀起来不必有任何顾虑。”归漪的声音忽然响起，收了陆叶的灵玉，她倒也尽职尽责，第一时间便跟陆叶讲解起一些基础的情报。</br></br>陆叶自然知道这个事。</br></br>古往今来，不知多少修士闯荡过修罗场，每一个修士都会在修罗场内留下属于自己的痕迹，在有需要的时候，修罗场的玄妙力量会将这些痕迹凝聚出一个个影子，成为修士们闯荡磨砺的磨刀石。</br></br>所以在修罗场内，就算见到了早已灭族不知道多少年的种族都不足为奇，因为那是很久之前，那些种族的修士来此磨砺留下的影子。</br></br>甚至说，陆叶有可能在这里遇到陈玄海的影子。</br></br>若是再过一些年，搞不好有人会遇到他陆叶的影子。</br></br>影子所能施展的手段，都是那些修士在修罗场内曾经施展过的手段，只不过这些影子太过真实，在没杀死他们之前，没人能够精准地做出分辨。</br></br>修士间哪怕境界相同，实力也有很大的差距，所以修罗场内的种种考验磨砺，其实有很多运气成分，若是遇到了外强中干的影子，自然能轻松获胜，若是遇到那种万年不出的绝世妖孽的影子，那只能自认倒霉。</br></br>陆叶看向那边的两个对手，开口问道：“那两位是不是影子？”</br></br>归漪淡淡道：“杀了就知道了，你选一个，我解决了自己的对手就来帮你，不用藏拙，第一次考验你要尽可能地表现自己，杀不杀敌是其次，只要表现足够，一样能获得进入修罗场的资格，当然，若是能赢，那就肯定可以进入了。”</br></br>陆叶忍不住偏头看了看归漪，虽说之前就已经领教了这女修的强大自信，可还真没想到她能自信到这种程度。</br></br>这话一般都是他跟别人说的。</br></br>两人说话的时候，那边两个修士也在朝这边打量，其中一个面白无须的中年男子忍不住眉头一皱，心中颇多无奈。</br></br>他是孤身一人进来的，却没想到会被修罗场安排了这样的考验，对手是两人，很大可能是一伙的。</br></br>可他这边的同伴他却一点都不熟悉，他甚至无法推断自己这个同伴到底是不是影子。</br></br>问也白问，因为影子是不可能承认的，影子不但掌握了原本修士曾经在修罗场内施展出来的所有手段，甚至连性格喜好都一模一样。</br></br>二对二，倒是很公平。</br></br>“那个女子交给我了，你解决剩下一个，没问题吧？”身边的同伴忽然开口，中年男子能说什么，只能颔首道：“没问题。”</br></br>他话音落下，同伴就已经杀了出去。</br></br>对面处，陆叶看到敌方主动杀来，稍稍感应了一下，发现率先出手的是一个月瑶中期，便开口道：“这个交给你了。”</br></br>归漪一言不发，直接迎了上去。</br></br>转瞬间两道身影便斗在一处，打的热火朝天。</br></br>陆叶也迈步，优哉游哉地朝另外一个对手行去。</br></br>几十里外，中年男子同样迈开步伐，相向而来，然而才没走几步，忽然顿住了身影，表情变得惊疑不定，紧接着他眸中闪过两道流光，运足目力观瞧，愈发疑神疑鬼了。</br></br>直到陆叶走至中段，他再也忍不住，遥遥抱拳：“敢问可是三界岛陆道友？”</br></br>不能吧？自己费心费力地跑来修罗场，怎么碰到这杀坯了？应该没这么巧合才对，可他怎么看都觉得前面那个就是大破了紫璇的那位。</br></br>当日紫璇大阵被破，鲍悠悠胡广接连被斩时，他可是在远处亲眼见证的，当时内心震惊万分。</br></br>正是见识到了陆叶的恐怖实力，他才动了来修罗场磨砺自己的念头，因为他觉得自己的潜力还没有被完全挖掘出来，他还有提升的空间！</br></br>不能是，这绝对不是那个杀坯！</br></br>可是好像啊，而且灭门之叶是兵修，佩着一柄长刀这个对手也是！</br></br>听得此人询问，陆叶不由顿住了身形，看了一眼对方，没认出来，万象海上月瑶数量还是很多的，他没老汤那样的交际，哪里认识太多人？</br></br>不过一眼能认出他的，无疑是跟他一样从万象海过来的，或许在什么地方见过自己。</br></br>这么来看，对方不是影子啊。</br></br>颔首道：“正是！”</br></br>中年男子顿时眼前一黑，，一口气堵在心口，只觉自己真是霉运当头！</br></br>心思一阵变换，最终叹了口气：“既是陆道友当面，那某就不放肆了。”</br></br>虽说他有月瑶后期的实力，可鲍悠悠，胡广，哪一个不是月瑶后期？还不是被这灭门之叶给一刀斩了。</br></br>他不觉得自己比那两位妖修更强，真打起来的话，搞不好自己会有性命之忧。</br></br>他是来磨砺自己的，不是来找死的！</br></br>所以他当机立断，这修罗场，不闯荡也罢。</br></br>当真辛酸，因为这灭门之叶有了来此磨砺己身的念头，结果才刚进来，就被一盆冷水浇的从头凉到脚底板。</br></br>陆叶微微愕然，不过人家给面子，他也乐得如此，点点头道：“那就多谢道友了，日后回了万象海，若有机会再谢过。”</br></br>中年男子遥遥拱手，身行迅速暗淡，显然是主动放弃了这次考验，如此一来，十年内他就无法再进修罗场，想要进来的话，必须得等到十年之后。</br></br>兵不血刃解决了自己的对手，陆叶这才转头朝归漪那边望去。</br></br>这边的战斗也接近尾声了，归漪的实力确实配的上她的自信，虽说都是月瑶中期，可她的对手明显不敌，这才只片刻功夫就已被杀的只有招架之功，毫无还手之力了。</br></br>归漪那一道道术法信手拈来，种种术法的衔接更是行云流水，对手连她身前十里都无法接近。</br></br>直到一抹雷光绽放，那对手整个人被轰击的爆开，化作点点荧光消散不见。</br></br>这是个影子，也不知是哪个时代修士闯荡时留下的痕迹凝聚，因为只有影子死后才什么都不会留下。</br></br>轻松解决了自己的对手，归漪才朝一旁的陆叶望来，兜帽下的目光若隐若现，带着一些好奇：“你在万象海那边很出名？”</br></br>方才陆叶与那中年男子的对话，她全程听在耳中，从过程来看，无疑是中年男子认出了陆叶，不战而退的，所以她才有这样的推测。</br></br>只不过她想不通，一个人到底得出名到什么程度，能让相同修为的修士主动退却。</br></br>这恐怕不单单只是名气大的原因。</br></br>“一般般吧。”陆叶随口回道，眼下自己在万象海那边，应该是很出名的……莫说星宿月瑶，便是日照那边对自己都多有关注，只不过这种关注并非全都是好事。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52721254.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 13 Nov 2023 02:28:10 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百八十七章 雨花星系</title><link>52713154.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>广袤星空，星舟横渡，那星舟如一条墨鱼，通体漆黑，造型流畅，速度极快，穿梭无形。</br></br>星舟之上，陆叶安静盘坐。</br></br>自他当日悄无声息地离开万象海至今，已有大半年时间了。</br></br>经由当初的对紫璇一战，如今那万象海上恐怕再无人敢打三界岛的主意了，不过即便如此，陆叶也不好明目张胆地离开，毕竟这一趟离开时间可能会有些久。</br></br>所以他是经过一番改头换面的，千面灵纹可以改变容貌乃至身形，拟威灵纹可以改变自身法力波动，伪装成一个月瑶前期对他来说无疑是很简单的事。</br></br>从万象海出发，途径了千折，晟和，雨花三大星系，一路行来，倒也波澜不惊。</br></br>万象海就这点好，从这里出发，修士们基本上可以抵达星空大部分的位置，哪怕不能直接抵达，稍作一些中转便可，这样的便捷，无疑是那一条条连通各大星系的虫道带来的。</br></br>有传言，整个星空的虫道有一半都连通了万象海，这个比例到底是真是假无人可以断定，为什么会这样也没人知晓，但确实造就了万象海与众不同的繁华。</br></br>若没有那一条条虫道，便是日照想要赶路，也要花费大量时间。</br></br>赶路时陆叶也没闲着，离开前自己的所有宝血都赐下了，正好在路上补充。</br></br>如今他身处的位置是雨花星系的边缘地带，悠悠然取出星图，查探了自己的确切位置，陆叶不禁眉头一扬。</br></br>大半年时间的旅行，终于快要到目的地了。</br></br>老实说，自从能够借助魂族祖地来往各处之后，他很久没有经历过这样长时间的旅行了。</br></br>其实想前往修罗场所在的位置，借助魂族祖地也是一个法子，但陆叶考虑距离其实不是很远，还是决定自己亲自跑一趟，因为就算借助魂族祖地，顶多也就节省几个月时间。</br></br>星图上显示，再往前数日路程，就会进入修罗星域了。</br></br>只从星图上来看，便可知这片星域的广袤，其体量之大，便是一百个玉螺加在一起都难以企及。</br></br>这偌大星域，便是那星空至宝修罗场的威能覆盖范围，是以被唤作修罗星域，可以说不管修士从哪个方向进入这一片星域，都会闯入修罗场的范围内，被纳入修罗场的规则之中。</br></br>自从天修罗一族灭族至今，古往今来不知多少强者来此探索，想要寻觅那修罗场的踪迹，可迄今为止无人成功，甚至连修罗场具体在何处都探查不得。</br></br>更有传言，只有天修罗一族的血脉能够感知到修罗场存在的痕迹，继而寻找到它。</br></br>可天修罗一族早不知被灭多少年了，哪里还能找得到？</br></br>放眼星空，万象海是无数修士的聚集地之一，繁华至极，修罗域同样如此，只不过没有万象海那般繁华罢了。</br></br>这里比起万象海，更多的是修士磨砺自身的场所，因为其特殊的规则和无尽的财富，引的无数修士趋之若鹜。</br></br>所谓靠山吃山，这雨花星系比邻修罗星域，自然有得天独厚的优势，整个星系的底蕴很强，便是日照都有十几位之多，雨花星系修士们的斗战风格也极为彪悍，因为他们每一个人都在修罗场中得到过充裕的磨砺，是真正从尸山血海之中杀出来的，往往都有越阶杀敌的本领。</br></br>自进了雨花星系，陆叶就发现不少修士的踪迹，而且去往的方向都与他一致，无疑都是要去那修罗场的。</br></br>忽忽又数日，前方出现一片巨大的浮陆，浮陆上有不少修士聚集的痕迹。</br></br>陆叶心头了然，知道快到地方了，驾驭星舟便朝那浮陆掠去。</br></br>很快上了浮陆，陆叶左右观瞧一眼，寻了一处僻静之地，直接盘膝坐了下来，安心等待。</br></br>期间他明显察觉到有人在暗中观察他，只不过这种观察并无恶意，而且陆叶早有预料，所以也不以为意。</br></br>因为这种情况，陈玄海提到过。</br></br>坐在浮陆上，陆叶举目朝星空深处望去，眼前所见，与寻常时候并无区别，一颗颗大大小小的星辰点缀星空，如棋子散乱排布，但他知道，只要跨过所在的这块浮陆，那就会进入修罗场覆盖的区域，换句话说，眼前所见并非真实，那只是修罗场的伟力营造出来的一种极为逼真的幻象。</br></br>眼前这片广袤星域是真正存在的，可这片星域的真实样貌，谁也没看到过。</br></br>而如这样供修士在修罗场边缘聚集休整的浮陆并非只有一处，整个修罗场的边缘，这样的浮陆数之不尽。</br></br>约莫小半日后，又有人急速掠来，落在浮陆上。</br></br>此前暗中观察过陆叶的修士当即迎了上去，与来人暗暗交流了几句，那修士便迈步朝陆叶这边行来。</br></br>陆叶抬头朝来人望去，知道自己等的目标已经现身了，放眼看，来的是个女修，个头不高，穿着大袖宽袍，外面罩着一件披风，披风有兜帽，盖住了半个脸，看不清面容。</br></br>法修！</br></br>陆叶心中立刻有了判断，只从来人的装扮上来看，无疑走的是法修路子，不过到底是不是，那就不得而知了。</br></br>这世道，修士们出门在外隐藏自己的派系是很正常的做法，往往看似柔弱无比的法修忽然能崩碎一身衣衫，露出精壮结实的身躯，绽放凶猛澎湃的气血。</br></br>对方来到陆叶面前不远处站定，兜帽半遮掩下的红唇开阖：“没见过你，第一次来修罗场？”</br></br>陆叶点点头：“是，听说这里很热闹，来开开眼界。”</br></br>女修道：“如果只是单纯的开眼界，我劝你早点离开，修罗场不是随便能进的地方，会死人的。”</br></br>“当然不止是开眼界。”陆叶眉头一挑。</br></br>女修默了一下，这才道：“你既等在这里，那么想必有人提点过你，废话不多说了，你什么修为？”</br></br>陆叶当即催动了下自身的法力，当然，这次没动用拟威，月瑶后期的修为顿时一目了然。</br></br>女修明显有些意外，没想到陆叶的修为这么高，不过也不甚在意，只点点头道：“还行。”</br></br>“你呢？”陆叶反问道。</br></br>女修便催动了下自己的法力，陆叶立刻看出她只是一个月瑶中期。</br></br>“也还行。”陆叶没什么意见，对他来说，对方是月瑶前期还是中期，又或者是后期，都没有区别。</br></br>“什么时候准备进去？”女修问道。</br></br>“随时！”陆叶站起身子。</br></br>“那就走吧。”女修说话间，冲陆叶伸出一只手：“五十万灵玉，不还价，保你获得进入修罗场的资格，另外我自己整理的关于修罗场的种种情报可以附赠给你。”</br></br>修罗场虽然横亘在这里无数年了，但也不是什么人想进就能进的，简单来说，任何第一次进入修罗场的修士，在进入之后都会经历一个简单的考验，如果表现合格，那就能拥有进入修罗场的资格，如果表现不济，那就进不去，需得等上十年再来尝试。</br></br>这个考验基本上都是与相同修为的修士争锋，如果一个人进去，那面对的就是一个敌人，如果与人结伴，那面对的就是与己方相同数量，相等修为的对手。</br></br>这种考验对陆叶来说自然不难，不过在方寸山跟陈玄海讨教的时候，他便建议过陆叶，最好在进入之前能找一个熟悉修罗场的修士结伴而行，因为修罗场内的规则有时候是会发生一些改变的，陈玄海当年闯荡修罗场的经验，放眼今日未必适用。</br></br>如果能有一个熟悉修罗场的修士带领，那无疑能少走很多弯路。</br></br>陆叶看重的，就是这个女修自己整理的关于修罗场的种种情报，至于进入修罗场的资格，他还真没放在心上。</br></br>女修无疑是雨花星系的月瑶，这边的修士靠山吃山，经常依靠这种方式来赚取灵玉。</br></br>五十万灵玉的价格不低，但对一个月瑶来说也不算太高。</br></br>陆叶没还价，取出一枚空的储物戒，清点出灵玉交给对方。</br></br>此次从万象海出发之前，陆叶不但将天赋树的燃料补充完全，小花界内更是存放了大量灵玉和火系的资源，以备不时之需。</br></br>区区五十万，自然不再话下。</br></br>女修接过储物戒，稍作清点，微微颔首道：“等进了修罗场，我再给你那些情报，你放心，我带过很多人进去，迄今为止没有一次失手。”</br></br>这话彰显了她对自身实力强大的自信，想想也是，陆叶一个月瑶后期，面对的考验肯定是同为后期的对手，她对此根本没有半点犹豫，这无疑说明她有越阶而战的本事。</br></br>“怎么称呼？”陆叶问道，这好歹是自己花了灵玉雇来的打手，多了解一下还是没错的。</br></br>“归漪！”女修说着话，伸手一翻取出一物。</br></br>陆叶定眼一看，顿时乐了。</br></br>这居然是一块同气连枝阵盘。</br></br>虽然不是自己炼制的阵盘，但这东西陆叶一眼就能认出来，没想到这东西都流通到这个地方来了。</br></br>想想也不奇怪，这里距离万象海不算太远，自己也就花了大半年时间时间赶了过来，万象海那边的修士肯定有来此历练的，将同气连枝阵盘带过来并不稀奇。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52713154.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 10:12:20 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百八十六章 安排</title><link>52711871.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>陆叶从未想过要将香音他们带去万象海，一来他们去了发挥不了什么作用，二者凭他们三个的底蕴，在万象海那边得不到太多的好处，反倒是留在九州这边，偶尔还能帮自己打个下手什么的。</br></br>“不给去！”陆叶果断回绝了香音的请求。</br></br>她的表情立刻变得可怜兮兮，幽幽道：“尊主说不给去，那就不去嘛……”话锋一转，“要不尊主再赐些圣血？”</br></br>陆叶就知道她在这里等着自己，忍不住瞪了她一眼，终究还是没拒绝，三个血侍各自赐下一滴宝血。</br></br>随着修为的提升，凝聚宝血的速度也比以前更快了，想要补充回来倒也不难。</br></br>宝血赐给血侍们，虽无法助他们突破自身的桎梏，但对血侍们也是有极大好处的，且不说自身圣性会随之提升，日后若再遇血族也能发挥更强实力，单纯的血脉精进也能让他们在各自的修行之路上走的更远。</br></br>陆叶心中有个很大的计划，是一个针对血族的计划，麾下若能有更多的针对血族的帮手，那对未来的计划实施无疑会有不小的帮助，这才他不吝赏赐的原因。</br></br>马尚思那边的圣性也可以再提升一下，说起来，他才是自己第一个血侍，这些年下来也忠心耿耿，鞍前马后的，不能厚此薄彼。</br></br>各自得了宝血，三个血侍无不感激涕零。</br></br>香音又道：“尊主，奴婢还有一个请求。”</br></br>陆叶淡淡地望着她：“讲。”</br></br>香音转头看向一侧，那横亘星空偌大的血炼界倒影眸中：“我们能去那里闭关修行吗？”</br></br>这个请求她之前其实提过一次，不过被陆叶给拒绝了。</br></br>同样的请求马尚思也提过。</br></br>因为他冥冥之中感觉到，自己晋升日照的契机就在血炼界中。</br></br>香音他们无疑也有同样的感觉。</br></br>陆叶闻言眨眨眼，没有立刻回应，反而看向定北风：“这一座界域跟血绝界有什么不一样？”</br></br>定北风出身血绝界，严格来说，无论血炼界还是血绝界，都是血祖身躯的一部分，如果说血族在这样的界域中修行有潜在的好处，那定北风无疑很有发言权。</br></br>定北风挠挠头：“回尊主，属下也不太清楚，但就是有一种感觉，在这座界域修行会有很大的好处，它对我们血族来说，有一种天生的吸引力，血绝界没有。”</br></br>陆叶不禁扬眉。</br></br>这么来看的话，血炼界与血绝界虽都是血祖身躯的一部分所化，可血炼界明显有些不太一样的地方。</br></br>可惜他并非真正的血族，无法感知这些玄妙，否则倒是可能弄明白其中原委。</br></br>思量了一下，他才颔首道：“想去就去吧。”</br></br>香音立刻瞪大了眼珠子，完全没想到陆叶居然会这么容易就答应下来，连忙扯了扯玄鱼的衣袖，齐齐拜谢。</br></br>之前不让他们去血炼界修行，主要是怕他们真的晋升日照，在血绝界中，陆叶曾尝试让一个血族日照炼化自己的宝血，结果陆叶发现自己无法完全掌控对方，这无疑是彼此修为有差距的原因。</br></br>对比当时，他眼下已是月瑶后期，修为有了成长。</br></br>而且当时做尝试的血族日照，定然不是刚晋升的那种，所以香音他们就算真的在血炼界中得到什么机缘，晋升了日照，彼此修为差距也不会太大，不至于出现无法掌控的情况。</br></br>陆叶对此很有信心，再者说，方寸山就在这里呢，哪怕真的无法掌控，香音玄鱼姐妹对九州肯定没太大威胁的，定北风一个新晋日照也翻不出什么浪花。</br></br>更有一点……晋升日照哪有那么简单？</br></br>三个血侍兴致勃勃地血炼界进发，很快不进了踪影。</br></br>陆叶也重返九州。</br></br>镇守殿这边，三界星宿齐聚，见得陆叶到来，纷纷行礼，大家都知道这一趟是要跟着陆叶一起去往万象海的，自然是期待万分。</br></br>自万象海的消息在玉螺星系流传至今，已经过去很多年了，三大界域，前后两次有大量修士被带去了万象海，陆叶又从万象海那边带回来难以想象的庞大资源，可以说三界修士对万象海是慕名已久，任何有机会去往万象海的都会心中激动。</br></br>没什么需要准备的，陆叶简单地与众人说了几句话，便打开了小花界的门户。</br></br>一千五百星宿，依次进入。</br></br>大半日后，陆叶在剩下的九州星宿目送下，冲天而去。</br></br>又一月后，万象海三界岛，本岛修士驻守区，得到消息的修士们齐齐汇聚此地，随着小花界门户的开启，此次被陆叶带过来的一千五百人走出门户。</br></br>场面变得热闹起来，每一个新来此地的修士都能找到相熟的师兄师弟或者师姐师妹，各自聚集叙旧暂且不提，岛上优渥至极的修行环境当即让新来的修士们震惊的无以复加。</br></br>都知道万象海的好，也极尽自身的想象之能，可真的到了这处宝地的时候，才知道自己的想象力有多么匮乏。</br></br>而经由此番的人员补充，三界岛这边的修士数量也达到了三千五百人。</br></br>这样的数量其实不多，也远远不足以超出本岛容纳的极限，随着本岛蜕变成顶级灵岛，莫说三千五百人，便是再多一倍都没有关系。</br></br>但这已经是三大界域能够调动的修士数量极限了。</br></br>当然，不是说三大界域的星宿总数只有这么多，可总不能将所有修士都带到万象海来，各自界域都是需要大量修士留守的。</br></br>所以未来三界岛这边，修士数量总数即便再有所增加，也不会增加太多了，更多的情况必然是修士的调动替换。</br></br>陆叶这边找到了何百川，让他以三界岛的名义发出悬赏，重金收购能提升法源品质的宝物。</br></br>此类宝物不好找，可三界岛如今不差灵玉，正常价格一两倍的价钱收购不到，那就三倍四倍，重赏之下必然会有一些收获的……</br></br>何百川一口应下。</br></br>其实这样的悬赏很多灵岛都有发起，只不过陆叶对此类宝物的渴求比其他任何月瑶都要强烈，单纯比拼财力，三界岛如今不惧任何势力，除了一个万象岛。</br></br>那是真正的庞然大物，外来的势力没有能与之相提并论者。</br></br>随后陆叶又唤来了马尚思，将提前封存好的两滴宝血赐下。</br></br>马尚思接过，整个人都傻了，哭丧着脸道：“大人，是不是有什么地方我做的不够好？”</br></br>“此话怎讲？”陆叶不解地望着他。</br></br>马尚思双手捧着封存宝血的玉盒，哆哆嗦嗦道：“要不然大人怎会赐下两滴圣血，这两滴圣血炼化下去，我……怕是再也见不到大人了。”</br></br>炼化圣血是有极大的风险的，寻常血族侥幸炼化一滴就能成就圣尊之身，马尚思犹记得当年炼化陆叶赐下圣血的艰辛，那样的经历可不想再来第二次。</br></br>陆叶当即明白他在忧虑什么了，闻言宽慰道：“放心，这两滴圣血与你认知有所不同，炼化过程可能会有些辛苦，但只要你心性足够坚韧，就不会有性命之忧。”</br></br>马尚思闻言一怔，旋即大喜。</br></br>对陆叶的话，他是没有半点怀疑的，陆叶若想取他性命，根本不用这么麻烦，一个念头就行了。</br></br>马尚思乐滋滋地走了。</br></br>片刻后，一道高挑靓丽的身影走进来，正是蓝齐月，看着陆叶：“师兄，你找我？”</br></br>凭陆叶这些年在万象海上闯下的威名和杀出来的战绩，寻常三界岛修士都会称呼他一声大岛主，能以师兄称呼他的，都是极为亲近之人。</br></br>望着蓝齐月，陆叶不由回想起当初相处的点点滴滴。</br></br>本是柔弱无助的寻常少女，误打误撞之下成就了血族圣尊之身，可以说蓝齐月虽是人族出身，但自从她成功炼化了一滴血祖圣血之后，就已经是真正的血族了。</br></br>她无疑也能炼化自己的宝血，精进自身血脉，如此未来才能走的更远，可是如果这样做的话，那她也会成为自己的血侍。</br></br>陆叶不知道该不该让她炼化，所以决定将选择权交给她自己。</br></br>“坐！”陆叶伸手示意。</br></br>蓝齐月便乖乖坐了下来。</br></br>随后，陆叶将自身宝血的特殊性，和成为血侍的种种利弊娓娓道来，蓝齐月认真聆听。</br></br>待陆叶说完之后，蓝齐月明白了他的意思，根本不带任何犹豫的，神色肃穆道：“师兄，我想炼化你的宝血。”</br></br>“你考虑清楚了。”</br></br>蓝齐月一笑：“无论什么时候，师兄都不会害我，不是吗？而且当年若没有师兄，我早就死在那明月洞府了。”</br></br>陆叶点点头：“你既有决断，那就由得你。”</br></br>将自身剩下的几滴宝血全部封存在玉盒之中，交给了蓝齐月，又忍不住叮嘱道：“炼化的过程会有些痛苦，不要急于求成，慢慢来。”</br></br>蓝齐月接过玉盒，如接过这世上最珍贵的珍宝：“我记下了，师兄放心。”</br></br>其实对蓝齐月炼化宝血，陆叶并不怎么担心，她一个人族在不小心落入血池之中，能成功与一滴血祖圣血相融，足以证明她心性的坚毅，对比而言，炼化血祖圣血与炼化他的宝血，前者的风险无疑要大的多。</br></br>那一关蓝齐月能够度过，炼化自己的宝血对她来说并没有难度。</br></br>这也是陆叶敢将剩下的所有宝血交给她的原因。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52711871.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 04:14:46 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百八十五章 方向</title><link>52705986.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>忽忽又数日，陆叶出了息渊阁，返回仙灵峰，告知了苏玉卿自己的打算。</br></br>“你要去那修罗场？”苏玉卿讶异地望着他，“怎么忽然有了这个念头？”</br></br>修罗场的事还是她告诉陆叶的，上次陆叶回来的时候头疼九州修士未来的发展，苏玉卿便提及了修罗场，这本是属于天修罗一族的星空至宝，在天修罗一族覆灭之后，此宝就成了无主之物，这无数万年下来，也没人能够得到它的认可。</br></br>天修罗一族最鼎盛之时，曾奴役了周边几百个星系，掌控了庞大至极的财富，在族群覆灭之前，天修罗一族将所有的财物都投入了修罗场中。</br></br>从那之后，修罗场就成了整个星空修士们最重要的历练之地之一，因为在那里通过种种考验的话，是可以得到修罗印这种东西的，而凭此印，便可从修罗场的宝库中兑换任何自己需要的宝物。</br></br>其模式跟九州的功勋和天机宝库如出一辙。</br></br>苏玉卿说修罗场有属宝，功效与修罗场本身很相似，无疑很适合九州未来的发展，当时陆叶就上了心，只不过并不急切，所以他准备回万象海晋升了月瑶后期再去不迟。</br></br>结果回了万象海又遇到紫璇挑衅，直到今日。</br></br>可以说就算没有气之花的事，陆叶都要跑一趟修罗场，他想试试能不能从修罗场内把那个属宝弄回来，如果可以的话，那九州未来的发展就不用发愁了，有小九主持修罗场的属宝，九州从神海到灵溪，想怎么磨砺就怎么磨砺。</br></br>陆叶稍作解释，苏玉卿立刻明白了原委，她也没想到，气之花的凝聚居然还牵扯到了法源。</br></br>能提升法源品质的宝物可不好弄，太多人需求。</br></br>但修罗场内肯定是有的，陆叶若能得到足够的修罗印，那就可以从中兑换出自己需要的宝物，用以提升自己的法源。</br></br>还有那件属宝……所以这修罗场，陆叶还真得去一次了。</br></br>听完陆叶的解释，苏玉卿微微颔首：“去见识见识也行，万象海虽然热闹，但其实更多的是各方势力的集结争锋，修罗场不一样，那才是有志提升自身的修士的聚集地，你在那里应该能涨不少见识。”</br></br>对于陆叶要去修罗场的打算，她并没有劝阻，诚然，这样的游历是伴随着一定风险的，可如果只想安宁的话，陆叶也闯不出如今的名头。</br></br>男人可以无财，无权，但不可没有志向。</br></br>“息渊阁内应该有不少关于修罗场的记载，你看了吗？”苏玉卿问道。</br></br>“看了，都熟记于心！”陆叶点点自己的脑袋，既决议前往修罗场，那修罗场的情报自然不能少，正好他前几日看到了这方面的记载，自然用心记下。</br></br>“去之前，再去找一下陈师兄吧。”苏玉卿说道。</br></br>“为什么？”陆叶不解。</br></br>苏玉卿道：“陈师兄年轻的时候去过修罗场，对那里的情况他最为了解，你去跟他讨讨经验。”</br></br>陆叶眼前一亮：“陈师兄居然在修罗场闯荡过？那可真要去讨教一二了。”</br></br>息渊阁中记载的情报虽然丰富，但又怎及得上找陈玄海当面请教？</br></br>想起陈玄海，陆叶忍不住笑了笑：“看不出来陈师兄也有肆意纵横的时候啊？”</br></br>苏玉卿浅笑嫣然：“别看陈师兄现在很稳重，其实他年轻的时候特别的意气风发，方寸山四处游荡，每到一个星系，他都会跑出去找人打架，好些次吃了亏，被人揍的鼻青脸肿不说，回来之后还要被他师尊罚跪，一跪就是好几个月。”</br></br>陆叶听的瞠目结舌。</br></br>苏玉卿又伸手一抓，一柄古朴长剑出现在手上，递给陆叶道：“陈师兄好剑，年轻的时候曾梦想成为一个剑修，可惜我小人族体质特殊，他走不了真正的剑修路子，带上这个去见他，他应该会喜欢的。”</br></br>陆叶接过长剑，随手拔出，只见剑锋上寒光肆意，确实是一柄不可多得的好剑。</br></br>不由回想起陈玄海与敌争锋的样子，好像是动用了一柄符剑的，漫天剑气挥洒，若非出身小人族，陈玄海应该是一个很不错的剑修。</br></br>走上前，捧起苏玉卿的脸，在她惊愕的目光中吧唧亲了一口，转身道：“我去了！”</br></br>望着陆叶离去的背影，苏玉卿摸着脸颊发怔。</br></br>云海峰，陆叶提剑而至，很快便见到了陈玄海，奉上礼物，陈玄海顿时眉开眼笑，抚着长剑道：“苏师妹对你还是好啊，此物我找她要了好几次，师妹都不给，如今居然为了你直接送了过来，说吧，要我做什么？”</br></br>他也知道无事献殷勤，非奸即盗，陆叶带着这样的礼物过来，总不能是单纯地拜访他。</br></br>大家早已熟稔，没必要搞这些虚头巴脑的。</br></br>“是这样的师兄，我准备去一趟修罗场，玉卿说师兄曾在修罗场睥睨捭阖，闯下偌大威名，对那里最为了解，所以小弟我今日过来，就是想跟师兄取取经，还请师兄不吝赐教！”陆叶抱拳，一副很虚心的样子。</br></br>“修罗场啊……”陈玄海不由回想起当初的峥嵘岁月，目光中满是回忆的神色，“那确实是个不错的历练之所。”</br></br>陆叶在云海峰这边待了好几天时间才离去，然后他发现了陈玄海另外一个不为人知的毛病。</br></br>那就是喝了点酒之后就喜欢胡吹大气。</br></br>什么在敌群之中七进七出，以一敌千，杀的敌群屁滚尿流。</br></br>什么强者当前面不改色，以弱击强，随后潇洒离去。</br></br>还夹杂着好几段与不同种族美人儿的恩怨情感纠葛。</br></br>这些事或许是真的发生过的，但场面大抵没有陈玄海说的那么壮阔恢宏。</br></br>从云海峰离开之后，陆叶不由陷入了沉思。</br></br>那么稳重的一个陈玄海……哪去了？不得不说，有些人只有真正熟悉了之后，才能真正认识他。</br></br>返回仙灵峰这边，苏玉卿已在等候，取出一块令牌交给他。</br></br>陆叶接过查看，发现是她自己的玉牌，上面还留存了一道属于她的气息，凝而不散。</br></br>“我有一蜜友，出身无量界，唤作水仙，前些年本部路过无量界的时候，我与她交谈时，她曾流露过要去修罗场的意思，但到底有没有成行我就不得而知了，若她在修罗场的话，你在那边遇到了什么难事就去找她，拿此令给她看，看在我的面子上，她不会袖手旁观的。”</br></br>苏玉卿殷殷叮嘱，感受她的关怀，陆叶心头感动：“我记下了。”将她的玉牌仔细收起。</br></br>苏玉卿又道：“修罗场自有规则，虽说凭你如今的实力大概不会遇到太大的危险，但凡事还是要小心为上。”</br></br>这般说着，又取一道红符出来：“这是我最近炼制的，你也一并带上。”</br></br>陆叶再收起，握住她的手：“姐姐这般恩情，小弟我无以为报，怕是只能以身相许了，蒲柳之姿还望姐姐不弃。”</br></br>苏玉卿忍俊不禁，另一手戳了戳他的额头：“莫要贫嘴！”</br></br>陆叶被她戳的脑袋一歪。</br></br>少顷，陆叶冲天而去，仙灵宫前，苏玉卿静静目送。</br></br>才出方寸山，一眼就看到外面三道身影屹立，凑在一起也不知道在窃窃私语些什么，见得陆叶现身，连忙端正身形。</br></br>陆叶看了他们三个一眼：“人都带回来了？”</br></br>香音连忙福了一礼：“回尊主，听从尊主的吩咐，我姐妹二人去了玉螺界，送上相应资源，又从玉螺选出五百星宿带回，如今皆都安置在界内。”</br></br>定北风傻乎乎地站在原地，直到陆叶目光望来，才连忙回神：“俺这边也一样！”他是去了青黎道界的。</br></br>陆叶点点头：“干的不错。”</br></br>听的称赞，香音眼前一亮，娇嗲嗲地道：“尊主既说不错，那肯定不错，我们三个既是尊主血侍，那自然愿为尊主排忧解难，效犬马之劳。”</br></br>“你这个嘴啊……”陆叶抬手点点她。</br></br>“甜吗？”香音嘻嘻一笑，抬起一根酥指点着红唇，秋波流转，“还可以更甜哦，尊主要不要试试。”</br></br>陆叶一副圣贤模样，完全无视了她的诱惑：“说说吧，要什么奖励？”三个血侍一起等在这里，明显是有企图的。</br></br>香音道：“能为尊主做事已是我们几个的福分，奖励不敢……”正说着，眼看陆叶抬脚便要走，香音慌的连忙抓住了他的胳膊：“尊主，我们想追随你去万象海！”</br></br>“去那作甚！”陆叶瞥了她一眼，将胳膊抽回来，要不然这女人肯定会抱在怀里不撒手的。</br></br>诚然，三个血侍都是月瑶后期，是极强的战力，但万象海那边五位月瑶镇守的规矩摆在那，他们三个过去了也帮不上什么忙，还不如留在九州这边，他什么时候回来了，手下也有人可用，就拿这一次来说，要不是他们三个跑一趟，陆叶肯定要亲自去青黎道界和玉螺界的，无疑就很浪费时间。</br></br>当然，请小人族的月瑶出面也是一个法子，可这样做哪有使唤自己麾下的血侍来的方便？</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52705986.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 08:15:08 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百八十四章 区区日照，不过如此</title><link>52704153.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>方寸山，仙灵峰，行宫内。</br></br>清晰光滑的镜面倒影着妇人慵懒的面庞，水嫩的皮肤上泛着淡淡红晕，陆叶站在苏玉卿身后，拿着一把玉梳子，替她梳理着头发。</br></br>妇人的身子明显有些发软，懒洋洋地靠在椅子上，面上挂着微笑，轻轻开口：“千丘坟那边我去看了一下，那地方确实诡异的很，你所说的坟包我尝试破坏，结果才刚动手，你提到的那只巨大青鸟就不知从哪冒出来了，它就那么看着我，我也不敢再妄动了。”</br></br>上次陆叶离开之前，曾请苏玉卿去千丘坟看看，那一个个坟包内的奇妙之物，是能直接提升界域底蕴的好东西。</br></br>日照的脚程无疑是很快的，所以这才一年多时间，苏玉卿就已经跑了一个来回。</br></br>如果没有那只青鸟的话，苏玉卿日照之能，想破开坟包从中取一些东西出来应该问题不大，可惜那青鸟似乎是将那些坟包当成了自己的禁脔，容不得旁人染指。</br></br>好在青鸟没有对苏玉卿出手，否则苏玉卿恐怕不是对手。</br></br>“那就算了。”陆叶点点头，“辛苦你跑这一趟。”</br></br>苏玉卿摇头道：“闲着也是闲着，另外三花之秘的话，你可以去息渊阁看看，或许能有一些记载。”</br></br>“连你都不知道吗？”陆叶动作不停，开口问道，从虚元那没得到什么解答，他本想着苏玉卿能知道些什么，结果她也不知道。</br></br>苏玉卿道：“以前有所听闻，但也仅仅只是有所听闻罢了，因为与我谈及此事的道友同样对此没有深切的了解，我只知道这是一种很古老的法门，甚至可以追溯到荒古时代了。”</br></br>陆叶了然：“那就去息渊阁看看。”</br></br>第一次误入方寸山的那段时间，他在息渊阁中停留过不短的时间，拓印了大量星空中的情报带回九州，但那个时候他的身份是外来的客人，修为又不高，所以息渊阁上几层是不对他开放的。</br></br>那里面存放的东西，才是机密之事。</br></br>说话间，陆叶的动作停了下来。</br></br>“怎么了？”苏玉卿疑惑，抬头朝镜面望去，却见陆叶低着头，目光如蚂蟥一样，贪婪地投在那饱满的弧度上。</br></br>从陆叶所在的这个角度来看，衣衫裹紧之后的弧度堪称完美，让人忍不住有一种想要将这份完美破坏的冲动。</br></br>“你……”苏玉卿抬眼，目光变得朦胧。</br></br>然后整个人就被打横抱了起来，她忍不住微微叹息了一声，将脑袋埋进了那宽敞的胸口。</br></br>……</br></br>两日后，陆叶神清气爽地进了息渊阁，意气风发。</br></br>区区日照，不过如此！</br></br>还不及花慈三成功力，想想跟花慈待在一起的日子，他才是腿软的一方。</br></br>不过话说回来，以前实力不够，修为不足，倒是情有可原，眼下今非昔比，日照之下第一人的威名岂是浪得虚名？</br></br>那可是一刀刀杀出来的，威名背后是紫璇妖修的尸山血海。</br></br>就是不知道花慈什么时候能破关解封，陆叶心中憋着一股劲，早晚要那毒妇领教自己的厉害！</br></br>进了息渊阁，陆叶直入上几层，一份份玉简查探起来。</br></br>本是想找找有没有关于三花之秘的记载，但这来了之后才发现，这里面记载的许多情报和信息都很有意思，便静心查探起来。</br></br>随着修为渐高，遇到的事情也多了起来，说不定什么时候从这里看到的一些情报记载就能起到意想不到的作用。</br></br>日子一天天过去。</br></br>陆叶沉迷在息渊阁中无法自拔。</br></br>直到有一日，他随手拿起一份玉简，神念往内一谈，三花之说四个大字忽然印入眼前！</br></br>陆叶先是愣了一下，紧接着精神大震。</br></br>连忙小心翼翼地查探起来。</br></br>不得不说，息渊阁这里记载的情报很繁杂，有些玉简的年代也很久远，所以有时候玉简中记载的信息会有缺失，不够完整。</br></br>此前陆叶已经遇到好多这样的玉简了。</br></br>这份关于三花之说的玉简留存的年代无疑极为古老，其中记载的信息确实不够完整，不过缺损的部分都不算太重要，稍作推导便大抵可以补全。</br></br>陆叶很快看完，旋即露出失望神色。</br></br>因为即便是连这份玉简，也只简单地记录了三花之说，并没有其他太深入的东西，至于说修士凝聚三花之后关系的超脱之秘，更是一个字都没有留下。</br></br>而通过这份玉简的记载，陆叶知道了一件事，正是苏玉卿之前提到过的。</br></br>三花凝聚确实是一种很古老的法门，此法门可以追溯到荒古时代，因为那个时代修士的修行都在摸索阶段，也不知哪位大能探索出了凝聚三花之道，就此流传开来。</br></br>而且那个时代的环境，确实很适合这个法门的流通，所以就导致在那个时代，很多修士都在凝聚属于自己的三花，当然，有多少人成功了就不得而知了。</br></br>但就算只在某一个境界成功了，那对修士实力的提升也是有巨大帮助的。</br></br>不过随着时间的推移，修行环境的变迁，三花法门逐渐被淘汰了，因为此法对修士的要求太过严苛，上三境每一个境界都要走到完美的程度。</br></br>所以就现阶段来说，才没多少修士知道三花之秘，因为这是早就不知多少年前被淘汰的东西。</br></br>看到这里的时候，陆叶大吃一惊。</br></br>古老淘汰的东西，自己却捡起来修行，合适吗？既被淘汰，那就说明它不符合眼下这个时代。</br></br>不过定下心神，再仔细一想，不管它是不是被时代淘汰的东西，自己是切实从中获益了的。</br></br>因为凝聚三花的过程，就是在对自身境界的极致打磨。</br></br>拿星宿境来说，在可以晋升月瑶的情况下，陆叶没有选择晋升，而是听从了轮回树的建议跑了一趟阴阳大磨盘，凝聚出了体之花。</br></br>这就让他体魄在星宿境上走到了极致，变得比以前更强，有了更坚实的基础。</br></br>所以同等修为下，他出手的力量，速度，反应能力都要比其他修士更强。</br></br>而且凭轮回树的见识和阅历，如果这玩意真的不够好，它怎么会建议自己去阴阳大磨盘呢？</br></br>想起轮回树，陆叶又不免想起自己晋升星宿时从太初境中得到的那一份灵光……</br></br>三花的修行是古法，自己晋升星宿境得到的灵光是极为古老的环境中孕育出来的。</br></br>这么一想的话，三花古法的淘汰是不是跟修士们再也无法获得古老灵光有关系？自己获得了，凭此晋升了星宿，所以轮回树才会让自己走这一条古老的道路？</br></br>树老心里怎么想的，陆叶无法判断，但从眼下所掌握的种种来看，自己的推测大概没什么问题。</br></br>他渐渐明白了一件事。</br></br>那些曾经在太初境的神海之争中胜出的修士，应该都有凝练三花的资格。</br></br>但也仅仅只是有这个资格！</br></br>至于能不能凝聚出三花，那就看个人的努力和机缘了。</br></br>玉简中还提到一个情报，修士想凝聚出属于自身的三花，在每一个境界中所有细节都要做到极致，那才能真的走到极致！</br></br>就拿星宿境来说，陆叶的体魄是极为强大凝实的，而且因为炼化过许多血祖圣血的缘故，自身气血也澎湃至极，可即便如此，也依然没到极致。</br></br>直到去阴阳大磨盘走了一趟，被那无形的玄妙之力研磨，才促成惊人飞跃。</br></br>这就是细节。</br></br>月瑶境有什么细节可以打磨？</br></br>陆叶不由陷入沉思，修士晋升月瑶之后，一身灵力就会变成法力，法力要足够精纯，这一点他没有任何问题，法力的流转速度要足够快？</br></br>这个他觉得自己也没太大问题。</br></br>储量足够庞大？</br></br>那是跟境界直接挂钩的东西，而且他之前已经排除了这个因素，因为就算他在万象海下继续修行，也只是单纯地提升自身法力的储备量。</br></br>可月瑶境除了修士自身的法力，还有什么是能够打磨的东西？</br></br>思虑间，陆叶神色忽然一怔，骤然想起一个东西。</br></br>法源！</br></br>是了，修士从星宿晋升月瑶，不单单只是灵力蜕变成法力的变化，根源在于法源啊！</br></br>正是因为诞生了法源，所以才有法力。</br></br>这无疑才是月瑶境最大的最需要打磨的细节，他居然一直没有注意到这件事。</br></br>尽管还无法印证，但陆叶意识到自己大概是找对了方向，想要在月瑶境凝聚出气之花的话，自身法源的品质必然要达到相应的层次！</br></br>陆叶顿时头大。</br></br>以前他有在这方面努力过，可惜收效甚微，再加上他修行主要是借助天赋树的威能，法源品质高低对修行效率的影响倒在其次，所以在努力了没太大成果之后，便不怎么上心了。</br></br>他的法源品质虽然不算多高，但应该也不低，够用就行。</br></br>上次从紫璇岛缴获的战利品当中还有一件能提升法源品质的宝物，他直接送去了车铃界那边，让月姨很满意。</br></br>如果法源品质的高低真的关系到气之花凝聚的话，那问题就大了！</br></br>他需要的恐怕不是一两件能提升法源品质的宝物，而是需要很多。</br></br>捏着玉简，陆叶忍不住咂咂嘴，这要是回万象海再去车铃界找月姨讨要那件宝物，也不知道会不会被月姨打出来。</br></br>而且送出去的东西再讨要，这确实有些不太像话。</br></br>陆叶没想到自己居然还有要为修行资源而发愁的一天，凭眼下三界岛的富有程度，灵玉他不缺，灵晶储备也有大量，灵丹有什么需要，只管跟二师姐打个招呼，借助丹葫她很容易就能炼制出来。</br></br>缺什么宝物直接拿着灵玉去买就行。</br></br>唯独这提升法源品质的稀罕物……真是有钱都买不到的！</br></br>这怎么办呢？陆叶不由陷入了沉思。</br></br>思来想去都没有什么太好的解决办法，除非他放弃凝聚气之花，可如此一来，那之前凝聚体之花就没有太大意义了，而且他也很想知道，三花齐聚之后的超脱之秘到底是什么。</br></br>再者说，凝聚三花的过程，就是在对自身极限的打磨，他不想放弃，哪怕最后没能成功凝聚气之花，这样的打磨对他来说都只有好处没有坏处。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52704153.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 03:15:24 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百八十三章 寻道</title><link>52697255.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>竹楼中，汤钧端起茶盏一饮而尽，润了润嘴巴，继续道：“这一年时间，外面一直在传一件事，咱们三界岛的运气太好了，与紫璇争锋时，居然正好赶上他们防护大阵不稳的时候，然后被你攻破，如果紫璇还有防护大阵，那咱们三界岛的兵力就算再多几倍，也休想得手。”</br></br>说着话，他抬头看向陆叶：“紫璇的大阵为何不稳？当日有许多人在远处观战，似是说在大阵被破之前，整个紫璇岛就变成了一个发光的球体，那明显是大阵内储备的能量太多，不得不超负荷运转的迹象！本就在临界点，甚至需要撕裂一道缺口来宣泄多余的能量，那种关头你杀了过去，胡广腾不出手来主持大阵，大阵就只能破灭了，可以说紫璇大阵的破灭完全是内部的原因，但就算它是一座顶级灵岛，积蓄的能量真就能富裕到这种程度？”</br></br>“然后老夫又想起一件事，攻破紫璇大阵之前，你问过老夫一些事，老夫跟你说了一些事，其中就包括那顶级灵岛幻海岛的事。幻海岛的防护大阵曾被关闭过，因为岛上积蓄的能量太多，超出了大阵能够承受的程度，从某种程度上来说，紫璇大阵的破灭与之有很多相似之处，小子这事是不是有些太巧了点？”</br></br>“确实很巧合。”陆叶点点头。</br></br>汤钧深深地凝视他，欲言又止了一阵，终是开口道：“罢了，老夫来跟你说这些，只是想告诉你，这世上傻子不少但聪明人也有很多，你小子行事素有出人意料之处，也多有常人难及的手段但有时候还是要小心一些。三界岛如今背靠车铃界大抵无忧，可有些东西或许比一座顶级灵岛更有诱惑力。”</br></br>“我明白的。”陆叶点点头。</br></br>若是叫旁人知道他能随心所欲地打造灵岛，甚至可以打造出顶级灵岛，那眼下的无忧恐怕就要被打破了。</br></br>有些规矩大家愿意遵守，是因为没有出现足以让人打破规矩带来的好处，如果有，那规矩就不再是规矩。</br></br>这偌大修行界，终究还是实力为王。</br></br>“你明白就好。”老汤说着便要起身。</br></br>他这一趟过来，本是想刨根问底一番的，但如今已经不需要问的太明白了。</br></br>“我准备回一趟玉螺星系。”陆叶忽然开口，“你这边有没有什么安排？”</br></br>晋升了月瑶后期，如今又不急着继续修行，陆叶想弄明白气之花的奥秘，回本星系只是顺带，他主要是想沿途拜访一下虚元，问问他三花之秘的事。</br></br>苏玉卿那边或许也知道些什么，毕竟小人族传承悠久。</br></br>而且这个时候回去他也不会有什么后顾之忧，短时间内，就算他不在三界岛，这边也不会有战事。</br></br>再者，南部方寸山那边他也得稍稍关注一下，看看有没有什么需要帮忙的地方。</br></br>“没什么好安排的，你带一些灵玉回去吧，另外再多带点人手过来。”</br></br>“行！”陆叶点点头，“回头我找一趟何师兄，看看玉螺界那边有什么需求。”</br></br>对于陆叶时不时地会离开这件事，大家早已习惯，也知道他如今有特殊的手段能够迅速往返本星系和万象海，至于这个手段到底是什么，还没人知晓，反正不是走最初的那条路线，最初的那条路线需要花费的时间太长了。</br></br>哪怕陆叶如今修为今非昔比，走上一趟少说也得三年时间。</br></br>老汤离去，陆叶又去找了一下何百川，问问他玉螺那边有没有什么安排。</br></br>何百川这边同样没有什么要安排的事，与汤钧的叮嘱一样，多带些灵玉和资源回去，然后带些人手过来。</br></br>三界岛这边的资源现在根本用不完，既如此，那就反馈给玉螺星系那边，也能帮还在本星系的修士更好更快地成长。</br></br>眼下三界岛已经蜕变成顶级灵岛了，确实需要更多的人手来驻防，而且来了之后所有修士的修行效率都能得到巨大提升。</br></br>临行之前，陆叶去了一趟海下人鱼族的领地，探望了一下花慈。</br></br>又过两日，三界岛这边备齐了要带回玉螺星系的资源和灵玉，陆叶踏上归途。</br></br>借沧月星系的虫道，入沧月星系，循着神海中七彩神莲的感应来到特定的位置处，身形一跃，便入了魂族祖地。</br></br>陆叶直奔虚元所在的七彩莲陆，很快便到了地方。</br></br>对于陆叶这神出鬼没的常来常往，虚元已经见怪不怪了，甚至有些欢迎陆叶的到来，因为他常年镇守此间，实在是无聊的紧。</br></br>陆叶来了，还能与他说几句话。</br></br>此番陆叶不光是来借道的，还有事情要跟虚元请教，见了他之后，当即便问起自己心中的疑惑。</br></br>虚元听完问道：“你感觉自己就算再修行下去，对气之花的凝炼也毫无帮助？”</br></br>“是。”陆叶点点头。</br></br>“你的法力够精纯么？”虚元问道，只有在一个境界上走上极致，才能诞生相应的三花，月瑶境是气的修行，那法力的精纯是必不可少的条件。</br></br>“绝对够。”这一点陆叶还是很自信的。</br></br>“那倒是怪了……”虚元露出沉吟神色，“会不会是你感觉错了？如果继续修行下去，待你月瑶巅峰了，气之花便能自然而然地凝练出来？”</br></br>陆叶摇头道：“虽还没有月瑶巅峰，但那种感觉应该不会有错。”顿了顿，他问道：“长老，你之前说三花关乎超脱之秘，超脱什么？”</br></br>虚元一摊手：“老夫也不知道。”</br></br>陆叶一脸无语地望着他。</br></br>虚元道：“我魂族体质特殊，连气血都没有，纯粹就是魂力的聚集，所以根本不可能诞生体之花，气之花这些东西，了不起可能孕育出神之花了，三花之说都是古老口口相传，而且我魂族很少会与外界接触，所以具体超脱什么老夫还真不知晓。”</br></br>陆叶不禁露出失望神色，虚元是第一个跟他提及三花之说的，他本以为从这边能得到一些答案，如今想来却是自己天真了。</br></br>忽然意识到不对：“长老，魂族没有血肉之身，那星宿境如何修行？”星宿境说到底就是精的修行。</br></br>虚元一笑道：“你们有血肉之身的生灵，自然是要修行体魄，魂族没有，那就在魂力的修行上一条道走到底，这世上不单单只我魂族没有血肉之身，还有一些其他的种族，每个种族都有自己的适应之道，总不能说没有血肉之身就断了修行路。”</br></br>陆叶了然。</br></br>“你的问题回头等老夫问问族长，或许他能有些了解。”虚元话锋一转。</br></br>“族长何在？”</br></br>“族长最近不在祖地归期不知。”</br></br>陆叶无奈道：“那行吧，若有答案了，长老记得告知我。”</br></br>从虚元这边没得到什么实质性的解答，陆叶只能离去，继续前行。</br></br>借由星空池，跃入玉螺星系，陆叶朝九州的方向进发。</br></br>虚元那边没答案，那就只能指望小人族这边的，如果连小人族这边都没答案的话，那陆叶只能求助轮回树！</br></br>放眼星空，若说有谁最博学多识，那必然是轮回树无疑，当年暗中指点他在晋升月瑶前去一趟阴阳大磨盘的就是树老，只不过树老并没有把话说透，因为那个时候陆叶修为不足，树老也无法确定他能不能走到那一步。</br></br>从这一点上看，树老必然是知道三花之秘的，或许能弄明白自己眼下的问题所在。</br></br>陆叶手上还有一道轮回树的印记，一旦激发，就可以传送到轮回树那边，但这东西珍稀至极，用了就没了，不到万不得已的时候，陆叶不太想动用。</br></br>上次能得到补充，是因为树老主动召唤他过去帮忙，所以在他临走之前，又补充了一道印记。</br></br>如果自己因为私事过去的话，应该就没这个优待了。</br></br>回到九州，陆叶直奔镇守殿，找到了现任镇守使，然后取出一大堆带回来的储物戒。</br></br>从万象海带修行资源回来不是第一次，只不过上次带回来的没这么多罢了。</br></br>这些资源并非全都是给九州修士的，这边留下一部分之后，剩下的需要给青黎道界和玉螺界送过去。</br></br>这些都不需要他来处理，如今本星系中，三界修士来往还是很频繁的，往其他两界送物资的事，自然有他人代劳。</br></br>不过陆叶考虑到星宿的脚程实在有些慢，所以准备让自己的血侍去跑一趟，香音玄鱼还有定北风可是一直都留在了九州这边。</br></br>正好送完资源之后，可以将其他两界的修士一并带回来，应该用不了多少时间。</br></br>这一次他准备带一千五百人去万象海，名额上三界平分，也就是说每个界域出动五百人手。</br></br>不是他不想带更多，实在是小花界的体量有限，容纳不了那么多人。</br></br>时隔多年，陆叶又要带人去万象海，消息传出，九州星宿倍感期待，万象海到底是什么样的，他们没人知道，因为没人去过，对万象海的了解，也都只是从陆叶这边了解的只言片语。</br></br>但只从陆叶能从万象海带回来这么多资源来看，诸多修士想象中的万象海，那必然是哪哪都好的宝地。</br></br>虽说眼下留在九州根本不缺修行资源，但星宿们对万象海的热情还是很高涨的，所以消息传出后，整个九州的星宿都在朝镇守殿这边汇聚。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52697255.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 12:24:17 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百八十二章 顶级灵岛</title><link>52695079.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>当初选择三界岛的时候，陆叶就已经计划将它打造成顶级灵岛了，只不过那个时候拳头不够硬，只能静待良机。</br></br>如今时机无疑已经到了。</br></br>正与何百川说着话，忽有一个出身青黎道界的星宿急匆匆掠来，远远抱拳：“大岛主，二岛主。”</br></br>“什么事？”何百川问道。</br></br>那星宿道：“汤长老在那边有些发现，请两位过去看看。”</br></br>陆叶与何百川对视一眼，齐齐朝那个方向掠去。</br></br>很快到了地方，不但是他们两人过来了，整个三界岛的月瑶们几乎都得到了消息，赶赴过来查探。</br></br>这里是三界岛本岛修士驻留区所在，此地有一条不算太大的小山，纵横连绵也就不到三十里的样子。</br></br>此刻一个往下凹陷的山坳处，汤钧正蹲在地上，兴致勃勃地观瞧。</br></br>何百川上前问道：“怎么了？”</br></br>汤钧伸手一指：“看。”</br></br>众月瑶顺着他手指的方向望去，只见那一片范围内，赫然有能量汇聚的明显迹象，已形成了淡淡的雾气状态。</br></br>这些雾气的分散还很有规律，以某个位置为中心，呈圆形四方辐射，越是靠近中心处，雾气汇聚的就越凝练。</br></br>“脉源！”何百川眼帘一缩，惊呼出声。</br></br>其他人也俱都面露振奋神色。</br></br>此前在紫璇岛上，大家都曾参观过人家的灵玉矿脉，甚至在里面搜刮过一通，早就见识到了脉源的存在。</br></br>那个时候每个人心中都羡慕无比，因为有一条灵玉矿脉，就意味着哪怕什么都不做，也能拥有源源不断的灵玉收入。</br></br>更畅想过，什么时候自家也能拥有一条灵玉矿脉。</br></br>没人想到，这么快当时的畅想就要成真了！</br></br>脉源已出，这就是灵玉矿脉成型的最明显标志，这切实代表了三界岛从今日起，真正地蜕变成了顶级灵岛！</br></br>而且这才只是刚开始，一条灵玉矿脉不可能只有一个脉源，眼下这个脉源诞生了，假日时日，谁敢说没有第二个，第三个……</br></br>紫璇那边的灵玉矿脉规模还算不错，足有十个脉源，年产出的灵玉大约在三千万左右的样子。</br></br>三界岛这边会怎样？结果未出之前没人知道，只能报以无限的畅想。</br></br>不过有一点三界岛这边是要强过紫璇的，那就是整个灵岛的体量，所以未来三界岛的灵玉矿脉规模极有可能要超越紫璇岛。</br></br>脉源的诞生意味着灵玉矿脉的出现，这对三界岛来说可是天大的喜事。</br></br>月瑶们第一时间封锁了这附近的区域，同时封锁的，还有消息的外泄，尤其是老汤，前车之鉴后事之师，无双岛是在他手上丢掉的，他可是比谁都担心消息外泄会引发不可预测的恶果。</br></br>做好应对之后，老汤又有些忧心忡忡：“这边的消息可以封锁，只要咱们自己人不透露，外人应该是不会知道的，可是岛上能量的变化却瞒不过旁人。”</br></br>三界岛每日来往那么多客人，哪怕当初在布阵的时候，将商贸区与本岛修士驻留区分割开了，可整个灵岛的能量变化还是无法作假的。</br></br>只不过因为商贸区那边修士数量太多，所以即便有人逗留其中偷偷修行，所得好处也没有本岛修士多。</br></br>这世上总有一些聪明人的，能量的变化足够引起遐想，三界岛晋升顶级灵岛的消息怕是瞒不了多久。</br></br>何百川思索了一下道：“瞒是肯定瞒不住的，不过眼下这万象海，恐怕也没人敢找咱们麻烦了吧？”</br></br>紫璇之战就是最好的例子，谁还敢来捋虎须？</br></br>汤钧道：“我倒是不怕外来的势力，我就怕本土星系这边……”</br></br>无双岛就是被本土星系夺走的，这一直是他的心头刺。</br></br>陆叶眨眨眼，开口道：“这也不用太担心，如今的三界岛跟当初的无双岛不一样，咱们背后有车铃界的，只要车铃界那位不点头，那就没人能拿咱们怎么样。”</br></br>如果不考虑好，他又怎会调整小星宿殿的威能？</br></br>老汤闻言想了想，颔首道：“也是。”</br></br>无双岛虽是楚申一手打造，严格来说也跟车铃界有些关联，但实际上当时九颜并没有对无双岛投以太多关注，只当那是楚申在玩闹。</br></br>随后无双岛晋升顶级灵岛，本土星系有所意动，找上她让她以大局为重，九颜也没有说什么，因为她觉得凭楚申的能力确实不足以占据一座顶级灵岛，身为万象日照，她愿意为本星系做一些贡献。</br></br>战事的爆发，主要是楚申不愿配合的缘故。</br></br>但三界岛是真的拜山了九颜的，再加上有过之前的事，本土星系若真要再打三界岛的主意，那就真是不把九颜放在眼中了。</br></br>汤钧忍不住挑了挑眉：“看样子，关键时候还得看楚申小子，哎，最近这段时间老夫也是太忙了，忽略了对他的照顾啊，回头老夫去看看他，给他带点好玩的。”</br></br>陆叶的眉毛动了动：“少做妖，你玩的那些不适合他，回头传到车铃界那位耳中，人家可不会轻饶了你。”</br></br>汤钧一笑道：“放心，老夫肯定不会让他走什么歪路。”</br></br>短暂的激动，无限的期待之后，各自散去，脉源出现之地也彻底成了三界岛的禁地，便连本岛修士轻易也不得靠近。</br></br>这终究事关三界岛的未来，再怎么小心都不为过。</br></br>陆叶这边才刚回自己的竹楼，老汤便找了上来，一副神神秘秘的架势，将门一关，落座在陆叶对面处。</br></br>“什么事？”陆叶不解地望着他。</br></br>老汤抚须道：“老夫在想该怎么跟你说这个事，或者说该怎么问伱。”</br></br>“有话直说便是。”</br></br>汤钧道：“那老夫就不跟你兜圈子了。”他轻咳一声，开口道：“老夫当年能去无双岛，是受你邀请，后来才得知，那里并非楚申先占据的，而是你第一个占据，楚申才是后来的。”</br></br>“然后呢？”陆叶完全不知道他要说什么。</br></br>“那无双岛本只是一座无人问津的荒岛，据楚申说，他占据那里没多久，忽有一日，荒岛转活了，然后在很短的时间内一步步兑变成了上等灵岛，之后又一跃变成了顶级灵岛！”</br></br>陆叶忽然明白他要说什么了，心中明了，有些事哪怕他做的再隐秘，还是有外在的痕迹的。</br></br>“无双岛晋升顶级灵岛，当时你不在，又被人攻打抢占，等你回来之后，一切已经尘埃落定。随后三界修士在你的指示下，找到了三界岛！老夫那个时候其实很疑惑，因为放眼整个万象海，比三界岛更适合三界修士落脚的荒岛有很多，为什么你偏偏就选了这么一个地方呢？三界岛很大的，当时咱们那么点人手，完全不必要选择这么大一个荒岛。”</br></br>“不明白就不明白了，反正你做事还是很靠谱的，果然，三界岛他娘的居然转活了！老夫当时很震惊啊，心想这么离谱的好事，旁人几辈子都遇不到，怎地老夫前前后后碰到两次了？”</br></br>“而且最开始打造三界岛的时候，你完全是将三界岛当成一座商业灵岛来规划的，你小子就真的这么有先见之明？当时老夫就想啊，你是不是有什么特殊的本领，能够一眼看出哪座荒岛会转活？可细想一下又不对，因为三界岛的选址虽是你拍板定夺，可寻找过程你并没有参与其中。”</br></br>“更让老夫感到震惊的是什么你知道吗？咱们三界岛这边蒸蒸日上的时候，无双岛它落魄了！顶级灵岛啊，前后一年多时间就再次变成了毫无价值的荒岛，虽说万象岛上时有荒岛转活，灵岛枯寂的事情发生，可这未免也太离谱了，怎么好事都落在咱们身上，坏事就应在别人身上？这事不太对。”</br></br>老汤坐在那里絮絮叨叨不停，陆叶也不打断他，只是安静聆听。</br></br>他应该是早就有些猜想，与其他三界修士不一样，老汤是前后经历了无双岛崛起和三界岛崛起的人，楚申虽然也经历了，可终究年轻了一些，不如老汤想的多。</br></br>“一年前，咱们大破紫璇，威风凛凛，可恨老夫实力不济，不能亲自上阵杀敌，只能留守本岛，你猜猜看，那段时间本岛这边有什么变化？”老汤虽在发问，却根本没等陆叶回答，只是一拍腿道：“嘿，那大半月时间内，本岛的能量明显在衰弱，老夫当时想死的心都有了，心里琢磨着咱三界岛该不会走上无双岛枯寂的老路吧，若真如此，那你们凯旋而归时，老夫还有什么脸面见你们？打架不行，看个家都看不好，人老了就真的一事无成吗？”</br></br>陆叶听他自责之言，几乎可以想象出那大半月时间老汤心中的惶恐和不安，叹了口气，给他倒了杯茶：“您老受惊了。”</br></br>那段时间三界岛能量的衰弱，无疑是因为他带走了小星宿殿的缘故。</br></br>老汤望着他，咬牙切齿了一阵：“还算你小子有良心。”心中愈发笃定那个惊人的猜想了，如今来看，自己想的还真没错，他是真的忍了许久，实在忍不住了，所以才来跟陆叶说这些。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52695079.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 04:15:12 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百八十一章 月瑶后期</title><link>52688213.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>与紫璇一战后，三界岛人气陡升，虽说来往的修士数量变多，客流增大，但治安反倒好了不多，以往还有一些不长眼的修士时不时地在三界岛内挑衅闹事，可自从紫璇被破之后，这种事便再没有发生过了，直让那些负责巡查的三界修士整日里显得百无聊奈。</br></br>这并不奇怪，主要还是那一战之后，万象海修士对三界岛的观感发生了极大的改变。</br></br>以前三界岛唯一的名声来源是强破百越，百越虽然不错，可终究只是上等灵岛，给人的威慑不够强。</br></br>如今不同了，紫璇这样的顶级灵岛都不是三界岛的对手，谁敢再轻视？</br></br>可以说，如今的三界岛虽然还只是上等灵岛，可威名之盛，不比任何一座顶级灵岛差，甚至要超过大多数顶级灵岛。</br></br>毕竟自古至今，攻破顶级灵岛的战役只此一例，可以说是前无古人，这份实力，也不是其他顶级灵岛能够相提并论的。</br></br>灭门之叶的名声不胫而走……</br></br>纵观三界岛的两次大战，无论百越还是紫璇，下场都极为凄惨，月瑶层面几乎被赶尽杀绝，星宿死伤无数，要不是逃的快，肯定也要全军覆没。</br></br>而这两次大战之中，三界岛现任大岛主陆叶起到的作用无可替代，日照之下第一人的实力和狠辣有目共睹。</br></br>这个起于九州灵溪战场的称号，原本只是三界岛内部修士的调侃，结果不知怎地就被传了出去，一下子便让陆叶给坐实了。</br></br>陆叶对此有所耳闻，因为他一直都留有天赋树分身在三界岛坐镇，颇为无语，这多少年前的称号，居然也能起死回生，从九州给带到万象海来。</br></br>他最近难得过了一段悠闲时光。</br></br>自与紫璇战事结束之后，本尊便一直处于闭关修行状态中，除了上次出关斩狮心，偶尔出海休整一下，补充天赋树燃料，剩下的时间基本都在海下。</br></br>他其实是挺喜欢这种自身底蕴不断增加的感觉的，因为有天赋树，修行之事对他来说如吃饭喝水一般简单。</br></br>只不过以前一直东奔西跑的不得空。</br></br>修行之余，他还能分心去参悟天赋树上先辈们留下的遗惠，又或者将心神沉浸入磐山刀内，去参悟种种刀术传承。</br></br>收获巨大。</br></br>这一日，万象海下，陆叶谨守着心神，感受自身体内法力的激荡，欣悦之情油然而生。</br></br>方才那一瞬间，他明显感觉自身的一层桎梏被打破，体内法力的流转速度也陡然变快了不少，就连体内法力的储备总量也得到了巨大的提升。</br></br>对修士来说，自身力量流转的速度快慢，直接关系到出手威力的强弱，法力或者灵力的精纯同样如此，至于自身力量的储备，则关系到与敌争锋的持久与否。</br></br>这般变化，无疑是晋升月瑶后期的征兆。</br></br>细细算下来，自当年晋升月瑶中期之后，至今已过去十年之久了……</br></br>这期间，他为了找回方寸山核心花了好几年时间，将方寸山核心带回九州安置之后，梳理核心又花了好几年。</br></br>而闭关修行至今日，也才一年而已。</br></br>仅仅一年的时间，花费的灵玉却多达十几亿，都是用来购买火系资源的，这还没算紫璇岛送过来的那些资源，如果算上的话，只会更多。</br></br>借助天赋树修行确实省时省力，可消耗的资源却是正常情况下的千倍万倍，若不是有三界岛，陆叶还真没有资本这么做。</br></br>从很早之前他就知道，借助天赋树的修行，是在拿资源换时间，但这都是成长路上需要付出的代价，可以接受。</br></br>如今已是月瑶后期，陆叶并没有急着出关，难得有空，而且天赋树燃料充裕，自然是要巩固下修为。</br></br>而且他想趁机将月瑶境界修行至大圆满。</br></br>当年星宿境时，为了在这个境界走到极致，他跑了一趟阴阳大磨盘，借助那星空奇观的奇特力量研磨己身，由此诞生体之花。</br></br>月瑶境对应的是气的修行，换言之，如果能在这个境界走到极致，修行至大圆满的话，那就能诞生气之花。</br></br>陆叶觉得此事应该不难，甚至可以说很简单。</br></br>因为他有天赋树的原因，所以自身体内的法力绝对是精纯无比，毫无杂质的，再没有精粹的可能，可以说在月瑶境的修行上，他一直都是朝着大圆满状态进发的，如今修为到了，那么自然而然能够凝成气之花。</br></br>当然，这只是陆叶的猜想，估计问题不大。</br></br>所以他现在要做的就很简单了，巩固好月瑶后期的修为，然而慢慢沉淀，时机到时，气之花自成。</br></br>又是一月一晃而过。</br></br>海下，陆叶睁开了眼睛，露出沉思神色。</br></br>一月时间不间断的修行，自身修为又有一些提升，月瑶后期的境界算是彻底稳固了，继续修行下去当然还有更大的提升，但他却感觉不太对劲。</br></br>这段时间他一直在回想当初体之花的凝练过程，在那阴阳大磨盘中，无形的奇妙之力不断地研磨他的肉身，这才促成在星宿境的极致。</br></br>这个极致并非是说肉身不能再提升了，随着他晋升月瑶之境，肉身的强度还会随着修为的增加而增强，这个极致是星宿境上的极致，在这个境界上已经没有任何寸进的可能性了。</br></br>如果将星宿境比作上三境的基础的话，那这个基础已经被陆叶打的最为牢固，放眼星空，鲜少有人能够相提并论。</br></br>可现如今他却没有气之花应该要凝聚出来的感觉。</br></br>按道理来说，如果他推断的没错，那么就算他还没有修行至月瑶巅峰，那最起码会有一些感觉才对。</br></br>所以陆叶隐约能够察觉到，继续这样修行下去，只能空涨修为。</br></br>修为不够？</br></br>还是沉淀不足？</br></br>陆叶思来想去，隐隐觉得不是这两方面的原因，如果继续照这样的状态持续下去，哪怕他真的将修为提升到月瑶的巅峰，气之花也不会凝聚出来！</br></br>如果不知三花之秘，如果没有凝聚体之花，陆叶不会想太多。</br></br>但既已知道这些，而且已经有了体之花，陆叶当然不愿在月瑶境上半途而废。</br></br>魂族长老虚元曾言，三花之秘牵扯是否能够超脱，那是连他都无法洞察的秘密，陆叶能在星宿境同阶无敌，能在月瑶做那日照之下第一人，如果不将月瑶境走到极致，或许晋升日照之后将会失去这个优势。</br></br>他是修士，自然要追求这个极致，这一路行来，诸多磨砺坎坷，天赋树赋予他超人一等的修行速度，单纯的修为境界已不是他的渴望。</br></br>没再继续闭关修行了，既已察觉到不对，当然要想办法解决。</br></br>悠然出海，返回三界岛。</br></br>才刚回来没多久，何百川就急匆匆找了过来：“师弟，出大事了。”</br></br>不过看他振奋的表情，这个事应该是好事，而不是什么坏消息。</br></br>陆叶有所预料，却还是开口问道：“什么事。”</br></br>何百川道：“你没察觉到吗？你感知一下！”</br></br>陆叶根本不用感知，开口道：“岛上能量变得浓郁了？”</br></br>“是啊！”何百川抚掌，“比起一年前，咱们三界岛上的能量浓郁太多了。我问过汤师兄，汤师兄说当年无双岛从上等灵岛朝顶级灵岛转变的时候，就经历过这么一个阶段！”</br></br>他兴奋的眉飞色舞：“师弟你说，有没有一种可能，咱们三界岛会蜕变成顶级灵岛？”</br></br>陆叶看着他，心想这不是有可能，而是正在发生的事情。</br></br>一年前他开始闭关的时候，就将小星宿殿的威能做了调整，一年时间过去了，三界岛的能量浓度一直在增加，重新走上了当年无双岛走过的路。</br></br>若非害怕太过惊世骇俗，陆叶甚至能让三界岛在一月之内蜕变成顶级灵岛。</br></br>一年时间才有明显的效果，是他调整的结果。</br></br>三界岛发展至今，已经有不少年头了，从当初无人问津的荒岛，逐渐变成一座上等灵岛没用太长时间。</br></br>只不过有过无双岛的前车之鉴，陆叶一直没让三界岛继续蜕变，始终将它维持在上等灵岛的层面，以免遭人觊觎。</br></br>但对战紫璇之后，陆叶觉得是时候做出改变了。</br></br>因为如今的三界岛要名气有名气，要实力有实力，还有车铃界这个大靠山，所以就算真的蜕变成顶级灵岛，问题也不大。</br></br>攻占紫璇，三界修士在那边停留了一阵子的，临走之时，大家都依依不舍，因为顶级灵岛的修行环境确实比上等灵岛要好很多，能节省许多修行的时间。</br></br>但因为无法舍弃三界岛，所以大家还是走了。</br></br>可如今三界岛变成顶级灵岛，那就不用羡慕旁人了，以后三界修士的修行环境又会得到一个飞跃式的提升，这对三界的未来有极大的促进作用。</br></br>放眼万象海，各大顶级灵岛无疑是背后势力孕育修士的摇篮，因为就算是在那些顶级界域中，也找不到这样优渥的修行环境。</br></br>紫璇妖星舍不得放弃紫璇岛，哪怕付出巨大代价也要将那座灵岛收回，很大部分是因为这方面的原因。</br></br>万象海是星空赐予修士们的修行圣地，各方来客在这里汇聚，交集，从古至今，这里都是整个星空的中心地之一。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52688213.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 11:10:48 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百八十章 落下帷幕</title><link>52687144.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>万象岛，元笃行宫之中，一座八角亭中，元笃与黑云对坐品茗。</br></br>音符忽有动静，元笃拿起查探，然后看向黑云：“狮心死了，那陆叶一刀斩了他！”</br></br>消息是元成传过来的，详细地描述了种种细节，对于狮心施展了融丹之术居然都没能在陆叶手下撑过一刀，元笃还是很吃惊的。</br></br>因为那三界岛陆叶如果真有这样恐怖的实力，当日就不应该让狮心逃了，但事实上当日陆叶与狮心好像是经历了一场苦战的。</br></br>元笃有些搞不明白，这陆叶的实力，怎么忽高忽低的。</br></br>他的对面处，黑云微微偏着头，目光定定地瞧着一个方向，似是在沉思着什么，又似是在发呆，闻言也没有任何表示。</br></br>过了许久，黑云才收回目光：“狮心解脱了。”</br></br>狮心之死是他一手策划的，但对此他并没有太多愧疚，因为这是狮心需要付出的代价，而且对狮心来说，死亡确实是一种解脱。</br></br>他本就无望日照，只能在月瑶上打磨沉淀，眼下妖丹都受损了，连在月瑶上打磨沉淀这种事都成了奢望，而且丢了紫璇岛，这个罪过太大了，就算回到了紫璇妖星，以后也不会有好日子过。</br></br>这对一个争强好胜的妖修强者来说，不啻是一种折磨。</br></br>所以他笃定，就算狮心洞察了自己的计划，也会乖乖配合，不会有任何反抗，他将狮心送到陆叶面前，又何尝不是在给狮心一个亲自报仇雪恨的机会？</br></br>可惜狮心终究还是不中用。</br></br>说话间，黑云起身，便要朝外行去。</br></br>“道友这是要去哪？”元笃问道。</br></br>黑云头也不回，只有声音传来：“紫璇岛！”那地方现在有太多的阿猫阿狗逗遛了，狮心已死，紫璇这边是时候该收回这座顶级灵岛了。</br></br>元笃道：“那前些日子我与道友说的那件事……”</br></br>“我自有打算不劳费心！”黑云不耐的声音传回来人已不见了踪影。</br></br>盯着黑云消失的方向，元笃默默沉吟了片刻，这才轻哼一声。</br></br>他当然看出了黑云心中的不满和愤怒，因为从根本上来说紫璇岛之所以会针对三界岛，就是元笃在暗中挑唆的缘故，若没有元笃，狮心他们哪里会做这些事？</br></br>那个胡雪在其中肯定起了至关重要的作用。</br></br>结果现在紫璇方面损失惨重无比，元笃这边却是毫发无损，无非就是丢了些脸面，不疼不痒，他的妾室胡雪确实死了没错，可归根结底，胡雪也是紫璇的妖修。</br></br>基于这种种原因，黑云对元笃哪还有什么好脸色？他先前能坐在这里就已经很给元笃面子了。</br></br>对这些，元笃心知肚明，倒也不以为意。</br></br>至于他先前提及的“那件事”，仇恨既然已经结下，那想要解开可就没这么容易了，尤其紫璇这边在三界岛手下吃了那么大的亏，顶级灵岛丢了，妖修们死伤无数，如今为了收回灵岛，堂堂日照更是委曲求全，亲自去三界岛登门拜访，眼下还需要赔偿三界岛百亿灵玉……</br></br>这口气谁能咽得下？</br></br>可万象海有万象海的规矩，所以就算黑云心中再如何恼火，也不能更无法在万象海上搅动风云。</br></br>在这里日照们行事受限，可离开这里那就无需顾忌什么了，有些问题，还是需要从源头上来解决。</br></br>所以不管黑云说什么，元笃都相信他不会错过这个机会。</br></br>热闹非凡的紫璇岛终于变得清净了。</br></br>无他，忽有日照妖修降临紫璇，固然没有驱赶任何人，只短暂地催动了自身的威势，可谁还敢继续在此逗留？</br></br>所以在黑云降临紫璇一炷香后，整个紫璇人去楼空。</br></br>自那之后，紫璇岛上便一直有一位日照坐镇，口口相传之下，大家都知道那是来自紫璇的日照。</br></br>万象海本土星系的日照们确实不会让外来日照在此过多停留，就如当日护送三界修士与四方星系修士过来的罗邪，也就在万象海这边停留了半月左右，就匆匆离去。</br></br>不走不行，不走那就是对本土日照们的挑衅。</br></br>但这并非明面上的规矩，再加上有元笃这层关系在，所以万象海上几位日照镇守对黑云盘踞紫璇岛，都只当看不见。</br></br>因为他们知道黑云不会一直留在这里，他只是暂时看守，等紫璇那边筹备好重新接管灵岛，他自会离开的。</br></br>不知内情的修士们倒是很期待三界岛那边的反应，因为讲道理来说，紫璇是三界岛的战利品，如何处置紫璇是三界岛需要考虑的事，这也是一直以来，修士们虽然拥簇在紫璇，却没有哪个势力敢真的占据的原因。</br></br>可让大家失望的是，对此三界岛那边居然没有半点表示。</br></br>想想也是，三界岛确实够强，可人家日照在这里，谁敢去挑衅？</br></br>又数月之后，大批妖修入住紫璇，其中有当日逃出生天者，也有重新从紫璇抽调过来的，为首的五个月瑶，个个都是月瑶后期。</br></br>紫璇妖修重新接管这座顶级灵岛，黑云悄无声息地离去。</br></br>只一个时辰后，万象星系与长云星系相通的虫道前，黑云突兀现身，坐镇此间的长云月瑶有所察觉，连忙亲自出迎。</br></br>过得片刻，黑云入虫道进入长云星系，那边已经得到消息的长云日照早在等候，热情以对。</br></br>长云虽然还算不错，拥有自己的日照，但与紫璇比起来还是差了许多，人家毕竟是顶级界域，紫璇日照进入本星系，长云这边怎敢不重视？</br></br>与此同时，万象岛，元笃行宫之中，他望着急急赶来汇报的元成：“黑云走的哪个方向？”</br></br>元成谄媚回道：“正如老祖所料，他去的是长云方向，我提前安插在那边的眼线有了汇报。”</br></br>元笃满意颔首，他就知道自己当日与黑云说的话没有白费功夫，如今一切果然都如他预期那般发展。</br></br>其实若非因为镇守身份的束缚，他都想亲自跑这一趟了，毕竟有些仇怨要自己亲手了结会更痛快，但他终究是万象海日照镇守，需得坐镇此地，不好离开太久，就只能让黑云跑一趟了。</br></br>紫璇与三界岛有大仇，他元笃何尝没有？</br></br>堂堂一位日照，几次三番在一群月瑶和星宿面前丢了脸面，甚至连自己的妾室都被杀了，这让他如何能忍？</br></br>元笃这边暗中筹谋之时，三界岛正在清点财物。</br></br>价值百亿灵玉的资源，数目庞大无比，光是储物戒就动用了几百枚之多，这些东西都是紫璇妖修们从本界带过来的，随着这一次妖修接管紫璇岛，暗中送到了三界岛这边。</br></br>偌大一座大殿，此刻已被琳琅满目的财物堆积的满满当当，几百位被抽调出来的修士正在仔细清点整理，何百川站在一旁，笑的合不拢嘴。</br></br>万象海是个好地方啊，想当初他在玉螺的时候，有时候还需要自己深入星空去寻找灵玉。</br></br>可自从到了这里，三界修士先占据了三界岛，将这座灵岛发展成了人气昌盛的商贸之地，前后两次大战又赚的盆满钵满。</br></br>尤其这一次……百亿灵玉的财物，这得够三界修士用到什么时候啊？而且如今三界岛每年都有不菲的进项。</br></br>放眼如今的万象海，论财富之丰，恐怕只有万象岛能压三界岛一头了，其他灵岛无论顶级还是上等，皆都不是对手。</br></br>“陆师弟！”何百川转眼看到了优哉游哉走过来的陆叶，连忙喊了一声。</br></br>“怎么样？”陆叶问道。</br></br>何百川道：“虽然没有清点完全，但大体上没问题，数目不会差的，紫璇那边还算讲信用。”</br></br>陆叶颔首：“已经答应的事，狮心都死了，他们自然不敢再动什么手脚。”转而问道：“这些财物里面有火系的资源都抽调出来，我有用。”</br></br>何百川笑道：“师弟放心，我已经提前叮嘱过他们了，所有火系资源都另外整理的，到时候一并交给你。”</br></br>陆叶这边对火系资源有大量需求，这件事放眼三界岛上下几乎无人不知无人不晓，何百川自然上了心。</br></br>“有没有能提升法源品质的宝物？”陆叶问道。</br></br>何百川摇头道：“暂时没有发现，虽说还没有清点完，但希望不大此类宝物虽说不算罕见，可无奈需求的修士太多了，一直都是供不应求的状态。”</br></br>陆叶就随口一问，没有也不失望。</br></br>不过确实如何百川所说，这类宝物真的不算罕见，不是说几百上千年才出现一个的那种，可偏偏因为需求量太大，所以一旦有修士发现，基本都是自用，偶尔有拿出来卖的，也会被哄抢一通。</br></br>毕竟对月瑶来说，法源的品质高低，直接关系到修行效率，谁不想自己修行效率更快一些呢？尤其月瑶这个境界的成长需要很长时间的积累，效率快上一分，那就能节省不少时间。</br></br>随着百亿灵玉财物的支付，紫璇妖修接管紫璇岛，三界岛与之的争锋就算是彻底落下帷幕了。</br></br>在不知内情的人看来，三界岛这边打下紫璇之后就没有去管了，紫璇这边隔了大半年时间重新接管，这无疑是三界岛在忌惮紫璇妖星。</br></br>可实际上并非如此，百亿灵玉与狮心之死都是秘密，如此一来，紫璇那边没损伤更多的颜面，三界岛得了实惠，可以说都能接受。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52687144.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 05:12:00 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百七十九章 狮心之死</title><link>52679832.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>思量间，狮心徐徐起身，高大的身影几乎顶住了星舟的上层，逼的他不得不微微弯着腰，嗡声道：“元成道友，多谢一路护送，就到这里吧。”</br></br>“嗯？”元成一惊，回头观瞧，见得狮心已经起身，不禁目光躲闪了一下：“道友这是何意？”</br></br>狮心凝视着他，淡淡道：“好歹我也活了这么多年，妖尊既有安排，我照做便是！”</br></br>元成嗫嚅了一下，没说出什么话，只微微叹息一声，打开了星舟，狮心当即一跃而出，横立星空之中，气势开始攀升，怒发张狂，鹰视狼顾，吼声传向四方：“滚出来！”</br></br>他没看到有人在附近，但他知道，这里肯定有人，而且是他最忌惮的那个人！</br></br>声浪席卷四方时，狮心猛地转头朝一个方向望去，果然见得那边一道身影静静地站在一块陨石上，他好像原本就在那里，只是先前无论是他还是元成都没能发现。</br></br>那人身形挺拔，容貌年轻，腰间一柄长刀，不是陆叶又是谁？</br></br>四目对视，狮心眸中一片战意高昂，哪怕知道不是对手，哪怕知道自己今日必死，他也要绽放自己最后的辉煌，这是属于一个成名多年的妖修的荣耀！</br></br>陆叶迈步，不紧不慢地朝狮心那边行去，同时神念铺展，感知四方。</br></br>虽说他是在接到黑云传讯之后前来此地埋伏等候的，但黑云到底怎么想的他还真无法揣测。</br></br>若是黑云那家伙以狮心为饵，自己藏身暗中的话，那这就是一个针对他的陷阱！</br></br>所以陆叶不得不防。</br></br>这数日间，陆叶已经在附近布置了大量警戒法阵，另外好几道宝血分身都暗藏在侧，可以确保就算黑云真的布下什么陷阱，他也能第一时间遁逃。</br></br>不过话说回来，黑云将位置选在这个地方，其实也彰显了一些诚意的，如果黑云真的要布下什么陷阱的话，还有其他更好的位置，而不是这里。</br></br>这种位置，更适合杀人灭口。</br></br>随着距离的接近，陆叶能清楚地察觉到狮心的状态不对，他的气息看似强大，实际上极为虚浮。</br></br>虽说距离当日之战已过去四个月，狮心在万象岛上已经得到了修养，但他祭出妖丹一击所受到的反噬，可不是这么容易恢复的。</br></br>此刻的狮心，只怕连当日的七成实力都难以发挥出来。</br></br>他的模样也极为狼狈，因为他身上遍布大大小小的伤口，这些伤口都是当日磐山刀留下来的，那诡异的獠之力即便隔了四个月也依然没有消散，阻扰他伤势的恢复。</br></br>或许黑云有能力驱散獠之力，但肯定要付出巨大代价，耗费极大的精力，狮心的命运他已经有所抉择，自然不会去浪费这个精力。</br></br>“我今日若死，本界能收回紫璇岛吗？”狮心忽然开口问道。</br></br>逐渐朝他逼近过来的陆叶淡淡道：“这是三界岛与妖尊商谈的条件之一！”</br></br>狮心了然，知道事情果然跟自己猜想的一样，又问道：“那还有什么条件？”</br></br>“百亿灵玉！”陆叶没有拒绝回答。</br></br>“再无其他？”</br></br>“再无其他！”</br></br>狮心颔首：“你三界岛行事，倒还算公道！可惜我狮心打理紫璇岛这么多年，终究还是沦为罪人！”</br></br>“早知今日，又何必当初？”陆叶冷眼望着他。</br></br>狮心大笑：“便是时光倒流，给我再选一次的机会，我也会吞了那卫破，这世上哪有那么多瞻前顾后，优柔寡断？既有了选择，那就一条道走下去！”</br></br>“所以你该死！”</br></br>“那就看你今日能不能杀得掉我了！”狮心怒吼一声，口中金光闪过，直接祭出了妖丹，与那日情形不同的是，这一枚妖丹祭出之后，竟忽然直接崩碎开来，旋即大片金光将狮心笼罩，本就魁梧至极的身躯霎时间变得金灿灿耀人。</br></br>融丹之术！</br></br>祭出妖丹是妖修们拼命的手段，虽说会有所损伤，影响根基，但只要能胜过敌人那就不至于送命。</br></br>但融丹之术不一样，这是将整个妖丹融化，所有力量集于一身，这是真正的拼命秘术，一击之下，不管敌人死不死，自己肯定是死了！</br></br>并非所有妖修都能施展融丹之术，狮心正好是能施展的那一个。</br></br>狮心不由回想起临出发前黑云的叮嘱，想必这也是黑云希望看到的。</br></br>他是紫璇的罪人，已经没有脸面再回紫璇苟延活命了，既如此，那就绽放自己最后的余晖。</br></br>惶惶威势，融丹之术的加持下，狮心一改之前的颓然，仿佛又回到了巅峰之时，而且气势变得比那个时候更强！</br></br>他合身便要朝陆叶那边扑去。</br></br>然而就在这时，陆叶腰间的长刀出鞘了，伴随刀鸣之音的跌宕，狮心忽然如遭雷噬，魁梧身子止不住抖了一下。</br></br>无他，他身上那大大小小的伤口，在这一瞬间齐齐崩裂。</br></br>就好像是有无数只无形的小手，撕裂了他的伤口一样。</br></br>单纯的血肉之上不足以让他如此动容，关键是随着伤口的莫名崩裂，难以言喻的疼醒感钻心而入，深入神魂，努力蓄积的气势随之烟消云散。</br></br>狮心不由瞪大了眼睛。</br></br>一直以来，他都能感觉到，自己的伤口处萦绕着一股莫名的力量，那种力量难以驱散，所以伤势一直不见好转，可他怎么也没想到，陆叶居然能隔空操控这莫名的力量。</br></br>鲜血迸溅，陆叶长刀出鞘的刹那，狮心就化作了一个血人，整个身躯几乎没有一块是完好的。</br></br>血色冲击中，包裹狮心的金光都变得极为不稳。</br></br>陆叶已纵掠至狮心的面前，刀鞘之内，积蓄数月时间的拔刀斩灵纹光芒暗淡，身形自狮心旁边闪过时，长刀横向斩出！</br></br>当初让陆叶头疼至极的强大体魄，在这一刀面前已不够成任何阻碍，血肉的骤然撕裂，让他的体魄坚韧程度大幅度下降，根本难以抵挡拔刀斩的爆发一击。</br></br>陆叶站定，磐山刀徐徐归鞘。</br></br>他身后百丈处，狮心魁梧的身形屹立虚空，依然怒发张狂，却如中了定身咒一般动弹不得。</br></br>忽忽间，笼罩着他的金光与血光的混杂崩碎开来。</br></br>粗愈水桶般的颈脖处，一条清晰血线显露出来，紧接着鲜血如泉喷涌，顶的硕大头颅高高飞起。</br></br>陆叶抬手一抓，便将那头颅摄了回来，提在手上，然后淡淡地朝一旁看了一眼。</br></br>那个方向上，驾驭星舟还没来得及走的元成头皮一阵发麻。</br></br>在狮心施展融丹之术，准备殊死一搏的时候，他还有些期待狮心能够拉着陆叶一起陪葬，毕竟这种状态下的狮心，月瑶层面上应该无人能敌才对。</br></br>可事实上情况根本不是他预想的那样。</br></br>从头到尾，陆叶就只出了一刀，威势那么强横，让他几乎无法直视的狮心就被杀了！</br></br>这个陆叶……好像比之前见到时变得更强了。</br></br>而且……陆叶根本不必这么做，施展了融丹之术的狮心已经活不了多久了，陆叶这边其实只需与他纠缠一阵，狮心就必死无疑，可陆叶依然手刃了他。</br></br>可见这家伙报复心之强，当日宴席上一个卫破的死，导致紫璇破灭不说，狮心也终究被他给斩了。</br></br>即便隔着星空，元成也依然能感觉到陆叶的目光落在自己身上，让他瑟瑟发抖。</br></br>“回去转告元笃，一切起因不在我三界岛，我三界修士远来打拼，难得有一处立足之地，谁想撬了这块根基，那我三界修士绝不答应，滚吧！”</br></br>元成如蒙大赦，连忙驾驭星舟朝来路返回，心中暗下决定，以后这样的差事绝对不能再接了，会吓死人的！</br></br>元成离去，陆叶转头望向狮心的残躯，想了想，直接用储物戒收了起来。</br></br>狮心体魄这么强，妖骨肯定不差，是炼器的好材料，不能浪费了。</br></br>事实上，当日在紫璇岛上战死的那些妖族月瑶的妖骨都被收集起来了，只不过若是用妖骨炼器的话有一桩不好，一旦拿出来对敌被妖族发现了，很容易引起别人的敌视。</br></br>三界岛与紫璇妖星已经结怨，自然不需要顾忌这个。</br></br>这边的争斗瞬间分了生死，从头到尾，黑云那边都没有现身，更没有暗中的埋伏，如此来看，黑云还是颇有些诚意的。</br></br>这也变相印证了一件事，紫璇妖星迫不及待想要收回紫璇岛，所以不想节外生枝。</br></br>陆叶施施然朝三界岛方向返回。</br></br>等回到本岛之后，唤来了何百川。</br></br>何百川还不知发生了什么事，急匆匆赶过来，却见陆叶直接将一个硕大的脑袋丢到他面前。</br></br>何百川吓一跳，定睛一看，惊愕万分：“狮心？”旋即抬头看向陆叶：“不对啊，他不是躲在万象岛吗？师弟你如何能杀他？”</br></br>总不能说陆叶闯进万象岛杀了对方，这是绝无可能的。</br></br>陆叶道：“前些日子那黑云妖尊不是来过一趟吗，我与他做了些交易，狮心的命般是其中之一。”</br></br>何百川满脸不可置信：“那黑云妖尊居然连这种事也能答应？”</br></br>“他们要收回紫璇岛，就不能不答应！”陆叶指着狮心的脑袋道：“你抽空给栾师姐送过去，师姐那边冲击日照，狮心死了，大抵能解开她一个心结，让她念头通达不少，或有帮助。”</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52679832.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 10:13:41 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百七十八章 你这嘴有毒</title><link>52676457.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>阁楼内，黑云深深地凝视他，也不知在想什么，可终究还是没动手，拿手指点了陆叶道：“你该庆幸这次来的是本尊，若是我那几个师兄过来的话，就凭你方才那些话，只怕已经没命了。”</br></br>陆叶道：“那妖尊也该庆幸是你来了。”</br></br>这话说的黑云一点脾气都没有，事实上，当紫璇岛这边的变故传回紫璇妖星的时候，诸多妖尊个个都暴跳如雷，正是黑云诸般苦苦劝说，才将他们按住了，继而自己亲自过来处理此事。</br></br>他是知道那些妖尊脾气的，一点就着，让他们过来处理只会让局面越来越糟。</br></br>所以陆叶说他该庆幸这话一点都没错。</br></br>他当然知道，若是紫璇日照在这里动手杀陆叶会是什么后果。</br></br>陆叶端起茶盏喝了一口，轻描淡写道：“妖尊不必觉得吃亏，这是一笔很划算的买卖。”</br></br>黑云冷笑连连：“哪里划算了？”</br></br>百亿灵玉也就罢了，紫璇拿的出来，关键是狮心的命，这个要求他实在没办法答应，身为紫璇日照，若是答应了这个条件，他回去之后该如何跟紫璇妖星那边交代？</br></br>狮心一族在紫璇妖星的势力还是很强大的。</br></br>陆叶道：“一座顶级灵岛，一条年产三千万灵玉的灵玉矿脉，如果妖尊觉得这还不够划算，那贵界的脸面价值几何？妖尊应该清楚，贵界如今丢的可不单单只是紫璇岛，更是顶级界域的脸面，百亿灵玉，一个月瑶的命，换这些回来，难道不值？”</br></br>这话说的黑云无言以对，确实，相对于收回紫璇岛本身，紫璇妖星的面子问题才是他最需要考虑的，收回紫璇岛，那还能捡起丢掉的面子，若是收不回紫璇岛，那从今往后，紫璇妖星就会成为万象海上第一个丢掉灵岛的顶级势力，势必会为人津津乐道个数万年甚至更久。</br></br>这谁抗的住？</br></br>黑云心累，虽说来之前，他就知道这一场谈判己方在立场上处于绝对的下风，但没想到这个陆叶居然如此难缠。</br></br>“我要狮心的命，是要给本岛修士一个交代，我也知道妖尊为什么会不愿同意，无非还是脸面问题。”</br></br>狮心众目睽睽之下躲进万象岛，这已经不是秘密，如果紫璇这边交出狮心，那对紫璇的名声必然会有打击，世人只会觉得紫璇怕了三界岛，所以才要舍弃狮心，这是紫璇妖星那边万万不能接受的。</br></br>“你既知晓，那就该明白，第二个条件本尊是不可能答应的。”黑云沉着脸。</br></br>陆叶淡淡道：“狮心当初祭出妖丹拼命一搏，虽说侥幸保全性命，但必然妖丹有损，据我所知，他本身就是无望日照，只能在月瑶境上打磨，如今妖丹有了损伤，只怕前途更加暗淡了，贵界之中，月瑶众多，又何必舍不了一个狮心？”</br></br>黑云道：“那你三界岛为何能为一个卫破掀起战争？”</br></br>陆叶眨眨眼，不愿在这个问题上跟他纠缠，话锋一转：“贵界的脸面问题其实是可以解决的，只看妖尊愿不愿了，我要的只是狮心的命，可并非要在大庭广众之下杀他！”</br></br>顿了顿，陆叶又道：“再退一步说，狮心作为紫璇大岛主，却在其位之时丢了贵界祖祖辈辈几万年打拼下来的基业，相信紫璇那边对此肯定也很愤怒吧？难道事后不会问责吗？狮心之错，万死难辞其咎啊！”</br></br>黑云凝视着陆叶的眸子，好半晌才拿手指点他：“你这张嘴……怕是有毒！”</br></br>陆叶不做回应。</br></br>黑云又沉吟了一阵，这才一抬手，一枚音符打向陆叶。</br></br>陆叶接过，明白了黑云的用意，将自己的音符也递给了黑云，双方交互了音符印记。</br></br>黑云一言不发地起身。</br></br>陆叶恭送。</br></br>片刻后，黑云冲天而去，很快不见了踪影，陆叶站在原地目送。</br></br>虽说直到最后黑云也没有给出肯定的答复，但他既然愿意交互音符印记，那就是一个很好的开始。</br></br>或许黑云在犹豫，或许他已经有了决定，只不过到底怎样就不是陆叶可以揣测的了。</br></br>三界岛这边的两个条件已经开出来了，紫璇妖星若还想收回紫璇岛的话，那就必须得答应他那两个条件，否则时间长了，难保陆叶这边不会起意给紫璇寻一个下家。</br></br>一旦如此，那难受的肯定是紫璇。</br></br>所以这事三界岛完全不急着出结果，该着急的是紫璇那边才对。</br></br>天赋树分身继续坐镇本岛，本尊在万象海下贪婪地修行。</br></br>何百川那边也知道陆叶素来是个甩手掌柜，所以自栾晓娥闭关之后，便完全总揽了三界岛的大小事宜，有汤钧辅佐，本岛这边倒是不会出什么大乱子，偶尔会有一些小问题也会很快得到解决。</br></br>大胜紫璇之后，三界岛的诸多星宿平日里除了值守之外，皆都在刻苦修行，便连那几个新晋的月瑶也没有例外。</br></br>晋升月瑶虽不是开始，却也不是终点，谁不希望自己的修为能更进一步呢？</br></br>忽忽又是两月一晃而过。</br></br>这一日，坐镇本岛的天赋树分身身上的音符忽有震动传来。</br></br>分身连忙查探，音符内传来的讯息很简单，只有一个地点，再一看信息的来源，顿时明了。</br></br>下一刻，已在海下停留四月之久的陆叶本尊徐徐睁开了眼睛，身形上掠，悄无声息地出海，朝一个方向飞去。</br></br>又数日之后，一艘星舟不紧不慢地自星空中划过。</br></br>这艘星舟是完全密封形式，换句话说，从外面是看不到里面的，这种造型的星舟在星空中并不少见，所以也不会引起什么人的注意。</br></br>星舟内有两道身影，其中一个驾驭星舟，另一个盘坐在后方。</br></br>对比而言，盘坐在后方的那道身影极为高大魁梧，只不过气息似乎有些不稳的样子，宽阔的脸庞上也满是苍白之色。</br></br>蓦然间，那魁梧身影睁开眼睛，惊疑不定：“道友，外面可是有什么动静？”</br></br>驾驭星舟的修士闻言道：“方才有人在附近争斗，不必惊慌。”</br></br>万象星系内，争斗之时常有发生，那魁梧身影闻言，也稍稍放下了心，放在以前，这偌大万象海，还真没有他惧怕的人，他出身高贵，本身实力够强，日照不出，没人能是他的对手。</br></br>在数月之前的一战却打破了他这份自信，直到那个时候他才知道，月瑶层面上居然有人能比他的实力更强！</br></br>关键对方还不是月瑶后期，只是一个月瑶中期罢了。</br></br>当日他逃向万象岛，若非关键时刻胡雪跳出来借助斗战台困住了那人，只怕那一日他就已经死了！</br></br>苟活到今日，满身狼狈和不甘，但他却生不出要找那人报仇的念头，只想离开万象海，走的越远越好。</br></br>黑云安排他离去，他自然遵从，而且护送他离开的还是元成，可以说安排的很妥当了。</br></br>他深刻领教了那三界岛陆叶对自己的强大杀念，只要还留在这里一日，那就一日不得安宁，不过只要他能活着回到紫璇妖星，那就再不用惧怕什么。</br></br>“道友，速度再快点吧。”心中想着事，他开口催促了一声。</br></br>“行！”前方驾驭星舟的元成应了一声，表面如常，心里却惶恐的很，因为他知道接下来会发生什么事。</br></br>在出发之前，元笃就已经暗中交代过他了，这种事他其实不愿掺和，但放眼整个万象岛，除了他之外，还真没有合适的护送狮心离开的人选，而且元笃发话，他也没有拒绝的资格。</br></br>星舟逐渐航行至一处偏隅之地，这种地方即便是各方星系的修士们也很少愿意过来的，因为这个位置空间不够稳定，似乎有要诞生一条新虫道的迹象。</br></br>谁也不知道这虫道什么时候会诞生，可一旦诞生，若是在附近的话，搞不好就会被卷入其中。</br></br>所以平日里大家都离这块区域远远的。</br></br>万象星系中，这种偏隅之地有好几处，都是人迹罕至之地。</br></br>到了这里，元成一颗心忍不住提了起来，整个人也变得无比紧张，这种状态下，哪怕他隐藏的再好，还是被后面的狮心察觉到了。</br></br>最初狮心还没有意识，但慢慢地他发现了不对，元成明显在惊恐防备着什么。</br></br>他略一沉吟，连忙取出星图查探，待看清己身如今所处位置的时候，脸色不由一变。</br></br>因为这个位置根本不在返回紫璇妖星的路线上。</br></br>从万象海返回紫璇妖星是需要途径一条虫道的，跨过另一个星系，才能进入紫璇妖星所在的星系。</br></br>可如今星舟所在的位置，距离正确路线不知有多远。</br></br>他下意识地以为元成暗藏祸心，要对他不利，可转念一想，又觉得不太对，因为元成只是月瑶前期，此刻他纵然不在巅峰状态，实力大损，一个元成也不可能是他的对手。</br></br>脑海中不由浮现出从万象岛出发前，黑云妖尊对自己种种殷切叮嘱。</br></br>狮心慌乱的表情逐渐平静下来，他大概明白发生什么事了。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52676457.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 03:13:39 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百七十七章 两个条件</title><link>52660596.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>“一直觉得陆叶这个名字有些耳熟，如今才知，你便是当日那个九天陆一叶。”黑云微微笑着，目光有些审视：“你修为进展速度可真快，当年只是神海，如今竟已是月瑶中期了，连狮心也不是你对手。”</br></br>“侥幸而已。”陆叶一边说着，一边伸手示意：“妖尊请！”</br></br>黑云点点头，依然背负着双手，迈步走上竹楼。</br></br>少顷，宾主落座，黑云依然在四下打量，仿佛对什么都很好奇，不过陆叶这竹楼本身就极为简陋，除了几件家具，别无他物，黑云也瞧不出什么太多名堂。</br></br>来者是客，而且对方还是一位日照，通过求见的方式来的，陆叶当然不能失了礼数，自储物戒中取出一套茶具，慢慢烹煮起来。</br></br>茶香肆意间，黑云忽然开口道：“其实本尊一直对一件事感到很好奇，陆岛主可能解惑？”</br></br>“妖尊所说何事？”</br></br>“当年那太初境中神海之争，你是怎么把血族那些家伙杀的一个不剩的？你是有什么能针对血族的手段，可以精准地找到他们？”</br></br>“差不多。”陆叶点点头，说起来他当时也是现学现卖，从某个血族那里学来了血鸣术，要不然哪里能找到其他血族？</br></br>“能找到他们，更能赶尽杀绝，这份实力放在神海当中可不多见，当时太初境中，血族凭借自身血脉的特殊，可以很轻松地集合在一起，也就是说，那个时候你便有同阶无敌以一敌多的实力了，如今到了月瑶还能如此，人族的天赋当真可怖，让人羡慕啊。”</br></br>“无敌不敢当，妖尊谬赞了。”陆叶小心回着话，对面终究是日照，哪怕表现的再怎么平易近人，人畜无害，陆叶也不敢不防。</br></br>虽说他是天赋树分身在此，就算出了事也影响不到本尊那边，但终究是小心无大错。</br></br>“还有一件事让本尊不解。”黑云这次没再征询陆叶的意见，而是直接问道，“你是用什么手段破开紫璇岛的防护大阵的？”</br></br>三界岛攻占紫璇已经过去两个多月了，黑云得到消息赶赴过来，自然已从狮心那边得知了整个战事的始末。</br></br>不提从头到尾陆叶所展现出来的个人强大实力，其实黑云最搞不明白的是，为什么偏偏那个节骨眼上，紫璇的防护大阵出了问题，给了陆叶可趁之机。</br></br>巧合吗？那也未免太巧合了。</br></br>可若说不是巧合，好像又没办法解释。</br></br>如果紫璇的防护大阵不出问题，那就算给三界岛一百年时间，也休想攻破！防护大阵的忽然崩灭，才是紫璇覆灭的根由。</br></br>万象海上所有观瞧了那一战的修士，都觉得那是一种巧合，可黑云觉得不太对。</br></br>“紫璇的防护大阵有问题，并非我攻破的，我只是适逢其会罢了。”陆叶当然不会承认具体的事，小星宿殿的秘密若是暴露出去，那这整个万象海将再无他的立足之地。</br></br>他今日能借小星宿殿破紫璇，那他日能不能破万象岛？</br></br>其他顶级灵岛的防护哪还有固若金汤可言。</br></br>“妖尊喝茶。”陆叶抬手给黑云倒了杯茶水。</br></br>黑云点点头，正待再说什么，却被陆叶直接打断了。</br></br>“妖尊想收回紫璇岛的话，三界岛没有意见，只不过本岛方面有两个条件！”</br></br>哪怕对方是日照，陆叶也不能让对方掌握话题的主动权。</br></br>紫璇的归属问题是他的杀手锏，这个话头提起来，黑云不得不接，除非他不想要紫璇岛了。</br></br>黑云明显意识到了陆叶的难缠，他之前刻意营造的种种轻松写意，随着这句话的说出瞬间被打破。</br></br>端起茶盏，轻抿一口，微微笑道：“你说。”</br></br>陆叶望着他，正色道：“第一个条件，三界岛要求紫璇赔偿百亿灵玉或者同等价值的资源！”</br></br>黑云张口，话没说出来，就被陆叶直接打断了：“我先跟妖尊说说为什么要这个赔偿，当日我收到紫璇那边的宴请，前去参加宴席，席宴隆酣时，贵岛妖修要进行一场血食祭，而呈上来的祭品，便是我三界岛一位新晋月瑶！我为保他性命，与胡广商议，取十亿灵玉赎回，胡广同意了，答应我只要交付十亿灵玉，便可带本岛修士安然离去，这一点妖尊可以找人印证，当日很多人亲眼所见，随后我当即命人筹集十亿灵玉的资源，送去了紫璇岛，胡广领人接收，转眼却不认账，贪墨了那些财物，这份损失需要紫璇承担，妖尊觉得可有问题？”</br></br>黑云撇撇嘴，意欲说话时，陆叶又道：“百亿虽多，但我相信紫璇能拿的出来，妖尊也不必想要讨价还价，我开出来的条件便是三界岛的底线，这也只是让紫璇十倍偿还罢了，真要给妖尊讨价还价的空间，我完全可以开价两百亿，三百亿甚至更多。”</br></br>黑云皱眉，自与陆叶见面之后第一次没了那种云淡风轻。</br></br>百亿灵玉或者同等价值的资源，哪怕对紫璇来说，也不是个小数目。</br></br>他抬眼看向陆叶，开口道：“可是据我所知，你们攻陷紫璇之后，应该收回了那笔灵玉才对，不但如此，宝库内应该还有更多的缴获。”</br></br>陆叶淡淡道：“妖尊也说了，那是缴获！我三界岛出兵，修士斗战，难道不需要资源上的消耗吗？妖尊若是将缴获与本岛之前付出的赎金混为一谈，那就是完全没道理的事了。”他语气沉凝：“第一个条件答应了，咱们才能继续往下谈！”</br></br>黑云盯着陆叶，好久才道：“你小子有些无礼啊，好歹本尊也是个日照！”言下之意，陆叶根本没有以月瑶之身面对日照的谨卑态度。</br></br>陆叶一副理所当然的样子：“妖尊，咱们是在谈判，不是聊天，相信妖尊来这里之前应该有过心理准备了。”</br></br>黑云轻哼一声，他是有心理准备，却也没想到陆叶这边敢这么狮子大开口。</br></br>沉吟半晌，黑云才道：“第一个条件我答应了，说说第二个！”</br></br>灵岛争夺战输了，紫璇丢了，如今己方想要收回，三界岛的态度是关键，所以只要三界岛这边咬死，这个条件他答应也得答应，不答应也得答应。</br></br>陆叶眸中杀机一凛：“我要狮心的命！”狮心逃进了万象岛，这是他心中的一根刺，说什么也要拔了。</br></br>他当初之所以想将紫璇卖回去，并非只是因为紫璇能给出很高的价钱，如果单纯是为了灵玉，他没有必要非得卖回给紫璇，就算别的势力出的价钱少一些，陆叶也是可以接受的。</br></br>要杀狮心才是最主要的原因。</br></br>狮心逃进万象岛，只要他不出来，那陆叶就永远也没机会杀他。</br></br>当然，狮心不可能在万象岛躲一辈子，可陆叶同样不能监视他一辈子，所以想杀狮心，只能想些外招。</br></br>黑云沉声道：“你小子别太无礼了！”</br></br>陆叶不紧不慢：“我来跟妖尊说说，为什么要狮心的命。”</br></br>黑云一听这话就有些头疼，因为这话听起来好耳熟……</br></br>“当日胡广拒不承认收了我三界岛的赎金，那狮心一言不合就生吞了我三界岛新晋月瑶卫破，杀人偿命，血债血偿，这没错吧？”</br></br>黑云道：“你三界岛死了一个卫破，可是紫璇的死伤远在你们三界岛之上，这又如何说？”</br></br>“若没有狮心生吞卫破之事，自然不会有后面的纷争，紫璇之殇是战争带来的结果，完全是咎由自取，又如何能与卫破之死并列一起比较？”陆叶据理力争。</br></br>“好！”黑云也较真起来，“就不说战事带来的损伤，据我所知，紫璇擒拿那卫破，是因为他出手杀紫璇妖修在先。”</br></br>陆叶忍不住冷笑起来：“妖尊，这话你也信？紫璇偌大威名，卫破虽来万象海时间不长，最起码分得清什么人能惹，什么人不能惹，且不说他会不会路过紫璇附近，就算真的路过，只怕也会远远避开，怎么可能在紫璇附近杀害紫璇妖修？狮心还没死，妖尊大可问问他到底是什么情况，当然，妖尊若是揣着明白装糊涂，那咱们也不用谈下去了，我卫破师弟为什么会被擒拿，我想妖尊心里应该比谁都清楚，紫璇岛做了人家的走狗，设计针对我三界岛，如今落得这般下场，怪得了谁？只可惜我那卫破师弟，才刚晋月瑶，前途光明，却成了紫璇对本岛博弈的棋子，卫破何辜？”</br></br>“你放肆！”黑云被陆叶一句走狗说的实在没忍住，“你当真觉得自己分身在此，本尊就不会对你动手了？”</br></br>陆叶眨眨眼，道：“我是有分身，但既与妖尊见面，自不会这般不持重，妖尊若想动手，尽管动手便是。”</br></br>要说黑云看出宝血分身的底细，还有可能，可天赋树分身在此，陆叶笃定就算是黑云也瞧不出破绽，方才那句话，只不过是黑云貌似恼火之下的试探。</br></br>他巴不得黑云真个动手，真如此，他了不起失去一具天赋树分身，回头只需要将天赋树分裂出去的根须收回来，又是一条好汉。</br></br>可黑云一旦在这里动手，在这偌大万象海就再不会有紫璇妖星的立足之地了。</br></br>。</br></br>。今日有事要出去，只有一更了，见谅</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52660596.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 04:15:23 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百七十六章 妖尊驾临</title><link>52653799.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>栾晓娥要卸任大岛主之位，却跑来跟陆叶这个三岛主知会，这种事在其他灵岛上是万万不可能发生的。</br></br>“两位师姐这是遇到什么事了？”陆叶神色一肃，老实说，自三界修士来了万象海这边，便一直都是栾晓娥在主持大局，做的很不错。</br></br>今日忽然来此一出，让陆叶颇有些茫然，而且烟淼居然也是。</br></br>栾晓娥望着他道：“我要闭关一阵子，时间不定，大长老那边也是。”</br></br>陆叶心念一动，恍然大悟，露出欣喜神色：“那可要恭喜两位师姐了。”</br></br>无论栾晓娥还是烟淼，都是月瑶巅峰之境，她们要闭关，那就只有一件事——突破月瑶桎梏，晋升日照！</br></br>对三界岛来说，这无疑是大喜事。</br></br>这么些年极品炼神丹的不断服用滋养，终于要开花结果了吗？</br></br>若栾晓娥真的能走出那一步的话，那她将会真正意义上成为玉螺星系的首位日照！</br></br>烟淼若晋升日照的意义同样巨大无比，人鱼族这无数年始终只有王族血脉有希望晋升日照，就是因为血脉咒毒的束缚，烟淼一旦成功，那人鱼族也将拥有属于自己的日照，在海下的生存环境必然会好上很多。</br></br>但想要从月瑶突破至日照可不是那么容易的事，放眼星空，星系无数，哪个星系没有属于自己的月瑶？修行界中月瑶的数量虽说不如星宿那么庞大，但也为数不少，可日照还真不算太多。</br></br>“两位师姐这是忽然察觉到契机了？”陆叶问道。</br></br>栾晓娥摇头道：“其实两年前，我与大长老就隐约感觉到契机了，只是三界岛还没有彻底安定，我们放心不下，如今不一样了，紫璇被破，想必以后没人再敢找本岛麻烦，我们也可以放心去闭关。”</br></br>“原来如此。”陆叶了然，“准备什么时候开始？”</br></br>“尽快吧。”栾晓娥回道，“五大月瑶，我与大长老走后，人鱼族那边会抽调二长老雨溪和四长老澄芯过来填补空缺，以后这三界岛就要你多多费心了。”</br></br>本岛这边有一些新晋的月瑶，但因为刚刚晋升，修为实力不足，难堪大任，所以还是得从人鱼族那边抽调，毕竟真要是有战事的话，人家可不会管你是不是新晋月瑶，该下杀手时不会留情的。</br></br>“好说好说。”陆叶不住地颔首，脑海中浮现出何百川的脸庞，回头可以将三界岛的大小事宜丢给何百川处理，有老汤在一旁辅佐，差不了的。</br></br>又与栾晓娥烟淼商议了一些细节，两女这才离去。</br></br>她们得等上几日，让雨溪跟澄芯从人鱼族领地那边过来，然后再一起去一趟万象岛，更改本岛镇守月瑶的信息。</br></br>如此一来，雨溪与澄芯才算得上三界岛的镇守月瑶。</br></br>至于栾晓娥与烟淼的闭关之地……这世上有什么地方能比直接在灵玉矿脉上闭关条件更好？</br></br>所以两女是要前往人鱼族领地的。</br></br>这么做还有一桩好处，那就是一旦成功晋升日照，不会惊动任何人。</br></br>若让她们留在三界岛闭关，晋升日照的动静肯定瞒不住，到时候她们就无法在万象海上久留，就算不想离去也得离去，这事是有先例的。</br></br>古往今来这么多年，总有一些月瑶是在万象海上晋升日照的，但无一例外，都只能稍作停留就得离开。</br></br>忽忽数日，本岛月瑶镇守换了两位人选，岛主的排名也做了更替。</br></br>陆叶成了三界岛名副其实的大岛主……这是无可争议的，哪怕其他几个月瑶无论修为还是年纪都要长于他，可这个大岛主之位，却没人有什么异议。</br></br>本岛威名最盛，实力最强者担任大岛主，对外来说也是一种威慑的手段。</br></br>旁人提及三界岛，就会想起那个日照之下第一人。</br></br>何百川做了二岛主，往下便是马尚思，雨溪和澄芯。</br></br>似乎因为之前对战紫璇三界岛打出了偌大威名的缘故，最近这些日子三界岛愈发热闹了，客流量比起以前要多出两倍不止，这不禁让许多店铺的掌柜们庆幸自己当初选在在这里开设店铺。</br></br>又有些忧心，因为这么一搞，也不知以后的租金会不会提升。</br></br>栾晓娥与烟淼去人鱼族领地闭关修行去了，陆叶也开始了自己的闭关。</br></br>说起来，他很早之前就打算突破月瑶后期了，结果总是树欲静而风不停，因为这样那样的事而耽误。</br></br>如今携大胜紫璇之威，总没人来找麻烦了吧？</br></br>留了天赋树分身在本岛坐镇，本尊则潜入了海下，催动天赋树威能，敞开身心炼化海水。</br></br>时间流逝。</br></br>忽忽两月一晃而过。</br></br>这一日，繁华热闹的三界岛上，一个仪表堂堂的年轻人迈步走在宽敞的街道上，四下观瞧打量，瞧的兴致勃勃。</br></br>很快年轻人便行至一处。</br></br>这里是三界岛的商贸区与本岛修士驻留区的分界处，再往前去，就是本岛修士的驻留区域了。</br></br>一般情况下，来三界岛买卖交易的修士是不会走到这里来的，此地也有三界岛修士值守。</br></br>眼见这年轻人方向不改，径直行来，前方当即便有三界岛修士横身站出，挡在他前行路上，抬手示意：“来者止步，前方不对外人开放，客人若想买卖东西，往回路走即可。”</br></br>年轻人背负双手，老神在在的微微一笑：“我不是来买东西的，我是来见你们大岛主的。”</br></br>那拦路的三界修士闻言问道：“敢问阁下何人？何事要见大岛主？”</br></br>“确实有些事要与他商议一下。”年轻人没有正面回答，而是取出一块玉牌，屈指一弹：“烦请将此物带给你们大岛主，他自会知晓。”</br></br>那三界修士接过玉牌，看了一眼，没看出什么名堂，又忍不住看了看对面的年轻人，直到此刻才惊讶发现，自己竟瞧不出对方的深浅。</br></br>这无疑表明对方极有可能是个月瑶。</br></br>而且年轻人看着年轻，可实际上气度却极为沉稳，让人第一感觉便是对方来头不小的样子。</br></br>三界岛这边名声打出去了，自然会有不少人慕名前来拜访，不过来的修士更多都是找汤钧的，大家如今都知道，汤钧才是三界岛对外的话事人，所以若真想与三界岛有什么合作，找他是没错的。</br></br>此前也有人求见陆叶，结果被拒几次之后就再没人来吃闭门羹了。</br></br>“稍等。”那三界修士说了一声之后，立刻转身离去。</br></br>不多时，陆叶的竹楼中，天赋树分身拿着那块玉牌仔细打量了一眼，眉头一扬：“来的是个年轻人？”</br></br>前来的修士颔首：“很年轻。”</br></br>当然，修行界中，面容年轻不代表真的年轻，也有可能是个老妖怪，这次来的无疑就是这样的老妖怪！</br></br>而且是个名副其实的老妖怪，因为那玉牌之上萦绕着一丝极淡却极为精纯的妖气！</br></br>那年轻人的来历，陆叶大抵知晓了。</br></br>“请进来。”陆叶吩咐一声。</br></br>“是！”</br></br>又过片刻，竹楼前，天赋树分身等候间，见到了随着方才那个弟子走进来的年轻人，神色不由凛然起来。</br></br>自当日从车铃界归来之后，他一直在等这一天的到来，他也设想过紫璇的日照若真要找自己商量紫璇岛的事，会通过什么样的方式。</br></br>极大的可能是让旁人转达，然后约自己去某个地方见面。</br></br>可陆叶怎么也没想到，人家自己跑过来了！</br></br>这对于一位日照来说，无疑有些纡尊降贵。</br></br>更让陆叶没想到的是，对方过来的悄无声息，一点痕迹没露，而且甚至是用一种求见的方式。</br></br>不是说日照不能来三界岛，凭日照之身，若是强势驾临本岛，宣泄无上威严以做威慑，才是正常的方式。</br></br>毕竟大家本就有血海深仇在身，没必要搞的这么彬彬有礼。</br></br>这个妖族……不太好对付！这是陆叶看到对方的第一印象，紫璇那么大的变故，却仿佛根本触动不了他的心神，一路行来，面上没有任何不忿或者其他情绪流露，反而饶有兴致地四下打量。</br></br>“大岛主。”那引路过来的三界修士行至近前，抱拳一礼。</br></br>陆叶颔首，挥挥手，让他退下，直视跟过来的那个年轻人。</br></br>对方也正好看过来，四目对视间，对方清澈的眸子却像是一汪深潭，沉凝深邃，一眼不见底，让陆叶稍稍感到疑惑的是，自己好像在哪里见过这家伙！</br></br>可一时又想不起来。</br></br>“三界岛，陆叶！”陆叶先行一礼。</br></br>“黑云。”对方微微颔首，自报家门。</br></br>陆叶没安奈住心中疑惑，直言问道：“敢问妖尊，我们是不是在什么地方见过？”</br></br>紫璇妖星中，月瑶为王，日照为尊，如狮心胡广等妖族，都是妖王级别的，眼前这个黑云，便是妖尊，这并非实力的划分，而是妖族身份体系的划分。</br></br>黑云笑了笑，点醒道：“轮回树，太初境！”</br></br>陆叶恍然大悟，终于想起自己在哪里见过对方了。</br></br>当年杨青带他去轮回树那边参与神海之争的时候，在那大厅中，他见到过很多来自各大界域的强者，黑云出身紫璇妖星，当时也带了一个紫璇的后起之秀过去。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52653799.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 06 Nov 2023 09:14:03 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百七十五章 你好自为之</title><link>52651900.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>不解归不解，该有的礼数却是不能少，陆叶当即神色一肃，抱拳躬身：“三界岛陆叶，见过九颜前辈！”</br></br>大殿静谧，楚申收了话头，月姨静侍在旁，九颜没出声。</br></br>但陆叶却能察觉到，前方有目光凝视在自己身上，诡异的是，这种凝视竟不知为何，让他有种不太舒服的感觉，就好像一个有些仇视自己的人正在冷冷地盯着自己一样。</br></br>这让他不禁皱了皱眉。</br></br>九颜仇视自己？这似乎不太可能，迄今为止，他也就是在前些日子在万象岛外见过九颜一面，哪里来的仇视？总不能是因为楚申的缘故，可若说这是错觉，好像又不太对。</br></br>就在他沉吟间，前方传来九颜的声音：“不必多礼。”</br></br>那种感觉忽然消失的无影无踪。</br></br>“坐吧。”九颜又开口道。</br></br>陆叶便安静地坐在一旁，有女修从外面走入，奉上茶水，陆叶喝了口茶，放下茶盏，这才转头看向九颜的方向，开口道：“前辈，此番冒昧前来，主要是想向前辈道一声谢，前些日子在万象岛外……”</br></br>陆叶这边话没说完，九颜便打断了他：“万象岛外的事只是巧合，当日本宫是去拜访一位老友，准备离开时正好路过。”</br></br>她口中的老友无疑就是慕晴了，只不过当日陆叶察言观色，可没瞧出九颜与慕晴之间有太深厚的友谊。</br></br>但她既然这么说，那陆叶也不好再提。</br></br>九颜是万象星系日照，元笃也是万象星系日照，说到底，陆叶只是个外来的，九颜帮陆叶抗衡元笃，那就是本土星系日照为了一个外人与自家人在对抗，有些事好说不好听，有些事可做不可说。</br></br>陆叶当然知道这个道理。</br></br>九颜话锋一转：“申儿喊你一声大哥，那本宫也不把你当外人，你与申儿都年轻气盛，行事未免毛躁，虽说如今说这些已经晚了，但当日伱着实不该杀了那胡雪，你该知道胡雪与元笃的关系，以你的实力，就算那胡雪能驾驭斗战台，你应也可保自身无恙，你可让她知道彼此实力的差距，逼她主动解开斗战台的束缚。”</br></br>“前辈教训的是。”陆叶点点头，“其实当日被困斗战台，我并没有要杀她之意，只是她的某些做法，逼的我不得不下杀手。”</br></br>“她做了什么？”月姨在一旁好奇问道。</br></br>陆叶想了想，觉得没什么不好说的，便直言道：“当日在斗战台内，胡雪非我对手，我逼她解开，结果她崩碎了自己的一身衣衫，那般情形下，若她再忽然解开斗战台，元笃在侧，小子就算有一万张嘴也说不清了，所以就只能杀人，毁尸，灭迹。”</br></br>“这么劲爆？”楚申听的瞪大了眼珠子，想想看，生死搏杀时，对方忽然坦诚相待，这场面着实离谱。</br></br>月姨听的直皱眉头，忍不住呵斥道：“真是不要脸！”</br></br>九颜虽然没说话，可明显也是这个想法，点点头道：“若如此，那你杀了她确实是最好的应对。”话锋一转，“不过听说那胡雪天香国色，就连元笃都对她宠爱有佳，她性命被你拿捏定然百般乞怜，你就没有半点动心？”</br></br>陆叶眼帘低垂：“斗战之时，长刀之下，要么敌死要么我亡，红粉佳颜，陋鄙面容，对我来说皆无二致。”</br></br>九颜微微颔首转头看向楚申：“跟你大哥学着点，以后你要走的路还很长，早晚会遇到美色上的困扰，切不可因恻隐怜悯而毁了自己。”</br></br>“是。”楚申连忙应道，转过头对着陆叶一阵挤眉弄眼，一脸大哥了得，小弟佩服的神色。</br></br>九颜又开口问道：“那紫璇你准备如何处理？”</br></br>陆叶老实回道：“虽有几家势力与我们接触，想要占据紫璇，但本岛方面没有给予同意的意向，紫璇那边暂时未做处理，也没有谁敢轻易占据。”</br></br>“等着吧，用不了多久，会有人来与你们接触的。”</br></br>陆叶扬眉：“前辈是指紫璇妖星？”</br></br>九颜颔首道：“而且大概会是日照过来亲自处理此事。”</br></br>陆叶虽有预料，可听九颜也这么判断的时候，心中还是有些没底气：“若是日照过来，那我三界岛可没有与对方平等对话的资格，若对方拿强的话……”</br></br>月姨在一旁冷哼一声道：“这偌大万象海，是龙来了也得盘着，日照来了，你就跟他好好谈，除非他有打破规矩的勇气，否则就得在规矩之下行事，不用惧怕什么。”</br></br>陆叶了然。</br></br>这趟来车铃界，一位道谢，二也是为了此事，因为在他的推测中，紫璇妖星那边肯定会派遣一个有分量的强者来处理紫璇岛的事。</br></br>狮心已经指望不上了，就代表整个月瑶层面都指望不上，所以紫璇妖星那边会出动的，极大概率是日照强者！</br></br>在日照面前该如何尽量争取自身最大的利益，这才是陆叶需要考虑的事。</br></br>车铃界这边的态度无疑让他吃了一颗定心丸，月姨的话明摆着告诉他了，别管对方来的是不是日照，三界岛这边该怎么打算就怎么打算。</br></br>紫璇那边固然对三界岛恨之入骨，可如果他们还拿回紫璇岛的话，就必须得遵守万象海的规矩，外来日照若敢在万象海随意出手，那这万象海必不能容。</br></br>“我知道该怎么做了。”陆叶点点头。</br></br>“如此最好。”九颜无疑很满意他的表现，这世上聪明人不少见，但既聪明又谨慎无疑是一种很好的品格，这样的人一般都不会早夭，“车铃界不大，不过景色却不错，你若不急着走，可以在本界盘亘一二，让申儿招待你就行。”</br></br>眼看九颜要走，陆叶连忙道：“前辈，我还有一事想要请教。”</br></br>“什么事？”</br></br>“本界中可有一位叫半辞的女修？”陆叶问道。</br></br>“不曾有过。”九颜摇头，又问道：“你找她何事？”</br></br>陆叶也不知道找她何事，说起来他与半辞的接触不算多，也就结伴去过一处秘地而已，不过在那里发生了一些事，自那之后半辞便杳无音讯了。</br></br>如果只是这样也就罢了，人家女子出了那样的事之后一走了之，陆叶也不想跟人纠缠不清，关键上次他来车铃界的时候，在这里见到了一个叫半夏的小姑娘，那小姑娘的眉眼与他当年在一处破败界域中救下来的小女孩很相似。</br></br>事后从楚申口中得知，那半夏是界域之子，身负一界气运所以如果没弄错，半夏应该就是他当年救下的小女孩。</br></br>而且半夏半辞……很有联想的空间，事实上当年半夏被救下来的时候，就是被半辞收进了一个小世界中的。</br></br>如今半夏在车铃界，很让陆叶感到疑惑。</br></br>“也没什么事。”陆叶闷闷地回了一声。</br></br>九颜却像是来了兴致，追问道：“莫不是你做了什么对不起人家的事，又负了人家？”</br></br>“没有没有。”陆叶连忙否认。</br></br>朦胧的光晕下，九颜深深地看着陆叶：“身为男子要有担当，薄情寡性最为让人不耻，你好自为之。”</br></br>言罢起身离去。</br></br>陆叶跟着站起行礼恭送，满心无语，说起来他与半辞之间也谈不上什么担当不担当，更没有什么薄情寡性主要是自那日之后他便再没见过半辞了。</br></br>若是有机会见到，陆叶倒是想问问她到底是什么意思。</br></br>此番前来拜访的目的已经达成，陆叶自然不会在车铃界久留。</br></br>楚申还要在这里小住几日再回三界岛，兄弟二人先行别过，陆叶也没让他送，自行离去。</br></br>自车铃界返回三界岛，进入万象海，途中正好路过紫璇附近。</br></br>陆叶闲来无事，抽空去紫璇那边转了一下，发现偌大紫璇如今已是人满为患，不知多少无家可归的修士聚集在这里，三两聚集，七五成群。</br></br>对大多数修士来说，除了万象岛，其他顶级灵岛是一辈子都进不去的，如今紫璇处于无主状态，自然乐意来看个热闹。</br></br>尤其是灵玉矿脉，最为吸引人，这可是不可多得的开眼界的好机会。</br></br>至于说在这里修行……那是万万不成的，且不说如今聚集在这里的修士数量太多，就说没有防护大阵聚拢，从万象海中逸散出来的能量也无法停留在紫璇岛，所以就算在这里修行，也没什么效果。</br></br>大家过来，更多的就是看个热闹。</br></br>至于说布置大阵……这偌大紫璇是三界岛的战利品，谁敢这么做那就是在挑衅三界岛。</br></br>只怕前脚布置好大阵，后脚就被三界岛盯上强攻了。</br></br>所以这就造就了偌大一座顶级灵岛，眼下人满为患，却偏偏处于无主状态的奇葩局面，这种事放眼万象海，从古至今还真没出现过。</br></br>陆叶没做太多停留，只是稍稍查探了一下便径直离去。</br></br>返回三界岛，这边屁股还没坐热，栾晓娥便找了上来，与她一通过来的还是烟淼。</br></br>“两位师姐红鸾星动，满面红光，这是有喜了？”陆叶打趣一声。</br></br>栾晓娥不禁瞪了他一眼：“休要胡说。”话锋一转：“我要卸任大岛主之位！”</br></br>一旁烟淼道：“我也要！”</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52651900.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 06 Nov 2023 06:17:21 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百七十四章 大孝子楚申</title><link>52643810.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>三界岛，本岛修士驻守区，陆叶的竹楼中，他与楚申对坐，桌上几叠小菜，两壶美酒，把酒言欢。</br></br>自昨日从紫璇撤离归来，陆叶便将小星宿殿也一并带回来了，重新调整了这件至宝属宝的威能，安置在三界岛下方。</br></br>自他当日将小星宿殿带去安置在紫璇岛下到今日，也才过了大半月时间而已，所以对三界岛这边虽然有些许影响，可影响并不大。</br></br>甚至许多人都没有察觉到三界岛这边有太大的变化。</br></br>今日是陆叶特意宴请楚申，没太多讲究，兄弟二人随意吃喝闲聊，他甚至没有刻意去道谢，有些他记在心头，不必流于言表。</br></br>楚申更没提，但陆叶知道，当日九颜会出现在万象岛，绝非巧合，这世上就没有那么巧的事。</br></br>若说这世上有谁能请动九颜，那非楚申莫属。</br></br>“多久能星宿圆满？”陆叶往嘴里丢了一粒坚果，随口问道。</br></br>楚申嘿嘿一笑：“快了，三两年内便可。”</br></br>自来到三界岛至今，楚申就一直深居简出，常年处于闭关修行状态，他天资出众，再加上三界岛的优渥修行环境，不缺修行资源，所以修为进展极快。</br></br>当年的他可不是这样，少年意气，难以管教，动不动就离家出走，可自从无双岛丢了之后，楚申便意识到自身实力的重要性，这才能静下心来，奋发图强。</br></br>修士的成长之路总会经历许多坎坷，每个人都如此，正是这些坎坷的打磨，才能让心性变得更加沉稳。</br></br>不提楚申，现阶段三界岛内，当年第一批跟着陆叶一起过来的九州星宿，已经有人已经到了星宿后期的程度，修为实力比起当初刚来万象海时有巨大提升。</br></br>陆叶点点头：“我准备去一趟车铃界，你觉得带些什么好？”</br></br>九颜出面帮他化解了那么大一个危机，当时陆叶不好有所表示，而且灵岛争夺战还在进行中，他即刻便赶回了紫璇岛。</br></br>如今一切尘埃落定，自然该去车铃界拜访一二，当面向九颜致谢。</br></br>空手去不太像话，所以陆叶想着是不是该带些谢礼，可什么东西能让日照感兴趣呢？陆叶思来想去，这事还得请教楚申才行，毕竟知母莫若子。</br></br>“不用带，大哥只管去就行，到时候我陪大哥一起。”楚申摆摆手。</br></br>“要带的，你给我出出主意。”陆叶坚持，楚申说不用带那是客气话，他自然不能真什么都不带就过去了，“九颜前辈她有什么特别的喜好没有？”</br></br>楚申挠挠头：“这还真不知道，也没见过娘特别喜欢什么。”</br></br>“仔细想，你好歹是九颜之子，自家老娘喜欢什么还能不知道吗？”</br></br>楚申一阵苦思冥想，忽然眼前一亮。</br></br>陆叶立刻期待地朝他望去。</br></br>“要不大哥你给我娘找个道侣吧，我娘她孤零零一生，也该有个人陪在她身边了。”</br></br>陆叶听的嘴角一抽，这可真是个大孝子啊，这话也能说出来？</br></br>而且，他从哪里去给九颜找道侣？九颜是日照，能配得上她的也只有日照了。</br></br>他很快又觉得不对，皱眉道：“九颜前辈若是孤零零一生，你是从哪冒出来的？”</br></br>楚申嘿嘿一笑：“我是娘捡回来的，我与娘亲并非亲生母子。”</br></br>陆叶不禁瞪大了眼珠子，都惊了。</br></br>一直以来，他都以为楚申与九颜是亲生母子的关系，谁知居然不是，这种事楚申绝对是不会拿来开玩笑的。</br></br>楚申却是不以为意：“很小的时候我就知道了，娘在这方面没有瞒过我，据她说，几十年前，她外出游历途径某个界域的时候，看到了还在襁褓中的我被人放在一个木盆上，顺流而下，河流两旁还有豺狼随行，虎视眈眈，若是无人理会的话，我要么被淹死，要么被那些豺狼吃掉，她一时不忍，便将我带了回来，悉心照料，我这名字的由来便是因为那一方界域有个申字，而娘捡到我的地方是那界域内一个叫楚国的小国，所以娘替我取名楚申。”</br></br>陆叶眨眨眼：“我以为你随爹姓。”</br></br>楚申一笑：“我爹是谁我都不知道。”言至此处，楚申忽然道：“大哥若是非要带礼物去的话，不妨送给月姨，娘她应该是没什么想要的了，所以送什么她都不会在意，不过大哥若是送给月姨的话，效果也是一样的。”</br></br>陆叶追问道：“那月姨有什么爱好？”</br></br>楚申想了想，开口道：“据我所知，月姨有望冲击日照，那炼神丹应该不错。对了，前些年月姨好像在寻觅能提升法源品质的宝物，也不知有没有找到。”</br></br>他这么一说，陆叶心中便有谱了。</br></br>确实，对月姨那样的月瑶巅峰来说，极品炼神丹无疑是很不错的礼物。</br></br>三界岛的极品炼神丹如今已是一块招牌，这偌大万象海，不知多少月瑶巅峰盯着，虽说此丹本岛炼制起来并不困难，有丹葫在，理论上只要有足够的原材料便可无限量炼制。</br></br>但对外肯定不能无限量供应的，一来会引人觊觎，二来也耽误水鸳的修行，尤其最近几年三界岛走上正轨之后，水鸳动用丹炉炼制灵丹的主要目的，就是保证自家修士修行的需求，至于售卖已在其次，因为三界岛如今已不靠兜售灵丹来赚取灵玉。</br></br>还有花族的加入，一般的灵丹他们都可以炼制，品质都不错，只是想炼制出极品灵丹，还要看运气。</br></br>所以眼下三界岛对外出售极品炼神丹的途径只有一个——每年一次的五色商会拍卖，每一次拍卖的时候，都会有大量月瑶前来，随意一瓶极品炼神丹都能被哄抬到很高的价钱。</br></br>每年这个时候也都是三界岛最热闹的时候。</br></br>对外限量拍卖，可陆叶这边想要还不简单吗？随便取用即可。</br></br>至于能提升法源品质的宝物……这事说来就辛酸。</br></br>陆叶好几年前就让万象商会那边帮自己留意这类宝物了，可迄今为止，那边也没有任何消息反馈。</br></br>紫璇岛那么大一个宝库，也没有这种类型的宝物。</br></br>反倒是他在胡广的储物戒中，找到了一件，这应该是胡广自己的私货。</br></br>陆叶本打算过些日子炼化了，提升下自己的法源品质，如此一来，自己的修行效率应该会有些许提升，如今来看，也不用炼化了，当礼物送给月姨算了。</br></br>宝物虽珍稀，可当日之事若非九颜出面，确实难以收场。</br></br>以后三界岛还要在万象海上发展，就少不了车铃界的庇护。</br></br>翌日，陆叶带齐礼物，与楚申一起出发，离开万象海，朝车铃界的方向行去。</br></br>一路安稳无事，楚申也是好些年没回车铃界了，一路上颇有些兴奋。</br></br>抵达车铃界，根本不用打什么招呼，在楚申的带领下直接入了界域内。</br></br>万霞山上万霞宗，是车铃界最大的宗门，也是九颜的宗门，楚申与陆叶抵达此处的时候，月姨已在一座大殿前等候，显然是察觉到了楚申的归来。</br></br>“月姨！”楚申高呼一声，迈步迎了上去。</br></br>“难得你还有心回来看看。”月姨抿嘴轻笑，“还以为你出了车铃界天高任鸟飞，再也不想回来了呢。”</br></br>楚申脸色一苦：“这不是沉迷修行，浑然忘我了吗？以前年纪小不懂事，让娘和月姨操心了，如今长大了，方知家才是归宿。”</br></br>月姨眨眨眼，有些欣慰：“申儿真的长大了啊。”</br></br>她抬眼看向楚申身后的陆叶，陆叶连忙行礼：“月姨！”</br></br>楚申喊他大哥，那他自然就跟着楚申一起称呼了，虽说修为上大家差不多，但年纪上确实月姨更长许多。</br></br>月姨怔了一下，一时竟不知道该如何回话，以前陆叶跟她是道友称呼，如今她总不能喊陆叶的名字……大家还没熟稔到这个地方，只能点点头：“陆岛主。”</br></br>日照之下第一人，这般名头便是连她都不敢忽视的，那可是实打实杀出来的。</br></br>“月姨，这是大哥带给你的礼物。”楚申连忙将手上提前准备好的一枚储物戒递上去。</br></br>月姨微微一笑：“来就来了，还带什么礼物。”话这么说，却没推辞，伸手接了过去。</br></br>随意查他一下，眼前一亮：“有心了。”</br></br>且不说那能提升法源品质的宝物何等罕见，就说极品炼神丹，确实是她眼下最需要的，可以说陆叶准备的礼物正合她的心意。</br></br>见状，陆叶暗暗松了口气，月姨收了礼，那无疑就是表明了态度，没把他当外人，不过话说回来，真把他当外人的话，九颜当日就不会出现在万象岛上，月姨也不会特意跑一趟三界岛。</br></br>“娘呢？”楚申没看到九颜的身影，开口问道。</br></br>“在里面呢。”月姨微微一笑。</br></br>“娘！”楚申叫嚷着便冲进了大殿，像极了回娘家的小媳妇。</br></br>“陆岛主请进。”月姨伸手示意。</br></br>“有劳。”陆叶道了一声，跟在月姨身后，迈步走进大殿中。</br></br>入得殿中，陆叶一眼便看到了一道端坐在首位上的女子身影，楚申就站在她身边，笑呵呵地说着什么。</br></br>陆叶凝神朝九颜的脸上望去，顿时愕然，因为他还是看不清对方的面容，一如当日在万象岛外，九颜的脸上有一层朦胧的光晕笼罩。</br></br>再看楚申的反应，他看到的显然跟自己不一样，所以陆叶隐约觉得，这怕是九颜对自己施展了一种手段，遮掩了她的面容。</br></br>可这是为什么？陆叶颇为不解。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52643810.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 09:11:20 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百七十三章 灵岛有价，面子无价</title><link>52642394.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>这无疑是一个幸福的烦恼，万象海上各大小势力多如牛毛，可灵岛数量就这么多，不知多少势力没有落脚之地，只能化整为零，四下游荡，运气好还能找一座荒岛暂时盘踞，运气不好那就是无家可归。</br></br>偏偏到了三界岛这边，情况就有些不一样了。</br></br>当年攻占了百越，暗中送给了四方岛暂且不提，如今打下来一个紫璇，居然还没办法占据。</br></br>这事闹的……</br></br>“紫璇不能要，咱们可以确定这件事，对吧？”汤钧看向众人。</br></br>大家一起点头。</br></br>其实就算没有汤钧赶过来提起这个话头，栾晓娥也会召集本岛月瑶迅速商议紫璇的处置，如今来看，不要紫璇已是共识。</br></br>“如果不要紫璇，那该怎么处理？”何百川问道，好不容易打下这么一座顶级灵岛，总不能说丢就丢了。</br></br>真如此，肯定会有人来占据，白捡一个天大的好处。</br></br>“拍卖？”烟淼提议道，“就如咱们上次拍卖百越那样，应该能卖出一个好价钱的。”</br></br>“此法虽可行，就怕没人敢接手。”栾晓娥开口道。</br></br>紫璇毕竟是顶级势力占据的灵岛，眼下虽被三界岛攻占了，可也不是什么阿猫阿狗都能觊觎的，这座顶级灵岛跟百越不一样，当年无数势力对百越趋之若鹜，拍卖之时竞相出价，可未必有人敢接手紫璇，因为一旦接手了，那必然会站在紫璇的对立面。</br></br>紫璇那边丢了灵岛，肯定会想办法打回来的，就拿如今的四方岛来说，百越星系一直虎视眈眈，想要夺回四方岛的统属权，只不过四方岛整体实力不弱，百越星系那边无能为力。</br></br>可紫璇不一样，没有点底气的势力，还真不敢有什么想法。</br></br>这搞不好是一个烫手山芋。</br></br>“错！”汤钧微微一笑：“还真有人对紫璇感兴趣。”</br></br>“你这边又得到什么风声了？”陆叶看着他问道。</br></br>汤钧道：“你们这边前脚打下紫璇，后脚就有人传讯过来，想要接手，让我们开个合理的价钱，人不多，但也有四五家。”</br></br>陆叶奇道：“谁胆子这么大？”</br></br>汤钧道：“放在没有规矩之地，恐怕没人敢无视紫璇的威名，可这里终究是万象海，紫璇威名虽盛，但五位登记造册的月瑶才有资格参与灵岛争夺战的规矩，注定这偌大万象海上不会闹起太大的风波，那些势力接手了紫璇之后，只要做好防御工事，紫璇那边就算再调兵遣将想要打下来，也不是那么容易的事，而只要撑过一段时间，待防护大阵愈发坚稳之后，就更能站稳脚跟了，所以这跟胆子大不大其实没什么关系，紫璇是顶级界域没错，可这星空浩瀚，有些大型界域的底蕴其实是很强的，以他们为主的星系整体实力自然不弱。”</br></br>陆叶了然，明白那些暗中联系汤钧，想入住紫璇的势力并非不惧怕紫璇，只是万象海的规矩让紫璇这个庞然大物也受到了巨大约束，就算它有天大的力气，在这万象海上能发挥的也有限，所以值得冒险一搏，而且他们本身有一定的底气。</br></br>顶级灵岛易主，错过这次机会，此生恐怕都等不到下一次，自然会有人行动起来。</br></br>“四五家虽然不多，但应该能卖个好价钱了。”何百川点点头，“可以卖啊。”</br></br>栾晓娥沉吟一阵，也有所意动，在三界修士无法占据紫璇的前提下，将它卖了确实是唯一的选择。</br></br>众人都转头看向陆叶，虽说名义上陆叶只是三岛主，但这些年三界岛的发展陆叶起到了决定性的作用，经历的磨难也是陆叶主导化解，此番若非他，紫璇根本不可能打下来。</br></br>所以最终要如何处理，还得看他的意思。</br></br>稍作沉吟，陆叶开口道：“卖肯定是要卖的，我已经有合适的对象了，而且我相信那边会开出一个很高的价钱。”</br></br>栾晓娥愕然：“谁？”也没见陆叶与什么人有联系啊，怎么就有合适的交易对象了。</br></br>陆叶摇摇头道：“先不提此事，老汤你这么巴巴地赶过来，不单单是与我们商议紫璇的归属问题吧？这是另有什么玄机？”</br></br>如果只是商议紫璇的归属，那完全可以等一等，汤钧却是直接跑了过来，无疑不对劲。</br></br>汤钧一笑道：“就你小子精明！你既看出来了，那老夫就不卖关子了，是这样的，你在万象岛外杀了那狮心之后没多久，三界岛有客访，就是车铃界那位月道友，她路过三界岛，去看了看楚申小子，等她走了之后，楚申找到老夫，跟老夫说了一句话。”</br></br>“什么？”何百川好奇问道。</br></br>汤钧道：“可以想办法把紫璇岛卖回给紫璇妖星！”</br></br>何百川怔了怔，一脸茫然：“这是什么道理？咱们好不容易才打下来的，若再卖回去，岂不是做了无用功？”</br></br>汤钧颔首道：“是啊，老夫听到这句话的时候也是这么个想法，但楚申跟老夫说的话，明显是那位月道友的指点，月道友是车铃界修士，不好直接跟我们有什么交集，所以才让楚申小子转达。”顿了顿，汤钧接着道：“再往深处想，月道友的意思，会不会是车铃界那位的意思？如果是这样的话，那就很有深意了。”</br></br>日照的想法无法揣测，但没人敢忽视。</br></br>“所以老夫这一路过来就在想啊想，这其中到底有什么深意呢？咱们破了紫璇岛，杀了那么多紫璇妖修，就算再卖回给他们，也化解不了这份恩怨，既如此，那为什么要卖回给紫璇？”汤钧露出苦恼神色。</br></br>何百川问道：“你想明白了吗？”</br></br>汤钧呵呵一笑，没有回答，而是看向陆叶：“你小子说的那个合适的对象是谁？”</br></br>陆叶淡淡道：“紫璇妖星！”</br></br>汤钧指着他，抚掌道：“看，他想明白了！”</br></br>何百川一个头两个大：“别打玄机了，快说说，你们到底怎么想的。”</br></br>汤钧笑道：“很简单的一件事，紫璇要卖，那肯定要卖高价，诚然，那几家有意向的势力出价决然不会低，但只有卖给紫璇，才能卖出最高价！对紫璇来说，买回这座灵岛不单单只是达成交易这件事，他们要买的是一个面子！”言至此处，汤钧唏嘘不已：“顶级势力在万象海上丢失灵岛，这是从来没有发生过的事，如果紫璇不买回灵岛，那从今以后，他们就是唯一一个没有顶级灵岛的顶级势力，无论什么时候都会成为议论的对象，顶级势力的脸面，多珍贵的东西，这可是花钱都买不到的，所以卖给紫璇，咱们就可以占据绝对的主动权，想怎么开价就怎么开价，想开多少就开多少！”</br></br>听汤钧这么一番解释，何百川才恍然大悟。</br></br>是了，灵岛有价，面子无价啊！</br></br>为了拿回灵岛，三界岛这边只要开的价格不是太离谱，紫璇妖星都能接受。</br></br>最主要的是，论财力，哪个势力能与顶级界域相提并论？卖给旁人所得的好处，决然不如卖回紫璇妖星。</br></br>这才是兜售紫璇最好的对象。</br></br>九颜应该是看出这一点了，所以才会指示月姨走一趟三界岛，经由楚申转达这个想法。</br></br>汤钧倒是没想到，陆叶的想法与九颜那边不谋而合，所以哪怕自己不走这一趟，陆叶这边也已有决断。</br></br>“紫璇会来买吗？”何百川问道。</br></br>汤钧道：“这个放心，紫璇肯定会来买的，这边的消息只要传回紫璇妖星，肯定有人坐不住。”说话间，起身道：“行了，早知道你小子已有决断，那老夫就不跑这一趟了，你们忙，老夫先走一步。”</br></br>汤钧离去，过得数日，三界岛修士陆陆续续撤离。</br></br>偌大一座顶级灵岛，霎时间成了一座无主的空岛。</br></br>原本栾晓娥还打算在这里布置一座简单的防护法阵，然后留一部分三界修士镇守，不过在陆叶的劝说下放弃了。</br></br>元笃那边对他恨之入骨，所以三界岛这边行事最好还是小心一些，不要给元笃找到什么可以拿捏的把柄。</br></br>如果分兵占据紫璇的话，无疑会破坏万象海上一家势力不得占据两座灵岛的规矩，到时候元笃借题发挥，就算出手打杀了三界修士，陆叶也只能干瞪眼。</br></br>三界修士撤离，紫璇岛上但凡有点价值的东西全部被卷走了，除了那条灵玉矿脉带不走，可即便如此，也没有哪个不长眼的势力敢来随意占据，因为三界岛这边既有能力攻破鼎盛状态的紫璇，那就有能力攻破眼下破落的紫璇。</br></br>任谁前来占据紫璇，都必然会遭遇三界岛的敌意，一旦被攻打，那事情就不好收场了。</br></br>这一点，万象海上各大势力看的还是很清楚的，所以虽然眼红，可也只能按捺，那几家有意向买下紫璇的势力，这些日子频频与汤钧接触，即便汤钧已经明确拒绝他们了，也依然架不住人家的热情。</br></br>最近这些日子老汤可以说是夜夜笙歌，老当益壮，苦恼的很。</br></br>轰轰烈烈的大战，就此落下帷幕，而这一战给万象海修士带来的震撼，远比上一次三界岛强攻百越来的强烈。</br></br>这是万象海有史以来，第一个被攻破的顶级灵岛。</br></br>三界岛再一次证明了它强大而可怖的底蕴，其中三界岛三岛主陆叶，更是坐实了日照之下第一人的名头，一时风头无两。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52642394.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 02:23:33 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百七十二章 要还是不要？</title><link>52635396.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>少顷，灵玉矿脉内，陆叶走走看看。</br></br>紫璇是顶级灵岛，当然有自己的灵玉矿脉，这也是顶级灵岛的标志。</br></br>这不是他第一次进入灵玉矿脉，方寸山核心就有灵玉矿脉，他之前查探过。</br></br>人鱼族的灵玉矿脉他更是看过无数次。</br></br>灵玉矿脉说是矿脉，但跟真正的矿脉不太一样，寻常矿脉有许多衍生物和伴生物，在开采之时颇为麻烦，需要剔除那些衍生物，而且开采出来的矿物纯度还各有不同，需要通过一些手段来提纯需要用到的矿物。</br></br>可灵玉矿脉不是这样的。</br></br>灵玉的诞生过程就是星空能量的汇聚凝结，当到达一定极限的时候，星空能量就会凝结成灵玉。</br></br>所以每个顶级灵岛的灵玉矿脉，都是本岛能量最为浓郁的地方。</br></br>修士们可以提前在矿脉内部开凿出一个个大小合适的凹槽，然后只需静静等待，这诸多凹槽之中就会凝结出灵玉，然后适时采集即可，当然，也可以放任自如，没什么太大影响。</br></br>在万象海这样特殊的地方，可以说万象海不枯竭，所有顶级灵岛的灵玉矿脉都是取之不竭用之不尽的，因为从根本上来说，采集出来的灵玉就是万象海海水能量逸散后，汇聚的再凝结。</br></br>紫璇岛的这条灵玉矿脉规模还是不错的，不过跟方寸山核心内的那条矿脉比起来，还是差了点意思。</br></br>陆叶抵达这里的时候，栾晓娥，何百川和烟淼已经先到了，正在兴致勃勃地观望。</br></br>栾晓娥师姐弟无疑都是头一次进入灵玉矿脉内部，一时倍感惊奇，反倒是烟淼，早就见多了，人鱼族领地的灵玉矿脉比这里的规模要大的多。</br></br>除了他们三人之外，还有不少听闻风声的星宿跑了进来看热闹。</br></br>大家都出身玉螺星系那样的地方，以前哪里见过灵玉矿脉这种稀罕玩意？</br></br>察觉到陆叶的气息，栾晓娥转头冲他招了招手：“师弟，这边。”</br></br>陆叶走了过去，左右看了一阵，开口道：“大长老，这边灵玉矿脉的产出如何？”</br></br>论在场众人谁对灵玉矿脉最为了解，那无疑就是烟淼了，所以这事也只能请教她。</br></br>烟淼方才已经看了一阵，早有估算，便开口道：“差不多每年有三千万的样子。”</br></br>“三千万灵玉？”何百川问道。</br></br>“不错。”烟淼点点头。</br></br>“也不多啊。”何百川撇撇嘴，兴致大减，还以为这样的灵玉矿脉能有多高产呢，原来一年也就三千万灵玉。</br></br>三界岛那边一年收益比这要多多了，对比下来，这灵玉矿脉有价值，但好像不是很大？</br></br>栾晓娥不禁瞪了何百川一眼：“舒心日子没过几天，就忘记以前吃苦的时候了？三千万还不多吗，这是白捡的。”</br></br>三千万灵玉，对日照之下任何一个修士来说都不是小数目了，八星法宝都可以买一件还有剩。</br></br>“而且这还是一年的收益，那紫璇在此盘踞了数万年，你想想他们从这里拿走多少好处。”</br></br>何百川尴尬一笑：“我就随口一说。”</br></br>话说回来，若不是有三界岛，这三千万灵玉对三界修士来说，还真是一笔巨款。</br></br>就拿当年陆叶力挽狂澜，助四方星系大败虫血二族联军，四方星系给出的谢礼，也才两千万灵玉而已，不是四方星系小气，是大家储备有限，拿不出太多。</br></br>还有上次三界岛勒索巨刃岛，那边给出的灵玉和物资加一起，价值同样也就两三千万灵玉的样子。</br></br>所以一年三千万灵玉绝对不少，只是何百川拿这个数字跟三界岛如今的收益对比，就显得不多了。</br></br>而紫璇在此盘踞数万年，难以想象他们从中得到了多少好处，那数量庞大的灵玉又帮他们培养了多少修士。</br></br>最关键的是，这确实白捡的。</br></br>对一座顶级灵岛来说，灵玉矿脉虽然重要，但并非根本，因为每一个占据顶级灵岛的势力，背后都有一座顶级界域，他们本身的界域中就拥有灵玉矿脉，而且规模绝对要比万象海这边的要大。</br></br>对顶级界域出身的势力来说，灵岛本身才是他们看重的地方，因为灵岛内部特殊的修行环境，是任何一个界域都无法拥有的。</br></br>所以这里的灵玉矿脉不是顶级势力占据的目的，只是附带的好处。</br></br>一旁忽然传来议论的声音，不少星宿围聚在某处观瞧，很快便有人喊道：“几位师兄师姐，这边有灵晶！”</br></br>陆叶等人循声望去，然后走了过去，果然在这边看到了灵晶。</br></br>“这些灵晶的排布为何会这般奇特？”何百川看了一眼，面露不解神色，因为在他看来，这边的灵晶是以某一点为中心，朝外辐射排布的，越是靠近那个中心点，灵晶的色泽就越明亮，反之就越暗淡，再往外，逐渐变成了低一档的灵玉。</br></br>“脉源！”烟淼徐徐开口。</br></br>“什么？”何百川不解地望着他。</br></br>“灵玉矿脉存在的根本，就是脉源，这是一种肉眼无法查探，甚至连神念都察觉不到的奇妙，正是因为有脉源，所以星空能量才会朝脉源所在汇聚，继而凝结成灵玉，而越是靠近脉源的位置，就越是容易诞生灵晶。”烟淼解释道，“一条灵玉矿脉不止一处脉源，找找看，应该还有其他的脉源。”</br></br>三界岛修士当即四下寻觅起来，果不其然又找到了其他更多的脉源所在。</br></br>算下来，这整条灵玉矿脉差不多有十个脉源点，从头到尾，贯穿了整条矿脉。</br></br>陆叶尝试用神念感知，确实察觉不到什么异常的存在，那所谓的脉源无影无形，根本不是能查探到的，可脉源点附近会诞生灵晶，无疑是最好的证据。</br></br>一群三界岛修士在灵玉矿脉内看了一阵热闹，这才动手采集。</br></br>灵玉与灵晶的凝结就像是果实的成长，随着星空能量的不断汇聚注入，会逐渐变得越来越大，越来越饱满。</br></br>如果是自家的灵玉矿脉，当然是要等果实成熟了再收获，可这是打下来的，三界岛修士就没那么多讲究了，管它熟没熟，统统采集下来再说，那诸多没有完全凝结好的灵玉和灵晶虽然个头小了一些，但不妨碍修行使用。</br></br>众人这边还没忙完，就听说汤钧来了。</br></br>连他在内，几个月瑶闻言皆都一惊，连忙走了出来。</br></br>远远便见到汤钧在不远处四下打量。</br></br>陆叶赶紧迎了上去：“本岛出事了？”</br></br>汤钧摇头道：“没有啊！”</br></br>“没有你跑过来做什么。”陆叶没好气一声，想想也是，本岛若是出事，汤钧定然会第一时间传讯过来，而不是亲自跑一趟。</br></br>“有事商议！”汤钧表情一肃，“大事！”</br></br>陆叶眨眨眼，隐约有所意识，开口道：“找个地方说吧。”</br></br>少顷，紫璇岛一处大殿中，三界岛几个月瑶齐齐落座，这大殿建造的颇为雄伟，整体风格也很是粗犷，是妖族那边的风格。</br></br>待众人落座，汤钧开口道：“说事之前，一叶你给我透个底，这紫璇岛你要还是不要？”</br></br>陆叶心道果然跟自己猜想的一样，否则汤钧断不会问出这样的问题，虽已有所洞察，可还是反问了一句：“要又如何，不要又如何？”</br></br>汤钧好整以暇：“要有要的说法，不要有不要的应对！咱们就说要，那按万象海这边的规矩，同一个势力不能占据两座灵岛，所以咱们就得搬家，从三界岛迁徙到紫璇这边来，放弃三界岛，当然，咱们也可以分家，毕竟咱们是三个界域联合起来，分出一个界域占据紫璇，那规矩上就说的过去。”</br></br>何百川道：“三界岛怎能放弃？”</br></br>虽说三界岛是上等灵岛，紫璇是顶级灵岛，可如果让他选的话，他肯定会选三界岛，而不是紫璇。</br></br>紫璇这边唯一比三界岛好的地方，就是修行环境更优渥许多，可三界岛的敛财能力，放眼如今万象海，有几家灵岛能够相提并论？</br></br>三界修士如今欠缺的不是修行环境，本岛那边是绝对够用的，再好一点带来的帮助不大，赚取更多的灵玉才是三界修士急需的，因为大家背后都有自己的界域，对灵玉和修行资源的渴求很庞大。</br></br>汤钧颔首道：“是，老夫也觉得三界岛不能放弃，那如果要紫璇的话，就只能分家，分出某一个或者两个界域，占据紫璇。”</br></br>“不妥不妥。”何百川当即摇头。</br></br>三界修士联合在一处，整体实力都不算多强，分家之后更不用说了，根本没有独自占据顶级灵岛的资格。</br></br>如今能够安稳占据三界岛，一是当年攻占百越打下来的威名，二是得到了车铃界的暗中支持，其中陆叶发挥的作用是无可替代的，没了他，无论三界岛还是紫璇，己方都没人能站稳脚跟。</br></br>所以分家之事根本无用，到时候陆叶在哪边，哪边才能安稳，至于另一边，肯定要被无数势力觊觎。</br></br>栾晓娥在一旁徐徐道：“之前我也想过这事，紫璇打下来了，怕是占不住的，所以这紫璇……咱们恐怕不能要。”</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52635396.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 04 Nov 2023 09:11:07 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百七十一章 那三界岛陆叶……不是人啊</title><link>52634180.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>如此一场大战之后，很多事情都需要处理，不过首先要做的就是回防三界岛。</br></br>此次攻打紫璇，三界岛那边可是倾巢而出，登记造册的五位月瑶，两千修士一个不落，都通过青海螺的门户抵达紫璇。</br></br>可以说眼下的三界岛，是处于一种完全不设防的状态。</br></br>虽说携此战之威，恐怕没人敢在三界岛上闹事，但有些事总要防备一二。</br></br>事实上，在意识到三界岛这边倾巢而出攻打紫璇的时候，已经有不少势力蠢蠢欲动，暗中调兵遣将了。</br></br>因为如果三界岛攻打紫璇失败，损失过大的话那么他们就可以第一时间去攻占三界岛，将三界岛这块宝地拿下来。</br></br>三界岛那边虽然还有几个新晋的月瑶留守，但因为没有登记造册过所以就算有人前来攻打，他们也只能干瞪眼无法做出有效抵挡。</br></br>当然，眼下三界岛打赢了，而且还是一场令人难以置信的碾压式大胜，那些蠢蠢欲动的势力也都偃旗息鼓了。</br></br>大半日后，一艘中枢战舰自紫璇徐徐升空，侧旁两艘大型战舰随行，这三艘战舰的甲板上，满满当当全是停泊的虎鲨战舰。</br></br>这原本是紫璇的庞大舰队，前些日子还气势汹汹发兵三界岛，如今却成了战利品。</br></br>两千修士，抽调八百出来，其中大多都是伤员，驾御着三艘战舰，趾高气扬地从紫璇出发。</br></br>这一幕直把还留在远处围观的修士们看的羡慕无比。</br></br>别的不说，单是那样一艘巨大的中枢战舰就价值极为高昂，整个舰队本身的价值更是难以估量。</br></br>只不过让人感到诧异的是，这三艘升空的战舰航行的方向好像不是三界岛那边，也不知道这是要去哪。</br></br>诸方消息传递，在大半日后，这三艘战舰的目的地终于得以明了。</br></br>巨刃岛！</br></br>居然是巨刃岛，没人知道这是为什么。</br></br>可这三艘战舰确实就这么停在了巨刃岛外。</br></br>此时此刻，中枢战舰上，一位玉螺修士开口道：“马师兄，咱们为什么不回本岛，反而跑到这里来驻留？”</br></br>马尚思摸了摸脑袋：“不知道。”</br></br>问话的玉螺一头雾水，您不知道？那为什么带着咱们跑这里来了？</br></br>马尚思又道：“三岛主吩咐的，咱们照做就行，无非就是绕了点路。”</br></br>他确实不知道陆叶为什么要让他来巨刃岛这边转悠一下，这个命令是在他动身离开紫璇之前，陆叶下达的，他也没问。</br></br>那玉螺修士不禁若有所思，巨刃岛他当然不陌生，上次打百越的时候，巨刃岛就插了一手，结果三界修士回程时在巨刃岛前停留了一阵，然后巨刃岛就送上了一些灵玉和物资作为攻破三界岛防护大阵的补偿，三界修士这才退去。</br></br>这次居然又来巨刃岛外驻留，难不成还是因为上次的事？</br></br>三岛主这也太记仇了吧……</br></br>三艘战舰在岛外横亘，即便三界岛这边没有任何要出手攻打的意图，整个巨刃岛也是一阵鸡飞狗跳。</br></br>赵云齐脸色苍白至极，聆听麾下修士的回报，不禁回想起前些日子发生的事。</br></br>马尚思不知道陆叶为什么会让他来这里驻留，可赵云齐却是清楚的很。</br></br>因为当日在紫璇宴席，他幸灾乐祸叫了声好，喊了一句杀人要偿命！</br></br>当时他心中确实痛快，又觉得紫璇强大，三界岛式微不是对手，一时激动口不择言，何曾想到会有今日这样的情况出现？</br></br>事实上他比任何人都要关注紫璇那边的战事，当听闻紫璇防护大阵被破，月瑶接连被杀，三界岛修士强势降临紫璇的时候，他险些眼前一黑，直接晕了过去。</br></br>本还期望这种小事，那三界岛陆叶不会记得，可眼下来看，人家是真正的睚眦必报，根本没有忘记。</br></br>前脚料理了紫璇，后脚就兵临城下了。</br></br>好在眼下三界岛那边没有要攻打巨刃的意图，赵云齐当然知道自己该怎么做。</br></br>“快清点宝库，有什么东西都拿出来。”他当即下令。</br></br>有月瑶不禁瞪大眼睛：“赵师兄，这是为何？”</br></br>赵云齐哭丧着脸：“破财免灾。”</br></br>那月瑶愤怒道：“此番我巨刃可没有招惹他三界岛，他们何故这般欺人太甚？”上次的事也就罢了，那是巨刃惹事在先，可这次不一样啊，凭什么每次受伤的都有巨刃岛？</br></br>“师兄，是可忍孰不可忍，咱们跟他们拼了，他们来的修士并不多，而且月瑶好像只有一个，绝非咱们对手！”</br></br>“是啊，三界岛也太猖狂了，咱们这次绝对不能妥协求全。”</br></br>“还请师兄下令，我等誓死追随！”</br></br>闹哄哄一片，赵云齐怒喝道：“拼什么拼？本星系在这万象海占据一座上等灵岛容易吗？那是祖祖辈辈打下来的基业，外面那些三界岛修士确实不多，咱们或许可以打赢，但是打赢之后呢？诸位，紫璇被破了啊，整个月瑶层面，就只有狮心躲进万象岛逃过一劫，星宿陨落大半之多，那三界岛陆叶……不是人啊！”</br></br>提起陆叶之名，一群月瑶的气势都萎靡了下去。</br></br>日照之下第一人的名头，确实够唬人的，那家伙杀月瑶跟杀小鸡似的，实在想不通，大家都是月瑶，人家怎么能强到这种程度。</br></br>赵云齐一脸愧疚神色：“今日局面，过错在我，当日去紫璇参加宴席的时候，我一时激愤说错的话，三界岛此番前来，并非毫无缘由。”</br></br>诸月瑶都惊讶地望着赵云齐，这才知道事情原委。</br></br>至于赵云齐当日到底说了什么话，也不必要打探了，肯定是激怒了人家陆叶的话。</br></br>“清点宝库物资吧。”赵云齐一脸的萎靡，挥了挥手。</br></br>再没人说什么了。</br></br>上次巨刃岛这边倾尽家财，才让三界岛退兵，那之后，本星系又支援了一大笔物资过来，总算解了燃眉之急。</br></br>却不想好日子没过几天，又要面临勒紧裤腰带的局面了。</br></br>一群月瑶恨铁不成钢，好好的去参加宴席，吃吃喝喝就算了，多嘴说什么话，也没人把你当哑巴啊。</br></br>一炷香后，赵云齐领着一群修士走出巨刃岛，笑容可掬落在那中枢战舰上。</br></br>“来者何人？”马尚思喝问一声。</br></br>赵云齐连忙自报家门。</br></br>马尚思皱眉：“什么事？”</br></br>赵云齐把手一挥，身后那群修士当即搬的搬，抗的抗，将无数资源堆积在马尚思面前，很快便堆成了一座小山。</br></br>之所以不用储物戒，是因为这样更有视觉冲击，能彰显巨刃岛的态度。</br></br>马尚思一头雾水，搞不明白这是什么情况。</br></br>赵云齐拱手道：“诸位道友舟车劳顿既路过本岛，本岛愿献出些许物资，聊尽地主之谊，还请诸位道友莫要嫌弃。”</br></br>马尚思都傻了。</br></br>暗自心想还有这等好事，在人家灵岛外停留一下就有这般好处，这要是一路上去各大灵岛转转，岂不是很快就能富甲天下了？</br></br>而且巨刃岛这边送出来的东西，未免有些多了吧？虽然没有细细清点，可他打眼一扫，便大概知道这些物资有多少价值了。</br></br>事出反常必有妖，遇事不绝问主上，马尚思沉吟片刻，道：“稍等！”</br></br>他当即传讯给陆叶。</br></br>很快便收到了回讯，马尚思大概也明白情况，淡淡地望着赵云齐，如实转述陆叶的话：“赵岛主，有事情可一可二，不可三！再有下次，贵岛命运如何可就不得而知了。”</br></br>赵云齐长呼一口气，知道这一关算是过了，当即颔首：“赵某明白，绝不会再有下次！”</br></br>马尚思点点头，抬手下令：“回岛！”</br></br>少顷，三艘战舰满载而归，赵云齐领着一群巨刃岛修士在后方高呼：“恭送诸位道友！”</br></br>好久之后才抬头，望着那渐行渐远的三艘战舰，满脸的懊恼，一句话，让巨刃岛损失了价值大几千万灵玉的物资，他恨不得抽自己几个大嘴巴。</br></br>转过头，有些失魂落魄地望着一位月瑶：“师弟，再回一趟本星系，请求物资支援。”</br></br>那月瑶闻言，顿时跟吃了屎一样表情难受……上次就是他回去请求物资支援的，结果被故土日照训斥的狗血淋头，这次为什么又是他？</br></br>紫璇岛内，陆叶收起音符，结束与马尚思的传讯。</br></br>巨刃岛那边他不打算赶尽杀绝，没这个必要，且不说如今三界岛大破紫璇，修士们身心疲乏，多有受伤，需要疗养，再者，打下巨刃岛又能怎么样呢？</br></br>攻占紫璇已经足够让这万象海诸般势力忌惮三界岛了，如果马不停蹄再打巨刃，只会让人觉得三界岛嚣张跋扈。</br></br>而且当日那赵云齐只是心有不忿附和了一句，并没有做出实质性的危害三界岛利益的举动。</br></br>所以他才让马尚思领着舰队驻留在巨刃岛外，那赵云齐是聪明人，自然知道该怎么做。</br></br>如今人家算是破财消灾，赔礼道歉，此事便了了。</br></br>“师弟，找到灵玉矿脉入口了。”封无疆飞了过来，冲陆叶喊了一声。</br></br>“去看看。”陆叶顿时来了精神，与大师兄一道朝灵玉矿脉入口的方向飞去。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52634180.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 04 Nov 2023 03:12:46 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百七十章 我还没死！</title><link>52625748.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>“是！”陆叶连忙应下，“还请慕镇守放心，下次绝不会再发生这种事。”</br></br>慕晴颔首，正觉得此子还算好说话的事，陆叶却又开口道：“我与那女妖争锋，将之斩杀，却不知为何会激怒元笃镇守，引的他出面威势镇压？”</br></br>此话一出，慕晴不禁皱了下眉头，瞪了陆叶一眼，隐有警告之意。</br></br>陆叶却仿佛没看到，自顾道：“慕镇守，这偌大万象海正是有你等镇守坐镇，维护规矩，无数年来一直公平公正，处事大公无私，我等外来修士才敢在这里落脚打拼，继续造就万象海这一方繁荣昌盛，万象海有规矩，各大势力争锋，日照镇守不得插手，除非有某一方提请仲裁，元笃镇守方才所为，让我颇为疑惑，却不知是不是我三界岛什么时候地方得罪了元笃镇守，叶忝为三界岛三岛主，个人荣辱无关紧要，但叶背后是三界岛，所以斗胆要请元笃镇守给个说法。”</br></br>慕晴微微眯眼，这才意识到陆叶哪里算是好说话了，这家伙简直是属狗的，逮到机会就要上来咬一口。</br></br>你三界岛与元笃之间有什么恩怨，元笃又为何忽然威势镇压，你自己心里不清楚吗？</br></br>这个时候问出这些，言语间更是将日照镇守们高高捧起，莫说屁股歪在一边的九颜就站在一旁，便是没有九颜，如此多修士围观之下，慕晴也不能无视陆叶的问询。</br></br>日照是万象海的最强战力，可自古至今，只有本土星系的日照坐镇此地，这是本土星系与各方星系平衡的结果，他们坐镇此地，就需要维持一个公平公正，需要维持他们自己定下的种种规矩，若他们自己都不管这些规矩了，那其他星系的强者们岂会在意？</br></br>慕晴算是体会到了一把当日元笃被言语逼迫的感觉了。</br></br>转过头，看向元笃，慕晴问道：“师兄，方才之事是什么情况？”</br></br>元笃冷冷地望着陆叶，自现身之后说过两句话之后便一直保持沉默，直到此刻才淡淡开口：“此处有人争锋，动静颇大，本座察觉有异，唯恐惊扰过路的客人，所以才会前来查探，同时第一时间威势镇压，以免局势恶化。”</br></br>陆叶眉头一扬，这话说的……没什么毛病。</br></br>“原来如此。”慕晴微微颔首，看向陆叶：“你听到了？”</br></br>陆叶略一思量，对着元笃一抱拳：“却是我误会了元笃镇守的用心良苦，镇守还请见谅。”</br></br>“好说！”</br></br>慕晴道：“既是误会，那就无事了。”她看向陆叶：“该做什么就做什么去吧。”</br></br>陆叶一抱拳：“告辞！”</br></br>又看了月姨一眼，微微颔首，投以一个感激的眼神，法力催动，纵掠而去。</br></br>陆叶走了，慕晴才轻喝一声：“都散了。”</br></br>日照发话，围聚在四周观瞧的修士们岂敢不尊，纷纷作鸟兽散。</br></br>元笃冷哼一声，转身便朝万象岛内行去。</br></br>“元师兄！”忽然清冷的声音从他背后传来，元笃驻足，偏头望去，对上九颜的目光。</br></br>后者直视他的眼睛，冷冰冰地开口道：“我还没死！”言下之意，她死之前，三界岛一直都在她的庇护之下，元笃最好别暗中搞什么事。</br></br>元笃心领意会，只是皱了皱眉，也没说话，转身离去。</br></br>慕晴看向九颜，迟疑了好一会，才叹了口气道：“师姐，你终究是万象日照！”</br></br>九颜冷哼一声：“我知道自己是万象日照，可有人不知道。”</br></br>当年无双岛是楚申一手打造出来的，在无双岛晋升顶级灵岛之后，本土星系觉得有必要将这新晋的顶级灵岛掌控，其实那个时候九颜并没有太抗拒，因为她觉得顶级灵岛确实不是楚申这个层面能够占据的，所以便默许了，只要楚申那边同意，一切都好说。</br></br>结果楚申不同意，本土星系这边当即便施展手段强攻，强行拿下了无双岛。</br></br>这事让九颜很不愉快，虽说整个过程楚申没受一点伤，但九颜的态度是，我可以给，你不能强行拿！</br></br>她能站在本土星系的大局上思考问题，可有人却将她的退让当成了软弱。</br></br>这个事过去很多年了，过去就过去了吧。</br></br>如今三界岛再次被针对，着实让九颜恼火万分。</br></br>诚然，三界岛当年想拜山于她，她并没有要主动接纳，甚至说当初陆叶进入车铃界的时候，她连面都没露过，主要还是楚申在从中运作，领了一批车铃界修士进入三界岛修行，给了外界三界岛拜山九颜的信息。</br></br>但不管是不是她主动接纳，这个事实已成，那三界岛就是她在庇护。</br></br>明知这样的事，元笃还在暗中搅动风云，指使紫璇对三界岛下手，这是根本没把她放在眼中！</br></br>泥人还有三分火气，更何况九颜这样一路拼杀出来的日照！</br></br>所以前几日接到楚申的传讯之后，她立刻便从车铃界启程，赶赴万象岛，名义上是拜会一下慕晴，叙叙旧，实际上就是在防备元笃。</br></br>这老家伙行事是有过先例的，当年三界岛对阵百越的时候，他就露面过，难保这一次他不会再露面。</br></br>事实证明她来对了，如果这次她不来，那陆叶恐怕凶多吉少。</br></br>转头看向陆叶离去的方向，九颜眉头皱起，这年纪轻轻的年轻人，到底是他会惹事，还是说事情会惹上他？</br></br>纵观这些年万象海发生的引人注目的大事，好像都有他的影子。</br></br>远处，陆叶一路朝紫璇奔袭。</br></br>方才与元笃的一番对峙，彼此双方皆都心有默契，没有任何人提及死去的胡雪，陆叶不好提，免得真的激怒元笃，九颜在侧，他心有底气没错，可凡事都有个度，故意挑衅日照可不是什么明智之举。</br></br>元笃和慕晴不提，自然是有他们各自的原因。</br></br>所以这个颇受元笃宠爱的妾室，在双方的口中就成了无名的女妖。</br></br>但无论如何，陆叶杀胡雪是事实，如果说之前与元笃的恩怨还不算太深的话，那么现在就截然不同了，那绝对到了不死不休的程度。</br></br>万象海上有这么一个日照镇守，也着实够恶心的。</br></br>三界岛终究是外来的，身份不如人，拳头不如人，对方若愿遵守自己定下的规矩，那还好说，若有朝一日所谓的规矩不再能约束那些日照，这万象海就没有三界修士的立足之地了。</br></br>不过就算真有那一日，陆叶也不惧，大不了通过青海螺的门户，将三界修士转移到人鱼族领地去，总能避免损失的。</br></br>此行虽斩了一个胡雪，可终究没能达成所愿，狮心不死，陆叶心气难消。</br></br>可狮心既已入了万象岛，再想杀他就不容易了，他只要躲在里面不出来，陆叶拿他根本没什么办法。</br></br>该想个什么招，将狮心引出来呢？</br></br>一路飞掠，一掠沉思。</br></br>等陆叶赶回紫璇岛的时候，这边的战事已经结束了。</br></br>原本紫璇就只剩下狮心一个月瑶，防护大阵也破了，随着三界岛两千修士强行降临，在三位月瑶的引领下化作三条长龙之后，紫璇的败局已成注定。</br></br>又随着狮心一声令下，紫璇妖修惶惶逃窜，三界修士化整为零，衔尾追杀，战果丰厚。</br></br>大战之后便是打扫战场，不得不说，这是最令人愉悦的事。</br></br>斩杀敌修所缴获的储物戒和法器仅仅只是小头，紫璇岛的宝库才是大头。</br></br>陆叶赶回来的时候，栾晓娥正在宝库内带人清点物资，别的不算，单是灵玉一项，这宝库内就堆积了十几亿之多，其他各种资源更是数不胜数。</br></br>到底还是顶级灵岛，当初打下百越清点宝库的缴获，与眼前根本没法相提并论。</br></br>“狮心逃进三界岛了。”陆叶站在栾晓娥身边开口说道。</br></br>“师弟做的够多了，不必介怀，卫破泉下有知的话，也该瞑目了。”栾晓娥点点头，因为卫破之死的伤感已彻底消散。</br></br>这世上谁人能因为一人之死，就强破一座顶级灵岛？</br></br>放眼这偌大万象海，唯有陆叶！</br></br>三界岛从始至终，只有卫破一人死了，可反观紫璇，月瑶层面死了七个之多，星宿两三千，若卫破有灵，也该仰天长笑，这么多妖修给他陪葬，他肯定不会觉得死的憋屈。</br></br>当年对战百越何尝不是如此？那一次战事的起因，仅仅只是因为汤钧被偷袭了……</br></br>老实说，与陆叶做同伴，栾晓娥很有安全感，因为一旦自己人被欺负了，他是会连本带息帮你讨回来的。</br></br>陆叶默了默，又开口道：“这里十几亿灵玉，怕是有十亿都是咱们的。”</br></br>就算紫璇是顶级灵岛，也不至于在宝库内储备十几亿灵玉这么多，几亿的话还是有可能的，多出来的那十亿，想来就是陆叶之前送过来，被胡广贪墨的赎金。</br></br>当日胡广拿了赎金转头就不认了，如今倒好，有命拿，没命花，反倒是三界岛这边，十亿出去，不知多少倍的收益收回来，胡广若是知道会是这样的局面，不知会作何感想。</br></br>宝库物资的清点可能要花上几日，那诸多缴获的战利品也需要重新收集统筹，再往下分发，因为在战场上并非每个人都有机会杀敌，继而有所缴获的，就如那些医修们，他们只负责抢救伤者，谁有功夫去缴获战利品？</br></br>但他们的付出不该被忘记，所以所有的缴获都需要收上来，再重新分发。</br></br>不管怎么样，这一战之后，本就富裕的三界岛修士，身家愈发肥硕的流油了。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52625748.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 09:12:39 +0000</pubDate></item></channel></rss>