<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第一千七百五十二章 发力过猛</title><link>52002420.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>陆叶不清楚自己猜的到底对不对，但就眼下所掌握的情报来看，这是唯一合理的解释了。</br></br>心头稍定，如果只是这样的话，那花慈应该没危险，她应该只是无意间被貔貅的力量给波及了，所以才会被封印在琥珀中。</br></br>待貔貅将宝钱的力量完全炼化了之后，这块琥珀大概率会自己消除。</br></br>“丫丫，花姨什么时候能醒？”陆叶问道。</br></br>丫丫摇头：“不知道哦。”忽然又歪了歪头：“但是它需要很多能量！”</br></br>“能量？”陆叶疑惑了一下，不过很快反应过来，他方才催动法力尝试查探这琥珀，结果被吞噬的一干二净，这无疑印证了丫丫所言非虚，再想想宝钱本身的特性，还有传说中的貔貅之能，陆叶当即明白了一件事。</br></br>必须得给这块琥珀提供足够多的能量，或许能加速貔貅的成长，如此一来，花慈就能更快地从中脱困了。</br></br>这事倒是不难办，催动法力不停地往琥珀内灌入即可。</br></br>陆叶没这么做，而是从储物戒中取出一块灵玉，贴在了琥珀上，离奇的一幕出现了，明明是一块很坚硬的灵玉，此刻竟像是骄阳下的雪花，迅速融化，然后沁入了琥珀之中，转瞬就消失不见，变得无影无踪。</br></br>这琥珀，果然还保留着宝钱的特性，宝钱当初吞噬灵玉的时候就是这样子。</br></br>略做沉吟，陆叶道：“我送花慈去皇螺宫。”</br></br>让人时刻在这里催动法力，又或者弄来大量灵玉让琥珀吞噬都不现实，而且消耗太大，如果这琥珀只是单纯需要足够多的能量的话，万象海无疑是最好的选择。</br></br>将封印了花慈和貔貅的琥珀送去皇螺宫，再让人鱼族那边帮忙看管照顾，既省心又省力。</br></br>水鸳明白了他的打算，微微颔首，取出了青海螺。</br></br>她此刻只庆幸一件事，那就是青海螺在她手上，否则现在与人鱼族那边的联系恐怕会很麻烦。</br></br>接下来，水鸳吹响了青海螺，打开了通往皇螺宫的门户，陆叶将面前的琥珀收进小花界，这才踏进门户之中。</br></br>陆叶很久没来皇螺宫这边了，如今烟淼长期留在三界岛上，所以皇螺宫这边是二长老雨溪坐镇主持。</br></br>三界岛与人鱼族的联系日渐紧密，彼此自然不需要客套什么。</br></br>见得雨溪，将情况说明，再将封印了花慈和貔貅的琥珀从小花界取出，雨溪当即便知道该怎么做了。</br></br>不多久，皇螺宫边缘位置，偌大一块琥珀被安置在这里，四周海水包裹，陆叶能清楚地感觉到，这块水缸大的琥珀正在疯狂吞噬着万象海的海水。</br></br>看样子自己想的没错，宝钱可以吞噬万象海的海水，这琥珀同样也可以，如此一来，只要将琥珀继续留在这里，那么就有足够多的能量吞噬了，必然可以加快貔貅的成长和花慈的脱困。</br></br>叮嘱雨溪一定要找人看顾好花慈这边，有任何异常及时联系三界岛，陆叶这才不舍地离去。</br></br>门户持续时间有限，他若在这里停留时间太长，就只能等下一次水鸳打开门户了。</br></br>重回三界岛，陆叶神念铺展，眉头皱了皱，因为三界岛的发展……跟他预想的有些不太一样。</br></br>正巧老汤驾驭着自己的星舟从外面回来，径直而入，彼此照面，老汤看了他一眼：“你小子出关了？”</br></br>真心羡慕陆叶，一心追求自身实力的提升，完全不用操心别的事，想想当初在无双岛的时候这小子就如此，天生当甩手掌柜的命，反倒是他这个土埋半截脖子的，需要四处奔波劳累。</br></br>羡慕确实羡慕，老汤却没什么怨言，因为他已经没有潜力了，可陆叶却潜力无穷，陆叶提升实力同样会给三界岛的未来带来好处。</br></br>大家只是在用不同的方式贡献自己的力量，没有高下之分。</br></br>“现在什么情况？”陆叶凑上前去问道，“怎么咱三界岛还如此冷清？”</br></br>当初之所以决定攻打百越，一来是报仇，二是顺势对外展现三界岛的力量，让那无数在暗中观望的商家们知道，三界修士是有资格站稳三界岛的，如此一来，各势力的商家才会愿意来三界岛入驻，开设商铺。</br></br>对百越一战，大获成功，对方月瑶全军覆没，星宿战死大半，三界岛威名响彻万象海。</br></br>按陆叶的想法，三界岛此刻的情况就算比不上当初的无双岛，也该很热闹才对。</br></br>但事实上并非如此。</br></br>整个三界岛除了本岛修士，没有一个外来的，打造好的商贸区域，依然一片冷清，不见商户开业……</br></br>汤钧忍不住叹了口气：“我们好像发力过猛了。”</br></br>“怎么讲？”陆叶不解。</br></br>老汤悠悠地看了他一眼：“百越一战，你最后不是带着马道友追杀余欢去了么？听说你与那元笃闹的有些不太愉快，还逼着他强行镇杀了余欢？”</br></br>这事汤钧最初是不知道的，后来这个消息才慢慢传开，让他惊了一身冷汗，哪怕没有亲身经历，可只想想就知道当时陆叶面临的是何等凶险。</br></br>他很难想象，陆叶当时是怎么在一位动了杀念的日照手下活命的。</br></br>“是有这事。”陆叶点点头，余欢在那元成的暗示下提请日照仲裁，元笃突兀现身，不问青红皂白便镇压了他，甚至还要出手打杀他，当时那情况，确实相处的不愉快。</br></br>“那元笃毕竟是万象海五大镇守日照之一，余欢摆明是他照拂的人，被你三言两语逼的不得不下杀手……他也是要面子的。”老汤说话间拍了拍自己的老脸，“明面上，咱们算是彻底得罪元笃了，三界岛确实好，那些商家不是看不出来，可他们也心有顾忌，跑咱们三界岛来开设商铺，会不会得罪元笃？”</br></br>陆叶恍然，原来问题出在这里。</br></br>怪不得老汤说发力过猛……</br></br>如果百越一战没有出现波折，完全按照最初的设想进行的话，那么此刻三界岛应该是另外一副繁荣热闹的光景。</br></br>三界修士已经证明了自身的能力，各大势力的商家就不必担心太多，自然会蜂拥而入。</br></br>可三界岛这边得罪了元笃这样一位日照，那情况就不一样了。</br></br>日照镇守们平日里确实不会露面，都在万象岛的行宫之中坐镇，但任何想在万象海生存的修士，都无法忽略他们的存在，尤其是那些商家，他们是求财的，得罪谁都不会得罪一位日照镇守。</br></br>“元笃发话了？”陆叶目光一冷。</br></br>老汤失笑：“这事哪需要他发什么话，日照也是要排面的，不过那个元成倒是往外传了一些话出来，就是不知是否受了元笃的指示。”</br></br>陆叶不用问，也大概能猜到元成传了什么话出来，无非是一些威胁之言。</br></br>陆叶眉头紧皱。</br></br>对百越一战，三界岛这边收获不少战利品，后来又从巨刃岛那边得了两千万灵玉的资源，短时间内，三界修士的修行不用发愁，可这终究不是长久之计。</br></br>原本他想着三界岛只要发展起来，日后三界修士便再也不用发愁修行所用的灵玉，可结果距离百越之战都过去两月了，情况还是没有改变。</br></br>老汤最近两月就是在跑这事，尝试拉拢一些知名的商家入驻三界岛，甚至开出了很多诱人的条件，比如免去租金之类的……</br></br>结果毫无所获。</br></br>然后他又想着从日照方面入手。</br></br>三界岛得罪了一位日照，可如果能有另外一位日照照拂，那就可以破开眼前的困局。</br></br>万象海五位日照，其中三位是新来的，都是可以选择的对象，元笃已经排除了，还有一位出身天焱界的日照，老汤不想去找。</br></br>所以老汤能选择的，只有一位，其实这事早在对百越之战前，老汤就已经有打算了。</br></br>无论对百越的战事结果如何，拜山一位日照终究是必要的，而且人家既然是新来的，想必也愿意接纳一座上等灵岛的拜山。</br></br>可事实却如陆叶当初所说，元笃已经流露出对三界岛之意，同为万象海本土日照，自然不会去跟元笃唱反调。</br></br>所以拜山之事一直都没有进展。</br></br>老汤退而求其次，甚至去求见了出身天焱界的那位日照，结果人家同样对他不理不睬。</br></br>拜山无门，也拉拢不来任何一家商户，三界岛便一直维持着当初的状态，直到今日。</br></br>陆叶虽然留了天赋树分身在岛上，可平日里分身根本不外出，所以并不清楚这些东西。</br></br>他天真的以为自己这次能看到一片繁荣热闹的三界岛……</br></br>可以说，眼下三界岛的处境是有些尴尬的。</br></br>如果三界岛如百越那样，倒也没什么，自家修士关起门，好生修行，谁也碍不着，但百越背后有一整个星系支撑，百越修士修行所需，本土星系能支援大半，三界岛没有，所有的一切都需要自力更生。</br></br>再者，陆叶当初选择三界岛的时候，就已经打定主意将三界岛打造成如无双岛那样的灵岛了。</br></br>眼下一切都筹备好了，三界岛也算是站稳了脚跟，结果却因为一位日照的敌意，硬生生扼杀了三界岛的发展之路。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52002420.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 03:14:04 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百五十一章 貔貅</title><link>51991561.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>两月时间，三界岛的诸多大阵和防事都已经布置妥当，栾晓娥等人依旧坐镇灵岛，老汤每日在外面跑来跑去，辛苦的很。</br></br>他现在是一点都不担心自己的安危问题，因为明面上他并非三界岛的镇守月瑶，所以哪怕有人想打三界岛的主意，应该都不会打到他身上，不是镇守月瑶，杀了他也没什么用，并不会削弱三界岛的防备。</br></br>而且经由前次百越之事，老汤觉得但凡有点理智，都不会对他动什么心思。</br></br>如今大家都知道，三界岛对百越一战的起因，就是百越月瑶偷袭了汤钧，当然，这只是明面上的原因，更深层次的原因只有少部分月瑶心里清楚。</br></br>一次偷袭，一座上等灵岛易主，前车之鉴，后人戚戚。</br></br>这一日，正在万象海下安心修行的陆叶忽然心头一动，感受到了天赋树分身的召唤。</br></br>万象海的海水，隔绝之力很厉害，一般音符传讯是传递不了的，不过天赋树分身与本尊之间的联系却不会斩断。</br></br>所以分身这边若是得到了什么消息，就可以联系到本尊。</br></br>陆叶立刻明白，应是出了什么大事，否则分身不会联系本尊，当即离开万象海，急匆匆返回三界岛。</br></br>他修行的地方就在三界岛下方，所以回来的很快。</br></br>下一刻，他便从分身那边得知了具体的事由，脸色不由一沉，表情也变得紧张严峻起来。</br></br>修行到他这个程度，这世上很少有什么事能让他感到紧张忐忑了，除非关乎到自己最亲近的几个人。</br></br>三界岛本岛修士驻守区域，陆叶径直朝一栋竹楼处掠去。</br></br>这竹楼的造型跟九州碧血宗翠竹锋的一栋竹楼完全一样，是花慈的住处，在这栋竹楼旁边，还有另外一栋，那是陆叶的住处。</br></br>不过陆叶最近忙着修行，基本不住在这边。</br></br>身形如风，径直冲进了二楼，两大一小身影站在这里。</br></br>除了天赋树分身之外，还有水鸳和丫丫。</br></br>本尊到来，分身闪身投了过来，消融不见。</br></br>陆叶凝神望着前方，眼帘一缩：“怎么回事？”</br></br>面前有一个半透明的琥珀模样的东西，有一个水缸大小，而琥珀内一道身影端坐着，好像沉睡了一样，神态安详，气质端庄，赫然便是花慈！</br></br>陆叶尝试催动神念感知花慈的状态，却惊讶地发现自己的神念竟然无法突破那一层琥珀的封锁，所以他此刻连花慈是生是死都不清楚。</br></br>陆叶的心瞬间有些乱。</br></br>这世上他亲近的人不多，也就碧血宗的几个人，与花慈更是两情相悦，情投意合，早已定下终生。</br></br>虽说自离开九州之后，陆叶便东奔西跑，两人见面交流的机会也很少，但哪怕隔的再久不见，彼此也不会感到生分。</br></br>将她带来万象海是有私心的，因为这样就可以时常见面的，而且她是医修，不需要直面太多的凶险。</br></br>陆叶从未想过，花慈居然会出意外，而且还是在本岛之内！</br></br>似是察觉到了陆叶的急切，水鸳连忙宽慰：“师妹还活着，小师弟你先冷静！”</br></br>“能确定？”陆叶连忙问道。</br></br>水鸳取出音符：“师妹的音符印记还在！”</br></br>陆叶恍然，音符印记在，那就说明人没事，他一时急的忘了这事，否则完全可以自己验证下。</br></br>稍稍平复了下心情，陆叶这才问道：“发生什么事了？”</br></br>水鸳苦笑摇头：“我也不知道，我过来的时候就这样了。”</br></br>她与花慈掌管丹房，负责给本岛修士炼制各种修行所用的灵丹，每日里的任务也比较清闲，有很多时间可以自己支配。</br></br>今日原本按计划，两女是要炼制一批炼神丹的，只不过水鸳在丹房那边等了很久也不见花慈到来，传讯给她居然也不见回应，便亲自过来查探一下，结果就看到花慈被封印在了这一块琥珀之中。</br></br>她也不知道怎么了，连忙传讯给陆叶，然后陆叶就急匆匆赶过来了。</br></br>听了水鸳的解释，陆叶眉头皱的更厉害了，上前一步，探手朝那琥珀摸去，入手温润，仿佛一块黄玉，法力催动，结果陆叶发现自身的法力竟迅速被琥珀吞噬，很快消失不见。</br></br>凭他的眼力竟完全看不出这琥珀到底是什么东西。</br></br>有些不死心，更加凶猛地催动法力，可任凭他如何努力，那琥珀都像是一个无底洞，根本探不到深浅。</br></br>“师弟你看！”水鸳忽然有了发现，指着琥珀内部开口。</br></br>陆叶顺着她手指的方向凝神望去，只见琥珀内，花慈的双膝上有一个东西。</br></br>再定眼一瞧，陆叶认出这东西是什么玩意了。</br></br>这赫然是花慈的那只蟾蜍妖兽。</br></br>这女人当年在九州可是收了不少有毒的妖兽，蟾蜍只是其中一只，陆叶记得还有蝎子和毒蛇蜘蛛之类的东西。</br></br>上次陆叶回九州去见花慈的时候，就被她手下这些小东西刁难过一阵。</br></br>不过据陆叶所知，花慈在来万象海之前，将大多数妖兽都遣散了，只留下了这只蟾蜍在身边。</br></br>陆叶在这边的时候，见过几次这只妖兽，不过它一般都跟门神一样，有房子大小，却没想，此刻它竟变得只有兔子大了，安静地匍匐在花慈的膝盖上。</br></br>让陆叶在意的不是它的大小，而是这蟾蜍明显有了一些不太寻常的变化。</br></br>以前这玩意浑身疙疙瘩瘩，看着一点都不讨喜，很难想象花慈那么温婉的一个人居然喜欢这样的毒物，不过考虑到她毒医的身份，也情有可原。</br></br>此刻这蟾蜍明显已经大变样，体表处的疙疙瘩瘩消失不见，通体泛着一层金色，而且体表处，还多了一枚枚奇怪的印记。</br></br>陆叶凝神望着那些印记，怎么看怎么觉得眼熟……</br></br>这印记……不就是自己交给花慈保管的宝钱的形状吗？</br></br>再联想到包裹着花慈的琥珀吞噬自己法力的特性，陆叶心里一个咯噔，转头看向水鸳：“那枚宝钱呢？”</br></br>水鸳是仅有的知道宝钱存在的几人之一，因为当时陆叶将宝钱交给花慈保管的时候，水鸳就在旁边。</br></br>水鸳愣了一下，连忙道：“宝钱一直都在花慈手上。”</br></br>陆叶转头看向花慈膝上的金蟾，隐约意识到一件事，这次的变故，只怕跟那枚宝钱有关！</br></br>他一直觉得那宝钱是一种特别的异宝，只要吞噬足够的能量甚至能发挥出克制日照的作用，却没想到会引发这样的变故。</br></br>陆叶能想到花慈这边的异变跟宝钱有关，水鸳自然也想到了。</br></br>她很快又想起一件事：“师弟，师妹的那只蟾蜍妖兽，好像对宝钱很感兴趣，有好几次师妹将它拿出来把玩的时候，那蟾蜍都舌头吞吐，似乎想要吃了宝钱一样。”</br></br>陆叶转头看向水鸳。</br></br>水鸳猜疑道：“会不会是……宝钱被它吃了？才引发这些事？”</br></br>这不是没可能。</br></br>宝钱本就是从一只星兽体内得到的东西，星兽可以吃它，妖兽自然也可以吃，可是……这一层封印一样的琥珀又是什么东西？为什么会引发这样的变化？</br></br>当时那只吃了宝钱的星兽，只是能稍微催发一些宝钱的威能而已，可没有被封印。</br></br>“貔貅哦！”奶声奶气的声音忽然从一旁传了过来。</br></br>陆叶和水鸳一起扭头望去，只见丫丫站在一旁，歪着脑袋望着被琥珀封印的金蟾。</br></br>丫丫一直都是花慈和水鸳一起照顾的，所以跟在她们的身边时间很长，这次水鸳来找花慈，便将她一起带过来了，之前小丫头一直没说话，陆叶也没在意，谁知此刻竟语出惊人。</br></br>陆叶定了定神，蹲下身子道：“丫丫，你刚才说什么？”</br></br>丫丫是日照，虽说神智有损，平日里跟个小孩子一样，但见识阅历可不是他能比的，或许是看出什么了。</br></br>“貔貅！”丫丫指着金蟾，“它在取回本就属于自己的力量！”</br></br>陆叶这次确定自己没听错。</br></br>貔貅！</br></br>这是传说中与龙凤，白虎同等层次的存在。</br></br>话说回来，貔貅好像就是金蟾的模样。</br></br>花慈在云河战场收服的蟾蜍妖兽，居然是一只貔貅？</br></br>这不是没可能的事，前九州强大至极，界域内有诸多凶猛大兽生存也是合情合理的事，就如陆叶早年得到的凤凰真火，那就是前九州时代的遗留。</br></br>还有巨甲的玄武妖丹，还有琥珀的白虎血脉。</br></br>花慈收服的蟾蜍未必是真的貔貅，但必定是拥有貔貅血脉的！</br></br>这女人怕是隐约察觉到这一点，或者单纯是察觉到蟾蜍妖兽的与众不同，所以才会在离开九州之前，独独将它留了下来。</br></br>如果仅仅只是这样，那随着这只蟾蜍实力的不断提升，可能就会慢慢觉醒貔貅的血脉，拥有一些貔貅之能。</br></br>偏偏陆叶将宝钱交给了花慈保管！</br></br>丫丫说，貔貅在取回本就属于自己的力量，水鸳也说这蟾蜍对宝钱很感兴趣。</br></br>这岂不是说，那宝钱本就是貔貅之力的显化？</br></br>机缘巧合之下，一只拥有貔貅血脉的妖兽，吞噬了一只貔貅之力凝聚的宝钱，这才引发了这次变故！</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51991561.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 03 Sep 2023 08:14:32 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百五十章 花钱消灾</title><link>51989864.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>“原来只是一场误会？”栾晓娥淡淡地望着赵云齐。</br></br>后者斩钉截铁：“必然是误会！”</br></br>栾晓娥这才脸色稍霁：“那最好不过。”</br></br>赵云齐不禁舒了口气，听栾晓娥话中之意，对方好像也没有要纠缠不清的意思，而且人家既然没有一来就开战，那么今日这一战应该是可以避免了。</br></br>他心中正这么想着，却听栾晓娥话锋一转：“虽是误会，但我三界岛护岛大阵被破却是事实，而且岛上也有许多宝物丢失……”</br></br>赵云齐的眼角抽了起来，就知道事情没这么简单，原来在这里等着自己。</br></br>三界岛有个狗屁的护岛大阵，那就是一座简单的迷阵而已，当时巨刃修士随随便便就攻破了，而且岛上也不可能有什么宝物，因为他们在三界岛上根本没发现任何有价值的东西。</br></br>赵云齐心在滴血，知道今日怕是要破财消灾了，否则人家肯定不会善罢甘休。</br></br>想想也是，人家倾巢而出，气势汹汹而来，不可能不疼不痒地说几句话，而且巨刃方面确实攻打了三界岛。</br></br>稍作沉吟，赵云齐颔首道：“当时情况紧急，被逼无奈，贵岛的损失，我巨刃愿意赔偿。”</br></br>栾晓娥满意地看着他：“赵道友果然是个明白人。”</br></br>赵云齐满心苦涩，他知道自己若不是明白人，巨刃与三界岛之间肯定避免不了一战，这是他如今急需避免的事情。</br></br>小心翼翼地看了一眼栾晓娥，赵云齐问道：“却不知贵岛的护岛大阵和那些……丢失的宝物价值几何？”</br></br>栾晓娥道：“来的路上我稍微估算了一下，就算两千万灵玉吧。”</br></br>赵云齐只觉肝都在发疼……</br></br>两千万灵玉这可不是什么小数目，要知道三界岛攻占了百越，从百越的宝库中搜刮出来的灵玉都没这么多，巨刃岛比起百越有一定差距，这么多灵玉他们肯定是拿不出来的。</br></br>万象海上这些大大小小的势力，都不可能储备太多的备用灵玉，一来不安全，二来修士修行的花销大，如巨刃岛这样没有太多商贸行为的灵岛，很少有赚取灵玉的渠道。</br></br>他们平日里所用的灵玉，大部分都是本星系支援的，少部分是自己想办法弄来的。</br></br>只有很少一部分有商贸行为的灵岛，才会有大量的灵玉储备。</br></br>栾晓娥对此有所预料，便补充了一句：“没有灵玉的话，换算成同等价值的其他资源也可以。”</br></br>赵云齐还想讨价还价一番：“栾道友……”</br></br>栾晓娥直接打断了他，目光冰冷：“两千万，多了不要，少了不行，贵岛有半日时间筹备！”</br></br>这明显已是最后的通牒，换句话说，巨刃岛胆敢讨价还价，又或者半日后没凑出价值两千万的资源，三界岛这边肯定不会客气。</br></br>赵云齐一头恼火，却也不敢发作，沉默好一会才颔首道：“行，栾岛主稍等，我这就回去筹备！”</br></br>血亏！</br></br>只是破了人家一座没太大价值的迷阵，到头来居然要赔付两千万灵玉，而且连讨价还价的余地都没有，赵云齐满心憋屈和愤怒，却又不好发作，转身进了巨刃岛，显然是去与岛内其他几个月瑶商议去了。</br></br>星舟上，栾晓娥返回，何百川问道：“师姐，你说他们愿意给吗？”</br></br>“不知道。”栾晓娥摇头，两千万灵玉不算少，但对于一整个星系来说，又不是太多，如果巨刃岛方面愿意忍气吞声的话，大概率是愿意给的。</br></br>毕竟三界岛攻克百越也就十日前的事，余威尤在，巨刃岛这边应该不会想在这种时候跟三界岛开战。</br></br>“不给也没关系，无非就是再打一场。”何百川意气风发，“这巨刃岛明摆着与百越穿一条裤子的，今日既然得罪了，不如一不做二不休！”</br></br>栾晓娥摇头道：“与巨刃争锋，没有意义的，且不说能不能打下来，就算打下来了，这一座中等灵岛咱们也吃不下。”</br></br>这跟开战百越是两码事。</br></br>对百越开战，那是三界岛在对外彰显自身的力量，同时也是反击之战，这一场战事虽然爆发的突兀，结束的很快，但其实从筹备到开战，却足足花了两月时间，所以才能一切顺遂。</br></br>此刻要是强攻巨刃的话，就没那么多时间筹备了，一座中等灵岛的防备不弱，三界岛哪怕能攻下，恐怕也要付出一定代价。</br></br>再如栾晓娥所说，巨刃就算被攻下了，三界岛也吃不下，到时候三界修士撤走，只会白白便宜旁人。</br></br>百越岛是上等灵岛，归属权可以拿来拍卖，很多势力会感兴趣，巨刃岛恐怕就没这个吸引力了。</br></br>与其如此，还不如兵不血刃，拿取足够的好处。</br></br>何百川一听，也觉得是这个道理，大赞一声：“还是咱们三岛主运筹帷幄！”</br></br>自对百越开战，再到今日发兵巨刃，全都是陆叶在暗中筹谋，栾晓娥只是明面上的主事人罢了。</br></br>如今回想，自两月之前，陆叶让三界岛修士撤离本岛，藏身皇螺宫，再借助迷阵遮掩本岛情形的时候，恐怕就已经预料到今日这一幕了。</br></br>用一座没太大价值的迷阵，换取两千万灵玉的修行资源，这笔买卖，血赚！</br></br>巨刃岛方面果然没有与三界岛开战的勇气，赵云齐在两个时辰后归来，带回来不少储物戒，其中一部分是灵玉，不多，只有八九百万的样子，剩下的都是各种资源了，凑在一起，价值绝对是超过两千万的。</br></br>栾晓娥接过，也没仔细清点，与赵云齐闲话几句，玉手一挥，虎视眈眈的三界修士便各自登船，船队朝着三界岛方向进发。</br></br>围观的诸多修士远远见得这一幕，都不免有些失望，看热闹的不嫌事大，无关人等自然希望这两家打起来，可结果却不遂人愿，虽然不清楚两岛之间具体达成了什么协议，但赵云齐交了很多储物戒给栾晓娥的场景却被有心人看在眼中。</br></br>立刻明白，巨刃岛这是花钱消灾了。</br></br>很明智的做法，虽然让人鄙夷！</br></br>热闹没得看，围观的修士很快散去。</br></br>三界岛，偌大灵岛，空荡荡一片，连半个人影都没有，放在以前，这绝对是不可能发生的事。</br></br>这样一座宝地，若没人防守的话，注定要被各大势力抢破脑袋。</br></br>但有三界岛攻克百越一战在先，却没人敢这么做，因为哪怕强行占据了三界岛，仓促构筑起来的防事能不能挡住三界岛修士的狂攻也是未知之数。</br></br>三界岛的人很疯狂，若无必要，没人愿意招惹这样一群疯子。</br></br>空荡荡的灵岛，在三界修士归来之后增添了些许人气，不过因为三界岛体量太大，整个灵岛还是显得有些空旷。</br></br>护岛大阵要重新布置，还有许多防事也要重新构筑，短时间内，三界修士这边是安稳不下来了。</br></br>但每个人都精神抖擞，对未来充满了希望。</br></br>陆叶没有参与这些琐事，返回三界岛之后，他便立刻进入了修行状态。</br></br>此前与元笃的一次照面，让他心中危机丛生。</br></br>虽说在这万象海上，本土日照也得遵循自己定下的规矩行事，当日那元笃甚至被他逼的不得不亲自出手斩杀了余欢，以维护他宣扬的公平公正，但谁又能保证，这些日照就一直会这么守规矩？</br></br>规矩是他们定下的，他们若是强行破坏了，或许后续会很麻烦，可当时面对日照的人必然是凶多吉少。</br></br>元笃愿意杀余欢，那是权衡了利弊的，他觉得比起强行保余欢的性命，还是维护万象海的规矩更重要。</br></br>若是有朝一日，有什么事迫使本土日照强行打破自己定下的规矩，那万象海便再无秩序可言。</br></br>这偌大修行界，终究还是实力为尊！</br></br>陆叶觉得自己必须得尽快提升修为，最起码，也得到月瑶后期的程度，才能勉强在日照手下保命。</br></br>万象海是宝地，可同样暗藏凶险。</br></br>好在修行之事是他的强项，只要有足够的天赋树燃料，万象海这个独属于他的修行之地，就能发挥出无止境的作用。</br></br>以前还要控制下修行的速度，担心根基不稳，但如今他在星宿境这个层面上已经走到了自身的极致，诞生了体之花，有了极为扎实的基础。</br></br>又有七彩神莲在温养神魂，精与神方面两大牢固支柱支撑，所以气这一层面提升迅速一些，对他没有太大影响。</br></br>而月瑶境，便是气的修行！</br></br>从百越岛和巨刃岛那边得到的战利品中，都有一部分火系宝物，陆叶悉数吞噬，再加上当初从玉螺界那边得到的，他眼下天赋树的燃料储备还是比较充裕的。</br></br>当然，深入万象海修行，消耗也大。</br></br>在万象海下修行之时，陆叶留了天赋树分身坐镇三界岛，并不参与具体的事，主要是方便外人联系自己，免得有什么事发生，别人通知不到自己这边。</br></br>恍恍惚惚两月时间，百越一战的余波早已消弭，只变成了修士们的谈资，上等灵岛易主之事确实不小，但对于波澜壮阔的万象海来说，也只不过是一袭波浪而已，浪头过去，便过去了。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51989864.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 03 Sep 2023 02:19:04 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百四十九章 兵发巨刃</title><link>51983126.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>三界修士从百越岛撤出之事，其实并没有太多人关注，因为不是什么大事。</br></br>但很快，万象海上便传出一些消息，让无数人将目光投向了这支撤走的队伍。</br></br>无他，因为这队伍奔掠的方向根本不是三界岛！</br></br>二十艘虎鲨战舰前方开道，几十艘大型星舟以此跟随，浩浩荡荡，杀气腾腾……标准的要去找什么人麻烦的架势！</br></br>再联想到之前的一些事情，许多人霍然开朗，有人要倒霉了！</br></br>巨刃岛！</br></br>在三界岛与百越开战之时，巨刃岛那边曾经出动一批人手，趁着三界岛无人驻守之际，攻破了大阵，短暂地在三界岛上做了停留，这个时间很短，前后不过半日。</br></br>因为百越岛那边溃败的太快了，巨刃岛听到消息之后便立刻从三界岛撤走，生怕三界修士回来揍他们。</br></br>虽说当时三界修士倾巢而出，但所有人都相信，三界岛的月瑶不可能不知道这个事。</br></br>他们要如何处理此事，才是众人感到好奇的。</br></br>其实三界岛本身并没有实际性的损失，人家巨刃岛只是来这里逛了一圈就走了，等于是来串个门，什么好处也没捞到，三界岛权当无事发生也是可以的。</br></br>但此刻见到三界修士浩浩荡荡的架势，有心人便知，三界岛这是摆明了要有怨报怨，有仇报仇，权当无事发生？不可能的！</br></br>百越一战的喧嚣过了十天之后，又一次的喧嚣开始了。</br></br>越来越多得到消息的修士跟随在三界船队外，朝着巨刃岛的方向进发，个个都心头戚戚……</br></br>三界岛这边，动不动就倾巢而出，完全不把自家灵岛的安危当回事，这属实有点无解了。</br></br>放眼整个万象海，哪怕是那些只占据了中等灵岛的势力，也会将本岛当成最大的宝贝来对待，毕竟这是各自势力盘踞万象海的根基所在，就算与什么敌人发生摩擦，也必定会留下足够充沛的防备力量。</br></br>三界岛完全不在乎，那么好的一座宝地，空了十多天，他们也不急着回去，从百越离开之后，转头就杀向巨刃岛了。</br></br>偏偏还真没人敢打三界岛的主意。</br></br>三界岛丧心病狂般的行事风格让万象海上无数月瑶傻眼又难受，设想若是有朝一日与三界岛为敌，人家倾巢而出来攻打自己，自己该怎么做？</br></br>好像除了正面接敌，所有的盘外招都不好使了。</br></br>放眼整个万象海，以前大家在灵岛争夺战中的争锋都是有章有法，可三界岛就像是一个愣头青，挥舞着王八拳打乱了应有的节奏。</br></br>三界船队，一艘星舟上，老汤正在跟陆叶等人讲述着巨刃岛那边的情况。</br></br>攻打百越期间，巨刃岛发兵攻占三界岛之事，陆叶等人当时没关注，也没工夫关注，但消息还算灵通的汤钧自然很快就知道了。</br></br>百越岛之战后，三界修士没急着离开，一来确实是要协助四方星系构筑防事，二来也是趁机休整，巨刃岛便是下一个目标。</br></br>汤钧也趁着这个时间打探了巨刃岛的诸多情况。</br></br>相比较而言，巨刃岛比起百越要差上一些，因为巨刃岛只是一座中等灵岛，处境与四方星系那边类似，整体实力也跟四方星系差不多的样子。</br></br>所以当初余欢传讯巨刃岛的赵云齐，对方才会迫不及待发兵攻打三界岛，因为在他看来，这是占据一座上等灵岛的绝佳良机。</br></br>结果真的轻松占据了！当时赵云齐可是志得意满，天真的以为从今以后，巨刃岛要一飞冲天了。</br></br>然而这份高兴没维持多久，百越崩溃的消息就传了回来……</br></br>慌得他又连忙撤兵离去。</br></br>这十天时间，巨刃岛这边的修士可是度日如年，没人知道三界岛会他们是个什么态度，直到今日，才有确切的消息传来。</br></br>巨刃岛，议事大殿中，数位月瑶齐聚，赵云齐脸色难看：“诸位，三界岛的人朝我们来了，看样子是来算账的。”</br></br>“那就跟他们打一场！”一个膀大腰圆的体修嗡声开口，一脸的不服气：“我打听过了，三界岛的力量跟咱们差不多，真打起来，咱们未必会输！”</br></br>赵云齐无语地望着这个体修，有些头疼。</br></br>旁边一个妇人叹了口气，悠悠开口：“修士争锋，争的不是明面上的力量，那百越岛多强啊，星宿足足两千，经营了八百年的上等灵岛，三界岛说打就打下来了，而且无人伤亡，咱们比百越都不如，如何能抵挡如狼似虎的三界修士？”</br></br>体修不服：“乐师妹何必涨他人志气，灭自己威风？我听说了，百越之所以会输，最大的原因是被三界岛的人偷偷潜入了，咱们只要防备着这一点，固守灵岛，三界岛又能拿咱们怎么样？”</br></br>“关键就是他们的潜入！”那乐师妹叹息一声：“迄今为止，还没人知道三界岛的人是怎么做到这件事的，所以哪怕咱们再如何防备，也未必能防范得了！”</br></br>她稍稍停顿了一下，接着道：“最主要的是，三界岛携大胜百越之威，气势汹汹而来，岛上的星宿们都很惶恐啊！”</br></br>星宿惶恐，那斗志和战力都会受到影响，巨刃岛单靠他们几个月瑶，是守不住的！</br></br>另一个老者悠悠开口道：“三界岛的潜入应该不是什么容易的事，百越没有防备才被他们得逞，我们若是多加防备，应该会避免这种情况发生。老夫现在就怕这群人围而不攻！”</br></br>这也是有可能发生的事，而且真出现这种情况，那对巨刃岛来说可不是什么好事，一旦被围困，巨刃岛的人无法进出，势必人心惶惶，时间长了肯定要出问题。</br></br>所以三界岛此次兵发巨刃，对巨刃岛来说是个大危机。</br></br>赵云齐万分后悔，当时鬼迷心窍，得了余欢传讯就立刻攻打三界岛了，可谁能想到，三界岛是如此凶残，偌大一个百越说灭就灭了……</br></br>这下招惹上，怕是很难摆脱了。</br></br>月瑶们商议半天也没能商议出什么妥善的方案，很快便有星宿急匆匆地闯了进来，脸色难看地汇报：“各位岛主，三界岛的人已经来了！”</br></br>赵云齐等人脸色一变，来的好快！</br></br>几道身影当即出了大殿，御空而起，抬头观瞧，只见岛外几十里处，三界岛的船队果然抵达，二十艘虎鲨战舰冲这边虎视眈眈，诸多星宿从星舟上走出来，三五成群地聚在一起，随时可结阵势，摆出了一副要强攻巨刃岛的架势。</br></br>赵云齐有些头皮发麻……</br></br>论防备力量，巨刃岛这边可比不上百越岛，所以他也不确定，一旦三界岛强攻，自家的护岛大阵能支撑多久。</br></br>他可是听说过，三界岛这边有一个极为特别的玄武大阵，能合五位月瑶之力，发出惊天一击，十多日前，百越岛中枢地的防护就是被这么打破的。</br></br>脑海中诸多心思变幻，赵云齐已经想象到最恶劣最糟糕的场景了，但让他感到庆幸的是，三界岛那边只是摆出了强攻的架势，并没有真的动手。</br></br>赵云齐是个心思灵活的，所以心中一思量，便知今日之事还有得缓，对方好像没有要直接动手的意思，否则此刻已经开战了。</br></br>他当即迈步而出，来到护岛大阵前，看着三界岛几位月瑶聚集之地，遥遥拱手：“巨刃赵云齐，见过诸位道友，不知诸位何人主事？”</br></br>栾晓娥当仁不让地踏出一步，冷声道：“我乃三界岛大岛主，栾晓娥。”</br></br>“原来是栾岛主，幸会幸会。”赵云齐寒暄着，故作一副讶然姿态：“却不知我巨刃岛有什么地方得罪了贵岛，竟让栾岛主领兵来围？”</br></br>栾晓娥淡淡地望着他：“你要是这么说话的话，那就什么都不用说了。”</br></br>赵云齐脸色有些不太自在，却也不敢发作，轻咳一声道：“那想来是因为十日前的事了，栾岛主，此事我可以给贵岛一个交代。”</br></br>栾晓娥默不作声。</br></br>赵云齐道：“是这样的，十日前有一伙贼人欲对我巨刃不利，与我巨刃修士一番激战后遁逃，赵某领兵追击，那一伙贼人居然冲进了贵岛之中躲藏，逼不得已，赵某也只能杀了进去，将他们诛灭……嗯，就是这样。”</br></br>不得不说，赵云齐睁眼说瞎话的本事还是很厉害的，这么一番编排说的有鼻子有眼，面上丝毫没有作伪之色。</br></br>但任谁都能看出他气势已失，要不然不会做这番解释。</br></br>同为月瑶，赵云齐也不想伏低做小，然而三界岛这边携大胜百越之威而至，莫说本岛的星宿们人心惶惶，便连他这个月瑶也发怵。</br></br>他不敢保证，三界岛就一定打不下巨刃岛，所以无论如何，今日都要避免这一战。</br></br>巨刃星系在万象海这边能占据一座中等灵岛不容易，若是在他手上丢了，那可就是整个星系的罪人了。</br></br>“原来是这样嘛？”</br></br>就在赵云齐提心吊胆时，栾晓娥悠悠地回了一句：“可是我怎么听说是赵道友领人强攻了我三界大阵，破阵而入？”</br></br>“一派胡言！”赵云齐极力否认，“这纯属子虚乌有之事，我巨刃修士在这万象海上只一心发展自身，从不与什么势力发生纠葛摩擦，这点可是有口皆碑的。”</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51983126.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 02 Sep 2023 09:10:57 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百四十八章 声名大震</title><link>51981194.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>一炷香的时间很短，无论在场的月瑶有没有做好充分的准备，终究还是出好了价钱，大殿内，随着栾晓娥的声音再次响起，十多个三界修士从殿外走入，依次将月瑶们手中的玉简收了过来。</br></br>栾晓娥那边负责查探统计，当然，也就是走个过场。</br></br>片刻后，她抬头，露出微笑：“四方岛的道友可在？”</br></br>周闯与康成连忙起身，做出一副跟栾晓娥不熟的模样，拱手道：“四方岛周闯见过栾岛主。”</br></br>“康成见过栾岛主。”</br></br>栾晓娥颔首：“四方岛的出价最有诚意，那么从今以后，此岛便归四方岛所有了。”</br></br>她话音落下，大殿内有不少月瑶露出失望神色，这些人是真心想要入主百越却错失良机的，也有坦然以对，这些人应该只是来凑热闹的。</br></br>周闯与康成皆面露喜色，做足捡了一个大便宜的姿态。</br></br>栾晓娥再次开口：“两位道友，我三界修士会在百越停留十天，在此期间，会全力助你等构筑此岛防事，同时也请两位将相应的灵玉筹备齐全。”</br></br>周闯闻言，立刻感激道：“如此便多谢栾岛主了。”</br></br>他之前还有些担心，如果三界岛的人直接撤走了，这边防事不齐全，万一有人来攻打的话，四方岛未必能守得住。</br></br>可三界岛的人如果继续停留十天时间，那情况就不一样了，等这边的防事构筑齐备，防备力量大增，除非来犯之敌的实力远超四方岛，否则根本不可能打下来。</br></br>至于以后，那就需要四方岛自己慢慢经营了，护岛大阵这东西，经营的时间越久，就越牢固，所以四方岛只要在前期站稳脚跟，那么就没太大问题。</br></br>三界岛的道友们，考虑的很周到啊，周闯心中感慨。</br></br>一场上等灵岛的拍卖，没有任何激烈的竞价争夺，就这么毫无征兆地开始，悄无声息地落下帷幕，前后不过一个多时辰时间。</br></br>百越岛百废待兴，而且已经落入了四方岛之手，诸多月瑶自然不便多留，所以诸人纷纷告辞离去。</br></br>接下来，四方星系的修士开始了迁徙，得了周闯与康成的传讯，张庭奕与高展领着一群星宿就奔赴而至。</br></br>张庭奕是来自大罗的月瑶，高展则是出身静月，他们两个与周闯康成，便是四方星系坐镇万象海的四大月瑶后期。</br></br>三界修士这边该疗伤的疗伤，该休整休整，又有很多人在协助四方星系的人构筑灵岛防事，一片热火朝天。</br></br>陆叶也在忙碌，忙着破解储物戒的禁制锁……</br></br>百越岛一战，百越方面战死星宿一千多，就算平均每个人只有两个储物戒，那也是两千多储物戒了，事实上数量还不止。</br></br>纵然陆叶如今破解禁制锁手到擒来，也要花费一些时间。</br></br>好在这事不是他一个人在忙碌，还有两个帮手，这两位星宿一个来自青黎道界，一个来自玉螺界，在灵纹之道上都有些造诣，破解禁制锁的效率没有陆叶高，好歹能帮上点忙。</br></br>栾晓娥，水鸳，花慈，还有老汤就等在一旁，将破解好的储物戒拿过去，再将里面的东西取出来，分门别类整理。</br></br>栾晓娥是大岛主，三界岛的财政是她掌管的，老汤在大战结束之后便来与众人汇合了。</br></br>一番忙忙碌碌。</br></br>陆叶稍微有些失望，因为他没从这次的战利品当中找到太多适合自己用的资源。</br></br>他如今对修行资源的渴求无非是两方面，一方面是能给天赋树提供燃料储备的火系宝物，另一方面就是能够提升法源品质的玩意了。</br></br>火系宝物倒是找到一些，数量不多，聊胜于无。</br></br>至于能提升法源品质的东西，竟是一个也无！</br></br>对此，陆叶是有心理准备的，因为能提升法源品质的宝物，哪怕是在万象海这边，也经常处于一种有价无市的状态。</br></br>万象海这边星宿数量庞大，月瑶也不少，几乎每个月瑶都希望自己的法源品质更高，对此类宝物自然有极大的需求。</br></br>所以一般月瑶若有这东西，都早早地拿来自己用的，毕竟用的越早，自身的收益就越大。</br></br>当初马尚思之所以有一块白月晶，主要是因为他自身的法源提升已经到极限了，除非晋升日照，需求更快速的修行效率，否则提升了法源品质也是浪费。</br></br>一般月瑶想要得到此类宝物，只有去万象商会。</br></br>陆叶这边早在两月之前，就传讯给万象商会的主事曹翔了，让他帮忙留意，结果到现在都没有音讯，可见这类宝物的稀缺。</br></br>倒不是说这么长时间，万象商会连一个此类宝物都没有发现，可需求的人太多了，陆叶这边让曹翔帮忙留意，谁知道有没有更多的月瑶，让别的商会主事留意？</br></br>必然是有的，可能万象商会得了一些此类宝物，却没轮到陆叶。</br></br>忙忙碌碌了好几天，才总算将那些储物戒的禁制锁完全破解开，剩下的事就无需他来操心了，自有栾晓娥与汤钧二人商议着处理。</br></br>十天时间也很快过去。</br></br>被战火摧残的百越岛大变样，再次有了上等灵岛该有的气象，诸多防事也算是差不多构筑齐全了，一些小细节得让四方星系自己去补充。</br></br>凭四方岛如今四位月瑶后期，一千星宿的阵容，再加上现有的防事，除非有人出动两倍四方岛的力量，否则不可能打的下来。</br></br>按照约定，三界修士准备撤离此地。</br></br>临行前夜，周闯等四位月瑶设下宴席，诚表谢意，三界岛众人赴宴，气氛融洽。</br></br>周闯单独找了陆叶，从他这里讨了一截轮回树的树枝过去，至于做什么，不用说陆叶也能猜到。</br></br>百越岛的环境比起四方星系之前占据的四方岛要优渥太多了，不提灵岛本身的档次有区别，就说体量。</br></br>以前四方岛那边容纳千位星宿，勉勉强强，但如今的百越岛，少说可以容纳两千人甚至更多。</br></br>四方星系这边自然是想调遣更多修士前来，如此一来，不但能提升灵岛本身的防备力量，同样能让更多的四方星系修士在这里得到好处，更快速地成长！</br></br>所以周闯等人是决议最近要回四方星系一趟的，不过路途遥远，这一来一回少说也得一年半时间才行。</br></br>翌日，在周闯等人亲自相送下，三界修士浩浩荡荡地离去。</br></br>百越岛一战，震动万象海，此一战，缔造了好几个以前从未出现过的奇迹。</br></br>首先便是自大战开始至结束的时间，以往的上等灵岛争夺战，打上十天半月都是正常的，三五月也是常有的事，最长的一次上等灵岛争夺战，甚至打了好几年。</br></br>可此番百越岛一战，自事发到结束，前后一天时间！</br></br>仅仅一天，一座经营了八百年之久的老牌上等灵岛，就彻底易主了，若非当时有许多人亲眼见证了这一幕，消息传出时只怕没人敢相信。</br></br>百越岛放眼万象海固然不算什么豪强，却也绝对不弱，没人知道，为什么这样一个明明不弱的势力，在碰到三界岛的时候就如纸糊的一样不堪一击。</br></br>如果说这一战花费的时间让人震惊的话，那双方的战损就足以令人惊悚了。</br></br>百越岛战死月瑶数位，完全就是全军覆没，就连最后逃走的余欢，都因为坏了规矩被元笃镇守亲自镇杀。</br></br>星宿层面一千多人！</br></br>反观三界岛，无一人死亡！</br></br>这样的战损比，简直超乎想象。</br></br>许多曾经去观战的月瑶，都复盘了当日的战事，所有人都认为，三界岛能有如此辉煌战绩，最大的原因是他们不知道通过什么手段，在百越岛护岛大阵没破之前，就大量潜入了进去，打乱了百越岛的部署。</br></br>迄今为止，没人明白三界岛修士是怎么做到这一步的，许多有心人在寻找百越岛幸存的修士，想从他们口中探听有用的信息，结果一无所获，因为就连百越岛本岛的修士，都不清楚这是怎么回事。</br></br>他们这些人当时都在灵岛上，然后战争忽然就爆发了。</br></br>越是去了解这一战的种种，就越能感受到三界岛的恐怖，从明面上看，三界岛五位月瑶，一千星宿，很标准的配置，不弱，但也强不到哪去，可所有想要钻研这一战始末的修士都知道，自己看到的只是表面，三界岛这谭深水之下，必然隐藏了一些不为人知的东西，这才是三界岛一战定百越的依仗。</br></br>三界岛声名大震！</br></br>这就导致了一个现象——偌大一座上等灵岛，本应是被无数势力觊觎疯抢的宝地，在空置了十多天之后，竟没有哪个势力有胆子入住其中，这放在波澜壮阔的万象海上，还是有史以来头一次。</br></br>那些顶尖势力不必说，本身拥有上等灵岛，不好再入住第二座。</br></br>稍微次一等的实力因为忌惮三界岛的力量，不敢这么做。</br></br>百越岛什么下场大家都在看在眼中，只因为百越修士暗中偷袭了三界的一位月瑶，三界岛这边就倾巢而出，把人家老巢给破了，这个时候若是有人敢入住三界岛，那必然是要跟三界修士不死不休的。</br></br>没人愿意重蹈百越岛的覆辙。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51981194.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 02 Sep 2023 04:14:29 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百四十七章 拍卖灵岛</title><link>51974653.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>三界修士肯定是要退回三界岛的，这不单单只是吴兄二人的推测，大多数月瑶都是这么想的。</br></br>只要三界岛那边的月瑶脑子没病，都不会继续留在百越岛上。</br></br>那么问题来了，百越岛……要如何处理？</br></br>这么一座上等灵岛，好不容易打下来，总不能丢了不要。</br></br>老实说，万象海上还没出现过这样的先例，一般有实力攻打上等灵岛的，都是攻占了之后就入驻，所以不存在如何处理的问题。</br></br>但三界岛这边情况明显不一样，三界岛还在，他们随时可以退回去，偏偏百越也被他们攻占了。</br></br>这幸福的烦恼真心让人羡慕。</br></br>不过很快，月瑶们就知道三界岛这边要如何处理百越了。</br></br>因为片刻后，一个声音忽然自百越岛中传了出来：“妾身栾晓娥，忝为三界岛大岛主，诚请有意入主百越岛的道友登岛，一个时辰后，我三界岛将在此举办百越岛的归属拍卖。”</br></br>声音不算大，但在月瑶巅峰修为的加持下，还是让所有围观的修士听的清清楚楚。</br></br>所有人先是一愣，紧接着又露出理所当然的表情。</br></br>拍卖！</br></br>是了，这确实是个很不错的办法。</br></br>三界岛的修士没办法同时占据两座上等灵岛，但费心费力将百越岛攻打下来，又不可能弃之不要，那也太暴殄天物了，毕竟是一座上等灵岛，价值巨大。</br></br>所以将百越岛的归属拿出来拍卖，是最好最实际的做法，如此一来，三界岛这边就不必面临无法占据两座上等灵岛的尴尬局面，还能为本岛修士带来一大笔进项。</br></br>拍卖上等灵岛的归属权，这是万象海上以前从未出现过的事，所以当栾晓娥的话音落下之后，许多月瑶都露出了饶有兴致的神色，更有许多月瑶心动不已。</br></br>他们当中，有上等灵岛的，对百越岛自然没什么想法，但这千年难遇的事当然愿意凑个热闹，看看新奇。</br></br>更多的是那些并非出身上等灵岛的月瑶。</br></br>他们背后的势力其实底蕴都不错，但想攻占一座上等灵岛并不容易，因为万象海上各大上等灵岛都经营了很多年，防守力量很强，同等底蕴下，基本打不下来。</br></br>就拿四方岛来说，他们四位月瑶后期，千位星宿，勉强也有资格占据一座上等灵岛，可事实上他们只能盘踞在一座中等灵岛上。</br></br>之前倒是尝试过一次，结果险些老家被人偷了，慌得他们又赶紧撤兵。</br></br>四方星系的境遇在万象海上不是独一家，而是有很多。</br></br>如今有这样一个兵不血刃就有机会占据一座上等灵岛的机会，谁不动心？当然，肯定是要付出很大代价的，毕竟是一座上等灵岛的拍卖，开的价钱太低不像话。</br></br>一时间，大量月瑶从四面八方朝百越岛进发。</br></br>上等灵岛归属的拍卖，放在万象海上也是头一次，这事坏规矩吗？没人知道，但正因为没有这样的先例，所以从来哪个日照镇守针对此事定下过什么规矩。</br></br>三界岛这边，以栾晓娥与何百川师姐弟为首，几个月瑶热情接待听闻消息赶赴过来的月瑶们，这一下倒是让栾晓娥认识了不少各大灵岛的月瑶强者。</br></br>百越岛的议事大殿，破破烂烂，之前大战的余波波及到了这边，好在没有完全破损。</br></br>一个时辰后，这议事大殿内坐满了月瑶，少说也有三百多人。</br></br>这三百多人，最起码代表了两百个不同的势力，不过其中到底有多少人来凑热闹，有多少人是真心想要竞拍百越岛的归属的，都不得而知了。</br></br>依然是栾晓娥主持，明面上，她终究是三界岛的大岛主。</br></br>众目睽睽之下，栾晓娥微微笑着开口：“多谢诸位道友捧场，今日我三界岛攻占百越，实属不易，如此上等灵岛攻下，我三界岛损失巨大。”</br></br>这话说出来，三百月瑶都忍不住想笑。</br></br>三界岛的损失有多大，他们可都是看在眼中的，但栾晓娥此刻这么说，他们也就这么听了。</br></br>“一座上等灵岛的价值，想必不用妾身说明，我三界修士有三界岛就足够了，此番若非百越岛欺人太甚，暗中偷袭我三界月瑶，我们也不会前来发难，如今百越打下来了，但我三界修士没有要长留的打算，所以准备将此岛的归属权拍卖出去。”</br></br>有人等的不耐烦，高呼道：“栾岛主，废话不用多说了，直接说说怎么竞拍吧？”</br></br>栾晓娥看向说话之人的方向，依然微笑着：“行，既然道友心切，那就直接说规矩。”她稍稍顿了一下，这才开口：“有意竞拍的道友，只需将价格和来历铭刻进玉简中，妾身会从中挑选出最有诚意的道友，届时这位道友所在的势力便可得到入住百越的归属权！”</br></br>众月瑶恍然，这是暗拍，大家并不明着出价，少了一些明面上的竞争，无疑更有效率，而且对三界岛来说明显是很有利的。</br></br>因为百越岛到底有多大的价值，没人清楚，以前就没有出现过这样的事。</br></br>可真正想要入主百越岛的势力，肯定不会吝啬出价的，因为出价的机会只有一次，如此轻松占据一座上等灵岛的机会也只有一次，如此一来，三界岛就能最大程度地得到属于自己的好处。</br></br>说完规矩，栾晓娥又开口道：“诸位道友有一炷香时间商讨，一炷香后，还请将出价的玉简交给我。”</br></br>说完之后她便落座在旁，安静等待起来。</br></br>大殿内，立刻神念涌动起来，还有许多月瑶取出了音符，显然是要传讯询问自己背后的势力该如何出价。</br></br>这事搞的太仓促了，在三界岛宣布竞拍之前，没人想到百越岛会被这样处理，所以大家都没有准备。</br></br>一炷香时间很短，所以想要得到百越，就得有极大的魄力。</br></br>大殿中，周闯与康成也在神念涌动交流着，四方星系也想要一座上等灵岛，百越岛就很不错，如此一来，他们就可以让更多的四方修士前来万象海。</br></br>可具体该如何出价，他们就有些犹豫不定了，出的价低了，肯定竞争不过别人，出的价高了，他们也拿不出来。</br></br>正为难的时候，周闯忽然察觉到了音符的动静，连忙取出一看，紧急着眼前一亮。</br></br>康成有所察觉，传音道：“怎么了？”</br></br>周闯微微一笑：“陆道友传讯，让我们随便出个价钱！”</br></br>康成怔了一下，紧接着露出喜色：“陆道友的意思是……”</br></br>周闯微微颔首。</br></br>康成强行压下心头的激动，忍不住叹息一声：“又欠了他一个大人情啊。”</br></br>抬头看了一眼大殿内其他月瑶，康成不禁唏嘘，这些人忙来忙去，恐怕已经想不到注定是一场空了，这百越岛，以后要改名成四方岛了！</br></br>“师兄，陆道友这么做，应该是不想暴露三界岛与咱们四方岛之间的关系。”</br></br>若非如此，根本不需要这样一场拍卖，百越岛被攻占了之后，三界岛方面完全可以通知四方岛来接手。</br></br>借助这样一场拍卖来遮掩，任谁也想不到四方岛与三界岛会有联系，到时候结果出来，众人只会觉得四方岛出价最高。</br></br>将百越送给四方星系这边并非陆叶临时起意，最初他定下计划的时候，其实没有万全的把握能够打下百越，毕竟这样一场战事他没法预测全部走向，只能是尽人事听天命。</br></br>好在最终结果不错。</br></br>三界修士在万象海这边根基尚浅，虽说有人鱼族作为最坚实的盟友，但人鱼族终究是不好直接暴露的，而且人鱼族的族人数量太少。</br></br>四方星系是三界岛天然的盟友，既如此，他们发展的更好一些，对三界岛也有利。</br></br>说不定什么时候就需要借助四方岛的力量。</br></br>所以思来想去，陆叶还是决定将百越岛送给四方星系这边，不管怎么说，在针对百越岛布局的时候，四方岛也帮了忙。</br></br>而且三界岛在这一场大战中，已经有了很大收获了。</br></br>因为百越岛被破的太过突然了，所以百越修士这边根本没有心理准备，破岛之后，三界修士直接洗劫了百越岛的宝库。</br></br>灵玉灵晶搜刮的倒是不算多，只有一两千万的样子，但其他各种资源却是数不胜数。</br></br>毕竟是经营了八百年的灵岛，宝库里面的好东西自然不少。</br></br>至于灵玉灵晶不算多，这也是正常的，修士们修行起来都是需要耗费灵玉灵晶的，别看百越岛是上等灵岛，这方面的储备也不会太丰厚，毕竟百越岛没有任何商贸的行为。</br></br>除此之外，那些战死的百越修士的储物戒也被收集了起来，仔细算下来，月瑶方面除了被元笃强势斩杀的余欢，其他几位月瑶的遗产都落在了三界岛手上，还有一千多星宿战死后留下的储物戒。</br></br>光是这方面的收益，就已经是很庞大的一笔财富了。</br></br>可以说，这一战下来，极大地缓解了三界岛的财力压力，在往后很长一段时间内，三界岛的修士都能活的很滋润，不必为修行资源的事而烦恼。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51974653.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 01 Sep 2023 09:12:25 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百四十六章 奇迹</title><link>51973110.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>陆叶当然能看出元笃目中的威胁之意，可他完全不为所动，三界岛与元笃这边根本没有交好的可能性，不提今日之事，老汤之前被偷袭，就有元笃的影子。</br></br>可以确定，百越岛是拜山元笃的，今日三界岛强攻百越，已经将他得罪了，元笃也已将他和三界岛记恨在心，所以……得罪了又何妨？</br></br>目光坦然地与元笃对视，毫不退缩。</br></br>他不担心余欢会跑，余欢身上有獠的力量，在一定范围内，陆叶都可以操控，随时可取他性命！</br></br>当然，超出这个范围就不成了，顶多只能拿来定位余欢的位置，可余欢如今身受重创，如丧家之犬，这万象海虽大，他又能逃到什么地方去？</br></br>今日他必死无疑！</br></br>几息间的沉默，元笃忽然周身法力汹涌澎湃，抬起一手，对着余欢所在的方向轻轻一抓。</br></br>那个方位上，已经逃出千里之地的余欢，骤然像是被一股无形的力量束缚在原地，动弹不得。</br></br>紧接着他便感觉到那股力量骤然变强，混身骨头都咔嚓嚓作响起来。</br></br>他心中大骇，惊呼叫喊：“元镇守饶命！”</br></br>元笃置若罔闻，只是冷冷地望着陆叶，朗声开口：“百越岛余欢，弄虚作假，蒙蔽上听，今本镇守将之斩杀，望后来人谨记教训，万象海有万象海的规矩，任何人胆敢违背，我等日照镇守都绝不会坐视不理！”</br></br>话落，张开的大手猛地一握。</br></br>千里之外，一团血雾骤然爆开，月瑶的生机消弭。</br></br>陆叶眉头一扬。</br></br>他方才只是让元笃将逃走的余欢还给他，这也是合情合理的要求，毕竟余欢是被他从自己刀下强行救走的。</br></br>结果元笃居然直接出手将余欢给打杀了，那余欢纵然受了重创可好歹是个月瑶后期，隔着千里之地就像是一只蚂蚁一样被捏死了。</br></br>日照之能……何等可怖！</br></br>让陆叶在意的其实并不是元笃展现出来的强大实力，而是他的做法。</br></br>他让元笃把余欢还回来本意是借着他口口声声宣扬的公平公正来恶心他一把，可元笃并没有按照他的想法来行事，反而直接杀了余欢，趁机又宣扬了一波万象海的规矩，无形中抹消了很多对他不利的东西。</br></br>最起码此刻在外人看来，元笃维护万象海公平公正这个规矩的形象又立了起来。</br></br>这些老家伙……果然都不是好惹的。</br></br>元笃依然望着陆叶，表情已经看不出喜怒，只淡淡道：“本镇守没能查明真相，今日险些被奸人蒙蔽，所幸没有酿成大错，余欢欺瞒于我，已经付出代价，如此，你可满意了？”</br></br>陆叶还能说什么，当即一抱拳：“镇守行事，果然公平公正，我等拜服，还请镇守放心，我等日后在万象海上行事，必定遵守规矩，绝不会有半分逾越！”</br></br>“但愿如此，你好自为之吧！”元笃深深地看了他一眼，身形一晃，消失不见。</br></br>那元成阴测测地看了陆叶一眼，也驾驭着星舟朝万象岛的方向飞去。</br></br>一场风波结束，陆叶只觉浑身都是汗水，直面这样一位日照，压力果然巨大，尤其对方一现身便以强大的威势镇压，搞的他现在气血都有些流通不畅。</br></br>围观的修士们陆续散去，陆叶稍稍休整了一下，这才招呼马尚思一声：“走！”</br></br>马尚思架起一团血雾，将陆叶包裹其中，朝百越岛方向飞去。</br></br>等陆叶主仆人再回到百越岛的时候，这边的战事已经结束了，三界修士正在休整，见得陆叶归来，本岛几个月瑶立刻迎了上来。</br></br>栾晓娥问道：“发生什么事了？”</br></br>他们方才遥遥地感知到那边有日照的气息，可又不好离开，所以根本不知道具体是什么情况。</br></br>“虚惊一场，回头再说。”陆叶神念涌动，查探了一下百越岛这边的情况，“伤亡如何？”</br></br>栾晓娥振奋回道：“只有受伤，没有死亡！”</br></br>这绝对是一个巨大的奇迹，纵观万象海上的灵岛争夺战，哪怕只是下等灵岛的争夺战，也很少会出现某一方没死人的情况，尤其是三界岛还是攻岛的一方。</br></br>但细细回想这一场争夺战，所有的一切都在陆叶的计划安排之中。</br></br>他伪装成楚竹混进了百越岛内，借助小花界将五百修士安置在三座阵基大殿内，这三座阵基大殿可是有很强的阵法守护的，所以哪怕众人身处敌人腹地，阵法不破，也不会有性命之忧。</br></br>百越岛的护岛大阵被攻破之前，三界修士受伤的都很少。</br></br>待到护岛大阵被攻破，三界修士齐聚兵力围攻中枢地后，彼此间的拉扯同样没有出现损伤，直到巨甲主导玄武大阵，合五位月瑶之力强行破开中枢地的大阵，那时候才是三界修士最凶险的时候。</br></br>因为当时百越岛的星宿修士数量还有一千多人，比起三界岛甚至还多一些。</br></br>如果百越修士殊死抵抗的话，三界岛这边肯定是出现不小的损失。</br></br>可偏偏在中枢地的防护被破了之后，作为中流砥柱般人物的余欢居然率先逃了……</br></br>百越修士本就人心惶惶，余欢这一下遁逃，彻底让百越的星宿没了斗志，再到江侥被斩，百越没了主心骨，星宿修士四散而逃。</br></br>这才造就了一场灵岛争夺战下来，三界岛无人战死的奇迹。</br></br>受伤是在所难免的，这样激烈的争锋中，没人能保证自己完好无损，好在随阵的医修们及时开始医治，问题不大。</br></br>当时中枢地内，百越修士汇聚了一千两百多星宿，这一战之下，逃了一大半，被三界修士杀死的只有四百多人。</br></br>逃走的那些人，三界岛这边就没办法了，哪怕己方还有三个月瑶，在这样的环境下也不可能将敌人赶尽杀绝。</br></br>听完栾晓娥的回报，陆叶颔首道：“不错！”</br></br>这一战，算是彻底让三界岛扬名了，也完美达成了最开始的目的。</br></br>本岛几个月瑶在百越岛叙话之时，外面围观的修士们依然沉浸在巨大的震撼之中。</br></br>他们亲眼见证了一场上等灵岛的争夺战，可谁也没想到，这场战事的走势会是如此的离奇。</br></br>作为防守一方的百越岛不但没能守住八百年的基业，就连月瑶都被杀的一干二净，星宿战死无数，反观三界岛这边，居然无人死亡！</br></br>这事何等离谱？</br></br>很多月瑶都是见证多一些上等灵岛争夺战的，根本想不到，这种规模的战事会出现如此神奇的结局。</br></br>三界岛怎么能强到这种程度？</br></br>可只看三界岛明面上的力量，其实不算强，五位月瑶是正常的配置，一千星宿数量也不多，所以大家无论如何都搞不明白，三界岛到底是怎么达成这等壮举的。</br></br>这事就透着古怪。</br></br>总不能说这是百越岛在配合三界岛演戏，没有哪个势力会付出这么大代价，来成就另一个势力的威名。</br></br>“吴兄，最新消息，三界岛被人攻占了。”</br></br>那吴兄身旁，同伴捏着一块音符，忽然开口。</br></br>“谁干的？”吴兄惊愕。</br></br>“巨刃岛！”同伴回道。</br></br>吴兄露出了然神色：“巨刃星系与百越星系比邻，两个星系的修士本就交好，百越岛这边被攻打，应是余欢传讯让巨刃岛那边出手了。三界岛的人都在这边，那边空无一人，被攻占了也实属正常。”这般说着，忽然嘿嘿笑了一声：“就是不知道赵云齐现在还有没有胆子留在三界岛了。”</br></br>赵云齐便是巨刃岛的大岛主，与余欢私交甚笃，在三界岛兵发百越的时候，他乐意插手一下，帮百越减轻压力，可如果此地的消息传回去，赵云齐还敢不敢继续留在三界岛就难说了。</br></br>偌大一个百越岛，三界岛这边说破就破了，那巨刃岛比起百越岛还要弱上一些，赵云齐总要掂量掂量继续留在三界岛，能不能承受住三界岛修士的怒火。</br></br>同伴也咧嘴一笑，竖起大拇指道：“吴兄高见，传讯给我的人说，巨刃岛原本已经开始在三界岛构筑防事了，不过现在好像在准备撤兵。”</br></br>“正常，今日一战，三界岛威名大振，赵云齐但凡还有点理智，应该都不会强行留在三界岛，别到时候羊肉没吃到还惹了一身骚。”</br></br>“吴兄，这三界岛如今又占据了百越，手握两大上等灵岛，怕是不太符合规矩啊。”</br></br>“那就要看他们胃口大不大了，若是胃口足够大，他们完全可以分家，以各自界域的名头占据灵岛，也不算破坏规矩，当然，前提是他们各自的界域有这个实力占据上等灵岛。”</br></br>“难，我看三界岛那边也是星系抱团行动的，这才五位月瑶，一千星宿，勉强占据一座上等灵岛就差不多了，绝对占据不了两座的。”</br></br>“没那个实力，那他们肯定是要退回三界岛的。”这也是应有的推测，相对而言，三界岛的价值无疑要比百越更大一些，因为三界岛体量大，所以吴兄觉得三界岛的人是不会放弃本岛的。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51973110.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 01 Sep 2023 04:14:52 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百四十五章 公平公正</title><link>51966513.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>日照仲裁是本土星系控制万象海的最强手段，也是日照们坐镇万象岛的原因，因为如此一来，万象海上出了什么事，日照们才能及时出面。</br></br>可只有在有人破坏规矩的前期下，日照镇守才会施行仲裁，陆叶仔细想着三界岛这边的情况，确定己方确实没有坏规矩，所有的一切都在规矩之内行事。</br></br>如此一来，那就只有一个可能了！</br></br>“有没有坏规矩，不是你说了算。”元笃淡淡开口，随手一挥，一直被陆叶磐山刀插在胸口处的余欢便被一股无形力量摄走，转眼站在了元笃身旁。</br></br>余欢死里逃生，一脸庆幸和感激，虽然狼狈不堪，可总算是保住了一条性命，不用在担心自己下一刻就要暴毙了。</br></br>他连忙转身行礼：“百越余欢，见过元镇守，多谢镇守救命之恩！”</br></br>元笃淡淡道：“我救你是公事，是在捍卫我万象海的规矩，谈不上谢！”</br></br>“是是是！”余欢脸色依旧苍白，不住地颔首，也知道自己说错话了，不敢再多言。</br></br>元笃道：“那就说说吧，你要老夫来仲裁什么？若是说不出个一二三来，老夫可不会轻饶了你，我等日照镇守，所行之事必须公平公正，在这万象海上，绝不会对任何人有任何形式的偏袒。”</br></br>余欢连忙神色一肃，转头看向陆叶，神色愤怒道：“元镇守，我要请镇守仲裁三界岛此次灵岛争夺战不守规矩！”</br></br>其实他自己都没意识到这个事，因为之前大战的时候，战场太过混乱了，而且百越岛情况不好，他自然没有太多闲心关注某些特别的情况，直到元成方才给他传音点拨了一下。</br></br>元成肯定不会害他的，所以此刻他立刻信心十足地指着陆叶，声色俱厉：“三界岛在此次灵岛争夺战中，出动的月瑶不止五位！”</br></br>陆叶眉头一扬，心道果然如此，元笃会露面，果然是因为这个原因。</br></br>“不止五位！”元笃脸色一沉，抬眼朝百越岛的方向望去，目光深邃，似能将那边的一切印入眼帘，少倾，微微颔首道：“确实，这边有两个月瑶，那边却有四个，这已经是六个月瑶了！”</br></br>低下头，目光威严地望着陆叶，呵斥道：“如此明目张胆地破坏规矩，真是岂有此理，若所有人都如你们这般行事，那万象海哪还有一丝安宁？日后万象海也再无规矩可言，今日本镇守查证事实，三界岛不择手段，枉顾规矩，理当严惩，以儆效尤！”这般说着，便徐徐抬起一掌朝陆叶那边拍去：“本镇守今日杀你，是因为你不守规矩，万象海需要公平公正，对于任何不守规矩的人来说，我等镇守都绝不留情，若有来生，好好做人吧！”</br></br>陆叶霎时间汗毛倒竖，整个人的身躯都裂出了无数缝隙，鲜血狂飙，当日照强者对他动了杀心，而且还果断出手的时候，那是真正的生死攸关。</br></br>元笃身旁，余欢幸灾乐祸地望着陆叶，浑没想到会有这样的峰回路转，果然，拜山元笃是他做过最明智的决定。</br></br>“三界岛没有坏规矩，镇守心中若有公平二字，就该让我三界岛辩驳一二，若镇守此刻强行打杀我，那就是在杀人灭口，我三界岛不服，万象海亿万修士不服！”陆叶怒吼出声。</br></br>元笃眉头一皱，拍下去的一掌还是收住了。</br></br>他这边降临的时候，动静太大了，这短短片刻功夫，附近很多修士都跑过来围观，虽然站在远处，但元笃为了彰显自己的公正公平，方才所有的话语都没有隐藏，远处围观的修士们自然听的清清楚楚，陆叶此刻又喊出这么一嗓子，他若真的动手打杀，那可就坐实杀人灭口了，必然会出现许多猜疑。</br></br>而且站在局外人的角度来看，哪怕被仲裁了，也确实该辩驳一二，弄明真相，万象海如今确实在日照们的管辖下，但也不能日照说什么就是什么。</br></br>日照镇守们要维持自己的公信，外来的势力要尽可能保障自身的利益，整个万象海，其实就处于这样一种怪异的平衡之中。</br></br>元笃皱眉道：“你要辩驳什么？”</br></br>陆叶道：“镇守还请收了自身威势！”</br></br>这老东西自现身之时，强大威势就化作无形之力压着他跟马尚思，着实让人恼火。</br></br>眼见元笃不为所动，陆叶冷笑道：“镇守日照之能，还怕我一个月瑶前期跑了不成？还是说，镇守不想我多开口说话？”</br></br>被陆叶拿话一将，元笃也只能收了自身威势，当然，他也自信陆叶没办法从自己手上逃走。</br></br>陆叶这才感觉好受很多。</br></br>“有什么话要说就赶紧说，晚了恐怕就来不及了，你也别指望能够花言巧语蒙混过关，老夫不是瞎子！”</br></br>“那是自然。”陆叶冷冷一笑，“还请镇守稍等片刻，我三界岛有没有行逾矩之事，自有分晓。”</br></br>百越岛方向，剑修分身正在急速朝这边赶赴，剑遁的速度很快，用不了多久就能赶到地方。</br></br>虽说陆叶完全可以用虚空灵纹直接把分身挪移过来，但众目睽睽之下，他不想这么做。</br></br>元笃在百越岛那边感受了四道月瑶的气息，其中一道自然就是剑修分身，陆叶之前追杀马尚思太急，分身留在了那边。</br></br>至于四道宝血分身，在攻克百越岛护岛大阵之后，陆叶就已经收回来了，因为宝血分身在战斗中不好消耗太大，一旦破碎，陆叶还得重新凝聚，很麻烦，在只是有所消耗的前提下补充宝血能量的话，比起重新凝聚要简单的多。</br></br>若非如此，元笃感受到的就不止四道月瑶气息了，而是八道。</br></br>只片刻功夫，紧急赶赴至于的剑修就散去了剑光，露出身影。</br></br>陆叶望着元笃：“镇守方才在百越岛那边感受的四位月瑶，有他一个吧？”</br></br>“不错！”元笃颔首。</br></br>“那就没问题了。”陆叶抬手就朝分身抓了过去。</br></br>“什么？”元笃先是愣了一下，紧接着露出不可思议的神色，因为随着陆叶伸手拍在分身上，这活生生的月瑶居然整个人像是融化了一样，化作一团红光融入陆叶体内，只剩下一身穿戴的衣服和一个剑葫。</br></br>陆叶施施然地将衣服和剑葫收起，剑葫这东西，他不担心会暴露什么，因为很多修士都喜欢佩戴这种造型的法宝，所以它的伪装性是很强的，除非有人上手观摩。</br></br>这异变突生，站在星舟上的元成大为惊讶：“怎么回事？”</br></br>余欢同样愕然。</br></br>唯有元笃反应了过来：“分身之术？”</br></br>陆叶讥讽地望着元笃：“还是元镇守见多识广！”</br></br>元笃确实见多识广，却也没见过这么古怪的分身，因为在他的感知中，这道分身跟活人没任何区别，要不然他也不会现身来此了。</br></br>事情……不好办了！暗暗懊恼，早知如此，近距离去百越岛那边观察一下就好了，说不定能看出端倪，也不至于闹的眼下骑虎难下的局面。</br></br>“如此，便可证明我三界岛在此次灵岛争夺战中，没有坏规矩了吧？元镇守！”</br></br>元笃不语，事实当面，他还能说什么？</br></br>刷……</br></br>余欢反应特别快，几乎在陆叶话落之时就拼命地开始遁逃，指望元笃仲裁已经失败了，陆叶这个时候要杀他，再没人可以救他，唯有自保。</br></br>陆叶只是看了一眼余欢逃走的方向，并没有第一时间追击过去，而是望着元笃：“余欢将死，是镇守将他从我刀下夺走，如今事实明朗，镇守是不是该将余欢还给我？以示公平公正？”</br></br>元笃怒视着陆叶，他堂堂一个日照亲自露面，拿万象海的规矩来仲裁说事，结果被陆叶以事实证明，三界岛并没有坏规矩，任谁都知道他这次露面是有很大私心的，这等于是他站出来挨了陆叶一巴掌。</br></br>仅仅如此也就罢了，此刻陆叶居然还让他把被他救走的余欢还回去，这岂不是要他挨了一巴掌之后，再换一边脸，再挨一巴掌？</br></br>可人确实是他从陆叶刀下救出来的，陆叶此刻又拿公平公正来说事，这个大帽子扣下来，他也没法推脱。</br></br>因为公平公正是他自己喊出来的，而且喊了不止一次！</br></br>元笃心中杀机大炽，恨不得现在就灭了陆叶，但他终究是日照，杀一个月瑶前期好办，杀了之后可不好办。</br></br>他这边强杀陆叶的消息一旦传出去，万象海就不会安宁了，那些顶级势力的日照们觊觎万象海不是一天两天，可碍于许多规矩和那怪异的平衡，无法插手万象海的事。</br></br>若本土日照镇守都不顾规矩了，其他势力的日照还在乎吗？</br></br>可以想象，今日他杀陆叶，明日万象海就会出现十位百位日照……</br></br>所以他哪怕心中杀意再如何浓烈，也只能强行忍耐，不得不说，日照的心性是很坚稳的，换做一个冲动的修士，此刻搞不好已经出手了。</br></br>他只是冷眼望着陆叶，无声的威胁着。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51966513.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 09:12:29 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百四十四章 提请仲裁</title><link>51962303.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>与马尚思一起追杀余欢的时候，陆叶其实设想过一个可能——或许会有别的月瑶从中插手，想要救下余欢的性命。</br></br>这不会坏了万象海的规矩，因为自余欢逃出百越岛的那一刻起，他就已经不在灵岛争夺战的战场了，陆叶与马尚思追杀他，可以说是灵岛争夺战的后续，也可以说是私人恩怨，所以若是有人想要救他的性命的话，完全是可以出手的。</br></br>余欢在万象海上活跃多年，还能没点人脉？他若真愿意付出一些代价请人出手相救，不是没可能的。</br></br>结果让陆叶没想到的是，来救他的不是什么月瑶，只是一个星宿！</br></br>随着那句刀下留人响起，一艘星舟急急地掠至近前，星舟上站着一个人，看起来年纪不大，细皮嫩肉的。</br></br>他明显赶路赶的有些急，到了地方眼看余欢还活着，终于松了口气，抹了一把额头上的汗水，开口道：“道友且住，还请手下留情。”</br></br>陆叶手中磐山刀插在余欢的心口处，刀身之上法力将发不发，一旁马尚思手上两团血光涌动，神念也牢牢锁定在余欢身上。</br></br>主仆二人的强大威慑，让余欢连动一下眼珠子的勇气都没有，唯恐下一刻自己就要遭遇不测！</br></br>“你谁啊？”陆叶心中隐有猜想，却还是问了一句。</br></br>那年轻人站在星舟上，微微一笑，丝毫没有星宿面对月瑶的拘谨，大大方方的行了一礼，这才开口：“我姓元！”</br></br>然后目露深意地望着陆叶。</br></br>陆叶心道果然如此，姓元，对方来的方向又是万象岛，确定没错了。</br></br>他记得汤钧之前提过，他去万象岛那般拜访过一个叫元笃的日照强者，想要搭上人家的关系，结果没能见到人家的面，只被人家麾下一个叫元成的星宿给打发了。</br></br>那元成，就是星宿修为，年纪不大，却极为嚣张，汤钧在说这些事的时候很愤懑，因为元成这个星宿对他的态度很不好。</br></br>此刻来看这人无疑就是元成了，他只报出了自己的姓氏，连名字都没有说出来，这可不是面对月瑶该有的礼仪。</br></br>若背后没有强大的靠山，他根本没底气这样说话。</br></br>“何事？”陆叶微微眯眼。</br></br>元成一笑：“我的来意方才已经说了，道友应该听到了。”</br></br>陆叶面无表情地望着他，元成丝毫不怵，坦然回望，再次开口：“还请道友绕过他的性命。”</br></br>陆叶道：“我若说不呢？”</br></br>元成露出苦恼神色，语重心长：“道友，修行不易啊一个修士想要修行至月瑶境，期间经历了无数苦难，若只因一时冲动而落个身死道消的下场，未免太过凄凉道友你觉得呢？”</br></br>他这话乍一听起来像是在说余欢，但任谁都能听出他话中的威胁之意，就差没告诫陆叶别一时冲动杀了余欢，回头搞的自己下场凄凉了。</br></br>陆叶淡漠地望着他，不再开口。</br></br>元成见他不为所动，忍不住皱了皱眉，开口道：“我相信余欢道友此刻应该已经知道错了，道友此番若能放他一条性命，他必定能改过自新，而且愿意给道友一定的补偿。”</br></br>一直没敢有任何动作的余欢连忙开口：“不错，余某此番若能保得性命，百越岛日后与三界岛世代交好，而且我愿意赔偿……”</br></br>话没说完，不敢再说下去了，因为陆叶磐山刀中的法力开始涌动，他顿时脸色苍白，只觉一脚踏进了鬼门关。</br></br>好在陆叶及时收了法力，绕是如此，余欢也浑身发软，从没有哪一刻，他觉得自己距离死亡如此之近。</br></br>“你是来说和的？”陆叶望着元成。</br></br>元成愣了下，颔首道：“算是吧。”</br></br>陆叶的脸色骤然一冷：“凭伱也配？”</br></br>黄龙的古川之前当过一次说客，结果没有任何效果，可黄龙的身份地位摆在那里，又得余欢暗地里请托，是有资格当这个说客的。</br></br>对比而言，元成的资格就差远了，而且战事已经到了如今这个程度，陆叶又岂会因为元成的三言两语而手下留情？</br></br>话落时，手中磐山刀轰然一振，便要取了余欢性命。</br></br>元成脸色大变，神念急急涌动，给余欢传音过去，也不知说了什么。</br></br>下一刻，绝望中的余欢本能大骇高呼：“百越余欢，诚请镇守仲裁……”</br></br>磐山刀上的法力已经开始爆发，下一瞬便可结果他的性命，但就在这一瞬间，庞大威压轰然而降，陆叶只觉仿佛一整个世界压在了自己身上，竟让他一身法力运转不畅，没能杀得掉余欢。</br></br>不但他如此，就连月瑶巅峰境的马尚思也被镇压在当场，动荡不得，表情艰辛。</br></br>陆叶浑身的骨头都咯吱咯吱作响，猛地抬头，视野中不知何时已多了一道身影，就站在元成的星舟上。</br></br>是个白发苍苍的老者，看起来不怒自威，身上也没有任何法力波动的痕迹，可毋容置疑的，那庞大威势就来自对方。</br></br>日照，亲临！</br></br>正常情况下，万象海上的争锋，哪怕再怎么激烈，只要没坏了规矩，日照们都不会插手其中的，因为规矩是他们定下的，他们不可能主动破坏自己定下的规矩，他们也想万象海长盛久昌。</br></br>但凡万象海这边的日照敢坏了自己定下的规矩，明日万象海就不会只有本土的日照了，各大星系的日照都可以随意降临此地，来保证己方势力在此的利益，到时候本土日照如何掌控万象海？</br></br>所以对比其他外来的势力，万象海这边的日照更会遵守自己定下的规矩。</br></br>除非有人坏了规矩，镇守日照们才会有出手的理由。</br></br>当然，也有另外一个情况，就如此刻！</br></br>作为百越岛的大岛主余欢，主动提请日照仲裁，如此一来，日照驾临就说的过去了，因为这在规矩之内。</br></br>但是对方来的这么快，显然是不太正常的，几乎是余欢提请仲裁的下一刻，这位日照就来到此地明显早有准备，甚至说，他一直就藏身在这附近，所以余欢一喊他就露面了。</br></br>元笃！</br></br>陆叶用脚指头想，也知道这位忽然出现的日照是谁。</br></br>如此来看，元成出面保余欢性命是元笃的指示，只是陆叶没卖元成这个面子，元笃就只能亲自上阵。</br></br>元成方才急急给余欢传音，就是让他提请仲裁。</br></br>星舟上，元笃脸色阴沉地望着陆叶和狼狈的余欢。</br></br>可能的话，他是不想露面的，毕竟是个日照，驾临此地的动静太大，所以才会指示元成去找陆叶谈。</br></br>结果陆叶根本一点妥协的意思都没有。</br></br>他是在马斌斩杀了一个日照之后，补替过来的三位日照之一，在万象海这边经营的时间不算长，对他拜山的灵岛数量自然不算多，百越岛这边他还是很看重的，因为这边能给他麾下的弟子提供不少修行的名额。</br></br>本心上来说，他并不希望百越岛有失，此前听闻三界岛大举进攻百越的时候，他还觉得三界岛的修士失心疯了，根本没做太过关注，因为在他看来，三界岛根本打不下百越。</br></br>但随着战事的发展，元笃才知道自己小瞧了三界岛。</br></br>如今百越已经被攻占了，再无力回天，可唯有余欢不能死，他必须得保住。</br></br>站在局外人的立场来看，余欢是投靠了他的，若是连余欢的性命都保不住，那他的威望必定要大打折扣，以后还有哪个灵岛会来拜山？</br></br>万象海五位日照，他又不是唯一的人选，除了他，那些灵岛还可以拜山别的日照。</br></br>所以他这次亲自驾临此地，不是他与余欢有多深厚的私交，而是纯粹处于自身的利益立场来考量的。</br></br>堂堂日照，被逼至如此境地，他自然恼火。</br></br>若非顾忌规矩，只怕已经亲自出手教训一下陆叶这个不知天高地厚的小子了。</br></br>“老祖！”星舟上，元成恭敬行礼，面色惭愧：“弟子无能，老祖恕罪！”</br></br>元笃只是摆摆手，目光灼灼地盯着陆叶，嘴角似笑非笑：“这位小友既然说你没有这个资格，那就退下吧。”</br></br>“是！”元成抿着嘴，怨恨地望了陆叶一眼，老祖亲自交代下来的事情没办妥，对他来说也是一种失职，这样的情况出现一次还无所谓，若是多了，肯定要失宠。</br></br>元笃又冷声道：“这位小友，不知老夫有没有这个资格？”</br></br>陆叶身上的巨大压力一直没有削减的迹象，身躯内血肉剧烈蠕动，骨骼咯吱咯吱作响，闻言咬牙回应：“元镇守也是来当说客的？却不知镇守以何立场，我没记错的话，日照镇守是不得随意插手万象海争锋的！”</br></br>几句话说完，陆叶一口牙都快咬碎了，嘴角边鲜血流淌，可见压力之大。</br></br>“说客？”元笃轻蔑道：“老夫既来，自然不是当什么说客，你没听到吗？有人提请仲裁，那老夫自然是来仲裁的。”</br></br>“镇守要仲裁什么？今日一战，我三界岛可没有破坏任何规矩！”陆叶咬牙回应。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51962303.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 03:12:44 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百四十三章 决战打响</title><link>51935127.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>战场之外，几乎每个人都眼角抽动着望着这震撼人心的一幕，神色恍惚的几乎以为置身梦中。</br></br>中枢地的防护狠狠凹陷下去，光芒骤然暗淡，巨大的震击甚至让不少修士人仰马翻，狼狈至极。</br></br>仓促蓄积的攻势，有一半没能打出去，剩下的一半虽然打出去了，却也没能破了那玄武阵势。</br></br>让余欢安心的是，中枢地的防护还在，虽然在那一次拍击之下薄弱了很多，但最起码没破损，所以己方修士没有任何人死亡。</br></br>可让他揪心的是，这防护绝对承受不住第二击了……</br></br>那样的攻势，太狂暴了，狂暴的让人难以置信，那几乎已经不是月瑶层面的攻势。</br></br>玄武龟首处，巨甲的右臂白骨森森，血肉不存！</br></br>方才那一击，是他汇聚了自身乃至五大月瑶力量的一击，以星宿前期之身调动这样的一击，哪怕有阵势相助，哪有烟淼的歌声辅佐，他也付出了巨大代价。</br></br>这也是余欢觉得那一击不是月瑶层面攻势的原因，三界岛五个月瑶中，除了陆叶一个月瑶前期，其他人哪个不是后期？如此合力一击，何等可怖。</br></br>百越岛的中枢防护能够挡住这一击，全赖八百年的积蓄，换成别的积蓄年限不够的防护，早就破碎了。</br></br>玄武龟首处，哪怕右臂受创严重，巨甲也没有停歇攻势，因为他维持不了太长时间的玄武阵势，必须得速战速决。</br></br>他怒目猩红，抬起了自己的左臂。</br></br>巨大玄武的左前爪也跟着一起抬了起来，遮蔽了百越修士眸中最后一点光明。</br></br>“完了！”江侥地望着拍击下来的玄武巨爪，目光失神地呢喃。</br></br>轰……</br></br>百越岛第二次剧烈震动起来，比起方才还要猛烈的冲击朝四方扩散，观战的修士们心跳都慢了一拍，只觉那一击仿佛不是拍在百越岛的中枢防护上，而是拍在他们的心房上。</br></br>岛内的情形在这一刻变得混乱至极，能量紊乱不堪，让人一时根本看不清岛内情况如何，只看到那巨大的玄武阵势忽然自主崩散开来。</br></br>巨甲这边已到极限了，魁梧身躯被鲜血染红，双臂失了血肉，只剩下白森森的骨头，气息微弱地跌落下来，被早有准备李霸仙小队接应上，迅速撤离战场。</br></br>而没了他作为主导，那玄武阵势自然无法维持下去。</br></br>直到三息之后，远处观望的修士们才看清内里的情况。</br></br>百越岛中枢的防护已经被攻破了，巨大玄武那一爪之下，不但破了防护，就连攻势范围内的百越修士，都不知被拍死多少，那个位置处，一个巨大的爪印，鲜血残骸满布。</br></br>“杀！一个不留！”栾晓娥咬牙厉喝，随着她一声令下，三界岛修士如猛虎下山一样朝前扑杀过去。</br></br>真正的决战，在这一刻打响了。</br></br>自三界修士攻岛开始，连破敌方两层强大防护，好不容易走到这一步，任谁也不会手软。</br></br>陆叶的神念涌动，忽然抬眼望向前方，招呼一声：“马尚思！”</br></br>马尚思是个机灵的，听得喊声，立刻周身血雾涌动，直接将陆叶裹起，化作一道血光朝前方掠去。</br></br>眨眼冲出了百越岛，朝万象海深处进发。</br></br>无他，余欢竟然逃了！</br></br>他应该是在巨甲驾驭玄武第二击的时候，意识到中枢防护抵挡不得，所以率先逃走了。</br></br>其行动之果断，就连陆叶都没有想到，而且玄武阵势崩散的时候，陆叶也被阵势崩散的反噬冲击了一下，导致没能第一时间拦截。</br></br>不过他一直都有关注余欢，所以才能这么快意识到对方的逃跑意图。</br></br>这一战的结果已经没什么悬念，星宿层面的兵力，大家差不多，但一个气势如虹，一个斗志已失，百越修士根本抵挡不了三界岛接下来的攻势。</br></br>月瑶层面，三界岛这边更是占据了绝对的优势，所以三界修士拿下百越岛只是时间问题。</br></br>栾晓娥虽然高喊着一个不留，但任谁都知道，这样的战场中，想将敌人杀的一个不剩，那是不可能的事，只要百越修士此刻分散而逃，总有能逃出生天的，三界岛这边没办法赶尽杀绝。</br></br>星宿修士逃就逃了，可月瑶，陆叶是绝对不会放过的。</br></br>江侥反应慢了些，此刻已经被何百川纠缠住了，怕是注定难逃一死，余欢此刻想逃，得先过了陆叶这一关。</br></br>余欢的速度很快，既是逃命，肯定不会有所保留，他月瑶后期的修为，陆叶自己追明显追不上。</br></br>好在有马尚思。</br></br>血遁术催动之下，紧紧咬在余欢身后，距离肉眼可见地拉近着。</br></br>感受到身后追来的气息，余欢仓惶万分，心知这一次若是无法甩脱对方，必定大难临头。</br></br>也不知他动用了什么灵符，往身上一拍，速度忽然变快了一些。</br></br>但很快他就绝望了，因为他的速度变快，身后追兵的速度变得更快了。</br></br>马尚思一头恼火！</br></br>他凝聚宝血容易吗？那可是需要大量时间和精力付出的，上次带着陆叶去救汤钧的时候，就爆了一滴宝血来催动血遁术，本以为这次不需要了，谁知最终还是没躲过。</br></br>心里简直把余欢恨透了。</br></br>少倾，主仆二人终于追上了余欢，马尚思率先出手，一道道血术封锁之下，余欢终于遁逃不得，逼不得已只能与两人周旋起来。</br></br>余欢显然是知道马尚思血术了得的，大概是从楚竹那边听闻，所以马尚思这边屡次想催动血海将他包裹，都没能成功。</br></br>血族的血海术虽然厉害，可如果敌人有所防备的话，想将敌人纳入其中也不是那么容易的事，尤其余欢本身实力不弱。</br></br>三道身影激斗着，余欢很快落入下风，毕竟以一敌二，而且马尚思的实力比他还要一些。</br></br>如此情形，他想脱逃就更不可能了。</br></br>忽忽间，又一次猛烈交锋，余欢忽然转身，只对马尚思的攻势稍作防守，剩下的余力全都用宣泄到了陆叶这边。</br></br>他想的很简单，拿下陆叶，他才能有活命的机会！</br></br>马尚思他不是对手，可陆叶一个月瑶前期，他还能不是对手吗？这也是他如今唯一能活命的机会！</br></br>方才的交锋中，他确实察觉到陆叶的不凡，这个月瑶前期的实力不是一般的强，可比起马尚思终究要差上许多。</br></br>柿子总要捡软的捏……</br></br>他背后，马尚思表情怪异，忍不住叹息一声，真是天作孽尤可恕，自作孽不可活。</br></br>若余欢继续这样缠斗，还能多活一阵子，可偏偏打圣尊的注意，这是自己在找死！</br></br>不过话说回来，任谁是余欢这样的处境，都会做出这个选择。</br></br>面对余欢狂暴的攻势，陆叶忽然将磐山刀归入刀鞘之中……</br></br>这举动让余欢一头雾水，但下一瞬，毛骨悚然的感觉自心头升起，因为当归入刀鞘的长刀再一次出鞘的时候，余欢觉得自己面对的不是一个月瑶前期，而是一头忽然苏醒的远古凶兽！</br></br>那一抹朴实无华的刀光斩出时，余欢本能地想要防守。</br></br>他的反应很快了，如果没有别的因素，这一刀未必能将他怎么样，顶多杀他一个措手不及，让他受些伤。</br></br>拔刀斩很强，陆叶的底蕴也不俗，但彼此修为终究差距了两个小层次，陆叶想凭此一刀斩杀一个月瑶后期，还是很困难的，尤其他对这一刀威势的掌控还没到登峰造极的程度。</br></br>但方才余欢为了尽快拿下陆叶，对马尚思的狂暴攻势他只是稍作了防守……</br></br>这就很致命了。</br></br>背后巨力袭至，余欢只觉五脏六腑都在翻滚，那是月瑶巅峰的一击，哪怕不是最狂暴的攻击，也打的余欢身形趔趄，眼冒金星，一身法力动荡。</br></br>就在这时，陆叶的一刀斜斜撩出。</br></br>鲜血飞溅时，余欢惨叫一声，惊慌后退，整个人从腹部到头顶，都被这一刀斩的血肉翻卷，模样可怖，几乎被一刀断身，得亏他体魄不俗，才免遭一死。</br></br>陆叶刀势连绵不绝，如潮海万重浪，层层叠叠，步步紧逼，另一边，马尚思出手也毫不留情，没再施展血术，而是贴身与余欢肉搏着。</br></br>主仆二人前后夹击，余欢纵有月瑶后期的实力，也被打的晕头转向，没片刻功夫就伤痕累累，命悬一线。</br></br>又三息后，随着陆叶一刀刺出，余欢的身躯忽然僵硬，他表情惶恐，低头朝自己心口处望去，只见陆叶的长刀已经透心而过，贯穿了他的后背，心脏的每一次跳动都引发巨大的痛楚。</br></br>哪怕是这样的伤势，对一个月瑶来说，其实也不是致命的，但他却不敢动了，因为陆叶只需稍稍法力，就能从内部毁灭他的五脏六腑，到时候必死无疑。</br></br>他徐徐抬头，看向陆叶，张口想要求饶，到了这时，他是真真切切地后悔了，谁能想到，只是奉命行事去偷袭一个月瑶中期，居然就引发了百越岛的大危难。</br></br>然而陆叶却根本没有要听他话说的意思，周身法力涌动，便要给余欢最后一击。</br></br>就在这时，一个声音远远传出：“道友刀下留人！”</br></br>陆叶皱眉，转头望去时，只见一艘星舟从声音传来之地急速赶赴过来，待到近前停下，露出一道身影。</br></br>。</br></br>今日还是一更，昨晚几乎没睡。。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51935127.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 02:18:04 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百四十二章 三界岛的后手</title><link>51925216.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>两大上等灵岛的攻防如火如荼，观战修士凝神观瞧，私下里交谈纷纷。</br></br>与那个吴兄在一起的月瑶开口道：“三界岛这边把话说的震天响，我还当他们有什么底牌呢，照这样的趋势攻打下去，只怕三界岛最终会铩羽而归啊。”</br></br>吴兄也颔首道：“是啊，虽说明面上看起来势均力敌，但实际上还是百越岛占据优势的，他们可以凭借岛内的布置防守，自身消耗的力量并不多，反倒是三界岛方面，每一道攻势都是对自身力量的消耗，长此以往，三界岛恐怕坚持不住。”</br></br>“年轻气盛。”那月瑶徐徐摇头，“我看那陆叶年纪不大，吃个亏也不算坏事，以后说起话来，口气就不会那般大了。”</br></br>不单单是他们两位月瑶这么判断战事的走势，其他所有观战修士几乎都是这个想法，一时都觉得三界岛那边有些骑虎难下了，早知如此，在方才古川在场的时候，三界岛这边还不如答应人家的条件，最起码可以捞许多好处。</br></br>眼下局面僵持，三界修士未必能攻下百越的中枢之地，反而他们自己的三界岛还被人攻占了，局面可以说糟糕至极。</br></br>战场处，陆叶与三界岛的几个月瑶并肩而立，对中枢地的攻势中，他们一直都没有出手，全是本岛的星宿们在努力，不是不想出手，而是要留有余力。</br></br>“差不多了。”栾晓娥忽然开口。</br></br>陆叶微微颔首，这才转头看向自己身旁：“巨甲！”</br></br>没有参与攻防战的不止三界的月瑶，还有巨甲。</br></br>谁也没想到，眼下才只是星宿前期的巨甲，才是此次攻防战最大的定手，为了打敌人一个出其不意，在之前攻打百越护岛大阵的时候，陆叶还特意嘱咐过巨甲不要暴露自身的某个能力。</br></br>就是为了这一刻！</br></br>巨甲闻声出列，与此同时，陆叶周身法力涌动，火红色的力量如燃烧的火焰一般朝四周铺展开来，笼罩了偌大一片方圆，不但将巨甲包裹在内，己方的月瑶们倾数都包裹其中。</br></br>法力涌动，无数繁奥的阴阳二元迅速成型，互相嵌合勾勒，眨眼功夫，一道巨大无匹的同气连枝灵纹便成型了。</br></br>同气连枝阵盘只适合星宿使用，无法满足月瑶斗战的需求，但如果陆叶自己构建同气连枝灵纹，再加以维持的话，那就没太大问题了。</br></br>当然，这么搞对他自身法力的消耗会很大，而且只适合某些特定的场合，比如此刻，真正混乱斗战中，是不方便这么做的。</br></br>灵纹构建，诸人气机相连，五位月瑶只负责法力的维持，不做主导。</br></br>巨甲一声怒吼，身上的血肉剧烈蠕动起来，狂暴气血冲霄而起，整个世界似乎都在这一刻变成了血红的颜色，让无数观战修士目光失神。</br></br>下一瞬，四方震惊！</br></br>因为一座巨大无比的阵势忽然出现在战场上，那赫然是一座玄武阵势。</br></br>其实战场上有好多玄武阵势，都是三界修士借助同气连枝阵盘结成的，方才抵挡百越中枢地内的反击，也是这些玄武阵势，因为这个阵势主要是以防御为主。</br></br>但以巨甲为首，五位月瑶辅从结成的玄武阵势，明显与其他的玄武阵势大不相同。</br></br>首先是大小上，对比而言，新结成的玄武阵势与其他的玄武阵势，简直就是爷爷跟孙子的区别。</br></br>其次便是纹理上。</br></br>星宿们结成的玄武阵势，外显就是一只玄武的造型，看起来有模有样。</br></br>但新结成的玄武阵势不单单只是有模有样，它更像是一只活物，有血有肉，四足纹路清晰，就连背甲上纵横交错的沟壑都惟妙惟肖。</br></br>早在很久之前，陆叶就发现以巨甲为主导的玄武阵势，跟旁人结出来的有很大不同之处，这可能跟巨甲本身有关，他早年在灵溪战场得到过一枚类似妖丹的东西，陆叶曾经猜测，那妖丹便是玄武的妖丹，而巨甲本身又天赋异禀，得此妖丹相助，愈发如虎添翼。</br></br>与星宿结阵，就已经显露巨甲的强大，此刻足足五位月瑶辅从他，结出的玄武阵势就连陆叶本身都为之瞠目。</br></br>巨甲的怒吼声一直没有停歇，这不单单是在提气，更因为巨大的压力让他痛楚至极。</br></br>他的修为终究太低了一些，哪怕他是个星宿后期，这样结阵他承受的压力也会好一些，可他终究只是星宿前期。</br></br>如果他不是体修，如果他不是天赋异禀，这样结阵的压力，瞬间就能让毙命。</br></br>饶是如此，这种状态也维持不了太久，顶多五息！</br></br>巨大的玄武阵势诞生之时，余欢与江侥瞬间意识到不妙，他们方才其实没有太多紧张，因为中枢之地的防护可以持续坚持，他们依然抱着让三界岛知难而退的想法，但此刻感受到那巨大玄武阵势的恐怖威势，心中却没底了。</br></br>所以余欢几乎没有任何犹豫，一声令下，中枢地内所有的反击都朝巨大的玄武轰来。</br></br>玄武的体型庞大，动作看起来迟缓，根本躲闪不了来自敌人的反击。</br></br>而就在这时，又一道身影横空杀出，赫然是九州的蒙桀，孤身一人横身在百越千位修士与巨大玄武中间，看起来脆弱不堪。</br></br>然后他伸手一翻，取出一个金灿灿的海螺，放在嘴边吹响了。</br></br>三界岛与人鱼交好，借助陆叶的青海螺，三界修士几乎都去过人鱼领地，分批次进入了天螺殿中，尝试寻觅机缘。</br></br>有人毫无收获，也有人从中得了好处。</br></br>来自天螺殿的海螺功效千奇百怪，有些海螺根本没什么大用，可有些海螺，却是能在关键时刻发挥奇效。</br></br>比如此刻！</br></br>随着蒙桀将自己的金海螺吹响，一个海螺的虚影忽然出现，将他笼罩在其中。</br></br>海螺的声音持续不断，而蒙桀左右更是有一道道身影掠来，冲进那海螺的虚影之中，每多一人，海螺的虚影就凝实一分，同样也变大一分。</br></br>这就是蒙桀的金海螺的威能，它可以容纳许多修士，容纳的越多，体量就越大，防护越强，等于是蒙桀凭金海螺之力，将诸多修士的力量整合一起，化作防护。</br></br>当然，这个容纳和整合是有极限的，这跟蒙桀本身的实力有关。</br></br>眨眼功夫，上百人冲进了海螺虚影之内。</br></br>原本只堪堪包裹着蒙桀的海螺，此刻变得巨大无比，而且整个海螺已经变得极为凝实，仿若真的一样，将玄武阵势挡在身后。</br></br>自中枢地中打出来的攻势，悉数被这巨大的海螺所阻，只打的海螺表面裂纹丛生。</br></br>突发的变故让所有观战修士看的目瞪口呆，一个个脑海中闪出巨大疑惑。</br></br>那是什么？</br></br>这又是什么？</br></br>自巨甲与三界岛五位月瑶合力结成玄武阵势开始，局势的发展就让人有些看不懂了。</br></br>紧随着出现的巨大海螺，更是闻所未闻。</br></br>但无论是巨大玄武，还是海螺的出现，都让人意识到，三界岛强攻百越不是没有后手的，这两个东西，就是三界岛的后手！</br></br>百越中枢地的一轮反攻，让巨大海螺狂震不止，裂缝遍布。</br></br>待到第二轮攻击覆盖而至，海螺彻底崩碎，内里的上百位三界修士个个吐血，如纸鸢般跌落四方，尤其是催动海螺之威的蒙桀，脸色苍白的如纸一样，气息虚浮到了极点。</br></br>模样虽然凄惨，但他们却完成了自己的任务，帮后面的玄武抵挡了这两拨强大攻势。</br></br>早有准备的医修们在水鸳与花慈的带领下连忙上前抢人，迅速着手医治。</br></br>与此同时，海螺破碎之后，被其遮挡的巨大玄武身影显露出来，已逼至中枢地之前。</br></br>巨大阴影笼罩，几乎让百越上千修士看不到半点光明。</br></br>“杀！杀了它！”余欢怒吼着，催动法力冲着玄武打出一击，中枢地内，力量的跌宕此起彼伏，密集攻势蓄势待发。</br></br>玄武的龟首处，巨甲体表如顽石一般裂开，只维持了几息时间，他就已经有些承受不了，好在关键时刻，有轻灵的歌声在耳畔边响起，那是巨甲从未听到过的歌声，歌声传入耳中，却仿佛蕴藏了一股神妙的力量，随着歌声的飘入，他身上也荡漾出一层青色的光芒。</br></br>巨甲只觉压力忽然减少了许多，自身的体魄都在这一瞬间得到了巨大的增强。</br></br>心头明了，这是烟淼在助他一臂之力，那奇妙的歌声，正是人鱼族的特殊才能。</br></br>趁着敌方的攻势还没有完全发起之时，巨甲怒吼间，抬起了自己的右臂，与此同时，巨大玄武的右前爪也跟着迅速抬起。</br></br>然后狠狠拍下！</br></br>谁说玄武阵势，只能……防守？</br></br>中枢地防护之内，无论余欢还是江侥，又或者是那诸多星宿，眸中倒影着这恐怖的拍击，脑海中一片空白，只觉得浑身的血液都凉了。</br></br>一击之下，灵岛震动，肉眼可见的冲击以拍击点为中心，轰然朝四方扩散，哪怕是在几百里外观望的修士们，也被卷动的衣衫猎猎，发丝飞扬。</br></br>。</br></br>今日一更，前天就过来了，昨天孩子办理住院，今天八点手术，手术之后孩子肯定闹腾，明天的更新我尽量保证。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51925216.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 29 Aug 2023 06:16:27 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百四十一章 有仇必报</title><link>51915253.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>层层阵法护持的中枢之地，余欢一直没开口说话，他已经将和谈的事全权委托给古川了，因为他知道，自己一旦插手，肯定会跟三界岛的人吵起来，到时候局面会很糟。</br></br>他是有忍耐力的人，要不然也不会在这种时候把古川请来，可此刻听了陆叶的话依然没忍住，咬牙喝道：“痴心妄想！”</br></br>他与江侥是百越岛眼下仅存的两个月瑶了，若是他们死了，那百越岛上千星宿就是一盘散沙，而且陆叶居然还要他们撤去中枢之地的防护，真这么干，不是等于把脖子放在别人的屠刀下，生死全在敌人的一念之间？</br></br>眼下中枢之地的防护，才是他们赖以生存的根本。</br></br>愤怒之余，又心中悲凉。</br></br>事情怎么会搞到这一步的？想想两个月之前，百越岛还在巅峰之时，除了他和江侥之外，还有王师弟，楚竹，刘禹，孟师妹，苏煜鸣……</br></br>结果两月之前，王师弟就被这个陆叶给斩了，楚竹又不知什么时候被杀，今日一战，刘禹，孟师妹，苏煜鸣先后折损……</br></br>月瑶方面五位惨死，星宿层面八百灭亡，维持了八百年的荣耀，一朝尽丧。</br></br>此刻余欢无比后悔掺和三界岛的事，如果当初他们没有那次偷袭汤钧的行动，就不会有后续变故。</br></br>后悔无用，如今只剩下愤怒和憋屈。</br></br>在余欢话音落下之后，古川忽然转头看向他，一直挂在脸上的微笑消失不见了，神色变得冰冷：“你谈还是我谈？”</br></br>余欢咬着牙，握紧了拳头，避开了陆叶的视线。</br></br>古川这才慢慢转头，看向陆叶，再次微笑起来：“受人之托，忠人之事，古某也想把事情办的漂漂亮亮的，陆道友还请勿怪。不过道友方才的提议确实有些强人所难了。”</br></br>“那就没得谈了。”陆叶徐徐摇头。</br></br>“先不忙下结论嘛。”古川呵呵一笑，“你看看，百越岛这边都退守到了中心处，这边的活动空间虽然不算太大，但防护之力却不容小觑，道友麾下修士此前攻打过此道的防护大阵，应该知道大阵的坚韧，中枢之地的防护，比起防护大阵丝毫不弱，道友这边想要强行攻打的话，可不是什么明智之举。”</br></br>陆叶振臂道：“我有一千星宿，可结三百阵势，分批次轮流攻打，这防护再强，也有被破的一天！”</br></br>“战损呢？”古川问道，“道友可考虑过这一点？百越岛的人可不会只挨打不还手，作为防守一方，他们是占据优势的，道友应该也不想自家修士出现什么伤亡吧？”</br></br>陆叶淡淡道：“这是战争，死伤难免，无论是我，还是三界任何一个修士，都有战死在这里的心理准备！”</br></br>古川皱起眉头，忽然意识到，陆叶要赶尽杀绝的心思是很坚决的，绝不会轻易为他的三言两语所动。</br></br>略作沉吟，他开口道：“道友可能还不知道，你们三界岛如今被攻占了。”</br></br>“那又如何？”陆叶确实不知道这事，因为没人给他传讯汇报过，但对于这个事，他是有所预料的。</br></br>三界岛那边眼下空无一人，只有迷阵在发挥作用，完全是样子货，任谁去攻打，都能很快打下来。</br></br>“三界岛与百越岛虽都是上等灵岛，可论价值的话，三界岛无疑更大一些，此刻旁人虽攻占了三界岛，但还没来得及在岛上构筑防事，道友此刻若是领兵退回，相信携此战之威，对方必然要望风而逃，道友便可不费吹灰之力重新收复三界岛，但若是时间耽误的太久，让人家把防事构筑起来，可就说不好了。”</br></br>陆叶淡淡道：“我三界只有一千修士，这百越岛就很不错，足够我三界修士驻扎了，三界岛虽好，可千人驻守，显得太空旷，不要也罢！”</br></br>古川无言以对，忽然发现这个看起来年纪不大的年轻人简直有些油盐不进。</br></br>古川似是还想再说些什么，陆叶已经不客气地将他打断了：“古道友，不必多言了，还请退去，免得大战起，溅你一身血！”</br></br>人家来自黄龙界，陆叶才与他多说了一阵，毕竟以后还是要在万象海上讨生活的，黄龙界的人不好轻易得罪。</br></br>如今彻底表明态度，古川若是真的没有立场的话，那就不会纠缠不清。</br></br>古川略一沉吟，微微颔首：“那古某就不多说了，告辞！”</br></br>一抱拳，真的就这样退出去了。</br></br>陆叶抬眼望向前方，目光与余欢碰撞在一处，冷声道：“余欢，偷袭我三界月瑶的时候，没想到有这一日吧？”</br></br>余欢咬牙不答。</br></br>陆叶朗喝道：“我三界虽然来自穷乡僻壤，但也不是随便什么人可以欺凌的，我三界修士立足万象海，只有一个宗旨，有仇——必报！”</br></br>话落时，令下：“攻阵！”</br></br>诸多朝这边观望的月瑶远远听得陆叶的声音，有微微失笑的，有不屑一顾的，也有嗤之以鼻的。</br></br>但任谁都知道，陆叶这句话其实不单单是在对余欢说，同样也是在对他们这些观战的月瑶们说。</br></br>三界岛明显是要借此次之战彰昭天下——我们不是好欺负的，以后谁敢打三界岛的主意，就想想百越岛的下场！</br></br>其实对陆叶来说，有一股邪火他憋了很久了。</br></br>无双岛被夺，他虽然表面上看起来不是很在乎，但实际上心里也憋着一股怒气，无双岛是他拿小星宿殿成就出来，楚申打造的，结果就因为蜕变成了顶级灵岛，居然被天焱界的人夺走了。</br></br>甚至老汤在那一战中若非因为楚申力保，都差点战死。</br></br>有过无双岛的前车之鉴，他在三界岛下方安置小星宿殿的时候，特意调整了一下小星宿殿的威能，就怕它的作用发挥太快。</br></br>结果调整的有些不太到位。</br></br>三界岛蜕变成上等灵岛之后就被人盯上了，背后还有万象本土星系日照的影子。</br></br>无双岛被夺的时候，陆叶不在，那他无能为力。</br></br>眼下他既然身在万象海，那同样的事情就绝不能出现两次！</br></br>凭什么自己辛苦打造出来的灵岛，就要被人抢走？觉得三界岛弱？那就打给你看看，谁敢对三界岛伸爪子，那就把爪子剁掉！</br></br>今日一战发生在众目睽睽之下，待得明日，三界岛之名，必将威震万象海！</br></br>百越岛中枢地之外，随着陆叶一声令下，上千修士迅速结成三百阵势，在虎鲨战舰的护持下，又往前挺近了几十里地。</br></br>陆叶的怒吼声响起：“余欢，再给你最后一次机会，撤去防护，我只杀你们两个月瑶，胆敢负隅顽抗，我要你百越岛鸡犬不留！”</br></br>余欢没有任何回应，只有中枢之地内率先发起了反击。</br></br>结成防守阵势的三界星宿立刻上前，挡下了这些攻势，下一刻，在防守阵势后方的攻击阵势开始发威，五颜六色的光芒朝中枢之地覆盖过去，打的那边的防护阵法涟漪四起。</br></br>陆叶只看了一眼，就知道这里的防护坚韧至极，比起护岛大阵只强不弱，想要攻下绝非易事。</br></br>但战事至此，无论敌我都没有退缩的可能了，三界岛要踏平百越，百越为了自保肯定不会轻易妥协的。</br></br>不过……局面对交战双方来说，无疑是三界岛占据局势上的优势。</br></br>中枢之地范围有限，这就导致了一个最直接的问题，百越修士的反击力度不够，因为这边布置的手段，大多是以防御为主的。</br></br>不像最开始百越修士凭依护岛大阵，防线很长，空间足够，能布置的反击手段也多，可中枢之地就这么大一块地方，能布置的东西就很有限了。</br></br>莫说百越上千人，便是上万人在这里，真正能发挥出作用的，也只是其中一部分。</br></br>当然，百越若真有上万人，也不用固守，直接杀出来就行了。</br></br>第二轮交锋虽然看起来激烈非常，但其实是很枯燥的，彼此交锋了半日时间，交战双方居然无一人伤亡！</br></br>百越那边自不必说，防护不破，他们就没有性命之忧，至于三界岛这边，正如陆叶之前跟古川所言，三百阵势外加二十艘虎鲨战舰，分批次强攻，而且有一半是用来防御的阵势，这就让三界岛一方也拥有足够强的防守力量，所以只要修士们没有油尽灯枯，基本不会出现什么伤亡。</br></br>这是自同气连枝阵盘大规模流通开来之后，第一次爆发上等层次的灵岛争夺战。</br></br>无双岛那次其实不算，因为无双岛当时的防备力量太薄弱了，被敌人一次冲击，防线直接摧毁，根本看不出什么东西。</br></br>但这次不一样……</br></br>按照以往的大战节奏，这个时候，这种程度的战事，进攻方必然会出现很大的战损，因为星宿的实力有限，在抵挡来自防守方反击的时候总有力不从心的时候。</br></br>但三界岛却没有伤亡，最大的原因便是那些专门负责防御的阵势！三五人结阵，形成的阵势不能说牢不可破，可在应对眼前战事上却能发挥出巨大作用。</br></br>一块小小的同气连枝阵盘，果然改写了万象海修士争锋的格局。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51915253.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 12:25:10 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百四十章 百越示弱</title><link>51910473.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>短暂的一个时辰很快过去，三界修士的休整结束，在五位月瑶的带领下，齐齐朝岛内进发。</br></br>百越岛正中心的一片区域内，上千修士惶恐不安地聚集在这里。</br></br>在今日之前，他们纵然有过许多与人搏杀的经历，可谁也没有经历过这样的战事。</br></br>那三界岛气势汹汹而来，破了百越维持八百年之久的护岛大阵，杀了百越八百修士，甚至就连月瑶，都当场战死了好几个。</br></br>而这一切，都只发生在小半日的时间内。</br></br>这小半日，整个百越岛天翻地覆。</br></br>所有人都想不明白为什么会是这样的结果，明面上的实力对比，百越岛无疑占据了绝对的优势，在彼此月瑶数量相同的前提下，他们可是有足足两千星宿的，而且他们还是防守的一方，正常情况下，作为防守一方拥有这样的底蕴和兵力，进攻方没有三倍以上的兵力，是不可能有太大战果的。</br></br>可三界岛那边只凭一千人，就做到了眼下这个程度，而且一战之下，三界岛本身几乎没有什么损失。</br></br>百越修士惊惧了，哪怕此刻他们依然有一千多人聚集在这里，中枢之地的诸多阵法运转完好，心中依然没有多少安全感。</br></br>护岛大阵破了，他们还可以退守到这里，可若是中枢之地再失守，他们又能退守到哪里？这万象海虽大，恐怕再没有他们的容身之地。</br></br>最主要的是，作为中流砥柱的月瑶，己方只剩下两个了……</br></br>对己方星宿的心态，余欢与江侥自然是清晰洞察的，此刻江侥正在尽量鼓舞士气，号召众修与百越岛共存亡，至于能有多大效果，只能说尽人事，听天命了。</br></br>而余欢则是拿着音符不断地与什么人联系着，脸上神色变换不定。</br></br>他是真的想不明白，三界岛怎么敢这样来攻打百越的，偏偏还让他们成功了。</br></br>仔细回想，一切的根源便在于己方被人家从内部突破了！先前回归的楚竹，绝对是敌方月瑶伪装的，偏偏他居然没能看出端倪，这就导致这一场战事从最开始，百越岛这边就没有占据一丁点主动权。</br></br>他是不可能放弃百越岛的，本星系当年耗费了巨大力气才在万象海上占据了这么一座上等灵岛，这些年来不知给本星系带来了多大好处，八百年安稳无事，轮到他坐镇此地却搞丢了，他该如何对本星系的修士交代？</br></br>所以唯有固守，期望三界岛那边能够知难而退，哪怕为此付出一些代价，余欢也是能接受的。</br></br>神念感知中，三界修士正在朝这边迅速逼近，明显不想善罢甘休了。</br></br>三百里，两百里，一百里……</br></br>随着三界修士的逼近，整个百越岛的氛围都显得肃杀起来。</br></br>就在这样的紧张氛围中，忽有一道煌煌气息从远处急速掠来，冲进了百越岛中，径直来到三界修士与百越修士的中间位置，显露出身影。</br></br>中枢之地中，余欢望见此人出现，心头一松，终于把人请过来了，为了请动此人，他可是许出了不少的好处，至于最后会是什么结果，他也不得而知，只希望事情会往好的一面发展吧。</br></br>而随着此人的露面，三界修士往前推进的步伐也不由停了下来。</br></br>人群前方，陆叶就站在一艘虎鲨战舰上，抬眼朝来人望去，发现对方是一个看起来面目和善的中年男子，实力不弱，绝对是个月瑶巅峰。</br></br>这人来的莫名其妙，这种时候忽然出现在两方的中间位置，更是古怪至极，陆叶搞不清楚来人的用意。</br></br>不禁猜想，来人难道是百越岛的后备月瑶？若如此，对方大喇喇出现在这种位置，那真的是在找死了，这种距离，己方五个月瑶一起出手，哪怕对方真的是一个月瑶巅峰，也绝对讨不了好。</br></br>转头朝栾晓娥望去，后者摇了摇头，表示自己也不清楚。</br></br>就在陆叶猜疑不定时，来人面含微笑，朝这边点了点头，朗声道：“三界岛的诸位道友，叨扰了，我乃黄龙古川。”</br></br>陆叶眉头微微一皱。</br></br>黄龙，这可是放眼整个星空都大名鼎鼎的两个字。</br></br>黄龙界，那是星空中顶级界域之一，日照众多，其底蕴之强，比起万象星系都要深邃的多。</br></br>作为顶级界域，黄龙界甚至在这万象海上独自盘踞了一座顶级灵岛！</br></br>能以一方界域为主体占据一座灵岛的，放眼整个万象海都不多见，更不要说那黄龙岛是顶级灵岛了，若没有足够的底蕴，黄龙界哪有这样的资格？</br></br>对方来自黄龙界，那就不可等闲视之。</br></br>只是陆叶搞不明白，这黄龙界古川，来这里做什么？看他的架势，似乎并不是想掺和进此次争锋的。</br></br>而且万象海上有规矩，这里的战场是属于三界岛和百越岛的，哪怕古川来自黄龙界，贸然插手也会坏了规矩，到时候三界岛这边只需提请仲裁，自有万象海的日照出面将古川解决掉。</br></br>似是瞧出了陆叶心中疑惑，古川接着道：“首先申明一点，古某来此，并非要参与此次战事，诸位三界岛的道友还请不要误会。”他说话的时候看着三界岛这边，目光在五位月瑶面上流转着，“敢问贵方，谁是主事人？”</br></br>栾晓娥等人的目光齐齐看向陆叶。</br></br>古川露出意外神色，因为据他得到的情报显示，三界岛这边的大岛主是一个叫栾晓娥的女子，他不认识栾晓娥，而在场的五位月瑶中有两个女子，所以他也不确定是哪个。</br></br>谁曾想，三界岛的主事人，居然是一个月瑶前期的年轻人？</br></br>意外之色一闪而逝，古川客客气气地问道：“道友怎么称呼？”</br></br>人家彬彬有礼，陆叶也不好恶面相向，便回了一句：“三界岛陆叶！”</br></br>“陆道友！”古川点点头，“是这样的，古某此来，是受人所托，想来做个说客，不知道友可否听我一言？”</br></br>“说客……”陆叶目光闪了闪，立刻明白，古川是百越岛方面请过来的人了，要不然绝不会如此突兀地闯进战场中，心有明了，陆叶淡淡道：“敢问古道友是站在什么立场上来当这个说客？”</br></br>古川微微一笑：“当然是局外人的立场！”</br></br>陆叶心头了然，也不觉得人家会欺骗他，点点头道：“既是局外人的立场，古道友不妨直言！”</br></br>言外之意，若是你站在百越岛的立场上，那就不用屁话了。</br></br>古川明显也听懂了陆叶话中之意，开口道：“既如此，那古某就不废话了，陆道友，百越方面这边愿意付出一些代价，作为贵岛此次出兵的耗资，更愿意日后与三界岛交好，所以想请道友撤兵！”</br></br>古川的声音虽然不大，但对于那些外围时刻关注着岛内情况的月瑶们，依然听的清清楚楚。</br></br>都忍不住叹息一声，百越这边显然是没信心能守住中枢之地了，所以才会逼不得已请这个古川出来当个说客，余欢在万象海经营多年，人脉很广，与古川认识并不奇怪。</br></br>这是百越岛在示弱。</br></br>若非逼不得已，余欢不可能做出这样的决定，不管怎么说，此前一战百越岛都战死了八百星宿，好几个月瑶，这样的损失不可谓不大，但凡有一丁点可能性，百越岛这边都不会妥协的。</br></br>可三界岛一副不依不饶的架势，让余欢心里没底了，再者，就算他们这次打退了三界岛，百越也必定要元气大伤。</br></br>谁能保证，不会有别的势力觊觎百越岛？到时候鹬蚌相争，自会有渔翁得利。</br></br>余欢的示弱是被逼无奈，同样也是唯一能保存百越岛现有力量的方法。</br></br>只要三界岛退兵，百越修士就可以留在中枢之地，待过一些日子，百越星系那边抽调人手补充完这边的力量，他们就能重新站起来！</br></br>至于与三界岛交好……这话哪怕是傻子都不会相信，说说而已，那么多百越修士被三界岛的人杀了，怎么可能交好？</br></br>余欢不好亲自与陆叶说这些，所以才会请一个外人过来。</br></br>其实这种事在万象海上并不少见，只是陆叶头一次碰到而已，一般来说，被请来当说客的，都是出身不俗，本身实力强大的存在。</br></br>古川无疑有这样的资格。</br></br>“代价？”陆叶目光一闪，“百越岛这边愿意付出什么代价？”</br></br>古川微微一笑：“自然是让道友满意的代价。”这般说着，他神念涌动给陆叶传音了一句，明显是在开价。</br></br>陆叶眉头一扬，不得不说，古川替百越岛开出的价钱很丰厚，当然，这不是古川能做主的，应该是余欢提前叮嘱过他的。</br></br>但陆叶并不会为此而心动。</br></br>今日一战，三界岛与百越岛是彻底结仇了，根本无法化解，既如此，那就只有赶尽杀绝，否则等百越岛缓过一口气来，今日之战就白打了。</br></br>所以陆叶的目光越过古川，淡淡开口道：“想让我三界岛退兵，可以！撤了此地的大阵，我杀了那两个月瑶，自会退兵！”</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51910473.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 07:13:03 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百三十九章 震撼人心的战果</title><link>51896991.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>陆叶在剑修之道上的造诣并不高，其剑修的底子，完全是当初印照龙腾界本源，得诸多龙腾界先辈剑道传承打下来的根基。</br></br>但龙腾界中的剑修实力其实并不强，所以这些传承对如今的陆叶来说已经没太大用处了，不足以支撑他在月瑶层面的争锋。</br></br>可如果辅以一件宝物的话，那情况又会不一样。</br></br>剑葫！</br></br>这是星空至宝造化藤的属宝，其性质跟小星宿殿有些类似，但小星宿殿无法用来争锋，剑葫却是纯粹的杀伐之宝。</br></br>它本身没有杀伐之力，但其内蕴养的剑气有，而且根本吞噬宝物品质的不同，剑气的威能也大不相同。</br></br>陆叶这次对孟师妹斩出来的剑气可不是一般的剑气，那是剑葫吞噬法宝之后蕴养出来的剑气。</br></br>他也是杀过一些月瑶的，那些月瑶死后留下的法宝，都被陆叶塞进剑葫中了，经由吞噬法宝而凝聚出来的剑气，再辅以他月瑶前期的强大底蕴催动出来，其威能纵然不如拔刀斩，也不容小觑。</br></br>孟师妹仓促间能够应付一道两道，可五道六道就难能抵挡了。</br></br>护身法宝的威能破碎，凶残剑气纵掠，穿透了她的身躯，瞬间就将之重创。</br></br>身形跌落间，孟师妹强提起一口气，挣扎着想要逃走，然而面前人影一闪，手持磐山刀的陆叶已经纵掠而至，拦在了前方，面无表情地盯着她。</br></br>孟师妹张口，似是想说什么，可迎面而来却是毫不留情的一道斩击！</br></br>打蛇不死，必有后患，这个道理陆叶何尝不懂？而且两岛之间的战事还没有结束，这个时候敌方任何一个月瑶的死亡，都能增加己方获胜的希望。</br></br>鲜血喷涌，孟师妹的身躯朝下方跌落，身在半空中，生机便消散了。</br></br>月瑶陨落，这边的星宿哪还有战意？纷纷四散二逃，朝百越岛某个方向冲去，马尚思领着三界星宿衔尾追杀，持续扩大战果，不知多少三界修士在奔逃之中丧命。</br></br>与此同时，岛上四座完好的阵基大殿内，也各自冲出百人，这些人之前是被余欢安排着维持护岛大阵的。</br></br>眼下护岛大阵已破，他们自然就没有用武之地了，随着方才余欢的一道命令下达，他们都准备离开这里。</br></br>其中一座大殿，百位星宿才刚刚冲出，还没缓过神，四个方向上，四道身影便突兀显露，瞬息间结成一座四象杀阵，将这百位星宿笼罩其中，四个身影一模一样，皆都是陆叶的样貌，气息也别无二致。</br></br>赫然是陆叶的宝血分身。</br></br>五滴宝血此前爆了一滴，就只剩下四滴了，陆叶在凝聚自己天赋树分身的同时，也将这四道宝血分身凝聚了出来，悄悄潜伏至此地，守株待兔，为此，陆叶还特意以本尊的力量，给分身们加持了隐匿和敛息灵纹。</br></br>四个分身，就相当于四个陆叶，虽说某些方面，分身用不出本尊的手段，但四象杀阵一出，这百位星宿的命运已经注定了。</br></br>趁着他们慌乱之时，四道分身已经开始了杀戮。</br></br>陆叶之前为何不与马尚思合力去斗孟师妹，一个原因是己方星宿数量少，他得帮忙分摊压力，第二个原因就是他的分身全部出动了，他分心数用，对阵星宿还好，对阵月瑶就有些余力不足，到时候杀不了孟师妹，己方星宿的压力也大。</br></br>另一边，在无数观战修士的震撼惊叹中，何百川部长驱直入，杀进了百越岛，一些没来得及撤走的百越修士立刻倒了大霉，何百川部一直没有杀敌，此刻入了岛，五百星宿就跟打了鸡血一样，见到敌人就一拥而上，沿路扫过，无一活口。</br></br>少倾，栾晓娥与烟淼率领麾下星宿与何百川汇合。</br></br>她们两部之前可是经历了一场危机的，尤其是烟淼部，阵基大殿的防护几乎快要被打破了。</br></br>当时那情况，一旦阵基大殿的防护被破，凭他们整体实力，定然会出现很多死伤，毕竟攻打他们的是余欢亲自率领的百越修士，数量上也是他们的三倍之多。</br></br>好在百越岛的防护大阵被破的足够快，何百川带人杀进来之后，余欢就知事不可为了，他若不走，回头何百川杀过来，烟淼再主动放弃防御，前后夹击之下，敌我优劣就会彻底反转。</br></br>所以在护岛大阵告破，何百川部杀进来之后，余欢就当机立断带人撤走了。</br></br>栾晓娥部那边的局势也差不多。</br></br>三部合一，又等片刻，陆叶与马尚思也赶了过来。</br></br>三界岛力量齐聚一处！</br></br>陆叶转头瞧了一眼，发现除了自己这边的星宿有些人受伤之外，其他人基本都完好无损。</br></br>这也是应有之事，何百川麾下的五百星宿暂且不提，他们在进岛之前就没有与敌人搏杀过，只是隔着两百里互攻而已，自然不会出现战损。</br></br>栾晓娥与烟淼两部都固守在阵基大殿中，大殿防护没破，她们两方就不会出现伤亡。</br></br>唯有陆叶亲自率领的这百多人，先是覆灭了那苏煜鸣与其麾下三百多星宿，又与孟师妹斗了一阵，修士受伤是在所难免的。</br></br>好在没死人。</br></br>这样的一场战事，打出这样的战果，是极为震撼人心的，以往万象海上的灵岛争夺战，纵是获胜的一方，也会出现许多伤亡。</br></br>会有这样的结果，一是三界岛修士的韧性足够强，二是陆叶的部署足够好。</br></br>否则只消晚上一炷香时间，烟淼部的阵基大殿防护被破，必定要死伤惨重。</br></br>大战进行到这里，三界岛无疑已经踏出了胜利的第一步，但战事并没有结束。</br></br>三界修士最前方，陆叶转头，举目眺望灵岛中心处。</br></br>感知之下，所有还活着的百越修士都聚集在那里。</br></br>不出所料的话，那里应该就是百越的中枢之地了，那个位置，必然也有许多阵法护持！</br></br>余欢之前神念跌宕，就是在传令，让百越修士退守中枢。</br></br>他显然是没打算放弃百越岛，准备凭借那边的布置，再行抵挡。</br></br>“稍作休整，一个时辰后总攻，百越岛，咱们三界吃定了！”</br></br>陆叶一声令下，三界修士该休整休整，该疗伤疗伤。</br></br>这次战事，就连花慈和水鸳这样的医修都随阵了，可以说整个三界岛的活人，除了丫丫被陆叶丢在人鱼领地那边，其他所有人都在这里。</br></br>有医修相助，修士们的伤势自然不成问题，只有少许一些重伤者，短时间内无法恢复战力，不过无伤大雅。</br></br>混乱的百越岛，短暂的平静下来。</br></br>外围观战的诸多修士有开心看热闹的，有交头接耳讨论的，有面色凝重复盘的。</br></br>上等灵岛的争夺战不多见，来此观战的月瑶们自然是不单单只是来看热闹，他们更想从这一场争夺战中看出一些名堂，以此来调整自家灵岛的部署。</br></br>比如说将自己代入到进攻的一方，该如何做才能取得眼下这样的战果。</br></br>再比如说将自己代入到防守的一方，要如何做才能避免眼下这样的尴尬。</br></br>百越岛的争夺，是百越岛与三界岛的战事，但有心人却可以通过这一场战事来看出对自己有用的东西。</br></br>“三界岛的人在休整，看这架势，是想彻底拿下百越岛了？”</br></br>“那是自然，难得已经打进岛内了，岂能半途而废？”</br></br>“吴兄，你看三界岛这次能成吗？”</br></br>“难！”那吴兄徐徐摇头，“百越岛的护岛大阵虽然被破了，修士也死伤不少，但我看他们还是有一战之力的，中枢之地那边聚集了一千两百多人，比三界岛的人还要多一些。”</br></br>问话之人微微一笑：“百越岛之前两千人呢？这一会功夫就被杀了八百，剩下一千两百人又能做什么，而且他们的月瑶都死了好几个，眼下好像就剩下一个余欢和一个江侥了吧。”</br></br>吴兄摇头道：“三界岛能取得这么大的战果，纯粹是余欢无能，先前百越的人太分散了，这才给了三界逐个击破的机会。好在他也不是真的蠢货，如今意识到不妙，重新集结人手，固守中枢，哪怕只剩下两个月瑶，三界岛想啃下他们也不是那么容易的。”</br></br>问话之人略一沉吟，微微颔首：“有道理。”</br></br>一千两百位星宿，加两位月瑶，这样的一股力量不可谓不强，又有中枢之地那边的诸多阵法相助，三界岛强行攻打，不付出巨大代价根本不可能拿下。</br></br>他又开口问道：“换做是吴兄的话，会怎么做？”</br></br>吴兄微微一笑：“换做是我，当然是见好就收。”</br></br>“即刻撤兵？”</br></br>吴兄道：“自然不会轻易撤兵！辛辛苦苦打了这么久，占据了这么大优势，撤兵做什么？自然是全力进攻，然后逼迫余欢和谈！”</br></br>问话之人恍然大悟：“原来是想弄点好处！”</br></br>“可不是一点好处！”吴兄面容肃穆，“百越修士在此地盘踞八百年，积累雄厚，只要三界岛的人敢开价，必然能够满载而归，相信余欢也不是不识相的，非要跟三界岛拼个你死我活，破财消灾嘛，活了这么多年，他总归知道这个道理的。”</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51896991.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 27 Aug 2023 14:12:23 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百三十八章 破阵</title><link>51894954.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>一座灵岛的防守布置，大体分为两种，一种便是护岛大阵，这是每个灵岛都最为依仗的防护，同样是最坚稳的防护。</br></br>可若有敌来攻，只挨打不还手是不行的，这世上，再坚固的防护大阵也挡不住无休止的攻击。</br></br>所以除了护岛大阵之外，各家灵岛上都有用来反击来犯之敌的布置。</br></br>护岛大阵的根基在于一座座阵基，反击来犯之敌的布置则是不同的阵法，无论哪一种，都布置在灵岛的靠外围地带。</br></br>因为靠外围，所以观战者才能将这边的争锋看的清清楚楚。</br></br>陆叶自那阵基大殿之中杀出，身形如电，掠过一座又一座大阵，刀锋所向，无有能敌。</br></br>阵法破败，百越修士或伤或死，纵侥幸当时没死者，也被紧随而至的马尚思与三界修士撕成了碎片。</br></br>短短十息时间，陆叶身形纵掠五十里之地，在百越岛外围防线上撕开一道好大缺口！</br></br>正如他之前所想，这些修士在防线内操控阵法，所以很分散，出其不意杀出来，果然大有收获。</br></br>不过五十里之后，陆叶也不得不停下了身形。</br></br>以月瑶之身，斩杀星宿，确实不费什么事，但如果杀的多了，依然耗费巨大。</br></br>哪怕他再强，也不可能以一己之力彻底凿穿百越的防线，能打穿五十里地，是因为这边的修士此前根本没有半点防备，被他打了一个措手不及。</br></br>如今百越的修士们有了防备，再想有之前那样的战果，就不容易了，最起码，对方可以结阵。</br></br>再者，这边是有一个月瑶坐镇的，正是在大战开始之时被余欢调出来的孟师妹，她既坐镇防线处，怎会眼睁睁看着陆叶屠戮自家的星宿？所以在察觉不妙之后，立刻便带了一批人朝陆叶这边迎来，将他拦下。</br></br>彼此交锋只片刻，马尚思带领三界修士赶至，那孟师妹见状，心有不甘，却也只能抽身退去，整合自己这边的兵力。</br></br>陆叶与马尚思等人再度汇合，没有半刻停歇，继续合力朝前推进，摧毁敌人的防线。</br></br>只片刻，重新整合了兵力的孟师妹也杀了回来，与陆叶等人争锋相对。</br></br>百越岛总共两千修士，这一次战事中，围攻三处阵基大殿的修士总数在一千的样子，剩下的一千都被安排在完好的四座阵基大殿和对外的防线处。</br></br>四座阵基大殿那边，基本上每一座大殿都有百人左右，总数就是四百，所以孟师妹这边能调动的人手在六百左右。</br></br>只不过这六百人很分散，因为防线很长，再加上之前被陆叶杀了一批，孟师妹仓促之下，能调动过来的人手大约在三百的样子，还有三百暂时动弹不得，毕竟护岛大阵还没破，他们还要负责防守。</br></br>明面上，孟师妹这边的人数更多，但陆叶这边有两位月瑶，无论哪一个势力都不逊于她，所以彼此碰撞之后，短时间内却是个势均力敌的局面。</br></br>陆叶马尚思与孟师妹的战场战事爆发时，何百川已经领着自己麾下五百人，进发到防线缺口处。</br></br>一声令下，铺天盖地的攻击从缺口方向轰向护岛大阵。</br></br>大阵摇摇欲坠！</br></br>在此之前，他们就已经对护岛大阵造成了不小的负荷，只不过那个时候因为有对方的反击，无法发挥全力，眼下便再没顾虑了。</br></br>无需应付对方的反击，只需猛攻大阵，五百修士都拼了命。</br></br>剧烈的声响不断传出，整个灵岛都在动荡着。</br></br>若非万象海上的灵岛特殊，这样狂暴的战事，早就被打成齑粉了。</br></br>观战的修士们见得此景，立刻明白，百越的护岛大阵……撑不住了！</br></br>不是百越不够强，更不是八百年积累的护岛大阵孱弱，而是三界岛这边的攻击节奏太完美了，百越岛的人现在完全是被牵着鼻子在走。</br></br>这样的战事中，最忌讳的便是这一点，余欢在指挥这种规模的战事方面表现出来的能力太过无能，但这主要不是他的问题，实在是冲突爆发了之后，陆叶这边安排的手段一环扣着一环，他这边只能被迫地见招拆招。</br></br>半盏茶，只半盏茶时间，随着何百川部又一轮猛攻，坚守了百越岛八百年之久的护岛大阵，轰然破碎！</br></br>当大阵破碎的刹那，所有百越修士心里都一个咯噔，几个月瑶更是面色苍白。</br></br>何百川身后，五百星宿的呐喊直冲云霄，杀机几乎凝为实质，在他的率领下，朝岛内杀去。</br></br>前路畅通，再无阻碍！</br></br>陆叶等人所在的战场处，那孟师妹咬紧了牙关，拼尽全力与马尚思周旋抗衡着。</br></br>陆叶根本没理她，不是不想，而是不能，己方的星宿数量终究要少很多，没有他居中牵制协调的话，己方星宿必然会出现很多伤亡，所以他只能先想办法杀对方的星宿，抹平星宿人数上的差距。</br></br>而且对他来说，杀星宿比杀月瑶无疑要简单的多。</br></br>这半盏茶时间，死在他手下的星宿，足有大几十个。</br></br>当初在星宿殿中拍卖同气连枝阵盘的时候，陆叶就知道这玩意必定能改写万象海的格局，因为阵盘能让某些底蕴雄浑的星宿在一定程度上与月瑶周旋。</br></br>却没想到，有朝一日自己也要受到这方面的掣肘。</br></br>百越岛的星宿结阵之下，他杀起来也不是那么轻松的，半盏茶几十人，这已经是极为不错的战果，他每时每刻，都要面对最起码七八座阵势的围攻。</br></br>而受到陆叶的威胁，百越星宿在斗战之中明显有些束手束脚，因为谁也不知道他会不会忽然杀过来，反观三界修士，气势如虹，如此一来，这边的战场上，百越人数虽多，却明显处于劣势。</br></br>待到何百川部将护岛大阵攻破的刹那，百越修士明显战意大减，情况愈发不妙了。</br></br>几乎是在护岛大阵破去的同时，一抹强大的神念忽然自某个阵基大殿方向弥漫出来，波及整个灵岛。</br></br>陆叶稍稍感知了一下，立刻察觉到，这个神念的源头是余欢！</br></br>这家伙显然是在神念传音，部署些什么东西。</br></br>果不其然，随着神念的跌宕，百越岛上诸多分散的修士立刻抛下了原本的战场，齐齐朝一个方向掠去。</br></br>正在与马尚思纠缠的余师妹，也是催动了一件法宝的威能，光芒大放间搅乱了马尚思的感知，抽身急退，身上更泛起了一抹不正常的红光，无疑是催动了某种遁术，想要迅速脱离战场。</br></br>她的做法无疑是很明智的，因为马尚思的修为其实是比她高一些的，正常情况下，被马尚思缠住，她想要脱身并没有那么容易，借助法宝之威干扰的刹那，她才有脱身的可能。</br></br>由此可见，这位孟师妹也是久经战阵之辈，斗战的经验十足。</br></br>遁逃之时，她还特意感知了一下陆叶所在的位置，在这片战场中，只有陆叶和马尚思两个月瑶才能对她构成威胁，摆脱了马尚思，自然也要防备陆叶。</br></br>陆叶在她几十里之外的地方，正与几个结成了阵势的星宿争锋。</br></br>孟师妹心头一松……</br></br>然而下一刻，警兆大生！</br></br>视野的余光忽然瞥见身侧不远处有光芒闪过，紧接着遍体生寒，森然剑鸣之音响起，匹练无双的攻势，已将她身心笼罩。</br></br>“剑修！”孟师妹花容失色，怎么也想不到，这片战场上什么时候隐藏了一个如此强大的剑修。</br></br>她只顾着防备陆叶与马尚思，根本不曾察觉到这个剑修的存在，此刻对方趁着她心神松懈的刹那暴起发难，可以说时机把握的极为巧妙。</br></br>而且剑修素来杀伐无双，这种时候被一个剑修偷袭，她岂能有什么好下场？</br></br>剑光袭来，仓促之间，孟师妹催动护身法宝之威，总算挡下了来袭之力。</br></br>然而下一刻她就绝望了，因为对方的攻势居然连绵不绝，那凶猛无双的剑光根本不止一道！</br></br>而是足足好几道！</br></br>仓促催动的护身法宝被打破，剑光掠过身躯，卷起一抹血光。</br></br>孟师妹的身形如断线的纸鸢一般朝远处飞去，身形翻滚间，视野总算捕捉到了偷袭自己的剑修身影。</br></br>印入眼帘的身影让她无比愕然。</br></br>因为那人赫然就是陆叶的模样。</br></br>孟师妹有些糊涂了，陆叶明明在她的防备中，这边怎么可能又出现一个陆叶？</br></br>但很快她就明白，这个剑修不是陆叶，只是模样跟陆叶一模一样。</br></br>原来三界岛的这个月瑶……是双生子？</br></br>陆叶自然不是双生子，剑修只不过是他的天赋树分身罢了，早在阵基大殿前的战斗中，陆叶就借助马尚思血海的遮掩，凝聚出了自己的剑修分身。</br></br>天赋树分身与宝血分身是不一样的，天赋树分身可以催动天赋树的力量，自然可以收敛自己的气息，隐匿自身的身形。</br></br>换做别的场合，孟师妹未必察觉不到，她的实力也很强，但双方大战，这么混乱的战场，天赋树分身想隐藏自己实在太简单了。</br></br>分身一直没出手，就是想打孟师妹一个措手不及，蛰伏等待间，等到了这个机会，果然杀了孟师妹一个措手不及。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51894954.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 27 Aug 2023 08:14:08 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百三十七章 怎么做到的？</title><link>51885728.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>玉螺界外，陆叶与马尚思联手杀过不少秽族的月瑶，就连月瑶巅峰的秽族都难逃一死。</br></br>苏煜鸣虽强，却也挡不住磐山刀之利和马尚思血引术的配合。</br></br>身陷血海，本就对苏煜鸣极为不利，此刻又遭凶残主仆的合力袭杀，根本抵挡不了。</br></br>只斗了片刻，他身上便多了好几道深可见骨的伤口，偏偏这几道伤口根本没有愈合的迹象，有一股古怪的力量萦绕在伤口处，让他强大的恢复力无法发挥作用，马尚思又卑鄙至极地催动血引术，让他的伤口鲜血喷涌。</br></br>苏煜鸣心知这次怕是凶多吉少了，生死危机关头，反倒定下了心神，眸中一片决然。</br></br>哪怕是死，也得拉一个陪葬！</br></br>实力较低的陆叶，无疑成了他的目标。</br></br>挣扎之时，他努力寻找着机会，可让他绝望的是，陆叶的身形飘忽来回，鬼魅无比，他根本一点机会都没有。</br></br>自得到阎息纵掠术的传承已经有不少时间了，前前后后也经历过好几次大战，如今陆叶施展出纵掠之术虽不敢说炉火纯青的程度，但比起最初的青涩无疑要好了很多。</br></br>再加上血海的遮掩，苏煜鸣能把握住他的身形才是怪事。</br></br>可他依然强撑着，再寻觅最后一丝可能的机会。</br></br>机会真的来了！</br></br>感知中，陆叶的气息迅速逼近过来，几乎就在陆叶靠近的刹那，苏煜鸣摇摇欲坠的生命之火陡然变得璀璨，一身法力疯狂跌宕起来，手中法宝轰然朝陆叶的方向挥落，口中大吼：“一起死吧！”</br></br>这一击，他倾注了自己全部的余力，没有任何防守，所以哪怕陆叶杀不掉他，他也会死在马尚思手中。</br></br>可若是能拼掉陆叶，让他陪葬，也是值得的。</br></br>他只担心陆叶察觉不妙，会主动退去。</br></br>陆叶没退，磐山刀直直地迎上了对方的全力一击，法力碰撞间，苏煜鸣的眸子陡然瞪圆，仿佛白日见鬼一样，面上一片难以置信的神色。</br></br>因为这一瞬间法力的碰撞，他竟察觉到自己有些不是对手！</br></br>这怎么可能？他是月瑶后期，对方只是个前期，哪怕他现在是强弩之末，可拼死一击依然不容小觑，对方的底蕴……怎么这么强？</br></br>此前陆叶只是施展纵掠术，不断消磨他的力量和斗志，所以苏煜鸣根本无从判断陆叶的底蕴强弱，直到这最后一击的正面对抗！</br></br>惊愕间，法力已经崩溃，巨大的力量袭来，苏煜鸣身形都不稳了，手中法宝甚至脱飞了出去。</br></br>紧接着，便是一轮大日爆开，将他彻底包裹，那大日如莲花，无数花瓣旋转飞舞，每一片花瓣都是刀芒的极致凝聚。</br></br>霸刀第三式，莲日！</br></br>这一瞬间的爆发动静极为明显，让百越岛外观战的修士们惊呼声一片，所有人都目不转睛地盯着血海，想知道最后是个什么结果，因为他们隐约从中感觉到了月瑶陨落的气息。</br></br>这无疑说明这一片战场的战斗已经结束了。</br></br>众目睽睽之下，血海迅速收敛，紧接着，震撼人心的一幕出现了。</br></br>破败的阵基大殿前，百多道身影凌空而立，以两个月瑶为首，余者皆结阵势，杀机森然。</br></br>除此之外，还有此前被血海包裹着的数百具残破不堪的尸体，当血海消失的刹那，那数百具尸体如雨点一般朝下方跌落。</br></br>整个世界，安静了。</br></br>每个人都目光颤抖地望着那坠落的残尸，有人认出了其中一位是百越岛的月瑶后期苏煜鸣！</br></br>连苏煜鸣这样的强者都战死了，无疑表明这一片战场内，百越修士的全军覆没！</br></br>“怎么做到的呢？”周闯身旁，康成眼角抽动不已。</br></br>彼此人数差距这么大，就算三界岛这边多一个月瑶，可在这样的对抗中如何能将敌人赶尽杀绝，己方甚至没有出现战损？康成不理解，因为换成他与周闯带着相同数量的四方修士过去，绝对没有这样的战绩，最后就算能胜，恐怕也是个惨胜的结果。</br></br>可反观三界岛这边，前后只是半盏茶功夫就结束的战斗，战果巨大。</br></br>“苏师兄！”另一座阵基大殿前，传来一声悲戚呼喊，赫然是百越岛镇守月瑶之一的江侥。</br></br>百越岛的几个月瑶来自同一个星系，但并非出身同一座界域，情况跟三界岛这边类似。</br></br>几个镇守月瑶中，唯有江侥与苏煜鸣是同一个界域的，感情也最为深厚，此刻眼看苏煜鸣战死当场，当然悲愤无匹。</br></br>事实上，早在察觉到苏煜鸣那边情况不妙的时候，他就想前去支援了。</br></br>然而他这边也有自己的任务，他领了数百星宿困住了栾晓娥部，每当他有前去支援的举动的时候，栾晓娥这边都会做出一副要冲出阵基大殿的架势，逼的他根本动弹不得，最终只能眼睁睁看着苏煜鸣那边战死。</br></br>悲戚呼喊之后，他立刻扭头，目光猩红地望着阵基大殿内的栾晓娥，咬牙低喝：“我要你们死，我要将三界岛的人全部杀光！”</br></br>栾晓娥只是冷眼盯着他，淡漠开口：“纷争不是我们掀起来的，是你们先开始的，自作孽，不可活！”</br></br>江侥愣了一下，愈发愤怒了，口中怒喝着，疯狂催动法力朝大殿攻去，打的阵基大殿的阵法动荡不宁。</br></br>另一座阵基大殿前，余欢也在怒吼：“给我破了大阵！”</br></br>他是真的急切了，因为如果不赶紧破去阵基大殿的大阵，解决掉里面的敌人，百越岛这边的情况将会越来越糟。</br></br>一场灵岛争夺战，分了四处分战场，其中三处是三座阵基大殿，另外一处自然就是何百川部所在的战场。</br></br>眼下三界岛在其中一处分战场打开了缺口，而且取得完胜的战绩，但事实上，总体局面来说三界岛这边依然处于劣势，因为人数依然是对方遥遥领先。</br></br>何百川部那边想要登岛不容易，他们必须破去百越岛的护岛大阵才有这个机会。</br></br>而栾晓娥与烟淼所率的三界修士都被憋在两座阵基大殿中，依靠大殿阵法坚持，风险极大。</br></br>所以余欢那边急切，陆叶等人这边同样急切，双方都想在下一步的争锋占据先机。</br></br>三界岛胜了第一步，可接下来如果没能占据先机，依然无法奠定胜局。</br></br>所以当马尚思收了血海之后，陆叶这边根本没有要支援栾晓娥与烟淼的意思，而是领着百多人直接朝外杀去。</br></br>何百川部才是这一战的重点，必须得让他们尽快杀进岛内，增加己方的筹码！</br></br>几千人大战的战场中，月瑶能起到的作用很大，这是毋容置疑的，但想要赢得全面胜利，数量众多的星宿也是不可或缺的，尤其是眼下星宿们可以借助同气连枝阵盘结成阵势，几个星宿后期一旦结阵，几乎可以当做月瑶了。</br></br>同气连枝阵盘流传已经好几年了，价格也在逐步下跌，眼下万象海这边，不能说每个星宿都有一块阵盘，最起码在百越岛，好几个星宿是能共有一块的，他们可以凭借阵盘结成阵势。</br></br>方才在血海内被杀的星宿们，几乎都结成了阵势。</br></br>三界岛想赢，就必须尽量抹平敌我人数的差距，尽管这个差距永远无法持平，可只要让何百川部杀进来，那多少可以挽回一些劣势。</br></br>而且……那些与何百川部周旋的修士，也是最容易杀的，因为他们要主持反攻的阵法，必然极为分散。</br></br>反倒是陆叶若是与马尚思领人去支援栾晓娥或者烟淼，对整个战局来说，没有决定性的作用。</br></br>陆叶等人这边一动，余欢就慌了，咬牙怒吼道：“你们敢！”</br></br>可陆叶哪里会理他？领队在先直朝百越岛外围扑杀而去。</br></br>余欢手足无措，一时竟不知是在这里继续攻打烟淼部，还是去拦截陆叶和马尚思了。</br></br>这一刹那的耽搁，陆叶已经杀至一座反击的大阵前，这里有二十个星宿聚集在一起，有人负责往大阵内灌入灵力，有人负责催动阵法的威能，有人负责主持阵眼中的法宝御敌，各司其职，井然有序。</br></br>当陆叶忽然杀来的时候，这些人根本没有反应过来，还在与岛外何百川部纠缠着。</br></br>等察觉不妙的时候已经迟了。</br></br>陆叶整个人就如一股狂风，从这座大阵上空掠过，刀光闪过时，惨叫声响起，鲜血飞溅。</br></br>他身形根本没做停顿，直直地朝前掠去，留下一片狼藉。</br></br>二十个星宿，刹那间死了一半还多，当真是砍瓜切菜一般，剩下的人虽然还活着，可个个都受了伤。</br></br>侥幸幸存的星宿们茫然站起，迎接他们的却是紧随着陆叶杀过来的马尚思和百多位三界星宿。</br></br>一拖一走，两轮袭击之下，这边的二十星宿死的一个不剩，连反击大阵都被毁了。</br></br>前方，陆叶就像是一只离弦之箭，所过之处，掀起一片腥风血雨，只把观战的修士们看的目瞪口呆。</br></br>哪怕隔着几百里地，修士们也依然能感受到，陆叶只是一个月瑶前期而已。</br></br>可他们何曾见过这么凶残的月瑶前期！</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51885728.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 14:10:02 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百三十六章 兵败如山倒</title><link>51884369.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>斩杀敌方一个月瑶，这个战果不可谓不大，坐镇在这边的苏煜鸣忍不住愣了一下。</br></br>就是这一瞬间的愣神，变故突起。</br></br>一点耀眼血光绽放，紧接着轰然膨胀，迅速朝四方铺展。</br></br>苏煜鸣眼帘一缩，抽身急退的同时口中厉喝：“血术！快躲开！”</br></br>终于明白，那个月瑶不是死了，因为对方身体爆开之后并没有月瑶陨落的动静，那是对方趁机施展了血术。</br></br>而且从这血色的铺展速度来看，对方在血术上的造诣明显极高。</br></br>他的反应快，所以避开了血海的包裹，但他麾下的星宿们可就没这个反应能力了，百越岛两千修士，眼下有一半人被抽调出去维持护岛大阵，反击来犯的何百川部，剩下的一千人围攻了三座阵基大殿，所以这边足有三四百星宿修士。</br></br>当马尚思的血海铺展开时，这三四百星宿，立刻被包裹进去，无一遗漏，这一幕看的苏煜鸣目眦欲裂。</br></br>下一瞬，他就察觉到，血海之中有星宿的气息开始泯灭，而且速度极快，一个接着一个，似乎在那血海之中有上古凶兽觉醒，正在吞噬己方修士的性命。</br></br>他立刻意识到，这是陆叶在出手，因为唯有月瑶出手，星宿们才会死的这么快，一时满腔悲愤。</br></br>好在百越岛修士们不是傻子，突遭变故，骤然身陷血海，虽然大多数人表现的很慌乱，但还是很快催动力量，搅动血海。</br></br>马尚思的实力确实很强，血海的威能也极为了得，但他想凭一己之力困束三四百星宿，这也是不可能做到的事，星宿们这样搅动血海，会让血海动荡，消耗他的力量，只消片刻功夫，就能破了这片血海。</br></br>大殿的百多位三界修士一起杀了出来，众多修士凭同气连枝阵盘结成阵势，三五一组，在马尚思的辅佐指引下，猎杀着血海中的敌人。</br></br>更不要说，随同马尚思一起杀出大殿的陆叶，也在血海中肆意妄为，凭他如今月瑶的实力，百越的星宿如何能挡？</br></br>每一息都有修士在陨落。</br></br>提前一步遁出血海笼罩范围的苏煜鸣额头青筋迭起，疯狂催动力量轰向血海，想配合己方的星宿尽快将血海攻破，将他们拯救出来。</br></br>但只三息之后，他就露出绝望神色。</br></br>因为这短短三息时间，血海内陨落的星宿数量已经高达五十人！庞大血海虽然被冲击的动荡不宁，但继续坚持个七八息还是没问题的。</br></br>三息五十人，再有七八息时间，岂不是还要死上百人之多？这边拢共也就三四百星宿而已。</br></br>如此庞大的战损，是苏煜鸣万万不能接受的，所以他只是略一犹豫，便合身朝血海扑去。</br></br>他方才明明见机的快避开了血海的笼罩，可眼下为了尽快破去血海，却不得不主动投身其中，何等讽刺和无奈。</br></br>可唯有深入血海内部，他才有把握在更短的时间内破去血海，救出己方修士。</br></br>苏煜鸣不愧是月瑶后期修士，入了血海法力凶猛跌宕间，让整个血海都要沸腾一样。</br></br>正在血海中肆意杀敌的陆叶耳畔边传来马尚思的声音：“圣尊，我坚持不住了！”</br></br>不是他不够强，实在是此刻在血海中争锋的修士数量太多了，不算陆叶与苏煜鸣这两个月瑶，光是星宿就有好几百，这些争锋的冲击都是血海在承受，他能坚持住好几息时间，已是底蕴强大的体现。</br></br>陆叶闻言，立刻定下身形，下一瞬，血术施展，更加浓稠的血色从他体内弥漫而出，朝四方延伸出去。</br></br>不但如此，血海之中还有一道身影在陆叶的传音下催动了血族秘术。</br></br>蓝齐月！</br></br>她虽只有星宿前期的修为，但血族血术的特殊性，足以保证她在这样的战场上也能发挥出属于自己的作用。</br></br>苏煜鸣的判断其实是没有错的，如果这只是单纯的血术，他主动投身其中，确实能够更快地将之破去，救下自己麾下的星宿们。</br></br>但他哪里知道，这不是单纯的血术，这是由一个月瑶巅峰的血族施展出来的血族秘术！</br></br>两者表面上看起来没太大差别，旁人甚至无法分辨，可最大的不同却是血族的血海是可以互相融合壮大的。</br></br>这个判断的失误，足以致命！</br></br>所以他很快表情变得愕然，因为明明动荡不宁，马上就要被破去的血海，不知怎地，忽然又变得稳定了不少。</br></br>而紧随着血海深处，一股庞大能量的爆发，这种稳定变得更明显了！</br></br>陆叶爆开了一滴自己的宝血！</br></br>不爆不行，想要全歼被困在血海中的敌人，就必须得让血海维持足够长的时间，可哪怕有他与蓝齐月暗中相助，这么多人在血海内大战，血海也坚持不了多久。</br></br>一滴宝血，或许只能让血海多维持个几息时间，但应该足够了。</br></br>外面有何百川部施展强攻手段，里面想要迅速打开缺口，只有从这个方向突破，但凡有漏网之鱼，己方的兵力都占据不了优势，到时候死伤就大了。</br></br>可以说从最开始，陆叶就是打算将苏煜鸣部赶尽杀绝的。</br></br>他与马尚思这边，必须在最短时间内打出最大的战果！</br></br>宝血加持之下，血海果然变得更稳定。</br></br>陆叶扭头对马尚思那边吩咐道：“给我盯死那个月瑶，既然回来了，那就别走了！”</br></br>原本苏煜鸣逃出去的时候，陆叶还有些惋惜，毕竟杀星宿跟杀月瑶的效果是不一样的，这样的战场上，对方若是死一个月瑶，那对敌人士气的打击必然无比巨大。</br></br>他原本想着先解决了血海中的星宿敌人们，再想办法与马尚思联手弄死这个月瑶。</br></br>谁知人家居然主动折返了回来。</br></br>苏煜鸣什么打算，陆叶一清二楚，不得不说，这种愿意为麾下星宿身犯险境的做法很让人敬佩，可敬佩归敬佩，既是敌人，那就没有手软的道理。</br></br>马尚思得令，立刻朝苏煜鸣那边冲了过去。</br></br>他原本要维持血海的稳定，又要辅佐三界岛星宿杀敌，所以根本动弹不得，但此刻情况不一样了，陆叶和蓝齐月的血海与之相融，维持血海这方面有陆叶一起帮忙承担压力，辅佐杀敌之事交给蓝齐月就行，他就能抽出一部分力量来针对苏煜鸣，纠缠住对方！</br></br>百越岛外，诸多观战修士的目光此刻全都聚集在这一片血海之中，当局者迷旁观者清，这边的变故余欢等人或许察觉的不清楚，因为他们此刻也在各自的战场上凶猛争锋，可观战的修士却看的一清二楚。</br></br>血海内什么情况，没人知道，又有护岛大阵隔绝，感知的也不够清晰，只隐约察觉到血海内不断地有生命的气息在凋零。</br></br>皆都变色，所有观战修士都意识到，这血海内的战场，必然会是此次灵岛争夺战的一个胜负点，谁能在这边的分战场取得胜利，谁就能占据绝对的先机。</br></br>是有备而来的三界岛，还是底蕴雄浑的百越岛？</br></br>没人知道，所有人都在拭目以待。</br></br>血海之中，苏煜鸣被马尚思纠缠着，哪怕拼尽全力也无法摆脱，再感受四周熟悉的气息泯灭，心头一片惊悚。</br></br>他忽然意识到，自己贸然闯进这血海是一个错误，可事已至此，后悔也没用了。</br></br>愤怒化作火焰在心头燃烧，苏煜鸣法力跌宕间，竟打的马尚思都节节后退。</br></br>这倒不是说马尚思的实力不如他，而是后者在催动血海的时候就耗费了大量力气，再者，陆叶给他的命令是纠缠苏煜鸣，对方此刻一副要拼命的架势，马尚思自然是要避其锋芒的。</br></br>要是不小心被敌人拉着陪葬，那可不划算。</br></br>血海战场内，原本百越岛的人数是占据绝对优势的，但随着时间流逝，这个优势逐渐被拉近，继而抹平，转而化作劣势。</br></br>兵败如山倒！</br></br>一群星宿修士的争锋中，掺和进陆叶这么一个月瑶，百越修士岂能有什么好下场？血海内的环境本就不利于百越修士，被陆叶盯上的基本活不过一刀。</br></br>百越修士这里盘踞了八百年，不能说没有经历过争斗，可这种规模的战事却是真的没经历过。</br></br>反观三界修士这边，出身玉螺和青黎道界的修士们或许对这种战事的经验有所欠缺，可九州修士却是一场场大战打出来的。</br></br>这样规模的争锋，相对于以前九州大军反攻虫族大秘境，远征血炼界来说，简直是小场面。</br></br>而且九州修士个个悍不畏死，斗战风格凶残，在他们的感染下，哪怕玉螺与青黎道界的修士经验上有所欠缺，也被带动起来了。</br></br>所以人数上虽然远逊对手，可当马尚思冲出阵基大殿，将血海铺展出来的时候，就已经注定了百越修士的灭亡。</br></br>又几息后，血海内，百越星宿全军覆没。</br></br>苏煜鸣更是岌岌可危。</br></br>原本他与马尚思单打独斗，在后者的暂避锋芒下还显得气势凶猛，可当陆叶抽出手来，主仆二人合攻时，苏煜鸣便彻底没了反抗之力。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51884369.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 05:12:43 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百三十五章 强攻</title><link>51877660.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>三界岛中，那为首月瑶心中畅想连连，一时间，哪怕是以月瑶巅峰的心境，领队修士也不由地有些飘飘然起来，只觉自己时运爆棚，这样的好事都能撞上。</br></br>欣喜之余，他还不忘给余欢传了个讯息：“三界岛无人，我已攻占此岛！”不管怎么说，余欢之前给他传过消息，这个人情是要领的，回头有了好处分润一些给他便是。</br></br>余欢这边得到消息的时候，心态都炸了，连回复都懒得回复，因为他已经知道三界岛那边没人了。</br></br>三界岛剩下的人，此刻正在朝百越岛逼近，马上就要攻打百越岛的防护大阵了！</br></br>百越岛立足八百年，还从未有过这样外患内忧的时刻。</br></br>无论如何也想不明白，三界岛的人是怎么想的，就算百越这边主动出手惹了他们，那也不至于放弃三界岛，倾力来攻打啊。</br></br>对比而言，三界岛的价值比起百越无疑要大的多，虽都是上等灵岛，可这两座灵岛的体量是截然不同的。</br></br>再者，三界岛的修士这么有信心能够打下百越？</br></br>眼下他们那边，三界岛已经丢了，若是打不下百越岛的话，那以后在这万象海上连个立足的地方都没有了。</br></br>三界岛的人，都是疯子不成？</br></br>三界岛的人自然不是疯子，换做任何人，都不可能做出这样极端的决定。</br></br>完全放弃三界岛的防守，只以迷阵遮掩内部情形，迷惑敌人探查，借助青海螺和小花界转移三界修士，倾尽全力攻占百越，这个决定是陆叶做下的！</br></br>因为他不怕三界岛有失。</br></br>三界岛跟无双岛的成功，都来自于小星宿殿，只要这件宝物还掌控在他手上，三界岛就算真的丢了也没什么大碍，大不了再去找一座荒岛。</br></br>所以对旁人来说，守护自家灵岛是必须的，可陆叶完全没这个顾虑，对他来说，进攻就是最好的防守。</br></br>那次三界岛的月瑶议事，他提出这个提议的时候，众人都是不赞成的，但最终还是被他说服了。</br></br>三界岛众月瑶中，陆叶的修为最低，可分量却是最重，他若坚持某个事，其他人自然不好太过强烈地反对。</br></br>而且老汤被偷袭，险些身死，也确实让人火大，再加上陆叶部署的很合理，拿下百越岛的希望很大，所以这个提议才得以通过。</br></br>就有了今日强攻百越的一战！</br></br>与陆叶放松的心态不同，三界岛众人都觉得这是没有退路的一战，因为三界岛此刻十有九八已经丢了，所以必须拿下百越才能弥补自身的损失。</br></br>二十艘虎鲨战舰，上百座由三界修士结成的阵势在何百川的率领下朝百越岛逼近时，陆叶等人正承受着巨大的压力。</br></br>百越岛内的三座阵基大殿中，都有最少一位月瑶坐镇，麾下百多位星宿，这样的力量其实不弱，但这里毕竟是敌人的腹地，而整个百越岛有将近两千修士，分兵围攻三处阵基大殿，可想而知三界修士面临的压力有多大。</br></br>可以说，每一处阵基大殿内的三界修士，面对的敌人都有己方的数倍之多。</br></br>要不是凭借着大殿本身的阵法防护，兵力如此悬殊的情况下，己方早就出现战损了。</br></br>这样的局势下，哪怕是陆叶，也不敢轻易露面，三界岛这边破釜沉舟，百越又何尝不是背水一战？都已经被敌人打进内部来了，谁敢不拼命？</br></br>三界岛修士藏身的三座阵基大殿皆都被包围的密不透风，无数攻击从四面八方不断轰至，打的大殿动荡不已。</br></br>余欢的眼珠子都红了，此刻他只恨刘禹与楚竹将大殿阵法布置的这么坚固，导致一时半会竟无法攻破，可细一回想，这样的坚固正是他当初要求的，毕竟阵基大殿对一座灵岛太重要的，当然是能有多坚固就有多坚固。</br></br>心头苦涩，怎么也没想到这些辛苦布置出来的阵法自己没用上，反倒成了帮助敌人的手段。</br></br>当然，如果时间足够的话，阵基大殿的阵法是撑不住百越强攻的，到时候没了阵法护持，只凭每座大殿内百多人的阵容，根本承受不住百越修士的怒火，在彼此人数差距巨大的前提下，只怕很快就要被剿灭干净。</br></br>可眼下哪有那么多时间挥霍？三界岛的部署一环扣着一环，此次战事，百越完全是被牵着鼻子走的。</br></br>“余岛主，敌人的战舰和阵势已在两百里之外，马上就要发起攻击了。”混乱之中，有人急匆匆地冲至余欢面前，汇报情况。</br></br>余欢目眦欲裂，转头朝岛外望去，果然见到了何百川部已经摆出了攻击的姿态。</br></br>二十艘虎鲨战舰，规模不大，但也绝对不小，再加上上百座阵势，这可是一股不容小觑的力量。</br></br>尤其是眼下四座阵基被毁的前期下，余欢是真不知道己方的护岛大阵还能发挥多少余力。</br></br>“孟师妹，孟师妹！”他连忙吆喝起来。</br></br>正在领人攻打一座阵基大殿的孟师妹迅速掠至。</br></br>余欢急急道：“快领人布防，另外，剩下四座阵基大殿那边也要确保万无一失。”</br></br>阵基不能再被毁了，如今剩下四座，还能维持着护岛大阵的运转，若是再被毁掉一两座阵基，恐怕不用等敌人来攻，护岛大阵自己就崩溃了。</br></br>“是！”孟师妹得令，立刻号令四方，领了一大批人手离开。</br></br>陆叶等人的压力大减！</br></br>很快，轰鸣声响起，何百川部的二十艘虎鲨开始了对百越岛的强攻，诸多三界修士结成的阵势中，有将近一半配合地发起了攻击。</br></br>之所以只有一半，主要是因为另一半阵势不适合施展远程攻击的手段，而且他们有另外的任务。</br></br>哪怕隔着两百里地，当攻击落在护岛大阵上时也打的大阵光幕涟漪四起，若非那孟师妹及时带人前去完好的四座阵基处稳住大阵，只怕这样的攻击用不了几轮，就能将之彻底破去。</br></br>三轮攻击之后，大阵依然维持着，但强度明显衰弱了一些，这是阵基不全带来的恶果，若是八座阵基完好，又有足够的人手驾驭维持，那只凭何百川部这边的手段，根本不会有任何效果。</br></br>紧接着，百越岛的反击来了！</br></br>一座布置完好的灵岛，不单单只有坚韧不破的护岛大阵，在灵岛的周边位置，还会有大量防备外敌的布置，这些布置都是可以反攻来犯之敌的。</br></br>比如一些安置了法宝作为阵眼的攻击性阵法，若是财力充裕的话，甚至可以将虎鲨战舰作为阵眼安置在这种阵法中，如此能最大程度地发挥出虎鲨战舰的威能。</br></br>百越修士盘踞在此八百年，哪怕以前从未经历过这种战事，可该有的布置却是不会少的。</br></br>此刻在孟师妹的协调统筹下，一道道反击轰了出来。</br></br>何百川部不为所动，先前没有施展攻击的几十座阵势齐齐催动了阵势之威，光芒大放间，不同形态的阵势几乎要活过来一样，化作坚实防护。</br></br>那一道道由阵势结成的防护连绵成片，仿若一睹铜墙铁壁，替己方负责进攻的人员挡下了从灵岛上袭来的攻击。</br></br>一轮防守，无一伤者。</br></br>己方的攻击再度激发。</br></br>岛外的攻防战隔着两百里地打响，在百越的护岛大阵彻底被破前，何百川部是无法再逼近的，因为那样做风险太大，而且逼近了也无法登岛。</br></br>前来围观的修士数量越来越多，一场上等灵岛的争夺战，似将整个万象海的目光都吸引了过来。</br></br>毕竟不常见，很多修士以前从未见过上等灵岛爆发这样的战事，此刻对比，以前见过的中等灵岛和下等灵岛的争夺战，简直就跟小孩子过家家一样。</br></br>岛外大战如火如荼之时，岛内一座阵基大殿中，陆叶领着马尚思往前踏出。</br></br>方才百越岛所有力量都集中在岛内的时候，三座阵基大殿被压制的毫无还手之力，只能凭大殿的阵法周旋。</br></br>但此刻何百川部的出现，吸引了百越岛近乎一半的力量，陆叶能明显感觉到，这边承受的压力变弱了。</br></br>机会……来了！</br></br>“打开阵法缺口，三息之后，全部杀出！”陆叶一边前行，一边下令。</br></br>这座大殿内，百多人齐声领命！</br></br>在陆叶与马尚思行至大殿最前方时，负责维持阵法的修士立刻打开了一道缺口。</br></br>这是极有风险的举动，因为大殿之外，敌人的攻击连绵不绝，阵法没缺口的话，还能苟延残喘，可阵法一旦被打开缺口，再想合拢就不可能了。</br></br>这也是陆叶下令三息之后全部杀出的原因，不杀出去，待大殿阵法一破，固守在这里就是挨打的靶子。</br></br>缺口已开，陆叶转头。</br></br>马尚思表情狰狞，一副千万人吾往矣的决然，顺着缺口就冲杀了出去。</br></br>下一瞬，不知多少攻击轰在他身上，哪怕他是月瑶巅峰，这一瞬间也被打的皮开肉绽，鲜血飞溅，整个人都轰然爆开。</br></br>负责带人围攻这座大殿的月瑶是百越的苏煜鸣，月瑶后期修为，也是眼下百越岛剩下的四大月瑶之一。</br></br>他接到了余欢下的死令，无论如何都要将这边的敌人堵死在大殿内，谁敢露头就杀谁，本以为对方躲藏在大殿内，势必是一场持久战，谁知这一下竟真的杀了一个，而且还是个月瑶！</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51877660.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 25 Aug 2023 11:10:11 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百三十四章 与空岛斗智斗勇</title><link>51875291.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>那些前去观战的月瑶们都想知道，此次与百越岛争锋的到底是谁，又有几分胜算？还是说只是某些人头脑一热，掀起的战事？</br></br>与此同时，万象岛，一座行宫中，汤钧之前见过的那个星宿元成，正恭敬地站在一间空旷大殿内，低垂头颅，汇报着自己得到的消息。</br></br>等了好片刻，才有一个声音从大殿深处传来：“不自量力，由得他闹！”</br></br>“是！”元成应着，躬身退下，听老祖话中之意，对百越岛方面是毫不担心的，老祖都不担心，他担心个甚，要知道老祖这边甚至都没有想放出神念查探一下百越岛情况的想法。</br></br>怪不得老祖看不上那三界修士，果然是从穷乡僻壤之地走出来的，见识短浅，夜郎自大，真以为上等灵岛是这么好攻占的？这次吃个大亏之后，以后肯定会老实一些。</br></br>百越岛另一个方向五百里外，两道身影并肩而立，这是在战事爆发之后，最先赶到此地的两位月瑶。</br></br>不是旁人，正是四方岛的，一个是与陆叶分开没多久的周闯，一个是无定星系的康成，四方星系还有两位月瑶没来，不是不想来，得留人守家才行，都跑过来了，万一被人偷了家就不好了，四方岛只是一座中等灵岛，护岛大阵可不算太强。</br></br>百越岛战事爆发的消息之所以传播的这么快，就有四方岛在暗中推动的手笔，这是陆叶主动让周闯帮忙的。</br></br>因为只有让更多的月瑶前来观战，亲眼看着百越岛是如何被攻占的，世人才会认识到三界岛的强大，日后三界修士才能在三界岛上立足！</br></br>这样的战事，陆叶觉得打一场就够了！</br></br>所以这个事闹的越大，对己方越是有利！</br></br>相隔五百里，康成与周闯怔怔地望着，两人全都是不可思议的表情，康成的眼角抽动不已，惊问道：“这是怎么做到的？”</br></br>此刻在他的观瞧下，百越岛的护岛大阵明显有损，防护大减，而且内部一片混乱，最少有三处位置正在爆发激烈战斗。</br></br>这无疑表明，三界岛那边在没有彻底攻破人家护岛大阵的前提下，就已经打进岛内了，要不然不会出现这样的情况。</br></br>“我不知道。”周闯摇头。</br></br>康成无语地看向周闯，你怎么能不知道呢？之前明明是你配合陆一叶行事的。</br></br>周闯确实不知道，根本无法理解眼前的局面，毕竟他才与陆叶分开没多久。</br></br>这到底是怎么做到的呢？</br></br>虽说他之前配合陆叶杀了一个楚竹，但楚竹的死跟眼下的局面又有什么关系？总不能说陆叶冒充楚竹潜进了百越岛吧？</br></br>百越那边的修士得愚蠢到什么程度，能让一个伪装的月瑶潜入其中？更何况，有大阵笼罩，就算陆叶有伪装之能，也不是那么容易潜入的。</br></br>退一万步，陆叶真的是这样潜入的，那他是怎么带人进去的？</br></br>种种难以思量之事没人可以解释，康成与周闯唯一知道的是，百越岛这次麻烦了。</br></br>被敌人攻进了内部，那护岛大阵的优势就丧失殆尽，双方修士只能在岛内争锋，这一战之下不管三界岛有没有损失，百越岛肯定得元气大伤！</br></br>一道道身影从四方迅速掠来，都站在几百里开外遥遥观望，这些都是得了消息迅速赶来观战的，暗暗惊悚，怎地才开战没多久，这战事就进行到岛内争锋的程度了？</br></br>很快，一大批修士的身影印入这些观战者的视野中，为首的赫然是一个月瑶后期，他的身后，足足二十艘虎鲨战舰并列而行，再之后，近百座姿态不同的阵势，以鲸吞天下之势，朝百越岛方向豕突狼奔。</br></br>“是三界岛的人！”有人惊呼。</br></br>这种关头，会聚集性地冲进战场所在的，只有交战双方隶属的修士，其他人没有参与的资格。</br></br>之所以知道这是三界岛的人，自然是四方星系这边暗中传播消息的时候将三界岛也暴露了出来，同时也爆出了三界岛与百越岛的恩怨，让大家知道这一场战事的由来何在。</br></br>三界岛最近颇有些名声，因为它是继数年前无双岛转活之后，又一次荒岛转活，还蜕变成上等灵岛的存在。</br></br>万象海上，灵岛转活时有发生，可如无双岛三界岛这样能蜕变成顶级灵岛或者上等灵岛的却很少见。</br></br>无双岛眼下落寞了，三界岛正在崛起之时，而且三界岛的尴尬处境，许多月瑶都是有所听闻的。</br></br>百越想攻占三界岛，偷袭了人家的月瑶，如今三界岛反攻回来，这是应有之事，修士嘛，杀伐快意，你打我，那我自然是要打回来。</br></br>只是让众多月瑶有些想不通的是，三界岛距离这里可不近，这一群三界修士是从哪来杀过来的？怎地事先一点征兆都没有。</br></br>更让他们感到不可思议的是，三界岛居然分兵了！</br></br>眼下百越岛内部的混乱，只是一部分三界修士造成的，还有一部分正在赶赴战场！</br></br>如果百越岛的护岛大阵没有缺损，那凭这样一群修士根本不可能有什么作为，百越这边甚至不用等他们靠近本岛，就可以借助岛上布置的一些手段将他们击溃。</br></br>可眼下……局势扑朔，哪怕经验再丰富的月瑶，都无从判断这一战的走势了。</br></br>以何百川为首的五百三界星宿急速朝百越岛杀去之时，三界岛这边也有强敌来犯。</br></br>一艘艘星舟在距离三界岛三百里地的时候放缓了速度，为首的一艘星舟上，一位主持此次战事的月瑶表情凝重地朝三界岛望去。</br></br>可能看到的却是一片迷雾，根本瞧不清岛内的情形如何。</br></br>自上次迷雾扩散，笼罩灵岛之后，这边就一直维持着这样的局面，没人知道三界岛里面是个什么情形。</br></br>让这位月瑶心中疑惑的是，自家的舰队都已经抵达这个位置了，三界岛无论如何也该有些反应才对，可事实上，对面一点动静都没有，就好像没有察觉到他们的到来。</br></br>这明显不正常。</br></br>这位月瑶的脑海中瞬间浮现出三界岛内陷阱遍布，只等他们主动来投的险恶场面。</br></br>但他们得到的消息是三界岛这边有数位月瑶和五百星宿去攻打百越岛，所以眼前的三界岛本岛内，顶多只有一个月瑶留守，外加几百星宿而已。</br></br>这点防备力量，还不够看，如今迷雾笼罩，明显只是故弄玄虚，愈发印证了三界岛守备力量不足的事实。</br></br>略做沉吟，这位月瑶下达了进攻的命令，不管前方是什么龙潭虎穴，打进去就知道了。</br></br>修士争锋，还是实力为尊，他不信凭自己带来的这么多人手，拿不下一个三界岛！</br></br>进攻开始了。</br></br>三界岛毫无反应，甚至连反击都没有，只有防护大阵默默承受着攻击。</br></br>舰队挺近百里之地时，出人意料的一幕出现了，三界岛的防护大阵……被攻破了！</br></br>而直到此刻，来袭的舰队也没有看到任何反击。</br></br>为首的月瑶茫然了，这到底是个什么情况？若是三界岛这边有反击，那还算正常，可眼下的情况就很诡异，他一时间竟有些不知该如何是好了。</br></br>虽然心中想过，三界岛这边会不会已经空无一人了？但下意识又觉得这是不可能的。</br></br>这可是一座上等灵岛，哪家修士心这么大能不做任何防守？任由旁人来攻？</br></br>略做思量，部署了一番，当即便有一艘艘虎鲨战舰分掠四方，从三界岛各个方向冲进其中，消失在浓浓的迷雾之中。</br></br>很快，消息传回！</br></br>三界岛内，空无一人，甚至就连稍微有价值的东西都没有留存。</br></br>整个灵岛，只有那一座大阵在运转，而且如今还被攻破了。</br></br>为首月瑶眼角一抽，有些哭笑不得，搞了半天，自己这边居然在一座空岛斗智斗勇？</br></br>三界岛的修士还是很识相的，他们大概是知道自己守不住此岛，所以提前撤离了？</br></br>这让前来进犯的修士都欣喜若狂，在此次行动之前，他们虽然觉得拿下三界岛不成问题，但总会付出一些代价的，说不得会有一些倒霉的修士战死。</br></br>可现如今，他们没有付出任何代价都占据了一座上等灵岛，这可真是捡了一个天大的便宜！</br></br>“登岛！”为首月瑶立刻下达命令，天予不取，反授其咎，这一座大好的上等灵岛，无论如何都不能放过！</br></br>如此一来，他们这一方势力，就能占据一座上等灵岛了。</br></br>原本他们的灵岛只是一座中等灵岛了，比起上等灵岛差距巨大，尤其是三界岛这样体量巨大的灵岛，不但可以让自家修士入住修行，甚至可以与各势力的商家达成合作关系，日后财源滚滚。</br></br>而作为此次主事的月瑶，他无疑能得到最大的好处！</br></br>一时间为首月瑶不禁畅想起日后的美好，差点没忍住笑出声来。</br></br>而随着他一声令下，随同而至的星宿们也纷纷登岛，进入其中，感受三界岛与本岛之间的巨大差距，星宿们也欣喜落款，因为在这样的修行环境下，他们的修为提升速度也能增加很多，而且无形中可以节省大量灵玉。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51875291.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 25 Aug 2023 05:11:33 +0000</pubDate></item><item><title>第一千七百三十三章 不破百越，誓不罢休</title><link>51868350.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>此刻余欢传讯过去，显然意识到了这是个机会，本岛虽然损失巨大，也面临一场危机，但三界岛出动了这么多力量，那边的防守必然薄弱，这个时候若有第三股势力忽然去攻打三界岛，三界岛定然是保不住的，或许可以凭此化解百越这边的危机。</br></br>万象海的规矩很多，比如一座灵岛内，登记造册的月瑶顶多五位，只有这五位月瑶可以直接参与灵岛的争夺战，没有登记造册的是没有直接参与的资格的。</br></br>再比如，灵岛争夺战中，每一处战场都只能有两方势力较量，绝不能有第三方势力插手。</br></br>这都是万象海的日照，在避免出现大规模的争斗定下的规矩，如果没有这个规矩的话，那纷争一起，大家都拉来盟友参战，早晚会引发万象海的混乱，不利于他们的管理，而且大战一起，仇恨激增，大家能得到的好处也会变少。</br></br>这些规矩都诞生自万象海这样特殊的环境，这一座星空奇观内汇聚的实力太过庞杂，不定下这些看似不合理的规矩，根本没法长远地发展。</br></br>所以百越岛这边即便有不少盟友，余欢也没办法让他们前来支援本岛，因为这边的战场是属于三界岛和百越岛的，任何第三方势力插手，都是不被允许的。</br></br>可是他传讯让盟友攻打三界岛就没问题了，三界岛是另外一片战场！</br></br>讯息传出去没片刻功夫，另一座灵岛上，一艘艘星舟冲天而起，直朝三界岛的方向扑杀过去。</br></br>这是千载难逢的机会，三界岛的防备力量在这些有心人的眼中是明摆着的，所以在得知居然有最少四位月瑶，五百修士偷袭百越岛之后，与余欢有联系的这座灵岛就意识到，这是攻占三界岛的绝佳良机！</br></br>因为三界岛此刻没有太多的防备力量，而且三界岛经营时间不长，护岛大阵肯定没有太强的防护力，此刻出手，基本可以确定能够拿下三界岛。</br></br>就在陆叶这边身份暴露，五百修士在三位月瑶带领下，破灭百越岛三座阵基的同时，距离百越岛不远的一座荒岛上，在此地蛰伏隐匿了多日的一道身影显露出来。</br></br>口中骂骂咧咧的：“狗东西终于行动了，可憋死老娘了。”</br></br>这身影前凸后翘，赫然是在皇螺宫中修行的幽灵。</br></br>三界岛这边虽然有鬼修，但都是星宿境的，此地距离百越岛不远，想在这里潜藏蛰伏的话，三界的修士有风险，所以陆叶早在定下针对百越岛计划的时候，就把幽灵叫了回来。</br></br>幽灵当然不乐意，她在皇螺宫那边跟白露一起修行不知有多快乐，哪里愿意跑出来掺和这些麻烦事。</br></br>被揍了一顿之后就老实了。</br></br>以前陆叶没晋升月瑶的时候，就能跟她斗个五五开，眼下陆叶晋升了月瑶，幽灵根本不是对手。</br></br>眺望着百越岛所在的方向，幽灵取出了一个青海螺，放在嘴边，法力跌宕，轻轻吹响。</br></br>面前的虚空扭曲起来，化作一道门户。</br></br>皇螺宫，天螺殿前，何百川带领三界岛五百星宿在此已等候多日，门户洞开的刹那，他便霍然睁眼，高声呼喝：“时候到了，今日是我三界岛扬名之日，今后咱们能否在万象海立足，只看今日一战，诸君，随我杀敌，不破百越，绝不罢休！”</br></br>“不破百越，绝不罢休！”五百星宿齐齐怒吼。</br></br>星宿们以前甚至没见过百越岛的人，更谈不上有私人仇怨，但自从百越岛的月瑶们出手偷袭老汤，拦截栾晓娥与何百川开始，两岛之间的恩怨就结下了。</br></br>因为当日百越这边的行动若是成功的话，不但汤钧要死，栾晓娥与何百川也会凶多吉少，到时候没了月瑶庇护的他们，在这万象海上如何生存？只会变成无根之木，无源之水，在这万象海上流浪漂泊。</br></br>他们来自玉螺这样偏僻的星系，整个星系内甚至没有一位日照，他们渴望着星空的精彩，如今好不容易走出来，来到这繁华之地，又机缘巧合地占据了一座灵岛，怎会允许旁人夺掠，将他们赶走！</br></br>守岛，是自保，反攻，是立足，他们想在这复杂的万象海上站稳脚跟，因为只有这样，本星系才会有更广阔的未来！</br></br>百越要对三界岛出手，那就是不死不休的敌人！</br></br>何百川第一个冲出门户，紧随在他身后，是一道道义无反顾，杀气腾腾的身影。</br></br>短短片刻功夫，天螺殿前聚集的身影便已齐齐杀出，在荒岛之上显露身影。</br></br>按照之前的部署，一艘艘虎鲨战舰被祭出，一块块同气连枝阵盘被激发，结成一座座阵势，在何百川的带领下，气势汹汹地朝百越岛方向扑去。</br></br>荒岛上，只留下了两道身影，一个是吹响青海螺的幽灵，一个是实力不济的老汤。</br></br>他们两个月瑶都是没资格参与这样的战事的，所以只能在这里远观。</br></br>老汤忽然冲幽灵伸出一手。</br></br>幽灵眨巴眨巴眼：“什么？”</br></br>“拿来！”老汤面无表情地望着他。</br></br>幽灵扭头不看他：“什么东西，听不懂！”</br></br>老汤悠悠道：“你要知道，不是我要这东西，是陆一叶让我找你要，你不给我没关系，回头他自己来找你，你可别哭！”</br></br>“我怕他？”幽灵像是炸了毛的猫，从原地跳了起来，叫嚣道：“他才晋升月瑶多久，你让他来找我，看我揍不揍他！”</br></br>老汤只是面无表情地望着她。</br></br>幽灵忽然有些心虚，却兀自嘴硬：“我现在就回皇螺宫，我看他怎么来找我！”</br></br>老汤道：“你猜，人鱼族那边是跟你关系近，还是跟他关系近？你就算躲回了皇螺宫又怎样呢，还不是要被抓回来揍一顿。”</br></br>幽灵眼角跳了跳，想了想自己现在躲回皇螺宫的后果，最终还是没敢走，一脸不情愿的将青海螺取了出来，重重拍在汤钧的手上：“给你给你，真是小气，我就是拿来把玩几天，他对我太不放心了，真是一点信任感都没有，枉我跟他结识了这么多年！”</br></br>汤钧将青海螺收起，心道你自己值不值得信任，自己没点数？若是真值得信赖，陆叶也不会提前叮嘱他一定要收回青海螺了。</br></br>这玩意毕竟是三界岛与皇螺宫联系的枢纽，还是要保管在自己人手上。</br></br>此番能够顺利突袭百越岛，青海螺的作用功不可没。</br></br>陆叶的小花界虽然便利，但容量有限，他之前在九州的时候做过尝试，单纯只收容星宿的话，一个小花界大概可以收容顶多八百人的样子，但如果要收容月瑶，这个数字就要大幅度衰减了，简单来说，被收容的修士实力越强，对小花界的负荷就越大，能收容的人数就越少。</br></br>所以他没办法将三界岛的全部修士都收进小花界内，只带了五百星宿，外加三位月瑶，这几乎已是小花界容纳的极限。</br></br>至于何百川与另外五百星宿，则早早被陆叶用青海螺开启的门户送去了人鱼领地，在天螺殿前集结待命。</br></br>幽灵在这里吹响青海螺，打开门户，何百川部就可以直接降临此地！</br></br>任谁也想不到，三界岛会从这个地方对百越岛发起冲击，毕竟这里距离百越岛太近了，根本没法隐藏，一旦有大批修士露面，百越岛可以迅速做出反应，可凭着青海螺带来的便利，三界岛这边做到了不可能的事。</br></br>百越岛内，四座阵基被毁，护岛大阵动荡，这个动静是很大的，再经由某些“有心人”的传播，消息很快便传开了。</br></br>百越岛被攻打了！</br></br>上等灵岛的争夺战，开始了！</br></br>百越修士盘踞百越岛八百年，作为一座上等灵岛，放眼整个万象海都算是有名的，所以当这个消息传开的时候，不知多少修士从各方朝此地赶赴，想要看个究竟，不但星宿如此，许多灵岛的月瑶都亲自出动了。</br></br>不是他们真的喜欢看热闹，而是放眼整个万象海，上等灵岛的争夺战都是不多见的，每一次上等灵岛争夺战的爆发，都最起码代表了两个星系间修士群体的碰撞。</br></br>月瑶们前来观战，主要看的是攻防两方的表现和发挥，从这样的战事中印照检视自身的不足，有则改之，无则加冕。</br></br>许多人都在打探，此次攻打百越岛的到底是哪一方势力，因为像这样忽然爆发的战斗是从未见到过的，以往的上等灵岛争夺战，在大战之前都有些端倪，两个势力之间总会有一些碰撞或者小规模的交锋，直到矛盾扩大，继续引发最终的灵岛争夺战。</br></br>可这一次事先却是连半点风声都没有传出去来，一座经营了八百年的上等灵岛，忽然就被攻打了，这才是让许多月瑶吃惊和不解的地方。</br></br>对于许多常年坐镇在万象海上的月瑶来说，百越岛的底蕴他们多少是清楚的，放在所有的上等灵岛中，百越不算最强，但也绝不是最弱，八百年的经营，护岛大阵坚稳无比，单凭某一方势力想要强行攻下，几乎是不可能的事。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/51868350.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 24 Aug 2023 13:15:24 +0000</pubDate></item></channel></rss>