<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第一千九百八十三章 爹爹，时候到了</title><link>53599346.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>“花慈师姐？”有认识花慈的修士轻轻地喊了一声。</br></br>花慈转头淡淡看去，四目相对时，那修士不禁怔在原地，莫名其妙地，心中竟生出一种自惭形秽之感。</br></br>不但他如此，在场绝大多数修士都生出了这样的感觉，就好像花慈是高高在上不可高攀的神女，而自己却是那泥潭之中满身污秽的虫豸，只是望她一眼都是亵渎。</br></br>不少人连忙低下头。</br></br>等众人回神时，花慈已经消失不见，门户也在这一瞬间彻底消散。</br></br>“糟了！”直到这时，才有人忽然反应过来，“本岛那边现在不安全花慈她……”</br></br>方才所有人都为花慈的变化而感到惊讶，谁也没想到她竟会在这个时候踏进门户返回三界岛，若是以前自然没什么关系，但眼下那边可是爆发了日照之争的。</br></br>元笃与黑云马斌和栾晓娥，烟淼，五位日照交锋之下，花慈这样闯过去，岂能有什么好下场？</br></br>“丫丫呢？”水鸳又发现了一个让她惊恐的事，一直带在身边的丫丫不知什么时候消失不见了，她竟完全没有察觉。</br></br>三界岛两处日照战团打的不可开交，马斌与黑云那边算是个旗鼓相当的局面，但这样的状态马斌应该维持不了多久，他道基之伤还没痊愈，这种时候根本不宜与人剧烈交锋，时间越长，对他就越是不利。</br></br>而栾晓娥与烟淼两女合斗一个元笃，处境也是不妙，虽是以一敌二，可两女终究才晋升日照没多久，而元笃则不知晋升日照多少年了，单纯的修为上肯定要更深邃一些。</br></br>若仅仅只是这样也就罢了，关键这偌大万象海上，可是还有别的日照的。</br></br>陆叶抬眼眺望万象岛所在的方位，哪怕隔着很远的距离，也能清楚地感觉到，那边几道强大的气息正在迅速朝这边逼近过来，只怕用不了多久就要抵达三界岛。</br></br>是万象海的另外四位镇守。</br></br>三界岛这边出了这么大的变故，连青魔王马斌都冒出来了，他们岂还能冷眼旁观？马斌这边与万象星系可是有仇的，所以无论处于什么立场，他们四个也得过来助阵元笃。</br></br>陆叶知道事情不太对了。</br></br>必须得赶在那四位日照过来之前撤离才行，否则恐怕就永远走不掉了。</br></br>他自己这边倒不会有什么危险，大不了就是跳海而已，可马斌，栾晓娥和烟淼必须得赶紧走。</br></br>现在走还有逃脱的希望，越是拖延，风险越大。</br></br>局势怎么就发展成这样了呢？陆叶满面无奈，轻轻握了握拳，心中甚至生出一种不顾一切现在就晋升日照的念头！</br></br>他的底蕴早已积累足够，随时可破日照之境，之所以拖延等待，无非就是要打磨自己的法源。</br></br>若他眼下是日照那不会只能在这里看着……</br></br>终究还是压下了心中的那份冲动，为了打磨法源，他付出不小，这个时候放弃，那之前所有的努力都是白费。</br></br>神念涌动，正待传音马斌等三人，让他们赶紧退走时，陆叶忽然感觉自己的眼角余光瞥见一个熟悉的身影朝自己走来。</br></br>转头望去，陆叶的眼角抽了下。</br></br>那小小的身影连蹦带跳地来到陆叶面前，抬头仰望着她，可爱的面孔上一片俏皮神色。</br></br>“你怎么跑过来了！”陆叶连忙弯腰将丫丫抱在怀里，不过没关系，只带着一个丫丫的话，他同样可以跳海逃生。</br></br>不过不知为何，他总感觉今日的丫丫与往日有些不太一样。</br></br>颈脖一紧，却是丫丫伸出双手抱住了他，小脑袋贴在怀里，深深地嗅着，仿佛要将陆叶的气味记在心中，然后软软糯糯的声音传来：“爹爹，时候到了，要分别了呢。”</br></br>“嗯？”陆叶一愣，“怎么……”</br></br>一只小手忽然摁在他的嘴唇上，让他没法再说下了，丫丫抬起头，冲他明媚一笑，眸中隐有怪异的光芒闪过，小小的脸蛋上竟浮现出丝丝邪魅的神情：“还有，以后可千万别被我抓住打死了！”</br></br>“你……”陆叶脑海中诸多念头转过。</br></br>还不待他再说什么，丫丫已跃出他的怀抱，然后直朝最近的一处战团扑去，那边正是元笃与栾晓娥烟淼所在的战场。</br></br>小小的身影是那么的不起眼，但在这一刻却有无数双目光关注，主要是这一幕实在太突兀了，如此日照之争，便是月瑶都无法随意插手，如今却忽然冒出来一个小孩子……</br></br>元笃也察觉到了丫丫的靠近，他其实一直都知道丫丫的存在，毕竟他一直都有关注三界岛这边，但丫丫的底细如何他就不清楚了，只当他是陆叶从九州那边带过来的晚辈。</br></br>此刻眼见丫丫朝自己扑杀而来，元笃怒不可遏，今日本是他拿下陆叶，抢占三界岛的好日子，结果万无一失的计划却出了一个又一个错漏，导致如今不但陆叶没拿下，自己反而还被两个妇人围攻。</br></br>一个不知从哪里冒出来的小孩子居然也敢来冒犯自己。</br></br>“滚！”元笃大袖挥动，澎湃法力卷动时，瞬间就将丫丫包裹在其中。</br></br>丫丫去的快，回来的也快，小小身影如断了线的纸鸢一样倒飞而出。</br></br>陆叶看的心头一紧，虽然知道丫丫有日照的底蕴，这样的一击不可能让她怎么样，可还是忍不住担心。</br></br>倒飞的丫丫小脸上忽然浮现出一片怒色，然后又一次朝元笃扑杀过去。</br></br>只不过这一次还在半途中，她便忽然高举起了两只莲藕一样白嫩的胳膊，旋即往中间一碰。</br></br>“碎！”随着丫丫的声音响起。</br></br>她两只手腕上的玉镯忽然破碎开来，化作点点荧光将她笼罩。</br></br>那光芒之中，小小的身形极速扭曲变换着，等丫丫冲出那光芒笼罩之地时，整个人已经大变样了。</br></br>那看起来只有七八岁的小姑娘，此刻身形高挑，身段窈窕，容貌冷艳至极，一头黑发如瀑，每一根发丝都如活物一样飞舞扭动，她身上的衣裳也变成了一件七彩霓裳，光辉夺目。</br></br>明明生的天香国色，可那气息却如一头上古凶兽一样凶悍，威慑四方。</br></br>突兀的变化让所有看到这一幕的人都为之一愣，甚至连远方正在争斗的马斌和黑云都不由自主地齐齐转头望来。</br></br>“又一位日照！”观战的修士们麻木了。</br></br>这三界岛到底是什么样的龙潭虎穴，冒出来一个两个三个日照还不够，居然还有第四个，而且是以这样匪夷所思的方式现身。</br></br>再转念一想，三界岛这边隐匿了四位日照强者，他们是想干什么？</br></br>万象海这边可从来都不会允许外来的日照多做停留的……</br></br>三界岛那悬崖边，陆叶皱眉看着丫丫的变化，尽管还没想明白丫丫之前为什么会说出那些话，但他能感觉到一件事，自己将要失去丫丫了。</br></br>这个从雾龙之中捡回来的便宜女儿给他带来不少温馨，也曾几次得她相助化解危难。</br></br>但丫丫终究是有来历的，而且捡到她的时候，她神魂受创，昏迷不醒，导致记忆缺损，堂堂日照却表现的跟个小孩子一样。</br></br>这么多年下来，陆叶也能隐约地察觉到，丫丫在慢慢恢复。</br></br>还有她的那两只玉镯，也是从雾龙之中找回来的属于她的东西，玉镯破碎，丫丫变成了原来的样子。</br></br>如此来看，两只玉镯应该是一种封印，封印了丫丫的修为乃至记忆，如今玉镯破碎，那她就找回了一切！</br></br>陆叶不知道这是什么样的手段，但此刻心中却有些发堵。</br></br>心思变幻时，丫丫已经悍然杀进了元笃所在的战团，澎湃法力跌宕，身影交错之下，哪怕陆叶运足了目力，一时竟也看不清争斗的具体情况。</br></br>只听一声闷哼传出，然后一道身影便如从天而降的陨石坠入万象海中。</br></br>海水四溅！</br></br>四周惊呼声一片。</br></br>万象海的海水，那是何等可怖的代表，虽说大家都知道万象海的海水是星空灵能的凝结，但它的侵蚀性太强了，强到日照都不敢随意深入其中的程度，至于日照之下，一旦落入海中，肯定是个十死无生的局面。</br></br>所以修士们在万象海上争斗的时候，首先要注意的一件事，就是不被敌人打入海中。</br></br>这是所有人都在极力规避的事。</br></br>可任谁也没想到，月瑶星宿都能尽量规避的事，日照居然没能避开。</br></br>大家看的清清楚楚，跌入海中的不是旁人，正是此前来势汹汹的元笃！</br></br>他好歹也是一位老牌日照，方才以一敌二还占据上风，如今第三位日照加入战场，只短短几息就将他打落入海，可想而知这第三位日照的实力是何等强大。</br></br>那战团处，栾晓娥与烟淼都有些傻眼，怔怔地望着立身在一旁的绝色女子。</br></br>“丫丫？”栾晓娥轻轻地喊了一声。</br></br>女子五官上，依稀可以看到丫丫的容貌痕迹，就好像是丫丫长大之后的模样，她也是清楚地看到女子是如何从丫丫变成这个样子的。</br></br>可如今这情况，还是有些超乎她的认知。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53599346.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 12:23:24 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百八十二章 阴差阳错</title><link>53595924.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>元笃认出马斌时，心中那个悔啊，若是早知三界岛有马斌，他说什么也不会来触霉头，这是嫌自己活的太久了吗？</br></br>心神被摄之下，一身实力根本难以发挥，才一照面就吃了马斌一击，被远远轰飞了出去幸亏关键时候他祭出了法宝护身，否则这一击之下必然受伤。</br></br>不愧是青魔王马斌！</br></br>元笃暗暗心悸转头望去，只见马斌已与黑云打成一团，日照法力碰撞跌宕，四极不稳，八方激荡，一时间竟是个势均力敌的局面。</br></br>黑云……这么强？元笃愣了一下，他知道黑云的实力比自己利害，但居然能与马斌打的有模有样还是很出人意料的。</br></br>但很快他便察觉到了原因，马斌的气势虽然雄浑无比，一招一式都蕴藏莫大威能，但总给人一种不够圆润的感觉。</br></br>他好歹是个日照，眼力自然是有的，顿时眼前一亮，明白马斌这是有伤在身，所以黑云才能与之分庭抗礼。</br></br>不管马斌什么时候受的伤，又是因为什么人受的伤，这对己方来说终究是个好消息。</br></br>“愣着作甚，还不速速拿下那小子！”黑云气急败坏的声音传来，自从当年紫璇因为元笃的撺掇导致损失巨大之后，黑云就知道这是个不靠谱的家伙，可他怎么也没想到，这家伙居然不靠谱到了这种程度。</br></br>鼎鼎大名的青魔王马斌隐藏在三界岛，元笃身为万象海的日照镇守居然毫不知情，这也就罢了，自己这边拼命与马斌周旋，他还在一旁发呆！</br></br>这个时候不是应该趁机拿下那陆一叶作为筹码吗？</br></br>马斌明显是因为陆一叶和三界岛的原因跳出来的，这个时候只要拿下对方，那就可以让马斌投鼠忌器！</br></br>不过不得不承认，这个青魔王是真的强！</br></br>元笃能察觉到马斌有伤在身，与他正面交锋的黑云岂能感觉不出来，可即便如此，自己也只是与对方拼了个旗鼓相当。</br></br>这要是在巅峰时期，自己岂是对手？</br></br>他这边喊话之后，元笃立刻动了起来。</br></br>那悬崖边，望着再度朝自己扑来的元笃，陆叶忍不住叹息一声，满面无奈又感动。</br></br>这一次，还真是命运多舛……</br></br>他这边安排的好好的，完全可以跳海逃生，只要他入了万象海，那黑云与元笃就算有天大的本事也休想抓住他。</br></br>可计划赶不上变化，他没想到在这关键时候，马斌居然从门户中杀出来了。</br></br>这位前九州前辈对他那是没得说，修罗域中察觉到了他的存在，当即折返迎敌，以一敌四，最后闹的道基受损也不愿将他牵连进来。</br></br>今日见自己有难，更是不顾伤情迎敌。</br></br>站在马斌的立场上，他做的没错，陆叶都被逼的快要跳海了，他还能看着不成？自然是杀出去给后辈撑腰。</br></br>但他却打乱了陆叶的计划。</br></br>怪只怪元笃和黑云来的太突兀了，陆叶这边只对本岛修士做了安排，根本没想到要提前知会一下马斌那边。</br></br>阴差阳错，就成了眼下局面了。</br></br>此刻元笃朝陆叶杀来，陆叶却是半点惊慌也无，因为他又从门户那边感受到了熟悉的气息。</br></br>扭头望去时，只见两道身影从那边悍然杀出，联袂朝元笃迎击而来。</br></br>“嗯？”元笃怔然之下转头望去，只见来的赫然是个两个美妇，周身翻涌的气息让人无法忽视。</br></br>怎么……又来两个日照。</br></br>这两人是哪里冒出来的？</br></br>他竟完全不知三界岛隐藏了这么多力量。</br></br>早几年，通过对那几个三界岛修士施展搜魂之术，元笃得知了很多三界岛不认为知的秘密，可直到此刻方知，他所知道的只是冰山一角，三界岛隐藏的东西很多，很多。</br></br>两位日照联手来袭，元笃也不敢大意，不过定眼一看，这两个美妇……有些眼熟。</br></br>他记恨陆叶和三界岛，对三界岛这边自然多有关注，所以很快便认出来的这两人，是三界岛之前的两位岛主。</br></br>前几年她们还都是月瑶后期的水准，一个是来自玉螺界的栾晓娥，一个是人鱼族的烟淼。</br></br>这两位赫然也跟着马斌回到了三界岛，眼见元笃要对陆叶下手，自然不会坐视不管。</br></br>“区区两个新晋日照！”元笃大怒。</br></br>马斌他惹不起，两个新晋才没几年的日照他还惹不起吗？真以为他这么多年白修行了？</br></br>身形一晃，祭出一件法宝护持周身，当即与两女打成一团。</br></br>三界岛外无数围观修士看呆了。</br></br>这年些万象海确实出了不少热闹，尤其是与三界岛有关的时候，无论攻占百越，还是大破紫璇，都打的激烈非凡，让人看的过瘾。</br></br>可修士们从来没想过，还有更热闹的一幕可以观瞧。</br></br>元笃与黑云妖尊联手而至，本以为三界岛无力反抗，只能任由宰割，结果现在杀出来一个青魔王马斌与黑云妖尊打的不可开交，如今又有两位新晋日照拦下了元笃镇守，相互斗法。</br></br>不是说万象海上，除了日照镇守，其他任何日照都不能久留的吗？</br></br>三界岛这边这一会功夫就蹦出来三个日照了，这事简直就离谱，关键是元笃这位镇守此前对此好像半点都不知情。</br></br>那些受元笃征召一起跟过来的月瑶修士们此刻皆都脸色凝重。</br></br>暗暗庆幸，幸亏有一个黑云妖尊跟过来的，否则单只元笃带他们来攻打三界岛的话，此刻只怕已经被杀的片甲不留。</br></br>人群中，那巨刃岛的赵云齐浑身哆嗦，只觉这是非之地，不能久留，趁着元笃无法分心关注，悄悄离开了人群，迅速远去。</br></br>哪怕事后要被元笃追责，他也顾不得太多了。</br></br>悬崖边，陆叶目光平静地观望着。</br></br>事情发展到这个地步，已经脱离了他最初的计划，今日之后，三界岛恐怕再难在万象海这边立足了，不说别的，单是窝藏马斌这一条，万象星系这边就绝对无法容忍。</br></br>不过也没太大关系，这些年三界岛在这边赚的不少，短时间内，三界修士的修行是没有问题的。</br></br>而且一直以来，他都有一点担忧，那就是自己用不了多久就会晋升日照了。</br></br>到时候自己肯定没办法继续留在三界岛这边。</br></br>而三界岛的威名，绝大部分来自于他的名头，他若不坐镇三界岛，这么一块香饽饽，凭三界修士的底蕴很难守住。</br></br>趁这个机会急流勇退，未尝不是一个选择。</br></br>一念至此，陆叶的心情豁达了一些。</br></br>值此之时，万象海下，人鱼领地，一块封印的琥珀忽然传出咔嚓嚓的声响。</br></br>琥珀内，花慈禁闭多年的眸子徐徐睁开，内里隐有金色的光芒闪过，那金光细看，赫然是一枚古钱的形状。</br></br>她嘴角微微勾起一个弧度，轻轻呢喃：“负心汉有麻烦了呢。”</br></br>这么多年，她似是在沉睡，但实际上并没有失去对外界的感知，所以四周发生的一切，她都是清楚的。</br></br>只不过因为她的兽宠吞了那奇怪的古钱后生出了一些异变，连带她这个主人都处于一种奇妙的状态中。</br></br>在这种状态下，又被陆叶安置在一个合适的环境中，无论是她，还是她的兽宠修为提升速度都极为可怖。</br></br>这种状态若不中断的话，还会一直持续下去。</br></br>但今时今日，天螺殿那边太热闹了，不但惊动了正在疗伤的马斌，也惊动了一直处于封印状态的花慈。</br></br>她本想着等晋升日照之后再解封自身的，但既是陆叶有麻烦，那就只能提前解封了。</br></br>她在封印时，陆叶时常会来探望她，在她身边絮絮叨叨说一些话，她可是听到了很多让人生气的事情！</br></br>负心汉以为她没有感知，许多事都和盘托出，却不知她能听得到，只是默默记在心中……</br></br>咔嚓嚓……</br></br>琥珀破碎开来，花慈迈步从中走出，整个的气质比起当年有了翻天覆地的变化，容貌更加艳丽了，甚至就连她的一头黑发，都微微荡漾着一丝丝奇怪的金色光芒。</br></br>“牯……”奇怪的声音传出。</br></br>花慈低头看向自己抱在怀里的那个金色蛤蟆，这家伙之前疙疙瘩瘩的，看起来丑陋不堪，如今居然也跟着主人一起脱胎换骨。</br></br>它是有貔貅血脉的，如今的它早不是当年的丑陋模样，浑身金光，体表处还有一枚枚金色古钱模样的印记，看起来尊贵不凡。</br></br>“是吧，你也觉得该好好教训他一顿！”花慈微微颔首。</br></br>“呱……”</br></br>少顷，天螺殿门户前，水鸳惊喜地望着忽然现身的花慈：“师妹你醒了？”</br></br>整个三界岛，与花慈感情最好的就是水鸳了，两女皆都出身碧血宗，本身就是师姐师妹，又同为医修，可以说，水鸳既是花慈的师姐，也是花慈的师傅，教导过她很多东西。</br></br>而面对水鸳的问询，花慈只是瞥了她一眼，悄无声息地眨了眨眼，然后面无表情地朝马上就要消失的门户走去。</br></br>水鸳不禁愣了一下，不知为何，花慈那一眼望来的目光让她感到极为陌生。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53595924.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 12:23:05 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百八十一章 马斌出手</title><link>53583576.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>在察觉元笃到来的时候，陆叶就已将本岛防护大阵的威能催发到了极致，多年来积攒的灵能疯狂消耗着，若非如此，凭黑云之力只怕两三击便可破了大阵。</br></br>即便此刻大阵也坚持不了多久，陆叶清楚地看到大阵光幕在以肉眼可见的速度变的暗淡，甚至还有一道道细小的裂缝一闪而逝。</br></br>这分明是大阵承受了超出自身极限的攻势带来的结果。</br></br>陆叶眉头紧皱神念涌动，给身旁的何百川等人传音：“走！”</br></br>元笃与黑云此番来势汹汹，事已至此，不可能善罢甘休的，一旦大阵被破，那所有人都要成为砧板上的鱼肉。</br></br>所以必须在大阵破开之前撤离三界岛。</br></br>得了他的吩咐，何百川等人根本不做丝毫犹豫，转身就朝下方飞掠，眨眼不见了踪影。</br></br>丹房那边，通往人鱼领地的门户大开，整个三界岛修士都在紧张而有条不紊地迅速撤离。</br></br>但修士数量众多，门户就那么大，所以撤离起来还是需要一点点时间的。</br></br>陆叶稍稍估算了一下，便知在大阵被破之前，本岛修士来不及全部撤出。</br></br>还是要动用红符啊！</br></br>一念至此，陆叶再不犹豫，周身红光大放，一身气势迅速攀升。</br></br>“红符？”元笃一直紧盯着陆叶的动作，方才何百川等人离开的场景他看在眼中，大概能猜到这些人去往何处，不过他并不在意，他之所求，只需盯住陆叶就行，换句话说，只要陆叶还在这里，其他所有人都无关紧要。</br></br>待拿下陆叶，整个三界岛乃至人鱼领地都是他的！</br></br>但此刻当陆叶催动了一道未知的红符之威时，元笃还是吃了一惊，他知道陆叶与小人族似乎有不错的关系，可没想到关系居然这么好，连红符都拥有。</br></br>就在他思虑这道红符到底是何种类型，会爆发什么样的威能时，陆叶忽然低喝一声：“合！”</br></br>随着声音落下，那红光骤然爆出，打进三界岛的防护大阵中，与大阵容为一体，霎时间，整个防护大阵都变得一片殷红，远远望去，三界岛本岛修士驻防区这边，就像是被罩了一层血幕。</br></br>在黑云攻势下摇摇欲坠的防护大阵，忽然凝实了许多。</br></br>“你倒是心善！”元笃望着陆叶，已经洞察那道红符的威能了。</br></br>那明显是用来防护的红符，只不过陆叶没有用在自己身上，而是将之加持在了防护大阵上，以此来提升防护大阵的强度。</br></br>这明显是要给其他修士争取逃离的时间。</br></br>但这么做根本毫无意义……</br></br>“你在废话什么？还不动手！”黑云低喝，自他出手到现在，元笃居然一直冷眼旁观，反而还有心思点评陆叶的做法，黑云简直不知道他在想什么。</br></br>难道他就不知夜长梦多的道理？</br></br>这边防护大阵本来都快要被破开了，结果陆叶红符加持之下，又可以苟延残喘一阵。</br></br>若是元笃早些与他一起动手，此刻恐怕已经拿下陆叶了，这无疑让黑云很是不满。</br></br>随着黑云话音落下，元笃往前踏出一步，即便到了这个时候，他也不忘高呼一声：“血族陆叶，潜藏万象海，占据三界岛，包藏祸心，今日本镇守便要出手拿你，替天行道！”</br></br>话落时，抬手朝前一点，无声无息的攻势，却让已经加持了红符之威的光幕猛地一颤。</br></br>陆叶不由地往后退了几步，两大日照一起出手，这防护大阵只怕连五息都坚持不到。</br></br>是时候撤离了。</br></br>他没有往丹房那边跑，因为那边距离有些远，而且青海螺打开的门户持续时间是有限的，那边已经没有任何气息留存了，陆叶不知门户是否已经关闭。</br></br>万一等他跑过去，门户已经关了，那可就欲哭无泪了。</br></br>所以他身形掠动，很快来到了一处悬崖边，下方便是黑黢黢的万象海。</br></br>在这万象海上，他从来不担心自己会遇到太大的危险，因为他有着所有人都没有的能力，那就是在万象海下生存。</br></br>初来万象海的时候，陆叶就曾设想过，若有朝一日遇到了打不过的敌人，那就跳入海中逃脱。</br></br>只是从来没遇到过这种情况，却不想都已经月瑶后期了，会被逼到这种程度。</br></br>转过身，远远望着那边正在狂攻防护大阵的元笃和黑云，陆叶眸中一片冷意闪过。</br></br>三界岛走到今日不容易，明面上的规矩下，已经没人敢来挑衅招惹，若不出什么意外的话，三界岛必定能在这里屹立千年，万年，甚至更久，给玉螺星系的发展带来长久而有力的支持。</br></br>可规矩这种东西，果然是用来打破的。</br></br>说到底，还是拳头不够硬！</br></br>当年丢了一个无双岛，如今又要丢一个三界岛，这让陆叶忿怒的同时，倍感无力。</br></br>还是要实力够强才行，若他的实力够强，那他就不必去遵循别人定下的规矩，到时候他可以成为定规矩的人！</br></br>“不好！”元笃对上陆叶的目光，虽然不清楚他要干什么，但本能地感觉不妙，出手的力度也不由加大了许多，整个三界岛的防护大阵，在他和黑云两人的狂攻下，短短时间内就如破碎的镜面一般，无数裂缝蔓延，红符的威能也被消弭殆尽。</br></br>哗啦一声脆响传遍四方。</br></br>大阵彻底破开。</br></br>两道身影几乎是同时朝陆叶所在的位置扑杀而来，速度奇快。</br></br>陆叶神色平静，只是冷冷地望着黑云与元笃，似要将这两人丑陋的嘴脸记在脑海深处，旋即便要纵身朝海下跃去。</br></br>但就在这时，他忽然转头朝丹房那边望去。</br></br>原本已经没有气息的丹房位置，凭空出现了一道雄浑的气息。</br></br>这是？</br></br>陆叶脸色忍不住一变，此时此刻，脑海中竟不由浮现出命运骰子之前摇出来的那个“舛”字。</br></br>这可真是……</br></br>马斌自来了人鱼领地已有一年多时间，这一年多时间，他一直在灵玉矿脉这边养伤，效果显著，虽说还远远没到痊愈的程度，但最起码道基之伤算是稳定了下来，不会持续恶化了。</br></br>只要继续这样调养下去，早晚有一天他能恢复过来。</br></br>但就在今日，他忽然察觉到了一些异常，那天螺殿所在的方位处，竟变得热闹非凡，好像有很多三界岛修士来了这边。</br></br>以前三界岛与人鱼族这边也时常有人员互通来往，但从来不会一下子来这么多人。</br></br>最初的时候马斌也没太在意，但渐渐地他发现事情不太对了。</br></br>他神念何等强大，所以只是略一查探，便大概明白了事情的原委。</br></br>三界岛修士，这是来避难的。</br></br>那元笃不顾规矩，亲自下场，与一位紫璇妖尊联手，正在强攻三界岛防护大阵，三界岛这边无力抗衡，就只能暂避锋芒。</br></br>这下马斌坐不住了，从疗伤之地走出，来到天螺殿前，一番问询，得知陆叶还留在三界岛殿后，更加担忧。</br></br>何百川等人言之凿凿，陆叶早有安排，不必为他的安全担忧，等三界岛所有人撤退之后，他自有脱身之法。</br></br>马斌按捺性子在门户前等待着……</br></br>等待着……</br></br>却一直没见到陆叶的身影。</br></br>最后实在等不下去了，没管其他人的劝阻，一脚踏出了门户，准备亲自去三界岛看看情况。</br></br>陆叶这边收留了他，给了他恢复的希望，作为他极为看好的九州后辈，如今遇到难事，他怎么可能袖手旁观？</br></br>他此刻状态虽然不算好，但不说别的，陆叶那边若真有什么危险，他帮忙护持一下还是没什么问题的。</br></br>一脚踏进三界岛的刹那，正是防护大阵被破之时，陆叶站在悬崖边，似是绝境之下被逼的都要跳海了，元笃和黑云以电闪之势朝陆叶扑杀过去，一副要赶尽杀绝的姿态。</br></br>马斌勃然大怒，日照巅峰的威势轰然爆开，怒吼一声：“你们在找死！”</br></br>轰！</br></br>丹房破碎，马斌整个人化作一道虹光杀到黑云与元笃面前，一身法力涌动，将两人裹在其中。</br></br>黑云与元笃皆都一怔，浑没想到这三界岛忽然杀出这么一个强者来。</br></br>但很快，元笃便脸色大变，惊呼一声：“青魔王马斌？”</br></br>怎么会？这个杀神怎么会在三界岛？而且这个时候跳出来！</br></br>吾命休矣！</br></br>作为本土星系的日照，元笃虽然没与马斌打过交道，却也深知他的厉害，毕竟他能来万象海担任镇守一职，其实也是托了马斌的福，若非当年有日照被马斌强行袭杀了，这边的日照镇守数量就不会增加，就轮不到他。</br></br>他一门心思针对陆叶和三界岛，自以为局势皆在掌控之中，结果今日却三番两次出了变故，而眼下的变故最为致命，居然连青魔王马斌都冒出来了。</br></br>这家伙一直藏在三界岛？可是不对啊，九颜之前一直坐镇在三界岛，如果说马斌在这里的话，九颜怎么可能发现不了？</br></br>这两人不可能有私交的，马斌杀了本土星系的日照，九颜若与他照面，肯定不会善罢甘休。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53583576.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 10:13:23 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百八十章 欲加之罪</title><link>53581376.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>看到元笃这边带了一个血族过来，陆叶就知道他在打什么鬼主意了。</br></br>血族最后的临阵倒戈让他有些意外，但大概原因他能猜的出来，显然是对方真的催动了血鸣术，感知到了自己与马尚思的血族血脉。</br></br>站在那个血族的立场上，他当然不会害自己的族人，所以才会对着元成一通诬陷。</br></br>这就造成了眼下这离谱又尴尬的场面。</br></br>元成一脸无辜和愤懑，大声训斥着那个血族，对方根本不惧，反正他是必死无疑的，临死前还能助几个族人更好地隐藏自身，反而赚了。</br></br>元笃眉头皱起，深深地望了这个血族一眼，如果说他原定计划只是通过这个血族对陆叶进行诬陷的话，那么此刻不禁生疑。</br></br>血族的表现，无疑是一种掩饰，他在掩饰什么？他为什么没有按照自己的吩咐行事？</br></br>总不能说这三界岛陆叶真的……</br></br>一念至此，元笃心头一动，好像发现什么了惊天的大秘密，可很快他又反应过来，如果血族不指认陆叶的话，那他这趟过来又能做什么？</br></br>身为日照镇守，在没有证据的前提下，他是不能对三界岛出手的，否则就是坏规矩，尤其此次为了造势和彰显自己的公正无私，他还特意引了这么多修士前来观瞧。</br></br>这下可真是搬石头砸自己的脚了，元笃头一次觉得自己这个镇守身份是个束缚。</br></br>忽有凶猛法力跌宕而起，元笃心头一惊，连忙转身喝道：“不可！”</br></br>然而催动法力之人岂会理他，一道身影杀出时，一拳轰击虚空，这一拳之下，正在跟元成纠缠不清的血族被轰的尸骨无存，那拳势余威不减，直接砸在三界岛的防护大阵上。</br></br>肉眼可见的气浪，自接触点荡漾开来，整个三界岛都剧烈震荡起来。</br></br>“早就跟你说了，直接动手便是，偏要搞些有的没的，浪费时间！”</br></br>防护法阵内，陆叶望着忽然杀出来的身影，一脸的不可思议：“黑云？”</br></br>这家伙不是死了吗？他一年多前明明被方寸山几个日照围杀在了九州中，怎么会好端端地出现在这里？</br></br>可对方的容貌和气质，分明就是应该已经死去的黑云妖尊无疑，而且就观感来说，面前这个黑云比起之前见到的似乎还要强大不少。</br></br>黑云冷冰冰地隔着防护法阵望着陆叶，神念涌动传音：“小子，若不想你九州出事就乖乖自己束手就擒！”</br></br>陆叶眉头一皱：“你做了什么？”</br></br>黑云冷哼：“也没做什么只是此时此刻，本界两位大妖尊八位小妖尊，共十位妖尊联手，领军发兵九州，三月之后便将抵达。”</br></br>自之前法身陷落九州那边之后，黑云就无时无刻不想着报仇雪恨，但据他推测，陆叶极有可能是已经得了道树传承的，所以在请动紫璇那边的大军出动的同时，他自己则跑来了万象海，决定亲自拿下陆叶。</br></br>对九州那边出手，是保险的手段，因为道树传承在陆叶身上只是他的推测，这个事他没办法确定，所以最好的方案就是这边拿下陆叶和三界岛，那边拿下九州，到时候不管道树传承在哪，都必定不会脱离掌控。</br></br>他知道九州有强者坐镇，否则自己的法身不可能殒落，可再强又如何，此番紫璇十大日照一起出动，领兵数万，不可能拿不下一个九州。</br></br>算算时间，紫璇大军应已在半路上了。</br></br>等他这边拿下陆叶之后，甚至有时间赶过去跟紫璇的大军汇合一起，亲自主持战事，看看到底是谁灭了自己的法身。</br></br>陆叶神色一变，虽说九州那边有方寸山几位日照坐镇，但紫璇这番出动的力量太强了，单靠眼下的方寸山根本无力抗衡，除非南部和西部也一起支援过来，可纵如此，也只能在日照层面与紫璇抗衡，到时候大战一起，九州必定生灵涂炭！</br></br>瞧出陆叶眸中怒意，黑云又传音道：“当然，你若愿意束手就擒，回答我几个问题，我即刻便可召回紫璇大军！”</br></br>这当然是假话，紫璇大军已经出动，就算他是五位大妖尊之一，也没办法干扰大军的进程，这么说只是想更轻松地拿下陆叶这边。</br></br>他能感觉到，元笃是有所图谋的，不过在他看来，元笃图谋的是三界岛本身，而他要的是陆叶和三界岛的修士，所以彼此的要求并不冲突。</br></br>“你找死！”陆叶冷冷地望着他。</br></br>黑云轻哼：“很多年没人敢这么跟本尊说话了！”</br></br>两人神念交流只在一瞬，但此番变故却让所有围观修士吃惊不已，谁也没想到这个时候忽然有个日照从元笃身后杀出，悍然出手。</br></br>而且这个日照的气息给人的感觉明显不同寻常。</br></br>“是妖族的妖尊！”有人眼力不俗，一眼看出了黑云的来历。</br></br>“妖族……如此来说，应是紫璇的妖尊了。”</br></br>“黑云妖尊吧？我记得年轻的时候曾远远见过他一次。”</br></br>“妖尊无故出手，这是坏了规矩啊，镇守们没反应吗？”</br></br>众修士议论纷纷之时，万象岛，镇守宫前，四道身影齐聚此地，朝三界岛的方向眺望。</br></br>这四人赫然便是除了元笃之外的其他四位镇守。</br></br>天焱界的顾玺，昆禹界的慕晴，幻神界的莫问礼，高天大陆的陈玄霸，算上元笃出身的一元界，这几大界域基本上就是整个万象星系最强大的几个界域。</br></br>“元笃师兄在做什么？”慕晴黛眉紧皱。</br></br>同为日照镇守，元笃最近一直在筹谋些什么，他们当然是知道的，而且此番元笃出发之前，也跟他们几个打过招呼，并且信誓旦旦地保证不管做什么，都不会坏万象海的规矩。</br></br>可如今来看，元笃的保证狗屁不是。</br></br>外来的日照已经在这里出手了，这事要是解决不好，对他们这些日照的威严和名声都有极大的损害，说不得要引发一系列的动荡。</br></br>“要去看看吗？”莫问礼问道。</br></br>“看了能做什么？”陈玄霸徐徐摇头，“是帮忙啊，还是阻止？”</br></br>若是帮忙，那万象海积累这么多年的声誉瞬间就要荡然无存，可若是去阻止，只会让外人看笑话，所以无论怎么选都不对，他们眼下就只能静观其变，等待元笃那边能将事情处理好，不至于对万象海的利益损害太严重。</br></br>“又是这个三界岛，果然不安分！”顾玺冷哼一声，言语间对三界岛似颇有微词。</br></br>其他几位日照心知肚明……</br></br>顾玺一直看不上三界岛，倒不是因为他与元笃有多深厚的交情，而是当年无双岛就是他身后的天焱界拿下的，结果无双岛落寞了，三界岛崛起了，顾玺一直觉得是三界岛这边夺了无双岛的气运，所以才会出现一座灵岛落魄，另一座灵岛崛起的情况。</br></br>若没有三界岛，说不得无双岛眼下也能那般繁华，能给天焱界带来巨大的好处和利益。</br></br>可今时今日，这万象海上还有多少人记得曾经的无双岛？</br></br>元笃针对三界岛出手，他是乐见其成的，说不定元笃那边拿下三界岛之后，隶属天焱界名下的无双岛还有机会转活？</br></br>值此之时，三界岛外，黑云悍然出手，元笃阻拦不及，心中诸多疑虑闪过，当即厉喝一声：“这血族宁愿一死也要诬陷包庇，陆一叶你果然是血族出身，还不现出原形！”</br></br>那个血族之前的举动太诡异了，说元成是血族，他是无论如何都不可能相信的，因为元成是他在一元界的后辈，是不是血族别人不清楚，他还能不清楚么？</br></br>可对方在明明事先说好的情况下有了那般决定，无疑就是在包庇。</br></br>元笃有八成把握可以确定，这个陆一叶就是血族！</br></br>他没有证据，这无关紧要，先将这个大帽子扣下去，那就占据大义，过程虽然不尽人意，可事情走向没脱离自己的控制就行。</br></br>“欲加之罪，何患无辞！”陆叶冷哼一声，“虫血二族当年在轮回树太初境吃了大亏后，联手对本岛主发布巨额悬赏，九天陆一叶之名相信不少人有所听闻，本岛主又岂会是血族？”</br></br>听他这么一说，元笃顿时一愣，是啊，若陆叶是血族，那这悬赏又是怎么回事？</br></br>与他一样有疑虑的不在少数，当年虫血二族发布的悬赏之事许多人都知道，也知道被悬赏之人是九天陆一叶，只是很少有人知道，这个九天陆一叶就是三界岛的陆叶。</br></br>此刻被他自己说出来自然成了自证清白的手段。</br></br>好在黑云脑子转的快，知道这个时候不应该跟陆叶多做纠缠，而是应该赶紧将他拿下，当即冷笑连连：“九天陆一叶本座自然是听过，可你真的就来自九天吗？”</br></br>你分明来自九州！</br></br>他笃定陆叶不敢回答这个问题，果不其然，陆叶当即闭嘴不言。</br></br>而在两人言语交锋的时候，黑云手下也没有停歇，几拳之下，整个三界岛动荡不宁，积累多年的防护大阵在这样的攻击下摇摇欲坠。</br></br>这便是日照之威，莫说三界岛的防护大阵了，便是当年紫璇的防护大阵，也撑不住这样的攻势，而对比之下，紫璇的防护大阵比起三界岛可要强大的多。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53581376.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 10:13:20 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百七十九章 临阵倒戈</title><link>53567753.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>这个被押上来的血族明显是经受了一些折磨的，气息委靡，脸色也显得很苍白。</br></br>虫血二族在星空中人人喊打，寻常时候若不暴露也就罢了，如今处境，他自知必死无疑，所以面上一片死志，根本没有任何反抗的念头和意图，万象海这边留他性命，自然有所图谋稍后他只需稍作配合，便可求个痛快。</br></br>众目睽睽之下元成一指这个血族，微笑解释道：“此獠隐于万象海多年图谋不轨，前些日子被镇守大人发现端倪，出手擒拿……”</br></br>实际上这个血族的来历是黑云出手从一处血族界域中抓回来的，但外人并不知情，自然是由得元成解说。</br></br>“镇守大人一番问询，这才得知，咱们这万象海可不单单只潜伏了一个血族，而是还有更多，只是这些血族精通隐匿变化之道，寻常人难以察觉罢了。”</br></br>一番话说的不少人暗暗点头，这是大家心知肚明的事，并不意外。</br></br>元成神色一肃：“星空之乱，虫血二族为最，万象海是各方星系汇聚之地，是星空中心，岂能容忍血族在这里放肆乱为！只可惜寻常手段根本找不到那些隐匿的血族，但是……寻常手段找不到，不代表血族本身找不到！”</br></br>言至此处，他转头看向那个血族，神色冰冷：“你说是吧？”</br></br>那血族被他眼神一盯，立刻明白该是自己配合的时候了，也不反抗，神色木讷地道：“不错，本族有秘术，为血鸣术，施展之时，可感应附近族人的存在！”</br></br>他如今只求速死，别无他想，所以才会愿意配合元笃这边行事，到时候他按照约定指出人选，死的反正也是个人族，对他和血族来说根本没什么损伤，甚至说，他还挺乐意见到人族这样的内斗，让他觉得死前能拉一个垫背还算不错。</br></br>四周修士一片哗然。</br></br>元笃这边浩荡而至，赶至三界岛，还带了一个血族，关键是这个血族还说出了这样的话，愈发让原本的遐想变得猜疑了。</br></br>这最近几年声名鹊起的三界岛该不会……</br></br>“陆岛主。”元成笑吟吟地望着陆叶，“不知陆岛主有没有什么想说的？”</br></br>陆叶神色平静：“你要我说什么？”</br></br>元成略有些失望，他本还以为能见到陆叶慌乱的神色，谁曾想这家伙的心性居然如此沉稳，都到了这个时候还如此冷静。</br></br>事已至此，元笃带来一个血族的目的已经很明显了，就是要指认陆叶是血族！但无论元笃还是元成都知道，这是明摆着的诬陷，可纵如此又怎样呢？只要这个血族指认了陆叶，那己方就有由头出手了，到时候三界岛必然不会妥协，而三界岛只要胆敢反抗，那就会坐实罪名，到时候元笃出手，谁也不会说三道四。</br></br>这是阳谋，而且是在绝对实力差距面前根本无法破解的阳谋。</br></br>日照镇守确实不会插手各大灵岛之间的争斗，可灭杀血族自然没什么问题。</br></br>所以元笃才会想办法将九颜弄走，否则她在这三界岛一日，这个计划就无法施展开来，真如此的话，九颜亲自过来与他对峙，他要如何辩说？</br></br>九颜的脾气可不好，别回头直接跟他动手，打他一头包。</br></br>眼下九颜不在，其他镇守不出头的前提下，这万象海上，他元笃唯我独尊！</br></br>“陆岛主既然没什么想说的，那我说好了。”元成依然微笑着，“我曾远远见过陆岛主出手，其实我很好奇一件事，陆岛主既是兵修出身，又如何能修得了那么精妙的血道术法？”</br></br>没给陆叶开口的机会，他便声音高昂：“无论是当年对战百越，又或者是前几年攻占紫璇，陆岛主施展出来的血海术可是令人惊叹的很，那种程度的血海术可不像是一般的血道秘术，也不应该是一个兵修能修行出来的！”</br></br>他不说这个还好，他这么一说，当即便有不少围观修士皱眉沉思起来。</br></br>无论对百越还是对紫璇的大战，都有太多人观战了，陆叶的血海术确实让人印象深刻，如今回想起来，好像是有些不太对劲。</br></br>三界岛陆一叶，被誉为日照之下第一人，那是他兵修的手段一刀刀杀出来的，一个人的精力终究有限，那些专门修行了血道秘术的法修也未必能施展出那样水准的血海术，一个兵修却施展出来了，这果然不正常。</br></br>陆叶眨眨眼：“我是兵修出身没错，但我还兼修了法修……体修……剑修……有什么问题？”</br></br>元成被他说的一愣：“没想到道友竟如此厚颜无耻！”</br></br>“莫与他废话了！”元笃不耐地催促一声，若不是要占据大义立场，他也不会搞出这些麻烦事，但日照镇守亲自出手的话，终究是要师出有名的，所以有些事还得走个过场。</br></br>元成连忙神色一肃，冷眼望着陆叶：“你是兵修，却能施展出那样的血道秘术，真正的原因只有一个！陆岛主，咱们非要把话说的那么明白吗？”</br></br>陆叶道：“你若能说明白的话，那就尽管说，我洗耳恭听！”</br></br>他一边在这里与元成争辩，一边神念涌动。</br></br>三界岛内，丹房处，二师姐已经吹响了青海螺，三界岛修士齐齐顺着门户往人鱼族领地撤退。</br></br>自前几日陆叶感到心悸不宁的时候，他就预感有些事要发生了，既如此，自然是早有安排。</br></br>眼下三界岛这边，最珍贵的自然是本岛修士，所以只要让本岛修士撤离走，那么三界岛就算丢了也没什么大碍。</br></br>元笃这趟过来明显不会善罢甘休，拳头没别人大，陆叶也不准备跟人家硬怼，只等此次风波过去，九颜归来，再请她出头解决麻烦不迟。</br></br>元成在这边跟他絮絮叨叨，他乐意拖延时间。</br></br>元成深深地望着他：“那就如你所愿！”说完，他看向一旁的血族修士，吩咐道：“找到你的族人！”</br></br>那血族一言不发，当即催动起血鸣术。</br></br>真正的血鸣术催动起来，实际上悄无声息，施展者可以轻松感应到附近的族人存在。</br></br>但来这里之前，元笃有过叮嘱，所以此刻他施展的血鸣术有些不太一样。</br></br>众目睽睽之下这血族一身气血翻涌，旋即一道血线从体内探出，仿若活物一般扭曲蠕动，慢慢朝陆叶那边延伸过去。</br></br>这血线根本就是无用之物，主要是方便外人的观察，以这般直接的方式让众人认定陆叶是血族的身份。</br></br>看着那血线直指陆叶，不明真相的围观修士们顿时发出一阵阵惊呼。</br></br>元成的脸上露出得意神色。</br></br>今日之后，万象海再无三界岛，再无陆一叶！</br></br>按照计划，接下来就是血族指认陆叶的场景了。</br></br>可就在元成期待之时，那血族却忽然露出极为惊愕的表情，怔怔地盯着陆叶，旋即又看向陆叶身边的马尚思……</br></br>他确实按照元笃之前的吩咐，动用了卑劣的手段准备陷害面前这个年轻人，但他也同时悄悄催动了真正的血鸣术。</br></br>结果他惊愕地发现，这个自己准备陷害的年轻人，竟真的是自己的同族，他体内有血族的血脉，而且好像还很精纯！</br></br>不单单他是，就连站在他身后的另外一个人也是……</br></br>还有岛内，好像还有第三个血族存在的痕迹！</br></br>这三界岛……是本族强者占据的灵岛？</br></br>被擒血族心头一震，万没想到会出现这么离谱的事。</br></br>他对上陆叶的目光，只见对方目光悠然，似暗藏深意。</br></br>被擒血族心中诸多念头转过……本族苦啊，跟虫族一样，在星空中人人喊打，这偌大繁华万象海，不管什么种族都有资格来分一杯羹，唯独虫血二族没有。</br></br>血族就算来了，也得想尽办法隐藏自身，将真正的自己隐藏在阴暗中。</br></br>谁又能想到，这里居然有一座顶级灵岛已经被本族的强者占据了！</br></br>此番若是因为自己而导致对方暴露，那自己岂不是整个族群的罪人？他早有死志，死不足惜，可绝不能害了族人。</br></br>本族如今在万象海这边占据了一座顶级灵岛，那日后就有机会得以星星之火去燎原！</br></br>是以他当机立断，原本该朝着陆叶延伸过去的血线，居然在陆叶面前拐了个弯，直接落在了一旁得意期待的元成身上。</br></br>元成一愣，转头看向那被擒血族。</br></br>那血族却是一脸激动神色，高呼道：“原来元成道友竟是本族同胞，你藏的好深啊！”</br></br>四周修士一阵哗然，惊呼声不断。</br></br>元成都傻了，满脸不可思议地望着那被擒血族：“你在胡言乱语些什么？”</br></br>事情的走向不该这么发展啊，按照原定计划，此刻该是血族指认陆叶，他出面质问的阶段。</br></br>而一旦血族指认，无论陆叶承认与否，都不重要了。</br></br>可这个血族现在什么情况，怎么睁眼说瞎话，居然反过来陷害自己！</br></br>他是不是血族，自己还不清楚吗？他怎么可能是血族？</br></br>而且明明之前都是说好了的……</br></br>防护法阵内，陆叶看着面前的闹剧，心头一动，原来这就是舛字的真意吗？果然是有惊无险，无甚大事。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53567753.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 22 Dec 2023 20:13:54 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百七十八章 舛</title><link>53565309.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>九颜离开之前根本没知会陆叶什么，也没道理要来跟他说，所以他就来楚申这边探听一下，或许楚申能有所了解。</br></br>楚申果然知道情况：“娘说有旧友相召，请她去别的星系帮个忙，用不了多久就会回来。”</br></br>“原来如此。”陆叶了然。</br></br>九颜这是去访友了啊，不过身为日照，结实几个别的星系的朋友也是正常的，不说日照，便是他，也认识不少别的星系的人。</br></br>所以陆叶根本没有想太多。</br></br>与楚申又聊了几句，很快便离去。</br></br>但不知为何，随着九颜的离开，陆叶忽然生出一种心悸不宁的感觉，就好像有什么不好的事情即将发生。</br></br>这种感觉让他暗暗警惕起来，修为实力到了这种程度，某些时候的心血来潮或许是一种预示。</br></br>竹楼中，陆叶思来想去，也没发现有什么不妥或者值得在意的地方，这里是万象海，只要万象海的规矩不破，那以三界岛的底蕴和他之前打杀出来的威名，完全可以高枕无忧。</br></br>想了许久，他才伸手入怀，将命运骰子取出来。</br></br>自得了这东西，他就只主动摇过一次，其他几次全都是在进入各种历练场景时，命运骰子自己冒出来的。</br></br>但根据之前的种种经历看，命运骰子名副其实，它摇出来的卦象很大程度上能与自己接下来的处境息息相关。</br></br>所以陆叶觉得，实际上并非命运骰子左右了命运，而是未来的命运凶吉印照在这骰子上。</br></br>若非这次的心悸，他是不会随意动用此物的，但此刻也顾不得太多了。</br></br>稍作沉吟将骰子往面前一丢。</br></br>咕噜噜一阵小小的骰子定格下来，幽光闪过化作一个“舛”字！</br></br>还不等陆叶看个仔细，这个舛字就重新化作幽光，打进额头处。</br></br>陆叶皱眉，这个舛……明显不是什么好预示，这无疑表明自己的心悸并非无缘无故，而是真可能发生什么事。</br></br>不过既是舛，不是凶，那么看起来事情不大？或者说没什么太大的危险，只是过程可能有些坎坷？</br></br>但无论如何，这都让陆叶生了一份小心，想了想，起身朝丹房那边行去，找到二师姐，一番言说，二师姐什么也不问，只是不住地颔首。</br></br>从二师姐那边离去，陆叶查探了下天赋树，火光印照下，灰雾升腾，明显是命运骰子的玄妙之力正在被天赋树焚灭，按这进度来看，用不了两三天就能焚灭干净了。</br></br>他稍稍定下心神。</br></br>如此一晃，又是两日过去。</br></br>这一日，陆叶正在给一些修士解惑，忽觉一股煌煌威势从一个方向迅速逼近过来，他连忙抬头朝那边望去，眉头皱起。</br></br>自己的心血来潮真的应验了，只是让他没想到的是，来的居然会是元笃这老匹夫！</br></br>而且正好是九颜离开后没两天，这是巧合吗？</br></br>陆叶觉得不太像。</br></br>感受到这股日照威势的不止他一个，岛上诸多月瑶全都感受到了，顿时一道道神念从各处传递过来。</br></br>简单交流几句，陆叶掠起身形，朝元笃所在的方向迎去，与此同时，随着他一声令下，整个三界岛的防护大阵也被催发到了极致。</br></br>元笃亲来，明显来者不善，有些事他不得不防。</br></br>片刻后，防护大阵内，陆叶为首，几位岛主齐聚在他身后，凌空而立，望着元笃前来的方向。</br></br>这老匹夫丝毫不掩饰自身日照之威，偏偏他的速度并不快，甚至可以说很慢，所以这一路行来，引无数修士瞩目，都不知道元笃这是在干什么。</br></br>但在辨别出元笃前行方向居然是赫赫有名的三界岛时，不少修士露出饶有兴致的神色，纷纷远远跟随。</br></br>不少修士都知道三界岛这边与元笃的恩怨，可元笃身为万象海镇守，是需要严格遵守万象海上的种种规矩的，这就导致哪怕他是日照，在三界岛这边没有触犯规矩的前提下，他也不能将人家怎么样。</br></br>如今元笃忽然剑指三界岛，这明显是要有什么大动作了，自然让人好奇。</br></br>“陆师弟，这老家伙来者不善啊。”何百川一脸忧心忡忡，元笃的意图他当然看明白了，身为日照，明明可以很快过来，偏偏走的那么慢，故意引人瞩目，让人跟随，这就是在造势，一方面给三界岛压力，一方面也在对旁人展现自身的公平公正。</br></br>他对自己应该有绝对的信心，所以不管他要干什么，都是在万象海规矩之下，不会出现让人指摘的情况。</br></br>万象海这边的消息传递何等之快，尤其关乎日照镇守与三界岛，所以不过片刻功夫，整个万象海都知道这边的事了，距离近的急忙过来观瞧，距离远的也在赶路。</br></br>所有人都意识到，今日可能有大事发生！</br></br>原本十几息就能抵达的路程，硬生生被元笃走了一炷香时间，等元笃赶到三界岛外的时候，四面八方已是人山人海。</br></br>元笃不是一个人过来的，他还带了近百位月瑶，这些月瑶有的隶属本土星系某个界域，直接听命于元笃，不过更多的，都是各大灵岛的镇守。</br></br>比如陆叶看到了那巨刃岛的赵云齐……</br></br>这位两度被三界岛敲了竹杠的巨刃岛岛主与陆叶四目相对的时候，忍不住脖子缩了缩，他是有心理阴影的，这一次也不想掺和针对三界岛的事，无奈元笃发话征召，他不能不来。</br></br>虽然明面上来看，元笃亲自出动，三界岛这边根本毫无反抗之力，可赵云齐还是心中忐忑不安，总觉得事情不会这么顺利，若元笃失利的话，那巨刃岛将再没有在万象海立足的资格了。</br></br>尽管知道这种事不太可能发生，但还是担忧。</br></br>被元笃征召过来的月瑶镇守不止赵云齐一人，还有几个妖修，明显是紫璇那边的，不过都是新来的妖修，陆叶一个也不认识。</br></br>至于其他更多的月瑶……陆叶同样不认识几个。</br></br>身为日照镇守，在遇到一些事的时候，是有权利征召各大灵岛的月瑶来相助的，元笃这次出手就是要把事情闹大，让世人知道他并非为了寻私仇，而是站在大义的立场上！</br></br>一方日照亲临，百位月瑶强者跟随，一方只有陆叶几人，双方隔着防护大阵，相距不过百丈。</br></br>陆叶看向元笃，平静开口：“惶惶之威，我当时谁有这般威势，原来竟是元笃镇守亲临，有失远迎了，不知镇守此来，有何贵干！”</br></br>元笃只是淡淡地望着他，而且因为角度的问题，颇有些居高临下的味道。</br></br>面对陆叶的询问，他根本不做回应，显然是不觉得陆叶有与他对话的资格。</br></br>他身旁，元成站了出来，笑望着陆叶：“陆岛主，又见面了。”当年他亲眼看到陆叶是怎么杀了狮心的，可是心悸了好久，陆叶这家伙给他的感觉有些无法无天，连元笃都敢得罪，他自己与陆叶相处的可不算愉快，若有一天陆叶要杀他，他如何能挡？</br></br>不过……今日之后，他再不用担心什么了。</br></br>无法无天之辈，终究要自作自受，在万象海上讨生活，居然还敢得罪本土日照，元成真不知陆叶到底是怎么想的，脑子里面是不是有坑。</br></br>“元成道友！”陆叶转头看向他。</br></br>元成点点头，神色一肃：“陆岛主，镇守大人此来，自有要事，所以还请陆岛主打开防护大阵，让我等先进去再说。”</br></br>“防护大阵啊……”陆叶歪了歪头，“那可真不巧，前几日本岛大阵忽然出了点问题，暂时无法开启了，镇守若有什么事，不妨就在这里说。”</br></br>面对日照，防护大阵或许能成为一层保障，陆叶怎么可能随意开启大阵让人进来，真如此，一旦对方心怀不轨，那自己这边根本无力抵挡。</br></br>而且看对方架式，明显不止来跟自己说事的。</br></br>“防护大阵无法开启。”元成眼角一抽，实在不明白陆叶怎么脸皮厚，睁眼说瞎话。</br></br>不过还不等他说什么，陆叶便开口道：“还是说，镇守有什么事，不方便示于外人？”</br></br>这明显是在意指元笃想暗中施展什么阴谋诡计。</br></br>元成却是一笑：“自然不是，也好，今日难得诸多道友齐聚此地，那么有些事确实需要在大庭广众之下展露，让广大道友知晓某些人隐藏的真面目！”</br></br>三界岛这边紧闭大阵这是意料之中的事，所以元成根本不在乎。</br></br>只要坐实了那件事，那三界岛和陆叶都将再无翻身之日！</br></br>“带上来！”元成忽然一招手。</br></br>下一刻，有两位月瑶押着一道身影走到前方，无数目光汇聚之下，很快一声声惊呼传出。</br></br>“血族！”</br></br>“是血族啊。”</br></br>“怎么带了一个血族过来，难不成是……”</br></br>万象海这边有血族隐藏，这是很多人都心知肚明的事，但血族的隐藏很隐蔽，就算是日照，只要不是近距离查探，几乎都查探不到。</br></br>而且这些隐藏在万象海中的血族数量不多，更没有搅乱过什么风云，他们大多只是默默地隐藏修行，然后收集一些情报，无伤大雅，自然就没人太在意。</br></br>可此时此刻，元笃亲自出面的情况下，却有一个血族被带了上来，直面三界岛，这就让人不免有些遐想。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53565309.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 22 Dec 2023 20:13:50 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百七十七章 暗流</title><link>53547862.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>正苦闷时，忽然神色一动，连忙朝一个方向掠去。</br></br>无他，九颜召唤，也不知有什么事。</br></br>片刻后，灵玉矿脉内部，陆叶躬身行礼：“见过前辈。”</br></br>九颜还一如上次那样盘坐修行，不过她却没再让陆叶等候，直接开口问道：“上次之事考虑的如何了？”</br></br>“什么？”陆叶愣了一下上次的事……是朱元的事？</br></br>不过很快他便反应过来，九颜问的应该是要收自己入门的事。</br></br>这让他不知该如何作答，因为这事他压根就没考虑过，可若是当面拒绝，似乎又不太好。</br></br>“看样子你是不愿呢！”九颜轻轻地哼了一声，已瞧出他心中所想。</br></br>陆叶歉然：“前辈见谅，实在是……”</br></br>“不必多说，你既不愿，我也不强求。”九颜打断他的话，似有恼意，“倒是你这修为好像有不小长进。”</br></br>陆叶忙道：“最近闭关修行，略有所得。”</br></br>九颜道：“月瑶与日照，只一步之差，但实际上却是天壤之别，跨过去便是一个新天地，可若跨不过去，那便只能蹉跎一生，你如今处在这关键时期，切记要戒骄戒躁，尽量不与人动手，更不要轻易受伤。”</br></br>“是。”陆叶应着，忽然觉得自己是不是误会九颜了，她对自己好像也没事什么厌恶的情绪，这番话语明显就是一个长辈对晚辈的关怀。</br></br>“我听说你在寻找能打磨法源品质的宝物？”九颜忽然又换了个话题。</br></br>三界岛这边一直在不遗余力地悬赏此类宝物，九颜自然不可能没听说。</br></br>“不错。”陆叶神色一动，“前辈有门路？”</br></br>九颜却不答，只是道：“法源品质固然越高越好，但每个人都是有自身极限的，所以法源的品质够用就行，不必太过追求。”</br></br>这个道理陆叶自然是懂的。</br></br>法源这东西最主要的作用就是将修士修行时炼化入体的灵力转化成法力，也是月瑶之上独有之物。</br></br>一个修士若是炼化灵力的效率有限，那法源品质再高也没意义，因为没有足够多的灵力被转化。</br></br>所以法源这东西真的就是够用就行……</br></br>可陆叶不单单只是要够用，他是要将法源打磨至圆满程度，这个事就不好跟九颜多说了，只能规规矩矩地道：“晚辈明白的。”</br></br>“你明白就好。”九颜说着话，屈指一弹，一物飞来。</br></br>陆叶本能地随手抓住，还没来得及查探，九颜的声音就传了过来：“去吧，好生修行，尽早突破。”</br></br>陆叶眨眨眼，这才躬身退下。</br></br>等出了灵玉矿脉，返回自己的住处，陆叶这才有机会查探九颜给他的东西，那就是一枚储物戒，但当陆叶查探戒指内的东西的时候，不禁茫然又惊喜。</br></br>因为戒指里的赫然放着足足八份打磨法源品质的宝物，如果按修罗场那边的规则来计算的话，这八份宝物最少价值修罗印了。</br></br>九颜这是何意？</br></br>将自己唤过去指点，一边说法源品质够用就行，似是在劝说自己不要在这方面浪费精力和时间，但一边又给了自己这四份宝物……</br></br>陆叶着实有些想不通这是什么为什么了。</br></br>身为一个日照，而且是不知活了多少年的老牌日照，手上有这样的宝物留存是正常的，可是……为什么会给自己？</br></br>陆叶想不明白的是这一点。</br></br>月姨那边应该是要的，不提月姨，楚申如今已经晋升了月瑶，他也是要的，九颜为什么会给自己？</br></br>若说因为楚申的关系对自己爱屋及乌，似乎也说不通。</br></br>思来想去，陆叶觉得只有一个解释，那就是无论月姨还是楚申，法源品质都足够用了，九颜手上这些宝物完全就是多出来的，而自己这边让三界岛悬赏此类宝物的事她也知道，所以就顺手送给自己了。</br></br>但不管如何，九颜的这份礼物正是陆叶渴求的，他心中默默记下了这个人情。</br></br>如今实力地位差距过大，谈不上什么报还，留待日后再说。</br></br>美滋滋地将这些宝物炼化之后，陆叶敏锐地感觉到自身法源有了一些不同寻常的变化，就好像……差不了多少就能圆满了！</br></br>他仔细感知，确定这不是错觉，自身法源距离圆满确实没多远了。</br></br>这让他不免惊喜，如此来看，自己之前的估算与实际情况有些出入。</br></br>而按照现在的情况来看，自己这边只需再有两三份宝物就可以了。</br></br>两三份宝物……真的不多，运气好，说不定一朝就可达成，就算运气不好，两三年之内都是有希望的。</br></br>如今修为足够了，自身也满足了突破日照的种种需求，就只剩下凝炼气之花后，便可一朝晋升。</br></br>陆叶心情大好，对此无比期待。</br></br>万象岛，元笃镇守行宫中。</br></br>一股妖风席卷，黑云显露身影。</br></br>元笃有所察觉，当即出迎，待见得黑云手中擒着的一道身影后，微微颔首道：“黑云道友的脚程倒是不错，这么快就把人抓来了。”</br></br>黑云将手中人影往前面地上一丢：“抓个月瑶而已，又费得了什么事。”</br></br>话虽如此，但这个月瑶可不是随随便便抓来的，此刻躺在地上的月瑶身形颀长，裸在外面的肌肤赫然是一片血红之色，而且两个耳朵尖尖的，明显是个血族！</br></br>此时此刻，这个血族月瑶不知被黑云下了自己禁制，根本动弹不得，满面的惶恐和不安。</br></br>“那么接下来要怎么做？”黑云望着元笃问道，脸色阴沉的很。</br></br>之前紫璇损失惨重不说，他听信了元笃的鬼话，跑了一趟九州，结果连带着自己耗费三千年时间打造的法身都陨落在了那边，如此大仇，他岂能不报？</br></br>而且他与元笃不同，他认出了九州，心中还惦记着道树这件星空至宝。</br></br>法身在九州那边没找到道树的蛛丝马迹，再加上他之前打探过关于陆叶的情报，所以大胆推测，这个陆叶会不会已经得了道树传承，否则修为怎么提升这么快？</br></br>这是一个很大的疑点，既是疑点那么就不能放过。</br></br>而有了这样的猜测，他自然是要来万象海，只为拿下陆叶！</br></br>这一点上，他与元笃是志同道合的，不同的是，元笃只是单纯地为了自身的威严，出一口心头恶气，可他却是另有所图。</br></br>之所以与元笃联手，也是没办法的事。</br></br>他要在万象海这边拿下陆叶，万象星系这边就绕不过去，所以只能与元笃合作联手，有元笃出面，那么阻力就小很多。</br></br>他没别的要求，只要到时候将陆叶交给他处置即可，对元笃的说辞是要为死去的紫璇妖修报仇雪恨，将他带回紫璇妖星献祭给妖神。</br></br>元笃不疑有他，当即允了这件事，反正对他来说，只要拿下三界岛和连通人鱼族领地的通道，将陆叶交给黑云处置也无妨，相信黑云不会让陆叶活下去的。</br></br>再者说，紫璇那边确实是因为他而有巨大损失的，元笃知道若还想维持自身与紫璇的关系，就不能拒绝黑云这个小小的要求。</br></br>两人各有所图，当然是一拍即合。</br></br>而且站在他们的立场上来看，两大日照联手去暗算一个月瑶和他背后的顶级灵岛，完全就是十指捏螺，不可能会出什么意外。</br></br>半年前黑云就来过一趟，与元笃达成了一些口头上的协议，然后元笃让他去抓一个血族回来，黑云不知何意，可既是合作，他就没有拒绝。</br></br>他也是辛辛苦苦，才在一个血族的界域中，擒了一个月瑶回来，为此，还被人家的几个日照追杀了一个月。</br></br>“接下来嘛……只需等待即可。”元笃微微一笑，一副胜券在握的表情。</br></br>只要九颜离了三界岛，那么他这边就可以放心动手了，九颜在那边终究让他有所忌惮。</br></br>至于如何让九颜离开三界岛，他这边已经筹谋许久，相信过不了多少时日，消息就应该能传到九颜耳中。</br></br>日子一天天过去。</br></br>这一日三界岛本岛修士驻守区，陆叶的竹楼前，一群人盘坐在四周，将他围聚在中间位置。</br></br>修为无法提升了，打磨法源品质的宝物一时找不到，陆叶就显得无所事事，他又不乐意参与到三界岛的运营中，索性放出风声，任何人有修行上的问题，随时都可以来问他。</br></br>他本意是想帮本岛修士解决一些修行上的困惑，助本岛修士更好地成长，结果消息放出后，每日都有很多人来寻他解惑。</br></br>一来二去，聚集过来的人就多了，逐渐形成了眼下的规模。</br></br>来寻他的可不单单只有青黎道界和玉螺界的人，九州的前辈们来的数量也不少，甚至连掌教他老人家都来问过几个问题。</br></br>陆叶皆都悉心解答，一时让不少修士收获巨大。</br></br>这边正热热闹闹，陆叶忽然神色一动，转头朝一个方向望去，目露疑惑神色。</br></br>小半日后，众人散去，陆叶去寻了楚申：“九颜前辈怎么忽然走了？”</br></br>他方才明显感觉到九颜的气息一闪而逝，应是离开了三界岛。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53547862.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 19:10:03 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百七十六章 极限</title><link>53541239.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>九颜忽然出现，陆叶神色如常，朱元却是大惊失色连忙望向陆叶：“这位是……”</br></br>陆叶连忙道：“这位是车铃界的九颜前辈，最近在本岛修行。”</br></br>朱元之前也在万象海上闯荡过，自然听说过九颜的大名闻言连忙行礼：“见过九颜前辈！”</br></br>九颜默不作声无声的压力不但让陆叶心中忐忑，更让朱元心情紧张，额头都有汗水滴落了。</br></br>甚至某一刻，陆叶都感觉到九颜体内法力有要暴动的迹象。</br></br>但不知为何，还是被她压了下来，然后她徐徐转头，看向陆叶：“你朋友？”</br></br>陆叶连忙回道：“是！”</br></br>“此来何事？”九颜又问。</br></br>“朱兄想买点东西，不过对万象海这边并不熟悉，所以来找我带他去万象岛走一趟。”他随口编排了一下。</br></br>九颜不语，过了好一会，身形才忽然消失不见，只有声音传来：“买了东西就走吧。”</br></br>“是！”陆叶连忙回道。</br></br>少顷，他带着朱元直奔万象岛所在的方向，进了万象商会。</br></br>小半日后，两人又一起离开万象商会，朝万象海外飞去。</br></br>直到一处荒星之上，两人进了隐秘之地，陆叶布下阵法遮掩，朱元才长呼一口气！</br></br>“前辈，可以出来了。”陆叶轻轻地喊了声。</br></br>朱元身上顿时一抹虚影闪出，凝聚成马斌的身形，与几个月前分开比较起来，马斌此刻的状态好像更糟了一些，脸色都微微苍白。</br></br>“九颜还是利害啊！”马斌一脸赞叹神色，看向陆叶：“你怎么与她有了牵连？”</br></br>陆叶苦笑道：“本岛拜山的靠山就是她，她之前忽然来了本岛，占了灵玉矿脉修行……她是发现前辈了？”</br></br>“有所察觉，不过不敢肯定，而且她也不知道是老夫，否则就不会隐忍了。”马斌开口，“灵玉矿脉既被她霸占，那也是老夫命该如此。”</br></br>“无妨的。”陆叶听出马斌的意思，当即道：“本岛的灵玉矿脉虽然暂时不能用，不过还有别的去处。”</br></br>“还有去处？”马斌一脸惊愕表情，不过很快想起，陆叶当初确实说过还有第三条矿脉。</br></br>“前辈稍等。”</br></br>过得片刻，陆叶面前一道灵纹忽然一闪而逝，紧接着又一个陆叶凭空出现，赫然是得了分身消息，急急赶过来汇合的本尊。</br></br>抬手间，将宝血分身收回。</br></br>朱元在一旁看的目瞪口呆，就连马斌都露出饶有兴致的表情：“你这是什么分身术？”</br></br>竟连他都没能看出破绽，虽说他如今实力有损，可毕竟活了这么多年，眼力还是在的，陆叶这一手着实出人意料。</br></br>“雕虫小技，不足挂齿。”陆叶不好解释这是血族的宝血分身，随口岔开话题，取出青海螺吹响，面前很快一道门户出现。</br></br>“前辈随我来。”</br></br>这般说着，陆叶当先迈步而入，马斌紧随其后，朱元走在最后面。</br></br>片刻后，天螺殿前，朱元目瞪口呆地望着四周走来走去的人鱼族族人，从未想过自己有朝一日居然还能见到这等珍稀的种族，毕竟传闻中，人鱼族早就灭绝了才对。</br></br>马斌虽有惊诧，可好歹还能安然若素。</br></br>但待他得知这里居然是万象海下的时候，那份镇定也化作惊愕，他竟从来不知，万象海下居然是这样一副光景。</br></br>栾晓娥与烟淼亲自前来迎接，陆叶之前就跟她们打过招呼，此刻自然不用再多说什么。</br></br>“前辈安心在这里养伤，此门户维持时间不长，我得赶紧回去，本岛那边与这边时有联系，前辈若是有什么需要，只管让人转告，我会为前辈准备妥当。”</br></br>马斌神色复杂地望着陆叶：“你有心了。”</br></br>当年自陆叶这边得知九州近况，欣慰故土尤存之余，他从来没想过再与故土那边有什么交集，可没曾想，在自己最困顿无助的时候，却是故土的一个后辈为自己解忧排难，更让他有东山再起的希望和可能。</br></br>“前辈客气。”陆叶点点头，又看向烟淼与栾晓娥：“这边就有劳两位师姐了。”</br></br>“放心。”烟淼微微一笑，目送陆叶踏入门户，再次消失不见。</br></br>将马斌安置妥当，陆叶彻底了了一桩心事，不过马斌的伤是什么道基之伤，固然有灵玉矿脉可用，恐怕也不是短时间能够恢复的，这应该需要很长一段时间的修养。</br></br>而他这边需要做的只有一样，那就是修行！</br></br>先将自身的修为提升到月瑶巅峰，待日后法源打磨至圆满，那就可以凝出气之花，晋升日照！</br></br>宝血分身重返三界岛，九颜那边没再露面，更没有询问什么。</br></br>看样子确实如马斌所说，九颜隐约有所察觉，却无法有具体的判断，所以才会让朱元买了东西赶紧走。</br></br>万象海这边不是没有外来的日照，不过都不会停留太久，短暂的停歇还是没什么问题的，当然，前提要报备，就如当年大罗星系的罗邪护送诸多修士来此，第一时间便被本土星系的日照盯上了，召他前去一谈。</br></br>可即便如此，罗邪也没能在万象海停留太久，那一次他好像只在万象海待了不到一月。</br></br>时间流逝，又是一年时间一晃而过。</br></br>万象海下，陆叶徐徐睁眼。</br></br>自身修为已经到了极限了，法源品质的提升，让他的修行效率又有极大的增加，这才能在短短一年时间有如此巨大收获。</br></br>一般来说，月瑶修士到了他这个程度，考虑的就是要准备晋升日照了，但这个关卡却不容易突破，当年的栾晓娥和烟淼，如今的何百川，雨溪澄芯等等，都困在这个关卡前。</br></br>放眼星空，不知多少月瑶无法突破这一层桎梏。</br></br>上三境的修行是精气神的修行，日照对应的就是神！</br></br>所以月瑶晋升日照不单单要自身修为达标，神念也要达标，这也是极品炼神丹能如此畅销的根本原因。</br></br>栾晓娥与烟淼能够顺利晋升，很大程度上多亏了这些年坚持服用极品炼神丹。</br></br>可本岛的月瑶有这样的便利，其他月瑶哪里有，他们只能费尽心思去搜集一些能提升神魂修为的灵丹妙药或者宝物，可灵丹这东西吃多了，除非极品品质，一样没好处。</br></br>可以预见的是，本岛这边，何百川等人晋升日照的难度要比其他月瑶轻松许多，因为如今正在对他们供应极品炼神丹，但并不是说他们就一定可以晋升，这还关乎到他们以前的积累沉淀。</br></br>但陆叶这边……</br></br>他面露怅然神色，因为当月瑶的修为积累到了极限程度的时候，他明显感觉到一层桎梏束缚了己身，而这层对所有月瑶来说都是最大关卡的桎梏，他感觉自己自需轻轻发力，好像就能突破！</br></br>这绝对不是什么错觉，而是事实。</br></br>换句话说，如果他想晋升日照的话，那么此刻就可以达成了！</br></br>这无疑表明这一层桎梏没对他造成任何阻碍，其实仔细一想，也是理所当然的事。</br></br>当年在九州修行的时候，他只真湖境，就已经孕育出了自己的神魂灵体和神海，比起一般修士，他的神念一直都强于同境界。</br></br>之后还在魂族祖地那边得了一朵七彩神莲，自那之后，自身神魂就在无时无刻地得到滋养壮大。</br></br>这么多年过去了，哪怕他没有吞服过极品炼神丹，七彩神莲发挥的作用，也比单纯服用灵丹要大的多。</br></br>他的神魂强度，足以满足晋升日照的需求！</br></br>神魂强度足够，修为积累足够，桎梏当然就不再是桎梏，轻松可破。</br></br>但陆叶自然不可能就这样晋升日照，如果单纯只是想提升修为，他早几年就可以拼命修行晋升了，这些年一直在寻找资源打磨法源，修罗场中各种经历让他距离成功已经不远，这个时候若是放弃的话，那此前的种种付出都将没有意义。</br></br>所以无论如何，他还是要凝练气之花的。</br></br>可惜，这一年多时间，哪怕三界岛已经加大了悬赏的力度，也依然收获寥寥。</br></br>迄今为止，只收来一份能打磨法源品质的宝物。</br></br>陆叶都想走一趟车铃界了……</br></br>他当年在紫璇那边得了一份战利品，就是此类宝物，结果被他顺手送给了月姨，后来知道情况的时候已经来不及了。</br></br>但想了想还是作罢，一般月瑶得了这种宝物，都会第一时间炼化，月姨又不是缺灵玉的人，不可能依然还留着。</br></br>而且毕竟是送出去的东西，怎好再要回来？</br></br>按照眼下他对此类宝物的需求，还有自身的判断，如果一年只能收来一份的话，那他想达成自己的目的，少说也得二三十年的样子。</br></br>自海下归来，陆叶心头苦闷，该去哪里找呢？</br></br>不免又想起修罗场，米矢这位天修罗族族长晋升的也太快了，但凡他晚个一两年晋升，修罗场晚个一两年关闭，自己的处境也不至于如此尴尬。</br></br>这里是万象海，无数星系修士汇聚之地，可以说是整个星空的中心，如果连这里都找不到自己需要的东西，那什么地方才能找到？(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53541239.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 07:12:36 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百七十五章 马斌到来</title><link>53517713.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>最好能是能让九颜离开万象星系，否则日照脚程太快，一旦得到消息，从车铃界那边赶过来也不费什么功夫。</br></br>到时候他便可迅速出手，以雷霆手段灭了三界岛，就算事后九颜知道了，也无力回天。</br></br>只要灭了三界岛，那不但可以收获一座现成的顶级灵岛，还将掌握一条能与人鱼族联系的通道！</br></br>他之前搜魂过几个三界岛星宿，岂能不知人鱼族的存在，那可是极为珍稀的种族，若能掌控在手，必将是一笔巨大的财富，更不要说，人鱼族生存的万象海下，是本星系自古至今从未涉足的外地，那里有奇妙的天螺殿，那里还有一条规模巨大的灵玉矿脉！</br></br>所以在他眼中，三界岛代表的不单单只是一座顶级灵岛的价值，而是比能看到的价值更多的诱惑。</br></br>这个秘密他没有对任何人提及……</br></br>思来想去，元笃觉得故友相召是个不错的法子，正好他与九颜有一个共同的好友，是别的星系的日照，若是那位有事想请的话，九颜应该会给个面子。</br></br>定下计划，就该着手施为了……</br></br>三界岛上，丹房中，陆叶来探望了下二师姐，虽说如今已不需她来炼丹维持本岛的生计，但她依然常驻在丹房这边，因为修行之余她还是需要炼制大量灵丹，这些灵丹不会拿出去兜售，都是自家人使用。</br></br>闲聊了几句，陆叶忽然想起一事：“丫丫呢？”</br></br>当年他离开的时候，便将丫丫托付给水鸳了，可这次回来居然没见到那小丫头的踪影，整个三界岛上好像都没她的气息。</br></br>这让他不免有些疑惑。</br></br>水鸳道：“丫丫在人鱼领地那边，她好像很喜欢那边的环境，有一次去了便没回来，我去看过一次，她在那边过的很开心，便没再管她。”</br></br>陆叶了然，话说回来，人鱼领地那边他也得去一趟了。</br></br>回头马斌来了，还得借用人家的灵玉矿脉，说什么也得跟人鱼族那边打个招呼才行。</br></br>而且栾晓娥与烟淼齐齐晋升日照，自己确实该去恭喜一二。</br></br>少顷，陆叶从二师姐这边拿回了自己的青海螺吹响，打开前往人鱼族领地的门户。</br></br>身形投入门户中下一瞬就已经出现在天螺殿外。</br></br>再过片刻后陆叶终于见到了烟淼与栾晓娥二人，表面上看两女没什么太大的变化，但一身无法掩饰的日照气息却彰显他们如今的强大修为。</br></br>这是正常的毕竟才刚刚晋升没多久，两人暂时还没有稳固自身的修为，过一段时间气息便能收放自如了。</br></br>无论栾晓娥还是烟淼，都显得很开心，对陆叶也是无比感激。</br></br>烟淼这边的感激理所当然，若非当年陆叶帮她化解了血脉咒毒，她不可能晋得日照，现如今，不但修为大增，还不再受血脉咒毒的困扰，能够随时离开万象海。</br></br>若非人鱼族领地这边的生存环境还可以，整个族群恐怕都已经在考虑搬家了。</br></br>至于栾晓娥……若她留在玉螺界那边，同样不可能晋升日照，因为没有那么优渥的修行环境和充沛的修行资源，别的不说，单是那极品炼神丹，她这些年来就服用了不少。</br></br>两女皆都是本族第一个日照，也是惟一一位日照，如今一朝跃了龙门，宛若焕发了新生。</br></br>陆叶恭贺两女几句，旋即望向烟淼：“大长老，我有一事相请。”</br></br>烟淼含笑道：“师弟有事但说无妨，就不要说请了，本族能有今日全凭师弟一力照拂，本族有什么你看的上的，尽管拿去便是。”</br></br>陆叶点点头：“是这样的，我有一位长辈日前与人争锋，受了伤……”</br></br>他简单的将马斌的事说了一下，倒也没提马斌的身份，更没说什么道基之事，毕竟他自己也不懂，只说要借用这边的灵玉矿脉来疗伤。</br></br>烟淼听了当即点头答应下来。</br></br>虽说人鱼族这边是以女王为尊，但女王年幼，所以一直以来都是烟淼在主持族内大小事宜，这种小事也不必去汇报女王。</br></br>陆叶又隐晦地提了一下那位前辈修为高绝，应是日照巅峰，让烟淼与栾晓娥这边好生照应，说不定可以指点一下她们未来的修行之路。</br></br>两女皆都大喜，这无疑是她们眼下最渴求的。</br></br>陆叶本来还想问问栾晓娥以后的打算，毕竟她如今晋升日照了，留在万象海这边也没什么意义，而且还不能明着露面，完全可以返回玉螺星系那边坐镇玉螺界。</br></br>但见她期待模样，便没问出口。</br></br>这边正说着话，忽然一个娇小的身影从那边飞奔而来，沿途撒下一串银铃般的笑声，然后整个人扑进了陆叶的怀里：“爹爹！”</br></br>小脑袋在陆叶怀里一阵乱拱。</br></br>陆叶抱着丫丫，摸了摸她的小脑袋：“怎么跑这边来了？”</br></br>“这边好玩啊。”丫丫抬头，眯眼对着陆叶笑。</br></br>陆叶也抬头，看着跟在丫丫身后赶过来的白露，白露身边还有幽灵这家伙……</br></br>看样子，这段时间一直都是白露在照顾丫丫，否则不可能这么巧就在一起。</br></br>白露还是老样子，没什么太大的变化，见到陆叶温柔一笑：“师兄。”</br></br>陆叶点点头：“给你添麻烦了。”</br></br>幽灵一脸嫌弃：“知道是麻烦就赶紧把娃娃带走。”</br></br>这段时间白露要照顾丫丫，都没时间跟她一起修行了，让她很不高兴。</br></br>“嗯？”陆叶怀抱中的丫丫忽然撇头，看了幽灵一眼。</br></br>幽灵脖子忍不住缩了缩，往白露身后躲了躲，她说不清陆叶这个女儿到底是什么情况，只本能地感觉到这个小丫头不太正常，毕竟从外表看，这小丫头没有任何修行的痕迹，可若真是没有修行的痕迹，又怎么可能会出现在这种地方。</br></br>而且她有一次好像在对方手下吃了亏，可具体什么情况又想不起来了，这个事就很诡异。</br></br>要知道如今她可是月瑶，能干扰她的记忆和思维的手段，岂是寻常。</br></br>一番热热闹闹，陆叶很久没来人鱼族这边了，烟淼当即设下席宴，一为招待陆叶，二来也是庆贺她自己与栾晓娥同晋日照。</br></br>整个皇螺宫都喜气洋洋。</br></br>陆叶在人鱼族这边停留了数日，主要是等待青海螺动用的间隔时间，那一场席宴之后，他去了封印花慈的琥珀所在的地方，一直陪在她身边。</br></br>这都过去好几年时间了，花慈一直没有苏醒的迹象，让陆叶不禁有些担忧，修行至今，他头一次体会到了什么叫害怕，怕花慈一直就这样维持着被封印的状态，永远也无法醒来了。</br></br>他自言自语，絮絮叨叨跟花慈说了很多事，得不到回应也没关系。</br></br>数日后，陆叶离去，他本来是想将丫丫带走的，毕竟留在人鱼族这边也不是个事，可惜丫丫不愿走，又有白露在一旁帮衬说话，陆叶便只能随她去了。</br></br>重回三界岛，陆叶留下一道宝血分身坐镇本岛。</br></br>本尊则悄无声息地离开，直到一处偏僻无人之地，这才找机会钻入海下，开始自身的修行。</br></br>他如今修为是月瑶后期没错，但自当年晋升之后，就没有好好修行过，眼下法源问题没办法迅速解决，自然只能先修行。</br></br>数年的积累沉淀，月瑶后期的修为早已稳固。</br></br>往后的一段时日，风平浪静，三界岛繁华如故，一直都没什么特别的事情发生，陆叶这边也沉浸在修行之中，不理外事。</br></br>直到两月之后，坐镇三界岛的宝血分身才得到一个消息，急匆匆迎出，果然在客殿中见到了一道熟悉的身影。</br></br>“朱道友！”陆叶抱拳。</br></br>“陆道友。”朱元还了一礼。</br></br>没看到马斌的踪影，但陆叶知道，马斌已经来了。</br></br>马斌似乎有一种特殊的本事，能够附身在别人身上，当年陆叶亲眼看到他一头扎进朱元体内消失不见，也正是依靠这个手段，马斌才能在万象星系的重重封锁下安然离去。</br></br>“应道友之邀，朱某来了。”朱元似有深意地说了一句。</br></br>陆叶不敢流露出丝毫异样，之前邀请马斌的时候，他可没想到九颜会跑来三界岛，如今九颜就在这边，谁也不知道她是不是在暗中关注什么，真要有异样说不定会被她给察觉。</br></br>“随我来！”陆叶招呼一声，率先朝外行去。</br></br>朱元虽不解其意，可还是迈步跟上。</br></br>两人这边方才有所动作，陆叶就感觉面前人影一闪，紧接着香气扑面，抬眼看，一具丰腴的身影已站在面前，面上一片光芒萦绕，看不清真容。</br></br>朱元更是被吓了一跳连忙摆出戒备姿态。</br></br>陆叶眨眨眼，连忙行礼：“见过九颜前辈，前辈这是……有什么事？”</br></br>九颜没回话，哪怕陆叶看不清她的容貌，可依然能感觉到，九颜此刻正在望着朱元，似乎还有些审视。</br></br>日照的感知这么敏锐？陆叶暗暗心惊。</br></br>九颜不可能无缘无故跑过来，明显是察觉到了什么。</br></br>仔细一想又不太对，若日照感知真有这么敏锐的话，那当年马斌就不可能顺利逃出万象星系。</br></br>如此来看，要么是九颜个人实力够强，要么是马斌如今伤势在身，导致气息有些外泄。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53517713.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 11:10:15 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百七十四章 见九颜</title><link>53511099.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>说起来，在万象海这边结实楚申还真是他的气运，若没有楚申，那他就不会认识九颜，更没有车铃界这个渠道，三界岛当年的窘境就无法化解。</br></br>正是因为有了楚申，当年陆叶才会去往车铃界，拜山九颜，自那之后，三界岛便顺风顺水，到了今日晋升顶级灵岛也无人敢有觊觎。</br></br>楚申算是日照后嗣，可他却没有日照后嗣普遍具有的盛气凌人和不可一世，他的心性淳朴，资质了得，未来必有一番成就。</br></br>离开九州这么多年陆叶见过的人不少，形形色色各式各样，但真正能相交的其实并不多。</br></br>楚申算是其中一个。</br></br>兄弟二人又闲话一阵陆叶这才开口道：“其实我这次来找你，是有事相询。”</br></br>“我娘的事？”楚申意会。</br></br>陆叶颔首：“九颜前辈那边有没有与你说过什么？”</br></br>楚申摇头道：“没有说太多，娘只是说，这边的灵玉矿脉对她修行有益，所以就过来了，之前还想跟你提一下的，但大哥你不在三界岛，娘就自己进去了。”</br></br>果然……这么来看，灵玉矿脉对日照来说，真的是一种极为重要的修行资源，这不关乎灵玉的产出，而是另外一种陆叶不知道的玄妙。</br></br>那种玄妙，甚至能让马斌的道基之伤恢复过来！</br></br>稍作沉吟，陆叶开口道：“前辈既来，我得去拜访一下，申弟你若无事，不如随我一同前往？”</br></br>不管怎么说，他都是三界岛的大岛主，背后的靠山过来了，作为三界岛的主人，以前不在就算了，如今回来了，肯定要去拜会，否则就是没礼数。</br></br>拉上楚申一起，无疑更好说话，这才是他先过来找楚申的原因。</br></br>“可……”楚申正待颔首，忽然神色一动，然后缩了缩脖子，可怜兮兮地望着陆叶：“大哥，娘说让我好生修行，不要随意分心。”</br></br>陆叶眨了眨眼。</br></br>他完全没察觉到有人监察这边，可九颜既然传音过来，那就说明她一直在关注此地。</br></br>日照的能量果然不是月瑶能够揣测的。</br></br>“那你就好生修行。”陆叶说了一句，站起身来，“回头我再来看你。”</br></br>“大哥慢走！”楚申摆手。</br></br>出了楚申的住处，陆叶直奔灵玉矿脉那边，心情不免有些忐忑，对九颜，他说不清什么感觉，总觉得这位前辈与其他接触过的日照有些不太一样，尤其是对自己的态度上，好像有些厌烦。</br></br>可陆叶自问没什么地方招惹过她，而且如果真的厌烦，那她又为何愿意成为三界岛的靠山呢？</br></br>想不通，陆叶也没工夫多想，九颜不让楚申跟过来，大概是有什么话要单独跟自己说。</br></br>很快到了灵玉矿脉的入口处，这边有本岛修士驻守，寻常人哪怕是本岛的修士，不得命令，也不允许随意进入。</br></br>见得陆叶，几个修士急忙行礼。</br></br>陆叶摆摆手，径直朝洞内行去。</br></br>三界岛的这条灵玉矿脉规模其实不是很大，所以矿洞也不算深，只行了百丈左右，便抵达矿脉所在。</br></br>此地能量极为浓郁，尤其是一处处脉源所在的位置处，多有成型或者未成型的灵玉正在孕育。</br></br>一道丰腴的身影就盘坐在那边，闭眸凝神，双手掐诀搭在自己的膝盖上，一头青丝挽成一个妇人发髻，露出修长白皙的颈脖，宫装紧身，胸口处夸张的弧度，撩人心弦。</br></br>可让陆叶无奈的是九颜的面容依然是一片光芒萦绕，让他看不真切，上次去车铃界的时候就这样，这次还是……</br></br>低头抱拳：“陆叶见过前辈！”</br></br>没有回应。</br></br>陆叶便站在那里等候着。</br></br>这一等便是大半日时间，陆叶没有丝毫不耐，只是默默地想着自己的事，他知道日照修行起来是没有什么时间概念的，但九颜之前既然传音楚申了，那肯定不会真把自己晾在这里。</br></br>又过得一阵，九颜的声音才忽然响起：“星空之中，日照为峰，任凭何人，修为到了日照巅峰，修为便再无精进的空间，你可知，日照之后，路在何方？”</br></br>陆叶愣了下，摇头道：“晚辈不知。”</br></br>他才月瑶后期，还没到日照呢，哪里知道什么日照之后的路。</br></br>“日照之后，是为道！”</br></br>“道？”陆叶露出疑惑神色，“可是前辈方才不是说，日照为峰吗？既如此，那日后之后哪里还有路，这个道又从何来？”</br></br>“呵……”九颜似是轻笑了一下，又似乎没有，“日照为峰没错，日照之后是为道也没错，时机不同，前路也不同。”</br></br>陆叶一阵苦思冥想，完全不明白九颜为什么忽然要跟自己说这些东西。</br></br>似是瞧出了他心中疑惑，九颜徐徐开口：“你天资绝顶，实力精进神速，早晚有一天会面临这些问题的，只是不知道到那时候，你能否寻找到自己的道。”</br></br>“前辈谬赞，晚辈如今还在为晋升日照之事而发愁，这些事距离我有些远了。”</br></br>九颜道：“不必妄自菲薄，真到了那一天……”她忽然住口不言，话锋一转：“你三界岛根基浅薄，背后似乎也无甚高人指点，修行之路多有坎坷，你既与申儿关系亲密，我有意收你入门，你可愿意？”</br></br>陆叶彻底愣住了。</br></br>他与九颜的接触其实不多，而且上次见面时的感觉，九颜对他的观感似乎也不是太好，所以他完全没想到，九颜会有收他入门的意思。</br></br>不过在外人看来，三界岛这边根基却是浅薄的很，整个玉螺星系就没有一个日照，九颜这个提议无疑是好心，极大程度上是看着楚申的面子上……</br></br>但实际上……</br></br>陆叶仔细想了想，且不说马斌这边，单只方寸山那边，站在他背后的日照就差不多十位了，真要是需要什么人指点修行的话，一个苏玉卿就足够，根本不需要拜入其他日照门下。</br></br>可九颜这话都已经说出来了，而且是一番好意，自己这个时候若是拒绝她，会不会让人家恼火？</br></br>拜师日照是好事没错，但相应地，也会有一些束缚和掣肘，尤其马斌快要来了！</br></br>“你有顾虑？”九颜瞬间看出了陆叶心中的想法。</br></br>陆叶想了想道：“前辈见谅，三界岛这边与元笃元镇守多有恩怨，前辈与元笃镇守又同为万象星系的日照，若晚辈真的拜入前辈门下，元笃镇守那边……”</br></br>“元笃……”九颜嗤笑了一声，“你若真拜入我门下，他必不敢再有什么心思。”</br></br>这话说的……很霸气！</br></br>陆叶稍稍有些认识到九颜的能量和威势了。</br></br>“不忙答复，你什么时候想好了，什么时候再来与我说。”九颜徐徐开口。</br></br>“多谢前辈。”陆叶松了口气，若九颜真要他这个时候给答复，那说不得就只能认命。</br></br>拜师日照终究不是什么坏事。</br></br>“前辈若没别的吩咐，那晚辈告退了。”陆叶抬眼，小心翼翼地看了看她。</br></br>“去吧。”九颜挥挥手。</br></br>陆叶转身离去。</br></br>忽然背后又传来声音：“你找的人，找到了吗？”</br></br>什么人？陆叶先是愣了一下，紧接着反应过来，九颜问的应该是半辞，上次在车铃界，他问过九颜这事。</br></br>“还没有。”陆叶摇摇头。</br></br>“那就慢慢找吧，总能找到的。”</br></br>陆叶站在原地，神色略有些茫然，确定九颜这边没有其他事了，这才离开。</br></br>万象岛，镇守行宫中，元笃目光阴沉。</br></br>距离上次三界岛与紫璇大战已经几年时间过去了，紫璇那边虽然收回了自家的顶级灵岛，但损失极其惨重，而且因为此事，紫璇彻底断了与元笃的联系！</br></br>这明显是紫璇的高层在表达自身的不满，因为若没有元笃的暗中撺掇，紫璇根本不会遭遇那样的劫难，搞到最后灵岛丢了，月瑶层面被赶尽杀绝，声誉大损。</br></br>三界岛是罪魁祸首没错，可元笃也脱不开责任。</br></br>如此一来，元笃手下再没有像样的灵岛依附了，原本他有百越，还有紫璇……但是现在，空有镇守名头，却根本没办法从中获取自己的利益。</br></br>紫璇这么做，元笃没办法，他只能将一腔恨意都倾注在三界岛，在陆叶身上。</br></br>算算时间，黑云应该已经到了那陆叶的故土了，日照出手，那样一个界域根本无能抵挡。</br></br>到时候消息传来，想必那陆叶会悲伤欲绝吧？</br></br>但这还不够，站在他的立场上，三界岛一日不垮台，他的名声就一日无法挽回，所以无论如何，都得灭了三界岛，杀了那陆叶！</br></br>他已经有详细的计划了，而且这次绝对是师出有名，如此一来，他就算亲自出手，也不算坏了万象海的规矩，日照出手，顶级灵岛也挡不住！</br></br>可他一直没有动作，只因一个意外打乱了他的计划。</br></br>车铃界九颜，居然进了三界岛，一直未出。</br></br>这让他很是烦闷，他那计划虽说是师出有名，可禁不住太多的印证，顶多算是一个疑点，若无九颜，他只需将这个疑点坐实了即可，可九颜在的话，事情就不太好处理了。</br></br>万一九颜要刨根问底，他拿什么来对峙？别到时候偷鸡不成又蚀把米。</br></br>所以他现在要考虑的是，该怎么才能让九颜离开三界岛！(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53511099.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 07:10:30 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百七十三章 近况</title><link>53486923.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>“好吧。”何百川无奈苦笑，这偌大万象海，大岛主当成陆叶这样的，也是少有，尤其三界岛眼下已是顶级灵岛。</br></br>其他大岛主哪一个不将本岛的财政大权牢牢掌握在手上，惟有陆叶一副浑不在意的模样，何百川都不知该说他是心大还是洒脱。</br></br>灵玉之事暂且不提，何百川道：“师弟，岛上如今又多了几位新晋月瑶，本岛这边除了在座诸位，另有月瑶十八人。”</br></br>这些新晋的月瑶清一色全是玉螺界修士，当年来万象海的时候就是星宿后期了，这些年在三界岛中修行，得以晋升。</br></br>九州这边是因为修士们起步太晚，所以眼下星宿后期虽然有，可还真没诞生月瑶层面的修士。</br></br>至于青黎道界……这个界域本身就有问题，在此界晋升星宿的修士，前路已断，基本没有晋升月瑶的希望。</br></br>“这些新晋月瑶该如何安置，还请师弟拿个章程出来。”何百川开口。</br></br>陆叶道：“其他灵岛都是如何安置的？”</br></br>何百川道：“万象海这边虽说没有关于一座灵岛最多容纳多少月瑶的规矩，但其他势力那边的话，如果有新晋的月瑶，一般都是外放出去，要么返回本界，要么离开本岛，自行谋生，毕竟每座灵岛上的能量都是有限的，月瑶修行起来的消耗比星宿要大的多，如果月瑶的数量太多，会影响到星宿们修行的效率，所以别的灵岛上，月瑶的数量一般都不会太多。”</br></br>就如当年的百越，还有紫璇，月瑶的数量其实不多的，不是他们没有，而是没必要让那么多月瑶留在灵岛上。</br></br>每个灵岛只能拥有五位镇守月瑶，所以就算有一百位月瑶在岛中，真爆发什么冲突，也只有那五位登记在侧的镇守可以参战。</br></br>三界岛这边的月瑶数量如今有二十多位了，以后还会更多，所以是时候考虑这个问题了。</br></br>将多余的月瑶外放出去确实是个法子，实力到了这个程度，自己谋生肯定没问题的。</br></br>但眼下元笃那边情况不明，真要这么做，可能会给敌人可趁之机。</br></br>至于让他们返回本界……路途遥远不说，单是乱爆区那一块，月瑶们通过就有极大的风险，搞不好就要陨落。</br></br>是以稍作沉吟，陆叶开口道：“随他们自己喜欢吧不必外放。”</br></br>都是新晋的月瑶就算对灵岛上的能量有消耗，数量不算太多的情况下，又能消耗掉多少？</br></br>而且他还可以去调节小星宿殿的威能，足以保证三界岛优渥的修行环境。</br></br>“如此，师兄代他们谢过师弟。”何百川点点头他其实也有些担心那些新晋月瑶的谋生能力，陆叶这一句话无疑让他没了后顾之忧，毕竟那些新晋月瑶可都是他玉螺界的人，让他们留下来继续修行，无疑能更好地稳固修为。</br></br>“对了。”陆叶忽然又开口，“我不在的这段时间有没有什么人来找我？”</br></br>马斌那边如果来三界岛的话，肯定会让朱元知会自己的，三个月时间虽然不长，可日照的速度很快，马斌真要是自当时分开就启程，或许已经到了万象海了。</br></br>“有。”何百川颔首：“正要跟师弟说这事。”</br></br>“哦？”陆叶扬眉，“人在哪？”</br></br>何百川道：“在灵玉矿脉那边。”</br></br>“嗯？”陆叶一愣，马斌的效率这么高吗？自己都还没回来，他就已经来了，而且居然已经进了灵玉矿脉。</br></br>可转念一想又不太对，马斌来了肯定会联系自己，自己不在他只会等待，不可能跟何百川这边接头的。</br></br>可如果不是马斌，那如今在灵玉矿脉里的是谁？</br></br>陆叶忽然有些不好的感觉，看着何百川：“师兄说的是谁？”</br></br>“咱们三界岛的靠山，车铃界九颜前辈啊。”何百川不解地望着他，“师弟觉得还能有谁？”</br></br>“九颜……”陆叶傻了。</br></br>九颜怎么会跑到三界岛来，还占了这边的灵玉矿脉？她要干什么？</br></br>关键是，他之前已经答应马斌让他过来借助灵玉矿脉疗伤了，可如今九颜盘踞其中，这两位若是不小心照面了……</br></br>陆叶不敢想会发生什么事。</br></br>他忽然想起，此前马斌说过的一句话。</br></br>这位前九州老前辈提及灵玉矿脉的时候，说它不单单唯有顶级界域才能拥有的资源，更关系到日照之后的路……</br></br>日照之后的路是什么样，陆叶不知道，层次修为不足，暂时没有接触，但如今来看，九颜或许是因为这方面的原因，才来三界岛的。</br></br>可这个时间点未免太不巧了。</br></br>以前九颜也没说来三界岛这边……</br></br>不对，陆叶忽然想起，三界岛晋升顶级灵岛，也就是大战紫璇之后的事，以前三界岛只是一座上等灵岛罢了，自然不会把九颜吸引过来。</br></br>她是三界岛明面上的靠山，当初也是借了她的威名，三界岛才算在万象海站稳脚跟，极速发展壮大，九颜对此根本没有提过任何要求，如今三界岛的灵玉矿脉对她修行有益，她盘踞其中，谁又能说什么？</br></br>莫说陆叶当时不在，便是陆叶在，嘴里也不敢蹦出半个不字。</br></br>可如果这样的话，马斌那边怎么办？陆叶一个头两个大。</br></br>脑海中诸多念头闪过，带马斌回小人族那边明显不合适，他本身不想与小人族有交集是其次，主要是不想与九州有牵连。</br></br>既如此，那就只有一个地方可以去了！</br></br>“栾师姐与烟淼长老近况如何？”陆叶转头看向一旁的雨溪和澄芯。</br></br>雨溪长了一张标准的狐媚子脸，笑起来也是万种风情，轻柔出声：“回大岛主的话，栾师姐与大长老那边很挂念大岛主，前些日子还传讯来，说大岛主若是回来的话，记得给你报个喜讯。”</br></br>陆叶一怔，旋即恍然大悟，忍不住笑道：“好好好，我回头去看望两位师姐！”</br></br>雨溪没有把话说的太明白，毕竟此刻三界岛内有一位本星系的日照，所以不敢说的太明白，可陆叶却已经知道她是什么意思了。</br></br>没想到短短数年时间，那两位已经成功了！</br></br>这可真是意外之喜，尽管这个喜讯不宜公开，可如此一来，马斌就可以去人鱼族灵地疗伤了，不至于担心干扰到那两位的修行。</br></br>甚至说，她们两个还可以跟马斌请教一些日照之后的修行经验，作为晋升不知多少年的老牌日照，指点一下两个日照新人肯定是没问题的。</br></br>如此，三界岛就算是拥有自己的日照了，尽管只是才晋升的，但日照终究是日照，绝非月瑶能比。</br></br>心中忧虑一扫而空，陆叶的心情变得轻松不少。</br></br>“还有……”何百川说着话，取出一枚储物戒递给陆叶：“这几年本岛全力悬赏，给师弟找来了几个宝物，数量不多，师弟将就用着。”</br></br>陆叶接过一看，心情更好了，这赫然都是用来打磨法源的宝物，数量虽然确实不多，但在万象海这地方能找来这几件，无疑很不容易。</br></br>既然能找来这几件，那肯定可以找来更多。</br></br>“加大悬赏的力度，不惜一切代价，尽可能多地收集此类宝物。”陆叶吩咐道。</br></br>“行，我回头安排。”何百川应下。</br></br>议事完毕，各人散去，陆叶也大概了解了最近几年三界岛这边的情况。</br></br>自己的竹楼中，他盘坐着，催动天赋树的力量将那几样宝物炼化，感觉自己法源的品质又好了一丝，距离圆满更进一步。</br></br>心中满意，起身离开竹楼，朝一个方向行去。</br></br>路上行人寥寥，三界岛这边，修士除非在执行巡查任务的时候才会四下走动，其他时间大多数都在各自修行之中。</br></br>都是从穷苦地方出来的，自然知道眼下这样优渥的修行环境多么珍贵难得，但凡有点上进心的修士，都不会浪费时间。</br></br>所以整个三界岛的环境可以说是泾渭分明的两个部分，商贸区那边人流如织，热闹非凡，本岛修士驻守区这边却是寂静空旷，鲜有人踪。</br></br>很快来到一栋阁楼前，屈指在面前虚空轻轻一弹，法阵被触发。</br></br>很快，阁楼二楼处就探出一个脑袋，见得陆叶，大喜过望：“大哥！”</br></br>话落，脑袋又缩了回去，蹬蹬蹬蹬一阵，楼门大开，楚申迎面走出，笑容满面：“大哥你回来啦？”</br></br>外人都只当陆叶这几年在闭关修行，只有少数一部分知道，他这几年并不在三界岛，楚申无疑就是其中一人。</br></br>陆叶上下打量他一眼微微颔首：“修为长进不错啊，这就已经月瑶了？”楚申的修行资质无疑是极高的，上次见面的时候他就快月瑶了，如今晋升倒也不让人意外。</br></br>楚申嘿嘿一笑：“托大哥的福，若不是来三界岛修行，修为哪能提升这么快，大哥进来说话。”</br></br>少顷，兄弟二人落座，楚申给陆叶倒了杯茶水，然后好奇地望着陆叶：“大哥什么时候晋升日照？”</br></br>陆叶失笑：“日照那么容易？”</br></br>楚申一副理所当然道：“对旁人来说当然不简单，可对大哥来说还不是易如反掌之事。”</br></br>似乎在他看来，陆叶就是无所不能的。</br></br>陆叶也不知道他为什么会有这样的想法，只能回道：“还需打磨一阵。”(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53486923.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 16:15:28 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百七十二章 没那么炙热</title><link>53482719.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>如此数日，陆叶这才离去。</br></br>新得修罗场的属宝小九就像是得了一个喜欢的玩具，短时间内肯定都会沉浸其中，好在有小花娘陪伴左右，不至于让它感到孤单。</br></br>九州的事算是处理好了。</br></br>半空中陆叶身影屹立，神念敞开朝碧血宗所在的方向查探了一下，略一沉吟，还是徐徐摇头，放弃了回宗的打算。</br></br>如今的碧血宗，他基本找不到认识的或者熟悉的人了。</br></br>以前还有二师姐和掌教在宗内，每次回去都有温馨之感，就像是回家一样，现如今二师姐不在，掌教也不在，师尊云雪初同样不在，回不回去的已经没什么关系了，而且凭他如今的层次和实力，冒然回去，只会让整个碧血宗诚惶诚恐。</br></br>这偌大九州，他好像没了去处……一时怅然。</br></br>他抬眼看了看血炼界所在的方位，能感知到，自己的三个血侍就在里面修行，心念一动。</br></br>片刻后，三道血光自那个方向飞掠而来，很快到了陆叶近前。</br></br>“见过主上！”玄鱼，香音，定北风齐齐行礼。</br></br>“嗯？”陆叶认真地打量了一下面前三个血侍，发现比起几年前，这三位好像有了一些不小的变化，不由露出饶有兴致的神色：“看样子你们都有收获啊。”</br></br>那血炼界真对血族的修行有好处？</br></br>可严格说来，他也是血族，比起血侍们更接近血祖的血脉，为何就没有察觉？</br></br>略一沉吟，或许正是因为他的血脉太过浓郁，所以才察觉不到？</br></br>香音最是活泼，闻言开心道：“有一些收获，还要多谢主上成全。”</br></br>陆叶点点头，挥手道：“那就继续修行去吧。”早点晋升日照也能发挥更大的作用，若他们三个是日照的话，或许之前就能察觉到黑云的入侵，至于这三位晋升之后会不会摆脱自己的控制，这一点陆叶倒不是很担心，他如今修为不低，谁先晋升还真说不好。</br></br>还有另一个血侍……老马那边算是他第一个收服的，这些年来也是忠心耿耿，是时候让他回来，给他一个机会了。</br></br>香音三人又离去了，难得有机会一窥日照之秘，三人谁也不愿错过这个机会。</br></br>陆叶站在原地想了想，索性动身朝方寸山行去。</br></br>仙灵峰上，数日温存，苏玉卿的万种风情洗去了陆叶这些年的疲惫。</br></br>密室中，陆叶独坐。</br></br>两人一个日照，一个月瑶后期，自然不可能如凡俗男女那样整天腻味在一起。</br></br>之前陆叶还打算到了方寸山这边问问苏玉卿，他在天修罗族海川楼里看到的一些秘辛，其中有一条其实他是有些在意的。</br></br>有一枚玉简中提到了什么身外化身和内丹之法，说这些方法都只是提前积累云云……</br></br>陆叶记得苏玉卿有一枚类似内丹模样的东西，当年正是因为这枚内丹模样的东西，引发了两人之间的纠葛。</br></br>但在与虚元一番交谈后，陆叶便放弃了原本的打算。</br></br>虚元有句话说的没错，有些事提前知道了没什么意义，修士修士，重在自身修为，实力到了，该知道的自然就会知道。</br></br>密室不大，身上还残留着苏玉卿的气息，陆叶将自己在修罗宝库中兑换的种种资源取出来，摆在身边。</br></br>一份份大大小小，品种不同的宝物，个个都价值不菲，珍稀至极。</br></br>修罗场关闭的太突然了，否则他完全可以在修罗场中兑换到足够的宝物，将自身法源打磨至圆满状态。</br></br>眼下这些……未必够用。</br></br>不过不管够不够，都只能先用了再说，陆叶随手拿起一块拳头大的青月灵隨，催动天赋树的威能开始炼化。</br></br>清楚地感觉到，有极为玄妙的能量被天赋树从青月灵隨中吞噬过来，融入自身的法源，而融合了这些能量的法源，品质也在开始缓慢地提升。</br></br>一份份宝物消耗着……</br></br>天赋树吞噬起来的速度极快，这么多宝物，换做其他月瑶来炼化，没个几年都不可能成功，但在陆叶这边，只是短短数日便消耗一空。</br></br>陆叶查探自身法源状态，能清楚地感受到，对比之前法源的品质有了极大的提升，这种事很好印证，只需炼化灵玉，看看灵力转化成法力的效率变化就能知道。</br></br>但在意料之中的是，法源果然没有达到圆满状态。</br></br>他能感觉到，还差上一截……</br></br>这就让人有些难受了。</br></br>良久，陆叶叹息一声。</br></br>两日后，陆叶辞别苏玉卿，踏上前往万象海的路。</br></br>与马斌有约，他不能在九州停留太长时间，万一马斌先去了万象海找不到他就不好了，而且如今这情况，他想获得更多的打磨法源的宝物，也只能从万象海那边入手。</br></br>当年离开三界岛的时候，他让何百川发布了对此类宝物的悬赏，不计成本的收购，这数年下来，怎么也该有些收获才对。</br></br>再者，元笃那边是个麻烦，有九州星宿被元笃搜魂过，人鱼族的事暴露就暴露了，元笃没资格说三道四，可若是元笃意识到九州就是万年前那个九州的话……</br></br>得想办法解决了这老家伙，大家结仇已久，已经没有和平共处的可能性。</br></br>但这老家伙终究是个日照，而且常年待在万象岛，要如何才能解决呢？</br></br>不管如何，都只能先回万象海，他也怕自己不在的这段时间，三界岛那边出什么变故。</br></br>不过若真如此，其实他也早有预案，只要借助青海螺打开的门户，将三界岛修士转移到人鱼领地，就不会出现太大的伤亡。</br></br>一路迢迢。</br></br>一月之后，陆叶的身影出现在万象海上，直奔三界岛的方向而去。</br></br>远远望去，三界岛依旧繁华如初，诸多修士来来又去去，陆叶这才定下心神，看样子这几年他不在的时候，三界岛并没有出现什么变故。</br></br>这也是情理之中。</br></br>上次与紫璇之争，三界岛彻底打出了自己的威名，如今这偌大地界，日照不出手的前提下，哪个不长眼的敢来招惹三界岛？</br></br>百越，紫璇就是前车之鉴两大势力与三界岛开战后，月瑶层面几乎被杀了个干干净净，星宿也死伤无数。</br></br>陆叶当初离去的时候悄无声息，没人知道他离开了，有他威名威慑，这几年下来三界岛反而更繁华了一些。</br></br>此番归来，陆叶一样做了伪装。</br></br>神念扫过整个三界岛，很快，他出现在小人族的灵符店中，在后堂见到了海棠，将苏玉卿交给他的东西转交。</br></br>都是用来炼制灵符的一些材料，多是方寸山特产的，其他地方根本买不到，几乎每次陆叶从九州来三界岛的时候，苏玉卿都会准备一批这样的材料让他带过来。</br></br>海棠很高兴，与陆叶闲聊一阵，问了问师尊最近的近况，陆叶如实告知。</br></br>片刻后，陆叶起身准备离开。</br></br>海棠忽然喊道：“师兄。”</br></br>“嗯？”陆叶转头看她。</br></br>海棠低着头道：“师尊她虽是日照，但这一辈子从未有过男女之情，而且她的年纪比你要大很多，情感上可能没有年轻人那么炙热，师兄你……不要太介意。”</br></br>她是鼓足了勇气来跟陆叶说这些的，无他，随着她这些年在三界岛的驻留，渐渐听说了一些事，陆叶师兄好像有一个自他微末之时便结识了，感情深厚的同门师姐，如今就在三界岛中，只是眼下不知出了什么意外，一直在某处闭关。</br></br>师尊与人家对比起来固然修为更高，可哪个男人不喜欢更年轻更有活力的？</br></br>她生怕陆叶有了对比，就嫌弃自家师尊。</br></br>对陆叶的观感她其实是有些复杂的，最初的时候，陆叶救了她的性命，后来在师尊的安排下，成了陆叶的道侣，如此才有参与小人族黑渊争锋的资格，可再后来，师尊竟与人家有了关系……</br></br>她虽然一直称呼陆叶为师兄，可有了师尊那层，又怎能真的将他当成师兄来对待。</br></br>陆叶目光闪了闪，没那么炙热吗？</br></br>海棠对自己的师尊……一无所知啊！</br></br>“当然不会，玉卿她很好！”陆叶神色诚挚。</br></br>“那就好！”海棠笑着点点头。</br></br>离开小人族的灵符店，陆叶直接返回了本岛修士驻守区，紧接着神念涌动。</br></br>片刻后，何百川，马尚思，雨溪，澄芯齐聚议事大殿，同来的还有汤钧。</br></br>这基本就算是本岛管理层的所有人员了，其中雨溪和澄芯是人鱼族那边的两位长老。</br></br>彼此寒暄几句，何百川直接进入正题，开始跟陆叶汇报最近几年三界岛的营收情况。</br></br>陆叶连忙抬手打住：“何师兄，栾师姐在的时候，这些事从来不跟我提，你也不必见外。”</br></br>何百川道：“这不是见外不见外，师弟你眼下是大岛主，咱们赚了多少灵玉，都用在什么地方，有多少结余，你应该要了解，三界岛毕竟是咱们整体的势力。”</br></br>“我不需要了解！”陆叶认真地看着他，他只需要在自己需要用到灵玉的时候，三界岛这边能够全力支持就可以了。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53482719.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 09:13:40 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百七十一章 开心的小九</title><link>53457868.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>尽管不知到底是谁杀了自己的法身，但本尊与法身之间只要不被隔绝，彼此其实是互有联系的，这种联系无关距离长短。</br></br>暴怒了一阵，黑云皱眉沉思，检索法身出事前遭遇种种。</br></br>万年之前那一场惊天大战之后忽然消失不见的九州，如今居然就在一处极为偏僻的星系中，若不知此事也就罢了，如今既然知道了，黑云怎么可能善罢甘休？</br></br>法身那边明明细致地检查过，那九州如今只是一个极为普通的大型界域，界内只有星宿，连一个月瑶都无，怎么会忽然被杀呢？</br></br>能杀日照的，惟有日照。</br></br>而法身那等实力，绝不是一般日照能够处理，所以九州境内绝对隐藏了不止一个日照强者！</br></br>果然，即便时隔万年之久，也不能对这个界域有半点小觑之心。</br></br>法身之死，他不会善罢甘休，更何况那九州还牵扯了道树这件至宝，如此来看，他怕是要请动援手，动用不少人情关系了。</br></br>另外，还要考虑道树传承已经为人所获的可能性……</br></br>这么一想，他忽然想起当初元笃跟法身提过一件事，那三界岛陆叶的修为进展神速无比，明显有什么大机缘在身。</br></br>之前不知那陆叶出身九州，他也没想太多可如今结合自己所得的情报来看，这个陆叶莫不是……黑云眸光闪烁，精神一震，若如此的话那就不必去九州，只要想办法在万象海解决陆叶就可以了。</br></br>不对，那陆叶如今就在九州所以九州也不能放过！</br></br>脑海中诸多念头转动，黑云很快有了一个模糊的计划，谁也不知那一场大劫会不会来，什么时候会来，修为实力到了他这个层次，都已经在为未来做准备了。</br></br>而若能得道树传承，那大劫来临之时自己也能多一份自保之力，不管怎么说，这可是星空至宝，唯有星空至宝才能在那样席卷星空的大劫中发挥出作用。</br></br>九州，有修罗场属宝营造出来的场景遮掩隔绝，日照死的波澜不惊，悄无声息，整个九州根本无人察觉。</br></br>陆叶谢过陈玄海三人，目送他们返回方寸山，这才施施然来到镇守殿。</br></br>镇守此间的星宿陆叶不认识，应是这两年新晋升的，也不知怎地命苦就轮到他来值守。</br></br>陆叶不认识他，他却是认识陆叶的，恭敬相迎。</br></br>随着他修为提升，如今在九州的地位越发高重了，论年纪，或许许多老一辈的修士都要比他年长，但论对九州的贡献，却无人能及他九牛一毛。</br></br>整个修行界没人不清楚，如今九州能有眼下的昌盛繁荣，碧血宗陆叶居功至伟。</br></br>连带着碧血宗，如今在九州境内也变成了独一档的顶尖大宗门，无人敢有轻视。</br></br>与镇守使简单交代几句，很快，一道命令便从镇守殿传出，经由修士们的层层中转，迅速传递各处。</br></br>无双大陆，一支四人小队正在搜寻尸族的踪影，队伍几人皆都只是真湖修为，为首者一个丰神俊朗的青年男子，一身白衫，腰垮长刀，明显是个兵修。</br></br>受陆叶的影响，最近这些年，九州境内的兵修数量大增，尤其是用刀的兵修，不知多少年轻后辈在效仿他的造型。</br></br>这个青年男子无疑也是其中之一。</br></br>“找了三天，才发现几个落单的尸族，这功勋赚起来越来越难了。”队伍中，一个法修打扮的女子叹息一声。</br></br>自当年九州与无双大陆建立联系至今已经有一些年头了，整个无双大陆早已不是尸族横行的场面，随着修士们的不断猎杀，尸族的数量越来越少，到得今日，在无双大陆中赚取战功已经成了一件比较困难的事，主要还是看运气，运气好还能碰到一些尸族，运气不好说不定几天都看不到一个。</br></br>如他们这样三天能遇到几个落单的，还算不错的。</br></br>“是啊，这效率，还不如回九州打坐修行。”另一个体修接道。</br></br>随着九州底蕴的不断增加，境内的天地灵气也逐渐变得浓郁不少，虽说绝大多数天地灵气都被小九动用手段囤积了起来，可界域内不可能一点天地灵气都不存。</br></br>对比陆叶当年修行的时候，九州境内的修行环境不知好了多少倍。</br></br>打坐修行效率固然低下，可胜在持久，而且随时可以进行。</br></br>“神海们有什么解决的办法吗？”另一个鬼修问道。</br></br>“神海们能有什么解决的办法？”兵修苦笑，“他们如今也在头疼未来的修行之路，不是光只有我们猎杀不到尸族，神海那边也一样的。”</br></br>体修忧心忡忡：“那九州未来出路何在？”</br></br>几人都沉默，出路在哪，谁又能知道？</br></br>蓦然间，那兵修神色一动，显然是有人传讯过来，几乎是在他查探讯息的同时，其他几人也陆陆续续收到了讯息。</br></br>少顷，几人抬头互相对视一眼，都看到了彼此眸中的讶然神色。</br></br>“我刚收到师门传讯，界内新出了一个历练场，可以满足支持星宿之下乃至包括星宿们的历练需求，任何出身九州的修士皆可凭战场印记进入其中磨炼己身，继而赚取功勋！”那兵修开口。</br></br>“我也收到这个讯息了。”法修女子颔首。</br></br>“我也是！”</br></br>……</br></br>四人短暂的愣了一下，那兵修才招呼一声：“那还等什么，赶紧回去看看啊。”</br></br>说完率先朝最近的营地方向飞去，其他三人紧随其后。</br></br>飞驰间，见到四面八方不知多少修士都在朝营地赶赴，显然都是接到了各自师门传来的讯息。</br></br>大家都很好奇，到底是什么样的历练场，竟能支持星宿境的修士在其中磨砺，这可是从未听闻过的。</br></br>不单单无双大陆这边有修士返回九州，那星空中，正在四下搜寻灵玉的星宿们得了消息之后，也都在急忙朝九州赶赴。</br></br>不比最初九州刚晋升大型界域的时候了，那个时候九州近空都是未开发之地，星宿们随便找找都能找到不少灵玉，最起码满足自身修行是绝对没问题的。</br></br>但这些年过去九州星宿数量持续增加，附近星空的灵玉但凡孕育而出，基本都会很快被发现收集，如此一来，星宿们想要获得灵玉就得花费更多的时间和精力。</br></br>虽说陆叶之前从三界岛那边带回来大量灵玉，足够满足九州星宿们修行的需求，但修士不单单只需要修行，还需要各种各样的历练，所以镇守殿这边一直都严格把控灵玉的发放，没让九州星宿们产生过度的依赖。</br></br>整个九州在短短时间内变得热闹无比。</br></br>一处虚无的空间中，陆叶静立着，小九就在旁边，小花娘还是那副怯生生的模样，藏在小九颈脖厚厚的毛发处，不时地探头瞧一眼陆叶，可每当陆叶目光望来，她又会吓得缩回去。</br></br>就在陆叶与小九附近，一块块大大小小的镜面，倒影着各种不同的场景，那一幕幕场景中都有九州修士的身影，各个层面的都有，正在自己的场景中经历考验。</br></br>修罗场属宝正式投入使用了，虽说陆叶大概知道是怎么回事，但还是有些不太放心，便留在这里查探。</br></br>他主要是担心小九能不能驾驭得了这件属宝。</br></br>可如今来看，倒是他多虑了，小九做起这事来简直不要太轻松，想想也是，当初小九作为九州天机，一直维持着灵溪战场和云河战场，还有各种各样的秘境，九州所有修士功勋的统筹计算发放，物资和灵签的兑换等等，它一样能做的井井有条，数千年来从未出过差错。</br></br>如今借助修罗场属宝发力，甚至比它自己当年所做之事更加轻松。</br></br>“陆叶陆叶，你带回来一个好东西啊。”小九无疑有些兴奋，作为九州本源与天机盘器灵结合衍化诞生的灵智，小九自诞生之处就只有一个愿望，那就是保护九州，让九州繁荣昌盛。</br></br>任何对九州有好处的事或者物，都是它会极力追求的。</br></br>修罗场属宝的威能铺展开，让它彻底了了一桩心事，从今以后，再不用担心九州修行界未来的路要怎么走了。</br></br>“可以后就需要你多多费心了。”陆叶有些歉然地望着它，站在人族的立场上，小九简直就像是一个任劳任怨的大管家，明明它的心性就跟一个小孩子似的。</br></br>小九挥动爪子摆了摆：“不费什么事的，很简单的东西。”说话间，忽然又想起什么：“陆叶，你说，如此一来，灵溪战场和云河战场还有维持的必要吗？”</br></br>不等陆叶回答，它便有了决定：“果然还是不用维持了，让灵溪境和云河境也进来磨炼好了。”</br></br>“你喜欢就好。”陆叶笑了笑。</br></br>修罗场内记录的影子虽然都是星宿之上，但其实是可以调节的，所以就算灵溪境修士进来历练，小九也可以凭属宝，将那些影子的实力调整成对应的程度，不至于让修士们面临死局的情况。</br></br>历练中没有无解之局，这是修罗场的准则之一，属宝自然也会继承。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53457868.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 14:13:14 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百七十章 黑云之死</title><link>53452587.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>争斗的场景空间有限，又以一敌三，除非黑云能有马斌那样的实力，否则根本不是对手。</br></br>这世上又能有几个马斌？</br></br>所以这一战最终的结果已经注定。</br></br>小半日后，黑云庞大的妖身都被打的破破烂烂，气息委靡至极，随时都可能毙命。</br></br>但终究留了一口气。</br></br>倒不是说苏玉卿等人手下留情，而是陆叶特意吩咐的。</br></br>他有些事想要问问黑云……</br></br>小人族三位日照环伺，哪怕到了此刻，他们三位也没有半点放松警惕，就怕黑云忽然殊死一搏，这是有可能发生的事。</br></br>而陆叶则是隔着老远，也不靠近，就那么喊话：“妖尊，能回答我几个问题吗？”</br></br>黑云匍匐在地上，对陆叶的小心感到不齿，但不得不承认，这小子是真的够谨慎的。</br></br>他还留了最后一份力，凭这些力量对日照构不成太大威胁，可如果陆叶靠近他一定距离，或许可以拉着对方给自己陪葬。</br></br>谁知这小子谨慎到了这种程度！</br></br>“成王败寇罢了要杀就杀，何须废话？”黑云冷哼一声哪怕此刻，他也没有半点要示弱的意思。</br></br>陆叶点头：“杀肯定是杀的但怎么杀就要看妖尊了。”</br></br>黑云声音冷冽：“什么意思？”</br></br>陆叶道：“意思是说，如果妖尊愿意配合，那我这边可以给妖尊一个痛快！”</br></br>“如果本尊不配合呢？”</br></br>“呵呵……”陆叶笑了笑，也没多解释什么，只是那笑容让人看着就知道不会有什么好事发生。</br></br>黑云的表情变了变，庞大妖身迅速收敛，重新化作人形模样，一脸的意兴阑珊：“你问吧。”</br></br>收了妖身，无疑表明他放弃了原本的打算，对他来说，死不可怕，可怕的是某些折磨的手段。</br></br>小人族虽然不是什么邪恶的种族，但日照们未必就不精通这些手段，更不要说黑云还知道，小人族有一种专门折磨人的灵符，一旦中了，那是真的会生不如死的。</br></br>如今的他，只求速死。</br></br>陆叶见状，这才开口问道：“你是怎么找到这里来的？谁给你的路线？”</br></br>从万象海来九州可不是那么容易的事，当年陆叶是得了轮回树的指点才有了一条具体的路线，一路上披荆斩棘，过得重重难关，这才回到九州。</br></br>所以黑云能找过来，绝对不是巧合，是有人指点他了。</br></br>“你与谁结仇了自己不清楚吗？”黑云一脸讥讽地反问道。</br></br>陆叶眨眨眼：“看样子妖尊不是很服气？有劳吴师兄压一压妖尊的爆脾气。”</br></br>吴奇墨上前一步：“没问题！”</br></br>黑云脸色一变：“不必了！”再看向陆叶，开口道：“元笃给了我一条路线，我按图索骥找过来的！”</br></br>果然是这老家伙。</br></br>“元笃是怎么知道从万象海来这里的路线的？”陆叶又问。</br></br>黑云冷笑，本能地想要讥讽些什么，不过转眼就反应过来，憋了憋道：“你三界岛之前不是失踪了不少人吗？其中大多数都是元笃暗中抓了去，搜魂之下，什么情报弄不到？”</br></br>就知道是这样……陆叶心中其实早有猜测，只是黑云的说法证实了猜测而已。</br></br>三界岛修士之前确实有一些失踪了，数量不算太多，这也是很正常的事，在与紫璇爆发大战之前，栾晓娥特意跟自己汇报过此事。</br></br>都是一些没办法追查的无头公案，万象海那么混乱的地方，修士间多有争斗冲突，杀人或者被杀，每时每刻都有发生。</br></br>莫说三界岛了，便是那些大名鼎鼎的大势力出身的修士，也有莫名其妙失踪或者死亡的。</br></br>所以陆叶当时其实没太当回事，唯有一个卫破，最后引发了三界岛与紫璇的大战。</br></br>可如今来看，三界岛那些失踪的修士，有一部分是遭了元笃的毒手，他施展搜魂之术，从三界岛修士的记忆中搜查出了路线。</br></br>“所以你就循着路线一路找了过来，准备给你紫璇妖修报仇？”陆叶问道。</br></br>“不错！你杀我紫璇那么多妖修，我杀你故土生灵，不过分吧？”</br></br>陆叶不予置评。</br></br>黑云却是忽然恼火起来：“元笃匹夫，成事不足败事有余，他的搜魂术简直是一坨狗屎，你这界域有三大日照坐镇，他居然毫不知情，可笑他竟还想借刀杀人！”</br></br>陆叶眨眨眼……同情地望着黑云。</br></br>元笃能知道才有鬼了，陆叶当初带九州修士去万象海的时候，九州这边可没有方寸山，更没有什么日照。</br></br>所以元笃那边通过搜魂得到的情报早已过时了，他以为这里只是一个普通的大型界域，暗暗指引黑云前来报仇，结果黑云傻乎乎地过来了，一头闯进了龙潭虎穴，搞的现在生死不由己。</br></br>“还有他给的路线其实也是不完整的，本尊可是浪费了不少时间才找到正确路线！”黑云一脸火大，显然对元笃多有不满。</br></br>怪不得这家伙身为日照，却花了好几年时间才从万象海赶到九州，原来有这方面的原因。</br></br>不过这其实怪不得元笃，因为搜魂术这东西邪恶至极，一旦施展起来会对被施术者的神魂造成巨大创伤，所以通过搜魂能得到的情报有限，而且大多数都不完整。</br></br>“他除了指引你来此地，还与你说过什么？”陆叶问道。</br></br>九州牵扯不小，元笃既然对三界岛修士搜魂了，那未必就不知道九州真正的名字，可他依然让黑云过来了，这无疑表明元笃就算知道九州，也没有多想。</br></br>还有一点，三界岛修士都是知道人鱼族还有海下的人鱼领地的，元笃那边知道吗？</br></br>就算知道的不完整，很大可能也是有所了解的，只是他秘而不宣，不知是什么用意。</br></br>不过人鱼族的事陆叶其实倒不是太担心，就算元笃知道了，也没办法拿来做什么文章。</br></br>“没说什么了。”黑云摆出一个盘坐的姿势，尽量让自己舒服一些，低垂着头颅道：“你得罪过他，与我紫璇也有仇怨，他坐镇万象海不好轻易离开，所以才会蛊惑本尊前来，只要本尊这边得手，他那边也能快意许多。”</br></br>“不对吧。”陆叶深深地凝视着他，“我可是听说你来本界有一段时间了，你在偷偷摸摸地找什么东西？”</br></br>黑云看起来极为配合，但陆叶却能感觉到，这家伙不老实，有些事他还没说。</br></br>黑云神色不动：“本尊初来乍到，小心谨慎些而已，能找什么东西？若说要找，那也找与你有关的人。”</br></br>陆叶静静地望着他片刻，这才悠悠问道：“妖尊听说过……道树吗？”</br></br>端坐的黑云依然神色不动，没有半点破绽流露。</br></br>可没有破绽才是最大的破绽，他这样一位妖族日照，寿命悠久，怎么可能不知道道树？若黑云完好之身，或许还能伪装的更合理一些，但此刻他重创将死，已经做不到最完美的伪装了。</br></br>陆叶心中已有答案了，追问道：“元笃那边知道九州和道树吗？”</br></br>黑云抬眼看了看陆叶，这才道：“元笃很奇怪为什么你们明明是九州，可偏偏对外宣称九天，但也仅仅如此了！他如果知道这个九州就是当年那个大名鼎鼎的九州，就不会让本尊过来，而是亲自过来了！”</br></br>合情合理的解释。</br></br>“不过……他暂时没明白，可不代表他一辈子都不会明白，事关道树，哪怕有一丁点可能的，他应该都会来查探仔细。”</br></br>陆叶欣然：“那到时候可要好好欢迎他。”</br></br>黑云眼角一抽，几乎可以预见元笃真来九州的话会是什么下场了，肯定跟自己眼下一样悲惨。</br></br>“还有什么要问的？”黑云望着陆叶。</br></br>陆叶徐徐摇头，已经没什么要问的，该弄明白的事都已经弄明白了。</br></br>他转头看向陈玄海：“劳烦师兄给妖尊一个痛快。”</br></br>这边话音方落，一道剑光就已闪过，陆叶转头望去时，发现黑云已经尸首分离，生机迅速消散。</br></br>“小九，放我们出去。”陆叶抬头喊了一声，又吩咐道：“还有，这个场景暂且维持着，确保黑云死透了再解除。”</br></br>一道漩涡徐徐出现，陆叶与小人族三位日照离去。</br></br>星空某处，一颗巨大的星球横亘，这颗星球之外有一片环装星云，远远望去，在大日的光辉下，这片星云竟呈现出神奇的紫色光芒。</br></br>紫璇之名，因此而来，享誉星空。</br></br>妖星之上，无数妖族生存繁衍，强者如云。</br></br>整个紫璇妖星，有五位大妖尊，十八小妖尊，共二十三位妖尊级强者坐镇界域各处，也因此，偌大的紫璇妖星，被化作二十三块区域，各属一位妖尊的领土。</br></br>大小妖尊皆为日照强者，一个界域二十三位日照，可见紫璇的强大底蕴，这还没算上星系中其他界域中的日照。</br></br>此时此刻，属于黑云妖尊的领土，黑云峰上，大殿内传来一声怒吼咆哮，整个灵峰都在瑟瑟发抖！</br></br>“谁，是谁杀了本尊的分身！”</br></br>大殿内，黑云妖尊面上一片怒火萦绕，要知道，死去的分身可不是一般的分身，是他耗费三千年光阴，为了可能到来的大劫用心准备的，那已经不是分身了，而是法身。</br></br>法身虽然实力不如他本尊，但也是日照层面，比他自身实力只差一线，如今却忽然死了，这让他三千年的筹备化作流水，如何能不恼怒。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53452587.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 07:13:13 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百六十九章 这可是你自己进来的</title><link>53426259.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>九州镇守殿前，黑云心潮澎湃。</br></br>万年前的九州可是享誉整个星空的最顶尖界域，其声名比起如今的黄龙界还要强上一筹。</br></br>但万年之后的今日，这个界域却只是一座平平无奇的大型界域而已，他最近这些日子暗中查探，发现此界多有星宿，竟连一个月瑶也无，更不要说日照了。</br></br>虽然不知道九州为何会变成这样，但这明显是界域底蕴流逝太多导致的。</br></br>这也与他无关，本只是一趟报仇之旅，谁曾想还有意外的收获，实在让人惊喜。</br></br>在一个只有星宿的大型界域中，一位日照的能量是无法想象的，他思量着该如何才能搜寻道树传承的线索，最终决定展现自身无尚威能，强行镇压此界，只要将此界掌控在自己手上，那早晚能找出道树传承，收为己有。</br></br>这是一位日照的底气！</br></br>与此同时，方寸山仙灵峰中，陆叶赶赴而来，见到了一脸讶然的苏玉卿，因为之前陆叶明明说要去修罗场历练的，结果这才几年时间，却不知怎地居然又跑回来了。</br></br>不过还没来得及询问，陈玄海与吴奇墨便得了陆叶的传讯汇合至此。</br></br>情况紧急，陆叶当即将黑云之事告知三人。</br></br>吴奇墨勃然大怒：“那妖族怕是瞎了眼，敢在我方寸山眼皮子底下闹事，师弟你放心，我这就去把他弄出九州。”</br></br>这般说着便要动身。</br></br>方寸山如今与陆叶的关系莫逆，陆叶不在九州的时候，他们自然也要守护九州安宁，可因为他们一直待在方寸山内部，所以根本没察觉有日照潜入了九州中，这无疑让他很恼火。</br></br>“吴师兄先不忙。”陆叶连忙阻止，来这里确实是要求助小人族三位日照的，但战事绝对不能在九州内部爆发。</br></br>当下，他将自己的计划娓娓道来，苏玉卿三人听的连连颔首，连忙准备起来。</br></br>片刻后，陆叶又出了方寸山，悄悄与小九那边取得联系。</br></br>他这个计划是否能够执行起来，还得看小九和修罗场属宝的威能，如果小九能借助属宝营造出一个可供日照大战的场景，那自然一切无忧，可如果不行的话，那就只能让小人族的日照强行出手了。</br></br>很快得了小九的回讯，陆叶心头大定！</br></br>镇守殿前黑云已有决断，正待催动自身日照威势彰显自身的存在，以此来慑服九州修士忽然心头一动，抬眼朝天外望去。</br></br>他感知强大至极，第一时间就察觉到，那边有一道熟悉的气息正在迅速靠近九州。</br></br>稍一辨别，他呵呵一笑：“好好好，真是福来双至，好事成双！”</br></br>他没想到，在这样一个关头，那三界岛陆叶居然出现了！</br></br>诚然，他原本来此的目的只是想毁灭九州，报复陆叶当初对紫璇妖修们的杀戮，但这样做只能暂解心头之恨，根本不能算是真正的报仇。</br></br>可陆叶在万象海那边久居三界岛不出，他也没什么太好的办法。</br></br>这个时候陆叶现身，无疑是意外之喜。</br></br>他当年是与陆叶面对面交流过的，自然记住了对方的气息，所以很明确地判断出，来的就是那个当年在自己面前不可一世的人族小子。</br></br>“那就先拿你开刀！”黑云冷哼一声，身形冲天而起，直朝陆叶那边迎去。</br></br>九州近空处，陆叶一副优哉游哉的表情，好似在外面游山玩水久了，终于想起回家的旅人。</br></br>蓦然间，他身形一顿，表情大变，神色惊疑：“这是……”他目光深深地望向九州深处，紧接着像是发现了什么不可思议的一幕：“黑云妖尊？你怎么会在这里？”</br></br>黑云身形急速朝陆叶那边逼近，呵呵一笑：“陆岛主，别来无恙？”</br></br>憋闷了好几年，在见到陆叶惊慌失措的表情后，他的心情前所未有的舒畅，好似之前的种种屈辱一朝得了宣泄。</br></br>陆叶脸色已经泛白，抬手便在面前虚空处一点，随着这一指点出，他面前竟忽然出现一道旋转的漩涡。</br></br>旋即陆叶整个人如受惊的兔子一样，一头钻了进去，而随着他身影的消失，那漩涡竟也开始迅速收拢。</br></br>黑云一愣，一时没看明白这是什么手段，但无论是什么样的手段，都只是遁逃的一种方式罢了。</br></br>眼看那漩涡马上就要收拢消失不见，黑云的速度陡然提升了一大截，瞬息间就扑至漩涡前，根本不带任何犹豫，追着就闯了进去。</br></br>他日照亲自出手，若叫一个月瑶逃了，那可真成笑话了。</br></br>视野一转，身处的环境变得极为古怪起来，这里好像是一片星空，但又有些失真，给人一种很虚假的感觉，就连不远处的一颗颗星球都奇形怪状的，有一颗星球竟宛若纸面……</br></br>这无疑是小九掌控属宝不熟悉的缘故，仓促时间内，它能营造出这样一个环境已经很不容易了。</br></br>当然，这也跟属宝不是真正的星空至宝有关系，它终究只是属宝，发挥不出真正至宝的威能。</br></br>黑云哪有心思去查探这些，一抬眼就看到了站在不远处的陆叶，他微微一笑，一副胜券在握的表情：“逃啊，怎么不逃了？”</br></br>不过话一出口，就忽然感觉不太对，因为陆叶脸上哪还有半点惊慌的表情，他气定神闲地站在那里，比起自己还要成竹在胸……</br></br>“这可是你自己闯进来的！”陆叶怜悯地望着他。</br></br>老实说，小九虽然能勉强营造出这样一个场景，但如果黑云足够小心，不闯进来的话，小九还真没办法将他强行收进来，可惜黑云被仇恨蒙蔽了双眼，被陆叶引进此地。</br></br>黑云终于意识到不妙，尽管不清楚陆叶到底藏有什么后手，可他心中却是警兆大生！</br></br>不敢犹豫，妖元一催，抬手就朝陆叶那边抓了过去，不管对方有什么阴谋诡计，在绝对的实力差距面前都是徒劳！</br></br>可随着他的这一爪，一道惊天剑光忽然凭空生出，那剑光凛冽，其上的威能让黑云变色。</br></br>“日照！”他猛地瞪大了眼睛，仓促收手，可即便如此，也被斩了不少妖元出去。</br></br>“凝！”一个清冷的声音响起，紧接着一道紫光从旁边打来，黑云虽有所察觉，却还是被那紫光擦了下身子，顿时感觉周身一滞。</br></br>“破！”又一个雄浑的声音响起，同样有紫光飞掠而来。</br></br>黑云转头望去时，赫然发现那紫光化作一柄惊天大斧，当头朝自己劈落，而从这一道紫光中，他又感受到了与之前不同的日照气息。</br></br>他脸色大骇，闪身便要躲避，然而那令人心寒的剑光又出现了。</br></br>片刻后，黑云一脸惊恐地站在原地，骤然遇袭，他已经受了点轻伤，此刻无比讶异地望着前方出现的三道身影。</br></br>两男，一女，个个身上都弥漫着日照的气息，而且除了那居中的一个壮汉日照，剩下的两人好像都不是一般的日照，尤其是那个女子……</br></br>还有那紫光……</br></br>“你们是小人族？”黑云终于反应过来，他以前虽然没与小人族的日照有过交手的经历，但活了这么多年终究见多识广，这世上会动用符篆与人争斗的，也只有小人族这个种族了。</br></br>可是……这里怎么会有小人族，而且是三个日照强者，他之前明明没发现九州有星宿之上的修士。</br></br>“三位，我乃紫璇妖星黑云，无意间途径此地，三位何故出手？是不是有什么误会？”黑云沉声开口。</br></br>方寸山小人族名头很大，但紫璇妖星也不弱，他眼下双拳难敌四手，只能寄希望于面前这三位忌惮紫璇，给彼此留出余地，所以才会痛快地自报姓名来历。</br></br>而且他知道，方寸山各部漂泊星空，不会轻易与什么强者结下仇怨的，因为一旦结下仇怨，很可能会遭遇针对性的阻击。</br></br>可惜让他失望的是，三个小人族日照都只是淡淡地望着他，丝毫没有要搭理他的意思。</br></br>他猛地转头看向站在不远处观战的陆叶，满心的不可思议。</br></br>如今这情况，他完全可以确定，三个日照都是陆叶喊来的帮手，倒是听说过陆叶与小人族关系不错，那三界岛上就有小人族开设的灵符店铺，可谁也没说过……他们关系这么好啊，三个日照啊，随便就召唤过来了？</br></br>关键是……怎么召唤的？他没看懂。</br></br>“动手吧。”陆叶轻轻开口。</br></br>“龙吟！”陈玄海一声低喝，符剑如龙，高昂咆哮，身合剑光朝黑云杀去。</br></br>苏玉卿单手掐诀端庄脸庞上一片宁静，一道道紫光打出，吴奇墨那边周身紫光萦绕，不知怎地已经化作了一只凶猛异兽，肆意扑杀。</br></br>换做别的地方，哪怕是以三敌一，如果黑云有意遁逃的话，说不得小人族三位日照还真没什么太好的办法，除非他们愿意以伤换伤，但这里终究是小九营造出来的场景，能力有限，这个场景并没有表面看起来那么广袤，真正能容日照们争锋的空间，其实只有那么一块区域，其他地方都是虚假的，根本无法进入。</br></br>如此一来，黑云悲剧了。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53426259.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 17 Dec 2023 14:11:43 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百六十八章 这人跟我有仇！</title><link>53415665.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>玉螺星系虽然地处偏僻，鲜少有强者驾临，但并不代表绝对没有。</br></br>以前九州只是个低级界域的时候，有天机盘遮掩其存在，所以哪怕有什么强者路过，只要不是近距离观察，都发现不了九州。</br></br>随着九州晋升大型界域，天机盘的遮掩也就失效了，所以有强者发现九州是早晚的事，这些年来陆叶一直迫切地提升自身修为，就是因为九州整体实力太弱，若真遇灾劫，没有强大的力量根本无能抵挡。</br></br>对于九州会被某些强者发现，陆叶是早有心理准备的，只是没想到这么快。</br></br>根据小九传递过来的情报，这位日照是前不久才来到九州的，来的悄无声息而且一直都在隐藏自己，整个九州甚至方寸山那边都没有半点察觉，惟有一直监察着九州大小动态的小九，第一时间发现了。</br></br>这明显不太对劲！</br></br>如果仅仅只是路过的日照，不至于这般小心翼翼还特意隐藏自身，种种迹象表明，这个日照好像有一些不为人知的打算！</br></br>因为他的隐藏，方寸山那边根本没有察觉到他的到来，毕竟隔着一座界域，除非小人族日照们有意查探九州，才可能发现他的行踪。</br></br>同样的，因为小人族几个日照都在方寸山内，这个陌生的日照也没发现小人族！</br></br>方寸山从外表看来，就是一块不大的陨石，这玩意在星空中到处都是，谁会想到，大名鼎鼎的方寸山如今就横亘在九州之外的星空中？</br></br>唯一知道这个日照行踪的，就只有小九……还有一直跟在小九身边的小花娘。</br></br>让陆叶感到庆幸的是，这个日照自到来之后，还没做过什么伤害九州生灵的事，他一直在偷偷摸摸暗中查探着什么。</br></br>“对了，这家伙应该是个妖族。”小九又传讯过来，“他有一次动用力量，我感觉到了妖气。”</br></br>妖族日照！</br></br>莫名其妙地，陆叶脑海中浮现出当年在万象海上见过的黑云妖尊的面孔，迄今为止，他所接触过的妖族日照，就只有这么一位。</br></br>当然，事情不可能这么巧，黑云会从万象海跑到这里来。</br></br>“这是他的影像。”小九又传来一道讯息过来，却是不知什么时候悄无声息地记录下了对方的容貌。</br></br>陆叶定眼一瞧，眉头皱起。</br></br>事情……好像真的有些巧了。</br></br>因为这个忽然来到九州的妖族日照，居然真的就是紫璇妖星的那个黑云！</br></br>他三年多前才在万象海杀了紫璇众多妖修，月瑶层面死伤七八位，之后与这个黑云谈妥了条件，归还了紫璇岛。</br></br>结果现在这家伙忽然出现在九州，还一副鬼鬼祟祟的样子……</br></br>这明显不是巧合，陆叶很想知道黑云是怎么找到这里来的，他略一沉吟，心中有了一些猜想。</br></br>而且时间上也对得上，如此来看，当年紫璇岛的事情解决之后，黑云便从万象海动身，启程赶赴九州了，按他日照的脚程，三年多才到，算是慢的。</br></br>“怎么没通知小人族那边？”陆叶问道，暗自庆幸自己回来的够及时。</br></br>小九这边一直不愿与其他人有什么接触，所以迄今为止知道它存在的，除了陆叶就只有原来那位仙元城的城主了。</br></br>但如果九州真的有什么无法化解的危难，它还是可以联系到小人族的日照的，最起码，陆叶的几个月瑶血侍就留在这里，小九完全可以让他们去通风报讯。</br></br>“万一打起来怎么办？”小九很担心，“日照交手，九州可承受不住。”</br></br>这倒也是，日照交锋的余波陆叶之前才感受过，这打起来，整个九州恐怕很快要支离破碎。</br></br>所以在不确定黑云的目的之前，小九也不好贸然去惊动小人族的几位日照，只想着对方只是路过，很快就会离开，如此便可相安无事。</br></br>它终究只是九州本源与器灵结合诞生，没那么多复杂的心思，否则早就能洞察黑云的来者不善。</br></br>“这人与我有仇，来这里怕是报仇的。”陆叶说道。</br></br>“啊？”小九明显一惊，“那可如何是好？”</br></br>陆叶陷入沉思，既确定来的是黑云，那他就更不能露面了，否则肯定要挨揍。</br></br>或者可以露面，然后将他引出九州，不过在那之前，得找小人族的几个日照安排好，埋伏偷袭他！</br></br>但对方不是傻子，一旦他以九州为要挟，陆叶根本不可能引他出来，反而要受制于人。</br></br>怎么才能在不波及九州的前提下解决这家伙呢？</br></br>不管对方来的目的是什么，肯定都报着不好的意图，紫璇妖星损失那么大，他又被陆叶当面讹了百亿灵玉，这也就罢了，狮心更是他亲手送到陆叶面前被杀的，这对一个日照来说，无疑是奇耻大辱。</br></br>黑云肯定不会善罢甘休。</br></br>直接让小人族的几位日照出面或许可行，不过陆叶很快想到了另外一个更安全的可能性。</br></br>“小九，帮忙遮掩下我要进九州！”陆叶传讯过去，“能做到不被他发现吗？”</br></br>“只你一人的话，没问题。”小九回道。</br></br>“很好。”</br></br>少顷，在小九的相助下，陆叶悄无声息地返回九州境内。</br></br>碧血宗，翠竹锋上，陆叶显露出身影，小九也化出了兔子模样，出现在他面前。</br></br>它左右瞧了瞧，低声道：“你是怎么跟日照结仇的啊。”</br></br>陆叶也压低了声音：“说来话长了，在万象海那边局势比较复杂，跟你说了也不懂。”</br></br>“那现在怎么弄？”小九问道。</br></br>“现在的话……”陆叶说着说着眼角抽了一下，“咱们搞的跟做贼一样干什么？做贼心虚的应该是对方才是！”</br></br>小九眨眨眼，忽然反应过来：“是哦。”</br></br>“给你个好东西。”陆叶将修罗场属宝取出，递了过去。</br></br>小九好奇接过：“这是什么？”</br></br>陆叶当即将修罗场属宝的威能简单解释一下，听的小九兔子眼都放光。</br></br>“按道理来说，属宝的威能不能与真正的星空至宝相提并论，但如果你用它只营造出一个能支持日照大战的场景，有没有问题？”</br></br>真正的修罗场中，场景无数，星宿，月瑶，日照在其中历练，各自相安，互不干扰，属宝肯定做不到这种程度，但只营造出一个能让日照大战的场景，或许有可能，如果可以的话，那就不用担心会波及九州了。</br></br>“我得试试才知道。”小九回道。</br></br>“你先熟悉一下，我去找帮手。”陆叶说话间，又在小九的遮掩下，悄悄离开了九州，朝方寸山那边进发。</br></br>与此同时，九州境界，天洲镇守殿前，枯萎的轮回树分身旁，黑云屹立。</br></br>镇守殿并非无人，有几个留守的星宿进进出出，但这几个星宿却对黑云的存在视而不见，就好像根本没有发现他的踪影。</br></br>事实上也确实如此，日照想要遮掩自身，星宿根本不可能察觉到。</br></br>黑云摸着那枯萎的轮回树分身，一脸激动的神色。</br></br>确定，这个界域……真的是九州！</br></br>老实说，他在第一眼看到这个界域的时候，就觉得有些眼熟，隐约在哪里见过一样。</br></br>不过因为这世上有许多界域有很多相似的地方，所以他也不敢肯定，这些日子一直在暗中查探，直到看见这轮回树分身。</br></br>他之所以会来这里，只有一个目的，那就是为死去的紫璇妖星的妖族报仇雪恨！</br></br>万象海上，他拿陆叶没什么办法，但陆叶总有来处的，他自元笃那边得到了一些确切的情报，一路赶到这里，找到了陆叶的故土，本来准备将这个界域的所有生灵都彻底毁灭，让那嚣张的小子悔恨终生，叫他知道得罪紫璇的下场。</br></br>但在看到九州之后，心生疑虑，没有第一时间动手，反而进入其中暗中查探。</br></br>他之所以知道九州，是因为当年他曾经参与过对九州的围剿！</br></br>妖族的寿命比起人族普遍要长的多，所以哪怕万年过去，他也依然活的好好的，而且还从当年的星宿修为，晋升到了日照巅峰。</br></br>当年那一战，打的寰宇崩碎，星空震荡，事后传出九州破碎的消息，但唯有参与过那一战的修士才知道，九州其实不是破碎的，而是在最后关头，忽然消失不见了。</br></br>自那之后，便再无九州的消息和踪影，不少势力在星空中维持了近千年的搜寻，始终一无所获，最后无奈放弃。</br></br>黑云无论如何都没想到，时隔万年，居然让自己再一次见到了九州！</br></br>这个界域可是藏有莫大机缘的！当年各大势力联手围攻九州，虽说是因那道树传人做下了人神共愤之事，引四方同仇敌忾，可若没有足够的利益，那种体量的大战又怎么会随意爆发？</br></br>道树传承，就是当时各方争夺的利益！</br></br>这可是星空至宝，而且是整个星空唯一一个传承类的至宝，若得其承认，哪怕修为再低，也能让其认主。</br></br>对比之下，其他的星空至宝想要收服何等艰难？强如日照又怎样，这星空日照那么多，掌控星空至宝的又有几人？</br></br>只可惜当年那一场大战，九州消失不见，道树传承也跟着消失了。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53415665.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 17 Dec 2023 06:16:19 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百六十七章 峰回路转</title><link>53385698.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>马斌不知陆叶与小人族之间的确切关系，只以为他寻回方寸山核心有功，小人族对他有亲近之意。</br></br>仅仅如此的话，明显是不够的。</br></br>而且确实如他所说，他身上的麻烦太大，真要去了小人族，人家肯定不会接纳，甚至可能还会连累九州，这是他绝对不愿意看到的。</br></br>眼见陆叶还想再劝解，马斌抬手打住：“行了，此事休提。”</br></br>“不是的前辈。”陆叶开口解释，“如果前辈不愿跟我回九州那边的话，我还有另外一条灵玉矿脉可以让前辈疗伤用。”</br></br>绕是马斌见多识广，此刻也忍不住眼角抖了抖。</br></br>他很想问问陆叶知不知道自己在说什么，什么叫还有另外一条灵玉矿脉？</br></br>这偌大星空任何一条灵玉矿脉几乎都代表着一个顶级界域，是任谁都无法轻辱的，方寸山核心那边有灵玉矿脉很正常，那可是星空至宝即便破碎了，灵玉矿脉也依然能够维持。</br></br>这第二条灵玉矿脉又是哪来的？</br></br>星空中那么多底蕴深邃的大型界域，那么多日照强者想求一条灵玉矿脉都求而不得，怎么到了陆叶一个月瑶口中，就好像家里有两条黄瓜这么简单？</br></br>陆叶忽然又想到人鱼族那边，摸着下巴道：“其实还有第三条……不过那边暂时不太方便。”</br></br>在他出发来修罗场的时候，栾晓娥与大长老烟淼准备冲击日照之境，就在海下的灵玉矿脉那边闭关，这么长时间过去，也不知有没有成功。</br></br>所以如果马斌要疗伤的话，人鱼族那条灵玉矿脉倒是不适合他用。</br></br>马斌默然，不动声色地抬手摸了摸陆叶的额头，他觉得自己这个同出一界的后辈怕是有些失心疯了。</br></br>陆叶失笑：“前辈，我不是说着玩的，我在万象海那边占据了一座顶级灵岛，岛上就有一条灵玉矿脉。”</br></br>站在马斌身后的朱元神色一惊：“顶级灵岛？”</br></br>马斌也是愕然至极：“你占据了一座顶级灵岛？”</br></br>“是！”陆叶点点头，“如今九州所在的信息，有三大修行界域，当初三界修士联手占据了一座荒岛，结果运气不错，这荒岛逐渐转活了，品质一步步提升，在我出发来修罗场之前，那座灵岛就是顶级灵岛了。”</br></br>听了他的解释，马斌这才确定陆叶没跟自己开玩笑，一时怔然，他本已接受了自己的命运，毕竟道基之伤非得在灵玉矿脉中修养才能恢复，可凭他如今的状态，怎么可能有这样的机会？</br></br>结果没想到事情会有这样的峰回路转……</br></br>“你们如何能占据一座顶级灵岛？没人觊觎么？”马斌还是不能理解，万象海那样的地方，随便占据了一座荒岛，居然慢慢变成了顶级灵岛，这个运气简直逆天。</br></br>更让他不能理解的是，这样一座顶级灵岛，九州所在的星系何德何能可以蟠踞？就算被那些顶级势力看上都不足为奇。</br></br>“自然是有的，三界岛崛起的过程中，经历过两场大战，在这两场大战中，本岛证明了自己的实力，所以就算有人觊觎，暂时也没人敢伸手。”</br></br>陆叶说的轻描淡写，可马斌却听出了其中的血雨腥风，在万象海那样的地方，唯有拳头够硬，实力够强，才可以证明自己的实力，而能让其他势力不敢伸手的战果……必然极为惊人，这才能威慑四方。</br></br>马斌忽然发现，自己一直都小瞧了陆叶。</br></br>“三界岛那边如今是我说的算，灵玉矿脉也是自家的，前辈不必有顾虑。”陆叶诚挚地望着马斌，他这伤是因自己而来，如果自己这边没有办法解决也就罢了，可即有办法，那当然是要尽心尽力。</br></br>“我明白了。”</br></br>过了好一阵子，马斌才颔首，欣慰地望着陆叶：“你比朝念那小子靠谱多了，你既有此心，那老夫就领情了，这万象海……老夫去一趟！”</br></br>没办法疗伤的时候他可以认命，但如今有办法，他当然不会放弃。</br></br>陆叶欣然起身：“事不宜迟，咱们这就出发。”</br></br>“不忙！”马斌抬手压了压，开口道：“老夫会去万象海，但不跟你一道。”</br></br>他的身份终究敏感的很，当然不能跟陆叶一起，否则日后事发，那肯定是要牵连到陆叶的。</br></br>陆叶略一思量，便知道了他的意思，开口道：“那可有我能出力的地方？”</br></br>马斌笑了笑：“万象海那地方，老夫想去就去，想走就走，不用担心，你先回去吧到时候老夫会去那边与你汇合。”</br></br>陆叶点点头：“那就恭候前辈大驾了！”</br></br>与马斌辞别，陆叶离开了这颗荒星，心情轻松了不少。</br></br>循着七彩神念那一丝极其微弱的指引，陆叶朝前飞掠。</br></br>一个月后，星空某处，陆叶凭七彩神莲打通了进入魂族祖地的通道，进入祖地空间。</br></br>照旧去了一趟离殇的五彩莲陆，想看看依依她们，结果到了地方才发现，大家都在闭关修行之中，就连琥珀都不见踪影。</br></br>倒也不失望，魂族这边的环境，特别适合依依，小丫头有上进之心是好事。</br></br>打个转，直奔星空池所在的七彩莲陆，勤勤恳恳的虚元依然镇守在此间，见陆叶到来，只是抬眼看了看他，然后指了指星空池，让他自便。</br></br>都是老熟人了，没那么多客套。</br></br>陆叶却没急着去星空池那边，而是上前行了一礼：“长老，族长回来了吗？”</br></br>他有些事想问问魂缺，上次虚元说魂缺有事离开了，也不知这个时候回来了没。</br></br>其实在马斌那边的时候陆叶就想问了，不过考虑到以后马斌会去万象海，见面的机会很多，陆叶就没急着问。</br></br>“还没。”虚元回道。</br></br>“怎么还没回？”陆叶皱眉。</br></br>虚元笑道：“族长正在忙一件大事，怎么，你小子又有什么需要解惑？”</br></br>“还是三花的事。”陆叶叹了口气，相比较之前，这一次他疑惑更多，因为在天修罗族的海川楼里，他看到了一些不清不楚的记载。</br></br>虚元想了想道：“其实有些东西提前知晓未必是好事，小子，修行之事最好一步一个脚印，等你修为到了，许多事情自然就清楚了，你说呢？”</br></br>陆叶瞧着他，忽然反应过来：“所以长老是有些事明明知道，却不好跟我说？”</br></br>“那可不是！”虚元连忙摆手，“三花的事我了解不多，毕竟没见过，魂族这边也没记载，老头子只是个看门的，哪里知道太多。”</br></br>话锋一转，他接着道：“老头子唯一知道的是，你若成功凝聚三花，对你的未来大有好处。”</br></br>这不是废话么？陆叶一时都有些分辨不清虚元到底是不是在藏掖什么了。</br></br>不过转念一想，虚元说的没错，有些事修为到了，自然就清楚了。</br></br>他不必去追寻什么隐秘，因为就算探知了也没有意义，修行界中所有一切的基础都是自身的实力，实力够强，一切都好说。</br></br>心境豁然开朗！</br></br>是了，管它什么门什么渊什么道的，自己现在要做的事情只有一件，那就是打磨自身法源，争取凝练出气之花，然后晋升日照！</br></br>“你想明白就好。”虚元笑呵呵地望着他。</br></br>“多谢长老。”陆叶郑重一礼，这才迈步朝星空池行去，定位了一下九州所在，合身投入其中。</br></br>小半个时辰后，九州之外，陆叶驾驭星舟，目光倒影着远方那个熟悉的界域。</br></br>这一趟去修罗场赚的不少，先不说兑换了大量能提升法源品质的宝物，就连原本已经被他放弃的修罗场属宝都拿回来了。</br></br>可以说古往今来，没人比自己赚的更多了。</br></br>送给小九，它应该会很开心。</br></br>小九前段时间一直在焦虑九州修士未来的路，无双大陆那边尸族越来越少，早晚有被杀光的一天，到时候九州修士该通过什么方式磨砺自己呢？</br></br>它之前已经有开辟真湖和神海战场的想法了，但真这么做的话，对它的负荷不小，而且对九州底蕴也有一定程度的消耗。</br></br>可如果借助修罗场属宝的话，那就完全没这些顾虑了，小九亲自主持，就可以营造出如修罗场那边的历练环境，让九州修士在其中历练，打磨自己，继而获得战功之类，去兑换修行资源。</br></br>如此就完全可以避免本界域修士之间的内斗。</br></br>而且修罗场属宝内，也记录了各个时代无数修士的影子，如此，九州修士就可以直接对比出自身与其他修士之间的差距，愈发奋发图强。</br></br>一切都在往好的方向发展。</br></br>陆叶很期待当自己将修罗场属宝送给小九时，它是什么表情。</br></br>手背上的印记忽有动静，不用想，都是小九在联系他，这个时候，也只有小九能察觉到他的归来。</br></br>略一查探，果然是小九传讯，但在看清内容之后，陆叶的表情陡然变得凝重起来。</br></br>下一瞬，他急忙顿住身形，甚至催动了灵纹收敛自身气息，遮掩了自身的存在。</br></br>无他，小九传讯告诉他，此时此刻，九州境内有一日陌生的日照正在四下搜寻着什么。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53385698.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 16 Dec 2023 18:15:46 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百六十六章 我有啊</title><link>53376576.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>“都是自己家里炼制的。”陆叶随口解释一声，“前辈若是觉得有用，尽管拿去。”</br></br>自己家里炼制的……马斌露出疑惑的神色，如今的九州居然有如此出色的炼丹师吗？</br></br>上次与陆叶有过一次交流，他得知如今的九州才刚晋升大型界域没多久，按道理来说，这样的界域想要发展起来，最起码也要数千上万年的沉淀，这忽然都能炼制这么多极品灵丹了，发展速度有些超乎想象啊。</br></br>“那我就不客气了。”马斌这么说着，从中取了几个玉瓶，又取出其中灵丹吞服。</br></br>他这才看向陆叶，目光深邃，片刻后开口道：“你得了道树传承？”</br></br>身为前九州修士，从那个动荡的年代活到如今，他自然是知道道树的，上次见陆叶的时候，他没有多想，可这一次，时隔仅仅几十年而已，陆叶的修为居然就从星宿中期提升到了月瑶后期。</br></br>这样的修行速度明显不正常，惟一的解释，便是有潜力巨大的传承在身！</br></br>当年朝念的修为提升，就是这么迅猛，他是亲眼所见的，有过这样的经历，自然就有了推测。</br></br>陆叶颔首：“是，前辈目光如炬。”</br></br>这个事对马斌倒是没什么好隐瞒的。</br></br>“道树传承果然还遗留在九州界内……”马斌唏嘘一声：“当年朝念……就是上一代道树传人，他死后，道树传承不知所踪，很多人都猜想这道传承留在了九州，不知多少人费劲心思寻觅，可惜都一无所获，没想到时隔万年，却是你得了传承。”</br></br>说话间神色一肃：“不过你要记住，道树一脉，世间万物，但有灵性皆可吞噬炼化，但唯有一样不要去炼化。”</br></br>“修士吗？”陆叶接道。</br></br>马斌神色一变：“你试过了？”</br></br>陆叶道：“曾有小人族的日照与我说过这事，她说道树一脉唯有七情六欲无法炼化，所以一旦炼化修士的话，可能会发生很不好的事。”</br></br>马斌颔首道：“正是如此，当年九州之祸，很大部分就是因此而起，你要引以为戒。”</br></br>“我记下了。”陆叶正色应道在修罗场中，他尝试过这件事那种感觉确实让人流连忘返，回味无穷，但也让他极为警惕！</br></br>“咳咳咳……”马斌忽然又一阵轻咳抬手捂住了嘴巴，松开手后，手心上一片暗黑的鲜血，触目惊心。</br></br>陆叶皱眉，方才马斌吞服下去的那些极品灵丹，好像没什么用，他沉吟了一下，开口道：“前辈能让我看看你的伤势吗？”</br></br>马斌笑道：“你还有医修的手段？不过不用了，我的伤我自己知道，寻常手段无法解决。”</br></br>陆叶道：“我不懂医修的手段，但前辈既然知道我是道树传人，那应该明白，我可以炼化掉前辈体内的一些异常，或许能让前辈感觉好受一些。”</br></br>马斌奇道：“道树的力量……还能这么用？”</br></br>这个他还真不知道，朝念当年可没展露过这方面的手段，所以他对道树的了解，其实不比小人族那边多多少。</br></br>“试试？”陆叶看着他。</br></br>“那就试试！”马斌来了兴致，伸出一只蒲扇般的大手。</br></br>陆叶盘膝坐在他面前，探手搭在他的手腕上，催动起天赋树的力量。</br></br>马斌神色不禁一动，明显有些察觉。</br></br>他体内确实有异常，之前以一敌四，与四位同境界的强者交手，硬是杀的他们一死三伤，战绩彪炳，可自己也受伤不轻，几股不属于他的强大法力在体内横冲直撞，让他的伤势难以缓解。</br></br>不过随着陆叶这边的施为，那些侵入体内的法力竟真的神奇的慢慢消弭了，就好像被什么力量给炼化了似的。</br></br>马斌状态，逐渐有了一些好转的迹象。</br></br>如此一个时辰后，陆叶才收回手。</br></br>马斌默默地感受了下己身，忍不住大笑道：“这下感觉好多了。”</br></br>陆叶却没有多少喜色，只是望着马斌，疑惑道：“前辈，你这伤有些古怪，我怎么感觉你像是伤到了自身的根本？”如果是这样的话，那自己方才的努力根本不能帮马斌太多，只是稍作缓解罢了。</br></br>而损伤的根本若不修复，那马斌永远不可能恢复过来，甚至时间一长情况还会恶化。</br></br>此话一出，一直安静站在马斌身后的朱元都忍不住变色。</br></br>马斌的笑声徐徐收敛，看着陆叶道：“九州这一方水土果然养人啊，时隔万年出了你这样一个人才，老夫甚慰。”</br></br>陆叶表情凝重：“前辈真的伤了根本？”</br></br>马斌却是不以为意：“没什么大不了的，这些年该报的仇都报的差不多了，接下来的日子老夫也不准备去做什么，找个地方安度晚年便好。”</br></br>陆叶一阵心酸。</br></br>他虽不到日照层面，也不知青魔王马斌这个名号有多么响亮，但只从南莲之前的话语就可以看的出来，马斌在这一方星空是一个响当当的人物。</br></br>他快意恩仇，逍遥自在，如今却因为自己的缘故在这里折戟沉沙，如果当日马斌遁逃的时候没察觉到自己，那他肯定不会去以一敌四，就不会有眼下这样的情况发生。</br></br>如此人物，最终却要黯然落幕，无疑是一种悲哀。</br></br>“前辈的伤，没有医治的办法吗？”陆叶问道。</br></br>马斌徐徐摇头：“没有的。”</br></br>陆叶默然。</br></br>朱元却是忽然开口道：“其实是有办法的。”</br></br>陆叶抬头望向他：“什么办法？”</br></br>朱元小心翼翼地看了马斌一眼，见他没有阻止自己的意思，这才开口道：“我之前跟在梵谷那位日照身边，曾听他谈及主上，他虽不是与主上交手的四位日照之一，但与那几位也有些联系，据他说，主上这是伤了道基，除非能找一处灵玉矿脉疗伤，否则根本没有恢复的机会，以长风为首的那几个日照，传了许多讯息出去，让那些拥有灵玉矿脉的顶级界域严加防范，莫要让主上有可趁之机。”</br></br>“灵玉矿脉？”陆叶闻言神色一动。</br></br>马斌咧着嘴笑道：“是啊，老夫这伤唯有在灵玉矿脉中修养，才能慢慢修复，可这世上拥有灵玉矿脉都是顶尖界域，老夫如今这情况，若敢在那些顶尖界域露面，完全就是自寻死路，所以陆小子，就不用为老夫发愁了，活了这么多年，老夫挺满足。”</br></br>尤其是知道九州还在，又有陆叶这样一个冉冉升起的新星，哪怕现在就死，也毫无遗憾了。</br></br>陆叶不知道道基之伤为什么需要在灵玉矿脉中修养，但是……</br></br>“前辈，我有灵玉矿脉！”陆叶开口道，颇为振奋，终于……自己这边有能帮到马斌的地方了。</br></br>如果是别的什么方法，他或许没办法达成，但灵玉矿脉的话……</br></br>“嗯？”马斌一愣，“你有灵玉矿脉？你哪来的？”</br></br>九州才刚晋升大型界域没多久，不可能有资格孕育出灵玉矿脉，而且灵玉矿脉是何等珍贵的资源，一个月瑶这么跟他说，他实在有些难以相信。</br></br>陆叶稍作沉吟，开口道：“是这样的前辈，我与小人族关系很不错，之前曾得他们的委托，前往一处星空奇观内寻觅方寸山核心，侥幸成功，后来我将方寸山核心带回了九州附近安置，那里面就一条灵玉矿脉，前辈若是要用的话，我回头跟他们打个招呼，应该没问题。”</br></br>他如今算下来，是方寸山之主，整个方寸山都是他的，用一下灵玉矿脉自然问题不大。</br></br>绕是马斌活了万年多光阴，见多识广，此刻听了陆叶的话也一时怔然，好半晌他才道：“你居然能找回来遗失的方寸山核心，还将它安置在了九州附近？小人族没什么意见？”</br></br>方寸山啊，何等大名鼎鼎的星空至宝，这么多年来，各部方寸山都是在星空中漂泊的，他们日照数量众多，自成一派，从不与其他种族有太密切的关联，怎会允许陆叶随意安置自家至宝的核心。</br></br>他不能理解。</br></br>“小人族那边没提什么意见。”</br></br>核心找回来了，安置在那，三部方寸山正受核心牵引融合，用不了多少年，小人族就能重现祖上荣光，谁会有什么意见？谁敢有什么意见？</br></br>马斌一时有些恍惚，一直以来，他都将陆叶当成自家界域的一个后辈看待，当年见过他之后，马斌也再没有要与他产生什么交集的想法，可现在看来，自己好像一直都有些小瞧了这个后辈……</br></br>说来也是，道树传人岂是寻常之辈？</br></br>有那么一瞬间，马斌着实有些心动，毕竟这确实是疗伤的法子。</br></br>但很快，他便徐徐摇头：“算了，有些事你可能不太明白，纵然你与小人族关系不错，可事关灵玉矿脉的话，他们也未必会同意。对任何一个种族来说，灵玉矿脉都是至关重要的资源，它不单单只关系到灵玉的产出，更关系日照之后的路！”</br></br>顿了顿，他开口道：“而且我身上的麻烦很大，小人族若是知道我的身份，怕是不会接纳的。”(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53376576.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 16 Dec 2023 08:15:46 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百六十五章 再见马斌</title><link>53363858.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>星空无垠，孤身而行，陆叶眸光闪动。</br></br>原本他打算将玉妖娆交给九玄这边就起程前往那能进入魂族祖地的通道的，但方才一战却让他有了一些意外的发现。</br></br>这让他不免有些在意，所以才会当机立断，跟玉妖娆辞别，独自行动。</br></br>借助磐山刀在梵谷那些月瑶身上留下的獠之力，陆叶能很轻松地掌握他们的具体位置，所以哪怕明知对方阵营中有日照强者，他这边只要小心一些，应该都能无恙。</br></br>他现在唯一需要担心的是，日照的速度太快，若是那位梵谷的日照驾驭星舟的话，他未必追的上。</br></br>好在这种担忧多虑了，对方的行踪不紧不慢，并没有超出月瑶速度的范畴。</br></br>陆叶始终吊在梵谷一众修士后方远处。</br></br>如此数日之后陆叶忽然感觉梵谷那边有一位月瑶身上残留的獠之力消失的无影无踪，心中明了，这是那日照出手相助化解了侵蚀入体的獠之力。</br></br>至于到底是哪个陆叶就不得而知了，此前来袭的十几个月瑶，除了少数几人，其他都被他斩伤，皆有獠之力的残留。</br></br>这让他不免无奈，但也没法去阻止。</br></br>若是那些月瑶身上残留的獠之力全部都化解的话，那他可就没法继续追踪下去了，而经由此前一战，他若是靠的近了，一旦被梵谷修士察觉踪迹，势必不会有什么好下场。</br></br>他如今只能祈祷那位日照的动作不要太快。</br></br>接下来的一段时间，几乎每隔几日，就有一位月瑶身上残留的獠之力消失，如此不到一月时间，陆叶彻底丢失了梵谷修士的踪影。</br></br>他愈发小心翼翼了，甚至连星舟都没敢继续催动，只肉身横渡星空，无时无刻都维持着隐匿和敛息灵纹的加持。</br></br>这么长时间下来，他大概知道了梵谷修士前行的方向，如果所料不差，那个方向应该就是梵谷星系所在的位置。</br></br>没办法定位梵谷修士的具体位置，那就只能潜入梵谷星系一趟，然后再见机行事。</br></br>这一日，陆叶正在悄悄前行，忽然心有所觉，连忙闪身朝附近一块破碎的浮陆上掠去，然后找了个隐蔽的位置躲好。</br></br>片刻后，一艘星舟从那个方向飞掠而来，星舟之上，有一人身影屹立。</br></br>陆叶本没太在意，可这一瞧之下，顿时露出喜色，当即稍稍催动神念。</br></br>那迎面飞来的星舟顿住，星舟上的修士左右观瞧了一眼，很快就看到了陆叶藏身的浮陆，闪身掠来。</br></br>他这边才站定身形，陆叶就已从藏身之地走了出来。</br></br>四目相对，来人面露复杂神色，陆叶如释重负。</br></br>若孙正在此，必然要大为疑惑，因为来的这人赫然之前袭击他们的梵谷月瑶中的一员，修为不高，只有月瑶初期的程度，在那十几个月瑶当中属于不起眼的存在。</br></br>可此刻陆叶与对方的表情，无疑是互相认识的。</br></br>“朱道友，好久不见。”陆叶拱手。</br></br>朱元，当年他刚去万象海没多久的时候，曾为了生计而发愁，在那招徕岛上接了一个运送物资的任务，想着或许能赚些灵玉糊口，那一趟任务中，就有这个朱元。</br></br>陆叶本以为只是一趟极为简单的任务，谁知中途忽生变故，这朱元将他们几个接了任务的修士引至一处荒星中，其他人皆都惨死当场，唯有陆叶活下命来。</br></br>也就是在那荒星中，陆叶见到了受伤的马斌！</br></br>那个时间点，正是马斌袭杀万象岛日照后没多久，马斌自万象岛逃离的时候，察觉到了陆叶的存在，所以才会让朱元将他引至那荒星，借机确认陆叶的来历。</br></br>自那之后，陆叶便再没见过马斌，也再没见过这个朱元。</br></br>所以他怎么也没想到，自己居然会在袭击九玄的月瑶队伍中，再一次看到朱元！</br></br>当时他与朱元四目相对的时候，各自都愣了一下，显然都没想到会在那种地方碰面，不过两人很有默契，皆都不动声色，甚至期间没有半点暗中的交流，因为各自双方都有日照在附近交手，所以大家都很小心。</br></br>当年在万象海中，马斌能借朱元之手行事，可见朱元是马斌信任之人。</br></br>如今来看，朱元无疑是梵谷星系的修士，那马斌呢？难不成说他也在梵谷星系中？</br></br>南莲说了，马斌这次伤势恐怕不轻，而他之所以选择折身反击，就是不想连累自己这个九州后辈。</br></br>根源上来说，马斌是因为他而受伤的，如果真没有马斌的任何线索也就罢了，日照的事情，他插手不了，可既然发现了一些蛛丝马迹，那陆叶当然不能无视。</br></br>这才是陆叶急匆匆脱离九玄的队伍，暗中追踪梵谷修士的原因。</br></br>而朱元这个时候忽然独自返回……就不免有些耐人寻味。</br></br>朱元身上之前被自己斩伤的伤势已经消失不见了，残留的獠之力无疑也得到了解决，应是梵谷那位日照出手。</br></br>“是啊，好久不见，道友你这实力提升的速度也太快了，不愧是主上看好之人。”朱元一脸唏嘘当年在万象海上见面的时候，大家都还只是星宿，而他的修为还要比陆叶高不少，现如今，陆叶都已是月瑶后期，他才月瑶前期，此前一战，更是亲身感受了彼此实力的差距。</br></br>“主上……”陆叶心中一动，“那是……”</br></br>朱元略一沉吟，道：“如果是你的话，应该没问题，跟我一起来吧。”</br></br>说话间，转身领路而去，陆叶纵身跃上他的星舟。</br></br>似是察觉陆叶想问些什么，朱元率先开口道：“无需多问，等到了地方道友自然就会知晓。”</br></br>陆叶默默颔首。</br></br>一路沉默前行，又过了十多日，朱元忽然折身朝一颗死寂的荒星所在方向掠去。</br></br>片刻后，满是沙尘暴，不见半点生机的荒星某处，朱元与陆叶二人从星舟上飞落下来。</br></br>朱元收了星舟，在附近一番寻觅，终于找到一个通往地下深处的入口，两人鱼贯而入。</br></br>陆叶敏锐地察觉到，这里有一些血腥气残留，这让他不禁心头一紧。</br></br>一路深入，约莫有小半个时辰时间，这才来到地下极深的位置，这里有一个天然的溶洞，四周点缀着几颗明珠，柔和的光芒充斥着这一片不大的空间。</br></br>溶洞中央处，有一人盘坐，如苍劲古松。</br></br>听到声音，那人微微睁开了眼帘，锐利眸子中的精光似黑暗中乍现的闪电，让四方明亮了一瞬。</br></br>“你……”那人徐徐开口，望着陆叶，“怎么来了？”</br></br>陆叶连忙上前，郑重行礼：“陆叶，见过前辈！”</br></br>面前这人，正是马斌，而朱元脱离梵谷队伍独自返回，显然就是来见马斌的。</br></br>朱元在他身后，半跪在地：“属下来迟了，请主上恕罪！”</br></br>马斌不以为意，他知道自己这个属下的情况，明面上是梵谷星系的月瑶，上面有日照管着，很多时候都身不由己，之前朱元就暗中给他传讯过，说是本星系日照召集去袭击九玄的队伍。</br></br>“你们怎么凑到一起了？”马斌身形放松，不过他身躯魁梧，容貌上虽有些老态，可盘坐在这里，依然给陆叶一种不可仰望的大山般的感觉。</br></br>陆叶在这修罗域，他自然知道，之前就远远感受到了，朱元也在这里，理论上确实可能凑到一块，但这个几率太小，显然是中间发生了什么他不知道的事，将这两人联系到了一起。</br></br>“是这样的……”朱元简单地将事情经过说了一下。</br></br>马斌这才了然，看向陆叶，微微颔首：“你有心了。”</br></br>这个九州后辈显然是发现了朱元，之后一路暗中追踪，想追查自己的线索，正好朱元脱离了梵谷的队伍后，折返回来的路上遇到了陆叶。</br></br>“前辈伤势如何？”陆叶关切问道，南莲说他伤势不轻，可具体情况她恐怕也不清楚，只见此刻马斌的状态，似乎没什么大问题的样子，但陆叶总感觉他的气息有些虚浮。</br></br>一位日照的顶尖强者，气息会虚浮，无疑不是什么小问题。</br></br>“死不了。”马斌哈哈一声大笑，“些许小伤……”</br></br>话刚出口，他便一口鲜血喷了出来，身形都摇摇欲坠。</br></br>“主上！”朱元大惊失色，连忙上前搀扶。</br></br>陆叶不禁神色一紧，这才注意到，地面上有不少已经干涸的血液，马斌的伤势……好像很严重！</br></br>他急忙从自己的储物戒中一阵翻找，将所有能疗伤的灵丹全都取了出来，放在马斌面前：“前辈，您看看这些有没有什么对你有用的。”</br></br>他身上疗伤用的灵丹都是从三界岛带过来的，丹葫炼制出品，全都是极品品质，药效方面比起外面买的不知好多少倍。</br></br>马斌顺了口气，点点头，拿起一个玉瓶查探了下，片刻后眉头一扬：“好东西。”</br></br>可惜好像对他无用，又拿起一瓶，微微愕然，放下，再查探下一瓶。</br></br>片刻后，马斌不解地望着陆叶：“你哪里来的这么多好东西？”这些灵丹居然全都是极品品质，看样子自己这个后辈这些年在万象海那边混的不错啊，要知道一般人可没有这样的身家，就算有，没有渠道的话，也买不到这么多品种的极品灵丹。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53363858.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 15 Dec 2023 15:13:28 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百六十四章 退敌</title><link>53359188.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>月瑶的记忆自然不会差，所以无论陆叶还是姜岸，都只略一沉思，便知道自己在什么地方见过对方了。</br></br>陆叶面色平静，姜岸却是脸色大骇。</br></br>便在这时，原本应该站在甲板上的陆叶身影忽然微微一个恍惚……</br></br>姜岸顿生毛骨竦然之感，好似有莫大的危机降临。</br></br>他想都不想，凶猛催动法力护持周身，同时一身气血沸腾，双拳如龙，朝前轰出。</br></br>那前方原本空无一物，但在他双拳轰击出去的瞬间，便多出了一道身影，正是陆叶。</br></br>这一击爆发了姜岸的全部实力，他自信没有哪个月瑶能接下，悍然爆发的一击正中陆叶的身子，凶猛威能之下，直接将陆叶打的粉碎。</br></br>姜岸一愣，意识到不对，自己打碎的，根本就是一道影子！</br></br>对方的速度太快了，快的自己竟有些看不清。</br></br>而这一幕曾经在月瑶斗战场上出现过！当日的经历与今日简直一模一样！</br></br>在背后！</br></br>姜岸怒吼挥臂回击，然而才摆出姿态他便察觉到护持周身的法力被破开了，紧接着身子一痛，整个人僵在原地！</br></br>眼角剧烈跳动，他清楚地看到自己身侧不知何时已经站了一个人，手上一柄长刀，从腰腹处刺入，刺穿了自己整个身子！</br></br>那长刀之中凝聚着极为澎湃而又菁纯的法力，姜岸毫不怀疑，对方一旦催动，那自己顷刻间就会殒命！</br></br>上次在斗战场中，自己就是这么被打败的，虽然因为斗战场的规则保护而没死，可伤口处却萦绕着极为古怪的力量，最后还是花了三万修罗印发布悬赏，找人帮忙解决。</br></br>“月瑶榜首！”</br></br>直到此刻，姜岸才咬牙低吼一声，这并非不甘，而是在提醒自己的同伴遇到的敌人到底是谁。</br></br>他知道自己再如何不甘也没用了，上次有斗战场的规则保护他，让他活下性命，可这一次他必死无疑！</br></br>只是他想不明白，这位月瑶榜首怎么会在九玄的星舟中，难道说，他本身就出身九玄？可若如此，以前为何没听过这个人？</br></br>他话落之时，陆叶已一脚踹出，将他直接踹飞了出去，伤口处，鲜血如喷泉般涌出。</br></br>陆叶站在原地，轻轻地甩了甩磐山刀上的血迹，目光平静地扫过来犯之敌。</br></br>此时此刻，无论是梵谷的月瑶，还是九玄的孙正等人，全都呆立在原地没了动作。</br></br>孙正等人是没想到陆叶行动起来如此干脆利索，梵谷方面实力最强的姜岸居然不是他一合之敌！</br></br>如此实力，何等惊人。</br></br>他与姜岸的实力相差不多，甚至还有些不如，这位月瑶榜首能如此轻松地灭杀姜岸，岂不是说自己在他手上也就是一个照面的事？</br></br>怎么同为月瑶后期，实力能差距这么大？</br></br>哪怕孙正亲眼见过陆叶与阿卜罗的争锋，自认知道月瑶榜首的沉重分量，可有了切实的对比之后，才发现自己之前的认知有多么浅薄可笑。</br></br>梵谷月瑶们在短暂的惊愕和震惊后，一声怒吼传出：“一起上，杀了他！”</br></br>他们愤怒了，哪怕姜岸之前喊出了陆叶的身份，他们也依然没有退缩，只因他们的人数是九玄这边的数倍。</br></br>一个人不是对手，两人呢，三个人四个人呢？</br></br>同为月瑶，就算这月瑶榜首再强，也必然有双拳难敌四手的时候。</br></br>话落瞬间，十多个月瑶一起朝陆叶这边冲杀了过来。</br></br>孙正见状连忙怒喝：“迎敌！”</br></br>下一瞬，九玄的几个月瑶纷纷飞掠而出，迎上来敌，但他们实力有限，每个人都只能拦截对方一个月瑶，眼睁睁看着陆叶陷入了近十人的围攻之中。</br></br>孙正不免担忧，虽说陆叶展现出来的恐怖实力让人惊艳，但人力有时穷，一旦他坚持不住的话，那这一船的修士都要遭殃倒霉。</br></br>所以自己必须尽快解决面前的对手，然后帮陆叶分担压力，他有这个信心，因为他特意拦截了一个实力比自己弱很多的对手，就是为了尽快削减彼此的人数差距。</br></br>这边一交手，对手果然节节败退，孙正忙里偷闲，朝陆叶那边看去，这一瞧之下，一时竟有些难以挪开目光。</br></br>只因那边混乱的战场中，陆叶的身影倏忽来回，纵掠不停，而随着他的不断纵掠挪移，刀光也在闪烁寂灭。</br></br>一声声闷哼和惨叫接二连三地响起，鲜血飚飞……</br></br>孙正简直不敢相信自己的眼睛，他以为陆叶被那么多月瑶围攻，就算实力再强也要捉襟见肘，可事实上根本不是这样他从未见过这样灵活的身形，对手人数虽多，可难以对他形成有效的围杀，反倒是敌人在他的腾挪纵掠间一个个被斩伤。</br></br>忽然身上一痛，却是他分心之下被对手打中了身子，幸亏彼此实力有差距，法力护持之下无伤大雅。</br></br>孙正连忙收敛心神，专心对付起自己的对手。</br></br>惨叫声依然响起。</br></br>但只短短十几息后，便有一声熟悉的怒吼传入耳中：“撤，全部都撤！”</br></br>孙正一怔，惊奇地朝声音来源方向望去：“姜岸？”</br></br>他没死？</br></br>这一看之下，他才发现，不但姜岸没死，其他在陆叶手下受伤的梵谷月瑶，一个都没死！</br></br>趁他分神之际，他的对手也急忙抽身后退，迅速离去。</br></br>陆叶站在原地没动，只目送梵谷这些月瑶撤离，他不动，九玄的月瑶们自然不敢贸然追杀，这一战能赢，全亏他发了大力，没有他领衔，九玄月瑶追上去反倒是自寻死路。</br></br>“陆道友！”孙正上前，冲陆叶抱拳行礼，态度比起方才，无疑多了一丝恭敬。</br></br>如他这样的月瑶后期，也只有在面对日照时才会有这样的恭敬。</br></br>陆叶目光悠悠地望着梵谷十几个月瑶撤离的方向，也不知在想什么，孙正没打扰，片刻后，陆叶忽然转身，抱拳道：“孙道友，梵谷的人大多有伤在身，应该不会再来冒犯了，贵界日照应该马上就会返回，我就先行离去了。”</br></br>这般说着，他抬头看向楼船所在的方向，那边玉妖娆急匆匆地从船舱中冲到甲板上，远远地望着他。</br></br>陆叶对她笑了笑：“玉师妹，他日有缘再见！”</br></br>话落，闪身朝一个方向掠去。</br></br>“陆师兄！”玉妖娆伸手呼唤，却是再得不到任何回应，只能眼睁睁看着陆叶的身影消失在视野中，一时间神色落寞。</br></br>片刻后，那位叫做岑馨的九玄日照归来。</br></br>她与梵谷的日照交锋了一阵，对方主动退去，她自然不会贸然追杀，心念本星系修士们的安危，赶紧回来查探。</br></br>结果发现这边楼船虽然法阵多有破损，可人员上居然一个伤亡也没有，顿时有些不可思议。</br></br>她都已经做好给这些后辈们收尸的心理准备了，毕竟梵谷这次打了他们一个措手不及，彼此月瑶层面数量的差距太大。</br></br>少顷，得了孙正的解释，她这才明白原委。</br></br>也终于知道梵谷的日照为什么那么快就主动退去，显然是知道这次的行动失败，不愿再浪费时间。</br></br>而己方这边之所以能够安然无恙，全亏了那个叫陆叶的月瑶榜首出力护持，否则必然死伤惨重。</br></br>她又唤来与陆叶最熟悉的玉妖娆，一番问询。</br></br>“哦？他就是那个当年在太初境中帮过你的陆一叶？”岑馨露出饶有兴致的表情，这个事她无疑是听说过的，玉妖娆在九玄界中资质不俗，否则当年也不会拿到前往轮回树的名额，而得了太初境的灵光之后，玉妖娆的前景无疑更广阔了，可以说，九玄那边是将她当成重点人才来培养的。</br></br>“你们倒是挺有缘分的，在修罗场又遇到了。”岑馨微微颔首。</br></br>玉妖娆脸色有些黯然，却还是开口道：“是，我与陆师兄是在一处历练场景中遇到的，得他相助，我才能完成历练。”她说的无疑是第一次见面的事，至于后面她动用修罗召唤令召唤陆叶……这个事她不准备跟任何人提及，此事毕竟牵扯到一位师姐的死。</br></br>“这短短几十年时间，他居然能从神海修行至月瑶后期，而且实力还如此出类拔萃！”岑馨暗暗心惊，哪怕她见多识广，也没听说过有什么人修行速度这么快的，这已经不是能用天才二字来概括的了。</br></br>“是啊，陆道友的实力当真让人望尘莫及，那姜岸在他手下一刀就被重创了。”孙正回想之前看到的一幕，依然心神震动，又有些惋惜：“只可惜陆道友没下杀手，梵谷那些月瑶，一个都没死！”</br></br>岑馨道：“梵谷与他毕竟没有什么恩怨，他被牵连只是适逢其会，适当地展现自身实力，让来犯之地主动退去，又不会因此而结下太大仇，他这般行事倒算老成，也是他最好的处理方式，不过不管怎么说，他都是你们的救命恩人。”</br></br>“是。”孙正恭敬颔首，凭陆叶方才展现出来的实力，完全可以自行离去，相信梵谷那边无人能挡，可他依然出手相助了，这恐怕很大一部分程度是要护持玉妖娆。</br></br>岑馨望向玉妖娆：“如此人物，未来成就必定不可限量，你若有意，可得抓紧了。”</br></br>“啊？”玉妖娆一愣，旋即连忙摆手：“师伯我没有……”</br></br>岑馨微微笑道：“有没有的，你自己心里清楚就好。”又像是想起了什么，唏嘘道：“年轻啊，就要敢想敢做，要不然等老了，许多事都会成为遗憾。”(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/53359188.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 15 Dec 2023 12:25:33 +0000</pubDate></item></channel></rss>