<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第一千九百零三章 突围</title><link>52829091.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>黑云主战舰的甲板上，玉妖娆对着陆叶盈盈一礼：“小娆见过二叔。”</br></br>陆叶愣了一下，不明白对方这一口二叔喊的是什么意思，不过很快便看到玉妖娆冲他眨了眨眼，立刻明白这是玉妖娆给了自己一个符合方才举动的身份。</br></br>心念转过，顺着话接了下来：“多年不见，小娆也长这么大了。”话锋一转接着道：“闲话少说，我先护送你们突围。”</br></br>玉妖娆急忙问道：“二叔要怎么做？”</br></br>陆叶转头看向前方：“我开路，你们跟上！”</br></br>话落时，纵身掠起，朝那个方向的星盗团战舰杀了过去。</br></br>玉妖娆一惊，连忙下令：“快跟上！”同时眸光担忧地朝陆叶那边望去。</br></br>当年初见时，两人都只是神海，而且那个时候她比陆叶的修为还高出一个小境界，可现如今，她才只是星宿，陆叶居然已是月瑶，彼此相差足足一个大境界。</br></br>玉妖娆完全不知道陆叶是怎么修行的，为何修为提升如此恐怖。</br></br>不过修为高是一回事，能否拥有相应的实力又是另外一回事，星盗团虽然看起来像是一团散沙，但数量太多了，这样单枪匹马冲杀过去，若没有足够强大的实力绝不会有什么好下场。</br></br>提心吊胆间，让她心神震撼的一幕印入眼帘。</br></br>那一抹刀光纵掠间，挡在前方的一艘艘虎鲨战舰根本没有任何反抗之力便被打爆开来，化作一团团灿烂火光。</br></br>只短短十几息时间，原本密不透风的包围圈居然就被清理出一条畅通的通道。</br></br>黑云舰队立刻顺着这条通道朝前开赴。</br></br>眼见黑云有要遁逃迹象，四周围聚的星盗团攻势愈发凶猛了，五颜六色的光芒从四面八方袭来，这偌大战场就如绽放了一场烟火盛宴，绚烂美景之下，不知多少生命的气息湮灭。</br></br>黑云这边的修士无疑是极为忠心的，无数修士驾驭着虎鲨或者小型战舰，拱卫在玉妖娆所在的主战舰四周，奋力抵挡来自星盗团攻势的同时，也在拿自身当做主战舰的防护。</br></br>跟着陆叶一起过来的九天星盗团也加入其中，三当头紫霄心惊胆战，惶恐不安，虽然佩服自家魁首做下要吃独食的决定，但真的走这一步了他才发现，想达成这个目的可不是那么容易的事。</br></br>原本他们应该是星盗团的一员，如今却成了被围攻的对象，立场反转的够彻底的。</br></br>忽忽间，陆叶开路的前方，一艘主战舰横亘星空，也不知是哪个星盗团的，眼见他勇猛杀至，那主战舰上各种法阵嗡鸣，一道道明亮光芒汇聚成强大攻势，朝他轰杀而来。</br></br>陆叶轻松避开，来自战舰的攻势虽然强猛，但因为都有一定的蓄势时间，所以并不适合用来对付修士，因为很容易会被避开。</br></br>巨大的刀影再次被祭出，陆叶奔掠之间气势与刀影同时攀升，旋即狠狠斩击在这艘主战舰上。</br></br>对比雷光的主战舰，这艘战舰的档次无疑要差上一筹，再加上这支星盗团没能及时调整好防护，这一击之下，竟直接将偌大的主战舰当空斩成了两截，那切口处光滑如镜。</br></br>不知多少星盗在这一击下死于非命，余者更是惊恐逃窜。</br></br>玉妖娆远远地望着这一幕，心神激荡不已，不由回想起当年在那太初境中，陆叶好像也是这样的所向披靡，大杀四方，所以哪怕那个时候她其实并没有获得前百名次的资格，可就是因为一直得到了陆叶的庇护，安稳地待到了最后，最后得到了一份来自太初境的灵光，凭此晋升星宿。</br></br>时隔多年，那种让人心安的安全感再一次萦绕心头，仿佛只要这个男人站在身前，任何烦恼和担忧都可以烟消云散了。</br></br>“厉害！”她的身旁，兰长老忍不住赞了一声。</br></br>玉妖娆问道：“兰长老比二叔如何？”</br></br>兰长老摇头：“我远不如他！”</br></br>玉妖娆红唇微微圈起，她可是知道兰长老的心高气傲的，身为剑修，而且本就是黑云的最强者，寻常月瑶根本不如她的法眼，可陆叶居然能让她承认自己远远不如……</br></br>心中念头转过时，数道身影忽然从各个方向朝陆叶那边扑杀过去，玉妖娆忍不住神念涌动传音一句：“小心！”</br></br>她看出那几个身影个个都是月瑶。</br></br>虽说陆叶已经展现出恐怖的个人实力，一路冲杀破灭了众多虎鲨，连带着一艘主战舰，但这些月瑶们把握战机的时机也是巧妙无比，他们明显觉得陆叶在毁了那主战舰之后消耗巨大，此刻不出手，更待何时？</br></br>“我去助他！”兰长老急急说了一声，手中长剑一声清越剑鸣，身合剑光就杀进了前方战场中。</br></br>然而还没等她赶到地方，陆叶那边就已经手起刀落，杀小鸡一样斩了一个离他最近冲的最凶的月瑶！</br></br>仅仅只是这样也就罢了，关键被他杀的那个还是个月瑶后期！对方察觉不妙及时祭出的防护，跟纸糊的一样脆弱。</br></br>兰长老忍不住眼帘一缩，暗暗庆幸，幸亏这位是黑云的人，若他真是个星盗，那这一趟黑云必定凶多吉少。</br></br>先灭一人，陆叶立刻朝第二位月瑶冲杀过去。</br></br>对方眼见陆叶居然还是如此凶残，哪里还敢靠近，匆忙调转身形便要遁走，却不妨兰长老此刻人剑合一杀至，拦住了他的去路。</br></br>陆叶见状，当即换了一个目标。</br></br>十息之后，所有来袭的月瑶死的死，逃的逃，场面一片明朗。</br></br>不怪那些月瑶胆小怕死，实在是同伴死的太快了，哪怕任何一个月瑶能与陆叶稍作纠缠，他们也能看到获胜的希望，可就连月瑶后期都挡不住陆叶三刀，谁还有胆子放肆？</br></br>星盗们是最趋利避害的群体，向来无利不起早，有利益的时候一拥而上，可遇到风险了跑的比谁都快。</br></br>如果雷光还在，那么在雷光的统筹调度下，星盗团联手起来倒也不是那么容易解决的，可雷光这边早就被陆叶杀穿了，就连雷光的魁首都已逃之夭夭。</br></br>星盗团数量虽多，一盘散沙之下根本难以成事。</br></br>紧密的包围圈彻底被杀穿了，当残破的黑云舰队从缺口中逃离的时候，就意味着这一场追逐战到了尾声。</br></br>黑云舰队逐渐远去，大大小小的星盗团汇聚在一起，中间隔着一个横刀而立的陆叶。</br></br>一人之身拦截星空，却再无一个星盗敢有放肆，那一柄漆黑长刀仿佛一个无底黑洞，这一战之下不知吞噬了多少星盗的性命。</br></br>直到心有不甘却无能为力的星盗团各自散去，陆叶这才掉头朝黑云离去的方向追击。</br></br>等他这边追到前方逃走的黑云舰队的时候，却奇怪地发现整个舰队的体量变得庞大了不少。</br></br>舰队明显多了许多新的战舰。</br></br>黑云主战舰上，玉妖娆正冲他挥手。</br></br>陆叶闪身掠了上去，发现这里多了一些陌生的面孔，此刻正在审视打量他。</br></br>玉妖娆知他心中疑惑，便主动解释起来。</br></br>陆叶这才知道，是邻近的星系派遣舰队和修士前来接应他们了，只不过路途遥远，来的稍微有些晚，激烈战事结束了他们才姗姗来迟。</br></br>在玉妖娆的介绍下，各自互相见礼。</br></br>看的出来，玉妖娆很开心，因为历练至此，她的任务就算是基本结束了，这一趟总归是有惊无险，而且以星宿之身参与到这样的历练中，得到的奖励也不会太差。</br></br>闲说一阵，陆叶告辞离去，他在这里的身份是星盗魁首，自然不好跟着一起前往邻近星系，那几个赶过来的月瑶望着他的表情明显满是忌惮的神色，显然是听说了他之前的惊人战绩。</br></br>与玉妖娆辞别，陆叶纵身离去。</br></br>九天星盗团的战舰就在远处等候。</br></br>“二叔！”玉妖娆的声音从后面传来，陆叶回头望去，只见她急急地飞掠了过来。</br></br>陆叶站定身形。</br></br>走到近前，玉妖娆忽然伸手一翻，手上多出一物。</br></br>陆叶定眼看去，一眼就认出这东西是进入历练时看到的那件宝物，一个圆球模样通体碧绿的东西，黑云的覆灭正是由它引起的。</br></br>他这次的历练任务就是夺取此宝，然后将黑云修士赶尽杀绝。</br></br>“你看看这是不是真的宝物。”玉妖娆将它递了过来，“我得到的信息中说，此宝干系到修士晋升日照的秘密。”</br></br>正是因为这个原因，所以才引来那么多星盗团的觊觎，一般的宝物还不至于为黑云招来如此祸端。</br></br>陆叶眉头一扬，拿起那圆球，尝试催动法力灌入其中，却没有任何反应，神念窥探，也毫无察觉，便摇头道：“应该不是。”</br></br>历练场景中出现的宝物，有些是真的，就意味着可以带出去使用，可是有些是假的，就如眼前这个圆球，它只是此次历练场景的一个道具，名义上它暗藏了晋升日照的秘密，可实际上它什么都不是。</br></br>“那可惜了。”玉妖娆有些惋惜，因为如此此宝如果真的暗藏晋升日照的秘密，那定然价值无限，尤其陆叶正好月瑶后期，此宝对他应该是有用的。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52829091.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 09:14:16 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百零二章 一线光明</title><link>52825672.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>即便之前负责统筹调度的雷光没了，各大星盗团成了一团散沙，可局势如此，黑云想要翻盘的希望也不大。</br></br>放任不管的话，黑云必定会在这里被杀的一干二净。</br></br>所以陆叶只是略一思量，便开口道：“随我参战，护送黑云离场！”</br></br>紫霄顿时惊了：“啊？”</br></br>他身后诸多星盗也是一脸不可思议地望着陆叶，一个个心中冒出巨大疑问，咱不是星盗吗？</br></br>护送黑云离场……这是什么意思？</br></br>不过下一瞬，紫霄便露出了然神色，望向陆叶的表情愈发佩服：“我明白了我等誓死追随魁首！”</br></br>一群星盗跟着高呼：“我等誓死追随魁首！”</br></br>这么强大的魁首哪里去找啊，所以不管魁首做了什么难以理解的决定，他们都不会有任何忤逆之心。</br></br>陆叶忍不住看了紫霄一眼：“你明白什么了？”</br></br>紫霄振奋道：“魁首难道不是想吃独食吗？咱们先护送黑云离场然后再……”抬手比划了一个手起刀落的架式。</br></br>这无疑是一个老星盗应有的思维，这么多星盗团一起联手，就算拿下了黑云，又能分得多少好处？</br></br>可若是吃独食的话，那就不一样了，必定能一口吃成个胖子！不愧是魁首，艺高人胆大！</br></br>陆叶目光闪了闪，没做解释。</br></br>他当然不是要吃独食！</br></br>诚然，这一次的历练场景，修罗场给与自己的任务便是与其他星盗团合力，追杀黑云舰队，将黑云修士赶尽杀绝。</br></br>这样一场历练对他来说确实不算难，纵观之前经历的种种，最大的难点就是自家那二当头联合秦茹母女的诡计，若非他有天赋树傍身，还真可能着了道。</br></br>这也符合他从陈玄海处了解到的情报，初次历练的修士不会遇到太难的任务。</br></br>但即便只是一场历练，陆叶也不愿去为非作歹。</br></br>一路行来他都在思量该如何做。</br></br>直到雷光率先发难，他出手反击……</br></br>如今他已经把雷光打跑了，又杀了不少星盗，那就索性一条道走到底。</br></br>惩奸除恶，锄强扶弱，吾辈修士义不容辞！</br></br>至于二当头的误会，由得他误会便是，不影响什么。</br></br>看戏半晌的九天星盗团终于加入了战场，破烂的主战舰外，一艘艘虎鲨围绕，朝战场方向开赴过去。</br></br>雷光与九天的冲突，其实星盗团那边根本没有察觉，因为他们一直在围攻黑云舰队，哪里有什么功夫去理会别的事。</br></br>只是雷光逃走，再没有新的指令传来，让各大星盗团感到很疑惑罢了，他们想联系雷光，却也联系不上。</br></br>这就导致九天的入场无比简单，因为星盗团根本没将九天当外人，包围圈处主动敞开了一道缺口，让九天的战舰顺利插了进去。</br></br>紧急着异变突起，毫无征兆地，九天星盗团的战舰居然朝四方发起了猛烈攻击，一时不察之下，附近的一艘艘星盗战舰倒了大霉。</br></br>陆叶更是一马当先，领着自己的星盗团朝前冲杀，所过之处，摧枯拉朽，直接将混乱的战场撕开一道巨大的口子。</br></br>包围圈中心处，一艘巨大的战舰甲板上，一个容貌妩媚的女子站在船舷般，眸光忧心忡忡地打量四周战况。</br></br>她觉得自己真是倒了八辈子霉，明明只有星宿境界，结果被丢进了这样的历练场景中，而且她的身份还是黑云宗的传人！</br></br>这次历练的任务要求是在黑云修士的护送下，前往邻近星系避难。</br></br>正常来说，修罗场的历练，什么样的修为进什么层次的场景，她星宿修为，按道理来说进入的场景就是星宿应该能够应付的。</br></br>她也听说过，有些倒霉蛋会被丢进一些自己应付不了场景。</br></br>可她怎么也没想到，自己有朝一日会成为这样的倒霉蛋！因为这种事发生的概率实在太低太低了。</br></br>纵观这偌大战场，她一个星宿能干什么？只能在这里发呆，完全左右不了自己的命运。</br></br>心中慌乱不安，因为自逃亡开始，黑云舰队的力量便在被一点点削弱，到了此刻，更是被围堵在了这里，前进不得。</br></br>一个个星盗团就如嗅到腥味的鲨鱼，从四面八方扑杀过来，让她心情压抑。</br></br>即便如此，她也在寻找那一线光明。</br></br>因为她知道，修罗场不可能给自己安排一个死局，修罗场的种种场景是历练之用，如果是必死之局那就失去了历练的本质。</br></br>她还有一份期待，或许是邻近星系的修士得到消息前来接应，又或者是那黑云宗主临死之前对她的暗中叮嘱得到应证。</br></br>她这次历练的身份是黑云宗传人，死去的黑云宗主名义上是她的父亲，一个父亲临死前对女儿的殷切叮嘱，自然是可信，也值得期待的事情。</br></br>可她一直都没有等到那一线光明。</br></br>直到此刻喧闹的战场中忽然出现了异常的动静，她连忙扭头朝那个方向望去，可惜因为实力不足，战场又太过混乱，所以没办法看的太清楚，只能开口问道：“兰长老，那边怎么了？”</br></br>她的身后，一个佩戴着半张面具，遮挡了一半容颜，英姿飒爽的女子持剑而立，她便是妩媚女子口中的兰长老，也是黑云大陆的第二强者，自逃亡开始便寸步不离地守护在妩媚女子身旁。</br></br>兰长老此刻也察觉到了那边的动静，凝神一瞧，皱眉道：“星盗团不知怎地发生了内讧，有一支星盗团在攻击自己的同伴，而且在朝我们这边靠近！”</br></br>妩媚女子闻言美眸一亮：“哪个星盗团？”</br></br>兰长老又观瞧了一下，这才道：“似乎是九天星盗团。”</br></br>九天星盗团主战舰外有镂刻九天两个大字，她自然认得。</br></br>“九天……”妩媚女子只觉有些耳熟，自己仿佛在哪里听过，没工夫深思，连忙开口道：“快让他们过来。”</br></br>兰长老愕然：“少宗主，他们是星盗！”</br></br>黑云的破灭，无尽的逃亡正是这群星盗所为，兰长老恨透了这些家伙，又岂会主动让他们靠近？</br></br>妩媚女子略一沉吟，神念涌动，悄悄地给兰长老说了一句。</br></br>兰长老的眸子也不禁瞪大了许多，惊愕万分地望着妩媚女子：“小娆，这事可不能开玩笑。”</br></br>妩媚女子道：“爹临死之前亲口告诉我的事，我又岂会开玩笑？兰长老，咱们这次是否能够脱困，就只有这一次机会了！”</br></br>她苦心等待的一线光明，终于来了！果然，修罗场的历练不会是死局。</br></br>兰长老听闻这是老宗主的遗言，这才颔首，取出音符传令下去。</br></br>九天星盗团方向，陆叶一路杀来，原本他还以为想要靠近黑云舰队有些难度，谁知随着九天的靠近，黑云方面居然有主动接纳的意图。</br></br>这让他有些不解，不知黑云到底是什么意思。</br></br>但无论如何，这对他来说都是好事，忽忽间，身形继续前掠，直到看到一艘巨大的战舰，闪身朝那边掠去。</br></br>既要与黑云方面合作，护送他们突围，陆叶当然是要找这边的主事人表明立场，方才主动出手杀星盗便是他诚意的展现，黑云这边应该是有所察觉，否则不可能主动接纳。</br></br>闪身落在宽敞的甲板上，陆叶立刻察觉到好几道月瑶的气息和神念锁定在自己身上。</br></br>他目光扫过，看到了一个佩戴半张面具，一手持剑的女子，对方的气势很强，无疑有月瑶后期的水准。</br></br>这个女剑修一脸戒备，虽然没有亲自跟陆叶交手，可只从陆叶方才一路横扫无敌的架势来看，她便知道陆叶的实力绝不在自己之下。</br></br>四目相对，陆叶微微颔首，正想问问她的身份，却听女剑修身后有人“咦”了一声。</br></br>陆叶目光望去，待看到那妩媚容颜之后，不禁怔在当场。</br></br>因为他发现，自己认得这个女子，而且还曾与对方有过一些合作。</br></br>只是这么多年过去了，彼此间一直没有再交集，却没想到会在这里碰见，这可真是有缘分。</br></br>对比当年，女子变化不大，只不过修为明显提升不少。</br></br>若是在外面，两人自然会立刻相认，但这里终究是修罗场的历练场景，还是少做一些不符合当前身份的事情比较好。</br></br>所以陆叶只是冲对方微微颔首，淡淡开口道：“九天陆叶，哪位能做主？”</br></br>妩媚女子从兰长老身后走出，面上挂着笑容：“黑云少宗主，玉妖娆。”</br></br>“少宗主小心！”兰长老依然保持着戒备，抬手拦了一下玉妖娆。</br></br>玉妖娆却是徐徐摇头，面上满是自信：“不碍事的，他……不会伤害我。”</br></br>兰长老目光闪了闪，想起玉妖娆方才给她传音说的那句话，心中已经明了。</br></br>陆叶一时有些哭笑不得，见到玉妖娆的时候他心中就有猜测，谁知人家真的就是黑云传人。</br></br>暗暗庆幸，幸亏自己弃暗投明，否则这杀到最后看到玉妖娆了，动手还是不动手呢？</br></br>动手是不行的，本就认识，而且当年在轮回树那边，玉妖娆还帮了他不少忙。</br></br>可不动手的话，那就意味着之前所有的努力都白费。</br></br>现在就没这个顾虑了。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52825672.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 05:15:51 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百零一章 天砚遁逃</title><link>52814022.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>破损的战舰旁，天砚领着自己麾下数位月瑶朝陆叶扑杀而来，身为星盗，都是久经战阵之辈，自然不会傻乎乎地一拥而上，奔掠之间已各自散开，形成了一个半包围的方式，仿佛一张大网朝陆叶兜去。</br></br>彼此距离迅速拉近。</br></br>有月瑶的身影忽然隐没，有术法的威能开始绽放，更有修士祭出了法宝，当头朝陆叶打去。</br></br>哪怕陆叶之前展现出了极为恐怖的实力，以众击寡，雷光的月瑶们也没多少畏惧。</br></br>忽忽间，术法与法宝的威能将陆叶的身影笼罩，瞬间淹没。</br></br>天砚却在这个时候猛然惊呼一声：“小心！”</br></br>转头望去时，原本应在远处的陆叶竟不知怎地鬼魅般地出现在己方一个月瑶身侧，漆黑的长刀横斩而至，不带半点杀机和气息。</br></br>被盯上的月瑶正是之前施展术法的法修，本还以为自己得手，心神的松懈，刹那间的疏忽眨眼化作致命的危机。</br></br>他慌忙想要退去，可发现根本来不及，仓促间只能催动法宝之威护持己身。</br></br>周身骤然光芒大放，紧接着这份光明破碎开来，整个人更是如遭雷噬，猛地一僵，面色大恐，怎么也想不到，被自己寄予厚望的护身法宝竟连对方的一击都没能挡下。</br></br>他这法宝的品级虽然不是很高，只有五星程度，但好歹是护身之用，怎么也不该这么轻松被人破开才是。</br></br>他想不明白，也没办法再思考下去了，因为当护身法宝被破之后，又是一刀迅疾斩落，直接将他的身形斩裂开来。</br></br>磐山刀在晋升法宝之后，除了变得更加锋锐之外，对护身类法宝的克制尤为显著，正常情况下，陆叶就算手持七星八星的长刀，只一刀也不可能斩开对方的防护，但磐山刀可以。</br></br>没有鲜血流出，在对方身躯被斩开的瞬间，这个月瑶就化作点点荧光崩碎开来。</br></br>这无疑说明对方只是一个影子，也不知是哪个时代的修士留下来的。</br></br>几乎是在陆叶得手的瞬间，四面八方便有数道攻击毫不留情地轰击而至，这些星盗们出手根本不会顾虑同伴的生死，可见凶残程度，反而在他们的立场看来，若是这一轮合击能将同伴连带陆叶一起解决的话，还是赚了的。</br></br>陆叶飘忽而去，转瞬间又出现在了另一个月瑶身旁。</br></br>天砚目眦欲裂，麾下月瑶的死他不怎么心疼，毕竟他不是真的雷光魁首，这只是他此次历练的身份，与麾下月瑶并没有实质性的交情，可如果自己麾下这些月瑶死伤太多，也不利于接下来计划的展开，更会影响他这次历练结算时的奖励。</br></br>“你敢！”他怒吼着朝陆叶杀去，想要救下那个被盯上的月瑶，可哪里能赶得上？他这边才刚有所动作，那个被盯上的月瑶就在刀光之下化作了荧光消散。</br></br>第一个之后是第二个，第二个之后是第三个……</br></br>天砚悲哀地发现，自己麾下这些月瑶根本连敌人的衣角都摸不到，这个九天魁首也不知修行的是什么样的秘术，纵掠来去，鬼魅般倏忽，根本把握不到任何规律。</br></br>单单只是这样也就罢了，关键这人手上一柄长刀的杀伤力还恐怖至极，就连自己麾下那能排进斗战榜前一千的二当头都不是他三息之敌，更枉论其他月瑶？</br></br>在场能与他一战的，只有自己！</br></br>可对方根本不与自己交锋，只是跳来跳去的惹人心烦，他一个石族体魄倒是足够强悍，可轮速度和灵活性就远远不及对方了。</br></br>心知再这么搞下去，自己麾下这些月瑶只怕要被屠个干净，他当机立断，怒喝一声：“都退下！”</br></br>他要亲自解决这个九天魁首！对方不敢与他交锋，明显是察觉到了他的不好惹。</br></br>侥幸存活的月瑶早已被陆叶杀的心惊胆战，听得天砚号令哪还有半点犹豫，纷纷作鸟兽散，个个心有余悸。</br></br>可即便如此，也被陆叶衔尾追杀弄死了一个。</br></br>天砚已经杀了过来，一身宛若石头雕塑而成的身躯泛起了明亮光芒，整个人的身躯都膨胀成了一个小巨人，两只眼眶中更是迸发出炽烈的光芒。</br></br>一手成拳，狠狠轰出，口中怒喝：“死！”</br></br>刚解决掉雷光一个月瑶的陆叶骤然转身，磐山刀上光芒闪过时，神锋灵纹已经加持，朝那巨大的拳头迎击而去。</br></br>拳刀触碰的刹那，凶猛碰撞的法力化作肉眼可见的冲击波，四方扩散，笼罩偌大一片星空。</br></br>天砚眸中的滔天愤怒化作惊愕，巨大身形仰面就翻飞了出去，视野随之颠倒变换，一脸的茫然无措。</br></br>尽管已经在交手之前就知道这个九天魁首实力很强，可当真的交手之后才发现，对方的实力居然比自己想象中的更强！</br></br>那随着长刀斩击出来的恐怖力量，竟连他都自愧不如。</br></br>这是人族？</br></br>能在同样的修为与石族比拼肉身力量的，放眼星空有几个种族，但绝不包括人族。</br></br>对方忽然宣泄出来的恐怖力量是怎么回事？</br></br>更让天砚惊惧的是，他分明感觉到随着对方那一刀的斩击，自己的拳头上居然多出了一道裂痕！</br></br>这是很不可思议的事情，因为论体魄的坚韧程度，石族放眼整个星空都能排上前三，强大的体魄向来是他们的立身之本，也是这个种族天生的优势，就算比起同层次的法宝都要有所超越，可如今居然被一刀斩破了。</br></br>他本以为这九天魁首一直避着自己，是忌惮自己的实力，如今一番交手后才知道，根本不是这样。</br></br>另一边，陆叶身形滑出十几里便立刻稳住了，不得不说，月瑶后期的石族的力量确实大的有些离谱，若非他在星宿境走到极致，到了月瑶之后又有巨大成长，单是力量上交锋还未必是对方的对手。</br></br>没有任何停歇，陆叶拖刀而上。</br></br>天砚好不容易稳住身形，就感受到了极为凶戾的气息朝自己迅速奔袭过来，他怒吼一声，满脸的不服气，悍然朝陆叶迎上。</br></br>方才一定是自己没有发挥好！</br></br>一大一小两道身影碰撞在一处，拳影轰击虚空，刀光肆意绽放，法力激烈碰撞不休。</br></br>少顷，天砚掉头就跑。</br></br>打不了！</br></br>这九天魁首的身形太灵活了，自己总是慢上一拍，对方的力量还比自己更强，法力似乎也比自己更精纯澎湃，最让他感到绝望的是对方手中的长刀，锋利的可怕，自己淬炼了一生的体魄竟挡不住那一次次斩击。</br></br>这片刻功夫，天砚浑身上下就遍布伤痕，而且他清楚地感觉到这一道道伤口中居然还有诡异的力量萦绕，阻扰了伤势的愈合。</br></br>他暂时还有自保之力，可他能肯定，再这么打下去，自己必死无疑！</br></br>趁着现在还有余力，自然是能跑多远跑多远，至于这次历练的奖励……命都要没了，还要什么奖励？</br></br>在历练中失败又不是第一次，天砚早已习惯，自然知道什么时候该做出取舍。</br></br>让他感到庆幸的是，九天魁首没有追杀他的意图，只是目送他逃亡进星空深处。</br></br>只是……好憋屈啊，明明距离成功只差最后一步了，九天陆叶，天砚将这个名字深深地印在脑海中，因为以后的历练说不定什么时候还会遇到这个影子，到时候可千万不能与对方交恶了。</br></br>魁首逃了！月瑶层面死伤惨重。</br></br>雷光星盗团顿时慌了，原本陆叶在与天砚这些月瑶争锋的时候，雷光的战舰还在对着九天星盗团围追堵截，气势汹汹，可随着陆叶杀回，雷光的星盗们也一哄而散。</br></br>陆叶重新回到自己的主战舰上，方才的一轮激战，这艘主战舰被打的破破烂烂，麾下的虎鲨战舰更是有诸多折损。</br></br>“魁首！”紫霄领着一群星盗迎了上来，一脸的膜拜神色。</br></br>他们方才虽然在遁逃，可也亲眼见识了到自家魁首的勇武无敌，对于常年在生死边缘摸爬滚打的星盗来说，有这样一个魁首坐镇，无疑就有了一根定海神针，让人心安。</br></br>“死伤如何？”陆叶问道。</br></br>紫霄连忙回道：“折损差不多三成的样子。”这还是陆叶这边解决的足够快，否则死伤就肯定不止这么点了。</br></br>陆叶点点头，三成，还在能接受的范围内。</br></br>“接下来咱们怎么做？”紫霄问道。</br></br>方才的种种变故着实出人意料，九天原本是跟雷光合作，追杀黑云舰队的，结果现在自家魁首把雷光杀的七零八落，还把人赶跑了。</br></br>这多少有些滑稽，可站在紫霄的立场来看，这事怪不得魁首，毕竟是雷光先动手的，魁首这么强岂能不反击？</br></br>谁知道雷光这么不堪一击，被魁首几下打跑了，他跟随魁首这么多年，还真不知道自家魁首实力竟如此彪炳。</br></br>陆叶转头看向战场所在。</br></br>战场的局势很明朗，各大星盗团在雷光这边的统筹调度之下，对阵黑云舰队已经占据了绝对的上风，此刻逃亡的黑云舰队也被星盗团围聚了起来，逃无可逃。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52814022.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 09:11:49 +0000</pubDate></item><item><title>第一千九百章 哪个时代的妖孽</title><link>52811780.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>雷光的忽然出手无疑打了九天星盗团一个措手不及，这边的星盗没想到对方行事真的会这么决绝，战舰外围，已经有两艘虎鲨战舰被打爆，战舰内的修士也死于非命。</br></br>如今星盗团的主战舰正在被攻击，而面对雷光这样的对手，九天根本无力反抗。</br></br>所有星盗都惶恐不安。</br></br>“紫霄！”陆叶低喝一声。</br></br>“在！”三当头紫霄立刻应道。</br></br>“接管舰队，尽量突围！”自己身边这些星盗能活下来多少，也干系到最后他能得到的奖励。</br></br>简单来说，身为九天星盗团的魁首，就有责任保护自己麾下星盗的性命，九天这边存活的星盗数量越多，他完成此次历练能得到的好处就越大，陆叶当然不希望自己麾下这个星盗团死伤太大。</br></br>“那魁首你呢？”紫霄问道。</br></br>陆叶看向那边雷光星盗团的主战舰方向，神色淡漠：“擒贼擒王！”</br></br>话落时，身形朝外掠去，出了战舰，直直地朝雷光的主战舰扑杀过去。</br></br>值此之时，雷光主战舰的中枢处，一个棱角分明仿若石头雕刻而成，浑身上下泛着灰色光泽的修士大喇喇地站在那里，满脸的凶悍和狠厉之色。</br></br>正是雷光星盗团的魁首，天砚。</br></br>联合各大星盗团，突袭黑云大陆，便是出自他的手笔，自计划开始至今便一切顺利，如今终于要到了要收获的时候。</br></br>“魁首，九天要突围！”忽有声音响起。</br></br>天砚冷哼一声：“突围？给我把他们全弄死，不听号令还想活命，做他的春秋大梦！”</br></br>“魁首，九天那边有人朝这边奔袭而来，看模样，好像是他们的魁首陆叶。”又有人喊道。</br></br>“杀了！”天砚根本没将对方放在眼中。</br></br>随着他一声令下，当即便有十几艘虎鲨战舰朝陆叶迎了过去。</br></br>然而片刻后，伴随着一声声惊呼，又有声音响起：“魁首，拦不住，迎击的虎鲨全军覆没了。”</br></br>天砚闻言大吃一惊，连忙收回观瞧主战场的目光，果然看到远处一道身影如惊鸿一般朝自己所在的位置扑杀过来，期间己方有一艘艘虎鲨欲要拦截，但对方要么轻松避开，要么一击将虎鲨打爆。</br></br>天砚微微有些吃惊，虎鲨战舰的强度基本与初晋月瑶的修士体魄差不多，这么轻松能打爆虎鲨战舰，可见那陆叶果然有些实力。</br></br>这哪里冒出来的狠人？根据他这边掌握的情报，九天星盗团虽然不错，可九天魁梧的实力应该没这么厉害才对。</br></br>但修罗场的历练就是这样，这件星空至宝内汇聚了古往今来无数妖孽的影子，说不定什么时候就会遇到一个。</br></br>天砚隐隐觉得，这个陆叶怕是某个时代的修士在这里留下影子，因为如果对方是这个时代来参与历练的，凭对方这般实力他应该不至于没听说过。</br></br>就说这一次的历练似乎有些简单了，虽然过程还是蛮坎坷的，但就整体历练的强度来说，明显有些不太对劲。</br></br>原来问题出在这九天星盗团上，这么来看，这个九天星盗团才是此次历练最大的难关啊。</br></br>“二当头，拦住他！”天砚心中思量之时下了命令。</br></br>他麾下的这位二当头实力相当不错，根据他的判断，就算去参与月瑶斗战场，自己的二当头也能排进前一千位，而且出身虫族，体魄极为强悍，便是比起他来都丝毫不逊。</br></br>二当头领命而出，直朝陆叶那边迎了过去。</br></br>更让天砚感到震惊的一幕出现了，在他的观瞧中，自己的二当头与那陆叶倏一交锋，便莫名其妙地落了下风，一片刀光闪烁中，二当头强悍的肉身就骤然化作碎尸，然后变成点点荧光消散不见。</br></br>前后交锋只不过三息时间，那陆叶甚至连大气都没有喘一下。</br></br>天砚的眼角都抽了起来，忍不住在心中破口大骂，这他么是哪个时代的妖孽在修罗场里留下的影子？强的有些太过分了啊！</br></br>光芒忽然闪亮起来，天砚清楚地看到随着陆叶的奔袭，一柄巨大的刀影忽然出现，更让人惊惧的是，那刀影随着距离的拉近，居然变得越来越大。</br></br>对比这巨大的刀影，陆叶的身影就如蚂蚁一般渺小，可他提着这柄巨大的刀影，却轻若无物。</br></br>无法言喻的压迫感笼罩所有星盗的身心，天砚急忙高呼：“防御！”</br></br>随着他一声令下，雷光主战舰的防御法阵被催发到了极致，整个战舰都笼罩在一层朦胧的光晕中。</br></br>巨大的刀影已经被高高举起，刀影最末端，是那几乎不可察觉的身形。</br></br>陆叶一身血肉在剧烈蠕动，目光凝视前方的战舰，随着手臂的挥落，巨大的刀影也一并斩落下去。</br></br>巨刃斩！</br></br>这些年在四处奔波时，在万象海下修行时，陆叶要么在凝聚自身宝血，要么在窥探天赋树上先辈们留下的遗泽，还有一些时间都是在獠刀之内的青色大殿中度过的。</br></br>他如今从獠身上得到的刀术传承已经不止之前那些了。</br></br>这巨刃斩便是其中一道传承，来自一个叫闪月族的先辈，不过据陆叶打探到的消息，这个种族本身就是一个很小的种族，而且早不知多少年前就已经灭族。</br></br>只有獠内留下的传承，残留着这个种族存在过的痕迹。</br></br>对付开启了防护法阵的战舰之类的目标，巨刃斩无疑是很好的手段，而这一击，也凝聚了陆叶一半的法力！</br></br>对比拔刀斩，这一击的威力丝毫不会逊色，只不过蓄势的时间略有些长，并不是太适合于修士的争锋，反倒更合适眼下的场景。</br></br>一击之下，笼罩战舰的光晕陡然变得暗淡许多，战舰震动不休，不知多少法阵在这一刻崩毁，巨大的力量冲击之下，战舰甚至横向飘飞出千里之地。</br></br>战舰内，众多修士皆都东倒西歪，天砚的眼皮子在剧烈跳动。</br></br>让他感到安心的是，这一击之下，战舰的防护撑住了，并没有破碎，然而还没来得及庆幸，就看到陆叶忽然身形打横，长刀直指战舰所在的方向，身形极速旋转起来，而随着这样的旋转，火光开始铺展，转瞬间，连人带刀都化作了一条火龙钻。</br></br>天砚哪里不知陆叶想要干什么，这分明是要趁热打铁破了战舰的防护，亲眼见识到陆叶的恐怖实力，天砚怎能如他所愿？</br></br>法力一催，立刻亲自接手了战舰的控制，意图避开接下来的一击。</br></br>然而这主战舰体量不小，驾驭起来可没有那么的随心所欲，绕是天砚拼尽全力也没能成功，只能眼睁睁看着那旋钻而至的火龙狠狠轰击在战舰的防护之上。</br></br>这一道传承得自雷霆族的先辈，不过由雷霆族那位先辈施展出来的是雷龙钻，跟陆叶眼下所展现出来的不太一样。</br></br>这也是没办法的事情，陆叶一身法力属火行，施展出来的就是火龙钻。</br></br>这一击之下，战舰防护终于被破开，陆叶去势不减，连人带刀直接将雷光的主战舰钻了个对穿，这才火光一敛，露出身形。</br></br>破烂的主战舰内，一阵鬼哭狼嚎的声音响起，战舰防护被破之后，不知多少倒霉蛋被火龙钻的威能波及，非死即伤。</br></br>天砚一颗心沉入谷底，单枪匹马破了自己这一艘主战舰的防护，而且几乎把战舰给打废了……</br></br>这他么是人干的事？</br></br>就是现如今月瑶榜排名前二的那两位也做不到吧？</br></br>这到底是哪个时代的妖孽啊？早知对方这么强，他说什么也不会下令攻击九天星盗团，把人家请过来好吃好喝地供奉着都来不及。</br></br>可现在说什么都晚了。</br></br>尽管已经切实体会到九天魁首的强横，天砚也没有退缩，因为这一次历练他耗费了不少时间和精力，这么退缩的话，那之前的投入都将打水漂，而且他笃定，就算对方再如何妖孽，施展了那样两道秘术，必然也消耗极大。</br></br>自己未必没有一战之力！</br></br>几乎没有犹豫，天砚便冲出了战舰，而随着他的一声令下，雷光这边数位月瑶也紧随其后。</br></br>转头望去，一眼就看到了那九天魁首。</br></br>印入眼帘的一幕让天砚大喜过望，因为这家伙此刻居然在吞服灵丹！</br></br>他果然消耗巨大，否则不可能在这个时候吞服灵丹，而且是这种大把吞服的方式。</br></br>能战！天砚心中涌出了信心，立刻便领着自己麾下的月瑶修士朝陆叶迎上，绝不给他半点喘息的时间。</br></br>陆叶表情平静地站在原地，口中咀嚼着灵丹，腮帮子鼓鼓的，然后囫囵吞下，天赋树的威能催动之下，灵丹药效迅速发挥，消耗的法力清晰可察地得到补充。</br></br>目光盯在天砚身上，陆叶一眼就认出他是石族出身，也不知是不是影子。</br></br>如果对方是影子，那杀起来就没有任何顾虑，可如果对方不是的话，那就不能杀了，不管怎么说，他与石族还是有些交情的，万象海那边，吂砀也帮了他不少忙。</br></br>哪怕只是因为修罗场历练时被安排的身份不同导致立场的对立，可他若是在这里杀石族族人，总有些说不过去。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52811780.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 04:15:20 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百九十九章 突变</title><link>52798899.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>前后夹击，黑云舰队逃无可逃，而且在这逃亡的路上被削弱严重，各大星盗团顿时如嗅到腥味的鱼儿，一拥而上。</br></br>大战爆发。</br></br>九天星盗团姗姗来迟之时，那广袤战场已经乱成了一锅粥，一支支星盗团虽然来历各不相同，但此番有雷光统筹调度，配合上倒也没太大问题。</br></br>再加上整体实力要强过黑云方面，所以战斗倏一开始，黑云那边就落入了下风，外围的一艘艘战舰被打爆，藏身战舰中的修士也都没落的什么好下场，场面残酷又血腥。</br></br>“魁首，下令吧！”夜华走到陆叶面前，一脸的战意高昂，他身后一群星盗团修士紧紧跟随，个个都摩拳擦掌。</br></br>陆叶收回观察战场的目光，悠悠地看了他一眼：“先等等！”</br></br>夜华一愣，连忙劝解道：“可是魁首，雷光那边屡次传讯本团，本团都没做理会，如今雷光就在一旁监战，本团若再不出力，雷光那边肯定是不会同意的！”</br></br>“他不同意又怎样？”</br></br>夜华大急：“雷光行事向来不择手段，如今他们对本团已很是不满，若此番再忤逆他们，只怕他们要先解决本团了。”</br></br>“他们有这个胆子？”陆叶微微眯眼。</br></br>夜华咬牙道：“魁首，你睁大眼睛看清楚啊，雷光那边已经对本团摆出了攻击的阵型，你若再执迷不悟，不等黑云覆灭，本团怕是要先遭毒手。”</br></br>“大胆！”一声厉喝传出，却非出自陆叶之口，而是九天的三当头，一个唤作紫霄的月瑶，“二当头，你怎么跟魁首说话的？魁首如何行事，自有他的考量。”</br></br>整个九天星盗团就三位月瑶，陆叶的实力最强，夜华是月瑶中期，这个紫霄则是月瑶前期。</br></br>紫霄话音落下，夜华忽然冷笑一声：“考量？我不知道魁首他有什么考量，我只知道魁首最近一段时间行事瞻前顾后，浑没了往日的果敢决然，尤其是此次针对黑云的行动，不知错失多少良机！”他转头看向陆叶：“你果然已经不适合当魁首了，九天需要找一个新的出路。”</br></br>此言一出，战舰内诸多修士皆都变色，紫霄更是面色一沉：“二当头，你在胡言乱语些什么？值此大战之时，你要内讧吗？”</br></br>夜华却是不屑一笑：“内讧？你可太小瞧我了。”话落之时，一身法力轰然澎湃，充盈气血萦绕周身，一步跨出，对着端坐在椅子上的陆叶便是一拳轰出。</br></br>紫霄瞬间脸色大变，惊呼一声：“月瑶后期？”</br></br>夜华竟不知何时已经晋升了后期之境，可他完全不知，他一直以为对方不过中期而已。</br></br>只从夜华苦心对星盗团的同伴隐瞒修为来看，这家伙就没安什么好心。</br></br>他正待提醒陆叶小心，眼角余光却看到了让他目眦欲裂的一幕，一直站在陆叶身后，悉心服侍的秦茹不知何时手上出现了一柄长剑，对着陆叶的颈脖就刺了下去。</br></br>不但如此，跪伏在陆叶膝前的秦沁也陡然发力，双手抱住了陆叶的一只腿，限制他行动的同时张口咬下。</br></br>诸多变故在这一瞬间同时发生，紫霄立刻意识到，夜华这明显是有备而来，而且准备的极为周全。</br></br>这家伙早就打算谋权篡位了，甚至不知何时已经与秦茹母女勾搭在了一起，要不然秦茹母女不可能有这样的反应，她们自从被掳来之后，可是一直都表现的很温顺的。</br></br>魁首没有服从雷光的调度，只是加速了这一进程，就算没有今日，在不久后的将来，这一幕也是必然会发生的。</br></br>电光火石间，有金铁交戈的声音传出，伴随着秦茹的一声惊呼，朝陆叶扑杀过去的夜华骤然僵在原地。</br></br>凶猛的气浪席卷四方，战舰中枢内一片狼藉，在这不算大的范围内，法力的剧烈激荡让诸多星宿都气血翻涌，立身不稳。</br></br>紫霄终究是月瑶，第一个从这样的变故中恢复过来，当即便想着去营救陆叶，可才刚迈出一步，便怔了一下。</br></br>因为在他想象中，魁首被偷袭重创的场景并没有出现，面对夜华蓄谋已久的一击，端坐在那里的魁首只是挥出了一只拳头，就挡下了对方的轰击。</br></br>秦茹的偷袭似乎也没有起到任何效果，甚至在方才法力的澎湃冲击下被掀飞了出去，手上依然握着长剑，可剑上没有半点鲜血。</br></br>秦沁倒是依然抱着陆叶的大腿，可任凭她如何凶狠，也咬不穿陆叶的护身法力。</br></br>修为差距毕竟太大了点。</br></br>“你……”近在咫尺，夜华的瞳孔骤然收缩，满面的难以置信，在他的谋划中，自己这一拳就算不能杀了陆叶，最少也能重创他。</br></br>可事实上根本不是这样，魁首竟只用一只拳头就挡下了他的轰击，这让他有些难以理解。</br></br>他知道魁首实力不错，可没想到居然会强到这种程度。</br></br>而且……魁首浑身上下，没有半点法力不稳的迹象！这才是让他感到不可思议的地方。</br></br>“是不是很好奇我为什么没有中毒？”陆叶望着夜华，忽然开口，法力依然催动着，逼的夜华根本不敢退去，否则凶猛的法力立刻就会将他席卷进去。</br></br>艰辛抵挡中，夜华表情惊愕：“你早有察觉？”</br></br>陆叶抬起被秦沁抱住的那条腿，随意地甩了一下，将秦沁甩飞了出去，这个女子撞在一旁的舰壁上，发出一身惨呼跌落下来，又急忙冲到自己的娘亲身边将她扶起。</br></br>母女二人目光如火地望着依然端坐在原地的陆叶，两双美眸里满是血与泪的控诉。</br></br>“汤池里有毒，我当然知道。”陆叶瞥了一眼那母女二人，半月前他第一次进汤池沐浴的时候就察觉到了，只不过那种毒很隐秘，而且毒性好像也不是很大，他当时有伤在身，进入汤池，毒性便会浸入机理。</br></br>这也不奇怪，陆叶毕竟有月瑶后期的修为，毒性不够隐蔽的话，必然会被他察觉。</br></br>事实上他确实没有察觉到什么，可天赋树有了一些反应。</br></br>当时他以为是秦茹母女怀恨在心，毕竟作为九天星盗团的魁首，对这母女做了很不好的事情，被她们记恨也情有可原，可后来才慢慢察觉，事情没这么简单。</br></br>单只秦茹母女是没这个本事的，直到今日夜华暴起发难，一切都真相大白。</br></br>指使秦茹母女给他下毒的，无疑就是夜华，若没有足够分量的人站在背后，这母女二人哪有这样的胆子和能力。</br></br>而且，今日秦茹母女身上的香气也与往日有所不同，站在陆叶身边，天赋树又有了反应。</br></br>所以陆叶估摸着，汤池里的毒是需要别的毒性激发的，就是秦茹母女今日身上涂抹之物，至于这毒到底会产生什么效果，那他就无从推测了。</br></br>可夜华既然敢动手，那肯定是有十足把握的，加上他隐藏了自身修为，这一下暴起发难，寻常月瑶后期很难躲过。</br></br>陆叶心头戚戚，老实说，若非天赋树，这一次自己肯定要吃点亏。</br></br>这还是自己在修罗场的第一个考验，不是说初次考验难度不是很大吗？这跟他从陈玄海和归漪处得到的情报有些不符啊。</br></br>念头转动间，法力陡然变得更加澎湃。</br></br>夜华惊呼一声，整个人朝后飞出，在这样直接的法力对拼中失利，让他一时气血动荡，法力不稳，飞出之时急忙调整，可哪里还有机会？</br></br>铮鸣声响起，磐山刀已出鞘。</br></br>陆叶如影相随，一记獠牙毕露已经斩出。</br></br>璀璨刀光充斥整个战舰中枢，隐有兽吼咆哮之音传出。</br></br>等众人再回神的时候，陆叶已经收刀，他面前不远处，方才还气势汹汹的夜华已经扑倒在地上，身下一摊血水流淌，瞪大了眼睛，生机消散。</br></br>方才还跟在夜华身后的一群星盗只觉浑身冰冷，他们听信了夜华的鬼话跟随了他，结果直到这时才发现，自家魁首的实力居然恐怖到这种程度，哪怕夜华才晋升月瑶后期没多久，可终究已是月瑶后期，居然就这样被魁首一刀给斩了！</br></br>另一边，秦茹母女二人面色苍白至极，怔怔地盯着站在那里的陆叶，仿佛看到了一座不可逾越的大山，内心深处满是绝望。</br></br>陆叶目光望来，母女二人不由自主地打了个冷战，意识到等待她们的必然是比以往凶残千百倍的折辱！</br></br>一咬牙，秦茹提着剑就朝陆叶扑杀，口中叫嚷道：“我杀了你！”</br></br>嗡鸣声忽然响起，战舰猛地动荡起来，所有人都立足不稳，提剑杀来的秦茹也倒在地上。</br></br>有急切的声音响起：“魁首，雷光在攻击我们！”</br></br>陆叶转头望去，果然见到之前就已经展开攻击姿态的雷光舰队不再隐藏自己的獠牙，悍然对九天星盗团的战舰发起了攻击。</br></br>这一路追杀，九天这边对雷光的命令一直不做理会，早已激怒了他们，如今大势已定，只要灭了黑云就是瓜分战利品的时候，少一个星盗团根本不算什么，而且还能瓜分更多的战利品，雷光自然不再留情。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52798899.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 09:11:25 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百九十八章 追击黑云</title><link>52794778.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>此时此刻有不少修士正在战舰内忙忙碌碌，鼻尖萦绕着幽幽的香味，令人心旷神怡。</br></br>陆叶不禁低头望去，只见自己面前有一个少女蹲伏在面前，正握着两只小手，轻轻地捶着自己的大腿，表情温顺。</br></br>他怔了一下，方才他以那种奇特的视野观察战舰内部的时候，可没看到这个女子。</br></br>不但如此，身后还有一个女子，正在帮他揉捏着肩膀。</br></br>又有人急匆匆地跑到他面前，抱拳大声说着什么。</br></br>陆叶一时没有听清，因为就在这一瞬间，脑海中浮现出一些莫名其妙的信息，这些信息都是关于此次历练的种种情报。</br></br>在进入历练之前，那古老苍凉的声音诉说的只是此次历练的大致背景，如今脑海中多出来的信息才是一些详尽的细节。</br></br>他定了定心神，这才抬头看向面前的修士，不是人族，周身魔气萦绕，应是魔族出身。</br></br>看到对方的一瞬间，陆叶便认出了对方，这位是自己这星盗团的二当头，也是实力仅次于自己的月瑶，唤作夜华。</br></br>至于对方到底是影子还是跟自己一样进入这里参与历练的修士，陆叶就无从判断了，因为在修罗场中，所有影子都是极为真实的存在，只有死亡的时候才能被准确辨别出来。</br></br>“何事？”陆叶沉声问道。</br></br>既被安排做了星盗团的魁首，那自然就该要有魁首的样子，这也是陈玄海严重告诫过他的事，在修罗场的历练中，越是完美融入自己被安排的身份中，最后能得到的修罗印奖励就越多。</br></br>曾有人故意表现出与身份不符的举动，结果都没什么好下场，就拿眼下的情况来说，如果陆叶没展露出一个星盗团魁首该有的气质，反而做一些不符合身份的举动，手下的星盗们肯定会生疑的。</br></br>夜华再次开口：“魁首，雷光那边传讯，让我们加快速度，咬住黑云舰队。”</br></br>听到雷光二字，陆叶的脑海中又浮现出一些方才得到的情报，攻打黑云大陆是许多星盗团联手行动的，九天星盗团只是其中之一，毕竟一个界域的力量，哪怕没有日照坐镇，也不是一个星盗团能够吃下的，这诸多星盗团中实力最强的便是雷光星盗团，大家都是听从它的分配调度行事。</br></br>之前战事颇为顺利，可见这个雷光星盗团还是有些东西的。</br></br>陆叶闻言，想都没想，便开口道：“不做理会！”</br></br>夜华有些迟疑，忍不住道：“魁首，若是不做理会，雷光那边再传讯过来怎么办？”</br></br>陆叶道：“就当没收到信息，星空中航行，信息传递不顺是常有的事，这次共事的星盗团那么多，不缺咱们一个。”</br></br>夜华点点头：“那倒也是。”言罢退下。</br></br>坐在椅子上，陆叶心念变换，不理会雷光那边的传讯主要是因为他还没想到到底该怎么做。</br></br>冲过去咬住黑云舰队倒是没问题，甚至他可以单枪匹马冲过去大杀四方，相信黑云那边也没人能挡得住他。</br></br>他当初孤身一人能牵制住紫璇舰队，如今修为有了提升，没道理牵制不住黑云舰队。</br></br>只是这么干那就真的是在行凶作恶了，哪怕黑云那边的修士全都是影子。</br></br>既要过得去自己心里那一关，又要赚取更多的修罗印，该怎么做就得好好筹谋一下了。</br></br>“大人，若是疲惫的话不妨去休息一下？你的伤势还没好呢。”温柔的声音在耳畔边响起，赫然便是正在给自己揉捏肩膀的女子在说话。</br></br>陆叶想了想，点头道：“也好。”</br></br>眼不见为净，反正坐在这里也没什么事，起身便朝舱内行去，服侍他的两女一个在前面引路，一个在身后跟随。</br></br>陆叶本来是真的只想休息一下，结果走着走着，才发现自己被带到了一个浴池旁。</br></br>他忍不住愣了一下，旋即鼻尖香气萦绕，就看到方才捶肩的女子在解自己的衣服。</br></br>陆叶盯了她一眼。</br></br>似是察觉到他的目光，女子开口解释道：“婢子给大人准备了药浴，正适合大人疗伤所用。”</br></br>陆叶闻言看向一旁，确实看到汤池中有绿色的光芒萦绕，应该放了不少药液在其中。</br></br>至于伤势……他感知了一下，发现自己还真有伤势在身，这让他颇感惊奇，因为他之前明明完好无损，不过伤势并不严重，随意修养一下就能恢复。</br></br>另一个女子也走上前来，一起帮他更衣。</br></br>两女看起来容貌极为相似，穿着也差不多的样子，站在一起的话，任谁都要觉得她们是姐妹二人。</br></br>但陆叶回想了一下自己之前得到的信息，这才知道，人家两个根本不是什么姐妹。</br></br>这两位是母女！</br></br>一个叫秦茹，一个叫秦沁，女随母姓，是九天星盗团从某一个界域中劫掠来的，母女二人俱都只有星宿的修为。</br></br>修罗场真禽兽啊！给自己安排的身份怎地如此邪恶？</br></br>或者说，星盗本身就该是这样？</br></br>陆叶虽然走南闯北不少年，可遇到的星盗还真不多，也就在晋升月瑶之前遇到了一个神风星盗团，所以还真不知道星盗到底该是什么样子。</br></br>“不必了！”陆叶当然不可能让这母女二人真的服侍自己沐浴，虽说就算她们只是影子，自己也能有最真实的体验。</br></br>话一出口，秦茹愕然地抬头望着陆叶，一脸惶恐不安：“大人，是婢子哪里做错了吗？”</br></br>那种惶恐不是装出来的，是发自内心深处的，陆叶清楚地看到她的目光都在颤抖。</br></br>秦沁更是一个激灵，直接跪倒在了地上，娇躯轻轻抖动着，面色苍白。</br></br>陆叶皱了皱眉，挥手道：“没有，退下吧，我有些事要思量。”</br></br>秦茹连忙退后，低着头道：“那婢子告退。”又忍不住叮嘱了一句：“大人还是赶紧疗伤要紧，过一阵子必有战事！”</br></br>拉了一把秦沁，母女二人赶紧离去。</br></br>望着她们离去的身影，陆叶目光闪了闪，转头看向一旁浸满了药液的汤池。</br></br>迈步来到汤池旁，陆叶将手伸入池水中。</br></br>片刻后，他脱了衣物，跃进汤池中，将身子泡在其中，只露出一个脑袋。</br></br>说起来，他这么多年还没有这么享受过，难得今日有闲，先享受一阵也不迟。</br></br>大半日后，当陆叶神清气爽地从汤池中走出来的时候，秦茹正守在门外，见他现身，连忙行了一礼：“大人，都准备好了。”</br></br>陆叶完全不知道她准备了什么，查探了一下从修罗场那边得到的情报，也没有这方面的记载，想了想道：“前头引路。”</br></br>“是。”秦茹应了一声，当先迈步而去。</br></br>少顷来到一间舱室中，陆叶随她迈步而入，秦茹关了门，陆叶却怔在原地。</br></br>只因这房间中，那秦沁正被五花大绑吊在半空中，一身清凉，秀色可见，面上一片惊惧和不安。</br></br>秦茹咬着嘴唇，转身从一旁拿起一根带刺的长鞭，恭敬地双手奉上。</br></br>陆叶还以为这母女俩有什么不轨的企图，万万没想到会见到这样的场景，再看一眼秦茹手中那长鞭，忍不住皱了皱眉。</br></br>“大人？”秦茹轻轻地喊了一声，总感觉今日魁首有些不太一样，好像没了往日的凶戾，反而多了一些和善。</br></br>陆叶抬手抓起那长鞭仔细看了看，虽然被清洗的很干净，可依然能从这长鞭中嗅到一股淡淡的血腥气。</br></br>随手将长鞭收了起来，吩咐道：“人放下来吧。”言罢转身离去。</br></br>留下秦茹母女面面相觑。</br></br>战舰中枢中，陆叶重新归来，雷光那边屡次传讯过来让九天星盗团配合行动，这边都置若罔闻。</br></br>九天这边虽然不做配合，可其他星盗团却在完美执行雷光的命令。</br></br>己方这边又航行了一阵，陆叶明显感觉到有争锋的动静从一旁传来，侧头望去，透过战舰的水晶壁，清楚地看到那片星空中，正有一艘艘战舰在纠缠激战。</br></br>显然是黑云舰队分出了一部分兵力拦截星盗团的追击。</br></br>二当头夜华兴致勃勃地走了过来：“魁首，机会来了。”</br></br>陆叶道：“什么机会？”</br></br>夜华指着那边的战场道：“那边战事焦灼，我们这个时候入场的话，定然能以最小的代价获得最大的收益。”</br></br>陆叶却表现的兴致缺缺：“不用理会，继续追击！”</br></br>夜华愕然了一下：“可是魁首，这么好的机会不容错过啊。”</br></br>陆叶瞥了他一眼：“我是魁首还是你是魁首？”</br></br>夜华一愣，旋即惶恐道：“当然您是魁首！”</br></br>“那就照做！”</br></br>“是。”夜华低着头退下。</br></br>星盗团舰队继续上前，很快从战场附近掠过。</br></br>一路前行，不时地能遇到这样的争锋，在各大星盗团的衔尾追击之下，黑云舰队只能一次次地壮士断腕，分出兵力阻拦。</br></br>如此半月时间一晃而过，偌大的黑云舰队已经被严重削弱。</br></br>直到这时，雷光那边才忽然祭出杀手锏！</br></br>十多支此前根本没有露面过的星盗团忽然从前方杀出，拦截在黑云舰队前行的道路上，彻底截断了黑云舰队逃亡的希望。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52794778.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 05:12:07 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百九十七章 我居然是恶人</title><link>52783094.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>洞府之中，陆叶手握着修罗令，查探自己在斗战场的排名。</br></br>第七名，陆叶，九天界，两百三十二胜零负。</br></br>前十之内的挑战，规则上只能顺位挑战，也就是说陆叶眼下能挑战的对象只有一个，那就是排名在第六名的对手。</br></br>除非这个对手如今不在天修罗域，那么陆叶才能跳过他去挑战第五名。</br></br>短暂的休整，稍作回复，陆叶继续挑战。</br></br>不过这次却是没能成功，无疑说明排名第六的这个对手不在天修罗域中。</br></br>这种情况陆叶遇到过很多次了，自然不算陌生，心中略有些惋惜，因为如此一来，他就少了一个与顶尖月瑶交锋的机会。</br></br>重新选定目标，挑战第五名。</br></br>依然没有成功，陆叶不以为意，继而挑战第四名，第三名，第二名……第一名。</br></br>片刻后，陆叶皱眉陷入沉思。</br></br>看样子排在自己前面的这几位都挺忙，如今皆都不在天修罗域，大概是在参与历练之中。</br></br>这不免让他有些意犹未尽，一鼓作气打到榜首的打算也就此落空。</br></br>不过这不是什么大问题，根据陈玄海的指点，陆叶知道每次斗战场结算前三日的时候，基本上所有有意维持自己排名的修士，都会返回天修罗域，尤其是这些排名靠前的，是绝对不会错过时间的。</br></br>因为若是没有及时返回，被人挑战的话，那么就被直接判负。</br></br>不像眼下，陆叶挑战他们没有成功，他们的排名也不会有变化。</br></br>暂时挑战不了任何人，陆叶只能作罢，查探了一下下一次斗战场结算的时间，发现还要差不多一个月左右的样子。</br></br>想了想，传了一道讯息给核桃，告知她这一情况。</br></br>核桃很快传讯回来：“那道友请来一趟宝库大广场，我把分给你的修罗印兑换成你需要的资源。”</br></br>“不用，先留着，等这次斗战场结算了之后再说。”</br></br>另一边，核桃不禁愣了一下，再传讯回去却已得不到回应了。</br></br>一旁玉床上，妇人四仰八叉差地躺在那里，双手抱着自己的修罗令，如同抱着世间最珍贵的宝物，一脸幸福的傻笑。</br></br>忽然又起身，望着核桃：“进哪个斗战场？”</br></br>核桃怔怔地望着自己的师尊：“排名前六的那几个都不在天修罗域，他眼下挑战不了。”</br></br>妇人闻言不禁露出失望神色：“那太可惜了，这小子如今携两百战全胜之姿，正是气势如虹之时，就算继续挑战，也有很大获胜的希望。”叹了口气道：“挑战不了也没法，那就跟他分赃吧。”</br></br>核桃道：“他说暂时不用，要等此次斗战场结算之后。”</br></br>妇人眨眨眼，立刻醒悟过来：“有意思……这小子分明要在结算前三日继续挑战！他对自己就这么大信心？”若非决议继续挑战，怎么可能特意等结算之后再分赃？</br></br>老实说，她也看了不少陆叶的战斗，可直到现在也有些摸不清陆叶的深浅，毕竟斗战场隔绝内外，她在看台上观战，有许多不便，也没办法感知的太清晰，所以就算她是个日照，有时候也会看走眼。</br></br>“师尊，那怎么办？”核桃问道。</br></br>妇人想了想，赌性大发，满是期待道：“他要继续挑战，那咱们就继续押注他！”</br></br>核桃不免忐忑起来：“可是师尊，后面挑战肯定越来越难，万一他哪一场要是输了……”</br></br>赢了这么久，一旦有一场输了，那眼下赢来的一切都将成为浮云。</br></br>妇人冲她眨了眨眼，眸中深处一片亢奋：“这才是赌运的乐趣所在啊，我的好徒儿，所有担上巨大风险的未知才是这世上最值得追求的。”</br></br>“哎！”核桃深深地叹了口气，只觉自家师尊是真的没救了，但凡牵扯到赌运之事，往往都能让她痴迷不已。</br></br>妇人却是眸光悠悠，无比期待起结算前三日的到来了。</br></br>陆叶的洞府中，结束了与核桃的传讯，他直接走了出来。</br></br>距离结算日还有快一个月，他当然不可能一直等在这里，斗战场打不了，可参与修罗场的历练却是没有任何问题的。</br></br>这本就是他来修罗场的目的之一，只有赚取足够的修罗印，他才能去宝库兑换自己需要的资源。</br></br>出了自己的洞府，陆叶纵身而起，朝天外掠去。</br></br>左右四望，明显能看到附近有不少修士也在朝上飞掠，正如他随着归漪刚进天修罗界时候看到的场景，这些修士明显也都是要去参与历练的。</br></br>忽忽间身形拔升，直到某一瞬间，陆叶忽然感觉自己整个人撞上一层柔软而无形的薄膜。</br></br>视野陡然变得黑暗，就连强大的感知力也在这一瞬间消失的无影无踪。</br></br>他没有任何慌乱，虽说是头一次参与历练，但关于这方面的情报他已经做了足够的了解，自然知道这是每个修士都必须要经历的过程。</br></br>如今的状态很奇怪，他知道自己还存在，可就是感觉不到，仿佛整个人已经化作了一股单独存在的思维。</br></br>茫茫黑暗之中，有古老苍凉的声音在耳畔边响起。</br></br>“黑云大陆，底蕴深邃，疆域辽阔，物产丰饶，修行界能人辈出，界域昌盛，直到有一天，有修士从星空中带回来一件宝物。”</br></br>黑暗中忽然亮起一道光芒，紧接着一物呈现在陆叶眼前中，那是一个看起来有人头大小的圆球，通体碧绿的颜色，瞧不出太多名堂，不过陆叶知道，这应该就是那苍凉声音提及的宝物了。</br></br>光芒消散，视野再次陷入黑暗之中。</br></br>“消息外泄，引的无数强者前来争抢，一场大战，黑云破碎，残存修士护送黑云宗传人逃亡星空，欲要逃亡邻近星系寻求庇护。”</br></br>又有光芒亮起，陆叶看到一支残破的舰队正在光芒星空中航行，光芒在闪烁，印照着残破的战舰忽明忽暗，仿佛随时都可能覆灭。</br></br>陆叶眉头一扬，暗想这次的历练应该是与护送这所谓的黑云宗传人有关了，所以只需要坚持到这支残破舰队逃亡到邻近的信息，应该就算是完成历练的考验了。</br></br>这事倒是不算难。</br></br>根据他眼下了解的情报来看，修士初次进入修罗场参与历练的难度都不会太大，基本上都是修士自身能力能够应付的范畴，这也算是修罗场给修士的一次福利，让修士亲身了解一下历练的流程。</br></br>不过除了第一次历练，剩下的就没有这样的好事了，基本上来说，修士每次历练都会有付出性命的风险存在，因为只有这样，才能起到历练的作用。</br></br>天修罗一族的族人当年为何那么强大，就是因为在修罗场中磨砺出来的，大浪淘沙，不够强的族人早就在那一次次历练中被淘汰了，能活下来的全都是精锐，这才奠定了他们一统几百个星系的基础。</br></br>心思变换时，那古老苍凉的声音再次响起：“你，九天星盗团的魁首，率领自己的星盗团，与其他星盗团联合，就在追击的路上，势要夺取那件宝物，将黑云修士赶尽杀绝！”</br></br>陆叶忍不住惊了。</br></br>只听那声音前面所说，他还以为自己这次的历练是要保护好黑云宗的传人和那个圆球一样的宝物，然后将他们护送至相邻的星系中，就算完成历练的任务，毕竟自修行至今，他素来与人为善，保护弱小，他义不容辞。</br></br>可万万没想到，这一次历练他居然是为恶的一方！</br></br>陆叶不禁皱眉，为非作歹终于与他心中理念有悖，但这就是修罗场的历练，没人知道在进入之前，修罗场会给自己安排一个什么样的身份，给与自己什么样的磨砺。</br></br>而且天修罗一族本身也不是什么和善的种族，要不然也不会奴役那么多星系，这些历练本来就是给天修罗一族准备的，为善为恶对他们来说没什么区别。</br></br>陆叶无奈叹息，事已至此，他别无他法，只能认命，到时候再见机行事不迟。</br></br>修罗场历练的结算不是死板的，而是非常灵活的，只要在历练中有足够好的表现，哪怕不按照修罗场的安排去行事，也能得到相应的修罗印奖励。</br></br>可以说，这每一场历练，都相当于一个真实的世界，修士可以在其中按照自己的想法做出任何选择。</br></br>又有光芒亮起，这次印入陆叶视野的，是一支规模不算太大的舰队，十几艘虎鲨战舰围聚在一艘中等战舰的周围，那战舰的表面，还有两个大字铭刻，赫然便就是九天二字！</br></br>毋容置疑，这就是自己的星盗团了，如今正在追击黑云的舰队，只不过体量的对比上，自己这九天星盗团与黑云舰队相差巨大。</br></br>视野忽然往前延伸，继而突破了战舰的隔绝，陆叶惊奇地发现那战舰内一道熟悉的身影端坐在一张椅子上，长刀横握在身侧，目光前视，神情不怒自威。</br></br>不是自己又是谁？</br></br>视野突兀地融入那端坐在椅子上的身影中，陆叶重新感知到了自己身体的存在，不禁眨了眨眼。</br></br>发现自己已经身处在这战舰内部了，就如方才看到的一样，正坐在这里。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52783094.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 08:16:46 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百九十六章 赢麻了</title><link>52779694.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>话说回来，以前在九州的时候，陆叶也曾与人签订过天机契，虽然次数不多，可从未发生过这样的事。</br></br>略做沉吟，大概明白了。</br></br>天机契的表现形式跟修罗契约是不一样的，天机契签订之后，小九会在暗中关注契约双方，若有人违背，那小九就会降下惩罚。</br></br>可修罗契约的力量，是直入修士体内的，自然就引发了天赋树的反应。</br></br>“道友？”见陆叶有些出神，核桃忍不住喊了一句，宽慰道：“道友不必担心，等道友日后离开了修罗场，修罗契约的力量自会消散。”</br></br>陆叶点点头，他自然是不担心的，如今他只好奇，这修罗契约的力量能在自己体内坚持多久。</br></br>“道友准备什么时候继续参与斗战场争锋？”核桃又问道。</br></br>“现在！”陆叶回道。</br></br>核桃高兴道：“那我静候道友佳音！”</br></br>两人各自回了洞府，陆叶立刻开始了挑战，进入斗战场，抬头望去，果然在斗战场的封闭空间中见到了一个编号，他取出修罗令传讯给核桃，等核桃有了回应之后才收起修罗令。</br></br>片刻后，他转头看了看，立刻便在那个方向上看到了核桃的身影，四目相对时，核桃还冲他挥了挥手。</br></br>不过让陆叶感到愕然的是，核桃身边居然还坐着一个很端庄的妇人……</br></br>眨了眨眼，陆叶失笑，就说核桃怎么那么爽快答应了五五分成的条件，原来她不是一个人在自己身上押注，五五分成只是他与核桃之间的事，可不包括那个妇人。</br></br>三十息时间很快过去，战斗打响，然后迅速结束！</br></br>身影消散的时候，陆叶看到了核桃身边的妇人站起身来，貌似很开心的样子……</br></br>接下来数日时间，陆叶一直都在斗战场中往返，每一次挑战，排名都能提升差不多百位，与核桃之间的联系也逐渐频繁。</br></br>每一次斗战的胜利都能给核桃师徒带来收益，最开始的时候，因为师徒二人的资本不是很多，所以赢的也不算多。</br></br>但当师徒二人的资本慢慢积累起来之后，所获得的收益就逐渐变大了，因为她们每一次都是将自己的所有修罗印就投注在陆叶身上，其他人可没她们这样的魄力。</br></br>如此一来，她们投注的占比就远超其他修士，陆叶获胜之后她们得到的好处也更大。</br></br>就如滚雪球一样，短短数日时间，师徒二人的修罗印翻了数十倍有余！</br></br>期间陆叶也曾想过，要不要多找一些人按照这种方式来签订修罗契约，但思来想去还是作罢。</br></br>主要他在这里不认识人，别人对他没有信任感。</br></br>期间他倒是传讯归漪，想让她捞点好处，可惜归漪对于赌运之事素来排斥，不但没有前来押注，反而还劝导陆叶少掺和这些事。</br></br>数日之后，陆叶在斗战场内的排名已经打进前五百之内。</br></br>那战绩记载一栏，一百五十二胜零负的战绩无比醒目，屡屡能给对手造成极大的心理压力，因为但凡有点常识的修士都能知道，这样一个恐怖的战绩意味着什么。</br></br>又一场争锋结束，陆叶返回自己的洞府，稍作休整，不得不说，随着名次的提升，遇到的对手确实越来越强，尤其是一千名之内的修士，几乎个个都不容小觑。</br></br>陆叶也改变了自己的初衷，他最初参与斗战场争锋的目的，是要打到榜一，争取结算时的修罗印奖励。</br></br>但随着这么多场战斗下去，他的目的已经不仅仅只是这个了。</br></br>因为他发现这里是难得能开拓眼界的地方，万象海中，他虽有与月瑶交锋的经历，但其实机会并不多。</br></br>这里就不一样了，如今遇到的每一个对手都是月瑶后期，无一例外，而且出身不同，传承各异，种族繁多。</br></br>与不同的对手交锋，往往能让他生出很多奇妙感悟，同时也能检验自身的种种不足。</br></br>他很享受这种每一个对手都不遗余力，拼命想要斩杀他的争锋！</br></br>核桃的洞府中，核桃望着妇人：“师尊，他已经打进前五百名了，还能继续往前走吗？”</br></br>之所以有这么一问，自然是因为在妇人最初的判断中，前五百有陆叶的一席之地。</br></br>如今短短数日，这个判断就已经成真了，所以在前五百之前，核桃对陆叶是有十足信心的，每次斗战开始之前，她都不假思索地将赌注押在陆叶身上，但如今她就无法确定了。</br></br>妇人面露沉吟神色：“那小子应该没用全力！”</br></br>她的眼力终究不是核桃能比，虽说最近场次的争锋陆叶每次都要与对手鏖战许久才能获胜，有好几次看起来像是险胜，但妇人总感觉陆叶的实力不止如此，那种鏖战与险胜，更像是一种刻意压制的磨砺。</br></br>核桃惊讶不已：“都已经前五百了，这还没用全力？”</br></br>这个名次可是她一辈子都望尘莫及的，她最好的一次成绩，曾经打进过五千名，与五百差距如天堑。</br></br>“他有没有传讯与你说什么？”妇人又问道。</br></br>核桃摇头。</br></br>“那就没错了。”妇人颔首道，“前一百绝对有他的位置！”</br></br>核桃迟疑道：“那下一场斗战……”</br></br>“不变，全押在他身上！”妇人斩钉截铁。</br></br>核桃暗暗咋舌，她们师徒二人可从未体会过如此富裕的时候，短短数日间便积累起了极为庞大的一笔财富，可如果往后某一场押错了，那之前的所有积累都将打水漂。</br></br>对于师尊的判断，核桃是不敢相信的，因为师尊的赌运实在不怎么样。</br></br>保险起见，她忍不住传讯陆叶：“还能赢吗？”</br></br>“没问题！”陆叶很快回讯，同时传来一个斗战场的编号。</br></br>核桃大惊：“你不多休息休息吗？”从未见过这样的人，上一场争锋明明消耗巨大，这才多久，居然又开始了。</br></br>连忙将编号告知自己的师尊，一起进入斗战场中，抬眼望去，陆叶已经站在场地中，哪有半点颓然，反倒看起来精神抖擞。</br></br>换做其他修士，一场酣畅淋漓的大战之后或许确实需要一段时间的恢复，但陆叶有天赋树，消耗的法力能够迅速得到补充，只要自身的体力跟的上，根本不需要恢复太久。</br></br>又是一场鏖战，这种层次的斗战，看台上的修士也多了，不像陆叶刚打进万名的时候，那会儿看台上的修士稀稀疏疏，可如今几乎座无虚席。</br></br>看客多，押注的修士自然也就多了起来，如此一来，核桃师徒二人能获得的好处就更大。</br></br>唯一让那妇人感到不满的是，如今不单单是她们师徒二人盯着陆叶，已经有不少人注意到这个新秀了。</br></br>虽说那些人联系不上陆叶，没办法追着他进入一个个特定的修罗场，可总有一些人运气好，正好进入了陆叶所在之地，自然会不假思索地押注在他身上。</br></br>如此一来，就变相地减少了核桃师徒二人的收益。</br></br>一场又一场的胜利。</br></br>核桃只觉自己赢麻了，她从未想过，在这修罗场中获取修罗印居然能如此简单轻松，多少也体会到了师尊乐于此道的快乐。</br></br>又是几场胜利之后，陆叶的排名已经打进了前一百！</br></br>新秀崛起，消息流传，修罗场内很多人都知道来了个不得了的新人，迄今为止一两百场战斗未尝一败。</br></br>只可惜暂时没人知道这个新秀出身哪里，叫什么名字，因为在斗战场排行榜上，这个新秀隐藏了自己的信息，如今只知道他是个人族的带刀兵修。</br></br>排名打进前百，规则又有所变化，不再能挑战排名前百的对手了，陆叶眼下能挑战的，只有排名在自己前十位的修士。</br></br>换句话说，他最少还要再赢九场才能打到前十，不过考虑到有些修士如今不在天修罗界中，所以这个场次数量肯定不止九场，而是更多。</br></br>对于陆叶来说，这都不是问题。</br></br>前百修士的实力对比五百内，实力明显又有一些变化，哪怕是陆叶也得小心应对，因为有些修士往往会施展出一些稀奇古怪的手段，但有大意都可能阴沟里翻船。</br></br>核桃彻底傻眼了，因为她根本没想到在前百这个名次中，陆叶依然能高歌猛进。</br></br>要知道最初师尊判断五百位有陆叶的一席之地，后来判断是一百位，可眼下依然不是极限。</br></br>又是十多场战斗之后，陆叶成功打进前十。</br></br>修罗场中的修士都知道，在这斗战场中，前十跟前十之后的修士是两个档次的存在。</br></br>不敢说入了前十就一定能晋升日照，但前十名修士的实力，永远是冠绝一整个境界的。</br></br>每一场斗战核桃都会从头看到尾，也跟着提心吊胆一整场，毕竟陆叶的输赢干系到她的全部身家。</br></br>渐渐地，她发现一件诡异的事，那就是不管是五百内还是一百内，又或者是如今的前十的争锋，陆叶的表现一直都没有任何变化，每一场战斗看起来他都像是倾尽了全力才艰难取得胜利。</br></br>如果是一场两场也就罢了，可次次如此，就让人不得不怀疑一件事——哪怕是在前十的争锋中，陆叶依然没有真的动用全力，因为他有余力，所以才能掌控战局的变化。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52779694.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 06:17:26 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百九十五章 核桃</title><link>52764543.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>陆叶经历大大小小战斗无数，自然不会因为对手的言语而影响自身的节奏，谁知道这是不是敌人的阴谋诡计，所以哪怕听到了核桃的声音，他的攻势也没有丝毫变化。</br></br>核桃见状，有些着急，语速极快地道：“道友，这一战我会自己离开，只想跟道友交个朋友。”</br></br>尽管知道在这里自己不会有性命之忧，可亲眼看着前方兵修气势如虹地扑杀而来，核桃依然心中惶恐，她终于明白那个车驰为什么输的那么快了，这种恐怖的压迫感，是她从未体会过的。</br></br>几乎是在她话音落下的同时，颈脖处就微微一凉，反应过来的时候，对手已经站在了自己身侧，那柄长刀就架在自己的脖子上。</br></br>这一刀陆叶没有斩下去，因为对手好像确实没有反抗的意图。</br></br>陆叶皱眉道：“你认识我？”</br></br>他初来乍到，这修罗场中他只认识一个归漪，对方却忽然要跟他交个朋友，让陆叶不禁怀疑这个核桃是不是也从万象海过来的，以前见过自己。</br></br>核桃愣了一下，连忙摇头：“以前未曾见过。”</br></br>“那为何要跟我交朋友？”陆叶问道。</br></br>“回头细说可以吗？这里不是谈话之地。”核桃小心翼翼地问道，“道友若是愿意的话，能不能交互个印记？”</br></br>陆叶思量了一下，心中确实有些好奇，而且只是交互个印记倒也没什么大不了的，当即便收了刀，取出自己的修罗令。</br></br>核桃见状松了口气，也将自己的修罗令拿出。</br></br>旋即，在看台处无数修士目瞪口呆的注视下，两人交互了印记，核桃的身影消散。</br></br>她主动认输离去，陆叶自然就赢下了这一场，斗战场的排名又提升了快一百位的样子。</br></br>这一场斗战，有不少看客是压住在核桃身上的，最终却是这么一个结局，顿时引的一群人破口大骂，叫嚷有黑幕之类。</br></br>但他们也就只能叫骂几句了，斗战场中修士做任何选择，都是外人无法干涉的，核桃自愿认输退出，导致他们输了赌注，只能说他们时运不济。</br></br>洞府中，陆叶方才现身，修罗令就有了反应，查探一番，不出所料，正是那核桃传讯过来。</br></br>“道友先不忙参与斗战场，我有一事想与道友商议。”</br></br>陆叶回了一句：“何事？”</br></br>与此同时，核桃的洞府中，她急匆匆地来到师尊身边，兴奋道：“师尊，方才那个兵修挑战我了。”</br></br>一直大字型躺在那里的妇人闻言顿时精神一震，从玉床上一跃而起，双手抓住了徒儿的肩膀，眸子放光：“好徒儿，你把他干掉替为师出一口恶气了？”</br></br>核桃哭笑不得：“没有，我认输退出来了。”</br></br>妇人一想也是，自家弟子什么样的实力她心里清楚，那个混账兵修斩车驰就跟斩小鸡崽子一样，徒儿岂能是对手？顿时有些意兴阑珊：“那你说这些有什么用？”</br></br>核桃举着自己的修罗令：“我跟他交互了印记！”</br></br>妇人的眸子顿时变得明亮起来：“当真？”</br></br>核桃道：“当然不会骗您了，我正跟他聊着呢。”</br></br>妇人顿时催促起来：“快快快，让他告诉你下一场斗战进了哪一座斗战场，为师要去下注，这兵修实力很不错，五百名之内绝对有他一席之地。”</br></br>她先前看走了眼，押注在车驰身上，结果输的一败涂地，可陆叶的实力她看在眼中，确定眼下这个排名不能体现陆叶的本事，所以接下来的斗战，他绝对能高歌猛进。</br></br>若是能跟着他一起进入那一场场斗战，将赌注押在他身上的话，不说赚的盆满钵满，肯定能将最近这段时间的损失找补回来。</br></br>核桃正是出于这个想法，才会要跟陆叶交互修罗令的印记，因为她觉得自家师尊实在太可怜了，十赌九输，往往辛辛苦苦攒的修罗印能一次性败个干净。</br></br>“可是师尊，你方才已经把修罗印输完了，拿什么下注？”核桃问道。</br></br>妇人得意道：“谁跟你说方才为师押的是修罗印？”</br></br>核桃不解道：“那师尊你……”</br></br>“我方才押的是灵玉！灵玉输完了，修罗印还在呢。”妇人一笑，当真是千树万树梨花开，可那神情却终究稍显嘚瑟。</br></br>“我跟他谈。”核桃说着，连忙又传了一道讯息过去。</br></br>另一边，经由核桃的解释，陆叶终于知道她要做什么了，不得不承认，这个女子还是很有脑子的，只是见过自己的一场斗战，就意识到这是一个生财之道。</br></br>恐怕很多人都意识到了，只不过核桃运气很好，正好被自己挑战，然后跟自己取得了联系，其他意识到这一点的修士就算想联系自己也没有办法。</br></br>陆叶不免有些顾虑：“这么做，不会违背修罗场的什么规矩吗？”</br></br>核桃道：“当然不会，这种事其实很常见的，而且押注之后的输赢并不是押多少赢多少，而是赢的一方瓜分输的一方的赌注，严格说起来，这只是看客们之间的对赌，并没有让修罗场损失什么。”</br></br>陆叶了然，又问道：“那如何能保证让你进入我的斗战场押注？”</br></br>核桃道：“每个斗战场都是有编号的，你进入之后抬头看一看就能看到了，到时候传讯于我，我便可以循着编号进入。”</br></br>这一点陆叶还真没注意到，他打了这么多场，每次也只是在观察自己的对手，还真没往天上看过。</br></br>“最后一个问题，我有什么好处？”</br></br>让核桃押注自己，陆叶可以确保对方能赢，可这只是对方能获得的好处，他辛辛苦苦参与斗战，好处全让别人占了，他当然不会乐意。</br></br>核桃显然对此早有预料，不假思索便给出了答案：“三七分，我所有赢的赌注，都与你三七分成。”</br></br>“修罗印无法交易，你如何能与我分成？”陆叶问道。</br></br>“修罗印虽然没法交易，但是我可以去修罗宝库兑换资源给你啊。”</br></br>陆叶了然，这确实是个法子！</br></br>然后他又问道：“我七？”</br></br>“我七！”</br></br>洞府中，陆叶眨眨眼，又回了一句：“最少五五，否则就算了。”</br></br>本以为对方会讨价还价一番，却不想核桃很快答应下来：“行，那就五五分！”</br></br>这反倒让陆叶有些不确定了：“我怎么确保你赢了赌注之后会愿意分我？”如果核桃耍赖的话，他这边也只能干瞪眼。</br></br>“道友若是有空的话，可否来一趟宝库大广场，咱们签订一份修罗契约即可，有契约在，谁也无法反悔。”</br></br>陆叶自无不允，或者说他本就打算先跟对方签订一份修罗契约，这玩意在修罗场内的约束性，就等于早年九州的天机契。</br></br>少顷，宝库大广场上，陆叶再次见到了核桃。</br></br>她已拟定好了修罗契约，陆叶拿起查探，确定没有任何问题，一切条款都如彼此之前商议，便爽快烙下了自己的印记。</br></br>核桃也如法施为，两道印记之下，修罗契约凭空消散，与此同时，陆叶分明感觉到有莫名的力量涌入了自己体内。</br></br>但下一瞬，体内天赋树便有了异动，他面色一怔，连忙内视己身。</br></br>心神观瞧之下，只见天赋树正在熊熊燃烧，只不过此时此刻，天赋树外有一条金色的锁链模样的异物，如长蛇盘踞在天赋树上。</br></br>随着火光的燃烧，那长蛇一样的锁链震动不休。</br></br>大片灰雾升腾而起。</br></br>这一幕让陆叶惊奇不已，因为以前从未发生过这样的事。</br></br>他略一思量，便意识到那长蛇一样的锁链，应该就是修罗契约的玄妙力量，修罗契约严格说起来是修罗场力量的一种延伸，哪怕微不足道，那也是至宝的力量。</br></br>天赋树此刻却像对付侵入自己体内的外力一样焚灭它！</br></br>天赋树居然能对抗至宝的力量？虽说焚灭的进度很慢，但只从那大片灰雾升腾的症状就可以看出来，这锁链确实是在被焚灭中。</br></br>这样持续下去，锁链早晚会被焚灭干净。</br></br>而一旦这锁链被焚灭掉，那修罗契约对自己就不再构成任何约束力。</br></br>这无疑是个意外的发现，让陆叶不禁怀疑，天赋树难道也是星空至宝？</br></br>他以前就曾经想过这个事，但因为所接触到的星空至宝无不具有奇妙伟力，与天赋树的表现不太一样，所以排除了这个判断，天赋树的表现更多的是像一道传承。</br></br>可眼下这个意外却让他不禁又生出了这样的心思。</br></br>因为据他所知，至宝的力量只有至宝才能对抗。</br></br>或许天赋树真的是星空至宝，只不过这个至宝与他所认知的有些不太一样，它或许是一个能随着修士修为成长不断蜕变的至宝！</br></br>天赋树对那锁链的焚灭他没办法阻止，哪怕能，他也不愿这么做，因为他想知道，天赋树是不是能的可以将这锁链焚灭掉。</br></br>如果可以，那在这修罗场内，任何形式的修罗契约对他都不会形成约束力。</br></br>核桃与他签订的这个对他确实没什么危害，可难保以后会不会遇到有危害的，天赋树有这样的能力，无疑能让他在这里多一份底牌。</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52764543.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 11:11:12 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百九十四章 打榜</title><link>52760338.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>陆叶这边有所动作的同时，对手也有了反应，法力跌宕间，身后三轮大日忽然悬照而起，耀的整个斗战场明晃晃一片。</br></br>烈阳普照之下，那车驰一身气势节节攀升，抬手间，火海焚天，更有一个个巨大的火球在火海的遮掩下磅礴而出。</br></br>这一出手便彰显了与陆叶之前所遇到的那些对手的不同，到底是排名万位之内的修士，确实有些本事。</br></br>那看台上，已经下了赌注的妇人见状哈哈大笑起来，一手捞起旁边的徒弟，在她滑嫩的脸蛋上亲了一口，开心道：“本宫就知道，这家伙是三阳界的人！”</br></br>在看台上她确实看不出太多的信息，但车驰的装扮却让她瞧出了一些端倪，三阳界虽然不是什么顶级界域，但也是相当出名的大型界域了，这个界域四周围绕着三轮大日，所以被称为三阳界。</br></br>此界的修士多修火属，而且因为得天独厚的环境，个体实力非常不错。</br></br>这才是她下注对方的原因，绝非因为年轻或者年老。</br></br>同为月瑶后期，一个出身三阳界这样的界域，另一个若非出身顶级界域，基本没有获胜的希望。</br></br>更何况一个兵修一个法修，这样宽敞的斗战空间，兵修光是突进到法修身边就要耗费很多力气。</br></br>此时此刻，整个斗战场内已被火海倾覆，没有一片净土，更有一道道凶猛术法朝陆叶迎击过去，不但是妇人觉得车驰胜局已定，几乎所有观战的修士都是这么觉得的。</br></br>但很快，妇人脸上的笑容就僵硬起来，一双美眸瞪大了，惊呼道：“凭什么？”</br></br>那样凶猛的术法覆盖中，那个年轻的兵修竟没有受到丝毫影响，这完全是没道理的事。</br></br>不过很快妇人就反应了过来：“这家伙的法力也是火属！”她已经看到陆叶催动法力的痕迹，虽然在那明亮的术法光芒中不那么起眼，但依然被她看的清清楚楚。</br></br>可还是有些不对劲，就算这个年轻的兵修同属火行，也不至于能这么轻松自如的应对。</br></br>他身上有什么能克制火行的宝物吗？妇人陷入沉思。</br></br>刀光乍现，巨大的火球忽然崩碎，斗战场中，年轻兵修的身影如一道离弦之箭，劈波斩浪，那车驰施展出来的诸多精妙术法根本阻拦不了他分毫。</br></br>双方的距离迅速拉近，引的看台一阵惊呼。</br></br>是个人都知道，法修被兵修近身会是什么后果。</br></br>车驰感觉不妙，他在这斗战场中经历大大小小一两千场战斗，遇到的敌人有强有弱，斗战经验丰富至极，可从来没有哪一个能给他带来如此强烈的压迫感。</br></br>对方还未近身便如此，若是真让他近身了，那还了得？</br></br>一念间，车驰术法不停，手心一翻，一枚铜圈模样的法宝已经祭出，法力凶猛催动间，铜圈立刻化作一个火圈朝前迎击，欲要阻拦陆叶的身形。</br></br>那火圈出手之后一化为二，二化为四，四化八，短短几息时间，大半个斗战场都被这密密麻麻的火圈覆盖了。</br></br>无论陆叶从哪个方向扑杀过来，都避不开这些火圈的袭扰。</br></br>车驰原本指望这件法宝能稍稍阻挡对手一二，可结果却让他大失所望，对手就像是一头蛮不讲理的上古凶兽，认准了目标根本不做任何更改的。</br></br>轰轰轰的声响不断传出，那是一道道火圈的爆裂，夹杂着术法的嗡鸣，强大的冲击席卷四方，却根本阻扰不了对手来袭之势。</br></br>陆叶身形过处，斗战场地一片狼藉。</br></br>瞬瞬间，人已扑杀至车驰身前。</br></br>车驰也曾努力躲闪避让，可速度上根本没有不如对方，让他的躲闪退让看起来笨拙无比。</br></br>视野中闪过一抹明亮刀光，车驰整个人汗毛倒竖，想都不想便祭出了一件护身法宝，守护己身。</br></br>然而下一瞬他就脸色大变，因为他清楚地感受到，在对方那柄长刀斩击下来的时候，自己依仗的那件护身法宝威能大减，竟有破碎之相。</br></br>这一刀……何等恐怖？</br></br>巨力袭至，哪怕他强行催动法力想要稳住身形，也依然如纸鸢一样高高飞出，可以确定，若不是关键时刻自己祭出了护身法宝，随着对方那一刀下来，自己已经败落。</br></br>视野余光察觉到对手如跗骨之蛆一般如影相随而来，那长刀似乎又高高举起了。</br></br>“认输！”车驰再不犹豫，连忙高呼。</br></br>虽说这样的斗战即便再如何凶猛都不会有性命之忧，关键时刻斗战场会保他性命无忧，但对方这一刀斩落，自己那护身法宝肯定要破碎了。</br></br>明知不敌，他当然不愿搭上一件法宝，主动认输退去才是正确的应对。</br></br>话落时，车驰的身影就消散不见了，陆叶这一刀也没再斩下去。</br></br>漫天火光收敛消弭，一同消弭的还是陆叶。</br></br>看台上，原本兴奋的妇人瘫软在椅子上，双眸都失去了神彩，好似经历了千般凌辱。</br></br>“师尊……”娇小女子轻轻地喊了她一声。</br></br>妇人不做回应，如一条死鱼。</br></br>“哎。”娇小女子叹息一声，就知道是这样的结局，而这样的场面她已经看到很多次了。</br></br>静心等待，过了好一会，妇人才有气无力地道：“回去吧。”</br></br>“哦。”娇小女子应了一身，伸手拖住了师尊的胳膊，心念一动，齐齐返回了洞府之中，然后将仿佛失了魂魄，行尸走肉般的师尊安置在一旁的玉床上。</br></br>因为经历的次数太多，所以娇小女子其实也不是太担忧师尊的状态，她知道，过不了多久师尊就会振作起来，去参与修罗场的历练，然后赚取修罗印，再回斗战场或者宝库中赌自己的运气！</br></br>等到赌输了之后再变成这样子……周而复始。</br></br>忽然，妇人从床上跳了起来，大骂道：“那混账兵修怎么就赢了呢？他凭什么就赢了呢？”</br></br>又叫骂道：“别让本宫知道他是谁，否则定要弄死他！”</br></br>“是是。”娇小女子在一旁点头，师尊要弄死的名单里面又多了一个人……这么些年来，那份名单没有一千也有八百人了，但师尊也就只是说说而已，还真没去找过什么人的麻烦。</br></br>一来师尊不是这样的性格，二来修罗场也不会允许日照恃强凌弱。</br></br>“不过话说回来，师尊，那个兵修很强！”娇小女子开口道，“那绝非他真正的排名。”</br></br>妇人颔首：“我看出来了，那混账兵修应该是才进修罗场的，这是来打榜的。”</br></br>万名之内的车驰居然那么容易就败了，显然那个兵修还没用全力，若是用上全力，还不知能有多强。</br></br>师徒二人正说着话，娇小女子忽然拿起了自己的修罗令，开口道：“师尊，有人挑战我。”</br></br>“去吧。”妇人又瘫软在床上，整个人呈大字型躺在那里，默默为自己失去的赌注心痛到无法呼吸。</br></br>娇小女子应了一声，也没什么需要准备的，便直接进入了斗战场中。</br></br>封闭的斗战场空间中，她徐徐现身，第一时间便朝对手的方向望去，虽说她也不知道挑战自己的到底是谁，实力怎样，但三十息时间的等待或许能让她看出些什么。</br></br>一目望去，她不禁瞪大了眼睛，口中轻咦了一声。</br></br>因为那个挑战自己的对手看起来极为眼熟，很年轻的面容，一身劲装，外面罩着一件黑红相间的风衣，腰间挎着一柄长刀，看起来极为干练。</br></br>这不是……那个害师尊输了赌注的兵修吗？</br></br>娇小女子根本没想到会有这么巧的事情发生，对方居然挑战到自己头上来了。</br></br>不过仔细想想的话，也不奇怪，因为那个三阳界的车驰排名就在自己后面几百位的样子，如果按照每次挑战百位之内的规矩来看，这个兵修在胜过车驰之后，只需再赢几场，就能挑战自己这个排名了。</br></br>亲眼见过对方是怎么赢下车驰的，女子自知绝非对方的对手，因为她的实力比起车驰来说相差不大，所以这一次斗战，自己肯定会输的。</br></br>即便如此，女子也没有退缩的想法，正打算拼尽全力与对方一战的时候，脑海中不由又浮现出师尊赌输了之后的模样。</br></br>师尊真是可怜啊……</br></br>与此同时，陆叶也在观察自己这次的对手。</br></br>对手唤作核桃，不知是化名还是真名，出身幽浮界，与他一样是月瑶后期的修为。</br></br>陆叶对幽浮界了解不多，但万象海那边有个幽浮岛，与三界岛之间有些交易上的关系，是一座上等灵岛，很不错。</br></br>如此来看，幽浮界的底蕴也不会太弱。</br></br>哪怕对手是个女子，陆叶也没有太多想法，既来斗战场，那每一场战斗都需要放手一搏，不存在因为是女子就手下留情的说法。</br></br>三十息的等待时间很快过去了，在获得自由的那一刹那，陆叶就一如既往地朝对方奔掠了过去。</br></br>对面那核桃身无长物，看不出什么派系，让陆叶感到疑惑的是，对方的表情此刻明显很纠结，似乎是在犹豫什么。</br></br>直到陆叶扑至她身前三里地的时候，核桃才忽然抬手，口中喊道：“道友且慢。”</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52760338.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 04:16:12 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百九十三章 我选年纪大的</title><link>52747376.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>漫天风沙的无边荒漠中，两道身影掠行，相对而去，身形交错的刹那，法力碰撞，有金铁交戈之音响起。</br></br>紧接着，血光迸溅，其中一人破口大骂起来：“修罗场我草你祖宗！”</br></br>没天理啊，凭什么给他安排了一个这么强的对手，同为兵修，对方修为比他高一层境界就罢了，实力还这么恐怖，他拼尽了全力居然连对方朴实无华的一刀就没能接下。</br></br>尽管知道有些初来乍到的修士实力深不可测，可自己真的碰到的还是有些难以接受。</br></br>话音落下，这个修士的身影消失不见。</br></br>四周景色破碎，陆叶也重新回到了自己的洞府，拿起修罗令查探。</br></br>斗战场排名（月瑶）：五万三千六百二十一。</br></br>方才那一场斗战是他在这里经历的第十场，十场之后，这个排名就是他在斗战场内的初始排名了。</br></br>遇到的对手都不强，甚至可以说很弱，基本没有能撑住他一刀斩击的，对此陆叶并不意外，更没有什么沾沾自得。</br></br>五万多的排名放眼整个月瑶境的斗战场不算低，但对他来说自然不能满足，他的目标只有一个，那就是月瑶榜的榜一。</br></br>马不停蹄地继续参与斗战，虽说经历了十场争锋，但对他来说那连热身都算不上，连一身筋骨都没活动开。</br></br>如今拥有了自己的排名，参与斗战就有两种方式可以选择了。</br></br>一种是直接进入，斗战场这边会随机给他安排一个对手，视他在斗战时的表现，提升或者降低他的名次，当然，不管提升还是降低，排名变化都不会太大。</br></br>还有另外一种方式，那就是直接挑战排在自己前面的修士，这个挑战是有限制的，只能挑战彼此相差千位之内的对手，如果获胜，那就会取代被挑战者的名次，败者则往下跌落一位。</br></br>陆叶思量了一下便选择了第二种方式，因为就算他选择维持之前的方式，获胜之后排名提升也不会太大，还不如选第二种直接一点，赢一次提升一千名。</br></br>心神沉浸在修罗令中陆叶立刻看到了一张完整的月瑶榜，上面五十多万的名字罗列排布，首先是排名，然后是各自的名字名字后面是出身的界域或者星系，最后是这个修士在斗战场中的战绩。</br></br>就比如说陆叶在月瑶榜上的信息。</br></br>五万三千六百二十一位，陆叶，九天界，十胜零负。</br></br>这种信息是任何一个身处修罗场的修士都可以借助自己的修罗令查探到的，不过陆叶很快便发现，有很多修士的名字是无名，甚至连名字后面出身的界域都是未知。</br></br>他立刻明白，这些人应该是在月瑶榜上隐藏了自己的姓名和出身。</br></br>修士是有这个权利这么做的，斗战场并不禁止这个。</br></br>想了想，他也有学有样，将自己的名字和来历遮掩起来。</br></br>目光上移，开始挑战排名在自己前一千位的那个修士，但是当他发出挑战之后，却没有任何信息上的反馈。</br></br>这无疑表明被挑战的这个修士此刻不在天修罗界，对方应该正置身在某一个历练场景中。</br></br>这是经常会遇到的事情，遇到这种情况，陆叶要么是等对方回来，要么是换一个挑战的目标。</br></br>他当然选择第二种。</br></br>重新挑战排名在自己前九百九十九位的那位修士，结果居然还是没能成功。</br></br>再往后退一位，这下终于成功了，而且对方根本没让陆叶等上太久，尽管按规矩来说，对方有半个时辰的准备时间。</br></br>斗战场的门户再次开启，陆叶迈步进入其中。</br></br>十息后，陆叶归来……</br></br>排名在五万左右的修士，修为也就是月瑶中期的程度，比起他之前遇到的对手强不到哪去，解决起来自然不难。</br></br>一次挑战，排名提升差不多一千位。</br></br>基本上一旦陆叶发起挑战，被挑战者都会很快接受，偶尔有几个修士磨磨蹭蹭的，等到半个时辰的准备时限到时才进入斗战场，倒也无伤大雅。</br></br>如此短短一日多时间，陆叶的排名便从五万跃升到了一万之内。</br></br>排名到了这个程度，挑战的规则又有所变化，能挑战的对象从一千位之内变成了一百位之内，被挑战者的准备时间也从半个时辰提升到了一个时辰，这无疑是斗战场让修士能有更好的发挥。</br></br>而排名在这个层次的修士，实力明显有了不小的变化，万名之内，基本都是月瑶后期的修士，很少会出现月瑶中期的，少数一些月瑶中期无疑都拥有越阶斗战的本事。</br></br>陆叶挑选了自己的目标，是一个出身三阳界唤作车驰的对手，月瑶后期的修为，有七百六十场胜利的战绩，胜率在六成左右。</br></br>斗战场的门户开启，陆叶迈入而入，出现在斗战场中。</br></br>他立刻就发现了这一次斗战与之前的不同，因为在这巨大的封闭的斗战场外，还有一层层看台，那看台上，稀稀疏疏有一些修士的身影端坐观瞧。</br></br>之前经历了几十场争斗，可从来没有什么看客，这一次有了。</br></br>对此情景，陆叶早有了解，所以见怪不怪，而且根据他从陈玄海那边了解的信息来看，这些观战的修士们不单单只是看个热闹，他们还可以在斗战场内下注，不拘于灵玉或者修罗印的方式，如果下注一方赢了，那么投注的诸多修士就可以瓜分那些输掉的修士们的赌注。</br></br>归漪给他的玉简中也提到了这个事，不过归漪的建议是不要参与其中，因为古往今来很多人用血淋淋的教训告诉世人，任何跟赌字沾边的都没什么好事，或许可以风光一时，但总有输光一切的时候。</br></br>赌运的终点就是倾家荡产。</br></br>陆叶倒是想参与其中，因为他对自己的实力是很有自信的，可惜斗战场这边的规矩，斗战双方不得参与下注。</br></br>值此之时，看台东侧某处位置，有一个身材丰润的妇人容貌艳丽的妇人。</br></br>只看她的妆容和穿着，任何人都会觉得此女应是那种温顺端庄的性格，可实际上她虽穿着一身宫装，却是大马金刀地坐在那里，一手撑着旁边的椅子扶手，一手放在自己的膝盖上，身形微微前倾，一双眸子隐有血丝，不断在斗战中陆叶与那车驰的身影上流转，面露沉吟神色，似是在评判这两人的实力强弱。</br></br>她的旁边，另有一个身形娇小容貌可爱的女子，此刻这个娇小女子正抱着妇人的一条胳膊，面上一片哀求神色：“师尊，不能再赌啦，你辛辛苦苦攒的修罗印都快赌没有了！”</br></br>妇人懒得听她聒噪，伸手一拉，便将她拉入怀中，一手拦住，女子顿时觉得脸庞被一片柔软覆盖，就连呼吸都不畅了，不由挣扎起来。</br></br>妇人这边观瞧了好一会忍不住挠起了脑袋，很是烦躁。</br></br>“呜呜呜”的声音传出，她这才想起自己的徒儿，连忙松开，娇小女子脱得困束，大口呼吸，面上一片红润。</br></br>妇人问道：“乖徒儿，你看看这两人，哪个能赢？”</br></br>娇小女子委屈巴巴：“师尊你都看不出来，我怎么看的出来？咱们走吧！”</br></br>“莫要啰嗦，为师有没有教导过你，从哪里跌倒了就要从哪里爬起来，为师看不出来，那是因为为师赌运不济，与其他无关，这次你帮我选，我肯定能赢！”</br></br>坐在看台上，是看不到斗战场中对战双方的具体信息的，更有斗战场的隔绝之力，所以哪怕这妇人有着日照修为，在底下两人没动手之前也难以断定孰强孰弱。</br></br>“快选快选，时间不多了。”妇人催促道。</br></br>娇小女子也知道自家师尊什么德行，她什么都好，就是赌性太重，经常把自己搞的倾家荡产，说她是整个星空最穷的日照都不为过。</br></br>劝阻不得，娇小女子只能认命，可让她选一个投注的对象无疑是有些为难她的，这关系到师尊最后的一点身家，只能一咬牙，随手指了一个方向：“那就他吧！”</br></br>妇人问道：“为何？”</br></br>娇小女子最头疼这一点，师尊经常要自己帮忙选择投注的对象，可又要自己说明原因，她哪有什么原因，无非就是随手一指罢了，想了想道：“这个年轻些？”</br></br>妇人不乐意地瞥了她一眼：“年轻有什么好，也就你们这小姑娘喜欢以貌取人，记住，姜是老的辣！”</br></br>娇小女子哭笑不得，自己都几百岁的人了，也就师尊还会说她是小姑娘。</br></br>妇人已有决断，玉手一挥：“我选那个年纪大的！”</br></br>娇小女子一脸无语，既如此，那让我选择投注对象的意义何在？</br></br>斗战场中，陆叶静静等待着，也在观察自己的对手，排名到了这个程度，进入斗战场后并非立刻就会开始斗战，而是有大约三十息的等待时间，这大概是方便那些观战之下下注所用。</br></br>只有等三十息后，参与斗战的双方才能自由活动。</br></br>很快，三十息便过去了，陆叶在察觉到那股限制自己的力量消失之后，便立刻朝前方奔掠而去。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52747376.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 15 Nov 2023 12:25:47 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百九十二章 月瑶斗战场</title><link>52744266.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>在这片区域转悠了一阵，陆叶越看越是心烦，好东西很多啊，无奈没有足够的修罗印去兑换！</br></br>狠了狠心，一咬牙离开了，眼不见为净，等日后攒够了修罗印再来挥霍不迟。</br></br>片刻后，陆叶去了大广场处，修士聚集的坊市中转了一阵，这里的好东西也有不少，好处是这里的交易不需要用到修罗印，不好的地方是这里所有的货物价格都比外面贵，尤其是能用来恢复疗伤的灵丹之类。</br></br>转了一阵陆叶没了兴致，在这修罗宝库中是捡不到什么便宜的，哪怕修士得到了自己不认识的宝物，也只需花上一点时间就可以在宝库中找到对应之物，继而评估价值。</br></br>重新回到自己的洞府取出归漪临走之前给他的那份玉简，仔细查探起来。</br></br>这是归漪自己整理的关于修罗场中的种种情报，其中甚至有许多是她历练时遇到的危机应对，可以说很有借鉴的价值。</br></br>陆叶对自己的实力很有自信没错，但凡事小心无大错，这偌大修行界，一时大意阴沟里翻船的事情还少见吗？</br></br>玉简中记载的情报很丰富，不过陆叶查探的速度很快，只小半个时辰便查探完毕。</br></br>没什么别的需要准备的了，既来了修罗场，自然是赶紧赚取修罗印要紧，修罗场的属宝是指望不上了，可那些能提升法源品质的宝物还是不容错过的，这也是陆叶此行的主要目标。</br></br>陆叶先是花费了十万灵玉兑换了一万修罗印出来。</br></br>这是每一个初入修罗场的修士都能得到的好处，一万修罗印虽然不算多，可蚊子肉也是肉。</br></br>兑换的方式也很简单，在自己的洞府内就可以完成，法力灌入修罗印中，心中想着自己的意图，面前立刻出现一团白光，将十万灵玉丢进去之后，白光消失不见。</br></br>紧接着陆叶再查探自己的修罗令，果然看到了里面多了一万修罗印储备的信息。</br></br>陆叶再次催动修罗令，口中呢喃一声：“斗战场！”</br></br>又一道白光凭空出现在面前，然后化作一道椭圆形可供一人通行的门户，陆叶没做犹豫，一抬步走了进去。</br></br>陈玄海特意叮嘱过他，入了修罗场第一件要做的事不是急着去参与历练，而是去争锋这斗战场的排名，因为这也是修士在修罗场获取修罗印的方式之一，而且还有一些特别的在历练之中无法获得的好处。</br></br>整个修罗场数百万修士驻留，星宿，月瑶，日照三大境界，修为越低的修士，占比无疑越大，整个修罗场估计有九成都是星宿，剩下的一成中，只有极少一部分是日照，其他的才月瑶。</br></br>境界有差距，实力就天差地别，所以修罗场这里的斗战场分为三个档次，上三境的修士在属于自己的境界中分别争锋。</br></br>若在斗战场中取得排名靠前的名次，能得到的可不单单只是名气，更有实际性的好处。</br></br>斗战场的排名每两个月结算一次，根据结算时修士排名的不同，会获得相应数量的修罗印作为奖励，排名越高，奖励的修罗印就越多。</br></br>就拿月瑶境的斗战场来说，若是能排名前十，结算时最少也能得到三万修罗印的奖励，排名第一的更有二十万之多，自己随便再添点，完全可以去兑换一枚菩苓果了。</br></br>而且斗战场有一个特别的规则，那就是在这里的争锋不会死亡，如此一来，任何参与争锋的修士都没有后顾之忧，就很能激发修士们争锋的热情。</br></br>这个地方应该是天修罗一族当年锻炼族人斗战经验的地方，所以才会有这样特别的保护规则。</br></br>可以说来了修罗场的修士，或许有一些人不会去参与历练，因为那是可能出现性命之忧的，但绝对不会缺席斗战场。</br></br>另有一个规则，若是有人能持续占据排名第一，累积到一定次数的话，就能享有在修罗宝库兑换资源打折的优惠，相对于修罗印的奖励，这个奖励无疑更难获取。</br></br>这样模式的争锋陆叶自然不会陌生，甚至可以说很熟悉。</br></br>因为当年在九州的灵溪战场中，他就经历过类似的事情。</br></br>这并不奇怪，当年九州那些先辈打造天机盘的时候，肯定是借鉴了许多修罗场的规矩，就如同九州内的许多异宝，都能在星空中找到对应的原型一样。</br></br>不同的是当年的他与如今的他实力已经天差地别。</br></br>身形穿过门户，陆叶视野变换，但并没有立刻出现在斗战场中，反倒耳畔边出现了喧闹的争锋之音，间或夹杂着种种爆鸣，让人听着就不禁热血沸腾，不由会幻想出两军交锋的场景。</br></br>紧急着，一个宏亮的声音在耳畔边响起：“金戈铁马何人为王，百舸争流谁人称雄？斗战之道贯穿古今，吾辈修士绝不退缩，战！战！战！”</br></br>伴随声音响起的，是战鼓的锤击，号角的嗡鸣。</br></br>声音渐渐远去，继而消弭，陆叶的视野回复清明，人已出现在了一个封闭的环境中。</br></br>眼角忍不住微微有些抽搐，方才那声音应该是修罗场弄出来的，似乎还有些蛊惑心神的功效，任谁来了，经历这么一出，只怕都会战意高昂。</br></br>这里是一处破败的城池，好像经历过凶猛的战火摧残，处处都是断垣残壁，破败城池的边缘，有肉眼可见的光幕笼罩，这无疑是斗战场地的限制。</br></br>他出现的地方就在这斗战场地的一侧位置，对面几十里处，隐约有另外一道身影站立，无疑就是此次的对手了。</br></br>陆叶正待打量，却见那对手身形一晃，居然诡异地消失不见。</br></br>他立刻明白，这次的对手是个鬼修，施展了秘术隐匿了自己的身形，也不知躲到什么地方去了。</br></br>没急着搜寻，因为他是第一次进入斗战场，所以能遇到的对手绝不会太强，很有可能只是个月瑶前期而已。</br></br>好整以暇地拿出自己的修罗印，沉浸心神查探了一下，里面记载的信息有了变化。</br></br>除了之前多出来的一万修罗印之外，又多了另外一则信息。</br></br>斗战场排名（月瑶）：五十三万三千五百七十二。</br></br>陆叶眉头一扬，这无疑意味着现如今在修罗场范围内逗留，还活着的月瑶，足有五十三万之多！</br></br>因为他在月瑶这边的排名肯定是最后一个，所以这个数字基本与月瑶的数量相当，不会有太大差别。</br></br>这无疑是个惊人至极的数字，这么多月瑶在万象海上是永远看不到的，万象海本土势力是不会允许这么多月瑶驻留。</br></br>才刚收起修罗令，侧面处便有一缕杀机绽放，无疑是那鬼修趁此功夫摸到旁边发起了偷袭。</br></br>陆叶身形未动，只是微一抬手，腰间磐山刀已经出鞘。</br></br>伴随着法力的碰撞，一声惊呼传出，鲜血飞溅。</br></br>侧面处，身形瘦弱的鬼修此刻捂着自己的脖子，满面惊恐地往后退去，颈脖处鲜血喷涌。</br></br>方才那一瞬间，他切实地感受到了死亡的降临，可以说，若非是斗战场的规则保护了他，他如今必定已是尸首分离。</br></br>惊恐之余更多的是郁闷，他也才来修罗场没多久，这是他经历的第九次斗战，前几次倒还好，遇到的对手实力纵然强过他，他多少还有些周旋的余地，毕竟是个鬼修，这方面还是很擅长的。</br></br>怎么也没想到，这次遇到的对手居然这么恐怖。</br></br>只庆幸这是在斗战场中，若是在某个历练的场合中，面对这样的对手，有多少条命都不够死的！</br></br>身形暗淡，退出斗战场的最后一点时间，他努力瞪大眼睛看向陆叶的方向，要将这个身影印在脑海深处，因为说不定什么时候就会再遇到。</br></br>鬼修的身影消散，虽说在斗战场的规则保护下没当场暴毙，可受到的伤却是实打实的，应该要修养一阵才能恢复了。</br></br>鬼修身影消失之时，陆叶也察觉到了一股奇妙的力量包裹己身，然后四周环境迅速变换，眼前一花，又重新回到了自己的洞府中。</br></br>回想方才那一瞬间，他一刀斩在对手颈脖处时，明显有一股忽然生出的力量阻挡了磐山刀，让他没办法再斩下去了。</br></br>星空至宝的威能果然非同凡响，而且这个对参与斗战的修士的保护也挺有意思的，这无疑能给修士们在斗战时更完美的体验，不必有任何顾虑。</br></br>也不知道修罗场的属宝有没有这个能力，若是有的话那属宝的价值就太大了，若是能带回九州，九州修士就可以凭此迅速积累出大量的斗战经验，而且是那种真正的生死搏杀的经验。</br></br>查探了一下自己的修罗令，排名上没有太大的变化，之前是五十三万三千五百七十二，如今却是五十三万三千五百六十九，只提升了三位。</br></br>陆叶略一思量，知道为什么会有这样的变化了。</br></br>并不是因为他赢了刚才那个鬼修，初次参与斗战场争锋，只有在十场之后才能得到自己的真正排名，十场之前的排名不作准，修罗场会根据修士在这十场斗战中的表现拟定一个初始排名，表现的越好，初始排名就越高，这也是斗战场的规则之一。</br></br>之所以前进了三位，无疑代表刚才那一会功夫，有三个月瑶离开了修罗场或者死掉了。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52744266.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Wed, 15 Nov 2023 04:15:32 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百九十一章 都想要</title><link>52731926.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>之前陈玄海虽然提点过陆叶很多事，可陈玄海也不懂炼丹，所以这方面还真没提及，因为他本身对这方面就没了解过。</br></br>不过很快陆叶就不懊恼了，因为归漪说，这种赚取修罗印的方式同样有很大的限制，不是修罗场的限制，而是任务数量不够，想用这种方式赚取修罗印的医修太多，所以需要排队领取任务，可能隔上许久才有一次机会。</br></br>如此一来，就算真的把丹葫带过来，能发挥的作用也不是那么大。</br></br>帮修罗场炼制灵丹是医修们赚取修罗印的方式，还有其他许多不需要斗战的方式，比如说解除储物戒的禁制锁。</br></br>修士死亡后留下的储物戒基本都有禁制锁，修罗场自身无法解除，那就只能请修士来做，一旦成功，同样有修罗印可以获得。</br></br>修士的储物戒内，灵丹是必备之物，所以哪怕过去无数年，宝库内的灵丹也是取之不尽的。</br></br>修罗场内，不需要承担太大风险赚取修罗印的机会不止这两种，还有许多其他的方式。</br></br>更有一个修罗殿，那里是修士们自主发布悬赏的地方，比如追杀某个修士，比如邀请有特别能力的修士一起参与某个特定的历练场合，修罗场会根据这些悬赏的难度给出评定，若有人完成这些悬赏，自然就可以获得对应的好处。</br></br>当然，这些方式中，修士获取的修罗印就不是修罗场给予了，而是发布悬赏的修士给与，作为奖励的修罗印多少也是由修罗场拟定，不是说想给多少就给多少，修士唯一的自主权就是发布悬赏。</br></br>这是唯一的修士与修士之间修罗印流通的方式，除此之外，任何修士都无法交换各自的修罗印。</br></br>两人一边说一边继续前往，蓦然间，一阵酣畅淋漓的大笑声从一旁传来。</br></br>陆叶循声望去，只见那边一大群修士围聚在一起，其中一人形容邋遢，眼眶深凹，眼珠赤红，却是大笑不止：“这泼天的富贵，终于轮到我了，哈哈哈哈！”</br></br>旁边的诸多修士都朝他投以羡慕的眼神。</br></br>陆叶忍不住好奇观瞧。</br></br>归漪在一旁欲言又止地了一下，最终还是提醒到：“这个区域以后尽量少来。”</br></br>“怎么了？”陆叶不解地问道，因为那边明显是有人遇到什么好事了。</br></br>归漪叹了口气道：“这里是赌运的地方，你没发现这里放的全都是储物戒吗？”</br></br>陆叶四下一打量，发现还真是这样，而且这里的圆柱比其他区域无疑更小，更细一些，排布的很密集，只能容一两个修士在其中穿梭。</br></br>而那一根根圆柱之上，摆放的东西正是一枚枚储物戒。</br></br>陆叶盯着其中一个储物戒略一打量，便有所洞察。</br></br>储物戒：来历未知，价值未知。</br></br>兑换这枚储物戒需求的修罗印倒也不多，只需一万三千点修罗印，单纯以灵玉来换算的话，就是十三万灵玉。</br></br>“修士在历练中死亡，有一部分储物戒会被修罗场收集起来，作为任务派发下去，若有人成功解开了禁制锁，那储物戒内的宝物就会充实进宝库中，还有一部分是直接摆放在这里供人兑换的。”</br></br>陆叶瞬间了然。</br></br>这修罗场中，修士数百万之多，有星宿，有月瑶，有日照，无论什么样的修士在这里历练都有性命之忧，连日照都是有陨落风险的。</br></br>所以这些储物戒的价值是无法揣测了，若是有人花费修罗印兑换出一个属于日照的储物戒，那肯定价值不菲，可若是兑换出一个星宿境的储物戒，那结果如何就说不好了。</br></br>这猖狂大笑的修士修为不低，明显是个月瑶修士，能让他如此兴奋，显然是兑换到了好东西。</br></br>这还真是赌运的地方，若是运气好，一夜暴富不在话下，可若是运气不好，辛辛苦苦积攒的修罗印极有可能打了水漂。</br></br>转头看了一眼陆叶，归漪语重心长：“虽说有人在这里获得了好处，但更多人在这里倾家荡产，所以这块区域尽量少来。”</br></br>她收钱办事，所以也只是劝告陆叶，并没有说太多。</br></br>陆叶点点头，他的运气向来不怎么样，更没有靠这种方式来发财的念头，所以对这里还真没多大兴趣。</br></br>归漪领着他继续闲逛了一阵，陆叶主动止住了步伐：“道友，就到这里吧。”</br></br>宝库很大，真要继续逛下去，几个月都不一定逛的完，虽说他支付了五十万灵玉，但归漪做的很尽职尽责，就没必要再浪费人家的时间了。</br></br>如今他大抵熟悉了这边，真想去什么地方的话，完全可以自己去。</br></br>归漪止住，颔首道：“行。”这般说着，取出一枚玉简递过去：“这是先前说好的，我自己整理的关于修罗场的一些情报，希望对你有些帮助。”</br></br>“多谢。”陆叶接过收好，准备等有时间了再仔细拜读。</br></br>归漪又取出自己的修罗令递给陆叶：“交互个印记吧，以后若是有什么事，随时可以问我。”</br></br>陆叶求之不得。</br></br>在外界，修士之间的联系方式主要借助的是音符，只要彼此距离不是太远，大抵都可以联系的到。</br></br>在修罗场中音符也可以动用，只不过凭借修罗令联系的话会更好一些，因为有时候某一方会处于一个特殊的历练场景中，那另外一方若是借助音符的话，就联系不上了。</br></br>可用修罗令联系的话就没有这个限制，只要双方都还在修罗场范围内，无论在不在一个历练场景，都可以联系上彼此，所以在这修罗场中，修士一般交互的都是修罗令的印记，而不是音符。</br></br>交互完印记，归漪点点头：“那我先走了。”</br></br>“多谢道友。”</br></br>归漪转身，正待离去时，忽然又想起一事，回头望着陆叶道：“对了，你在历练的时候，若有适合医修施展的手段就不要藏拙，修罗场最近这些年似乎对医修有一些特别的优待，能治病救人的话，会得到更多的修罗印。”</br></br>陆叶了然，这个事陈玄海还真没跟他说过，显然是最近这些年的变化，至于缘由，陆叶就无从猜测了。</br></br>不过治病救人这种事他是不擅长的，杀人才是他的拿手好戏。</br></br>归漪离去，她这一趟过来也是有自己的事情要做的，哪怕陆叶不提，也不可能一直陪着他闲逛下去。</br></br>待归漪走后，陆叶又随意闲逛了一阵，只看的眼花缭乱，虽说万象海中包罗万象，任何物资都应有尽有，但这普天之下除了修罗宝库，还真没什么地方将这无数宝物直接呈现出来，任由修士观摩查探的。</br></br>陆叶只庆幸自己是个兵修，有一把磐山刀就足够了，换个初来乍到的法修来这里，只怕会看到很多想要的好东西。</br></br>半个时辰后，陆叶站定身形，手持修罗令，口中呢喃了一句，整个人突兀地消失在原地。</br></br>再现身的时候，人已出现在宝库的另一块区域。</br></br>整个修罗宝库的格局基本都大差不差，不同的是，每一种类型的资源都集中摆放在某一片区域中。</br></br>这片区域，摆放的就是能提升修士法源品质的资源！</br></br>此地有不少修士穿梭逗留，而在陆叶的观瞧之下，这些修士无疑基本都是月瑶，因为只有月瑶才拥有法源，星宿是没有的，自然不会跑到这里来。</br></br>陆叶甚至看到了一个疑似日照的胖子……对方虽无任何威势绽放，也不显法力波动，但他好歹与不少日照打过交道，自然有一定的辨别能力。</br></br>目光转向距离自己最近的圆柱上，立刻看到了一枚青色的果子，仿佛没成熟的苹果。</br></br>菩苓果：吞服或炼丹可提升些许法源品质，二十二万八千修罗印。</br></br>再看另一边。</br></br>婴魂花：吞服可提升些许法源品质，三十五万四千修罗印。</br></br>还有那太一玄参，青月灵隨……都是外界难得一见的好东西，陆叶看的两眼放光，只觉这里真是个好地方，这些宝物他都想要。</br></br>摆放在这里的能提升法源品质的宝物何止千种，只怕几千种都是有的，不说太多，他但凡能从中兑换出一成出来，那法源的问题就不再是问题了，月瑶境的极致必定有希望达成。</br></br>但一成资源，需要的修罗印数量可不是个小数目。</br></br>虽说换算成灵玉的话其实也不算太多，但在修罗宝库这地方，哪怕修士有再多的灵玉也是没地方花的。</br></br>散落在这片区域的修士们大多也都跟他一样，在走走看看，不用说，也只是过个眼瘾，没有足够的资本进行兑换。</br></br>而且其他修士跟他的情况不一样，其他人对这类宝物的需求虽然有，可绝没有他这么庞大和迫切。</br></br>渐渐地，陆叶发现一个规律，那就是在修罗场的注解中，提到“些许”二字的宝物，价值一般都在五十万修罗印之下，可如果是没有些许二字的，都在五十万往上。</br></br>若是说某一种宝物能“大量”提升法源品质的话，那少说也得百万修罗印，就比如说那一块紫霞寒晶，就价值一百六十多万修罗印，这也是陆叶在这一片区域看到的最贵重的资源。</br></br>还有他曾经炼化过的白月晶，也价值一百多万修罗印。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52731926.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 14 Nov 2023 10:14:20 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百九十章 修罗宝库</title><link>52730065.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>进入修罗宝库的方式很简单，任何修士只要身处在自己的洞府中，只需手持修罗令，心中念上一句进入宝库或者类似的话即可。</br></br>陆叶如此施为了一下，手中修罗令立刻绽放光芒，旋即那光芒便如流水一般在面前凝聚出一道门户。</br></br>他当先迈入其中，归漪紧随其后。</br></br>视野一亮，人已出现在一个巨大的广场上，身边不断有修士突兀现身，显然是跟他一样，从各自的洞府中进入此地，不过诡异的是这些修士的身影出现之后很快又消失不见。</br></br>归漪的声音在身旁响起：“所有进入修罗宝库的修士都会现身此地，不过每个人的需求不同，所以进来之后只需在心中默念自己的需求，就会直接挪移到对应的区域中，比如说你想要法宝，那么就念上一句法宝，就会立刻挪移到储存法宝的区域处。”</br></br>陆叶了然颔首。</br></br>那些忽然出现，又忽然消失的修士们，显然都前往自己所需之物的区域了，所以基本不会在这里多做停留。</br></br>陆叶初来乍到，自然是要走走看看，多熟悉熟悉这里。</br></br>广场很大，并非所有修士都直接挪移走了，在广场的某一片区域内，陆叶看到了大量修士聚集的身影。</br></br>“那边是坊市？”陆叶问道。</br></br>归漪转头看去，颔首道：“是，虽说修罗宝库内应有尽有，修士们几乎可以从宝库内兑换到任何自己需要的东西，但总归是要修罗印的，在这里，修罗印才是最宝贵的东西，所以修士们便自发地聚集，形成了一个交易的坊市，那里也可以买到大多数你需要的东西，只不过价格比外面的可能要贵上一些，当然，也有以物易物的，就看摊主需要什么了。”</br></br>陆叶点点头，坊市热闹，倒是不急着去逛，回头自己有空了再去不迟。</br></br>视野延伸，出了广场，便是无数大大大小的圆柱子耸立在大地上，数之不尽，一眼看不到尽头，而且无论往哪个方向看，都是这样的情景。</br></br>那每一个圆柱上都有东西盛放，圆柱的间隙处，不时能看到有修士出没的身影，这些修士无疑都是在寻找自己想要的东西。</br></br>“往你身后看。”陆叶还在观瞧远处，归漪抬手指了指他的身后。</br></br>陆叶立刻回头，一眼就看到一个圆柱就屹立在身后不远处的地方，上面摆放着一个物体，四四方方，乍一眼看并不出奇，像是黏土烧制而成的古老器皿，只有巴掌大，呈古朴的灰色，岁月的气息流转。</br></br>但当陆叶目光凝视在这四方之物上时，眼睛不由瞪大了。</br></br>因为一道信息莫名地在脑海中浮现出来。</br></br>修罗场：星空至宝修罗场的属宝，拥有至宝的些许玄妙。</br></br>他此来修罗场，这件伪至宝就是目标之一，另外的目标就是能提升法源品质的宝物，本以为这样的宝物会被安置在一个很慎重的位置，却不想居然就在这广场上。</br></br>它也是唯一一个被安置在这里的宝物，任何来此的修士只需一回头都能看到它的存在。</br></br>忽然涌入脑海中的信息，无疑是修罗场的玄妙力量，而且陆叶不单单能凭此洞察这件宝物的特性，甚至连兑换所需的修罗印都能知晓。</br></br>他默默地数了下，个十百千万十万百万千万……</br></br>大吃一惊：“此宝需要百亿修罗印？”</br></br>虽说初来乍到，他没有亲身体验过修罗印到底是何等珍贵，但与陈玄海闲聊时也得到过这方面的一些情报。</br></br>每一个初入修罗场的修士，都有一次用灵玉兑换修罗印的机会，换句话说，可以给修罗宝库奉上灵玉，然后得到相应的修罗印，不过这种兑换是有一个限制的。</br></br>每个修士的上限是一万修罗印，而需要付出的灵玉则是十万灵玉。</br></br>换句话说，单纯论价值的话，灵玉与修罗印是十一的比例，宝库内其他宝物的兑换，基本也都维持着这个比例。</br></br>比如说某件宝物，在万象海那边能售卖一百万灵玉的话，那么在这修罗宝库内应该就需要十万修罗印才能兑换出来，可能多一些，也可能会少一些，上下浮动不会太大。</br></br>可以说修罗印的价值基本与灵晶相等，因为灵玉与灵晶的兑换比例也是十一，只不过很少有人这么兑换。</br></br>知道修罗场这件属宝的价值会很高，可陆叶没想到居然高到这种程度。</br></br>百亿修罗印，这得攒到什么时候去？</br></br>哪怕换算成灵玉，那也是一千亿的数量，更何况修罗印的价值根本不是灵玉能够比较的。</br></br>很快他又眉头一皱：“古往今来，这么多修士进入修罗场，其中不乏日照，只要在修罗场内经历的考验足够多，百亿修罗印虽然数量不少，可总该能凑齐的，就没人将这件属宝兑换出去吗？”</br></br>归漪淡淡道：“兑换它做什么？它是至宝的属宝不假，可实际上并没有太大的用处，就算真的有人攒到了百亿修罗印，兑换了它带回去，还要费心主持，营造出各种供修士历练的场景，还要根据修士在历练中的表现加以评判，给与合适的奖励，哪个日照有这样的闲心？再者说，它不是真正的修罗场，营造出来的场景无法支持太高修为的修士历练，顶多支持星宿就是极限了，每个界域的修士都有自己的成长方式，并非缺了它就不行。而且百亿修罗印，便是日照，可能都要攒上几百年，有这么多修罗印，兑换别的更有用的东西不好吗？”</br></br>听她这么一说，陆叶恍然大悟，终于知道这件属宝为何无人问津了。</br></br>诚然，大家基本都知道这件属宝有什么用，可是对绝大多数修士来说，这个作用太过鸡肋了。</br></br>首先，它需要有一个修士来主持驾驭才能发挥作用，其次它的极限不高，顶多只能支持星宿的极限注定让它得不到太多关注，所以就算真的有人攒下那么多修罗印，这件属宝都不会在考虑之中。</br></br>可九州不一样，九州晋升大型界域没多久，眼下界域内修士还没有一个完善的成长体系，无双界的尸族一旦被赶尽杀绝，那真湖之上的修士未来该何去何从？神海呢？总不能真的继续维持两大阵营的对抗。</br></br>修罗场的属宝就很适合九州修士。</br></br>而且九州有小九，那可是天然的能主持驾驭这件属宝的人选，根本不用陆叶去操心什么。</br></br>唯独这个百亿修罗印……让陆叶很犯愁。</br></br>基本可以确定，自己与这件属宝无缘了，虽说他眼下还不太清楚自己获取修罗印的速度如何，但百亿这个数目实在太大，大到让人心生绝望。</br></br>心中叹了口气，陆叶收回目光：“去看看别的吧。”</br></br>归漪点点头，领着他便朝一个方向飞去，也没问他想看什么，对于陆叶这样第一次来修罗宝库的人来说，自然是要多走走看看的。</br></br>两人出了广场，进入了那诸多圆珠矗立的区域中，每一个圆柱上都有宝物呈放，修士只需观瞧，就能知道这些宝物的大抵特性和用途乃至兑换需要的修罗印。</br></br>宝库内的宝物琳琅满目，任何修士想要的基本都能在这里找到，这毕竟是一个曾经奴役几百个星系的强族在覆灭之前留下的遗产，所以哪怕过去了无数年，宝库内的宝物依然没有被攫取干净。</br></br>更何况，修罗宝库内的宝物，并非只出不进的。</br></br>修罗场内的历练是有风险的，每年都有大量修士死在种种磨砺之中，他们死后，身上携带的财物自然就成了宝库里新的宝物。</br></br>穿梭在宝库之中，小半日后，陆叶好奇道：“这里怎么有这么多灵丹？”</br></br>这里无疑是灵丹存放的区域，各种品质，各种类型的灵丹在这里应有尽有，甚至许多都是陆叶未曾听闻的。</br></br>这让他感到很奇怪，按道理来说，修罗宝库中的宝物经历了这么多年，有法宝留存还能理解，灵丹还能留存下来未免说不过去了。</br></br>归漪道：“这些灵丹不是天修罗一族留下来的，都是修士们带进来的，也有医修炼制的。”</br></br>经由她的解释，陆叶慢慢明白了。</br></br>修罗场内获取修罗印的方式并非只有参与考验一种途径，就比如说精通炼丹的医修，可以在一个特定的地方接取炼制灵丹的任务，修罗场会提供相应的原材料和炼丹的条件，由医修出手炼制，视成品好坏奖励一定数量的修罗印。</br></br>相对于正常的历练，这种方式无疑很安全，因为不需要与人斗战，但也是有风险的，因为炼丹有失败的可能，每一个医修在一个时间段内失败的次数都是有限制的，超出次数会被扣除修罗印作为惩罚。</br></br>听闻此言，陆叶不由露出懊恼神色，早知如此，他就把丹葫带进来了，有丹葫在手，什么灵丹炼制不出来？而且丹葫出品，只要不加以限制，那全都极品灵丹，用来赚取修罗印何等轻松？</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52730065.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Tue, 14 Nov 2023 03:13:44 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百八十九章 天修罗界</title><link>52723322.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>归漪不是那种好奇心很旺盛的女子，只随口问了一句便不再说话。</br></br>与此同时，点点荧光忽然在陆叶面前出现，继而汇聚凝结，只三息之后，便化作一枚呈三角形态，通体漆黑的木牌。</br></br>陆叶探手抓住，入手温润如玉。</br></br>“这是修罗令，拥有此令者，才真正有在修罗场中驻留的资格。”归漪解释的时候，她也抓起了属于自己的修罗令。</br></br>这无疑是方才两人通过考验所得。</br></br>“修罗令在修罗场内有很多用处，你在修罗场内经历种种磨砺所获得的修罗印会记录在其中，用以兑换资源，切莫遗失了，否则便会被立刻逐出修罗场，代价是十年之内不得进入。”</br></br>陆叶点点头：“知道了。”</br></br>“心神沉浸其中，在修罗令中留下你的出身和姓名。”归漪又说了一句。</br></br>陆叶当即如法施为，很快那光滑的修罗令上便多了几个大字，一面刻着九天界，一面刻着陆叶二字。</br></br>这一次他倒没再用假名，虽然完全可以这么做，修罗场内并不禁止这些，但并没有这个必要。</br></br>以前他这么做主要还是因为实力不够，如今月瑶后期了，放眼星空也是一号不大不小的人物，无需再遮遮掩掩。</br></br>归漪那边同样在自己的修罗令上刻下自己的出身和姓名，可以确定她不是第一次进入修罗场，这样的场合她应该经历过很多次了。</br></br>哗啦的声响忽然传出，陆叶转头四望，只见四周场景忽然如破碎的镜面一样，无数缝隙滋生，紧接着崩散开来。</br></br>又是一阵天地变幻，等到陆叶再回神的时候，人已回到了星空中。</br></br>身下便是一座巨大的界域，浓郁的界域气息迎面扑来。</br></br>归漪就站在自己身边，尽心尽责地解释道：“这里是天修罗界，据说是天修罗一族的祖地，也是他们的兴起之地，不过眼下是所有来闯荡修罗场的修士的聚集之所，几乎所有进入修罗场的修士，都会聚集在这里，这里有星宿，有月瑶，还有日照，不过安全方面倒是不用担心，修罗场的规则，天修罗界内没人敢掀起争锋。”</br></br>陆叶忍不住道：“会有什么后果？”</br></br>归漪转头瞥了他一眼：“直接抹杀，除非你有实力能抵挡星空至宝的威能。”</br></br>莫说陆叶一个月瑶，便是那些日照恐怕也没这个实力，所以这天修罗界中虽然聚集了来自星空各处，不同修为的无数修士，可这整个界域的内都是一片祥和，修士内在这里根本不用担心会遇到什么危险。</br></br>而且无论什么修为的修士，来了修罗场，主要精力都是投入在那种种考验中，谁又有心思在这样一个聚集地搞风搞雨？</br></br>陆叶忽然注意到，有修士从界域内往外飞掠，而且数量还不止一个，但无一例外，所有离开天修罗界的修士，在某一刻都忽然离奇地消失了。</br></br>归漪在一旁解释道：“你若是从天修罗界离开的话，那就会随缘进入一个历练的场景中，至于是什么样的场景就无人知晓了，或许是很简单的一场单打独斗，又或许是一些特别的场合，需要你去做一些事情，若能达成要求，便可获得修罗印。”</br></br>陆叶点头，这些信息陈玄海跟他说过，自然知晓。</br></br>而且这种事他其实并不陌生，因为早年在九州的时候，他就不止一次经历过相似的事，九州内一个个秘境，跟修罗场这边其实没太大区别。</br></br>只不过对比当年，眼下是修罗场这件星空至宝在主导那些磨砺的场合，其实也可以将这些场合看成是一座座特别的秘境。</br></br>“进去吧。”归漪率先朝天修罗界落去。</br></br>陆叶紧随其后。</br></br>“每一个刚来修罗场的修士，都会拥有一个自己的洞府，洞府的具体位置你凭修罗令便可感应，你试试。”</br></br>陆叶已经在这么做了，循着修罗令的感应，他领着归漪朝一个方向掠去。</br></br>不得不说，整个天修罗界的体量实乃他平生仅见，粗略估算，天修罗界只怕有几十个九州那么大。</br></br>这不奇怪，此地毕竟是星空的中心地之一，不知多少修士汇聚于此，每一个都拥有属于自己的洞府，若是体量太小了，也安置不下。</br></br>行进间，陆叶好奇问道：“整个天修罗界有多少修士聚集？”</br></br>归漪道：“没法算，有人进来，有人离开，还有人战死，但本界一位日照前辈倒是说过，天修罗界基本上都会维持着最少五百万修士的规模，这还是最少的时候，多的话就不确定了。”</br></br>五百万，而且全都是星宿之上，甚至还有数量众多的日照在此，难以想象这是一股多么庞大的力量。</br></br>当然，这并不是一股能供什么人调动的力量，若这么多修士同属一个势力，那一统星空都未必没有可能。</br></br>“我好像没见到太多人？”陆叶又问道。</br></br>五百万星宿之上的修士聚集在这一方界域内，纵然此界极为庞大，也应该热闹至极才对。</br></br>可事实上，陆叶还真没见到太多修士出没的痕迹，虽说来来去去的修士数量不算少，但对比五百万这个基础还是不太够看的。</br></br>“修士回天修罗界，一般都在自己的洞府内静修疗养，准备下一次的历练，除非有探亲访友的，否则轻易不会外出，真正热闹的地方，其实是修罗宝库。”</br></br>听到修罗宝库，陆叶不禁眉头一扬，那才是他此行的目的地，那里面绝对有自己想要的种种宝物。</br></br>忍不住问道：“听说修罗宝库里面有一件修罗场的属宝，算是伪至宝？”</br></br>归漪不禁瞧了他一眼：“你对这个感兴趣？”</br></br>“有点。”陆叶点点头。</br></br>归漪淡淡道：“回头我带你去看看吧。”</br></br>“那就有劳了。”</br></br>一路飞掠一路闲聊，归漪没有流露出任何不耐的神色，对于陆叶的种种疑惑都能做出解答。</br></br>这让他不禁感慨，五十万灵玉花的还是挺值的，因为确实如陈玄海所说，经历了这么多年的变化，修罗场内许多规矩都发生了一些细微的变化，如果陆叶真的严格按照陈玄海的经验来行事的话，搞不好什么时候就会吃亏。</br></br>归漪就不一样了，她出身雨花星系，时不时地就会来修罗场走一趟，对这里的任何变化都了如指掌，有她提供的种种情报和经验，再印照一下陈玄海的提点，陆叶无疑能少走很多弯路。</br></br>大半日后，一座巍峨耸立的雪上之上，陆叶领着归漪落下身形。</br></br>按照修罗令的指引，他的洞府就在这里了。</br></br>抬眼一看，就看到前方岩壁上一扇厚重的石门，走上近前，那石门上还有一个凹槽，正与修罗令的形状印合。</br></br>“不用安置上去，稍稍催动法力激发修罗令，即可打开洞府。”归漪细心指点道。</br></br>陆叶当即便催动法力，拿着修罗令对着面前的石门一晃，果不其然，随着一道玄光的打出，洞府门户开启。</br></br>门户的开启并非门户直接打开，而是石门变得透明，仿佛一层水幕。</br></br>陆叶迈步朝前走去，轻松穿过那变成水幕一样的石门，没有丝毫阻碍，待察觉归漪没跟上来之后，才回头看着她。</br></br>归漪道：“没有得到主人的允许，任何人都无法闯入其他人的洞府，我需要你的邀请才能进来。”没等陆叶开口，她又接着道：“邀请客人进入洞府有两种方式，一种是直接将客人的出身姓名铭刻进修罗令中，再让客人以神念烙印，如此一来，那客人就可以随意进出你的洞府，无论什么时候，也不限次数，在你的洞府内基本上就是半个主人，还有一种方式便是你催动修罗令，给我身上打上一道印记，这样我就有一次性进入你洞府的权利。”</br></br>陆叶了然，当即催动修罗令，对着归漪打出一道玄光，玄光不散，包裹着归漪，不过随着她迈步走进来之后，那光芒便消失不见了。</br></br>“你如此修为，有些事无需我细说，不要轻易给什么人随意进入你洞府的权利。”归漪提点道。</br></br>陆叶点点头，这一点他当然知道，虽说洞府里面没什么好东西，可如果是自己修行或者疗伤的紧要关头被人打扰，也不是什么好事。</br></br>两人一并朝洞府里面行去，不片刻便进了一处还算宽敞的空间中。</br></br>陆叶从储物戒中取出几块用来照明的奇石摆放在四周，柔和的光芒立刻驱散了黑暗。</br></br>这个洞府也不知换了多少主人，每一任主人离去之前都会将自己的东西带上，自然不会留下什么有价值之物。</br></br>归漪的声音响起：“洞府内的一切都不能随意变动，如果你有意要扩建自己的洞府，那就需要提请修罗场，视你自己的需求，要花费不同数量的修罗印，当然，就算花费了修罗印，修罗场也不会帮你扩建的，你还得自己动手。”</br></br>陆叶左右看了看，自己这个洞府虽然不算太大，但他也没有要扩建的需求，便开口道：“不用扩建，这样就好。”</br></br>旋即兴致勃勃地道：“我想去修罗宝库看看。”</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52723322.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 13 Nov 2023 13:16:25 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百八十八章 这不能是那个杀坯吧？</title><link>52721254.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>同气连枝阵盘这东西其实只适合星宿境斗战时使用，并不太适合月瑶因为月瑶斗战起来腾挪的范围有些大，阵盘的威能不足以覆盖。</br></br>归漪此刻祭出同气连枝阵盘，显然不是因为斗战需求她解释道：“你需与我气机相连才能一同进入修罗场，否则便会走散。”</br></br>从这块浮陆向前跃出，便会立刻进入修罗场的范围，修士们想联手进入的话，就得想一些法子。</br></br>借助同气连枝阵盘是一个办法，其实还有更简单的办法，那就是彼此间有身体上接触，比如手拉手，或者某一方扯着另外一方的衣袖之类的，都可以一同进入修罗场。</br></br>但归漪显然不想跟一个陌生男子有这样的接触。</br></br>她不知道陆叶是否清楚这些事，可不管陆叶清不清楚，解释一下并不费功夫。</br></br>同气连枝阵盘祭出，陆叶默契地催动自身气机，转瞬间，在阵盘的牵联之下，两人的气机便紧密相连。</br></br>“走！”归漪低喝一声，率先朝前方跃去，陆叶紧随其后。</br></br>一步踏出，斗转星移。</br></br>原本深邃的星空瞬间消失不见，整个过程变换极为快速，陆叶甚至对此没有任何察觉，待反应过来的时候，人已站在了一片彩云之上，天空中艳阳高照，明媚眼光铺撒，浑身暖洋洋的。</br></br>哪怕陆叶早已得到过陈玄海的种种提点，此刻也不禁露出惊奇神色，他下意识地催动洞察灵纹加持双眸，想要窥探四方，可观瞧之下，四周的一切都无比真实，浑没有半点虚假的痕迹。</br></br>这里明显是初入修罗场的修士需要经历的考验场景，这个场景到底是真是假，没人知晓。</br></br>陈玄海提到过，有人觉得这些场景是虚幻的，是修罗场的神妙力量营造出来的，只不过现阶段没有哪个修士能窥破这一点，但也有人觉得，这些场景是真实存在的，因为整个修罗域庞大无比，这么广袤的修罗域，什么样的场景找不到？修士在进入修罗场的时候，就会被传送进某一块区域内，而这块区域就会成为修士的历练之所。</br></br>但不管这些场景是真是假，眼下陆叶面临的，就是需要获取能真正进入修罗场的资格。</br></br>他很快便看到在几十里外的地方有另外一朵彩云，那边同样站着两道身影，其中一人正跟他一样，好奇地四下打量着。</br></br>“修罗场内，你所有看到的活物分为两种，一种是这个时代真正还活着的生灵，就如你我，另外一种则是各个过去的时代的生灵在修罗场内留下的投影，被称为影子，你以后会遇到很多影子，但无论这些影子表现的多么真实，他们终究不是真正的活物，所以厮杀起来不必有任何顾虑。”归漪的声音忽然响起，收了陆叶的灵玉，她倒也尽职尽责，第一时间便跟陆叶讲解起一些基础的情报。</br></br>陆叶自然知道这个事。</br></br>古往今来，不知多少修士闯荡过修罗场，每一个修士都会在修罗场内留下属于自己的痕迹，在有需要的时候，修罗场的玄妙力量会将这些痕迹凝聚出一个个影子，成为修士们闯荡磨砺的磨刀石。</br></br>所以在修罗场内，就算见到了早已灭族不知道多少年的种族都不足为奇，因为那是很久之前，那些种族的修士来此磨砺留下的影子。</br></br>甚至说，陆叶有可能在这里遇到陈玄海的影子。</br></br>若是再过一些年，搞不好有人会遇到他陆叶的影子。</br></br>影子所能施展的手段，都是那些修士在修罗场内曾经施展过的手段，只不过这些影子太过真实，在没杀死他们之前，没人能够精准地做出分辨。</br></br>修士间哪怕境界相同，实力也有很大的差距，所以修罗场内的种种考验磨砺，其实有很多运气成分，若是遇到了外强中干的影子，自然能轻松获胜，若是遇到那种万年不出的绝世妖孽的影子，那只能自认倒霉。</br></br>陆叶看向那边的两个对手，开口问道：“那两位是不是影子？”</br></br>归漪淡淡道：“杀了就知道了，你选一个，我解决了自己的对手就来帮你，不用藏拙，第一次考验你要尽可能地表现自己，杀不杀敌是其次，只要表现足够，一样能获得进入修罗场的资格，当然，若是能赢，那就肯定可以进入了。”</br></br>陆叶忍不住偏头看了看归漪，虽说之前就已经领教了这女修的强大自信，可还真没想到她能自信到这种程度。</br></br>这话一般都是他跟别人说的。</br></br>两人说话的时候，那边两个修士也在朝这边打量，其中一个面白无须的中年男子忍不住眉头一皱，心中颇多无奈。</br></br>他是孤身一人进来的，却没想到会被修罗场安排了这样的考验，对手是两人，很大可能是一伙的。</br></br>可他这边的同伴他却一点都不熟悉，他甚至无法推断自己这个同伴到底是不是影子。</br></br>问也白问，因为影子是不可能承认的，影子不但掌握了原本修士曾经在修罗场内施展出来的所有手段，甚至连性格喜好都一模一样。</br></br>二对二，倒是很公平。</br></br>“那个女子交给我了，你解决剩下一个，没问题吧？”身边的同伴忽然开口，中年男子能说什么，只能颔首道：“没问题。”</br></br>他话音落下，同伴就已经杀了出去。</br></br>对面处，陆叶看到敌方主动杀来，稍稍感应了一下，发现率先出手的是一个月瑶中期，便开口道：“这个交给你了。”</br></br>归漪一言不发，直接迎了上去。</br></br>转瞬间两道身影便斗在一处，打的热火朝天。</br></br>陆叶也迈步，优哉游哉地朝另外一个对手行去。</br></br>几十里外，中年男子同样迈开步伐，相向而来，然而才没走几步，忽然顿住了身影，表情变得惊疑不定，紧接着他眸中闪过两道流光，运足目力观瞧，愈发疑神疑鬼了。</br></br>直到陆叶走至中段，他再也忍不住，遥遥抱拳：“敢问可是三界岛陆道友？”</br></br>不能吧？自己费心费力地跑来修罗场，怎么碰到这杀坯了？应该没这么巧合才对，可他怎么看都觉得前面那个就是大破了紫璇的那位。</br></br>当日紫璇大阵被破，鲍悠悠胡广接连被斩时，他可是在远处亲眼见证的，当时内心震惊万分。</br></br>正是见识到了陆叶的恐怖实力，他才动了来修罗场磨砺自己的念头，因为他觉得自己的潜力还没有被完全挖掘出来，他还有提升的空间！</br></br>不能是，这绝对不是那个杀坯！</br></br>可是好像啊，而且灭门之叶是兵修，佩着一柄长刀这个对手也是！</br></br>听得此人询问，陆叶不由顿住了身形，看了一眼对方，没认出来，万象海上月瑶数量还是很多的，他没老汤那样的交际，哪里认识太多人？</br></br>不过一眼能认出他的，无疑是跟他一样从万象海过来的，或许在什么地方见过自己。</br></br>这么来看，对方不是影子啊。</br></br>颔首道：“正是！”</br></br>中年男子顿时眼前一黑，，一口气堵在心口，只觉自己真是霉运当头！</br></br>心思一阵变换，最终叹了口气：“既是陆道友当面，那某就不放肆了。”</br></br>虽说他有月瑶后期的实力，可鲍悠悠，胡广，哪一个不是月瑶后期？还不是被这灭门之叶给一刀斩了。</br></br>他不觉得自己比那两位妖修更强，真打起来的话，搞不好自己会有性命之忧。</br></br>他是来磨砺自己的，不是来找死的！</br></br>所以他当机立断，这修罗场，不闯荡也罢。</br></br>当真辛酸，因为这灭门之叶有了来此磨砺己身的念头，结果才刚进来，就被一盆冷水浇的从头凉到脚底板。</br></br>陆叶微微愕然，不过人家给面子，他也乐得如此，点点头道：“那就多谢道友了，日后回了万象海，若有机会再谢过。”</br></br>中年男子遥遥拱手，身行迅速暗淡，显然是主动放弃了这次考验，如此一来，十年内他就无法再进修罗场，想要进来的话，必须得等到十年之后。</br></br>兵不血刃解决了自己的对手，陆叶这才转头朝归漪那边望去。</br></br>这边的战斗也接近尾声了，归漪的实力确实配的上她的自信，虽说都是月瑶中期，可她的对手明显不敌，这才只片刻功夫就已被杀的只有招架之功，毫无还手之力了。</br></br>归漪那一道道术法信手拈来，种种术法的衔接更是行云流水，对手连她身前十里都无法接近。</br></br>直到一抹雷光绽放，那对手整个人被轰击的爆开，化作点点荧光消散不见。</br></br>这是个影子，也不知是哪个时代修士闯荡时留下的痕迹凝聚，因为只有影子死后才什么都不会留下。</br></br>轻松解决了自己的对手，归漪才朝一旁的陆叶望来，兜帽下的目光若隐若现，带着一些好奇：“你在万象海那边很出名？”</br></br>方才陆叶与那中年男子的对话，她全程听在耳中，从过程来看，无疑是中年男子认出了陆叶，不战而退的，所以她才有这样的推测。</br></br>只不过她想不通，一个人到底得出名到什么程度，能让相同修为的修士主动退却。</br></br>这恐怕不单单只是名气大的原因。</br></br>“一般般吧。”陆叶随口回道，眼下自己在万象海那边，应该是很出名的……莫说星宿月瑶，便是日照那边对自己都多有关注，只不过这种关注并非全都是好事。(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52721254.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Mon, 13 Nov 2023 02:28:10 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百八十七章 雨花星系</title><link>52713154.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>广袤星空，星舟横渡，那星舟如一条墨鱼，通体漆黑，造型流畅，速度极快，穿梭无形。</br></br>星舟之上，陆叶安静盘坐。</br></br>自他当日悄无声息地离开万象海至今，已有大半年时间了。</br></br>经由当初的对紫璇一战，如今那万象海上恐怕再无人敢打三界岛的主意了，不过即便如此，陆叶也不好明目张胆地离开，毕竟这一趟离开时间可能会有些久。</br></br>所以他是经过一番改头换面的，千面灵纹可以改变容貌乃至身形，拟威灵纹可以改变自身法力波动，伪装成一个月瑶前期对他来说无疑是很简单的事。</br></br>从万象海出发，途径了千折，晟和，雨花三大星系，一路行来，倒也波澜不惊。</br></br>万象海就这点好，从这里出发，修士们基本上可以抵达星空大部分的位置，哪怕不能直接抵达，稍作一些中转便可，这样的便捷，无疑是那一条条连通各大星系的虫道带来的。</br></br>有传言，整个星空的虫道有一半都连通了万象海，这个比例到底是真是假无人可以断定，为什么会这样也没人知晓，但确实造就了万象海与众不同的繁华。</br></br>若没有那一条条虫道，便是日照想要赶路，也要花费大量时间。</br></br>赶路时陆叶也没闲着，离开前自己的所有宝血都赐下了，正好在路上补充。</br></br>如今他身处的位置是雨花星系的边缘地带，悠悠然取出星图，查探了自己的确切位置，陆叶不禁眉头一扬。</br></br>大半年时间的旅行，终于快要到目的地了。</br></br>老实说，自从能够借助魂族祖地来往各处之后，他很久没有经历过这样长时间的旅行了。</br></br>其实想前往修罗场所在的位置，借助魂族祖地也是一个法子，但陆叶考虑距离其实不是很远，还是决定自己亲自跑一趟，因为就算借助魂族祖地，顶多也就节省几个月时间。</br></br>星图上显示，再往前数日路程，就会进入修罗星域了。</br></br>只从星图上来看，便可知这片星域的广袤，其体量之大，便是一百个玉螺加在一起都难以企及。</br></br>这偌大星域，便是那星空至宝修罗场的威能覆盖范围，是以被唤作修罗星域，可以说不管修士从哪个方向进入这一片星域，都会闯入修罗场的范围内，被纳入修罗场的规则之中。</br></br>自从天修罗一族灭族至今，古往今来不知多少强者来此探索，想要寻觅那修罗场的踪迹，可迄今为止无人成功，甚至连修罗场具体在何处都探查不得。</br></br>更有传言，只有天修罗一族的血脉能够感知到修罗场存在的痕迹，继而寻找到它。</br></br>可天修罗一族早不知被灭多少年了，哪里还能找得到？</br></br>放眼星空，万象海是无数修士的聚集地之一，繁华至极，修罗域同样如此，只不过没有万象海那般繁华罢了。</br></br>这里比起万象海，更多的是修士磨砺自身的场所，因为其特殊的规则和无尽的财富，引的无数修士趋之若鹜。</br></br>所谓靠山吃山，这雨花星系比邻修罗星域，自然有得天独厚的优势，整个星系的底蕴很强，便是日照都有十几位之多，雨花星系修士们的斗战风格也极为彪悍，因为他们每一个人都在修罗场中得到过充裕的磨砺，是真正从尸山血海之中杀出来的，往往都有越阶杀敌的本领。</br></br>自进了雨花星系，陆叶就发现不少修士的踪迹，而且去往的方向都与他一致，无疑都是要去那修罗场的。</br></br>忽忽又数日，前方出现一片巨大的浮陆，浮陆上有不少修士聚集的痕迹。</br></br>陆叶心头了然，知道快到地方了，驾驭星舟便朝那浮陆掠去。</br></br>很快上了浮陆，陆叶左右观瞧一眼，寻了一处僻静之地，直接盘膝坐了下来，安心等待。</br></br>期间他明显察觉到有人在暗中观察他，只不过这种观察并无恶意，而且陆叶早有预料，所以也不以为意。</br></br>因为这种情况，陈玄海提到过。</br></br>坐在浮陆上，陆叶举目朝星空深处望去，眼前所见，与寻常时候并无区别，一颗颗大大小小的星辰点缀星空，如棋子散乱排布，但他知道，只要跨过所在的这块浮陆，那就会进入修罗场覆盖的区域，换句话说，眼前所见并非真实，那只是修罗场的伟力营造出来的一种极为逼真的幻象。</br></br>眼前这片广袤星域是真正存在的，可这片星域的真实样貌，谁也没看到过。</br></br>而如这样供修士在修罗场边缘聚集休整的浮陆并非只有一处，整个修罗场的边缘，这样的浮陆数之不尽。</br></br>约莫小半日后，又有人急速掠来，落在浮陆上。</br></br>此前暗中观察过陆叶的修士当即迎了上去，与来人暗暗交流了几句，那修士便迈步朝陆叶这边行来。</br></br>陆叶抬头朝来人望去，知道自己等的目标已经现身了，放眼看，来的是个女修，个头不高，穿着大袖宽袍，外面罩着一件披风，披风有兜帽，盖住了半个脸，看不清面容。</br></br>法修！</br></br>陆叶心中立刻有了判断，只从来人的装扮上来看，无疑走的是法修路子，不过到底是不是，那就不得而知了。</br></br>这世道，修士们出门在外隐藏自己的派系是很正常的做法，往往看似柔弱无比的法修忽然能崩碎一身衣衫，露出精壮结实的身躯，绽放凶猛澎湃的气血。</br></br>对方来到陆叶面前不远处站定，兜帽半遮掩下的红唇开阖：“没见过你，第一次来修罗场？”</br></br>陆叶点点头：“是，听说这里很热闹，来开开眼界。”</br></br>女修道：“如果只是单纯的开眼界，我劝你早点离开，修罗场不是随便能进的地方，会死人的。”</br></br>“当然不止是开眼界。”陆叶眉头一挑。</br></br>女修默了一下，这才道：“你既等在这里，那么想必有人提点过你，废话不多说了，你什么修为？”</br></br>陆叶当即催动了下自身的法力，当然，这次没动用拟威，月瑶后期的修为顿时一目了然。</br></br>女修明显有些意外，没想到陆叶的修为这么高，不过也不甚在意，只点点头道：“还行。”</br></br>“你呢？”陆叶反问道。</br></br>女修便催动了下自己的法力，陆叶立刻看出她只是一个月瑶中期。</br></br>“也还行。”陆叶没什么意见，对他来说，对方是月瑶前期还是中期，又或者是后期，都没有区别。</br></br>“什么时候准备进去？”女修问道。</br></br>“随时！”陆叶站起身子。</br></br>“那就走吧。”女修说话间，冲陆叶伸出一只手：“五十万灵玉，不还价，保你获得进入修罗场的资格，另外我自己整理的关于修罗场的种种情报可以附赠给你。”</br></br>修罗场虽然横亘在这里无数年了，但也不是什么人想进就能进的，简单来说，任何第一次进入修罗场的修士，在进入之后都会经历一个简单的考验，如果表现合格，那就能拥有进入修罗场的资格，如果表现不济，那就进不去，需得等上十年再来尝试。</br></br>这个考验基本上都是与相同修为的修士争锋，如果一个人进去，那面对的就是一个敌人，如果与人结伴，那面对的就是与己方相同数量，相等修为的对手。</br></br>这种考验对陆叶来说自然不难，不过在方寸山跟陈玄海讨教的时候，他便建议过陆叶，最好在进入之前能找一个熟悉修罗场的修士结伴而行，因为修罗场内的规则有时候是会发生一些改变的，陈玄海当年闯荡修罗场的经验，放眼今日未必适用。</br></br>如果能有一个熟悉修罗场的修士带领，那无疑能少走很多弯路。</br></br>陆叶看重的，就是这个女修自己整理的关于修罗场的种种情报，至于进入修罗场的资格，他还真没放在心上。</br></br>女修无疑是雨花星系的月瑶，这边的修士靠山吃山，经常依靠这种方式来赚取灵玉。</br></br>五十万灵玉的价格不低，但对一个月瑶来说也不算太高。</br></br>陆叶没还价，取出一枚空的储物戒，清点出灵玉交给对方。</br></br>此次从万象海出发之前，陆叶不但将天赋树的燃料补充完全，小花界内更是存放了大量灵玉和火系的资源，以备不时之需。</br></br>区区五十万，自然不再话下。</br></br>女修接过储物戒，稍作清点，微微颔首道：“等进了修罗场，我再给你那些情报，你放心，我带过很多人进去，迄今为止没有一次失手。”</br></br>这话彰显了她对自身实力强大的自信，想想也是，陆叶一个月瑶后期，面对的考验肯定是同为后期的对手，她对此根本没有半点犹豫，这无疑说明她有越阶而战的本事。</br></br>“怎么称呼？”陆叶问道，这好歹是自己花了灵玉雇来的打手，多了解一下还是没错的。</br></br>“归漪！”女修说着话，伸手一翻取出一物。</br></br>陆叶定眼一看，顿时乐了。</br></br>这居然是一块同气连枝阵盘。</br></br>虽然不是自己炼制的阵盘，但这东西陆叶一眼就能认出来，没想到这东西都流通到这个地方来了。</br></br>想想也不奇怪，这里距离万象海不算太远，自己也就花了大半年时间时间赶了过来，万象海那边的修士肯定有来此历练的，将同气连枝阵盘带过来并不稀奇。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52713154.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 10:12:20 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百八十六章 安排</title><link>52711871.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>陆叶从未想过要将香音他们带去万象海，一来他们去了发挥不了什么作用，二者凭他们三个的底蕴，在万象海那边得不到太多的好处，反倒是留在九州这边，偶尔还能帮自己打个下手什么的。</br></br>“不给去！”陆叶果断回绝了香音的请求。</br></br>她的表情立刻变得可怜兮兮，幽幽道：“尊主说不给去，那就不去嘛……”话锋一转，“要不尊主再赐些圣血？”</br></br>陆叶就知道她在这里等着自己，忍不住瞪了她一眼，终究还是没拒绝，三个血侍各自赐下一滴宝血。</br></br>随着修为的提升，凝聚宝血的速度也比以前更快了，想要补充回来倒也不难。</br></br>宝血赐给血侍们，虽无法助他们突破自身的桎梏，但对血侍们也是有极大好处的，且不说自身圣性会随之提升，日后若再遇血族也能发挥更强实力，单纯的血脉精进也能让他们在各自的修行之路上走的更远。</br></br>陆叶心中有个很大的计划，是一个针对血族的计划，麾下若能有更多的针对血族的帮手，那对未来的计划实施无疑会有不小的帮助，这才他不吝赏赐的原因。</br></br>马尚思那边的圣性也可以再提升一下，说起来，他才是自己第一个血侍，这些年下来也忠心耿耿，鞍前马后的，不能厚此薄彼。</br></br>各自得了宝血，三个血侍无不感激涕零。</br></br>香音又道：“尊主，奴婢还有一个请求。”</br></br>陆叶淡淡地望着她：“讲。”</br></br>香音转头看向一侧，那横亘星空偌大的血炼界倒影眸中：“我们能去那里闭关修行吗？”</br></br>这个请求她之前其实提过一次，不过被陆叶给拒绝了。</br></br>同样的请求马尚思也提过。</br></br>因为他冥冥之中感觉到，自己晋升日照的契机就在血炼界中。</br></br>香音他们无疑也有同样的感觉。</br></br>陆叶闻言眨眨眼，没有立刻回应，反而看向定北风：“这一座界域跟血绝界有什么不一样？”</br></br>定北风出身血绝界，严格来说，无论血炼界还是血绝界，都是血祖身躯的一部分，如果说血族在这样的界域中修行有潜在的好处，那定北风无疑很有发言权。</br></br>定北风挠挠头：“回尊主，属下也不太清楚，但就是有一种感觉，在这座界域修行会有很大的好处，它对我们血族来说，有一种天生的吸引力，血绝界没有。”</br></br>陆叶不禁扬眉。</br></br>这么来看的话，血炼界与血绝界虽都是血祖身躯的一部分所化，可血炼界明显有些不太一样的地方。</br></br>可惜他并非真正的血族，无法感知这些玄妙，否则倒是可能弄明白其中原委。</br></br>思量了一下，他才颔首道：“想去就去吧。”</br></br>香音立刻瞪大了眼珠子，完全没想到陆叶居然会这么容易就答应下来，连忙扯了扯玄鱼的衣袖，齐齐拜谢。</br></br>之前不让他们去血炼界修行，主要是怕他们真的晋升日照，在血绝界中，陆叶曾尝试让一个血族日照炼化自己的宝血，结果陆叶发现自己无法完全掌控对方，这无疑是彼此修为有差距的原因。</br></br>对比当时，他眼下已是月瑶后期，修为有了成长。</br></br>而且当时做尝试的血族日照，定然不是刚晋升的那种，所以香音他们就算真的在血炼界中得到什么机缘，晋升了日照，彼此修为差距也不会太大，不至于出现无法掌控的情况。</br></br>陆叶对此很有信心，再者说，方寸山就在这里呢，哪怕真的无法掌控，香音玄鱼姐妹对九州肯定没太大威胁的，定北风一个新晋日照也翻不出什么浪花。</br></br>更有一点……晋升日照哪有那么简单？</br></br>三个血侍兴致勃勃地血炼界进发，很快不进了踪影。</br></br>陆叶也重返九州。</br></br>镇守殿这边，三界星宿齐聚，见得陆叶到来，纷纷行礼，大家都知道这一趟是要跟着陆叶一起去往万象海的，自然是期待万分。</br></br>自万象海的消息在玉螺星系流传至今，已经过去很多年了，三大界域，前后两次有大量修士被带去了万象海，陆叶又从万象海那边带回来难以想象的庞大资源，可以说三界修士对万象海是慕名已久，任何有机会去往万象海的都会心中激动。</br></br>没什么需要准备的，陆叶简单地与众人说了几句话，便打开了小花界的门户。</br></br>一千五百星宿，依次进入。</br></br>大半日后，陆叶在剩下的九州星宿目送下，冲天而去。</br></br>又一月后，万象海三界岛，本岛修士驻守区，得到消息的修士们齐齐汇聚此地，随着小花界门户的开启，此次被陆叶带过来的一千五百人走出门户。</br></br>场面变得热闹起来，每一个新来此地的修士都能找到相熟的师兄师弟或者师姐师妹，各自聚集叙旧暂且不提，岛上优渥至极的修行环境当即让新来的修士们震惊的无以复加。</br></br>都知道万象海的好，也极尽自身的想象之能，可真的到了这处宝地的时候，才知道自己的想象力有多么匮乏。</br></br>而经由此番的人员补充，三界岛这边的修士数量也达到了三千五百人。</br></br>这样的数量其实不多，也远远不足以超出本岛容纳的极限，随着本岛蜕变成顶级灵岛，莫说三千五百人，便是再多一倍都没有关系。</br></br>但这已经是三大界域能够调动的修士数量极限了。</br></br>当然，不是说三大界域的星宿总数只有这么多，可总不能将所有修士都带到万象海来，各自界域都是需要大量修士留守的。</br></br>所以未来三界岛这边，修士数量总数即便再有所增加，也不会增加太多了，更多的情况必然是修士的调动替换。</br></br>陆叶这边找到了何百川，让他以三界岛的名义发出悬赏，重金收购能提升法源品质的宝物。</br></br>此类宝物不好找，可三界岛如今不差灵玉，正常价格一两倍的价钱收购不到，那就三倍四倍，重赏之下必然会有一些收获的……</br></br>何百川一口应下。</br></br>其实这样的悬赏很多灵岛都有发起，只不过陆叶对此类宝物的渴求比其他任何月瑶都要强烈，单纯比拼财力，三界岛如今不惧任何势力，除了一个万象岛。</br></br>那是真正的庞然大物，外来的势力没有能与之相提并论者。</br></br>随后陆叶又唤来了马尚思，将提前封存好的两滴宝血赐下。</br></br>马尚思接过，整个人都傻了，哭丧着脸道：“大人，是不是有什么地方我做的不够好？”</br></br>“此话怎讲？”陆叶不解地望着他。</br></br>马尚思双手捧着封存宝血的玉盒，哆哆嗦嗦道：“要不然大人怎会赐下两滴圣血，这两滴圣血炼化下去，我……怕是再也见不到大人了。”</br></br>炼化圣血是有极大的风险的，寻常血族侥幸炼化一滴就能成就圣尊之身，马尚思犹记得当年炼化陆叶赐下圣血的艰辛，那样的经历可不想再来第二次。</br></br>陆叶当即明白他在忧虑什么了，闻言宽慰道：“放心，这两滴圣血与你认知有所不同，炼化过程可能会有些辛苦，但只要你心性足够坚韧，就不会有性命之忧。”</br></br>马尚思闻言一怔，旋即大喜。</br></br>对陆叶的话，他是没有半点怀疑的，陆叶若想取他性命，根本不用这么麻烦，一个念头就行了。</br></br>马尚思乐滋滋地走了。</br></br>片刻后，一道高挑靓丽的身影走进来，正是蓝齐月，看着陆叶：“师兄，你找我？”</br></br>凭陆叶这些年在万象海上闯下的威名和杀出来的战绩，寻常三界岛修士都会称呼他一声大岛主，能以师兄称呼他的，都是极为亲近之人。</br></br>望着蓝齐月，陆叶不由回想起当初相处的点点滴滴。</br></br>本是柔弱无助的寻常少女，误打误撞之下成就了血族圣尊之身，可以说蓝齐月虽是人族出身，但自从她成功炼化了一滴血祖圣血之后，就已经是真正的血族了。</br></br>她无疑也能炼化自己的宝血，精进自身血脉，如此未来才能走的更远，可是如果这样做的话，那她也会成为自己的血侍。</br></br>陆叶不知道该不该让她炼化，所以决定将选择权交给她自己。</br></br>“坐！”陆叶伸手示意。</br></br>蓝齐月便乖乖坐了下来。</br></br>随后，陆叶将自身宝血的特殊性，和成为血侍的种种利弊娓娓道来，蓝齐月认真聆听。</br></br>待陆叶说完之后，蓝齐月明白了他的意思，根本不带任何犹豫的，神色肃穆道：“师兄，我想炼化你的宝血。”</br></br>“你考虑清楚了。”</br></br>蓝齐月一笑：“无论什么时候，师兄都不会害我，不是吗？而且当年若没有师兄，我早就死在那明月洞府了。”</br></br>陆叶点点头：“你既有决断，那就由得你。”</br></br>将自身剩下的几滴宝血全部封存在玉盒之中，交给了蓝齐月，又忍不住叮嘱道：“炼化的过程会有些痛苦，不要急于求成，慢慢来。”</br></br>蓝齐月接过玉盒，如接过这世上最珍贵的珍宝：“我记下了，师兄放心。”</br></br>其实对蓝齐月炼化宝血，陆叶并不怎么担心，她一个人族在不小心落入血池之中，能成功与一滴血祖圣血相融，足以证明她心性的坚毅，对比而言，炼化血祖圣血与炼化他的宝血，前者的风险无疑要大的多。</br></br>那一关蓝齐月能够度过，炼化自己的宝血对她来说并没有难度。</br></br>这也是陆叶敢将剩下的所有宝血交给她的原因。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52711871.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 04:14:46 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百八十五章 方向</title><link>52705986.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>忽忽又数日，陆叶出了息渊阁，返回仙灵峰，告知了苏玉卿自己的打算。</br></br>“你要去那修罗场？”苏玉卿讶异地望着他，“怎么忽然有了这个念头？”</br></br>修罗场的事还是她告诉陆叶的，上次陆叶回来的时候头疼九州修士未来的发展，苏玉卿便提及了修罗场，这本是属于天修罗一族的星空至宝，在天修罗一族覆灭之后，此宝就成了无主之物，这无数万年下来，也没人能够得到它的认可。</br></br>天修罗一族最鼎盛之时，曾奴役了周边几百个星系，掌控了庞大至极的财富，在族群覆灭之前，天修罗一族将所有的财物都投入了修罗场中。</br></br>从那之后，修罗场就成了整个星空修士们最重要的历练之地之一，因为在那里通过种种考验的话，是可以得到修罗印这种东西的，而凭此印，便可从修罗场的宝库中兑换任何自己需要的宝物。</br></br>其模式跟九州的功勋和天机宝库如出一辙。</br></br>苏玉卿说修罗场有属宝，功效与修罗场本身很相似，无疑很适合九州未来的发展，当时陆叶就上了心，只不过并不急切，所以他准备回万象海晋升了月瑶后期再去不迟。</br></br>结果回了万象海又遇到紫璇挑衅，直到今日。</br></br>可以说就算没有气之花的事，陆叶都要跑一趟修罗场，他想试试能不能从修罗场内把那个属宝弄回来，如果可以的话，那九州未来的发展就不用发愁了，有小九主持修罗场的属宝，九州从神海到灵溪，想怎么磨砺就怎么磨砺。</br></br>陆叶稍作解释，苏玉卿立刻明白了原委，她也没想到，气之花的凝聚居然还牵扯到了法源。</br></br>能提升法源品质的宝物可不好弄，太多人需求。</br></br>但修罗场内肯定是有的，陆叶若能得到足够的修罗印，那就可以从中兑换出自己需要的宝物，用以提升自己的法源。</br></br>还有那件属宝……所以这修罗场，陆叶还真得去一次了。</br></br>听完陆叶的解释，苏玉卿微微颔首：“去见识见识也行，万象海虽然热闹，但其实更多的是各方势力的集结争锋，修罗场不一样，那才是有志提升自身的修士的聚集地，你在那里应该能涨不少见识。”</br></br>对于陆叶要去修罗场的打算，她并没有劝阻，诚然，这样的游历是伴随着一定风险的，可如果只想安宁的话，陆叶也闯不出如今的名头。</br></br>男人可以无财，无权，但不可没有志向。</br></br>“息渊阁内应该有不少关于修罗场的记载，你看了吗？”苏玉卿问道。</br></br>“看了，都熟记于心！”陆叶点点自己的脑袋，既决议前往修罗场，那修罗场的情报自然不能少，正好他前几日看到了这方面的记载，自然用心记下。</br></br>“去之前，再去找一下陈师兄吧。”苏玉卿说道。</br></br>“为什么？”陆叶不解。</br></br>苏玉卿道：“陈师兄年轻的时候去过修罗场，对那里的情况他最为了解，你去跟他讨讨经验。”</br></br>陆叶眼前一亮：“陈师兄居然在修罗场闯荡过？那可真要去讨教一二了。”</br></br>息渊阁中记载的情报虽然丰富，但又怎及得上找陈玄海当面请教？</br></br>想起陈玄海，陆叶忍不住笑了笑：“看不出来陈师兄也有肆意纵横的时候啊？”</br></br>苏玉卿浅笑嫣然：“别看陈师兄现在很稳重，其实他年轻的时候特别的意气风发，方寸山四处游荡，每到一个星系，他都会跑出去找人打架，好些次吃了亏，被人揍的鼻青脸肿不说，回来之后还要被他师尊罚跪，一跪就是好几个月。”</br></br>陆叶听的瞠目结舌。</br></br>苏玉卿又伸手一抓，一柄古朴长剑出现在手上，递给陆叶道：“陈师兄好剑，年轻的时候曾梦想成为一个剑修，可惜我小人族体质特殊，他走不了真正的剑修路子，带上这个去见他，他应该会喜欢的。”</br></br>陆叶接过长剑，随手拔出，只见剑锋上寒光肆意，确实是一柄不可多得的好剑。</br></br>不由回想起陈玄海与敌争锋的样子，好像是动用了一柄符剑的，漫天剑气挥洒，若非出身小人族，陈玄海应该是一个很不错的剑修。</br></br>走上前，捧起苏玉卿的脸，在她惊愕的目光中吧唧亲了一口，转身道：“我去了！”</br></br>望着陆叶离去的背影，苏玉卿摸着脸颊发怔。</br></br>云海峰，陆叶提剑而至，很快便见到了陈玄海，奉上礼物，陈玄海顿时眉开眼笑，抚着长剑道：“苏师妹对你还是好啊，此物我找她要了好几次，师妹都不给，如今居然为了你直接送了过来，说吧，要我做什么？”</br></br>他也知道无事献殷勤，非奸即盗，陆叶带着这样的礼物过来，总不能是单纯地拜访他。</br></br>大家早已熟稔，没必要搞这些虚头巴脑的。</br></br>“是这样的师兄，我准备去一趟修罗场，玉卿说师兄曾在修罗场睥睨捭阖，闯下偌大威名，对那里最为了解，所以小弟我今日过来，就是想跟师兄取取经，还请师兄不吝赐教！”陆叶抱拳，一副很虚心的样子。</br></br>“修罗场啊……”陈玄海不由回想起当初的峥嵘岁月，目光中满是回忆的神色，“那确实是个不错的历练之所。”</br></br>陆叶在云海峰这边待了好几天时间才离去，然后他发现了陈玄海另外一个不为人知的毛病。</br></br>那就是喝了点酒之后就喜欢胡吹大气。</br></br>什么在敌群之中七进七出，以一敌千，杀的敌群屁滚尿流。</br></br>什么强者当前面不改色，以弱击强，随后潇洒离去。</br></br>还夹杂着好几段与不同种族美人儿的恩怨情感纠葛。</br></br>这些事或许是真的发生过的，但场面大抵没有陈玄海说的那么壮阔恢宏。</br></br>从云海峰离开之后，陆叶不由陷入了沉思。</br></br>那么稳重的一个陈玄海……哪去了？不得不说，有些人只有真正熟悉了之后，才能真正认识他。</br></br>返回仙灵峰这边，苏玉卿已在等候，取出一块令牌交给他。</br></br>陆叶接过查看，发现是她自己的玉牌，上面还留存了一道属于她的气息，凝而不散。</br></br>“我有一蜜友，出身无量界，唤作水仙，前些年本部路过无量界的时候，我与她交谈时，她曾流露过要去修罗场的意思，但到底有没有成行我就不得而知了，若她在修罗场的话，你在那边遇到了什么难事就去找她，拿此令给她看，看在我的面子上，她不会袖手旁观的。”</br></br>苏玉卿殷殷叮嘱，感受她的关怀，陆叶心头感动：“我记下了。”将她的玉牌仔细收起。</br></br>苏玉卿又道：“修罗场自有规则，虽说凭你如今的实力大概不会遇到太大的危险，但凡事还是要小心为上。”</br></br>这般说着，又取一道红符出来：“这是我最近炼制的，你也一并带上。”</br></br>陆叶再收起，握住她的手：“姐姐这般恩情，小弟我无以为报，怕是只能以身相许了，蒲柳之姿还望姐姐不弃。”</br></br>苏玉卿忍俊不禁，另一手戳了戳他的额头：“莫要贫嘴！”</br></br>陆叶被她戳的脑袋一歪。</br></br>少顷，陆叶冲天而去，仙灵宫前，苏玉卿静静目送。</br></br>才出方寸山，一眼就看到外面三道身影屹立，凑在一起也不知道在窃窃私语些什么，见得陆叶现身，连忙端正身形。</br></br>陆叶看了他们三个一眼：“人都带回来了？”</br></br>香音连忙福了一礼：“回尊主，听从尊主的吩咐，我姐妹二人去了玉螺界，送上相应资源，又从玉螺选出五百星宿带回，如今皆都安置在界内。”</br></br>定北风傻乎乎地站在原地，直到陆叶目光望来，才连忙回神：“俺这边也一样！”他是去了青黎道界的。</br></br>陆叶点点头：“干的不错。”</br></br>听的称赞，香音眼前一亮，娇嗲嗲地道：“尊主既说不错，那肯定不错，我们三个既是尊主血侍，那自然愿为尊主排忧解难，效犬马之劳。”</br></br>“你这个嘴啊……”陆叶抬手点点她。</br></br>“甜吗？”香音嘻嘻一笑，抬起一根酥指点着红唇，秋波流转，“还可以更甜哦，尊主要不要试试。”</br></br>陆叶一副圣贤模样，完全无视了她的诱惑：“说说吧，要什么奖励？”三个血侍一起等在这里，明显是有企图的。</br></br>香音道：“能为尊主做事已是我们几个的福分，奖励不敢……”正说着，眼看陆叶抬脚便要走，香音慌的连忙抓住了他的胳膊：“尊主，我们想追随你去万象海！”</br></br>“去那作甚！”陆叶瞥了她一眼，将胳膊抽回来，要不然这女人肯定会抱在怀里不撒手的。</br></br>诚然，三个血侍都是月瑶后期，是极强的战力，但万象海那边五位月瑶镇守的规矩摆在那，他们三个过去了也帮不上什么忙，还不如留在九州这边，他什么时候回来了，手下也有人可用，就拿这一次来说，要不是他们三个跑一趟，陆叶肯定要亲自去青黎道界和玉螺界的，无疑就很浪费时间。</br></br>当然，请小人族的月瑶出面也是一个法子，可这样做哪有使唤自己麾下的血侍来的方便？</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52705986.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 08:15:08 +0000</pubDate></item><item><title>第一千八百八十四章 区区日照，不过如此</title><link>52704153.html</link><description><![CDATA[最新网址：www.ishuquge.la</br>方寸山，仙灵峰，行宫内。</br></br>清晰光滑的镜面倒影着妇人慵懒的面庞，水嫩的皮肤上泛着淡淡红晕，陆叶站在苏玉卿身后，拿着一把玉梳子，替她梳理着头发。</br></br>妇人的身子明显有些发软，懒洋洋地靠在椅子上，面上挂着微笑，轻轻开口：“千丘坟那边我去看了一下，那地方确实诡异的很，你所说的坟包我尝试破坏，结果才刚动手，你提到的那只巨大青鸟就不知从哪冒出来了，它就那么看着我，我也不敢再妄动了。”</br></br>上次陆叶离开之前，曾请苏玉卿去千丘坟看看，那一个个坟包内的奇妙之物，是能直接提升界域底蕴的好东西。</br></br>日照的脚程无疑是很快的，所以这才一年多时间，苏玉卿就已经跑了一个来回。</br></br>如果没有那只青鸟的话，苏玉卿日照之能，想破开坟包从中取一些东西出来应该问题不大，可惜那青鸟似乎是将那些坟包当成了自己的禁脔，容不得旁人染指。</br></br>好在青鸟没有对苏玉卿出手，否则苏玉卿恐怕不是对手。</br></br>“那就算了。”陆叶点点头，“辛苦你跑这一趟。”</br></br>苏玉卿摇头道：“闲着也是闲着，另外三花之秘的话，你可以去息渊阁看看，或许能有一些记载。”</br></br>“连你都不知道吗？”陆叶动作不停，开口问道，从虚元那没得到什么解答，他本想着苏玉卿能知道些什么，结果她也不知道。</br></br>苏玉卿道：“以前有所听闻，但也仅仅只是有所听闻罢了，因为与我谈及此事的道友同样对此没有深切的了解，我只知道这是一种很古老的法门，甚至可以追溯到荒古时代了。”</br></br>陆叶了然：“那就去息渊阁看看。”</br></br>第一次误入方寸山的那段时间，他在息渊阁中停留过不短的时间，拓印了大量星空中的情报带回九州，但那个时候他的身份是外来的客人，修为又不高，所以息渊阁上几层是不对他开放的。</br></br>那里面存放的东西，才是机密之事。</br></br>说话间，陆叶的动作停了下来。</br></br>“怎么了？”苏玉卿疑惑，抬头朝镜面望去，却见陆叶低着头，目光如蚂蟥一样，贪婪地投在那饱满的弧度上。</br></br>从陆叶所在的这个角度来看，衣衫裹紧之后的弧度堪称完美，让人忍不住有一种想要将这份完美破坏的冲动。</br></br>“你……”苏玉卿抬眼，目光变得朦胧。</br></br>然后整个人就被打横抱了起来，她忍不住微微叹息了一声，将脑袋埋进了那宽敞的胸口。</br></br>……</br></br>两日后，陆叶神清气爽地进了息渊阁，意气风发。</br></br>区区日照，不过如此！</br></br>还不及花慈三成功力，想想跟花慈待在一起的日子，他才是腿软的一方。</br></br>不过话说回来，以前实力不够，修为不足，倒是情有可原，眼下今非昔比，日照之下第一人的威名岂是浪得虚名？</br></br>那可是一刀刀杀出来的，威名背后是紫璇妖修的尸山血海。</br></br>就是不知道花慈什么时候能破关解封，陆叶心中憋着一股劲，早晚要那毒妇领教自己的厉害！</br></br>进了息渊阁，陆叶直入上几层，一份份玉简查探起来。</br></br>本是想找找有没有关于三花之秘的记载，但这来了之后才发现，这里面记载的许多情报和信息都很有意思，便静心查探起来。</br></br>随着修为渐高，遇到的事情也多了起来，说不定什么时候从这里看到的一些情报记载就能起到意想不到的作用。</br></br>日子一天天过去。</br></br>陆叶沉迷在息渊阁中无法自拔。</br></br>直到有一日，他随手拿起一份玉简，神念往内一谈，三花之说四个大字忽然印入眼前！</br></br>陆叶先是愣了一下，紧接着精神大震。</br></br>连忙小心翼翼地查探起来。</br></br>不得不说，息渊阁这里记载的情报很繁杂，有些玉简的年代也很久远，所以有时候玉简中记载的信息会有缺失，不够完整。</br></br>此前陆叶已经遇到好多这样的玉简了。</br></br>这份关于三花之说的玉简留存的年代无疑极为古老，其中记载的信息确实不够完整，不过缺损的部分都不算太重要，稍作推导便大抵可以补全。</br></br>陆叶很快看完，旋即露出失望神色。</br></br>因为即便是连这份玉简，也只简单地记录了三花之说，并没有其他太深入的东西，至于说修士凝聚三花之后关系的超脱之秘，更是一个字都没有留下。</br></br>而通过这份玉简的记载，陆叶知道了一件事，正是苏玉卿之前提到过的。</br></br>三花凝聚确实是一种很古老的法门，此法门可以追溯到荒古时代，因为那个时代修士的修行都在摸索阶段，也不知哪位大能探索出了凝聚三花之道，就此流传开来。</br></br>而且那个时代的环境，确实很适合这个法门的流通，所以就导致在那个时代，很多修士都在凝聚属于自己的三花，当然，有多少人成功了就不得而知了。</br></br>但就算只在某一个境界成功了，那对修士实力的提升也是有巨大帮助的。</br></br>不过随着时间的推移，修行环境的变迁，三花法门逐渐被淘汰了，因为此法对修士的要求太过严苛，上三境每一个境界都要走到完美的程度。</br></br>所以就现阶段来说，才没多少修士知道三花之秘，因为这是早就不知多少年前被淘汰的东西。</br></br>看到这里的时候，陆叶大吃一惊。</br></br>古老淘汰的东西，自己却捡起来修行，合适吗？既被淘汰，那就说明它不符合眼下这个时代。</br></br>不过定下心神，再仔细一想，不管它是不是被时代淘汰的东西，自己是切实从中获益了的。</br></br>因为凝聚三花的过程，就是在对自身境界的极致打磨。</br></br>拿星宿境来说，在可以晋升月瑶的情况下，陆叶没有选择晋升，而是听从了轮回树的建议跑了一趟阴阳大磨盘，凝聚出了体之花。</br></br>这就让他体魄在星宿境上走到了极致，变得比以前更强，有了更坚实的基础。</br></br>所以同等修为下，他出手的力量，速度，反应能力都要比其他修士更强。</br></br>而且凭轮回树的见识和阅历，如果这玩意真的不够好，它怎么会建议自己去阴阳大磨盘呢？</br></br>想起轮回树，陆叶又不免想起自己晋升星宿时从太初境中得到的那一份灵光……</br></br>三花的修行是古法，自己晋升星宿境得到的灵光是极为古老的环境中孕育出来的。</br></br>这么一想的话，三花古法的淘汰是不是跟修士们再也无法获得古老灵光有关系？自己获得了，凭此晋升了星宿，所以轮回树才会让自己走这一条古老的道路？</br></br>树老心里怎么想的，陆叶无法判断，但从眼下所掌握的种种来看，自己的推测大概没什么问题。</br></br>他渐渐明白了一件事。</br></br>那些曾经在太初境的神海之争中胜出的修士，应该都有凝练三花的资格。</br></br>但也仅仅只是有这个资格！</br></br>至于能不能凝聚出三花，那就看个人的努力和机缘了。</br></br>玉简中还提到一个情报，修士想凝聚出属于自身的三花，在每一个境界中所有细节都要做到极致，那才能真的走到极致！</br></br>就拿星宿境来说，陆叶的体魄是极为强大凝实的，而且因为炼化过许多血祖圣血的缘故，自身气血也澎湃至极，可即便如此，也依然没到极致。</br></br>直到去阴阳大磨盘走了一趟，被那无形的玄妙之力研磨，才促成惊人飞跃。</br></br>这就是细节。</br></br>月瑶境有什么细节可以打磨？</br></br>陆叶不由陷入沉思，修士晋升月瑶之后，一身灵力就会变成法力，法力要足够精纯，这一点他没有任何问题，法力的流转速度要足够快？</br></br>这个他觉得自己也没太大问题。</br></br>储量足够庞大？</br></br>那是跟境界直接挂钩的东西，而且他之前已经排除了这个因素，因为就算他在万象海下继续修行，也只是单纯地提升自身法力的储备量。</br></br>可月瑶境除了修士自身的法力，还有什么是能够打磨的东西？</br></br>思虑间，陆叶神色忽然一怔，骤然想起一个东西。</br></br>法源！</br></br>是了，修士从星宿晋升月瑶，不单单只是灵力蜕变成法力的变化，根源在于法源啊！</br></br>正是因为诞生了法源，所以才有法力。</br></br>这无疑才是月瑶境最大的最需要打磨的细节，他居然一直没有注意到这件事。</br></br>尽管还无法印证，但陆叶意识到自己大概是找对了方向，想要在月瑶境凝聚出气之花的话，自身法源的品质必然要达到相应的层次！</br></br>陆叶顿时头大。</br></br>以前他有在这方面努力过，可惜收效甚微，再加上他修行主要是借助天赋树的威能，法源品质高低对修行效率的影响倒在其次，所以在努力了没太大成果之后，便不怎么上心了。</br></br>他的法源品质虽然不算多高，但应该也不低，够用就行。</br></br>上次从紫璇岛缴获的战利品当中还有一件能提升法源品质的宝物，他直接送去了车铃界那边，让月姨很满意。</br></br>如果法源品质的高低真的关系到气之花凝聚的话，那问题就大了！</br></br>他需要的恐怕不是一两件能提升法源品质的宝物，而是需要很多。</br></br>捏着玉简，陆叶忍不住咂咂嘴，这要是回万象海再去车铃界找月姨讨要那件宝物，也不知道会不会被月姨打出来。</br></br>而且送出去的东西再讨要，这确实有些不太像话。</br></br>陆叶没想到自己居然还有要为修行资源而发愁的一天，凭眼下三界岛的富有程度，灵玉他不缺，灵晶储备也有大量，灵丹有什么需要，只管跟二师姐打个招呼，借助丹葫她很容易就能炼制出来。</br></br>缺什么宝物直接拿着灵玉去买就行。</br></br>唯独这提升法源品质的稀罕物……真是有钱都买不到的！</br></br>这怎么办呢？陆叶不由陷入了沉思。</br></br>思来想去都没有什么太好的解决办法，除非他放弃凝聚气之花，可如此一来，那之前凝聚体之花就没有太大意义了，而且他也很想知道，三花齐聚之后的超脱之秘到底是什么。</br></br>再者说，凝聚三花的过程，就是在对自身极限的打磨，他不想放弃，哪怕最后没能成功凝聚气之花，这样的打磨对他来说都只有好处没有坏处。</br></br>(本章完)</br></br></br>https://www.ishuquge.la/txt/12236/52704153.html</br></br>请记住本书首发域名：www.ishuquge.la。书趣阁手机版阅读网址：wap.ishuquge.la</br>]]></description><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 03:15:24 +0000</pubDate></item></channel></rss>