<?xml version="1.0" ?><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第一千四百八十四章 对幽灵的安排</title><link>http://m.i7wx.net/read/603015/5628843.html</link><description><![CDATA[“知道了。”白露乖巧点头，还俏皮地冲陆叶吐了吐舌头。</br>陆叶一脸无奈，转头对幽灵道：“赶紧把你的鬼纹铭刻好！”</br>幽灵委屈的很：“凶什么？”也不见你对那人鱼公主这么凶！</br>幽灵继续铭刻自己的鬼纹，陆叶安静等待。</br>那两个金海螺的奇妙力量让他想到了命元之术，说起来，他与琥珀缔结了命元之术后，琥珀与他也是生死相依的状态。</br>其效果跟白露与幽灵的状态极为相似。</br>但又有不同的地方，命元之术只是单纯地让琥珀的生死依附在他的安危之上，换句话说，他若死了，琥珀必要陪葬，可如果琥珀死了，他却不会受到什么伤害，从这一点来看，命元之术比起两个金海螺的功效要更好一些。</br>另外不同的就是，彼此的伤势不会同步。</br>陆叶早就想过解除命元之术，因为随着修为的增加，遇到的敌人越来越强，谁也不知日后会遭遇怎样的危机，万一因为他的原因导致琥珀跟着一起死了，那依依也就活不了。</br>可命元之术是他从万兽域秘境中得到的，缔结的时候很轻松，想要解除却不是那么容易的事。</br>命元之术的彰显是在他的胸口位置，有一道肉眼看不见的复杂纹路，那明显是类似灵纹一样的东西。</br>陆叶觉得，自己应该可以借助天赋树推衍这道灵纹的玄妙，从中找出解除的办法。</br>这么想着，心中已有决断，等这次敛息灵纹推衍完成之后，就开始推衍那命元之术的灵纹。</br>片刻后，幽灵铭刻好了鬼纹，将玉板还给了他。</br>陆叶接过查探，貌似不经意地问道：“没有遗漏或者故意错漏的地方吧？”</br>幽灵恨恨地瞪着他：“要不要我脱了衣服给你检查检查！”</br>陆叶抬头看她：“伱若愿意的话……”</br>“想都不要想！”幽灵气呼呼地，“我的约定完成了，你什么时候带我离开这里！”</br>虽说她很想尝试一下，跟白露一起修行，效率会有多大的提升但这种事不急，以后还有机会。</br>“过几天我来接你！”陆叶收了玉板。</br>眼下是不成的，青海螺的门户早已关闭，他得从星宿殿返回无双岛，只能再过七日来把幽灵带回去。</br>又跟白露吩咐了几句，让她看好幽灵，陆叶这才离开人鱼族的领地。</br>与上次一样，借了一只海马</br></br>星兽，朝星宿殿的方向赶赴过去。</br>一路安宁，来回走过几趟了，陆叶发现只要不是运气特别背，一般是不会遇到月瑶星兽的。</br>而且海马在这万象海下的速度很快，就算遇到了，也有机会能够摆脱。</br>让那海马自行返回，陆叶推开星宿殿的大门，通过那一直开启的门户回到了无双岛。</br>没有回自己的山洞，陆叶去了一趟万象岛。</br>自己上次买的星舟丢失了，得再买一个才行，要不然赶路不方便。</br>丢掉的星舟陆叶只花了两三万灵玉，所以倒也不是很心疼，以前手上没多少灵玉，只能什么便宜买什么如今他财大气粗，自然要买更好更贵的。</br>要不是战舰这东西一个人玩转不来，陆叶甚至想买一艘战舰了！</br>事先联系了曹翔，得他热情接待，陆叶花了足足三十万灵玉，买下了一艘品质极好的星舟。</br>驾驭着新星舟，陆叶直朝万象海外掠去。</br>感受着新星舟的各种性能，陆叶还是很满意的，所谓一分钱一分货，这新星舟比起自己以前那个，无论操控性还是舒适度，都要超出好几个档次。</br>速度上也更快一些，倒不是说以前的星舟飞不出这么快的速度，它也可以飞出这么快的速度，但若是前方有什么无法破开的障碍的话，必然躲闪不及，到时候一头撞上去，必然是舟毁人伤的下场。</br>新星舟就不一样了，哪怕飞出更快的速度，前方若有无法破开的障碍阻挡，法阵也能及时示警，让驾驭星舟的修士从容躲避。</br>而且以前的星舟若是撞上一些小陨石的话，会有很明显的震荡感，新星舟就不会，完全没什么感觉，无疑更结识耐用一些。</br>陆叶要去人鱼族领地把幽灵接回来，自然不能从无双岛出发，否则幽灵出现在无双岛的山洞后，立刻就能知道法无尊就是李太白。</br>只能找一个偏僻的位置，把她接回来再做打算。</br>短时间内，陆叶不会放她自由的，至于如何安置她，心中已有了计划。</br>如此两三日之后，找了一个荒星落了下去，又寻了一处隐蔽的位置等待起来。</br>等待期间，陆叶这才取出幽灵铭刻的鬼纹玉板，一边观瞻，一边催动天赋树的威能，开始以原先的敛息灵纹为根基，推衍新的灵纹。</br>又过数日，待到青海螺可以动用的时候，陆叶取出吹响，打开了通往天螺殿的门户。</br>因为上</br></br>次离开之前有过叮嘱，所以陆叶这边倏一现身就看到了等在这里的白露和幽灵二人。</br>白露面带微笑地对陆叶点了点头，又推了身边的幽灵一把，幽灵不情不愿地朝前走去，来到陆叶身边道：“法无尊，我想再在这里待一段时间！”</br>“做什么？”陆叶皱眉。</br>之前这家伙还要死要活地想离开，怎地几日不见，就改了主意？</br>“修行啊！跟白露在一起修行，效率很高的，而且这边资源不愁，我觉得再修行一阵，我就可以晋升月瑶了！”幽灵表情振奋。</br>之前白露跟她说两人一起修行的话，效率很得到很大提升，她已经有了心理预期，可谁知道真的开始修行之后才发现，那效率提升的超乎自己的想象。</br>比修行效率提升更吸引她的是，这里不愁没有灵玉用！</br>她已亲眼见到了人鱼领地上的灵玉矿脉，当时眼睛就放光了，若不是白露拉住她，只怕她要冲下去把自己的储物戒装满。</br>如她这样的穷鬼来到这地方，简直就像是色魔进了窑子，还是可以白嫖的那种！</br>忽然发现，这里真是个好地方，好的让她流连忘返，今日若不是得白露提醒，她甚至都忘记陆叶会来接她的事。</br>这一趟算是因祸得福，之前的种种不愉快早就被她忘的一干二净。</br>“我要在这里再修行半年，半年后你再来接我，到时候……”</br>幽灵话没说完就被陆叶抬手掐住了脖子，然后甩手丢进了门户中。</br>“我先走了，下次再来！”陆叶冲白露摆摆手，也转身进了门户。</br>“我跟你拼了！”</br>才刚站稳身形，幽灵就张牙舞爪地扑过来，一副要把陆叶撕碎的架势，法无尊这家伙实在是太让人气愤了！</br>她之前要走，法无尊死活不带她走，她现在想留，法无尊直接把她扔了出来，长这么大，幽灵还没受过这样的委屈。</br>片刻后，与陆叶交手几招被揍了一拳的幽灵双手抱着头，老实下来。</br>实力不如人，终究无可奈何。</br>心中暗暗发狠，待自己晋升月瑶，一定要这家伙好看。</br>“把你星图给我！”陆叶朝她伸出一手。</br>“做什么？”幽灵警惕地望着他。</br>“少废话！”陆叶目光一冷。</br>幽灵不情不愿地取出了自己的星图，陆叶在上面一番施为，又将星图丢还给了她。</br></br>“万象海上有个无双岛，你去那里。”</br>虽说有白露掣肘幽灵，她不会乱说不该说的话，但陆叶暂时不准备让他离开自己的视线，而且无双岛那边确实缺人，幽灵过去的话也算得上是一份助力。</br>“呵呵……”幽灵冷笑着，微昂着头，拿下巴对着陆叶：“你求我啊，你求我看我会不会去！”</br>陆叶不紧不慢地道：“只有我能带你去人鱼领地！”</br>幽灵脸上的冷笑变得僵硬，一时气闷，默了一下道：“那无双岛有什么玄妙让你盯上了？”</br>“你不用管，只需过去就行，他们如今缺人，你受招而去，不难进入！”</br>“给我个期限，你总不能让我一直在那里待着。”</br>“看你表现！”陆叶淡淡地瞥她一眼，冲天而起。</br>望着陆叶离去的背影，幽灵咬了咬牙，对着陆叶离去的方向，粉拳挥动，一副要把陆叶锤死的架势。</br>片刻后，她静下心神，取出自己的星图查探：“无双岛……什么狗屁，压根没听说过。”</br>她在万象海这边也厮混了不少年月了，自晋升星宿之后便来到了这里，可以说万象海上有什么厉害或者出名的灵岛，她都一清二楚，里面根本就没有无双岛。</br>可以确定，这是一个没有任何名气的荒岛，甚至在星图中都没有标注名字。</br>一番查探，果然如她所想，星图上无双岛的位置比较偏僻，只有一个荒岛的标识而已。</br>不想去，但不得不去，人鱼族那边的修行环境，让她很是怀念，尤其与白露最近一段时间接触之后，她还得知了天螺殿的存在。</br>知道那地方是一处可以得到好处的秘境，不过想进入天螺殿，她还得得到人鱼女王的允许。</br>没奈何，只能祭出自己的星舟，朝万象海方向飞掠。</br>(本章完)</br>]]></description><publish_date>2023-04-21 02:30:20</publish_date></item><item><title>第一千四百八十三章 义结金兰？</title><link>http://m.i7wx.net/read/603015/5611522.html</link><description><![CDATA[幽灵的表情古怪起来：“这是人鱼族结拜的仪式？这人鱼看上我，想跟我义结金兰？”</br>没道理的事，最近她在这边待了几日，也不见这人鱼特别优待她。</br>想了想，幽灵问道：“她在这边是什么身份？”</br>她与人鱼族没有太多的接触，但不难看出，白露在这边的身份不低。</br>陆叶略一沉吟，开口道：“白露是这一支人鱼族的公主！”</br>幽灵愕然，显然是没想到白露的身份居然这么尊贵，转念一想，人家贵为公主，都喝了那金色的东西，大概是没什么问题的，而且看法无尊这架势，自己不喝的话，十有八九无法脱身，到时候别被逼着灌下去，那场面就不好看了。</br>拿定主意，幽灵望着陆叶：“记住你说的话，我喝了这个，你就带我离开！你若敢戏弄我，我就跟伱不死不休！”</br>这般说着，从陆叶手上接过那贝壳，仰头饮尽！</br>她倒也聪明，饮下那金光之时，便已催动灵力将之包裹，只待从这里脱困了，便吐出来，这点小手段对她来说并不是什么难事。</br>可让她感到惊愕的是，她虽用灵力包裹，但在金光入腹的瞬间灵力的束缚就失效了，紧接着幽灵便感觉一股暖流自腹中升起，那暖流仿佛化作了活物，好似一条看不见的小蛇，在自己的身躯内迅速游窜起来。</br>她脸色一变，急忙沉浸心神查探，同时催动灵力想要加以遏制，却是全然无用。</br>只短短两息时间，那一条看不见的小蛇就游掠至自己的手臂位置，微微一阵刺疼感传来，然后就再无异常。</br>她急急忙忙低头朝刺疼感传来的位置望去，只见那个位置处，居然多了一道螺旋状的印记！</br>“这是什么？”她抬头怒视着陆叶。</br>陆叶也看的一脸惊奇，因为这印记看起来跟他用青海螺留下的印记一模一样，不过幽灵手臂上的是金色的，而他用青海螺留下的是青色的，就如海螺本身颜色的区别。</br>不解地望向白露，却见白露微微笑着，也将自己的一条胳膊翻转了过来，在那胳膊内侧，同样有一道金色的螺旋印记。</br>陆叶信口胡诌：“你可以把这印记当成是你们姐妹义结金兰的象征！”</br>幽灵显然不会信他这鬼话，只是盯着白露想要她给个解释。</br>白露手心一翻，一柄短矛般的利器便出现在手上，还没等陆叶反应过来她要做什么，她忽然调转矛头，对着自己的腹</br></br>部捅去。</br>人鱼族打造的这种利器虽然没有禁制，但本身极为锋利，白露哪怕有星宿后期的实力，肉身不俗，此刻未催灵力护身的前提下，这一矛也直接将自己的小腹刺了个对穿！</br>鲜血溅落，她却眉头都不皱一下，只是眸中闪过一丝痛楚神色。</br>陆叶大惊，完全不知她在干什么。</br>可让他更惊诧的事情发生了，随着白露这一矛的刺下，她没叫，旁边的幽灵却是惨叫一声，伸手捂住了自己的腹部，好似遭遇了什么重击，身形本能地朝后退去。</br>陆叶看的清楚，她捂住的位置处，跟白露刺伤的位置一模一样，指缝间，竟有鲜血流淌了出来。</br>白露抽出短矛，又以迅雷不及掩耳之势划过自己的手臂，那白皙手臂上立刻出现一道血肉翻卷的伤口。</br>与此同时，明明没有遭遇任何攻击的幽灵，身体的同一个部位，出现了一模一样的伤势！</br>白露开口：“转告她，以后我跟她无论相隔多远距离，彼此都是紧密相连的，我受到的任何伤势她都会同样遭受一遍，我若死，她也活不了！”</br>陆叶神色凝重地望着白露：“没必要的！”</br>若早知白露要动用这样的手段，他说什么也不会同意，可白露在施展这手段之前，根本没有跟他解释，陆叶还以为人鱼族有什么特别的秘术。</br>可现在看来，那不是人鱼的秘术，而是那两个金海螺的作用。</br>两个金海螺是人鱼族这边的一对双生子从天螺殿中带出来的奇妙之物，人鱼族这边显然早已洞察了它们的功效，只是一直没机会动用，因为这样将彼此性命紧密相连在一起的东西本身其实没有太大用途，这次洞察了陆叶的为难，白露便果断使用了。</br>在动用之前，她特意没跟陆叶说明情况，因为她知道，一旦说明，陆叶肯定不会同意，还不如这样先斩后奏。</br>感受到陆叶沉重的心情，白露微微一笑：“没关系的，只要能帮到你就好。”</br>“能解除么？”陆叶问道，这要是解除不了的话，那白露以后的性命可就真的跟幽灵捆绑在一起了，白露在这人鱼领地倒是不会遇到太多危险，可幽灵这家伙在外面闯荡，遇到的险恶就多了，到时候必然会连累白露，说不定哪天就让白露遭了无妄之灾。</br>“能的，只要双方都同意，印记就可以解除掉，但在她乖乖听话之前，我觉得最好还是不要解除。”</br>两人说话的时候，幽灵也隐</br></br>隐意识到哪印记的玄妙了，但不敢确定，只能开口询问：“法无尊，这到底是怎么回事！”</br>陆叶看向她，将白露方才的话转告。</br>幽灵彻底呆住，还以为人家要跟她义结金兰，谁知这下好了，命跟人家绑在一块了人家说的没错，这下还真的要同生共死了。</br>一时气恼：“法无尊，你就这么对我？你太卑鄙了！”</br>“所以你最好乖乖听话！”</br>幽灵气的鼻子都歪了，想骂人，但转念一想，也不知想到了什么，忽然笑了起来：“她是人鱼的公主，身份尊贵，我就不信她会为了弄死我而跟着一起赴死，我幽灵烂命一条，如今有人能跟我同生共死，说起来还是我赚了！而且既然她能掌控我的生死，那我好像也可以掌控她的生死……”</br>这般说着，抬手祭出了一柄短刃，陆叶看着眼熟，正是从枯骨大将眼眶里拔出来的那柄法宝短刃。</br>幽灵眸中满是跃跃欲试的表情，威胁陆叶道：“赶紧把我带出去，否则我就不客气了！”</br>陆叶抬手就按住了磐山刀的刀柄！</br>幽灵倒也果断，短刃直接在自己的手臂上划过，立刻多出来一道伤口，果不其然，白露那边也多了一道同样的伤口，鲜血直流。</br>陆叶看的皱眉，那两个金海螺的功效实在是太诡异了，他完全感觉不到什么玄妙力量的跌宕，可无论白露还是幽灵，但凡有一人受伤，另一人必然也会受到同样的伤势。</br>白露明显是看出了幽灵的打算，低头望了一眼自己手臂上多出来的伤口，毫无动容之意，只是抬头冲幽灵微微一笑。</br>这笑容让幽灵莫名地感觉有些悚然。</br>然后她就看到白露慢慢地抬起短矛，将矛尖对准了自己的胸口！</br>“你干什么！”幽灵慌了。</br>白露面色不变，依然面带笑容，手中短矛慢慢地刺进了自己的胸膛，鲜血流淌，染红了贝壳，短矛速度缓慢却坚定不移地朝心脏深处刺去！</br>这一下不但幽灵慌了，就连陆叶也变了脸色。</br>“不要啊！”幽灵大叫一声，连忙扑了过来，抓住了白露手中的短矛，哀求地冲她摇头。</br>虽说星宿后期真若是受到这样的伤势也不足以致命，但绝对会让她元气大伤。</br>幽灵万没想到，这个看起来生的极为妩媚的人鱼公主，行事风格居然如此狠辣！</br>白露手中动作停下，抬起一指，点在幽灵的额头处，</br></br>启迪术的缥缈歌声响起。</br>紧接着白露神念涌动，陆叶也不知道她跟幽灵说了些什么，只见幽灵的表情开始缓和，然后不住地颔首，甚至还露出了一些惊喜的神色。</br>片刻后，两女各自疗伤，伤势看起来可怖，可两人下手的时候都有分寸，对于她们这样的星宿后期来说，这些只是皮肉伤，很容易就能恢复过来。</br>幽灵已经彻底平静了下来，陆叶甚至看出她隐隐有些期待的感觉，也不知她到底在期待些什么。</br>心中好奇，询问白露：“你刚才跟她说什么了？”</br>幽灵的性子，陆叶大概是摸到了，算是那种牵着不走打着倒退的的顺毛驴，就是不知道白露用了什么法子安抚了她。</br>“我跟她说，那秘术的作用不单单只会让我们同生共死，若是在一起修行的话，修行的效率也会得到很大提升。”</br>“你骗她的？”陆叶问道。</br>白露失笑：“没有，这是真的。”</br>“那她算是赚到了！”</br>虽说同生共死这一点确实是一种掣肘，但如果能大幅度提升修行效率的话，倒不是不可以接受。</br>陆叶甚至怀疑，如果一开始就跟幽灵言明，她未必就不会同意。</br>幽灵的事算是解决了，有白露在这边掣肘她，想来她也知道出去了之后，什么事该说，什么事不该说。</br>陆叶又板着脸对白露道：“以后再有类似的决定，事先跟我商议下。”</br>今日之事，白露独断专行，无疑是知道他不会同意的，虽然结果还算不错，但陆叶并不希望再有类似的事情发生。</br>(本章完)</br>]]></description><publish_date>2023-04-20 08:17:53</publish_date></item><item><title>第一千四百八十二章 白露的办法</title><link>http://m.i7wx.net/read/603015/5605037.html</link><description><![CDATA[陆叶当然不指望她赔钱，那对他来说没有意义，再者说，幽灵这穷逼又能赔他多少钱？</br>悠然道：“你说过的，我若能活下来，你会补偿我！”</br>幽灵眨巴着水汪汪的大眼睛，有心想否认，但如今人在屋檐下，还真不好否认，只能打个哈哈：“我说过么？我不记得了。”</br>“你再仔细想想，我觉得伱应该记得！”陆叶目光逼视着幽灵。</br>被他盯的一阵心虚，幽灵好没好气道：“说过的，我说过的，那又怎样，你想我怎么补偿呢，肉偿吗？你要是下得去手，那我也反抗不了！”</br>“那就不必了，不过我要观瞻你身上的鬼纹！”</br>“就知道你对这个念念不忘！”幽灵咬牙。</br>上次法无尊就说过想观瞻一下关于敛息方面的灵纹，结果被她给拒绝了，却不想转来转去，法无尊还是提出了这个要求。</br>可如今形式不如人，跟上次又不一样，幽灵觉得自己若是拒绝的话，只怕就真的没法离开这里了。</br>但若叫她答应，她也不乐意，正如她上次所说，那就不是钱的事。</br>气恼一阵，幽灵道：“敛息的鬼纹在不方便示人的位置，我是女人，你是男人，你想怎么看？”</br>陆叶略一沉吟，取出一块留影石：“你若是觉得不好意思的话，我可以请白露帮忙留影，然后反复观看！”</br>幽灵不可思议地望着他手上的留影石：“你连这个都准备了……”</br>这明显是早有预谋的，法无尊这家伙，真不要脸！</br>深深地吸了口气，幽灵忽然又笑了起来：“法无尊，要不要考虑一下我上次的提议？”</br>“什么？”</br>“你把我娶了想怎么看就怎么看！”说话间，幽灵还努力地朝陆叶飞了个媚眼，不过她显然不精通此道，那媚眼飞的很没水准，不但没有半点诱惑力，反而徒惹人生笑。</br>“癞蛤蟆想吃天鹅肉！”陆叶冷哼。</br>幽灵愣了一下，旋即勃然大怒，张牙舞爪地朝陆叶扑了过来，口中叫嚷：“你说谁是癞蛤蟆？”</br>欺人太甚，是可忍孰不可忍！</br>陆叶抬起一根手指抵在幽灵的脑门上，幽灵胳膊短，个子也没陆叶高，扑腾一阵始终没能得逞。</br>“这样吧，你把鬼纹铭刻下来，这个要求不高吧？”陆叶开口道。</br>幽灵的动作顿住，想了想，颔首道：“这还差不多！”</br></br>忽然又想起一事，气愤道：“你上次观瞻隐匿鬼纹的时候怎么不说？”害得她还脱了上衣，吃了好大的亏！</br>陆叶冷冷地望着她：“观瞻真正的鬼纹，跟你铭刻下来的，能一样么？”</br>就效果来说，自然是观瞻真正的鬼纹更好一些，可幽灵身上敛息的鬼纹确实不好让人观瞧，就只能退而求其次了。</br>随手丢了一块空白玉板给幽灵，让她自己铭刻去。</br>陆叶安静地站在一旁等待着。</br>可到底要如何处理幽灵，他还是没有什么头绪。</br>人鱼一族这边暴露不暴露的也无所谓，这里是万象海下哪怕暴露了，别人也休想怎么样。</br>但他能打开一道通往此地门户的秘密却是不能暴露出去的。</br>换做不相干的，杀了灭口最好，可对幽灵，陆叶下不了手。</br>放了不现实，所以得有一个能制约她的手段，让她不能将这些秘密暴露出去。</br>驭魂是一个法子，若是幽灵愿意让陆叶种下驭魂的话，那一切都不是问题，可关键驭魂灵纹这东西非得幽灵自己配合才能成功种下，稍有反抗，必然失败。</br>对幽灵这样骄傲的人来说，怎么可能愿意被陆叶种下驭魂？</br>真要跟她提这事幽灵肯定会跟他拼了。</br>也不可能永远将幽灵留在人鱼领地中，眼下她能安守本分，不对人鱼族的族人下手，那是因为她心怀希望，觉得早晚有一天可以离开这里。</br>但如果把她囚禁在这里的时间太长，难保她不会做出什么过激的事，别的陆叶都不担心，就怕她有一天把白霜给挟持了，到时候人鱼一族跟她恐怕就真要不死不休了。</br>这几日陆叶一直在思量这个事，可惜始终没什么头绪。</br>“李太白，你是不是在为难怎么安置她？”</br>就在陆叶感觉难办的时候，白露忽然传音过来。</br>陆叶诧异地转头：“你看出来了？”</br>白露颔首：“虽然我不知道你们是什么关系，但通过你们相处也可以看的出来，你们有些交情，但不多，又好像有些恩怨，你不愿杀她，也不好把她放了，所以很为难。”</br>陆叶还真没想到白露有这么蕙质兰心的一面，这份观察力可够仔细的。</br>没否认点头道：“我确实在考虑怎么处理她。”</br>“想到办法了吗？”</br>陆叶摇了摇头：“暂时没有。”</br></br></br>白露微笑道：“你想要的是不是那种能让她保守秘密，却又不会让她有太大约束的手段？”</br>“正是如此！”约束太大，如驭魂那样的手段，幽灵是绝对不可能同意的，“听你这么说，似乎你有办法？”</br>白露莞尔一笑：“我可能真的有办法！”</br>陆叶眼前一亮：“说来听听！”</br>白露却摇了摇头：“说不好，不过你如果只有那样的要求，这个办法应该可行，所以得试试看。”</br>“那就试试！”陆叶同意，反正自己这边是没法了，白露有办法，自然让她去尝试一二，若真能行得通，眼前的难题就可以解决了。</br>白露得他应允，这才开口对旁边一直守在这里的人鱼说了一句什么，那人鱼领命迅速离去。</br>片刻后，那人鱼又返回来了，不过这一次带了两个族人过来。</br>那是两个女性人鱼，而且容貌居然一模一样，看样子是一对双生子。</br>姐妹二人来到白露面前，先是对她恭敬行礼，然后又对陆叶行了一礼。</br>一旁正在铭刻鬼纹的幽灵好奇地看了一眼，因为早就察觉陆叶在这边的身份地位不低，所以就见怪不怪了。</br>白露对那双生子人鱼姐妹说了一句话，姐妹二人立刻各自取出一物来。</br>陆叶定眼看去，发现她们取出来的赫然是两个金海螺，造型上跟自己的青海螺一模一样，唯独不同的是颜色。</br>这显然也是出自天螺殿的东西，就是不知道有什么作用，天螺殿里面的海螺，功效千奇百怪的，陆叶那个能打开通往天螺殿的门户，烟淼那个能驱散海中星兽，其他人鱼手上的海螺各有奇妙。</br>不过这两个金海螺明显不单单只是颜色相同，就连上面的纹理都一模一样。</br>交出自己的金海螺之后，姐妹二人离去。</br>白露对陆叶道：“要一滴她的血！”</br>陆叶点点头，磐山刀轰然出鞘，刀光闪过。</br>幽灵还没反应过来发生了什么事，手背上就忽然一疼，连忙跳了起来，警惕地望着陆叶：“你干什么！”</br>陆叶的长刀已经归鞘，手上虚托着幽灵的一滴血液，看都不看她：“别吵！”</br>白露冲幽灵微微一笑，示意她不要紧张，然后抬手划过自己的掌心，也有一滴鲜血流出，她又并指一引，灵力涌动下，陆叶手心上的鲜血飞了过来，与她自身的鲜血融为一体。</br>幽灵</br></br>感觉不妙：“法无尊，这到底是在做什么？”</br>人鱼一族是很稀少很诡异的种族，谁知道她们有什么诡异的能力，这样取自己的一滴血液过去，明显要施展什么奇特的秘术！</br>幽灵岂能放心。</br>她不知道这是要做什么，陆叶又哪里知晓？白露根本没有跟他说明。</br>融为一体的血液又被白露施展手段一分为二，分别滴在两个金海螺上，说起来也奇怪，那两个金海螺在吸收了血液之后，竟忽然化作两道金光模样的东西，彼此交汇相融，一如方才的两滴血液，不分彼此。</br>金光的本质是一团金色的液体，显然是方才那两个金海螺所化。</br>白露取出一只贝壳，将那金光放在贝壳上，仰头喝了一半，然后递给陆叶：“让她喝下去！”</br>陆叶点点头，接过贝壳，递给幽灵：“喝了！”</br>幽灵惊恐地注视着那贝壳上的金光，捂住自己的嘴巴，不断摇头：“我不！”</br>这玩意是什么她都不知道，怎么可能会喝？</br>“要么喝了，要么一辈子被困在这里，你自己选！”陆叶面无表情地望着她。</br>幽灵皱眉：“我喝了它，你就带我离开？”</br>“你先喝了它，至于什么时候带你离开，看你表现！”</br>“法无尊，你可不要欺人太甚，我虽然实力不如你，还是女子，但也是有骨气的，这东西是什么我都不知道，你让我怎么喝？你最起码要让我知道，这是什么。”</br>“我不知道这是什么，但我知道这玩意没有毒！”</br>这一点幽灵倒是相信的，因为白露刚才就喝了一半。</br>“你帮我问问，这到底是什么？”幽灵还是不放心。</br>陆叶皱眉，转头看向白露，开口询问，他也想知道这是什么。</br>白露微笑：“你告诉她，只要喝了这个，从此以后，她就是我同生共死的姐妹了！”</br>陆叶不疑有他，如实转告。</br>(本章完)</br>]]></description><publish_date>2023-04-20 02:29:26</publish_date></item><item><title>第一千四百七十七章 天道好轮回</title><link>http://m.i7wx.net/read/603015/5552434.html</link><description><![CDATA[荒星之上，追击而至的月瑶冷眼打量下方，表情却是忽然一变，因为感知之中，法无尊的气息竟消失的无影无踪。</br>连忙大袖一拂，漫天尘土消散，下方场景印入眼帘。</br>果然没见到法无尊的身影，那边只有一道看似是门户一样的东西矗立。</br>这门户是法无尊施展手段弄出来的？这又是什么神奇手段？法无尊几次三番挪移方位，与这门户是不是有关系？这门户又通往何处？</br>此人心中念头变幻，又连忙朝自己手心处望去，一瞧之下，眉头皱起。</br>因为手心上的金色印记居然在迅速暗淡，眼看着便要消失不见。</br>他那借助半截金绳施展的秘术极为强大，只要彼此双方共处在同一个空间，距离不是太远的话，都能借印记查探，此刻这印记却在迅速消失，那就只说明一个问题，法无尊要么进了别的空间中，要么距离他很远，远至秘术失效的距离！</br>他隐隐觉得是前一种可能，因为这门户看起来不太稳定的样子，不可能通往太远的地方，换句话说，那法无尊必定借助这门户，躲进了另一个空间中！</br>陆叶当然不在另外一个空间，青海螺凝聚的门户，能让他进入人鱼一族的领地中，严格来说，大家还是在一片空间中，只不过因为有万象海海水的阻隔，所以海下与万象海之外算起来是两个世界，这才导致秘术的失效。</br>此人不免有些犹豫，如今这情况，他只有两个选择，顺着门户追杀过去或者在原地等待！</br>追杀过去有风险，谁也不知道门户那边是什么情况，原地等待的话更不靠谱，因为谁也无法断定法无尊会不会再出来，或许他能从别的地方离开也说不定。</br>只略一犹豫，此人就有了决断，身形一晃朝门户冲来，一头扎了进去。</br>法无尊只是星宿，而他是月瑶，法无尊能去的地方，他自然可以去，即便法无尊在对面伏击他，他也有信心可以化解！</br>这次能遇到法无尊是机缘巧合，错过这次，再想寻找法无尊可就不容易了，只要拿下他，那同气连枝阵盘就可以大批量炼制，能给他背后势力带来的助益是难以想象的。</br>另一边，陆叶狼狈现身在天螺殿前，两个奉了白露之命一直守在这里的人鱼立刻迎了上来，熟料还没等他们靠近，陆叶就狂催自身灵力，搞的声势轰隆。</br>两个人鱼一愣，不知陆叶在做什么，陆叶却已冲到他们面前，一手抓住一个，将他们朝远处丢去，然</br></br>后转过身，死死地盯着来时的门户！</br>被逼无奈借助青海螺来到此地，也是赌那月瑶不会轻易放弃自己，若对方自恃实力强大追杀过来，那自然合他心意，可若对方是小心谨慎之辈，没追过来，那陆叶的筹谋就泡汤了。</br>门户能持续的时间不长，一旦门户消失，他再想离开这里，就真得游出去了。</br>之前的经历让陆叶知道，凭自己现在的修为，想游出万象海，那是很不靠谱的，说不定在半路上遇到一个月瑶或者日照星兽，就成了人家的果腹之物。</br>所以陆叶眼下只能期盼着，对方会追杀过来！</br>短暂的等待，时间仿佛被无限拉长。</br>好在没片刻功夫，门户忽然开始震动，陆叶心中一定，知道这是有人正在穿过门户的迹象。</br>那月瑶果然追过来了！</br>他身形窜出，来到门户之后，才刚站定身形，就见得方才追杀自己的月瑶显露身影，这家伙也是小心谨慎的人，贸然进入一个未知的地方，已提前催动了防护之力萦绕己身，那也不知是什么法宝显化的力量，一条银带如一条银龙一样，在他的体表处缠绕翻飞。</br>趁着此人刚刚现身不明情况时，陆叶一身灵力疯狂朝磐山刀中灌入，浑身的血肉都在以一种有规律的节奏震动着，这一瞬间，眼中再无他物，只有那个追杀过来的月瑶。</br>刀光起，连绵不绝。</br>隐有潮水之音传出，那月瑶霍然转头看去，视野之中，无边刀光袭至，但感知之下，那袭来的刀光却不单单只是刀光，更像是浪潮。</br>此人冷哼：“星宿与月瑶是有本质差距的，蕞尔手段也敢放肆！”</br>抬手轻轻一推，刀光崩碎，顺势化掌为爪，便朝陆叶抓了过去，本以为这一下必能抓个正着，谁知破碎的刀光之后，竟是更加绵密的刀光。</br>“嗯？”此人眸露惊诧神色，此时再退已来不及，而且对阵一个星宿，他也不觉得自己需要退，灵力一催，探出的大手继续朝前抓去。</br>海潮之音愈发凶猛，好似海啸覆天，刀光所化浪潮层层叠叠，连绵无休。</br>十重浪！</br>百重浪！</br>千重浪！</br>潮海万重浪！</br>陆叶最近一段时间一直在参悟小刀传承中的刀术，虽有所感悟和心得，但始终觉得差上什么，直到此刻对阵这月瑶，终于醒悟过来，传承中刀中真意的飘逸只是表象，其势不绝才是真谛。</br></br>星宿与月瑶的力量确实有本质上的差距，就好像是一捧砂砾和一块坚石的区别，彼此一旦碰撞，星宿的力量很容易就会被击溃。</br>但一层力量挡不住，十层呢？百层千层万层呢？</br>小刀传承中的刀术或许没有那么深奥繁杂，但这门刀术似乎是专门用来以弱胜强的，尤其适合星宿对阵月瑶，正合此刻陆叶需要面对的局面。</br>那月瑶大手探出中，层层刀光不断破碎。</br>看似毫无效果，但在陆叶的感知中，对方探出的大手上传来的威势，却在刀光破碎的过程中不断衰减！</br>换句话说，潮海万重浪确实削弱了他这一击的力量，就连对方护持在手臂上的防护之力，都变得有所暗淡。</br>若非对方提前催动了防护法宝的力量，这一下必然能让对方吃个小亏。</br>然而彼此的实力终究差距不小，短短刹那功夫，陆叶连绵不绝的刀光就被破去，对方那一只手摁在陆叶的胸膛处，法力迸发！</br>哪怕陆叶见势不妙催动了圣守灵纹护持，也直接破碎。</br>胸膛凹陷了下去，陆叶感觉自己的心跳都停顿了刹那，整个人直接飞出，重重撞击在后面的天螺殿殿壁上，喉咙一甜，有血腥气在口中弥漫。</br>暗暗惊悚，月瑶不愧是月瑶，而且还是个中期，这份实力确实不是自己眼下能够抗衡的。</br>他惊悚，那追杀过来的月瑶更吃惊，因为能在他手下挡住一招的星宿，他还真没见过。</br>光这份实力，当初星宿殿开启的时候，夺个第一绝对没问题，却不知为什么乱战会之后，法无尊就失去了踪影。</br>忽有异样动静传出，紧接着一个清冷的喝声传出：“何人敢在我皇螺宫放肆！”</br>听得这个声音，陆叶大喜过望。</br>他刚现身的时候就狂催灵力，搞的声势轰隆，为的就是惊动人鱼族的强者，如今看来，计划成功了。</br>大长老烟淼来了，而且感知之中，一道道强大的属于月瑶的气息，正从四面八方朝这边赶赴过来。</br>人鱼族这边虽然没有日照强者坐镇，但月瑶还是有几个的，最起码陆叶知道的，五大长老全都是月瑶境，至于还有别的月瑶，陆叶就不清楚了，但想来是有的。</br>一个月瑶中期，跑到人鱼族的皇螺宫来撒野，能有什么好下场？</br>大长老喊话时用的是人鱼族的语言，陆叶能与之思维共鸣，那月瑶修士却不能，自然听不懂烟淼</br></br>喊什么。</br>可他又不傻，察觉到诸多月瑶的气息，当即心知不妙，终于知道法无尊为何要来这里了，原来这里竟有人庇护他！</br>再想擒法无尊已经不现实了，这月瑶修士当机立断，便要从门户返回。</br>与此同时，从天螺殿壁上滑落下来的陆叶正疯狂朝这边奔赴过来，门户还没消失，敌人若退出去，那再想杀他可就难了，一旦此人不死，有那秘术追查自己的行踪，自己以后的日子不得安宁。</br>他却不知，在他借助青海螺进入此地的时候，人家的秘术就已经失效。</br>陆叶现在只有一个想法，无论如何，都要阻止此人离开。</br>但人家就在门户边上，他想冲过去却需要时间，哪里来得及？更何况，就算真的冲过去了，彼此间的实力差距也摆在这，陆叶未必就能阻止得了。</br>眼瞅着敌人即将离去的时候，青色的门户居然又在震动。</br>陆叶一愣，旋即意识到，这是又有人过来了。</br>也不知道是谁，可能是有人从附近路过，看到他留在那荒星上的门户，好奇之下跑进来看看？</br>然而下一刻他就知道自己错了。</br>从门户中进来的不是旁人，居然是幽灵这家伙，现身之时，这家伙一副探头探脑鬼鬼祟祟的样子，还第一时间隐匿了自己的身形！</br>陆叶差点没笑出来，这可是善有善报，恶有恶报，天道好轮回，苍天饶过谁。</br>自己遭了这无妄之灾，就是因为幽灵的缘故，这女人明明在被追杀中，居然还约自己碰头，甚至还想祸水东引。</br>结果现在她居然自己一头闯进了龙潭虎穴之中！</br>(本章完)</br>]]></description><publish_date>2023-04-19 09:44:56</publish_date></item><item><title>第一千四百七十八章 苍天饶过谁</title><link>http://m.i7wx.net/read/603015/5569160.html</link><description><![CDATA[幽灵只觉自己最近一段简直倒霉透顶！</br>随便杀了一个家伙，背后居然有月瑶中期做靠山，结果被人家追杀的上天无路入地无门，好不容易借法无尊引走了那月瑶，这才有了喘息之机。</br>在那月瑶追杀法无尊之后，她心里有些不太放心，本来远远缀着，想悄悄看看法无尊能不能摆脱追杀。</br>结果人家都是驾驭星舟飞掠，她随行在后不好弄出太明显的动静，所以没多久就被甩的不见了踪影。</br>无奈之下，她只能找了一座荒星藏身疗伤。</br>这边伤势还没痊愈，就听到有人喊什么“你逃不掉的，乖乖束手就擒，本座不会为难你，可若叫本座擒了你，那少不得就要吃点苦头了”之类的话。</br>幽灵一听，这不就是那个追杀自己的月瑶的声音？</br>立刻明白，法无尊居然也躲到这荒星来了，引的那月瑶追杀而至。</br>她当时甚至怀疑法无尊知道自己在这里，特意把那月瑶引过来的，但很快便意识到这只是一个巧合。</br>等她偷偷摸摸从藏身地出现，四下查探的时候，便发现了陆叶留下了门户。</br>一时好奇，不知这门户通往何方，四周也不见法无尊和那月瑶的身影。</br>哪怕心里明白，这种未知的门户不好轻易擅闯，可身为女子，实在是按捺不住自己的好奇心，脑海中一番天人交战之下，鬼使神差地踏进了门户中。</br>这种事她还是很有经验的，才刚踏进门户，站稳身形，便第一时间催动了隐匿和敛息的鬼纹。</br>然后她就看到了一张熟悉的脸庞，不是那一直在追杀自己的月瑶又是谁？</br>对方也不知遭遇了什么，看起来有些慌乱的样子，在见到自己的时候明显一怔，紧接着杀机肆意抬手一掌就当头拍下。</br>幽灵根本来不及退去，惊叫一声，蒙住脸颊的面纱下，小嘴一张，一道血光掠出，正中对方拍下的手掌。</br>也不知她施展的是什么手段，月瑶的一击竟没能奏效，随着轰隆一声巨响传出，那月瑶身形一个趔趄，往后退了几步。</br>反观幽灵，整个人的气息都变得萎靡，披头散发，看样子刚才那一击让她元气大伤。</br>想来也是，星宿后期施展出能击退月瑶的手段，哪怕月瑶没有防备，付出的代价也必然不小，这绝对是她最强的保命手段了。</br>一击之后，幽灵只觉昏昏沉沉的，本能地就往后退去，想要离开这是非之地</br></br>。</br>然后身形才动胳膊就一紧，迷迷糊糊地看去，正看到法无尊不知何时出现在面前，抓住了她的胳膊。</br>“伱……”幽灵张口，紧接着脸色大变：“别！”</br>陆叶岂会理她，来都来了，那就别走了！</br>伸手一甩，将幽灵甩飞了出去，也不管她是死是活，刀势再催，刀光连绵朝前方月瑶罩下。</br>那月瑶才站定身形，就被刀光笼罩，虽很快化解，但再想通过门户离去已经来不及了。</br>数道身影先后赶赴而至，正是人鱼一族的几位月瑶长老，随着她们的现身，更有缥缈空灵的歌声响起。</br>“人鱼！”那月瑶见状大惊，怎么也没想到，这里居然有人鱼，而且看样子还是一群！</br>陆叶已经抽身退去，白露晃身来到他身边，关切道：“李太白，你没事吧？这是怎么了？”</br>陆叶擦了擦嘴角边的鲜血，摇头道：“没事，被人追杀无奈之下只能逃到这里来，我回头再来跟大长老她们谢罪，此番却是给你们添麻烦了。”</br>白露摇了摇头：“不麻烦，你没事就好。”</br>陆叶瞧了一眼那边摇摇欲坠的门户：“来不及了，我先走一步，过几天再过来。”</br>才刚动身，脚踝就被人抓住了，低头望去，却见虚弱的仿佛只剩下一口气的幽灵不知何时蛄蛹到了他脚下，此刻撅着大腚，双手抱住了他的脚踝，抬头可怜兮兮地望着他：“带我一起走！”</br>陆叶与白露的交流都是神念传音，是思维上的共鸣，幽灵自然听不到，但她眼光何等毒辣，自然看出陆叶有离去之意。</br>不知道这是什么地方，却有一支人鱼在这里生存，而且实力不弱的样子，法无尊明显与这群人鱼交好，想离开，只能让法无尊带上自己。</br>陆叶指着地上的幽灵对白露道：“这个人看好了，她是鬼修，别让她恢复太快。”</br>“这个是敌人？”白露问道。</br>陆叶还真不知该如何定位幽灵，想了想道：“不算，但也不是朋友。”</br>将大脚从幽灵手中抽了出来，看一眼那边的战场，心头大定，迅速朝门户冲去。</br>身后传来幽灵哀怨的声音：“法爹，带上我啊，我一个人在这里好怕！”</br>现在喊爹有个屁用！</br>陆叶头也不回地钻进门户中，在他身影消失的同时，门户也消失不见。</br>天螺殿前，人鱼族数位月瑶大战来袭</br></br>之敌，在那玄妙歌声的辅佐之下，很轻松就将局面控制住了，人鱼们也不留情，直接将那月瑶斩杀当场。</br>别看大长老她们对陆叶客客气气的，但实际上对整个人族，她们都没有什么好观感，他们这一支族群落到今日这个境地，始作俑者就是一个强大的人族。</br>荒星上，陆叶重新现身，没急着返回万象海，青海螺动用有时间间隔，还需要几日。</br>他在附近找了个隐蔽的地方，布下阵法，先行疗伤。</br>一日后，这才动身赶赴万象海。</br>这一趟出来本来是想跟幽灵做个交易，看看能不能观瞻一下她身上的敛息鬼纹，实在不行，让幽灵刻印下来也可以，无非就是付出一些灵玉罢了。</br>谁曾想被破卷入这样的麻烦之中。</br>眼下虽说麻烦解决了，但事情总要有始有终才行。</br>星舟也没了，在被追杀的时候根本顾不上，好在陆叶如今身价颇丰，一艘品质不算太好的星舟，丢就丢了吧，回头再买一艘更好的。</br>吭哧吭哧返回万象海上，在距离无双岛还有一段距离的时候，他寻了个机会，一头扎进了万象海中。</br>如此一路游到了无双岛上，来到自己安置小星宿殿的位置。</br>小星宿殿还在持续逆转海水，将海水化作精纯的星空能量，大大小小的气泡不断上升着，陆叶想了想，抬手按在小星宿殿上，将它逆转海水的效率提升了一截。</br>既然要观察打造灵岛的过程是否顺利，把效率提升一些也能更节省时间。</br>紧接着，他又催动小星宿殿的威能，打开了通往星宿殿本殿的门户。</br>青海螺打开的门户能维持的时间不够长，距离越远，持续时间就越短，但小星宿殿的门户能持续多久，陆叶就不知道了。</br>他想尝试一下，如果这个门户能一直维持住的话，那他以后就再不用担心会被困在万象海下了，就如方才，他完全不必火急火燎地赶回来，哪怕青海螺的门户消失，他也可以通过星宿殿那边，返回无双岛。</br>门户的维持是需要消耗能量的，但万象海海水无量，小星宿殿只要保持着逆转海水的威能，维持门户的能量自然可以忽略不计。</br>忙完这些，陆叶这才游出去，从自己入海的位置窜上来，施施然返回了无双岛。</br>几日没回岛上的星空能量无疑浓郁了一些，看样子借助小星宿殿打造灵岛的想法确实可以实施起来。</br>而且这</br></br>边的变化无疑已经引起了一些来往修士的注意，因为陆叶发现有人正在远处悄悄观察。</br>暗暗庆幸，幸亏把汤钧请过来坐镇，否则这样一座转活的灵岛没有月瑶的话，很容易会被人盯上，有汤钧在，无形中能减少许多不必要的麻烦。</br>岛上的设施已经打造的差不多了，对星宿修士来说，这些都不是什么难事，先前招揽过来的那些星宿前期们比起最初来这里的时候，无疑也有了更多的期待感。</br>他们最初来这里的时候，无双岛只是荒岛，但眼下无双岛正在转活，岛上的能量一日浓过一日，对他们来说可是天大的好事，因为在这样的灵岛上修行，他们就可以节省很多灵玉。</br>一般来说，如他们这样没有背景的星宿前期，是很难在一座灵岛上立足的，任何一座灵岛都不会招揽他们这样的人，本星系的修士都安置不下了，谁还会招揽外来的？</br>汤钧还在主持打造大阵，不过眼下遇到了一件难事。</br>所以在陆叶返回无双岛没多久，楚申便找上门来了。</br>一脸郝然地坐在陆叶面前，支支吾吾一阵。</br>陆叶瞧了他一眼，大概知道他是来干什么的，便直接点破：“是不是缺灵玉？”</br>楚申脸红了一下，顺势拍马：“生我者父母，知我者师兄也！”</br>他手上的灵玉，是当初陆叶在拍卖会后给他的五十万，但最近一段时间下来，早已花的干干净净，想要布置一座能笼罩整个灵岛，防护力度不俗的大阵，可不是区区几十万灵玉能够解决的。</br>楚申实在是没有办法了，这才来找陆叶。</br>因为他知道，法老大可是很有钱的！</br>(本章完)</br>]]></description><publish_date>2023-04-19 09:44:47</publish_date></item><item><title>第一千四百七十九章 八百个心眼</title><link>http://m.i7wx.net/read/603015/5573480.html</link><description><![CDATA[山洞中，陆叶取出一枚储物戒递给楚申。</br>楚申肃然接过，神念探入一瞧，大喜：“师兄，这是不是有点太多了？”</br>他本想着来法老大这里筹借着几十万灵玉就差不多了，谁知法老大随手就丢了五百万灵玉过来。</br>与他的预期足足十倍的差距。</br>陆叶淡淡道：“既要布阵，那就布最好的大阵，不要太计较前期的花销。”</br>眼下陆叶能够自由来往万象海和人鱼领地，算是彻底打通了一条独属于自己的财路，虽说还没有从人鱼那边得到什么好处，可日后他若是缺灵玉的话，只需张口，人鱼那边想来也不会吝啬。</br>更何况，坐拥海下那么丰富的资源，只要找到了方法，那些星兽海草之类的，都可以转化成灵玉。</br>五百万灵玉，对他来说还真不算什么。</br>“那我跟师兄立个字据，这些就当是我借的，回头连本带息还给你。”楚申道。</br>陆叶摇了摇头：“不必了，这些就当我的投入吧。”</br>楚申自无不允，乐滋滋道：“也行。”跟法老大没什么好客气的，这无双岛眼下虽然明面上以他为尊，但此地实际上是法老大先占据的，若没有法老大的允许，他也不会留下来，所以无双岛理应有法老大的一份。</br>“对了师兄，还有一事我想跟你商量商量。”</br>“什么事？”</br>楚申道：“最近几日，已经有人代表某个势力来联系我了，想要将咱们无双岛纳入他们的管辖之中，若是咱们同意的话，就可以给咱们提供一些资源和人员上的支持，师兄觉得如何？”</br>陆叶道：“你是无双岛岛主这些事伱自己做决定就行，不必问我。”</br>楚申点点头：“那我知道怎么做了。”</br>片刻后，楚申离去。</br>虽说他没有言明到底会怎么做，但只从他跑来找自己借灵玉，陆叶就知道楚申绝不可能答应那些势力的要求。</br>好歹他也是出身车铃界，就算真要与什么势力合作，也只会选择万象星系本土势力，岂会跟别的势力勾勾搭搭？</br>而且他初出茅庐，一心想做一番大事，真要答应跟别的势力合作，日后必然处处受制，受人管控，他的性格是那种宁做鸡头，不做凤尾的，岂能容忍这样的事情发生。</br>无双岛的打造还在持续中，防护大阵的雏形已经打造好了，有了防护大阵笼罩，小星宿殿逆转海水诞生的星空能量逸</br></br>散的就更少了，这也导致无双岛上的星空能量浓郁的速度比之前更快。</br>这种变化让无双岛每个修士都感知的清清楚楚，每个人都心情振奋。</br>陆叶在等待青海螺可以动用的时候到来。</br>虽说如今他可以通过小星宿殿的门户进入星宿殿本殿，但真如此的话，他还需要从星宿殿本殿赶至人鱼族的领地，在海下那种地方，没有海马坐骑的话，游起来是很慢的。</br>所以最好还是借用青海螺，直接抵达天螺殿前方便。</br>如此又过了数日之后总算到了可以动用青海螺的时候。</br>陆叶没有立刻催动青海螺的威能，而是先下了一趟海，查探了一下小星宿殿的门户是否还在维持。</br>确定那门户没有任何问题，也没有半点要关闭的征兆之后，陆叶这才悄悄返回山洞，在诸多禁制和阵法的遮掩下，吹响了青海螺。</br>门户打开，他一步踏进其中。</br>重新回到天螺殿前，陆叶立刻便察觉到四周好些道目光盯住了自己，其中一道尤为锐利，不过很快，这些目光就柔和了下来。</br>陆叶左右打量，发现此地明里暗里有不少人鱼，那锐利目光来源的方位上，更有一位看起来极为雄壮的男性人鱼，从对方身上的气息来看，赫然是个月瑶境的。</br>这显然是经历了上次的事情之后，人鱼一族在这边有所布置，免得陆叶又把什么强者引了过来，到时候搞的他们措手不及。</br>“李太白！”熟悉的声音响起，陆叶循声望去，正见到白露朝这边行来。</br>她无疑是特意等在这里的，因为之前陆叶跟她说过，过几日再来，她是知道青海螺的特性的。</br>“怎么样？”陆叶问道，上次他根本来不及等战斗结束便离开了，所以还真不知最后是什么情况，不过临走之前就已经看到那个月瑶中期被人鱼族的长老们压制了，所以很大可能敌人已经被拿下。</br>“那个月瑶已经死了。”白露一边解释着，一边递过来好几个储物戒：“这些都是他身上的东西，长老们让我交给你。”</br>陆叶道：“这些都是你们的战利品，就不必给我了，还要感谢贵族帮了我一个大忙。”</br>白露抓起他的手，将储物戒放在他手心上：“这些储物戒里面都有禁制，长老们不擅长破解，不敢妄动，还是交给你处理比较妥当。”</br>陆叶一想也是，便点头道：“那等我解了禁制锁再给你们。”</br></br></br>白露又道：“还有，长老们说了，以后你若是再遇到什么解决不了的麻烦家伙，就把他们引到这里来，我们帮你解决，另外，不许说谢，也不用客气，你帮了我们很多，我们自然也要帮你。”</br>陆叶还能说什么？只能点点头，不过这一次是运气，那月瑶中期被他引过来了，换做谨慎小心的人未必就能引进来，再者说，门户就在那，人家进来之后察觉不对，肯定会第一时间退出的。</br>所以这种事一次也就罢了，最好还是不要来第二次，不可控的因素太多。</br>“那个鬼修呢？”陆叶问道，虽说他临走之前叮嘱过白露，可万一人鱼族这边杀顺手了，把幽灵也一起灭了，那幽灵死的就太冤了。</br>“跟我来！”白露说着，便领着陆叶朝一个方向行去。</br>半路上，陆叶催动千面灵纹，改变了自己的容貌，化作法无尊的样子。</br>白露见状啧啧称奇，上次陆叶来的时候也是法无尊的容貌，虽说容貌不一样，但气质身形改变不了，而且能通过青海螺进入此地的，也只有陆叶，所以白露还是一眼就认出他了。</br>“你是不想让她知道你的真实容貌吗？”白露问道。</br>陆叶点点头：“她见过我的真容，所以得用另外一个样子去见她才行。”</br>白露了然。</br>幽灵如今被关在皇螺宫一处监牢性质的地方，这里本是用来关押犯错的人鱼的，本身没有太强的防护力，但等陆叶见到幽灵的时候，却发现这家伙就跟一滩烂泥一样瘫软在地上，一动也不动。</br>身上的气息很微弱，好像灵力尽失的样子。</br>几日前，她不知催动了什么手段，正面击退了那月瑶的一击，哪怕当时对方没有动用全力，凭星宿的实力做到这一点也殊为不易，为此，幽灵付出了巨大的代价，当时就萎靡不振了。</br>今日一看，情况比当时似乎还要更严重一些的样子。</br>不过可以确定的是，幽灵没死。</br>主要是人鱼这边有些不知该如何处置幽灵，陆叶跟白露说这家伙不是敌人，也不是朋友，人鱼族就只能这样暂且安置。</br>“她伤的很严重？”陆叶问道。</br>白露道：“检查过没有太严重的伤势，不过似乎是因为动用过不属于自己的力量，所以导致气虚体弱，四长老又在她身上下了禁制，她没办法恢复和动用自己的灵力。”</br>陆叶了然，盯着伏在地上一动不动，好像昏睡过去的幽灵，目光</br></br>闪了闪。</br>“把门打开吧。”陆叶开口。</br>白露转头，朝一旁负责看守此地的男性人鱼示意了一下，对方立刻上前，解开了此地的禁制，打开了牢门。</br>陆叶却没进去，甚至在白露准备进去的时候，还拉了她一把，往旁边靠了靠。</br>白露正一脸不解的时候，异变突起。</br>明明气息微弱，灵力尽丧的幽灵忽然像是打了鸡血一样，一跃而起，电光火石般冲出了监牢，下一瞬身影就消失不见。</br>只有得意的声音从四面八方缥缈而至：“想困住老娘？下辈子吧！法无尊，早晚这笔账我要跟你算清楚！”</br>“她……”白露大惊，万没想到四长老在人家身上下的禁制居然失效了，而且人家居然不知道什么时候恢复了力量。</br>她还想去追，却被陆叶拉住了。</br>转头疑惑地望着陆叶，陆叶摇了摇头，然后对着幽灵离去的方向轻轻说了一句：“我在这里等你，想明白了就自己回来！”</br>若这里是别的地方，还真可能让幽灵逃了去，这家伙别的本事不说，隐匿和逃命的手段一流的，一个人鱼领地未必困得住她。</br>但这里是万象海下，除了皇螺宫，她还能去什么地方？深入万象海么？那是在找死。</br>幽灵如今想要脱困，只有陆叶点头才可以。</br>“你看出她是装的了？”白露问道，要不然刚才打开牢门的时候，李太白为何会拉着自己躲到一旁，明显是在给人家让道。</br>陆叶摇摇头：“这倒是没看出来，不过她这种人，八百个心眼，哪怕被下了禁制，也不应该虚弱成这样，对付她，想多一点没坏处。”</br>白露似懂非懂：“你们人族好复杂……”</br>“她不是人族，她是鬼族。”</br>(本章完)</br>]]></description><publish_date>2023-04-19 09:44:42</publish_date></item><item><title>第一千四百八十章 你不能这么对我</title><link>http://m.i7wx.net/read/603015/5588274.html</link><description><![CDATA[具体要处理幽灵，倒是让陆叶有些头疼。若真是敌人，杀就杀了，不必有什么心慈手软，可说到底，幽灵并不是敌人。</br>之前因为她让自己遇到了一些麻烦却是事实，若非把敌人引至人鱼领地这边，陆叶还真不知该如何解决。</br>这事得跟她算清楚了。</br>放也不可能放……</br>等待间，陆叶开始破解那几个储物戒的禁制锁，不愧是月瑶境的储物戒，禁制锁虽然不算繁杂，但破解起来难度不低，陆叶费了好大一番功夫，还毁了一个储物戒，这才将剩下的破解掉。</br>如之前所说，储物戒都交给了白露，这些是人鱼族的战利品，不管里面有多好的宝贝，他都没道理收下。</br>闲来无事，便跟白露闲聊着，白露最喜欢听他说外面的事，以前陆叶在星宿殿那边的时候，白露每次去都缠着他讲这些，每次都听的津津有味，极为向往。</br>可惜他们这一支族群身具咒毒之力，无法离开万象海，否则倒是可以去外面看看。</br>时间流逝，足足过了大半日功夫，正在跟白露说之前星宿殿争锋的陆叶忽然住口不言，转头朝门外望去：“自己不进来，还要我请你么？”</br>白露一惊，转头望去时，却是什么也没发现，正准备开口说话，却见门口空间一阵扭曲，紧接着一道熟悉的身影显露出来。</br>不是那叫幽灵的鬼族又是谁？</br>白露微微悚然，这份隐匿的本事，同层次水准下，人鱼一族没人能发现得了！却不知李太白如何察觉到的。</br>换做之前，陆叶确实察觉不了，但在推衍了新隐匿之后，陆叶在隐匿之道的造诣上比起之前强大很多，而且他的新隐匿，有一部分根基来源自幽灵的鬼纹，彼此间算是一脉相承，再加上幽灵此刻状态不佳，想发现她并不是难事。</br>幽灵没了方才打鸡血的样子，脸色明显苍白的很，一双眼睛都有些无神，刚才那一下，显然是她蓄势已久的爆发，只等逃出此地，便可找地方恢复修养，谁知她在这皇螺宫内转了大半天也没能离去。</br>倒不是说没有离开的路，皇螺宫内，有好几条通往万象海的通道，可幽灵稍稍尝试了一下便退回来了。</br>显露身形，她一手捂着胸口，步伐蹒跚地朝牢内走来，然后一屁股坐在距离陆叶不远的地方，大口喘息着，仿佛马上要死的样子。</br>未语先咳鲜血染红了蒙面的纱巾……</br>白露担忧地望着，生怕她真的就这</br></br>么死了。</br>陆叶却是无动于衷，因为根本不知道真假，幽灵这幅凄惨模样，搞不好是博取同情的一种手段。</br>好片刻，幽灵才平缓下来，开口问道：“法无尊，你老实告诉我，这里是什么地方？”</br>这里有一支人鱼族群，而且除了这奇特的空间内，四周全都是类似万象海的海水充斥，幽灵实在想不到这地方到底是哪里，她也曾取出星图尝试查探定位，但星图在这里完全发挥不了作用。</br>“这里是什么地方，你自己有判断，又何必来问我？”陆叶淡淡回应。</br>幽灵的瞳孔骤然缩成了针尖大小，定定地望着陆叶，好片刻才徐徐摇头：“不可能，绝对不可能！”</br>她确实有猜想，但这种事怎么可能是真的？</br>“伱说不可能那就不可能吧！”陆叶没有要为她解释的意思，“不过既然来了，那就好好在这里住下来，别想些有的没的，也别尝试伤害任何一个人鱼，否则只会让你自己处境更糟。”</br>幽灵气道：“法无尊你还有没有良心？”</br>“哦？”陆叶悠悠地瞧着她，“借我之名祸水东引，害我被月瑶中期追杀，你居然跟我谈良心？你的良心几斤几两？”</br>幽灵没有半点不好意思：“不管你相信不相信，我没想祸水东引的，我当时也是实在没办法了，你正好联系我，我想着咱们联手或许可以跟他拼一拼，谁知你自己跑了，那人家要追你，我也拦不住，再说了，我若真想祸水东引，完全可以不管你，可实际上我一直在追着你们，就怕你出什么意外，到时候我也可以帮忙援手一二，要不然你以为我会跑到这鬼地方来？还不是担心你！”</br>“你自己信么？”陆叶冷冷地瞧着她。</br>幽灵摸着自己的胸口：“我可以用自己的良心起誓！”</br>陆叶盯了她一阵，没看到这女人眼中有半点虚假的成分，实在搞不清楚她说的是真是假了。</br>正常来说，那月瑶被自己引开之后，幽灵确实可以逃之夭夭，没必要追到这里来，可她还是来了，好像确实如她自己所说？</br>不再纠缠这个，陆叶开口道：“反正不管怎样，既然来了，那就别走了，以后这里就是你的家，安心住下去吧。”</br>幽灵快哭了，挪了下身子，两只小手把住陆叶的胳膊，轻轻摇晃着：“法师兄，你可不能这样对我，我知道的，你可以离开这里，就是那种门户，你打开门户，把我带出去，我一辈子记你的大恩大德！”</br></br></br>白露在一旁看着她撒娇，眼睛都快喷火了！</br>幽灵还在摇晃陆叶的胳膊，信誓旦旦地道：“还有你放心，这里的事，包括门户的事，我幽灵绝对不会对任何人透露一个字，我可是守口如瓶的女人！”</br>陆叶不做回应，只是似笑非笑地望着她。</br>幽灵哭丧着脸：“那你说要怎样啊，你总不能真把我关在这里一辈子吧，咱们也没什么深仇大恨，你画个道出来，能答应的我都答应！”</br>“我没什么道道要画！”陆叶将胳膊抽了出来，站起身，居高临下地望着：“你状态不好，先行恢复吧。”这般说着，丢了几瓶疗伤到了灵丹给她，领着白露朝外行去。</br>幽灵想追，无奈实在没力气了，整个人伏在地上，望着陆叶离去的背影，张开手呼喊：“法无尊，你不能这么对我。”</br>哪里还有回应。</br>等出了那监牢所在的地方，白露气咻咻地道：“我这就去请大长老，再在她身上种下更多禁制，这次我看她怎么化解！”</br>陆叶拦住了她：“不用了让她先恢复吧。”幽灵那模样怪可怜的，而且陆叶看的出来，她确实快到油尽灯枯的程度了，再不恢复的话，只怕要留下什么隐患。</br>“那就把她一直关在哪里？”白露问道。</br>“也不用关，随她去吧，反正她没办法离开皇螺宫。”</br>“她实力不弱，若是她对我族的族人下手……”</br>“她是聪明人，聪明人就会做聪明事，放心，她不会这么做的。不过只有一点要小心，别让她接近白霜！”</br>白霜是人鱼族的女王，实力不高，若真叫幽灵把白霜给拿住了，那人鱼一族这边就被动了，只要避免让幽灵接触白霜，那一切都没有问题。</br>之后陆叶又在白露的带领下去见过大长老烟淼，就上次的时跟人鱼一族致歉，同时道谢。</br>大长老的说辞跟白露一样，陆叶这边帮衬人鱼族甚多，人鱼族能有报答的机会她们是很乐意的，哪里会有埋怨？</br>同时大长老也说了以后陆叶若再遇到类似的情况，尽管将敌人引过来交给她们处理，有过这一次经验之后，下次再遇到类似的情况，她们必然会处理的更好。</br>陆叶自然满口答应下来。</br>又闲话一阵，陆叶这才告辞离去。</br>没在人鱼族这边逗留太久，陆叶借了一只海马星兽，独自朝星宿殿的方向赶赴。</br>白露本想送</br></br>他的，不过被陆叶拒绝了。</br>这一路过去虽然路程不长，但说不定会遇到什么危险，海下的月瑶星兽还是很多的，他自然不愿让白露冒这种风险。</br>好在这一趟赶过去还算安宁，等小半日后，抵达星宿殿所在，陆叶让那海马自行返回，自己则上前，推动星宿殿的大门。</br>没遇到太大的阻力，大门徐徐开启。</br>等陆叶走进去之后，大门又自动关闭了。</br>经由上次的尝试，陆叶知道，除非在星宿殿争锋开启的那段时间，否则星宿殿的大门除了自己之外，任谁都推不开。</br>所以这偌大星宿殿对自己来说，就是一座专用的藏宝之地。</br>他身上的储物戒数量很多，装满了各种各样的东西，一直带在身上也不太方便，正好安置在这里，反正只要有小星宿殿，他想来的话随时都可以过来，并不妨碍什么。</br>将大多数储物戒都留了下来，陆叶只带了三个储物戒在身，一个放灵玉灵晶，一个放灵丹灵宝，一个放各种杂物。</br>再加上自己手背上的储物空间，那是绝对够用的。</br>殿内那代表积筹榜的黑石碑前，一道门户始终维持着，陆叶通过这门户，返回了无双岛下，游出一截距离，这才悄然出海，回到无双岛。</br>悄无声息地回到山洞中，陆叶一边开始推衍其他的灵纹，一边继续参悟小刀传承，与那月瑶中期的一番交手让陆叶知道，星宿殿赐下的这道传承很实用，尤其是适合星宿对月瑶的战斗。</br>眼下他不准备提升修为，自然要在这方面多花点精力，免得日后对上月瑶束手束脚。</br>(本章完)</br>]]></description><publish_date>2023-04-19 09:44:35</publish_date></item><item><title>第一千四百八十一章 你欺负人</title><link>http://m.i7wx.net/read/603015/5591423.html</link><description><![CDATA[又七日后，人鱼领地，天螺殿前。</br>虚空震动，门户显露，陆叶的身影从中踏出。</br>然而才刚站定身形，他便眉头一皱，腰间磐山刀弹出，刀光闪过，朝前斩下。</br>一道模糊至几乎看不到的身影迎着刀光而至，眼看即将被斩中的时候，身形忽然扭曲，险之又险地避开了这一刀。</br>幽灵的眸光中满是振奋之意，一瞬不移地盯着陆叶身后的门户，似乎已经嗅到了自由的气息！</br>她是个聪明的女子，自然知道想要从此地脱困就不能指望法无尊大发慈悲，还得自己想办法。</br>可这鬼地方四面都被类似万象海的海水包围着，她根本无法走脱，思来想去，唯一能离开这里的办法，就是借助法无尊不知动用什么手段弄出来的门户。</br>所以她特意隐匿了身形和气息等在这里，果不其然等来了这样一个机会！</br>此刻她暴起发难，哪怕是陆叶也差点没能反应过来，避开磐山刀的一击之后，距离门户只一步之遥，她只要踏出这一步，从此便可海阔天空！</br>然而这一步却犹如天堑！</br>幽灵的身形如遭重击，忽然横向飞了出去，翻滚之中，隐匿失效，露出身影。</br>留守在这里的两个人鱼皆都大惊，连忙摆出戒备的模样。</br>另一边，被击退的幽灵灵巧翻身，一手撑地，半伏在地上，仿佛一只准备扑食的猎豹，目光凶狠地望着陆叶：“法无尊，我不想跟你动手，你给我让开！”</br>陆叶如一尊门神一样，站在门户前，目光淡然地望着她：“看样子你恢复的不错！”</br>七日前离开的时候，这家伙还半死不活的样子，今日再回来，已经看不出有什么大问题了。</br>“你让还是不让！”幽灵咬牙低喝。</br>陆叶不语，一手持刀，另一手抬起，冲她勾了勾手指！</br>幽灵怒道：“这是你自找的！”</br>话落之时，身体的残影明明还在原地，本身已掠至陆叶身侧，一腿如鞭，重重地甩了下来。</br>陆叶似乎没反应过来的样子，幽灵的嘴角勾起，露出一抹冷笑，世人都当鬼修只懂袭杀，可她偏偏就不走寻常路，若非如此，星宿殿争锋也不会取得那么高的排名。</br>论近身搏杀之能，她不逊于任何一个兵修，只是平日里很少会展现自己这样的一面，可此刻为了脱困，却是再也顾不得了。</br>自由就在眼前，只要能</br></br>击退法无尊，那她就可以离开这鬼地方。</br>她没想过要击败陆叶，因为这不现实，法无尊这家伙在星宿中期的时候就实力彪炳，如今星宿后期了，幽灵自认不是他对手。</br>可只是击退的话，应该没多大问题，为了达成所愿，她这下可是十二分力气的爆发。</br>因为她知道此战不宜拖延，人鱼这边有不少月瑶，一旦那些月瑶来了，她再也别想走脱。</br>这一鞭腿势大力沉，虽没有太大威势，但所有的爆发都尽敛于内，面前便是有一座大山，幽灵也自信能将之打的粉碎。</br>不过下一刻，幽灵的眉头就忽然皱起，因为看似没有反应过来的陆叶忽然诡异地朝她真身所在的位置望来，然后微微抬起一手。</br>啪地一声响动，甩下来的鞭腿，正好被他的一只大手所阻！</br>一击不成，幽灵的残影停留在原地，真身已来到另一侧，一拳轰出。</br>再次被阻，陆叶的那只手莫名其妙地挡在她攻击的路线上，轻松将之挡下，同时视线也转移了过来。</br>幽灵吃惊，她知道法无尊很强，可没想到这家伙反应居然这么快！</br>一咬牙，周身忽然红光大方，显然不知催动了什么爆发性的秘术，速度和力道再增。</br>啪啪啪……</br>密集的声响不断传出，每一次响动的传出，都是灵力的碰撞爆发，两个值守在这里的人鱼看呆了。</br>因为在他们的视野中，好像出现了无数个幽灵幻灭幻生，围绕在陆叶的左右和身前狂攻不止。</br>这样的攻势，他们自问是一瞬都接不下的。</br>可如此狂暴密集的攻势，却没法让本族的贵客移动哪怕一步，他就安然若素地站在那里，一只手不断来回格挡，将每一击都完美挡下。</br>这场面看起来颇有些滑稽，就像是一个没有得到满足的小孩子正在对一个大人撒泼打闹。</br>短短十息，幽灵不知变幻了多少次身位，不知施展了多少次攻击，却没有一击奏效，她背后一片凉意，实在想不明白，同为星宿后期，法无尊这家伙怎么能强到这么蛮不讲理的程度。</br>她能在星宿殿争锋中取得近两百名的位置，本身实力自然是相当不俗，要知道星宿殿争锋是数百上千个星系，数十乃至上百万星宿间的争锋，两百名的排名不是很高，却绝对是其中的佼佼者。</br>但此刻她一番施为之下，竟撼动不了法无尊一丝一毫！</br>这其中</br></br>固然有她没出全力的原因，可法无尊又何尝动用全力了？</br>交锋间，幽灵忽然后退，一身气息都变得诡秘莫测起来，她的眸光变得严肃：“法无尊，你小心了，我不想杀你，你要接不住，那就赶紧让开！”</br>这般说着，身形忽然一化二，二化四，四化八……</br>陆叶凝神打量，眉头一扬，因为他发现自己竟无法窥破八个幽灵的真假，这八道身影看起来都像是真的，也不知是什么玄妙秘术。</br>但幽灵方才那么说话，显然是要拼命的架势。</br>八个幽灵齐齐动了起来，化作八道流光，呈扇形朝陆叶扑杀过去，迅如闪电。</br>陆叶陡然生出一丝心悸之感，哪里还不知道，幽灵施展的这一招秘术必然有无比强大的杀伤。</br>提着磐山刀的手终于动了起来，刀势一催，连绵刀光开始迸发，刹那间，绵密刀光就像是海浪一般，一波接着一波，无休无止！</br>八个幽灵已杀至，身形腾挪交错间，已将陆叶所在编制成一片死亡之地。</br>刹那间，哪怕是陆叶也感受到了巨大的压力，幽灵这一道秘术杀伤力极强，而且很难防备，若非他参悟了小刀传承中的刀术，单凭以前霸刀术的底子，还真有些难以抵挡。</br>相对来说，霸刀术的传承更倾向于进攻，而小刀传承中的刀术则是攻守兼备。</br>此刻浪潮一般的刀光不断破碎，但破碎之后却有新的刀光出现。</br>三息之后，陆叶收刀。</br>幽灵的真身出现在身侧不远处的地方，大口喘息着，脸色微微苍白，看的出来，刚才那一道秘术对她来说有很大的负荷。</br>她一脸绝望地望着如门神一样守在门户前的陆叶，眼神变得委屈，然后一屁股坐在地上，撒泼似的嚎啕大哭起来，一边抹眼泪，一边叫嚷：“你欺负人！”</br>等感受到这边动静连忙赶赴过来的白露和人鱼的长老们抵达的时候，正好看到这让人无语的一幕。</br>一双双目光望向陆叶，也不知他做了什么天怒人怨的事，竟让幽灵哭的这么伤心，那噙着泪水望着陆叶的眼睛中，满是血与泪的控诉。</br>陆叶皱眉，打不过就哭，这还真没见过，不过幽灵向来没脸没皮惯了，别人干不出这事，幽灵却能干的出来。</br>幽灵哭的让人烦躁，陆叶指着她，淡淡一句：“你再哭，就永远别想离开这里！”</br>嚎啕大哭的幽灵立刻止住了哭声，还拿手捂住了嘴巴，</br></br>不过肩膀耸动，依然抽噎着，看样子果然很伤心。</br>陆叶瞪了她一眼，转头与烟淼等长老们说了几句话，告知她们刚才发生了什么，得知并非又有外敌入侵，烟淼等人很快散去，只留下了白露。</br>又过片刻，门户徐徐消散不见。</br>陆叶这才迈步从原地离开，哪怕是方才，他也没有放松警惕，鬼知道幽灵会不会忽然跳起来强闯门户，她是能干出这事的。</br>“她最近没给你们带来什么麻烦吧？”陆叶望着白露问道。</br>白露一笑：“你说的没错，她是聪明人，所以我们虽然没有约束她，她也没有伤害过我们任何一个族人。”</br>陆叶点点头：“还是要小心，不能让她与白霜有接触。”</br>“这个我知道的，白霜那边，一直有人暗中守护着。”</br>“你们在说什么，为什么不让我听到？”幽灵感觉到两人在神念传音交流，顿时有意见了，她的眼睛还红红肿肿的，此刻却是一副好奇心爆棚的样子，滑稽到了极点。</br>“不关你事！”陆叶没好气一声。</br>幽灵却凑了上来，满怀期待地开口道：“法无尊，咱们什么时候离开这里？”</br>陆叶瞥她一眼：“我有说过你可以离开么？”</br>幽灵道：“你刚才说了，我不哭的话就可以离开了！”</br>“我说你再哭就永远别想离开！”</br>“不是一个意思？”幽灵一副理所当然的样子。</br>陆叶懒得理会她的胡搅蛮缠，话锋一转：“你祸水东引的事，咱们得好好算算！”</br>“你要怎么算嘛……”幽灵可怜兮兮的样子，“反正我没钱！”</br>熟悉她的人都知道，她是个穷鬼。</br>]]></description><publish_date>2023-04-19 09:44:30</publish_date></item><item><title>第10825章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/5521299.html</link><description><![CDATA[孔述笑着说道:“老梁你可 是来晚了。</br>“这不是来得正是时候吗?”</br>梁颜显然与这位孔家大公子关系密切，拍了拍易经纶的肩膀,而后很是随意</br>的在旁边席地而坐。</br>指了指位置，示意易经纶坐下，梁颜语重心长道:“你这些年 是怎么熬过来</br>的，我都清清楚楚的看在眼里，联盟安全局能有你这号人物，我很高兴。</br>“不过你要知道，这个副局长的位置不是任何人施舍给你的，而是你自己应</br>得的。’</br>“你好好想想，这么多年的功劳苦劳，难道还不值得一个副局 长的位置?”</br>“做人确实要重情重诺，但是，不能看不清局势。</br>说来说去就一个意思， 易经纶能够坐上联盟安全局副局长的位置，全是他自</br>己的努力换来的，跟林逸没有半点关系。</br>易经纶不由苦笑。</br>这番话要是换做他刚从灵族卧底回来的时候，那必然是深信不疑，因为他真</br>就是这么想的，他真的就认为凭着自己的资历和功劳，联盟就该给自己一个副局</br>长的位置。</br>可惜，结果却是他被现实狠狠的抽了一巴掌。</br>连河池那样的货色都能得到提名，甚至一度所有 人都以为，这次的副局长位</br>置非他莫属，要不然也不至于提前开庆功会。</br>反观他这个劳苦功高的安全局老人，在众人眼中，别说对河池造成威胁，压</br>根连获得提名的资格都没有。</br>这次如果不是走了林逸的门路，他唯一的可能性， 就是在联盟安全局当一辈</br>子的边缘人。</br>副局长?想都别想。</br>易经纶想要开口，却被伸手打断。</br>梁颜继续说道:“你能 当上副局长我很欣慰,但是你要知道副局长这个位置</br>不是那么好坐的。</br>“如果得不到足够的支持，那就只是一个空名头， 没有任何用处。</br>“莪知道你是一个有抱负的人， 但是你仔细想一想， 林逸真的能给你提供这</br>个平台吗?</br>“你看看你自己身边，有几个能用得上的人手?如果没有我的支持，没有-</br>众同僚的帮助，你在联盟安全局能成什么事?</br>易经纶沉默片刻，最终有些艰难的说出四个字:“寸步 难</br></br>行。</br>这话一点都不夸张。</br>之前他虽然是郁郁不得志，但终究只是被人忽视，而如今.上位副局长，必然</br>成为众矢之的。</br>真要是被人从.上到下全方位针对，处境只会比之前更加艰难，日子更不好</br>寸。</br>孔述在一旁唱白脸道: “老梁， 你别这么吓唬人家。</br>“易经纶是个肯干事的大才，那我们要做的就是给他提供各种便利。</br>“对了，我记得你之前说过，再过几年就准备退下来了，到时候你想让谁来</br>接替你的位置?’</br>易经纶闻言，顿时心头漏跳了一拍。</br>联盟安全局局长和联盟安全局副局长，两个职位虽然只有-字之差，但却完</br>全是两个截然不同的级别。</br>副局长虽已经步入总部要害部门的高层序列，但是放眼整个联盟的权力架构</br>严格说起来，只能算是中层，地位与联盟执行相当。</br>而一旦，上位成为局长，地位直接就能高出联盟执行一截!</br>即便放眼整个联盟，那都是挤进了真正的权力顶层，就连最高董事会的那些</br>巨佬们，都要以礼相待。</br>虽然明知两人一唱一和，就是为了给自己灌迷汤，但关系到联盟安全局局长</br>之位，易经纶还是忍不住有些激动。</br>这可是他一辈子的梦想!</br>只听梁颜淡淡说道:“想要接任局长， 那人必须得有足够的资历。说句实话</br>符合这个条件的人还真是不多，现在的几个在职副局长都不太够格。</br>孔述笑着说道:“论资历， 易经纶在你们安全局那可是独一份的，你可不能</br>把他给忘了。”</br>梁颜哈哈- -笑:“怎么可能忘了? 他可是我最看好的人才，关键就看他自己</br>接下来的路，准备怎么走了。’</br>说完，两人不再说话，茶室随即陷入胶着的沉默之中。</br>意思显而易见，言尽于此，易经纶表态的时候到了。</br>良久，易经纶苦笑一声道:“多 谢孔公子和局长的抬举，但以我的能力，实</br>在是对局长之位不敢有半点奢想。</br>联盟安全局局长的位置，固然有着巨大的诱惑，但他也很清楚自己到底有几</br>斤几两。</br>且不说根本不可能有半点机会，就算真的</br></br>侥幸坐上了那个位置，那也是祸非</br>想要染指局长之位，不仅要有强大的个人实力，同时更要有通天的强悍背景</br>而这两样，他都没有。</br>两人给他画的这个饼确实是很大很圆，但是很可惜，易经纶很没有丢掉自己</br>的理智。</br>饼画得再好，也不可能落到他的嘴里，注定只是空中楼阁罢了。</br>孔述和梁颜相视一-眼。</br>无形之中，茶室的气氛顿时变了。</br>梁颜话锋一转道: “我听说你的家 人这些年过得不太好，现在你职位晋升了</br>混出头了，也该想想办法补偿一下他们。</br>“毕竟都说一-人得道， 鸡犬升天。”</br>“要是没办法让家族跟着一起兴旺发达， 你-个人就算爬到再高的位置，那</br>也是高处不胜寒。”</br>“孤家寡人的滋味可是不好受啊。</br>易经纶闻言心中一酸:“局长说的是， 我对家族确实亏欠了很多。</br>这是他心头的一-个伤疤。</br>按照常理，他即便没有上位成为副局长，单单以他在联盟安全局任职的背景</br>他的家族就不至于过得太差。</br>可惜他常年卧底，根本顾不上自己家族，结果家族非但没能沾上他的光，反</br>而因为他的关系，惹来了不少横祸，最终导致家道中落，整个家族几乎都已分崩</br>也正因此，他如今回归总部之后，最大的夙愿就是弥补家族。</br>梁颜悠悠说道:“最近我收到一 些不太好的消息,因为你这些年做卧底，得</br>罪了不少势力，他们现在到处听到你的事情，好像是准备对你的家族下手。”</br>话说到这里点到为止，没有继续说下去。</br>意思却已是表达得清清楚楚。</br>]]></description><publish_date>2023-04-19 09:36:28</publish_date></item><item><title>第10826章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/5557227.html</link><description><![CDATA[易经纶心头一震,看向对方旳眼神满是震惊。</br>他是真的没有想到，对方身为堂堂的联盟安全局局长，行事手段竟会如此下作，直接拿自己的家族来做威胁!</br>当然，以梁颜的身份，肯定不会亲自出手干这种不上台面的脏活。</br>否则一旦事发，闹出这么骇人听闻的丑闻，就算孔圣临出面都保不住他!</br>关键在于，对方真要是来一手借刀杀人，易经纶还真的一点办法都没有。</br>正常情况下他的个人档案都是绝密，即便在联盟安全局内部，具备调取权限的人也都屈指可数。</br>但是现在，他的黑料早已经铺天盖地，虽然其中大多数都是凭空捏造，亦或者添油加醋,可其中也有许多他的真实信息。</br>加上这次舆论闹得这么凶，以前那些找不到他的仇家，都会像闻到血腥味的鲨鱼蜂拥而至。</br>梁颜都不需要做任何的额外操作，只需要在他仇家上门的时候，随便给他指定一个任务，将他调离出去。</br>到时候，等待易经纶家族的就是妥妥的灭顶之灾!</br>那种场面，易经纶根本不敢想象。</br>事情一旦发生，必将成为他今后一辈子的心结，甚至有可能直接走火入魔!</br>“人嘛,总是需要一些牵绊的，得学会好好珍惜。”</br>梁颜和孔述相视一笑，一边继续喝茶，一边淡淡道:“不着急，你慢慢想，想清楚了再说。”</br>今天对于易经纶,他们是势在必得。</br>眼下最强派系的局势确实说不上好，可只要在易经纶这个点上实现破局，一切就能迎刃而解。</br>若非如此，单单只是拉拢一个联盟安全局的新晋副局长，根本用不着他们耗费这么多的心机，撑死了也就是几句话的事情。</br>许久，易经纶重新抬起头来，咬了咬牙道:“虽然我做卧底，干的都是背叛他人的勾当，但是士为知己者死，既然林逸巨佬履行了对我的承诺，那我也绝对不会背叛他。”</br>“至于其他，藉本人的前途也好，我的家族安危也好，人各有命，我顾不上那么多。”</br>“孔公子，局长，我万分感谢您二位的好意，但我有我的底线，还请两位谅解。”</br>孔述和梁颜的脸色当场同时冷了下来。</br>站在攻心的角度，无论怎么想他们都已经下足了工夫，实在是想不出来，到了这一步易经纶居然还是敬酒不吃吃罚酒!</br>正当两人耐心耗尽，准备彻底撕破</br></br>脸的时候，茶室门外忽然传来一声冷哼。一个无比庞大的气场随之挤压过来，如同一柄巨锤，重重轰在易经纶的胸口，压迫得他喘不过气来。</br>易经纶惊骇回头，赫然发现一个并不高大，但却气势磅礴如同擎天巨柱的身影出现在门口。</br>当世第一人，孔圣临。</br>易经纶眼皮狂跳，他做梦也没想到自己有朝一日，竟能跟孔圣临如此近距离的接触!</br>然而孔圣临并没有看他一眼，直接对着孔述说道:“记住了，无论你算计得再多再好，最终还是要有绝对的实力背书，否则一切都只是空中楼阁。”</br>说话之间，一股无可匹敌的神识意志，直接侵入易经纶的识海。</br>身为精通篡改他人记忆的高手，易经纶的元神强度自然不会弱，至少在同级之中，绝对是名列前茅的存在。</br>然而此刻面对当世第一人的神识突袭，他根本没有半点抵抗之力。</br>他所有的防备，在孔圣临面前脆得如同一张薄纸，完全没有丝毫的效果，只能任由其长驱直入，直抵自己识海深处。</br>易经纶当场陷入绝望。</br>面对孔圣临如此霸道的手段，今天他别说继续守住本心，就连能不能维持住自己完整的元神，希望都十分渺茫。</br>当然，孔圣临肯定不会直接杀了他。</br>好歹是新晋的联盟安全局副局长，如今又是身处全网的舆论漩涡中心，一旦他在这个时候出事，必将天下哗然。</br>到时候铺天盖地的压力下来，就算是孔圣临也未必扛得住。</br>别忘了，林逸和古九牧可在那虎视眈眈呢。</br>不过，孔圣临不会杀他，不代表他的元神还能继续存在下去!</br>说不定今天以后，他将会成为一具任人驱使的傀儡，一个元神泯灭的活死人</br>!</br>这种事情虽然骇人听闻，可以孔家和最强派系的势力，想要做到这一步，并</br>不是没有可能。</br>易经纶心中一片悲戚。</br>小人物没有掌握自身命运的能力，就算他如今已是联盟安全局副局长，在对方眼里依旧是个连对话资格都没有的小人物。</br>小人物，就应该老老实实成为大人物手中的炮灰，没有资格讨价还价。</br>正如孔圣临所说，在绝对的力量面前，阴谋诡计也好，他的所谓坚持和义气也好，根本都是微不足道的浮云。</br>眼看易经纶的神色渐渐变得服帖，孔述微微一笑:“儿子谨记</br></br>父亲教诲。”</br>他和梁颜花了这么多的心思，到头来的成果，却还不如孔圣临的一次随意出手。</br>这就是绝对实力带来的便利。</br>然而正当一切都将尘埃落定，易经纶沦为傀儡人的命运已经成为定局的时候，另有一道强大绝伦的气场，从另一侧破空袭来，竟与孔圣临分庭抗礼!</br>楚寒天不屑的声音随之传来。</br>“面对面搞不过就用这种龌龊的阴谋诡计，你这个第一人当得可够假的。”</br>与此同时，跟他一同出现在众人视野之中的,还有林逸。</br>扫了在场众人一眼，林逸不咸不淡的笑了笑:“楚大哥你这有就有所不知了，明有明招，暗有暗招，两手都硬才是第一人的风范，我们可得学着点儿。”</br>孔圣临众人齐齐脸色一变。</br>谁也没有想到，明明一切都将要尘埃落定之时，竟会出现这样的变故!</br>如果到场的只是林逸一人，他们还不会放在眼里，毕竟有孔圣临亲自镇场，可是现在来了楚寒天!</br>同为顶级巨佬，虽然从整体实力来看，古九牧的威胁远比楚寒天大得多，可是站在孔圣临个人角度，他宁愿与古九牧正面对局，也不愿冒然跟楚寒天交手。</br>无他，这就是个彻头彻尾的疯子!</br>]]></description><publish_date>2023-04-19 09:36:24</publish_date></item><item><title>第10827章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/5557243.html</link><description><![CDATA[不过更令众人震惊的，却还是林逸跟楚寒天的关系。</br>不知不觉之间，这两人竟似已经开始称兄道弟了，关键看楚寒天的反应，对</br>此也没有丝毫的介意。</br>孔圣临的脸色变得越发阴沉，他最担心的一幕，似乎已经快要变成现实了。</br>可即便如此，易经纶此刻身上的压力依然没有丝毫减弱，反而变得更大了!</br>顶住来自楚寒天的压迫的同时，孔圣临将自己侵入易经纶识海的神识意志，</br>强度强行拔高了一-大截。</br>这等强度，已经足以生生将人冲击成-个白痴。</br>孔圣临的意思显而易见，就算没办法将易经纶变成他孔家的傀儡,他也可以</br>当着林逸的面将其毁掉，让好不容易扶上位的易经纶，变成一颗彻头彻尾 的废</br>子</br>虽说这样一来，事情曝光后他必然要承受不小的舆论压力，但只要令林逸的</br>布局落空，他就不亏。</br>毕竟他的最强派系根深蒂固，吃一-次亏 很快就能缓过来，反观林逸这边，</br>旦没了易经纶这个抓手，以后再想找到类似的机会，那可就难上加难了。</br>关键时刻，孔圣临忽然心下一惊，一股极度危险的预感一闪而逝。</br>当即没有任何犹豫，直接将神识意志收了回来。</br>再度看向林逸和楚寒天的目光，不禁满是惊疑!</br>孔圣临不知道刚刚是谁动的手，但就那一瞬间， 他只觉自己的神识仿佛被-</br>个极度危险的存在盯上了一般，但凡稍微犹豫半秒，极有可能就会引火烧身，付</br>出惨重代价。</br>“难道这个楚寒天练了什么新招式?</br>孔圣临忍不住暗暗猜疑，他不是没想过林逸，但是那个荒诞的念头第一-时间</br>就被他否决了。</br>无论他再怎么高估林逸，以林逸现如今的实力层次，都绝无可能直接威胁到</br>他本人，更别说是他最强大的元神了。</br>另一边，林逸则是暗道可惜。</br>刚刚这一下， 以易经纶的识海为战场，是他用世界意志试探甚至逆袭孔圣临</br>的绝佳机会。</br>孔圣临但凡反应稍微慢上一点，世界意志就能顺着他的神识逆流而上，- -举</br>探入他的识海。</br>可惜，第一人终究是第一人。</br>即便是</br></br>在这样的情形下，也都不给人丝毫的可趁之机。</br>随着孔圣临神识的退出，易经纶身上压力骤减，顿时如获大赦。</br>刚刚这种情况，但凡再多维持哪怕- -瞬， 他的元神就要被孔圣临神识意志彻</br>底冲垮，到时候可就真的沦为白痴，神仙难救了。</br>劫后余生，易经纶惊魂未定，对楚寒天和林逸的感激之情却是溢于言表。</br>不过未等他开口，林逸便笑着主动邀请道:‘ 我跟楚大哥在旁边喝酒，老易</br>你要不要也来喝一杯，正好帮你庆祝一下。</br>易经纶小心翼翼的看向楚寒天，见楚寒天看向自己的目光，并无半点嫌恶,</br>顿时心下大定，连忙躬身行礼道:“多谢楚 巨佬搭救，在下感激不尽。</br>楚寒天摆了摆手，-脸玩味道:“什么搭救不搭救的， 人家可是堂堂的当世</br>第一人，难道还会专门设局迫害你这个新晋的联盟安全局副局长不成?”</br>对面没有搭话，- -阵尴尬诡异的沉默。</br>易经纶与林逸对了一个眼神,却是没有过多表示。</br>这倒不是他对林逸不敬，眼中只有楚寒天这样的顶级巨佬，而是无形之中，</br>两人已经形成了足够的默契。</br>彼此都很清楚，从刚才林逸出现的那一刻起， 双方就已经成为实实在在的自</br>己人了，一切尽在不言中。</br>楚寒天转过头，看着脸色铁青的孔圣临几人:“你们几位要不要 也一起喝点</br>现场气氛一下子降到了冰点。</br>眼下这等情形，哪怕是孔述和梁颜这种层次的人物，都没有冒然开口的资格</br>易经纶在他们眼中，是可以随意摆弄的小人物，可他们在楚寒天这样的顶级</br>巨佬眼中，同样是没什么份量的小人物，并没有本质区别。</br>“茶楼喝酒，这么败兴的事情，也只有你楚蛮子干得出来。”</br>孔圣临冷哼一声，眼神中杀机流转。</br>先是杀神蛊被抢，紧接着洛西流公然内讧，如今更是被人当面骑脸嘲讽，饶</br>是他这位当世第一人养 气功夫深厚，这段时间以来也都积攒了不少的怒气。</br>楚寒天挑了挑眉:“不想喝酒， 那不如打一架?</br>在场众人齐齐动容。</br>顶级巨佬之间的碰撞，无论是不是动真格，那都必然惊天动地。</br>两人真要</br></br>是动起手来，无论是最强派系的内讧，还是所谓易经纶的网络黑料</br>都将彻底靠边，整个陆上神国的线上线下都将彻底被这个久违的大事件彻底霸</br>屏</br>孔圣临冷冷的看着他，虽说现在的格局跟楚寒天对刚有些不智，但真要逼到</br>这一步，他也绝不会退让。</br>然而就在这时，孔圣临忽然眼皮一跳。</br>另一个同级别的庞大气场，正在快速接近!</br>“不着急，总会有那一天的。</br>孔圣临撇下一句，转头带着孔述和梁颜二人离去。</br>看着孔圣临三人离去的背影，楚寒天笑着撇了撇嘴，带着几分不屑:“第</br>人还是一如既往的怂啊。</br>林逸不由好奇:“他不是 一向以行事风格霸道著称吗?</br>至少在他和绝大数人的认知中，孔圣临就是陆上神国最霸道的那个人，没有</br>之一，当世第一人的威名不是吹出来的，而是用一众强者的累累尸骨堆起来的!</br>楚寒天不以为意的嘿嘿一笑:“有一 种霸道，叫做只对弱者霸道。”.</br>“他如果真的那么强硬霸道,你觉得老古能起得来吗?早八百年就被他给摁</br>死在马桶里了。</br>这时古九牧淡然的声音传来:“话 虽然是实话，但我听着可是不怎么高兴。</br>楚寒天回过头看他一眼:“那怎 么办?’</br>古九牧微微一笑:“罚酒三杯。 ’</br>楚寒天看着他:“你来迟了 ，是不是也得罚酒三杯?”</br>古九牧点点头:“那就一 起。</br>听着两位顶级巨佬的互动，林逸神色自若，不过一旁的易经纶却是大气都不</br>敢喘上一口。</br>]]></description><publish_date>2023-04-19 09:36:03</publish_date></item><item><title>第10828章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/5579590.html</link><description><![CDATA[刚刚旳孔圣临已经给他留下了毕生难忘的印象，而面前的这两位，有着同样可怕的实力，若想杀他这种级别的高手，只需一个念头罢了。</br>这与古九牧和楚寒天对他的观感无关，单纯就是站在极度危险且强大的存在旁边时，任何的生命体,都会本能的感到战栗。</br>不过,林逸却似没有感受到丝毫的压力。</br>易经纶一愣之后，心中敬佩顿时油然而生。</br>林逸没有像他一样战栗，不是因为生命本能太过迟钝，而是林逸本身的层次，就不在两位顶级巨佬之下!</br>这个发现，一旦说出去必将引来无数人嘲讽，但易经纶却是深信不疑，同时与有荣焉!</br>这时，古九牧目光看向易经纶。</br>易经纶连忙恭敬致礼，结结巴巴道:“在下、在下易经纶见过古巨佬，这次最高董事会投票表决，多谢古巨佬提携,在下感激不尽!”</br>这次虽然是林逸的提名，但如果没有古九牧和楚寒天的帮忙，他也根本不可能上位。</br>两位顶级巨佬，都是他的贵人。</br>当然他也很清楚，古九牧也好，楚寒天也好，跟他都没有半点交集，而他也远远没有出众到能够令两位顶级巨佬都另眼相待的地步，两人之所以愿意拉他一把，全都是看在林逸的面子上。</br>林逸才是他唯一的恩主。</br>古九牧平和的笑了笑:“—起喝点吧。”</br>一时间，众人只觉如沐春风，刚刚与孔圣临对峙留下的那点煞气，全都散得</br>—千二净。</br>四人当即一同入席。</br>一杯灵酒下肚，易经纶感觉自己今天就跟做梦―样。</br>不仅从孔圣临的手中死里逃生，居然还能跟古九牧和楚寒天这两位顶级巨佬同席饮酒，换做之前，就算是做梦都不敢做得这么嚣张啊，这是他妥妥的人生巅峰!</br>而这一切,都是林逸带给他的。</br>趁着两位顶级巨佬一起自罚三杯的间隙，易经纶主动向林逸敬了一杯，随即有些羞赧道:“我还有个不情之请。”</br>林逸讶异的挑了挑眉:“哦?你说说看。”</br>古九牧和楚寒天的目光也看了过来。</br>易经纶正色说道:“我之前在卧底的时候惹了不少仇家，现在我的个人信息被全网公布，用不了多久,他们就会找上门来。”</br>“蔑自己倒是问题不大，可是我的那些家人，实在是没有这份自保之力。”</br>“所以我想，能</br></br>不能在埋骨地找一个位置，把我那些家人安置进去?”</br>“事到如今，家人已是我最后的牵绊,拜托恩主了!”</br>话音落下，易经纶已是起身离席,对着林逸一个头磕在地上。</br>古九牧和楚寒天对视一眼，看向此人的目光，不约而同多了几分欣赏。</br>虽说从常理来看，林逸一手将他扶上联盟安全局副局长的位置，易经纶舍身投效是顺理成章的事情，但在这个世上，能够做到知恩图报的人实在是不多。</br>单单这一点,易经纶就已强出其他人—大截了。</br>将自己的家族迁到埋骨地，就意味着从今往后，易经纶彻底将自己绑死在了林逸的战车上，再没有任何首鼠两端的余地。</br>换句话说，他这是在当着两位顶级巨佬的面，正式向林逸投诚认主。</br>林逸对此倒是有些意外。</br>虽说局势发展到这一步，接纳易经纶已是水到渠成的事情，可在他预想之中，易经纶真要一心归顺,至少还要再花上一段时间的工夫。</br>事实上，易经纶本来也不至于这么快下定决心。</br>出现眼下这一幕,还得感谢孔圣临父子刚才的助攻。</br>如果不是他们的霸道手段，令得易经纶从鬼门关走了一遭，生出了强烈的危机感,就算他打算投效林逸，也绝不会如此果决。</br>林逸伸手将他扶起，倒也没有客气，点头答应道:“埋骨地地方不小，我已经让人选了几个不错的位置，等你回去跟家族商量一下，选一个你们喜欢的。”</br>易经纶顿时大喜:“多谢恩主。”</br>林逸有些尴尬的咧了咧嘴:“以后就别叫我恩主了，听着怪中二的。”</br>易经纶一愣:“那我应该怎么称呼您?”</br>林逸陷入沉默。</br>他忽然发现一个很严重的问题，一直以来，手底下众人对自己都没有一个统一的称呼!</br>有叫老大的,有叫公子的,有叫少侠的</br>五花八门，什么都有。</br>这太不严肃了!</br>林逸当即虚心的向两位顶级巨佬请教:“您二位内部都是怎么称呼的?”</br>古九牧随口回答:“家主。”</br>楚寒天想了想:“主人。”</br>“听起来都还挺有格调的。”</br>林逸深受启发，转头对易经纶说道:“以后叫我主任。”</br>易经纶一时没反应过来:“哈?”</br>林逸正色宣布:“从</br></br>今天开始，我的职位是江海学院教导主任，所以你以后应该称呼我为主任，记住了,这是大事。”</br>众人一阵无语。</br>易经纶不禁有些犯嘀咕，自己好不容易下定决心拜的这座庙，到底靠不靠谱啊?</br>众人之中，唯有楚寒天从善如流，很是配合:“林主任，我那侄女你是见过的，怎么样?”</br>林逸一脸懵逼:“什么怎么样?”</br>“你做我侄女婿怎么样?”</br>楚寒天半开玩笑半是认真道。</br>林逸脑海中不由浮现出当初刚来联盟总部时的情形，落地没多久，就跟那个名为楚爷的奇女子打了照面，彼此也算是不打不相识。</br>论身世背景，楚爷在联盟中也算是头一档的存在，背后站着楚寒天这个顶级巨佬亲叔叔。</br>放眼整个陆上神国，能在这方面跟她掰─掰手腕的，屈指可数。</br>关键是，楚寒天膝下无女，楚爷在楚家的地位就等同于他的亲女儿，从来都是被他捧在手上，没有半句责骂。</br>哪怕再怎么离经叛道，楚寒天永远是楚爷的头号支持者。</br>若非如此，楚爷也不会养成今日的个性。</br>多说一句，楚爷这个名字，就是在楚寒天的支持下她自己改的，当时把楚家祖坟都气得冒烟了，但最后还是强行改成了，足见这对亲叔侄女有多离谱。</br>]]></description><publish_date>2023-04-19 09:35:43</publish_date></item><item><title>第10829章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/5579597.html</link><description><![CDATA[林逸不由无语旳看着对方:“你觉得楚爷是那种会答应联姻的人吗?”</br>楚寒天哈哈一笑:“那倒也是，上次有人跟她开玩笑，直接被她打了个半死</br>,</br>言辞之间，满是骄傲。</br>不过，楚寒天随即话锋一转:“她对你的观感好像跟其他人不太一样，我以前还从来没见过她会主动开口去维护一个男人，而且是跟他没什么关系的男人。”</br>“所以要是有机会的话，你不妨考虑一下。”</br>林逸无言以对。</br>但是话说回来，以楚爷的英姿飒爽，即便是有着众多红颜知己的他，也都不</br>禁印象深刻。</br>跟这样特立独行的奇女子接触,林逸倒是并不排斥。</br>当然，要是拉郎配那就算了，他可没有跟人联姻的兴致，更没有这样的习惯。</br>一旁的易经纶不由小心翼翼的看了古九牧一眼。</br>在他的认知中，林逸明显跟古九牧走得更近。</br>虽然所有人都不知道八竿子打不着的两人，怎么会莫名其妙形成同盟关系，但至少有一点是可以肯定的，林逸与古九牧的同盟，十分稳固。</br>听话听音，楚寒天这番突如其来的提议，多少有点当面挖墙脚的嫌疑。</br>别看两位顶级巨佬坐在这里，面上和和气气，那是因为有孔圣临和最强派系这个共同的敌人，双方立场一致。</br>以双方过往难解难分的复杂恩怨，一旦孔圣临不再像今日这么强势，随时都有翻脸反目的可能。</br>诚然，以楚寒天对楚爷的重视，绝不会随意将楚爷当成联姻的棋子。</br>可如果楚爷真的对林逸有意，站在楚寒天的立场，那绝对是乐见其成，一举两得。</br>毕竟天底下哪还有比这位更有潜力的金龟婿?</br>而一旦林逸被楚寒天拉拢，整个最高董事会的局势可就要变得微妙起来了。</br>然而，古九牧对这一切视若无睹，并没有半点不满的表现，只是笑盈盈的听着二人说话。</br>楚寒天言归正传道:“我那侄女目前遇到了一个瓶颈，若想更进一步，必须去一个比较特殊的地方历练。”</br>“但那个地方有着十分严格的实力结界，我们这几个顶级巨佬都无法进入。</br>"</br>“所以较想让你帮我一个小忙，陪她走一趟。”</br>“当然，那地方不错，去了对你应该也会有点好处，不妨考虑一下。”</br></br></br>林逸闻言并没有任何犹豫，直接点头答应道:“没问题，到时候通知我一声就行。”</br>他当然不会问楚家是不是真的找不出其他高手，诸如此类的愚蠢问题。</br>楚寒天真要想给楚爷找保镖，不说一抓一大把，但也绝不至于求到他林逸的头上来。</br>对方之所以这么做，明摆着是想用这种方式来拉近彼此的关系。</br>所谓人情往来，人情这种东西必须有往有来,才能逐渐加深。</br>算上初次见面的赠酒，上次例会的投票支持，再加上今天逼退孔圣临，林逸已是欠了楚寒天三份人情,尤其今天这份人情,着实不小。</br>升米恩斗米仇的道理，楚寒天自是一清二楚。</br>以他看人的眼光，自然知道林逸不至于这么白眼狼，可若是长期让林逸单方面欠他人情,时间长了终究不是好事。</br>他这是主动给林逸制造机会。</br>古九牧意味深长的笑了笑:“岁月果然是一把杀猪刀，当年横行无忌的楚蛮子，居然也懂得人情世故这一套了。”</br>楚寒天哈哈一笑:“我之前吃的亏已经够多了，要是再不跟你们学一学这些东西，岂不是要吃一辈子的亏?”</br>—场酒会，宾主尽欢。</br>另一边，同样身处舆论漩涡中心的巨佬洛西流，此刻的处境却远没有像易经纶这样明朗。</br>例会结束之后，他就将自己关在了房中,没有走出过半步。</br>此刻，反心种子爆发的效果已经渐渐消散，他的理智也随之渐渐恢复了过来。</br>后怕，恐惧,懊悔……</br>各种负面情绪如潮水般涌了上来，几乎要将他整个人的元神吞没。</br>他很清楚自己出问题了，至少在例会表决中爆发的那个人，绝对不是正常的洛西流!</br>哪怕所有人都说他天生反骨，但没有人比洛西流自己更清楚，他的每一次反叛，都有着极其明确的意图，都是在极度理智之下做出的最正确的选择!</br>但是这次不一样。</br>整个过程虽然不至于像喝醉酒那样完全断片，可是此刻回想起来，各种细节远不似平常那么清晰，完全是被模模糊糊的冲动情绪所主导。</br>直白一点说，他当时就是上头了。</br>普通人上头确实很正常，可是对于一个巨佬级别的高手来说，尤其对于像他这样精通驭兽，在掌控自己和目标元神一项上有着独到建树的人来说，那就很不正常。</br>这种事情，根本就不该发</br></br>生，也没道理发生!</br>可现在最大的问题是，他找不到自己失控的源头。</br>哪怕洛西流已经将自己元神从里到外，来来回回查了无数遍，依旧找不到丝</br>毫被操控的痕迹,也没有半点布局留下的破绽。</br>什么都没有。</br>一切都显得太过正常,可越是如此,就越不正常!</br>洛西流心头不由涌起一股寒意，整个人随之头皮发麻，惊骇交加。</br>这只能说明一点,算计他的人远比他预想中还要恐怖得多。</br>难道是古九牧?</br>这是他眼下唯一能够想到的嫌疑人，至于林逸的名字，仅仅只是一闪而逝，立马就被排除在外。</br>不仅是在他的认知中，在当今陆上神国所有人的认知中，哪怕是再高估林逸之人，都绝对不会认为林逸有随意摆布一位正牌巨佬的能力，尤其还是如此的神不知鬼不觉。</br>唯二可能有这份能力，且有这个动机的，只有古九牧和楚寒天这两位顶级巨</br>佬。</br>结合两人的行事风格，前者的可能性明显更高。</br>可是,对方到底怎么做到的?</br>洛西流实在百思不得其解。</br>叹了一口气，洛西流一脸颓废瘫坐在地上，而他靠着的背后，赫然竟是一口大红色的棺材。</br>]]></description><publish_date>2023-04-19 09:35:27</publish_date></item><item><title>第一千四百六十六章 重返万象海</title><link>http://m.i7wx.net/read/603015/5341664.html</link><description><![CDATA[灵魂契约，契合灵魂，只要自己不解除，哪怕对方手段通天，都无法化解。</br>就好像不死帝君小黄鸡，之前只是神王，他是帝君，同样没办法解决这种约定。</br>为了防止这家伙变卦，出现反噬的现象，名师大陆就曾专门定下，即便对方可以脱离天道之册，也无法挣脱灵魂间的约定啊！</br>“灵魂契约，的确无法从识海中分裂出去，但我融合了连天道都可以化解的特殊气体，将这种契约化解掉，并不难……只要有足够力量，轰击契约所在之处，就能做到！”</br>狠人道。</br>灵魂契约，是建立在天道基础上的，特殊力量连神界天道都能化解，化解个灵魂契约，只要处理得当，又有何难？</br>“原来如此……”张悬目光一闪。</br>“和你说这么多，也算感谢将我带到神界了！”</br>解释完，狠人不再多说，身上的气息愈发的亘古悠远，身后的黑洞变得更加巨大，显然说话的功夫，又吞噬了不知多少力量，做了滋补。</br>“张悬，黑洞吞的越多，他的实力越强……”</br>洛若曦也发现了不对劲，急忙传音过来。</br>“准备动手吧！”心中疑惑尽消，张悬深吸一口气，手中长剑，陡然扬起：“既然如此，那就手底下见真章吧！”</br>轰隆！</br>最强大的剑意，再次施展而出。</br>生当复来归，死当长相思！</br>生死皆不在乎，又有何事可以阻拦？</br>这一招剑法，虽然是没达到帝君领悟的，却蕴含了心中的一切执念，将体内的天若有情功法，发挥到了极限。</br>呼！</br>一剑将狠人的攻击，斩成两半。</br>同一时刻，洛若曦也出手了，玉手翻滚，剑芒如雪。</br>她的剑法和剑神天的那位青年有些相似，带着一往无前的气势，和大道自然的潇洒。</br>“你们的招数是很厉害，但对比我，还是差了些……”</br>轻轻一笑，狠人再次向下抓来。</br>一瞬间，遮天蔽日，手掌将天地都笼罩了，空间碎裂，日月星辰都仿佛要被硬生生打下来。</br>噗！噗！</br>张悬和洛若曦同时倒飞而出，人在空中鲜血狂喷。</br>以二人的实力，竟然抵挡不住！</br>这家伙到底达到了何种境界？</br>“放肆！”分身大</br></br>步踏来，每走一步，就有莲花绽放，虚空中带着流水的声音。</br>远远看去，逼格十足。</br>炼化九天混沌金莲，他的修为比起张悬，丝毫不弱。</br>一拳扬起，力量冲上九天。</br>和狠人对碰，同样倒飞而出，挡不住一招。</br>张悬捂住额头。</br>成就帝君了，分身依旧不改装逼的本性……</br>这么绚丽的装逼，还不如将力量集中起来，威力更大！</br>“一起出手，不然，他们死了，我们都会死……”</br>小黄鸡一声大喝，赤红的的火焰燃烧，天空都像被点燃。</br>剩下六大帝君，也各自施展手段。</br>七位帝君联合，毁天灭地，一方天地在面前都抵挡不住，但对方是吸收了特殊力量的狠人，攻击来到跟前，黑洞陡然变大，眨眼功夫就将力量吞噬干净，紧着着反击而出。</br>嘭嘭嘭嘭！</br>七位帝君和张悬等人一样，倒飞而出。</br>十大帝君，联合在一起，竟然都没挡住对方一招！</br>这家伙，怎么会这么强大？</br>“你们可以死了……”</br>一招击溃众人，狠人向前一步，手腕一翻，再次拍了下来。</br>“鼠辈敢尔！”</br>伴随一声大喝，之前剑神天的那位老者，突兀出现，挡在面前，手中长剑化作银河。</br>“帝君？他也是帝君实力？”</br>张悬瞳孔一缩。</br>这位老者当初跟在青年身后，本以为只是个随从，最多封号神王，施展出力量才发现，竟然也是一位帝君强者！</br>如果他是帝君，那位青年，是什么？</br>“他本身就是剑神天的帝君……”挣扎站着身来，洛若曦咬牙道。</br>“那……传我剑法的青年呢？”张悬再也忍不住。</br>“他是……”洛若曦刚想回答，空间一阵扭曲，随即看到剑神天的这位帝君，同样倒飞了出去，落在不远处，砸出一个大坑。</br>张悬现在的实力，和对剑道的领悟，远超过他，都抗衡不住，他即便修为不弱，剑术高明，依旧不是对手。</br>“哈哈，帝君，一群土鸡瓦狗而已！今天我就灭了九天，灭了这神界，将一切规则踏平！”</br>将剑神天的帝君击败，狠人疯狂大笑，四周的空间不停坍塌，衬托的他如妖如魔。</br>“怎</br></br>么办？”张悬拳头捏紧。</br>刚才他和分身，都施展出最强战斗力了，甚至眼前的洛若曦，也将最强招数使用了出来，都没挡住对方的一招……</br>难道神界，真的没人能够挡住眼前这位？</br>任由他将世界毁灭？</br>“唯一的办法……是将你的天道有缺，回归天道本身，让天道将他镇压……”洛若曦秀拳捏紧，眼眶泛红。</br>“回归天道本身？”张悬知道她的意思。</br>脑海中的图书馆，本身是天道的一部分，一旦回归，天道就等于彻底完整了，或许就可以修复漏洞，自我将狠人排斥出去。</br>就好像人体的免疫系统。</br>免疫系统完整，病毒来了，轻易驱赶；坏了，抵抗不住病毒入侵，再强壮的人，也会因此死亡。</br>只是……</br>“他太强大了，即便天道恢复完整，也无法镇压吧！”张悬摇头。</br>病毒，免疫系统是可以斩杀，但……猛虎呢？</br>再强的免疫系统，又有什么办法？</br>眼前这位，只是普通神王，哪怕封号，天道都可以轻易杀死，可比帝君都要强大……已然不是天道可以抗衡的了。</br>“这……”洛若曦停顿了一下，洁白的玉面上露出失落之色：“是啊……没办法镇压，但是，天道完整，他就能醒过来，斩杀这位，并不难！”</br>“他？”张悬皱眉。</br>“我带你去见他，就在自在天……”深吸一口气，洛若曦一咬牙，转身就向前飞去。</br>“想逃？”狠人冷哼，向下一按。</br>嘭！</br>洛若曦从空中坠落。</br>“你……”张悬剑法再次施展出来，剑意辉煌而出。</br>叮叮叮！</br>再次被狠人挡住。</br>“你们快走，我来挡住他……”</br>知道他们再想拯救神界的方法，而不是逃走，分身和不死帝尊，一声大喝挡在前面，洛七七也摇身一变，回归静空珠本体。</br>四周的空间凝固起来。</br>“走！”</br>见众人奋不顾身挡在后面，无畏惧死亡，张悬眼眶一红，不过，也知道现在不是多说的时候，一拉洛若曦，身体一晃，划破空间，下一刻已经出现在了自在天的范围。</br>自在天现在已经没了之前的自在，神界崩塌，四处一片混乱。</br>“你说的他，在哪里</br></br>？”</br>没空去观察普通人的生活，张悬看向怀中的女孩。</br>如果她说的那人，真能拯救神界，自己牺牲又何妨！</br>“他是我的父亲，你吊坠中的血液，就是他的，不死帝君，曾是他的兽宠……”洛若曦调息了一下，解释道。</br>“父亲？”</br>张悬恍然大悟。</br>难怪一直觉得吊坠中的血液和洛若曦相似，却又不同，原来是她父亲的。</br>这样也就解释了，为何不死帝君留下的那道意念，看到吊坠后，立刻认自己为主。</br>“你父亲也是帝君？或者拥有超越帝君的实力？”</br>忍不住道。</br>图书馆混乱，是吊坠中的血液，让自己恢复清醒，难不成，不仅她是帝君，父亲也是，甚至更加强大？</br>如果是这样的话，又为何会昏迷？</br>又需要天道有缺，才能让其清醒？</br>“他不是帝君，而是……天道！”</br>洛若曦秀拳捏紧。</br>“天道？你父亲……是天道？”张悬一震，不敢相信。</br>“是！五十年前，父亲抵挡不住那只大手，陷入昏迷，天道崩散成三部分，天道有序和天道有缺，进入空间乱流，我代为掌控天道自然，维持神界的平衡。想要让他恢复，只有将散开的部分收集……所以，我才如此决绝，不能失败！才专门进入名师大陆，研究春秋大典，想办法战胜孔师！和孔师战斗的时候，拜托他的事，也是这个。”</br>洛若曦道。</br>张悬恍然。</br>名师大陆刚认识不久，眼前的女孩，就和自己讲述过她的故事，要救一位至亲，自己当时还不明白，现在才恍然大悟。</br>竟然是她父亲，而且还是神界天道！</br>天道真的能够化成人形，并且生儿育女吗？</br>“代为掌控天道自然……你体内，没有天道碎片？”突然，意识到她语言中的不对劲，张悬看过来。</br>代为掌控，和自己这种融合在体内，是两种概念。</br>“我只是掌控，并不是天道的一部分……”洛若曦道。</br>张悬松了口气。</br>这样说起来，只需要自己将天道有缺剥离出来就行了，并不需要她也死亡。</br>尽管这种命运，不愿意接受，却也不愿意眼前的女孩，受到伤害。</br>“我将体内的天道有缺剥离出来，你父亲就能</br></br>活过来，甚至将狠人击杀是吧？”张悬看来。</br>“这……我也不确定……”</br>抬头看了看已经崩塌的神界，洛若曦迟疑。</br>神界是父亲的根基，现在根基都这样了，就算清醒，真的能够将那个强大的狠人击败吗？</br>真不好说！</br>“看来你也不能肯定，既然如此，求人不如求己……我们只有自己想办法！”张悬咬了咬牙：“你、我、分身，联合九天九帝，如果在配合上孔师，未必不能获胜！”</br>“孔师？他……”洛若曦皱眉。</br>“孔师已经死了是吧！他并未真正死亡，如果猜的没错，他被你斩杀，只是用来脱离天道的方法……不出意外，他应该和魏长风一样，是【先天胎魂体】！”</br>张悬道。</br>看到魏长风，就明白过来，孔师所谓的保持灵智，应该和他一样，是先天胎魂体。</br>可以做到胎中不迷。</br>再加上提前留下的后手，复活，只是时间问题。</br>洛若曦愣住，似乎她没想到，会是这样。</br>“过去看看就知道了，猜的不错，他应该已经恢复，不然，他的那些学生，不可能连潮汐海都没去……”张悬道。</br>孔师的那些学生，子渊古圣等人，个个实力强劲，就算没有帝君帮助，也必然有办法进入潮汐海，可却一个都没见。</br>必然是有更重要的事情等着，想要趁所有帝君去潮汐海无暇顾及的时候去做！</br>而这种重要的事，明显就是让孔师恢复。</br>“这……”洛若曦心中一震，恍然大悟。</br>“走吧！”</br>不再解释，单手一划，张悬重新来到孔师居住的所在，果然看到一个老者盘膝悬浮在空中，见他们来到，微微一笑：“来了！”</br>不是孔师，又是何人！</br>这位万世之师，果然没让自己失望！</br>和猜测的一样，趁着所有人都将注意力集中在潮汐海的时候，重新复活了。</br>“你……”洛若曦娇躯一震。</br>她知道帝君可以复活，不死帝君也活过来了，但……没想到速度这么快！</br>“我隐瞒天道，提前就准备了后手，幽魂池中的那个没有名字的巨人，就是我留下的，当日被你斩杀，我借机摆脱了天道的束缚，重新凝聚肉身，现在也刚刚恢复罢了！”</br>孔师微微一笑。</br></br></br>他精通时间能力，看起来神界只过了一、两天，实际上为了恢复力量，经历了不知多久。</br>几十年的时光，都有了。</br>“我们三人的实力，是很强，但想要胜过狠人，也没那么容易……”</br>见孔师果真恢复，洛若曦依旧摇头。</br>不是涨他人威风，灭自己志气，而是事实。</br>刚才这么多人联合，都没挡住对方，即便增加一个孔师，又能如何？</br>同样改变不了局面！</br>“我们单个的实力，甚至联合在一起，的确不是对方的对手，但……如果将所有人的力量，都融合在一个人的身上呢？”</br>孔师笑着看过来。</br>“融合在一个人身上？”</br>这次不光洛若曦皱眉，张悬也满是疑惑。</br>“那个手掌能够撕裂神界，将天道都打散，实力之强，不容置疑，狠人将这股力量全部吸收，又吞噬了神界五十年的灵气，单凭实力，我们十几位帝君，单个拿出来，的确不是对手……”</br>孔师道：“但联合在一起，将力量集中在一人身上……就未必了吧！”</br>“如何集中？”</br>洛若曦看过来。</br>说的简单，做起来难。</br>帝君已经站在神界最巅峰了，如果这么容易吸收别人的力量，她也不至于这么多年，停滞不前。</br>“很简单……我们将身上的力量，集中在张悬身上，一旦他能冲破帝君桎梏，就能救下神界！”</br>孔师道。</br>“我？”张悬一愣：“为什么是我？”</br>“灵犀帝尊修炼的是自由自在，超脱自然！但有了父亲和天道的制约，有了牵挂的人，就永远没办法真正超脱！如果我没看错，当初和我战斗的时候，你也曾放弃过，打算被我斩杀吧！”</br>孔师道。</br>洛若曦说不出话来。</br>战斗的时候，的确有过这种打算，所以二人的交手，刚开始的时候，各自留着后手，宛如切磋，不像生死搏斗。</br>“无法超脱，自然也就发挥不出最强力量，即便给与再多的真气，同样无法冲击那至高的境界！至于我……”</br>孔师点头道：“心怀苍生，想要普度天下，却不愿意别人为我牺牲，仁慈太多，也是缺点！如果心狠一些，将异灵族灭族，就不会有现在的局面……”</br>当初如果能将异灵族人全部灭杀，狠人就不可能复</br></br>活，也不会有现在的情况。</br>“所以，我也不适合！而张悬，功法顺心，没有缺陷。讲究活出自我，哪怕身死，只要活得无愧，就心中坦荡。这种人拥有更大的包容，更大的发展空间，只有这样，才能走的更高，更远！”</br>孔师继续道。</br>生当复来归，死当长相思！</br>连死亡都不在乎，又怎么会被其他事情所羁绊？</br>“这……”张悬皱眉，正想说些什么，就见孔师目光炯炯的看过来：“不用推辞了，先说时间来不及，去培养其他人，就算来得及，我也觉得未必有人能比你做得更好！灵犀帝尊体内虽没有天道碎片，却常年掌控天道，对天道有着属于自己的理解；我掌控天道有序，如果我们将力量灌输给你，你体内就会拥有完整天道的力量！配合上分身的九天混沌金莲，完全可以做到定九天，掌乾坤，战九霄，灭万物！”</br>“好吧！”</br>见对方已经做出决定，自己解释再多也无用，张悬点了点头。</br>轰隆！</br>盘膝做好，一眨眼功夫，两股雄浑的力量，就从两侧灌涌而来。</br>张悬全身一僵，整个人仿佛刹那间化身天道，翱翔在九天之上。</br>灵魂、肉身、真气，都在瞬间得到了洗礼，越来越强，越来越雄浑。</br>……</br>“你们也想拦我？也好，杀了你们，再去将张悬斩杀……”</br>将洛七七和分身等人拍飞，狠人冷冷一笑。</br>分身和诸多帝君联合施展而出的力量，的确很强大，不过，和他比，依旧弱了一些。</br>潮汐海将神界出了城市外的灵气，几乎全部吞噬干净，现在这些力量，都化作他的寄养，举手投足，带着毁灭天地的能力，这些帝君、神王，尽管代表了神界最巅峰，依旧不堪一击。</br>此时的狠人，仿佛代表了整个神界，无人能挡。</br>“神界灭亡，我们活着也没意义，我云螭，与你同归于尽……”</br>云螭大帝变化出本体，一头巨大的五爪金龙，凌空向他扑了过去。</br>“就你？不配！”</br>狠人手掌一捏，金龙就挂在掌心，无论如何挣扎，都逃脱不掉。</br>“老友，等我！”</br>扶猛帝君也一声大吼，变化出白虎本尊，凌空来到跟前。</br>不死帝君，不死火凤本尊显示出来，火焰照耀天空。</br>玄冥大帝，</br></br>本尊乃一头大龟，宛如托举着诸天。</br>四大神兽，镇守神界四极，同时变化本体，崩塌的神界，都变得缓慢下来。</br>乾坤仿佛在瞬间定住。</br>嘭嘭嘭嘭！</br>连续四掌，狠人将四兽镇压下来，眼中闪过一道浓烈的杀意：“既然你们找死，我就成全你们……”</br>咆哮声中，正想下死手将众人全部抹杀，就感到扬起的手臂一紧，在空中停了下来。</br>“想要杀他们，问过我没有……”</br>随即，众人震惊的目光中，一个人影从空中缓步走了出来。</br>正是张悬！</br>此时的青年，全身力量澎湃，比刚才强大了十倍不止，自天而来，宛如整个人就是一个世界。</br>“进步了不少……”</br>狠人停了下来，目光凝重。</br>他显然也没明白，为何短短几分钟的光景，对方的实力有了如此巨大的变化。</br>“不过，增加了又如何？全盛期的神界，都抵挡不住，我不信，你能挡得住我……”</br>一声冷哼，狠人再次拍落而下。</br>张悬长剑扬起，迎了上来。</br>双方战斗在一起，空间一道道撕裂，气流四处乱窜。</br>“张悬能不能获胜？”</br>自在天孔师驻地，洛若曦满是担忧的看过去。</br>她和孔师将力量传递给张悬，自身修为，已经降低到只有神王级别，不如之前那么辉煌了。</br>不过，级别在哪里摆着，只要力量足够，终有一天，可以重新恢复。</br>“凭借现在的实力，想要胜过……很难！除非……他能领悟超越帝君的力量！”</br>沉默了片刻，孔师道。</br>十几个帝君联合，都无法胜过狠人，即便他们将力量全部传递给对方，想要胜过，也没那么容易。</br>之所以这样做，是因为……力量只有集中在一人身上，才有可能触碰到顶点，才有可能真正超越极限，突破自我！</br>“超越帝君的力量？”</br>洛若曦眼神悠远。</br>父亲还清醒的时候，曾和她说过同样的话，但……她无法做到，自己心爱的男子，能够做到吗？</br>“他一定能……他有着一颗不屈的心！和对这个世界的傲然。”</br>看出她心中的疑问，孔师笑道。</br>……</br>嘭嘭嘭！</br></br></br>连续几招下来，张悬虎口开裂，胸口出现了一道巨大的伤痕，狰狞可怖。</br>和孔师说的一样，即便融合了他们二人的力量，体内形成了完整的天道，依旧不是对手。</br>“哈哈，还以为多厉害，不过如此！”狠人冷冷一笑。</br>“反正不是你的对手，早晚都会被杀，既然如此，我想死在你最强的攻击之下……”深吸一口气，张悬停了下来，不在进攻，反而看向眼前的狠人。</br>“好，我成全你，给你最强的攻击……”</br>听他这样说，狠人愣了一下，随即冷哼一声，手掌扬起。</br>哗啦！</br>一道青光出现在掌心，猛地拍落而下。</br>果然是最强攻击，整个神界都发出轰鸣，宛如快要承受不住，再次被打出一个巨大的坑洞。</br>双眼紧闭，张悬并未躲避。</br>嘭！</br>脑袋炸裂开来，灵魂四处溃散。</br>“张悬……”看到这一幕，所有人都脸色一白。</br>洛七七宛如发疯。</br>云螭大帝等人也瞪大眼睛，不停哆嗦。</br>看到这一幕的孔师和洛若曦也全都一愣。</br>本意是让他突破桎梏，冲击超越帝境境界的，怎么不去反抗，甘心赴死？</br>这样，岂不辜负了他们的一番好心？</br>“不对，是不死帝君的不死之法……”</br>正在奇怪，孔师突然开口。</br>众人随即看到，脑袋炸开，甚至灵魂碎裂的张悬，胸口的吊坠陡然炸开，一滴血液悬浮而起，燃烧起来，形成了一团炙热的火焰，火焰中，一具完好无损的身影，缓步而出。</br>“他……借助对方的力量，和吊坠中的血液，将天道有缺和灵魂分离了？”</br>洛若曦瞳孔收缩。</br>浴火重生后的张悬，体内竟然没了天道图书馆，没了天道的干扰，脱离了天道！</br>“他怎么做到的？”</br>孔师也满是不敢相信。</br>天道和灵魂融合在一起，不分彼此，为了摆脱，他不得不魂飞魄散，借助幽魂池重新凝聚魂魄。</br>眼前这位，只被斩杀了一下，就彻底摆脱，用了什么办法？</br>“我知道了……他用了狠人摆脱灵魂契约的办法……”洛若曦反应过来。</br>灵魂契约绑定主人和仆人，主人不解除，仆人就永远受制……天道</br></br>图书馆也是这样，可以说是一种增强版的契约。</br>绑定了灵魂，不死不会脱离。</br>但……狠人借助那种特殊力量摆脱了灵魂契约，具体方法，张悬之前详细询问过，恐怕那时就动了心思。</br>这才故意拼死，让其施展出最强力量对他攻击。</br>借助这种力量，浴火重生，没想到，果然大获成功！</br>“原来如此，这才是突破帝君的方法……”</br>从火焰中走出的张悬，脸上露出淡淡的微笑，像是明白了什么，突然一招手，一侧的分身，立刻重新变成一朵莲花，飞了过来。</br>刹那间，与自身完美融合。</br>一眨眼功夫，众人感觉，眼前的张悬，像是变成了九天，九天就是他。</br>脚掌在地上轻轻一踏。</br>混乱的九天，立刻稳定下来。</br>九天混沌金莲，九天诞生时出现，能够稳定九天，此时分身和自我完美融合，不分彼此，也就等于他掌控了这种力量。</br>不仅如此，融合了九天混沌金莲的修为，他本就达到巅峰的境界，出现了松动，似乎随时都会突破。</br>“主仆情、兄弟情、师生情、父母情、爱情……融合在一起，原来就是世间万物，这才是人！”</br>面带微笑，张悬喃喃自语。</br>天道图书馆脱离灵魂的刹那，他明白过来。</br>是人看了世界，才有了世界，还是先有世界，后有了人？</br>是风动，还是心动！</br>这个问题，亘古不朽的困扰着无数人。</br>当然，现在……这些都不重要了！</br>没有生命，没有情感，世界就算存在，又有何意义？</br>所以，突破爱情之后，是众生情！是交织天下的情感。</br>世间万物皆有情感，有情才有世界，有情感，才能延续生命。</br>爱，是情。</br>憎，是情。</br>高兴，是情。</br>痛苦，是情。</br>离别，是情。</br>相聚，也是情！</br>“万千情意，为我所用……”</br>一声低呼，张悬体内禁锢的境界，瞬间破开。</br>帝君桎梏，突破了！</br>一瞬间，仿佛触摸到了一个全新的世界和大门，灵魂得到了快速的滋养。</br>无数混沌之气，涌了过来，肉身也飞速提升。</br></br></br>之前只有吸收灵力，才能进步，而现在空间乱流、混沌之气，哪怕是对方的青光，都可以为我所有，不分彼此。</br>“你……”狠人没想到，自己的全力攻击，非但没将其斩杀，反而成全了他，气的“哇哇！”乱叫，一声怒喝，再次攻击下来。</br>“你怨恨高高在上的帝君，没在空间乱流中救下自己，是情；觉得曾是我的仆人，蕴含卑微和愤怒，是情；想要毁灭神界，发泄愤怒，是情；想要变得更加强大，同样是情……情感控制着你，你又如何胜得过我，不被我控制？”</br>淡淡一笑，张悬的声音越来越快，越来越响亮，手掌轻轻一抓。</br>原本纵横无敌的狠人，就被无数情感细线，禁锢在一起，束手束脚，无法动弹。</br>只要有情，就要被他所用，被他控制！</br>“你……”</br>狠人眼中满是惶恐：“张师，我是你的仆人，不要杀我……我愿意灵魂献祭……”</br>“现在再说这些，已经晚了……”微微一笑，张悬摇了摇头。</br>掌控天下之情，仆人之类对于他来说，已经没任何意义了。</br>杀了神级这么多人，伤了自己的女朋友，洛七七以及这么多朋友，今天，又怎么可能宽恕！</br>“不……”</br>感受到他的果决，狠人瞳孔收缩，话音未结束，立刻感到身上一阵剧烈的疼痛。</br>嘭！</br>一刹那间，爆炸开来，化作无数灵气，向神界各处灌涌。</br>之前，潮汐海吞噬掉的所有力量，此时全部反哺回来，已经枯竭的荒野，重新焕发生机。</br>“这……”</br>“这样就杀了？”</br>云螭大帝、不死帝君、玲珑仙子啊等人，全都瞪大了眼睛，不敢相信。</br>刚才他们和狠人交过手，知道可怕，这么强大的人，竟然随手覆灭，这位张悬……到底达到了何种地步？</br>难道帝君之上，真的还有另外的境界？</br>“他成功了……”</br>孔师和洛若曦，松开捏紧的拳头。</br>“这是天道的一部分，那我现在就归还天道……”</br>看到刚才从自己体内，被分离出来的“天道有缺”，依旧在空中悬浮，张悬轻轻一笑，屈指一弹。</br>嗡！</br>从重生就伴随他的图书馆，轰然镶嵌在神界的天空之上。</br>大</br></br>钟般的鸣响，不断崩溃的神界，肉眼可见的缓慢恢复，混乱的气流，也重新聚拢起来。</br>崩塌的神界，终于停了下来，干枯的灵气，也伴随狠人的死亡，慢慢复苏。</br>“看来，神界要重新迎接灵气复苏时代了……”张悬一笑。</br>潮汐海的窟窿，伴随天道的补全，已经恢复，神界恢复以前的盛况，只是时间问题。</br>“张悬，这边来……”</br>刚做完这些，脑中响起一个声音，张悬愣了一下，一步跨出。</br>这一步，不知飞了多远，随即看到一个青年站在面前。</br>正是之前传授自己剑法的那位。</br>“前辈，你……”</br>看到是他，张悬一愣。</br>之前就觉得这位，深不可测，现在才发现，比起自己，也只差了一丝而已，已然达到了帝君的最巅峰，比起之前的洛若曦，都强大不知多少。</br>“直呼我名字即可，我叫……聂铜！”青年身上散发出一往无前的剑意，淡淡道。</br>“聂铜？”张悬皱了皱眉。</br>第一次听到这个名字。</br>“跟我来，带你见我哥哥！”叫做聂铜的青年莞尔一笑，向前跨步而出。</br>张悬紧跟在身后，不知飞了多远，在一个山峰前停了下来。</br>随即看到了另外一个青年。</br>容貌比他大不了多少，双眉上扬，给人一种深邃不可看穿之感。</br>“这实力……”张悬一颤。</br>眼前这位青年的实力，竟然比他还要强大，同样突破了帝君的桎梏，而且修为更加深远厚重！</br>“在下，聂云！”青年淡淡一笑，看了过来：“也就是……聂灵犀，你口中洛若曦的父亲！”</br>“若曦的父亲？”</br>张悬一震：“你……是神界天道？”</br>之前洛若曦说过，自己的父亲，是天道，怎么都想不到，是这样一个年轻人。</br>“我一气化三清，一部分灵魂，变成了天道！再说，这个世界，是我创造的，说我是天道也无不可！”聂云淡淡一笑。</br>张悬不敢相信。</br>神界竟然是眼前这人创造的？</br>那他的实力，该有多强？</br>“不对，如果神界是你创造的，你又是天道，为何任由狠人肆虐，而不出手……”张悬看过来。</br>如果不是自己突破，神界极有可能彻底</br></br>崩塌，为何眼前这人，不管不问？</br>甚至连女儿的生死，都关心？</br>没回答他的问题，聂云淡淡的看过来：“你认为……神界之上，还有更加强大的生命吗？”</br>“这……”张悬停顿了一下：“应该有吧……”</br>虽然没见过，但既然他能修炼到这种境界，或许其他人也可以，甚至更强。</br>就好像眼前这位。</br>“我曾怀疑，神界之上会有更强大的生命，所以用尽全力窥视，最终引来了更高世界的反噬……一个手掌破空而下！”</br>聂云看过来：“当时如果我躲闪，极有可能整个神界都会被抹平，再没有半个生命……所以，挡下了这招，但也因此，化身的天道被分裂出去。”</br>“这种情况，我想恢复，只是一道意念而已，但……我明白，想要真正超脱神界桎梏，去探索手掌由何而来，神界之外，又有什么……单靠我一人很难做到。所以，想要看看，有没有生命，能够突破帝君桎梏，达到和我平齐的地步！”</br>“所以，就将分散的天道意念，送到最底层的世界……分别赐予原本属于这个世界的灵魂，和一个不属于这个世界的灵魂。而你，最终没让我失望！”</br>聂云笑道。</br>“不属于这个世界的灵魂，这样说来，我穿越，也是因为你？”张悬心中一震。</br>难怪，能够穿越过来，没想到都是眼前这位所为。</br>“呵呵！”聂云轻轻一笑，道：“本身属于这个世界，就有着对世界的敬畏，想要突破世界桎梏，难度要大得多，我也是心念一动，并没想到，你真的能够成功……”</br>“我……”张悬脸色一红：“如果不是孔师，我根本不可能达到这种地步……”</br>没有孔师的无私奉献，想要达到现在的境界，根本不可能做到。</br>“机会我给他了，没把握住而已。和灵犀的比斗，其实就是他突破的最佳机会，可惜，他选择了退避，以为自己留了后手，可以全身而退，实际上却是失去了勇猛精进，面对超越我们的人，如果连这点精神都没有，又如何能够与之抗衡？”</br>聂云道。</br>张悬沉默不语。</br>当时二人的战斗，他都看在眼里，孔师的确在果决上有些欠妥。</br>也有可能，他不愿意斩杀洛若曦吧。</br>可惜，就这一念之间，错过了晋级的机会。</br>“如果孔师获胜，若曦</br></br>就会死……”片刻后，张悬看过来，眉毛皱起。</br>难不成，眼前这位连女儿的生死都不管了？</br>“有我在，她不会死……”聂云淡淡一笑：“你现在的实力，和我也差不了多少了，你觉得二人的实力，生死关头，想要救人，能不能做到？”</br>“这……”张悬苦笑。</br>突破帝君，和帝君，是两个概念，如果他真的愿意出手，的确可以在最后关头将人救下，而且保证，一点伤都受不了。</br>“灵犀，是我另外一个妻子洛倾城所生，所以她伪装的名字，姓洛……为了能让她相信，不感情用事，到现在一直以为我还陷入昏迷……”</br>聂云苦笑一声：“我这个爹也算做得够狠了……这样吧，这件事还是你和她解释吧，毕竟，她现在的心思，已经转移到你身上了，我这个老爹，估计都想不起来了……哈哈，我暂时就不出现了，躲避上一段时间再说，不然，真怕她闹得天翻地覆……”</br>看到眼前这位如此不靠谱的老爹，面皮一抽，张悬只好答应：“好吧……”</br>不答应也没办法，谁让自己拐走了人家的女儿……</br>“天道图书馆，是我一道意念所化，是根基，也是桎梏，你能靠自己的能力，突破桎梏，说明了能力和潜力，将来前途无量，我女儿能和你在一起，做父亲的，也算欣慰了。”</br>正在手打中，请稍等片刻，内容更新后，请重新刷新页面，即可获取最新更新！</br>。2</br>]]></description><publish_date>2023-04-19 16:03:14</publish_date></item><item><title>第一千四百六十五章 暴露</title><link>http://m.i7wx.net/read/603015/5190847.html</link><description><![CDATA[楚申一阵胡吹，听的陆叶眉头直皱。</br>小呆她们几个怎么就成自己的红颜知己了？</br>见陆叶不语，楚申还当法无尊的名头吓住了他，便苦口婆心道：“我大哥乃万世不出之奇才，只星宿中期的修为，就杀的乱战会血流成河，便连周雨川那样的强者都不是他的对手，此番若不是有要事在身耽误了，夺个积筹榜排名第一不在话下！道兄，所谓冤家宜解不宜结，这次是我楚申栽了，要杀要剐悉听尊便，不过她们几个与此事无关，还请放了她们！”</br>他一副很光棍的样子，看起来倒是义薄云天。</br>陆叶哪里就要杀他剐他了，本也只是想给他个教训而已，此刻也淡了心思，收了磐山刀，挥挥手：“你们走吧。”</br>楚申面色一喜暗道法老大的名头还真好用，当即给小呆几人打了个眼色，退后几步，拱手抱拳：“多谢道兄，青山不改绿水长流，后会有期！”没等他把话说完，陆叶就已经朝远处掠去。</br>自战斗平息之后几女就一直在警惕陆叶，惟有一个小呆，不断地上下打量他，此刻见陆叶就要离去，忽然开口喊了一声：“法师兄？</br>楚申大喜过望，连忙转头四望：“我大哥来了？在哪？”</br>却是什么也没看到。</br>看向小呆，只见她依然直直地盯着李太白离去的方向，楚申皱眉：“你喊谁呢？”</br>小呆道：“你们不觉得，他的背影跟法师兄好像吗？而且方才出手的风格和路数跟法师兄好像也有很多相似的地方。”</br>毕竟跟着陆叶征战过一场乱战会，小呆平日看起来呆呆木木的，但观察力还是很仔细的。</br>她不这么说，几人还没有往那方面想，可听她这么一说，几人再瞧陆叶的背影时，赫然发现，确实跟法无尊很相似，再想想刚刚陆叶出手的情况，顿时惊疑不定。</br>法无尊是用刀的兵修，而陆叶也是用刀的兵修，有太多的相似之处了！</br>楚申眼角狂跳：“他怎么可能是法老大？”不可能！绝对不可能！</br>忽然像是想起什么：“是了，法老大只是星宿中期，这人却已经星宿后期了，所以他不是法老大！</br>彩星悠悠道：“修为是可以晋升的，而且这人实力如此强悍，必然是在积筹榜上排名极为靠前的强者，从他方才的表现来看，打进前三十绝对没有问题，可积筹榜前三十好像没有这个人。”</br>能单枪匹马那么短的时间内破了他们的阵势，岂是</br></br>一般的星宿后期能够做到的？这绝对是积筹榜排名靠前的强者，可据他们所知，眼下积筹榜排名靠前的强者都在星宿殿内准备晋升月瑶，没道理在外面逗留。</br>除非是那种既拥有这种实力，却又不在积筹榜的强者。</br>这样的人只有一个，那就是不知为何没有参与定榜之战的法无尊！</br>自那一场拍卖会之后，各大势力都在寻觅法无尊的踪影，打探他的情报，想要他为己所用，可自从那拍卖会之后，法无尊这个人就像是凭空消失了一样。</br>有人推测他得了上亿灵玉，怕被强者盯上，所以早早就离开了星宿殿，这才没有参与定榜之战，这个猜测倒是得到很多人的认同，毕竟星宿殿积筹榜排名对星宿境的修士来说是很大的一个机缘，若非逼不得已，谁也不会轻易放弃。</br>而法无尊是化名这个事，任谁都能看的出来，名字是化名，那本身定然也做了一些伪装，容貌肯定不是真的。</br>所以眼下虽然很多势力都在寻找法无尊，却没有谁有收获。与法无尊有过亲密接触的小呆等人若不是跟在楚申身边，只怕也早就被那些势力带走问话了。</br>虽说九颜不让楚申在外借她的名头行事，但楚申跟九颜的关系却是抹杀不了的，楚申将这几个女子聚集在自己身边，倒是无意间帮她们摆脱了一场***烦，否则这几人被那些大势力带去问话，肯定也不会太好过。</br>这边楚申还是不愿意相信，决然道：“他不是法老大！”</br>彩月好奇：“哪里看出来的？”</br>楚申道：“我跟法老大认识最久，他的真实容貌我是见过的，所以他不可能是法老大。”</br>他这么信誓旦旦地保证，几女倒是不再有疑，这世上背影差不多的人很多，若有这么一个人跟法无尊背影相似，还是用刀的兵修，那也不是什么奇怪的事。</br>“走吧！”楚申招呼一声，领着几人朝万象海的方向飞去。没人注意到，他的手指在轻微地抖动着，那明显是激动！</br>领头朝前飞去，他悄悄取出了自己的音符，传了一道讯息出去。</br>正朝那死星掠去的陆叶感觉到了音符的震动，取出一看，发现是楚申的传讯。</br>“大哥，你回来啦？”</br>陆叶微微叹息一声，楚申这家伙，看样子还是很聪明的，自己怕是已经在他那里暴露了！</br>陆叶并不觉得有人能把自己跟法无尊联系到一起，因为没有人跟法无尊接触过太长时间，哪</br></br>怕是幽灵和朴克，应该也没看出来，因为在参与乱战会之后，他特意买了一把赤龙刀替换了磐山刀，再加上他的伪装，在星宿境这个层次中可以说是天衣无缝。</br>可是楚申不一样，他是见过磐山刀的。</br>第一次与楚申合作的时候，陆叶就动用过磐山刀，那一场无敌幸运星也在，不过刚才他将长刀架在楚申脖子上的时候，正好背对着无敌幸运星，她应该没有看到磐山刀。身形相似，都是用刀的兵修，长刀看起来也一样，楚申只要不是太笨，应该都会有所联想。否则不可能这么巧传讯给自己，这明显是一种试探。</br>“何事？”陆叶回讯。</br>“无事，就是太久没见大哥，甚为想念，不知大哥何时有空？小弟想来拜会拜会！”</br>“最近有点忙，有空了通知你！”“不急，大哥先忙好自己的事。闲聊几句，这才结束传讯。</br>陆叶捏着自己的音符沉吟着，如今来看，楚申怕是可以确定自己就是法无尊了，不过看他说话的语气明显是不想挑破，应该是愿意替自己隐瞒的，这一点，从之前点滴的接触来看，陆叶倒是愿意相信他。</br>不过话又说回来，上亿灵玉对陆叶这样的孤家寡人来说，是一笔天大的财富，但对于车铃界这样的界域来说，恐怕也不算什么。</br>楚申没道理因为这个把自己的秘密暴露出去。</br>小呆几女跟在楚申身后朝万象海飞去，也不知怎地，忽然感觉楚申似乎很高兴的样子，待到了万象海，楚申还特意带着她们去了万象岛，进了一家酒楼好好吃了一顿，所花费的灵玉让几女心疼至极。</br>都是从穷苦地方出来的，也没见过什么大场面，这一顿的花销够她们好多年的修行所用了。</br>陆叶这边已经抵达那死星，寻了一个隐蔽的山洞，布置了诸多阵法守护，这才取出自己的青海螺。</br>能不能打开一条独属于自己的财路，就看这一把了！</br>把青海螺放在嘴边轻轻吹响，同时催动灵力往内灌入，陆叶心中一喜，因为青海螺有反应了。</br>螺尖处，青色的光芒开始流转，在陆叶紧密的关注下，那光芒越来越亮，继而掠出，染青了面前的空间，扭曲间化作一道门户！</br>陆叶当即收了青海螺，闪身进了门户之内。</br>现身的位置果然是之前待过的星宿殿，他带回来的海草还在角落里堆积如山，转头看了看，似乎也没有别人来过的痕迹。</br>星宿殿的大门紧闭</br></br>着，让陆叶微微有些皱眉，没记错的话，他之前离去的时候，这大门是开着的，此刻却不知怎地关上了。</br>走上前去，正要一探究竟，忽然耳朵一动，仔细倾听起来。</br>隐约见，外面好像有什么声音，再细细听，确实有声音。</br>快步来到那大门前，探出双手，将大门徐徐打开。才敞开一道缝隙，便有一道身影从外面冲了进来，正是骑着自己海马星兽的白露。</br>进了大殿白露气鼓鼓地：“你在这里面，怎么这么久才开门！”</br>她在外面喊了半天都没有回应，几乎以为陆叶不在这里。</br>“你来很久了？”陆叶愕然。“嗯！”白露点点头。</br>“那你自己进来就是了。”</br>“打不开！”白露回道。</br>“不会啊。”这星宿殿的大门他记得之前是白露座下的那个海马撞开的，自那之后就一直没关过。</br>海马既然能撞开，白露没道理打不开。</br>“真打不开！”白露重申，看那模样不像是在说谎。</br>陆叶想了想，随手又将星宿殿的大门给关上了，示意道：“你再试试！”</br>“试几次都一样。”白露说着，便伸手去推动大门，结果陆叶发现她无论用多大力气，都推不开星宿殿的大门。这倒是奇了。</br>陆叶又看向她旁边的海马：“你让它试试，上次就是它把大门撞开的。”</br>海马通灵，闻言也不等白露下令，便自己行动起来，可诡异的是，这次它居然撞不开大门了。</br>“这是什么情况？”陆叶不解。</br>]]></description><publish_date>2023-04-19 16:02:40</publish_date></item><item><title>第一千四百六十四章 法无尊是我大哥！</title><link>http://m.i7wx.net/read/603015/5190845.html</link><description><![CDATA[楚申话落之时，小呆便立刻祭出了一块同气连枝阵盘，好似经过无数次的演练，六道身影气机瞬息相连，灵力激荡间，一只巨大玄武凭空出现。</br>楚申居首，占据了陆叶当初的位置，玄武左右前肢依然是彩星彩月两姐妹，后面是小呆和小歪，尾部则是幸运星。</br>六人结阵比当初五人结阵，玄武的身影无疑更加凝实。</br>陆叶看的眼角一抽，万没想到，才刚回归万象星系，就被往昔的同伴们给敌对了，而且人家还动用了他卖出去的同气连枝阵盘！</br>阵盘这东西虽然贵重，如今的数量也不算多，没有大规模普及开来，但楚申的身份在这里，弄一块阵盘倒不算难事。</br>楚申大笑道：“上次就跟你说过，我早晚会找回场子，你偏不信，小子，现在你乖乖认错道歉还来得及，否则我可要把你揍成猪头了！”他明显还记着上次被陆叶擒回车铃界的事，如今自觉有实力报还回来，哪还有什么犹豫的。</br>倒也没想着杀陆叶，本也没什么深仇大怨，只是碰巧遇到，准备教训一下罢了。</br>陆叶只是面无表情地望着他，好似没听到他的话。</br>楚申不耐，挥手道：“揍他！”</br>他们六人结成阵势，虽都只是星宿前期，但玄武阵势本就偏向防护，所以哪怕遇到星宿后期也有一战之力。</br>更何况楚申知道，眼前这家伙根本不是什么星宿后期，只是一个星宿中期罢了，当初被擒的时候他可是与陆叶交手过。</br>随着楚申的一身令下，那玄武阵势左右前肢猛地一挥，两条剑河便纷纷席卷了过来，中途合而为一，看那架式，就像是玄武口中衔着一柄巨剑似的。</br>剑河旋转翻滚朝前突进，如一条剑龙来袭，如此威势确实非同凡响，绝对堪比一位星宿中期修士全力出手了。</br>陆叶依然只是安静地站在那里，仿佛被吓傻了一样。</br>眼看剑龙袭杀将至，楚申反而有些犹豫了，他并没有要杀陆叶之心，只是想教训他一下，一解当日的郁结，却不想这家伙当初跟自己单打独斗的时候很是凶猛，此刻面对阵势竟如此不堪一击。</br>本能地控制阵势稍稍往旁边偏了一下，玄武口中衔着的巨剑也偏移了目标。</br>然后他就看到陆叶的身影动了起来，根本没有理会他的意思，而是擦着玄武的身形，直朝后方掠去。</br>“痴心妄想！”楚申大怒，立刻明白了陆叶的打算，这显然是对着激发阵</br></br>盘威能的小呆去了。</br>阵势这东西一旦结成确实厉害，但如果阵盘被毁的话，那阵势就不攻自破了。</br>楚申哪里会允许这种事发生，手上这块阵盘，可是他好不容易找自己的老娘央求得来的，在本星系能够大批量炼制之前，再想找第二块可不是那么容易的事。楚申也算是天纵奇才，哪怕斗战经验不丰富，战斗的本能却极为可怕，洞察了陆叶的打算之后立刻身形一晃，领衔阵势动了起来，想要让小呆避开陆叶的袭杀。</br>同时那剑龙追着陆叶而去，不但如此，玄武阵势的防护也发挥了出来，大量灵力调动，往小呆所处的位置汇聚，化作防护之力。</br>但他的斗战本能惊人，陆叶也是一路风吹雨打过来的，任凭楚申如何操控阵势，他也依然准确地抵达了小呆所在的位置，磐山刀出鞘，刀光如雪。</br>小呆不禁悚然了一下，任谁近距离感受到这种威胁，也会生出本能的畏惧。光芒闪过，磐山刀刺在小呆身前一丈处，被一层无形的防护之力所阻，剑龙已杀至。</br>楚申却是微微一惊，感觉有些不妙。</br>因为他忽然发现，这个叫李太白的家伙居然晋升星宿后期了！</br>他们六个星宿前期结成玄武阵势，对付一个星宿中期，那是十拿九稳的事，对付一个星宿后期倒也不是没机会，只是可能要经历一场苦战！</br>心念变幻间，正要转身回杀，却蓦然发现玄武阵势的灵力消耗猛烈无比，而灵力消耗的源头，赫然就是李太白攻击之处。</br>楚申大惊，万没想到李太白这一刀有如此恐怖的威能。</br>剑龙袭至，陆叶正要躲避，玄武的尾巴却忽然扫了过来，那尾巴位置处，幸运星的十根指甲疯长，整个人的气息也变得极为狂躁，就好像打了鸡血一样，朝陆叶扑杀了过来，好似跟陆叶有什么不共戴天之仇。曾与幸运星合作过，陆叶自然知道这个女子表面看起来身娇体柔的，可一旦斗战起来那简直就像是一个疯子，无所不用其极，而且完全不顾惜自己的性命。</br>陆叶回身一刀斩向剑龙，彩星彩月姐妹二人脸色一变时，剑龙已破碎。</br>陆叶又一脚踹出，正踹在来袭的幸运星的腹部，想要将她踹回去，谁知幸运星根本不为所动，硬生生吃了陆叶这势大力沉的一脚，双手挥动间，对着陆叶疯狂扑杀。</br>“做的好！”楚申大喜，手中忽然出现了一枚宝镜，灵力催动间，那宝镜打出一道玄光朝正与幸运星纠缠的陆叶照去。</br></br></br>凝身镜的威能陆叶是知道的，不过有天赋树傍身，陆叶根本不惧这宝镜的凝身之效，所以压根没躲，不但没躲，反而将想躲开的幸运星给牵制住了。</br>宝镜玄光打在陆叶和幸运星身上，陆叶安然无恙，幸运星却是身形一僵。楚申暗道糟糕，陆叶已一脚把幸运星踹飞了回去，手中长刀再次对着小呆那边刺去。</br>楚申连忙操控阵势想要躲闪，整个玄武阵势在他的控制下，就好像活了过来变得灵巧至极。</br>然而无论他如何操控，竟都摆脱不得陆叶的袭杀。</br>更让他感到惊悚的是，哪怕是玄武阵势的防护，竟也有些抵挡不住的样子。</br>彩星彩月姐妹二人的剑龙又一次旋转而来，然而还不等这剑龙袭至，玄武阵势的防护就已经被打破了。</br>磐山刀刺向小呆，让她面无血色。</br>咔嚓一声响，小呆没感觉到疼痛，双手持着的阵盘却破碎了。</br>巨大玄武，轰然崩散！</br>几人紧密相连的气机立刻断开，楚申手中又出现了一样宝物，看起来像是一方大印，也不知有什么玄妙之处，然而宝物才取出来，便浑身僵硬，动也不敢动了，只有眼珠子在滴溜溜乱转。</br>一柄漆黑长刀不知何时架在了他的颈脖上，冰冷的刀锋让他肌肤发寒。</br>一旁，五女呆呆地望着这一幕，各自眸光复杂，谁也没想到，他们的玄武阵势居然就这样被破了。</br>交锋虽短暂，但每个人都感受到了陆叶的恐怖和强大，如此人物，绝对不是一般的星宿后期。</br>“你说要把谁打成猪头？”陆叶淡淡问道。</br>楚申呵呵笑了一声，表情尴尬的很，嘴上道：“道兄误会了，我没说要把谁打成猪头，只是见到道兄，心中欣喜，过来跟你打个招呼而已。”</br>人为刀俎我为鱼肉，楚申就有些不明白，自己怎么在一个人这里栽了两次，本以为能报仇雪恨，谁知人家居然晋升星宿后期了，没天理啊！</br>“原来只是打个招呼！”陆叶微微颔首。</br>他也没想把楚申怎么样，不管怎么说，之前举办拍卖会的时候，楚申可是帮了很大的忙，只是李太白与楚申素无交情，就这样放了他又有些说不过去。</br>而且楚申的性格太莽撞了，让他吃点亏，未必不是福。</br>“说说吧，此事要如何了结？”陆叶开口的时候，目光在楚申的胳膊和大腿处转悠，一副想要选一个砍下来的架势。</br></br>楚申感受到了陆叶的敌意，心头一凉，知道今日怕是无法善了了，索性脖子一梗：“道兄，你可知我是什么人？”</br>陆叶淡淡地望了他一眼：“车铃界的小公子日照强者的后嗣！”</br>楚申撇撇嘴：“我娘说了，以后不准拿她的名头行事，所以我跟车铃界没什么关系！”</br>“哦？”陆叶眉头一扬，“这么说来，我就算在这里杀了你也无所谓了？”</br>楚申冷哼：“你有胆子的话就试试，不怕告诉你，我是法无尊的小弟，法无尊是我大哥，你敢动我，法老大会来找你算账的，而且会十倍报还！”</br>陆叶眼角抖了抖，表情古怪：“法无尊是你大哥？”</br>“如假包换!”楚申得意洋洋，伸手一指小呆她们：“看到她们几个了没？如果你看过乱战会的话，应该能认得她们，她们当时可是跟我大哥一起并肩作战的，是我大哥的几个红颜知己！”</br>他与九颜有约定，日后行事不得借九颜的名头，若有违背，九颜立刻就会把他抓回车铃界，既然不能借老娘的名头，借自家大哥法无尊的名头总没关系吧？这也不算违背与九颜的约定。</br>“还有，我大哥上次举办了一场拍卖会，那拍卖会就是我帮他主持的，过手的灵玉数以亿计，我大哥对我那是相当器重，你若敢动我，我大哥绝对不会善罢甘休！若有不信，你可以去随意打听！”</br>]]></description><publish_date>2023-04-19 16:02:37</publish_date></item><item><title>第一千四百六十三章 星宿殿的奖励</title><link>http://m.i7wx.net/read/603015/5190843.html</link><description><![CDATA[星宿殿把自己弄到这里来，就是给它除草的，如今任务完成，这大约就是星宿殿赐下的奖励了。</br>积筹榜排名有奖励，最基础的奖励便是拥有一次随时进入星宿殿晋升月瑶的机会，排名越高，能够在星宿殿内停留的时间越长，另外如果能够排名前十内，还有一些特别的奖励。</br>陆叶这边错过了定榜之战，没能争得任何排名，但如果青海螺的功效能够持续发挥，那他日后想来星宿殿是随时的事，而且他来的还是星宿殿本殿，不像其他修士，进的只是星宿殿的投影。</br>所以只从这一点来看，他没能参与定榜之战损失不大。</br>如今星宿殿又赐下了特别的奖励，似乎还赚了。就是不知道这小小的星宿殿有什么用。</br>连忙迈步上前，将那缩小了无数倍的星宿殿拿起来，入手微微一沉，倒是颇有些重量，但仔细打量，并没有发现什么神异之处。</br>尝试催动灵力，竟也无法灌入，这小星宿殿似乎并不能接纳他的灵力，神念感知，也察觉不到它身上有什么特别。</br>陆叶不禁皱眉，这玩意......到底是做什么的？</br>可以肯定，既是星宿殿赐下的宝物，必然不是无用之物绝对是宝贝，可惜一时半会搞不清楚它的用途。</br>又摸索了一阵，还是没搞明白，陆叶便将它收了起来，等以后有时间再尝试不迟。</br>陆叶又看向第二件东西，这玩意就放在小星宿殿旁边，是一把很小的小刀，约莫只有手指长，陆叶刚才第一眼看过来的时候竟没能发现它。</br>伸手拿起，入手冰凉刺骨，稍稍催动灵力隔绝，这才感觉好受一些。</br>这是灵宝？还是法宝？看着也不太像。</br>陆叶尝试将自身灵力灌入小刀之中，这次小刀倒是没有排斥，但本身却没有任何反应，陆叶也没能从中察觉到任何禁制存在的痕迹。</br>没有禁制，那就不是灵宝或者法宝，难不成是异宝？</br>这东西若是异宝，又是星宿殿赐下，那必然杀伤恐怖。</br>可这玩意就像是个无底洞，无论陆叶如何催动力量灌入，都被它统统吸纳，结果依然没有什么反应。</br>怎么星宿殿赐下的两样宝物都这么怪？陆叶知道，哪怕自己询问星宿殿，也不会得到答案，这件星空至宝虽有自己的意志，却从没有与他交流过。</br>神念一动，准备仔细查探小刀。</br>然而神念才刚刚探入小刀内，陆</br></br>叶就脸色大变，身形本能地朝后飘退，磐山刀轰然出鞘，一刀朝前斩下。</br>因为在他的视野之中，一道模糊的身影诡异地出现，手上似乎拿着一柄刀，轻飘飘漫不经心地对他挥出。</br>大日爆开般的光芒四溢，一朵莲花徐徐绽放，在那莫大的危机之下，陆叶一出手便是自己最强的刀术。莲花消弭时，陆叶依然保持着出刀的姿势，大口喘息，一身衣衫都被汗水打湿了，眸中溢满了余悸。</br>脑海中传来微微的刺疼感，那是之前探出的神念被斩的后果，并不严重，休整一阵自能恢复过来。</br>面前根本没有什么人影，仿佛刚才看到的只是一种错觉。但陆叶知道那不是错觉，自己是真的看到了，那诡异的一幕无比真实，而且模糊人影的刀术比自己要强的太多，自己的莲日在对方面前根本不堪一击。</br>这并非修为上的强弱，这是彼此刀术的层次差距。</br>脑海之中，不断回想着方才的那一抹刀光，陆叶生出一丝丝明悟。</br>长呼一口气，收刀归鞘，望着手中的小刀，慢慢露出喜色。</br>那小星宿殿有什么用他没搞明白，但这柄小刀是什么，他大概知道了。</br>这玩意居然是一道传承！其本质上来说，就跟他当初从龙腾界秘境中得到的霸刀术传承是一样的，只不过霸刀术的传承是一块黑石，这一道传承是一柄小刀。</br>而且就层次上来说，这一道传承要比霸刀术强大的多，毕竟是星宿殿赐下的，层次怎么可能不高。</br>这可真是瞌睡来了有人送枕头。</br>被逼无奈晋升了星宿后期，往后一段时间要放缓自身的修行进度，陆叶原本就打算趁这个时间想办法精进一下自身的刀术。他这一身刀术基本都传承自霸刀术，所得可不止霸刀三式，霸刀的传承是完整的，一整套的体系，他在与敌争斗时，哪怕没有施展霸刀三式，每一刀斩出其实都是霸刀术的延伸和拓展，是他自身对霸刀术的参悟和理解。</br>因为霸刀术的理念和他自身的战斗风格无比契合，所以他在与敌时才会给敌人带来极强的侵略和霸道的不讲道理的感觉，辅以他深邃坚实的底蕴，往往能够以弱胜强，越阶而战。</br>但霸刀术终究只从龙腾界秘境得到的传承，眼下来看，在星宿境层次的争锋中还没什么问题，可陆叶不知道待自己晋升了月瑶，还能不能吃的开，尤其是万一碰到那种克制霸刀术的对手，那他必然要束手束脚。</br>他自然要未雨绸缪，按</br></br>他的修行速度，晋升月瑶恐怕也要不了多少年。</br>但想精进自身的刀术可不是什么容易的事，九州才刚刚与星空接轨，没有强大的背景靠山，万象海这边倒是有不少用刀的兵修强者，但那些人与陆叶非亲非故，又岂会来教导他？</br>陆叶本来想着，看回头能不能从万象商会那边想想办法，买一些刀术传承的宝物，哪怕花费巨大代价也在所不惜。</br>却不想星宿殿这边居然直接赐下了。</br>由此可见，星宿殿的意志对他并非没有关注，所以知道他眼下欠缺什么，才有针对性的赐与。</br>回想方才斩击自己的那一刀，陆叶神色振奋，与霸刀术的理念完全不同，那模糊人影斩出来的一刀，极为飘逸，让陆叶受益不小，他能感觉得到，如果能参悟这一道传承，那自身的刀术必然会有极大的精进。</br>正准备再次尝试的时候，陆叶忽然周身一紧，四面八方传来奇妙的挤压力，仿佛有一只无形的大手捏住了他一样。</br>微微一怔，陆叶很快有所意识。</br>自己这边的任务完成了，星宿殿也赐下了奖励，这是要把自己送走了啊！</br>微微躬身，行了一礼，虽说星宿殿让他错过了定榜之战，但该得的好处却是一样没少，无非就是做了两个月的苦力罢了，这点付出陆叶还是能接受的，而且对比来说，他得到的更多。</br>下一瞬，陆叶就感觉一阵天旋地转，目不能视。等到再回神的时候，人已出现了一片星空之中。左右观瞧了一下，一眼就看到了极远处的庞大海洋，那是万象海！</br>自己回到万象星系了。</br>该去哪呢？陆叶略做沉吟，这偌大万象星系，他终究只是一个过客，却是完全没有可以去的地方。</br>想了想，陆叶决定先试一下青海螺的威能还能不能激发，若是能够激发的话，那他以后就可以随时返回星宿殿了。</br>星宿殿内还有他留下的海螺印记，而这个尝试也关系到他能不能打开一条独属于自己的财路。在这里是不好尝试的，青海螺的威能催动之后，会在原地留下一道门户，所以得找一个无人的偏僻位置。左右看了看，不远处有一颗规模不大的死星，陆叶闪身朝那边掠去。有灵力波动从不远处传来，应该是有修士靠近，陆叶转头打量，发现那些修士数量还真不少，足有六个之多。</br>不过古怪的是这六人身上弥漫出来的灵力波动，居然全都是星宿前期。</br>再仔细一瞧，陆叶的表情更古</br></br>怪了，因为他发现领头的那个他认得。</br>楚申！</br>这倒是巧了，没想到自己才从星宿殿归来，就遇到了这家伙。</br>不过楚申认识的是法无尊，与李太白可没什么交情，而且这家伙是车铃界的小公子，背后有日照强者，如今带着一批手下也不知要做什么。</br>不过再一仔细看，陆叶的表情就更古怪了。</br>他原以为跟着楚申的是他的手下，但此刻看来，显然不是，因为那五个人他居然全都认识。</br>小呆，小歪，彩星彩月姐妹，就连那无敌幸运星也在！</br>这就奇怪了，这些家伙怎么会凑到一起去的？</br>楚申跟无敌幸运星有联系陆叶还可以理解，两人毕竟当初一起合作过，或许那个时候留下了彼此的音符印记。</br>可小呆她们明显跟楚申是不认识的。</br>此时此刻，五个气质不同的大美人跟在楚申身后，领头而飞的楚申更是一脸志得意满的神情，也不知遇到了什么快活事，反正很高兴的样子。</br>这种高兴在看到陆叶之后就更高兴了！</br>楚申盯着陆叶瞧了一阵，大叫一声：“好哇，踏破铁鞋无觅处，得来全不费工夫，终于让我找到你了！”</br>陆叶愣了一下，不知道他找自己是要干什么。</br>话说回来，李太白跟楚申可没交情，反而好像有些过节这家伙有一次离家出走，是李太白把他给抓了回去的，还赚了十万灵玉的悬赏。然后陆叶就听得楚申一声低喝：“结阵！”</br>]]></description><publish_date>2023-04-19 16:01:50</publish_date></item><item><title>第一千四百六十一章 积筹榜上无英雄</title><link>http://m.i7wx.net/read/603015/5190838.html</link><description><![CDATA[白露虽是人鱼一族的公主，但无疑是没什么心机的，又或者是对陆叶有一定程度的信任，否则这种事无论如何都不可能直接跟陆叶说明。</br>陆叶这才知道，人鱼一族对待自己的态度为何那般和善，烟淼之前也说过类似的话，只是没这么深入。</br>不过什么古老的箴言之类的东西明显不靠谱，陆叶可不知要如何帮人鱼一族解决那咒毒之力。</br>最起码他现在没这个能力，当然以后如果真有这个本事，他倒是不介意帮人鱼一族一把。</br>这一日，陆叶再次除草归来，照旧催动天赋树吞噬火系宝物，补充消耗的燃料储备，随口跟白露闲聊着。</br>取出青海螺，催动灵力灌入其中。</br>每次回星宿殿的时候，陆叶都会尝试一下，结果自那次打开了门户之后，青海螺便一直没有动静。</br>却不想这一次青海螺居然有了反应，陆叶一怔，连忙将它放在嘴边，鼓起腮帮子吹了起来。</br>白露显然有所察觉，连忙闭口不言，盯着青海螺观瞧。</br>只见随着陆叶灵力的灌入，海螺声音的响起，有青色的光芒开始闪烁凝聚，直到某一刻，那一点青芒掠出，在陆叶面前铺展开来，化作一道门户。</br>“这就是那能通往天螺殿的门户?”白露惊奇地问道。</br>陆叶点点头，起身道:“我送你回去!”</br>白露明显有些不太情愿，但考虑到自己一个人跑到这里来待了好几天，确实也该回去了，便只能乖乖跟上。</br>两人先后穿过那门户，等再现身的时候，果然出现在天螺殿外。</br>四下打量了一下，白露笑道：“李太白，你以后若是再想来我族的领地就简单了，回头若是来了，记得去找我！</br>陆叶道：“这门户维持不了太长时间，此事还要你帮忙跟女王和大长老她们说明情况。</br>“应该的。”白露自无不允，也确实该跟大长老她们提前打好招呼，免得到时候生出什么误会。</br>“那我先回去了。”陆叶这般说着，转身又踏进了门户中。</br>“你......”白露才张口，陆叶就不见了踪影，鱼尾忍不住拍打了一下地面。</br>待陆叶的身影消失之后，那门户也跟着一起不见。</br>返回星宿殿中，陆叶也察觉到门户的消失，这一次门户维持的时间明显没有上次那么长，上次他还在天螺殿外等了片刻呢，这次几乎没有逗遛就直接返回了</br></br>。</br>这么来看，这门户在自己返回的时候就会同时消失，不管之前维持了多久。</br>算了下时间，距离上次借助青海螺打开门户，差不多应该是七天的样子。</br>或许七天就是动用青海螺力量的间隔时间！当然，这只是猜测，眼下尝试的次数太少，无法确定，等下次再动用就能知道了。</br>试着催动青海螺的力量，果然没了反应。</br>陆叶继续除草，在除草的过程中，时常能从那海草中找到一些扇贝海螺之类的玩意，都被他统统收了起来。</br>不过因为手中的储物戒数量有限，而且大多数都装着灵玉灵晶之类的玩意，陆叶只能将这些海草堆积在星宿殿的一个拐角处，如今这些海草已经堆积成一座小山。</br>每隔七天，陆叶都会尝试催动一下青海螺的力量，发现正如自己之前的判断，这东西动用了一次之后，确实需要等待七天才能动用第二次，也不知是个什么原理。</br>陆叶本想着这玩意是不是不需要吹响，直接灌入灵力也可以动用，但在尝试过之后才发现，想动用它，必须得吹响，不吹不行，这就很古怪。</br>青海螺的留印到底有什么作用，他也弄明白了，那留下的印记，就相当于一种定位。</br>如果陆叶提前在某个地方留下了青海螺的印记，那么借助它的力量打开门户之后，门户的位置就会出现在印记处。</br>如果没有印记，那么就会出现在人鱼领地的天螺殿外，这东西毕竟是从天螺殿带出来的，有这样的联系倒也不难理解。</br>总体来说，青海螺是个不错的宝贝，如果它真能让陆叶从万象海上直接进入人鱼一族的领地，那他就可以打开一条独属于自己的财路。</br>而且还可以用来赶路，提前在某个地方留下印记，等想回来的时候，直接催动青海螺的力量即可。</br>反倒是如果想借助它逃命的话，有些不现实，因为催动此宝需要一点时间，而且还需要吹响它，真要是被强者追杀，这玩意派不上大用处，有催动它的功夫，陆叶早不知跑多远了。</br>现在唯一的一个问题就是陆叶不清楚青海螺打开门户的距离限制是多远，如果不够远的话，一样没什么用，这个没法尝试，只能以后再慢慢摸索。</br>望着星宿殿中央的漆黑石碑，陆叶满心无奈。</br>算算时间，星宿殿的定榜之战只怕已经进行到尾声了，自己这边的除草才到一半，这定榜之战自己是赶不上了。</br></br></br>不免有些可惜。</br>一千八百六十三号大殿中，楚申此时也在观瞧积筹榜，同时手中拿着自己的音符，尝试联系陆叶。</br>他在好多天之前就已经这么做了，但无论他怎么尝试，讯息都传递不出去，如今距离星宿殿关闭只剩</br>下最后几日功夫，居然还是联系不上。</br>“法老大在搞什么？”楚申皱眉，满面不解。</br>星宿殿积筹榜排名这么大的事，没有哪个星宿境愿意错过，因为错过就等于错失了一次机缘，那可是关系到日后的上境。</br>可自从那次拍卖会后与法无尊分别之后，楚申就再没见过他了。</br>可以确定，法老大还活着，因为积筹榜上他的名字还在，人如果死了的话，积筹榜的名字就会消失。</br>可既然活着，为什么不参与定榜之战呢？总不能说被困在某个争锋的场地中一直无法脱困吧，这是从来没有发生过的事。</br>按楚申的判断，法无尊的个人实力最起码能夺取积筹榜前十的排名，甚至更高，这可是有莫大好处的。</br>但事实上，如今法无尊的名次几乎已经跌落到积筹榜外了！</br>因为每次有人挑战他，他在一定时限内不迎战的话，就会被判负，积筹数就会减少。</br>最初的时候，还没有什么人去挑战法无尊，因为很多人都亲眼见过法无尊的实力，知道他的强大，哪怕挑战也没什么机会。</br>但随着法无尊名次的不断跌落，挑战他的人越来越多了，这就导致法无尊的名次滑落的很迅速。</br>等到楚申再一次观瞧积筹榜的时候，榜单上已经找不到法无尊的名字了，这让他忍不住叹息了一声。</br>从小到大，他佩服的人没几个，法无尊算一个，而且他也知道法老大实力强横，实在不愿看到法老大的名字被挤出积筹榜。</br>一时激愤，忍不住去挑战了一个排名靠后的修士，没片刻便鼻青脸肿地回来了，他星宿前期的修为，对上一个老牌后期，终究还是太吃亏了些，若不是身上宝物不俗，早被人杀了。</br>“法老大你人呢？”楚申仰天长叹，只觉得积筹榜上无英雄，让诸多竖子成名。</br>与楚申一起关注法无尊排名的还有小呆小歪和彩月彩星姐妹，四女在乱战会中跟着陆叶得了莫大的好处，对他自然就多了一份关心。</br>而且她们都有陆叶的音符印记，所以也曾尝试过联系陆叶，却始终没能如愿。</br></br></br>如此又过数日，星宿殿轰然一震，积筹榜光明大放，那烙印在积筹榜上的诸多人名就如活了一般，纷纷飞舞出来。</br>下一瞬，这些人名按照积筹榜的排名烙印虚空之中，似有宏伟浩大的声音在整个万象星系回荡，无数修士扭头观瞧，无论身在何处，无论距离星宿殿多远，只要看向这个方位，都能清楚地看到烙印在虚空中的巨大榜单。</br>那榜单之上，一个个人名熠熠生辉，又一代强大的月瑶们将要诞生了！</br>几乎每一次星宿殿积筹榜留名的修士，晋升月瑶后都有超越一般修士的实力，那些出身不凡的修士暂且不谈，自然早有归宿，可那些出身不高的修士无疑都是各大势力争相拉拢的目标。</br>当这榜单烙印虚空之时，一直敞开的星宿殿大门也徐徐合拢。</br>身处在星宿殿内的几十上百万修士，纷纷被一股莫名的力量包裹，等再回神的时候，人已出现在万象星系某个位置。</br>这个位置是不固定的，因为星宿殿关闭的时候，修士如果还在其中，星宿殿会将修士随便丢在一个地方。</br>此刻再从外观瞧，星宿殿似虚似实，依然如以往一样，矗立在星空深处，显得神秘莫测。</br>真正的星宿殿内，陆叶凝视着大殿中央的漆黑石碑，自他来到这里，这石碑就毫无反应，直到方才，有诸多人名忽然显现。</br>陆叶在其中看到了很多熟悉的名字，无疑都是之前在积筹榜留名的家伙。</br>原本这里面也应该有他一个的，可惜现在已经看不到他的名字了。</br>对这个结果陆叶并不意外，他在这里原地踏步，外面那些家伙可不会对他心生怜悯，名次跌出积筹榜是早晚的事。</br>]]></description><publish_date>2023-04-19 15:56:46</publish_date></item><item><title>第一千四百六十二章 星宿后期</title><link>http://m.i7wx.net/read/603015/5190840.html</link><description><![CDATA[仔细打量，陆叶在第一百一十二的位置上，找到了朴克的名字，对这个结果陆叶并不意外，朴克这个人看起来整天吊儿郎当的不务正业，除了喝酒钓鱼就是看女人，但经过上一次的合作之后，陆叶知道他实力相当不俗。</br>所以别看他整天很清闲的样子，但实际上不误正业。</br>陆叶心中的郁结稍稍消散了一些，自己没上榜，看到朋友上榜也算是一个慰藉吧。</br>再往下看，又在近两百名的位置上看到了幽灵。</br>一个鬼修能在这样的争锋中排名这么高，显然不太容易，因为鬼修这个派系最擅长的是隐匿袭杀，定榜之战的规则怎样陆叶不清楚，但无论是怎样的规则对鬼修来说都是不利的。</br>因为无论是挑战幽灵的，或者被幽灵挑战的，都知道自己的对手是个鬼修，有了防备之下，幽灵想要得手可就不容易了。</br>所以别看她的排名比朴克要低，但真论威胁性的话，她要比朴克高的多。</br>继续往下看，陆叶就不认识什么人了，他来到万象星系虽然时间不算短，但也没接触过太多人。</br>不可否认，这些在积筹榜上留名的家伙，日后都会有一番大作为，而且他们晋升月瑶的可能性，要比其他星宿高的多。</br>一般来说，积筹榜留名的这些星宿，能晋升月瑶的概率在九成，这个概率是极为恐怖的，各大星系那么多星宿，可能晋升月瑶的又有几成？正常情况下，只怕连半成都不到。</br>对比之下，九成的概率就很实在了。</br>这些人将有一次随时进入星宿殿晋升月瑶的机会，时间不限，修士们只要做好晋升的准备了，都可以进入星宿殿中，在星宿殿玄妙的笼罩下，突破上境。</br>或许现在已经有人开始这么做了，陆叶记得自己碰到一个叫韦一剑的家伙，他应该就是在星宿后期停留了很长时间，专门等待星宿殿开启，夺取排名，助自己晋升的那种人。</br>那些顶尖的界域和星系，必然有不少如韦一剑的人。</br>可惜这些终究跟陆叶没什么关系，他现在整日里除了除草就是补充天赋树的燃料。</br>青海螺的功效无需继续试验了，七天才能用一次是可以确定的，陆叶现在想知道，自己留在星宿殿内的那个印记，能维持多长时间。</br>自上次他留下这个印记之后，便一直没有消除它，迄今为止，这印记还留存着，不过陆叶能感觉到，这印记在消散，不过消散的速度很慢。</br></br></br>按照这样的消散速度的话，陆叶估摸着这印记最少能维持这一两年不在话下！</br>这倒是挺好，因为如果印记消散的速度太快的话，必然没什么大用处。</br>如此又过了快一月！</br>这一月间，白露又过来找了他一次，也没什么特别的事，就是过来看看，以前人鱼一族除了在自己的领地附近打转，没别的地方可以去，如今多了一个星宿殿，自然是想常来常往，可惜路上不算太平，所以白露也不好来的太勤。</br>白露在这里待了两天便被陆叶催动青海螺的威能送回去了，临走时颇有些不太乐意。</br>这一日，陆叶正在给星宿殿除草，忽觉体内有些异样，略一沉浸心神，连忙闪身回了殿内。</br>盘膝落座，默运玄功。</br>感知之下，自身的骨髓内金光点点，那每一点金光都是自身精气的凝炼，好似焕发出了新的生机。</br>陆叶甚至感觉自己的骨头都有些酥***痒的。</br>这过程持续的时间不算长，等身上的异常感觉消失的时候，陆叶只觉自身体内灵力的运转速度陡增了一截，冥冥之中陆叶能察觉到，自身的实力都有不小的增长！</br>哭笑不得，星宿后期了。</br>算算时间，他来到万象海拢共也才一年半时间，而晋升星宿中期，正是来到万象海的时候。</br>一年半，从星宿中期晋升后期，这若是传出去，只怕会让人震惊的无以复加。</br>星宿境的提升，对任何人来说都是点滴积累的打磨，是时间的沉淀，哪怕修行速度再快也不可能快成这样。</br>但陆叶此前在钓鱼的时候，就曾在万象海的海水中修行，这近两月时间，有一大半时间都泡在万象海的海水中，被逼无奈保持着一种超高效率的修行状态。</br>这样的修行效率是不是后无来者陆叶无法确定，但必定是前无古人，这才能让他在一年半的时间又突破一个小境界。</br>可是…………这不是他想要的！</br>修士修行，修行慢了确实不是什么好事，可如他这样修行速度太快，同样不是好事，因为晋升间隔的时间太短，没工夫让他沉淀自身。</br>得亏之前参与了一趟星宿殿之争，与诸多星宿境交锋，甚至还与朴克和幽灵斩杀了一个打了折扣的月瑶，否则此刻晋升，必然会导致根基不稳。</br>如今感知之下，倒是没什么太大的问题，但陆叶知道，自己的修行速度得人为地控制一下，放缓一</br></br>些了。</br>否则日后晋升月瑶，必然是个大难关。</br>仔细感受了一下自己晋升后的状态，确定没什么太大的隐患，这才放下心来。</br>星宿境的修行，是对自身精的淬炼，前期是血肉之精，中期是骨髓之精，如今到了后期，那就是脏腑之精了。</br>对眼下的陆叶来说，断臂重生这种事已经不是难事了，因为血肉之精和骨髓之精已淬炼到了极致，有能力做到断臂重生，当然，肯定要付出不小的代价，花费不少时间，所以哪怕是这个层次的星宿有断臂重生之能，轻易也不会承担这种风险。</br>待到脏腑之精淬炼到极致，那才是修士从内到外，自身之精的一种升华，生命力也会得到极大程度的增强，到了这种程度，哪怕受伤再严重，只要还有一口气，都能缓的过来。</br>检查了一下自己火系宝物和天赋树燃料的储备，陆叶叹了口气。</br>自己能这么快晋升星宿后期，那可都是灵玉堆起来的。</br>他当初在八十八号大殿中花了一千多万灵玉买的火系宝物，到如今已经所剩无几了，不过按他的估算，应该足以坚持到自己将星宿殿的海草除完。</br>这么一想，陆叶悚然一惊，这是巧合么？</br>自己当初若是少买一些或者根本没有买，那自己眼下根本无法再深入万象海，自然没办法帮星宿殿除草。</br>偏偏自己这么巧，就买了刚刚差不多够用的火系宝物？</br>可如果不是巧合的话，总不能是星宿殿的意志在暗中影响了自己的决定</br>仔细回想当时决定购买火系宝物的状态，陆叶记得自己犹豫过一下，因为从八十八号大殿买东西，是要比从万象海买贵一些的，当时他考虑的是自己手上这么多灵玉，八十八号大殿资源充足，买起来也方便，便没再考虑贵贱的问题了。</br>可现在回想起来，哪怕自己手上灵玉再多，这么买东西，也必然多花了差不多上百万灵玉。</br>这可不是什么小数字。</br>如果现在让他再选的话，他必然会仔细斟酌一下，不会轻易做出那个决定。</br>到底是不是星宿殿的意志干扰了自己的判断和决定？陆叶已经无从判断了。</br>而且现在探究这些，似乎也没什么意义。稍稍休息了一下，陆叶继续除草。</br>原本修士在晋升之后，最好花费一段时间来沉淀自身的修为，熟悉自身增强的实力。</br>但陆叶哪里需要做这些，</br></br>他深入万象海，就是在被动地沉淀自己的修为，而且沉淀的效率特别高！</br>内视之下，庞大精纯的能量涌入身躯，催动自身精气的凝练，在脏腑之中化作点点金光。</br>如此又过了数日，当陆叶将星宿殿外壁上最后一片海草清除干净的时候，整个星宿殿轰然一震，就如他第一次除草的时候遇到的情况一样，不过这次震动持续的时间比上次明显要长一些。</br>就好似一个人在长时间的邋遢之后，舒舒服服洗了个澡后的舒坦。</br>陆叶心里还是有些忐忑的。</br>帮星宿殿除草是他自己的猜想，自己被星宿殿弄到这里来，到底是不是为了此事，他也无法确定。</br>如今海草清理完毕，若最后发现自己做的全是无用功，那可就悲剧了。</br>买来的火系宝物已经用的一干二净，天赋树的燃料储备也剩下不多，他是没办法在海水中停留太长时间的。</br>陆叶调转身形，返回星宿殿内。</br>不过才刚踏足星宿殿，他就被一物吸引住了目光。</br>星宿殿内部除了那漆黑石碑之外，就只有陆叶堆积在角落的海草了，可这一次却多了一样东西。</br>不对，是两样！</br>陆叶连忙上前，催动灵力护持周身，近前观瞧。一看之下大为惊奇。</br>因为其中一样东西，赫然是一个小小的大殿，约莫只有巴掌大小的样子，从外形上来看，跟星宿殿一模一样。</br>这是什么？星宿殿生崽了吗？</br>神念探出感知，也没发现有什么奇特的地方，但陆叶知道，自己之前的猜想大概没错了。</br>]]></description><publish_date>2023-04-19 15:56:52</publish_date></item></channel>