<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第两千两百二十九章 我真会打你的</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/95030547.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千两百二十九章 我真会打你的书架目录存书签陆叶走下传送阵，来到一棵一人高的小树前，从上面摘下一枚宛若白玉一样的果子：“这是什么？”</br>九婴有些沉闷的声音在脑海中响起：“玉道果。”</br>咔嚓……</br>陆叶砸吧砸吧嘴，有些不满：“没什么味道啊，口感倒是不错！”</br>“别吃这么快，小口小口吃！炼化，炼化懂不懂，你这般吃进肚中，炼化不及时的话多浪费啊。”九婴叫嚷起来觉得陆叶有些暴殄天物，很是心疼。</br>这药园中的每一棵果树每一株花草，都是它精挑细选出来的，如今虽然都便宜了陆叶，却也见不得他这么浪费。</br>“闭嘴吧你！”陆叶三两口就将一枚玉道果吃进肚子，就连果核都嚼碎了咽下，“我的果子，我想怎么吃就怎么吃。”</br>九婴对他的了解终究还是太少了，天赋树威能催动之下，哪里可能浪费？这果子中有多少道力，都能被轻松炼化掉。</br>树上的几枚果子很快被吃个干净，陆叶又走向另外一边。</br>走走停停，唯独吃个不停，天赋树上，道力迅速增加。</br>“疯了疯了！”九婴痛苦至极，若非现在只是一点灵识，根本阻扰不得陆叶，必定要跳出来揍他一顿。</br>这种感觉，就好似是它视若珍宝者，被陆叶随意揉捏糟蹋一般。</br>陆叶感到很可惜，因为就这药园中现有的情况来看，九婴当年留下的成果，很多都消失了，还存活的大约只有三成不到的样子。</br>可即便如此，陆叶也感觉自己能在这里大获丰收，就是不知道最后能提升多少实力了。</br>嘴里吃着，手里拿着，陆叶兴致勃勃，脑海中九婴的念叨一刻也没停止过。</br>“住……住口！”有些娇憨的声音响起时，陆叶张大了嘴巴站在原地，怔怔地望着前方。</br>一棵树下，一道身影不知何时忽然出现。</br>她身形很娇小，约莫只有陆叶半身高，看起来像是个十几岁的少女，穿着一件绿色的长裙，一头碧绿的长发，整个人晶莹剔透。</br>水灵灵……</br>陆叶脑海中立刻蹦出这个词。</br>她的牙关在打颤，明明很怕的样子，却仍然色厉内荏地瞪着陆叶，装出很凶狠的样子：“你……你住口！”</br>陆叶嚼碎口中的果肉，囫囵吞下。</br>他真没想到这里居然有人，此地是九婴的药园，是他给自己准备的复苏之后恢复用的资源，只有走到遗迹的最深处，通过那个传送法阵才能抵达这里。</br>所以按道理来说，不可能会有活人存在。</br>仔细打量，陆叶眼前一亮，询问九婴：“这是什么化形？”</br>他看出来了，那娇小的身影不是人，或者说不是血肉之躯，而是某个灵植的化形！</br>这也难怪，九婴沉睡不知多少年了，药园中的环境极好，有那么一株灵植得天地之造化，开启灵智，化作人形倒也正常。</br>九婴明显有些生气，觉得自己辛辛苦苦的成果喂了狗，没好气道：“你都说了这是化形了，不见本体，我哪知道是什么化形？”</br>陆叶心道也是，药园里的情况，九婴应该是完全不清楚的，否则早就知会自己了。</br>但既能化形，那就说明眼前这娇小身影的本体必然是一株极为珍贵的存在。</br>陆叶顿时来了兴致，脸上摆出人畜无害的笑容：“小姑娘，你叫什么？”</br>少女不答，只是盯着他手上的果子。</br>“要吃啊？给你。”陆叶将果子朝她递过去。</br>少女迅速转身要逃。</br>碰地一声，撞在身后的果树上。</br>她双手捂着额头。</br>碰……</br>一枚果子被她撞的从树上掉下来，正砸在她的脑袋上。</br>少女慢慢蹲了下去，瘦弱的背影看起来委屈极了。</br>陆叶差点笑出声。</br>不过在听到身后的脚步声后，少女来不及难过，如受惊的兔子一样跳起，躲在那树后。</br>胆子这么小？陆叶面色古怪。</br>一个小脑袋从树后探出来，白皙的额头上微微有些发红的样子，警惕地盯着陆叶，目光却有些飘忽：“你别……别过来！”</br>陆叶站定身形，心下好奇，这到底是什么化形，也不知道在这里孤单单地活了多久，难怪一副不谙世事的样子。</br>他温和出声：“怎么称呼你？”</br>少女盯着他，又不理人了，很防备。</br>陆叶有些无奈，这样子完全没法交流啊，念头一转，将手中一枚果子往嘴边送去：“告诉我你叫什么，要不然我把它吃了！”</br>他没想到自己有朝一日会用这样的方式来威胁旁人。</br>少女顿时有了反应：“我会打你的！”</br>她气鼓鼓的，看起来就像是是一只生气的兔子。</br>陆叶呵呵一笑，慢慢将果子往嘴边送去。</br>“我真会打你的！”少女叫起来，眼见陆叶无动于衷，她终于一咬牙，抬手朝陆叶这边挥了一下。</br>一道碧绿光芒骤然袭至陆叶面前。</br>陆叶漫不经心的表情变了，周身道力涌动，护持身形，然而随着那绿色光芒的袭落，他身躯轰然一振，脸色都微微一白。</br>护身的力量溃散，被那绿芒袭中的胸口疼痛至极，骨头应该都断了几根。</br>他低估这个看起来怯弱胆小的少女的实力，她居然有百道之上的实力！</br>不对！</br>方才那一击应只是她随手为之，根本没用全力。</br>换句话说，她的实力要远远超过自己！</br>坏事，本以为少女纵是某株灵植化形，实力也不会太强，谁知一出手居然让陆叶有些顶不住。</br>主要是她表现的太有欺骗性了。</br>有意为之？</br>不像，药园这里古往今来从未有人踏足，少女化形之后应该一直都是孤单生活的，对外面的世界一无所知。</br>如此说来，她完全不清楚自己的实力到底有多强，她方才的种种表现，应该都只是本性的流露。</br>念头一动，陆叶漫不经心地拍了拍胸口，冲少女呵呵一笑：“姑娘，你在给我挠痒痒吗？”</br>“我……我才没有！”少女反驳着，又朝陆叶遥遥挥出一击。</br>陆叶身躯又震了一下，依然云淡风轻：“我就是跟你说说话，别这么激动。”说话间，脚步却是不停，慢慢朝前行去，心神却是绷紧了。</br>“别过来！”少女愈发惊慌失措，声音都大了不少，“你再过来，我……我就跑了！”</br>第三击打出，陆叶眼角抽动。</br>然而等他撑住这一击之后，再抬眼望去，哪还有那少女的踪影。</br>她竟真的跑了！</br>陆叶甚至没看到她跑去了哪个方向。</br>站在原地静了片刻，陆叶忽然龇牙咧嘴蹲在地上，捂着胸口一阵搓揉。</br>幸亏跑了，再有一击的话，他根本顶不住。</br>即便是现在他也受了不轻的伤势。</br>“哈哈哈哈！”神海中传来九婴的嘲笑声，“让你强撑，滋味如何？”</br>“你笑屁！”陆叶冷哼，“我若死了，你也活不了。”</br>“……”九婴一下子沉默了，然后劝慰道：“是非之地不宜久留，先离开这里再说。”</br>它是真怕陆叶在这里出现什么意外，而且它也没想到，自己这药园居然有灵智化形了，实力还这么强！　　一阵后怕，按照它自己的计划，待夺了合适的肉身之后，它肯定要来这里闭关修行，提升实力的，而无论它夺取的肉身多么合适，终究只是一个普通入道，</br>哪怕有蚍蜉，发挥出来的实力也有限。</br>真遭遇这个古怪的少女，只怕一击就要被杀死！</br>真要是出现这样的情况，那九婴必然死不瞑目。</br>忽然发现如今这局面对它来说反而更好，虽只剩一点灵识，可终究是一线希望。</br>陆叶根本没理会九婴。</br>方才的短暂接触，让陆叶意识到，那少女的实力确实远超自己，离开这里，避其锋芒为上策。</br>不过陆叶不想走，这里的好处还没收完呢。</br>而且那少女如此胆小，已经被自己吓跑了，只要小心一些，应该无事。</br>原地修整了一阵，伤势虽不轻，可终究没伤及根本，凭陆叶如今的恢复速度，小半日便恢复过来。</br>继续在药园中寻觅，将那一枚枚不知成熟了多少年的灵果摘下，吃进腹中。</br>陆叶始终分出一部分心神，警惕四方，就怕那少女忽然杀出来。</br>但自她逃走之后，陆叶再没见到她的身影了，而且直到现在，竟也没办辨别她到底是什么化形。</br>直到陆叶行至一棵小树前。</br>这棵小树与别的果树不太一样，上面没有果子，只有一片片绿色的树叶。</br>陆叶对这棵小树本没有太在意，但他敏锐地察觉到，随着自己的靠近，这棵小树的树叶居然在微微收缩。</br>仿佛一个人在惧怕中缩紧了自己的身子，以寻求一些安全感。</br>“原来是悟道茶树啊。”九婴的声音传出，陆叶的神海没有封锁它对外的感应，显然让它有所察觉，“怪不得能够化形！”</br>陆叶也明白了，那少女的本体就在眼前，怪不得一直没再看到她，原来就躲藏在此地。</br>这可真是有些灯下黑了。</br>原本实力不如对方，该警惕紧张的是陆叶才是，但眼见这悟道茶树几乎都快将自己缩成一团了，陆叶反而淡定了下来。</br>。　　要带孩子们回老家一趟，路途不近，今日一更。prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Fri, 03 May 2024 05:13:11 +0000</pubDate></item><item><title>第两千两百三十章 白给的茶树</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/95035669.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千两百三十章 白给的茶树书架目录存书签“这悟道茶树与药园中其他灵植有什么不同？”陆叶在神海中问道。　　“也没什么不同。”九婴回道，“只不过这是我抢来的，在我抢来之前，她在上一个主人身边待了几万年，那老家伙对这棵悟道茶水很是看重，我找他讨要，</br>他不允，那就只能抢了，可能是因为这个原因，才让她有了化形的基础。”</br>“没感觉有什么奇特的地方啊，都不结果的。”陆叶疑惑地打量面前的悟道茶树。</br>像那些果子，陆叶一眼就看出其中蕴藏了丰沛的道力，这悟道茶树也没有果子，只有一片片树叶，确实没什么稀奇。</br>“小子，这你就不懂了……”自与陆叶互相起了誓之后，九婴对陆叶的态度就亲和了不少，说话也逐渐放肆。</br>“好好说话！”　　“咳……悟道茶树不结果，但它的叶子却是贵重无比，你当我为什么特意要抢这棵树过来，突破之时若含一片树叶在舌下，是能提升突破成功的概率的，而且</br>若以悟道茶辅佐，苦修的效率也会大大增加，放眼这整个星渊，悟道茶树都是极为珍贵的宝物。”</br>陆叶听的眼前一亮。</br>能提升突破概率的宝物，确实贵重，就他目前的认知来说，无论入道还是融道，在突破的时候都是极为困难的，很少有外力可以影响，但悟道茶居然可以。</br>至于悟道茶的叶子能极大地提升修行效率，对陆叶来说倒是不算什么，他这一身实力就很少是苦修得来的。</br>许是陆叶在茶树身边站的久了，缩成一团的茶树居然开始瑟瑟发抖起来，树叶哗啦啦作响。</br>陆叶哭笑不得，虽然知道她胆子小，却没想到小到这种程度。</br>而且这也未免太天真了，自己又不是傻子，悟道茶树这般模样他岂能看不出端倪，偏偏她还在自欺欺人。</br>这茶树对自己的实力根本没有一个正确的认知。</br>眼珠子转了转，陆叶做出一副惊奇状，叫嚷起来：“居然是悟道茶树，早就想摘些叶子来泡茶喝了，真是踏破铁鞋无觅处得来全不费工夫，桀桀桀桀！”</br>伴随着阴险的怪笑声，探手朝前抓去。</br>心神却紧绷起来一身道力暗暗催动，只待不妥便立刻退走。</br>那少女对自己的实力没有认知，陆叶却是清楚的。</br>哗啦啦……</br>茶树抖的更加厉害了，十几片叶子掉落下来。</br>果然好骗！</br>陆叶心中有些惭愧觉得自己不应该这样，欺骗恐吓这么一个单纯的生灵多少让他有些负罪感，可大手却是很老实地将那些掉落的叶子收起。</br>九婴将悟道茶的叶子吹破天际，他倒要看看是不是真的如此。</br>“小茶啊小茶快快长大，多长些叶子出来。”陆叶又摸了摸悟道茶的树冠，这才迈步走开。</br>从始至终，悟道茶都没有再化形的迹象。</br>而且直过了好大一会，缩成一团的悟道茶树才慢慢恢复正常，枝条垂落，看起来很伤心的样子。</br>她明明是要阻止那个忽然闯进来的异客乱吃果子的，结果不但没成功，连自己的叶子都白给了十几片。</br>在药园中又走了一阵，陆叶打了个饱嗝，满嘴的果香味。</br>终究将所有能吃的果子都吃干净了，不但如此，那些蕴藏丰富道力的奇花异草，陆叶也是来者不拒，统统成了果腹之物。</br>天赋树上，浓郁金光耀眼至极！</br>这绝对是他迄今为止积攒道力最多的时候，从来没感觉有这么富裕过。</br>毕竟是九婴给自己准备复苏后的修行资源，哪怕只剩下三成，到了陆叶这里，依然是很可观的积累。</br>他很期待，这一次实力能有怎样的提升。</br>而在这浓郁金光的笼罩中，更有漆黑的雾气在蒸腾。</br>自陆叶与九婴各自立下了誓言之后，天赋树的这种反应就没有消失过，这显然是天赋树在焚烧誓言的约束导致。</br>九婴只当立下誓言便可高枕无忧，但它怎么也想不到，这世上居然还有不受约束的异数。</br>按现在的进程来说，用不了多久，那种无形的约束就会被彻底焚灭。</br>已行至药园的最深处，这里便是唯一留下的那棵星辰树所在的位置。</br>陆叶抬眼望了一下，树上有五枚星辰果，早成熟不知多少年了，因为无人采摘，所以一直挂在上面。</br>思量了一下，暂时没有去摘星辰果，而是盘膝坐在了星辰树下。</br>定了定心神，心念一动，封锁了神海。</br>虽说九婴大概率是看不出什么名堂，但终究还是要小心行事。</br>没有急着打磨道骨，陆叶反而从小花界中取出一个小鼎！</br>这玩意是李旗的道兵。</br>既要打磨道骨，那当然是要做足准备，陆叶准备先将这道兵中蕴藏的道力炼化了！</br>道兵这东西不是打造出来的，因为能打造的，都只是道兵的雏形，或者说胚子，只有不断地耗费自身道力去蕴养，才能慢慢衍化成道兵。</br>有资格蕴养道兵的，最少也是融道，而且还不是一般的融道。　　在融道最初期，修士一般都会选择提升自己的修为，因为这样能更好地提升实力，直到某一个阶段，比如融道五重或者六重，修为增加带来的提升不如蕴养</br>道兵，修士们才会将精力转移到道兵上。</br>什么时候合适蕴养道兵，这是因人而异的。</br>道兵中是有道力残留的，对李旗来说，这是极为贵重之物，但对陆叶来说，这就是一根道骨，只不过其中蕴藏的道力很丰沛。</br>至于李旗原本的道骨，早在陆叶过来的路上就已经炼化了。</br>天赋树的威能催动，无形根须扎进小鼎之中，原则色泽明亮的小鼎逐渐变得暗淡。</br>直到某一刻，彻底化作齑粉。</br>陆叶徐徐睁眼，收了天赋树的威能，取出一片悟道茶树的叶子，正要放入嘴中，忽然眉头一扬，凝神观瞧起来。</br>直到这时，他才发现，这叶子上满是繁奥细小的纹路，即便是以他的眼力，竟也一时看不清。</br>只能运足目力，仔细打量。　　这明显是天生的道纹，复杂至极，陆叶就算真能以此为模，构建出来，也未必能发挥出什么作用，因为这道纹是生在悟道茶的叶子上，两者结合才有奇效，</br>单独的道纹并没有用。</br>但这样接触一道自己从未见过的道纹的机会，陆叶并不愿错过。</br>天赋树对灵纹道纹的推衍，跟自己在此道上的认知有极大关系，说不定什么时候推衍新道纹的时候，眼前所见就能发挥出作用。</br>就如他当初推衍出来的同气连枝道纹，其中就有一些纹路，与蚍蜉内的纹路有一些关联。</br>想到这里，陆叶忽然想到，有时间的话可以跟九婴好好聊聊，这家伙巅峰时的境界超乎想象，对道纹的了解，绝非一般人能比。</br>片刻后，陆叶又取出另外一片悟道茶的叶子观瞧，惊奇地发现这两片叶子上的纹路并非完全一样的。</br>有那么八九成相似，但也有一些地方是不同的。</br>花了小半日时间，将得到的十几片叶子全部查探了一下，陆叶这才拿起一片，放入口中咀嚼。</br>微微有些苦涩的味道传来，但随着苦涩弥漫的，还有一种奇妙的暖流。</br>陆叶的心瞬间定了下来，整个人的感觉都变得通透不少。</br>这样的状态下，他感觉自身对道力的亲和都有很大的提升，不愧是悟道茶的叶子，确实名不虚传。</br>没有怠慢，陆叶连忙开始打磨自己的道骨！　　这一次收获巨大，再加上之前的一些积累，天赋树上的道力少说也有七万之多，按照他打磨道骨的损耗，不出意外的话，这一次差不多能提升十二三道的实</br>力！</br>这样的提升无疑是很大的，尤其是他如今百道实力，越是往后，提升越难。</br>而这还没算上星辰果！</br>时间流逝。</br>一块块新的道骨打磨成功，陆叶清楚地感觉到自身实力的缓慢提升。</br>待至陆叶再睁眼的时候一身实力已攀升至一百一十五道！</br>足足提升了十五道的力量！</br>比预期的要好，这无疑是悟道茶的叶子的功劳，因为陆叶能明显地感觉到，打磨道骨所耗费的道力比之前要少一些。</br>这愈发让他感受到了悟道茶的珍贵，别的入道即便有悟道茶相助，能减少的损耗其实也不大，顶多就是提升一些打磨道骨的成功率。</br>但到了陆叶这边，节省的道力就很可观了。</br>悟道茶树，果然好宝贝，得想个办法把她留在身边才成。</br>只不过有了先入为主的印象，陆叶觉得跟她好好商量怕是不可能了。</br>十五道力量的提升，并非极限，因为陆叶还预留了一些道力，他还有五枚星辰果没有服用。　　他也想过，要不要将星辰果留在这里，等到自己打磨最后几块道骨的时候再来，因为最后几块道骨耗费的道力必然是很庞大的，如此也能更好地发挥这几枚</br>果子的作用。　　但最终还是作罢，对他而言，尽快提升实力才是正确的选择，哪怕日后要花费更多道力，如今强大的实力才是自保的资本。prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Fri, 03 May 2024 04:17:25 +0000</pubDate></item><item><title>第两千两百一十章 羁绊</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94915860.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千两百一十章 羁绊书架目录存书签草屋内，木床上，小蝶哭喊挣扎。</br>独眼山贼哈哈大笑，一手掐住小蝶的颈脖，限制她的动作，一手撕扯着她身上的衣裳，只几下，便有大片大片的雪白暴露出来。</br>小蝶心如死灰，便在这时，一道黑影忽然站在了山贼身后。</br>窗柩前，月光下，那黑影如索命的厉鬼裹挟潮湿的血腥气。</br>“夫君！”小蝶看到了这道熟悉的身影，眸中迸发出惊喜神色。</br>独眼山贼却是霍然一惊，转头时，一抹刀光闪过。</br>山贼立刻抬手捂住了自己的颈脖，身子踉跄后退，血水从指尖溢出，他喉咙里嗬嗬有声：“你……”</br>才刚说完一个字，便软绵绵地倒在地上，身子不断痉挛。</br>小蝶缩在床角处嗅着冲鼻的血腥气，瑟瑟发抖，从小到大，便连一只鸡都没有杀过，更何况见到死人？</br>当啷……一声，柴刀落下，唤醒了惊慌失措的小蝶。</br>她忙朝床前的黑影望去。</br>“小蝶……”陆叶的声音虚弱无比，那是失血过多的原因，“快跑！”</br>能强撑着身子杀进来解决那个要侮辱小蝶的山贼，全是强大的意志支撑，他不愿让这个善良美好的女子遭遇半点伤害。</br>说完之后，身子一软，跌倒在地上，身下一片殷红扩散。</br>“夫君！”小蝶终于回神，哭喊着扑了上来，将陆叶上半身扶起，抱在怀里，然而入目所见，却让她瞳孔缩成了针尖大小。</br>陆叶的颈脖处，一道巨大的豁口，鲜血潺潺流出。</br>如此伤势，已然无救。</br>“夫君不要死！”小蝶只觉心都要碎开，痛如刀绞。</br>“跑！”陆叶抬手，想要最后摸一摸小蝶的脸，却一点力气都使不出来。</br>“小蝶不走！”小蝶泪如雨下，倔强摇头。</br>目光忽然看到一旁的柴刀，抬手抓起，横在自己白皙的颈脖上，朦胧的泪眼凝视着陆叶逐渐浑浊的眸子，露出一抹凄凉微笑：“夫君等等我，小蝶来陪你！”</br>柴刀横下，鲜血飞溅，小蝶抱着陆叶，整个人伏在他身上。</br>两具身躯，逐渐冰凉。</br>几乎是在小蝶气息消失的同时，四周的一切都定格了，紧接着破碎开来。</br>然而无影无形的羁绊，逐渐滋生。　　生与死，情与爱，最容易滋生羁绊，当这种无形的羁绊达到一定程度的时候，强势的一方便可对弱势的一方予取予夺，到时候莫说区区一个鹤翼阵纹的玄妙</br>，便是陆叶从小到大的所有秘密，都将呈现在虫母面前。</br>这才是神源幻海的恐怖之处。</br>如此手段比起血族的血奴印记还要牢固，血族那边可以借助血奴印记，在人族埋下暗子。</br>虫族这边同样可以借助虫母的神源幻海来达成同样目的。　　只不过很少有虫母会这么做，因为这样做对它们也是有一些影响的，施展神源幻海，缔造出一幕幕无比真实的幻境，哪怕并非完整的魂体进入幻海，只是分魂，可在重新融合之后，分魂在幻境中经历的种种感受，依然会触动本体，因为在幻境中，分魂的种种付出，都是真心实意，没有任何虚假的，唯有这样，才能</br>足够真实！</br>旧的幻境破碎新的幻境已同时衍生出来，对虫母来说，哪怕只是分出一部分心神，缔造出一个让入道沉沦的幻境也是无比简单的事。　　正是因为足够简单，所以她才会选择这样的方式来窥探鹤翼阵势的奥秘，反倒是对陆叶本身，她其实没有太大的兴致，一个入道，无论表现的再怎么惊艳，</br>其实都很难入她的法眼。</br>缥缈宗，陆叶睁眼之时，视野中模模糊糊出现了一个好像有些熟悉的身影。</br>“师弟？”那身影凑了过来，鼻尖顿时萦绕一股幽香，让人心旷神怡。</br>视野慢慢聚焦，眼前是一张如花似玉的脸庞，妩媚至极，却又显清纯动人，两种截然不同的气质融汇，非但不让显怪异，反而更添一种奇异风情。</br>望着这张脸庞，陆叶的心不知怎地抽了一下，刺痛至极。</br>“太好了，师弟你终于醒了！”惊喜的声音有如释重负之感，“你等等，我去喊师尊过来！”</br>转身时，手却被拉住了。</br>陆叶怔怔地望着她，手上很用力。</br>“师弟你怎么了？怎么还哭了呢？是不是哪里疼？”　　陆叶这才后知后觉，不知怎地视线又模糊起来，脑海中隐约有些不清晰的画面翻涌，那是面前女子伏在自己身上，身躯慢慢变冷的场景，让他不敢去回想，</br>不愿去回想。</br>“幽蝶师姐！”陆叶轻轻地喊了一声。</br>“在呢。”声音很温柔，幽蝶坐在了床边，将自己另外一只手覆盖在他的手背上。</br>“陪我一会。”陆叶开口。</br>“行。”幽蝶一脸宠溺的表情，替他捋了捋额前散乱的头发，又责怪道：“下次不要这么鲁莽了，那可是五阶妖兽，不是你现在能对付的。”</br>“知道了。”陆叶应着。</br>这一次受伤不算严重，陆叶只修养了大半月便差不多恢复了。</br>缥缈宗是个小宗门，宗内从上到下不过十几人而已，幽蝶是大师姐，也是这一代实力最强的那个，她性格温顺，心地善良，对几个师弟都极为照顾。</br>再加上她生的极为貌美，自然引的诸位师弟暗生情素，私地下几个师弟都在暗暗较劲。</br>陆叶也是其中之一，这一次本想入山给幽蝶师姐采集一些药材，谁知遇到了一只强大的妖兽，险些没能活着回来。　　自那日苏醒之后，陆叶便感觉有些地方不太对劲，但具体哪里不对劲又说不上来，只是好几次午夜梦回的时候，脑海中都是那熟悉的身影伏在自己身上慢慢</br>变冷的画面，让他心悸不已。</br>几个师兄弟依然在较劲，期望着有一天能抱得美人归，陆叶反倒没掺和其中，梦中的惊悸让他有些惧怕，却又不知道在怕什么。</br>日子一天天过去。</br>这一日，陆叶入山历练，却再次遭遇危机，浴血拼杀依然不是那妖兽对手，就在这几近绝望时，一道靓丽的身影从旁杀来。</br>正是幽蝶。</br>她也在附近历练，听到动静前来查探，发现是陆叶有危险，当即出手相助。</br>她的实力要比陆叶强的多，自然轻松解决了那个妖兽。　　陆叶心怀感激，正待道谢时，幽蝶却表情一变，转头朝一个方向望去，只见那个方向上，又出现了一只妖兽，它与方才被杀的那只应是同一种，只不过体型</br>要大的多，气息也非先前那只可比。</br>陆叶意识到坏事了，这只妖兽应是方才那只的爹娘，自家的孩子被杀，它自然不会善罢甘休。</br>“师弟！”幽蝶轻轻地喊了一声。</br>“在！”陆叶沉声应道。</br>“回宗求援，我拖住它！”</br>陆叶一颗心直往下沉！幽蝶的实力他是知道的，如今她却让自己回宗求援，这无疑表明幽蝶没有把握能够解决这只妖兽。</br>“快去！”幽蝶一声娇喝，率先朝那妖兽掠去，瞬息间一人一兽便打了起来。</br>陆叶本还想上前助阵，但眼见这妖兽凶威，便知自己即便上去也帮不上忙，到时候反而会拖累幽蝶，当即道：“师姐小心，我速去速回！”</br>这般说着，转身就朝宗门跑去。</br>一来一回，差不多半个时辰，然而等陆叶带着师尊赶赴回来的时候，这边却已没有了争斗的动静。</br>远远地，只有一抹白色印入眼帘，幽蝶的衣裳就是白色的。</br>然而此时此刻，那白色之上的血色，是无比的刺目！</br>他不敢相信自己的眼睛，一步步上前，看到的却是幽蝶残破的尸身！</br>脑海中，再次浮现出那伏在自己身上身躯逐渐冰冷的画面，与眼前的景象逐渐合二为一，陆叶心如刀绞！</br>幽蝶死了！</br>几个师兄弟自那之后对陆叶再没有好脸色。</br>“你为什么要逃？”</br>“为什么不与幽蝶师姐并肩作战？”</br>“如果你不逃，师姐就不会死！”</br>“该死的那个是你啊！”</br>……</br>幽蝶死后，师兄弟们离心离德，过了没几年，师尊驾鹤西去，缥缈宗一夜凋零。</br>师兄弟们各奔东西，只剩下陆叶一人枯守山门。　　浑浑噩噩，他也不知过了多少年，热血方刚的少年慢慢变成了一个耄耋老人，直到有一日他步履蹒跚地来到一座孤坟前，慢慢坐了下来，望着坟前的墓碑，</br>幽蝶二字刺痛心扉。</br>浑噩的心神终于有了一丝清明。</br>湿了眼眶，红了眼，佝偻的身躯伏在那座孤坟上，心中满是自责。</br>如果那一日自己没有走，而是与幽蝶师姐并肩作战，她肯定不会死！</br>死的那个确实应该是自己！</br>清风拂过，山野凄凉，佝偻的身形再也没有重新站起。</br>强烈的情绪起伏下，无影无形的羁绊得以加深。</br>……</br>“娘子留步，我走了。”木屋前，陆叶不舍地望着面前的人儿。</br>小蝶红着眼：“夫君去吧，路途遥远，路上注意安全。”　　“等我金榜题名时，定来接你。”陆叶紧了紧背上的书箱，最后看了小蝶一眼，转过身，迈步而去，直到走出很远，再回头，那熟悉的人影依然站在门前，远远眺望，似是为了让他安心，她遥遥招手，露出微笑。prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Thu, 02 May 2024 22:12:53 +0000</pubDate></item><item><title>第两千两百一十一章 幽蝶</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94915861.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千两百一十一章 幽蝶书架目录存书签金科题名，高中探花，入殿面圣，应答如流，陆叶引诸多权贵关注。</br>得本朝秦相青睐，入相府，结识秦府二小姐秦钰，被其才华吸引，对其一见倾心，屡次示好，皆被婉拒。</br>在京盘桓数月，终于可以衣锦还乡。</br>然而就在即将踏上归途时，相府差人来唤，陆叶不明所以，然既是相爷召见自不能拒。</br>施施然入府，在下人的引领下行至一处院落。</br>抬眼望去，并没有见到秦相，反而是秦府二小姐秦钰正坐在一张太师椅上，美眸顾盼地望着他。</br>最近这些日子陆叶一直都在躲着这女人，此刻见是这般情景，立刻便知唤自己过来的不是相爷，而是二小姐。</br>转头便要走时，一个熟悉的声音却忽然传入耳中：“夫君？”</br>陆叶立刻顿住身形，回望时，思念多日的脸庞印入了视野。</br>“小蝶？”陆叶诧异至极，怎么也没想到她居然会出现在相府中，而且此刻便站在秦钰身边不远处。</br>他隐约有所意识脸色微微一变，连忙朝幽蝶行去。</br>两道身影从旁走出，拦住了他的去路，是秦府的护卫。</br>陆叶看向秦钰，开口道：“二小姐，这是何意？”</br>秦钰依然微笑着：“没什么，一直听你说你已经成亲了，只是好奇，所以把人接过来，让你们团圆罢了。”</br>陆叶定了定心神，抱拳道：“多谢二小姐美意，叶感激不尽。”又冲站在她身边的幽蝶招了招手：“小蝶，过来。”</br>小蝶迈步却又被秦府护卫拦下。</br>她脸上有些惊慌失措，乡野村妇，何曾见过这样的阵仗。　　秦钰啧啧一声：“怪不得能让探花郎念念不忘，原来是生了一副好皮囊。”她一边说一边站起身来，走到幽蝶面前，抬手捏住了她的下巴，目光审视，就像是</br>在打量一件货物。　　“二小姐。”陆叶心头一沉，在京这些日子，他早就听说过不少秦府二小姐的事，这位虽是个女子，却屡屡做出一些蛇蝎之事，今日更是没打招呼便将幽蝶从</br>千里之外带了过来，再加之自己之前屡次拒绝她的示好，怕是已经让她有了报复之心。</br>“紧张什么？”秦钰偏头看她，娇美的容颜渗着一股阴冷，几根手指轻轻滑过幽蝶的脸庞，语气揶揄：“探花郎果然是痴情种呢，本小姐好像愈发喜欢你了。”</br>陆叶低头：“二小姐恕罪，叶出身低微，二小姐却是相府千金，是叶不敢高攀。”</br>秦钰眨眨眼：“本小姐喜欢，就不叫高攀。怎么样？我之前的提议还有用，你只要入赘相府，以后荣华富贵，唾手可得。”</br>陆叶沉默不语。</br>秦钰身边，小蝶神色惊愕，终于明白自己为什么会出现在这里了。</br>“敬酒不吃吃罚酒！”眼见陆叶这般模样，秦钰冷哼一声，抬手就拔出了腰间的一柄匕首。</br>她一手持匕，一手捏住了幽蝶的下巴，微微偏头，表情阴狠：“就是不知道破了相之后，探花郎还会不会喜欢！”</br>幽蝶眼珠子瞪大，欲要挣扎，可两旁两个膀大腰圆的护卫将她架住，哪里能够动弹？</br>陆叶也惊慌不已，高呼一声：“二小姐不要！”　　“你说不要，我偏要！”身为相府二小姐，什么时候被人忤逆过？偏偏这个陆叶，她屡次示好都被无视，早就让她动了怒，她确实欣赏陆叶的才华，但那又如</br>何，自己得不到的，旁人也休想得到。</br>在小蝶的挣扎，陆叶的叫喊中，那锋利的匕首刺破了娇美的容颜，狠狠划下。</br>惨叫声响起。</br>陆叶更是如遭雷噬。</br>只有秦钰疯了一样狂笑着，再度举起匕首，在另一边的脸蛋上留下深深的印痕，破坏了那完美的好。　　“我答应了，我答应了！”陆叶心如刀绞，脑海中又莫名地浮现出模糊的画面，其中一幕是那熟悉的身躯伏在自己身上慢慢变冷，自己满心不甘却有无可奈何</br>。</br>就如此刻！</br>还有一幕是一片白色中，刺眼的红。</br>“我答应了，二小姐手下留情！”他叫嚷着。</br>秦钰冷笑不迭：“不需要了。”</br>丢下手中染血的匕首，冲那两个架着幽蝶的护卫道：“她交给你们了。”</br>两个膀大腰圆的护卫眉头一挑，嘿嘿笑道：“多谢小姐！”</br>这般说着，拖着幽蝶就朝一旁的厢房走去。</br>陆叶浑身冰凉，叫嚷求饶，然而根本无济于事，他身边的两个护卫更是在秦钰的指示下，将他揍倒在地，一阵拳打脚踢。</br>浑身疼痛，却痛不过心碎，耳畔边是旁边厢房内小蝶的哭喊，却在下一刻戛然而止……</br>陆叶怔住，方才那两幕模糊的画面又在脑海中翻涌起来。</br>也不知哪里生出来的力气，他连滚带爬冲进了厢房中，一眼就看到那两个护卫站在床边，满脸的扫兴。</br>凌乱的床上，小蝶软绵绵地躺在哪里，衣衫还算完整，但嘴角边全是鲜血。</br>陆叶扑上前去，抱住了她的身子，颤抖地试探她的鼻子，片刻后，低沉的呜咽响起。</br>秦钰也走了进来，一眼就看出幽蝶这是咬舌自尽了，顿时冷哼一声：“真是便宜你了！”</br>转身便朝外行去，冷冰冰地丢下一句话：“打残了丢出去！”</br>探花郎又如何，不识抬举，自己想打就打，想杀就杀。</br>探花郎不知遇到了什么刺激，一夜疯癫，自此之后，繁华京都中，多了一个蓬头盖面，衣衫褴褛的乞儿。</br>待至寒冬，有人在街旁发现了一具被大雪掩埋的尸体，他蜷缩在那里，双手虚抱着，似乎是要守护什么东西。　　仿佛轮回，每一次轮回陆叶都记不得太多东西，只有一些模糊的画面时常不由自主地从脑海中浮现，一次次轮回，一次次生离死别，不同的世界，不同的环</br>境，唯一相同的，就是幽蝶因为自己丢了性命。</br>又一次轮回。</br>弧月之下，剑锋之巅。</br>一黑一白两道身影并肩而立，黑衣者剑眉星眸，手持一柄长刀，白衣者国色天香，倒提一支长剑。</br>四面八方，无数身影围聚。</br>有人怒喝：“幽蝶，你出身正道名门，何敢与这个魔头蝇营狗苟，难道你不知他这些年都做了什么吗？”</br>手持长剑的幽蝶淡淡道：“正是因为我知道他这些年做过什么，才能看清你们这些人的虚伪！”</br>所谓魔头，不过是一些阴线小人的栽赃，青梅竹马两小无猜的二人，对彼此早已知根知底。</br>“幽蝶，莫要冥顽不灵，今日我等正道齐聚此地，魔头必死无疑，你莫要自误。”</br>“幽蝶醒醒吧，那可是荼毒天下，扰的民不聊生的魔头，你莫要再玷污师门清誉了。”　　“师门清誉？”幽蝶冷眼朝说话的人望去，发现正是自己师门的一位师叔，平日里道貌岸然，实际上一肚子男盗女娼，顿时面露厌恶之色：“这样的师门，这</br>样的正道……不要也罢！”</br>“幽蝶你太让我失望了。”那师叔摇头叹息，“既如此，那从今日起，你便不再是本门弟子。”　　“啰里啰嗦什么。”一直站在幽蝶身边的陆叶有些不耐地喝了一声，“说来说去还不是要做过一场，那就别废话了，一起上吧，看看到底是你们这些虚伪的正</br>道了得，还是我这个乱世魔头更威风！”</br>“竖子猖狂！”</br>“一起上！”</br>身形纵掠，刀光剑影，惨叫声不断响起，一具具尸体倒在血泊中。</br>围攻的人群腾挪起伏，黑白身影在其中翩跹跌宕。</br>一场激烈无比的厮杀，围攻者死伤十有八九，余者狼狈逃窜。</br>手持染血长刀，陆叶哈哈大笑：“一群跳梁小丑，下次多喊点人过来，否则不够你爷爷杀的。”</br>他转头看向一旁的幽蝶：“完全不是对手。”</br>在人前清冷高洁的美人儿此刻却像是一个邻家小妹，眸中一片崇拜神色：“叶哥哥真厉害！”</br>“走吧。”陆叶收刀入鞘，招呼一声。</br>迈步朝前行去，走出没几步，却忽然转头：“怎么了？”</br>幽蝶还站在那里，冲他微笑着，声音轻柔：“叶哥哥，以后要更小心些。”</br>陆叶面上的意气风发消失不见，神色变得冷峻：“小蝶？”</br>幽蝶缓缓摇头：“叶哥哥你先走，我马上过来找你。”</br>话说完身子忽然一软朝后倒去。</br>陆叶脸色一变，连忙上前，抬手拖住了她柔软的身子，入手却是一片湿糯。</br>抽出手来，是一片刺目的红，让人眩晕。</br>他连忙探头朝幽蝶背后望去，只见她的后心窝处，不知何时已经插进了一柄匕首。</br>“小蝶！”陆叶只觉胸口一腔热血化作冰凉，方才大胜的愉悦瞬间烟消云散，声音都颤抖起来。</br>虽只瞧了一眼，他已看出那是致命的伤势。</br>小蝶却不曾有半点表露，可恨自己之前居然也没有丝毫察觉。　　小蝶的脸色变得苍白至极，抬手，摸着他的脸颊，眼中是无限的眷念和不舍，气喘游丝：“叶哥哥，小蝶不能陪你了，你一定要好好的。”prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Thu, 02 May 2024 21:12:07 +0000</pubDate></item><item><title>第两千两百一十二章 送你一个礼物</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94915862.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千两百一十二章 送你一个礼物书架目录存书签“不要！”陆叶摇头，眼眶发红，“你会好起来的，我给你疗伤。”</br>小蝶凄凉一笑：“不用，跟我多说几句话吧。”她的声音逐渐虚弱，如蚊蝇。</br>眼皮慢慢合拢，摸着陆叶脸庞的手垂落下来。</br>“小蝶？”陆叶轻声呼唤，耳畔边似乎想起了熟悉的回应：“在呢，叶哥哥！”</br>但凉风拂过，那竟只是一场幻想。</br>“啊……”他抱紧了怀中的身躯，哪怕是被人污蔑，哪怕是被人围攻，重伤，也不曾有半点情绪上的流露，这一刻却是撕心裂肺。</br>脑海中莫名地浮现出一幕幕模糊的画面，看不清……</br>极致的悲伤涌上心头，如一只无形的大手，忽然拨开了那重重迷雾。</br>模糊的画面陡然变得清晰。　　山村中横刀自刎的小蝶，伏在自己身上身躯慢慢变冷；荒山中惨死在妖兽口中的幽蝶师姐，一身白衣上的血红，哪怕诸多轮回也无法磨灭；相府之中不愿被</br>辱，咬舌自尽以全清白的小蝶；只认定自己，被逼迫之下无奈跳江的小蝶……</br>一幕幕，一幅幅，诸多画面翻涌不休。</br>往世种种的模糊，在这一刻忽然变得无比清晰，那一世世的记忆如潮水一样席卷而来，将陆叶整个人淹没，让他感到窒息。</br>原来，这已经是第十世了！</br>原来，小蝶每次都会因自己而死！</br>这算什么？命运吗？可笑至极！</br>“嗬……”陆叶扯动了下嘴角，平静的眸光下，是极致的悲伤，抬头望月，月牙残缺，似他的一场场人生，“真是无趣！”</br>铮鸣声响起，他倒提着长刀，对准了自己的心口望着面前的人儿，轻声道：“小蝶慢点走。”</br>十世轮回，每一次小蝶都是因自己而死，如今终于拨开了迷雾，他不愿再苟活，只想早点与小蝶在下一场轮回中相聚。</br>下一次，绝不会再让悲剧重演！</br>已经失去了生机的小蝶忽然睁开了眼，陆叶一时竟无法辨别，这到底是不是自己的错觉。</br>她浅笑嫣然，抬手握住了刀柄，笑吟吟地望着陆叶：“叶哥哥，准备好了吗？”</br>陆叶微笑地望着她，就连眨一下眼睛都舍不得，语气坚定：“准备好了。”</br>话落时，胸口处就传来疼痛，长刀透胸而入。</br>小蝶笑的开心：“叶哥哥，羁绊……成了！”</br>陆叶嘴角溢血，一脸茫然：“什么？”　　小蝶咯咯娇笑着，流露出来的表情是陆叶十世轮回都没有见过的：“羁绊啊，叶哥哥愿意为我去死，就是羁绊达成的标志，不过叶哥哥的心智可真够坚强的，</br>居然用了十世！”</br>每一次轮回的生死离别，都会加速羁绊的滋生，而正如她所说，唯有陆叶愿意主动为她付出自己的性命，才算是羁绊真正达成的标志。</br>虫母以前也曾施展过神源幻海，用来对付被擒的人族修士，主要是用来刺探一些情报，莫说入道，融道都着过她的道。</br>可即便是当年那个融道，也只撑过了五世轮回而已。</br>在她这一道秘术下能撑过十世轮回的，只有陆叶！</br>而且还是个入道！</br>本来虫母打算挖掘出陆叶心中的秘密之后便杀了的，毕竟一个入道没什么大用，但此刻却有些不舍，改了主意，暗暗决定留他一条性命。</br>“羁绊，什么羁绊？”陆叶胸口处刺疼至极，可明明是致命的伤势，他却没有将死的感觉，只是满脑子疑惑。</br>“马上你就知道啦！”幽蝶调皮地冲他眨眨眼，旋即握住了他的双手。</br>陆叶惊奇地发现，自己与幽蝶之间竟忽然生出一种极为紧密的联系，那不是身体上的接触，而是神魂上的共鸣。</br>幽蝶的眸光似海，仿佛能一眼看穿自己心中的所有秘密。</br>轰地一声……</br>脑海深处传来炸响，所有的迷惘在这一刻消散不见。</br>羁绊达成，幽蝶已经可以窥探陆叶的秘密，如此一来，先前营造的种种虚妄都不攻自破。</br>真实归来！</br>陆叶眼帘骤缩。</br>终于想起了之前的一切。</br>风级据点中一场大战自己被李旗所擒，带至虫巢处面见虫母！</br>他对虫母还是很警惕的，也知道虫母精通神魂之力，所以在进虫巢的时候就一直在警戒。</br>但他根本不知道自己是什么时候着了道的，真实记忆的最后一幕，是一层淡蓝色的精纯神魂力量跌宕。</br>会出现这样的原因只有一个解释，那就是虫母实力要比他强很多很多，这才能让他不知不觉地进入了那一场场轮回。</br>本来他以为自己能见到虫母，早已暗暗打定注意，若对方真要询问鹤翼阵纹的事，便直接相告，不管怎样，保命要紧。</br>反正鹤翼阵势的核心是自己，阵纹泄露并没有大碍。</br>可他根本就没见到虫母，进入虫巢的时候就着了道！</br>虽然不清楚虫母施展的到底是什么样的秘术，但他能感受到，虫母此刻正在窥探自己的秘密。</br>而且这种窥探，竟是自己无法阻止的！</br>这一切应该跟虫母方才所说的羁绊有关！</br>自身与虫母之间，此刻有一层很紧密的联系。</br>坏了！　　他身上的秘密太多，别的也就算了，可天赋树绝对不能让虫母知道，这是至宝级的传承，若让虫母知晓，指不定她有什么手段能够将这道传承从自己身上剥</br>离出来。</br>怎么办？</br>尽管不清楚虫母到底是什么修为，但只从之前的经历就可以推断出来，自己与虫母的实力差距太大，而且如今羁绊已成面对虫母的窥探，他根本无从反抗！</br>反抗不了，那要如何保命？</br>电光火石间，陆叶脑海中诸多念头翻涌。</br>面前小蝶依然笑吟吟地望着他，明显有所察觉，但她却不以为意，反而开口安慰道：“叶哥哥不要担心，我不会杀你的，我舍不得！”</br>一个能在自己的秘术下坚持十世轮回的入道，培养一番的话，未来可期。</br>“我没担心！”就在这时，陆叶忽然冲她笑了笑，“只是这十世经历让我感觉很是对不起你。”</br>小蝶愣了一下，然后掩嘴轻笑，当真是媚态丛生：“叶哥哥有这个心就行，以后咱们就不用再分开了。”</br>“你也不想跟我分开？”陆叶挑眉望着她。</br>小蝶点头：“当然。”魅惑中还有一丝娇憨，着实令人心动。</br>“那叶哥哥送你一个礼物！”陆叶咧嘴一笑。</br>“什么礼物？”小蝶愣了一下，旋即脸色大变：“这是什么？”</br>不知何时，一片繁奥复杂的纹路忽然自陆叶身上弥漫了过来，而且因为两人一直没有分开的原因，转瞬间，这些纹路就铺展到了她身上。</br>陆叶身上，魂力涌动，凶猛至极！</br>小蝶如遭雷噬，一抬手就将陆叶甩飞了出去。</br>然而已经迟了。</br>她审视之下，只见自己身上密密麻麻全是繁奥的图案，融入自身身躯。</br>陆叶从一旁狼狈起身，摇头晃脑：“果然越是漂亮的女人，说话越是不能信，刚才还说跟我分开，这会就把我给甩了，叶哥哥很伤心呢！”　　“这到底是什么？”小蝶表情冷厉地望着陆叶，她本能地感觉不妙，身为融道巅峰，道纹这种东西她当然也有所研究，所以可以确定，自己身上的那些图案是</br>一种道纹，但她却从未见过类似的道纹。</br>而且……一个入道怎么能构建出道纹？还是那么快的速度，几乎就是一眨眼的功夫。</br>“你猜？”陆叶笑吟吟地望着她，颇有一种有恃无恐的感觉。</br>心中暗暗松了口气，幸亏自己有这一道道纹，否则这次恐怕真要栽了。　　自当日借助天赋树推衍出同气连枝道纹之后，陆叶便上了心，以前的灵纹基本上都用不了了，不是说它们无用，而是灵纹承受不了道力的冲击，想要发挥出</br>它们的作用，就得重新推衍，以灵纹为基础，推衍出更高级的道纹。</br>所以这些日子以来，陆叶闲暇之时都一直在借助天赋树重新推衍灵纹。</br>时间不长，重新推衍出来的道纹数量并不多，方才施展的便是其中一道。　　而且能如此顺利地将道纹构建在小蝶身上，那羁绊功不可没，正是因为两人之间有了深切的羁绊，所以才能构建成功，否则就算陆叶有天赋树，也不可能将</br>道纹构建在小蝶身上。</br>小蝶闭眸查探片刻，还是搞不清这道纹的作用，她懒得多想，抬手就朝陆叶的方向拍了一掌，口中厉喝：“区区入道，也敢放肆！”</br>她虽是一道分魂，可终究是融道巅峰的分魂，之前对陆叶生出一些兴趣，欲留他性命，但陆叶此举无疑让她动怒。</br>此番出手，便是教训。</br>这一掌看似轻飘飘，但实际上却是神魂上的攻击，因为无论是她还是陆叶，此刻都是魂体。</br>这四周的一切，依然只是幻境。</br>一掌之下，陆叶闷哼一声，就连魂体都有些暗淡。</br>然而与此同时，哗啦啦的声音响起，忽有一条锁链凭空生出，锁链的一头连在陆叶身上，另一头则连在小蝶身上，如那十世轮回的羁绊，让两人牢不可分。</br>随着陆叶的受伤，小蝶居然也脸色一变，身形踉跄了一下。　　她的表情变得无比精彩，因为她那一掌的一半杀伤，居然反馈到了自己身上！prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Thu, 02 May 2024 20:14:32 +0000</pubDate></item><item><title>第两千两百一十三章 生命锁链</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94915863.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千两百一十三章 生命锁链书架目录存书签方才出现的锁链徐徐消失不见，但幽蝶能感觉到，锁链虽然消失了，可她与陆叶之间的紧密联系却没有断绝。</br>这本是她施展神源幻海秘术的初衷，也是双方羁绊达成的标志，但此刻她却怎么也高兴不起来。</br>只从方才的感受她就能判断出，那锁链……有大问题！</br>“这到底是什么？”她冷声问道，纵是融道巅峰，见多识广，也从未见过这样的诡异。</br>陆叶气定神闲地望着她：“生命锁链！小蝶，从此以后咱们就祸福于共，生死相依，再也不会分开了，开不开心？”　　幽蝶表情一阵变幻，再联想方才打伤陆叶后的感受，表情变得精彩，她已经察觉到了那诡异道纹的威能，却有些不敢相信，思量一下，冷着脸道：“你唬我？</br>”</br>“是不是唬你你自己心里有数。”陆叶挑衅地望着她：“要不要再试试？”</br>这般说着，手上一翻，便出现一柄长刀，并非真正的长刀，而是魂力凝聚而成，他调转刀口，对准自己的魂体便要刺下！</br>“住手！”小蝶高呼着，闪身就来到他面前，一把抓住了他的手腕。</br>刚才的感受让她明白，陆叶身上的伤确实会有一半转移到她身上，所以还真不敢让陆叶这么肆意妄为下去。</br>她可是融道巅峰，一己之身关乎整个大战区的战事走势，一个入道岂能与她相提并论？</br>彼此近在咫尺，陆叶似笑非笑地望着她。</br>幽蝶表情变幻，过了好一会才咬牙切齿：“你到底要做什么？”　　陆叶淡淡道：“这句话应该问你才对！每个人都有自己的秘密，你如果不窥探我的秘密，那什么都好说，可如果你非要如此的话，那大不了鱼死网破，我一个</br>入道换你这个融道，怎么都不亏！”</br>幽蝶冷哼：“真当我拿你没办法了？”</br>那所谓的生命锁链闻所未闻，确实让她忌惮，但那终究是一个入道弄出来的东西，她又岂会放在眼中。</br>“我拭目以待！”陆叶说话间，伸手点了点自己的眼睛。</br>“你给我等着！”幽蝶说完这句话，忽然消失不见。</br>陆叶都没看清她到底是怎么消失的，但这里是她营造出来的幻境，她自有支配权。</br>四周的一切都破碎开来，只剩下一片混沌虚无。</br>陆叶索性盘坐在了地上，微微呼了一口气。</br>他当然知道幽蝶做什么去了，如今情形，她必定是想解开那生命锁链，只有解除这道纹，她才能不受自己的钳制和威胁。</br>但道纹这东西，构建比解除要简单的多，而且此道纹复杂至极，陆叶自信就算幽蝶是个融道，短时间内也不可能解开。</br>再者，只要他这边不配合，幽蝶拿什么去解？</br>生命锁链……　　这是源自人鱼族的一道灵纹，当年人鱼族公主白露便是用类似的方法，与幽灵捆绑在了一起，至今没有解除这种联系，不过她用的并非是灵纹，而是来自天</br>螺殿的奇妙海螺。　　陆叶见过那海螺上的神妙纹路，以此为基础，融合了一些彩凤双飞灵纹的精妙，在万象海中将这道灵纹推衍了出来，只不过一直没有用过，因为这玩意有利</br>有弊，一旦用了，那自己的身家性命就会跟旁人绑在一起。</br>直到这次！　　面对幽蝶这样的强者，实力上他根本不可能是对手，想要保命，只能动用生命锁链，好在她为了窥探陆叶心中的秘密施展出了神源幻海秘术，以十世轮回的</br>经历让两人之间诞生了深切的羁绊，这才让陆叶的计划得以成功。</br>没有那种奇妙的羁绊，生命锁链不可能对幽蝶施展。</br>如今这情况，命算是暂且保住了，幽蝶在解除道纹之前，应该不会对自己动手，以后呢？</br>如今自己身陷虫巢，该如何才能脱困？</br>还有一点让陆叶无奈，他这次算是在众目睽睽之下被掳走的，就算自己逃出生天，再回去的话，能得到战盟那边的信任吗？</br>这下麻烦了，可以说幽蝶将他掳来之举，几乎是断了他的后路。</br>虚无之中，陆叶枯坐，几乎感受不到时间的流逝，而且这终究是一处幻境，就算他想用修行来打发时间都做不到。</br>也不知过了多久，他终于有些忍耐不住，抬头高呼：“幽蝶，滚出来！”</br>“幽蝶！”</br>喊了好一阵子，都没有得到回应。</br>“你再不出来，我死给你看！”</br>虚无之中一点涟漪出现，紧接着幽蝶的身影出现了，她一脸阴沉地望着陆叶，显然很不开心。　　这些日子她一直在参悟那道纹的玄妙，终于意识到问题的严重性，因为那道纹的纹路已经深深地铭刻在她的神魂深处，几乎与她的神魂融为一体，想要解除</br>绝非易事。</br>当然，真要狠下心的话，她确实有一个法子，那就是舍弃自己的这部分分魂。</br>可这分魂是她神魂的三成总量，而且虫母本身就是主修神魂的，这若是舍弃了，等于一身实力要凭空削弱三成。</br>这可是无数年的苦修，她如何能够舍得？终于意识到，自己这下是阴沟里翻船了，堂堂融道巅峰，一不小心居然被一个入道拿捏。</br>这简直是个耻辱！</br>“你要作甚！”她冷声开口。</br>陆叶啧啧有声：“之前叶哥哥叶哥哥喊个不停，恨不得永远不与我分开，这会儿就这么不耐烦了？”</br>“有话就说！”她咬着牙，风情万种的脸庞上一片沉怒。</br>陆叶好整以暇：“生命锁链想要解除其实很简单……”</br>幽蝶立刻支棱起两只耳朵。</br>“就如你的羁绊达成一样，需要你情我愿，只要双方都不反抗，那自然就可以解除了。”</br>幽蝶沉默，她当然知道陆叶告诉她这些没安什么好心，那道纹是陆叶的保命手段，又怎么可能心甘情愿地解开？</br>“你有什么要求？”幽蝶问道，虽知没什么希望，可问问又不妨事。</br>“我不知道！”陆叶两手一摊。</br>幽蝶眼角微微一跳。</br>“我被关在这里，心情很不好，心情不好，就懒得去想一些有的没的，什么时候我心情好了，你再来问我不迟。”</br>幽蝶略一沉吟，开口道：“我可以放你出去，但是……”</br>“我想了想，这里挺好，没有纷扰，没有战事，虽然孤单了点，但没事的时候可以找你说说话对不对。”</br>幽蝶一句话没说完，憋的很难受。</br>“你爱留不留！”幽蝶冷哼一声，抬手一拂，无边的虚无中出现一道门户，紧接着她的身影消失不见。</br>陆叶轻哼一声，望着那忽然出现的门户，这才起身行去。</br>这门户无疑便是离开此地的出口，幽蝶本还想跟他谈点条件，但显然没能得逞。</br>一脚踏出那门户，陆叶感觉自己的意识直往下沉，伴随着一种极致的缥缈，过了足足好几息时间，才忽然生出真实的感觉。</br>重新感受到了自己的身躯，陆叶立刻睁眼！</br>他此刻就盘坐在一个巨大的溶洞中，身下是厚实的肉壁，四面八方一个个鼓起的肉囊，内里隐有生机传出，好似有什么东西随时能破囊而出一般。</br>这地方给他一种莫名的熟悉感。</br>虫巢核心！</br>他立刻想起来了，当年在九州中，他进入过不少虫巢，虫巢的核心基本都是这个样子。　　但他的目光很快便被面前的一座肉山给吸引了过去，定眼一瞧，那哪里是什么肉山，那分明是一个极为臃肿的大虫子，通体褐色，仿佛一个放大了无数倍的</br>蚕蛹。</br>此时此刻，那蚕蛹的两只眼睛便如两只灯笼一样盯着他所在的位置。</br>隐有一些熟悉的魂力波动从这蚕蛹的方向传来。</br>陆叶愣了一下，紧接着有所意识，脸色难看至极，试探地唤了一声：“幽蝶？”</br>有声音在耳畔边响起，酥媚入骨，熟悉至极：“看样子，你以前从未见过虫母？”</br>说来也是，虫母最少都是融道，一个入道哪里有机会见到？</br>随着这声音的响起，陆叶的表情开始变幻，脑海中不由地浮现出了之前那一世世轮回的场景。</br>不但如此，还有那亲昵至极的种种称呼……</br>脸色苍白，身子莫名有些不适，想吐！</br>哪怕面对再强的敌人他也能面不改色，可眼下情景却让他有些难以直视……</br>陆叶不着痕迹地撇开了目光。</br>幽蝶似有察觉，两只灯笼一样的眼睛中闪过一丝狡黠，声音更酥软了：“夫君，你哪里不舒服吗？”</br>仿佛一记闷雷轰在天灵盖上，一阵头晕目眩。</br>陆叶立刻起身，冲到一旁，扶着洞壁干呕起来。</br>“夫君，你这是怎么了？不要吓小蝶。”幽蝶来劲了，仿佛还在某一世轮回中，声音中溢满了关切和担忧。</br>陆叶呕了一阵，却是什么也呕不出来，更难受了，当即便要拔刀，却发现腰间空无一物，这才想起磐山刀还在小花界中。</br>怒而转身：“你再这样我真死给你看！”　　“咯咯咯……”幽蝶笑的开心，臃肿的身子都在微微抖动，“夫君，这是何必呢？不过你若死，小蝶也不会独活，一定会陪着你的，这些事小蝶又不是没做过。</br>”</br>她一副吃定了陆叶的架势，之前陆叶拿这句话威胁她她还真不敢放肆，但这一次她根本不放在心上，因为她知道，陆叶不可能因为这点小事就跟她拼命。</br>你也有今天啊！　　幽蝶心中得意，这些日子的郁结一扫而空。prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Thu, 02 May 2024 19:10:40 +0000</pubDate></item><item><title>第两千两百一十四章 叶哥哥</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94915864.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千两百一十四章 叶哥哥书架目录存书签陆叶发现自己好像搬了石头砸了自己的脚。</br>在那十世轮回中，幽蝶一直是以一个绝美的形象出现在自己面前的，她妩媚，又娇柔，无论容貌还是身段都无可挑剔。</br>所以陆叶从未想过，幽蝶的本体居然会是这个样子！</br>在那诸多轮回中，一声声夫君，一声声叶哥哥，仿佛无形的刀子，扎的陆叶千疮百孔。</br>“夫君，原来你是这么肤浅的人，以貌取人可不好，你难道忘记小蝶对你的一片真心了吗？”</br>陆叶强压着心中的种种不适，沉声道：“幽蝶，咱们好好谈谈！”</br>这个问题得解决了，要不然陆叶感觉自己的心境早晚要出问题。</br>“夫君想谈，那小蝶当然可以敞开身心，跟你深入交流。”</br>“有时候，机会只有一次！”陆叶望着她，语气平淡，却有一丝决然。</br>幽蝶默了默，终于正色起来：“行，你要谈什么？”</br>“别再那样称呼我！”</br>“解开生命锁链。”</br>“不可能！”陆叶断然拒绝。</br>“是你要谈，可我没看到你的诚意。”幽蝶声音冰冷。</br>陆叶道：“你若真有诚意就不会提这个要求，换一个！”</br>“行吧，谁让你是小蝶的夫……”话锋一转，小蝶继续道：“那我要鹤翼阵势的阵纹！”</br>陆叶不语。　　幽蝶冷哼道：“你当知这次为什么会被掳来，生命锁链不解除，我逼迫不得你，但这阵纹，却是本族与血族势在必得之物，我可以跟你好好说，但如果你执意</br>不交的话，会有另外的融道来与你交流，到时候就算是我，也帮不了你。”</br>陆叶点点头：“行，我交给你！”　　幽蝶略有些意外，似是没想到他这么好说话，略一沉吟，大有深意道：“我发现一件有意思的事，生命锁链之下，你我性命相连，神魂一体，你若撒谎我是能</br>有所察觉的，借用你的话来说，有时候，机会只有一次，可要好好珍惜！”</br>“放心！”陆叶淡淡应着，在被李旗擒来的路上，他就已经考虑过这件事了。</br>“那就来吧。”幽蝶说话间，精纯的魂力跌宕。</br>下一瞬，陆叶便不由自主地又出现在那一片虚无之中。</br>面前就站着幽蝶，是那一世世轮回中的人族形态，妩媚又妖娆，眸中偏偏还有清纯，冲突的气质糅合，当真风情无限。</br>陆叶认真地打量她几眼，将她的模样牢牢记在心中，冲淡了之前心中的些许不适。</br>“开始吧？”幽蝶微笑地望着他。</br>这次掳来陆叶，本就是为了那鹤翼阵势的阵纹，可惜过程有些波折。</br>说话间，忽然又出现一个幽蝶，与之前那个一模一样，显然是另外一道分魂，只不过这一个却是浑身不着片缕。</br>第二个幽蝶款款朝陆叶行来，柔声道：“羁绊未消，你便将那阵纹铭刻在我身上。”</br>陆叶一想起那臃肿的肉山，就对眼前的无限美好失了兴致，抬手搭在幽蝶光洁的肩膀上，心念动间，阴阳二元迅速铺展。</br>放眼望去，仿佛有一件奇妙的衣裳批在了幽蝶身上，那衣衫还在生长，逐渐笼罩了她整个身躯。</br>两个幽蝶都饶有兴致地望着他，在此之前，她从未想过，这世上居然有人能迅速地构建道纹。</br>片刻后，陆叶收手。</br>第二个幽蝶徐徐道：“你确定这是鹤翼阵势的阵纹，凭此阵纹可以结出鹤翼阵势？”</br>她问的很严谨，无非是想借助彼此的羁绊来感受陆叶是否撒谎。</br>“确定！”陆叶淡淡地看着她，心中没有丝毫波澜。</br>他可没撒谎，这是他推衍之前的灵纹，凭此灵纹确实可以结出鹤翼阵势，但这灵纹并不能用在斗战中，因为根本承受不住道力的冲击。</br>第一个幽蝶认真地凝视着他，片刻后，这才微微颔首，她能感觉到，陆叶没有撒谎。</br>第二个幽蝶见状，忽然消失不见。</br>“叶哥哥真乖！你想要什么奖励？”第一个幽蝶浅笑嫣然。</br>陆叶脸色大变：“你……”</br>幽蝶掩嘴娇笑：“我可没喊你夫君答应的事我是不会反悔的。”</br>陆叶闭眸，冷哼一声：“随你喜欢！”自己之前太在意了，所以才会被她拿捏，如果自己表现的不在乎，她自然会觉得无趣。</br>“好啦，咱们先出去再说。”幽蝶娇嗔着，虚无消失不见，两人的心神归来。　　十世轮回，为了那一层羁绊，这一道分魂的所有付出都是真心实意的，若她能完成最初的目的，待窥探完陆叶的所有秘密之后，自会消除掉这层羁绊，如此</br>一来，陆叶对她来说就是一个陌生人。</br>但随着生命锁链的出现，那层羁绊不但没有消除，反而被加深了。</br>加深的，还有这道分魂在轮回中的所有感受。</br>那亲昵的称呼和姿态，并非完全做戏来恶心陆叶。</br>“以后你就待在这里，不要乱跑。”幽蝶吩咐陆叶一声。</br>“我不想待在这里！”陆叶淡淡开口。</br>“那你想去哪？”幽蝶问道，“这整个星辰都是虫巢，你去哪里都一样，随时随地都在我的监视中。”</br>这话说的倒是没错。</br>眼下情况，幽蝶不可能让陆叶脱离她的视线，换言之，绝不会让他离开这座虫巢的。</br>“反正我不要跟你待在一起。”</br>幽蝶的语气幽怨至极：“叶哥哥这话说的可太伤小蝶的心了。”</br>在陆叶动怒之前，她又急忙道：“那你去旁边的虫囊中随便寻一处地方安顿吧。”</br>陆叶闻言转头望去，纵身掠起，很快来到一处空旷的虫囊前。</br>这虫囊内还有一个虫族正在修行，眼见陆叶闯入，顿时动怒。</br>“滚！”陆叶一把抓住他，就将他丢了出去，然后鸠占鹊巢，占了这口虫囊。</br>那虫族明显不甘心，他还没成长起来，需要虫囊来加速修行然而才刚有动作，便忽然顿了下来。</br>显然是幽蝶给他下了命令。</br>虫母之命，没有哪个虫族敢反抗，哪怕自己的虫囊被抢，也只能萎靡退走。</br>虫囊不算大，不过足够陆叶一人安置。</br>他也想过，要不要去别的地方，离幽蝶远一些。</br>但正如她所说，这整个星辰都是虫巢，只要在虫巢内，距离她远近没有区别，她随时可以监视陆叶这边的情况。</br>既如此，只要看不到幽蝶就可以了。</br>想了想，陆叶忽然探头朝下方喊了一嗓子：“叫李旗把我的道器还给我！”</br>能对外联络之物被抢走毁掉就算了，那上品道器可是价值八百道骨的，之前也一并被李旗抢走了。</br>远远地传来幽蝶的声音：“晓得了，我让他送回来！”</br>对虫母这个层次的强者来说，一件上品道器根本不算什么，就算给了陆叶，他一个入道在虫巢里也翻不出什么浪花。</br>陆叶这才缩回脑袋。</br>心念动间，双手借助衣袖的遮掩已经握住了两块道骨，天赋树的威能催动，很快炼化。　　幽蝶那边不可能时时刻刻在监视自己，身为坐镇此处大战区的虫母，她需要关注的东西太多，所以陆叶可以肯定，她与自己的所有交流，都仅仅只分出一点</br>点心神而已。</br>他在这边悄悄修行幽蝶应该不会发现。</br>而且就算被发现了其实也没什么，如今他虽沦为监下之囚，但因为有生命锁链的存在，幽蝶那边也不会逼迫他太甚。</br>他一个入道在这边修行，并不会影响虫母的大局。</br>小花界中存放的道骨数量不算多，但也不少，都是最近一次战事中缴获的。</br>不过天赋树中积攒的道力数量倒是很客观，上次支援丰泰据点后炼化的道力，陆叶都一直留着。</br>须臾数日，所有的道骨炼化完毕，天赋树中积攒的道力更多了。</br>陆叶想了想，决定打磨一波道骨。</br>眼下情形，还是要以提升自身实力为主，虽说无论他怎么提升都不可能是虫母的对手，但实力更强一些，就能多一些自保的资本。</br>炼化道骨的时候，陆叶也在考虑自身的处境，还有要如何才能逃离此地。</br>可思来想去都没有太好的办法，他不可能让幽蝶放他走，哪怕是有生命锁链也不成。</br>对幽蝶的种种要挟，都是有个度的，超过了这个度，幽蝶不可能理会。</br>时间一晃大半月。</br>打磨完道骨之后，最近这些日子陆叶一直在苦修，但这样修行所获的道力对他来说，几如杯水车薪。</br>幽蝶没有找他，仿佛已经将他遗忘。</br>这一日，正在苦修时，虫囊前一个虫族忽然飞了上来，目光复杂地看了陆叶一眼，然后奉上一物。</br>陆叶定眼一瞧，正是自己的那柄短锤道器。</br>显然是虫母找李旗讨要回来的。</br>抬手拿起短锤，那虫族立刻飞走。</br>挥舞了几下短锤，陆叶站起身来朝外行去。</br>这般苦修，对他作用不大，头一次深入这样的虫巢，他其实也是有点好奇心的，决定去逛逛。</br>施施然走出虫囊，幽蝶那边毫无反应，好似根本没有关注他。　　但陆叶知道这是不可能的，幽蝶没有限制他的自由，是因为没必要，在这虫巢内，他不可能摆脱得了幽蝶。prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Thu, 02 May 2024 18:17:29 +0000</pubDate></item><item><title>第两千两百二十章</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94936830.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千两百二十章书架目录存书签陆叶怎么也没想到，这只有入道才能进入的遗迹深处，居然隐藏着这样的危机。　　唯一让他感到不解的是，九婴为何要占据这个血族的身躯，如果它的意识一直都还存在的话，凭它的境界，没必要一直躲在这里，外面随便哪个融道都难以</br>抵挡他意识的侵蚀。</br>不说那些融道的，就说自己，也比那个血族更有潜力，可九婴偏偏选择了对方。</br>肯定是有原因的！</br>蚍蜉！</br>陆叶的目光立刻看向血族的胸口，当初他得到蚍蜉的时候只感觉这玩意像是一块甲片，但如今来看，这根本不是什么甲片而是一块蛇鳞！</br>是九婴本体上留下的蛇鳞。</br>虽说随便哪个入道修士得了蚍蜉都可以发挥出远超自身的实力，但不同的修士能发挥出来的力量还是有区别的，而且区别很大。</br>所以宴鸿才需要与蚍蜉共鸣，以加深与之的契合！</br>混沌之中，陆叶灵光一闪。</br>九婴意识的侵蚀应与蚍蜉有关，所以他才选了这个血族，换言之，蚍蜉就是一座桥梁。</br>任何身怀蚍蜉，还能走到这里的，都会成为他的选择。</br>只可惜想走到这里，最少也要有差不多三十道的力量，撇除陆叶这个异数，能达成条件者，绝对是能跟蚍蜉完美契合的入道。</br>而这样的入道，无疑就是九婴等待的对象。　　陆叶恍然大悟，怪不得九婴不去夺取那些融道的身躯，原来还有这样一个原因，融道确实强，可如果不够契合的话，就算夺了他们的身躯也无用，反倒是足</br>够契合的入道，能让九婴拥有更强的成长性。</br>尽管这些都只是他的猜想，但应该错不了！</br>九婴在借助蚍蜉选择最合适的目标。</br>而它终于等到了这一天，只可惜好像选错了。　　如此来说，所谓遗迹深处隐藏离开斑斓之法，恐怕只是一个幌子，这遗迹之所以只有入道可以进入，也是九婴搞的鬼，他的目标从始至终都只是入道，所以</br>融道才无法进入此地。</br>陆叶心中念头转过时，那已经被占据了身躯的血族身上的气息越来越强，直到一个极限……</br>“怎么回事？”血族……此刻应该已经是九婴了，满面的喜悦忽然化作愕然，因为他发现情况有些不太对劲。</br>这个血族的肉身，与自身的残魂并不是那么契合。</br>可是这怎么可能？能借助自己的鳞甲之力走到这里，理应是可以完美契合的才对，这样一具肉身是他无数万年等待的目标，是他东山再起的资本。</br>没道理会是这样。</br>可他仔细查探一番之后，发现情况确实跟自己想的不一样，这具肉身潜力不俗，但也仅仅如此，并不是他苦等多年的完美目标。</br>这具肉身的原主人，并不能发挥出自己鳞甲的全部威能，他没有能力走到这里！</br>神念涌动，简单查探了一下原身的记忆，九婴霍然转头，终于注意到了陆叶：“是你？”</br>能走到这里并非原身的功劳，竟是因为旁边这个人族修士！</br>可九婴仔细感知，并没有从他身上感受到自己鳞甲的气息。</br>这又是什么情况？</br>一个入道，怎么可能有那么强大的实力？即便是他在古老的记忆中，也从未见过这样的怪胎。　　“有点意思！”九婴定了定心神，他之所以将自己的鳞甲散落在外，就是在选择可供自己复苏的载体，眼下结果不尽人意让他感到失望，可欣喜的是，这边居</br>然有一个奇怪的入道。</br>或许……可以尝试一下。</br>念头起，他身形掠动，一身道力翻涌，探手就朝陆叶抓了过来。</br>他虽才刚刚复苏，一身实力百不存一，但自信区区一个入道还是能手到擒来的。</br>从原身之前的经历来看，这个人族应该有三四十道的实力。</br>一抹刀光忽然闪过。</br>翻涌的道力平复。</br>陆叶手持磐山刀表情古怪地站在原地，面前便是被他一刀展开的血族残躯，鲜血留了一地。　　因为不确定九婴到底有多强实力，所以这一刀之下，陆叶是全力以赴，百道之力的加持可以说是他迄今为止爆发出来的最强一击，这样的实力严格来说只比</br>融道六重弱上一筹。</br>然后九婴就被他给劈死了！</br>只不过那残躯之上，还残留着一道暗淡的身影。</br>那是九婴的魂体，与雕像不同的是，这个九婴的九个脑袋少了八个……好像被什么东西斩了，就只剩下最中间的那个脑袋。</br>大眼瞪小眼，大殿一片静谧！</br>九婴的眸光一片惊骇神色，他方才虽说没有动用全力，但五十多道力量还是有的，这样的力量没有哪个入道能够抵挡，他自信可以擒下陆叶。</br>谁知居然被人一刀给杀了！</br>这就很无稽！</br>他终于反应过来，自己小瞧了陆叶，先前在通道中的发挥，并非陆叶的全部实力，他还隐藏了更多。</br>“好！”九婴回过神，眸中竟绽放出惊喜神色。</br>这样一个入道，闻所未闻，见所未见，简直就是他残魂复苏的最完美载体，若能夺得这具身躯，说不定他以后的实力能超越最巅峰的时候。</br>一声之下，九婴合身就朝陆叶扑了过来。</br>如此情形，陆叶哪里不知他要做什么，这显然是盯上自己了。　　方才见了九婴的魂体，陆叶便知这家伙只是一道残魂，虽不知九婴之前到底经历了什么，但肯定是一场极为凶恶的大战，那一战九婴损了肉身，就连魂体就</br>受创严重，要不然不会九个脑袋只剩下八个。</br>他躲在自己的道兵内苟延残喘，也在等待复苏的良机。</br>眼下的九婴，能发挥多少实力他不清楚。</br>但百足之虫断而不蹶，能养出斑斓这般道兵的强者，就算是一道残魂，也不能小觑。</br>魂力涌动之下，神魂防护被催动到了极致！</br>面对魂体的侵蚀，只有魂力才能抵挡。</br>下一瞬，陆叶身躯一振，只感觉自己被一股无形的力量狠狠撞击了一下，竟有些头晕目眩。</br>他不敢怠慢，连忙沉浸心神，抵挡着九婴残魂的入侵。</br>然而很快他便发现，自己即便拼尽全力，竟也不是九婴的对手，神海的防护正在被迅速削弱，如此情形，只怕用不了十息，防护就要告破。</br>到时候九婴残魂便可直入魂海，情况危矣！</br>而且陆叶能感觉到，九婴残魂没有用全力，他应是想保存力量来吞噬自己的魂体，从而顺利占据自己的肉身。</br>怎么办？</br>陆叶根本没想到此行居然有如此凶险，更没想到这鬼地方还有这样一道残魂遗留，毫无防备之下遭遇这般困境，属实无奈。</br>但只是一瞬间，陆叶就做出了决断。</br>他掉头就朝来路返回，疾驰而去。</br>凭自己的实力，是抵挡不住九婴残魂了，待九婴突破神魂防护，闯入魂海，那就是一场魂战，一旦不敌，后果难料。</br>搬救兵！</br>他现在的身家性命是跟幽蝶捆绑在一起的，如此危机，幽蝶不可能坐视不管，所以找幽蝶求援是最好的法子。</br>只是可惜了，他原本是想趁这个机会摆脱幽蝶的，谁知人算不如天算，这下回头不但摆脱不了，可能还要暴露自己之前的隐藏。</br>通道其实并不长，陆叶全速奔掠之下，很快便来到了之前的那座大殿，闪身站在了祭坛上，一身道力催动灌入祭坛。</br>脚下繁奥纹路开始绽放光芒，陆叶表情艰辛。</br>从未感觉时间流逝的如此缓慢。</br>三息之后，光芒变得耀眼，陆叶身形消失。</br>遗迹之外，李旗眉头皱成了一个川字，幽蝶那边一直在联系他，询问这边的情况，告知陆叶若是出来的时候，第一时间将他送回虫巢。</br>但陆叶一直不见踪影，不但如此，就连之前前去救人的那个血族也没有归来。</br>怕不是死在里面了？</br>李旗心中这么想着。</br>他能感受到幽蝶的焦急，有些想不明白，一个入道为何能得幽蝶这般看重，这才多大功夫，就问个不停，而且一个入道，死便死了，又不是什么大事。</br>又回复了一下幽蝶的问询，祭坛上忽然出现一道身影。</br>李旗呼了口气，迈步迎上：“你总算出……”</br>话没说完，忽然察觉陆叶的状态不对，他整个人的表情极为艰辛，仿佛在忍受着什么，一身魂力和道力在沸腾翻涌。</br>他望着李旗肩头的一只石虫，狰狞咬牙：“出事了！”</br>说完这句话，脑海中便传来轰地一声。</br>神魂防护告破！</br>魂海之中，九婴残魂悍然闯入！</br>李旗表情一变，探手就将陆叶摄了过来，惊讶地发现陆叶已经失去了意识，严格来说并非失去意识，而是意识沉入了魂海中。</br>这是什么情况？</br>但紧接着，耳畔边就传来了虫母的传音：“带他全速赶回虫巢，不得有任何耽搁，我来接应你！”</br>李旗闻言，神色一凛，虫母之命他还是不敢怠慢的，当即带着陆叶朝虫巢方向赶赴！</br>与此同时，一道妩媚妖娆的身影忽然自虫巢中冲出，那身影看似实体，但却不受任何阻碍，直接从战星最深处冲了出来！　　“神魂出窍！”所有看到这一幕的虫血二族修士都呆住了。prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Thu, 02 May 2024 17:12:51 +0000</pubDate></item><item><title>第两千两百一十五章 你过分了</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94915865.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千两百一十五章 你过分了书架目录存书签古往今来，从来没有哪个人族能在这样一座虫巢内闲庭信步。</br>更不要说这虫巢的主人还是一位融道巅峰！</br>整个虫巢内部四通八达，不时地能看到一些走动的虫血二族修士。</br>洞壁两旁，诸多虫囊，大多空置，不过也有不少是有主的，那些虫血二族修士待在虫囊中，静心修行。</br>陆叶能感觉到有一道若有若无的目光一直跟随着自己，那显然是来自幽蝶的监视。</br>他不做理会一路横冲直撞，宛入无人之境，惹的不少虫血二族修士心中愤懑，却又无可奈何。</br>前段时间有个人族修士被擒了过来，虫巢内的修士自然有所听闻，他们虽然不知具体原委，但以前不是没发生过这种事。</br>一般被擒过来的修士，都抵挡不住虫母的秘术，要么成为暗子送回人族那边，要么很快被处死。</br>但最近被擒过来那个人族却有些不太一样，他没有被送回去，也没有被处死，虫母不知为何将他留在了虫巢中，好像还特别看重他的样子。</br>虫母看重之人，谁敢冲撞。</br>陆叶愈发的目中无人，甚至挥锤打死了几个挡道的虫族，拆了他们的道骨。</br>他有意试探一下虫母的底线。</br>让他感到意外的是，哪怕他这么做了，虫母都没有阻止之意。</br>但他知道，这种事不能做的太过，杀几个虫族就算了，杀的多了，虫母那边肯定不会同意。　　一路闲逛也没发现什么特别的地方，他屡次想找机会逃离这个地方，可终究还是作罢，且不说有生命锁链在，他与虫母无法摆脱彼此，就说这里是虫巢，凭</br>他眼下的能力也没办法离开。</br>不知什么时候，那种若有若无的监视感消失不见了。</br>显然是虫母有更重要的事要关注，无暇再分心。</br>陆叶逛了一阵，索然无味。</br>也懒得再回虫母那边，便决定随意找个虫囊安顿。</br>正四下观瞧的时候，前方走过来一个浑身浴血的身影，手上还提着一柄长刀。</br>陆叶转头望去，一眼就盯上了那长刀，没看错的话，这是一件道器。</br>他手上的短锤道器虽然不俗，但用起来终究有些不太顺手，反倒是这个忽然出现的虫族的长刀道器，挺符合他的需求。</br>而且对方这般模样，似是才从前线中厮杀归来，一身凶猛杀机还未平复。</br>神色一动，陆叶迎着那虫族就走了过去。</br>虫族显然也发现了他，身为这处虫巢中的修士，他自然知道陆叶的存在，眸中不禁闪过一丝轻蔑。</br>通道很宽敞，可两道身影却是不闪不避地朝彼此靠近。</br>“滚开！”那虫族眼见陆叶没有要避让的意思，不禁挥了下手中的长刀，厉喝一声，做恐吓状。</br>若非虫母有令，他定要让面前之人知道自己的厉害，区区人族，在这虫巢内也敢放肆。</br>却不料他这个动作瞬间就激怒了陆叶。</br>“你敢对我动手？我杀了你！”怒喝间，陆叶一锤朝那虫族砸了过去。</br>那虫族显然没想到陆叶的反应如此大，待凶猛威势轰击而来时，他立刻意识到，陆叶这是有意为之！</br>顿时大怒，手中道器横向斩出，迎上那轰来的短锤。</br>一声巨响，虫族眼珠子凸出，身躯如破布麻袋一样朝旁飞去，直接撞在洞壁上。</br>陆叶趁机欺身而上，凶猛一锤砸下。</br>头颅爆开，尸身痉挛。</br>虫母的关注下一刻就降临在陆叶身上。</br>陆叶已经捡起了那长刀道器，顺手还将两枚储物戒收了起来。</br>他就知道，一旦自己在这边动手，虫母肯定会有所察觉，所以一开始他就抱着速战速决的念头，他只需稍稍发力，一个入道根本挡不住他的攻势。</br>浑身一僵，因为陆叶能感受到，降临在自己身上的那一道神念蕴藏着怒意。</br>无疑是他的做法让虫母有些生气。　　虫母确实生气，之前陆叶杀了几个虫族，她并不在乎，因为那几个虫族资质都不怎么样，死便死了，可眼下被杀的这个可不一样，能拥有属于自己道器的，</br>都是未来的融道苗子。</br>尤其是这个虫族，道器加持之下，能施展出十四道的力量，天资算是最近这些年虫巢中最好的那个。</br>虫母对他报以很大的期望。</br>谁曾想，自己一会儿没关注陆叶这边，这个虫族就被陆叶给杀了！</br>“你过分了！”虫母的声音平淡，但陆叶却能听出她压抑的怒意。</br>“他先动手的！”陆叶梗着脖子，这是实话。</br>虫母默然，过了好一会才道：“自己回来！”</br>陆叶很抗拒，但知道虫母既然发话了，那就轮不到自己拒绝。</br>少顷，虫巢核心，陆叶施施然返回，正要朝自己的那个虫囊走去，却听虫母道：“过来！”</br>陆叶转头看一眼那边的臃肿肉山，眼皮子一跳：“我拒绝！”</br>他才不要待在虫母身边，很容易引发一些不美好的回忆。</br>虫母被气笑了：“看样子是我的仁慈让你有了误会！”</br>话落时，凝厚的威压从天而降，伴随着淡蓝色的魂力波动跌宕，陆叶瞬间腰身佝偻，如背负了一座星辰。</br>恐怖的压力之下，他两只眼中立刻溢满了血丝。</br>旋即身子就不受控制地朝虫母那边飘去，好像有一只无形大手托住了他。</br>待那压力消失后，人已来到了虫母身边。</br>“从今以后，你就待在这里，没有我的允许，哪里也不许去！”虫母发话。</br>好日子到头了！</br>陆叶表情悻悻，却是无可奈何。</br>好在这一次不是没有收获。</br>虫母放开了对他的束缚，陆叶索性一屁股坐在她身边，然后拿起那长刀道器查探起来。</br>片刻后露出满意神色，这道器赫然是一件上品道器，换言之价值八百道骨！</br>这长刀可以留着自己用，回头将那短锤卖出去。</br>但转念一想，自己被困在这里，也不知能不能逃脱，根本没地方卖去，不禁黯然神伤。</br>而且……陆叶悄悄地扭头看了虫母一眼，迅速将道器收起。</br>这是自己的战利品，可不能被虫母收走了，所以得藏起来，免得她开口讨要。</br>再将那个虫族的两个储物戒取出来查探，陆叶眼前一亮。</br>里面竟有一百多块道骨，数量虽然不算多，但对陆叶眼下的处境来说，一百多快道骨也是极为难得的。</br>不过如今被虫母禁锢在她身旁，想借助道骨修行的话，还得小心一些才成。</br>正这么想着，忽见几个虫族修士走了进来，行至虫母面前，恭敬行礼。</br>虫母没有反应。</br>几个虫族应是已经习惯了，行礼之后便走到一旁不远处。</br>陆叶好奇观瞧，这里是虫巢核心，除了那些没有成长起来的虫族需要留在这里修行之外，最近一段时间他还真没见别的虫族进来过。</br>所以他也不清楚这几个虫族要做什么。</br>不过很快他便看清楚了，因为这几个虫族面前的肉壁忽然裂开，仿佛一张大嘴，然后他们就将自己储物戒里的东西丢入那裂口中。</br>陆叶看的一怔，因为他们丢进去的东西，赫然是一块块道骨！</br>几个虫族忙碌了好片刻才算结束，陆叶稍稍估算了一下，这片刻功夫被丢进那裂口的道骨少说也有三千块之多！</br>三千块道骨，若给他炼化，平均每块道骨得二十道力的话，那就是六万！</br>如今却全都被投进了那肉壁的裂口中。</br>陆叶大概知道他们在做什么了，这显然是供给虫母修行的资源。</br>虫母也是要修行的，她坐镇此处大战区，虽说平常时候不会亲自出战，但终究有道力的消耗。</br>既有消耗，就要补充。</br>只不过一次性消耗三千道骨，这样的数目还是让人咋舌，但考虑到这么长时间才见过一次，好像也不奇怪。</br>几个虫族投放完道骨之后便离开了，那裂开的肉壁也重新合拢。</br>陆叶看的眼馋，真想冲过去将那肉壁重新扒开，把那些道骨取出来，但也只是想想。</br>旁边几丈外的虫母已经进入了修行的状态，肉壁的蠕动似是能提升道骨的炼化效率，让她得以补充自身的消耗。</br>陆叶的表情忽然变得古怪起来，因为随着虫母的修行，他竟感觉自身的道力也在徐徐增加着。</br>好像有一种无形的联系，将虫母修行所得的道力分润到了自己身上。</br>以为是错觉，陆叶连忙沉浸心神查探天赋树，很快便惊奇地发现，天赋树树叶上的道力正的在增加，而且速度还不慢！</br>生命锁链？　　陆叶蓦然想起，当初在万象海的时候，幽灵自从与白露捆绑在一起之后，便一直很用心地在与她一起修行，修为进展极快，有时候白露懈怠了，她还会催促</br>。</br>是了，白露与幽灵一起修行的时候，就能相辅相成，极大地提升彼此的修行速度，她们是因为那金海螺的奇妙才捆绑在一起的。</br>而生命锁链源自那金海螺上的奇妙纹路，如今会有类似的效果好像也说的过去。　　唯一不同的，虫母与自己这边的修行不是相辅相成，而是自己分润了虫母的修行成果！prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Thu, 02 May 2024 16:16:19 +0000</pubDate></item><item><title>第两千两百二十二章 被策反了</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94952610.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千两百二十二章 被策反了书架目录存书签“谁？”九婴一怔。</br>下一瞬，它便知道陆叶口中的她到底是谁了。</br>神海中，突兀地出现一道妩媚曼妙的身影，娇美无暇的容颜上一片焦急神色。</br>幽蝶终于赶赴了过来！</br>而且因为是魂体出窍，又与陆叶有生命锁链联系，所以她几乎是不费吹灰之力就进入了陆叶的魂海中。</br>勾魂夺魄的眸子扫过看到了正在兴风作浪的九婴残魂，瞳孔一缩。</br>再看陆叶那边正在幽灵船的防护下苦苦支撑，耀眼绿光与火光抗衡。</br>“什么情况？”幽蝶沉声问道。</br>她自然是看出了九婴的身份，可无论她怎么搜肠刮肚也想不出这斑斓星空什么时候出现了这样一个上古怪物。</br>即便只是一道残魂，幽蝶也从九婴身上感受到了一丝压迫。　　九婴毕竟是一位至强者，远非幽蝶如今的境界可比，只是因为重创沉眠才搞成今日这般模样，可瘦死的骆驼终究比马大，那种若有若无的压力陆叶感受不到</br>，幽蝶却能有所察觉。</br>“它要占我肉身！”</br>靠山来了，陆叶顿时有了底气，说话声音都大了不少。</br>当真是世事无常，有朝一日他居然会将幽蝶当成自己的依仗，放在之前他是想都不会想的。</br>幽蝶的眸子微微眯了起来。</br>九婴要占陆叶的肉身，这对她来说可不是什么好事，因为一旦让九婴达成目的，陆叶的魂体肯定要被灭，会对她造成什么影响，幽蝶也无从推测。</br>若是换做某个融道想这么做，幽蝶必然不会客气，她一个融道巅峰，放眼这整个斑斓，还真不需要惧怕谁。</br>可面前的却是九婴，纵只是一道残魂，幽蝶也不敢小觑，因为她能看的出，这残魂有些古怪。</br>略一沉吟，幽蝶盈盈一笑，款款一礼：“虫族幽蝶，见过九婴道友！”</br>九婴冷哼一声：“你什么身份，也敢跟本尊论道称友？”</br>区区融道，巅峰时一口气可以杀一片。</br>幽蝶笑容一滞，却很好地收敛了心中的不悦：“前辈说的是，倒是晚辈托大了。”</br>幽灵船上，陆叶瞪眼望着她，很想问问她怎么回事，叫你过来不是攀交情的，是帮忙打架的。</br>这一来就弱了自己的气势，还能不能行！　　“前辈，若想要肉身的话，晚辈这边可以帮忙，你想什么样的肉身都可以，又何必盯着他呢？你看他，区区入道而已，而且还是个人族，并非前辈首选。”幽</br>蝶徐徐开口，若能不与九婴起冲突自然最好不过。</br>陆叶的表情愈发不可思议了，只觉自己将幽蝶喊过来当真是失策。</br>“区区入道？”九婴斜睨着幽蝶，似是想嘲讽一句，但很快反应过来，狞笑一声：“看样子你什么都不知道！”</br>若是知道的话，就不会这样说话了。</br>幽蝶怔了下：“晚辈应该知道什么？”</br>“无需废话，本尊只需要他的肉身，旁人的不需要，念你还算知礼，速速退去，否则本尊连你一块杀了。”</br>幽蝶顿时露出楚楚可怜的神色：“前辈，他对我很重要，能不能通融一二！”</br>九婴冷冷地凝视她：“若如此，待本尊占了他的肉身，可对你提携一二，助你突破合道，退下吧！”</br>“合道！”幽蝶神色一凛，眸中露出渴望神色。</br>斑斓之内，融道巅峰数量不多，但也不少，她便是其中之一，然而自古至今，就没有哪个融道巅峰能突破合道。</br>这一片星空似乎有一种无形的束缚，阻碍了融道们对更高境界的窥探。</br>这九婴什么来头，口气居然如此之大！</br>若她能晋升合道，那这斑斓内可称无敌，什么人族巨人族，随手可灭！</br>定了定心神，幽蝶迟疑道：“敢问前辈何来的信心？”</br>九婴傲然道：“斑斓是本尊的道兵！你说呢？”</br>“什么？”幽蝶傻眼了，猜出九婴必定来头不小，可怎么也没想到竟会是这样的，她怔怔地转头朝陆叶望去，似是想从他这里得到确认。</br>陆叶黑着脸不看她。</br>这下好了，叫来的靠山要被策反了，这玩个屁。　　似是感受到了幽蝶的疑惑，九婴徐徐道：“本尊身受重创，沉睡多年，才刚刚苏醒，所以无法发挥全部实力，不过只要让本尊重新拥有肉身，早晚能恢复巅峰</br>，到时候莫说合道，便是合道之上，本尊也能给你指明道路！”</br>“合道之上！”幽蝶怦然心动。</br>“还不退下！”九婴冷喝一声，“莫非说，你想与本尊为敌？”　　幽蝶脸色一变，表情变换了一阵，再次盈盈一礼：“晚辈不敢，今日得见前辈，晚辈荣幸之至，从今以后，愿追随前辈，效犬马之劳，前辈不弃，晚辈必定不</br>离！”</br>“很好！”九婴露出满意神色。</br>“那……晚辈告辞！”幽蝶说着话，瞥了那边低着头的陆叶一眼，魂体迅速脱离了魂海。</br>火光绿芒尤在。</br>幽灵船上，陆叶的身影孑立，索然无依。</br>而在九婴与幽蝶说话的功夫，幽灵船上的火光几乎快要被彻底压制。</br>九婴淡淡地望着陆叶：“还要反抗吗？你的依仗已经不在了。”</br>陆叶不语，一副心灰意冷的模样。</br>九婴满意颔首：“既如此，你的肉身本尊就收下了。”</br>随着话音落下，绿芒大盛。</br>咔嚓一声响动，幽灵船的防护告破，九婴身如闪电，直朝陆叶扑来。</br>也就在这一瞬间，陆叶霍然抬头朝它望去。</br>对上陆叶玩味的目光，九婴神色一变，隐约感觉哪里有些不对，可根本来不及多想什么。</br>轰鸣声传出，幽灵船上法阵运转，攻势席出。</br>方才防护的破碎，竟只是陆叶的主动施为，只为了这一瞬的反攻！</br>“雕虫小技！”九婴不惧，陆叶的实力与它差距很大，所以这样的攻势对它来说并不算什么，任由那一道道攻势落在身上，只泛起淡淡涟漪。</br>然就在这时，九婴忽然脸色一变，匆忙转身，一道熟悉的窈窕身影已经印入视野。</br>幽蝶重新杀了回来！</br>抬掌间，凶猛力量朝九婴唯一的脑袋罩下。</br>这一下可谓是打了九婴一个措手不及，它万万没想到，方才表现的那般诚恳温顺的幽蝶，居然会在这个时候给它一个背刺，而且与陆叶的配合完美无瑕。</br>“你找死！”九婴大怒，面对这一击根本没有闪躲，张开血盆大口就朝幽蝶咬了过去。　　它最恨被人背叛了，当年大战失利便是因为这个原因，幽蝶口口声声臣服于它，转眼间却来偷袭，让它不禁回想起了当年的往事，满目怒火，几乎无法熄灭</br>。</br>娇呼声响起，幽蝶身如纸鸢飞向一旁，这刹那间的交锋，她完全不是对手，眼瞅着那血盆大口便要咬住她的魂体，一团火光忽然翻涌出来。</br>九婴立刻顿住身形，对这诡异的火焰，它还是有些忌惮的。</br>幽蝶侥幸逃过一劫，站定身形，表情凝重无比。</br>她已经尽可能地高估九婴的实力，却发现还是低估。　　陆叶的声音从幽灵船那边传来，显得有些悠哉：“别藏了，不出全力你不是对手，正所谓瘦死的骆驼比马大，人家好歹是个来自古老的前辈，该有的尊重还是</br>要有的。”</br>幽蝶瞥了他一眼，咬牙道：“早晚被你害死！”</br>陆叶冷笑不迭：“这一次是你害我，你若不送我进遗迹，哪里能遇到它，别以为我不知道你在打什么鬼主意！”</br>幽蝶抿了抿唇，有些无言以对。</br>说起来这次还真是她的问题，若非她想借助遗迹的隔绝之力解除生命锁链，还真不会发生后面的种种，更不会有眼下的危机。</br>“没出全力？”九婴神色一凝，望着幽蝶道：“那本尊倒是要看看，你所谓的全力到底有多强！”</br>幽蝶挤出一丝笑容：“前辈，今日之事不如就这么算了如何？你离开这里，咱们就当没见过。”</br>九婴冷冷道：“不可能本尊既已苏醒，就不会再沉睡了。”</br>对它而言，机会只有一次，好不容易等到了，又怎么会错过？真要错过这次，那就真的只能等死，或者随便找一具肉身了。</br>所以幽蝶的提议它是不可能同意的。</br>幽蝶叹息一声：“前辈，你可害惨我了。”</br>她一脸苦涩的表情，如果有可能的话，她是真不愿与九婴斗这一场，但看九婴的态度，这一战是根本无法避免的。</br>满面苦涩忽然消失，化作坚毅，声音也变得平淡起来：“既如此，那晚辈斗胆，请前辈赐教！”</br>又一个幽蝶忽然凭空，两个幽蝶往中间一凑，迅速合二为一！</br>先前出现的那个幽蝶，明显只是一道分魂，也正是被生命锁链牵扯的分魂，只能发挥出幽蝶的三成实力！</br>尽管只交锋一次，可幽蝶已经明白，只凭分魂的力量，根本不可能是九婴的对手。</br>这道残魂看起来残缺不全，甚至不够凝实，但它能发挥出来的实力不容小觑。　　只以分魂的三成力量与九婴去斗，那她跟陆叶今日都要死在这里！prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Thu, 02 May 2024 15:14:17 +0000</pubDate></item><item><title>第两千两百一十六章 修行小助手</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94915866.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千两百一十六章 修行小助手书架目录存书签在万象海中推衍出生命锁链之后，陆叶从未施展过，这灵纹与旁的不一样，一旦施展，命都要给别人一半。</br>此番若非实在没办法，他也不可能行此下次，将自己与虫母的生死捆绑在一起。</br>但让他意外的是，生命锁链除了能让彼此的性命息息相关，在修行上也会有紧密的联系。</br>陆叶很不解因为就在前不久，他还偷偷地修行过可自己修行所获的道力，并没有被分润走的迹象！</br>这是什么原因？</br>距离吗？还是修为？</br>当时他虽然也算在这核心中，但与虫母还是有一段距离的，不像今日，彼此相距不过几丈而已。</br>一念至此陆叶连忙挪了挪屁股，往虫母那边凑近了些。</br>仔细感受，道力提升的速度并没有增加。</br>这无疑说明并不是距离远近的问题。</br>既不是距离，那就是修为了？</br>虫母的修为要比自己高很多，所以她修行的成果会分润到自己头上，而自己的修为更低，虫母却无法分润！</br>就像是水流，永远会往低处走。</br>若真如此，那自己赚大了！</br>这可真是个意外之喜，被困在虫巢内，最让陆叶头疼的不是安全问题，虫母短时间内不会对自己怎么样，除非她不想活了。</br>他忧虑的是自己修行，只靠苦修提升太慢了，眼下凭借生命锁链能分润虫母的修行成果，虽然还比不上自己炼化道骨，但情况终究好了很多。</br>而且这是白得的！　　只要生命锁链一日不解除，自己就一直能享受一部分虫母的修行，陆叶不清楚虫母到底是融道几重，也从未问过可她的修为绝对不低，这样一个强者修行的</br>效率可不是一般修士能比。</br>“你做了什么？”</br>虫母的声音忽然在耳畔边响起，她显然也察觉到了不对劲。</br>今日炼化道骨所得的道力，比以前要少，最初她还不清楚原委，仔细感知之下才发现，那少的一部分，居然不知怎地被分润到陆叶身上了。</br>“我什么也没做！”陆叶一脸无辜地抬眼望她。</br>虫母的声音有些咬牙切齿：“你可从未说过会出现这样的情况！”她已停下了炼化道骨的动作，这样平白被分润的感觉，让她很憋屈。</br>感觉自己像是陆叶的苦力。</br>“我也是第一次知道。”</br>这话可不是撒谎，他真是才知道会发生这种事。</br>虫母默了默，生命锁链之下，她能感受到陆叶的心态，自然知道陆叶没有撒谎。</br>“想办法解决了。”她徐徐开口。</br>陆叶一摊手：“除非解除生命锁链，否则解决不了。”</br>但他怎么可能解除生命锁链，如今就指望这个保命了，真要解除，只怕立刻就要死在这里。</br>“不要试探我的底线！”虫母有些忍无可忍。</br>她堂堂一个融道巅峰，在陆叶这里阴沟里翻船，还不止一次，真够憋屈的，若非那一道分魂对陆叶的亲近之意，她早就无法容忍了。</br>“随你怎么说，反正这个事解决不了，你可以选择不修行！”陆叶安坐，一副这个便宜我占定了的架势。</br>虫母终究无可奈何。</br>她不可能不补充自身消耗的道力，她虽坐镇此地从不外出与人争锋，但监察整个战区，对自身道力的消耗也是很大的。</br>陆叶心情愉悦，一边悄悄炼化道骨，一边享受着虫母修行的一部分成果，天赋树上道力增长飞快。</br>但这种增长速度，随着他手中道骨的消耗完毕，逐渐减慢。</br>没有道骨，他道力的提升，就只能依赖虫母的修行了。</br>对比而言，当然比不他自己炼化道骨，可比起他苦修的效率却要高出太多。</br>自那一日之后，陆叶便安稳地留在了虫母身边，虫母也没再与他说过话，陆叶乐得清闲。</br>这几个月下来，虫母这边又炼化了几次道骨，陆叶每次都有不小收获。　　而且虫母平日里也有苦修，只是即便她是个融道，苦修的效率比起炼化道骨也差了很多，所以分润到陆叶这边的收获就不那么明显，相对于天赋树树叶上的</br>积累，每日增加的那几丝道力确实不容易察觉，这也是他之前一直没有发现的原因。</br>生命锁链的存在，等于让陆叶有了一个修行小助手，在修为超过虫母之前，他一直都能凭空享受好处。</br>这让陆叶的心思活跃开来，一个虫母就能给他带来好处，若是多与几个融道用生命锁链捆绑在一起呢？</br>到时候岂不是人在家中坐，道力天上来？</br>但转念一想，又不切实际。</br>虫母这边是自作孽，被他趁机阴了一把，换别的融道，就算实力远不如虫母，也不可能这么轻易得手。</br>而且生命锁链之下，彼此性命相关，陆叶也不敢随意对旁人施展生命锁链，多一个有关联的对象，那可就多一份风险。</br>若非逼不得已，谁愿意把自己的性命交付到别人手上。</br>而且他隐隐觉得，分润虫母修行成果这件事，与彼此的距离也有关系，眼下彼此距离足够近，所以才能分润，若是距离超过一定程度，肯定不行。</br>被擒入虫巢差不多半年之后。</br>陆叶的实力终于突破百道大关！</br>对比他之前在战盟那边，这半年来实力提升无疑算是慢的，但考虑到眼下处境，完全可以接受。</br>这一日，陆叶正在苦修时，耳畔边传来的幽蝶的声音：“叶哥哥！”</br>声音软糯，闻之悦耳，陆叶却不禁打了个冷战。</br>虫母对他的态度似乎有两种，一种比较亲近，一种比较冷漠，他大概猜到这跟虫母的分魂有关。</br>生命锁链是构建在虫母的一道分魂上的，虫母至今没有让那道分魂与神魂主体融合，怕的就是一旦融合，连神魂主体都要受到生命锁链的钳制。</br>会喊他叶哥哥的，无疑就是分魂了。</br>“说！”他咬了咬牙，没办法不回应，换虫母神魂主体来跟他对话，可就没这么客气了。</br>“你交给我的那道纹，果真没有问题吗？”幽蝶问道。</br>半年时间过去了，虫血二族一直在研究鹤翼阵势的阵纹，可惜研究来研究去都没有太大进展。</br>能确定的是，那确实是一道阵纹，但他们无法如陆叶那样结出像样的阵势，消息反馈到幽蝶这边，便由她出面询问。</br>“我人族战盟那边也得了这阵纹，而且时间比你们得到的更早，眼下各处战场出现别的鹤翼阵势了吗？”陆叶没有直接回答那个问题。</br>幽蝶想了想道：“没有。”</br>“那就是了。”陆叶冷哼一声，“此阵纹繁琐至极，光是构建便极为不易，斗战之时还要时刻维持，更是难上加难。”</br>“那你是怎么领着那些人族结成鹤翼阵势的？”幽蝶问道。</br>陆叶一笑：“我的本事你难道没见过？”</br>幽蝶不语。</br>她当然见过，而且深受其害，即便是她的认知和眼界，也很难想象一道那么复杂的道纹，居然能在眨眼间被构建出来。</br>陆叶能构建生命锁链，当然可以轻易构建那阵纹，并且时刻维持着，用以斗战。</br>虫血二族本就是对道纹涉猎不深，远不如人族，眼下连人族战盟那边都没将这道纹用于实战中，虫血二族就更不能了。　　不过无论人族还是虫血二族，都已经在着手以此阵纹为核心炼制阵盘了，人族那边之所以没有成果，是因为暂时还没找到合适的炼制阵盘的材料，一旦找到</br>合适的材料，那战场上必定会出现许多阵势，即便不如鹤翼阵势那么强大，也能提升修士们的生存和杀敌能力。</br>不过这些事就不是陆叶能知晓的了。</br>至于虫血二族这边，拿着一道推衍前的灵纹去研究，能有成果才是怪事。</br>“叶哥哥果然天赋异禀呢。”小蝶赞了一声。</br>陆叶正待说话事，却忽然眉头一皱，因为四周的场景在这一刻变化了。</br>原本在虫巢核心的他，此刻竟出现在一个草屋前，身前不远处，一道熟悉的窈窕身影屹立，不是幽蝶又是谁？</br>她一副粗布褴衫的装束，陆叶一眼就认出，这是第一世轮回时她的模样。</br>而这草屋，也是第一世轮回时，小夫妻两人的家。</br>陆叶眉头皱了皱：“你搞什么鬼？”怀旧？彼此为敌，完全没这个必要，别看幽蝶叶哥哥叶哥哥喊的亲热，若陆叶同意解除生命锁链，她第一个就要弄死他。</br>心中暗暗警惕起来。</br>幽蝶的神魂修为果然是他需要仰望项背的，他完全没有察觉，就被拖进这幻境中了。</br>而且她几个月没跟自己说话，今日此举，无疑有些反常。</br>“没什么。”幽蝶笑了笑，“只是许久没与你说话了，而且你又厌恶我本体的样子，就只能在这里了。”</br>这般说着，幽蝶亲昵地上前挽住了陆叶的胳膊：“走吧。”</br>陆叶想甩开她，然而在这幻境中，他只是一个普通的村夫，幽蝶稍稍发力，他就抗拒不得，只能被她挽着朝前行去。</br>“去哪？”陆叶问道。</br>“你砍柴，我摘野菜。”幽蝶转头，冲他甜甜一笑。</br>陆叶毛骨悚然，这家伙……到底要做什么？　　未知是不安的源头，陆叶隐隐觉得，好像有些大事不妙了，几个月的安宁后，虫母大概是要对自己动手了！prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Thu, 02 May 2024 14:12:30 +0000</pubDate></item><item><title>第两千两百二十六章 我很生气</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94997153.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千两百二十六章 我很生气书架目录存书签幽蝶说的火焰无疑就是天赋树的焚灭之力。</br>之前在陆叶神海中与九婴大战，她在被那火焰焚烧的时候得到了一些好处，有些食髓知味。</br>陆叶其实也惊奇，先前幽蝶的魂体居然不受天赋树的焚灭，这就有些说不通。</br>讲道理，幽蝶的魂体对他来说也是侵入体内的外物，理应得到跟九婴魂体一个待遇才是。</br>但事实并没有。　　思来想去，陆叶觉得这恐怕要归功于生命锁链，他与幽蝶的魂体在这道道纹的作用下紧密相连，生死与共，天赋树的焚灭之力显然是将她的魂体当成跟自己</br>一伙的了，不但不会伤害她，反而还得了好处。</br>虫母本就主修神魂，若再得天赋树之力焚灭魂体中的杂质，且不说能让她的实力有所提升，或许对她日后晋升合道都有好处。</br>“那个火它……”</br>陆叶话没说完，虫母便冷哼一声：“你口中但凡蹦出个不字，以后就一直待在这里，休想再离开！”</br>“它也不是不可以！”陆叶话锋急转，“不过等我回来再说。”</br>“好啊，那我等你。”幽蝶也变得温柔起来，让陆叶一下子就想起第一世轮回，那在草屋前垫着脚眺望夫君归来的小媳妇。</br>忍不住打了个冷战陆叶又有些奇怪：“你不怕我跑了？”</br>他本以为幽蝶不会这么轻易就同意的，都已经在考虑跟她怎么谈条件了，然而幽蝶却如此爽利。</br>“你是我的人你又能跑哪去？”幽蝶轻笑着，“回人族那边？你还能回去吗？”</br>陆叶不语这就是最让他烦躁的，他是在众目睽睽之下被掳走的，所以就算他返回人族那边道明实情，恐怕也没人相信他的话。</br>虫血二族多有暗子，钳制暗子的手段也非比寻常。</br>可以说，自从他被掳走，他身上就已经打上了虫血二族的标签。</br>“你的归处只有我这里，不要想一些有的没的。”幽蝶轻笑着。</br>“你拳头大，你说了算。”陆叶一副无所谓的架势，拍拍屁股站了起来，“那我去了，你搞个石虫给我，指引下路线。”</br>“稍等一会，有人会带你过去。”幽蝶开口。</br>“谁？”陆叶话一出口，脑海中立刻浮现出一个名字。</br>李旗！</br>这家伙自从身份暴露之后，好像一直在幽蝶这边待命。</br>果不其然，不片刻后，李旗的身影踏入虫巢核心，来到幽蝶面前，恭敬行礼：“见过虫母！”</br>说话间看了一眼站在旁边笑吟吟的陆叶，心中满是惊奇。</br>他不清楚幽蝶与陆叶之间这段时间到底发生了什么事，但只从上次幽蝶不惜魂体出窍急速来援来看，幽蝶明显很看重陆叶！</br>这种看重，是前所未有的。</br>一道鹤翼阵纹不足以让幽蝶这样的强者有如此态度，那到底是因为什么？</br>得不到答案，李旗又不敢去问，只能自己揣摩。</br>“李旗道友。”见他朝自己望来，陆叶笑吟吟地打了个招呼。</br>虽是入道，李旗却不敢怠慢，微微颔首：“陆道友。”</br>陆叶道：“先前之事还要多谢道友了。”</br>李旗神色如常：“不过是奉命行事，陆道友客气了。”</br>陆叶点点头：“感谢的话就不多说了，以后大家同在小蝶麾下做事，还要请道友多多关照！”</br>小蝶……</br>李旗眼皮猛地一跳，几乎以为自己听错了，但还是按捺住心中震惊：“好说好说，先前也多有得罪，陆道友见谅。”</br>什么情况？陆叶对虫母这亲昵的称呼是怎么回事？而且虫母居然没有反驳。</br>这两位之间……好像发生了什么不得了的事情。</br>“李旗，再带陆叶去一趟遗迹，蚍蜉遗落在里面了。”幽蝶柔媚的声音传来。</br>“是！”</br>李旗领命，转过头，目光复杂地望着陆叶，伸手示意：“陆道友请！”</br>陆叶上前，亲热地拍了拍他的肩膀：“李旗道友先请，我跟着你。”　　李旗点点头，迈步朝外行去，然才刚走两步忽然心头一紧，莫大危机感降临，不过还没等他有什么反应，视野便颠倒反转，与此同时，虫母的惊呼传出：“陆</br>叶你做什么？”</br>值此之时，陆叶站在李旗的身后，甩了甩磐山刀上的鲜血，神色冷漠。</br>而原本在他前面的李旗，却是已经身首异处。</br>虫巢核心，虫母当面，李旗没有半点防备之心，根本没想到刚才还对他笑嘻嘻的陆叶会暴起发难。</br>更让他感到不可思议的是，陆叶居然还得手了！</br>自己堂堂融道六重，居然被一个入道给偷袭杀了？</br>头颅滚落在地上，一时未死，李旗的眼皮子眨了两下，满眼的不解。</br>陆叶抬脚踩在他的脑袋上，猛一用力，头颅破碎，已经变得浑浊的视野彻底黑暗。</br>“陆叶！”虫母明显动怒。</br>莫说李旗对陆叶毫无防备，便是她，在陆叶动手之前也没有任何察觉，陆叶将自己的杀机隐藏的太好了，动手之前但凡有一点异常，虫母都能有所察觉。</br>“别叫！”陆叶收了磐山刀，蹲下身子拆骨，融道六重的道骨啊，蕴藏的道力可不是一般入道能比。</br>“你……”幽蝶气坏了。</br>虽说李旗暗子身份暴露之后，难堪大用，可好歹是个融道六重，居然就这样在她眼皮子底下被杀了。</br>更可气的是，始作俑者居然还气定神闲地拆骨，收缴战利品。</br>这是完全没将她放在眼中啊！</br>“我很生气！”幽蝶开口，浓郁的魂力涌动，四周空间都微微扭曲。</br>陆叶转头：“那怎么办？要么你杀了我，一命抵一命！”</br>早在李旗带他来虫巢的路上，陆叶就对他动了杀心，但那时候李旗明显对他有些防备，陆叶就算偷袭得手的几率也不大，反而会暴露自己的实力。</br>因为李旗，自己才被擒来虫巢，如今连返回人族一方都成为奢望。</br>因为李旗，先前风级据点一战，人族死伤惨重。</br>这样的人，死不足惜。</br>这一次被陆叶抓到机会，怎么可能错过。</br>李旗不知道陆叶的实力，而且在虫母这边，他没有半点防备，这才是陆叶一击得手的原因。</br>当然，也跟他最近一段时间实力有所提升有关，眼下百道之力，就算实力不如李旗，差距也不是那么大了，有心算无心，李旗不死谁死。</br>听到陆叶的话，幽蝶明显更生气了，魂力涌动的更加明显，什么叫一命抵一命，她若真杀了陆叶，自己还能活吗？</br>若是之前，舍弃分魂也就罢了，可在与九婴一场大战之后，分魂已经与主魂彻底融合，连带着生命锁链也跟整个魂体捆绑了。</br>臃肿的肉身都在微微抖动着……</br>“行了别气了，等我回来烧你，保证让你欲仙欲死！”</br>“你是不是觉得自己吃定我了？”幽蝶咬牙切齿，头一次发现这家伙如此可恶，偏偏她还没有任何办法。</br>陆叶嗤了一声：“是虫母大人吃定我才对！要不咱们把生命锁链给解了？”</br>“好啊！”幽蝶立刻应了下来，“你敢吗？”</br>“我就随口一说。”陆叶吸了吸鼻子，然后眸子一亮，从李旗的储物戒中摸出一枚四四方方的小鼎，举到幽蝶面前：“这是道兵吧？是不是，我没看错吧？”</br>早就猜到李旗这样的融道，肯定已经开始蕴养自己的道兵了，只可惜一直没见到。</br>如今却是摸尸摸了出来。</br>“滚！”幽蝶一腔怒火不知该往哪发泄。</br>“行！”陆叶也不跟她客气，迈步就朝虫巢外行去。</br>“你去哪？”幽蝶急忙问道。</br>“遗迹！”陆叶头也不回，既定的行程还是不能改变的，九婴方才说的一些话让他很在意，所以需要去遗迹打探一下。</br>“带上石虫！”幽蝶又开口，紧接着李旗的石虫就飞到陆叶肩膀上。</br>陆叶也不在意，径直出了虫巢核心。</br>只留下李旗的尸体和一地鲜血，不过随着肉壁的一阵蠕动，那些鲜血和残躯很快就消失不见了。</br>幽蝶心情沉闷，原本想着让李旗带陆叶一起去遗迹，结果陆叶一刀把李旗给杀了。</br>她也懒得再调遣别的融道回来了，陆叶的实力她知道，一般融道还真不是他对手，所以没必要让旁人护送。　　至于陆叶会不会趁此机会逃跑……幽蝶是一点都不担心的，生命锁链还在，陆叶跑到哪里都逃不出她的掌控，再者正如她之前所说，自陆叶被擒来那一刻起</br>，他就已经打上虫血二族的标签了，不可能再返回人族阵营。</br>正沉思间，幽蝶忽然又怒骂了一声：“混蛋！”</br>借助石虫的查探，她发现陆叶在虫巢中竟是一路走一路杀，杀的虫巢里面血流成河，不知多少虫血二族修士遭了秧。</br>这混蛋之前实力没暴露的时候，还遮遮掩掩的，如今实力暴露了，连演都不演了！</br>借助石虫隔空骂了陆叶几句，让他不要再这么放肆了，陆叶只当耳旁风，还悠悠地说了一句：“你再啰嗦，我把石虫也杀了！”</br>幽蝶感觉自己要炸了！　　最终还是忍了下去，不过陆叶发现自己也没法再杀下去了，因为沿途所过，竟不见一个敌人的踪影，显然是幽蝶提前示警，让那些可能与他遇到的虫血二族修士避开了他。prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Thu, 02 May 2024 13:14:15 +0000</pubDate></item><item><title>第两千两百一十七章 遗迹</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94915867.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千两百一十七章 遗迹书架目录存书签虫巢核心，几乎是陆叶陷入幻境的同时，一道身影迈入走入。</br>“见过虫母。”来人在距离虫母十几丈处的位置站定，正是之前将陆叶擒来此地的那个李旗。</br>“具体计划，你应已知晓。”虫母的声音响起。</br>李旗道：“是，带他去祭坛，送入遗迹中。”</br>“那边准备好了吗？”虫母问道。</br>“已经准备妥当，只等将人送去。”</br>虫母没再说话，似是有些犹豫不定，但事已至此，已经没有别的办法了，终究还是开口道：“去吧，莫要出了什么闪失。”</br>陆叶的性命关乎到她那一道分魂的存亡，若非逼不得已，她不会冒此风险。</br>这半年时间，她一直在尝试解除生命锁链，好歹是个融道巅峰，又怎甘被一个入道这般钳制？可终究还是以失败告终。</br>因为那生命锁链的繁奥纹路，已彻底融入她的分魂之中，想解除，只有让陆叶配合。</br>可陆叶又怎么可能配合？</br>如果只是这样就罢了，大不了一直将陆叶困在虫巢中，她自信能护住陆叶，不让他遇到危险。</br>然而生命锁链的另一个特性让她有些无法容忍了，自己辛苦修行的成果，居然要被陆叶给分润走。</br>虫母没想到，本因为一道阵纹，甚至不惜暴露一个融道暗子擒来的小小入道，居然成了自己的掣肘。</br>打不得杀不得，当真尴尬。</br>思来想去虫母想到了一个可能性——若自己与陆叶分别处在不同的空间中，那生命锁链会不会失去作用？</br>这道纹确实奇妙，能将两个毫无关联的个体紧密联系，生死与共，但它终究只是一道道纹。</br>如今身处在同一个空间中它能发挥作用，如果不在同一个空间呢？这道纹会不会不攻自破又或者说彼此的联系变得微弱？</br>这无疑是个不错的解决思路。</br>她没办法将陆叶送出斑斓，因为自古至今就没人逃脱，但她可以将陆叶送入遗迹中！</br>那是斑斓最大的秘密，没人知道那遗迹到底是什么时候留下的，又隐藏了什么秘密，但自古以来，都流传着遗迹中有逃离斑斓之法的说法。　　无数年来，无论人族战盟，还是虫血二族，又或者是巨人族那边，都投入了大量精力去探索遗迹，但迄今为止，进展寥寥，因为遗迹中有大凶险，绝非寻常</br>修士能够抵挡的。</br>虫母想的很简单，将陆叶送进遗迹中，借此观察生命锁链的变化，如果因为彼此身处不同的空间，那道纹失去了作用，那她就可以摆脱陆叶这个掣肘。</br>如果连不同的空间都无法解决道纹，那就只能另想他法了。</br>姑且一试罢了，反正没什么损失。</br>而为了能将陆叶顺利送至遗迹，虫母只能将他拉入幻境中，免得他作妖弄怪。</br>虫巢内，李旗催动力量，裹住已经失去意识的陆叶，朝外飞去，很快不见了踪影。</br>幻境中，陆叶心知不妙，却也无可奈何，实力上的巨大差距，让他连这个幻境的破绽都看不出来，更不要说摆脱了。</br>在这个幻境中，虫母可以对他为所欲为。</br>心中的担忧没有表露，幽蝶也没有任何要为难他的意思，小两口白日砍柴摘野菜，晚上同床异梦。</br>一晃就是好几天。</br>直到这一日早起，两人吃完菜糊糊，陆叶照旧提起柴刀的时候，却发现幽蝶站在一旁，笑吟吟地望着他。</br>她的表情有些奇妙的复杂，让陆叶心头一沉。</br>他默了默道：“看样子，你找到解决的办法了。”</br>虫母不可能甘心被生命锁链束缚，这点陆叶心里清楚，所以这段时间虫母肯定在尝试解除那道纹，这一次虫母又忽然将他拉入这幻境，陆叶便有所猜想。</br>幽蝶浅浅笑着，并没有隐瞒：“还不知道能不能成呢，只是试一试。”</br>说着话，她一步步朝陆叶靠近，表情还有些俏皮的味道：“叶哥哥，若是不成的话，咱们以后还会再见的。”</br>话外之意，若是成了，怕是就没有再见的时候了。　　陆叶神色不动：“那你可要小心点了。”自己的生命锁链自己清楚，虫母除非舍弃了这道分魂，否则不可能解除十世轮回的羁绊让这道道纹发挥出来的效果，</br>比正常情况要大的多。</br>“借你吉言！”幽蝶笑了笑，抬起一根手指点在陆叶的额头上，轻轻往后一推。</br>陆叶整个人不由自主地朝后倒去。</br>仿佛坠入了一个无底深渊，眼前的幻境破碎，意识陡然回归身躯。</br>印入视野的是李旗的身影，此时此刻，他的身旁还站着一个血族修士，正饶有兴致地打量过来。</br>陆叶感觉不对，当即便要掠动身形，然而四周忽然一片光芒涌出，将他牢牢固定在原地。</br>转头四望，只见自己不知何时已经不在虫巢中了，而是来到了一个古朴的祭坛上。</br>所立之地，满是繁奥纹路，耀眼的光芒便自那些纹路中绽放。</br>下一瞬，视野一花，天地变幻。</br>等陆叶再回神的时候，人已出现在一条通道之中，那通道及长，一眼看不到尽头，也不知连通何处。</br>几乎在陆叶进入遗迹的同一时间，李旗便联络了幽蝶，告知这边的进程。</br>虫巢内，虫母默默地感受着，按她原先的猜想，是成是败就看这一刻了。</br>然而让她失望的是，那奇妙的道纹并没有因为陆叶进入另一个空间而有所变化，莫说不攻自破了，便连削弱的迹象都没有。</br>几息之后，她神念涌动，一道命令传达至李旗那边。</br>再一息，李旗转头朝一旁待命的血族修士道：“救人！”</br>遗迹之中有大凶险，如今道纹既然没有变化，那幽蝶之前的计划就失败了，必须得赶紧将陆叶救出来，否则陆叶若是死在遗迹中，她也别想好过。</br>那血族修士扭了扭脑袋，冷笑一声：“区区一个人族……”</br>李旗脸色沉凝：“这是幽蝶虫母下的命令，那人若死，你当知道后果！”</br>血族修士眉头一皱，幽蝶虫母的大名他当然听说，能坐镇大战区的，都是融道巅峰，虽说他是个血族，可若是惹的这般强者不高兴，也不会有什么好下场。</br>“知道了！”那血族踏上祭坛，光芒闪过，人已消失不见。　　通道中，陆叶转身朝后看了一眼，却根本看不到任何东西，身后居然是一片虚无，他没有试探，但本能地感觉，若是触碰到这一片虚无，不会有什么好事发</br>生。</br>虫母将自己弄到这里来做什么？</br>这里又是什么地方？</br>他一头雾水，但时隔半年，终于摆脱了虫母，还是让陆叶感到振奋的。</br>不管虫母到底要做什么，眼下他算是自由的。</br>后方不能去，那只能往前走了！</br>定下心神，陆叶迈步朝前行去。</br>然而还没等他走出几步，身后便忽有动静传来。</br>他连忙转头望去，只见一道身影不知何时已经出现自己刚才的位置。</br>是方才站在李旗身边的那个血族修士！</br>他一出现便趾高气昂地望着陆叶：“算你命好，幽蝶大人命我救你出去！”</br>陆叶眨眨眼，压下了心中的蠢蠢欲动，开口问道：“这里是什么地方？”</br>那血族径直从他身边走过，看都不看他一眼，只是道：“跟我走！”</br>陆叶想了想，迈步跟上，心中疑惑更多了。</br>幽蝶将他弄到这地方来，显然不安什么好心，可如今居然又让这个血族来救他出去，这无疑表明，此地不是什么良善之地。</br>幽蝶没这么好心，她肯定是怕自己出了什么意外，连累了她，才会让血族来救人。</br>这血族……什么修为？</br>别人没出手，陆叶一时无法判断他的修为，但对方给他的感觉并不像是融道。</br>为什么会是他来救自己，而不是李旗？李旗融道六重，比这个血族肯定要强。</br>才行不多远，那血族忽然止住步伐，徐徐开口道：“待着别动！”</br>陆叶歪着身子，视野掠过这血族朝前望去，发现前方通道不知何时，赫然多了一具高大的身影。</br>那身影穿着一件覆面盔甲，根本看不清面容，更让陆叶感到古怪的是，他竟没从那盔甲中感受到半点生机。</br>对方好像是个死物！</br>血族已经冲了上前，那盔甲身影也动了起来，两者便在这通道中打成一团。</br>血族这么一动手，陆叶立刻洞察了他的修为，果然不是融道，只是一个入道而已。</br>但是这个入道的实力……好像有些不太对劲。</br>不但这个血族表现出来的实力不对，就连那个盔甲身影也不对，彼此力量碰撞逸散，给陆叶的感觉就像是两个十四五道的修士在争锋一样。</br>不对，那个血族不止十四五道！</br>才交锋没片刻，盔甲身影就被血族打的支离破碎，原地只剩下一团暗淡的荧光。</br>陆叶看的一愣，这让他不禁想起修罗场中的那些影子，影子被杀的时候差不多也是这个样子。　　如此说来，那盔甲身影果然不是什么活物，而是一种力量的投影。prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Thu, 02 May 2024 12:25:34 +0000</pubDate></item><item><title>第两千两百二十八章 九婴的药园</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/95023717.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千两百二十八章 九婴的药园书架目录存书签黄之涣终于想起在哪听过陆叶这个名字了，同气连枝道纹是黄镇亲自赶赴蓝水，从那边带回来的，当时在本星可是引起了不小的轰动，这么长时间下来，本星诸</br>多强者一直在研究这道纹，尝试以此为基础打造阵盘，不过因为材料稀缺，所以一直进展不大。</br>黄镇是黄家的，与黄之涣是叔侄关系，曾与他闲聊时，在他面前提起过陆叶，对他很是看好。　　而且最近一段时间，黄之涣还听到过陆叶的一些遭遇，黄镇对此感到很惋惜，因为当初在蓝水，他可是很诚心地拉拢过，想要陆叶成为黄家的家将，结果被</br>婉拒了。</br>若知陆叶后续有那种遭遇，当时黄镇肯定会强行将他带回本星，也免了他后续的劫难。</br>“正是！”</br>陆叶话音才刚落下，黄之涣便已如离弦之箭掠向陆叶，探手一掌朝陆叶所在拍了下，掌心中道力翻涌，看似毫不留情。</br>宴鸿大惊：“黄兄住手！”</br>黄之涣的暴起发难是他完全没想到的，根本没办法阻拦。</br>陆叶也没想到这家伙会忽然出手，但黄之涣即便再怎么厉害，终究也只是个入道所以他只是抬起一手，便挡下了黄之涣的攻势。</br>道力翻涌继而平复，大殿中，两道身影对立，陆叶神色淡然黄之涣满面惊骇！</br>他与蚍蜉的契合是古往今来从未有人达到过的高度，无论黄家还是其他的世家，都对他报以莫大的期望。</br>希望他能探索出遗迹的秘密，找到离开斑斓之法。</br>所以他才在入道境蹉跎数百年之久，他不是不能晋升，而是不想！</br>放眼斑斓，他也是无可争议的入道第一人，便是其他那些蚍蜉的拥有者，也无法与他相提并论。</br>骤然出手，几乎是半偷袭，没有哪个入道能挡下他的攻势。</br>然而结果却让他大吃一惊，陆叶轻描淡写就接下了他凶猛一击，看样子还没有出全力？</br>陆叶微微皱眉，黄之涣这样偷袭固然让他不喜，但易身处之的话，陆叶倒也能理解他的做法。</br>他肯定是觉得，自己已经被虫血二族控制了。</br>“黄兄，可否听我一言？”陆叶望着他，徐徐开口。</br>黄之涣当即冷哼一声：“无需多言，宴鸿，一起上！”无论如何先拿下陆叶，带回本星那边再说，自己一个人可能不是对手，但加上宴鸿就不一定了。</br>道力再次翻涌，化掌为拳，轰然袭出。</br>然而下一瞬，黄之涣便瞪大了眼珠子，身如纸鸢一般飞了出去，他拼尽全力的一击根本没有效果，反而是陆叶的攻势突破了他的防护，轰在他身上。</br>这突发的变故让宴鸿傻了眼。</br>本心而言，他不愿与陆叶动手，所以即便方才黄之涣招呼他，他也很是迟疑，但被掳走多日的陆叶出现在这里，本身就很可疑。</br>身为世家子弟，他当然知道落入虫血二族手中的人族最终都是什么下场，要么死，要么被控制，没有第二条路可选。</br>他终究与陆叶是有一份交情在，算下来，陆叶还是宴家的家将，只不过是不需听调的那种。</br>黄之涣狼狈落地，嘴角有鲜血流出。</br>陆叶无奈：“现在可以好好说了吗？”他没动用太多力量，只比黄之涣强出一线罢了。</br>却不想，黄之涣根本不给他说话的机会，落地瞬间便身形一转，直朝来路掠去，眨眼就不见了踪影，同时还不忘招呼宴鸿一声：“走！”</br>前后两次交锋，他意识到自己根本不是陆叶的对手，就算加上宴鸿也够呛，自然是要逃离此地！</br>陆叶表情更加无奈了。</br>转头看向还站在一旁的宴鸿：“宴兄为何不走？”</br>黄之涣跑了，宴鸿却依然留在原地。</br>宴鸿叹息：“我觉得，陆兄不会为难我。”</br>陆叶点点头。</br>宴鸿道：“陆兄，你如今……”　　他没把话说完，但陆叶已经知道她想问什么了，开口道：“情况跟你想的不一样，有些复杂，我一时半会难以解释清楚，但请宴兄相信，我永远不会成为虫血</br>二族的走狗，转过头来对付人族！”</br>宴鸿长呼一口气：“有陆兄这句话，我就放心了。”</br>陆叶笑道：“宴兄这么相信我？”</br>宴鸿道：“虽然相处时间不长，但陆兄给我的感觉与旁人不一样，陆兄既然这么说，那肯定就会这么做。”</br>“多谢宴兄信任。”</br>宴鸿摆摆手，又正色道：“陆兄，我想请教一件事！”</br>“你说。”</br>“传闻遗迹深处隐藏离开斑斓之法，你先我们一步而来，可在这里发现了什么？”</br>陆叶略做沉吟，抬眼望他：“这座大殿内，没有离开斑斓的途径！”</br>宴鸿眨眨眼，片刻后点头：“明白了。陆兄，我也不说什么让你跟我一起回去的话了，只是日后还请陆兄多多保重，他日有缘再见。”</br>“宴兄慢走！”</br>“告辞！”</br>宴鸿转身朝来路返回，很快身影消失。</br>陆叶站在原地，望着他离去的方向，自然知道那边还有一座大殿，那大殿中有一座祭坛，连通了人族的疆域。</br>但无论陆叶本身还是宴鸿，都知道陆叶不可能走这一条路。</br>宴鸿愿意相信陆叶，但其他人未必，只从黄之涣之前的做法就可以知道，一旦陆叶跟着宴鸿返回人族疆域，那等待他的必然不会有什么好事。</br>那遗迹出口，必定是有融道接应的。</br>所以宴鸿才说出那样的话。</br>如果说之前陆叶还有一点希望能够回到人族那边的话，那经过今日之事后，这一点希望也磨灭了。</br>因为他是第一个来到遗迹深处的，旁人只会以为他从这里探查到了什么秘密，极有可能关系到离开斑斓之法。</br>这样的诱惑，整个斑斓没人可以无动于衷。</br>这里确实藏有秘密，只不过是九婴沉睡的魂体，陆叶根本没办法对外解释。</br>杀人灭口，斩草除根倒是一个解决的办法，但陆叶不可能杀了黄之涣，更不可能杀了宴鸿。</br>此局无解。</br>迈开步伐，来到九婴指引的那一扇大门前，陆叶推门而入。</br>放眼望去，依然是一条长长的通道。</br>迈步前行，很快便来到通道尽头。</br>这里没有大门，只有一座传送阵法。</br>陆叶走上去，力量催动，激发阵法，身影消失不见。</br>再现身时，人已来到一处清香之地。</br>脚下是另外一个传送法阵，与之前那个对应，可以互相往来。</br>陆叶深吸一口气，立刻便有各种香气萦绕鼻尖，抬头望去，印入视野的是一棵有些熟悉的大树。</br>认真打量，陆叶不禁惊讶了一下：“这里居然有星辰树？不是说这东西一般都只存在于各种奇观中吗？”</br>当年初来星渊时，陆叶与九颜等人偶然发现了一棵星辰树，还与一群入道打了一场，也奠定了九颜几人的六道实力。</br>但自那之后，陆叶便再也没遇到过星辰树了。</br>这东西还是比较罕见的。</br>却不想此地居然有一棵！</br>可这里并不是星空奇观，这里是九婴的药园，也是它隐藏在遗迹中，给自己复苏准备的修行资源。</br>按照它的计划，复苏之后，它必然只是一个入道，自然是要赶紧提升实力，所以在沉睡之前就做好了筹备。</br>若一切顺利，它就可以在这里迅速提升修为，不说完全恢复，最起码晋升个融道没问题。</br>只可惜遇到了陆叶，一场大战下来，魂体几乎崩灭，只剩下一点灵识。　　到了这个程度，它也无意再隐瞒什么了，更隐瞒不了，反正已经与陆叶各自以星渊意志的名义起了誓，它如今所求，只希望陆叶以后能给它找一具合适的肉</br>身。</br>九婴的声音在脑海中响起，有些得意的样子：“本尊巅峰时的修为，远超你的想象，移植一棵星辰树有什么大不了的？不过怎么只剩下一棵了？”</br>陆叶怔然：“你原本移植了几棵？”</br>“五六棵的样子。”</br>陆叶莫名的心痛，如刀绞！</br>他如今百道之力，每提升一道之力，要耗费足足五六千道力，但如果有星辰果就不同了，这玩意可以极大程度地提升修士打磨道骨的成功率。</br>就算比起星渊赐福的一发入魂，估计也差不到哪去！</br>对他而言，一枚星辰果可是最少价值五六千道力的。</br>九婴原本移植了五六棵，如今却只剩下一棵，显然是因为年月太过久远，那些星辰树都消失了。</br>不但是星辰树，陆叶转头四望，发现这药园中许多奇花异果都稀稀疏疏，明显消失了很多。</br>倒是此地的道力，好像很浓郁的样子。</br>这也正常，这里所有的奇花异果，都是九婴给自己准备的，它有手段移植星辰树，当然有手段让此地道力变得浓郁，方便那些花花果果的成长。</br>无数岁月的沉淀，这些花花果果不知经历了多少次轮回，也不知浪费了多少，更不知死了多少。</br>直到今日陆叶的到来，迎来了第一个客人。　　而九婴沉睡前布置的一切，如今都将沦做嫁衣。prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Thu, 02 May 2024 11:11:16 +0000</pubDate></item><item><title>第两千两百一十八章 秘密</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94915868.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千两百一十八章 秘密书架目录存书签盔甲身影被打散，原地留下一团暗淡的荧光，陆叶从中感受到了道力的气息！</br>那血族修士却已探手将那荧光抓住，在陆叶惊愕的观瞧下，直接塞入口中。</br>陆叶若有所思。</br>做完这些，血族才招呼一声：“走！”</br>当先迈步而去，不过神色间却有警惕之色，陆叶安静地跟在他身后。</br>片刻后，血族驻足，因为前方又有异常，陆叶眼睁睁看着一道怪异的身影凭空出现，拦截了去路。</br>跟方才那个盔甲身影的造型不太一样，这个是乍一眼看，像是个豹子，就是山野中常见的寻常野兽。</br>但与那盔甲身影一样，都没有半点生机。</br>这无疑又是一道力量的投影！</br>血族一言不发，迈步上前与那豹子打成一团，没片刻就将它解决了，又一团荧光留在原地，血族照旧抓起，塞入口中。</br>陆叶隐隐猜测，那荧光中应该有精纯的道力残留，血族将之吞噬，便可补充自身消耗的道力，只是其中残留的道力具体有多少，就只有血族清楚了。</br>这里到底是个什么地方？为何有这诸多怪异。</br>一路前行，通道前不时地出现一个拦路的身影，有人形，有兽形，种族不一，但越是往前走，那些身影所展现出来的实力就越强。</br>最初的时候，血族轻松便可解决拦路者，但随着时间流逝，他解决起来也不算轻松了。</br>而他所展现出来的实力，更是远超寻常入道，偏偏他身上还没有任何道器。</br>陆叶不禁露出饶有兴致的表情。</br>大半日后在血族辛苦斗战了十几场后，两人终于走到了通道的尽头。</br>尽头处有一扇古朴的青铜大门，厚重至极大门前，两具守卫模样的身影一左一右地屹立。</br>那血族的表情也变得极为凝重，显然即便凭他的实力，想要解决这两个守卫也不是那么简单的事。</br>他转头对陆叶叮嘱一声：“离远点。”</br>陆叶脚下一点轻飘飘往后退出百丈。</br>血族满意颔首，这才转过身，血海一催便朝前扑去！</br>之前斗战，他从未动用过血海，因为不需要，但这一次却不一样，单打独斗，他有信心解决其中一个，可以一敌二就不行了，没有血海辅佐，他不是对手。</br>陆叶站在远处观瞧，有些无聊。</br>这一战斗了足足小半天功夫，当血海散去的时候，血族疲惫的身影显露，而且身上有不少伤势。</br>原本血红的肤色竟都因为巨大的消耗而变得略显苍白。</br>他直接盘坐在了原地，默默恢复着。</br>直过了好大一会功夫，这才起身，转头看向还在远处的陆叶，招手道：“可以了！”</br>陆叶迈步朝他走去。</br>少顷，两道身影站在那青铜大门前，血族发力，将之推开。</br>一座大殿印入陆叶的视野中。</br>血族率先走入，陆叶紧随其后。</br>左右打量，只见大殿空旷，只有最中央的位置有一片凸起，赫然便是陆叶之前见过的那个祭坛模样。</br>“走！”血族说完，领着陆叶便朝那祭坛行去。</br>陆叶目光闪了闪，跟在他身后，踏上祭坛，低头观瞧，只见祭坛上一片繁奥复杂纹路纵横交错。</br>血族站在他身边，道力开始涌动，往身下祭坛中灌入。</br>繁奥纹路徐徐绽放光芒。</br>“这里到底是什么地方？”陆叶忽然开口问道。　　血族不做理会，依然专心致志地催动道力，此番若非虫母之命，他不可能这么费心费力，着实想不明白，这么一个人族有什么值得在意的地方，虫母把他丢</br>进来，又让自己将他救出去。</br>“问你话呢？”陆叶的声音平淡。</br>然而血族却是如遭雷噬，翻涌的道力像是被一只无形大手抚平，身形不受控制地跪倒在地上。</br>恐怖的压力来的快，去的也快，仿佛只是一场错觉。</br>跪在地上的血族这才后知后觉，一身衣衫竟然湿透了，他转过头，以一种怪异的姿态仰望着陆叶，表情惊疑不定。</br>陆叶安静地站在他身边，居高临下地俯瞰着他，神色依旧平淡。</br>仿佛方才的变故与他没有任何关系。</br>血族修士匆忙起身，凝视了陆叶一阵：“你……做了什么？”</br>“先回答我的问题，我问你好几遍了。”</br>血族神色变幻了一下，这才冷哼一声：“装神弄鬼，我先打晕了你！”</br>虫母交代的任务才是最主要的，打晕了一样可以带出去。</br>极近的距离下，一拳挥出。</br>轰地一声，一道身影如破布麻袋般飞起，狠狠装在大殿的墙壁上，弹了一下，跌落在地。</br>血族傻了！</br>他方才虽然没有动用全力，可也有十六道的力量，然而随着陆叶的轻轻挥手，他的力量竟瞬间溃散。</br>他感觉自己就像是一枚撞在石头上的鸡蛋，是那么的不堪一击。</br>浑身疼痛，只这一下，他就感觉自己受了不轻的伤势。</br>正待起身，身边却多了一道身形。</br>血族修士抬眼望去，一脸骇然：“融道？”</br>能随手伤了自己的，这世上只有融道！</br>但很快他又低呼一声：“不对，你不是融道，这遗迹融道不可入！”</br>“遗迹？”陆叶眉头一扬，“这是什么遗迹？”</br>血族仿若没听到，满心骇然让他有些无法思考，脱口道：“你到底是谁？”</br>这个人族很不对劲，怪不得虫母这般在乎。</br>陆叶皱了皱眉，他要问的东西不少，可面前这个血族的状态明显不好，有些答非所问。　　浓烈的圣性一催，那血族立刻瞪大了眼珠子，再一次感受到了刚才的压力，整个人都瘫软在地，原本的骇然中此刻掺杂了浓浓的敬畏，嘴唇哆嗦，却是一个</br>字都说不出来。</br>陆叶俯瞰着他，表情淡漠，犹如高高在上的仙神看着一只蝼蚁。</br>恐怖的圣性忽然收起。</br>血族大口喘息了起来，久久无法回神。</br>陆叶等了片刻，这才开口道：“现在可以说了么？”</br>血族慢慢起身，畏缩地瞧了他一眼：“大人想知道了什么？”</br>他显然是误会了陆叶的身份，以为他是血族，伪装成人族的血族并不罕见，但他想不明白的是，为何陆叶的圣性这么恐怖？</br>他感受过几个融道血族的圣性，对比之下，简直连给陆叶提鞋的资格都没有。</br>而陆叶既然能出现在这里，那就不可能是融道。</br>“将你知道的，都告诉我。”</br>血族修士定了定心神，这才徐徐开口。</br>一炷香后，陆叶慢慢弄清楚了眼下的情况。</br>“也就是说，这里是一处古老的遗迹，可能隐藏着离开斑斓的法子？”陆叶表情古怪。</br>自进入斑斓，他便一直在打探离开之法，可惜毫无收获。</br>没想到今日却从一个血族口中得知了一些线索，当真是踏破铁鞋无觅处得来全不费工夫。</br>“只是传说，至今无人证实。”血族修士恭恭敬敬地回道。　　之所以没人证实，是因为传说离开之法隐藏在遗迹的最深处，但凭这个血族的实力，只能探索到这座大殿，再往前，他的实力不足，至于遗迹的最深处在何</br>处，他完全不知晓。</br>不但虫血二族在探索这座遗迹，人族战盟，巨人族那边同样在探索。</br>而且因为这遗迹融道修士不可入，所以有资格探索的，只有入道。</br>并非寻常入道，而是身怀蚍蜉的入道，因为那通道中的一道道身影，能发挥出来的实力绝非一般入道可以抗衡，哪怕手持上品道器都不行。</br>这血族，身上就有一件蚍蜉。</br>陆叶早有猜想，因为这一路行来，血族展现出来的实力远超入道层面，这明显不正常。</br>除了身怀蚍蜉者，陆叶想不出还有什么入道能发挥出这样的力量。　　这让他忽然想起，之前紫英曾与他说过，现如今有明确归属的蚍蜉共有五件，原本人族一件，巨人族那边一件，虫血二族两件，陆叶得了一件被宴家拿去了</br>，人族这边就拥有两件了……</br>但她认知中的五件其实是不正确的，因为陆叶得的那一件，就是从一个虫族修士身上抢过来的，所以其实只有四件。</br>虫族的蚍蜉被他抢了，血族的蚍蜉又近在眼前……</br>陆叶又想起，紫英说蚍蜉不仅仅只是一件古老遗留下来的道器，还有其他更大的牵扯，所以才会让那几大顶尖世家那般看重。</br>当时他不清楚这牵扯到底是什么，如今明白了。</br>蚍蜉牵扯到的东西，显然就是这个遗迹的探索资格。</br>而黄家的那个黄之涣，明明天资绝顶，却自困在入道境界数百年不曾精进，并非是他不能晋升融道。</br>而是自身不愿或者说是黄家的命令。</br>因为晋入融道就无法继续探索这个遗迹了，他想在这遗迹中寻找离开之法。</br>宴鸿也是一样的，他原本已经可以着手准备晋升融道之事，但在得了蚍蜉之后便放弃了，为的应该就是探索遗迹。</br>这大殿中除了中央位置的祭坛外，就只有两扇大门了，其中一扇大门是陆叶与血族进来的地方，正对的另外一个方向还有一扇紧闭的大门。</br>陆叶转头朝那边看去：“那边有什么？”</br>血族恭敬回道：“还是一条通道，但那边的考验更加严苛，我试过，不是对手。”　　陆叶了然，凭这血族的实力，哪怕身怀蚍蜉，也只能探索到这里了，根本没办法再继续深入。prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Thu, 02 May 2024 10:14:56 +0000</pubDate></item><item><title>第两千两百一十九章 复苏</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94933692.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千两百一十九章 复苏书架目录存书签“这祭坛是离开的出口？”陆叶又看向大殿中央的那座祭坛。</br>“是的。”血族知无不言，“从此地离开，便可回到我们之前进来的地方，大人要离开吗？”</br>陆叶沉吟不语。</br>他当然不想离开，出去了之后还有李旗那厮在外面守着，他如今虽有百道之力，但按他之前的推算，依然不是李旗的对手，到时候肯定要被他给抓回去。</br>到了此刻，他隐隐已经弄明白了幽蝶的意图。　　她显然是想借助这个遗迹的隔绝，来解决生命锁链的钳制，但情况好像跟她预想的不太一样，即便身处遗迹中，生命锁链也没有半点变化，以防万一，她事</br>先便让这个血族做好了准备，这才能及时出现在这里，带着陆叶杀到这座大殿。</br>血族的任务应该是将他安全地带出去。</br>只可惜人算不如天算，陆叶的真正实力远超幽蝶的想象，一个身怀蚍蜉的血族在他面前根本就是白给。</br>“你方才说人族和巨人族那边也在探索遗迹。”陆叶又开口问道“也就是说遗迹的入口不止一个？”</br>血族回道：“确实不止一个，而是有很多个，便是我虫血二族占据的区域，遗迹入口便有三四个之多，我们之前进来的只是其中之一。”</br>陆叶眉头一扬：“你在这里探索的时候遇到过其他人吗？”</br>血族道：“除了与一个虫族联手合作过之外，并没有遇到过旁人。”</br>陆叶知道他说的虫族是哪个，应该就是当初在蓝水战区被他杀掉的那家伙，蚍蜉就是从那个虫族修士身上得来的战利品。</br>“也就是说……这遗迹内的出口也不止一个？”</br>血族无法回答，他虽然探索过这遗迹很多次，但每次都止步此地，更深处的情况他还真不知道。</br>但陆叶的话让他隐隐有些不安，怎地这位大人好像不是很想回去的样子？</br>忽然一惊，因为陆叶正用一种审视的目光打量着他，那目光没有丝毫感情，让他浑身冰凉。</br>不过很快，陆叶就收回了目光，歪头示意了下：“前头带路！”　　他方才是想杀了这个血族的，但转念一考虑又作罢，这遗迹内具体什么情况他还不太清楚，留这个血族一命说不定能有些用处，反正对他来说，若想杀的话</br>，随时可杀。</br>血族一怔，旋即反应过来：“大人这是要往深处探索？”</br>“带路！”陆叶懒得跟他废话。</br>且不说他要寻找另外离开的出口，便是遗迹深处隐藏着离开斑斓之法，就足够引起他的兴趣了。</br>一般入道哪怕驾驭蚍蜉能发挥出来的实力也有限，但凭他如今百道之力，在这遗迹内还不是横着走？</br>说不定真能找到什么。</br>与此同时银硕战星，虫巢深处，幽蝶的神色开始变得不安。</br>因为算算时间，陆叶应该已经出来了才对。</br>可偏偏李旗那边一直都没看到陆叶的身影，不但如此，就连之前去营救陆叶的那个血族也没出来。</br>这让幽蝶感到担忧。</br>陆叶的生死终究关系着她那道分魂的存亡，若陆叶真在遗迹中出现什么意外，那她必然也要跟着一起倒霉。</br>所以现如今，若说这世上谁最担心陆叶，那非她莫属。</br>她不断地传讯李旗询问情况，可得到的结果却让她愈发不安。</br>哪里出问题了？</br>“废物！”陆叶一把将那血族抓起，丢到身后，然后轻飘飘一拳轰出，面前一道身影便溃散开来。</br>身后血族落地，一脸惭愧又骇然。</br>他之前亲身感受过陆叶的强大，那种强大不单单来自圣性的压制，更有陆叶真正的实力。</br>但那次终究只是仓促间的接触，所以他也摸不清陆叶的实力到底有多强。</br>如今却是明白了。</br>在前方拦路，足以让他感到绝望的身影，居然被陆叶轻松解决。</br>一团荧光留在原地。</br>陆叶探手抓住，天赋树威能催动之下，迅速炼化。　　天赋树的树叶上，立刻便多了十几丝道力，之前他就看出来了，这些荧光中蕴藏有道力，十几丝道力对他来说固然不多，但对于一个正常的入道来说，还是</br>很可观的收获，当然，旁人来炼化得到的好处应该没这么多。</br>所有来探索遗迹的入道，在杀敌之后都可以借助这荧光恢复己身的消耗。　　没再让那血族探路，这家伙已经发挥不出什么作用了，这条通道中的考验果然比之前更难，那些身影能发挥出来的实力基本都是二十五道往上，让血族来对</br>付确实有些勉强。</br>没有理会身后血族的震惊，陆叶迈步上前，一路横冲直撞，但有拦路者，皆杀之。</br>只片刻功夫，陆叶便行至了通道尽头，又来到一座青铜大门的前方。</br>陆叶站定身形，转头看向血族。</br>不知道里面有没有危险，这个时候自然是血族发挥作用的时刻。</br>后者也不是笨蛋，见了陆叶的眼神，哪还不知怎么做？</br>连忙上前，抬手摁在大门上，徐徐发力，面色期待又激动。</br>他也想知道，这大门后面是什么，古往今来，虫血二族不知多少修士探索过这遗迹，可从未有人走到过这里，因为想走到这里，最少也得有三十道的力量。</br>可哪个入道能有这么强的实力？倒是有传闻，曾有人与蚍蜉极为契合，发挥出二十五道的实力，但距离三十道也有些差距。</br>之前的那座大殿，基本上便是探索的极限，或许有那么几个走到过更深的位置，但绝没有谁能站在这里。</br>大门被推开的时候，古老沉睡的意志被触动。</br>“进去看看。”陆叶吩咐那血族。</br>血族定了定心神，催动力量护持己身，这才迈步走进大殿中。</br>陆叶站在门外，探头探脑看了一阵，确定里面没有任何危险，这才跟着走进来。</br>还是一座大殿，跟之前那座的差不多的样子，但不同的是，这座大殿有很多道门，除了陆叶与那个血族走进来的之外，其他的大门都紧闭着。</br>陆叶若有所思，忽然心头一动。</br>按血族提供的情报来看，遗迹的入口不止一个，而是有很多个，所以这斑斓星空内，三方势力都是在各自探索自己的。</br>但遗迹只有一个，换句话说，从不同的入口进来，走过的通道是不一样的。</br>不过终点……应该就是这里。</br>那一扇扇封闭的大门连通的位置，应该就是别的入口。</br>如此来说，自己就可以从别的出口离开了，避开李旗那边。</br>不过有生命锁链在，他就算避开了李旗，与幽蝶的联系也不会断绝，所以哪怕从此地逃脱，这也是个麻烦。</br>暂时没去想这个事，陆叶的目光看向大殿中心的位置。</br>上一座大殿，这个位置是祭坛出口，但这里不是，这里只有一座雕像，那是一条巨蛇，身躯盘旋如龙，有九个脑袋，肆意张扬，朝向不同的方向。</br>“九婴？”陆叶眉头一扬，一眼就认出这应是凶兽九婴的形象。</br>只是让他有些想不通的是，这遗迹的深处为什么会有一座九婴的雕像！</br>传闻中的离开斑斓之法呢？</br>难不成……这斑斓的主人就是九婴？若如此的话，倒也说的通，九婴是上古凶兽，实力非同凡响，以一元星空作为自身道兵，并非不可能。</br>陆叶在观瞧九婴雕像的时候，他身后的血族也在观瞧。</br>但只是一眼，血族就怔在当场，仿佛失了魂一样傻傻地站在原地，血红色的眸光逐渐暗淡。</br>反倒是那九婴雕像某个脑袋的眼眸，随着血族眸光的暗淡变得越来越亮！</br>陆叶终于察觉到不对，这雕像明明是死物，但此刻竟有一股气息在雕像上复苏，而且……</br>他霍然转头，看向身后一直跟随的血族，敏锐地察觉到，那九婴的雕像与血族之间有了一些奇妙的联系。</br>不但如此，血族胸口处也忽然传出动静，血族的衣衫爆开，一件熟悉的东西印入陆叶视野中。</br>蚍蜉！</br>此时此刻，蚍蜉宛若活了一样，甲片边缘延伸出无数细小的肉须，朝血族身躯覆盖而去。</br>眨眼功夫，血族整个人都变了样，他身上好像覆盖了一层蛇鳞一样的东西，让他看起来极为怪异，甚至连带着他整个人的气息都发生了巨大的变化。</br>莫名的危机感自心中升起，陆叶立刻拉开了与血族的距离。</br>“终于……”低沉的声音忽然从血族口中响起，他张开双臂，仿佛要拥抱新世界，贪婪地呼吸着，“活过来了！”</br>无尽岁月的等待，终究是有价值的，不知多少年的沉眠，他终于重新站在了这里。</br>陆叶大感不妙。</br>他可以确定，眼前的血族已经不是方才那个家伙了，再结合之前种种，他岂能不知，这个血族的身躯已经被另外一个意识取代了。</br>九婴！</br>传闻中，遗迹深处隐藏着离开斑斓之法根本不是真的，遗迹深处确实有东西，不过并非离开斑斓之法，而是九婴沉睡的意识。</br>这个血族，已经被九婴的意识占据了身躯！　　而且如果他没有猜错，九婴可是斑斓的主人，这般强者，何人能敌？怕是将现如今整个斑斓的融道汇聚到一起，都不够人家一巴掌的。prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Thu, 02 May 2024 09:14:15 +0000</pubDate></item><item><title>第两千两百二十章一章 战九婴</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94947969.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千两百二十章一章 战九婴书架目录存书签虫族虫母是一种很特殊的存在，相对于虫母自身的境界来说，她们的肉身是没有多少战斗能力的，虫母们擅长的是神魂。</br>但肉身永远都是神魂的载体，也是一种保护。</br>所以若非逼不得已，虫母不可能神魂出窍，因为这样做对她来说有巨大的风险。</br>但银硕战星这边的虫血二族修士，今日却见到了不可思议的一幕。</br>虫母的魂体脱离了肉身极速朝一个方向赶赴。</br>谁也不知道这到底是怎么了，因为没有一点风声传出但那些虫族和血族的修士知道，必定是发生了什么大事，所以虫母才会有如此举动。</br>幽蝶其实并不知道陆叶到底遭遇了什么，但在陆叶从遗迹中走出来的一瞬间，她就忽生一种危机感，那感觉让她有些心悸。</br>修为到了她这个程度对许多即将到来的危机，冥冥之中自有一些感知。　　再加上陆叶意识沉沦之前说的那句话，幽蝶立刻明白，陆叶肯定是在遗迹中遭遇了什么无法化解的危机，所以幽蝶当机立断，借助石虫给李旗传讯，同时亲</br>自过去接应。</br>李旗这边带着陆叶朝虫巢赶赴，幽蝶迎面相向，彼此距离迅速拉近。</br>但银硕战星距离那遗迹入口终究有一些距离，所以幽蝶这边想要成功接应陆叶，还是要一点时间的。</br>值此之时，神海之中，九婴残魂已经闯入。</br>陆叶魂体显露，表情凝重地望着那庞大的身影，知道自己这次想要活命，必须得全力以赴了。</br>他的神魂防护在十息之内便被破开，这还是九婴没有动用全力的情况下，所以九婴如今的实力是要超过他不少的。</br>但陆叶并没有绝望，因为他能感觉到，九婴的残魂虽然很强，却强的有限。</br>此番魂战他未必没有机会！</br>“小子，乖乖束手就擒，莫要反抗，不会太痛苦的，我跟你保证！”神海中，九婴开口，眸中一片振奋。</br>怪胎，当真是怪胎，区区一个入道，神魂防护居然能挡住自己那么长时间，这下他对陆叶无疑更感兴趣了，势要吞了陆叶的魂体，占了他的肉身。</br>无数年的等待终究是值得的，只要占了这具肉身，那他不但可以东山再起，还有机会超越巅峰，再攀新高！</br>说话时，九婴庞大的身躯便裹挟浪潮，朝陆叶的魂体扑来，唯一的头颅上，血盆大口张开，威势惊人。　　神海翻涌，浪涛席卷，陆叶脚下忽然出现了一艘破破烂烂的战舰，但眨眼功夫，那战舰就恢复如初，不但如此，战舰甲板上还突兀地多出了好些道身影，迅</br>速各司其职。</br>镇魂秘术，幽灵船！</br>这是陆叶魂战的最大依仗，攻防一体。</br>以前陆叶虽然也能动用幽灵船，但那只是一道简单的神魂秘术，而在日照之境，将这道秘术当成镇魂秘术修行之后，此秘术的威能早已今非昔比。</br>这可是陆叶花费了好多年时间，尽心尽力打磨来的成果。</br>正扑来的九婴残魂看的一怔，眸露惊奇神色。</br>它也算见多识广之辈，自然知道陆叶有自己的镇魂秘术，但还真没见过这样的镇魂秘术……</br>细看之下，那战舰宛若真物，就好像真的是一艘驰骋沙场，杀敌无数的战舰。</br>惊奇只是一瞬，陆叶如今表现的越亮眼，就越是让它欣喜。　　战舰之上，法阵嗡鸣，一道道强大攻势朝九婴轰去，打在那暗淡的残魂之上，但即便陆叶没有任何保留，百道之力加持的神魂攻势，落在九婴身上竟也没有</br>泛起什么波澜。</br>陆叶眼角微微跳动，知道这家伙很强，却没想居然强到了这种程度！</br>明明只是一道看起来都极为暗淡的残魂而已……</br>十几道攻势之后，九婴已扑至幽灵船前，那血盆大口张开，狠狠咬下。</br>然就在这一刻，战舰上法阵变换，一层厚实的光幕出现，化作屏障。</br>九婴一口咬在这屏障上，陆叶只觉神海轰地一声，海浪翻涌的更加剧烈了。</br>他一颗提着的心落了下来。</br>防护没破！</br>这无疑表明自身的实力与如今的九婴差距果然没到绝望的程度。</br>但情况依然不妙，因为陆叶发现那一层防护上，九婴咬合位置处，出现了一道细小裂缝！</br>而随着九婴发力，那细小裂缝正在迅速扩大！</br>如此情形，幽灵船的防护只怕连五息都支撑不到，一旦防护被破，那他的魂体将彻底暴露在九婴的攻势下，那一张血盆大口，能把自己吃的连渣都不剩！</br>不敢再犹豫，陆叶心念一动。</br>火光大放！</br>幽灵船忽然熊熊燃烧起来。</br>那火光，与天赋树上燃烧的色泽一模一样。</br>正是天赋树焚灭之力的显化。　　天赋树可以焚灭自身体内的所有杂质，奠定了陆叶一身修行的根基，但这种力量到底能不能焚灭掉九婴残魂陆叶也无法确定，他当年倒是帮丫丫焚灭过侵蚀</br>神海中的噬魂蚜，但那玩意解决起来很简单，面对焚灭之力无法抵挡，但九婴残魂就不一样了。</br>这可是传闻中的上古凶兽，谁知道它有没有什么稀奇古怪的能力。</br>然眼下情况危急，陆叶也只能姑且一试，情况再差，天赋树的焚灭之力也会发挥出一些作用的。</br>滋啦啦的声响传出，仿佛有什么东西被焚灭。</br>正咬着幽灵船的九婴一惊，痛呼一声，立刻松开了幽灵船，庞大身形急速后退。</br>直退出好远的位置，这才惊疑不定地望着那燃烧的火光。　　它能感觉到，那火焰有些古怪，明明自己眼下的实力比这个人族小子强出很多，可居然抵挡不住那火焰的焚烧，方才片刻间的接触，自己的残魂居然都有些</br>受损。</br>不能再触碰那火焰了！否则自己的残魂只会破损的更严重。</br>正这么想着的时候，幽灵船上的火光居然轰然朝他所在的方向席来，仿佛一道火龙！</br>九婴一惊，连忙躲闪。</br>可它无论如何闪躲，那火龙居然都紧追不舍，仿佛认定了它。</br>片刻后，九婴的眸光凝重无比，因为它发现这整个神海都被火光笼罩了，自己完全没了立足之地！</br>这到底是什么火？竟如此古怪。</br>一层荧光浮现在九婴体表处，挡住了火焰的侵蚀，它张开大口，一片碧绿光芒汹涌而出。</br>滋啦啦的声响接连不断，那碧绿的光芒倏一出现，便被焚灭大半，但依然还有不少落在了神海上。</br>让原本清澈的海面变得绿莹莹一片。</br>陆叶莫名地生出一种反胃和恶心的感觉，神海中的一切变化，都会反馈到他的魂体上，所以他立刻洞察到，九婴喷出那凶猛绿光，蕴有剧毒！</br>而且是一种针对神魂的剧毒！</br>陆叶不敢怠慢，当即调动天赋树的力量，全力焚灭那诡异绿光。</br>可实力上终究有差距，绕是陆叶拼尽全力，海面上的绿色竟也越来越多，逐渐生出一种有心无力之感。　　反倒是九婴残魂，在一层荧光的护持下，居然抵挡住了天赋树的焚灭之力，甚至还有余力传音陆叶：“小子，莫要反抗了，本尊可以答应你，留你一点灵识，</br>不会让你彻底湮灭，从今以后，你便是我，我便是你，如何？”</br>陆叶当然不会信了它的鬼话，只当它是在放屁。</br>九婴这般凶物，但凡有一点机会，又怎么会不赶尽杀绝？如今这般说，无疑只是在瓦解自己的战意。</br>一旦让它得逞，陆叶敢肯定它绝不会留什么灵识给自己，到时候它还是它，这世上可就没有自己了。</br>他一生大大小小斗战无数，生死危机也经历过不少，哪怕面对再大的危机，也从没有生出过放弃的念头。</br>似是感受到了他的坚决，九婴叹息一声：“可惜可惜，既冥顽不灵，那就休怪本尊无情了。”</br>凶猛绿光愈发澎湃了。</br>陆叶压力大增。</br>天赋树的焚灭之力虽强，然九婴终究是上古凶兽，它能养出斑斓这样的道兵，其巅峰境界绝非陆叶能够想象，陆叶甚至怀疑它是合道之上的某种境界。</br>因为如果自己理解没错的话，合道境界是绝不可能养出斑斓的。</br>哪怕如今只剩残魂，些许手段也难以想象。</br>绿色光芒大盛，陆叶头晕目眩，站在幽灵船上的魂体都摇摇欲坠。</br>那绿光已经有要包裹幽灵船的架势了，哪怕是天赋树的焚灭之力，一时间也难以抵挡。</br>并非说没法焚灭，只是需要时间，而绿芒的扩张速度无疑已经超出了天赋树的焚灭速度。</br>如此情况，几乎绝境！</br>好在终究是拖延了时间。　　“小子，还有什么遗言可以说来听听，作为你奉上一具如此出色肉身的报答，本尊心情好的话，或许可以让你如愿！”九婴的声音传来，过程虽然有些波折，</br>但结果终究无法改变。</br>再过片刻，它就可以破了陆叶的镇魂秘术，吞了他的魂体，占据肉身。　　幽灵船上，有些浑浑噩噩的陆叶忽然抬头，望着不远处的九婴，虚弱的笑了笑：“你先解决了她再说大话不迟！”prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Thu, 02 May 2024 08:17:03 +0000</pubDate></item><item><title>第两千两百二十三章 请前辈赐教</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94976963.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千两百二十三章 请前辈赐教书架目录存书签幽蝶并不愿自己的分魂与主魂融合，因为分魂中有生命锁链。</br>之前她虽受陆叶的钳制，但若是狠下心的话，舍弃分魂不要，是可以摆脱这种钳制的！</br>可一旦融合，那这种钳制就再无法摆脱了，到时候是真的要与陆叶生死与共！</br>正是有这个顾虑，方才她才好言相劝，不想与九婴起什么冲突。</br>可结果不尽人意，九婴完全就是一副吃定了陆叶的架势。</br>她也想过要不要抛弃陆叶算了，如果九婴说的是真的那她舍弃分魂之后，能得到的好处不小！</br>但仔细想过还是作罢，且不说九婴没有实质性的证据证明它说的话，就算是真的她日后恐怕也要沦为九婴座下走狗。</br>好歹是个融道巅峰，若非受限这一片星空，未必没希望合道，又何必卑微委屈了自己。</br>最初的退却只是伪装。</br>生命锁链之下，她能感受到陆叶是否在撒谎，陆叶当然也能感受到她说的话是不是真的。</br>所以幽蝶退走的时候，他就知道这家伙在打什么主意了。</br>分魂的偷袭没有奏效，又不能让九婴得逞，摆在幽蝶面前的选择只有一个。</br>亏大了！</br>早知会是这样的情况，说什么也不会让陆叶进遗迹之中。</br>她隐隐反应了过来，这九婴残魂怕是一直隐藏在遗迹中，陆叶这一次进去被他看中，然后欲要夺取陆叶的肉身。</br>“你可要考虑清楚了！”神海中，九婴的声音低沉。</br>他不愿与幽蝶起什么冲突，因为沉睡多年，他的力量所剩无几，只想赶紧吞了陆叶的魂体，占据这具让他动心的肉身。</br>“请前辈赐教！”幽蝶说话间，身上魂力涌动，一手虚握，手上不知何时已多了一柄长剑！</br>哪怕她融道巅峰的力量其实要比九婴更强，可面对这样一个对手，幽蝶也不敢掉以轻心，长剑祭出，那就代表着她要全力以赴！</br>陆叶扫一眼，立刻便知，这长剑是幽蝶的道兵！</br>虫母主修神魂，所以基本上所有虫母的道兵都算是魂器类型的。</br>只不过让他感到意外的是，幽蝶的道兵居然是剑，如今一剑在手，那种勾魂夺魄的妩媚消散不见，取而代之的冷冽的战意和杀机。</br>若叫不知清的人看了幽蝶此刻模样，只怕要赞一声好剑修！</br>话落时，幽蝶便身合剑光，杀向九婴。</br>先下手为强！</br>九婴勃然大怒，巨大身躯摇摆，头颅高高扬起，体表处的荧光愈发明亮，无形涟漪以它的魂体为中心，扩散开来。</br>瞬息间的碰撞，神海动荡，浪涛翻涌。</br>强烈光芒爆发，整个神海一片刺目。</br>余波扩散，哪怕陆叶有幽灵船的庇护，也一阵颠簸踉跄，幽灵船上的防护更是涟漪起伏。</br>他脸色一变，意识到不妙。</br>倒不是说幽蝶不是对手，这两位谁强谁弱眼下他根本看不出来，实力差距有些大。</br>只是这战场是他的神海，无论他们谁更厉害，斗战的余波都搅的他心神不宁，神魂动荡。</br>陆叶满心无奈，两大强者在自己的神海中争锋，这是根本无法预料的事。</br>他连忙拿定身形，全力催动幽灵船的庇护。</br>七彩光芒自船身上逸散出来，这才感觉好受很多。</br>那七彩光芒，是神莲之光。</br>神莲原本在他的神海中，犹如一座小岛，但在他凝练神之花的过程中，神莲已与他彻底融合。</br>但神莲的功效并没有因此而消失。</br>一门心思护持己身，任由幽灵船在神海中颠沛流离，陆叶甚至分不出太多心思去关注那边的战场。</br>他也不知道幽蝶与九婴到底谁更厉害一些。</br>直到某一刻，他忽然闷哼一声，难以言喻的痛楚自魂体深处传出。</br>与此同时，战场中传来了幽蝶的娇呼！</br>幽蝶受伤了，而且伤势不轻！因为生命锁链的原故，她的伤势有一半转移到了自己身上。</br>陆叶痛不欲生，几乎直接昏厥过去。</br>直到这时他才意识到，九婴之前对付他的时候可能连一半的力量都没有动用，否则就算有天赋树，自己恐怕也拖延不到幽蝶的支援。</br>不是九婴好心，只是这家伙沉睡太久，力量残缺，若能以最小的代价拿下陆叶，当然不会动用更多。</br>但眼下它与幽蝶之战，就由不得他有所留手了。</br>幽蝶到底是融道几重，陆叶一直都不知道，从未问过这个事。</br>但能坐镇在一处大战区，幽蝶不是八重就是九重，甚至可能是融道巅峰。</br>再辅以她的道兵，幽蝶一身实力发挥出来的杀伤少说有两百道，可即便这样，也被打伤了。</br>九婴的实力必然不会差到哪去。</br>神海动荡的愈发厉害了，陆叶眼前金星乱冒，魂体都变得有些涣散。</br>他唯一能感受到的是，幽蝶与九婴的争锋越来越激烈，自己身上的伤势也变得越来越多。</br>突兀地，一声厉喝传入陆叶耳中，是幽蝶。</br>“它要逃，别让它跑了！”</br>既决意与九婴为敌，那当然是要赶尽杀绝！</br>这上古凶兽自称是斑斓的主人，此番若让它跑了，谁知道它有没有什么后手。</br>果不其然，随着幽蝶话音落下，陆叶立刻感觉到九婴有要遁逃的迹象。</br>陆叶岂能允许？</br>九婴要逃，那就说明它不是幽蝶的对手，眼下正是斩草除根的好时候。</br>魂力涌动，神海瞬间化作囚笼。</br>九婴是强闯进来的，陆叶阻拦不得，但来都来了，想走就没那么容易了。</br>熊熊烈焰再次燃烧，化作一个中空的火球，将幽蝶与九婴斗战之地包裹起来。</br>九婴之前就感受过这奇异火焰的威能，此刻见状不由心生忌惮，然而如今的它确实不是幽蝶对手，继续打下去恐怕真要死了。</br>一时后悔，早知道就同意幽蝶的提议了，如今这情况，当真是进退两难。</br>幽蝶一柄长剑在手，剑光肆意，斗战凶狠，与剑修一脉有进无退的风格极为契合，若非亲眼所见，任谁也想不到一个虫母居然会有剑修之心。</br>此刻她虽占据上风，但神色依然凝重，不敢有丝毫大意，因为一战之下，她是真正见识到了九婴的恐怖。</br>论实力，她此刻要比九婴强出一大截。</br>但真正打起来却不是这么一回事，若不是有道兵在手，幽蝶甚至怀疑自己不是对手。</br>不愧是上古凶兽，对道力的驾驭根本不是她这个层次可以企及的。</br>甚至说，如果九婴不是虚弱之躯，没有多少力量可供挥霍，她想占据上风绝非易事。</br>即便如此，她的伤势其实比起九婴还要重一些，只是因为有陆叶那边分润，所以状态才能比九婴更好。</br>火光燃起时，九婴怒吼，只是一瞬的迟疑，便悍然冲向烈焰。</br>此时不逃，恐怕就再没有逃生的机会了。</br>它口中高呼：“小子，放我离开，不要逼我，否则大家一起完蛋！”</br>陆叶置若罔闻！　　幽蝶也没有丝毫迟疑，直接追杀了过去，虽说那忽然出现的奇异火焰让她感到有些怪异，但这终究是陆叶的手段，她的性命与陆叶息息相关，所以自信陆叶</br>不会对她怎么样。</br>滋啦啦的声音传出，九婴痛呼惨叫。</br>在它身后追杀的幽蝶愣了一下，她当然看出九婴是被那烈焰焚烧了，她也在被焚烧，但没有感到任何不适。</br>反而……还挺舒爽！</br>若不是大敌当前，她甚至想仔细感受一下。</br>没工夫细想，趁此机会，幽蝶欺身而上，巨大剑芒掠出，狠狠斩在九婴身上。</br>本就是残魂之躯，随着这么长时间的斗战，变得暗淡至极，这一剑后，九婴的魂体几乎有要溃散的迹象。</br>坚持不住了！</br>九婴霍然转头，朝陆叶那边望去，恶狠狠地道：“小子，这是你逼我的，一起死吧！”</br>话落时，虚幻的魂体骤然凝缩为一个黑球，电闪而逝，贯穿了天赋树的焚灭之力，悍然轰在幽灵船的防护上。</br>防护告破，陆叶甚至都来不及反应，那黑球便正中胸口。</br>死亡的气息笼罩，从未如此真实。</br>陆叶如遭雷噬魂体骤然一顿。</br>轰地一声，黑球爆开，狂暴无比的冲击四下席卷，整个魂海世界都被黑暗笼罩。</br>浪涛迭起，魂海一片混乱。</br>足足十几息，才慢慢平复。</br>魂海之上，陆叶的魂体几近透明，平躺在海水上，毫无动静。</br>另一边，一道身影也歪歪斜斜地落在海面上，随着海水浮沉，没有声息。</br>正是幽蝶。</br>直过了好大一会功夫，幽蝶虚弱的声音才从远处传来：“死了没？”</br>“别吵！”陆叶虚弱的不想说话。</br>九婴最后一击，是真的要跟他同归于尽的，之所以盯上他，无疑是九婴觉得陆叶更弱，它没把握拉着幽蝶一起赴死，所以陆叶就倒霉了。</br>只凭陆叶的实力，根本抵挡不住。</br>得亏有生命锁链，魂体受到的一半伤势分到了幽蝶那边，才让他侥幸活命。　　现如今，不但他魂体重创，幽蝶也是一样，而且好像比他更严重一些，毕竟幽蝶是与九婴正面交锋的那个。prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Thu, 02 May 2024 07:13:36 +0000</pubDate></item><item><title>第两千两百二十四章 毋宁死</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94976964.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千两百二十四章 毋宁死书架目录存书签“它真是斑斓的主人？”幽蝶又问了一声，对这个事她还是很好奇的，其实她不想杀九婴，因为如果九婴真是斑斓的主人，留它性命，借助它来收服斑斓是最好的</br>选择。</br>若能如此，那这整个星空就只有她一个的声音，什么人族巨人族，统统都要沦为她的奴隶。</br>陆叶没有理她此番伤势太重，意识已经陷入沉沦中根本没听到她的问题。</br>另一边李旗裹着陆叶正急速朝银硕战星掠去，面上隐有担忧之色。</br>他担忧的倒不是陆叶，而是虫母！</br>方才他可是亲眼看到虫母的魂体冲进了陆叶体内，紧接着陆叶身上就跌宕出极为恐怖的魂力波动。</br>那种波动，便连他这个融道六重都感到心惊！</br>哪怕不清楚具体发生了什么事，可只从这魂力波动，他就能推断出，陆叶的神海中爆发了极为激烈的魂战。</br>其中一方必然是虫母幽蝶，另外一方是谁？</br>总不能是陆叶，这家伙入道境界，怎么可能闹出这么大的动静？</br>可如果不是陆叶，那还能是谁？　　李旗有些茫然，他完全不知道这一次到底发生了什么事，如今他暗子身份暴露，在虫血二族这边其实也得不到太大重用，幽蝶若是出事，他必然没什么好下</br>场。</br>好在隔了没多久，他就再次听到了幽蝶的传音，遵循她的命令，将陆叶带回银硕战星安置。</br>……</br>意识复苏时，陆叶竟难得地感受到了一丝惬意。</br>他已经很久没有睡过这么舒服的一觉了，自离开星空进入星渊至今，一直在奔波不停，哪怕进了这斑斓，也从未有过停歇。</br>鼻尖一抹幽香，还有无数清香混杂，耳畔边是清风拂过的声音，这样的悠闲让陆叶有些沉醉。</br>忽然感觉不对，睁眼之时，一双妩媚的眼睛正居高临下地盯着自己，娇美的容颜下挂着浅浅的微笑，意味深长。</br>“你醒了？”幽蝶轻轻开口，吐气如兰，无暇面孔距离他只有一尺！</br>陆叶这才意识到自己的状态。</br>幽蝶就坐在他身旁，他枕在幽蝶的大腿上，怪不得刚才感觉脑袋下面软软弹弹的。</br>他徐徐直起了身子，面无表情地望了幽蝶一眼：“你在搞什么？”</br>幽蝶歪了歪头，颇有些俏皮的味道：“跟叶哥哥一起疗伤啊！”</br>“嗬……”陆叶皮笑肉不笑一声，不过他能察觉到，自己的伤势确实好了大半。</br>“我昏迷多久？”他又问道。</br>“也没多久，十天左右吧。”</br>十天左右……之前那样的伤势，若叫他自己恢复的话，没一两个月别想醒过来，如今却只是十天左右就醒转，而且恢复大半。</br>这显然是幽蝶的功劳。</br>她确实是在跟自己一起疗伤，有生命锁链联系彼此，她能做到这件事。</br>微风拂过，哗啦啦的声音传来。</br>陆叶抬眼望去，只见所处之地，赫然是一片五彩斑斓的花海，他与幽蝶所在，便是花海的一隅。</br>“这是哪？”陆叶皱眉。</br>“你糊涂了！”幽蝶笑了笑，“你眼下是魂体，这里当然是我的神海！”</br>陆叶怔然。</br>一个虫母的神海，居然是这样一副鸟语花香的景象，是他没想到的。</br>“既然醒了，要不要试试一起魂修？能恢复的更快一些，对你对我都有好处。”幽蝶说话间，面色似乎有些羞赧，“我还没试过呢……”</br>陆叶看都没看她一眼：“免了！”</br>面前千娇百媚的人儿，跟那臃肿的肉山，终究是分不开的，陆叶可没这个兴致。</br>“叶哥哥可真是不解风情呢。”幽蝶嗔道：“多亏了我你才能活下来，这点小要求都不愿满足。”</br>“你是不是伤了脑子？”陆叶嫌弃地望着她，这家伙分魂与主魂融合了之后，好像变化很大。</br>当然不排除她在故意恶心自己。</br>“哼！”幽蝶皱了皱鼻子，转过身去不理他。</br>陆叶乐得清闲，他还真没兴致跟一个虫母打情骂俏。</br>不过有一说一，幽蝶这神海，确实让人感觉心旷神怡，他站在那里，竟不由自主地伸了个懒腰。</br>幽蝶终是没忍住，又转身来问道：“九婴真是斑斓的主人？”</br>“谁知道呢，可能是，可能不是。”</br>幽蝶眨眨眼，这话说了等于没说。</br>“你是在遗迹深处遇到它的？”幽蝶又问道。</br>“显而易见！”</br>幽蝶面前，他没办法说谎，便只能如实相告。</br>妩媚的面容陷入沉思：“如此说来，传闻中遗迹深处隐藏着离开斑斓之法，是假的？”　　“如果九婴是斑斓的主人，那这就是真的，因为它肯定知道怎么离开斑斓。”陆叶继续舒展着身躯，“不过根据我的观察，这个消息可能是九婴自己传出去的</br>。”</br>“这是为何？”幽蝶不解。　　“它要找一具合适的肉身，蚍蜉是它的鳞甲炼制的，这件道器又牵扯到一个契合的问题，越是与蚍蜉契合的入道，就越能发挥更强的力量，自然就越有希望通</br>过遗迹中的种种考验，当有那么一个人满足了九婴的需求时，就会将沉睡的它唤醒！”陆叶随口解释，“简而言之，九婴就是在借蚍蜉寻找自己的目标！”</br>“然后他找到了你！”幽蝶神色振奋地望着陆叶，目光大有深意：“你隐藏的可够深的！”</br>陆叶无动于衷，但也知道，经过这一次，他的实力怕是瞒不住了。</br>幽蝶与九婴正面交锋过，自然知道它的强大，而能在这样一位强者面前坚持一段时间，根本不是寻常入道能够做到的。</br>在陆叶的魂海中，她虽一直在与九婴拼杀，可因为生命锁链的缘故，她依然能感受到陆叶那边的一些情况。</br>按她之前的观察，陆叶的实力差不多有百道的样子！</br>一个百道之力的入道，若非亲眼所见，实在难以相信，这样的实力，可是堪比融道五重之上，六重之下了。</br>怪不得陆叶一直没有晋升融道的迹象。　　之前她好几次修行，陆叶都分润走了许多道力，若陆叶真的只是一个寻常入道，根本承载不了那么多道力，而凭陆叶之前展现出来的随意构建道纹的本事，</br>早就可以晋升融道。</br>“你是怎么修行的？”幽蝶按捺不住自己的好奇心。</br>“天赋异禀？”他当然不会如实相告。</br>幽蝶却陷入沉思，显然当真了，浩瀚星渊，总有一些难以解释的奇异，她虽是融道，可终究一生都困顿在斑斓中，外面是什么情况，她并不知晓。</br>“这是你的极限吗？”幽蝶又问道。</br>“你哪来那么多问题？”陆叶有些不耐。</br>但生命锁链之下，幽蝶已经知道了答案。</br>百道之力，竟不是极限！</br>幽蝶的眸子明亮起来，忽然发现，自己这是捡到宝了！</br>原本只是因为一道阵纹将陆叶掳来，阴差阳错之下被他种下了生命锁链，幽蝶一直在想办法解除，甚至尝试将陆叶送进遗迹中。</br>因为她堂堂融道，性命跟一个入道捆绑在一起，而且修行所得的成果还要被分润走，怎么想都是不划算的。</br>可现如今，这个想法隐隐有些动摇了。</br>百道之力的入道，还不是极限，如果有朝一日晋升融道呢？再修行至融道巅峰，那该是多么强大？</br>到时候只怕放眼这斑斓，无人可敌！</br>九婴已经死了，不管它是不是斑斓的主人，离开斑斓之法遥遥无期。</br>可如果让陆叶修行至融道巅峰，是不是有机会破开斑斓的束缚？逃出生天？</br>莫名地，她竟有些期待起来。</br>“放我出去！”陆叶喊了一声，这地方虽然不错，但终究是幽蝶的神海，待在这里当真不自在。</br>“叶哥哥真不要试试魂修吗？听别的虫母说，好像很销魂呢。”</br>“毋宁死！”哪怕是魂体，陆叶也觉得自己起了一声的鸡皮疙瘩。</br>一串银铃般的笑声传来，幽蝶花枝乱颤：“行了，别闹了，继续留一阵子，伤势恢复的也快一些。”</br>这话说的倒也没错，陆叶却一脸警惕：“你又想做什么妖？”</br>幽蝶嗔怪地看了他一眼，徐徐阖上眼帘，没了动静。</br>见状，陆叶迟疑了一阵，也盘膝坐了下来。</br>人家不放，他也没办法强行离开。</br>不得不说，在幽蝶的神海中，与她一起恢复效果确实出众，又过数日，魂体上的伤势竟全好了。</br>这让陆叶不禁有些感慨，不愧是主修神魂的强者，魂体的疗伤速度都比一般情况快很多。</br>幽蝶没再骚扰他，待彼此的伤势恢复了之后，果真放他离开了。</br>时隔大半月，陆叶的魂体终究归位。</br>肉身就在虫母不远处，陆叶一抬眼就看到了那臃肿的身躯。</br>没做理会，第一时间检查自己的肉身，确定没有任何问题。</br>不但没有问题，好像道力也有所增加，而且还在持续的增加之中！</br>这无疑是幽蝶在修行带来的好处，此前与九婴一战，幽蝶损耗巨大，自然是要补充自身。</br>连带着陆叶也在分润好处。　　换做之前，幽蝶肯定是不乐意的，她将陆叶送去遗迹，很大程度是就是这个原因，但现如今，幽蝶却是不怎么在意了，她很想知道，在入道这个境界上，陆叶到底能走到哪一步！prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Thu, 02 May 2024 06:17:40 +0000</pubDate></item><item><title>第两千两百二十五章 一点灵识</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94991251.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千两百二十五章 一点灵识书架目录存书签略一查探，陆叶眉头微皱。</br>魂体的伤势在幽蝶的帮忙下确实痊愈了，但自己的神海中却有些异样。</br>他连忙沉浸心神，下一瞬，魂体便出现在神海中。</br>举目四望，果然有不妥，神海中残留了大片大片的绿色，极为显眼，那无疑是九婴之前留下的剧毒。</br>陆叶可是亲身领教过这剧毒的厉害，换做一般修士，哪怕是融道，想解决都不是简单的事。</br>好在天赋树可以焚灭。</br>心念一动，整个魂海霎时间火光冲天。</br>滋啦啦的声响传出绿色逐渐消失，神海慢慢恢复原本模样。</br>便在这时陆叶忽然转头朝一个方向望去。</br>那个位置处天赋树的焚灭之力燃烧，一点荧光忽然飞掠出来。</br>“嗯？”陆叶眉头一扬，瞬息间火光如龙，朝那怪异的荧光包裹过去，直接将它困在其中。</br>“慢来慢来！”荧光中传出声音，正是九婴，只不过此刻的它再没了之前的意气风发，反而透着一股虚弱。</br>“你还没死？”陆叶惊奇不已。</br>之前一战，九婴分明是抱着同归于尽的想法，对自己发起了最后一击，陆叶只当它已经死的连渣都不剩了。</br>谁知它居然还躲藏在自己的神海深处！</br>而且在它现身之前，自己竟一点都没有察觉。</br>顿时有些后怕，若非要焚灭神海中的这些剧毒，阴差阳错把它逼了出来，还真会让它躲了过去。</br>后续会引发什么样的灾难，陆叶不敢想。</br>“只剩一点灵识罢了。”九婴声音苦涩，“道友还请手下留情，莫要赶尽杀绝。”　　陆叶也发现了，九婴如今的状态不对，它虽能传音，但并无魂体，确实只剩下了一点灵识，也正因如此，才足够隐蔽，但这样的一点灵识，对如今的陆叶根</br>本构不成半点威胁。</br>挑了挑眉：“不敢不敢，前辈何等人物，小子可不敢跟前辈论道称友！”</br>九婴一怔，这话是它说的，就在不久前。　　“小友见谅，是我之前说话声音太大了。”九婴很识时务，本以为藏的够隐蔽，谁知还是暴露了，如今这情况，它没有半点反抗之力，人在屋檐下，当然得低</br>头。</br>“哦？”陆叶饶有兴致地望着它，话锋一转：“你当知，我不可能留下你，有什么遗言赶紧交代，晚了可就来不及了。”</br>九婴一凛，那浓切的杀意它感受的清清楚楚，自然知道陆叶是真的动了杀心。</br>易身处之，它也不会放心一个至强者的灵识一直留在自己的神海中。</br>不过它没有慌乱，只是轻飘飘开口：“小友不想掌控斑斓吗？斑斓是我的道兵，若小友愿意的话，我可助小友炼化它！”</br>陆叶微微眯眼。</br>不愧是活了无数年的老怪物，确实懂得拿捏人心，只一句话，就让陆叶怦然心动。　　炼化斑斓，这对任何人来说都有难以拒绝的吸引力，陆叶倒是有自知之明，他一个入道，就算真的在九婴的协助下炼化了斑斓，恐怕也难以发挥这件道兵的</br>威能。</br>但他要的不是斑斓，而是离开斑斓之法！</br>他不能一直被困在这里。</br>“怎么炼化？”陆叶问道。</br>九婴知他已动心，嘿然一笑：“具体之法，小友不必知晓，小友只需依我之言，本尊自会协助你！”</br>“那你去死吧。”</br>熊熊燃烧的焚灭之力往中间一收。</br>九婴大惊，拼命高呼：“小友，有话好好说，小友如今实力虽然不错，但境界尚低，还得修行，待至融道，方可炼化！”</br>“融道？”陆叶冷哼：“你当知我实力不是一般融道可比！”　　九婴叹息：“小友，实力是实力，境界是境界，本尊巅峰之时境界高远，斑斓乃本尊蕴养道兵，即便有本尊相助，融道也只是最基本的要求，还不一定能够成</br>功！”</br>陆叶微微皱眉，虽说九婴这样的老怪物心眼很多，但如此情形下，他说的话必然不可能全是假的。</br>融道只是最基础的要求，还不一定能成功，而陆叶如今情况想要晋升融道可不一时半会的事。</br>见他沉思，九婴道：“小友，本尊如今这般境地，别无所求，只求能保全性命，所以小友大可相信我。”</br>陆叶心中冷笑，表面却不动声色：“当然，我相信你，也请前辈相信我，这样，你先告诉我炼化之法，我看看是真是假，若是真的，咱们再仔细商议。”</br>“可以。”九婴应道。</br>它这般爽快反倒让陆叶愣了一下。</br>不过九婴很快便接着道：“不过我需要小友起誓，以星渊意志之名起誓！”</br>原来在这里等着自己呢！</br>这个他拿手啊！又不是没做过。</br>表面却紧皱眉头，有些期期艾艾。</br>九婴笑道：“小友莫不是有什么其他的想法？”它一副看穿了陆叶的架势。</br>“没有！”陆叶神色如常，“前辈误会我了我怎么可能有什么想法。”　　“既如此，还请小友立誓！若本尊助你炼化了斑斓，小友需帮本尊寻一具合适的肉身，在此过程中，乃至结束后，任何与你有关联者，包括小友自己，都不得</br>为难本尊！”</br>“你这个要求……”陆叶又皱起眉头。</br>“我只有这个要求，小友若不愿，那要杀要剐，悉听尊便。”</br>陆叶陷入长久的沉默。</br>九婴似没有再关注他，但陆叶知道，这老家伙此刻一颗心肯定提在嗓子眼……</br>“答应了！”陆叶终于咬牙点头。</br>九婴欣然：“小友做了明智的选择，本尊这道兵……可不是一般人能蕴养出来的，当年本尊可是投入了莫大的精力心血啊。”</br>如今却要为他人做嫁衣，终究有些不甘。</br>但相对于活命，也只能行此下策，命若没了，那就什么都没了。</br>“小友立誓吧。”九婴开口。</br>陆叶道：“我可以立誓，不过也请前辈立个誓！”</br>“怎么说？”九婴拿出了谈判的架势，他当然知道陆叶也不是好相与的，否则也不会在阴沟里翻了船。</br>“在我炼化收伏斑斓之前，前辈这一点灵识可留在我的神海中，但不得有任何对我不利的举动。”</br>陆叶当然不放心九婴，而且这家伙还要留在自己的神海，必须得有点约束才行，以星渊意志的名义起誓是最好的，也是唯一的选择。</br>九婴略做沉吟，声音传出：“可！”</br>当下，双双以星渊意志之名立下誓言。</br>哪怕是在神海中，随着誓言的完结，陆叶依然感觉到冥冥之中有什么东西降临。</br>这种感觉他以前经历过一次。</br>誓言已结，九婴轻松了不少：“小友，之前多有得罪了。”</br>“好说好说，不打不相识嘛。”陆叶哈哈笑着，对九婴的态度也变得亲热起来，“前辈稍稍避让一下，我先解决神海的麻烦！”</br>九婴那一点灵识连忙掠至陆叶的魂体身旁，望着神海中的火焰，惊奇问道：“小友，这是什么火？”</br>它先前可是吃过大亏的，哪怕沉睡无数年，但它的底子尤在，却依然被这火焰伤到了，就有些离谱。</br>“在外闯荡，一点小手段罢了。”陆叶打个哈哈，自然不会跟它多说什么。　　九婴也不再问，只是道：“好让小友知道，本尊这一点灵识只靠自己的话，无法长久存在，所以需要小友的一些魂力滋养，当然，不会太多，也绝不会影响到</br>小友。”</br>陆叶点头，很是大方：“没问题。”</br>无非就是汲取一点魂力维持灵识的存在罢了，这确实不会对他造成影响。</br>九婴有些感动的样子：“小友是个妙人，悔不该之前与小友为敌啊！”</br>“过去的事就不要说了。”陆叶宽慰一声，“前辈，究竟要如何才能炼化斑斓？”</br>神海的问题解决了，誓言也立下了，这个事当然也要问清楚了，此前所做就是为了这个目的。</br>“小友，入道境界当真炼化不得。”九婴苦口婆心，“你还是先修行至融道不迟，斑斓跑不掉的。”</br>闭嘴吧你，啰里啰嗦的，等我炼化了斑斓，让你哭！</br>陆叶心里骂了一句，表面客客气气：“融道简单，我随时可入，前辈还是跟我说说，我知道了，提前也能有些准备！”</br>见他执意如此，九婴也有些拗不过，而且这本身就是立誓的基础。</br>当下娓娓道来。</br>陆叶用心聆听，不住颔首。</br>片刻后，陆叶睁开了眼睛。</br>幽蝶那边还在修行补充之前消耗，因为自身的道力依然在徐徐增加着，只不过从眼下的速度来看，幽蝶应该只是苦修，并非炼化道骨。</br>“有事？”柔媚的声音传入陆叶耳中，显然是幽蝶感觉到了他的注视。</br>“我要再回一趟遗迹！”陆叶开口。</br>“回去做什么？”</br>陆叶说出了想好的借口：“血族的蚍蜉遗落在那里面了，你不想把它弄出来吗？”</br>幽蝶悠悠道：“你该知晓，我能感应到你是不是在说真话！”</br>陆叶叹息一声：“看破不说破，才是好女子！”</br>幽蝶轻哼一声，沉默了一会儿，道：“我有条件！”</br>“讲！”　　“我要你用那种火焰焚烧我的魂体！”prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Thu, 02 May 2024 05:14:28 +0000</pubDate></item></channel></rss>