<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第两千一百四十六章 魂能灌顶</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94302497.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百四十六章 魂能灌顶书架目录存书签三花的修行是古法，星空大环境的变化早已让这种修行方式淘汰，可以说这是一种不符合时代和潮流的修行方式。</br>但不可否认的是，三花可以让一个修士将自身的底蕴挖掘到极致，这对未来成就道境是有极大意义的，因为修士驾驭道力的多寡，就跟自身的底蕴有关系。</br>但陆叶却隐隐觉得，三花之秘并没有这么简单。</br>数年前他从星渊归来，前往虫皇界之前，曾与树老请教过这个问题。</br>但可惜的是，即便是树老，也只知道三花的修行对修士大有好处，可具体是什么样的好处就不清楚了。</br>因为整个星空自古至今，就没有出现过三花齐聚的修士，即便是那些古修士，也只成就了其中的一种或者两种。</br>跟如今古蛮界的蛮族类似。</br>蛮族那边虽然走的也是古法修行的路子，可同样无法在三花上达成圆满。</br>陆叶细细想来，无论是自己的体之花还是气之花，都不是一般人能够凝聚的。</br>自己能够凝聚成功，全托了天赋树的福，因为有天赋树，自身无论是肉身还是法力，都精纯无暇，没有任何杂质，这是最基础的要求。</br>而其他修士想达成这样的要求，千难万难。</br>更不要说气之花的凝聚还需要将法源提升到圆满程度，这可是需要耗费极为庞大的资源。</br>他当年可是被这个难题困了好长一段时间。</br>由此可见，神之花的诞生也绝非易事，但纵然前路艰辛，他也要走下去，他想知道，三花齐聚之后，自身会发生怎样的变化。</br>……</br>澜云界附近星渊之门的开启，让整个星空都意识到，危难的来源未必只有已经做出部署的几处破绽，或许还有其他的地方。　　好在树老对此早已预案，一支支巡逻队被派遣了出去，散布在整个星空所有星系中，这些巡逻队的任务只有一个，那就是来回巡查某一片区域，一旦发现异</br>常，第一时间上报。</br>同时每隔一段时间，都会定向与本星系的一处中枢联系。</br>如此一来，再有某个没有预测到的星渊之门开启的话，星空这边就能迅速做出反应。</br>在万象海星渊之门开启近一年半之后，除陆叶这批从星渊中赶回来的修士外，第一位道境修士诞生了，乃是一位来自五色域的石族。</br>这位唤作冷碧的女石族轮辈分，还是重岳的奶奶辈，修为早已到了日照巅峰程度，在此之前声名不显，一直在五色域闭关修行。</br>直到此次星渊入侵，才应劫而出。</br>其实按她的底蕴，如果条件合适的话，根本花不了这么长时间。</br>但因为星渊入侵前期，星渊气息稀薄，这才花了一年半之久。</br>这是一个好的开始。　　之后的数年时间，万象海，幻灭星系两处，陆陆续续又诞生了不少道境，其中一部分人手留了下来，协助防守，同时积攒自身道力，如今这局势，想要积攒</br>道力打磨道骨，只靠修行效率太慢了，非得去猎杀星渊修士才行。</br>另外一部分则前往澜云界那边的星渊之门，如此分流之下，只要足够小心，几乎每日都有收获。</br>转眼又数年，星空中依然只有这几处星渊之门开启，其他几处毫无动静。</br>但负责镇守的道境们却一日也不敢松懈，因为谁也说不准什么时候星渊之门就会忽然洞开。</br>温神莲内部，浩瀚无边的魂能海洋中，浪涛汹涌澎湃，那每一个浪头卷起，都是一次极为强大的魂力冲击，便是日照巅峰的魂体也未必能够撑得住。</br>不但如此，还有狂风骤雨，魂能之风的肆意席卷，足以让一般日照瞬息间魂飞魄散，那魂雨的滴落，更是能轻易洞穿一般修士的神魂防护。</br>这样的恐怖环境下，却有一艘造型狰狞的战舰劈波斩浪。</br>一个浪头袭下，战舰被淹没了身影，但紧接着又重新显露。　　甲板上，陆叶屹立，纹丝不动，一道道身影在各处忙碌，撑起战舰的防护，抵挡来袭的暴风雨，更有激发战舰的攻击法阵，将那从海水中忽然诞生的一头头</br>凶兽毙杀当场。</br>这些造型各异的凶兽有些连陆叶都没见过，完全叫不出名字，赫然都是魂能凝聚而成，几乎可以称为魂兽了。</br>又一次剧烈的冲击，战舰防护轰然告破，陆叶表情凝重。</br>巨大浪头袭至，撕裂了战舰，陆叶只觉周身巨疼，颇有一种神魂被撕裂的感觉，整个人几乎失去了意识。</br>恶劣的环境在这一刻忽然间消失的无影无踪，魂海变得风平浪静。</br>等陆叶再次回神的时候，人已来到了那九彩小岛上，身体被霞光笼罩，暖洋洋的温馨，神魂被撕裂的疼痛也在迅速削弱。</br>他慢慢坐起身，徐徐摇头：“还是不行！”</br>来到温神莲内部已经八年有余了。　　其实早在两年前，他就感觉自己已经将镇魂秘术打磨至了圆满程度，法力神魂皆满足，这无疑意味着他已经达到了日照巅峰的程度，是有资格去铸就道基的</br>。</br>温神莲内部的环境太适合镇魂秘术的修行了，不眠不休不知疲倦地打磨，让他在区区数年时间，达成了其他日照几百上千年才能做到的事。</br>当镇魂秘术圆满时，他便准备离去。</br>可他怎么也没想到，温神莲不放他走！</br>非但不放他走，还忽然演绎天灾来攻击他的魂体，陆叶完全不知道发生了什么事，但既遇攻击，自然是要抵挡的。</br>他当即施展出镇魂秘术与那天灾对抗，结果一败涂地，不但神魂重创，就连镇魂秘术都被打的破破烂烂。</br>神魂重创可不是小事，这样的伤势寻常手段根本无法修养，放在外面，也只能依靠大量灵丹慢慢修补，想要回复过来，少说也得数年起步。</br>但在这里，九彩小岛的霞光笼罩下，没用多久陆叶便生龙活虎起来。</br>然后他就开始修补自己的镇魂秘术，结果这一修补才发现，自己以为的圆满根本是个错觉。</br>自己的镇魂秘术在被破之后，明显有许多破绽。</br>甚至说，自己的魂体重创恢复之后，陆叶感觉魂体更加坚韧了一些。</br>这让他明白，温神莲不是在为难自己，而是在变相地帮自己。　　这两年时间，陆叶在一次次恢复，一次次重创中周而复始，每一次都有长进，最直观的表现，便是在那恐怖天灾下，自己能坚持的时间越来越长了，这意味</br>着镇魂秘术的破绽越来越少。</br>而且他的魂体也越来越坚韧。</br>这样肉眼可见的成长让他欣喜，浑然忘却了外物，因为他知道，错过这一次，自己可能再没有这样针对神魂的修行环境了。</br>待自身魂体恢复，陆叶开始修补自己的镇魂秘术。</br>旋即再次驾驭战舰冲进魂海之中，下一刻，风平浪静的魂海波涛汹涌。</br>再三年之后。</br>比起以往任何时候都要狂暴的天灾下，陆叶站在战舰的甲板上大声呼喝：“左侧来袭，准备防守！”</br>“是！”那边立刻传来一位船员的应答。　　这些船员，都是当年在幽灵船上那些真正的船员留下的印记所化，陆叶以镇魂秘术的方式将他们显化出来，这几年一次次破而后立的修补之下，每一个船员</br>看起来都栩栩如生，跟活人无异。</br>但再怎么栩栩如生，他们也都只是印记所化，并没有自己的思维。</br>此刻的应答完全是陆叶自己的自问自答，在这镇魂秘术战舰上，每一个船员都是他的神魂分身，对比以前，各种细节上要完美的多。</br>主要是这么多年的修行，没人交流，太无聊了点，陆叶只是在通过这种手段排遣寂寞。</br>战舰嗡鸣，巨大光柱轰出，来袭凶兽还未靠近便齐齐化作齑粉。</br>但危险远没有到解除的程度。</br>战舰上，一声声吆喝，一道道命令传达，在无边无际的魂海中横冲直撞，对抗天灾的同时也在抵挡凶兽的四方来袭。</br>不知过了多久，陆叶只知道这是自己坚持的最长时间的一次，杀掉的凶兽数不胜数。</br>某一刻，喧嚣激烈的战斗忽然化作平静。</br>凶猛的天灾也随之消散。</br>陆叶微微怔了一下，这才反应过来，自己赢了！</br>自五年前自己误以为镇魂秘术圆满之后，在这片魂海上征战了几百上千次，每一次都是以失败告终，直到今日，终于坚持了下来。</br>那么赢了之后呢？</br>就在陆叶这么想的时候，忽有九彩霞光从天落下，直灌头顶。</br>陆叶身形一振，只觉随着那霞光落下，庞大精纯的魂能涌入自己的魂体中，让自己的神魂得以一种恐怖的速度成长起来。</br>“原来如此！”他忽然心生明悟，终于知道温神莲为什么不断地演绎天灾给他带来考验了。</br>那不单单是在帮他完善镇魂秘术，更是在提升他魂体的韧性。　　唯有魂体足够坚韧，才能承受住此刻的魂能灌顶，若换做五年前，这样的魂能灌顶，他根本坚持不下来，但现如今，他有了这个资格。prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 05:14:14 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百四十八章 铸基</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94328428.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百四十八章 铸基书架目录存书签“不好的事情……”陆叶皱眉。</br>青鸟道：“在星渊之中，若被星渊意志抛弃，可没什么好下场。”</br>“但这里是星空！”陆叶道。</br>“所以我才能与你说这些。”</br>又半日后，陆叶若有所思地离去，融道之事他了解了个大概，也算是不虚此行。</br>不过当务之急，对他来说还是要入道。</br>另外值得高兴的是，他已经说动了说动了青鸟和舞娘，若是星空的哪一处星渊之门危急的话，可以请她们前去支援。</br>这两位都是融道，上次星渊之门关闭的时候，她们错过了时间，所以才会留在星空中，整个星空也只有她们两位上古巨种了。</br>融道层面的实力，哪怕在星渊中也不算弱，在星空中更是无人能敌，有了她们的承诺，未来就算真的出什么问题，也能有解决的办法。</br>须臾数日后，万象海，陆叶归来。</br>三界岛中，陆叶倾听了汤钧关于这些年万象海的诸多变化，这才动身朝玉剑岛方向赶赴。</br>不需要准备什么了，该做的都已经做了，接下来就是见真章的时候。</br>陆叶闭关修行的这十多年，万象海这边没特别大的变故，九颜马斌坐镇之下，来犯之敌根本翻不出什么浪花。　　因为星渊之门扩张的还不够，眼下的程度只能让三道安稳通行，四道的话强行通过极有可能会出现一些意外，所以迄今为止，从星渊之门中闯进星空的来客</br>，实力最强的也不过四道之力，而且数量还很少。</br>不但万象海这边如此，其他的星渊之门基本都是这样的情况。</br>只有星渊之门持续扩张，才会让更多的强者更安全地通行，到那时候，星空的敌人才会越来越强。</br>这无疑给了星空足够积累的缓冲时间。</br>现如今，光是万象海这边，诞生的道境就有四十多位，虽说基本都是五道及之下，可只要持续积累，终究能慢慢变强。</br>星渊气息的弥漫，已经覆盖了小半个万象海。</br>安全起见，星渊气息笼罩范围内的灵岛，除了那些道境，其他人全都撤离，分散到其他的灵岛上去了。</br>不过日后随着时间流逝，整个万象海恐怕都要被星渊气息覆盖，到时候便再没有安全之地了。</br>陆叶径直闯进星渊气息笼罩的范围，前行才没多久，忽然心有所感，转头朝一旁望去。</br>那个方向上，有一座小岛，一道高挑的身影正站在那里，朝他这边望来。</br>四目相对，陆叶微微一怔，旋即露出笑容。</br>对方也有些意外，显然没想到会在这个时候见到陆叶，满面笑容地纵身掠起，朝陆叶这边迎来。</br>两人迅速接近，陆叶正待开口说话时，来者却是身形一转，一条大长腿如长鞭一样朝他抽了过来。</br>这一下暴起发难可谓是毫无征兆，主要是陆叶根本没看出她要跟自己动手的意思，顿时被打了个措不急手。</br>不过他只是抬起手臂轻轻一挡，便将对方的攻势挡下。</br>女子顿时面露惊愕神色，显然没想到陆叶的实力居然能这么强，她没有放弃，当即聚指成锥，直朝陆叶胸口处戳了过来。</br>陆叶随手一拍，就将她的手臂拍到一旁。</br>女子大怒，还要再动手，却忽然觉得后颈处一紧，整个脖子都被一只大手捏住了。</br>陆叶提小鸡一样，将这女子提在自己面前，笑吟吟地望着她：“干什么？造反呢？”</br>女子缩着脖子，眨巴眨巴眼，一脸惊愕：“不是说你才日照后期吗？”</br>她方才出手的时候，还唯恐伤了陆叶，第一下只动用了一道之力，第二下才动用两道的力量。</br>本以为能轻松拿下，谁知竟是这般结局。</br>“我是日照后期没错。”陆叶点点头，虽然不知道她从哪里打探的关于自己的情报，但情报是没错的，他当年离开的时候确实是这个修为。</br>只不过告诉她这个情报的人，好像没有说的太详细。</br>“那你怎么……”女子茫然了，眼珠子一转，脆生生地喊道：“爹爹！”</br>打不过就喊爹，陆叶被她搞的哭笑不得，却也只能松开了她。</br>不过也不是第一次喊，当年还没有完全恢复的时候，丫丫不止一次这么喊过他。　　陆叶也没想到，丫丫会在万象海这边，不过转念一想，丫丫也是日照巅峰，想要铸就道基，就只能前往几处星渊之门所在之地，万象海她最熟悉，自然会来</br>这里。</br>或许还有别的原因……</br>比如过来打陆叶一顿，出一口当年记忆缺失时认爹的恶气。</br>结果现在才发现，完全打不过！</br>“几道？”陆叶上下打量了丫丫一眼，开口问道。</br>“五道！”丫丫回了一句。</br>陆叶微微颔首，如丫丫这样早就成就日照巅峰的，底蕴都极为深邃，晋升道境时基本都是四五道。</br>倒是后续在九州和魂族祖地打造出来的日照巅峰们，成就道境后起点或许要差一些，但并非没有弥补的机会，只要持续不懈地修行，总能追赶上来。</br>丫丫惊疑不定地打量陆叶：“您老几道啊？”</br>“我？”陆叶揉了揉她的脑袋，“你猜！”</br>丫丫气恼地往后退了几步：“我不猜！”</br>陆叶叹息：“还是小时候可爱，长大了一点都不好玩！”</br>丫丫握着拳头对他挥了一下：“你还真把自己当爹了？我刚才可没用全力，我若用全力的话……”</br>陆叶已纵身掠走，只有话音远远传来：“注意安全。”</br>丫丫气咻咻地望着他离去的方向，嘴里嘟囔了一阵，有些后悔刚才没用全力，若是用全力的话，说不定能得手！</br>洞开的星渊之门处，红色的漩涡徐徐旋转着，比起当年刚开启的时候，它无疑要扩大许多。</br>这个位置的星渊气息也比其他地方要更加浓郁一些。</br>一道身影孤单单地镇守此间，任何从星渊之门过来的生灵都要接受她的试探，但有四道出现，都会第一时间斩杀。</br>至于四道之下，则是放任不管。</br>自有其他人去处理。</br>不过总有一些不长眼的，被绕过性命之后依然喋喋不休地纠缠，遇到这种情况就只能杀了了事。</br>尽管有马斌协助，可十多年如一日的镇守也绝非易事。</br>蓦然间，窈窕的身影有所察觉，转头望来，一眼便看到一道熟悉的身影漫步而至。</br>“辛苦了。”陆叶行至九颜面前望着她，能看到九颜眸中的些许疲惫。</br>陆叶感觉她清瘦了一些。</br>“没事。”九颜徐徐摇头，“你怎么来了？”</br>忽然又反应过来：“你要铸道基了吗？”</br>“对，时候到了。”</br>九颜温柔一笑：“那我给你护法。”</br>陆叶点点头，径直走到一旁盘膝坐下，沉浸心神。</br>九颜上前几步，整个人几乎站在了星渊之门前，手中提着一杆长枪，凝神盯着那红色漩涡。</br>但有星渊生灵敢冒头，无论实力强弱，都是一枪毙命。</br>旁边不远处，陆叶已做好了铸基的准备。</br>现如今，铸就道基的好几种法门都已经传播开了，陆叶选择的是熔炉法，这个法门是他最先接触过的，也是九颜等人验证过的。　　熔炉法，以身为炉，熔炼一身底蕴，成则入道境，败则修为尽丧，风险确实大了点，但陆叶本身就是火属行的修士，所以相对来说，这个法门是最适用自己</br>的。</br>身形端坐，心无波澜。</br>躯壳化熔炉，气血，法力，魂力齐齐涌动，如柴薪一样投入其中，轰鸣运转起来。　　九颜说过，熔炉法，无想无念，无我无相，当年她就因为心结不解，迟迟入不了道境，这方面陆叶是没什么问题的，因为修行这么多年，他并没有什么未解</br>的心结。</br>而且对于变强之事，他有着更胜常人的执着。</br>整个人的身体开始变得灼热，好像要烧起来了一样。</br>但陆叶知道，这其实是一种错觉。</br>熔炉法铸就道基的事，陆叶在星渊中就请教过九颜他们，所以很清楚其中的种种细节。</br>精气神的更多投入，冥冥之中好似真的有一团火被点燃了。</br>沉浸心神的陆叶甚至能清楚地看到这一团火焰。</br>道火！</br>这是熔炉法铸就道基时都有的幻景，它的出现意味着铸基的正式开始。</br>走出这一步，便再没有回头路了，成则入道境，败则修为丧尽。</br>其他人想点燃自身道火，都需要大量时间，偃甲星空那边最快的是半年，本星空这边要长一些，因为眼下星渊气息的浓度不算高。</br>陆叶这边却是轻松达成。</br>他并不意外，因为严格意义上来说，他其实是有道基的，天赋树就是他的道基，不但如此，他如今更有九道的实力，点燃自身道火当然轻松无比。</br>如今走的这一步，象征意义更大于实际，因为如果想要继续往上提升修为的话，这一步就必须要踏出去。　　其他人点燃道火之后，就会以自身的精气神为燃料，注入道火之中，灼烧自己选定的某一块骨头，将之化作道骨，一旦道骨初成，那就意味着踏入道境，从此鱼跃龙门，可以炼化道力入体。prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 04:14:45 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百三十三章 苏婉的身份</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94091679.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百三十三章 苏婉的身份书架目录存书签陆叶简单地与风如漠说了一下星渊入侵的情况，又告知他如今星空五大破绽所在之处，剩下的就不需要他做什么了。</br>如风如漠这般强者，若能得知更进一步的可能，那是无论如何都不可能放手的，而且会拼尽全力把握机会。</br>所以他未来必然会前往某个破绽处，加入其中。</br>他已铸就道基，可以说在修行之路上已经走在星空绝大多数修士前面，待至星渊入侵之后，他便可以修行道力，真正成为道境强者。</br>而如他和马斌这样的人物，能在原有的星空环境下铸就道基者，无论自身机遇又或者潜力，都不是一般修士能比，未来必有极大成就。</br>“道友，对无相宫，你有多少了解？”</br>就在风如漠神往之时，陆叶忽然开口问道。</br>之所以提起无相宫，是因为天璇剑这件至宝就在无相宫中，而风如漠却说自己摸过天璇剑，这就意味着他曾经进入过无相宫，甚至说他就是无相宫的修士！</br>“无相宫……”风如漠露出回忆神色，“不瞒道友，在被天璇剑追杀之前，风某是无相宫的左护法。”</br>若是以前有人问这事，他大概不会多说什么，可眼下局势不同，再者陆叶还帮他解决了这么大的麻烦，自然不好隐瞒。</br>“道友应该看出来了，风某是个剑修，身为剑修者，谁不想拥有一柄好剑？而放眼星空，什么剑能比得上至宝，所以……嘿嘿……”</br>陆叶大概明白了，他想得到天璇剑，所以才会加入无双宫，后有机会触摸了天璇剑，结果就被天璇剑气追杀了千年。</br>也是一段悲惨的经历。</br>“那道友可曾见过无相宫的圣女？”陆叶又问道。　　“圣女？”风如漠想了想道：“风某在无相宫待的时间不算太长，只有区区十几年，但那段时间并没有见到圣女，只听人说圣女早已失踪，其中似乎还牵扯了</br>一些隐情，具体是什么，风某就不得而知了。”</br>陆叶回想起当初无相宫修士降临万象海，对待丫丫的态度，其中确实牵扯一些隐情。</br>如今来看，无相宫那失踪的圣女无疑就是丫丫了，只是当年她离开万象海后，至今没有音讯，也不知情况如何。</br>“陆道友认识无相宫那位圣女？”风如漠看向陆叶。</br>“有些渊源。”</br>风如漠了然：“凭道友实力，若有意寻找圣女的话，完全可以前往无相宫直接问询，相信宫主她是不会有什么隐瞒的。”</br>“正有此意。”陆叶点点头，此间事了，正好可以去找树老问问无相宫的具体位置。</br>风如漠虽然应该也知道，但如今虫道滋生，许多常规路线都可用虫道来替代，缩短行程，这方面风如漠了解的就不如树老详细了。</br>“对了，圣女在无相宫中一般是什么样的地位？”陆叶又问道。</br>“圣女就是未来的宫主，可以说是无相宫的预备宫主，若现任宫主出了什么意外的话，那就是圣女接任宫主之职。”</br>陆叶眨眨眼：“无相宫宫主是女子？”　　“是，最初开创无相宫的那一位就是女子，所以每一任大宫主都是女子之身，不过在大宫主之下还有好几位宫主。”风如漠点头，“如今的大宫主名唤苏婉，</br>实力比风某还强，不过……那是千年前了，如今嘛……”</br>他一脸自傲，自信如今的自己绝对要比那位苏婉宫主更厉害。</br>“道友若想去无相宫，风某可帮忙引路！”风如漠主动请缨。</br>陆叶略一沉吟，摇头道：“不必了，我还有别的事要忙，风道友若是无事，就择一处破绽前去吧，如今各处正是需要人手时。”</br>“好啊。”风如漠点点头，抱拳道：“那就此别过。”</br>身形一纵便要掠去，结果只是在原地跳了一下。</br>尴尬地望着陆叶：“道友搭把手，我那什么道力消耗完了。”</br>陆叶一笑，抬手把住他的臂膀，法力一催，冲天而起。</br>少顷，虫皇界近空十万里外，风如漠化作一道流光消失。</br>望着他离去的背影，陆叶呢喃一声：“苏婉！”</br>原来如此，他之前一直很疑惑苏婉这个默默无闻的强者到底是星空哪一方势力所属，本以为是某个势力隐藏不出的，结果没想到居然是无相宫大宫主！　　既如此，那丫丫的事就不用太操心了，苏婉必定知道丫丫与他的关系，毕竟当年无相宫曾经入侵过万象海，那领队的第三宫主上城越回去之后定然要跟苏婉</br>汇报自己的经历。</br>树老无疑是知道苏婉身份的，否则不至于让她去镇守玄霜星系。</br>回头有空了，或许可以去那边问问苏婉，如今丫丫是什么情况。</br>还有风如漠……</br>他触碰了天璇剑这件至宝，所以才会引来天璇剑气的千年追杀。</br>但一个日照，就算底蕴再雄浑，真的就能跟至宝的威能纠缠千年之久吗？即便那天璇剑气只能算做属宝层面。</br>而从结果上来看，千年的纠缠，甚至让风如漠借助感悟天璇剑气的玄妙铸就了道基，这般机遇放眼星空也是独一份了。</br>在道的修行上走的越远，就越能感受到至宝的强大。</br>天璇剑真有意斩杀风如漠的话，他不可能活到现在，眼下这样的结果，极有可能是天璇剑意志的有意纵容！</br>千年的威胁和危机，让风如漠在自身的修行之路上进了一步，而现如今，风如漠对此应该是毫不知情的。</br>不再多想，现如今他还有别的任务在身。</br>距离星渊入侵只有数年时间，他这边需要赶紧将一些事情处理妥当。</br>虫皇界的事处理完了，接下来他要先返回九州那边。</br>而返回九州的话，借道魂族祖地无疑是最方便的。</br>神念涌动，借助七彩神莲沟通祖地意志，立生感应，陆叶循着感应来源的方向掠去。</br>一日后，祖地空间中，陆叶突兀现身。</br>倏一出现，他就发现如今的祖地跟以往任何时候过来的时候都有些不太一样。</br>首先是祖地内魂力明显更浓郁了许多，那一座座五彩七彩莲陆绽放的光芒都比以前更耀眼。</br>大势降临对星空的影响，竟连祖地都没能避免。</br>再者，整个祖地好像极为热闹。</br>以前陆叶过来的时候，能见到的魂族族人不多，大多数族人都在自己的莲陆中，或修行，或沉眠。</br>但今日却不一样，祖地空间处处可见成群结队的魂族飞来飞去。</br>陆叶正观瞧着，一道神念便从远处延伸过来，以作指引。</br>陆叶会意，当即循着这一丝指引前去。</br>半个时辰后，前方出现一座七彩莲陆，霞光四溢，还未靠近，便从中感受到了无数强大的气息汇聚。</br>陆叶不禁眉头一扬，暗暗咋舌。</br>因为他从那莲陆之中感受到的日照气息，足足两三百之多！</br>他以前倒是听虚元提到过，魂族有日照两三百位，只不过平日里基本都在沉眠之中，只有他老人家因为最近这些年值守星空池，所以一直不敢懈怠。</br>可听说归听说，亲身感受就是另一回事了。　　放眼整个星空，恐怕除了魂族这边，再没有哪个势力拥有这么多日照了，这无疑跟魂族的处世之道有关系，这个种族基本不参与外界的厮杀，而且因为长时</br>间的沉眠，寿元也很长，所以才能有这么沉甸甸的积累。</br>“吼！”一声虎啸传出时，巨大白虎身影显露出来，朝陆叶这边冲来。</br>那白虎背上，还有一个娇小的身影。</br>陆叶哈哈大笑，远远张开双臂。</br>依依一跃而起，冲进他怀中，琥珀也迅速缩小身影，落在他肩头上，伸出舌头舔着他的脸。</br>依依紧紧地抱着他，好像永远也不要放开，她的身子还是那么娇小，几十年了也不曾有过变化。</br>好片刻，依依才抬起头来，泪眼朦胧地望着他：“他们说你失踪了，被一顶轿子给抓走了。”</br>“已经没事了，我又回来了。”陆叶摸着她的脑袋，忽然神色一动：“日照了？”</br>再感受下琥珀的气息，居然也有日照的程度。　　仔细想想，这般晋升倒也理所当然，上次依依和琥珀就有月瑶后期的程度了，自己这一失踪就是十几二十年，在魂族祖地这边，琥珀身为圣兽，修行速度自</br>然奇快无比，作为怅灵之首，依依也能从中受益。</br>时间过的可真快啊，在九州的灵溪战场初遇他们的时候，大家都只是小小的灵溪境，几十年过去，如今皆已至日照之身。</br>闲话几句，安慰了下依依的情绪，陆叶这才拉着她的小手：“走吧，别让前辈们久等了。”</br>依依吸着小鼻子跟在他身后，一言不发。　　那七彩莲陆上，一片巨大莲池中，诸多莲花绽放，一朵朵莲花上都端坐着一道身影，每一道身影的气息都极为深邃，陆叶略一感受，更加心惊，这两百多日</br>照，居然有一半是日照后期，少说三十位有日照巅峰的程度。　　魂族无数年来积累的底蕴，比自己之前感受到的还要强大。prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 03:13:36 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百二十八章 五大破绽</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94014116.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百二十八章 五大破绽书架目录存书签“失礼了。”古云流歉意颔首。</br>“无妨。”陈五雷摆摆手，“逝者已逝，未亡者唯一能做的，就是替他们报仇雪恨，所以我们跟着陆道友来了这里！”</br>“一定有机会！”古云流抱拳：“届时还要陈兄多多帮衬。”</br>陈五雷等人虽然对抗星渊入侵失败了，但终究要比他们有经验的多，有这样的老将过来帮衬，对本星空是有很大帮助的。</br>“好说。”</br>陆叶转头看向童子：“树老，星渊入侵已不可避免，但我一直都有些地方搞不明白。”</br>“什么事？”</br>“对星空来说，星渊是个什么样的存在，对星渊来说，星空是什么？星渊又是以何种方式来入侵星空的？”陆叶一股脑问出了许多问题。　　“星渊啊……”树老露出回忆的神色，“说起来，你这些问题我也回答不了，因为我根本没去过星渊，但是在很多万年前，曾有人给我描述过一些事，或许可以</br>解答你的疑惑。”</br>这般说着，他白白嫩嫩的小手一拂，众人面前空处立刻荡漾起一层层涟漪，仿佛一片虚幻的海水。</br>“这就是星渊。”树老开口说道，“你们可以将它想成无边大，而且还在依然不停的扩张之中。”</br>说话间，他抬手一点，那一片虚幻海水内部，立刻多出一个个蓝色的虚幻球体。</br>“而这些，便是一元一元的星空，可以说，每一个星空都在星渊的包裹之中，如果星空足够坚稳，自然相安无事，但如果星空出现了破绽……”</br>大多数蓝色球体消失不见，只剩下了最后一个，而在众人的观瞧下，那个虚幻球体的表面忽然出现了一个个光点。</br>“星渊的气息就会顺势侵入！”</br>虚幻的海水顺着那一个个光点侵入了蓝色球体之中，很快蓝色球体各处出现了不一样的颜色，逐渐扩张……</br>“直到一个极限时……”</br>蓝色的球体忽然破碎开来，化作无数部分，融入各处。</br>众人看的心情沉重，树老演示的东西很简单，但如果将这种演示代入星空的破碎，那就令人痛心了。</br>最后星空破碎的场景，也不由让陆叶想起了在星渊中的一些事。</br>他们在赶往青宫方向的路上，途径了一部分偃甲星空的残留地，遇到了合堪战堡的楠堡主，后来才联系上杜青莎等人。</br>当时杜青莎等人就推测星空破碎后，被分裂成了许多部分，融入到了星渊的不同位置。</br>与树老方才的演示无疑能够印证。</br>“所以说，星渊的入侵根源还是星空的破绽。”陆叶有所了然，“那么这些破绽是怎么出现的呢？”　　树老道：“星渊气息的侵蚀是一方面，另外据说星空中还有一个很特别的存在，它们是一种类似星兽的存在，能够隔空感应到星空的气息，而它们有一种奇特</br>的天赋，可以打破星空的隔绝，主动制造破绽，这种特别的存在被称为星空毁灭者！”</br>陆叶徐徐摇头：“这倒是没见过。”</br>不过星渊巨大，他们闯荡过的地方终究只是很小的一部分，星渊中的生灵他们见过的其实也不多。</br>“那么本星空有多少破绽？”陆叶又问道。</br>树老道：“现在能够确定的破绽是五处，这都是上次星渊入侵时曾经出现过的，我也分别做了部署和安排，但这一次到底有多少破绽，暂时还不得而知。”</br>两次入侵，情况未必完全一样，或许这么多年下来，星空又出现了新的破绽也说不定。</br>“万象海有一处？”陆叶问道。</br>“正是！”树老颔首，“当年虫族去万象海，就是动用了一些手段撬动了那里的破绽，所以星渊之门才会打开！”</br>陈五雷这个时候开口问道：“敢问树老，上一次星渊入侵，本星空是如何抵挡的？”</br>陆叶也好奇这个问题，当即支棱起耳朵。</br>“上一次……”树老眸中的追忆神色更浓，“想要抵挡星渊入侵，那就要解决星渊之门，星渊之门无法破碎，只能封堵，或者等它自然消失。”</br>陈五雷颔首，星渊之门是会自己消失的他自然知道，偃甲星空那边第一道出现的星渊之门，就是维持了几十年之后忽然消失了。</br>没人知道它是怎么消失的，就如同没人知道它是怎么出现的一样。　　“五处破绽，其中有三处的星渊之门是自然消失的，另外两处……各有至宝之力封堵。”树老说话间转头看向陆叶，“万象海那边的是星宿殿，当年那里并没有</br>万象海，因为星宿殿才出现了万象海，可以说这个星空奇观其实是至宝力量造就出来的。”</br>果然……</br>陆叶其实有这方面的猜测，因为之前那星渊之门就是被星宿殿的投影封镇了，如今听了树老之言，确定自己猜的没错。</br>“还有一件在天罡星系那边，其名乾坤鼎。”</br>陈五雷皱眉道：“至宝之力确实强大，但如何能够驾驭？并且用之封镇星空的破绽？”</br>偃甲星空也有至宝，就如那砂壶，最后星渊之门异变的时候，砂壶之力曾经显露过，可惜无法遏制星空的破灭。　　偃甲星空那边的修士对至宝的力量是驾驭不了，只能在关键时刻凭借一些特殊的方法请动一丝丝至宝的威能，按他现在的认知来看，那一丝威能爆发出来，</br>差不多有融道的水准。</br>“事在人为。”树老徐徐开口，“曾有人以至宝合道，虽未完全成功，但在那一瞬间也可驾驭至宝之力，做出自己想做的事。”　　他轻描淡写一句话，却让所有人心头一震，恍惚间，似能看到遥远的历史画卷中，一位位强大的先贤视死如归，哪怕知道希望渺茫，也以至宝合道，只为那</br>一瞬间驾驭的至宝力量。</br>不知多少强者的失败，才换来了其中两位的侥幸成功。　　“但很多万年过去了，哪怕是至宝的力量也不是永恒的，星渊的气息感受到了这一点，所以蠢蠢欲动。”树老的语气沉重，“不过对比上次，这一次我们的处</br>境要好很多，且不说有了上次的经验让我们有了提前应对的准备，就说你们的归来，这也是上次星渊入侵时，本星空没有的优势！”</br>陈五雷对这番话感受尤其之深。</br>偃甲星空当年被星渊入侵的时候，可是连一位道境都没有，最初遇到的敌人虽然不算强大，却也不知消耗了多少人手才慢慢将他们磨死。</br>换他们现在任何一个人，都可以轻松将那些来犯之敌斩杀，保全有生力量，那些战死的修士未来都可能晋升道境，成为抵挡星渊入侵的助力。</br>“不过依旧不可大意，星渊之门一旦开启，若没办法封堵的话，那星渊的入侵就永不会停止！”</br>“树老，如今星空的五处破绽，除了这里，万象海和天罡星系，还有两处在哪里？”</br>树老道：“一处在长月星系，一处在玄霜星系。”</br>陆叶想了想，这两个星系他完全没听过，显然都是不怎么出名的，换句话说，这两个星系没什么像样的强者。</br>“万象海那边无需操心。”陆叶沉吟道，“我这边会安排妥当，星渊之门就算开启，短时间内也不会出现太强的敌人。”　　这一点在偃甲星空那边已经得到证明了，星渊之门似乎是有通行极限的，最初的时候，只有一些不算强的星渊生灵可以通行，但随着时间流逝，星渊之门扩</br>张，才逐渐能让更强者过来。</br>万象海那边有花慈坐镇，三宝如意钱威能之下，莫说入道，便是融道应该都抵挡不了。</br>至于能不能挡住合道……陆叶也不知道。</br>而只要能挡住星渊入侵最初的攻势，那本星空的修士就有机会进入星渊气息弥漫之地修行，继而铸就自身道境，进入道境！</br>“其他地方……”</br>古云流道：“此地由我黄龙界领衔坐镇，倒是需要诸位道友分出几人留守助阵。”</br>陆叶点点头：“这个没问题。”</br>从星渊回来的人有十一个，五处破绽，每处破绽最少能分两人，对于全员七道之上的众人来说，应对最初的星渊入侵根本不是难事。</br>甚至说，最初的阶段还要有意纵然一下，让星渊气息侵蚀进来，否则本星空修士都不好修行。</br>“天罡星系那边我准备安排方寸山过去。”树老开口，“方寸山为至宝，正好省了打造战城的繁琐，眼下已经有不少人手聚集在方寸山了。”</br>陆叶眼前一亮：“树老安排周详。”</br>确实，方寸山可以镇守一处，这可比耗费大量财力物力和人力打造的战城有用多了。</br>“不过方寸山唯有你可以驾驭，所以还得你跑一趟，而且那边还缺最后一部分有待融合。”树老开口。</br>他不提这个陆叶都快忘了，一直待在星渊中，远离星空，西部的融合确实没记住。</br>算算时间，应该差不多了。</br>只是……</br>“驾驭方寸山赶赴天罡星系，时间上来得及吗？”陆叶问道。</br>树老微微一笑：“很充裕，如今虫道遍地，星空各处来往都很方便。”　　“那就好。”prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:22:45 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百三十七章 血祖的执念</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94137419.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百三十七章 血祖的执念书架目录存书签陆叶如今也是。</br>因为他曾经炼化过方寸山的核心！</br>如今方寸山一统，所以他才能在界域内无所不能。　　他感觉自己甚至可以抽离方寸山的底蕴来提升自己的修为！若这么做的话，那他的修为提升速度将比在万象海修行的效率还要恐怖，必定能在极短时间内让</br>法力达到日照巅峰的程度。</br>但取而代之的，将是方寸山底蕴的消耗。</br>这对他来说没有太大意义，因为真正的日照巅峰，要求的不单单只是法力的提升，还有镇魂秘术！</br>这是他现阶段无法达成之事。</br>不过对他没有意义的事，对旁人就未必了……陆叶心中忽然冒出一个想法。</br>整个方寸山内，所有小人族欢欣鼓舞，就连那些外来的修士们也被感染，一时间，偌大界域仿佛过年一般热闹。</br>方寸山已经一统，那就是时候赶赴天罡星系了。</br>到时候有这件至宝为中枢，水仙陈力两位道境坐镇，总数几十上百个星系的修士联手，天罡那边应该没有太大问题。</br>一道身影忽然落在陆叶身旁，打断了他的沉思，转头望去，发现来的是马尚思。</br>“大人，血炼界那边似乎有些不太对劲。”</br>陆叶眉头一沉：“哪里不对劲？”</br>马尚思一脸羞愧：“我说不上来，就是有种奇怪的感觉。”</br>“去看看。”陆叶立刻掠去，朝方寸山外飞去。　　方才他将血玉界安置好就急急赶赴方寸山这边来了，所以那边有什么变故他还真不清楚，倒是一直留在血炼界中的血侍们有所察觉，这才由马尚思前来禀告</br>陆叶。</br>须臾间，陆叶出了方寸山。</br>朝血炼界那边望去，三大血族界域此刻已经融为一体，乍一眼看去，就是一个巨大的没有头颅和双脚的女子身形，任谁第一眼看了，都会心生敬畏和惊悚。</br>凝神观瞧了一下，并没有发现什么不对劲的地方，直到带着马尚思落到了血炼界上，陆叶才眉头一皱。</br>确实有些不对。</br>并非肉眼能察觉的不对，而是感觉上。</br>甚至说陆叶此刻的血族血脉都有些异样的反应。</br>隐隐有一个模糊的念头在脑海中翻涌，却是怎么也无法清晰。</br>这种事放在一般人身上可能正常，但在陆叶身上就不太对劲了，不过他只是略一沉思，便洞察原委。</br>血族的血脉自带传承，与许多珍稀的上古异兽神兽是一样的，血脉浓郁到一定程度，自然而然就能洞察一些奇妙。</br>如今这个在脑海中模糊翻涌却无法清晰的念头，无疑就是血脉中承载的传承或者什么信息。</br>他的血脉隐约达到了一个程度，却又还差了一点，所以才会出现这样的情况。</br>一念至此，陆叶索性放空心神，任由那个念头在脑海中翻涌，继而遵循着最本能的意志行动。</br>片刻后，他双目无神，纵身一跃，朝血炼界中心之地掠去。</br>马尚思紧随其后，一路跟随陆叶来到一片汪洋大海之地。</br>神阙海！</br>这里曾经是九州人族对抗血族的根据地，也是大师兄封无疆和诸多九州先辈立足之本。</br>以往殷红如血的海水早已变得清澈，这是整个血炼界圣血消失带来的变化。</br>陆叶纵身落进神阙海中，一路往下，很快抵达海底，海底有深渊，身形继续深入。</br>不片刻，陆叶终于来到一处地方，这才停下身形。</br>一直跟随着陆叶来到这里的马尚思神色一凝，低声道：“源灵窍！”</br>他这么多年在血炼界中修行，自然无数次地探索过这个界域，此地他来过，因为如果计算位置的话，这里赫然应该是血祖的源灵窍所在之地。</br>对任何一个修士而言，源灵窍都是极为重要的位置，这个位置是修行的起点，修士第一个打开的灵窍就是源灵窍，继而孕育出第一道灵力。</br>再看陆叶，依旧双目无神，仿佛根本没有自己的意志。</br>却有血色自陆叶体内爆发出来，殷红的血气自源灵窍处，疯狂朝四周弥漫。</br>血炼界内部有地下血河，贯穿整个界域，那四通八达的地下血河就是血祖的血管，如今陆叶的一身气血便顺着那无数血管流动，很快铺满了整个界域内部。</br>这还没完，气血顺着与另外两大界域的连接处，涌入了血绝界与血玉界中。</br>短短一炷香，血祖残躯内部就被陆叶的气血充盈，从星空中俯瞰，血祖残躯此刻赫然绽放出殷红光芒。</br>血祖的源灵窍中，陆叶却忽然动了起来。</br>双手徐徐抬起，速度及慢，仿佛两只手上提了什么重物，在抬起的过程中，他身体内更传出咔嚓嚓的声响，仿佛承受了巨大的负担。</br>轰隆隆……</br>界域震动，马尚思一个立足不稳，不由踉跄了一下。</br>他完全不知道发生了什么事，但下一刻音符就有消息传来，他急忙查探。</br>是香音传来的讯息，待看清讯息内容之后，马尚思不禁呆了一下。</br>只因那信息很简单，只有一句话。</br>“血祖残躯的两只手在动！”</br>再看看陆叶此刻极为艰辛的动作，马尚思立刻意识到了什么，神念涌动，查探四方。</br>血祖残躯的两只手确实在动，而且其动作的幅度居然与陆叶这边一模一样，就好像血祖残躯成了一具提线木偶，正在被陆叶操控。</br>神念监察中清楚地看到了这一幕，马尚思心神讶异，他不知道发生了什么事，但既然是陆叶在施为，那他也插不上手，只能等待。</br>再看陆叶这边，当两只手抬起到与手肘齐平的时候，他的鼻孔中竟忽然窜出了两道鲜血，整个人裸在外面的肌肤更是龟裂开来，霎时间成了一个血人。</br>疼痛感让他稍稍清明了一些，也终于知道脑海中翻涌那个模糊念头是什么了，更知道自己应该去做些什么。</br>但凭自己现在的力量，好像还差了许多，如今的状态，给他的感觉比驾驭七道之力与敌争斗的负荷还要巨大好几倍。</br>自己一个人不行，那就借助血侍的力量！</br>在驾驭血祖残躯这件事上，血侍们是可以给自己提供助力的，这件事他早就验证过了。</br>陆叶神念涌动，瞬息间一道命令传递给十大血侍。</br>众血侍得令，急忙飞向各处，马尚思这边也是迅速离去，顺着陆叶气血流动的方向奔赴自己需要抵达的位置。</br>又过片刻，十大血侍已准备妥当。</br>随着陆叶神念涌动，主仆十一人齐齐发力。</br>陆叶果然感觉压力小了很多，原本已经无法有所动作的双手终于再次缓慢地动了起来，与他动作对应的，是血祖两条臂膀的完美复刻。</br>时间流逝，无论陆叶还是血侍们都压力巨大，个个体表血箭迸发。</br>直到某一刻，陆叶双手终于合拢，掐出了一个极为古怪的法诀，口中一声低喝：“临！”　　星空中，血祖残躯也同样掐出了那个法诀，随着法诀的结出，残躯表面覆盖的殷红血光骤然光芒大放，紧接着分作三道，分朝星空三个不同的方向掠去，转</br>瞬不见了踪影。</br>界域的震动停止了，一切恢复如初，陆叶跌坐在地上，收了自身弥漫出去的气血，赶紧吞服灵丹恢复自身。</br>这一下消耗可是真不轻，甚至说，若非他有十大日照血侍帮忙助阵，这件事还真没办法完成。</br>而且直到此刻，他甚至都不明白自己做的这一切到底是为了什么，他遵循着血族血脉中的一丝悸动行事，只是隐隐感觉这件事没有坏处。</br>如今倒是可以回溯一下，然后看看自己刚才做的事会引发什么变化。</br>他这边在修养，十大血侍同样在修养，而且情况比他好不到哪去。</br>数日后，陆叶与血侍们重新汇聚一堂。</br>“主人，之前到底是怎么回事？”香音问道。</br>十大血侍中，也就她敢问陆叶一些问题了，其他血侍倒不是没这个胆量，只是对他们而言，陆叶无论做什么，都是无需置喙的，只需听令即可。</br>陆叶心情明显不错，开口道：“血祖虽死去几十万年，就连神魂都不复存在，但她留下的这副残躯却依然留有一丝执念。”</br>“执念？”香音不解。</br>“没人希望自己的身躯四分五裂，尤其是血祖这样的强者，所以这副残躯残留的执念就是能够变得完整。”</br>“那我们之前做的……”</br>“血族的另外三大界域此刻正受到牵引，朝这边汇聚而来。”陆叶回道。</br>这就是之前所为带来的结果，数日的查探回溯，陆叶已经洞察了这一点。</br>其实自从当年无意间让南部方寸山将血绝界带回来之后，他就有过将血祖残躯拼凑完整的想法。</br>所以才有了后来的血玉界之行。</br>在拼凑血祖残躯的同时还能对血族造成巨大打击，一箭双雕的事，何乐而不为？</br>只是血绝界可以让南部方寸山带回来，血玉界可以让西部方寸山带回来，剩下的三个血族界域怎么处理陆叶就没头绪了。　　总不能让他花几十年驾驭一个界域赶远路，真要凭自己的力量达成此事，想将三个界域带回来，没个百年时间是做不到的。prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 01:49:45 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百三十五章 齐聚方寸山</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94105673.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百三十五章 齐聚方寸山书架目录存书签方寸山内部界域巨大，但从外面看，它却并不出奇。</br>陆叶落身之上，盘膝而坐，心神涌动，凭方寸山之主的身份驾驭此宝，顷刻间，无影无形的力量自这件至宝中弥漫出来。</br>那是一种极为玄妙的牵引之力，而牵引的对象则是还在归途中的西部方寸山。</br>当这种牵引之力出现的时候，西部方寸山那边的速度陡然提升了不少，而且随着陆叶的施为，越来越快。</br>算算距离，如果放任不管的话，西部方寸山那边可能还要两三年才能进入九州星系。</br>但陆叶这边一发力，这个时间就会大幅度缩短了，有望在半年内让方寸山完成融合。</br>与此同时，他传音方寸山内部一道。</br>毕竟他这般施为会引发方寸山内的一些变化，为免小人族那边惊慌误会，还是要先说明的好。</br>一道小如蜜蜂般的身影从方寸山内掠了出来，身形急速变大，眨眼化作常人大小，正是苏玉卿。</br>见得陆叶，她欣喜至极，尽管早已从树老那边得知陆叶安然无恙，可在没见到陆叶本人之前，她依然提心吊胆。</br>紧随着苏玉卿之后，又有许多道小小身影出现，赫然全都是小人族的。</br>陆叶目光扫过，见到了一个个熟悉的面孔。</br>不过还没等他打招呼，就又有两道身影从方寸山内掠了出来。</br>其中一道看似娇弱的身影站在苏玉卿身边，挽住了她的胳膊，冲陆叶微微一笑：“陆师弟，又见面了。”</br>这挽着苏玉卿的赫然是前不久才分别的水仙。</br>之前水仙就说要来方寸山，却不想动作居然这么快，看样子是托了某条虫道的福，要不然从那遥远的幻灭星系赶赴此地，绝不可能只花这么点功夫。</br>不止水仙，还有陈力也在这里。</br>“水仙师姐，陈兄！”陆叶点头致意。</br>一群人落身在方寸山上，除了水仙和陈力之外，剩下的都是方寸山的日照们了。</br>陈玄海道：“陆叶，树老那边传令让方寸山镇守天罡星系，但如今西部还未归来融合，我之前与西部那边做了沟通，那边恐怕还要几年才能抵达这里。”</br>陆叶道：“我正在牵引西部，半年内应该可以启程，不会误了战机的。”</br>“那就好。”陈玄海放下心来。</br>“天罡那边只有方寸山吗？”陆叶又问道，如果只有方寸山的话，就算有水仙和陈力协同坐镇，力量终究还是太单薄了一些。　　“当然不止。”水仙微微一笑，“我无量和周边几个星系，陈力道友那边也有几个星系，到时候都会来方寸山汇合，而且以天罡星系为中心，附近几十个星系</br>都会有支援的。”</br>“树老的安排？”陆叶会意。</br>“正是。”</br>“那就没太大问题了。”陆叶点点头，看向水仙：“两位什么时候到的？”</br>水仙冲他眨眨眼：“才刚到没多久，我们正在与方寸山的诸位道友说一些星渊中的见闻。”</br>刚到没多久……陆叶心中了然。　　“陆叶，水仙道友方才说，星渊之门开启之后，星渊气息入侵星空，唯有在那种环境下吾辈才能以熔炉法修行，铸就道基，成就道境，可是据我所知，那马斌</br>应是已经铸就道基的，他是如何做到此事的？”陈玄海开口问道，不但他好奇，其他人都好奇这个事。</br>因为如果能效仿马斌，提前铸就道基的话，那未来星渊入侵后，无疑能站在更高的起点上，到时候修行起来就能快人一步。</br>陆叶摇头道：“此事我也不知，以前没问过，等此间事了，我会去一趟万象海，届时有了答案再告知诸位。”　　陆叶来之前，水仙与陈力说了不少道境和星渊的事，如今他来了，众人索性就待在这里畅聊起来，星渊的混乱和残酷也逐渐在众人面前揭露，听的众人心头</br>戚戚。</br>一晃数日后，逐渐有得到调令的修士一群群地从不同星系赶赴方寸山汇合，整个方寸山内部慢慢热闹起来。</br>方寸山的日照们变得忙碌，以后天罡星系那边就是以他们为主，当然要先协调好各方势力的人手。</br>苏玉卿与陆叶多年不见，自然想与他多温存一会，哪怕只是简单地待在一起，说说话，也能让人安心。</br>可惜如今形势紧张，她往往都不得空闲，只有偶尔才会抽空跑出来陪陆叶一会。</br>大多时候陆叶都是孤身一人留在方寸山外。</br>不过他也没闲着，本尊这边驾驭方寸山的同时，分出了天赋树分身前往九州那边查探情况。</br>十几年未回，九州变化巨大。　　青黎道界与玉螺界先后融界之后，整个九州的地貌都有翻天覆地的改变，界域体量大了一倍不止，天地灵气也变得极为浓郁，虽然还不到顶级界域的程度，</br>但放眼大型界域的层面，九州如今已是中上档次了。</br>对于一个新晋大型界域没多少年的界域来说，这样的成长速度简直可怖。</br>如此变化，主要归功于小九，因为有了它这个意志，九州才能成为一个迅速成长的大型界域。</br>另外花界的依附也有很大的推进作用。</br>花界是一个极为特殊的界域，从来都只能依附在别的界域之中，作为主界的辅界存在，但有了花界，主界和辅界便可相辅相成，共同成长。　　当年陆叶将花界带回九州的时候，整个界域不说有多破败凋零，情况其实是很不好的，但依附九州，伴随九州的成长而成长，现如今的花界内鸟语花香，在</br>花族和木灵孢族的共同打理下，整个花界内处处可见珍稀的药材。</br>现如今，花界几乎算是已经成了九州的药园。</br>界域腾飞，九州内的修士修行环境也变得越来越好，这些年各种天资妖孽层出不穷。</br>如此情形，九州已然有了顶级界域之资，只待时间的沉淀和底蕴上的积累。</br>当然，前提是整个星空要度过即将到来的劫难，若是度不过去，那就万事皆休。</br>方寸山上，陆叶面前一群血族跪伏，神色虔诚。</br>以马尚思这个第一血侍为首，玄鱼香音姐妹，从血绝界中收服的定北风，还有从血玉界中收服的雨梦，神恩等六位。</br>陆叶麾下光血侍就足有十人。</br>现如今已齐齐晋升日照！　　血炼界似乎有一些不同寻常的地方，尤其是对血族的修行来说，哪怕它积攒的底蕴早就已被九州吞噬殆尽，可它作为血族的躯干残留，对血族的修行依然有</br>极大的促进作用。</br>这个促进作用到底是什么，陆叶也曾深入感受过，却察觉不出来。</br>说到底，他其实并非血族。　　这些年血侍们都或多或少地得到了他的宝血赐予，尤其是玄鱼香音得的最多，大量宝血炼化之下，他们修行起来也比以前更简单，再加上血炼界的特殊，陆</br>叶不在的这些年，纷纷晋升日照。</br>这十位放出去，那可就是十位血族圣尊！</br>对现阶段整个星空的血族高端力量被清剿一空的前提下，他们就是血族的最强者。</br>此时此刻，十位血侍，每个血侍面前都有一滴宝血悬浮。　　在星渊中杀了那个血枭，大补了一场之后，对于宝血的赐赠陆叶也不是很在乎了，而且随着实力和自身圣性的提升，他如今凝练宝血比以前要简单的多，只</br>需一两个时辰就可以凝练出一滴，要不然凭他只能储备九滴宝血的极限，还没办法做到对十个血侍的雨露均沾。</br>“都去吧。”陆叶挥挥手。</br>十大血侍目光火热地盯着面前的宝血，各自收了，齐齐道谢，转身离去。</br>最近这段时间，陆叶每隔几日就会分别赐给他们各自一滴宝血，只盼着他们能快点成长，早日铸就道基。</br>星渊中是有血族的，等他们日后成长起来就可以自己去猎杀血族，提升圣性和血脉了。</br>血侍们才离开，就有一道身影从方寸山内掠出，陆叶转头望去，微微颔首：“水仙师姐。”</br>水仙一副鬼头鬼脑的样子，左右看了看，见四下无人，这才一闪身落在陆叶身边。</br>陆叶有些惊奇，不知道她到底要做什么。</br>却见水仙抬手一挥，一层禁制笼罩四方，隔绝内外。</br>“师姐你这是……”陆叶疑惑地望着她。</br>水仙轻咳一声，模样颇有些不太自在，眉宇间略有些挣扎，但很快就像是下定了决心，开口道：“这里人来人往，多有不便，我就直说了。”</br>“师姐请讲！”</br>水仙忽然有些脸红：“鬼轿内发生的事……你没跟玉卿说过吧？”</br>“什么事？”陆叶愣了一下，在鬼轿内好像没发生什么特别的事，但很快反应过来水仙指的是什么事了。　　不禁失笑，他根本没将那些事放在心上，无论是水仙还是苏婉，都是情急之下才借助他的身体才稳住自己的身形，姿态上难免有些不妥，却不想水仙居然一</br>直惦记着。　　怪不得当日在这里的初见的时候，水仙好像有什么话要跟自己说的样子，只是当时人多，明显不太方便。prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:57:27 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百三十九章 天地有至宝，并蒂生双莲</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94159166.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百三十九章 天地有至宝，并蒂生双莲书架目录存书签陆叶其实很想去探索一下雾里乾坤内的玄妙，这种无数空间层层叠加的环境放眼星空都是不多见的。</br>但考虑其中凶险，终究还是作罢。</br>乾坤鼎虽是至宝，但它与树老不一样，它的意志单薄，还不足以能与人形成有效的沟通。</br>它的威能能够发挥出来，封堵这里的破绽，全赖星空先辈们以身合道，身陨魂灭前一刹那的驾驭。</br>方寸山这边安置妥当，陆叶没做停留，很快离去。</br>数日后，陆叶的身影再次出现在魂族祖地中。</br>对比前些日子过来，如今的祖地空间无疑安静了许多。　　陆叶先去找了虚元，得知魂族这边已经出兵，月瑶层面往上，但凡已经走到自身极限尽头的，都已经离开了魂族祖地，分别前往星空的五处破绽之地，将与</br>其他各族修士联手，共御外敌。</br>至于月瑶层面之下，在那样的战场上是发挥不出太大作用的，去了也没太大作用。</br>现如今祖地中留下的月瑶和日照，都是还有可能更进一步的，按陆叶之前的建议，留下修行无疑是他们最好的选择。</br>紧接着在虚元的带领下，前往上次的莲陆，找到了魂缺。</br>陆叶将自己之前的想法道出，魂缺了然：“所以你想借祖地的力量，让人更容易地打磨镇魂秘术？”</br>“正是！”陆叶颔首。　　一般日照打磨镇魂秘术，对魂力的消耗是无比巨大的，因为要一次次重复地施展自己选择的魂术，完善其中细节，所以需要大量灵丹的支持，这也是三界岛</br>那边炼神丹为什么会那么畅销的原因，尤其是极品炼神丹，一旦出现，就会引发各方势力哄抢。</br>可如果借助祖地这边的特殊环境，那就不需要什么灵丹了，效率上也能得到极大的提升。</br>但祖地有一桩麻烦，那就是血肉之身不可入，自古至今，只有陆叶一人例外。</br>所以想要实施自己的计划，就得先解决这个问题。　　魂缺道：“这个问题其实我也想过，但对日照来说，神魂的修行反而更简单些，困难的法力的提升，即便祖地这边能够帮的上忙，只在神魂上有所成长，依然</br>不行，你要如何解决其他人法力的积累？”</br>“以界主权能，抽离界域底蕴，当可助力修行。”</br>魂缺眉头一扬：“此法可不能持久，一界底蕴是有极限的，哪怕那些顶级界域也禁不住这样的折腾，恐怕用不了几年就会衰败。”</br>“这点族长不必担心，九州可以支持。”</br>魂缺不解：“我虽没去过九州，但据我所知，九州还不是顶级界域吧？一个大型界域，就算底蕴再雄浑，又能支持多少人修行？”</br>陆叶道：“九州虽不是顶级界域，但它与任何一个界域都不一样。”</br>有些事解释起来太麻烦，但自古以来恐怕都没有哪个界域能如九州这样，只要有合适的渠道，就可以迅速补充底蕴的消耗。</br>所以结合魂族祖地和九州，就可以完成陆叶心中的计划。　　“我虽不知九州有什么特别，但你既然这么说，那必然是有信心的。”魂缺沉吟道：“祖地这边，血肉之躯不可入并非魂族的规矩，而是祖地意志定下的规矩</br>，所以想要达成此事，还得与祖地意志沟通。”</br>说话间，站起身来：“随我来吧。”</br>“我去沟通？”陆叶反应了过来。</br>魂缺望着他，有些意味深长：“你去沟通，成功的几率或许更大一些。”</br>“这是为何？”陆叶不解。</br>魂缺徐徐摇头，当年祖地意志对陆叶的特殊待遇让魂缺很在意，所以花费了很长时间与祖地意志沟通，想从中得到一个确切的答案。</br>但终究没能得到具体的缘由，只知这一切隐约与道树有关。</br>魂缺隐有猜想，祖地空间是一件宝物所化，那必定是至宝无疑，道树是至宝级的传承，两大至宝之间可能有一些联系。</br>随着魂缺朝祖地深处飞去。</br>途径一座座不同色彩的莲陆，直飞了很久，四周已经空荡荡一片。</br>陆叶惊奇地打量四周，他进出祖地空间很多次，竟从来不知这里还有一片这样的空白区域。</br>在这几近于无的环境下，仿佛时间和空间都没了对照。　　突兀地，前方出现一点光芒，那光芒色彩绚烂，却又柔和至极，沐浴在这样的光芒下，陆叶不由生出神魂温暖的感觉，仿佛整个人泡在温水中，心中一片宁</br>静。</br>多年杀伐，让他一身杀机凛冽，平日不见，却都暗藏身躯，如今在这光芒笼罩下，竟尽皆消散。</br>两道身影很快来到那一团光芒面前，陆叶凝神望去，发现光芒的源头是一朵莲花。</br>怔怔地望着这朵莲花，陆叶一时间竟想不出什么词汇来形容它，但毋容置疑的是，这绝对是他有生以来见过的最美好的事物。</br>“这是祖地本源，你以神念与之沟通便可。”魂缺在一旁开口。</br>这个地方便是在魂族内部都是禁地，从来都只有历代族长才有资格来此，今日他带陆叶过来算是破例了。</br>陆叶颔首，稍稍催动神念朝祖地本源接触过去。</br>倏一接触，神念便融入其中，陆叶第一时间感觉到的，是莲花内的浩瀚魂能，庞大恢宏，无边无际，无穷无尽！</br>但这种浩瀚并没有给人带来惊悚和畏惧，更多的却是温馨。</br>下一瞬，陆叶视野一花，那一道融入其中的神念仿佛带着他跨过了无尽的岁月时空，让他忽然看到了一幕画面。</br>画面中的是背对着他慢慢远去的一众身影，居中的是一个身形英伟的男子，身边诸多燕瘦环肥。</br>有女子一身白衣，手提长剑，气质冷冽。</br>有女子身穿大红长裙，妖娆妩媚。</br>有女子蹦蹦跳跳，娇俏可爱。</br>还有女子气息诡秘，身上魔气萦绕。</br>而这样气质不一的女子，赫然足有七八个之多，哪怕隔了无尽岁月，陆叶依然能感受到她们身上气息的恐怖。</br>那是他望尘莫及的层面。</br>除了这些身影之外，还有一条条龙影在旁边翱翔，更有凤凰的身影飞舞，龙鸣凤吟，震耳发聩。</br>蓦然间，那居中的男子停下步伐，回过头来望了他一眼，微微颔首，露出一抹微笑。</br>陆叶身形一震，脑海中的画面轰然破碎时，整个人不由自主地往后退了几步。</br>“怎么了？”魂缺吓一跳，连忙上前扶住陆叶，他也多次沟通过祖地的本源，可从来没遇到过陆叶这样的情况。</br>一时间竟不知将陆叶这个外人带到这里来是对还是不对了。</br>陆叶脑子有些晕乎乎的，有一些信息凭空出现在脑海中，不由地呢喃一声：“温神莲！”</br>“什么？”魂缺皱眉。</br>陆叶摇了摇头，慢慢回过神来，眉头一皱：“我在这里待了多久？”</br>“差不多三天。”</br>“三天！”陆叶一惊，方才那种种仅仅只是一瞬间的事，怎么就过去三天了？</br>还有，那画面中那个英伟的男子最后绝对是瞧了自己一眼，那是谁？隔着无尽时空与自己的一瞬对视，这样的手段真的存在吗？</br>不过不管此人是谁，能让那么多红颜知己在一起平和共处，光是这份能力就足以令人敬佩。</br>吾道不孤！还得向前辈多多学习才行。</br>另外他身边居然还有龙凤这样的圣兽随行，杨青就是龙族，会不会与此人有关？</br>“陆叶，你方才说温神莲，那是什么？”魂缺问道。　　陆叶定了定心神，将脑海中多出来的那些信息整理了一下，开口道：“天地有至宝，并蒂生双莲，一为温神莲，一为无垢净莲，前者应对神魂，后者应对肉身</br>，温神莲就是祖地，或者说，祖地空间就是温神莲开辟出来的。”</br>魂缺惊愕连连：“祖地意志告诉你的？”</br>这些事连魂族内部都无人知晓，陆叶能知道，绝对是祖地意志告知。</br>祖地是魂族的祖地，怎么对一个人族这么看重？</br>陆叶摇头：“不是。”</br>他能知道这些，都是最后那一瞬间，那个看起来像是青年一样的男子与他对视一瞬带来的。</br>对方好像通过这种手段将一些信息留了下来。</br>“温神莲……”魂缺呢喃一声，魂族这边早有猜想，祖地与至宝有关，但这至宝到底叫什么，却从未有人知晓，直到今日才从陆叶口中得知。　　“日有我人族先贤大能，途径这方星空，见魂族生存艰难，生活苦楚，心生不忍，特留下至宝温神莲，开辟祖地空间，容魂族栖身生存。”陆叶顿了顿道：“</br>咱们从莲池中得到的神莲，都只是至宝的一丝力量印记，温神莲本身就是针对神魂的至宝，所以神莲才能助我等神魂修行。”</br>“那岂不是属宝？”魂缺问道。</br>“还不到属宝层面。”陆叶摇头，如果神海中的神莲真是属宝的话，那他应该能从中感受到道力的痕迹，可事实上他并没有这个感觉。</br>“那无垢净莲呢？”魂缺问道，与温神莲齐名的无垢净莲，必定也是至宝，可他从未听说过有这样的一件至宝存世。　　陆叶摇头：“不知。”prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Wed, 27 Mar 2024 23:12:19 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百二十九章 各自去向</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94024889.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百二十九章 各自去向书架目录存书签五处破绽，三处皆有安置，那就还剩下长月与玄霜那边了。　　树老又开口道：“长月那边不用操心，在你们回来之前，我已联系了天修罗族，他们的族长米矢已带着修罗场赶至长月了，那边也抽调了大量人手过去，回头</br>你们这边分出几人前去帮忙。”</br>陆叶闻言不禁颔首，树老这个安排无疑很妥当。</br>诚然，当年米矢晋升日照之后，修罗场便关闭了，任何外人都没办法进入，米矢倒是承诺过陆叶，随时可以过去找他们。</br>眼下星空即将遭遇星渊入侵，生死存亡在即，天修罗族也没办法置身事外，更有树老亲自出面，米矢那边当然会顾全大局。</br>天修罗族眼下整体实力不强，但修罗场可是至宝，凭天修罗族的血脉，米矢拥有一些修罗场的权能，如此在未来对抗星渊生灵无疑很有帮助。</br>“那就还剩下最后一处了！”紫极扬眉，“玄霜那边，树老如何安排的？”</br>“暂时还没有安排。”</br>紫极道：“若如此，不妨交给我紫璇吧，我亲自坐镇那边，必保那边破绽不失。”</br>树老微笑摇头：“紫璇的妖族，如今都汇聚在长月，我需要妖尊过去协助修罗场，至于玄霜那边……”</br>说话间，他转头看向一人。</br>众人顺着他的目光望去，皆都微微愕然。</br>因为树老望着的赫然是苏婉。</br>这让陆叶神色一动。</br>说起来，虽然与苏婉同甘共苦了这么多年，陆叶还真不知道她到底什么来历，不但他不知道，当初被鬼轿擒走的其他人都不知道。</br>这就很奇怪，毕竟如紫极等人可都是见多识广之辈，也不知道活了多少年，星空中的强者们就算没见过，也多有耳闻。</br>但苏婉，他们是真的连听都没听说过，她好像就是凭空冒出来的。</br>可是能被鬼轿选中擒走，显然不是无名之辈，她如今的成就也足以证明这一点。</br>“苏道友，玄霜那边交给你和你的麾下如何？”</br>苏婉微微一笑：“树老发话，小女子莫敢不从，玄霜就交给我了。”</br>“甚好！”</br>陆叶定定地看了苏婉一眼，对方有所察觉，转头望来，俏皮地冲他眨了眨眼。</br>“那就这样安排了，至于你们诸位要坐镇哪一处，自行选择即可，陆叶先不忙选，老夫还有事交代你。”</br>陆叶点点头，别的不说，他还要去返回九州那边，等待西部的融合，然后待方寸山完整了之后，还要驾驭方寸山赶赴天罡星系，有的忙了。</br>紫极道：“紫璇妖修既然被安排在长月，那本尊就去长月吧，只不过从此地赶赴长月，路途可不近。”　　树老似是早有准备，抬手一挥，十一道玉简分投诸人：“这是现阶段本星空的星图，包括各大星系，还有新出现的虫道位置，托这些虫道的福，如今从星空任</br>何一个地方赶往别的地方，都不会花费太多时间，之后若有别的虫道出现，老夫会及时修改星图，届时你们只需找任何一处有老夫分身的位置即可。”</br>紫极颔首：“有树老统筹全局，当真是本星空之幸。”　　别的不说，单是这份庞大的星图就不是一般势力能够绘制出来的，唯有树老，分身遍布星空各个角落，无数信息的汇总结合，绘制星图轻而易举，而且还能</br>随时修正。</br>“树老，石族如今在何处？”重岳问道。</br>“万象海！”</br>“那我就去万象海。”重岳有了决断。</br>其他人也大多前往自己族群或者宗门所在的位置，比如魅影也要去万象海，水仙则准备前往天罡星系。</br>无量界的修士被抽调天罡那边，正好方寸山也在那边，她与苏玉卿关系莫逆，姐妹二人多年未见，此去正好一叙旧情。</br>陆叶忽然有些心虚地看了水仙一眼，正看到水仙大有深意地望着自己。　　“树老。”陈五雷站起身，从自己的怀里摸出一枚储物戒，走到树老面前交给他：“这是我们的星空在对抗星渊入侵时留下的一些东西，或许有些用处，交由</br>树老处理。”　　偃甲星空对抗星渊三百年，虽然最后失败了，但终究积累了许多宝贵的经验，这些东西虽然不值钱，但对本星空来说却无疑是一份大礼，或许在某些时候能</br>够起到很大的作用。</br>陈五雷身为雷霆战堡的堡主，当年星渊之门异变，他察觉不妙，便第一时间将这些东西收了起来，本想留着以待后续，可惜不遂人愿。</br>不过如果偃甲星空的积累的诸多经验和情报能在本星空延续下去，那就是有价值的。</br>树老接过：“道友放心，这些东西我会妥善处理，绝不会辜负了你一番好意。”</br>陈五雷点点头。</br>一番商议，众人这才离去，不过按树老的要求，大家暂时不会离开这座战城，因为众人从星渊归来的情报暂时需要隐藏一下。</br>甚至说在树老的提前安排下，就连这处战城内，都仅有少数几人知道陆叶等人从星渊杀回来了。</br>庭院中，只剩下陆叶一人。</br>“方寸山的事非你莫属，不过在那之前，我需要你做另一件事。”树老徐徐开口。</br>“树老请讲。”</br>片刻后，陆叶露出了然神色：“我明白了，一切都听您老安排。”　　其实这件事就算树老不安排，他也准备动手去做的，早在回来之前他就有这个打算了，毕竟星空如今情况不一样，需要稳定和团结，任何不利于团结的因素</br>都要提前剪除，否则必生祸端！</br>而整个星空如今不够团结的因素只有两方面！</br>“什么时候动手？”陆叶问道。</br>“就在最近几日内了，我已做了一些准备，更放出了一些消息，那边早就蠢蠢欲动了。”</br>陆叶顿时了然，树老选择在这个时候将他们接应回来，并非没有缘由的。</br>这种种举措的时间差，都是树老计算好的。</br>“你是还有什么疑问？”树老察言观色，见陆叶一副欲言又止的样子，不禁开口问道。</br>“其实也不是什么大事。”陆叶开口道：“主要是杨青，树老应该知道一些什么吧？”</br>树老微微一笑：“你是想问杨青到底是怎么回事对吧？”　　陆叶点头：“他与分开也就几十年的时间，就算那个时候他已进入了星渊，可也不至于那般强大，按我的推算，他最少是个合道，区区几十年，他是如何做到</br>的？”</br>树老道：“很简单，你所见到的杨青，严格来说只是一道分身，他本尊本就是星渊中的一位至强者！”</br>陆叶不禁怔然，但又感觉合情合理，甚至说，他对此其实早有猜想。</br>“他分身众多，活跃在各个不同的星空中，从很古老之前似乎就一直在寻找着什么。”树老徐徐开口，“只是到底在找什么老夫就不知道了，而且……”</br>“而且什么？”陆叶问道。</br>“我怀疑鬼轿的事跟他是有关的。”</br>陆叶眉头一扬：“有何依据？”　　“只是单纯的猜想，就你们最近这些年的经历来看，星渊之行给你们带来的更多的是好处，所以老夫就在想，会不会是杨青驱使了鬼轿或者说他与鬼轿有过什</br>么约定，星空的破绽一旦松动，鬼轿就带一些人离开，让你们得以提前成长起来，如此等到星空真的被入侵时，星空这边不至于毫无反抗的力量。”</br>陆叶仔细想想，摇头道：“鬼轿应该跟杨青无关。”</br>如果真的有关系的话，鬼轿当初不应该把自己也抓走！</br>星渊太危险了，所以杨青才会让阴罗守在那个星渊之门前，等到星渊入侵时第一时间将陆叶找出来加以庇护。</br>“如果鬼轿跟杨青无关，那就纯粹是个意外。”树老颔首，“鬼轿的事，我知道的不多，毕竟它是星渊中的至宝，而老夫却是星空内的。”</br>陆叶神色一动：“星渊至宝与星空至宝有什么不一样的地方吗？”</br>树老一笑：“也没什么不一样的，只不过诞生的环境不同而已，而且有些星渊至宝本来也是星空之宝，只不过星空破灭，就成了星渊至宝。”</br>杨青的事大概算是了解了，陆叶又问道：“还有一事，我所见过的所有至宝几乎都是没有灵智的，顶多只有一些自己的意志，但是树老您为何不太一样？”</br>如果说树老是个睿智的长者，那其他至宝的意志顶多像是一两岁懵懂的婴儿，比起星兽好不到哪去。</br>树老沉吟道：“因为真正诞生灵智是需要付出巨大代价的，我的轮回就是代价！而且并非所有至宝都能诞生灵智。”</br>陆叶了然。</br>轮回树是至宝，至宝居然也有虚弱期，以前他不明白，如今才知其中原委。</br>“最后一个问题。”陆叶正色道，“既然本星空以前曾经遭遇过星渊的入侵，那必然有道境或者更强者们诞生过，他们如今人在何处？”</br>总不能当初全都战死了，这是不可能的事。　　树老道：“当年星空的危机度过之后，那些道境都离开了，他们知道安全只是暂时的，所以他们进入了星渊，去寻找变得更强的路和解决星空危机的办法，这</br>么多年过去了，没人知道他们是生是死，就算还活着，如今又在何方。”</br>。　　今日有事要出门，只有一更，见谅prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Wed, 27 Mar 2024 22:13:56 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百四十一章 九州迁徙</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94199527.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百四十一章 九州迁徙书架目录存书签九州，陆叶归来，将千丘坟一行的结果告知小九。</br>小九欢欣鼓舞。</br>自从知道千丘坟那诸多坟包中的好处，它就一直念念不忘，垂涎欲滴，只可惜一直无法如愿，到得今日，终于有了好消息。</br>“回头我从万象海那边抽调一些人手过来，前往千丘坟，开采坟包，然后送回九州。”陆叶开口。　　青鸟那边既已谈妥，肯定不会干涉此事的，但千丘坟内并非没有别的危险了，那坟包破开之后，内里会出现一条条如巨大虫子一样的肉须，挥舞起来威力惊</br>人，一般修士未必能是对手，所以还得日照出面。</br>这事不难办，从万象海那边抽调即可。</br>“不用这么麻烦。”小九开口道，“我可以直接将九州迁徙到千丘坟那边。”</br>说话间，它兔爪一挥，陆叶面前便多出了一根根天机柱：“还要麻烦你再跑一趟千丘坟，将这些天机柱布下。”</br>陆叶怔然：“你要直接将整个界域挪移过去？这种事也能做到？”</br>小九笑道：“你忘记当年九州是怎么来到玉螺星系的了？其实这才是天机盘最大的能力。”</br>陆叶想了下，恍然醒悟。</br>当年的九州所在之地可是恒越星系，万年前的大战中，它忽然消失在原地，杳无音讯。</br>那便是一次超远距离的挪移。</br>不过陆叶很快意识到一个问题：“对界域底蕴的消耗怎样？”</br>当年的九州可是星空最顶尖的界域，一次挪移，直接跌落成了普通界域，修养万年才慢慢恢复。</br>所以说这种挪移对界域的底蕴是有很大消耗的。</br>“消耗自然有，不过后续只要能得到补充，就没有问题。”</br>“那这般挪移，对九州内的生灵的影响呢？”现在的九州，可是聚集了四大界域的生灵，数量庞大至极，任何颠簸和意外都可能导致无数死亡。</br>“我届时会以修罗场属宝的力量遮掩防护，寻常生灵不会有任何察觉。”</br>陆叶点点头，既然小九安排妥当，那他当然就没顾虑了。</br>当即带上天机柱启程，重新返回千丘坟，在这片星空奇观内寻找了一个合适的位置，按小九的要求，将所有天机柱布置妥当。</br>接下来就没陆叶什么事了。</br>安静等待中，布置天机柱的那一片区域处，星空忽然震动起来，仿佛有石子投入静谧湖水中，层层涟漪跌宕。</br>而在那涟漪扩散时，隐约有一个巨大的影子慢慢从中显露，继而凝实。</br>如此过程足足持续了半月之久，异常的动静这才忽然平息下来，原本应该位九州星系中的界域，却已来到了陆叶眼前。　　闪身掠进九州，神念铺展查探，发现确实如小九所说，界域内那些寻常生灵对这一次大迁徙甚至一点感觉都没有，一座座城池，一个个村落中依然安居乐业</br>。</br>倒是九州内的天地灵气，明显稀薄了不少。</br>这是界域底蕴大量消耗的征兆。</br>“陆叶，救命！”小九苦兮兮地出现在陆叶面前，做出一副快要油尽灯枯的样子。</br>陆叶哭笑不得：“要我怎么救你？”</br>小九的情况明显没这么严重。</br>“帮我将那些天机柱安置进附近的星云坟包里。”</br>“这个简单。”</br>陆叶屈指一弹，九滴宝血飞出，迅速化作九道宝血分身，各带了一批天机柱朝四周飞去。</br>一个个星云坟包很快被破开，每一个星云坟包内都安置了一根天机柱。</br>不过片刻后，小九脸上的枯败就消失的无影无踪，兔子毛都变得油亮光滑了许多，它人立而起，双爪掐腰，仰天长笑：“哈哈哈，我小九又活过来了！”</br>小花娘站在陆叶脚边，抓着他的裤腿，怯生生地躲在陆叶脚后跟处，她还从未见过小九这般奸邪的模样。　　陆叶神念感知之下，能清楚地感觉到，整个九州的天地灵气在持续发生着变化，心头欣然，照这样的情形发展下去，恐怕用不了多久，九州就要晋升顶级界</br>域了。</br>而有了千丘坟的无数星云坟包作为供应，打造日照巅峰的计划就可以正式展开了。</br>此事无需他再操心什么，自有树老那边统筹安排。　　九州境内就有树老的分身，九州这边的变化他老人家自然能看的清清楚楚，到时候九州这边助人法力提升，魂族祖地那边助人神魂修行，双管齐下，星空中</br>那些有潜质的日照们，成长速度将会有飞跃般的提升。</br>陆叶几乎可以预见，未来星空中大批道境将如雨后春笋般诞生。</br>此间事了，陆叶与树老打过招呼，告知他自己之前与青鸟的约定。</br>找舞娘这种事，人手自然越多越好，有树老帮忙扩散消息，相信很快就会有结果。</br>陆叶出了九州，再次去拜访了一下青鸟，得了她会顺带照看九州的承诺，这才安心离去。</br>数日后，九州星系连通万象海的虫道处，陆叶现身。</br>此地已经空无一人。　　虫道之所以要镇守，无非就是防备有什么人潜入星系为非作歹，但眼下九州星系这边已经不需要了，不单单本星系如此，其他星系都一样，整个星空空前大</br>团结的环境下，任何企图破坏这份安定的，都将成为全民公敌。</br>悠悠然穿过虫道。</br>时隔多年，终于再次回到万象星系！</br>远方，魄丽又熟悉的万象海印入视野，陆叶纵身掠去。</br>小半日后，三界岛，议事殿，诸多强者共聚一堂。　　本岛这边的几大日照皆在，而且马斌已经归来，当年他追杀长风，结果最后关头长风被鬼轿擒走，他又花了几年时间寻觅长风下落，始终无果，无奈之下，</br>只能返回三界岛。</br>直到前些日子九颜归来后，他才从九颜口中得知，长风已经死了，虽然不是死在陆叶手下，但也与陆叶有极大关联。</br>他之所以追杀长风，就是因为陆叶的缘故，如今长风因陆叶而死，这段恩怨就算是了了。</br>除了本岛这边的诸多强者之外，九颜也从万象岛传送过来了。</br>另外各大灵岛有日照层面的强者，都汇聚此地。</br>在陆叶回来之前，他们已从九颜处了解了很多关于星渊的情报，更有树老这些年的消息传递，所以对大势降临，众人已经有所了解。</br>如今聚集在此，商讨的就是未来的防御事宜。</br>万象海这边是破绽之一，星渊之门注定要打开的，到时候，这繁华之地将会成为星空的一片战场。</br>毋容置疑的是，三界岛将会成为主力，只因为这边掌控了一件星空至宝！</br>九颜虽是万象修士，可明显是跟三界岛穿一条裤子的，她身为九道强者，同样是对抗星渊入侵的主力。</br>各方日照轮流言说之下，陆叶逐渐对万象海最近这些年的变化有了了解。</br>整个万象海，现如今已经没有荒岛一说了，最差的也是低级灵岛，星空灵能的活跃在万象海这边表现的似乎尤其明显。</br>原本的低级灵岛晋升成了中级灵岛，原本的中级灵岛晋升成了上等灵岛乃至顶级灵岛……</br>如三界岛这样本就是顶级灵岛的，岛内的灵能更是浓郁的不像话，连防护大阵都储备不了。</br>这样的环境下，所有修士都迎来了修行的黄金期。</br>整个万象海，当年顶级灵岛的数量是有限的，无数万年来的变迁也没能改变这一点，但现如今，光是顶级灵岛就有近百座！　　“所有顶级灵岛都已放开了权限，不限势力归属，收容更多的修士进入其中修行，在确保不会影响修行效率的前提下，每一座顶级灵岛的容纳量都差不多到了</br>极限，这个举措，是五年前，万象大会召开时，各方势力达成的统一共识。”栾晓娥在一旁跟陆叶汇报此事。</br>陆叶颔首：“这个好，值此危难之际，确实要大开方便之门，任何人，任何势力都不能再敝帚自珍。”</br>其实他已经察觉到这事了，因为三界岛这边多了很多陌生面孔，这些陌生面孔明显不是九州星系的修士。</br>“顶级灵岛容纳不了的部分，都分散在各大上等灵岛中，虽说修行环境稍微差了一些，但比起以前却要好很多了。”</br>现如今整个万象海，中等灵岛之下的地方，几乎没有人了，整个万象海的修士，都聚集在各大顶级灵岛和上等灵岛中，埋头苦修，以应对未来大劫。　　“另外，根据树老的建议，万象海这边筹建了一处功勋阁，任何人，任何势力对大众的付出，都会折算成功勋记载入内，包括各种物资的供应，功勋阁的前身，就是万象商会，如今由九颜师姐掌管。”栾晓娥说完补充道：“不单单万象海这边，其他几处战场都如此，功勋阁的功勋将在整个星空通用，待至大势降临后，</br>若有杀敌或者完成什么任务，也可记录功勋，到时候便可用功勋从中兑换自己需要的物资或者别的帮助。”</br>陆叶点点头。　　树老这明显是在未雨绸缪，即将到来的战争不知会绵延多少年，到时候对物资的消耗必然极为庞大，此刻建立一个星空通用的功勋阁，对未来无疑是极有帮助的。prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Wed, 27 Mar 2024 21:11:24 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百三十章 你们已经被我包围了</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94057369.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百三十章 你们已经被我包围了书架目录存书签上一次星渊入侵是三十多万年前的事了，就算当年有不少道境离开星空，这么漫长的时间，谁也不知道他们到底遭遇了什么，又有多少人还活着。</br>退一步说，就算还有人活着，未必就能知道眼下星空的危机。</br>星渊太大了，没人可以全知全能。</br>陆叶本还想，若是有先辈强者知晓星空的危机回来镇守，那局势无疑要好很多……如今来看，这种事可能会发生，但几率太小。</br>与树老一番商谈，陆叶这才回去休息。</br>数日后，陆叶孤身一人来到庭院处，面见树老。</br>与此同时，另有九道身影离开战城，两两一组，分朝不同方向掠去，其中不见陈五雷，他要留在这处战城，协助黄龙界镇守。</br>不过话说回来，这一次星渊之门对应的位置，是阴罗所在的位置，所以其实没太大凶险，有陈五雷一人协助镇守就足够了。</br>在星渊之门开启的初期，一位九道可是无人能敌的。</br>至于其他离开的诸人，都各有任务在身，其中重岳带着杜青莎和常御二人更是需要前往一个极为偏远的星系。</br>因为那个地方，是秽土所在的位置。　　秽土是秽族的大本营，陆叶曾与这个种族打过交道，对此印象深刻，秽族手上有一件叫做天霜镜的至宝，此宝的威能可以投射星空各个位置，冻结破碎星空</br>，继而人为制造一条通道。</br>眼下星空空前大团结的局势下，秽族的存在无疑是一个阻碍，需要提前剪除，否则在星空各族对抗星渊的时候，秽族在内部作乱，终究是个麻烦。</br>这就是重岳三人此行的目的，解决了秽族之后，他们才会各自前往既定的位置。　　凭他们三个如今的实力，秽族那边注定是无法抵挡的，天霜镜虽然可用来攻伐，但秽族并不是可以掌控它，只能在付出一些代价后稍稍催动它的威能，甚至</br>无法确定天霜镜威能施展的准确地点。</br>重岳三位自然不用惧怕天霜镜。</br>……</br>轮回星系，放眼星空赫赫有名，这里正是轮回树所在的星系，这也是整个星空唯一一个以至宝之名命名的星系。</br>整个星系其实并没有太强大的界域，轮回树在此已经矗立几十万年了。</br>但以往巨大恢宏的轮回树，到了今日却是大变样。</br>远远观瞧，轮回树的体量对比巅峰时缩小了无数被，眼下的轮回树，只有百丈高，原本蓬松无时无刻不在绽放豪光的树冠也变得暗淡至极。</br>整棵树上的树叶稀稀疏疏，有些甚至泛出了黄色，乍一眼看上去，感觉好像病入膏肓。</br>几只星兽无忧无虑地在附近的星空游弋，那是几头看起来如鱼儿般的星兽，两大三小，明显是一家子。</br>突兀地，一片血海将这几头星兽包裹，待血海收敛时，星兽已经不见了踪影。　　无声无息，一艘艘战舰如幽灵般从附近的区域驶过，这些战舰明显都有隐匿的阵法笼罩，即便是凑在近处，若不仔细观瞧也看不出什么，唯有它们掠过时卷</br>起的能量潮汐，隐约折射出庞大的虚影。</br>为首一艘日照级战舰上，虫族当代虫皇目光火热地盯着远处的轮回树，耳畔边大祭司的话语言犹在耳。</br>这是千载难逢的好机会，也是虫族崛起的第一步！</br>多少万年了，虫族在这星空中，一直如老鼠一样人人喊打，处境艰辛，若非虫族占据了一个好界域，只怕早就已经灭族。</br>这样屈辱的生存，虫族再也不想继续下去了。</br>如今大势即将降临，星空中各大势力，几乎所有强者都在筹备着对未来灾劫的应对，巧合的是，这样一个紧要的关头，至宝轮回树进入了轮回的阶段。</br>它前所未有的虚弱！</br>这也是唯一能够炼化至宝的机会！　　只要虫族能得到轮回树，那何愁不能崛起？而且根据大祭司的窥测，虫族在星空之外，可是霸主级的种族！他们在这星空中的遭遇，简直就是整个族群的耻</br>辱！</br>虫族要凭此一战，洗刷这份耻辱。</br>身为当代虫皇，他要让整个星空见识虫族的顽强，要将整个星空的种族都奴役在脚下，让他们匍匐发抖，品尝虫族几十万年来的辛酸艰苦。</br>目标就在前方！虫皇心头一片火热。</br>“虫皇大人，还请一定记住你我两族之前的约定。”一个声音在耳畔边响起，打断了虫皇的畅想。　　他有些不悦地转头看去，点点头道：“当然，血族永远是本族最坚实可靠的盟友，虫族未来不会亏待血族，不过前提是我们能赢下这一战，轮回树虚弱之时，</br>不可能没有强者守护，一旦开战，必然会有许多人从各处支援过来。”</br>那血族强者颔首：“我当然相信虫皇大人的承诺，此战，血族愿为先锋！”</br>神色肃穆，心中却是酸楚至极。</br>从未想过，血族有朝一日居然会沦落到成为虫族的附庸……</br>而这一切的罪魁祸首就是那个九州的陆一叶！</br>血绝界被他覆灭了，血玉界也被他覆灭了，不知多少血族强者死在他的手下，这让其他几个血族界域的强者们意识到一件事，他们所在的界域并不安全！</br>若有朝一日，那陆一叶杀过来，恐怕谁也无法抵挡，从他针对血绝血玉两界下手来看，未来这种事不是没可能发生。</br>所以自血玉界覆灭之后，其他几个界域的血族强者们都纷纷拖家带口，投靠了虫族，搬迁进了虫皇界中，只为寻求虫族的庇护。</br>但这种庇护是需要付出代价的，自那之后，血族便矮了虫族一头。</br>付出巨大，但血族也从虫族这边了解了一些古老的秘辛，尤其是虫族大祭司说过的一些话，让血族的强者们都感到震撼。</br>原本他们都持怀疑态度，但随着轮回树昭告星空，这些怀疑都纷纷烟消云散。　　血族终于知道，他们与虫族不是什么低劣的种族，相反，他们本来应都是高贵强大的种族，在那星渊之中，他们两族的强者数不胜数，从不需要躲躲藏藏，</br>活的如阴沟里的老鼠。</br>血族与虫族没有错，错的是这个星空！</br>既如此，那就在大势降临前闹他个天翻地覆。</br>“甚好！”虫皇满意，振臂一呼：“那就由你我来开创属于两族的未来！”</br>为了这一战，虫血二族可是出动了绝大部分两族的高端战力，相信轮回树那边就算有守护者，也不可能抵挡的住两族的联手。</br>毕竟眼下这个情况，很多强者坐镇各处，轮回树恐怕召唤不了太多人手。</br>“不用隐藏了，全速前进！”虫皇一声令下，庞大舰队显露峥嵘。</br>足足五艘日照级战舰领衔，余下上百艘战舰，皆为月瑶级战舰，势不可挡地朝看似破败的轮回树本体那边驰去。</br>“吾皇，前方有人拦路！”负责监察的虫族修士忽然禀告。</br>“多少人？”虫皇眼神一厉，有人拦路才是正常的，若没人拦路那就出问题了。</br>“只有一个！”那修士再次汇报：“看其身形容貌，好像是那个九州陆一叶！”</br>“陆一叶！”站在虫皇身边的血族强者闻言，当即运足目力朝前方观瞧，果然见到在那轮回树前方的不远处，一道身影屹立。</br>他就安静地站在那里，右手垂在身侧，左手按在腰间刀身上，庞然舰队袭来，对比之下，渺小如尘埃。</br>“果然是陆一叶！”那血族强者眸中杀机炽烈，一抱拳道：“虫皇大人，此人就交给我血族了，本族与他可是有血海深仇。”</br>虫皇颔首：“很好，去吧！”</br>那血族强者神念涌动，一声召集，当即便是十多道身影从各个战舰中掠出，以他为首，朝前方杀去。　　“不可大意，他实力极强，而且还有属宝，先催血海，消磨他的力量，逼他动用属宝，再找机会杀他！”为首的血族强者一声令下，十多位日照齐齐催动自身</br>秘术，霎时间，血海铺展，声势浩大。</br>望着朝自己急速罩来的血海，陆叶徐徐抬起了右手，握住了磐山刀的刀柄。</br>刀光闪过，长刀出鞘，凌空一斩！</br>远在万里之外的血海忽然一滞，紧接着内部像是有什么东西爆发，隐约可见繁多细碎的刀芒在血色中闪烁。</br>一息后混乱平息。</br>血海中却没了任何生机！</br>远远观瞧这边的虫皇本还没怎么在意陆叶这边，他一直在观察轮回树，但这一刻却是神色一怔，连忙神念涌动查探情况。</br>待察觉到方才那十多位血族日照竟全军覆没了之后，虫皇的表情不由变了。</br>隔空万里，一刀之下，十多位日照殒命，这样的实力，简直骇人听闻，虫皇甚至觉得自己是不是在做梦。</br>正晕晕乎乎的，耳畔边传来陆叶的话声：“你们已经被我包围了，识相的就乖乖站在原地，我给你们一个痛快！”</br>对上他平静的眸光，虫皇不由地打了冷战，不由分说，一声高呼：“逃！”　　率先掠起身形，朝后方遁去，脑海中只有一个念头，逃的越远越好，那九州陆一叶，根本不可敌。prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Wed, 27 Mar 2024 20:13:28 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百三十二章 再见风如漠</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94086772.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百三十二章 再见风如漠书架目录存书签就在陆叶这边忙着赶尽杀绝时，忽然感觉有人从外面闯进了自己的血海中，与此人一同闯进来的，还有一道极为锋利的气息，而那气息中，赫然还有道力痕迹！</br>陆叶连忙将心神投向那个方位。</br>在这星空之中，能感受到道力痕迹可有些古怪。</br>一看之下，陆叶立刻认出了闯入自己血海的身影身份。</br>居然是风如漠！</br>当年陆叶初入星宿，第一次离开九州进入星空中探索，偶遇了此人，随后得他指点，这才前往幽灵船一探，继而得了一些好处。</br>九颜曾与陆叶说过，整个星空，算上马斌，铸就道基者也不超过三人，这风如漠极有可能就是其中一人。</br>随着陆叶的实力持续提升，他其实也曾留意过风如漠的消息，只不过一直没有什么收获。</br>却不想今日在这里又碰见了。</br>这不是什么巧合，因为风如漠是主动投进他的血海的，显然是他察觉到了这边的动静，想要借力。</br>因为他一直都在被天璇剑的剑气追杀。</br>陆叶感受到的，随着风如漠一起闯进血海的那一道犀利气息，就是天璇剑的剑气！</br>当年偶遇，陆叶初入星宿，风如漠高深莫测，今日再见，纵然修为上陆叶还不如对方，可彼此实力差距已经颠倒。</br>风如漠并不清楚这边发生了什么事，应该只是路过，察觉到血海的浩然动静，闯进此地，想要借这血海之力阻扰一下天璇剑气。</br>他本是这么打算的，但一进这血海，就感觉到了不对。</br>他算是见过世面的，与血族强者打过交道，可从未想过，这世上还有哪个血族的血海能如此浩然强大。</br>这下栽了，风如漠心头不禁一沉，因为这短短时间，他已经在血海中迷失了方向，根本不知该如何才能脱困。</br>反倒是身后的杀机根本摆脱不得，让他后背发凉。</br>“风道友，久违了。”</br>就在他心思急转寻找生机时，一个声音忽然传入耳中。　　“你是……”风如漠一边在血海中遁逃，一边开口询问，他隐约觉得这个声音有些耳熟，似乎在什么地方听到过，可这么多年的逃亡，他接触的人很多，哪里</br>还记得只有一面之缘的陆叶。</br>更不曾想到，只区区几十年，陆叶居然能成长到这个程度。</br>话音落下，面前便忽然多出了一道身影，风如漠心头一惊，立刻意识到，这是血海的主人！</br>但抬眼观瞧，却看不出对方有任何血族的特征，反倒像是个人族，而且太年轻了，面容有些熟悉……</br>他立刻想起自己在哪里见过对方了。</br>“快躲开，天璇剑气无坚不摧，莫不能挡！”风如漠急急喊了一声，身形一转，便朝侧面掠去。　　他进血海只是想借力拖延一下，看能不能有喘息之机，至于会不会因此害死其中的血族，他是没有负罪感的，如今站在自己面前的却不是血族，当然不能再</br>那么做。</br>然而下一刻，身后就忽然传来铮鸣之音，紧接着咔嚓一声脆响，那种无时无刻悬在自己心头的危机感居然消失的无影无踪。</br>风如漠一怔，急忙回头望去，正好看到陆叶挥手斩落的姿势，他的面前，一片散碎剑光徐徐消弭。</br>看那架势，好像是陆叶随手斩破了天璇剑气……</br>风如漠有些傻眼，简直不敢相信自己的眼睛，可维持多年的危机感却是在这一瞬间消失的无影无踪了。</br>“道友方才说什么？”陆叶侧头看着他。</br>风如漠一时竟不知该如何言语，方才经历简直骇人听闻，想都不敢想。</br>来不及多想，他急急道：“多谢道友出手相助，但我已被天璇剑意志锁定，还会有新的天璇剑气来追杀我，还请道友容我离开，免得牵连道友。”　　这么多年的逃亡生涯，追杀他的天璇剑气不是没被破碎过，他曾想办法找了一位拥有属宝的好友，借助那位好友的属宝破碎了天璇剑气，但根本没用，一道</br>剑气破碎之后，还会有新的出现，无论他在何处，都只能不停地逃亡。</br>话了之时，陆叶忽然抬手朝他这边抓了过来。</br>风如漠完全没看清陆叶是怎么动作的，等回过神的时候，陆叶手中已经多出了一道在剧烈颤动的剑光。</br>赫然是新的天璇剑气刚一出现，就被陆叶洞察擒获。</br>如此近距离感受之下，风如漠只觉肌肤生疼，整个人的神魂都有一种被撕裂的错觉，不由地往后退出了好几步，这才感觉好受一些。</br>心头骇然，天璇剑气多么强大他比任何人都要了解，毕竟跟这玩意斗智斗勇了上千年，从未想过，这世上有人能空手将之握住。</br>“咔嚓……”陆叶用力之下，震动的天璇剑气再一次破碎，化作荧光消散。</br>咕咚……风如漠不禁吞了口口水。</br>刚才陆叶是怎么破碎天璇剑气的，他没有看到，这一次却是亲眼所见。</br>“又来了！”风如漠忽然低呼一声，这一次他没再想着遁逃，而是主动朝陆叶靠拢。</br>因为他意识到，困扰自己千年之久的难题，在这个年轻人面前根本不算什么。</br>果不其然，陆叶也敏锐地察觉到一点犀利的气息凭空在风如漠原本的位置上出现。</br>一如方才，他探手抓去，将忽然出现的天璇剑气握在手上，这一次却没急着将它破碎。</br>他隐约觉得，问题的根源出在风如漠身上。</br>神念涌动，一番查探，开口问道：“道友接触过天璇剑？”</br>风如漠讪笑一声：“摸了一把算不算接触？”</br>陆叶点点头，另一手探出抓住了他的手腕，天赋树的威能催动，无形根须探进风如漠体内。</br>风如漠也不知道他在做什么，但他知道，如果陆叶想杀他，自己是决然反抗不得的，索性放平心态，任由陆叶施为。</br>天赋树威能的温和焚烧下，风如漠不禁露出古怪神色，因为他发现自己体内的一些杂质居然在凭空消失，让他整个人都变得轻松不少。</br>“找到了。”陆叶忽然开口。</br>风如漠体内，有一道极为隐蔽的印记，这印记似是连风如漠自己都没有察觉，但在天赋树的焚灭之下，却是无所遁形。</br>时间慢慢流逝，足足一个多时辰后，陆叶才松开风如漠，另一只握着天璇剑气的大手一用力，剑光破碎。</br>“应该没问题了，道友以前接触天璇剑的时候，这件至宝在你身上留下了印记，所以才能隔空追杀你。”</br>风如漠将信将疑，不过等了好一会，也不见新的天璇剑气出现，顿时长呼一口气，千年遁逃，终于在今日得以解脱，顿生一种重获新生之感。</br>四周血海收缩，如乳燕归巢朝陆叶身体汇聚。</br>风如漠郑重一礼：“多谢道友，此番恩情，不啻再造，风某铭记于心，日后但有驱使，绝无二话。”</br>抬头时不禁怔住。　　没了血海的遮掩，此刻虫皇界内的景象印入眼帘，用修罗炼狱来形容都不为过，入眼是密密麻麻的尸体，有虫族，也有血族的，男男女女，老老少少，整个</br>界域一片死寂，无一活口。</br>屠界！</br>从今往后，这整个星空，将再无虫族，再无虫皇界！</br>风如漠一颗心直往下沉，这救了自己的，到底是个什么人？</br>依稀还记得，几十年见过他的时候，对方才只是小小星宿而已。　　“道友不必多虑。”陆叶看出他心中所想，“我是奉轮回树树老之命来此，大势降临在即，星渊即将入侵，虫血二族还要滋生祸端，所以只能先灭了，以免他</br>们日后影响星空稳定。”</br>“树老的命令！”风如漠了然，如果是树老的命令，那就没问题了。</br>树老秉持的理念可是有教无类的，就拿虫皇界来说，当年虫族前往轮回树求取分身，树老都应允了，眼下连树老都容不下虫血二族，那他们活该被灭。</br>“道友，这大势降临，还有星渊入侵是怎么回事？”风如漠又问道。　　他这些年一直在遁逃，根本没有机会与什么人多做交流，所以还真不清楚如今星空的局势，但其实他能感觉到，整个星空与以前有些不太一样，好像各处势</br>力都在秣兵历马，暗暗筹备着什么。</br>“此事说来话长了，我只能告诉道友，这事关乎整个星空所有生灵的命令，尤其是道友这般人物？”</br>“我？”</br>“道友应已铸就道基了吧？”　　“道基……我不清楚，但风某被追杀的这千年，感悟那天璇剑气确实有些收获，而且我还炼化了天璇剑气逸散出来的一些力量，那种力量很特别，也很强大！</br>”</br>“那是道力！”陆叶解释道，“唯有铸就道基者才能修行道力，所以即便是在这虫皇界中，道友也能实力不受元磁力场的影响，不过道友的道力……很稀薄。”</br>按陆叶的观瞧，风如漠连一道都不是，与马斌当初的状态差不多，体内只有很稀薄的道力残留。</br>“而星渊入侵之后，道友便可更迅速地修行积累道力，真正成为道境修士！”　　风如漠听的眼前一亮。prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Wed, 27 Mar 2024 19:10:50 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百三十四章 魂族的震撼</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94102618.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百三十四章 魂族的震撼书架目录存书签在场魂族日照虽多，但陆叶认识的也没几个，最熟悉的就是虚元了。</br>他带着依依琥珀落在虚元身边的一朵莲花上，抱拳四方一礼：“九州陆叶，见过诸位道友！”</br>一个略有些熟悉的声音传来：“都是自家人，圣公不必多礼。”</br>陆叶循声望去，见说话的赫然是魂族族长，魂缺。</br>只是……</br>圣公是什么玩意？　　依依在他身边悄悄解释道：“琥珀是魂族的圣兽，你是琥珀的主人，你在魂族这边的名头就是圣公，是之前议事的时候族长提议的，诸多日照长老们一致通过</br>。”</br>陆叶一时间哭笑不得。</br>不过左右就是一个称呼，他也不甚在意。　　魂缺望着他道：“圣公来的正好，我等正在商议应对大势降临时，出兵事宜，之前得树老传讯，你等十多人流落星空之外，一个叫星渊地方，而那里似乎就是</br>大势降临的源头，既如此，可否与我等说说星渊的情报？”</br>“自无不可。”陆叶点头。</br>就说这么多魂族日照聚集在这里干什么，原来是在商讨出兵的事。</br>不过说起来，大势降临，星空无人可以幸免，只从魂族祖地这边的变化来看，这里同样避不开。</br>魂族这边当然也要出一份力，尤其是他们的底蕴还这么强大。</br>整理了下思绪，陆叶道：“我不知诸位从树老那边得到多少情报，就从我这一趟奇怪的旅行开始讲起吧！”</br>有些事还是得说的详细一些才行。</br>当下，陆叶将自己当日在万象海被鬼轿所擒，之后陆陆续续有星空强者加入，被鬼轿带去偃甲星空的事娓娓道来。</br>一群日照皆都惊诧至极。</br>如陆叶等人当初一样，谁也不曾想过，星空并非唯一，而只有真正经历了，才能清楚星空的脆弱。</br>再至听闻熔炉之法熔铸一身底蕴，铸就道基，方可入得道境，魂族日照们不禁神往。</br>修行之路，日照为峰，魂族也不能避免，如今得知日照之后还有修行之路，而且已经有了很详细的修行之法，谁不心动？</br>又听闻偃甲星空沦陷，最终破灭，皆都暗暗惊悚。</br>星渊中的危机和融道强者的恐怖更让人心头戚戚……</br>陆叶足足花了三个时辰才讲完自己这一次的经历，整个莲陆上一片静谧。</br>过得许久，魂缺才开口道：“万象海当年变故之事我们也有所耳闻，听闻那入侵者甚至能肉身抗衡属宝之威，所用便为道力？”</br>陆叶颔首：“正是，不过那几个星渊生灵并没有铸就道基，只是他们体质特殊，所以才能以肉身容纳道力，加以催动，放在星空中，算是最垫底的存在了。”　　“最垫底的存在也能抵挡属宝之威……”有魂族日照倒吸一口凉气，要知道在他们以前的认知中，属宝之威是无法抵挡的，这岂不是说，星渊中随便一个最垫</br>底的存在也能将他们屠杀殆尽？　　陆叶知他心中所想，开口道：“道力虽然强大，远非法力可比，但其实并非无敌，偃甲星空最初遭遇入侵时，也没有道境，但他们是依靠庞大的数量，将那些</br>最初的入侵者慢慢磨死的，因为最初入侵星空的星渊修士都不强，道力储备有限，而一旦他们的道力消耗殆尽，其实与一般日照没有区别。”</br>听他这么一说，众多魂族才松了一口气。</br>“圣公如今是几道？”魂缺又问道，一群魂族日照都兴致勃勃地望着陆叶，显然也很想知道这个问题的答案。</br>“正常是六道。”陆叶诚实回应，“爆发之下有七道，不过不可持续太长时间。”</br>“可否让我等亲眼见见道力之威？”</br>“当然！”陆叶点点头，他一身六千多道力的储备，短时间内根本消耗不完，这边说着，神念涌动之间，神魂出窍。</br>修士至日照之后，神魂便可出窍，只不过若是修行不够的话，这种事情还是少做为妙，就算做了，也不可维持太长时间，免得出什么意外。</br>但陆叶如今镇魂秘术已经打磨大成，神魂出窍自然没有任何问题。</br>精纯魂力涌动，魂体显露，赫然是一个缩小版的陆叶。　　魂力弥漫之下，一艘破破烂烂的战舰出现，正是陆叶的镇魂秘术，幽灵船，而随着魂力持续供应，那破烂战舰迅速变得完好无损，甲板上还陆陆续续多出了</br>一些忙碌的身影。</br>陆叶的魂体就站在甲板上，催动了幽灵船的防护法阵，道力加持，徐徐开口：“诸位请出手！”</br>魂缺瞧了一眼，神念一动，当即有十位日照魂族一起出手，催动了自身的镇魂秘术朝幽灵船轰去。</br>一击之下，幽灵船纹丝不动，反倒是那出手的十位身形一震，个个都感觉自己的镇魂秘术撞在一面铜墙铁壁之上。</br>魂缺神念再动。</br>这一次有二十位魂族日照一起出手，结果依然如方才一般情形。</br>一群魂族强者莫不变色，在神魂上的修行，他们可是要超越任何种族的，可是这么多人一起联手，居然也撼动不了陆叶的镇魂秘术分毫。</br>而修为上，他们比陆叶甚至要更强许多。</br>这无疑很不可思议。</br>片刻后，三十位魂族日照一起动手。</br>再片刻，四十位……</br>五十位……</br>直至一百位魂族日照联手，陆叶的幽灵船才有被撼动的迹象，但也仅仅只是被撼动。</br>魂缺没再让人继续出手了，他们已经见识到了道力的强大，而这种强大，对道境之下的修士来说是完全不讲道理的。</br>虚元苦笑道：“你刚才不是说，那些星渊生灵可以靠人海战术磨死吗？”</br>这这么磨？刚才的尝试中，陆叶并没有还手，他若还手，莫说此地两百多位日照，便是两千多位，也要被屠杀殆尽。　　陆叶道：“我催动的是七道之力，与最初入侵星空的那些星渊生灵自然不一样，而只要我们能在最初的阶段稳住局势，那么本星空的修士就有机会在星渊气息</br>中铸就道基，晋升道境，后续虽然会有更强者入侵，但本星空也将拥有与之对抗的力量。”　　说话间，他看向诸多魂族：“此番从星渊归来的有十一人，其中三位便是出身我之前提到的偃甲星空，这十一人中，除我之外，就只有另外一个七道了，余者要么八道，要么九道，如今已经分别前往各处破绽坐镇，所以在星渊入侵的前期，本星空是不会出任何问题的！只要在后续的争斗中，本星空能诞生更多的道境，逐渐强大，那就有机会挡住这次的星渊入侵，魂族多年来隐世不出，但大势降临，无人可幸免，现如今对于星空来说，任何一股力量都是不可或缺的，尤其是</br>魂族！”</br>魂缺颔首：“星空有难，魂族自当出力，今日召集本族所有日照，便是商议出兵事宜，对此事，圣公可有指教？”</br>陆叶沉吟道：“指教不敢当，只有一个建议。”</br>“圣公请说。”　　“族内没至日照巅峰，还有修行潜力的，最好留在祖地继续潜修，不要急着上战场，星渊的入侵不是一年两年，也不是十年二十年，这是一场持续的战斗，对魂族来说，祖地的修行环境是其他任何地方都比不得的，在这里，魂族才能更好更快地成长，若能在这里修行至日照巅峰再加入战场，那就很容易可以铸就道基</br>，到时候能发挥出来的作用，将远胜如今仓促加入。”</br>魂缺沉吟片刻：“我明白圣公的意思了。”</br>陆叶来这里主要是借道星空池返回九州，无意间参与了魂族高层的议事，提了个建议之后，剩下的就没他什么事了。</br>在虚元的陪同下，朝那安置星空池的七彩莲陆飞去。</br>依依和琥珀也跟了出来。</br>星空池旁，陆叶与依依辞别，叮嘱她好好修行，这才将一直伏在他肩头上的琥珀取下，放在依依手上。</br>在依依不舍的注视下，闪身投进了星空池中，轻车熟路地返回九州星系。</br>望着四周熟悉的景色，陆叶这才生出一种回家的感觉。</br>万象海那边虽然繁花似锦，他更是名义上执掌那块宝地，但对万象海，他始终没有太大的归属感。</br>反倒是相对贫瘠的九州，每一次归来，都能让心灵平静。</br>他转头看向一个方位，那里有一丝冥冥之中的感应，正在朝这个方向靠近。</br>陆叶立刻知道这丝感应来自何处了，西部方寸山。</br>其实如果没有陆叶当年针对血玉界的举动，西部方寸山早就归来融合了，但因为绕道针对了一下血玉界，所以西部方寸山的行程就拖慢了许多。</br>方寸山如今就只缺西部了，一旦西部归来，那就彻底完成一统，这是无数代小人族的夙愿，到得今日终于即将达成。</br>陆叶也很想看看，一统之后的方寸山，会有怎样的变化。</br>这毕竟是至宝，值得期待。　　收回目光，身形掠动，直朝方寸山方向掠去，很快到了附近，陆叶先是传讯给小九打个招呼，告知他自己已经归来，没有返回九州，而是直接落在方寸山上</br>。　　时间紧迫，他要赶紧促进西部的归来，然后驾驭方寸山赶赴既定的位置！prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Wed, 27 Mar 2024 18:17:06 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百四十三章 星渊之门开启</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94236875.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百四十三章 星渊之门开启书架目录存书签对比之前，陆叶感觉自己如今的修行效率提升了数倍不止，这还是受限法源的情况下。</br>如果法源的炼化能跟得上天赋树吞噬的速度，那效率的提升将更加恐怖。　　仅仅半月时间，他便感觉体内法力的流动突破了一个瓶颈，达到了另外一个层面，而在这一瞬间，体内能容纳法力的极限也陡然扩大，法力变得比之前更加</br>凝练。</br>这无疑意味着他的法力将拥有更强的破坏力。</br>这是突破之兆。</br>日照后期了！</br>细算下来，他在星渊中苦修那么多年，不说他自己携带的灵玉灵晶耗尽，其他人的灵玉灵晶乃至灵丹，也几乎都被他消耗光了。</br>前些日子在方寸山中又得了不小好处，如今也确实该晋升了。</br>徐徐睁开眼帘，既已晋升突破，陆叶想知道自己之前的推测是否正确。</br>日照后期，自身底蕴又有提升，那么应该可以驾驭八道之力了。</br>心中这么想着，陆叶先是催动了七道的力量，轻轻松松，没有任何压力，顿时知道自己所想不差。</br>再提升一道力量，一如晋升前驾驭七道的感觉生出，全身上下，从内到外，都有无形压力降临，虽然不算太强烈，可若是与人争斗，是无法持久的。</br>果不其然，自己眼下日照后期的实力，可以勉强驾驭八道的力量。</br>这让他心头满意。</br>没有浪费时间，继续修行，这一次，他要一鼓作气将自身法力推进到日照的极限！</br>星渊之门用不了多久就会打开，星渊的入侵即将到来，所以必须尽快提升自己。</br>修行不知岁月。</br>在陆叶闭关修行之时，整个星空秣兵历马，星空五处破绽各方势力云集，做好了应对的准备。</br>半年后，九州境内，第一条灵玉矿脉诞生，这标志着九州终于晋入顶级界域序列，虽然距离前九州的巅峰还有不小差距，但这终究是一个好的开始。</br>九州亿万生灵欢欣沸腾。</br>而与此同时，在树老的统筹调度之下，第一批来自星空各个势力的日照强者们进入了九州，由小九抽调九州的底蕴，助他们快速成长。</br>这一批日照，只有一百多人，都是如吴奇墨张昆这般，修为有日照后期的老牌日照，他们在镇魂秘术上的打磨没有问题，所欠缺的只是法力的积累。</br>只要跨过这个门槛，那他们这些人都妥妥地会成为日照巅峰。</br>而在九州这边开始的数月前，魂族祖地就迎来了四方宾客，由魂族族人带领进入祖地中，各自安置在不同的莲陆处修行。</br>星空前所未有的安宁，所有生灵，不分种族，不分势力出身，所有力量都拧成了一股，只为应对即将到来的大劫。</br>转眼又三年。</br>万象海，玉剑岛。</br>当年变故让玉剑岛上的修士死伤殆尽，就连所有的建筑都被摧毁。</br>不过现如今，岛上又起了一批建筑，而且因为这些年星空灵能的变化，这座原本只有上等层面的灵岛，如今也变成了顶级灵岛，灵能充沛。</br>岛上如今没有太多人，只有不到十人，皆为日照。</br>这些日照都来自各方势力，种族出身各有不同，但无不是积累多年的日照巅峰。</br>除他们之外，便是九颜与重岳了，陆叶的天赋树分身也在。</br>既推测星渊之门的开启依然会在玉剑岛附近，这些年众人自然没有放松对这片区域的监察。</br>一直没有什么动静，直到半月前传来消息，曾经星渊之门打开的位置处，空间有变。</br>九颜与重岳第一时间赶赴了过来，陆叶的天赋树分身也过来了。</br>那一片虚空明显有些异样的波动在跌宕，而且这半月时间下来，那个位置处竟有些扭曲。</br>随着时间流逝，那种扭曲越来越明显，隐隐有些红光弥漫。</br>直到某一刻……</br>“来了！”重岳一声低喝。</br>伴随他话音的落下，那扭曲的虚空就像是被融化了一样，忽然崩塌开来，红光大放间，熟悉的红色漩涡印入陆叶的视野。</br>星渊之门，开启了！</br>早在之前众人从星渊返回的时候，树老就推测，三五年内星渊之门会打开，如今这个时间点果然是没错的。</br>三人身后，诸多日照心情又紧张又激动。</br>紧张的是，他们已经了解了星渊生灵的强大，那是星空修士无法比拟的，激动的是，星渊之门开启，星渊气息入侵，他们这些人终于有机会更进一步了。</br>唯有陆叶三人，神色平淡如水，三道身影就站在星渊之门前不远处，甚至还有心情闲聊。</br>“这星渊气息……好稀薄。”重岳皱眉。</br>“才刚开始入侵，自然是这样的。”</br>“这样环境下，真的能铸就道基吗？”</br>“最起码偃甲星空那边有成功的先例，不过也不用担心，以后星渊气息会越来越浓烈的。”</br>“这倒也是。”</br>扭曲的红色漩涡中，一道身影忽然慢慢走出，陆叶定睛一瞧，发现来的家伙有些眼熟，跟上次从星渊中过来的牛妖很相似，这又是一个牛妖。</br>也不知对面的星渊中，是不是牛妖的聚集地。</br>这牛妖身上的气息并不强大，只有日照后期的程度，道力也很稀薄，无疑是个没有铸就道基的。</br>他倏一出现，便贪婪地吸了一下四周的灵能，面上露出残忍的笑容：“终于……进来了！”　　然后他的目光就被陆叶三人吸引了过来，根本没在意陆叶与重岳，而是饶有兴致地打量起九颜，伸出一手，对她勾了勾手指：“来我面前跪下臣服我，侍奉我</br>，成为我的玩物，我绕你不死！”</br>九颜眉头一跳，对着他就是一拳轰出，霎时间一道拳影朝牛妖印去。</br>“哈哈哈！”牛妖猖狂大笑，“蚍蜉之力，竟妄想撼动巨木……”</br>他也一拳迎上。</br>然后整个身子都被那拳影破碎了，只有两截小腿留在原地，跌落万象海中。</br>陆叶转头看了一眼九颜，九颜低头：“没忍住……”　　按计划，这种最先出现的虚空生灵是不需要他们出手的，因为星渊之门才刚刚开启，能从星渊中过来的，都是最弱小的生灵，正好让那些日照们练练手，直</br>观地感受一下道力的玄妙。</br>结果这牛妖好死不死地挑衅九颜，被一拳轰杀了。</br>好在很快又有一个星渊修士的身影从红色漩涡中走出，这一次没等他站稳身形，玉剑岛上便有三道身影迎了上去，合力围攻。</br>三位都是日照巅峰，如此合力之下几乎可以说是星空无敌手，然而只交锋片刻，他们就察觉到了来敌的恐怖。　　对方的修为甚至不如他们三个，绝没有到日照巅峰的程度，但他们三个攻势打在人家身上，根本撼动不了别人分毫，反而是那星渊修士的随手一击，势大力</br>沉，蕴藏难以想象的破坏力。</br>三人联手，竟完全不是人家对手。</br>直到又添了两人助阵，这才勉强稳住局势。</br>好一番争斗厮杀，足足花了半个时辰，将那星渊修士的道力耗尽，才将之斩杀。</br>大战平息，五位日照气喘吁吁，一脸惊骇，之前见九颜轻描淡写杀了一个来敌，还不觉得人家怎么样，直到亲自上手了，才清楚人家的厉害。</br>而在这半个时辰间，又陆陆续续有更多的星渊修士闯进来。</br>另外五位日照已经在联手杀敌了，但他们也只能纠缠住其中一位，更多的，都被九颜和重岳或者陆叶所杀。</br>真正意识到彼此间的差距，日照们也没了继续出手的心思，他们合力争斗半天，还不如九颜三人随手一击取得的战果。</br>返回玉剑岛，各自闭关修行。</br>眼下虽说星渊气息稀薄了点，但终究已经有了修行的环境，若是运气好，底蕴足，未必就不能铸就道基。</br>陆叶三人也开始轮流坐镇星渊之门，凭三人如今的实力，星渊生灵几乎可以说是来多少杀多少。</br>最初过来的星渊生灵实力都极差，全是没有道基的，杀这样的敌人对三人来说，比捏死蚂蚁难不到哪去。</br>但这终究只是暂时。</br>随着时间推移，星渊之门的稳定和扩张，侵入星空的修士实力会越来越强。</br>紧随着万象海星渊之门打开，五个月后，幻灭星系那边的星渊之门也开启了！</br>这两处星渊之门对比其他三处，无疑更薄弱一些，万象海这边是因为曾经短暂开启过一次，所以最先打开。</br>幻灭星系那边则是因为陆叶等人的归来，第二个开启。</br>一如万象海这边，最先入侵的都是一些上不得台面的星渊生灵，有陈五雷和常御坐镇，根本对星空构不成任何威胁。</br>消息传到万象海这边，陆叶松了口气。</br>看样子，阴罗那边按照自己临走前的叮嘱行事了。　　她在陆叶的诱导下，以星渊意志之名立下誓言，守护星渊之门，所以她曾跟陆叶提议，要不要把所有被吸引过来的星渊生灵都杀光，如此一来，就再不会有</br>被入侵的危险了。</br>陆叶当然拒绝！</br>他不否则阴罗有这样的能力，可真这么干的话，对星空是没有好处的。</br>没有入侵，那就代表着星空修士没有历练的对象，没有道骨的收获，如何能够更快速地成长？　　所以在临走之前，陆叶叮嘱过阴罗，除非融道层面的强者要入侵，否则剩下的都顺其自然。prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Wed, 27 Mar 2024 17:11:33 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百三十六章 方寸山一统</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94126143.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百三十六章 方寸山一统书架目录存书签“没有。”陆叶这段时间虽然与苏玉卿单独待过几次，但大多都是在聊修行或者星渊中的事，又怎会提及这些他几乎已经忘记的小事。</br>“那就好。”水仙松了口气，胸口微微起伏了一下，“虽说当时的情况是身不由己，我问心无愧，但有些事终究不好让玉卿知道，对吧？”</br>“对的。”陆叶一本正经地点头。</br>“那作为回报，我也会保守你的秘密！”水仙肃穆地望着陆叶，“不会主动跟玉卿提起，除非……她问我！”</br>这算什么保守秘密？</br>而且……</br>“保守什么秘密？”陆叶还真不知自己这边有什么秘密需要水仙来保守的。</br>“哼！”水仙秀气的鼻子中传出一个音节，斜睨着陆叶道：“你自己做了什么事还要我提醒你吗？你与那个九颜……你真当我是瞎子啊？”</br>“原来如此！”陆叶恍然大悟，一抱拳道：“那可就多谢水仙师姐了，这个事确实不能让玉卿知晓，否则我必定大难临头！”</br>“你才不会！”水仙有些气恼地望着他，“玉卿就算知晓了，也不会把你怎么样，她顶多自己伤心一阵罢了。”</br>陆叶道：“反正不管怎样，都要多谢师姐。”</br>“知道就好。”水仙语重心长，“以后可不能再做对不起玉卿的事了。”</br>转头看了看，撤了四周禁制：“行了，我走了，你好自为之吧。”</br>闪身投进方寸山，不见了踪影。</br>陆叶坐在原地，哑然失笑。　　对九颜，苏玉卿那边应该是早有察觉了，否则当年他准备前往万象岛的时候，花慈不会一直紧跟着自己，正是因为花慈与苏玉卿事先有了接触，所以才会有</br>后续的事。</br>而且陆叶其实不担心苏玉卿，苏玉卿表面看起来很清冷，但性子是很温顺的，反倒是花慈，看着温婉，但那只是表象。</br>这事要是叫花慈知道了，还不知这女人要怎么收拾自己！</br>所谓秘密，终究是要被戳破的，这一劫，陆叶感觉自己注定是躲不开了。</br>悠悠然，半年恍惚而过。</br>这一日，方寸山外，以陆叶为首，诸多身影散落，一双双目光望着星空深处，各怀期待紧张和好奇。</br>这半年时间，方寸山内汇聚了大量外来修士，其中不乏日照，便是日照巅峰都有好几个。</br>这些来自水仙与陈力出身星系周边的日照们得知今日便是方寸山一统之时，自然是想要亲眼见证一下。</br>方寸山，可是星空中极为有名的至宝。</br>“来了！”忽然有人低呼一声。</br>众人抬眼望去，只见星空深处，一个模模糊糊的影子印入视野中，从这个位置观瞧，那影子好像是一道拳影，只是这个拳影巨大无比。</br>“这就是血玉界啊！”</br>在场日照们都已经知道随着西部归来的，还有血玉界，是血祖的一条臂膀所化，但听闻是一回事，亲眼所见又是另外一回事。</br>方寸山上，陆叶纵身而起，朝前方迎去。</br>身形化作长虹，几个起落便掠至血玉界上方。</br>此刻这边数道身影正在等待，赫然是西部的日照们，以张昆为首，瓮雄，楼震，冉东升，冉秋叶，李婉凝皆在。</br>“诸位师兄，一路辛苦了。”陆叶抱拳。</br>众人回礼。</br>张昆笑道：“说辛苦那是假的，我们也没做什么，只是在等待，就是等的有点心急，好在终于等到这一天了。”</br>“是啊，这一天终于来了。”瓮雄颔首。</br>自三十多万年血祖破碎方寸山，残留了一滴宝血在核心中后，这件小人族的至宝就一直处于破碎的状态。</br>直到陆叶将核心从魔瞳奇观中带出来，同时炼化了那一滴血祖宝血，方寸山这才有了重新一统的机会。</br>即便如此，这个过程也等了二十多年之久。</br>这是一代代小人族的梦寐以求却无法达成的事，终于要在他们这一代亲眼见证，小人族上上下下，何人不激动，何人不期待？</br>“我先将两界分离。”陆叶开口，闪身朝一个方向飞去，很快深入血玉界内部。</br>片刻后，一直紧握着巨手徐徐松开，那被巨手握在手心中的西部方寸山，顿时如离弦之箭般朝核心所在飞去，转瞬就跨越了及远的距离。</br>有过一次融合的经验，所以小人族的日照们对此毫无紧张之意。</br>众目睽睽之下，急速掠来的西部轻若无物般贴上了方寸山，彼此间严丝合缝，霎时间，整个人方寸山嗡鸣震动起来。</br>以陈玄海为首的诸多小人族日照对视一样，纷纷闪身投进了方寸山内，查探变化。</br>陆叶这边只是远远地感受了一下，隐隐感觉有无形的玄妙自方寸山中弥漫而出，辐射进星空深处。</br>很快收敛心神，继续驾驭着血玉界，朝血炼界那边靠拢。</br>不多时，他又将血玉界调转了方向，将这条臂膀安置在血炼界旁。</br>忙完这事，陆叶这才朝方寸山掠去，他也迫切地想知道，一统之后的方寸山会有什么变化。</br>掠进方寸山内，入目所见，让陆叶一怔。</br>因为此时此刻，整个界域内居然正在下雨，但下的不是普通的雨水，而是灵气之雨。</br>仙灵峰自半山腰处，朵朵祥云霞光四溢，将整个灵峰遮掩。</br>不单单是仙灵峰如此，其他各大灵峰皆都一样。</br>整个界域内的天地灵气似乎随着至宝的一统变得极为浓郁，陆叶从未在哪个界域中感受过这样的天地灵气。</br>如此环境下，小人族以后的修行将会变得很简单。</br>他不禁怀疑，就算是那些顶级界域，内部的环境能比方寸山这里更好吗？</br>方寸山内的界域，恐怕远胜那些顶级界域。</br>神念铺展，陆叶更是感受到了一条新的灵玉矿脉的滋生，这条灵玉矿脉极为巨大，横跨了整个界域，仿佛一条大河。</br>而它的侧旁，还分出了一条条支脉，正在迅速朝四面八方延伸。</br>整个灵玉矿脉与诸多支脉，就像是一头巨龙匍匐在方寸山内部，尽管它才刚刚初成，还没有完全成长起来，但已然可辨巅峰时的恢弘。</br>不仅仅如此……</br>此时此刻，方寸山内，所有小人族所在的地方，一道道无形的冲击四方弥漫，那赫然是一位位正在突破的小人族修士体内传出的动静。</br>陆叶甚至感受到日照突破的痕迹！</br>这短短时间内，不知多少小人族破碎了修行上的桎梏，修为上有了提升。</br>陆叶心头震动。</br>诸多汇聚在此的外族更是看的目眩神驰，恨不能生做小人族，没能享受这一次的天降福音。</br>这就是至宝的玄妙。</br>星空中至宝数量不少，但至宝内部蕴藏界域的，却唯有方寸山，谁也不曾想到，方寸山一统之后，会有这样惊人的变化。</br>陆叶这边还在查探各处的变化，忽然心头一动。</br>他连忙盘膝坐下，紧接着便有一朵祥云在头顶上汇聚，引四方之力，一道明亮光柱自祥云之中落下，灌入体内。</br>陆叶立刻生出一种泡在温水中的感觉，舒适而温馨。</br>不但如此，随着那明亮光柱的垂落，还有大量力量涌入体内，法源嗡鸣运转，将这些力量化作法力。</br>这些力量几乎没有太多杂质，可以说是陆叶迄今为止所见过的最纯净的力量。</br>自身修为竟在这样的情况下，迅速提升。</br>他在星渊之中，耗费了大量灵玉灵晶晋升了日照中期，之后又在青宫苦修了十一年之久。</br>虽说凭借天赋树构建聚灵小漏斗，他的修行效率极高，但在星渊那种环境下修行，十一年根本不足以让他晋升突破。</br>距离日照后期其实还有很大一截。</br>可如今，随着那祥云灌体，自身修为距离日照后期越来越近，竟隐隐有要突破的迹象！</br>陆叶也没想到自己会得到这样的好处，他方才观瞧之下，还以为只有小人族有此待遇。</br>但转念一想，他虽不是小人族，可他却是方寸山之主，有此待遇并不奇怪。</br>时间流逝，头顶上的祥云慢慢变小，最终消失不见。</br>陆叶睁眼，依然还是日照中期，但距离后期已经很近了，默默算了算，这一下得到的好处，简直相当于正常修士正常修行几十上百年。</br>对旁人来说，这无疑是一份大礼！</br>但对陆叶来说，聊胜于无，因为他在万象海中修行的效率一直都是很高的。</br>方寸山内的变化还没有停止，这样的状态应该会持续一段时间，而在这段时间以及往后，方寸山内的修士都能从中获得好处。</br>陆叶此刻又生出一种极为奇妙的感觉，那就是身在这方寸山中，自己好像无所不能。</br>他可以随意调动整个界域内的一切，甚至他有种感觉，可以轻松改变界域内的地貌。</br>以前他也进出过很多次方寸山，却从未生出过这样的感觉。</br>恍然醒悟，这就是界主的权能！</br>星空中有很多界主，比如前不久才见过面的黄龙界界主古云流，比如以前的玉螺界界主仇伍，再比如那无定界主姜尚，大罗界主罗星河……</br>但界主也有真假之分，仇伍，姜尚和罗星河这种界主只是一种名义上的称谓，并没有实际的意义。　　但古云流就与他们不同，他是炼化过黄龙界天地本源的，这就是真界主。prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Wed, 27 Mar 2024 15:14:00 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百三十八章 打造日照巅峰的计划</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94155049.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百三十八章 打造日照巅峰的计划书架目录存书签星空中如今虽然虫道滋生，但虫道的体量还不足以让一个界域穿行而过。</br>再者，大势降临在即，星渊即将入侵，陆叶也没有心思去拼凑血祖残躯了，这不过是他当年一个临时起意的想法，能不能成都是无所谓的事。</br>却不想有今次这样的意外之喜。</br>那血脉中的悸动明显是受到血祖残躯的执念引发的。</br>之前没有，那是因为残躯太残破，现如今，血族六大主界域已经集其三，而且是躯干加上双手，正好可以结一道血族秘印！</br>凭此秘印，剩下的三大界域便可受到牵引朝这边汇聚。</br>一如这些年方寸山核心牵引各部方寸山的归来。　　血族如今高端力量已经被陆叶一锅端掉了，所以那三大血族界域中就算还有血族残留，都是不成气候的，不用放在心上，漫长的星空旅途足以让他们粉身碎</br>骨，直待有朝一日那三大界域归来，残躯融合一体，再现血祖峥嵘。</br>九州，碧血宗，翠竹锋。</br>陆叶久不归来，但这里依然是他的灵峰，宗门有安排侍女打扫。</br>竹楼中，陆叶端坐，面前一个红眼白毛的肥兔子，正是小九，这家伙在青黎道界和玉螺融界之后，不知怎地就变胖了许多。　　手指长的小花娘戴着小花帽，双手抱着茶壶，吭哧吭哧地给陆叶倒茶，不小心倒多了，茶水撒了出来，她低头看了看，一脚踩在茶水上，茶水很快被吸个干</br>净，咂吧咂吧嘴，小眉头皱了起来，一副很苦涩的样子。</br>陆叶道谢一声，小花娘抬头看了看他，甜甜一笑。</br>端起茶杯喝了一口，陆叶这才开口：“按道理来说，你是九州的天地意志，那应该拥有与界主一样的权能吧？”</br>“应该吧……”小九也不确定。</br>陆叶道：“那也就是说，你可以抽离九州的底蕴，给某个修士灌体，助其更快地提升实力？”</br>之前在方寸山他感受到了这一点，继而想起九州这边。</br>小九虽不是界主，但它能做到的事比界主不会差。</br>“可以吗？”小九一脸懵懂的样子。</br>陆叶笑望着它。　　小九抬眼看着屋顶，表情有些不太自在道：“可以是可以，但这样做有损九州底蕴，是杀鸡取卵的事。我当年也想这么帮你的，但你要知道，那时候九州才刚</br>晋升大型界域不久，后来我看你自己修行速度那么快，就没有提这个了，可不是我要瞒你。”</br>“这样啊……”</br>“当然！”小九一脸正色，“而且这样的拔苗助长会让被灌体之人少了积累的过程，根底终究有些虚浮，往后或许需要花更多的时间来修正沉淀。”</br>陆叶点点头，这个道理他自然是懂的，这也是哪怕在万象海那边，他每一次突破之后都会暂停修行的原因。</br>修为进展太快，其实不是什么好事。</br>“怎么忽然说起这个。”小九不解。　　陆叶凝肃道：“大势降临，虽说从眼下出准备来看，短时间内本星空没有太大问题，但以后怎样，谁也说不准，我们需要更多的道境，而想要晋升道境，前提</br>就是要修为达到日照巅峰，放眼整个星空，日照巅峰的数量不算太少，但也绝对不多。”</br>小九了然：“所以你想牺牲九州的底蕴，来打造一批日照巅峰？”</br>“光如此当然不够。”陆叶摇头，“日照巅峰不单单只有法力的需求，还有对镇魂秘术的要求！”</br>小九眨巴眨巴眼，对修士修行的事它了解可不多。</br>“我今日来与你说此事，只是要你做个准备，或许有一天，我需要你帮忙运作此事。”</br>小九表情挣扎，终究还是叹了口气：“你都这么说了，那我还能怎么办？不过这样一来，九州的底蕴会不断流逝。”</br>“放心，真到了这一天，我会想办法补充九州底蕴的，不过在那之前，我得先解决另外一个问题。”</br>助人打磨镇魂秘术的问题！</br>这个问题的解决之法他有一些头绪，不过能不能达成他也不知道。</br>小九这边是没问题的，如果打磨镇魂秘术的问题能够解决，那星空这边就可以更快地造就一批日照巅峰出来。</br>这些事都是在方寸山一统，他感受到界主的权能后察觉的，在此之前他还真没这样的想法。</br>片刻后，陆叶离去。</br>又小半日后，在九州界外停留多年的方寸山微微一动之下，开始了远航。</br>陆叶分出天赋树分身驾驭方寸山，此去倒是用不了多长时间，借助最新诞生的几条虫道，只需一个月就能抵达天罡星系。</br>待至那边安顿好，方寸山就是对抗天罡破绽的核心。</br>方寸山内，仙灵峰上。</br>小人族日照齐聚。</br>原本方寸山日照数量十三位，但今日却有十五位，新晋升的两位，就是前几日方寸山一统时突破的桎梏。</br>不过聚集在这里的日照，只有最初的十三位，因为那两位新晋升者，还需闭关稳固修为。</br>十三人中，东部的苏玉卿与陈玄海，南部的玉清楼为日照巅峰，余者从日照前期至后期不等。</br>陆叶端坐首位，目光扫视众人：“诸位师兄师姐，准备好了吗？”</br>众人皆都颔首。　　“那就开始吧。”陆叶话落，心念涌动时，方寸山微微一震，旋即除了三位日照巅峰所在，剩下十人聚集处，忽然涌起极为澎湃而精纯的能量，瞬息间便将他</br>们淹没。</br>这无疑是陆叶在抽调方寸山的底蕴来助力他们十位的修行，帮他们更快地提升实力。</br>这也是一次尝试，尽管陆叶觉得这件事能做，但若不实践一下又怎能知道其中的难处，最起码也要知道，这样做对界域底蕴有怎样的消耗。</br>感知之下，陆叶能察觉到方寸山底蕴的流逝，这样一次性助力十位日照修行，确实是有消耗的。</br>不过还在承受范围之内，只维持一个月的话，对方寸山影响不大。</br>但如果长期以往，那就不行了，如果没有合适的补充，这样做无疑是竭泽而渔。</br>所以哪怕黄龙界那样的顶级界域，古云流也鲜少会用这样的方法助人修行，除非是极好的苗子，才会偶尔施为。</br>古笙就享受过一次这样的待遇。　　“吴师弟与张师弟他们如今欠缺的就是法力的积累，镇魂秘术倒是没问题，如此一来，应该用不了多久就可以晋升日照巅峰了。”陈玄海在陆叶身边徐徐开口</br>。　　如吴奇墨与张昆这样的老牌日照，在日照这个层面停留了不知多少年，自然有大把的时间去打磨镇魂秘术，所以在神魂上修行的进度，其实是要比法力更进</br>一步的。</br>这也是大多数老牌日照的现状。</br>吴奇墨与张昆之所以只是日照后期，就是法力上的欠缺，这个短板如果补上，那就是妥妥的日照巅峰。</br>如此一来，单是小人族一族，就有五位日照巅峰，这可都是未来的道境苗子，只待星渊入侵便可尝试铸就道基。</br>留下众人在这里修行，陆叶本尊身形一闪，来到方寸山外，盘坐下来。</br>他要趁此机会参悟一下这至宝的玄妙。</br>虽说他因炼化方寸山核心而成了这件至宝的主人，驾驭它赶路也不费什么力气，但他依然能感觉到，这件至宝内还隐藏了极为玄妙的力量。</br>它不单单只是内部孕育界域这么简单的宝物。</br>一月时间很快过去，有天赋树分身驾驭方寸山，本尊这边倒是不用操心。　　对至宝力量的参悟倒是有了一些进展，但陆叶发现，凭自己现在的力量，想要催动却是极为困难，那种感觉就像是一个凡夫俗子想要抱起一块万斤巨石一样</br>。</br>修为不够！</br>陆叶心中明白，想要真正催动这件至宝的力量，凭他现在勉强七道的水准是远远不足的。</br>这让他不免有些失望，可仔细一想，好像又在情理之中。</br>越强大的力量，就越需要深邃的底蕴才能驱使，三岁孩童耍大刀的唯一结果就是伤害自己。</br>一月之后，小人族的十位日照虽然没有突破，但无疑都在这一月修行中获得巨大好处，省了不少时间的苦修。</br>而方寸山在穿过几次虫道后，终于抵达天罡星系。</br>整个星系明显很热闹，星空中不时地能看到星舟或者战舰出没的身影，而且所有人的方向都是同一个。</br>雾里乾坤！</br>这是天罡星系内的一处星空奇观，与陆叶之前遇到的雾龙有些类似，一片巨大浓雾包裹星空，而那里，就是至宝乾坤鼎所在的位置。</br>雾里乾坤这座星空奇观，与万象海的诞生一样，都是至宝之力引发的。</br>不过与雾龙单纯只会让人迷路不同，雾里乾坤因至宝力量几十万年的弥漫，诞生了无数层空间，闯入其中者从未有人脱离过。</br>按道理来说，此处如此凶险，就算星渊修士从这边入侵，也绝没有好果子吃。　　但树老曾言，无论星宿殿还是乾坤鼎，封堵星空破绽几十万年，皆都消耗巨大，乾坤鼎的玄妙其实已经维持不了多久了，只等此次破绽开启，乾坤鼎就会进入修养的状态，到时候就需要星空修士们发力了。prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Wed, 27 Mar 2024 14:12:38 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百四十章 见青鸟</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94188745.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百四十章 见青鸟书架目录存书签陆叶所得到的信息中只提及了温神莲开辟了祖地空间，让魂族得以在其中生存，至于与之对应的无垢净莲却是没有多提。</br>不过只听这至宝的名字，陆叶便隐约感觉它的作用跟自己的天赋树有些类似，应该是可以助拥有者化解肉身中杂质的。</br>稍作修整，陆叶开口道：“我还要再与祖地意志沟通一下。”</br>之前的接触根本没来得及沟通。</br>一如之前走到温神莲前，催动一丝神念涌入其中，旋即将前因后果道明，静静等待着。</br>许久，温神莲都有没有反应，就连陆叶以为沟通失败的时候，温神莲上忽然荡起一抹光晕，旋即陆叶的脑海中回荡起一个奇特的音节。</br>那音节是他从未听过的，但神奇的是他却能明白其中的意思。</br>陆叶当即后退一步，抱拳肃然一礼，以做道谢。</br>转过身，招呼魂缺道：“族长，走吧。”</br>魂缺颔首，领着他朝来路返回，开口问道：“祖地意志这是同意了？”</br>陆叶道：“同意了，只不过想进祖地，还得魂族这边帮忙。”</br>想进祖地，就绕不开魂族，其他种族的修士可没有神莲可用，只能由魂族引路，将他们带进祖地中。</br>“这个没问题。”魂缺一口答应下来，“星空五大破绽处，我族皆有人前去，稍后我会传令告知他们此事。”</br>陆叶点点头。</br>如此一来，魂族祖地这边的问题就算是解决了，接下来只要解决九州的底蕴补充即可。</br>只要这个问题解决掉，就可以启动打造日照巅峰的计划，这个事得交由专人来做。</br>树老是最好的选择，协调星空各族，掌控大量的一手情报，优先什么人选享受这个决策他都能有准确的判断，这是其他人无法比拟的优势。</br>树老虽然已经进入了轮回期，但距离真正轮回还有一段时间，他完全可以趁这个时间段培养出一个接班人。</br>匆匆赶去星空池，借助星空池返回九州星系。</br>须臾间，陆叶已现身九州，天洲镇守殿前。</br>轮回树分身前，陆叶轻声呼唤，很快便得到了树老的回应。　　将自己的计划和现在的进展与树老说明，树老也不禁一阵惊奇，因为这个事他还真想过，并非活的够久就可以全知全能，而且凭他之力，就算想到了，也做</br>不到这个事。</br>别的不说，与魂族祖地意志的沟通，除了陆叶这边，换其他任何人去都不会那么顺利。</br>但仔细斟酌了一下陆叶的计划，树老立刻明白，这个计划是完全可行的，而且对未来的星空有极大的好处，自然是全力支持。</br>得了树老的肯定，陆叶这边也信心大增！</br>稍作交流，陆叶纵身出了九州，直朝乱爆区方向飞去。</br>凭他如今修为，道力加持之下，速度奇快无比，前后只三日就抵达乱爆区。</br>当年经过此地的时候小心翼翼，唯恐被元磁风暴席卷，但今日过来，却只需横冲直撞。</br>虫皇界那样的元磁星他都能随意进出，这乱爆区的元磁风暴席卷对他而言，不过是清风拂面。</br>穿过乱爆区，终于抵达此行的目的地。</br>千丘坟！　　这是一座奇特的星空奇观，一座座星云坟包遍布这一片星空，陆叶第一次路过这里的时候，曾因意外从一个坟包中得了一物，当时不知道那是什么，但带回</br>九州之后，小九却很开心，因为那玩意居然可以提升界域的底蕴！</br>到了今日，陆叶已经知道这些星云坟包内的都是什么了。　　那赫然是一座座没有完全孕育出来的界域，其中自然蕴藏了大量的界域底蕴，甚至就连陆叶，凭天赋树的话，也可以在其中吞噬修行，壮大己身，效率上比</br>起在万象海修行未必就差了。</br>九州要成为打造日照巅峰的地点，那大量的补充是不可或缺的。</br>陆叶唯一能想到的补充之地，就是千丘坟！</br>这里距离九州最近，而且星云坟包数之不尽，完全不用担心日后九州的消耗问题。</br>不过这里也有麻烦。</br>此地有一头上古巨种青鸟，如果不解决的话，那计划都无法实施。</br>想起青鸟，陆叶又不免想起舞娘，与青鸟一样，舞娘也是上古巨种。　　以前只知道它们很强大，但到底有多强，根本无法揣测，青鸟也就罢了，舞娘当年出没之地，一群日照可都是不受控制地载歌载舞，让肃杀的战场变得滑稽</br>无比。</br>以陆叶如今的见闻来判断，无论青鸟还是舞娘，应该都是入了道的，换句话说，它们都是有自身道基的，否则它们的力量不可能那么强大诡秘。</br>这无疑意味着，星空中的上古巨种，都是从上一次星渊入侵活到现在的。</br>它们的实力到底是入道还是融道，陆叶无从揣测。</br>只希望那青鸟不要太强，否则有它盘踞千丘坟，计划就无法实施。</br>先找到它再说。</br>收敛气息，遮掩身形，陆叶在千丘坟逛了起来，只花了三日时间，就找到了青鸟的痕迹。</br>它正盘踞在一座星云坟包上，那坟包已经被它破开了，内里蚕食大半，似乎是吃饱喝足，青鸟正匍匐在上面打盹。</br>即便隔着很远的距离观瞧，这青鸟也是巨大无比，星云坟包已经不小了，可它盘踞在上面，就如窝在自己的巢穴中。</br>稍稍观瞧一阵，陆叶决定与它当面谈一谈，实在谈不拢的话，再说其他。</br>至于危险……</br>从以前的经历来看，青鸟不是那种残暴的性子，当年从万象海归来的路上，他还搭过青鸟的顺风车。</br>这也是陆叶敢在不知对方底细的前提下，主动现身的原因。</br>现出身形，径直朝青鸟那边掠去，为表诚意，陆叶连磐山刀都收了起来。</br>还未靠近，青鸟就有所察觉，抬头朝陆叶这边望来，锐利的眸子如两道雷光。</br>融道！陆叶心头一凛。</br>本以为青鸟极有可能只是入道，但到了此时陆叶方才知道自己错了，青鸟是融道层面的，若非如此，只目光不可能给自己这么大的压力。</br>但此刻箭在弦上，陆叶也只能硬着头皮靠近。</br>片刻后，来到青鸟前方站定，远远一礼：“九州陆叶，见过前辈！”</br>这是妥妥的前辈，能从上次星渊入侵活到现在的，几十万岁是有的。</br>青鸟没有反应，只是静静地瞧着他。</br>陆叶心里有些打鼓。</br>好半晌，陆叶的耳边才传来一个声音：“人族，你已入道？”</br>陆叶愣了一下。</br>完全没想到青鸟居然真的可以交流，而且声音还这么悦耳动听，如果不看的话，只听声音，陆叶还以为是个少女在跟自己说话。</br>“是，晚辈已入道！”陆叶回应。</br>青鸟的眼睛微微眯起：“当年初见，你不过星宿，如今居然已经入道，在这星空之中修行，你如何能够入道？”</br>陆叶道：“有至宝名鬼轿，穿梭星空，晚辈被其擒获，带至星渊，方才入道！”</br>严格来说，他并没有入道，只是拥有了入道的实力。</br>但在青鸟看来，既能驾驭道力，那就是入道了。</br>“鬼轿……”青鸟露出沉思，“不曾听闻，既入星渊，又如何能够返回？星渊之门应该还未开启。”</br>“得轮回树树老接应，这才返回。”</br>“这样嘛……”青鸟若有所思，“那你此来何事？”　　陆叶抱拳道：“星渊入侵在即，星空危难当头，各方日照急需提升实力，直至日照巅峰，以备铸就道基，晚辈有一法，可助人修行，却有所消耗，需要此地的</br>界域本源补充。”</br>顿了顿，他又道：“我知此地乃前辈栖息处，若是寻常时候，绝不敢冒犯，但还请前辈念及星空生灵苦难，容些方便！”</br>青鸟眨了眨眼，声音传入陆叶耳中：“可以，你想要，都拿去便是！”</br>陆叶也眨了眨眼，怔怔地盯着青鸟。</br>完全没想到此行居然如此简单，他本还以为要晓之以情，动之以礼的。</br>可青鸟居然一口答应了下来！</br>“前辈，敢问我需要付出什么？”陆叶有些不放心地问道。</br>青鸟淡淡道：“不需要你付出什么。”　　似是瞧出了陆叶心中的忐忑，青鸟又道：“星渊之门开启在即，待时机到时，我会进入星渊，上次星渊之门关闭的太仓促，我没来得及走，所以才留了下来。</br>”</br>陆叶恍然大悟。</br>原来青鸟已经打算离开了，所以才不会在意千丘坟。</br>想想也是，都要走了，还在乎星空中的东西做什么。</br>“如果你一定想要付出什么的话，那就帮忙找一找那只小蝴蝶吧。”青鸟又开口道，“她有点傻，未必知道星渊之门的事，找到她，告诉她，让她来找我！”</br>小蝴蝶……那就是舞娘了。</br>陆叶连忙应下：“此事便交给我，我会让星空中各方势力留意，但有发现，必定第一时间告知！”</br>“去吧。”青鸟说完，又伏下了巨大的身子。　　“晚辈告退！”陆叶恭敬退后，直到很远的距离，这才展开身形，朝原路返回。prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Wed, 27 Mar 2024 13:13:40 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百四十五章 温神莲内</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94271786.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百四十五章 温神莲内书架目录存书签所以段伯曾告诫过陆叶，绝对不要在虫巢附近招惹虫族，否则就等于招惹了一整个虫巢。</br>如今这星渊之门附近聚集的全都是虫族身影，那么对面处必然是有一座虫巢霸占，所以才会出现这样的情况。</br>这些虫族之所以留在星渊之门附近没有离开，只有一个原因，那就是他们没有铸就道基，并非道境，一旦脱离星渊气息的笼罩，实力会大幅度衰弱。</br>但从之前那座界域的遭遇来看，已经有道境虫族离开这里，深入星空了，应该不止被他杀掉的那一个。</br>陆叶本尊来此，九道分身已经开始四下寻觅，期望能有所收获，否则任何一个道境入侵某座界域，都将带来大量死亡。</br>身形纵掠，朝星渊之门方向逼近，那边的诸多虫族顿时有了察觉，一道道身影嘶鸣间迎上。</br>陆叶不闪不避，一路横冲直撞，只催三道之力护持周身。</br>一个个星渊虫族围聚身旁，滚雪球一般壮大，待陆叶身形冲至星渊之门前，已有大半虫族被吸引了过来。</br>身形猛然一顿，长刀出鞘。</br>刀芒闪烁时，一朵巨大莲花骤然绽放，笼罩四方。</br>莲日！</br>细碎刀芒飞舞旋转，这一刹那，虫族引以为傲的甲壳根本不能给他们提供任何有力的防护，断肢碎肉飞舞，血水横流，方圆千丈范围，化作修罗炼狱。</br>陆叶身上滴血不沾，身形纵掠，每一次停顿都是一次杀戮的演绎。</br>虫族们惶恐惊骇，一如之前在那个界域中被陆叶斩杀的道境虫族一样，他们无论如何也想不明白，星空中怎么会有这样的强者！</br>在他们的认知中，任何一个星空内的修士，都是待宰的羔羊，他们只需入侵进去，便可肆意妄为。</br>所以在星渊中，某些生灵会将星空称为屠宰场，而他们这些高高在上的星渊生灵，都是手持屠刀的屠夫，予取予夺。</br>终于有虫族见机不妙想要遁逃，哪怕离开星渊气息的笼罩范围会让他们实力大跌，可也好过在这里等死。</br>更有虫族想逃回星渊。</br>然而陆叶岂能如他们所愿，一旦让这些虫族逃回星渊，那对面可就知道本星空的情况了，到时候那边的虫巢虫母绝不会再派遣族人前来送死。</br>再一次纵掠，陆叶挡在了星渊之门前，将仓促奔赴此地的几个虫族斩杀，抬手一招，天赋树分身出现。</br>也来不及穿戴衣服，让分身守在星渊之门前，本尊则开始四下追杀那些逃走的虫族。</br>虽说这些虫族就算放任不管，也没什么大事，他们离开这里能发挥出来的顶多就是日照的实力，但既有机会，自然想要赶尽杀绝。</br>片刻后，本尊归来。　　分身这边还在杀戮，因为不时地便有毫不知情的虫族从星渊之门处走进来，这些雄心壮志的虫族根本不知道自己即将面对的是什么，往往还没站稳身形，就</br>被分身一拳一个锤爆了。</br>凝神站在这星渊之门前，仔细观瞧着，陆叶发现这星渊之门的规模，就目前的情况来看，只比万象海那边小一些。</br>换句话说，它在万象海的星渊之门开启之后没多久应该就开启了，前后相差不会超过三个月。</br>但因为这里是一片荒芜星域，基本没有修士来往，所以一直都没人察觉。</br>直到先前那个道境虫族，杀到了那个叫澜云界的界域，才被树老的分身洞察，紧急召唤陆叶前来。</br>星渊之门这边情况不用操心了，但肯定还有更多的道境虫族侵入了星空，这需要赶紧处理。</br>宝血分身已经在寻觅了，陆叶留在天赋树分身坐镇，本尊也跟着离开。</br>数日后，常御，重岳，魅影，陈力，杜青莎五人得到消息，先后赶赴过来，加入了搜剿的行列。　　果然被众人找到了道境虫族的痕迹，而且有十多个，都分散在不同的方位，这些普遍只有两三道水准的虫族，面对众人根本没有还手之力，一旦被发现，那</br>只有被杀的份。</br>直到半月之后，陆叶才离去。</br>澜云界附近的这个星渊之门，将由重岳和魅影二人镇守。　　至于万象海那边……马斌已经出关，虽说积攒的道力没有多少，但他五道的实力，足以顶替重岳的位置，进而辅佐九颜，只要后续能获得更多的道力，就有</br>机会变得更强。</br>而魅影过来的长月星系那边暂时没什么动静，有紫极在那边留守，问题也不大。</br>魂族祖地，陆叶刚一进来，就感受到了温神莲的召唤。</br>这件开辟了祖地空间的至宝似乎是知道他此番的来意。</br>循着这丝召唤一路朝祖地深处深入，途中，陆叶从一座座莲陆中感受到了一些外来日照的气息。</br>魂族祖地开放已经有一段时间了，所有符合标准的日照，都已经被魂族族人接应了进来，在祖地中潜修，只待日后的爆发。</br>祖地古往今来，血肉之躯不可入的规矩彻底不复存在。</br>而魂族的付出，必定会成为星空度过这一次劫难的巨大助力。</br>很快，陆叶又来到了温神莲旁。</br>望着这美轮美奂的奇妙之物，陆叶脑海中不由自主地再次浮现出那位先前大能的身影。</br>一时畅想，那位到底是个什么样的人物，温神莲算是他的至宝，可他却能为了魂族的生存，将此宝拿出来开辟了祖地空间，其行之善，无人能及。</br>而且他身边还有神龙，凤凰这样的圣兽。</br>陆叶隐隐觉得，杨青跟这位怕是有什么关系，因为杨青是龙族，至于到底是什么关系就不得而知了。</br>树老说过，杨青本就是星渊中的一位至强者，他有很多分身分布在各个星空中，似乎是在寻找什么东西。</br>能让这样的至强者寻找的，恐怕不是什么凡物。</br>收敛心神，陆叶盘膝在温神莲面前坐下，准备打磨自己的镇魂秘术，接下来，就是漫长枯燥的闭关修行了。</br>在万象海那边修行，他还有天赋树分身留在外面，随时关注星空中的各方动静。</br>但在这里就不行了，且不说祖地空间封闭，就说打磨镇魂秘术的时候，也需要全身心的投入。</br>神念涌动间，神魂出窍！</br>镇魂秘术已至大成，神魂出窍这种事对陆叶来说已经没有太大危险了，除非有人能破了他的镇魂秘术，直接伤害到他的魂体。</br>小小魂体只有三寸高的样子，小巧袖珍，但这却是陆叶的精神所在，一旦破损，纵然肉身完好，也会魂飞魄散。</br>若在外界，这样神魂出窍对魂力是有消耗的，但在祖地空间中，魂体此刻却生出一种温馨之感。</br>正待修行时，陆叶却忽然眼睛一眯，因为面前的温神莲居然绽放出极为耀眼的光芒，然后陆叶就感觉自己的魂体被一股柔和的力量包裹住，带向前方。</br>温神莲在视野中急速放大，霎时间，只剩绚烂色彩充斥。</br>等陆叶再回过神的时候，人已进入了一片无边无际的汪洋大海之上，海水深邃，海面平静。</br>陆叶出现的位置是一个九彩的小岛，这个小岛给他的感觉有点像是祖地中的莲陆，却又不完全是。</br>他一时怔然，转头打量四周。</br>很快便明白，这里是什么地方了。</br>此地赫然是温神莲内部，这无边无际的大海，就是自己上一次从温神莲中感受到的浩瀚魂能。　　而且此刻在那九彩小岛绽放的霞光笼罩下，陆叶整个魂体都是暖洋洋的，根本不需要做什么，只在这样的环境下，自身魂力居然都在徐徐增长，就好像有无</br>形而纯净的魂力涌入自己的魂体中，壮大己身！</br>他甚至还能感受到自己肉身的存在，只要愿意，随时可以神魂归位。</br>但在这样的环境下，恐怕没有哪个修士会做出这么愚蠢的事，温神莲的内部，简直就是修行镇魂秘术的顶尖圣地。</br>因为在这种状态下，陆叶不管怎么打磨镇魂秘术，魂力非但不会减少，反而还会增长。</br>这就意味着，他可以无限制地修行，而凭借天赋树的便利，他打磨镇魂秘术的效率是常人无法比拟的。</br>陆叶大为欣喜。</br>心知这是温神莲照拂自己，当即躬身一礼：“多谢神莲前辈！”</br>也不知道怎么称呼，更不知道温神莲是否能够知道自己的意思。</br>谢过之后，陆叶盘坐了下来，神念一动，一艘破烂战舰凭空出现在脚下，随着魂力的消耗，战舰迅速完善，船员们的身影也陆陆续续地出现。</br>陆叶一遍遍不知疲惫地催动镇魂秘术，打磨其中细节。　　如今镇魂秘术已至大成，再想精进，那就是圆满的程度了，只有到这个程度，陆叶才能真正算得上是日照巅峰，到时候才有资格去铸就自身道基，真正成为</br>道境修士。</br>而不是像现在这样，虽可以驾驭道力，可实际上依然只是日照。</br>对即将到来的那一天，陆叶是无比期待的，因为他要成就的不单单只是日照巅峰，还有神魂上的极致圆满。　　三花的修行，他已经走了大半，体之花，气之花已经达成，如今就只剩下神之花。prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Wed, 27 Mar 2024 12:24:19 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百四十二章 兄弟情深</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94227009.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百四十二章 兄弟情深书架目录存书签功勋阁的建立并不会冲击现有的交易体系，但未来的战争会！</br>一旦大战爆发，如果没有功勋阁制定的标准，那所有物价都会飞涨，尤其是用于战争的物资。</br>所以如今有先见之明的势力，已经开始将己方掌握的物资投入功勋阁，换算成对应的功勋了，以备后用。</br>以万象商会为前身组建的功勋阁，做这事自然是轻车熟路，手到擒来。</br>陆叶又倾听了一阵，确定万象海这边已经做好了应对星渊入侵的准备，不禁感慨，家有一老，真如一宝。</br>若没有树老，他们十一人从星渊返回之后，必然要面临各种繁琐之事，首先要联合整个星空的势力，让有恩怨的彼此放下成见就不是一件容易的事。</br>可因为有了树老，这些麻烦都已经被扫平了。</br>“那么现在有一个问题。”陆叶徐徐开口，“万象海这边注定会成为星渊入侵的目标之一，星渊之门会在哪里开启？”</br>吂砀开口道：“应是玉剑岛那边了，那里已经开启过一次，所以树老推测，星渊之门还会在那里开启。”</br>陆叶点点头，这与他猜想的一样。</br>当年虫族不知动用了什么手段，撬动了那边的破绽，短暂地打开了星渊之门。</br>既有第一次，那肯定有第二次。</br>“玉剑岛附近已经清空，而且以玉剑岛为中心，周边还有十多个小岛存在，正好可以成为落脚点，到时候咱们可以在那里布置，作为对抗的前线。”</br>陆叶微微颔首。</br>接下来，他又与诸多日照畅聊许久，这才告歇。</br>宾客散去，陆叶带着三界岛诸位起身相送。</br>万象海这边无需他多操心什么，有九颜坐镇，一切都不成问题，而且重岳也会过来。</br>如今他还在秽土那边未回。</br>到时候两大九道联手，星渊入侵前期，来多少星渊修士都是找死。</br>目送众人离去，陆叶转头看向马斌：“前辈，有一事想要请教。”</br>马斌笑道：“你是想问我如何铸就道基的吧？”</br>“正是。”陆叶点头，如果能弄明白这个问题，并加以效仿的话，或许能提前造就一些道境出来。　　“九颜之前已经问过我这个事了。”马斌开口道：“不过我的机遇无法重现，因为我是在一处星空奇观中修行，误打误撞铸就了道基的，以前不知道怎么回事</br>，如今想来，是因为那一处星空奇观中还残留了一些星渊气息，不过随着我铸就道基后，那些星渊气息已经消失了。”</br>陆叶闻言，露出一丝惋惜神色，如果是这样的话，那确实没法重现。</br>至于马斌遇到的星渊气息，应是上一次星渊入侵后残留。</br>至于风如漠那边，他能够铸就道基，完全是因为被天璇剑气的千年追杀，他不断地感悟剑气中的玄妙，在生死危机的压迫下取得的成功。</br>陆叶甚至怀疑，这是天璇剑意志的有意而为，否则风如漠即便再强，也不可能在那样的追杀下活过千年之久。　　而铸就道基的法门确实不止熔炉法一种，几十万年前，本星空就已经有了好几种铸就道基的方法，树老如今都已经传下来了，为各方势力有需要的修士获得</br>。</br>陆叶想了想，取出剑葫交给马斌：“前辈，这个给你。”</br>剑葫，火葫，天罗伞，这三件属宝当初陆叶分了出去，不过随着众人的归来，这三件属宝又被还了回来。</br>马斌愣了一下，摇头道：“此宝贵重，我拿之无用，九颜说了，等星渊气息入侵后，我便可入内修行，炼化道力。”</br>陆叶道：“这个并非给你防身的，而是用来修行的。”</br>“嗯？如何修行？”马斌愕然。</br>陆叶将剑葫中蕴养剑气相当于一道之力的结论说出，顿时引起了马斌的兴致。</br>他其实也不清楚马斌能不能通过炼化剑气获取道力，他能做到是因为天赋树的原因。</br>但当初在偃甲星空，有星渊修士对他手上的属宝很感兴趣，所以陆叶觉得，马斌应该可以炼化那剑气。</br>虽说每一道剑气的蕴养都要消耗大量资源，但如果能让马斌提前拥有道力，那未来进入星渊气息中修行也能更安全一些。</br>“如此，我便先拿着。”马斌将剑葫收下，忽然转头看了看旁边，微笑道：“你们聊，我去修行了。”</br>一旁有一道身影正朝这边行来。</br>陆叶转头望去，眼角不禁抽了一下。</br>“大哥，你终于回来了。”楚申大笑上前，不由分说给了陆叶一个拥抱，一副甚是想念的样子。</br>“回来了。”陆叶轻咳一声，上下打量他一眼，“修为进展不错。”</br>楚申道：“这些年我可是一刻不敢松懈，只想早日变得更强大，去寻找大哥和老娘的踪影，谁知你们竟跑到什么星渊去了。”</br>当日鬼轿将陆叶与九颜一并擒走之后，最焦急的莫过于楚申了，放眼整个万象海，这两位可是他最在乎的人。</br>后来多方打探，一直没有线索，只能埋头苦修，期待自己变得更强大。</br>直到九颜归来，他才得知真相。</br>“去见过你娘了？”陆叶有些心虚地问道。</br>“见了，她一回来我就去见了。”楚申点头，“嘿嘿，老娘还说了许多你们的事！”</br>陆叶神色一僵：“说……什么了？”</br>有些事好做不好说啊，陆叶其实一直都不知该怎么跟楚申说这事，总感觉自己有些对不起这兄弟。</br>可若是九颜那边点破的话……　　“老娘说了，这一次危险重重，若非大哥你照拂，她必定凶多吉少，而且她能入得道境，还多亏了大哥。”楚申这边说着，肃然一礼：“大哥，小弟在这里谢</br>过了，以后有任何地方用的上小弟的，尽管知会一声，小弟我为你赴汤蹈火，在所不辞！”</br>陆叶一巴掌拍在他肩膀上：“你我兄弟，不必说这些！”</br>楚申眼泛泪光，动容呼喊：“大哥，小弟我这一生最幸之事，便是结识了大哥！”</br>“走，我请你吃酒去！”</br>“好，今日不醉不归！”</br>半日后，楚申醉的一塌糊涂，陆叶也有些醉意朦胧。</br>两人一副狐朋狗友的样子，勾肩搭背归来，远远便见到一道丰腴身影站在那边，笑吟吟地望着这边。</br>看着那熟悉的笑容，陆叶精神一震，酒都醒了大半。</br>脑海中立刻浮现出此前在温神莲那边看到的画面。</br>想想那位前辈身边燕瘦环肥七八人，左拥右抱何等快哉，真乃吾辈楷模，当以效仿，顿时挺直了腰板。</br>拍了拍楚申的肩膀：“小弟且去，大哥我偶遇强敌，此我心腹大患，今日便将她拿下，让她知晓大哥我的厉害！”</br>说话间，法力一催，酒意消散，大步流星上前。</br>楚申跌跌撞撞了一下，抬头望去，认真辨别了一阵，顿时心领神会，嘿嘿一笑，抱拳道：“那就祝大哥马到功成，旗开得胜！”</br>陆叶头也不回，一抬手：“等我好消息！”</br>径直来到那女子面前，居高临下地俯瞰着她，然后在她的一声惊呼中，拦腰将她抱起，嚣张大笑，好似抢了压寨夫人的山匪，朝自己的住处飞去。</br>一晃数日！</br>一片狼藉的战场上，陆叶双目无神呈大字型躺在那里。</br>花慈站在床边，慢条斯理地穿戴好自己的衣服，脸色红润，容光焕发。</br>来到镜子前，顺便给自己梳了个好看的发型，这才转身，柔声道：“夫君，我先走啦，得去修行了，回头再来看你。”</br>陆叶的身子仿佛无意识地禁脔了一下。</br>花慈掩嘴轻笑，轻飘飘离去。</br>过得好久，陆叶才一屁股从床上坐起来，神色苦涩。</br>花慈这女人……简直有毒！</br>明明这几日，她不知多少次都快要死了的样子，可仅仅片刻后便又恢复了元气。</br>这女人一身韧劲，仿佛根本打不倒！</br>反倒是从结果上来看，他一败涂地……</br>陆叶醒悟了，看样子无论做什么事，都要选一个好的对手，一个好的对手，就是胜利的开始，此时此刻，他无比怀念苏玉卿和九颜。</br>还是这两位比较好对付。</br>又修整数日，陆叶这才缓过来。</br>琐事完结，该办正事了。</br>留下天赋树分身坐镇，本尊一头扎进了万象海下，直入数万里之地。</br>旋即他催动起天赋树的威能，无形根须疯狂朝外弥漫延伸，转瞬间便是千里，然后数千里，万里……</br>心念一动，无形的吞噬力从根须中传出。</br>陆叶立刻感觉到无比澎湃的灵能涌入自身体内，法源轰鸣运转，直到一个极限，炼化的效率居然都没能跟的上吞噬的速度。</br>这还是陆叶自天赋树四次蜕变之后第一次进入万象海修行，给他的感觉跟以前完全不同。</br>天赋树的吞噬太恐怖了，哪怕是完美品质的法源，此刻竟也成了他修为提升的掣肘。</br>这种事放在别人身上是无论如何都不会发生的，法源的炼化对所有修士来说，都是无法达成极限程度的，因为没有哪个修士能这么迅速地吞噬灵能。</br>可在陆叶这边，情况却是反了过来。　　不得不说这就挺滑稽。prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Wed, 27 Mar 2024 11:10:52 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百三十一章 虫皇界</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94071314.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百三十一章 虫皇界书架目录存书签要知道方才出动的十多位血族可都是日照，其中一位更是日照巅峰，比起虫皇的实力并不逊色。</br>可就是这样的一股力量，在率先催动血海术的前提下，依然被那陆一叶远隔万里一刀给斩了。</br>虫皇无法想象，这世上怎么能有如此强大的力量。</br>便是传闻中的属宝，也不可能有这般威能。</br>而这样的强者，谁人可敌？</br>他的雄心壮志顷刻间破碎，心中警兆前所未有的强烈。　　他这边一动，整个舰队立刻变得混乱无比，不少虫血二族的修士还不清楚到底发生了什么事，依然遵循之前的命令驾驭战舰朝前掠去，有些见机快的倒是开</br>始弃舰遁逃，一时间，原本森然有序的庞然舰队乱成了一锅粥。</br>但很快，那些遁逃的虫血二族修士就露出惊骇神色，只因为他们所在的位置，四面八方，一片片庞大血海翻涌而来。</br>那血海体量之大，实属平生仅见。</br>足足九片血海，分从不同方向涌至，无论虫血二族的修士朝哪个方向遁逃，都不可能避开血海的笼罩。</br>那每一片血海中，都有陆叶的一道宝血分身坐镇驾驭。</br>在星渊之中，宝血分身发挥不出太大作用，但在这星空就不一样了。</br>虫血二族的舰队，名副其实地被陆叶一个人给包围了。</br>数量庞大的虫血二族修士慌乱又惊恐，如一群无头苍蝇般躲避一阵，终究被逐渐压迫过来的血海笼罩，彻底失去了腾挪空间。</br>陆叶闲庭信步而去，偌大血海悬浮在虚空中，没有半点声息，其中倒是不时地爆出一些光芒，却又很快湮灭。</br>片刻后，陆叶抵达血海处，抬手一招，血海收敛。</br>数不尽的断肢残骸还有已经失去生机的尸体，面目狰狞地漂浮在原地。</br>那一百多艘战舰甚至毫发无伤，而来袭的虫血二族大军却已全军覆没。</br>为了这一战，虫皇亲自领军而至，不惜抽调两族绝大多数的高端战力，这一下被覆灭，两族可谓是伤筋动骨，没个几千上万年休想缓过来。</br>陆叶转头看了看身后的轮回树，枯败的树身轻轻摇曳了一下，算是回应，陆叶颔首，身形朝前掠去。</br>两日后，虫皇界。</br>放眼整个星空，这都是一座最特殊的界域。</br>其他界域不管底蕴如何，都或多或少有属于自己的生机，因为只有孕育了生机，才能被称为界域。</br>虫皇界不是，它没有任何生机，整个界域不见半点绿色。</br>因为它是一个巨大的元磁星，整个星辰几乎有八成都是元磁矿组成的，界域附近十万里地界，星空灵能都无法存在，唯有无影无形的元磁力场充斥。</br>任何人来了这里都会受到极大的压制，哪怕强如日照，到了这里也发挥不出多少实力。</br>虫族当年发现了这个地方，将之占据，凭虫族的特殊天赋，得以在这里生存，也正是因为虫皇界的特殊，所以虫族才能一直存在。</br>否则凭星空各族对虫族的态度，早就将他们灭族了。</br>虫皇界中只有一棵树，那就是轮回树的分身，不过随着轮回树本体的虚弱，也早已枯败。</br>当年陆叶参与的轮回树神海之争，就有虫皇界虫族的身影。</br>若是轮回树巅峰之时，陆叶完全可以凭借轮回树本体与分身之间的奇妙联系，直接传送进虫皇界。</br>但眼下不行，轮回树正在轮回的阶段，之前将他们十一人从星渊接应回来，已对树老有极大的消耗。</br>好在如今星空诞生了许多虫道，所以来往各处都不算麻烦。</br>只花了两日时间，陆叶就抵达了虫皇界的近空。</br>远远望着这颗从星空观瞧呈现褐色的元磁星，陆叶也不禁感慨世间奇妙。</br>虫皇界外，有十多个巨大的虫巢悬浮，那每一个虫巢都是日照级的规模，换句话说，平日里是有日照强者在其中坐镇的。　　虫族一般都是驾驭着虫巢在星空中飘荡，遇到合适的界域就上去侵略，掠夺虫族发展需要的资源，储备在虫巢中，一部分用来滋养虫巢，大部分都会带回虫</br>皇界。</br>而被虫族入侵过的界域，基本都会生机灭绝。</br>不止这十多个日照级的虫巢，虫皇界内部，还有更多数量的等级稍低一些的虫巢，从陆叶这边望去，某片区域密密麻麻全是虫巢，犹如一个个蚕茧。</br>为了即将到来的大势，血族的所有高端力量都抛弃了自己的界域，前来投靠虫族。</br>虫族这边更是召回了所有在外飘荡的虫巢，积蓄自身之力。</br>但无论血族还是虫族都没有想到，陆叶等人会带着星空无法匹敌的力量，从星渊中赶回，这注定了他们的灭亡。　　一踏入虫皇界附近十万里地界，陆叶就感觉自身法力流转不畅，这显然是元磁力场干扰的结果，而且这种干扰，会随着与虫皇界的靠近越来越严重，直至法</br>力彻底凝滞，再也催动不得。</br>修士没了法力，那能依靠的就只有自身体魄了，实力十不存一。</br>一般修士遇到这种情况，必然会远离这片区域，陆叶却任由己身朝虫皇界那边迅速靠近。</br>他稍稍催动起天赋树的力量，霎时间，整个身体的表面都布满了天赋树根须。</br>那种干扰的感觉，立刻消失的无影无踪，凝涩的法力重新流动起来。</br>陆叶心中满意，想当年在九州的时候，天赋树的力量还没办法隔绝元磁力场的干扰，不过那个时候天赋树才只二次蜕变，与眼下不可同日而语。</br>四次蜕变之后的天赋树，明显不是元磁力场能够抗衡。</br>尝试之后，他又收了天赋树的威能，转而催动道力。</br>发现果然也是有用的，将道力融入自身法力之后，元磁力场的干扰就彻底失去了作用。</br>下坠的速度越来越快，伴随着周身火光的绽放，仿佛一颗流星。</br>虫皇界中，无数虫族与血族抬首观望，在无数目光惊恐的注视下，陆叶整个人直接砸进了那无数虫巢汇聚之地。</br>一声巨响，似连整个虫皇界都猛然震动了一下。</br>以下坠点为中心，一圈肉眼可见的冲击扩散开来，方圆数万里内的一切，顷刻间被夷为平地，那无数虫巢在这剧烈的冲击下悉数毁灭。</br>道力加持之下，神念如潮水一般铺展开来，瞬息间笼罩了整个虫皇界。</br>这一刹那，但凡有些修为在身的虫族血族，无不心神惊悚，莫名有一种大难临头之感。</br>“大势降临在即，星空危难当头，虫血二族祸乱星空之心不死，当诛，以儆效尤！”</br>浩瀚之音传遍四方，伴随而至的是血色的弥漫。　　从空中俯瞰，整个虫皇界仿佛在流血一样，以陆叶所在之地，血海凶猛无比地朝四方弥漫，短短时间，偌大星辰便多出了一片血色，而且那血色还在以极为</br>夸张的速度迅速扩散着。</br>十息后，一半虫皇界已被血色笼罩。</br>十五息后，整个虫皇界变成了一个血球！</br>血海翻涌，亿万生灵在其中浮沉，咒骂声，叫嚷声，求饶声，凄厉的惨呼声，奏响了本星空两大族群最后的绝唱。</br>还留在虫皇界的血族修士们怎么也没想到，他们就是为了避难逃来这里的，结果才过去十几年，就迎来的灭顶之灾！</br>若在别的地方还好，或许还有挣扎的余地，但身在虫皇界，他们一身力量根本动用不得，唯有等死。</br>反倒是一些虫族修士，察觉不妙想要逃离界域，可身处血海中，哪里能找得到准确的方向。</br>一片一片的生机开始湮灭，连带着悬浮在虫皇界外的十多座日照级虫巢，也被血海中翻涌出来的血色大手拍碎。</br>“灭我族群，如此暴虐行径，无论你是谁，必遭天谴！”</br>血海中一个愤怒的苍老声音传出。</br>陆叶循声查探过去，发现在一座犹如祭坛造型的古老建筑中，一个年迈的虫族老者愤怒高呼。</br>他手持拐杖，佝偻着腰身站在那里，仰头望天，身上穿的衣服花花绿绿，看起来极为古怪。</br>虫族大祭司？陆叶心头一动。</br>若说十多年前，他对这虫族大祭司还有点兴趣，想找他好好聊一聊的话，那如今就没这个必要了，绝对的力量之下，所有的反抗和叫嚣都是徒劳。</br>而且对星渊，这虫族大祭司了解的未必有他多。</br>“天谴？”陆叶冷哼，“你虫族毁灭的界域还少吗？若有天谴，我便是你虫族的天谴！”</br>虫族大祭司身旁，一道血色漩涡凭空出现，从中走出一道虚幻的身影，隐约有陆叶的身影轮廓，只是随手一击便将这大祭司打的尸骨无存。</br>这家伙居然连日照都不是！单就修为来说，只是个月瑶后期，也不知怎么地就成了虫族大祭司。</br>血海中无数血色漩涡，一个个有着陆叶轮廓的身影从中走出，大肆杀戮，血色身影不断消散，又在不同的位置出现，出现在何处，就将死亡带到了何处。　　短短时间内，虫皇界的生机覆灭大半。prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Wed, 27 Mar 2024 10:13:58 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百四十七章 神之花</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94306942.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百四十七章 神之花书架目录存书签神魂的修行比起单纯修为的提升要麻烦的多。</br>但在很早之前，修行界的修士就发现了，若神魂遭受重创，再得以恢复的话，神魂的韧性就会有所提升。</br>所谓不破不立就是这个道理。</br>这其实也是一种神魂上的修行办法。</br>但哪怕知道这个办法，依然没人敢这么去做，因为如果用这种方式去修行神魂，伤势轻了没太大效果，可如果伤势重了，谁也不敢保证就能恢复如初。</br>这等于是拿自己的未来去赌。　　温神莲内，陆叶几百上千次的神魂重创，在这件至宝的威能下总能完美恢复过来，一次次的破而后立，他此刻的神魂韧性之强，古往今来，整个星空无人能</br>及。</br>庞大魂能灌体，陆叶非但没有任何难受，反而欣然至极。</br>沉浸在这样的舒适中，心念放空，神色逐渐平静。</br>数日后，陆叶才逐渐生出一种饱胀感，这代表着哪怕凭他此刻魂体的坚韧程度，魂能的容纳也得了一种极限程度。</br>没有任何缘由地，陆叶感觉自己面前好像出现了一条路，这是在神魂修行上的通天之路。</br>他心念一动，下一刻，神魂归位。</br>神海之中，魂体显露出来，盘坐在那七彩神莲之上，七彩霞光绽放，沐浴其中，周身暖意。</br>随着魂力的跌宕，七彩的霞光愈发明亮，逐渐淹没了陆叶的身影。</br>再过片刻，那七彩霞光如有灵性一般朝陆叶魂体中涌入，好似被吸收。</br>光芒逐渐变得暗淡，直至彻底消失。</br>七彩神莲不见了踪影，无疑已经被陆叶彻底炼化入体，从此以后，这得自莲池中的七彩神莲，便将与陆叶的魂体融为一体。</br>魂体的眉心处，有七彩的光芒开始凝聚，继而绽放。</br>一个小小的图案骤然成型，乍看似一轮大日，但细看却有很多花瓣的痕迹，仿佛一朵缩小了无数倍的莲花印在那里。</br>神之花，成了！</br>这无疑意味着陆叶的修为真正踏足到了日照巅峰的程度，已经达到了铸就道基的标准。</br>没有想象中的兴奋，因为陆叶之前已经洞察了这样的结果，但无论如何，这终究是他努力多年的成果，心中还是很开心的。　　神之花的诞生，让陆叶感觉自己整个魂体都有些不太一样了，这种变化并非单纯的强大，而是一种圆润，无暇的圆润，这意味着自身的魂体没有任何破绽，</br>即便是有旁人的魂体强度与他一样，单纯魂战的话，他也能轻松获胜。</br>或许还有别的什么好处，暂时倒是无法探究了。</br>徐徐睁眼，陆叶肃然一礼：“多谢前辈！”</br>这一趟若非温神莲，他早在五年前就已经出关了，一旦这么做，他必然会发现自己无法凝练出神之花，可能要很久之后才能察觉到问题所在。</br>到那时候再弥补，要花费的时间就长了。</br>温神莲一如既往，没有什么反应，但陆叶清楚，它是有自己意志的，否则不会在五年时间内持续地操练自己。</br>如今日照巅峰了，应该可以轻松驾驭八道之力了，爆发之下，驾驭九道没问题。</br>心中这么想着，陆叶催动八道之力，发现果然轻松驾驭，没有任何压力。</br>再催九道，不禁微微一怔。</br>因为他发现自己如今驾驭九道居然也没有压力。</br>这让他意识到，魂体变化让自身底蕴有了极大提升，否则不会连驾驭九道之力都没有压力。</br>十道呢？</br>心中这么想着，再催一丝道力，这次倒是感受了一些压力，不过压力不大的样子。</br>入道层面的修士，确实没有十道的说法，九道便是极限了，但如果有属宝可以动用的话，那就可以发挥出十道之力。</br>这一点，陆叶等人早在星渊中就曾经验证过。　　所以十道是修士发挥出来的力量，并非修为上的标准，修为上，九道之后就是融道层面了，最弱小的融道，也能施展出二十道的力量，因为力量悬殊过大，</br>所以融道对入道来说，是根本无法战胜的。</br>陆叶如今的实力，无疑已经走到了入道层面的极限。</br>对此，他还是很满意的，如今三花齐聚，已至日照巅峰，那么接下来就应该返回万象海，铸就自身道基了。</br>为了这一天，他等了太长时间。</br>没有耽搁，辞别温神莲，陆叶很快出了祖地空间，借由星空池，返回了九州星系。</br>才刚回到星空中，陆叶就眉头一皱，低头朝自己的手背上望去。</br>下一刻，他调转方向，朝千丘坟的位置赶去。</br>数日后，九州，陆叶身形掠入界域之中。</br>第一时间就感受到了九州如今的不同，天地灵气极为浓郁，一处处灵峰上，灵雾蒸腾，气象万千，他还感知到有一条灵玉矿脉已经在九州内部诞生。</br>更有不下于五百位日照，正在九州各处潜修，他们的潜修之地，每一处都灵能精纯浓郁。</br>天洲镇守殿前，陆叶落下身形，来到那棵轮回树分身前，躬身一礼：“树老！”</br>没有反应，等了好一会，才有微弱的声音传入陆叶耳中：“此番轮回，短则几十年，长则上百年，星空就交给你们了。”</br>“树老放心，待你苏醒之日，星空必定还是那个星空。”</br>小树摇曳，最后一片枯黄的树叶随风落下，仿佛彻底失去了生机，化作了一棵死树。</br>轮回树真正进入了轮回状态，这种状态下，树老会陷入深层次的沉眠，而在此之前，他已经将自己的意识转移到了九州的这棵分身之上。</br>换句话说，如今这棵看起来毫不起眼的小树，才是轮回树的本体。</br>待至下一次苏醒，这棵小树才会慢慢成长起来。　　早在从星渊中归来的时候，陆叶就预料到了这一天，如今不算太意外，星空这些年有树老的统筹调度，一切都有条不紊，如今就算没了树老，顶多也就是讯</br>息传递方面会有一些迟滞，其他的都没有太大问题。</br>“小九！”陆叶轻轻呼喊了一声。</br>小九没有现身，但有莫名的力量降临此间，很快，轮回树的身影连带着那一片区域，都莫名地消失不见了。</br>显然是小九借助修罗场的力量，将这一片区域做了遮掩。</br>“九州这边情况如何？”陆叶问道。</br>当年将九州挪移至此后，他就没有回来过了，这一次回来虽然看着一切还好，但具体情况还是只有小九最清楚。</br>“放心，没问题，一切有我。”小九回道。</br>听他这么说，陆叶就放心了。</br>转身又出了九州，陆叶举目四望，很快朝一个方向掠去。</br>既然回来了，顺便去找一下青鸟，陆叶想问一些事情。</br>那个方向上，一座巨大的坟包，青鸟匍匐着，陆叶刚一靠近，青鸟就有所察觉，抬头望来。</br>与此同时，附近的另外一座坟包上，又有一道身影显露出来，巨大翅膀舒展。</br>“你别动！”青鸟忽然转头，朝那边喝了一声。</br>“哦……”有些委屈巴巴的声音传来，像是一个受了委屈的小媳妇。</br>陆叶定眼一瞧，发现在那边坟包上的，居然就是那个舞娘！　　不禁出了一身冷汗，终于知道青鸟为什么叫人家别动了，舞娘这翅膀一扇，陆叶也不知道凭自己现在九道的实力能不能抗的住，别回头在这里载歌载舞起来</br>，那就丢人了。</br>青鸟上次让陆叶帮忙找一下舞娘，陆叶将这事交给了轮回树，看样子是找到了，要不然舞娘不会出现在这里。</br>“见过两位前辈。”陆叶上前，在距离青鸟十里的位置上停下。</br>“有什么事？”青鸟问道。　　“想要请教下前辈，关于融道之事。”他如今也算是走到入道的巅峰了，回头铸就了道基，恐怕就要为融道做打算，但星空修士对这方面一无所知，唯一能请</br>教的，就是青鸟了。</br>他原本打算是入了道境之后再来找青鸟的，如今既然来了，那就是顺便的事。</br>“融道……”青鸟呢喃了一声。</br>舞娘却耐不住寂寞，在旁边怯生生地道：“这个不需要别人教你，回头你去了星渊，实力到了自然就知晓了。”</br>这话……听着耳熟！</br>段伯当年也是这么说的，陆叶当时还以为段伯懒得跟他说，如今舞娘居然这么说，这就有些奇怪了。</br>“是有什么不方便说的吗？”陆叶问道。</br>青鸟摇头：“若是在星渊中，确实不方便说，但在这里的话……”</br>稍作沉吟，青鸟继续道：“你既然去过星渊，那应该知晓，星渊有自己的意志！”</br>陆叶点头：“有所听闻！”　　青鸟接着道：“星渊的意志是一种恢宏而庞大的存在，更像是一种概念，它无处不在，它掌控着整个星渊乃至其中的所有生灵，同时也指引着星渊修士们的修行方向，所以我才会说，在星渊中，你的实力到了那个程度，自然就知道该如何融道了，因为到了那个时候，星渊意志会告诉你这些，无需旁人来指点。而若是有人越俎代庖，指点你这些东西，一旦被星渊意志察觉，就会有不好的事情发生。”prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Wed, 27 Mar 2024 09:13:55 +0000</pubDate></item></channel></rss>