<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第两千一百四十二章 兄弟情深</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94227009.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百四十二章 兄弟情深书架目录存书签功勋阁的建立并不会冲击现有的交易体系，但未来的战争会！</br>一旦大战爆发，如果没有功勋阁制定的标准，那所有物价都会飞涨，尤其是用于战争的物资。</br>所以如今有先见之明的势力，已经开始将己方掌握的物资投入功勋阁，换算成对应的功勋了，以备后用。</br>以万象商会为前身组建的功勋阁，做这事自然是轻车熟路，手到擒来。</br>陆叶又倾听了一阵，确定万象海这边已经做好了应对星渊入侵的准备，不禁感慨，家有一老，真如一宝。</br>若没有树老，他们十一人从星渊返回之后，必然要面临各种繁琐之事，首先要联合整个星空的势力，让有恩怨的彼此放下成见就不是一件容易的事。</br>可因为有了树老，这些麻烦都已经被扫平了。</br>“那么现在有一个问题。”陆叶徐徐开口，“万象海这边注定会成为星渊入侵的目标之一，星渊之门会在哪里开启？”</br>吂砀开口道：“应是玉剑岛那边了，那里已经开启过一次，所以树老推测，星渊之门还会在那里开启。”</br>陆叶点点头，这与他猜想的一样。</br>当年虫族不知动用了什么手段，撬动了那边的破绽，短暂地打开了星渊之门。</br>既有第一次，那肯定有第二次。</br>“玉剑岛附近已经清空，而且以玉剑岛为中心，周边还有十多个小岛存在，正好可以成为落脚点，到时候咱们可以在那里布置，作为对抗的前线。”</br>陆叶微微颔首。</br>接下来，他又与诸多日照畅聊许久，这才告歇。</br>宾客散去，陆叶带着三界岛诸位起身相送。</br>万象海这边无需他多操心什么，有九颜坐镇，一切都不成问题，而且重岳也会过来。</br>如今他还在秽土那边未回。</br>到时候两大九道联手，星渊入侵前期，来多少星渊修士都是找死。</br>目送众人离去，陆叶转头看向马斌：“前辈，有一事想要请教。”</br>马斌笑道：“你是想问我如何铸就道基的吧？”</br>“正是。”陆叶点头，如果能弄明白这个问题，并加以效仿的话，或许能提前造就一些道境出来。　　“九颜之前已经问过我这个事了。”马斌开口道：“不过我的机遇无法重现，因为我是在一处星空奇观中修行，误打误撞铸就了道基的，以前不知道怎么回事</br>，如今想来，是因为那一处星空奇观中还残留了一些星渊气息，不过随着我铸就道基后，那些星渊气息已经消失了。”</br>陆叶闻言，露出一丝惋惜神色，如果是这样的话，那确实没法重现。</br>至于马斌遇到的星渊气息，应是上一次星渊入侵后残留。</br>至于风如漠那边，他能够铸就道基，完全是因为被天璇剑气的千年追杀，他不断地感悟剑气中的玄妙，在生死危机的压迫下取得的成功。</br>陆叶甚至怀疑，这是天璇剑意志的有意而为，否则风如漠即便再强，也不可能在那样的追杀下活过千年之久。　　而铸就道基的法门确实不止熔炉法一种，几十万年前，本星空就已经有了好几种铸就道基的方法，树老如今都已经传下来了，为各方势力有需要的修士获得</br>。</br>陆叶想了想，取出剑葫交给马斌：“前辈，这个给你。”</br>剑葫，火葫，天罗伞，这三件属宝当初陆叶分了出去，不过随着众人的归来，这三件属宝又被还了回来。</br>马斌愣了一下，摇头道：“此宝贵重，我拿之无用，九颜说了，等星渊气息入侵后，我便可入内修行，炼化道力。”</br>陆叶道：“这个并非给你防身的，而是用来修行的。”</br>“嗯？如何修行？”马斌愕然。</br>陆叶将剑葫中蕴养剑气相当于一道之力的结论说出，顿时引起了马斌的兴致。</br>他其实也不清楚马斌能不能通过炼化剑气获取道力，他能做到是因为天赋树的原因。</br>但当初在偃甲星空，有星渊修士对他手上的属宝很感兴趣，所以陆叶觉得，马斌应该可以炼化那剑气。</br>虽说每一道剑气的蕴养都要消耗大量资源，但如果能让马斌提前拥有道力，那未来进入星渊气息中修行也能更安全一些。</br>“如此，我便先拿着。”马斌将剑葫收下，忽然转头看了看旁边，微笑道：“你们聊，我去修行了。”</br>一旁有一道身影正朝这边行来。</br>陆叶转头望去，眼角不禁抽了一下。</br>“大哥，你终于回来了。”楚申大笑上前，不由分说给了陆叶一个拥抱，一副甚是想念的样子。</br>“回来了。”陆叶轻咳一声，上下打量他一眼，“修为进展不错。”</br>楚申道：“这些年我可是一刻不敢松懈，只想早日变得更强大，去寻找大哥和老娘的踪影，谁知你们竟跑到什么星渊去了。”</br>当日鬼轿将陆叶与九颜一并擒走之后，最焦急的莫过于楚申了，放眼整个万象海，这两位可是他最在乎的人。</br>后来多方打探，一直没有线索，只能埋头苦修，期待自己变得更强大。</br>直到九颜归来，他才得知真相。</br>“去见过你娘了？”陆叶有些心虚地问道。</br>“见了，她一回来我就去见了。”楚申点头，“嘿嘿，老娘还说了许多你们的事！”</br>陆叶神色一僵：“说……什么了？”</br>有些事好做不好说啊，陆叶其实一直都不知该怎么跟楚申说这事，总感觉自己有些对不起这兄弟。</br>可若是九颜那边点破的话……　　“老娘说了，这一次危险重重，若非大哥你照拂，她必定凶多吉少，而且她能入得道境，还多亏了大哥。”楚申这边说着，肃然一礼：“大哥，小弟在这里谢</br>过了，以后有任何地方用的上小弟的，尽管知会一声，小弟我为你赴汤蹈火，在所不辞！”</br>陆叶一巴掌拍在他肩膀上：“你我兄弟，不必说这些！”</br>楚申眼泛泪光，动容呼喊：“大哥，小弟我这一生最幸之事，便是结识了大哥！”</br>“走，我请你吃酒去！”</br>“好，今日不醉不归！”</br>半日后，楚申醉的一塌糊涂，陆叶也有些醉意朦胧。</br>两人一副狐朋狗友的样子，勾肩搭背归来，远远便见到一道丰腴身影站在那边，笑吟吟地望着这边。</br>看着那熟悉的笑容，陆叶精神一震，酒都醒了大半。</br>脑海中立刻浮现出此前在温神莲那边看到的画面。</br>想想那位前辈身边燕瘦环肥七八人，左拥右抱何等快哉，真乃吾辈楷模，当以效仿，顿时挺直了腰板。</br>拍了拍楚申的肩膀：“小弟且去，大哥我偶遇强敌，此我心腹大患，今日便将她拿下，让她知晓大哥我的厉害！”</br>说话间，法力一催，酒意消散，大步流星上前。</br>楚申跌跌撞撞了一下，抬头望去，认真辨别了一阵，顿时心领神会，嘿嘿一笑，抱拳道：“那就祝大哥马到功成，旗开得胜！”</br>陆叶头也不回，一抬手：“等我好消息！”</br>径直来到那女子面前，居高临下地俯瞰着她，然后在她的一声惊呼中，拦腰将她抱起，嚣张大笑，好似抢了压寨夫人的山匪，朝自己的住处飞去。</br>一晃数日！</br>一片狼藉的战场上，陆叶双目无神呈大字型躺在那里。</br>花慈站在床边，慢条斯理地穿戴好自己的衣服，脸色红润，容光焕发。</br>来到镜子前，顺便给自己梳了个好看的发型，这才转身，柔声道：“夫君，我先走啦，得去修行了，回头再来看你。”</br>陆叶的身子仿佛无意识地禁脔了一下。</br>花慈掩嘴轻笑，轻飘飘离去。</br>过得好久，陆叶才一屁股从床上坐起来，神色苦涩。</br>花慈这女人……简直有毒！</br>明明这几日，她不知多少次都快要死了的样子，可仅仅片刻后便又恢复了元气。</br>这女人一身韧劲，仿佛根本打不倒！</br>反倒是从结果上来看，他一败涂地……</br>陆叶醒悟了，看样子无论做什么事，都要选一个好的对手，一个好的对手，就是胜利的开始，此时此刻，他无比怀念苏玉卿和九颜。</br>还是这两位比较好对付。</br>又修整数日，陆叶这才缓过来。</br>琐事完结，该办正事了。</br>留下天赋树分身坐镇，本尊一头扎进了万象海下，直入数万里之地。</br>旋即他催动起天赋树的威能，无形根须疯狂朝外弥漫延伸，转瞬间便是千里，然后数千里，万里……</br>心念一动，无形的吞噬力从根须中传出。</br>陆叶立刻感觉到无比澎湃的灵能涌入自身体内，法源轰鸣运转，直到一个极限，炼化的效率居然都没能跟的上吞噬的速度。</br>这还是陆叶自天赋树四次蜕变之后第一次进入万象海修行，给他的感觉跟以前完全不同。</br>天赋树的吞噬太恐怖了，哪怕是完美品质的法源，此刻竟也成了他修为提升的掣肘。</br>这种事放在别人身上是无论如何都不会发生的，法源的炼化对所有修士来说，都是无法达成极限程度的，因为没有哪个修士能这么迅速地吞噬灵能。</br>可在陆叶这边，情况却是反了过来。　　不得不说这就挺滑稽。prev目录next首页书架搜索纠错纯净版本请安装本站明月中文客户端下次看书不迷路的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Sun, 31 Mar 2024 11:10:42 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百五十二章 入星渊</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94373507.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百五十二章 入星渊书架目录存书签提起此事，陈五雷不禁神色一暗：“确有此事，那是我们星空天资最出色的修士，也曾是整个星空的希望，只不过当时我们对星渊的认知太少了，若早知星渊有</br>那么多强者的话……哎！”</br>在陈五雷才只堪堪晋入六道的时候，那位就已是八道。</br>他从星渊之门杀过去，本想着凭自身实力就算不能直捣黄龙，也可以多打探一下对面的情报，谁知一去不返。</br>如今来看，一个八道在星渊中真的不算什么。</br>星渊之门开启的时候，就如黑夜中的一点灯火，会吸引附近区域无数星渊生灵汇聚，莫说八道九道，便是融道层面的都有不少。</br>八道闯过去，根本就是找死！</br>“怎么忽然问起这个？”陈五雷不解地望着陆叶。</br>陆叶没答，又问一个问题：“那位八道过去的时候，从星渊中闯进来的星渊生灵最强的是几道？”</br>“六道！”陈五雷不假思索地回道，“我记得清楚，那个时候我也刚晋升六道不久，遇到的敌人最强也就是六道，所以我们都觉得，八道有足够自保的实力！”</br>陆叶眸子闪了闪：“如此说来，星渊之门的限制，并不针对星空修士？”</br>如果针对星空修士的话，那在那个时间段，八道是绝对闯不过星渊之门的，因为从星渊过来的，最多只有六道。</br>“陆兄你这是……”陈五雷有些搞不明白陆叶的意思。</br>“我想进星渊！”陆叶开口。</br>他要更效率地获取更多的道力，就只有去星渊。</br>所以他才会特意跑来幻灭星系这边，眼下星空几处破绽，唯有这里对他来说相对可用，因为对面是阴罗在镇守。</br>换别的地方，他一露头恐怕就要被围杀。</br>但在此之前还有一个问题，他如今十四道的实力，能不能通过星渊之门！　　就眼下掌握的情报来看，星渊之门的通行是有限制的，只有它持续扩张，才会让更强的道境得以通行，如今从星渊过来的，都只三四道的实力，只有陆叶实</br>力的零头。</br>所以他不确定自己到底能不能过去。</br>之前回来是有轮回树的力量的接引，无法拿来衡量什么。</br>“你要进星渊？”陈五雷一怔，又很快了然，“从这里进去的话，确实没什么太大的危险。”</br>虽然不知道陆叶之前到底做了什么，但青宫那边的阴罗对陆叶似乎很欣赏，之前离开的时候，阴罗可是哭了鼻子的。</br>“那你什么时候回来，我好做接应。”陈五雷又问道。</br>陆叶摇头：“此去星渊，短时间应该不会回来。”天知道他打磨一身道骨需要花费多少道力，又要耗费多少时间。</br>而且他还有另外一个想法，去往星渊找一找拯救星空的办法。</br>或许有，或许没有，但总要探过才能知晓。　　偃甲星空的前车之鉴让陆叶揪心，星渊一旦彻底入侵，那整个星空都会被撕裂成无数部分，分散在星渊的各个位置，真到那时候，陆叶所熟悉的那些人可能</br>一辈子都见不到了。</br>必须在那之前加以阻止。</br>“那陆兄小心！”</br>陆叶点点头，询问陈五雷只不过是想确定一下自己心中的猜想，到底能不能从这里的星渊之门进入星渊，亲自一试便能知晓。</br>不做耽搁，陆叶纵身来到星渊之门前，探手抓住了一个刚从那边闯进来的星渊修士。</br>这家伙只有三道之力，被陆叶捏小鸡一样捏在手上，一时惶恐，浑没想到这里居然会有强者埋伏。</br>“看我！”陆叶声音低沉，“认得我是谁吗？”</br>那星渊修士抬眼看了看陆叶，摇头道：“不知。”</br>陆叶皱了皱眉：“星渊那边眼下可还是青宫坐镇？”</br>那星渊修士一脸惊愕：“你怎知青宫？”</br>他还想问些什么，陆叶已随手一捏，将他捏死了。　　简短几句，让陆叶确定了一件事，对面还是青宫坐镇，阴罗和段伯应该都还在，至于对方不认识自己，倒也不奇怪，或许是这些年从附近被吸引过来的，或</br>许是以前是没见过陆叶，自然不识。</br>“陈兄，常兄，就此拜别，这边就仰仗两位了。”陆叶抱拳。</br>陈五雷与常御一起回礼。</br>陆叶转过身，没有迟疑，一头扎进星渊之门中。</br>能不能成行，就看这一下了，如果实在不行，那他就只能待在本星空，慢慢积累自身，但这样做效率会慢很多。</br>身形闯进那红色的漩涡中，预料中的艰辛并没有出现，陆叶只觉浑身一轻，忽然落身在一处无名之地中。</br>他不禁怔了一下。</br>举目四望，四周一片殷红，脚下有踩着实物的感觉，己身所处的位置，像是一条通道！</br>他万万没想到，踏进星渊之门后会出现在这样一个地方。</br>上一次进星渊，是鬼轿带他们一行人进去的，从星渊中回来，是树老接应，都不曾有这样的经历。</br>这是什么地方？</br>陆叶转头回望，只见身后一道红色漩涡徐徐旋转，正是星渊之门，自己应该就是从那里进来的。</br>此时此刻，星渊之门中清晰地传递出星空的气息。　　有沉重的脚步声从前方传来，陆叶定眼望去，只见前方一个星渊修士正步履蹒跚地朝这边行来，他的状态似是在攀一座高山，瞧见了星渊之门时，满面的亢</br>奋。</br>不过忽然又看到陆叶堵在星渊之门前，神色不由一愣。</br>“星空渣滓！”这个星渊修士露出喜色，尽管没搞明白陆叶为什么会出现在这里，但陆叶身上的纯净气息太明显的，那是不曾被星渊浸染的气息。</br>奋力催动道力，合身就朝陆叶扑杀过来。</br>通道并不算太宽敞，顶多容纳几人并肩而行的样子，这一下真是狭路相逢勇者胜。</br>陆叶抽刀，随手朝前斩去，甚至都懒得催动太多道力，只以五道迎敌。</br>扑来的身影一分为二，跌倒在通道之中，两半尸体鲜血流淌。</br>陆叶随手拾起一截道骨，提着刀，一步步朝前行去。</br>如果没想错的话，所有侵入星空的星渊生灵，都是从这个古怪的通道进入星空的，那他只要一路杀过去，就能反向进入星渊。</br>果然不出他所料，往前走出几息，就看到了另外一个星渊修士艰辛前行。</br>陆叶也不知道他们到底遇到了什么样的阻力，因为他这边根本没有任何感受，步履轻松。</br>迎面而至，错身而过，陆叶已杀人夺骨。</br>一路向前，一路斩杀。　　短短时间内，整个通道内血流成河，不知多少星渊修士死于刀下，凭他如今实力，这些顶多三道实力，甚至有些连道境都没有踏入的星渊生灵根本毫无还手</br>之力。</br>就在陆叶准备一鼓作气杀进星渊的时候，通道一旁忽然鼓起一个小包。</br>那小包迅速变大，隐约有什么东西要破之而出。</br>陆叶凝神观望过去，一团血水炸开，一只几丈高的身影已经显露出来。</br>那赫然是一只巨大的蚊子，周身遍布狰狞花纹，长长口器如一柄利剑，翅膀一振就杀到了陆叶面前。</br>本能地感觉这个忽然出现的巨物不太好惹，陆叶提刀架挡，九道之力已催动。</br>轰地一下，陆叶整个人在通道上滑行了好长一截距离，这才稳住身形，顿时心头一凛。</br>得亏他足够小心，否则这一下肯定要吃亏。</br>这个忽然冒出来的巨物，竟然有九道的实力！</br>这玩意是什么？以前从未见过，而且它既然能出现在这古怪通道中，怎地没有杀进星空？</br>偃甲星空那边对抗星渊数百年，也从未出现过这样的怪物。</br>方才一击对抗中，陆叶没好过，这巨物同样如此，好似撞的头晕目眩，身形踉跄。</br>还没等它回过神，陆叶已持刀杀至近前，这一下出手再无保留，十四道的力量驾驭，一刀斩落。</br>巨物顷刻间尸首分离，跌落在地上。</br>陆叶正待取寻道骨时，却惊愕地发现这巨物化作了一摊血水，很快消失不见，根本没有什么道骨。</br>他头一次遇到这样古怪的星渊生灵。</br>四周忽然传来异响，陆叶凝神望去，头皮一麻，只见那通道各处，一个个小包迅速鼓起，一如方才那巨物出现时的征兆。</br>不同于方才只有一个，这一下足有十几个！</br>若杀之有道骨，陆叶或许还有兴致大杀四方，可这玩意杀了之后什么都没有留下，而且通道并不宽敞，一旦被围攻，必然要消耗不少道力。</br>陆叶当即迈步朝前奔去。</br>身后嗡鸣一阵，十多只巨物已经窜了出来，追杀不止。</br>不但如此，陆叶逃向的前方，也不时地有小包鼓起，显然有更多的巨物正在孕育。</br>这条通道……好像是活的！陆叶心中冒出一个惊悚的念头。</br>他在通道中斩杀星渊生灵，然后引发了一些让人意想不到的变故，更让他不解的是，这些巨物与那些星渊生灵不太一样，根本没有受限制的迹象。</br>奋力奔逃，即便前方遇到步履蹒跚的星渊生灵，陆叶也没有斩杀的兴致了。　　他如今只有一个想法，赶紧逃进星渊中。prev目录next首页书架搜索纠错纯净版本请安装本站明月中文客户端下次看书不迷路的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Sun, 31 Mar 2024 10:13:05 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百四十七章 神之花</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94306942.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百四十七章 神之花书架目录存书签神魂的修行比起单纯修为的提升要麻烦的多。</br>但在很早之前，修行界的修士就发现了，若神魂遭受重创，再得以恢复的话，神魂的韧性就会有所提升。</br>所谓不破不立就是这个道理。</br>这其实也是一种神魂上的修行办法。</br>但哪怕知道这个办法，依然没人敢这么去做，因为如果用这种方式去修行神魂，伤势轻了没太大效果，可如果伤势重了，谁也不敢保证就能恢复如初。</br>这等于是拿自己的未来去赌。　　温神莲内，陆叶几百上千次的神魂重创，在这件至宝的威能下总能完美恢复过来，一次次的破而后立，他此刻的神魂韧性之强，古往今来，整个星空无人能</br>及。</br>庞大魂能灌体，陆叶非但没有任何难受，反而欣然至极。</br>沉浸在这样的舒适中，心念放空，神色逐渐平静。</br>数日后，陆叶才逐渐生出一种饱胀感，这代表着哪怕凭他此刻魂体的坚韧程度，魂能的容纳也得了一种极限程度。</br>没有任何缘由地，陆叶感觉自己面前好像出现了一条路，这是在神魂修行上的通天之路。</br>他心念一动，下一刻，神魂归位。</br>神海之中，魂体显露出来，盘坐在那七彩神莲之上，七彩霞光绽放，沐浴其中，周身暖意。</br>随着魂力的跌宕，七彩的霞光愈发明亮，逐渐淹没了陆叶的身影。</br>再过片刻，那七彩霞光如有灵性一般朝陆叶魂体中涌入，好似被吸收。</br>光芒逐渐变得暗淡，直至彻底消失。</br>七彩神莲不见了踪影，无疑已经被陆叶彻底炼化入体，从此以后，这得自莲池中的七彩神莲，便将与陆叶的魂体融为一体。</br>魂体的眉心处，有七彩的光芒开始凝聚，继而绽放。</br>一个小小的图案骤然成型，乍看似一轮大日，但细看却有很多花瓣的痕迹，仿佛一朵缩小了无数倍的莲花印在那里。</br>神之花，成了！</br>这无疑意味着陆叶的修为真正踏足到了日照巅峰的程度，已经达到了铸就道基的标准。</br>没有想象中的兴奋，因为陆叶之前已经洞察了这样的结果，但无论如何，这终究是他努力多年的成果，心中还是很开心的。　　神之花的诞生，让陆叶感觉自己整个魂体都有些不太一样了，这种变化并非单纯的强大，而是一种圆润，无暇的圆润，这意味着自身的魂体没有任何破绽，</br>即便是有旁人的魂体强度与他一样，单纯魂战的话，他也能轻松获胜。</br>或许还有别的什么好处，暂时倒是无法探究了。</br>徐徐睁眼，陆叶肃然一礼：“多谢前辈！”</br>这一趟若非温神莲，他早在五年前就已经出关了，一旦这么做，他必然会发现自己无法凝练出神之花，可能要很久之后才能察觉到问题所在。</br>到那时候再弥补，要花费的时间就长了。</br>温神莲一如既往，没有什么反应，但陆叶清楚，它是有自己意志的，否则不会在五年时间内持续地操练自己。</br>如今日照巅峰了，应该可以轻松驾驭八道之力了，爆发之下，驾驭九道没问题。</br>心中这么想着，陆叶催动八道之力，发现果然轻松驾驭，没有任何压力。</br>再催九道，不禁微微一怔。</br>因为他发现自己如今驾驭九道居然也没有压力。</br>这让他意识到，魂体变化让自身底蕴有了极大提升，否则不会连驾驭九道之力都没有压力。</br>十道呢？</br>心中这么想着，再催一丝道力，这次倒是感受了一些压力，不过压力不大的样子。</br>入道层面的修士，确实没有十道的说法，九道便是极限了，但如果有属宝可以动用的话，那就可以发挥出十道之力。</br>这一点，陆叶等人早在星渊中就曾经验证过。　　所以十道是修士发挥出来的力量，并非修为上的标准，修为上，九道之后就是融道层面了，最弱小的融道，也能施展出二十道的力量，因为力量悬殊过大，</br>所以融道对入道来说，是根本无法战胜的。</br>陆叶如今的实力，无疑已经走到了入道层面的极限。</br>对此，他还是很满意的，如今三花齐聚，已至日照巅峰，那么接下来就应该返回万象海，铸就自身道基了。</br>为了这一天，他等了太长时间。</br>没有耽搁，辞别温神莲，陆叶很快出了祖地空间，借由星空池，返回了九州星系。</br>才刚回到星空中，陆叶就眉头一皱，低头朝自己的手背上望去。</br>下一刻，他调转方向，朝千丘坟的位置赶去。</br>数日后，九州，陆叶身形掠入界域之中。</br>第一时间就感受到了九州如今的不同，天地灵气极为浓郁，一处处灵峰上，灵雾蒸腾，气象万千，他还感知到有一条灵玉矿脉已经在九州内部诞生。</br>更有不下于五百位日照，正在九州各处潜修，他们的潜修之地，每一处都灵能精纯浓郁。</br>天洲镇守殿前，陆叶落下身形，来到那棵轮回树分身前，躬身一礼：“树老！”</br>没有反应，等了好一会，才有微弱的声音传入陆叶耳中：“此番轮回，短则几十年，长则上百年，星空就交给你们了。”</br>“树老放心，待你苏醒之日，星空必定还是那个星空。”</br>小树摇曳，最后一片枯黄的树叶随风落下，仿佛彻底失去了生机，化作了一棵死树。</br>轮回树真正进入了轮回状态，这种状态下，树老会陷入深层次的沉眠，而在此之前，他已经将自己的意识转移到了九州的这棵分身之上。</br>换句话说，如今这棵看起来毫不起眼的小树，才是轮回树的本体。</br>待至下一次苏醒，这棵小树才会慢慢成长起来。　　早在从星渊中归来的时候，陆叶就预料到了这一天，如今不算太意外，星空这些年有树老的统筹调度，一切都有条不紊，如今就算没了树老，顶多也就是讯</br>息传递方面会有一些迟滞，其他的都没有太大问题。</br>“小九！”陆叶轻轻呼喊了一声。</br>小九没有现身，但有莫名的力量降临此间，很快，轮回树的身影连带着那一片区域，都莫名地消失不见了。</br>显然是小九借助修罗场的力量，将这一片区域做了遮掩。</br>“九州这边情况如何？”陆叶问道。</br>当年将九州挪移至此后，他就没有回来过了，这一次回来虽然看着一切还好，但具体情况还是只有小九最清楚。</br>“放心，没问题，一切有我。”小九回道。</br>听他这么说，陆叶就放心了。</br>转身又出了九州，陆叶举目四望，很快朝一个方向掠去。</br>既然回来了，顺便去找一下青鸟，陆叶想问一些事情。</br>那个方向上，一座巨大的坟包，青鸟匍匐着，陆叶刚一靠近，青鸟就有所察觉，抬头望来。</br>与此同时，附近的另外一座坟包上，又有一道身影显露出来，巨大翅膀舒展。</br>“你别动！”青鸟忽然转头，朝那边喝了一声。</br>“哦……”有些委屈巴巴的声音传来，像是一个受了委屈的小媳妇。</br>陆叶定眼一瞧，发现在那边坟包上的，居然就是那个舞娘！　　不禁出了一身冷汗，终于知道青鸟为什么叫人家别动了，舞娘这翅膀一扇，陆叶也不知道凭自己现在九道的实力能不能抗的住，别回头在这里载歌载舞起来</br>，那就丢人了。</br>青鸟上次让陆叶帮忙找一下舞娘，陆叶将这事交给了轮回树，看样子是找到了，要不然舞娘不会出现在这里。</br>“见过两位前辈。”陆叶上前，在距离青鸟十里的位置上停下。</br>“有什么事？”青鸟问道。　　“想要请教下前辈，关于融道之事。”他如今也算是走到入道的巅峰了，回头铸就了道基，恐怕就要为融道做打算，但星空修士对这方面一无所知，唯一能请</br>教的，就是青鸟了。</br>他原本打算是入了道境之后再来找青鸟的，如今既然来了，那就是顺便的事。</br>“融道……”青鸟呢喃了一声。</br>舞娘却耐不住寂寞，在旁边怯生生地道：“这个不需要别人教你，回头你去了星渊，实力到了自然就知晓了。”</br>这话……听着耳熟！</br>段伯当年也是这么说的，陆叶当时还以为段伯懒得跟他说，如今舞娘居然这么说，这就有些奇怪了。</br>“是有什么不方便说的吗？”陆叶问道。</br>青鸟摇头：“若是在星渊中，确实不方便说，但在这里的话……”</br>稍作沉吟，青鸟继续道：“你既然去过星渊，那应该知晓，星渊有自己的意志！”</br>陆叶点头：“有所听闻！”　　青鸟接着道：“星渊的意志是一种恢宏而庞大的存在，更像是一种概念，它无处不在，它掌控着整个星渊乃至其中的所有生灵，同时也指引着星渊修士们的修行方向，所以我才会说，在星渊中，你的实力到了那个程度，自然就知道该如何融道了，因为到了那个时候，星渊意志会告诉你这些，无需旁人来指点。而若是有人越俎代庖，指点你这些东西，一旦被星渊意志察觉，就会有不好的事情发生。”prev目录next首页书架搜索纠错纯净版本请安装本站明月中文客户端下次看书不迷路的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Sun, 31 Mar 2024 09:12:28 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百四十四章 出事了</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94262067.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百四十四章 出事了书架目录存书签万象海，幻灭星系两处星渊之门开启，其他三处暂时倒是没什么迹象，但这三处既然在上次星渊入侵时就开启过，那么必然是会再次开启的，只是时间早晚的问</br>题。</br>有九颜与重岳联手坐镇，万象海这边无需操心，陆叶将天赋树分身撤了回来，深入万象海下一并修行。</br>如此又差不多过去半年，陆叶才从万象海下掠出。</br>此番长达四年多的持续修行，终于在他晋升日照后期之后，将自身法力推至极致程度，再往上，已是进无可进的状态。</br>这无疑意味着，在法力的层面上，他已经达到了日照巅峰的标准。</br>接下来就需要打磨镇魂秘术了，而这需要前往魂族祖地。</br>没有急着动身，陆叶唤来了汤钧，从他那里得了一枚玉简，开始查探。</br>撤回天赋树分身的时候，他就吩咐过汤钧，一定要将整个星空的所有变化详细记录。</br>玉简中记录的，便是他最近修行时发生的一些事。</br>没什么大事，眼下五处破绽已经开启了三处，除了万象海与幻灭星系，玄霜那边的星渊之门也在两月之前开启。　　另外就是万象海这边的星渊之门，已经开始出现道境修士了，只不过实力都不怎么样，基本都是两三道的实力，这样的星渊修士在九颜重岳面前，依然不堪</br>一击。</br>这明显是星渊之门扩张带来的结果，由此产生的变化，便是玉剑岛上的星渊气息逐渐浓郁。　　现如今，整个星空所有的日照巅峰，都已经通过不同渠道来到了玉剑岛上，各自闭关修行，尝试铸就道基，而一旦他们有所成就，就会再次被分派往各处位</br>置。</br>一切都有条不紊。</br>查探完玉简，陆叶这才动身启程。</br>相对于法力的提升，打磨镇魂秘术需要耗费的时间应该会更多一些，所以这一趟他前往魂族祖地，可能要闭关很久。</br>只希望在自己出关之前，星空不会有太大的变故。</br>不需要与什么人辞别，九颜重岳那边都知道他接下来的行程，陆叶孤身出了三界岛，朝通往九州的虫道处飞去。</br>通过虫道，返回九州星系。</br>正准备凭神海中的七彩神莲勾连祖地意志时，手背上忽然传来一阵灼热感。</br>陆叶连忙低头望去，只见手背处，轮回树的印记绽放绿色光芒。</br>上次归来之后，树老又重新赐了他一道印记，以备不时之需。</br>如今这印记忽然有了反应，明显是树老在召唤。</br>出事了！陆叶心中一凛，本能地感觉不妙，若非大事，树老不可能这样召唤他，本就在轮回阶段，树老极为虚弱，这样召唤是会消耗树老的力量的。</br>与此同时，印记中传来树老的讯念，只有两个字。</br>“速来！”</br>陆叶当即放空心神，任由那绿色光芒将自己包裹，紧接着整个人就生出一种穿梭之感，不过这一次的感觉，远没有上次从星渊归来时那么强烈。</br>下一刻，整个人消失在原地，绿色的光芒收敛。</br>等陆叶再回过神的时候，人已来到了一处高山上，一片古老的废墟中，一棵枯黄的小树屹立在自己面前，赫然便是轮回树的分身。</br>小树摇曳中，有神念涌动，传递信息。</br>陆叶略一查探，很快明了眼前局势，顿时神色一凛，神念铺展开来。</br>这是一个很低级的界域，界域内并没有修士存在的痕迹，因为天地灵气极为稀薄，并不足以满足修士诞生的需求。</br>星空中其实有很多这样的界域。</br>而树老之所以会有分身留在此地，也是因为这个界域曾经也是个大型界域，不过那已经是很多万年前的事了。</br>现如今，整个界域底蕴薄弱，只是一处低级界域，连修行之法都无人知晓。</br>此时此刻，界域内处于一片水深火热之中，一个个人头大小的蝗虫，铺天盖地飞舞，所过之处，寸草不生，生命凋零。</br>一座座城池，一个个村落，狼烟四起，无数生灵亡命奔逃，却很快被虫群淹没。</br>那些蝗虫，每一个都相当于一个修士，最弱的都有灵溪境的程度，最强的甚至达到了真湖境，而且随着它们对界域生灵的捕食，竟在迅速变得更强。</br>这样的界域，本不应该出现这些蝗虫，但它们却带着死亡和杀戮出现了。</br>“找到了！”陆叶忽然转头看向一个方位，身形模糊了一下，消失在原地。</br>那个方向上，一个背生四翅，身有人形，生着一张狰狞口器，浑身覆盖白色甲壳的虫族正站在一座城池废墟的最高处，整个城池没了任何生机。</br>他静静地望着四周的狼藉，口中发出嗬嗬的笑声，似是很满意自己的杰作。</br>蓦然间，心生警兆，转头望去时，只见那边一道身影如流光般朝这边扑来。</br>“哦？居然还有修士？”这虫族显得极为意外，因为他抵达这里之后已经查探过了，整个界域根本没有修士的身影，这个时候忽然出现一个，应该是外来的。</br>或许是从附近路过，感觉到这边的情况过来查探。　　他根本没将来人当回事，狰狞口器中传一个急促音节，下一刻，整个城池的蝗虫都振翅飞了起来，朝来人包裹过去，眨眼就将来人包围的密不透风，更多的</br>蝗虫涌上，天空上很快出现了一个巨大的黑球。</br>“不自量力！”虫族眸中闪过轻蔑，早就听说，星空中的修士都是一群上不得台面的家伙，他们根本不知道力为何物，却妄想阻扰星渊的入侵。</br>忽有火光绽放，虫族一怔之下，巨大的由无数蝗虫组成的黑球这一瞬被火光吞噬，之前看到的身影毫发无伤地从中走出。</br>虫族勃然大怒：“你怎么敢！”　　薄如蝉翼的翅膀一振，身化流光就朝前方扑去，心中发狠，一定要好好折磨这个家伙，不能让他那么容易死去，要让他的身体为巢穴，让他亲眼看着自己的</br>血肉蕴育出更多的子民！</br>两道身影迅速接近。</br>碰撞的刹那，极动化作了极静！</br>陆叶探出一只大手，掐在了对方的脸上，将他丑陋狰狞的面庞遮掩。</br>虫族只觉自己撞在了一面铜墙铁壁上，鼻子都快碎了，身子却因为巨大的冲撞力往前狠狠甩了一下。</br>刹那间的交锋，让这个虫族意识到不妙，因为来人身上居然弥漫着极为浓郁的道力，而这种程度的道力，他只在那些八九道强者身上感受过。</br>星空内怎么会有这样的强者！</br>他心中惊骇，知道自己这次踢到铁板上了。　　根本来不及思考，电光火石间，他张开狰狞口器狠狠一咬，同时想要抽身退去，然而整个脑袋都被那大手捏的死死的，根本摆脱不得，咬过去的锋锐口器更</br>是连人家的护身法力都破不开。</br>“死！”陆叶眸光冰冷，大手一用力，虫族的脑袋被直接捏爆开来，他探手一抓，便从虫族体内取出一截道骨，然后冲天而起，朝星空深处掠去。</br>与此同时，界域各处，九道宝血分身分袭九个方向，正在肃清那些肆虐的蝗虫群。　　就连死去的生灵的尸体，也被分身们处理干净，因为从树老那边得到的消息看，这些尸体内都有虫卵，会化作孕育蝗虫的温床，整个界域庞大的虫群就是这</br>么来的。</br>一炷香后，所有蝗虫和尸体都被处理干净。</br>九道分身也分朝不同方向掠进星空，四下寻觅。</br>星渊道境已经入侵星空，这无疑意味着附近有一座星渊之门，而且已经开启一段时间了，否则不至于有道境出现。</br>树老以前就跟他提过此事，虽说可以预判本星空会有五道星渊之门开启，但谁也不敢保证会不会出现更多的。</br>这种事在发生之前，没人可以预测，只有真的发生了才能知晓。</br>如今来看，这个担忧成真了。</br>陆叶如今要做的，就是赶紧找到这一处暂时不为人知的星渊之门，然后亲自坐镇！</br>小半日后，一道宝血分身有了发现，陆叶当即构建虚空灵纹，传送至这一道分身旁。</br>抬眼望去，果然见到前方星空有一道红色漩涡，那无疑就是此地的星渊之门。</br>就在星渊之门附近，还有数量庞大的身影聚集。</br>陆叶凝神观瞧，发现那些身影赫然全都是虫族，没有一个外族。</br>而这些星渊虫族聚集在这里，居然还能相安无事，没有任何争斗发生。</br>这是极为少见的一幕，旁的星渊之门处，星渊生灵之间可是无法平和共处的，他们之间的争斗杀戮屡见不鲜。</br>但如果是虫族的话，那就可以解释了。</br>在青宫的时候，段伯就跟陆叶说过，虫族在星渊中可谓一霸。</br>对比大多数种族的散乱不成军来说，凭虫巢生存活跃的虫族明显更加团结一些。　　星渊中的虫巢跟星空中的可不太一样，星渊中的每一座虫巢都有一个虫母，那最少都是融道层面的强者，所有虫族都是虫母的后嗣，有虫母约束调度，每一个虫巢的虫族，都相当于一支军纪良好的大军。prev目录next首页书架搜索纠错纯净版本请安装本站明月中文客户端下次看书不迷路的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Sun, 31 Mar 2024 08:16:11 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百四十六章 魂能灌顶</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94302497.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百四十六章 魂能灌顶书架目录存书签三花的修行是古法，星空大环境的变化早已让这种修行方式淘汰，可以说这是一种不符合时代和潮流的修行方式。</br>但不可否认的是，三花可以让一个修士将自身的底蕴挖掘到极致，这对未来成就道境是有极大意义的，因为修士驾驭道力的多寡，就跟自身的底蕴有关系。</br>但陆叶却隐隐觉得，三花之秘并没有这么简单。</br>数年前他从星渊归来，前往虫皇界之前，曾与树老请教过这个问题。</br>但可惜的是，即便是树老，也只知道三花的修行对修士大有好处，可具体是什么样的好处就不清楚了。</br>因为整个星空自古至今，就没有出现过三花齐聚的修士，即便是那些古修士，也只成就了其中的一种或者两种。</br>跟如今古蛮界的蛮族类似。</br>蛮族那边虽然走的也是古法修行的路子，可同样无法在三花上达成圆满。</br>陆叶细细想来，无论是自己的体之花还是气之花，都不是一般人能够凝聚的。</br>自己能够凝聚成功，全托了天赋树的福，因为有天赋树，自身无论是肉身还是法力，都精纯无暇，没有任何杂质，这是最基础的要求。</br>而其他修士想达成这样的要求，千难万难。</br>更不要说气之花的凝聚还需要将法源提升到圆满程度，这可是需要耗费极为庞大的资源。</br>他当年可是被这个难题困了好长一段时间。</br>由此可见，神之花的诞生也绝非易事，但纵然前路艰辛，他也要走下去，他想知道，三花齐聚之后，自身会发生怎样的变化。</br>……</br>澜云界附近星渊之门的开启，让整个星空都意识到，危难的来源未必只有已经做出部署的几处破绽，或许还有其他的地方。　　好在树老对此早已预案，一支支巡逻队被派遣了出去，散布在整个星空所有星系中，这些巡逻队的任务只有一个，那就是来回巡查某一片区域，一旦发现异</br>常，第一时间上报。</br>同时每隔一段时间，都会定向与本星系的一处中枢联系。</br>如此一来，再有某个没有预测到的星渊之门开启的话，星空这边就能迅速做出反应。</br>在万象海星渊之门开启近一年半之后，除陆叶这批从星渊中赶回来的修士外，第一位道境修士诞生了，乃是一位来自五色域的石族。</br>这位唤作冷碧的女石族轮辈分，还是重岳的奶奶辈，修为早已到了日照巅峰程度，在此之前声名不显，一直在五色域闭关修行。</br>直到此次星渊入侵，才应劫而出。</br>其实按她的底蕴，如果条件合适的话，根本花不了这么长时间。</br>但因为星渊入侵前期，星渊气息稀薄，这才花了一年半之久。</br>这是一个好的开始。　　之后的数年时间，万象海，幻灭星系两处，陆陆续续又诞生了不少道境，其中一部分人手留了下来，协助防守，同时积攒自身道力，如今这局势，想要积攒</br>道力打磨道骨，只靠修行效率太慢了，非得去猎杀星渊修士才行。</br>另外一部分则前往澜云界那边的星渊之门，如此分流之下，只要足够小心，几乎每日都有收获。</br>转眼又数年，星空中依然只有这几处星渊之门开启，其他几处毫无动静。</br>但负责镇守的道境们却一日也不敢松懈，因为谁也说不准什么时候星渊之门就会忽然洞开。</br>温神莲内部，浩瀚无边的魂能海洋中，浪涛汹涌澎湃，那每一个浪头卷起，都是一次极为强大的魂力冲击，便是日照巅峰的魂体也未必能够撑得住。</br>不但如此，还有狂风骤雨，魂能之风的肆意席卷，足以让一般日照瞬息间魂飞魄散，那魂雨的滴落，更是能轻易洞穿一般修士的神魂防护。</br>这样的恐怖环境下，却有一艘造型狰狞的战舰劈波斩浪。</br>一个浪头袭下，战舰被淹没了身影，但紧接着又重新显露。　　甲板上，陆叶屹立，纹丝不动，一道道身影在各处忙碌，撑起战舰的防护，抵挡来袭的暴风雨，更有激发战舰的攻击法阵，将那从海水中忽然诞生的一头头</br>凶兽毙杀当场。</br>这些造型各异的凶兽有些连陆叶都没见过，完全叫不出名字，赫然都是魂能凝聚而成，几乎可以称为魂兽了。</br>又一次剧烈的冲击，战舰防护轰然告破，陆叶表情凝重。</br>巨大浪头袭至，撕裂了战舰，陆叶只觉周身巨疼，颇有一种神魂被撕裂的感觉，整个人几乎失去了意识。</br>恶劣的环境在这一刻忽然间消失的无影无踪，魂海变得风平浪静。</br>等陆叶再次回神的时候，人已来到了那九彩小岛上，身体被霞光笼罩，暖洋洋的温馨，神魂被撕裂的疼痛也在迅速削弱。</br>他慢慢坐起身，徐徐摇头：“还是不行！”</br>来到温神莲内部已经八年有余了。　　其实早在两年前，他就感觉自己已经将镇魂秘术打磨至了圆满程度，法力神魂皆满足，这无疑意味着他已经达到了日照巅峰的程度，是有资格去铸就道基的</br>。</br>温神莲内部的环境太适合镇魂秘术的修行了，不眠不休不知疲倦地打磨，让他在区区数年时间，达成了其他日照几百上千年才能做到的事。</br>当镇魂秘术圆满时，他便准备离去。</br>可他怎么也没想到，温神莲不放他走！</br>非但不放他走，还忽然演绎天灾来攻击他的魂体，陆叶完全不知道发生了什么事，但既遇攻击，自然是要抵挡的。</br>他当即施展出镇魂秘术与那天灾对抗，结果一败涂地，不但神魂重创，就连镇魂秘术都被打的破破烂烂。</br>神魂重创可不是小事，这样的伤势寻常手段根本无法修养，放在外面，也只能依靠大量灵丹慢慢修补，想要回复过来，少说也得数年起步。</br>但在这里，九彩小岛的霞光笼罩下，没用多久陆叶便生龙活虎起来。</br>然后他就开始修补自己的镇魂秘术，结果这一修补才发现，自己以为的圆满根本是个错觉。</br>自己的镇魂秘术在被破之后，明显有许多破绽。</br>甚至说，自己的魂体重创恢复之后，陆叶感觉魂体更加坚韧了一些。</br>这让他明白，温神莲不是在为难自己，而是在变相地帮自己。　　这两年时间，陆叶在一次次恢复，一次次重创中周而复始，每一次都有长进，最直观的表现，便是在那恐怖天灾下，自己能坚持的时间越来越长了，这意味</br>着镇魂秘术的破绽越来越少。</br>而且他的魂体也越来越坚韧。</br>这样肉眼可见的成长让他欣喜，浑然忘却了外物，因为他知道，错过这一次，自己可能再没有这样针对神魂的修行环境了。</br>待自身魂体恢复，陆叶开始修补自己的镇魂秘术。</br>旋即再次驾驭战舰冲进魂海之中，下一刻，风平浪静的魂海波涛汹涌。</br>再三年之后。</br>比起以往任何时候都要狂暴的天灾下，陆叶站在战舰的甲板上大声呼喝：“左侧来袭，准备防守！”</br>“是！”那边立刻传来一位船员的应答。　　这些船员，都是当年在幽灵船上那些真正的船员留下的印记所化，陆叶以镇魂秘术的方式将他们显化出来，这几年一次次破而后立的修补之下，每一个船员</br>看起来都栩栩如生，跟活人无异。</br>但再怎么栩栩如生，他们也都只是印记所化，并没有自己的思维。</br>此刻的应答完全是陆叶自己的自问自答，在这镇魂秘术战舰上，每一个船员都是他的神魂分身，对比以前，各种细节上要完美的多。</br>主要是这么多年的修行，没人交流，太无聊了点，陆叶只是在通过这种手段排遣寂寞。</br>战舰嗡鸣，巨大光柱轰出，来袭凶兽还未靠近便齐齐化作齑粉。</br>但危险远没有到解除的程度。</br>战舰上，一声声吆喝，一道道命令传达，在无边无际的魂海中横冲直撞，对抗天灾的同时也在抵挡凶兽的四方来袭。</br>不知过了多久，陆叶只知道这是自己坚持的最长时间的一次，杀掉的凶兽数不胜数。</br>某一刻，喧嚣激烈的战斗忽然化作平静。</br>凶猛的天灾也随之消散。</br>陆叶微微怔了一下，这才反应过来，自己赢了！</br>自五年前自己误以为镇魂秘术圆满之后，在这片魂海上征战了几百上千次，每一次都是以失败告终，直到今日，终于坚持了下来。</br>那么赢了之后呢？</br>就在陆叶这么想的时候，忽有九彩霞光从天落下，直灌头顶。</br>陆叶身形一振，只觉随着那霞光落下，庞大精纯的魂能涌入自己的魂体中，让自己的神魂得以一种恐怖的速度成长起来。</br>“原来如此！”他忽然心生明悟，终于知道温神莲为什么不断地演绎天灾给他带来考验了。</br>那不单单是在帮他完善镇魂秘术，更是在提升他魂体的韧性。　　唯有魂体足够坚韧，才能承受住此刻的魂能灌顶，若换做五年前，这样的魂能灌顶，他根本坚持不下来，但现如今，他有了这个资格。prev目录next首页书架搜索纠错纯净版本请安装本站明月中文客户端下次看书不迷路的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Sun, 31 Mar 2024 07:11:53 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百四十八章 铸基</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94328428.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百四十八章 铸基书架目录存书签“不好的事情……”陆叶皱眉。</br>青鸟道：“在星渊之中，若被星渊意志抛弃，可没什么好下场。”</br>“但这里是星空！”陆叶道。</br>“所以我才能与你说这些。”</br>又半日后，陆叶若有所思地离去，融道之事他了解了个大概，也算是不虚此行。</br>不过当务之急，对他来说还是要入道。</br>另外值得高兴的是，他已经说动了说动了青鸟和舞娘，若是星空的哪一处星渊之门危急的话，可以请她们前去支援。</br>这两位都是融道，上次星渊之门关闭的时候，她们错过了时间，所以才会留在星空中，整个星空也只有她们两位上古巨种了。</br>融道层面的实力，哪怕在星渊中也不算弱，在星空中更是无人能敌，有了她们的承诺，未来就算真的出什么问题，也能有解决的办法。</br>须臾数日后，万象海，陆叶归来。</br>三界岛中，陆叶倾听了汤钧关于这些年万象海的诸多变化，这才动身朝玉剑岛方向赶赴。</br>不需要准备什么了，该做的都已经做了，接下来就是见真章的时候。</br>陆叶闭关修行的这十多年，万象海这边没特别大的变故，九颜马斌坐镇之下，来犯之敌根本翻不出什么浪花。　　因为星渊之门扩张的还不够，眼下的程度只能让三道安稳通行，四道的话强行通过极有可能会出现一些意外，所以迄今为止，从星渊之门中闯进星空的来客</br>，实力最强的也不过四道之力，而且数量还很少。</br>不但万象海这边如此，其他的星渊之门基本都是这样的情况。</br>只有星渊之门持续扩张，才会让更多的强者更安全地通行，到那时候，星空的敌人才会越来越强。</br>这无疑给了星空足够积累的缓冲时间。</br>现如今，光是万象海这边，诞生的道境就有四十多位，虽说基本都是五道及之下，可只要持续积累，终究能慢慢变强。</br>星渊气息的弥漫，已经覆盖了小半个万象海。</br>安全起见，星渊气息笼罩范围内的灵岛，除了那些道境，其他人全都撤离，分散到其他的灵岛上去了。</br>不过日后随着时间流逝，整个万象海恐怕都要被星渊气息覆盖，到时候便再没有安全之地了。</br>陆叶径直闯进星渊气息笼罩的范围，前行才没多久，忽然心有所感，转头朝一旁望去。</br>那个方向上，有一座小岛，一道高挑的身影正站在那里，朝他这边望来。</br>四目相对，陆叶微微一怔，旋即露出笑容。</br>对方也有些意外，显然没想到会在这个时候见到陆叶，满面笑容地纵身掠起，朝陆叶这边迎来。</br>两人迅速接近，陆叶正待开口说话时，来者却是身形一转，一条大长腿如长鞭一样朝他抽了过来。</br>这一下暴起发难可谓是毫无征兆，主要是陆叶根本没看出她要跟自己动手的意思，顿时被打了个措不急手。</br>不过他只是抬起手臂轻轻一挡，便将对方的攻势挡下。</br>女子顿时面露惊愕神色，显然没想到陆叶的实力居然能这么强，她没有放弃，当即聚指成锥，直朝陆叶胸口处戳了过来。</br>陆叶随手一拍，就将她的手臂拍到一旁。</br>女子大怒，还要再动手，却忽然觉得后颈处一紧，整个脖子都被一只大手捏住了。</br>陆叶提小鸡一样，将这女子提在自己面前，笑吟吟地望着她：“干什么？造反呢？”</br>女子缩着脖子，眨巴眨巴眼，一脸惊愕：“不是说你才日照后期吗？”</br>她方才出手的时候，还唯恐伤了陆叶，第一下只动用了一道之力，第二下才动用两道的力量。</br>本以为能轻松拿下，谁知竟是这般结局。</br>“我是日照后期没错。”陆叶点点头，虽然不知道她从哪里打探的关于自己的情报，但情报是没错的，他当年离开的时候确实是这个修为。</br>只不过告诉她这个情报的人，好像没有说的太详细。</br>“那你怎么……”女子茫然了，眼珠子一转，脆生生地喊道：“爹爹！”</br>打不过就喊爹，陆叶被她搞的哭笑不得，却也只能松开了她。</br>不过也不是第一次喊，当年还没有完全恢复的时候，丫丫不止一次这么喊过他。　　陆叶也没想到，丫丫会在万象海这边，不过转念一想，丫丫也是日照巅峰，想要铸就道基，就只能前往几处星渊之门所在之地，万象海她最熟悉，自然会来</br>这里。</br>或许还有别的原因……</br>比如过来打陆叶一顿，出一口当年记忆缺失时认爹的恶气。</br>结果现在才发现，完全打不过！</br>“几道？”陆叶上下打量了丫丫一眼，开口问道。</br>“五道！”丫丫回了一句。</br>陆叶微微颔首，如丫丫这样早就成就日照巅峰的，底蕴都极为深邃，晋升道境时基本都是四五道。</br>倒是后续在九州和魂族祖地打造出来的日照巅峰们，成就道境后起点或许要差一些，但并非没有弥补的机会，只要持续不懈地修行，总能追赶上来。</br>丫丫惊疑不定地打量陆叶：“您老几道啊？”</br>“我？”陆叶揉了揉她的脑袋，“你猜！”</br>丫丫气恼地往后退了几步：“我不猜！”</br>陆叶叹息：“还是小时候可爱，长大了一点都不好玩！”</br>丫丫握着拳头对他挥了一下：“你还真把自己当爹了？我刚才可没用全力，我若用全力的话……”</br>陆叶已纵身掠走，只有话音远远传来：“注意安全。”</br>丫丫气咻咻地望着他离去的方向，嘴里嘟囔了一阵，有些后悔刚才没用全力，若是用全力的话，说不定能得手！</br>洞开的星渊之门处，红色的漩涡徐徐旋转着，比起当年刚开启的时候，它无疑要扩大许多。</br>这个位置的星渊气息也比其他地方要更加浓郁一些。</br>一道身影孤单单地镇守此间，任何从星渊之门过来的生灵都要接受她的试探，但有四道出现，都会第一时间斩杀。</br>至于四道之下，则是放任不管。</br>自有其他人去处理。</br>不过总有一些不长眼的，被绕过性命之后依然喋喋不休地纠缠，遇到这种情况就只能杀了了事。</br>尽管有马斌协助，可十多年如一日的镇守也绝非易事。</br>蓦然间，窈窕的身影有所察觉，转头望来，一眼便看到一道熟悉的身影漫步而至。</br>“辛苦了。”陆叶行至九颜面前望着她，能看到九颜眸中的些许疲惫。</br>陆叶感觉她清瘦了一些。</br>“没事。”九颜徐徐摇头，“你怎么来了？”</br>忽然又反应过来：“你要铸道基了吗？”</br>“对，时候到了。”</br>九颜温柔一笑：“那我给你护法。”</br>陆叶点点头，径直走到一旁盘膝坐下，沉浸心神。</br>九颜上前几步，整个人几乎站在了星渊之门前，手中提着一杆长枪，凝神盯着那红色漩涡。</br>但有星渊生灵敢冒头，无论实力强弱，都是一枪毙命。</br>旁边不远处，陆叶已做好了铸基的准备。</br>现如今，铸就道基的好几种法门都已经传播开了，陆叶选择的是熔炉法，这个法门是他最先接触过的，也是九颜等人验证过的。　　熔炉法，以身为炉，熔炼一身底蕴，成则入道境，败则修为尽丧，风险确实大了点，但陆叶本身就是火属行的修士，所以相对来说，这个法门是最适用自己</br>的。</br>身形端坐，心无波澜。</br>躯壳化熔炉，气血，法力，魂力齐齐涌动，如柴薪一样投入其中，轰鸣运转起来。　　九颜说过，熔炉法，无想无念，无我无相，当年她就因为心结不解，迟迟入不了道境，这方面陆叶是没什么问题的，因为修行这么多年，他并没有什么未解</br>的心结。</br>而且对于变强之事，他有着更胜常人的执着。</br>整个人的身体开始变得灼热，好像要烧起来了一样。</br>但陆叶知道，这其实是一种错觉。</br>熔炉法铸就道基的事，陆叶在星渊中就请教过九颜他们，所以很清楚其中的种种细节。</br>精气神的更多投入，冥冥之中好似真的有一团火被点燃了。</br>沉浸心神的陆叶甚至能清楚地看到这一团火焰。</br>道火！</br>这是熔炉法铸就道基时都有的幻景，它的出现意味着铸基的正式开始。</br>走出这一步，便再没有回头路了，成则入道境，败则修为丧尽。</br>其他人想点燃自身道火，都需要大量时间，偃甲星空那边最快的是半年，本星空这边要长一些，因为眼下星渊气息的浓度不算高。</br>陆叶这边却是轻松达成。</br>他并不意外，因为严格意义上来说，他其实是有道基的，天赋树就是他的道基，不但如此，他如今更有九道的实力，点燃自身道火当然轻松无比。</br>如今走的这一步，象征意义更大于实际，因为如果想要继续往上提升修为的话，这一步就必须要踏出去。　　其他人点燃道火之后，就会以自身的精气神为燃料，注入道火之中，灼烧自己选定的某一块骨头，将之化作道骨，一旦道骨初成，那就意味着踏入道境，从此鱼跃龙门，可以炼化道力入体。prev目录next首页书架搜索纠错纯净版本请安装本站明月中文客户端下次看书不迷路的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Sun, 31 Mar 2024 06:15:34 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百五十四章 离去</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94406190.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百五十四章 离去书架目录存书签九颜等人以前就跟陆叶说过，道骨越多，在星渊中修行的效率就越高，不过以前他没有道骨，所以没办法尝试。</br>如今再次归来，已打磨六块道骨，一番尝试之下，发现确实如此。</br>但依然远不及他借助天赋树来修行的效率。</br>苦修之法是不成了的。</br>在青宫待了数日后，陆叶下定了决心。</br>阴罗眼泪朦胧地望着他：“你要走？你要去哪？你什么时候回来？”</br>陆叶道：“我也不知道，但我肯定会回来看你的。”</br>“不走行不行？”阴罗抓着他的衣服不放手，真的要哭了。</br>好不容易等陆叶又回来了，还以为以后可以无忧无虑，谁知待了才几天，陆叶便又要离开。</br>阴罗是真心舍不得。</br>陆叶只能祭出杀手锏：“我顺道可以去找找青君的踪迹，有消息了我回来通知你。”　　“青君！”阴罗神色一振，这才慢慢松开手，吸了吸鼻子道：“那你可要小心了，星渊之中很危险的，若是找到青君了，就告诉他我很想他，我守在这里，一</br>定会守护好他的星空。”</br>“乖！”陆叶揉了揉她的脑袋。</br>“小子。”段伯在一旁忽然开口，“此物给你。”</br>说话间丢了一个东西过来，陆叶抬手接住，发现这是一枚漆黑的珠子，而且这珠子给他的感觉很奇怪，有些污秽的样子。</br>“这是何物？”陆叶问道。</br>段伯道：“你便叫它秽珠吧，是老夫当年炼制的一个小玩意，贴身携带，若有需要催动法力激发，可遮掩你身上的气息。”</br>陆叶试着催动法力灌入其中，霎时间，秽珠内涌出一股气息将他笼罩。</br>陆叶稍稍感受了一下，顿时大喜过望，收起秽珠：“多谢段伯！”凭他之身，在星渊中闯荡，有一个最大的问题难以解决，那就是气息。</br>与九颜等人不同，他们在星渊中待了那么多年，炼化星渊气息和诸多道骨，肉身已经被星渊气息浸染，与其他的星渊生灵基本没有太大区别了。</br>可唯有他因为天赋树的原因，一直气息纯净。</br>这也是阴罗喜欢吃他的宝血分身的最大原因。</br>若是平时倒也无妨，可一旦与人交锋，气息流露，那就像是黑夜中的灯火，会吸引很多星渊生灵的关注。</br>这个问题陆叶一直不知怎么去解决。</br>但段伯给的秽珠却能遮掩他身上的纯净，将他伪装成星渊生灵。</br>段伯也是某个星空破碎后存活下来的星空遗民，这个秽珠无疑是他当年给自己炼制的，如今无用，便送了陆叶。</br>段伯冷哼一声：“别死在外面了，否则小姐会伤心的，另外你最好伪装一下，人族在星渊之中的处境……不是很好。”</br>“这是为何？”陆叶还是头一次知道这个信息，虽说他在星渊中生存的时间不短，但其实接触的信息并不算多。</br>段伯摇头：“不甚清楚，老夫只知星渊中大多数种族都不太瞧得起人族，如果将星渊各族划分个三六九等的话，那人族基本是中下层面。”</br>陆叶若有所思。</br>心中清楚，若非阴罗的关系，段伯是不会跟他说这么多的，还有那秽珠，哪怕无用，段伯也不会随手送他，彼此间其实没太大交情。</br>既有了打算，终有一别。</br>在阴罗念念不舍的注视下，陆叶飞出了青宫，直朝星渊深处掠去。</br>星渊寂寥，许是因为这些年星渊之门开启的缘故，附近的星渊生灵都被聚集了过去，所以陆叶这一路行来，竟是连半个人影都看不到。</br>赶路之时无聊，陆叶索性让宝血分身驾驭星舟前行，本尊则安心修行。</br>这样的效率固然不高，可蚊子肉也是肉，他要将自身全身骨头都打磨成道骨，需要的道力必然是一个极为庞大的数字，任何一点积累都不可忽视。</br>一月之后，终于赶至上次来过的地方，陆叶一头扎进了那大日之中，天赋树根须延伸开来，肆意吞噬。</br>直至燃料补充完全方才离开，继续前行，身后大日，色泽又暗淡了一些。　　继续向前，陆叶这才遇到一些林林散散的星渊生灵，数量不多，实力也不算强，陆叶只是稍稍流露出自身气息，便引的这些家伙悍然杀来，结果无一例外，</br>皆成他的刀下亡魂。</br>晋升道兵之后，磐山刀虽然没有得到蕴养，只是最低级的道兵，可锋利度却明显远胜之前。</br>陆叶怀疑，便是那些顶级的防护法宝，他不动用道力，只以磐山刀的话，也挡不住几记重劈。</br>对比当年他带着九颜等人躲躲藏藏地前行，如今的他已经有了一定程度的自保之力，不敢说横行无忌，最起码不用那么小心翼翼了。</br>越是远离星渊之门，遇到的星渊生灵就越多。</br>数月杀伐，再加上苦修，终于让陆叶将自身道力积攒到了三千之上。　　这个效率其实不算低，但相对于他的需求来说，绝对不高，主要是遇到的敌人实力都不强，这几月下来，他杀的最强的一个，才七道而已，七道修士，也才</br>三块道骨，残存的道力也不丰富。</br>可以尝试下打磨道骨了。</br>寻了一处地方，陆叶盘坐，分出宝血分身在四周监察，催动道力，徐徐注入被选定的骨头中。</br>道力的滋润和改造，让那块骨头慢慢发生了一些奇妙的变化，就连色泽都逐渐变得金光浓郁。</br>按照以往的经验，在消耗差不多百丝道力之后，这块骨头就会承受不住打磨，继而破碎。</br>但这一次好像运气不错的样子，道力持续注入，道骨居然一直没有破碎迹象。</br>直到耗费两百道力，将这块道骨彻底打磨完成，陆叶才恍然回神。</br>忍不住怔了一下。</br>成功了？</br>居然一次就成功了，这还是从未发生过的事。</br>算上这一块道骨，他已经打磨七块道骨了，运气最好的一次，也是足足打磨了三次才成功，这样一发入魂的事情还是头一次遇到。</br>他知道这种事是有可能发生的，但没想到居然会发生在自己身上。</br>可惜命运骰子被他给吞噬了，否则此刻定要掷一下，必然能出个大吉。</br>鸿运当头，当再接再厉！</br>陆叶鼓起精神，继续打磨道骨。</br>小半日后，他一脸痛楚又心疼的起身，裹挟一身杀机，冲出了闭关之地，寻觅可以斩杀的对象。</br>所谓的鸿运当头，竟只是错觉。</br>第八块道骨足足耗费了近千道力，居然也没有成功。</br>一时间他也搞不清楚自己这是幸运还是霉运了。</br>星渊中的虚空其实都是某个星空的一部分，破碎的星空多了，星渊才会不断地扩张。</br>虚空之中，一行约莫二十多道身影正在急速前行，为首者是个看起来三十左右的妇人，风韵十足，气质成熟。</br>星渊虽然充斥着混乱与杀戮，但依然有大大小小的势力，这些势力，大多数都是星渊本土修士组建而成，也有一部分是破碎的星空残留的势力。</br>但不管是怎么诞生的，终究只有一个目的，那就是抱团取暖。</br>二十多道身影行色匆匆，明显在赶路。</br>蓦然间，为首的妇人忽然停住身形，抬手打了个手势。</br>身后众人齐齐止步，个个都露出警惕神色，随着妇人的目光朝那边望去，发现那边赫然有一道身影正悠悠地朝这边靠近。</br>但很快，那边的身影便似发现了他们的行踪，竟急忙调转方向朝后方遁逃。</br>对方没逃的时候，众人还察觉不出太多迹象，可对方这么一动，气息显露无疑。</br>“失落者？”有人惊疑出声，那纯净的气息明显是才刚来星渊没多久，还没被星渊气息浸染。</br>妇人叹息一声：“也是个可怜人。”</br>他们这群人都是经历过这个阶段的，知道星空破碎的时候，整个星空的修士都如丧家之犬般，何等仓皇失措。</br>只有在星渊中待上一些年头，才能真正融入其中，但又有多少修士安稳地度过这个阶段？可以说，这个阶段是最危险的时候。</br>“陈武，把人带过来吧，好像是个人族，也不知是哪个星空的。”</br>这样的失落者出现，无疑意味着最近有星空破碎了，某个星空碎片流落到了附近。</br>“是！”被唤作陈武的修士领命而出，朝那失落者追了过去。</br>正在遁逃的陆叶察觉到这一点，顿时有些不满：“怎么就一个？”</br>这段时间，他凭自身独有的气息为饵，可是钓了不少鱼。</br>本以为这一次也会跟以前一样，一旦自己气息暴露，必定会引来那群星渊修士的疯狂追杀，谁知人家只出动了一个过来。</br>这跟预期的有些不太一样。</br>如果对方全杀过来的话，他到时候血海一催，谁也别想跑，统统都要化作他变强的资本！</br>如今的话，只能先与来者鏖战，再引其他的入瓮了。</br>不过得跟对方交手，否则不好判断对方的道力强弱。　　就在陆叶这么想着的时候，一道声音远远地传入耳中：“这位道友莫慌，我等对你并无恶意，你初入星渊，恐不知星渊的凶险，陈某奉夫人之命前来接应。”prev目录next首页书架搜索纠错纯净版本请安装本站明月中文客户端下次看书不迷路的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Sun, 31 Mar 2024 05:12:40 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百五十章 十五道</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94345934.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百五十章 十五道书架目录存书签道力徐徐注入，如水浸入了泥土中消失不见，在消耗的同时，也在徐徐改造着被选定的道骨，让其内部发生极为奇妙的变化。</br>渐渐地，那块道骨上泛起一层淡淡金光，更多的道力消耗之下，金光逐渐浓郁。</br>就在陆叶以为这一次没什么问题，满怀期待的时候，体内骤然一疼，有咔嚓的声音清楚地循着血液的流动传入耳中。</br>那块被选定的道骨破碎了！</br>失控的道力冲击之下，整块骨头都化作了齑粉。</br>陆叶忍着疼，这才意识到，自己把事情想的简单了。</br>想想也是，九颜等人打磨道骨的时候，哪一个不是在一次次失败中取得的成功？</br>按他们统计出来的规律，打磨道骨这种事，基本上只有一成的成功率，这还是他们这些人，那些底蕴更差的，成功率无疑要更低一些。</br>诸如一些星渊中的修士，可能几十次打磨才侥幸成功一次，所以道境的修行并不简单，每一道之力的提升都要付出巨大代价。</br>这一下失败，让陆叶的道力损失了一百多，不过相对于他高达六千的道力储备，这点损失还是能承受得起的。</br>疼痛的位置忽然一阵酥痒，陆叶沉浸心神观瞧，顿时发现了一件有意思的事。</br>那化作齑粉的骨头，竟在重新凝聚。</br>不是碎骨重生，而是凝聚，就好像时光倒流，几乎碎成齑粉的骨头重新组合在一起，逐渐变得完整。</br>按道理来说，这一块骨头碎成这样，是会重新生成一块的，至于碎骨，陆叶自会想办法排出体外，这种事星宿后期就可以做到了，更不要说如今的陆叶。</br>但它明显不是重生。</br>陆叶倍感惊奇，按道理来说不应该如此才对，可它就这么发生了。</br>这是之前那凶猛道火焚炼己身带来的变化吗？陆叶不得而知，但可以肯定的是，今日之前自己的骨头如果碎成齑粉，是不会这样重新凝聚的。</br>只一炷香时间，碎骨就重新恢复如初，不但没有丝毫伤痕，就连坚固程度都因为之前道力的淬炼而有所提升。</br>方才的失败并非完全无用！</br>陆叶很快意识到，这对自己来说是一件好事，打磨失败的道骨会变得更加坚韧，这无疑代表下一次打磨的成功率提升！</br>他当即再次打磨起来。</br>可惜这一次虽然依旧小心谨慎，依然在最后关头功亏一篑。</br>直到第三次打磨，前前后后耗费了近五百道力之后，才算成功。</br>细看之下，那道骨因为道力的打磨泛着金光，明显与别的骨头不太一样。</br>陆叶心念一动，天赋树树叶上承载的一些道力便被转移到了这根道骨上，让那金光愈发明亮了。</br>寻常道境的道力，都是储备在道骨中的，不像他，有天赋树树叶可以承载。</br>再将道骨中的道力重新转移回天赋树，中间没有任何折损消耗。</br>陆叶欣然，如今自己也算有真正属于自己的道骨了，那自己驾驭十道之力的话……还有没有压力？　　入道层面的修士们之所以要打磨第二道骨，一来是为了储备更多的道力，二来是需要更多的道骨来分摊驾驭道力时的负荷，其中后者才是最主要的，所以道</br>骨越多，能驾驭的道力就越多。</br>陆叶本身就可以轻松驾驭九道之力，如果辅以这一块道骨的话……</br>催动十道之力，陆叶露出喜色。</br>果然没有压力了，他能清楚地感觉到，自己这块道骨好像化作了一根无形的支柱，支撑住了自身对道力的驾驭，原本应有的负荷也完全感受不到。</br>但在欣喜之后，他却有些茫然。</br>无论是阴罗还是段伯，又或者是九颜等人那边，无不证明了入道层面，九道为极，辅以属宝才能催动十道之力。</br>那自己这边算怎么回事？</br>这才是第一块真正属于自己的道骨，既能打磨成功，那是不是还可以打磨第二道骨乃至第五道骨……</br>这么算下来，自己若是成功打磨出第五道骨，岂不是将拥有十四道之力？</br>十四道之力，虽然与融道依然差距巨大，可比起一般的入道却要强太多了，几乎半倍的道力差距，寻常九道简直可以随手斩杀。</br>这与他的认知有些不符。</br>哪里出了问题？天赋树的问题，还是自己铸就道基时出的问题？</br>陆叶想不太明白，更没人可以请教。</br>如今他只知道自己这条道境之路，走的与旁人好像有那么一点点不一样……</br>道力还有很多，陆叶继续打磨道骨。</br>又是几次失败后，第二道骨打磨成功，轻松驾驭起十一道之力。</br>然后是第三道骨，第四道骨，第五道骨……</br>陆叶所预测的十四道力真的达成了！　　傻眼之余，陆叶的心情更多的是振奋，道境层面，能驾驭的道力越多，实力就越强，他这十四道之力，几乎可以说是融道之下无敌，便是遇到最差劲的融道</br>，也未必没有活命的机会。</br>可惜此刻在星空中，若是在星渊，陆叶倒是想找一些九道的星渊修士来练练手。</br>查探自身道力，在打磨了五块道骨之后，原本六千多的储备，如今只剩下两千多了。　　道骨的打磨，越往后，成功的几率越低，九颜等人从八道晋升九道的时候，不知经历了多少次失败，若非阴罗每月提供那么多完好无损的道骨，众人根本不</br>可能在那些年屡屡晋升突破。　　陆叶这边的情况虽然没这么严重，但大体上也是这个走势，只不过他选定的道骨每一次破碎之后，都会变得更坚韧，继而提升成功的概率，所以成功率相对</br>一般人来说是很高的，绕是如此，五块道骨的打磨，也消耗了三四千的道力。　　要知道这些道力积攒起来可不是容易的事，陆叶当初在青宫修行了那么多年，拢共才这么点家底，这一下挥霍了大半，不过相对于实力的提升，这点付出不</br>算什么，道力终究是可以积攒的。</br>五块道骨齐备，陆叶却没有停手，而是选择打磨第六道骨……</br>不止他一个人这么干过，九颜等人都干过，但无一例外，全都失败了，受限于入道层面九道极致的约束，第六道骨完全没有打磨成功的可能性。</br>陆叶之所以要尝试，是因为他已经打破了这个九道极致的约束，所以他想知道，自己能不能成功。</br>第一次尝试，不出意外地以失败告终，损耗了一百多道力。</br>第二次尝试，依然失败。</br>第三次，第四次……</br>直到第八次尝试，足足耗费了近千道力之后，第六道骨居然被打磨成功了！</br>尽管在打磨之前就感觉自己有成功的可能性，但当这个结果出现的时候，他还是怔了好久才回过神。</br>他驾驭起十五道之力，面色平静，但眸中却溢满了兴奋之色。</br>第六道骨的成功给他带来的不单单只是一道之力的提升，更多的是无限广阔的未来，这意味着他真的不受九道极致的约束，可以继续打磨更多的道骨。</br>略一审视，自身骨头两百零六，这岂不是意味着如果全部打磨成功，他可以驾驭起两百多道之力？</br>据他所知，如阴罗那样的融道巅峰，也才百道之力而已，不过融道层面的道力因为一些原因比起入道要更加强大，同样的道力能发挥出更强的杀伤和防护。</br>可即便如此，融道巅峰也是百道为极限。</br>百道之后，那是合道的层面了。　　兴奋之余，心中一苦，如今打磨第六道骨，就花了近千道力，这越往后要花费的道力就越多，想要将全身骨头都打磨成道骨，那道力的花费该是一个何等庞</br>大的数字？　　再仔细地回想，陆叶隐约觉得自己这个异常应与天赋树无关，若说根源的话，应是自己以三花之力点燃道火焚炼己身带来的结果，尽管没有直接的证据，但</br>陆叶心中就是有这个感觉。</br>三花的修行本就极为困难，以那种无暇纯净又凝练至极的底蕴点燃道火，身化熔炉焚炼，应会造就一些不同寻常的结果。</br>倒是可惜了，若是因为三花的原因，那自己这条路就没法重现。　　他一直都觉得，三花的修行没那么简单，如果只是单纯地让修士在一个境界走到极致的话，那需要的条件未免太苛刻，可如果那诸般艰辛造就了这样一个结</br>果，那之前所有的付出和努力都是值得的。</br>道力储备只剩下不到两千了，陆叶想了想，放弃了继续打磨道骨的打算。</br>眼下十五道之力，超负荷之下可以催十六道的力量，融道之下无人可敌，再多一道也没太大区别。　　而且天赋树那边是需要道力储备的，他最初能发挥出道境的力量，就是因为天赋树的道力储备足够，道力储备过两百的时候，他能催动六道之力，过四百则</br>是七道，六百对应八道，九道则需要八百，如果储备跌落八百之下，那他就发挥不出九道的实力了。　　再算上天赋树分身，那他的道力储备最起码要维持在两千左右，这才能让自己和分身发挥出应有的水准，所以剩下的道力要留着。prev目录next首页书架搜索纠错纯净版本请安装本站明月中文客户端下次看书不迷路的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Sat, 30 Mar 2024 15:13:33 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百三十七章 血祖的执念</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94137419.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百三十七章 血祖的执念书架目录存书签陆叶如今也是。</br>因为他曾经炼化过方寸山的核心！</br>如今方寸山一统，所以他才能在界域内无所不能。　　他感觉自己甚至可以抽离方寸山的底蕴来提升自己的修为！若这么做的话，那他的修为提升速度将比在万象海修行的效率还要恐怖，必定能在极短时间内让</br>法力达到日照巅峰的程度。</br>但取而代之的，将是方寸山底蕴的消耗。</br>这对他来说没有太大意义，因为真正的日照巅峰，要求的不单单只是法力的提升，还有镇魂秘术！</br>这是他现阶段无法达成之事。</br>不过对他没有意义的事，对旁人就未必了……陆叶心中忽然冒出一个想法。</br>整个方寸山内，所有小人族欢欣鼓舞，就连那些外来的修士们也被感染，一时间，偌大界域仿佛过年一般热闹。</br>方寸山已经一统，那就是时候赶赴天罡星系了。</br>到时候有这件至宝为中枢，水仙陈力两位道境坐镇，总数几十上百个星系的修士联手，天罡那边应该没有太大问题。</br>一道身影忽然落在陆叶身旁，打断了他的沉思，转头望去，发现来的是马尚思。</br>“大人，血炼界那边似乎有些不太对劲。”</br>陆叶眉头一沉：“哪里不对劲？”</br>马尚思一脸羞愧：“我说不上来，就是有种奇怪的感觉。”</br>“去看看。”陆叶立刻掠去，朝方寸山外飞去。　　方才他将血玉界安置好就急急赶赴方寸山这边来了，所以那边有什么变故他还真不清楚，倒是一直留在血炼界中的血侍们有所察觉，这才由马尚思前来禀告</br>陆叶。</br>须臾间，陆叶出了方寸山。</br>朝血炼界那边望去，三大血族界域此刻已经融为一体，乍一眼看去，就是一个巨大的没有头颅和双脚的女子身形，任谁第一眼看了，都会心生敬畏和惊悚。</br>凝神观瞧了一下，并没有发现什么不对劲的地方，直到带着马尚思落到了血炼界上，陆叶才眉头一皱。</br>确实有些不对。</br>并非肉眼能察觉的不对，而是感觉上。</br>甚至说陆叶此刻的血族血脉都有些异样的反应。</br>隐隐有一个模糊的念头在脑海中翻涌，却是怎么也无法清晰。</br>这种事放在一般人身上可能正常，但在陆叶身上就不太对劲了，不过他只是略一沉思，便洞察原委。</br>血族的血脉自带传承，与许多珍稀的上古异兽神兽是一样的，血脉浓郁到一定程度，自然而然就能洞察一些奇妙。</br>如今这个在脑海中模糊翻涌却无法清晰的念头，无疑就是血脉中承载的传承或者什么信息。</br>他的血脉隐约达到了一个程度，却又还差了一点，所以才会出现这样的情况。</br>一念至此，陆叶索性放空心神，任由那个念头在脑海中翻涌，继而遵循着最本能的意志行动。</br>片刻后，他双目无神，纵身一跃，朝血炼界中心之地掠去。</br>马尚思紧随其后，一路跟随陆叶来到一片汪洋大海之地。</br>神阙海！</br>这里曾经是九州人族对抗血族的根据地，也是大师兄封无疆和诸多九州先辈立足之本。</br>以往殷红如血的海水早已变得清澈，这是整个血炼界圣血消失带来的变化。</br>陆叶纵身落进神阙海中，一路往下，很快抵达海底，海底有深渊，身形继续深入。</br>不片刻，陆叶终于来到一处地方，这才停下身形。</br>一直跟随着陆叶来到这里的马尚思神色一凝，低声道：“源灵窍！”</br>他这么多年在血炼界中修行，自然无数次地探索过这个界域，此地他来过，因为如果计算位置的话，这里赫然应该是血祖的源灵窍所在之地。</br>对任何一个修士而言，源灵窍都是极为重要的位置，这个位置是修行的起点，修士第一个打开的灵窍就是源灵窍，继而孕育出第一道灵力。</br>再看陆叶，依旧双目无神，仿佛根本没有自己的意志。</br>却有血色自陆叶体内爆发出来，殷红的血气自源灵窍处，疯狂朝四周弥漫。</br>血炼界内部有地下血河，贯穿整个界域，那四通八达的地下血河就是血祖的血管，如今陆叶的一身气血便顺着那无数血管流动，很快铺满了整个界域内部。</br>这还没完，气血顺着与另外两大界域的连接处，涌入了血绝界与血玉界中。</br>短短一炷香，血祖残躯内部就被陆叶的气血充盈，从星空中俯瞰，血祖残躯此刻赫然绽放出殷红光芒。</br>血祖的源灵窍中，陆叶却忽然动了起来。</br>双手徐徐抬起，速度及慢，仿佛两只手上提了什么重物，在抬起的过程中，他身体内更传出咔嚓嚓的声响，仿佛承受了巨大的负担。</br>轰隆隆……</br>界域震动，马尚思一个立足不稳，不由踉跄了一下。</br>他完全不知道发生了什么事，但下一刻音符就有消息传来，他急忙查探。</br>是香音传来的讯息，待看清讯息内容之后，马尚思不禁呆了一下。</br>只因那信息很简单，只有一句话。</br>“血祖残躯的两只手在动！”</br>再看看陆叶此刻极为艰辛的动作，马尚思立刻意识到了什么，神念涌动，查探四方。</br>血祖残躯的两只手确实在动，而且其动作的幅度居然与陆叶这边一模一样，就好像血祖残躯成了一具提线木偶，正在被陆叶操控。</br>神念监察中清楚地看到了这一幕，马尚思心神讶异，他不知道发生了什么事，但既然是陆叶在施为，那他也插不上手，只能等待。</br>再看陆叶这边，当两只手抬起到与手肘齐平的时候，他的鼻孔中竟忽然窜出了两道鲜血，整个人裸在外面的肌肤更是龟裂开来，霎时间成了一个血人。</br>疼痛感让他稍稍清明了一些，也终于知道脑海中翻涌那个模糊念头是什么了，更知道自己应该去做些什么。</br>但凭自己现在的力量，好像还差了许多，如今的状态，给他的感觉比驾驭七道之力与敌争斗的负荷还要巨大好几倍。</br>自己一个人不行，那就借助血侍的力量！</br>在驾驭血祖残躯这件事上，血侍们是可以给自己提供助力的，这件事他早就验证过了。</br>陆叶神念涌动，瞬息间一道命令传递给十大血侍。</br>众血侍得令，急忙飞向各处，马尚思这边也是迅速离去，顺着陆叶气血流动的方向奔赴自己需要抵达的位置。</br>又过片刻，十大血侍已准备妥当。</br>随着陆叶神念涌动，主仆十一人齐齐发力。</br>陆叶果然感觉压力小了很多，原本已经无法有所动作的双手终于再次缓慢地动了起来，与他动作对应的，是血祖两条臂膀的完美复刻。</br>时间流逝，无论陆叶还是血侍们都压力巨大，个个体表血箭迸发。</br>直到某一刻，陆叶双手终于合拢，掐出了一个极为古怪的法诀，口中一声低喝：“临！”　　星空中，血祖残躯也同样掐出了那个法诀，随着法诀的结出，残躯表面覆盖的殷红血光骤然光芒大放，紧接着分作三道，分朝星空三个不同的方向掠去，转</br>瞬不见了踪影。</br>界域的震动停止了，一切恢复如初，陆叶跌坐在地上，收了自身弥漫出去的气血，赶紧吞服灵丹恢复自身。</br>这一下消耗可是真不轻，甚至说，若非他有十大日照血侍帮忙助阵，这件事还真没办法完成。</br>而且直到此刻，他甚至都不明白自己做的这一切到底是为了什么，他遵循着血族血脉中的一丝悸动行事，只是隐隐感觉这件事没有坏处。</br>如今倒是可以回溯一下，然后看看自己刚才做的事会引发什么变化。</br>他这边在修养，十大血侍同样在修养，而且情况比他好不到哪去。</br>数日后，陆叶与血侍们重新汇聚一堂。</br>“主人，之前到底是怎么回事？”香音问道。</br>十大血侍中，也就她敢问陆叶一些问题了，其他血侍倒不是没这个胆量，只是对他们而言，陆叶无论做什么，都是无需置喙的，只需听令即可。</br>陆叶心情明显不错，开口道：“血祖虽死去几十万年，就连神魂都不复存在，但她留下的这副残躯却依然留有一丝执念。”</br>“执念？”香音不解。</br>“没人希望自己的身躯四分五裂，尤其是血祖这样的强者，所以这副残躯残留的执念就是能够变得完整。”</br>“那我们之前做的……”</br>“血族的另外三大界域此刻正受到牵引，朝这边汇聚而来。”陆叶回道。</br>这就是之前所为带来的结果，数日的查探回溯，陆叶已经洞察了这一点。</br>其实自从当年无意间让南部方寸山将血绝界带回来之后，他就有过将血祖残躯拼凑完整的想法。</br>所以才有了后来的血玉界之行。</br>在拼凑血祖残躯的同时还能对血族造成巨大打击，一箭双雕的事，何乐而不为？</br>只是血绝界可以让南部方寸山带回来，血玉界可以让西部方寸山带回来，剩下的三个血族界域怎么处理陆叶就没头绪了。　　总不能让他花几十年驾驭一个界域赶远路，真要凭自己的力量达成此事，想将三个界域带回来，没个百年时间是做不到的。prev目录next首页书架搜索纠错纯净版本请安装本站明月中文客户端下次看书不迷路的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Sat, 30 Mar 2024 14:10:46 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百三十五章 齐聚方寸山</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94105673.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百三十五章 齐聚方寸山书架目录存书签方寸山内部界域巨大，但从外面看，它却并不出奇。</br>陆叶落身之上，盘膝而坐，心神涌动，凭方寸山之主的身份驾驭此宝，顷刻间，无影无形的力量自这件至宝中弥漫出来。</br>那是一种极为玄妙的牵引之力，而牵引的对象则是还在归途中的西部方寸山。</br>当这种牵引之力出现的时候，西部方寸山那边的速度陡然提升了不少，而且随着陆叶的施为，越来越快。</br>算算距离，如果放任不管的话，西部方寸山那边可能还要两三年才能进入九州星系。</br>但陆叶这边一发力，这个时间就会大幅度缩短了，有望在半年内让方寸山完成融合。</br>与此同时，他传音方寸山内部一道。</br>毕竟他这般施为会引发方寸山内的一些变化，为免小人族那边惊慌误会，还是要先说明的好。</br>一道小如蜜蜂般的身影从方寸山内掠了出来，身形急速变大，眨眼化作常人大小，正是苏玉卿。</br>见得陆叶，她欣喜至极，尽管早已从树老那边得知陆叶安然无恙，可在没见到陆叶本人之前，她依然提心吊胆。</br>紧随着苏玉卿之后，又有许多道小小身影出现，赫然全都是小人族的。</br>陆叶目光扫过，见到了一个个熟悉的面孔。</br>不过还没等他打招呼，就又有两道身影从方寸山内掠了出来。</br>其中一道看似娇弱的身影站在苏玉卿身边，挽住了她的胳膊，冲陆叶微微一笑：“陆师弟，又见面了。”</br>这挽着苏玉卿的赫然是前不久才分别的水仙。</br>之前水仙就说要来方寸山，却不想动作居然这么快，看样子是托了某条虫道的福，要不然从那遥远的幻灭星系赶赴此地，绝不可能只花这么点功夫。</br>不止水仙，还有陈力也在这里。</br>“水仙师姐，陈兄！”陆叶点头致意。</br>一群人落身在方寸山上，除了水仙和陈力之外，剩下的都是方寸山的日照们了。</br>陈玄海道：“陆叶，树老那边传令让方寸山镇守天罡星系，但如今西部还未归来融合，我之前与西部那边做了沟通，那边恐怕还要几年才能抵达这里。”</br>陆叶道：“我正在牵引西部，半年内应该可以启程，不会误了战机的。”</br>“那就好。”陈玄海放下心来。</br>“天罡那边只有方寸山吗？”陆叶又问道，如果只有方寸山的话，就算有水仙和陈力协同坐镇，力量终究还是太单薄了一些。　　“当然不止。”水仙微微一笑，“我无量和周边几个星系，陈力道友那边也有几个星系，到时候都会来方寸山汇合，而且以天罡星系为中心，附近几十个星系</br>都会有支援的。”</br>“树老的安排？”陆叶会意。</br>“正是。”</br>“那就没太大问题了。”陆叶点点头，看向水仙：“两位什么时候到的？”</br>水仙冲他眨眨眼：“才刚到没多久，我们正在与方寸山的诸位道友说一些星渊中的见闻。”</br>刚到没多久……陆叶心中了然。　　“陆叶，水仙道友方才说，星渊之门开启之后，星渊气息入侵星空，唯有在那种环境下吾辈才能以熔炉法修行，铸就道基，成就道境，可是据我所知，那马斌</br>应是已经铸就道基的，他是如何做到此事的？”陈玄海开口问道，不但他好奇，其他人都好奇这个事。</br>因为如果能效仿马斌，提前铸就道基的话，那未来星渊入侵后，无疑能站在更高的起点上，到时候修行起来就能快人一步。</br>陆叶摇头道：“此事我也不知，以前没问过，等此间事了，我会去一趟万象海，届时有了答案再告知诸位。”　　陆叶来之前，水仙与陈力说了不少道境和星渊的事，如今他来了，众人索性就待在这里畅聊起来，星渊的混乱和残酷也逐渐在众人面前揭露，听的众人心头</br>戚戚。</br>一晃数日后，逐渐有得到调令的修士一群群地从不同星系赶赴方寸山汇合，整个方寸山内部慢慢热闹起来。</br>方寸山的日照们变得忙碌，以后天罡星系那边就是以他们为主，当然要先协调好各方势力的人手。</br>苏玉卿与陆叶多年不见，自然想与他多温存一会，哪怕只是简单地待在一起，说说话，也能让人安心。</br>可惜如今形势紧张，她往往都不得空闲，只有偶尔才会抽空跑出来陪陆叶一会。</br>大多时候陆叶都是孤身一人留在方寸山外。</br>不过他也没闲着，本尊这边驾驭方寸山的同时，分出了天赋树分身前往九州那边查探情况。</br>十几年未回，九州变化巨大。　　青黎道界与玉螺界先后融界之后，整个九州的地貌都有翻天覆地的改变，界域体量大了一倍不止，天地灵气也变得极为浓郁，虽然还不到顶级界域的程度，</br>但放眼大型界域的层面，九州如今已是中上档次了。</br>对于一个新晋大型界域没多少年的界域来说，这样的成长速度简直可怖。</br>如此变化，主要归功于小九，因为有了它这个意志，九州才能成为一个迅速成长的大型界域。</br>另外花界的依附也有很大的推进作用。</br>花界是一个极为特殊的界域，从来都只能依附在别的界域之中，作为主界的辅界存在，但有了花界，主界和辅界便可相辅相成，共同成长。　　当年陆叶将花界带回九州的时候，整个界域不说有多破败凋零，情况其实是很不好的，但依附九州，伴随九州的成长而成长，现如今的花界内鸟语花香，在</br>花族和木灵孢族的共同打理下，整个花界内处处可见珍稀的药材。</br>现如今，花界几乎算是已经成了九州的药园。</br>界域腾飞，九州内的修士修行环境也变得越来越好，这些年各种天资妖孽层出不穷。</br>如此情形，九州已然有了顶级界域之资，只待时间的沉淀和底蕴上的积累。</br>当然，前提是整个星空要度过即将到来的劫难，若是度不过去，那就万事皆休。</br>方寸山上，陆叶面前一群血族跪伏，神色虔诚。</br>以马尚思这个第一血侍为首，玄鱼香音姐妹，从血绝界中收服的定北风，还有从血玉界中收服的雨梦，神恩等六位。</br>陆叶麾下光血侍就足有十人。</br>现如今已齐齐晋升日照！　　血炼界似乎有一些不同寻常的地方，尤其是对血族的修行来说，哪怕它积攒的底蕴早就已被九州吞噬殆尽，可它作为血族的躯干残留，对血族的修行依然有</br>极大的促进作用。</br>这个促进作用到底是什么，陆叶也曾深入感受过，却察觉不出来。</br>说到底，他其实并非血族。　　这些年血侍们都或多或少地得到了他的宝血赐予，尤其是玄鱼香音得的最多，大量宝血炼化之下，他们修行起来也比以前更简单，再加上血炼界的特殊，陆</br>叶不在的这些年，纷纷晋升日照。</br>这十位放出去，那可就是十位血族圣尊！</br>对现阶段整个星空的血族高端力量被清剿一空的前提下，他们就是血族的最强者。</br>此时此刻，十位血侍，每个血侍面前都有一滴宝血悬浮。　　在星渊中杀了那个血枭，大补了一场之后，对于宝血的赐赠陆叶也不是很在乎了，而且随着实力和自身圣性的提升，他如今凝练宝血比以前要简单的多，只</br>需一两个时辰就可以凝练出一滴，要不然凭他只能储备九滴宝血的极限，还没办法做到对十个血侍的雨露均沾。</br>“都去吧。”陆叶挥挥手。</br>十大血侍目光火热地盯着面前的宝血，各自收了，齐齐道谢，转身离去。</br>最近这段时间，陆叶每隔几日就会分别赐给他们各自一滴宝血，只盼着他们能快点成长，早日铸就道基。</br>星渊中是有血族的，等他们日后成长起来就可以自己去猎杀血族，提升圣性和血脉了。</br>血侍们才离开，就有一道身影从方寸山内掠出，陆叶转头望去，微微颔首：“水仙师姐。”</br>水仙一副鬼头鬼脑的样子，左右看了看，见四下无人，这才一闪身落在陆叶身边。</br>陆叶有些惊奇，不知道她到底要做什么。</br>却见水仙抬手一挥，一层禁制笼罩四方，隔绝内外。</br>“师姐你这是……”陆叶疑惑地望着她。</br>水仙轻咳一声，模样颇有些不太自在，眉宇间略有些挣扎，但很快就像是下定了决心，开口道：“这里人来人往，多有不便，我就直说了。”</br>“师姐请讲！”</br>水仙忽然有些脸红：“鬼轿内发生的事……你没跟玉卿说过吧？”</br>“什么事？”陆叶愣了一下，在鬼轿内好像没发生什么特别的事，但很快反应过来水仙指的是什么事了。　　不禁失笑，他根本没将那些事放在心上，无论是水仙还是苏婉，都是情急之下才借助他的身体才稳住自己的身形，姿态上难免有些不妥，却不想水仙居然一</br>直惦记着。　　怪不得当日在这里的初见的时候，水仙好像有什么话要跟自己说的样子，只是当时人多，明显不太方便。prev目录next首页书架搜索纠错纯净版本请安装本站明月中文客户端下次看书不迷路的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Sat, 30 Mar 2024 13:14:51 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百三十九章 天地有至宝，并蒂生双莲</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94159166.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百三十九章 天地有至宝，并蒂生双莲书架目录存书签陆叶其实很想去探索一下雾里乾坤内的玄妙，这种无数空间层层叠加的环境放眼星空都是不多见的。</br>但考虑其中凶险，终究还是作罢。</br>乾坤鼎虽是至宝，但它与树老不一样，它的意志单薄，还不足以能与人形成有效的沟通。</br>它的威能能够发挥出来，封堵这里的破绽，全赖星空先辈们以身合道，身陨魂灭前一刹那的驾驭。</br>方寸山这边安置妥当，陆叶没做停留，很快离去。</br>数日后，陆叶的身影再次出现在魂族祖地中。</br>对比前些日子过来，如今的祖地空间无疑安静了许多。　　陆叶先去找了虚元，得知魂族这边已经出兵，月瑶层面往上，但凡已经走到自身极限尽头的，都已经离开了魂族祖地，分别前往星空的五处破绽之地，将与</br>其他各族修士联手，共御外敌。</br>至于月瑶层面之下，在那样的战场上是发挥不出太大作用的，去了也没太大作用。</br>现如今祖地中留下的月瑶和日照，都是还有可能更进一步的，按陆叶之前的建议，留下修行无疑是他们最好的选择。</br>紧接着在虚元的带领下，前往上次的莲陆，找到了魂缺。</br>陆叶将自己之前的想法道出，魂缺了然：“所以你想借祖地的力量，让人更容易地打磨镇魂秘术？”</br>“正是！”陆叶颔首。　　一般日照打磨镇魂秘术，对魂力的消耗是无比巨大的，因为要一次次重复地施展自己选择的魂术，完善其中细节，所以需要大量灵丹的支持，这也是三界岛</br>那边炼神丹为什么会那么畅销的原因，尤其是极品炼神丹，一旦出现，就会引发各方势力哄抢。</br>可如果借助祖地这边的特殊环境，那就不需要什么灵丹了，效率上也能得到极大的提升。</br>但祖地有一桩麻烦，那就是血肉之身不可入，自古至今，只有陆叶一人例外。</br>所以想要实施自己的计划，就得先解决这个问题。　　魂缺道：“这个问题其实我也想过，但对日照来说，神魂的修行反而更简单些，困难的法力的提升，即便祖地这边能够帮的上忙，只在神魂上有所成长，依然</br>不行，你要如何解决其他人法力的积累？”</br>“以界主权能，抽离界域底蕴，当可助力修行。”</br>魂缺眉头一扬：“此法可不能持久，一界底蕴是有极限的，哪怕那些顶级界域也禁不住这样的折腾，恐怕用不了几年就会衰败。”</br>“这点族长不必担心，九州可以支持。”</br>魂缺不解：“我虽没去过九州，但据我所知，九州还不是顶级界域吧？一个大型界域，就算底蕴再雄浑，又能支持多少人修行？”</br>陆叶道：“九州虽不是顶级界域，但它与任何一个界域都不一样。”</br>有些事解释起来太麻烦，但自古以来恐怕都没有哪个界域能如九州这样，只要有合适的渠道，就可以迅速补充底蕴的消耗。</br>所以结合魂族祖地和九州，就可以完成陆叶心中的计划。　　“我虽不知九州有什么特别，但你既然这么说，那必然是有信心的。”魂缺沉吟道：“祖地这边，血肉之躯不可入并非魂族的规矩，而是祖地意志定下的规矩</br>，所以想要达成此事，还得与祖地意志沟通。”</br>说话间，站起身来：“随我来吧。”</br>“我去沟通？”陆叶反应了过来。</br>魂缺望着他，有些意味深长：“你去沟通，成功的几率或许更大一些。”</br>“这是为何？”陆叶不解。</br>魂缺徐徐摇头，当年祖地意志对陆叶的特殊待遇让魂缺很在意，所以花费了很长时间与祖地意志沟通，想从中得到一个确切的答案。</br>但终究没能得到具体的缘由，只知这一切隐约与道树有关。</br>魂缺隐有猜想，祖地空间是一件宝物所化，那必定是至宝无疑，道树是至宝级的传承，两大至宝之间可能有一些联系。</br>随着魂缺朝祖地深处飞去。</br>途径一座座不同色彩的莲陆，直飞了很久，四周已经空荡荡一片。</br>陆叶惊奇地打量四周，他进出祖地空间很多次，竟从来不知这里还有一片这样的空白区域。</br>在这几近于无的环境下，仿佛时间和空间都没了对照。　　突兀地，前方出现一点光芒，那光芒色彩绚烂，却又柔和至极，沐浴在这样的光芒下，陆叶不由生出神魂温暖的感觉，仿佛整个人泡在温水中，心中一片宁</br>静。</br>多年杀伐，让他一身杀机凛冽，平日不见，却都暗藏身躯，如今在这光芒笼罩下，竟尽皆消散。</br>两道身影很快来到那一团光芒面前，陆叶凝神望去，发现光芒的源头是一朵莲花。</br>怔怔地望着这朵莲花，陆叶一时间竟想不出什么词汇来形容它，但毋容置疑的是，这绝对是他有生以来见过的最美好的事物。</br>“这是祖地本源，你以神念与之沟通便可。”魂缺在一旁开口。</br>这个地方便是在魂族内部都是禁地，从来都只有历代族长才有资格来此，今日他带陆叶过来算是破例了。</br>陆叶颔首，稍稍催动神念朝祖地本源接触过去。</br>倏一接触，神念便融入其中，陆叶第一时间感觉到的，是莲花内的浩瀚魂能，庞大恢宏，无边无际，无穷无尽！</br>但这种浩瀚并没有给人带来惊悚和畏惧，更多的却是温馨。</br>下一瞬，陆叶视野一花，那一道融入其中的神念仿佛带着他跨过了无尽的岁月时空，让他忽然看到了一幕画面。</br>画面中的是背对着他慢慢远去的一众身影，居中的是一个身形英伟的男子，身边诸多燕瘦环肥。</br>有女子一身白衣，手提长剑，气质冷冽。</br>有女子身穿大红长裙，妖娆妩媚。</br>有女子蹦蹦跳跳，娇俏可爱。</br>还有女子气息诡秘，身上魔气萦绕。</br>而这样气质不一的女子，赫然足有七八个之多，哪怕隔了无尽岁月，陆叶依然能感受到她们身上气息的恐怖。</br>那是他望尘莫及的层面。</br>除了这些身影之外，还有一条条龙影在旁边翱翔，更有凤凰的身影飞舞，龙鸣凤吟，震耳发聩。</br>蓦然间，那居中的男子停下步伐，回过头来望了他一眼，微微颔首，露出一抹微笑。</br>陆叶身形一震，脑海中的画面轰然破碎时，整个人不由自主地往后退了几步。</br>“怎么了？”魂缺吓一跳，连忙上前扶住陆叶，他也多次沟通过祖地的本源，可从来没遇到过陆叶这样的情况。</br>一时间竟不知将陆叶这个外人带到这里来是对还是不对了。</br>陆叶脑子有些晕乎乎的，有一些信息凭空出现在脑海中，不由地呢喃一声：“温神莲！”</br>“什么？”魂缺皱眉。</br>陆叶摇了摇头，慢慢回过神来，眉头一皱：“我在这里待了多久？”</br>“差不多三天。”</br>“三天！”陆叶一惊，方才那种种仅仅只是一瞬间的事，怎么就过去三天了？</br>还有，那画面中那个英伟的男子最后绝对是瞧了自己一眼，那是谁？隔着无尽时空与自己的一瞬对视，这样的手段真的存在吗？</br>不过不管此人是谁，能让那么多红颜知己在一起平和共处，光是这份能力就足以令人敬佩。</br>吾道不孤！还得向前辈多多学习才行。</br>另外他身边居然还有龙凤这样的圣兽随行，杨青就是龙族，会不会与此人有关？</br>“陆叶，你方才说温神莲，那是什么？”魂缺问道。　　陆叶定了定心神，将脑海中多出来的那些信息整理了一下，开口道：“天地有至宝，并蒂生双莲，一为温神莲，一为无垢净莲，前者应对神魂，后者应对肉身</br>，温神莲就是祖地，或者说，祖地空间就是温神莲开辟出来的。”</br>魂缺惊愕连连：“祖地意志告诉你的？”</br>这些事连魂族内部都无人知晓，陆叶能知道，绝对是祖地意志告知。</br>祖地是魂族的祖地，怎么对一个人族这么看重？</br>陆叶摇头：“不是。”</br>他能知道这些，都是最后那一瞬间，那个看起来像是青年一样的男子与他对视一瞬带来的。</br>对方好像通过这种手段将一些信息留了下来。</br>“温神莲……”魂缺呢喃一声，魂族这边早有猜想，祖地与至宝有关，但这至宝到底叫什么，却从未有人知晓，直到今日才从陆叶口中得知。　　“日有我人族先贤大能，途径这方星空，见魂族生存艰难，生活苦楚，心生不忍，特留下至宝温神莲，开辟祖地空间，容魂族栖身生存。”陆叶顿了顿道：“</br>咱们从莲池中得到的神莲，都只是至宝的一丝力量印记，温神莲本身就是针对神魂的至宝，所以神莲才能助我等神魂修行。”</br>“那岂不是属宝？”魂缺问道。</br>“还不到属宝层面。”陆叶摇头，如果神海中的神莲真是属宝的话，那他应该能从中感受到道力的痕迹，可事实上他并没有这个感觉。</br>“那无垢净莲呢？”魂缺问道，与温神莲齐名的无垢净莲，必定也是至宝，可他从未听说过有这样的一件至宝存世。　　陆叶摇头：“不知。”prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Sat, 30 Mar 2024 12:21:15 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百三十四章 魂族的震撼</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94102618.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百三十四章 魂族的震撼书架目录存书签在场魂族日照虽多，但陆叶认识的也没几个，最熟悉的就是虚元了。</br>他带着依依琥珀落在虚元身边的一朵莲花上，抱拳四方一礼：“九州陆叶，见过诸位道友！”</br>一个略有些熟悉的声音传来：“都是自家人，圣公不必多礼。”</br>陆叶循声望去，见说话的赫然是魂族族长，魂缺。</br>只是……</br>圣公是什么玩意？　　依依在他身边悄悄解释道：“琥珀是魂族的圣兽，你是琥珀的主人，你在魂族这边的名头就是圣公，是之前议事的时候族长提议的，诸多日照长老们一致通过</br>。”</br>陆叶一时间哭笑不得。</br>不过左右就是一个称呼，他也不甚在意。　　魂缺望着他道：“圣公来的正好，我等正在商议应对大势降临时，出兵事宜，之前得树老传讯，你等十多人流落星空之外，一个叫星渊地方，而那里似乎就是</br>大势降临的源头，既如此，可否与我等说说星渊的情报？”</br>“自无不可。”陆叶点头。</br>就说这么多魂族日照聚集在这里干什么，原来是在商讨出兵的事。</br>不过说起来，大势降临，星空无人可以幸免，只从魂族祖地这边的变化来看，这里同样避不开。</br>魂族这边当然也要出一份力，尤其是他们的底蕴还这么强大。</br>整理了下思绪，陆叶道：“我不知诸位从树老那边得到多少情报，就从我这一趟奇怪的旅行开始讲起吧！”</br>有些事还是得说的详细一些才行。</br>当下，陆叶将自己当日在万象海被鬼轿所擒，之后陆陆续续有星空强者加入，被鬼轿带去偃甲星空的事娓娓道来。</br>一群日照皆都惊诧至极。</br>如陆叶等人当初一样，谁也不曾想过，星空并非唯一，而只有真正经历了，才能清楚星空的脆弱。</br>再至听闻熔炉之法熔铸一身底蕴，铸就道基，方可入得道境，魂族日照们不禁神往。</br>修行之路，日照为峰，魂族也不能避免，如今得知日照之后还有修行之路，而且已经有了很详细的修行之法，谁不心动？</br>又听闻偃甲星空沦陷，最终破灭，皆都暗暗惊悚。</br>星渊中的危机和融道强者的恐怖更让人心头戚戚……</br>陆叶足足花了三个时辰才讲完自己这一次的经历，整个莲陆上一片静谧。</br>过得许久，魂缺才开口道：“万象海当年变故之事我们也有所耳闻，听闻那入侵者甚至能肉身抗衡属宝之威，所用便为道力？”</br>陆叶颔首：“正是，不过那几个星渊生灵并没有铸就道基，只是他们体质特殊，所以才能以肉身容纳道力，加以催动，放在星空中，算是最垫底的存在了。”　　“最垫底的存在也能抵挡属宝之威……”有魂族日照倒吸一口凉气，要知道在他们以前的认知中，属宝之威是无法抵挡的，这岂不是说，星渊中随便一个最垫</br>底的存在也能将他们屠杀殆尽？　　陆叶知他心中所想，开口道：“道力虽然强大，远非法力可比，但其实并非无敌，偃甲星空最初遭遇入侵时，也没有道境，但他们是依靠庞大的数量，将那些</br>最初的入侵者慢慢磨死的，因为最初入侵星空的星渊修士都不强，道力储备有限，而一旦他们的道力消耗殆尽，其实与一般日照没有区别。”</br>听他这么一说，众多魂族才松了一口气。</br>“圣公如今是几道？”魂缺又问道，一群魂族日照都兴致勃勃地望着陆叶，显然也很想知道这个问题的答案。</br>“正常是六道。”陆叶诚实回应，“爆发之下有七道，不过不可持续太长时间。”</br>“可否让我等亲眼见见道力之威？”</br>“当然！”陆叶点点头，他一身六千多道力的储备，短时间内根本消耗不完，这边说着，神念涌动之间，神魂出窍。</br>修士至日照之后，神魂便可出窍，只不过若是修行不够的话，这种事情还是少做为妙，就算做了，也不可维持太长时间，免得出什么意外。</br>但陆叶如今镇魂秘术已经打磨大成，神魂出窍自然没有任何问题。</br>精纯魂力涌动，魂体显露，赫然是一个缩小版的陆叶。　　魂力弥漫之下，一艘破破烂烂的战舰出现，正是陆叶的镇魂秘术，幽灵船，而随着魂力持续供应，那破烂战舰迅速变得完好无损，甲板上还陆陆续续多出了</br>一些忙碌的身影。</br>陆叶的魂体就站在甲板上，催动了幽灵船的防护法阵，道力加持，徐徐开口：“诸位请出手！”</br>魂缺瞧了一眼，神念一动，当即有十位日照魂族一起出手，催动了自身的镇魂秘术朝幽灵船轰去。</br>一击之下，幽灵船纹丝不动，反倒是那出手的十位身形一震，个个都感觉自己的镇魂秘术撞在一面铜墙铁壁之上。</br>魂缺神念再动。</br>这一次有二十位魂族日照一起出手，结果依然如方才一般情形。</br>一群魂族强者莫不变色，在神魂上的修行，他们可是要超越任何种族的，可是这么多人一起联手，居然也撼动不了陆叶的镇魂秘术分毫。</br>而修为上，他们比陆叶甚至要更强许多。</br>这无疑很不可思议。</br>片刻后，三十位魂族日照一起动手。</br>再片刻，四十位……</br>五十位……</br>直至一百位魂族日照联手，陆叶的幽灵船才有被撼动的迹象，但也仅仅只是被撼动。</br>魂缺没再让人继续出手了，他们已经见识到了道力的强大，而这种强大，对道境之下的修士来说是完全不讲道理的。</br>虚元苦笑道：“你刚才不是说，那些星渊生灵可以靠人海战术磨死吗？”</br>这这么磨？刚才的尝试中，陆叶并没有还手，他若还手，莫说此地两百多位日照，便是两千多位，也要被屠杀殆尽。　　陆叶道：“我催动的是七道之力，与最初入侵星空的那些星渊生灵自然不一样，而只要我们能在最初的阶段稳住局势，那么本星空的修士就有机会在星渊气息</br>中铸就道基，晋升道境，后续虽然会有更强者入侵，但本星空也将拥有与之对抗的力量。”　　说话间，他看向诸多魂族：“此番从星渊归来的有十一人，其中三位便是出身我之前提到的偃甲星空，这十一人中，除我之外，就只有另外一个七道了，余者要么八道，要么九道，如今已经分别前往各处破绽坐镇，所以在星渊入侵的前期，本星空是不会出任何问题的！只要在后续的争斗中，本星空能诞生更多的道境，逐渐强大，那就有机会挡住这次的星渊入侵，魂族多年来隐世不出，但大势降临，无人可幸免，现如今对于星空来说，任何一股力量都是不可或缺的，尤其是</br>魂族！”</br>魂缺颔首：“星空有难，魂族自当出力，今日召集本族所有日照，便是商议出兵事宜，对此事，圣公可有指教？”</br>陆叶沉吟道：“指教不敢当，只有一个建议。”</br>“圣公请说。”　　“族内没至日照巅峰，还有修行潜力的，最好留在祖地继续潜修，不要急着上战场，星渊的入侵不是一年两年，也不是十年二十年，这是一场持续的战斗，对魂族来说，祖地的修行环境是其他任何地方都比不得的，在这里，魂族才能更好更快地成长，若能在这里修行至日照巅峰再加入战场，那就很容易可以铸就道基</br>，到时候能发挥出来的作用，将远胜如今仓促加入。”</br>魂缺沉吟片刻：“我明白圣公的意思了。”</br>陆叶来这里主要是借道星空池返回九州，无意间参与了魂族高层的议事，提了个建议之后，剩下的就没他什么事了。</br>在虚元的陪同下，朝那安置星空池的七彩莲陆飞去。</br>依依和琥珀也跟了出来。</br>星空池旁，陆叶与依依辞别，叮嘱她好好修行，这才将一直伏在他肩头上的琥珀取下，放在依依手上。</br>在依依不舍的注视下，闪身投进了星空池中，轻车熟路地返回九州星系。</br>望着四周熟悉的景色，陆叶这才生出一种回家的感觉。</br>万象海那边虽然繁花似锦，他更是名义上执掌那块宝地，但对万象海，他始终没有太大的归属感。</br>反倒是相对贫瘠的九州，每一次归来，都能让心灵平静。</br>他转头看向一个方位，那里有一丝冥冥之中的感应，正在朝这个方向靠近。</br>陆叶立刻知道这丝感应来自何处了，西部方寸山。</br>其实如果没有陆叶当年针对血玉界的举动，西部方寸山早就归来融合了，但因为绕道针对了一下血玉界，所以西部方寸山的行程就拖慢了许多。</br>方寸山如今就只缺西部了，一旦西部归来，那就彻底完成一统，这是无数代小人族的夙愿，到得今日终于即将达成。</br>陆叶也很想看看，一统之后的方寸山，会有怎样的变化。</br>这毕竟是至宝，值得期待。　　收回目光，身形掠动，直朝方寸山方向掠去，很快到了附近，陆叶先是传讯给小九打个招呼，告知他自己已经归来，没有返回九州，而是直接落在方寸山上</br>。　　时间紧迫，他要赶紧促进西部的归来，然后驾驭方寸山赶赴既定的位置！prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Sat, 30 Mar 2024 11:11:31 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百四十一章 九州迁徙</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94199527.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百四十一章 九州迁徙书架目录存书签九州，陆叶归来，将千丘坟一行的结果告知小九。</br>小九欢欣鼓舞。</br>自从知道千丘坟那诸多坟包中的好处，它就一直念念不忘，垂涎欲滴，只可惜一直无法如愿，到得今日，终于有了好消息。</br>“回头我从万象海那边抽调一些人手过来，前往千丘坟，开采坟包，然后送回九州。”陆叶开口。　　青鸟那边既已谈妥，肯定不会干涉此事的，但千丘坟内并非没有别的危险了，那坟包破开之后，内里会出现一条条如巨大虫子一样的肉须，挥舞起来威力惊</br>人，一般修士未必能是对手，所以还得日照出面。</br>这事不难办，从万象海那边抽调即可。</br>“不用这么麻烦。”小九开口道，“我可以直接将九州迁徙到千丘坟那边。”</br>说话间，它兔爪一挥，陆叶面前便多出了一根根天机柱：“还要麻烦你再跑一趟千丘坟，将这些天机柱布下。”</br>陆叶怔然：“你要直接将整个界域挪移过去？这种事也能做到？”</br>小九笑道：“你忘记当年九州是怎么来到玉螺星系的了？其实这才是天机盘最大的能力。”</br>陆叶想了下，恍然醒悟。</br>当年的九州所在之地可是恒越星系，万年前的大战中，它忽然消失在原地，杳无音讯。</br>那便是一次超远距离的挪移。</br>不过陆叶很快意识到一个问题：“对界域底蕴的消耗怎样？”</br>当年的九州可是星空最顶尖的界域，一次挪移，直接跌落成了普通界域，修养万年才慢慢恢复。</br>所以说这种挪移对界域的底蕴是有很大消耗的。</br>“消耗自然有，不过后续只要能得到补充，就没有问题。”</br>“那这般挪移，对九州内的生灵的影响呢？”现在的九州，可是聚集了四大界域的生灵，数量庞大至极，任何颠簸和意外都可能导致无数死亡。</br>“我届时会以修罗场属宝的力量遮掩防护，寻常生灵不会有任何察觉。”</br>陆叶点点头，既然小九安排妥当，那他当然就没顾虑了。</br>当即带上天机柱启程，重新返回千丘坟，在这片星空奇观内寻找了一个合适的位置，按小九的要求，将所有天机柱布置妥当。</br>接下来就没陆叶什么事了。</br>安静等待中，布置天机柱的那一片区域处，星空忽然震动起来，仿佛有石子投入静谧湖水中，层层涟漪跌宕。</br>而在那涟漪扩散时，隐约有一个巨大的影子慢慢从中显露，继而凝实。</br>如此过程足足持续了半月之久，异常的动静这才忽然平息下来，原本应该位九州星系中的界域，却已来到了陆叶眼前。　　闪身掠进九州，神念铺展查探，发现确实如小九所说，界域内那些寻常生灵对这一次大迁徙甚至一点感觉都没有，一座座城池，一个个村落中依然安居乐业</br>。</br>倒是九州内的天地灵气，明显稀薄了不少。</br>这是界域底蕴大量消耗的征兆。</br>“陆叶，救命！”小九苦兮兮地出现在陆叶面前，做出一副快要油尽灯枯的样子。</br>陆叶哭笑不得：“要我怎么救你？”</br>小九的情况明显没这么严重。</br>“帮我将那些天机柱安置进附近的星云坟包里。”</br>“这个简单。”</br>陆叶屈指一弹，九滴宝血飞出，迅速化作九道宝血分身，各带了一批天机柱朝四周飞去。</br>一个个星云坟包很快被破开，每一个星云坟包内都安置了一根天机柱。</br>不过片刻后，小九脸上的枯败就消失的无影无踪，兔子毛都变得油亮光滑了许多，它人立而起，双爪掐腰，仰天长笑：“哈哈哈，我小九又活过来了！”</br>小花娘站在陆叶脚边，抓着他的裤腿，怯生生地躲在陆叶脚后跟处，她还从未见过小九这般奸邪的模样。　　陆叶神念感知之下，能清楚地感觉到，整个九州的天地灵气在持续发生着变化，心头欣然，照这样的情形发展下去，恐怕用不了多久，九州就要晋升顶级界</br>域了。</br>而有了千丘坟的无数星云坟包作为供应，打造日照巅峰的计划就可以正式展开了。</br>此事无需他再操心什么，自有树老那边统筹安排。　　九州境内就有树老的分身，九州这边的变化他老人家自然能看的清清楚楚，到时候九州这边助人法力提升，魂族祖地那边助人神魂修行，双管齐下，星空中</br>那些有潜质的日照们，成长速度将会有飞跃般的提升。</br>陆叶几乎可以预见，未来星空中大批道境将如雨后春笋般诞生。</br>此间事了，陆叶与树老打过招呼，告知他自己之前与青鸟的约定。</br>找舞娘这种事，人手自然越多越好，有树老帮忙扩散消息，相信很快就会有结果。</br>陆叶出了九州，再次去拜访了一下青鸟，得了她会顺带照看九州的承诺，这才安心离去。</br>数日后，九州星系连通万象海的虫道处，陆叶现身。</br>此地已经空无一人。　　虫道之所以要镇守，无非就是防备有什么人潜入星系为非作歹，但眼下九州星系这边已经不需要了，不单单本星系如此，其他星系都一样，整个星空空前大</br>团结的环境下，任何企图破坏这份安定的，都将成为全民公敌。</br>悠悠然穿过虫道。</br>时隔多年，终于再次回到万象星系！</br>远方，魄丽又熟悉的万象海印入视野，陆叶纵身掠去。</br>小半日后，三界岛，议事殿，诸多强者共聚一堂。　　本岛这边的几大日照皆在，而且马斌已经归来，当年他追杀长风，结果最后关头长风被鬼轿擒走，他又花了几年时间寻觅长风下落，始终无果，无奈之下，</br>只能返回三界岛。</br>直到前些日子九颜归来后，他才从九颜口中得知，长风已经死了，虽然不是死在陆叶手下，但也与陆叶有极大关联。</br>他之所以追杀长风，就是因为陆叶的缘故，如今长风因陆叶而死，这段恩怨就算是了了。</br>除了本岛这边的诸多强者之外，九颜也从万象岛传送过来了。</br>另外各大灵岛有日照层面的强者，都汇聚此地。</br>在陆叶回来之前，他们已从九颜处了解了很多关于星渊的情报，更有树老这些年的消息传递，所以对大势降临，众人已经有所了解。</br>如今聚集在此，商讨的就是未来的防御事宜。</br>万象海这边是破绽之一，星渊之门注定要打开的，到时候，这繁华之地将会成为星空的一片战场。</br>毋容置疑的是，三界岛将会成为主力，只因为这边掌控了一件星空至宝！</br>九颜虽是万象修士，可明显是跟三界岛穿一条裤子的，她身为九道强者，同样是对抗星渊入侵的主力。</br>各方日照轮流言说之下，陆叶逐渐对万象海最近这些年的变化有了了解。</br>整个万象海，现如今已经没有荒岛一说了，最差的也是低级灵岛，星空灵能的活跃在万象海这边表现的似乎尤其明显。</br>原本的低级灵岛晋升成了中级灵岛，原本的中级灵岛晋升成了上等灵岛乃至顶级灵岛……</br>如三界岛这样本就是顶级灵岛的，岛内的灵能更是浓郁的不像话，连防护大阵都储备不了。</br>这样的环境下，所有修士都迎来了修行的黄金期。</br>整个万象海，当年顶级灵岛的数量是有限的，无数万年来的变迁也没能改变这一点，但现如今，光是顶级灵岛就有近百座！　　“所有顶级灵岛都已放开了权限，不限势力归属，收容更多的修士进入其中修行，在确保不会影响修行效率的前提下，每一座顶级灵岛的容纳量都差不多到了</br>极限，这个举措，是五年前，万象大会召开时，各方势力达成的统一共识。”栾晓娥在一旁跟陆叶汇报此事。</br>陆叶颔首：“这个好，值此危难之际，确实要大开方便之门，任何人，任何势力都不能再敝帚自珍。”</br>其实他已经察觉到这事了，因为三界岛这边多了很多陌生面孔，这些陌生面孔明显不是九州星系的修士。</br>“顶级灵岛容纳不了的部分，都分散在各大上等灵岛中，虽说修行环境稍微差了一些，但比起以前却要好很多了。”</br>现如今整个万象海，中等灵岛之下的地方，几乎没有人了，整个万象海的修士，都聚集在各大顶级灵岛和上等灵岛中，埋头苦修，以应对未来大劫。　　“另外，根据树老的建议，万象海这边筹建了一处功勋阁，任何人，任何势力对大众的付出，都会折算成功勋记载入内，包括各种物资的供应，功勋阁的前身，就是万象商会，如今由九颜师姐掌管。”栾晓娥说完补充道：“不单单万象海这边，其他几处战场都如此，功勋阁的功勋将在整个星空通用，待至大势降临后，</br>若有杀敌或者完成什么任务，也可记录功勋，到时候便可用功勋从中兑换自己需要的物资或者别的帮助。”</br>陆叶点点头。　　树老这明显是在未雨绸缪，即将到来的战争不知会绵延多少年，到时候对物资的消耗必然极为庞大，此刻建立一个星空通用的功勋阁，对未来无疑是极有帮助的。prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Sat, 30 Mar 2024 11:11:30 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百三十六章 方寸山一统</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94126143.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百三十六章 方寸山一统书架目录存书签“没有。”陆叶这段时间虽然与苏玉卿单独待过几次，但大多都是在聊修行或者星渊中的事，又怎会提及这些他几乎已经忘记的小事。</br>“那就好。”水仙松了口气，胸口微微起伏了一下，“虽说当时的情况是身不由己，我问心无愧，但有些事终究不好让玉卿知道，对吧？”</br>“对的。”陆叶一本正经地点头。</br>“那作为回报，我也会保守你的秘密！”水仙肃穆地望着陆叶，“不会主动跟玉卿提起，除非……她问我！”</br>这算什么保守秘密？</br>而且……</br>“保守什么秘密？”陆叶还真不知自己这边有什么秘密需要水仙来保守的。</br>“哼！”水仙秀气的鼻子中传出一个音节，斜睨着陆叶道：“你自己做了什么事还要我提醒你吗？你与那个九颜……你真当我是瞎子啊？”</br>“原来如此！”陆叶恍然大悟，一抱拳道：“那可就多谢水仙师姐了，这个事确实不能让玉卿知晓，否则我必定大难临头！”</br>“你才不会！”水仙有些气恼地望着他，“玉卿就算知晓了，也不会把你怎么样，她顶多自己伤心一阵罢了。”</br>陆叶道：“反正不管怎样，都要多谢师姐。”</br>“知道就好。”水仙语重心长，“以后可不能再做对不起玉卿的事了。”</br>转头看了看，撤了四周禁制：“行了，我走了，你好自为之吧。”</br>闪身投进方寸山，不见了踪影。</br>陆叶坐在原地，哑然失笑。　　对九颜，苏玉卿那边应该是早有察觉了，否则当年他准备前往万象岛的时候，花慈不会一直紧跟着自己，正是因为花慈与苏玉卿事先有了接触，所以才会有</br>后续的事。</br>而且陆叶其实不担心苏玉卿，苏玉卿表面看起来很清冷，但性子是很温顺的，反倒是花慈，看着温婉，但那只是表象。</br>这事要是叫花慈知道了，还不知这女人要怎么收拾自己！</br>所谓秘密，终究是要被戳破的，这一劫，陆叶感觉自己注定是躲不开了。</br>悠悠然，半年恍惚而过。</br>这一日，方寸山外，以陆叶为首，诸多身影散落，一双双目光望着星空深处，各怀期待紧张和好奇。</br>这半年时间，方寸山内汇聚了大量外来修士，其中不乏日照，便是日照巅峰都有好几个。</br>这些来自水仙与陈力出身星系周边的日照们得知今日便是方寸山一统之时，自然是想要亲眼见证一下。</br>方寸山，可是星空中极为有名的至宝。</br>“来了！”忽然有人低呼一声。</br>众人抬眼望去，只见星空深处，一个模模糊糊的影子印入视野中，从这个位置观瞧，那影子好像是一道拳影，只是这个拳影巨大无比。</br>“这就是血玉界啊！”</br>在场日照们都已经知道随着西部归来的，还有血玉界，是血祖的一条臂膀所化，但听闻是一回事，亲眼所见又是另外一回事。</br>方寸山上，陆叶纵身而起，朝前方迎去。</br>身形化作长虹，几个起落便掠至血玉界上方。</br>此刻这边数道身影正在等待，赫然是西部的日照们，以张昆为首，瓮雄，楼震，冉东升，冉秋叶，李婉凝皆在。</br>“诸位师兄，一路辛苦了。”陆叶抱拳。</br>众人回礼。</br>张昆笑道：“说辛苦那是假的，我们也没做什么，只是在等待，就是等的有点心急，好在终于等到这一天了。”</br>“是啊，这一天终于来了。”瓮雄颔首。</br>自三十多万年血祖破碎方寸山，残留了一滴宝血在核心中后，这件小人族的至宝就一直处于破碎的状态。</br>直到陆叶将核心从魔瞳奇观中带出来，同时炼化了那一滴血祖宝血，方寸山这才有了重新一统的机会。</br>即便如此，这个过程也等了二十多年之久。</br>这是一代代小人族的梦寐以求却无法达成的事，终于要在他们这一代亲眼见证，小人族上上下下，何人不激动，何人不期待？</br>“我先将两界分离。”陆叶开口，闪身朝一个方向飞去，很快深入血玉界内部。</br>片刻后，一直紧握着巨手徐徐松开，那被巨手握在手心中的西部方寸山，顿时如离弦之箭般朝核心所在飞去，转瞬就跨越了及远的距离。</br>有过一次融合的经验，所以小人族的日照们对此毫无紧张之意。</br>众目睽睽之下，急速掠来的西部轻若无物般贴上了方寸山，彼此间严丝合缝，霎时间，整个人方寸山嗡鸣震动起来。</br>以陈玄海为首的诸多小人族日照对视一样，纷纷闪身投进了方寸山内，查探变化。</br>陆叶这边只是远远地感受了一下，隐隐感觉有无形的玄妙自方寸山中弥漫而出，辐射进星空深处。</br>很快收敛心神，继续驾驭着血玉界，朝血炼界那边靠拢。</br>不多时，他又将血玉界调转了方向，将这条臂膀安置在血炼界旁。</br>忙完这事，陆叶这才朝方寸山掠去，他也迫切地想知道，一统之后的方寸山会有什么变化。</br>掠进方寸山内，入目所见，让陆叶一怔。</br>因为此时此刻，整个界域内居然正在下雨，但下的不是普通的雨水，而是灵气之雨。</br>仙灵峰自半山腰处，朵朵祥云霞光四溢，将整个灵峰遮掩。</br>不单单是仙灵峰如此，其他各大灵峰皆都一样。</br>整个界域内的天地灵气似乎随着至宝的一统变得极为浓郁，陆叶从未在哪个界域中感受过这样的天地灵气。</br>如此环境下，小人族以后的修行将会变得很简单。</br>他不禁怀疑，就算是那些顶级界域，内部的环境能比方寸山这里更好吗？</br>方寸山内的界域，恐怕远胜那些顶级界域。</br>神念铺展，陆叶更是感受到了一条新的灵玉矿脉的滋生，这条灵玉矿脉极为巨大，横跨了整个界域，仿佛一条大河。</br>而它的侧旁，还分出了一条条支脉，正在迅速朝四面八方延伸。</br>整个灵玉矿脉与诸多支脉，就像是一头巨龙匍匐在方寸山内部，尽管它才刚刚初成，还没有完全成长起来，但已然可辨巅峰时的恢弘。</br>不仅仅如此……</br>此时此刻，方寸山内，所有小人族所在的地方，一道道无形的冲击四方弥漫，那赫然是一位位正在突破的小人族修士体内传出的动静。</br>陆叶甚至感受到日照突破的痕迹！</br>这短短时间内，不知多少小人族破碎了修行上的桎梏，修为上有了提升。</br>陆叶心头震动。</br>诸多汇聚在此的外族更是看的目眩神驰，恨不能生做小人族，没能享受这一次的天降福音。</br>这就是至宝的玄妙。</br>星空中至宝数量不少，但至宝内部蕴藏界域的，却唯有方寸山，谁也不曾想到，方寸山一统之后，会有这样惊人的变化。</br>陆叶这边还在查探各处的变化，忽然心头一动。</br>他连忙盘膝坐下，紧接着便有一朵祥云在头顶上汇聚，引四方之力，一道明亮光柱自祥云之中落下，灌入体内。</br>陆叶立刻生出一种泡在温水中的感觉，舒适而温馨。</br>不但如此，随着那明亮光柱的垂落，还有大量力量涌入体内，法源嗡鸣运转，将这些力量化作法力。</br>这些力量几乎没有太多杂质，可以说是陆叶迄今为止所见过的最纯净的力量。</br>自身修为竟在这样的情况下，迅速提升。</br>他在星渊之中，耗费了大量灵玉灵晶晋升了日照中期，之后又在青宫苦修了十一年之久。</br>虽说凭借天赋树构建聚灵小漏斗，他的修行效率极高，但在星渊那种环境下修行，十一年根本不足以让他晋升突破。</br>距离日照后期其实还有很大一截。</br>可如今，随着那祥云灌体，自身修为距离日照后期越来越近，竟隐隐有要突破的迹象！</br>陆叶也没想到自己会得到这样的好处，他方才观瞧之下，还以为只有小人族有此待遇。</br>但转念一想，他虽不是小人族，可他却是方寸山之主，有此待遇并不奇怪。</br>时间流逝，头顶上的祥云慢慢变小，最终消失不见。</br>陆叶睁眼，依然还是日照中期，但距离后期已经很近了，默默算了算，这一下得到的好处，简直相当于正常修士正常修行几十上百年。</br>对旁人来说，这无疑是一份大礼！</br>但对陆叶来说，聊胜于无，因为他在万象海中修行的效率一直都是很高的。</br>方寸山内的变化还没有停止，这样的状态应该会持续一段时间，而在这段时间以及往后，方寸山内的修士都能从中获得好处。</br>陆叶此刻又生出一种极为奇妙的感觉，那就是身在这方寸山中，自己好像无所不能。</br>他可以随意调动整个界域内的一切，甚至他有种感觉，可以轻松改变界域内的地貌。</br>以前他也进出过很多次方寸山，却从未生出过这样的感觉。</br>恍然醒悟，这就是界主的权能！</br>星空中有很多界主，比如前不久才见过面的黄龙界界主古云流，比如以前的玉螺界界主仇伍，再比如那无定界主姜尚，大罗界主罗星河……</br>但界主也有真假之分，仇伍，姜尚和罗星河这种界主只是一种名义上的称谓，并没有实际的意义。　　但古云流就与他们不同，他是炼化过黄龙界天地本源的，这就是真界主。prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Sat, 30 Mar 2024 10:13:07 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百三十八章 打造日照巅峰的计划</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94155049.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百三十八章 打造日照巅峰的计划书架目录存书签星空中如今虽然虫道滋生，但虫道的体量还不足以让一个界域穿行而过。</br>再者，大势降临在即，星渊即将入侵，陆叶也没有心思去拼凑血祖残躯了，这不过是他当年一个临时起意的想法，能不能成都是无所谓的事。</br>却不想有今次这样的意外之喜。</br>那血脉中的悸动明显是受到血祖残躯的执念引发的。</br>之前没有，那是因为残躯太残破，现如今，血族六大主界域已经集其三，而且是躯干加上双手，正好可以结一道血族秘印！</br>凭此秘印，剩下的三大界域便可受到牵引朝这边汇聚。</br>一如这些年方寸山核心牵引各部方寸山的归来。　　血族如今高端力量已经被陆叶一锅端掉了，所以那三大血族界域中就算还有血族残留，都是不成气候的，不用放在心上，漫长的星空旅途足以让他们粉身碎</br>骨，直待有朝一日那三大界域归来，残躯融合一体，再现血祖峥嵘。</br>九州，碧血宗，翠竹锋。</br>陆叶久不归来，但这里依然是他的灵峰，宗门有安排侍女打扫。</br>竹楼中，陆叶端坐，面前一个红眼白毛的肥兔子，正是小九，这家伙在青黎道界和玉螺融界之后，不知怎地就变胖了许多。　　手指长的小花娘戴着小花帽，双手抱着茶壶，吭哧吭哧地给陆叶倒茶，不小心倒多了，茶水撒了出来，她低头看了看，一脚踩在茶水上，茶水很快被吸个干</br>净，咂吧咂吧嘴，小眉头皱了起来，一副很苦涩的样子。</br>陆叶道谢一声，小花娘抬头看了看他，甜甜一笑。</br>端起茶杯喝了一口，陆叶这才开口：“按道理来说，你是九州的天地意志，那应该拥有与界主一样的权能吧？”</br>“应该吧……”小九也不确定。</br>陆叶道：“那也就是说，你可以抽离九州的底蕴，给某个修士灌体，助其更快地提升实力？”</br>之前在方寸山他感受到了这一点，继而想起九州这边。</br>小九虽不是界主，但它能做到的事比界主不会差。</br>“可以吗？”小九一脸懵懂的样子。</br>陆叶笑望着它。　　小九抬眼看着屋顶，表情有些不太自在道：“可以是可以，但这样做有损九州底蕴，是杀鸡取卵的事。我当年也想这么帮你的，但你要知道，那时候九州才刚</br>晋升大型界域不久，后来我看你自己修行速度那么快，就没有提这个了，可不是我要瞒你。”</br>“这样啊……”</br>“当然！”小九一脸正色，“而且这样的拔苗助长会让被灌体之人少了积累的过程，根底终究有些虚浮，往后或许需要花更多的时间来修正沉淀。”</br>陆叶点点头，这个道理他自然是懂的，这也是哪怕在万象海那边，他每一次突破之后都会暂停修行的原因。</br>修为进展太快，其实不是什么好事。</br>“怎么忽然说起这个。”小九不解。　　陆叶凝肃道：“大势降临，虽说从眼下出准备来看，短时间内本星空没有太大问题，但以后怎样，谁也说不准，我们需要更多的道境，而想要晋升道境，前提</br>就是要修为达到日照巅峰，放眼整个星空，日照巅峰的数量不算太少，但也绝对不多。”</br>小九了然：“所以你想牺牲九州的底蕴，来打造一批日照巅峰？”</br>“光如此当然不够。”陆叶摇头，“日照巅峰不单单只有法力的需求，还有对镇魂秘术的要求！”</br>小九眨巴眨巴眼，对修士修行的事它了解可不多。</br>“我今日来与你说此事，只是要你做个准备，或许有一天，我需要你帮忙运作此事。”</br>小九表情挣扎，终究还是叹了口气：“你都这么说了，那我还能怎么办？不过这样一来，九州的底蕴会不断流逝。”</br>“放心，真到了这一天，我会想办法补充九州底蕴的，不过在那之前，我得先解决另外一个问题。”</br>助人打磨镇魂秘术的问题！</br>这个问题的解决之法他有一些头绪，不过能不能达成他也不知道。</br>小九这边是没问题的，如果打磨镇魂秘术的问题能够解决，那星空这边就可以更快地造就一批日照巅峰出来。</br>这些事都是在方寸山一统，他感受到界主的权能后察觉的，在此之前他还真没这样的想法。</br>片刻后，陆叶离去。</br>又小半日后，在九州界外停留多年的方寸山微微一动之下，开始了远航。</br>陆叶分出天赋树分身驾驭方寸山，此去倒是用不了多长时间，借助最新诞生的几条虫道，只需一个月就能抵达天罡星系。</br>待至那边安顿好，方寸山就是对抗天罡破绽的核心。</br>方寸山内，仙灵峰上。</br>小人族日照齐聚。</br>原本方寸山日照数量十三位，但今日却有十五位，新晋升的两位，就是前几日方寸山一统时突破的桎梏。</br>不过聚集在这里的日照，只有最初的十三位，因为那两位新晋升者，还需闭关稳固修为。</br>十三人中，东部的苏玉卿与陈玄海，南部的玉清楼为日照巅峰，余者从日照前期至后期不等。</br>陆叶端坐首位，目光扫视众人：“诸位师兄师姐，准备好了吗？”</br>众人皆都颔首。　　“那就开始吧。”陆叶话落，心念涌动时，方寸山微微一震，旋即除了三位日照巅峰所在，剩下十人聚集处，忽然涌起极为澎湃而精纯的能量，瞬息间便将他</br>们淹没。</br>这无疑是陆叶在抽调方寸山的底蕴来助力他们十位的修行，帮他们更快地提升实力。</br>这也是一次尝试，尽管陆叶觉得这件事能做，但若不实践一下又怎能知道其中的难处，最起码也要知道，这样做对界域底蕴有怎样的消耗。</br>感知之下，陆叶能察觉到方寸山底蕴的流逝，这样一次性助力十位日照修行，确实是有消耗的。</br>不过还在承受范围之内，只维持一个月的话，对方寸山影响不大。</br>但如果长期以往，那就不行了，如果没有合适的补充，这样做无疑是竭泽而渔。</br>所以哪怕黄龙界那样的顶级界域，古云流也鲜少会用这样的方法助人修行，除非是极好的苗子，才会偶尔施为。</br>古笙就享受过一次这样的待遇。　　“吴师弟与张师弟他们如今欠缺的就是法力的积累，镇魂秘术倒是没问题，如此一来，应该用不了多久就可以晋升日照巅峰了。”陈玄海在陆叶身边徐徐开口</br>。　　如吴奇墨与张昆这样的老牌日照，在日照这个层面停留了不知多少年，自然有大把的时间去打磨镇魂秘术，所以在神魂上修行的进度，其实是要比法力更进</br>一步的。</br>这也是大多数老牌日照的现状。</br>吴奇墨与张昆之所以只是日照后期，就是法力上的欠缺，这个短板如果补上，那就是妥妥的日照巅峰。</br>如此一来，单是小人族一族，就有五位日照巅峰，这可都是未来的道境苗子，只待星渊入侵便可尝试铸就道基。</br>留下众人在这里修行，陆叶本尊身形一闪，来到方寸山外，盘坐下来。</br>他要趁此机会参悟一下这至宝的玄妙。</br>虽说他因炼化方寸山核心而成了这件至宝的主人，驾驭它赶路也不费什么力气，但他依然能感觉到，这件至宝内还隐藏了极为玄妙的力量。</br>它不单单只是内部孕育界域这么简单的宝物。</br>一月时间很快过去，有天赋树分身驾驭方寸山，本尊这边倒是不用操心。　　对至宝力量的参悟倒是有了一些进展，但陆叶发现，凭自己现在的力量，想要催动却是极为困难，那种感觉就像是一个凡夫俗子想要抱起一块万斤巨石一样</br>。</br>修为不够！</br>陆叶心中明白，想要真正催动这件至宝的力量，凭他现在勉强七道的水准是远远不足的。</br>这让他不免有些失望，可仔细一想，好像又在情理之中。</br>越强大的力量，就越需要深邃的底蕴才能驱使，三岁孩童耍大刀的唯一结果就是伤害自己。</br>一月之后，小人族的十位日照虽然没有突破，但无疑都在这一月修行中获得巨大好处，省了不少时间的苦修。</br>而方寸山在穿过几次虫道后，终于抵达天罡星系。</br>整个星系明显很热闹，星空中不时地能看到星舟或者战舰出没的身影，而且所有人的方向都是同一个。</br>雾里乾坤！</br>这是天罡星系内的一处星空奇观，与陆叶之前遇到的雾龙有些类似，一片巨大浓雾包裹星空，而那里，就是至宝乾坤鼎所在的位置。</br>雾里乾坤这座星空奇观，与万象海的诞生一样，都是至宝之力引发的。</br>不过与雾龙单纯只会让人迷路不同，雾里乾坤因至宝力量几十万年的弥漫，诞生了无数层空间，闯入其中者从未有人脱离过。</br>按道理来说，此处如此凶险，就算星渊修士从这边入侵，也绝没有好果子吃。　　但树老曾言，无论星宿殿还是乾坤鼎，封堵星空破绽几十万年，皆都消耗巨大，乾坤鼎的玄妙其实已经维持不了多久了，只等此次破绽开启，乾坤鼎就会进入修养的状态，到时候就需要星空修士们发力了。prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Sat, 30 Mar 2024 10:13:05 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百四十章 见青鸟</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94188745.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百四十章 见青鸟书架目录存书签陆叶所得到的信息中只提及了温神莲开辟了祖地空间，让魂族得以在其中生存，至于与之对应的无垢净莲却是没有多提。</br>不过只听这至宝的名字，陆叶便隐约感觉它的作用跟自己的天赋树有些类似，应该是可以助拥有者化解肉身中杂质的。</br>稍作修整，陆叶开口道：“我还要再与祖地意志沟通一下。”</br>之前的接触根本没来得及沟通。</br>一如之前走到温神莲前，催动一丝神念涌入其中，旋即将前因后果道明，静静等待着。</br>许久，温神莲都有没有反应，就连陆叶以为沟通失败的时候，温神莲上忽然荡起一抹光晕，旋即陆叶的脑海中回荡起一个奇特的音节。</br>那音节是他从未听过的，但神奇的是他却能明白其中的意思。</br>陆叶当即后退一步，抱拳肃然一礼，以做道谢。</br>转过身，招呼魂缺道：“族长，走吧。”</br>魂缺颔首，领着他朝来路返回，开口问道：“祖地意志这是同意了？”</br>陆叶道：“同意了，只不过想进祖地，还得魂族这边帮忙。”</br>想进祖地，就绕不开魂族，其他种族的修士可没有神莲可用，只能由魂族引路，将他们带进祖地中。</br>“这个没问题。”魂缺一口答应下来，“星空五大破绽处，我族皆有人前去，稍后我会传令告知他们此事。”</br>陆叶点点头。</br>如此一来，魂族祖地这边的问题就算是解决了，接下来只要解决九州的底蕴补充即可。</br>只要这个问题解决掉，就可以启动打造日照巅峰的计划，这个事得交由专人来做。</br>树老是最好的选择，协调星空各族，掌控大量的一手情报，优先什么人选享受这个决策他都能有准确的判断，这是其他人无法比拟的优势。</br>树老虽然已经进入了轮回期，但距离真正轮回还有一段时间，他完全可以趁这个时间段培养出一个接班人。</br>匆匆赶去星空池，借助星空池返回九州星系。</br>须臾间，陆叶已现身九州，天洲镇守殿前。</br>轮回树分身前，陆叶轻声呼唤，很快便得到了树老的回应。　　将自己的计划和现在的进展与树老说明，树老也不禁一阵惊奇，因为这个事他还真想过，并非活的够久就可以全知全能，而且凭他之力，就算想到了，也做</br>不到这个事。</br>别的不说，与魂族祖地意志的沟通，除了陆叶这边，换其他任何人去都不会那么顺利。</br>但仔细斟酌了一下陆叶的计划，树老立刻明白，这个计划是完全可行的，而且对未来的星空有极大的好处，自然是全力支持。</br>得了树老的肯定，陆叶这边也信心大增！</br>稍作交流，陆叶纵身出了九州，直朝乱爆区方向飞去。</br>凭他如今修为，道力加持之下，速度奇快无比，前后只三日就抵达乱爆区。</br>当年经过此地的时候小心翼翼，唯恐被元磁风暴席卷，但今日过来，却只需横冲直撞。</br>虫皇界那样的元磁星他都能随意进出，这乱爆区的元磁风暴席卷对他而言，不过是清风拂面。</br>穿过乱爆区，终于抵达此行的目的地。</br>千丘坟！　　这是一座奇特的星空奇观，一座座星云坟包遍布这一片星空，陆叶第一次路过这里的时候，曾因意外从一个坟包中得了一物，当时不知道那是什么，但带回</br>九州之后，小九却很开心，因为那玩意居然可以提升界域的底蕴！</br>到了今日，陆叶已经知道这些星云坟包内的都是什么了。　　那赫然是一座座没有完全孕育出来的界域，其中自然蕴藏了大量的界域底蕴，甚至就连陆叶，凭天赋树的话，也可以在其中吞噬修行，壮大己身，效率上比</br>起在万象海修行未必就差了。</br>九州要成为打造日照巅峰的地点，那大量的补充是不可或缺的。</br>陆叶唯一能想到的补充之地，就是千丘坟！</br>这里距离九州最近，而且星云坟包数之不尽，完全不用担心日后九州的消耗问题。</br>不过这里也有麻烦。</br>此地有一头上古巨种青鸟，如果不解决的话，那计划都无法实施。</br>想起青鸟，陆叶又不免想起舞娘，与青鸟一样，舞娘也是上古巨种。　　以前只知道它们很强大，但到底有多强，根本无法揣测，青鸟也就罢了，舞娘当年出没之地，一群日照可都是不受控制地载歌载舞，让肃杀的战场变得滑稽</br>无比。</br>以陆叶如今的见闻来判断，无论青鸟还是舞娘，应该都是入了道的，换句话说，它们都是有自身道基的，否则它们的力量不可能那么强大诡秘。</br>这无疑意味着，星空中的上古巨种，都是从上一次星渊入侵活到现在的。</br>它们的实力到底是入道还是融道，陆叶无从揣测。</br>只希望那青鸟不要太强，否则有它盘踞千丘坟，计划就无法实施。</br>先找到它再说。</br>收敛气息，遮掩身形，陆叶在千丘坟逛了起来，只花了三日时间，就找到了青鸟的痕迹。</br>它正盘踞在一座星云坟包上，那坟包已经被它破开了，内里蚕食大半，似乎是吃饱喝足，青鸟正匍匐在上面打盹。</br>即便隔着很远的距离观瞧，这青鸟也是巨大无比，星云坟包已经不小了，可它盘踞在上面，就如窝在自己的巢穴中。</br>稍稍观瞧一阵，陆叶决定与它当面谈一谈，实在谈不拢的话，再说其他。</br>至于危险……</br>从以前的经历来看，青鸟不是那种残暴的性子，当年从万象海归来的路上，他还搭过青鸟的顺风车。</br>这也是陆叶敢在不知对方底细的前提下，主动现身的原因。</br>现出身形，径直朝青鸟那边掠去，为表诚意，陆叶连磐山刀都收了起来。</br>还未靠近，青鸟就有所察觉，抬头朝陆叶这边望来，锐利的眸子如两道雷光。</br>融道！陆叶心头一凛。</br>本以为青鸟极有可能只是入道，但到了此时陆叶方才知道自己错了，青鸟是融道层面的，若非如此，只目光不可能给自己这么大的压力。</br>但此刻箭在弦上，陆叶也只能硬着头皮靠近。</br>片刻后，来到青鸟前方站定，远远一礼：“九州陆叶，见过前辈！”</br>这是妥妥的前辈，能从上次星渊入侵活到现在的，几十万岁是有的。</br>青鸟没有反应，只是静静地瞧着他。</br>陆叶心里有些打鼓。</br>好半晌，陆叶的耳边才传来一个声音：“人族，你已入道？”</br>陆叶愣了一下。</br>完全没想到青鸟居然真的可以交流，而且声音还这么悦耳动听，如果不看的话，只听声音，陆叶还以为是个少女在跟自己说话。</br>“是，晚辈已入道！”陆叶回应。</br>青鸟的眼睛微微眯起：“当年初见，你不过星宿，如今居然已经入道，在这星空之中修行，你如何能够入道？”</br>陆叶道：“有至宝名鬼轿，穿梭星空，晚辈被其擒获，带至星渊，方才入道！”</br>严格来说，他并没有入道，只是拥有了入道的实力。</br>但在青鸟看来，既能驾驭道力，那就是入道了。</br>“鬼轿……”青鸟露出沉思，“不曾听闻，既入星渊，又如何能够返回？星渊之门应该还未开启。”</br>“得轮回树树老接应，这才返回。”</br>“这样嘛……”青鸟若有所思，“那你此来何事？”　　陆叶抱拳道：“星渊入侵在即，星空危难当头，各方日照急需提升实力，直至日照巅峰，以备铸就道基，晚辈有一法，可助人修行，却有所消耗，需要此地的</br>界域本源补充。”</br>顿了顿，他又道：“我知此地乃前辈栖息处，若是寻常时候，绝不敢冒犯，但还请前辈念及星空生灵苦难，容些方便！”</br>青鸟眨了眨眼，声音传入陆叶耳中：“可以，你想要，都拿去便是！”</br>陆叶也眨了眨眼，怔怔地盯着青鸟。</br>完全没想到此行居然如此简单，他本还以为要晓之以情，动之以礼的。</br>可青鸟居然一口答应了下来！</br>“前辈，敢问我需要付出什么？”陆叶有些不放心地问道。</br>青鸟淡淡道：“不需要你付出什么。”　　似是瞧出了陆叶心中的忐忑，青鸟又道：“星渊之门开启在即，待时机到时，我会进入星渊，上次星渊之门关闭的太仓促，我没来得及走，所以才留了下来。</br>”</br>陆叶恍然大悟。</br>原来青鸟已经打算离开了，所以才不会在意千丘坟。</br>想想也是，都要走了，还在乎星空中的东西做什么。</br>“如果你一定想要付出什么的话，那就帮忙找一找那只小蝴蝶吧。”青鸟又开口道，“她有点傻，未必知道星渊之门的事，找到她，告诉她，让她来找我！”</br>小蝴蝶……那就是舞娘了。</br>陆叶连忙应下：“此事便交给我，我会让星空中各方势力留意，但有发现，必定第一时间告知！”</br>“去吧。”青鸟说完，又伏下了巨大的身子。　　“晚辈告退！”陆叶恭敬退后，直到很远的距离，这才展开身形，朝原路返回。prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Sat, 30 Mar 2024 09:11:35 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百四十三章 星渊之门开启</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94236875.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百四十三章 星渊之门开启书架目录存书签对比之前，陆叶感觉自己如今的修行效率提升了数倍不止，这还是受限法源的情况下。</br>如果法源的炼化能跟得上天赋树吞噬的速度，那效率的提升将更加恐怖。　　仅仅半月时间，他便感觉体内法力的流动突破了一个瓶颈，达到了另外一个层面，而在这一瞬间，体内能容纳法力的极限也陡然扩大，法力变得比之前更加</br>凝练。</br>这无疑意味着他的法力将拥有更强的破坏力。</br>这是突破之兆。</br>日照后期了！</br>细算下来，他在星渊中苦修那么多年，不说他自己携带的灵玉灵晶耗尽，其他人的灵玉灵晶乃至灵丹，也几乎都被他消耗光了。</br>前些日子在方寸山中又得了不小好处，如今也确实该晋升了。</br>徐徐睁开眼帘，既已晋升突破，陆叶想知道自己之前的推测是否正确。</br>日照后期，自身底蕴又有提升，那么应该可以驾驭八道之力了。</br>心中这么想着，陆叶先是催动了七道的力量，轻轻松松，没有任何压力，顿时知道自己所想不差。</br>再提升一道力量，一如晋升前驾驭七道的感觉生出，全身上下，从内到外，都有无形压力降临，虽然不算太强烈，可若是与人争斗，是无法持久的。</br>果不其然，自己眼下日照后期的实力，可以勉强驾驭八道的力量。</br>这让他心头满意。</br>没有浪费时间，继续修行，这一次，他要一鼓作气将自身法力推进到日照的极限！</br>星渊之门用不了多久就会打开，星渊的入侵即将到来，所以必须尽快提升自己。</br>修行不知岁月。</br>在陆叶闭关修行之时，整个星空秣兵历马，星空五处破绽各方势力云集，做好了应对的准备。</br>半年后，九州境内，第一条灵玉矿脉诞生，这标志着九州终于晋入顶级界域序列，虽然距离前九州的巅峰还有不小差距，但这终究是一个好的开始。</br>九州亿万生灵欢欣沸腾。</br>而与此同时，在树老的统筹调度之下，第一批来自星空各个势力的日照强者们进入了九州，由小九抽调九州的底蕴，助他们快速成长。</br>这一批日照，只有一百多人，都是如吴奇墨张昆这般，修为有日照后期的老牌日照，他们在镇魂秘术上的打磨没有问题，所欠缺的只是法力的积累。</br>只要跨过这个门槛，那他们这些人都妥妥地会成为日照巅峰。</br>而在九州这边开始的数月前，魂族祖地就迎来了四方宾客，由魂族族人带领进入祖地中，各自安置在不同的莲陆处修行。</br>星空前所未有的安宁，所有生灵，不分种族，不分势力出身，所有力量都拧成了一股，只为应对即将到来的大劫。</br>转眼又三年。</br>万象海，玉剑岛。</br>当年变故让玉剑岛上的修士死伤殆尽，就连所有的建筑都被摧毁。</br>不过现如今，岛上又起了一批建筑，而且因为这些年星空灵能的变化，这座原本只有上等层面的灵岛，如今也变成了顶级灵岛，灵能充沛。</br>岛上如今没有太多人，只有不到十人，皆为日照。</br>这些日照都来自各方势力，种族出身各有不同，但无不是积累多年的日照巅峰。</br>除他们之外，便是九颜与重岳了，陆叶的天赋树分身也在。</br>既推测星渊之门的开启依然会在玉剑岛附近，这些年众人自然没有放松对这片区域的监察。</br>一直没有什么动静，直到半月前传来消息，曾经星渊之门打开的位置处，空间有变。</br>九颜与重岳第一时间赶赴了过来，陆叶的天赋树分身也过来了。</br>那一片虚空明显有些异样的波动在跌宕，而且这半月时间下来，那个位置处竟有些扭曲。</br>随着时间流逝，那种扭曲越来越明显，隐隐有些红光弥漫。</br>直到某一刻……</br>“来了！”重岳一声低喝。</br>伴随他话音的落下，那扭曲的虚空就像是被融化了一样，忽然崩塌开来，红光大放间，熟悉的红色漩涡印入陆叶的视野。</br>星渊之门，开启了！</br>早在之前众人从星渊返回的时候，树老就推测，三五年内星渊之门会打开，如今这个时间点果然是没错的。</br>三人身后，诸多日照心情又紧张又激动。</br>紧张的是，他们已经了解了星渊生灵的强大，那是星空修士无法比拟的，激动的是，星渊之门开启，星渊气息入侵，他们这些人终于有机会更进一步了。</br>唯有陆叶三人，神色平淡如水，三道身影就站在星渊之门前不远处，甚至还有心情闲聊。</br>“这星渊气息……好稀薄。”重岳皱眉。</br>“才刚开始入侵，自然是这样的。”</br>“这样环境下，真的能铸就道基吗？”</br>“最起码偃甲星空那边有成功的先例，不过也不用担心，以后星渊气息会越来越浓烈的。”</br>“这倒也是。”</br>扭曲的红色漩涡中，一道身影忽然慢慢走出，陆叶定睛一瞧，发现来的家伙有些眼熟，跟上次从星渊中过来的牛妖很相似，这又是一个牛妖。</br>也不知对面的星渊中，是不是牛妖的聚集地。</br>这牛妖身上的气息并不强大，只有日照后期的程度，道力也很稀薄，无疑是个没有铸就道基的。</br>他倏一出现，便贪婪地吸了一下四周的灵能，面上露出残忍的笑容：“终于……进来了！”　　然后他的目光就被陆叶三人吸引了过来，根本没在意陆叶与重岳，而是饶有兴致地打量起九颜，伸出一手，对她勾了勾手指：“来我面前跪下臣服我，侍奉我</br>，成为我的玩物，我绕你不死！”</br>九颜眉头一跳，对着他就是一拳轰出，霎时间一道拳影朝牛妖印去。</br>“哈哈哈！”牛妖猖狂大笑，“蚍蜉之力，竟妄想撼动巨木……”</br>他也一拳迎上。</br>然后整个身子都被那拳影破碎了，只有两截小腿留在原地，跌落万象海中。</br>陆叶转头看了一眼九颜，九颜低头：“没忍住……”　　按计划，这种最先出现的虚空生灵是不需要他们出手的，因为星渊之门才刚刚开启，能从星渊中过来的，都是最弱小的生灵，正好让那些日照们练练手，直</br>观地感受一下道力的玄妙。</br>结果这牛妖好死不死地挑衅九颜，被一拳轰杀了。</br>好在很快又有一个星渊修士的身影从红色漩涡中走出，这一次没等他站稳身形，玉剑岛上便有三道身影迎了上去，合力围攻。</br>三位都是日照巅峰，如此合力之下几乎可以说是星空无敌手，然而只交锋片刻，他们就察觉到了来敌的恐怖。　　对方的修为甚至不如他们三个，绝没有到日照巅峰的程度，但他们三个攻势打在人家身上，根本撼动不了别人分毫，反而是那星渊修士的随手一击，势大力</br>沉，蕴藏难以想象的破坏力。</br>三人联手，竟完全不是人家对手。</br>直到又添了两人助阵，这才勉强稳住局势。</br>好一番争斗厮杀，足足花了半个时辰，将那星渊修士的道力耗尽，才将之斩杀。</br>大战平息，五位日照气喘吁吁，一脸惊骇，之前见九颜轻描淡写杀了一个来敌，还不觉得人家怎么样，直到亲自上手了，才清楚人家的厉害。</br>而在这半个时辰间，又陆陆续续有更多的星渊修士闯进来。</br>另外五位日照已经在联手杀敌了，但他们也只能纠缠住其中一位，更多的，都被九颜和重岳或者陆叶所杀。</br>真正意识到彼此间的差距，日照们也没了继续出手的心思，他们合力争斗半天，还不如九颜三人随手一击取得的战果。</br>返回玉剑岛，各自闭关修行。</br>眼下虽说星渊气息稀薄了点，但终究已经有了修行的环境，若是运气好，底蕴足，未必就不能铸就道基。</br>陆叶三人也开始轮流坐镇星渊之门，凭三人如今的实力，星渊生灵几乎可以说是来多少杀多少。</br>最初过来的星渊生灵实力都极差，全是没有道基的，杀这样的敌人对三人来说，比捏死蚂蚁难不到哪去。</br>但这终究只是暂时。</br>随着时间推移，星渊之门的稳定和扩张，侵入星空的修士实力会越来越强。</br>紧随着万象海星渊之门打开，五个月后，幻灭星系那边的星渊之门也开启了！</br>这两处星渊之门对比其他三处，无疑更薄弱一些，万象海这边是因为曾经短暂开启过一次，所以最先打开。</br>幻灭星系那边则是因为陆叶等人的归来，第二个开启。</br>一如万象海这边，最先入侵的都是一些上不得台面的星渊生灵，有陈五雷和常御坐镇，根本对星空构不成任何威胁。</br>消息传到万象海这边，陆叶松了口气。</br>看样子，阴罗那边按照自己临走前的叮嘱行事了。　　她在陆叶的诱导下，以星渊意志之名立下誓言，守护星渊之门，所以她曾跟陆叶提议，要不要把所有被吸引过来的星渊生灵都杀光，如此一来，就再不会有</br>被入侵的危险了。</br>陆叶当然拒绝！</br>他不否则阴罗有这样的能力，可真这么干的话，对星空是没有好处的。</br>没有入侵，那就代表着星空修士没有历练的对象，没有道骨的收获，如何能够更快速地成长？　　所以在临走之前，陆叶叮嘱过阴罗，除非融道层面的强者要入侵，否则剩下的都顺其自然。prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Sat, 30 Mar 2024 09:11:33 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百四十五章 温神莲内</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94271786.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百四十五章 温神莲内书架目录存书签所以段伯曾告诫过陆叶，绝对不要在虫巢附近招惹虫族，否则就等于招惹了一整个虫巢。</br>如今这星渊之门附近聚集的全都是虫族身影，那么对面处必然是有一座虫巢霸占，所以才会出现这样的情况。</br>这些虫族之所以留在星渊之门附近没有离开，只有一个原因，那就是他们没有铸就道基，并非道境，一旦脱离星渊气息的笼罩，实力会大幅度衰弱。</br>但从之前那座界域的遭遇来看，已经有道境虫族离开这里，深入星空了，应该不止被他杀掉的那一个。</br>陆叶本尊来此，九道分身已经开始四下寻觅，期望能有所收获，否则任何一个道境入侵某座界域，都将带来大量死亡。</br>身形纵掠，朝星渊之门方向逼近，那边的诸多虫族顿时有了察觉，一道道身影嘶鸣间迎上。</br>陆叶不闪不避，一路横冲直撞，只催三道之力护持周身。</br>一个个星渊虫族围聚身旁，滚雪球一般壮大，待陆叶身形冲至星渊之门前，已有大半虫族被吸引了过来。</br>身形猛然一顿，长刀出鞘。</br>刀芒闪烁时，一朵巨大莲花骤然绽放，笼罩四方。</br>莲日！</br>细碎刀芒飞舞旋转，这一刹那，虫族引以为傲的甲壳根本不能给他们提供任何有力的防护，断肢碎肉飞舞，血水横流，方圆千丈范围，化作修罗炼狱。</br>陆叶身上滴血不沾，身形纵掠，每一次停顿都是一次杀戮的演绎。</br>虫族们惶恐惊骇，一如之前在那个界域中被陆叶斩杀的道境虫族一样，他们无论如何也想不明白，星空中怎么会有这样的强者！</br>在他们的认知中，任何一个星空内的修士，都是待宰的羔羊，他们只需入侵进去，便可肆意妄为。</br>所以在星渊中，某些生灵会将星空称为屠宰场，而他们这些高高在上的星渊生灵，都是手持屠刀的屠夫，予取予夺。</br>终于有虫族见机不妙想要遁逃，哪怕离开星渊气息的笼罩范围会让他们实力大跌，可也好过在这里等死。</br>更有虫族想逃回星渊。</br>然而陆叶岂能如他们所愿，一旦让这些虫族逃回星渊，那对面可就知道本星空的情况了，到时候那边的虫巢虫母绝不会再派遣族人前来送死。</br>再一次纵掠，陆叶挡在了星渊之门前，将仓促奔赴此地的几个虫族斩杀，抬手一招，天赋树分身出现。</br>也来不及穿戴衣服，让分身守在星渊之门前，本尊则开始四下追杀那些逃走的虫族。</br>虽说这些虫族就算放任不管，也没什么大事，他们离开这里能发挥出来的顶多就是日照的实力，但既有机会，自然想要赶尽杀绝。</br>片刻后，本尊归来。　　分身这边还在杀戮，因为不时地便有毫不知情的虫族从星渊之门处走进来，这些雄心壮志的虫族根本不知道自己即将面对的是什么，往往还没站稳身形，就</br>被分身一拳一个锤爆了。</br>凝神站在这星渊之门前，仔细观瞧着，陆叶发现这星渊之门的规模，就目前的情况来看，只比万象海那边小一些。</br>换句话说，它在万象海的星渊之门开启之后没多久应该就开启了，前后相差不会超过三个月。</br>但因为这里是一片荒芜星域，基本没有修士来往，所以一直都没人察觉。</br>直到先前那个道境虫族，杀到了那个叫澜云界的界域，才被树老的分身洞察，紧急召唤陆叶前来。</br>星渊之门这边情况不用操心了，但肯定还有更多的道境虫族侵入了星空，这需要赶紧处理。</br>宝血分身已经在寻觅了，陆叶留在天赋树分身坐镇，本尊也跟着离开。</br>数日后，常御，重岳，魅影，陈力，杜青莎五人得到消息，先后赶赴过来，加入了搜剿的行列。　　果然被众人找到了道境虫族的痕迹，而且有十多个，都分散在不同的方位，这些普遍只有两三道水准的虫族，面对众人根本没有还手之力，一旦被发现，那</br>只有被杀的份。</br>直到半月之后，陆叶才离去。</br>澜云界附近的这个星渊之门，将由重岳和魅影二人镇守。　　至于万象海那边……马斌已经出关，虽说积攒的道力没有多少，但他五道的实力，足以顶替重岳的位置，进而辅佐九颜，只要后续能获得更多的道力，就有</br>机会变得更强。</br>而魅影过来的长月星系那边暂时没什么动静，有紫极在那边留守，问题也不大。</br>魂族祖地，陆叶刚一进来，就感受到了温神莲的召唤。</br>这件开辟了祖地空间的至宝似乎是知道他此番的来意。</br>循着这丝召唤一路朝祖地深处深入，途中，陆叶从一座座莲陆中感受到了一些外来日照的气息。</br>魂族祖地开放已经有一段时间了，所有符合标准的日照，都已经被魂族族人接应了进来，在祖地中潜修，只待日后的爆发。</br>祖地古往今来，血肉之躯不可入的规矩彻底不复存在。</br>而魂族的付出，必定会成为星空度过这一次劫难的巨大助力。</br>很快，陆叶又来到了温神莲旁。</br>望着这美轮美奂的奇妙之物，陆叶脑海中不由自主地再次浮现出那位先前大能的身影。</br>一时畅想，那位到底是个什么样的人物，温神莲算是他的至宝，可他却能为了魂族的生存，将此宝拿出来开辟了祖地空间，其行之善，无人能及。</br>而且他身边还有神龙，凤凰这样的圣兽。</br>陆叶隐隐觉得，杨青跟这位怕是有什么关系，因为杨青是龙族，至于到底是什么关系就不得而知了。</br>树老说过，杨青本就是星渊中的一位至强者，他有很多分身分布在各个星空中，似乎是在寻找什么东西。</br>能让这样的至强者寻找的，恐怕不是什么凡物。</br>收敛心神，陆叶盘膝在温神莲面前坐下，准备打磨自己的镇魂秘术，接下来，就是漫长枯燥的闭关修行了。</br>在万象海那边修行，他还有天赋树分身留在外面，随时关注星空中的各方动静。</br>但在这里就不行了，且不说祖地空间封闭，就说打磨镇魂秘术的时候，也需要全身心的投入。</br>神念涌动间，神魂出窍！</br>镇魂秘术已至大成，神魂出窍这种事对陆叶来说已经没有太大危险了，除非有人能破了他的镇魂秘术，直接伤害到他的魂体。</br>小小魂体只有三寸高的样子，小巧袖珍，但这却是陆叶的精神所在，一旦破损，纵然肉身完好，也会魂飞魄散。</br>若在外界，这样神魂出窍对魂力是有消耗的，但在祖地空间中，魂体此刻却生出一种温馨之感。</br>正待修行时，陆叶却忽然眼睛一眯，因为面前的温神莲居然绽放出极为耀眼的光芒，然后陆叶就感觉自己的魂体被一股柔和的力量包裹住，带向前方。</br>温神莲在视野中急速放大，霎时间，只剩绚烂色彩充斥。</br>等陆叶再回过神的时候，人已进入了一片无边无际的汪洋大海之上，海水深邃，海面平静。</br>陆叶出现的位置是一个九彩的小岛，这个小岛给他的感觉有点像是祖地中的莲陆，却又不完全是。</br>他一时怔然，转头打量四周。</br>很快便明白，这里是什么地方了。</br>此地赫然是温神莲内部，这无边无际的大海，就是自己上一次从温神莲中感受到的浩瀚魂能。　　而且此刻在那九彩小岛绽放的霞光笼罩下，陆叶整个魂体都是暖洋洋的，根本不需要做什么，只在这样的环境下，自身魂力居然都在徐徐增长，就好像有无</br>形而纯净的魂力涌入自己的魂体中，壮大己身！</br>他甚至还能感受到自己肉身的存在，只要愿意，随时可以神魂归位。</br>但在这样的环境下，恐怕没有哪个修士会做出这么愚蠢的事，温神莲的内部，简直就是修行镇魂秘术的顶尖圣地。</br>因为在这种状态下，陆叶不管怎么打磨镇魂秘术，魂力非但不会减少，反而还会增长。</br>这就意味着，他可以无限制地修行，而凭借天赋树的便利，他打磨镇魂秘术的效率是常人无法比拟的。</br>陆叶大为欣喜。</br>心知这是温神莲照拂自己，当即躬身一礼：“多谢神莲前辈！”</br>也不知道怎么称呼，更不知道温神莲是否能够知道自己的意思。</br>谢过之后，陆叶盘坐了下来，神念一动，一艘破烂战舰凭空出现在脚下，随着魂力的消耗，战舰迅速完善，船员们的身影也陆陆续续地出现。</br>陆叶一遍遍不知疲惫地催动镇魂秘术，打磨其中细节。　　如今镇魂秘术已至大成，再想精进，那就是圆满的程度了，只有到这个程度，陆叶才能真正算得上是日照巅峰，到时候才有资格去铸就自身道基，真正成为</br>道境修士。</br>而不是像现在这样，虽可以驾驭道力，可实际上依然只是日照。</br>对即将到来的那一天，陆叶是无比期待的，因为他要成就的不单单只是日照巅峰，还有神魂上的极致圆满。　　三花的修行，他已经走了大半，体之花，气之花已经达成，如今就只剩下神之花。prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Sat, 30 Mar 2024 08:16:40 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百五十三章 星空吞噬者</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94375978.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百五十三章 星空吞噬者书架目录存书签这条奇怪的通道不短，陆叶一路横冲直撞，足足几十息之后，才看到前方的星渊之门。</br>身后追兵的数量已有数十之多，那些巨物根本不分敌我，许多在通道中艰辛跋涉的星渊生灵都被它们撞的粉身碎骨。</br>奔至星渊之门前，陆叶纵身一跃，冲将而出。</br>下一瞬，周身一紧，定在原地不敢妄动，只因这一刹那，不知多少目光汇聚在他身上，其中更有不少让他如芒刺背。</br>对此情形，他早有预料，因为星渊这边是什么情况，他十几年前就知道了。</br>当即振臂一呼：“奉阴罗大人之命，探查星空情报，归来复命，诸位速速退让！”</br>四周的蠢蠢欲动陡然平息，一双双眸光惊疑不定地望着他，待看清他的面容之后，几个一直守在这里的融道强者才抬手挥了挥。</br>陆叶把眼扫过，果然见到了一个个熟悉的面孔，正是当年一直守在这里的十大融道。</br>这地方，阴罗的名字还是很好用的……</br>他微微松了口气，也不敢停留，掠起身形，便朝青宫方向赶去。　　半途中，转头回望，想看看方才那些追杀他的巨物会不会跟着冲出来，可让他感到诧异的是，星渊之门处并无动静，那几十只巨物根本没有追杀出来的迹象</br>。</br>一时惊奇，难不成那些巨物只能在通道中活跃？要不然怎会不杀出来？</br>而且星空中也没有它们的身影。　　前方忽然有一股极为熟悉的气息迎至，陆叶转头望去时，正见一道小巧身影如离弦之箭般撞来，直接撞在自己怀里，八爪鱼一样抱住自己的身子，埋着脑袋</br>，贪婪地嗅着。</br>段伯的身影紧随其后出现，只远远地望着。</br>好半晌，阴罗才抬起头，陆叶感觉自己的衣裳都被她的口水打湿了。</br>“陆叶，你回来看我了啊？嘶溜……”</br>陆叶眼角抽了下，将她从自己身上掰下来：“当然，这可是咱们约定好的事！”</br>阴罗笑的眼角弯弯：“你可真好！”</br>陆叶拉住她的手：“先回青宫。”方才的事，他想跟段伯打探一下，段伯应该知晓些情况。　　片刻后，青宫内，阴罗舔着嘴唇，一脸回味无穷的姿态，这片刻功夫，她已经吃了陆叶三道宝血分身了，竟是还不满足的样子，目光不时地朝陆叶那边望去</br>，显然是还想要。</br>陆叶只当没看到，正与段伯说着话。　　“许多星渊修士穷其一生，也未必能遇到星渊之门，这是老夫第一次遇到，以前从未进入过，所以也不清楚进了星渊之门后是什么样的情景，不过依你的描述</br>来看，那应该是星空吞噬者。”</br>“星空吞噬者？”陆叶皱眉。　　“即便在星渊中，这也是一种奇特的存在，它们类似星兽，却又不是星兽，以星空为食，它们拥有一种很特殊的本事，能寻觅到一些星空的薄弱处，继而将之</br>破开，吞噬星空的底蕴，而这个过程中，就会有诞生星渊之门。”</br>陆叶听的茫然：“我还是不太懂，段伯的意思是，星渊之门的诞生，跟那星空吞噬者有关系？”</br>段伯道：“并非所有的星渊之门都如此，但其中一部分是。”顿了下，他开口道：“你被蚊子叮咬过吗？”</br>“自然。”</br>“那就对了，对所有星空来说，星空吞噬者就是一只只吸血的蚊子，被叮咬的地方会出现伤口，星渊生灵便可以顺着这个伤口杀进星空中。”</br>陆叶试着想了一下，星空之外，巨大的吞噬者匍匐，长长的口器戳进了星空中，顿时毛骨悚然：“换句话说，如今就有星渊吞噬者正在叮咬我的星空？”</br>“是，你走过的通道，便是它的口器留下的痕迹，所以你在其中杀戮那些星渊生灵，才会惊动它，你所见到的那些九道巨物都只是它的意念投影罢了。”</br>怪不得杀了之后没有道骨残留……</br>“可是，如果是这样的话，那为什么我看不到它？”陆叶不解。</br>星渊之门外，陆叶只见到了众多的星渊生灵，可没有什么吞噬者。</br>段伯意味深长地瞧了他一眼：“星渊中，你看不到的东西很多，但你看不到，不代表它们不存在。”</br>“那要如何才能看到？”陆叶沉声问道。</br>如果星渊之门的诞生跟那所谓的星渊吞噬者有关的话，那解决的办法就简单了，只需杀了它即可！</br>但看不到的东西要怎么杀？所以首先得看的见才行。</br>段伯道：“好生修行吧，等你实力足够了，自然就可以看到了。”</br>“敢问段伯，要到什么程度才能看的见？”</br>“融道？合道？谁知道呢，反正老夫现在也看不到。”</br>阴罗忽然将小脑袋瓜从陆叶腰间探出来：“你们在说那个大蚊子吗？”</br>陆叶低头朝她望去，神色一动：“阴罗你看的到？”</br>阴罗点头，又摇头：“我现在看不到，不过我以前看到过。”</br>“能不能帮我去杀了它？”陆叶一脸期翼：“你帮我杀了它，我给你十道分身！”</br>段伯在一旁鄙夷地望着陆叶，仿佛在瞧着一个阴险小人。</br>“十道！”阴罗的眼珠子都圆了，亮晶晶，不过很快又苦起脸，摇头道：“不行哦，我应打不过它，它是合道！”</br>合道！</br>陆叶神色一惊，阴罗如今是融道巅峰，虽距离合道一步之遥，但确实不可能是合道的对手，就如入道不可能是融道对手一样，彼此能驾驭的道力差距太大。</br>那星空吞噬者居然是合道层面，这就有些难办了。</br>不过阴罗很快又重新振奋起来：“陆叶你放心，我会努力修行，早日晋升合道，到时候我去杀了它！”看的出来，十道分身对她有很大的诱惑。</br>“好好好，那我可就等着那一天的到来了。”陆叶不住地颔首。</br>转而又想起一个问题：“段伯，那星空吞噬者的意念投影既有九道的实力，为何从未侵入过星空？”</br>段伯嗤了一声：“你是不是傻？它既要吞噬星空的底蕴，当然不会去主动破坏星空，对蚊子来说，活人才有吸血的价值，你见过蚊子去吸死人血吗？”</br>这话说的……好像也没什么问题。</br>不过听了段伯的话，陆叶终于明白，为什么星渊之门出现后，星空修士的修行会变得越来越难了，这无疑是因为整个星空的底蕴大量流逝的原因。</br>“星渊吞噬者被称为星渊意志的爪牙，但它们的最大作用就是打开星渊之门，征服星空是我们这些星渊生灵的事。”段伯又说了一句。</br>陆叶若有所思。</br>如今来看，自己进星渊的决定是没错的，因为只有这里才能更快地提升实力，躲在星空中倒是暂时安全，但并非长久之计。</br>而要提升实力，就得杀敌夺骨。</br>陆叶低头望着阴罗，拍了拍她的小脑袋：“阴罗，还记得咱们之前的约定吗？”</br>阴罗眨巴眨巴眼：“什么约定？”</br>都十几年了，她连陆叶宝血分身是什么味道都快忘了，哪还记得什么约定。</br>“每月百块道骨的约定！”陆叶提醒了一下，凭他如今实力，想获取道骨并不难，但如果每月有额外的收获自然更好。</br>反正待在青宫这边，肯定是要不时地给阴罗提供宝血分身的。</br>他之前过来的时候有意留意了一下，十几年时间过去，聚集在这里的星渊生灵数量好像更庞大了，这么多星渊生灵足够满足他修行的需求。</br>“这个啊……”阴罗面色犯难。</br>“怎么？”陆叶不解。</br>段伯在一旁悠然道：“若你还想从小姐这边获取道骨的话，最好打消这个念头，此一时彼一时了。”</br>陆叶皱眉：“怎么说？”　　段伯道：“星渊之中虽然充斥着混乱和杀戮，但唯有一种情况会例外，那就是星渊之门开启之后，聚集在星渊之门这边的所有生灵，都会受到一种无形的约束</br>，没办法再自相残杀，便是小姐也不能打破这个约束。”</br>“还有这种事？”陆叶愕然至极。</br>仔细想了一下，方才好像确实没见到什么争斗，放在以前，那么多星渊生灵聚集在一起，这样的平和基本是不可能会出现的。</br>他之前没太在意，如今听了段伯的话才知原委。</br>而且段伯不至于在这种事上欺瞒他。</br>“那如果有融道来抢占星渊之门呢？”陆叶问道。　　段伯摇头道：“星渊之门开启的时候，小姐已经在其中融入了自己的印记，换句话说，这处星渊之门就是她的，不会再有什么人来争抢了，所有的争抢都会在</br>星渊之门开启之前，这是规矩！”</br>陆叶一时不知该说什么好，在最没有规矩最混乱的地方，居然还有这样的规矩……</br>如果是这样的话，那他原来的计划就泡汤了。</br>本想着借助青宫的庇护，此地又有大量的星渊生灵可供杀戮，那他的实力必然能以极为恐怖的速度不断提升。　　可眼下连杀都不能杀，要怎么提升实力，只靠苦修吗？那速度也太慢些。prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Sat, 30 Mar 2024 08:16:38 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百四十九章 老子好快活</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94334790.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百四十九章 老子好快活书架目录存书签按道理来说，陆叶是不需要这么做的，天赋树既是道基，便是道骨，但天赋树终究不是自己身体的一部分。</br>他能驾驭道力如今也全是天赋树的功劳，并不算真正意义上的道境。</br>所以他觉得自己还是老实点好。</br>精气神徐徐涌动，投入道火之中，那幻景道火骤然燃烧的无比猛烈，如果说最初点燃的道火是一簇小火苗的话，那这一下就变成了一个大火球。</br>陆叶微微愣了一下。　　总感觉自己这道火有些不太对，他在星渊中与九颜等人打探过他们铸就道基时的各种细节，虽然不知道旁人点燃的道火是什么样子，但根据他们的描述，道</br>火初燃时，应没有这么猛烈才对，这几乎是九颜他们最后期道火燃烧的情况了。</br>剧烈的灼热感自体内弥漫而出，陆叶整个人都变得热气腾腾。</br>尽管察觉有些不太对劲，但箭在弦上，已经没有回头路可走了，他只能持续不断地往道火之中投入自身的精气神底蕴。</br>道火燃烧的更加凶猛。</br>他端坐之地，更隐隐透着一股火光，仿佛整个人都燃烧起来，四周无所不在的星渊气息甚至都被焚灭殆尽。</br>确实不对，到了此时，陆叶终于可以确定这件事。</br>自己的道火比起其他人要凶猛的多，究其原因，极有可能跟投入其中的精气神有关。　　其他人可不像他，在上三境中都走到了自己的极限，气血，法力，魂力，无论哪一种都极致的精纯凝练，以这样的精气神为燃料点燃的道火，确实非同凡响</br>。</br>渐渐地，随着更多的精气神的投入，陆叶感觉自己整个身子仿佛化作了一个真正的火炉，内里的恐怖道火灼烧着身体内的一切。</br>按照正常的流程，此刻他应该选择自己的某一根骨头，以道火灼烧，将之化作道骨。</br>但如今情形，陆叶根本做不到这事，因为道火太猛烈，根本无法做出有效的控制，它在焚烧着自己身体的每一寸血肉，每一块骨头。</br>九颜察觉到了这边的情况，有些担心地转头望来，却不敢离开星渊之门附近。</br>远远观瞧之下，只见到陆叶的眉心处，不断地有三种奇特的图案闪烁交替，那是她从未见过的图案，但很快她就意识到，这些图案代表的是什么了。</br>“三花！”</br>陆叶的事她知道一些，虽然不算详细，但陆叶曾跟她提过三花之事，所以此刻一眼认出。</br>三花的显露，无疑代表着陆叶正在全力催动自身的精气神，但陆叶此刻的状态，明显跟她铸就道基时不太一样。</br>九颜不知道发生什么事了，但此刻她根本无法插手，只能静观其变。</br>陆叶很难受，凶猛道火灼烧，整个人好像要被彻底焚灭，多年苦修的底蕴在这一刻成了苦难的源泉，着实有些滑稽。</br>他能做的只是咬牙坚持着……</br>胳膊上微微一疼时，耳畔边传来一个有些乖戾的声音：“小子，你在做什么？”</br>陆叶一惊，他这种紧要关头可不能被打扰，而且附近就有九颜守护，他想象不到到底是谁跑来跟自己说话。</br>但下一刻，他就知道说话的是谁了。</br>“獠前辈？”</br>心神沉浸之下，身化熔炉之中，獠刀的虚影横置其中，正与自己一起接受着道火的焚炼。</br>“你怎么……”陆叶一时怔然，这才发现獠刀的刀鞘不知什么时候已经被自己身体弥漫出来的恐怖高温熔化了。</br>这刀鞘还是当年他前往玉螺界，请韩硐炼制的，那时候陆叶与韩硐都只是月瑶，对比今日修士的提升，刀鞘品质自然不算好。</br>此时此刻，磐山刀的刀尖就抵在自己的身上，刺出了一道小口子，鲜血流淌，印入刀身中。</br>应是借助这种接触，獠的投影才能出现在自己的身体熔炉中。</br>獠一直都在沉睡之中，这是兵族的特性，一旦认主就会沉眠，待主人身死之后，它们才会苏醒过来。</br>但獠这个时候却醒来了。</br>显然是陆叶这边的动静惊动了它。</br>“虽然不知道你在做什么，但好像是什么天大的好事……”獠嗬嗬笑了起来，“好舒服啊，小子，这是什么火，烧的老子好快活啊！”</br>陆叶哭笑不得，他这边欲生欲死，獠居然快活无边。</br>“再加把力，老子感觉快要晋升了，哈哈哈，当年选择你果然没有错，老子终于要踏碎桎梏了，老子会成为天下第一兵族！”</br>獠疯狂地大喊大叫着，陆叶不禁心头一动。</br>道火的焚炼看样子对獠刀是有巨大好处的，否则它不会被惊动苏醒，它要踏碎桎梏，那会有怎样的变化？</br>自星宿境时候得到獠刀，它就处于层层封印之中，随着自身实力的提升，封印逐渐打开。</br>日照之后，它已是顶级法宝的层面了。</br>这应该是獠刀解除所有封印之后的状态，也是獠刀最巅峰的状态。</br>却不想今日自己弄出来的道火居然能助它突破。</br>兵族果然是个奇特的种族，它们并非血肉之躯，自己也不能修行，所有的提升都依赖于陪伴主人的成长。</br>自己要入道境，獠会成长到什么层次？这恐怕是星空兵族从未达到过的层次。</br>且不去管獠这边，自己眼下要做的就是在这种恐怖的焚炼中坚持下去，能坚持下来一切好说，坚持不下来那就万事皆休。</br>时间流逝，道火依然在凶猛燃烧，强度不减，獠还在大喊大叫，兴奋至极。</br>某一刻，陆叶忽然感觉那种难受感在慢慢减弱，最终彻底消失，取而代之的是一种从内到外的通透感。</br>道火又燃烧了一阵，这才忽然消散无形。</br>“小子，下次有这种好事，记得提前喊我，往刀身上滴上三滴你的血，我自会苏醒。”獠的声音传入耳中，旋即陷入了沉寂。</br>“陆叶。”九颜的声音下一刻响起，隐约有些担忧。</br>陆叶徐徐睁眼，正对上不远处九颜关切的目光。</br>“你……”九颜怔怔地盯着陆叶，眸光盈盈，一时竟忘了言语，因为她发现对比之前，陆叶整个人好像有了极大的变化。</br>样貌上自然没有改变，改变的是气息。</br>想了一下，九颜觉得用一尘不染来形容最为贴切，陆叶的气息干净的仿佛一张白纸，通透无暇。</br>“成了吗？”九颜问道，不过很快意识到自己问的有些傻，因为如果没成，陆叶就不可能安然地坐在这里。</br>“好像……”陆叶抬手握了握拳，稍稍催动道力加持，一拳轰出：“是成了。”</br>但又好像有哪里不对……</br>“那就好。”九颜放下心来，“你先行巩固一下，道基初成，还是需要多积累的。”</br>陆叶点点头，依然盘坐在原地，将没了刀鞘的磐山刀横置在自己膝盖上，沉浸心神查探自身。</br>这一次铸就道基有些没能预测的事，主要陆叶根本没想到自身极致精纯凝练的精气神居然能让道火发生那样的变化。</br>整个过程中，除了往道火中注入了自身底蕴，其他的他完全控制不了。</br>更不要说用道火来焚炼选定的道骨了。</br>那熊熊燃烧的道火，将自己从内到外烧了个通透。</br>就结果上来看，这次铸就道基是失败了的，因为没有诞生真正属于自己的道骨。</br>可如果失败，自己不应该安然无恙才对。</br>陆叶一时间也搞不清楚这到底是个什么情况了。</br>更没办法去询问其他人，星空修士接触这些东西的时间太短，哪怕偃甲星空那边也才几百年而已，就算想问，也没人可以回答自己。</br>但陆叶感知自身，可以确切地知道一件事，自己这一次算是真正的踏足道境了，不像以前，能驾驭道力，却非道境。</br>这一次是真正境界上的提升，从这一点来看，此番是成功的。</br>就是没能诞生真正属于自己的道骨，让陆叶有些揪心，难不成以后就真的只能将天赋树当成自己的道骨了？</br>那自己能不能打磨第二道骨？</br>陆叶以前就想过这个问题，因为入道层面，九道为极致，再往上就是融道了。</br>但他本身就是九道，加把力还能驾驭十道，如果可以打磨第二道骨的话，那会是什么光景？</br>以前没有验证的机会，如今成功入得道境，终于可以验证一下了。</br>略做沉吟，陆叶选定了自身体内的某一块骨头，然后催动道力徐徐往其中灌入，借助道力的玄妙来改造这块被选定的骨头，将之化作道骨。</br>九颜等人不止一次做过这种事，都积累了很丰富的经验，耳濡目染之下，陆叶虽是第一次施为，却也知道该怎么去做才能减少风险。　　打磨道骨是一件精细的活，稍有不慎，被打磨的道骨就会粉碎，虽说这样的伤势对道境来说不算什么，但必然会因此损失一些道力，而且新生的骨头还需要</br>重新淬炼，才能变得更坚固，继而达到适合打磨的标准。　　偃甲星空那边有专门针对道骨的修行之法，能让被选定的道骨更坚韧，由此来提升打磨的成功率。prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Sat, 30 Mar 2024 07:12:59 +0000</pubDate></item></channel></rss>