<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第两千两百一十九章 复苏</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94933692.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千两百一十九章 复苏书架目录存书签“这祭坛是离开的出口？”陆叶又看向大殿中央的那座祭坛。</br>“是的。”血族知无不言，“从此地离开，便可回到我们之前进来的地方，大人要离开吗？”</br>陆叶沉吟不语。</br>他当然不想离开，出去了之后还有李旗那厮在外面守着，他如今虽有百道之力，但按他之前的推算，依然不是李旗的对手，到时候肯定要被他给抓回去。</br>到了此刻，他隐隐已经弄明白了幽蝶的意图。　　她显然是想借助这个遗迹的隔绝，来解决生命锁链的钳制，但情况好像跟她预想的不太一样，即便身处遗迹中，生命锁链也没有半点变化，以防万一，她事</br>先便让这个血族做好了准备，这才能及时出现在这里，带着陆叶杀到这座大殿。</br>血族的任务应该是将他安全地带出去。</br>只可惜人算不如天算，陆叶的真正实力远超幽蝶的想象，一个身怀蚍蜉的血族在他面前根本就是白给。</br>“你方才说人族和巨人族那边也在探索遗迹。”陆叶又开口问道“也就是说遗迹的入口不止一个？”</br>血族回道：“确实不止一个，而是有很多个，便是我虫血二族占据的区域，遗迹入口便有三四个之多，我们之前进来的只是其中之一。”</br>陆叶眉头一扬：“你在这里探索的时候遇到过其他人吗？”</br>血族道：“除了与一个虫族联手合作过之外，并没有遇到过旁人。”</br>陆叶知道他说的虫族是哪个，应该就是当初在蓝水战区被他杀掉的那家伙，蚍蜉就是从那个虫族修士身上得来的战利品。</br>“也就是说……这遗迹内的出口也不止一个？”</br>血族无法回答，他虽然探索过这遗迹很多次，但每次都止步此地，更深处的情况他还真不知道。</br>但陆叶的话让他隐隐有些不安，怎地这位大人好像不是很想回去的样子？</br>忽然一惊，因为陆叶正用一种审视的目光打量着他，那目光没有丝毫感情，让他浑身冰凉。</br>不过很快，陆叶就收回了目光，歪头示意了下：“前头带路！”　　他方才是想杀了这个血族的，但转念一考虑又作罢，这遗迹内具体什么情况他还不太清楚，留这个血族一命说不定能有些用处，反正对他来说，若想杀的话</br>，随时可杀。</br>血族一怔，旋即反应过来：“大人这是要往深处探索？”</br>“带路！”陆叶懒得跟他废话。</br>且不说他要寻找另外离开的出口，便是遗迹深处隐藏着离开斑斓之法，就足够引起他的兴趣了。</br>一般入道哪怕驾驭蚍蜉能发挥出来的实力也有限，但凭他如今百道之力，在这遗迹内还不是横着走？</br>说不定真能找到什么。</br>与此同时银硕战星，虫巢深处，幽蝶的神色开始变得不安。</br>因为算算时间，陆叶应该已经出来了才对。</br>可偏偏李旗那边一直都没看到陆叶的身影，不但如此，就连之前去营救陆叶的那个血族也没出来。</br>这让幽蝶感到担忧。</br>陆叶的生死终究关系着她那道分魂的存亡，若陆叶真在遗迹中出现什么意外，那她必然也要跟着一起倒霉。</br>所以现如今，若说这世上谁最担心陆叶，那非她莫属。</br>她不断地传讯李旗询问情况，可得到的结果却让她愈发不安。</br>哪里出问题了？</br>“废物！”陆叶一把将那血族抓起，丢到身后，然后轻飘飘一拳轰出，面前一道身影便溃散开来。</br>身后血族落地，一脸惭愧又骇然。</br>他之前亲身感受过陆叶的强大，那种强大不单单来自圣性的压制，更有陆叶真正的实力。</br>但那次终究只是仓促间的接触，所以他也摸不清陆叶的实力到底有多强。</br>如今却是明白了。</br>在前方拦路，足以让他感到绝望的身影，居然被陆叶轻松解决。</br>一团荧光留在原地。</br>陆叶探手抓住，天赋树威能催动之下，迅速炼化。　　天赋树的树叶上，立刻便多了十几丝道力，之前他就看出来了，这些荧光中蕴藏有道力，十几丝道力对他来说固然不多，但对于一个正常的入道来说，还是</br>很可观的收获，当然，旁人来炼化得到的好处应该没这么多。</br>所有来探索遗迹的入道，在杀敌之后都可以借助这荧光恢复己身的消耗。　　没再让那血族探路，这家伙已经发挥不出什么作用了，这条通道中的考验果然比之前更难，那些身影能发挥出来的实力基本都是二十五道往上，让血族来对</br>付确实有些勉强。</br>没有理会身后血族的震惊，陆叶迈步上前，一路横冲直撞，但有拦路者，皆杀之。</br>只片刻功夫，陆叶便行至了通道尽头，又来到一座青铜大门的前方。</br>陆叶站定身形，转头看向血族。</br>不知道里面有没有危险，这个时候自然是血族发挥作用的时刻。</br>后者也不是笨蛋，见了陆叶的眼神，哪还不知怎么做？</br>连忙上前，抬手摁在大门上，徐徐发力，面色期待又激动。</br>他也想知道，这大门后面是什么，古往今来，虫血二族不知多少修士探索过这遗迹，可从未有人走到过这里，因为想走到这里，最少也得有三十道的力量。</br>可哪个入道能有这么强的实力？倒是有传闻，曾有人与蚍蜉极为契合，发挥出二十五道的实力，但距离三十道也有些差距。</br>之前的那座大殿，基本上便是探索的极限，或许有那么几个走到过更深的位置，但绝没有谁能站在这里。</br>大门被推开的时候，古老沉睡的意志被触动。</br>“进去看看。”陆叶吩咐那血族。</br>血族定了定心神，催动力量护持己身，这才迈步走进大殿中。</br>陆叶站在门外，探头探脑看了一阵，确定里面没有任何危险，这才跟着走进来。</br>还是一座大殿，跟之前那座的差不多的样子，但不同的是，这座大殿有很多道门，除了陆叶与那个血族走进来的之外，其他的大门都紧闭着。</br>陆叶若有所思，忽然心头一动。</br>按血族提供的情报来看，遗迹的入口不止一个，而是有很多个，所以这斑斓星空内，三方势力都是在各自探索自己的。</br>但遗迹只有一个，换句话说，从不同的入口进来，走过的通道是不一样的。</br>不过终点……应该就是这里。</br>那一扇扇封闭的大门连通的位置，应该就是别的入口。</br>如此来说，自己就可以从别的出口离开了，避开李旗那边。</br>不过有生命锁链在，他就算避开了李旗，与幽蝶的联系也不会断绝，所以哪怕从此地逃脱，这也是个麻烦。</br>暂时没去想这个事，陆叶的目光看向大殿中心的位置。</br>上一座大殿，这个位置是祭坛出口，但这里不是，这里只有一座雕像，那是一条巨蛇，身躯盘旋如龙，有九个脑袋，肆意张扬，朝向不同的方向。</br>“九婴？”陆叶眉头一扬，一眼就认出这应是凶兽九婴的形象。</br>只是让他有些想不通的是，这遗迹的深处为什么会有一座九婴的雕像！</br>传闻中的离开斑斓之法呢？</br>难不成……这斑斓的主人就是九婴？若如此的话，倒也说的通，九婴是上古凶兽，实力非同凡响，以一元星空作为自身道兵，并非不可能。</br>陆叶在观瞧九婴雕像的时候，他身后的血族也在观瞧。</br>但只是一眼，血族就怔在当场，仿佛失了魂一样傻傻地站在原地，血红色的眸光逐渐暗淡。</br>反倒是那九婴雕像某个脑袋的眼眸，随着血族眸光的暗淡变得越来越亮！</br>陆叶终于察觉到不对，这雕像明明是死物，但此刻竟有一股气息在雕像上复苏，而且……</br>他霍然转头，看向身后一直跟随的血族，敏锐地察觉到，那九婴的雕像与血族之间有了一些奇妙的联系。</br>不但如此，血族胸口处也忽然传出动静，血族的衣衫爆开，一件熟悉的东西印入陆叶视野中。</br>蚍蜉！</br>此时此刻，蚍蜉宛若活了一样，甲片边缘延伸出无数细小的肉须，朝血族身躯覆盖而去。</br>眨眼功夫，血族整个人都变了样，他身上好像覆盖了一层蛇鳞一样的东西，让他看起来极为怪异，甚至连带着他整个人的气息都发生了巨大的变化。</br>莫名的危机感自心中升起，陆叶立刻拉开了与血族的距离。</br>“终于……”低沉的声音忽然从血族口中响起，他张开双臂，仿佛要拥抱新世界，贪婪地呼吸着，“活过来了！”</br>无尽岁月的等待，终究是有价值的，不知多少年的沉眠，他终于重新站在了这里。</br>陆叶大感不妙。</br>他可以确定，眼前的血族已经不是方才那个家伙了，再结合之前种种，他岂能不知，这个血族的身躯已经被另外一个意识取代了。</br>九婴！</br>传闻中，遗迹深处隐藏着离开斑斓之法根本不是真的，遗迹深处确实有东西，不过并非离开斑斓之法，而是九婴沉睡的意识。</br>这个血族，已经被九婴的意识占据了身躯！　　而且如果他没有猜错，九婴可是斑斓的主人，这般强者，何人能敌？怕是将现如今整个斑斓的融道汇聚到一起，都不够人家一巴掌的。prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Sat, 27 Apr 2024 04:15:06 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百九十九章 支援</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94871079.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百九十九章 支援书架目录存书签陆叶这边抢不到猎鹰的任务，那些十四道都全部蛰伏了起来，想获取道骨，就只能去战场杀敌。</br>既要去战场杀敌，那对他而言不管去哪个战区都是一样的。</br>紫英有求，陆叶当然乐意响应，这位镇守大人之前可是帮了他不少忙，</br>紫英讯息传来，陆叶瞧了一眼，然后查探了一下星图，待确定了位置之后，立刻冲天而起。</br>足足十日后，陆叶才抵达此行的目的地。</br>黄泉战星！</br>这是一颗土黄色的星辰，体量巨大，从星空望去，整个战星就像是一颗黄土球，星辰外围有一圈无数陨石组成的环带，仿佛一条裙摆。</br>循着紫英传讯的指引，陆叶从这裙摆唯一的一道裂口处掠进黄泉战星中，顿时耳目一新。</br>这黄泉战星，居然是难得一见的，可让一般生灵生存的界域。</br>不过这样一颗战星上肯定不会有寻常生灵生存，这里已是人族战盟与血族对抗的前沿地带，来往进出的，都是有修为在身的修士。</br>“统领大人！”一个声音忽然从侧面传来。</br>陆叶顿住身形，转头望去，露出讶然神色。</br>那人迅速掠来，面上挂着一片欣喜笑容，抱拳道：“见过统领！听镇守大人说，统领要来，兄弟们可是望眼欲穿啊！”</br>“王勋……”陆叶微微颔首。</br>来的这个，赫然便是鹤翼营的王勋，也是当初鹤翼营少有的几个拥有道器的。</br>“镇守大人将整个鹤翼营都调过来了？”陆叶问道，王勋既然在这里，他刚才又提到了兄弟们，陆叶自然有所猜想。</br>这么来看，紫英让他过来的目的，是要让他重新接管鹤翼营了。　　这也是理所当然的事，十四道之力固然不弱，可在真正的大战战场中能发挥出来的作用并不大，但他统领的鹤翼营就不一样了，那是一股能改变局部战事走</br>势的力量。</br>“是啊。”王勋点头，“不过鹤翼营重新组建了，大多数兄弟都留了下来，镇守大人又抽调了一些精锐补充。”</br>“镇守大人何在？”</br>“大人在前线据点，如今并不在黄泉，大人吩咐了，统领来了之后，鹤翼营便由统领调配，赶去与她汇合。”</br>陆叶了然，看样子，鹤翼营也是才来黄泉没多久，专门在这里等他的。</br>“其他人呢？”陆叶问道。</br>王勋当先领路：“在这边，统领随我来。”</br>不多时，一座灵峰上，王勋领着陆叶落下身形，这边有近百道身影散乱各处，热闹交流着。</br>“统领来了！”有人叫了一声，霎时间，所有人的目光都朝陆叶望来。</br>“统领，好久不见。”</br>“见过统领大人！”　　叽叽喳喳一阵，陆叶目光扫过，见到了很多熟悉的面孔，他与鹤翼营相处的时间虽然不长，但终究是经历过一场血腥大战的，而且在那一战中，鹤翼营立下</br>了巨大功劳，更有海量斩获，本身战损却很低，能有那样的战绩，自然要归功陆叶。</br>只是让众修士感到可惜的是，自那一战之后，蓝水便安宁了，鹤翼营也随着陆叶的离去名存实亡。</br>此番紫英将他们调过来，可以说正合他们心意，因为又能跟在陆叶身后去战场大杀四方了，每个人都期待无比。</br>除去那些熟悉的面孔，还有一些人没见过。</br>当初的鹤翼营组建虽然抽调的都是蓝水精锐，但终究还有一部分八道的修士，因为紫英也没想到鹤翼营在战事中能绽放出那样的光彩。</br>这一次她有了准备，将所有八道都替换成了九道。</br>换句话说，眼下整个鹤翼营的修士，全都是九道，这是真正的精锐之师，放在任何一个战区中，全员九道组成的队伍都是极为少见的。</br>此时此刻，一张张熟悉的面孔上浮现着狂热和期待的神色，不熟悉的面孔上更多的是好奇。</br>他们已经通过身边的同伴了解了鹤影阵势的强大，但因为只是道听途说，未曾亲身体验，所以并没有深刻的感受。</br>众目关注之下，陆叶觉得自己应该说点什么，略一沉吟开口道：“我叫陆叶，奉紫英镇守之命，统领鹤翼营，从今日起，还望诸位听我号令行事！”</br>“我等唯统领大人马首是瞻。”有人高呼一声。</br>余者景从。</br>陆叶颔首，转头看向一旁的王勋：“让新来的兄弟熟悉鹤翼阵势了吗？”</br>王勋立刻道：“统领放心，我等先来了三日，该熟悉了都熟悉了。”</br>鹤翼阵势的难点就在彼此气机的勾连，解决这个问题，其他的都不是问题，三日时间，足够了。</br>当初陆叶与鹤翼营彼此熟悉的时间也就三日而已。</br>“既如此……”陆叶话说到这里，忽然转头朝一个方向望去，那边一道身影急急掠来，很快到了近前，开口问道：“哪位是陆叶陆统领？”</br>陆叶上前一步：“我是！”</br>那修士当即低喝一声：“我乃黄泉传令官王修，鹤翼营陆叶听令，丰泰据点告急，鹤翼营速速前去支援！”</br>说完之后，这位王修又补充了一句：“此调令是黄泉镇守下达，已经与紫英镇守打过招呼了，陆统领可传讯问询！”</br>陆叶颔首：“稍等！”</br>这般说着，拿起自己的盟卫令传讯紫英问了一声，很快得到紫英的答复，确有此事。</br>既是紫英的意思，那他自然要遵从，收起盟卫令，扫过前方众人，低喝一声道：“鹤翼营，跟我走！”</br>“鹤翼营出击！”王勋也跟着喝了一声。</br>少顷，一行百道流光掠出了黄泉战星，直朝丰泰据点的方向掠去。</br>陆叶一马当先，王勋紧伴左右，余者如影相随。</br>不单单只有一个鹤翼营，还有其他修士正从黄泉战星中飞出，与他们飞往一个方向，显然都是去支援那丰泰据点的。</br>王勋与陆叶传音：“大人可曾来过大战区？”</br>“有所听闻，倒是没有来过。”之前接取猎鹰那几个红色等级的任务，陆叶倒是闯荡过不少战区，但还真没有去过大战区。</br>但他知道，斑斓内的战区是不一样的，分有大战区和小战区。</br>如蓝水那边的战区，就是小战区，而黄泉这边的，则是大战区。</br>大小之分，不在战区的范围，而是争锋的激烈程度！</br>王勋这边显然是得了紫英的叮嘱，生怕陆叶不清楚这些东西，所以尽心尽责地给他解释着。</br>陆叶倒也不是不清楚，毕竟来斑斓这么长时间了，并非当时初来乍到什么都不懂的状态，但也没有打断王勋，反而用心聆听，多了解一些总没坏处。　　“如黄泉这样的大战区，融道镇守都不止一位，就拿本战区来说，融道层面的强者我人族战盟足有八位之多，此前便是因为有一位融道强者战死，所以战盟那边才会将紫英大人抽调过来填补空缺。这么多融道，除了有一位坐镇战星之外，其他镇守都分散在战区的各处据点中，这些据点有的是荒星死星，有的就是一块</br>巨大浮陆，甚至有的据点就在一片陨石海中，本身没有什么价值，但因为彼此的交锋有很大的战略意义，所以轻易不容有失，非得融道坐镇。”</br>陆叶点头表示理解，这些据点若是被攻占了，那敌人就可以一步步地压缩己方修士的活动空间，继而以这些据点为跳板，强攻黄泉战星。</br>他们眼下要赶赴的目的地，便是其中一处据点，应是情况有些危机，所以黄泉战星那边才会要抽调人手前去支援。　　如这样的危机，应该不是融道层面的失利，而是入道层面交锋的弱势，因为若是融道层面的失利，那整个据点都可能要保不住，这个时候抽调援军过去已经</br>没有意义了。</br>单单只是入道层面的不利，对鹤翼营来说无疑是个很大的舞台。</br>“统领，要不要让新来的兄弟提前结阵熟悉一下？”王勋问道，如今这情况，恐怕到了那边就要加入战斗，提前结阵熟悉下也是有好处的。</br>陆叶思量了下，颔首道：“可！”</br>王勋领命，立刻闪身回到队列中，一声高呼：“鹤翼营，布阵！”</br>令出之下，近百修士纵掠开来，霎时间各归其位，有条不紊，待众人排布好身形之后，原本打头的陆叶已经到了中位。</br>陆叶当即在身上构建出一道同气连枝道纹，神念涌动传音四方：“来！”</br>下一刻，九十九道气机从四面八方延伸而至，落在他身上，以道纹为中枢，彼此勾连相融。</br>似有一声鹤鸣响起，朝前奔掠的百人，眨眼间化作一只振翅飞行的巨禽。</br>神鹤再现！</br>那些曾经与陆叶并肩作战过的老人们虽然神色激动，但终究不是第一次体验，所以还能按捺住心头情绪。</br>但那些被抽调过来的新人们却无不露出震惊莫名的神色。</br>哪怕他们早就从王勋等人口中得知鹤翼阵势的玄妙，哪怕他们知道有陆叶这个统领在，鹤翼营便可轻松结出，可在没有亲身经历之前，终究无法轻信。　　可是现在他们真的轻而易举地结出了一座巨大的阵势，其势煌煌，其威苍苍，霎时间，每个人心中都生出一股有我无敌的豪情。prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Fri, 26 Apr 2024 13:13:56 +0000</pubDate></item><item><title>第两千两百零一章 无胆鼠辈</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94887438.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千两百零一章 无胆鼠辈书架目录存书签不出意外，那些选择突围的修士很快便被围剿，一个个惨死当场，这愈发让不少修士心中惶恐。　　然此时他们已经没有选择了，只能跟随在鹤翼营修士身后，眼睁睁看着四周的包围越来越严密，生存的空间被压缩，这种一点点走向死亡的感觉让人心神战</br>栗。　　唯有鹤翼营百人神色淡定，因为他们知道鹤翼阵势的强大，这样一片战场中，鹤翼阵势在入道层面是无可匹敌的，所以他们要做的很简单，尽量吸引更多的</br>敌人，如此一来，当阵势结成之时才能打敌人一个措手不及，拥有更多的斩获。</br>时机已至。</br>就在陆叶准备下令结阵时，一声凄厉惨叫忽然从远处传来。</br>这样的惨叫在战场中其实并不少见，但惨叫声传来的方位却让陆叶心头一紧，他连忙循声望去。</br>只见那边原本激烈焦灼的融道战场此刻竟已分出了胜负。</br>那杜峰脸色苍白，血撒长空，就连一只臂膀都不见了踪影。</br>他对面不远处，那虫族融道亦是浑身浴血，明显也不是完好之身，但却表情狰狞，此刻他手上提着一条被撕裂的臂膀，正是杜峰的断臂。</br>四目对视，杜峰眸光惊悸，虫族融道神色愈发狰狞可怖，旋即他将杜峰的断臂送至嘴边，大口撕咬起来，血水四溅，让这虫族看起来宛若修罗降世。</br>杜峰脸色一阵青一阵白，只稍稍挣扎犹豫了一下，一咬牙，调转方向掠进了星空深处。</br>他竟就这样逃了！</br>这一幕把正朝这边观瞧的陆叶看的眉头一皱。</br>事情不妙了。　　己方融道是这个据点的最强战力，有他牵制对方的融道，入道们才有与敌争锋的空间，眼下杜峰跑了，那虫族融道根本无人牵制，一旦他杀进人群，那必然</br>是个血流成河的结果。</br>这个杜峰……简直是个无胆鼠辈！陆叶暗暗咬牙。　　他并非没有再战之力，都已经融道了，缺了一臂又算得了什么？只要道力犹存，自然还有继续战斗的本钱，但他显然是被自己的对手打怕了，所以才会果断</br>遁逃。　　若是单纯的单打独斗，斗战不敌，遁逃保命倒也无可厚非，可他是这个据点的最强战力，如今还有许多战盟修士被困，他这么一逃，就等于放弃了那些据点</br>修士，凭眼下局势，等待他们的只有死！</br>“杀！”那虫族融道自然不愿这么放走杜峰，眼见杜峰遁逃，立刻爆喝一声，丢下杜峰的断臂，闪身追杀了上去。</br>此时此刻，据点内诸多修士一脸绝望，面如死灰。</br>就连那些才刚支援过来没多久，一直跟在鹤翼营身后游掠杀敌的修士们也有些无所适从。</br>众人显然是被杜峰的举动搞的乱了分寸，一时不知该如何是好。</br>许多人暗暗后悔，早知这样，他们说什么也不会过来支援此地，搞的现在身陷囹圄，脱困不得。　　也就在这个时候，敌军的围势已成，四面八方，一片片血海包裹而至，让陆叶等人再没了腾挪的空间，那诸多血海中，纷扰杂乱的气息浮沉翻涌，裹挟杀机</br>。</br>“结阵！”陆叶一声低喝。　　情况没有朝最糟糕的方向发展，因为那虫族融道显然更想杀杜峰，这也是正常的选择，在他看来，这边的人族入道们已经翻不出什么浪花了，只要能杀了杜</br>峰，那就是大获全胜。</br>这就给了鹤翼营众人发挥的空间。</br>血色遮掩视野，不见他物，众多支援而来的修士们皆都一阵慌乱，都不是第一次上战场，自然知道被血族的血海包围会是个什么下场。</br>然而就在这无边血色笼罩中，忽有一点荧光绽放，更似有一声清越鹤鸣响起，所有人都面色一惊，不知道发生了什么事。</br>哗啦一声，心灵深处传来什么东西破碎的声响。</br>血色忽然分崩离析，伴随着一声声密集而急切的惨叫声，天地为之一清。　　有修士目瞪口呆地望着前方不远处，因为视野之中不知何时竟出现了一只巨大的鹤影，体表一层朦胧荧光，翼展数百里，威势煌煌，振翅之下，包裹在四周</br>的血海，竟像是骄阳下的雪花消融不见，一同消融的，还有敌人的性命！</br>再仔细看，那哪里是什么鹤影，分明是由众多修士气机相连结成的一座大阵，所谓的鹤影竟只是结阵修士们力量融汇的显化，栩栩如生！</br>“鹤翼阵势！”有识货的修士立刻惊呼一声。　　数千年前，四大顶尖世家的黄家耗费巨大人力财力和精力打造鹤翼阵势的事不是秘密，自然有许多人听闻，所以哪怕以前从未见过有人真正结出，此刻神鹤</br>当面，也能很快认出来。</br>不解，震撼，紧随而至的便是振奋，本以为必死无疑，谁曾想还有这样的希望，跟随在鹤翼阵势旁的诸多修士顿时激动起来。</br>就连被困在据点中，满心绝望的修士们也眸露精光。</br>神鹤曲颈，高傲的头颅往下啄去，仿佛啄了地上的一只小虫子，一片血海便崩散了，那血海中藏身的血族和虫族，瞬间死伤一大片。</br>神鹤振翅，一道道流光自双翅间袭出，沿途所过，摧枯拉朽。</br>全员十三道之上的力量，等于是所有人都拥有了一件属于自己的上品道器加成，比起大半年前的鹤翼阵势还要强大。</br>如此神威，无人可挡！</br>血族的血海原本能发挥出一些作用，但有了陆叶的存在，血海已成无用之物。</br>阵势结成之后不到十息时间，原本密不透风的包围圈便被杀出了一个中空地带，更远处的血海蠕动，仿佛遇到了天敌，止不住地朝后退避。</br>王勋的大笑声随着杀戮不断传出，上次鹤翼阵势就让他感受到了强大，但这一次他感受到的不止强大，那是无敌！</br>十五道力量，便是上品道器的增幅，也没有这么恐怖！</br>随意挥击自己手中的道器，挡路的虫族血族便如泡泡一样破碎。</br>“入阵内！”陆叶的声音忽然响起。</br>那些一直跟在鹤翼营身后前来支援的修士们微微一怔之下，立刻反应了过来，纷纷掠动身形，冲进鹤影之中。</br>百人结成的阵势，辐射数百里，每个人之间都有巨大的空隙，自然可以收容诸多修士，提供庇护。</br>只要阵势不破，那躲在鹤影之中的修士们就不会有性命之忧，他们完全可以随着鹤影同进同退。</br>安全了，诸多修士长呼一口气，本以为必死无疑的局面，还有这样惊人的变化，着实让人意想不到。</br>神鹤调转方向，朝据点那边扑去，沿途过处，纵有敌人想要阻拦，也是螳臂当车。　　而在这个过程中，被阵势庇护的修士们更是发现了一个惊人的事情——这个阵势牢固至极，并没有因为收容他们而变得脆弱，他们躲在鹤影之中，甚至可以</br>对外催动攻势，与神鹤一同作战！</br>这简直不可思议。</br>要知道阵势这东西虽然强大，但结阵之人彼此间的联系有时候是很脆弱的，就算能挡住外部压力的侵蚀，也很容易被内部的力量干扰。</br>而一旦这种联系断开，阵势就会不攻自破。</br>可现在的情况却是众多被庇护在鹤影中的修士皆都在施展攻势，无数道力量此起彼伏，却没有影响阵势分毫。</br>这群人……哪里冒出来的？</br>他们彼此间的联系怎么能牢固到这种程度？</br>来不及多想，也没人跟他们解释，但所有人都洞察了这群人的意图。</br>他们明显是想将据点中被困的修士一并救出来！</br>凭此阵势，他们完全可以杀出一条生路，远离这凶险之地，但他们并没有这样做，反而调转了方向朝据点接近。</br>相对于那杜峰的苟且遁逃，高下立判。</br>虫血二族的修士也瞧出了鹤翼营的意图，纷纷悍不畏死的拦截，然而根本无用。</br>整体实力上的巨大差距，并非数量能够弥补的，所有拦路的敌人在与鹤影接触的瞬间就生机消散。</br>据点中被围困的诸多修士显然也看到了神鹤的接近，意识到了鹤翼营的意图，心中满怀感激之色，纷纷行动起来，冲出据点，迎向鹤翼营。</br>片刻后，彼此汇合一处。</br>“快进来！”那些已经躲在鹤影中的修士们大声招呼，接应着被救的同伴。</br>待至所有人都进了鹤影中，神鹤这才忽然振翅，朝另一个方向冲去。</br>突围！</br>忽有强横气息从远处迅速接近，而气息传来的方向，正是那杜峰逃亡的方位。</br>鹤影中位，陆叶转头望去，正见那原本追杀杜峰的虫族融道气势汹汹地杀了回来，面上一片愤怒神色。</br>就这么一会功夫，这边的局势居然就出现了这么大的变化，这是他无论如何都想不到的。</br>而且自己麾下的兵力死伤极为惨重。</br>望着那只巨大鹤影，虫族融道心中怒火熊熊燃烧，速度猛增，直朝神色扑去。</br>融道之威，还未接近，便给人莫大的压迫感。　　鹤影中，无论鹤翼营修士，还是其他人，皆都神色紧张，先前杀敌的兴奋和喜悦消散一空，他们没想到，这个虫族融道居然回来的这么快！prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Fri, 26 Apr 2024 12:24:38 +0000</pubDate></item><item><title>第两千两百零三章 杜峰归来</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94910477.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千两百零三章 杜峰归来书架目录存书签一场酣畅淋漓的追杀，直到大半日后才算告歇。</br>修士们重返丰泰据点，打扫战场，收集战利品，重建防御工事，此番敌军的进攻虽然被打退，就连融道都战死了一个，但这样的安宁并不能维持太久，如黄泉战区这样的大战区，无论敌我双方都会有大量兵力的投入，虫母那边洞察这边战事的不利，肯定会做出一些调整部署的。</br>鹤翼营一战扬名。</br>虽说上次在蓝水战区的攻星战中鹤翼营就大放异彩过一次，但那次鹤翼营的表现远没有这次来的震撼。</br>这一次可是与融道刚了一波正面，而且还不落下风，若非鹤翼营，据点此刻必然已经失守。</br>各自修整忙碌着，陆叶脸色苍白地盘坐在原地，四周王勋等人紧张又关切地守护。</br>旁人只见到鹤翼营的威风，但他们却知这一次陆叶付出巨大，很难想象，所有力量都集中在一个人身上需要承受何等恐怖的压力，而以入道之身，直面融道又需要何等巨大的勇气。</br>哪怕他们知道自家统领曾有过以入道之身斩融道的壮举，但那次那个融道与这次这个又岂能相提并论？这次这个可是打跑了杜峰的，实力无疑要强大的多。</br>陆叶此刻的模样，明显是受了重伤的状态，众人自然揪心，却又不敢打扰。</br>陆叶其实屁事没有，乃至在与那虫族融道交锋时吐血的模样都是伪装出来的，没办法，想要不那么惊世骇俗，就只能这样做。</br>心中暗暗思量，这次自己的应对应该没有出现什么破绽，所以哪怕那融道死后，虫母能看到他临死前的短暂画面，也只会认为这是鹤翼阵势的功劳。</br>终究还是实力不够，若是实力足够，哪需要这么辛苦伪装？更不需要借助鹤翼阵势来遮掩。</br>据点中诸多修士疗伤修整时，附近星空，一个断臂修士悄无声息地赶回，他小心翼翼的模样好似一个贼。</br>此人正是丰泰据点的融道镇守，也是先前被那个虫族打跑的杜峰！</br>身为坐镇这处据点的融道，自然有几个属于自己的亲信，只不过之前他逃亡的时候根本顾不得这几人，本以为在他走后，据点被破，所有被困在其中的修士都要战死。</br>杜峰甚至已经做好了事后被黄泉问责的心理准备。</br>谁曾想追杀他的虫族融道忽然折返，过了没多久，那几个亲信中的其中一人居然传讯告诉他，丰泰据点守住了，不但守住了，那伤了他的虫族融道都被杀了，敌军兵败如山倒，死伤无数！</br>这种无稽的事，他怎么可能会信？只当这个亲信已经被生擒，之所以这么传讯，是受了敌人的逼迫，好让自己回去送死！</br>但紧接着，其他几个亲信居然也都传讯过来，跟他说了同样的事。</br>这下搞的杜峰有些疑神疑鬼了，一个亲信这么说他还不愿相信，可所有还活着的亲信都这么说，那就耐人寻味了，总不能说这几个人都在蛊惑自己，又具体问过那几个亲信，这才得知事情前因后果。</br>但他依然不敢完全相信，据点守下来固然是好事，这样就不必被问责了，可若这是一个陷阱呢？</br>所以他才会悄悄地返回，想要亲眼查探一下，为人处世，他始终秉持着耳听为虚，眼见为实的准则。</br>如今在距离据点数千里的位置处观瞧，这个位置是很安全的，若是发现不对他完全可以遁走。</br>入目间，发现据点那边果然没有战事了，原先包围着据点的虫血二族大军也不见了踪影。</br>据点中有战盟修士活跃的身影，似是在修葺防护工事。</br>真守下来了？杜峰一脸不可思议。</br>根据那几个亲信的描述，在自己逃走之后，这边出现了一支鹤翼营，以百人阵容结成了一座鹤翼阵势，护持众多幸存修士的同时，凭阵势之威挡住了那虫族融道的攻势。</br>也正是抓住了虫族融道与鹤翼营交手的机会，余者齐齐出手，这才侥幸杀了那个虫族融道！</br>混乱之中得手的只是一个七道修士，甚至幸运地得了一道星渊赐福！</br>鹤翼营……他当然知道，因为这是在他传讯之后，黄泉战星那边调拨过来支援他的，只不过鹤翼营来的时候，他正与自己的对手打的不可开交，根本没有注意到，之后他一心逃亡，就更没关注什么鹤翼营虎翼营了。</br>却不想这样的一营人手居然发挥了这么大的作用！</br>没有亲眼见到，只从几个亲信的描述中，杜峰也能知晓，那虫族融道会被杀，鹤翼营功劳很大，若非这一营人手挡住了对方，那个幸运的七道修士不可能得手。</br>如此来说……那家伙早就已经是强弩之末了？若非是这样，鹤翼营一群入道就算凭阵势之威，又怎么可能挡得住一位实力比他还强的融道？</br>能伤了他的强者，更不可能会死在一个七道修士手上！</br>一念至此，杜峰表情一垮……</br>早知这般，他说什么也不会遁逃，当时若是再坚持一下，说不定能杀了那家伙，不，是肯定可以杀了那家伙，可恨自己太过小心，彼时不敌，又被断了一臂，竟没有再战之心了。</br>死战不退，强杀敌方融道，护持据点，这本都是属于自己的功劳啊！有了这些功劳，以后本星那几个惹人厌的家伙谁还敢再置喙自己？</br>心中诸多念头闪过，杜峰掠动身形，朝据点方向飞去。</br>据点既然已经安全了，那他当然没必要逃回黄泉。</br>“镇守大人回来了！”</br>据点中，忽有人高呼一声。</br>众人抬眼望去，只见一个断臂的中年男子从天而降，许是因为受伤的原因，男子的脸色有些苍白，让他的气质看起来有些阴柔。</br>“见过镇守大人！”</br>“大人！”</br>诸多幸存的修士连忙行礼。</br>杜峰目光扫过众人，微微颔首，轻咳了一声：“做的好，此番诸位护持据点有功，待本镇守稍作修整，便会拟奏战报，为诸君请功！”</br>有人关切道：“大人，你有伤在身，还请暂去歇息。”</br>杜峰微微颔首，转身离去。</br>人群中，不少修士望着他的背影，露出不齿神色。</br>身为融道镇守，坐镇据点，战事失利是可以理解的，与虫血二族的交锋，没人敢说自己常胜不败，但杜峰此前不敌对方融道直接遁逃，丝毫不管被困据点中诸多修士的生死，这种做法就让人寒心了。</br>但他终究是融道，而且还是杜家的融道，入道们即便再有什么想法，也没办法表露出来。</br>杜峰离去，几个亲信紧紧跟随，这几人都是杜家的修士，自然是与杜峰荣辱一体，所以哪怕杜峰之前抛弃过他们，他们也难移忠心。</br>不过才过了片刻功夫，这几个亲信又重新返回，穿梭在人群中，与一个个修士交谈，也不知在忙碌些什么。</br>被他们找上的修士有的神色淡然，有的表情不忿。</br>陆叶根本没注意到这些事，他如今正在佯装疗伤，然后偷偷炼化道骨。</br>先前一战，鹤翼营收获不小，一如之前，所有收获的战利品，他得一半，剩下的由其他人分润。</br>战利品的收集统计是王勋在做，即便陆叶取走一半，剩下的也足够众人分润了。</br>对此没人有什么异议，鹤翼营能够结成阵势是陆叶的功劳，这一次能挡住那个虫族融道同样是陆叶的功劳，换其他人根本承受不住整座阵势加持的压力，可以说，他才整个鹤翼营的魂。</br>陆叶没有拒绝，爽快收下。</br>本身对道骨就需求巨大，而且维持同气连枝道纹对道力的消耗也很大，所以一半的收获是他应得的。</br>“凭什么？”一声厉喝从不远处传来。</br>是王勋的声音。</br>陆叶微微皱眉，抬眼朝那边望去，只见王勋此刻一脸怒容，不单单是他，附近几个鹤翼营修士同样神色不善。</br>王勋面前站着一个青年，一副颐指气使的神态，面对王勋的质问，他只是淡淡道：“不凭什么，这是规矩！”</br>王勋被气笑道：“哪来的规矩？老子又不是第一次上战场，从未听说过这样的规矩。”</br>“这是镇守大人定下的规矩。”青年神色严肃地望着王勋，“你确定不遵守吗？”</br>王勋神色变了变，一时不知该怎么接话，他虽然也看不上那个杜峰，但人家终究是融道，这个据点也是以他为尊，他可以与这个青年争辩，却不好牵扯到融道镇守。</br>“什么事？”略有些虚弱的声音传了过来。</br>王勋转头望去，正对上陆叶的眸子，连忙道：“大人，没什么事，你先休息。”</br>暗暗责怪自己声音太大，扰了统领的清净。</br>陆叶抬头望向那个青年：“我是鹤翼营统领，有什么事过来跟我说。”</br>那青年之前也是被困在据点中的一员，被鹤翼营所救，亲眼见过陆叶的威风，倒是不敢太怠慢，连忙上走前来：“杜权见过陆统领，还要多谢陆统领先前的救命之恩。”</br>“杜权……”陆叶目光闪了闪，“你与杜峰镇守……什么关系？”</br>同样姓杜，或许是巧合，或许不是。prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Fri, 26 Apr 2024 11:11:11 +0000</pubDate></item><item><title>第两千两百章 丰泰据点</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94871853.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千两百章 丰泰据点书架目录存书签鹤翼阵势，陆叶居中，一边保持着引领神鹤朝前飞行的姿态，一边细细体会。</br>因为这一次当鹤翼阵势结出的时候，他忽然感觉与上一次有很大的不同！</br>最大的区别便是压力减少了很多。</br>这般结阵，所有的压力几乎都集中在他一人之身，所以即便是他，也无法长时间维持。</br>上次的极限便是一个时辰，期限到时若不散开阵势，陆叶必遭重创，到时候阵势也会不攻自破。</br>但对比一下，此次的压力连上次的两成都没有，这无疑意味着阵势能维持的时间会更长许多。</br>陆叶心中明了，这应该是自身实力有了很大提升的缘故。</br>上一次结阵，他三十四道之力，而如今，足足九十三道之力，自身实力提升巨大，如此一来，压力自然就小了很多。</br>不单单只是压力……</br>还有一些别的变化！</br>心头一动，陆叶看向王勋的位置，传音问道：“王勋。”</br>此时此刻，王勋也不知遇到了什么好事，一脸振奋的神色，甚至还有些惊奇的表情，不但他如此，所有鹤翼营修士，有一个算一个，几乎全都是这幅表情。</br>“啊，在，统领怎么了？”王勋回过神。</br>“实力提升如何？”陆叶问道。</br>“我感觉……我强的不可思议！”王勋回道，兴奋的有些难以自抑：“哈哈哈哈，统领大人勿怪，我现在好像能发挥出十五道的实力，我觉得我能打一百个！”</br>果然……</br>陆叶就知道是这样。</br>王勋是有道器的，他本身九道的实力，加上道器的增幅，可发挥出十二道之力，但此刻鹤翼阵势之下，他却能发挥出十五道之力！</br>那多出来的三道，无疑就是阵势带来的提升。</br>这跟上次不一样，上次鹤翼阵势给大家虽然给大家带来了提升，但平均就是一两道的样子，从未听说哪个一下提升了三道之力，尤其还是从十二道提升到十五道！</br>会出现这样的变化，应该不单单只是鹤翼营本身人员调整的缘故，将所有八道换成九道固然会对阵势有一定程度的提升，但不至于这么明显。</br>那就只有一个解释了。</br>还是因为自身实力的巨大提升引发的变化！</br>陆叶又询问了其他几人，很快发现，那几个拥有道器的，提升的基本都是三道之力，但剩下那些没有道器的，提升居然有四道！</br>换言之，这阵势一出，鹤翼营全员最少都有十三道的力量。</br>这不是一个两个人，而是所有人都如此，阵势勾连之下，这样一个整体放在战场上，融道不出的前提下，简直就是无敌的存在，它能发挥出来的整体实力绝不止十几道这么简单。</br>陆叶甚至怀疑，凭鹤翼营眼下的状态，都有资格与一般的融道交手过招了。</br>唯一的缺点让陆叶有些难受，那就是道力的消耗还是那么大……</br>这是无法解决的弊端，想要维持同气连枝道纹的存在，就必须得时刻催动道力。</br>“散！”陆叶一声令下，收了道纹。</br>神鹤消散不见，众人重新归位。</br>这下不但老人们望着陆叶的背影满是敬仰，便连那些新来的也一样，神色膜拜，宛若望着一尊神明。</br>所谓丰泰据点，就是一颗不大的死星。</br>陆叶等人花了近一日时间，才急急赶赴至此地，远远望去，以据点为中心，四面八方皆是战场。</br>尤以其中一处战场最为猛烈，那边两道身影化作流光正在激烈交锋着，只从那强烈的力量波动都可以推断出，那是两位融道在争锋。</br>陆叶心中明了，其中一位融道应是坐镇这处据点的己方强者，唤作杜峰的那位。</br>来的路上王勋就跟他说过，这位杜峰应有融道二重的实力。</br>入道层面，九道为极，融道境界，亦分九重，如杜峰这样实力不上不下的融道，是没有资格也没有能力单独坐镇一处战区的，有资格坐镇某个战区的融道，最少也是六重往上，杜峰还差的远。</br>但他这样的实力坐镇一处大战区的某个据点，还是没太大问题的。</br>融道二重，基本相当于陆叶之前斩杀过的那个血族裴丹，理论上来说，最少能驾驭三十道之力。</br>但因为有道纹的两重增幅，所以就算他只驾驭三十道之力，也能发挥出三十六道的杀伤，陆叶当初杀的那个裴丹，差不多就是这个层次的。</br>与他对阵的敌人实力如何陆叶无从知晓，但杜峰既能与对方打的你来我往，那敌人大概也就是这个层面，至于比杜峰强还是弱，暂时看不出来。</br>陆叶唯一知道的，对方是个虫族，因为若是血族的话，肯定已经铺展血海营造地利了。</br>“统领！”王勋望着战场中焦灼的战况，忍不住喊了一声。</br>从眼下的局势来看，己方的处境好像不太妙，事实如此，若是压力不大的话，黄泉那边就不会抽调他们过来帮忙了。</br>可以看到不少修士都已经负伤，返回据点疗伤，但同时也有修整结束的修士从据点中飞出，加入战场中。</br>敌我双方围绕着这一个据点，不知焦灼争锋了多久，虚空中，到处都是残破的尸体，但入道层面的交锋中，己方明显处于劣势，若非据点中有防护大阵笼罩，只怕早已被攻破。</br>“十人一组，侧面游猎，切勿深入敌阵！”陆叶命令下达。</br>眼下的情况是整个丰泰据点都被敌人的血海给包围了，虽然还有缺口，但那显然是敌人故意留下来，好瓦解己方修士的战意，引诱他们突围用的。</br>陆叶敢肯定，但凡有修士想从这些缺口处突围，必然会遭遇敌人的阻截埋伏。</br>这般局势下，鹤翼营直接冲杀进去是极为不明智的，谁也不知道那一片片血海中到底隐藏了多少敌人。</br>最好的办法便是溜边游猎，一来可以减轻据点大阵的压力，二来可以不断蚕食被吸引过来的敌人。</br>陆叶并不想一来就暴露鹤翼阵势，这会让敌人变得警惕。</br>令下之时，一个个队伍迅速成型。</br>此番前来支援丰泰据点的，除了鹤翼营之外，还有其他从黄泉战星或者别的地方赶赴过来的修士，原本这些修士面对这样的局势还不知该如何下手，只能远远观望，但在见到鹤翼营这边的动作之后，立刻有学有样，各自组织起人数不等的队伍，跟随着鹤翼营冲杀了过去。</br>陆叶一马当先，领着自己队伍的九人直朝一片血海冲去，那血海中的血族明显有所察觉，立刻催动血海反向迎上，蠕动的血海仿若活物，欲将众人吞噬。</br>陆叶自然不会轻易闯入血海中，他本身虽然并不惧怕，但此刻整个鹤翼营都是以他中枢在行动，他若闯进去，其他人都会跟进去。</br>所以未等血海靠近，陆叶便遥遥打出几道攻势，朝血海轰去，旋即迅速侧面掠走。</br>其他队伍有学有样，纷纷催动攻势，弧线遁走。</br>待至血海包裹过来的时候，众人早已脱身，唯独血海内，有几道生机湮灭，也不知哪几个倒霉蛋遭了毒手。</br>鹤翼营身形纵掠间，犹如一只灵巧的蝴蝶，在一片片血海边缘翩跹起舞，极尽挑衅之能。</br>终于有敌人忍耐不住，从血海中冲将出来，拦截在前方。</br>然而这样的拦截随着陆叶领头的一次冲杀，便被彻底撕碎，正面交锋间，手持短锤的陆叶每一次挥动自己的道器，都有血光绽放。</br>他身形不做停留，哪怕附近有漏网之鱼也置若罔闻，自有后面跟随的鹤翼营修士出手解决。</br>这般冲杀一阵，鹤翼营修士的速度丝毫不减，反倒是那些跳出来拦截的敌人死伤不少。</br>如此情景，立刻让敌人意识到了这支援军的强大，有更多的敌人按耐不住从血海中跳出，不但如此，原本包围着丰泰据点的一片片血海也开始蠕动起来。</br>丰泰据点中，苦苦坚守的诸多修士原本已是强弩之末，就连辛苦布置的大阵都在敌人的攻势下摇摇欲坠，然而随着鹤翼营的行动，忽然压力大减，顿时都生出一种绝境逢生之感。</br>时间流逝，诸多血海四面包裹而来，鹤翼营与前来支援的诸多修士的腾挪空间越来越小，眼看着便要被包围！</br>与鹤翼营众多修士的气定神闲不同，其他修士的表情开始变得恐慌，因为任谁都能看出来，一旦让敌人完成包围，那他们这些人必然要凶多吉少。</br>陆叶察觉到了这些人的惶恐不安，略一沉吟，当即传音四方：“诸位道友勿要慌乱，还请紧随我等，稍后自有反击之时。”</br>他心中清楚，这般情况下若不安抚这些跟过来的修士，等会局势肯定会变得很混乱，而一旦有人承受不住这样的压力想要遁逃，只会自投罗网。</br>许是受他安定的声音感染，大多数修士都定下了心神，余者虽然依旧惶恐，但却依言跟在鹤翼营后面。</br>唯有少数一些人实在承受不住这样慢慢被包围的压迫感，悍然选择突围。</br>yetianlian.prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Fri, 26 Apr 2024 10:14:34 +0000</pubDate></item><item><title>第两千两百零二章 羡煞旁人</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94890780.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千两百零二章 羡煞旁人书架目录存书签这般情况，要么是虫族融道没追到杜峰，要么是杜峰已经被他杀了。</br>但不管杜峰是生是死，如今却是一众入道要面临一位融道的滔天怒焰！</br>陆叶也没想到局势会如此发展，但他很快明白，这应是虫母的原因！</br>鹤翼营在这边大开杀戒，虫母显然是意识到了陆叶等人的威胁，所以才会让虫族融道迅速回援。</br>如此来看的话，杜峰大概率还活着。</br>陆叶并不想与融道交手，哪怕他如今根本不惧怕这样一个融道，但有时候锋芒太甚不是好事，许多事情是解释不清楚的。</br>若陆叶是那四大顶尖世家出身，自然不用担心什么，可他终究只是个外来者，在这里无依无靠，没有任何背景，有些东西暴露了会很麻烦。</br>上次在蓝水杀裴丹，还可以将一部分功劳推到宴鸿身上，而且那时候他有蚍蜉作为掩护。</br>不止这些，没有引起旁人猜疑的最主要原因，是没人知道那裴丹的实力到底有多强，因为裴丹才出手就被他给杀了。</br>人族战盟那边，显然是认定裴丹只是一个刚晋升的融道，这样一位融道，陆叶驾驭蚍蜉，再配合宴鸿，对方若是大意的话，确实有机会斩杀。</br>这才是那一战之后，战盟没有细究此事的原因。</br>但眼下这个虫族融道跟裴丹可不一样。</br>他已经打跑了杜峰，杜峰还没死，他的实力强弱旁人不清楚，杜峰是很清楚的！</br>这样一位连杜峰都不是对手的强者，陆叶却能斩杀，这就没法解释了。</br>但如今情况，却是根本无法避战，对方来势汹汹，明显是要赶尽杀绝的，避战的结果只会出现更多死伤。</br>陆叶心中叹了口气，暗暗庆幸如今有鹤翼阵势作为掩护，否则就真的只能暴露自身实力了。</br>“此獠与杜峰镇守生死搏杀，杜峰镇守身受重伤，他必然不会好过，不要被他的气势吓到了！”陆叶一声厉喝，鼓舞士气。</br>众人闻言，皆都眼前一亮。</br>是啊，在陆叶等人抵达这里之前，杜峰便与此獠大战了很久，彼此是个势均力敌的局势，换言之，这两位融道的实力是差不多的。</br>既如此，杜峰被重伤，他又怎么可能没付出代价？</br>甚至说，他此刻一身道力都所剩无几，如今气势强横，搞不好已是强弩之末！</br>王勋也大喊一声：“逃必死，战或生，诸位兄弟，随统领杀敌，哪怕是个死，咱们兄弟携手也不会孤单！”</br>陆叶心中欣慰，王勋是懂他的。</br>这一句话喊出来，再加上陆叶方才的鼓舞，鹤翼营中的些许慌乱瞬间消失不见，取而代之的是一张张脸庞上的坚毅。</br>王勋说的没错，面对一位融道，逃的话必死无疑，唯有迎头一战，或许有一线生机。</br>鹤翼阵势的强大他们深有体会，那些入道在他们面前根本不堪一击，这样一座阵势的真正威力从开始到现在，就没有完全发挥出来！</br>它到底能不能挡住一位融道的攻势，谁也不知道。</br>但……值得一试！毕竟这位融道不是太强大，而且还不是巅峰状态。</br>“王勋，换位！”陆叶又一声低喝。</br>王勋心领神会，身形腾挪，立刻与陆叶调换了位置。</br>他的位置，是鹤喙！　　阵势并没有因为陆叶与王勋的换位而出现什么波澜，随着陆叶本身实力的提升，同气连枝道纹辐射的范围其实也有很大提升，只不过因为只有百人，所以维</br>持数百里的规模是最合适的。</br>如此一来，陆叶即便与王勋换位，也依然能将所有人的气机勾连，不会出现什么波动。</br>旋即神鹤便在陆叶的引导下调转了方向，直面那气势汹汹扑杀而来的虫族融道。</br>眼见鹤影阵势这般应对，虫族融道更怒，这一次没能杀到杜峰就罢了，如今一群入道居然也敢在自己面前耀武扬威了？</br>他的状态确实不算好，但一群入道，哪怕结成了这样一座惊人的阵势，也不会被他放在眼中。</br>悍然袭至，一拳轰出！</br>与此同时，整个鹤翼营的所有修士的力量都循着气机的勾连，集中在了陆叶身上。</br>这般增幅对一个正常入道来说，是极为恐怖的，也不会有哪个入道能承受住这种力量的集中。</br>陆叶只是稍有一些压力……仅此而已。</br>但他依然催动气血，周身血气蒸腾，目眦欲裂，做出一副难以承受的架势，而这才是正常的反应。</br>手中短锤凶猛砸落。</br>从远处观望，神鹤的鸟喙朝着虫族融道轻轻啄下！</br>彼此力量碰撞的刹那，满面怒容的虫族融道眼珠子一突，眸中溢满了不可思议的神色，仿佛见了鬼。</br>只因这一下碰撞，他非但没能占到便宜，反而吃了亏。</br>比自己更强的力量从那短锤中传来，不但抵消了他的攻势，还一并破开了他的防护。</br>这力量……怕是有五十道？</br>他几乎以为自己遇到了一个伪装的融道，而能施展出五十道之力的融道，那可是融道四重的境界。</br>但他很快便意识到不对，因为这股力量不够集中，有明显的入道修士的痕迹，如果对方真是融道的话，力量不会这么涣散。</br>“哇……”一口鲜血突兀地喷在他脸上。</br>虫族融道都懵了。</br>他这边气血翻涌，被他强行压了下去，佯装镇定，怎地对方反倒吐血了。</br>但很快他便生出了毛骨悚然之感，因为就在这一瞬间，无数攻势从鹤影内部朝他覆盖而来！</br>那是躲藏在鹤影中的众多入道催动的攻势！</br>整个鹤翼营的力量此刻都集中在陆叶身上，根本没办法再出手，反倒是之前被鹤翼营救下的修士们打响了反击的序幕。</br>他们只是本能而为，因为所有人都知道，不杀了这个融道，大家都要死，却不想与鹤翼营的配合相得益彰。</br>要糟！　　虫族融道心惊不已，正常情况下，这样的攻势他并不放在眼中，攻势虽然密密麻麻，但只要不在一瞬间破了他的防护，他就不会有什么大碍，顶多就是损耗</br>一些道力。</br>但方才与陆叶的一次碰撞，他的护身之力已经被破，可以说，此时是他最脆弱的时候。</br>危急之下，他狂催自身道力，想要护持己身。</br>然而口吐鲜血脸色苍白如纸的陆叶居然又一锤砸了下来。</br>虫族融道瞳孔骤缩，他方才可是体会过对方这一锤的恐怖，岂敢硬接，抽身想要退去时，短锤已经擦中他的身子。</br>一阵剧烈抖动，仓促间催动的护身之力再次被破。</br>下一瞬，密密麻麻的攻势便将这个虫族融道的身影笼罩，混乱的光芒中，眸中倒影绝望神色。</br>光芒敛去，原地已经没有了那虫族融道的身影，只有散乱的残尸碎肉，还有几块绽放淡淡金光的道骨，其中一块道骨上，隐约可见金色的复杂纹路。</br>天地一瞬寂静。</br>所有人都傻眼了。</br>莫说人族这边，便是那些正四面包围过来的虫血二族也都齐齐怔在当场。</br>单打独斗中能打跑杜峰的虫族融道死了！</br>死在一群入道手中！</br>而且死的凄惨无比！</br>这一幕是如此的滑稽，如此的让人难以置信，几乎所有人都不敢相信自己的眼睛。</br>黑云翻涌间，一个漩涡忽然出现，紧接着一道白光从天而降，落在某一个人族修士身上，消失不见。</br>星渊赐福！</br>这异常的动静终于让死寂的战场恢复了生气。</br>“我……”那得了星渊赐福站在原地，诸多复杂情绪在脸上融汇，让他的表情看起来极为僵硬，脸皮都在颤抖，声音更是战栗：“我杀了一个融道！”</br>方才那么多人一起出手，没人知道虫族融道最后死在谁手上，但这忽然降临的星渊赐福无疑指明了目标。</br>“哈哈哈，我杀了一个融道，我得了星渊赐福！”那修士才只七道实力，怎么也没想到自己居然有这般好运，最后是由他终结了那个虫族的融道强者。</br>其他出手的修士皆都一脸羡慕地望着他。</br>星渊赐福可不是那么容易得到的，那素来是强者们才有的机遇，如今一个区区七道居然得了，简直羡煞旁人。</br>“杀……哇！”</br>陆叶一声厉喝，又一口鲜血喷了出来，气息看起来萎靡至极，就连身形都摇摇晃晃，仿佛随时可能倒下。</br>“统领！”附近的几个鹤翼营修士神色一紧。</br>“快杀敌！”陆叶抹了一把嘴角的鲜血。</br>所有人如梦方醒，这才从方才的震撼中回过神来。</br>是了，敌方融道已死，军心大乱，这个时候不杀敌，更待何时？</br>“杀！”王勋怒吼，主动接替了陆叶，引领鹤翼阵势，神鹤翱翔，掠进附近的血海中，大开杀戒。</br>方才虫族融道杀来，这些原本已经被杀破胆的敌人又一次狐假虎威围聚了上来，本是想堵住人族修士的退路，眼下却是方便了鹤翼营的冲杀。</br>只短短三息，血海就破碎开来，神鹤飞出时，只留下一片狼藉。</br>四周敌军见状，哪还敢继续停留，纷纷遁逃。</br>原本虫族融道归来的时候，他们还有依仗，如今融道被杀，在见识过鹤翼营的恐怖实力之后，再没了与之争斗的心思。　　鹤影之中，那些被救的修士们也杀了出来，衔尾追击。prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Fri, 26 Apr 2024 10:14:32 +0000</pubDate></item><item><title>第两千两百零四章 规矩</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94915854.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千两百零四章 规矩书架目录存书签杜权恭声道：“镇守大人是杜家本家修士，我是杜家旁支出身。”</br>本家与旁支，严格来说，还是同族人。</br>陆叶心头了然，抬眼望着他：“有什么事？”</br>杜权笑了笑道：“奉镇守大人之命，前来收纳战利品！”</br>“什么意思？”陆叶皱了皱眉。</br>一旁的王勋实在忍不住了，抱拳道：“大人，他要我们交上此战所获战利品的两成！”　　那杜权连忙道：“这位道兄，话不能乱说，不是我杜权要你们的战利品，这是镇守大人之前定下的规矩，此处据点所有战利品的两成，都归镇守大人，我只是</br>奉命前来收纳罢了。”</br>王勋气的想笑：“哪有这样的规矩？”　　杜权斜眼看着他：“那是你见识少，杜峰大人是此据点镇守，既是最强战力也是一种保障，更是对外的一种威慑，大战之时，镇守出力最大难道没资格得到属于自己的战利品？镇守虽是融道，可镇守也要修行，更需要道力来维持自身的实力，若都如你这般不愿纳交，那再有敌人来袭，镇守大人如何发力？镇守的道力</br>也不是凭空来的。”</br>王勋被他说的一肚子火，可不知怎地竟觉得他说的有点道理，想要反驳又不知该从哪开口。</br>他的性子偏向莽撞，心思没那么缜密，憋了好半天才道：“反正我是没听过这样的规矩。”　　一旁的杨明方道：“各大战区中，确实有很多镇守定下过这样的规矩，王兄你以前一直待在蓝水，想必未曾听闻，毕竟如紫英大人那样体恤下属的镇守，已经</br>很少见了。”</br>王勋怒而转头，看向他：“你哪边的？”</br>杨明方微微一笑，没做解释，而是看向杜权：“但据我所知，基本上各大镇守定下的规矩，纳交的战利品只需一成即可，怎地这边需要两成？”　　杜权淡淡道：“此前一战，大人消耗巨大，融道恢复不易，所以便要多收一成，听你方才所言，也是个明事理的，理当知晓，若再有强敌来犯，据点想要守住</br>，还得杜峰大人迎战，他必须要尽快恢复实力。”</br>杨明方嗤笑一声：“若真有强敌来犯，咱们的镇守大人还有胆子迎战吗？”</br>杜权脸色一变，低喝道：“你放肆！”他也知晓，杜峰先前见势不妙遁逃是个污点，据点如今守下来了，这事可大可小，可如果据点失守，那他必要担责。　　杨明方淡淡道：“若先前镇守大人死战不退，有护持下属之心，我等纳交战利品自然心甘情愿，毕竟有融道坐镇，我等确实更有安全感，但今日一战能胜的原</br>因是什么，大家心知肚明，可是与镇守大人没什么关系，还有你，莫要忘了，此刻能够活命又是因为谁。”</br>杜权冷冷道：“诸位的救命之恩，杜权自不敢忘，相信据点中所有道友对诸位都心怀感激，但你们不会真的以为能杀融道，镇守大人没有功劳吧？”</br>王勋一脸惊奇：“我可不记得那虫族融道死的时候，镇守大人有露面过！”　　杜权颔首：“是，当时镇守大人确实不在场，但若非镇守大人之前与那虫族融道死战一场，那虫族又怎会是个强弩之末的状态？诸位能以弱击强，斩杀融道，</br>还不是镇守大人打下的基础？”</br>这话是杜峰方才与他们几个亲信说的，细想起来，说的确实没错。　　当时杜权等人在见到那虫族融道被杀之后，心中满是震撼和劫后余生的惊喜，根本没考虑太多，但听了杜峰一番话方才知道，鹤翼营这是捡了一个大便宜，</br>那虫族融道也是太过大意，以为自己境界高就目空一切，否则怎么也不至于死在一群入道手上。</br>所以就算感激鹤翼营的恩情，也不妨碍他前来收纳战利品，更何况这还是杜峰的命令。</br>这一番话说的王勋等人有些无言以对，因为站在所有据点修士的立场，杜权说的好像……没有错！</br>当时与那融道交锋，只是片刻间的功夫，然后对方就死了，好像不堪一击的样子。</br>一时忍不住怀疑，难不成自己等人真的是占了个大便宜，那虫族融道真就是强弩之末的状态？</br>唯有陆叶清楚，对方根本不是什么强弩之末，那融道会死，完全是因为实力上的悬殊。</br>再者，吃进肚子里的东西怎么可能吐出来？他分润到手的道骨都已经炼化的差不多了，就算杜峰想要，他也没得给。</br>“陆统领。”杜权眼见王勋等人哑火，便将目光看向陆叶，抱拳道：“我也只是奉命行事，还请陆统领不要让我为难。”</br>陆叶略一沉吟，颔首道：“理解。”</br>这般说着，从自己的储物戒中取出几根道骨递给他。</br>杜权怔怔地瞧着。</br>陆叶道：“大战之时，我鹤翼营冲阵在先，只顾着杀敌了，并没有收集多少战利品，这些便是所有收获的两成。”</br>既是镇守定下的规矩，那遵循一下也无妨。</br>反正鹤翼营这边到底有多少战利品，那是只有自己内部人才清楚的，杜权又不知道，他不可能把每个人的储物戒翻出来查探。</br>杜权傻眼。</br>一旁王勋和杨明方等人憋着笑，他们也没想到陆叶会这般应对，几根道骨，就像是打发讨食的野狗一样。</br>“陆统领！”杜权的脸色冷了下来，“这样我可没法交差！”</br>就算他不知道鹤翼营有多少收获，也不可能只有这么点，这么几根道骨算怎么回事？</br>“如实汇报就行。”陆叶淡淡地看着他，见他没有要接的时候，直接将道骨丢到他脚下，然后闭上了眼睛。</br>更像是打发讨食的野狗了！</br>众目睽睽之下，杜权的脸色一阵青一阵红，终究还是没敢再说什么，弯腰将那几块道骨捡起，冷哼一声离去。</br>“统领。”王勋方才跟杜权叫嚣的厉害，这会却有些紧张了“这么搞，会不会得罪杜峰啊。”</br>陆叶睁眼看了看他：“你愿意纳交两成战利品？”　　王勋把脑袋摇成拨浪鼓，捂着自己的储物戒：“那可是咱们兄弟浴血拼杀出来的，那杜峰胆小如鼠，临阵脱逃，如今据点守下来了，却回来号令威风，我把道</br>骨给他，还不如喂狗。”</br>“那不就对了。”陆叶表情平静，“至于说得罪他……鹤翼营是紫英大人组建的，咱们是紫英大人的人，这次只不过是丰泰军情紧急，顺道过来支援罢了。”</br>王勋眼前一亮：“对啊，我们是紫英大人的人，又不是他的下属！”</br>按照原先的行程，鹤翼营是要赶去与紫英汇合的，只不过临时被黄泉战星那边抽调过来支援。</br>此事陆叶问过紫英了，黄泉那边也是跟她打过招呼的。</br>所以陆叶笃定，他们在这里待不了多久，局势平稳下来之后，就会离开此地，前去与紫英汇合，到时候在她麾下效力。</br>所以得罪不得罪杜峰没什么关系，而且陆叶也不怕得罪这样一个融道，说句不客气的话，如今的他，杜峰这样的融道还真不放在眼中。</br>说话间，王勋又想起一事：“杜峰临阵脱逃，若据点真的失守也就罢了，关键如今据点守下来了，黄泉战星那边一旦得知此事，肯定要责难于他！”</br>陆叶淡淡道：“战报详情是他这个镇守拟报的，自然是他想怎么说就怎么说。”</br>虽然没曾直接接触，但只从杜权的行事风格，陆叶就大概知道那位杜峰是个什么性子的人了。</br>这样的人，又怎么可能如实汇报此次战事？黄泉那边得到的军情，极大可能是他杜峰英勇无比，领军作战，不但守住了据点，还杀了对方一位融道。</br>王勋一呆：“他就不怕事情败露？黄泉那边肯定会派人来核实战事详情的。”</br>丰泰据点这边可是有不少人的，并非所有人都是他杜峰的亲信，黄泉那边一旦派人来核实此次战事，到时候只需稍加调查，就能知道真实的战况。</br>“败露又如何。”陆叶徐徐道，“他终究是融道，黄泉那边就算知道了，也只会让他戴罪立功，而且……据点这边的修士谁又敢得罪他？”</br>身在据点，托庇融道羽翼之下，得罪他死都不知道怎么死的。</br>“说的也是！”王勋点点头，又愤懑道：“这也太阴暗了，还是在紫英大人手下做事痛快。”</br>杨明方摇头道：“紫英大人这样的镇守，其实是很少见的，如今战盟内，世家横行无忌，大多都是自私自利之辈。”</br>“行了，都各自修整，赶紧将手中道骨炼化。”陆叶说了一声。</br>众人这才急忙散去。</br>才刚经历过一场大战，敌方甚至战死了一位融道，虫母没有合适的应对之前，应该不会有什么大动作，对所有据点中的修士来说，眼下是难得的悠闲时刻。</br>虽然没办法上阵杀敌获取道骨，但苦修一样可以获得道力，只不过效率要慢很多而已。　　陆叶将手中剩下为数不多的道骨炼化干净，也进入了苦修的状态中。prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Fri, 26 Apr 2024 09:14:19 +0000</pubDate></item><item><title>第两千两百零五章 大人高义</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94915855.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千两百零五章 大人高义书架目录存书签苦修状态下，陆叶几乎每日都能得到一丝道力，这样的效率放在入道层面是很不可思议的，但对于他自身的需求而言，苦修所获聊胜于无。</br>现如今状态，他想打磨成一块道骨，耗费的道力要四五千之多，只靠苦修，只怕要十多年才能提升一道之力。</br>如此数日之后那杜权又来了一趟，径直来到陆叶身边，大喇喇一拱手：“陆统领镇守大人有请！”　　前几日他在鹤翼营这边受了羞辱，回去之后跟杜峰好一番添油加醋，只道陆叶等人如何如何的目中无人，又是怎样怎样的居功自傲，杜峰当时听完没什么反</br>应，但他知其心性，必然不会就这么算了的。</br>果不其然，今日杜峰就要单独召见陆叶。</br>陆叶徐徐睁眼，略一沉吟，颔首道：“带路吧。”</br>起身跟在杜权身后朝前行去，一旁王勋等人皆都紧皱眉头，面露不安神色，但杜峰召见，陆叶不可能不去，就算他们担忧也无济于事。</br>据点中有一座简陋的镇守府，平日里杜峰与自己的亲信们住在这里。</br>杜权领了陆叶来至此地，将他引进了一座大殿中。</br>“大人，陆统领来了。”杜权抱拳道。</br>杜峰正端坐在那边品茶，闻听此言，抬眼望来，哈哈大笑一声，起身快步迎来：“咱们的大功臣来了，快请坐！”</br>杜权见状有些傻眼，自家这个镇守什么脾气他是最清楚的，本以为杜峰这次召见陆叶必然不会给他什么好脸色，可眼下这个是什么情况？他有些搞不懂了。</br>“见过大人！”杜权身后，陆叶拱手抱拳。</br>几日时间，杜峰的状态明显好了很多，大概是损耗的道力得到了补充，毕竟他收纳整个据点战利品的两成，哪怕融道需求很大，也足够他恢复了。</br>甚至就连他断去的一臂也重新长了出来。</br>如今的杜峰再没有前几日的狼狈凄凉，好歹算是有了一个融道镇守该有的样子。</br>他的热情不但让杜权摸不着头脑，就连陆叶也稍感意外。</br>落座之后，立刻便有茶水奉上。</br>杜峰笑眯眯地望着陆叶：“前几日本镇守一直在疗伤修养，没工夫见你，今日一看，陆统领果然不凡。”</br>陆叶不动声色：“镇守大人过奖了。”　　杜峰摆手道：“肺腑之言！”叹了口气，“说来惭愧，前次大战，本镇守虽浴血拼杀，却依然不是那虫族融道对手，甚至被断了一臂，身受重伤，险些连累据</br>点被破。”</br>他一边说，一边悄悄打量陆叶神色，可让他失望的是，陆叶一副眼观鼻鼻观心的模样，表情就如一滩死水。</br>立刻明白，有些话还要直接说比较好，弯弯绕绕的没什么意义。　　“前次一战的战报本镇守已上报黄泉那边，想来再有两日就会有人过来核实详情，你鹤翼营此番斩杀融道之功，本镇守也一并报上去了，到时候黄泉那边定会</br>有赏赐。”</br>陆叶眨了眨眼，抱拳道：“多谢大人美言。”</br>心中明白，就算杜峰这边要虚报战况，但也仅仅只是虚报，有些事他没办法颠倒黑白，比如说那虫族融道是被鹤翼营斩杀的！</br>这个功劳他不可能抢到自己头上，毕竟当日一战，那么多修士亲身参与。</br>“这是应该的。”杜峰一副大义凛然的架势，“本镇守从不做抢功之事。”</br>主要是不好抢，若陆叶等人没什么来头就罢了，抢功之事无非是他一句话，可这几日他稍稍打探了一下，这才知道鹤翼营是算是紫英的直属。</br>紫英他没有太多接触，但这女人的名头他好歹是听过的，鹤翼营背靠紫英，很多事情不好操作。</br>不但如此，陆叶本身与宴家那边似乎也有些关系，算是宴家的家将，而且是那种不听调的家将！</br>还有，军机处那边似乎对陆叶很看重。</br>种种原因，让杜峰意识到，这个只有入道修为的鹤翼营统领，不是能随手拿捏的软柿子。</br>所以今日他才会特意召见陆叶，甚至连之前纳交道骨的事都没提。　　忽然又压低了声音：“只不过有些事还是希望陆统领明白，我杜峰身为此处据点镇守，有守护据点之责，此前一战，暂时脱离战场并非遁逃，而是不得已而为</br>之。”</br>陆叶终于知道他是什么意思了。</br>这杜峰估摸着是怕当日的事被黄泉过来的人核实到，不管怎样，据点镇守临阵脱逃都不是长脸的事。</br>据点中修士数量虽然不少，但肯定不会去得罪杜峰，但鹤翼营这边不一样，所以杜峰才会把陆叶喊过来打个招呼。　　心中念头一转，陆叶看向他：“当日镇守大人与敌死战，不但身受重伤，就连道力也悉数耗尽，可依然心系麾下将士，拼死也要引走那虫族融道，给我等制造</br>逃生机会，我等自然知晓大人并非遁逃，大人高义，我等敬佩啊。”</br>杜峰听了这话怔了好一会，这才哈哈大笑，抬手拍了拍陆叶的肩膀：“果然，只有陆统领才能体会到本镇守的良苦用心啊。”　　“自然。”陆叶颔首，“大人遁逃前边已传讯我鹤翼营，告知我等敌方融道已是强弩之末，多亏大人浴血奋战，我鹤翼营才有斩杀融道的机会，说起来，是我</br>鹤翼营占了大人的便宜，当日之战，大人当居首功！”</br>得罪一个融道没什么好处，既如此，那送个顺水人情又何妨？反正没什么损失。</br>这话听的杜峰愈发心花怒放，原本还有些担心陆叶不懂事，可现在看来，完全是自己多虑了。</br>原来鹤翼营也知道，能杀那个融道是占了自己的便宜，说来也是，这位陆统领心如明镜，又怎么可能看不清真相。　　前几日杜权回来一番添油加醋的时候，他对鹤翼营和陆叶确实有诸多不满，但今日一番谈话，那些许不满早已烟消云散，只觉面前这个陆统领是越看越顺眼</br>。</br>“可惜了啊！”</br>“大人可惜什么？”陆叶不解。</br>杜峰叹息道：“可惜陆统领是紫英道友的人，若非如此，杜某说什么也要将你收入麾下，陆统领是个人才啊！”</br>“承受大人厚爱，感激不尽！”陆叶拱手。</br>一番谈话，宾主尽欢。　　当杜峰笑逐颜开将陆叶送出来的时候，守在外面的杜权眼珠子都快凸出来了，他完全搞不清楚这到底是个什么情况，怎么镇守大人一副快要跟这个陆叶称兄</br>道弟的样子？</br>片刻后，陆叶返回鹤翼营驻地，一群人急忙围聚了过来，一脸关切地望着他，生怕自家统领在杜峰那里吃了亏。</br>陆叶心中淌过一片暖意，开口道：“无事，镇守大人召我过去只是随意聊聊。”他招了招手：“王勋，你过来。”</br>王勋连忙走上前来。</br>陆叶将他拉至一旁，耳提面命一番。</br>王勋的表情极为精彩。　　既不想得罪杜峰，那就只能配合他，反正斩杀融道这个功劳是肯定会算在鹤翼营头上的，所有的配合都只是让杜峰免除一些责罚，鹤翼营这边没有实际性的</br>损失。</br>与此同时，银硕战星中，星核深处，虫母臃肿的身躯如一座肉山横亘，周身流溢精纯的神魂波动。</br>神海内，一幕景象不断地重复演示。</br>正是那虫族融道临死前看到的情景，也是他与鹤翼营正面搏杀的景象，并不长，只有约莫不到五息的时间。</br>这一幕景象前，一具饱满而柔媚的身躯站立，不着片缕，正是虫母的魂体显化。</br>对比她真正肉身的丑陋，这个魂体可谓是人间绝色，风情万种，任谁看了都要被她的酥媚气息吸引。</br>一幕不到五息的景象，这些日子虫母已经观瞧不下千遍了。</br>但她始终有些搞不明白，一群入道，是如何斩杀融道的！</br>“难不成……真的油尽灯枯了？”她酥指点着红唇，呢喃自语。</br>被鹤翼营斩杀的那个虫族融道实力虽然比杜峰要强一些，但其实强的有限，这样的两位融道一战，短时间内必然是个势均力敌的局势。</br>虽说杜峰最后被打跑，甚至受了重伤，但这个虫族融道应该也不会好过，若说打的油尽灯枯，被鹤翼营捡了个便宜倒也说的过去。</br>她虽然可以看到那虫族融道死前短暂的画面，但也只是看到，并不能有具体的亲身感受。</br>研究了这些天，最终只能得出这个结论，虫母也有些无奈。</br>但不可否认的是，这鹤翼营在战场中发挥出来的作用太大了，入道层面，简直就是无敌的存在。</br>这对虫血二族来说，可不是什么好消息。</br>早在大半年前血云战星那边就曾传出过消息，人族这边有一营百人结出了一个阵势，在战场上大开杀戒，血云战星的失利与这座阵势有直接的关联。</br>那一战，虫族甚至损失了一位虫母，血族的飞廉虽然幸存，却也受了不轻的伤势，最终血云战星被破，直到今日，那片战场也没能夺回来。　　这么多年来，斑斓星空内争锋激烈，但战星被破的时候其实并不多见，可以说，血云战星被破对虫血二族来说是个很大的损失。prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Fri, 26 Apr 2024 09:14:18 +0000</pubDate></item><item><title>第两千两百零六章 虫母的决断</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94915856.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千两百零六章 虫母的决断书架目录存书签其实自那一日，虫血二族就开始关注这个鹤翼阵势了，甚至他们还通过自己的渠道，得知人族军机处那边得了一个新的道纹，隐与鹤翼阵势有关，最近这些日子</br>，军机处耗费了巨大的精力在研究这个道纹。</br>一座鹤翼阵势不值得有太大关注，毕竟这个阵势再强，也无法改变整个斑斓的格局。</br>但如果人族这边弄出更多的，那可就说不准了，到时候入道层面的交锋不是对手，只靠融道根本无法成事。</br>可惜自当日血云一战之后，这个阵势便昙花一现，消失不见。</br>所以虫母也没想到，时隔大半年，这个阵势居然会在自己的战区中再次出现！</br>这让虫母如何能不加以关注。</br>她已经打探过了，人族军机处那边对那道纹的研究进展不大，换句话说，除了最初的那个鹤翼阵势，人族没办法结出第二个！</br>而这个鹤翼阵势，阵眼中的那个人无疑是关键。</br>面前的景象定格，倒影的正是陆叶手持短锤轰击而来的一幕，虫母深深地凝视着，仿佛要将他的容貌烙印进灵魂深处。</br>片刻后，精纯的魂力肆意。</br>神海中，忽然响起一个声音：“虫母有事？”</br>若是无事，虫母不可能联系他，说话者很快察觉到，被虫母联系的不止自己一个，整个战区所有融道都与虫母建立了联系。</br>这也是唯有虫母才能办到的事，因为几乎每个融道身上都会带着一只石虫，就是为了方便虫母的联系。</br>战区中各种大方向的调度，其实也是虫母在运作。</br>“有个人，要弄过来！”虫母言简意赅。</br>“什么人值得虫母这般看重？”另外一个声音响起。</br>“杀了融叱的那个人。”虫母回道。</br>第三个声音在神海中响起：“虫母是看上那个阵势了？”</br>融叱之死，这些融道都已经知道了，毕竟当日还是有不少虫血二族的修士逃走的，再者有虫母在，自然可以第一时间得到第一手的情报。</br>一般的入道人族自然不可能让虫母动心，但如果牵扯到那个阵势就不一样了，他们这些融道这些日子也在关注那个阵势，只可惜有用的情报太少。</br>“这样一座阵势确实值得看重，若是能得到核心阵纹，我血族结阵要比人族简单的多。”</br>论阵势的缔结，血族确实要比其他种族要有优势的多，因为血族彼此的血海是可以互相融合的，在缔结阵势上有天然的优势。</br>只不过一般阵势没什么用，还不如单纯的血海相融。</br>“是叫鹤翼阵势吧？我记得好多年前，黄家曾经打造过，可惜没发挥出作用。”</br>“黄家那个阵势，只有几十人，跟这次这个不太一样，我倒是很好奇，融叱为什么会死在这座阵势的攻势下，他虽然废物，可好歹也有两重的境界。”</br>“大意轻敌，他不死谁死？”有不屑的声音传出，似是与那融叱不太对付。</br>所有融道都不相信只凭一座阵势，入道就能杀融道，大意轻敌是最好的解释。</br>“就算他大意轻敌了，这座阵势能发挥出来的力量也不容小觑，那不是入道层面可以触及的。”</br>“入道斩融道，本身就是个笑话。”</br>“笑话？血云战星的裴丹就是被入道斩杀的，裴丹的实力比起融叱虽然弱，其实也只差一线。”</br>“裴丹之死，与蚍蜉有关，那蚍蜉如今已经在人族的宴家手中了。”</br>“但据我得到的消息，那斩杀裴丹的人族，手中应该还有一件蚍蜉，而且那人与蚍蜉的契合度很高。”</br>“只可惜打探不出那人的行踪，他要么躲了起来，要么易容换貌了。”</br>“好了，闲话不必多说，我这里召集你们过来，是为了这座阵势。”</br>众多融道立刻收声。</br>片刻后，最先开口说话的那位道：“人在丰泰据点，要怎么弄过来？我直接杀过去？”</br>虫母摇头：“不，你这边一动，人族的融道就会有应对，机会只有一次，打草惊蛇的话，人族那边就会有所防范。”</br>“虫母的意思是……”</br>“动用暗子吧！”</br>几息的沉寂，这才有声音再次响起：“值得吗？”　　无论人族战盟还是巨人族那边，都有血族的暗子，而且数量还不少，但一般的暗子发挥不出太大作用，这次想要活捉目标，要动用的，必然是一位融道暗子</br>！</br>这样的暗子在人族那边最少也潜伏了千年之久，每一个都珍贵无比，为了一个入道真的值得吗？</br>虫母道：“若这阵纹真如我想的那样，那就值得！”</br>“虫母既有决议，我等自然配合。”</br>“具体如何行事？”</br>虫母微微一笑，当真是千娇百媚，可惜无人看到。</br>娓娓道来一番，很快定下计策。</br>丰泰据点，陆叶收起自己的盟卫令。</br>紫英方才传讯过来，让他们在丰泰这边再等两日，待黄泉那边来人核查了上次战事的战况之后，便可赶去与她汇合了。</br>陆叶自然领命，说到底，鹤翼营算是紫英的直属，只是被临时抽调过来帮忙而已，眼下丰泰据点守了下来，他们自然不必继续留下。</br>倏忽两日，黄泉战星那边果然来人，寻了据点中不少修士，核实当日战况，鹤翼营这边也被问了话。</br>有陆叶提前打过招呼，被问话的人自然知道该怎么说。　　待至一切结束，杜峰第一时间召来陆叶，言语中多有感谢之意，原本凭他之前的作为，是肯定要被问责的，但如今不但不会被问责，甚至还有得了些功劳在</br>身，鹤翼营这边没扯他后腿，他当然感激。</br>“杜镇守，此间既已无事，那我鹤翼营便告辞了，紫英大人日前传讯过来，那边战事吃紧，需要我等前去支援。”</br>杜峰颔首：“应该的，我送送你。”</br>临别之时，杜峰又道一句：“陆统领，来日方长，我杜峰是个知恩图报的人，咱们且行且看。”</br>陆叶知他话中之意，抱拳道：“告辞！”</br>行至鹤翼营驻地所在，陆叶一声招呼，众人紧随其后，出了丰泰据点，朝紫英所在的位置赶赴。</br>然而这边才刚离开没片刻功夫，身后就有一道流光急急掠来，人还没到，声音便已传至：“陆统领！”</br>陆叶等人驻足，转头回望，只见那杜权急匆匆地飞了过来，待至近前抱拳行礼：“陆统领！”</br>陆叶不解：“你怎么过来了？”　　杜权忙道：“虫血二族忽起大军进攻各处据点，附近的风级据点求援，其他据点都战事焦灼，只有丰泰据点能出兵援助，镇守大人有令，鹤翼营请返回与他汇</br>合！”</br>陆叶皱起眉头：“我们鹤翼营并不属丰泰据点。”</br>言下之意，鹤翼营并不受杜峰调动。</br>杜权陪着笑：“镇守大人说了，还请陆统领一定要帮这个忙，另外，他已传讯紫英大人，告知此事，是得了紫英大人的允许，这才派我过来的。”</br>这事杜峰应该不敢弄虚作假，所以大概率他是真的传讯紫英了。</br>不过保险起见，他还是拿起盟卫令，传讯紫英求证了一下。</br>最后得到的结果确实如杜权所说，紫英让他暂时不用过去，因为她那边的压力不大。</br>“风级据点镇守李旗有融道六重的修为，他的对手实力必然差不到哪去，所以千万不要靠近他们的战场，鹤翼营只需对付入道！”紫英又叮嘱一句。</br>虽说只要是融道就能成为某个据点的镇守，但镇守之间的实力差距也是很大的，杜峰只有两重，那李旗却有六重。　　陆叶暗暗算了一下，融道六重，那就意味着这个李旗最少可以驾驭七十道之力，算上道纹六重的增幅，他这七十道之力，能发挥出来的杀伤还要再提升六成</br>。</br>这样的实力，便是如今的陆叶都无法比拟。</br>而且，李旗这般实力的强者，必然已经开始蕴养自己的道兵了，若再加上道兵的提升，他的实力要更强。</br>能与他这样的强者交锋的对手，必然不差，这两位融道的战场确实不是一个鹤翼营能够掺和的。</br>确认无误，陆叶当即便要领着鹤翼营往回路赶。</br>杜权道：“大人说不用回丰泰了，陆统领带人前去与他汇合即可。”</br>丰泰据点那边已经倾巢而出了，此刻正在杜峰的带领下朝风级那边赶去。</br>陆叶了然，领着鹤翼营调转方向，一路急行。</br>只半个时辰后，便远远看到一大群修士从侧面赶来，领头的正是杜峰。</br>彼此照面，杜峰大笑一声：“陆统领，实在是对不住了，军情紧急，只能再借调贵部一程。”</br>“无妨。”陆叶微微颔首。</br>其实他对这种事是无所谓的，他先前之所以答应紫英，就是想在战场上获取道骨修行，越是焦灼的战场，越方便鹤翼营的发挥，能有的收获就越大。</br>不过陆叶敏锐地察觉到，杜峰的神色有些紧张忐忑。　　这也不奇怪，他一个融道二重，如今却要去参与融道六重的战场，当然会忐忑不安，毕竟他本身就是个胆小的性子，要不然之前就不会临阵脱逃了。prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Fri, 26 Apr 2024 09:14:17 +0000</pubDate></item><item><title>第两千两百零七章 杜峰之死</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94915857.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千两百零七章 杜峰之死书架目录存书签丰泰风级两个据点相距不算远，只有不到一日路程，这也是风级会向丰泰求援的原因，因为足够近，所以才有支援的可能。</br>待杜峰领着众多修士急急赶赴风级据点时，远远便看到那边如火如荼的战场。</br>这边战场的规模比起当日丰泰那边的无疑要大很多，参与争锋的双方修士数量也多很多，无数敌我双方的修士在战场上挥洒道力，拉扯碰撞，激烈非常。</br>但整体局势上来看，赫然是己方落了下风。</br>无关数量和实力实在是这样的战场上，有虫母调度，敌人对战事的走势有更清晰及时的把握。</br>己方这边虽然也有人调度，但终究没有虫母那么精准。</br>跟随杜峰支援过来的众多修士们眼见此景，皆都战意勃发，只等杜峰一声令下，便杀向前去。</br>杜峰身旁不远处陆叶的目光不在这偌大的主战场，而是看向了另外一个方位。</br>那个方向上，一片血海蠕动不休，内里传出剧烈的交手动静，即便隔着很远的距离，也能感受到其中交锋的两位强者的强大。</br>那是融道的战场，风级的李旗正在对阵一位血族，有血海遮掩，看不清他们争锋的情形。</br>杜峰眼珠子滴溜溜转着，不断地打量战场各处，直过了好片刻，这才把手一挥：“诸君，随我杀敌！”　　不怪他这么小心谨慎，前些日子才从鬼门关上走了一趟，他生怕这次敌人那边还有什么隐藏的强者，只等他跳出来便迎头一击，方才的观察只是为了确保敌</br>人没有隐藏的力量。</br>如今终于放下心来！</br>一声令下，他率先冲杀出去，诸多丰泰据点的修士紧随其后。</br>陆叶也领着鹤翼营百人朝前掠去，距离战场越来越近，直到一个极限时，这才低喝一声：“结阵！”</br>令出刹那，诸多气机缠绕身躯，霎时间一座鹤翼阵势便已结成，轰然撞进前方焦灼的战场中。</br>一片人仰马翻，与鹤翼阵势接触的瞬间，敌方修士风吹稻草一般倒下，神鹤过处，只剩下己方修士震惊观瞧。</br>另一边，杜峰也在大开杀戒。</br>这样一片战场，在没有人牵制他的前提下，他几乎可以说是无敌的存在，他虽只一人，但终究是个融道，论杀敌速度，丝毫不弱于鹤翼营这边。　　他特意选了一个与鹤翼营不同的方向，一融道一神鹤，就如两支无坚不摧的箭矢，沿途所过，在混乱战场上硬生生凿出两条笔直的通道，让焦灼的战况变得</br>明朗。</br>又有丰泰据点的众多修士加入支援。</br>本处于劣势的局势很快稳了下来，继而压制敌方。　　虫母的精准调度在这样的情形下也发挥不出太大作用了，顶多只能延缓败势，但虫血二族的修士却根本没有要退去的迹象，尤其是那些虫族，很多时候哪怕</br>是死也要拉一个垫背。</br>冲阵，杀敌！</br>没有融道的战场上，太适合鹤翼营的发挥了，若非在杀敌的同时还要收集道骨，鹤翼营杀敌的效率最少可以提升两倍。</br>在陆叶的引领下整个鹤翼营的表现堪称惊艳，百位入道，在战场上发挥出来的作用丝毫不下于杜峰这个融道。　　在丰泰据点修士驰援过来之后不到一个时辰，人族一方已经取得了莫大的优势，若无意外的话，顶多再有一个时辰，敌方就会兵败如山倒，到哪时候，必然</br>又是一场酣畅淋漓的衔尾追杀。</br>便在此时，一声怒喝忽然传来，那声音不大，但却清晰地传入战场每个人的耳中。</br>生死搏杀之际，没多少人关注这个声音。</br>但正在杀敌的杜峰却是眸子一亮！</br>他一直都分出了一部分心神在关注那边两位融道的战场，因为他本身就是融道，虽说实力比李旗弱不少，但好歹也是个镇守。</br>刚来支援的时候，他就得到李旗的传音了，让他过去帮忙，融道的战场，也只有融道才能插手！</br>可他哪里敢？</br>李旗都要向他求援，这无疑说明与他争锋的那个血族，实力要比李旗更强一些。</br>不过李旗已经开口，他也不好当没听到，只能推说先稳住主战场的局势，这样一来，即便事后李旗告状，他也有推脱的借口。</br>眼下随着他和鹤翼营的大肆杀戮，再加上丰泰据点其他修士的支援，主战场的局势早就稳定下来了，不但如此，还占了绝对的上风。</br>这个时候他应该前去支援李旗了，因为再不去支援就有些不像话了，正在犹豫，变故出现了。</br>随着那个声音响起，那边的血海竟剧烈动荡起来，有那么一瞬间，隐约好像要崩溃！</br>而且杜峰还从那个声音中听到了压抑的痛楚！</br>那个血族……受伤了！</br>而且伤势不轻，否则不至于会影响血海的安宁。</br>李旗这么厉害？杜峰一怔，明明方才还在向自己求援，怎地忽然就爆发了？</br>来不及多想，杜峰当即高呼一声：“李旗道友，我来助你！”</br>这无疑是最好的时机。</br>他还特意喊的很大声，好让旁人听到。　　话落时，闪身便朝那边动荡的血海冲去，悍然投身其中，他自知自己的实力比起血海中交锋的两位差距很大，但眼下有李旗主攻，对方又重伤，他只需从旁</br>协助即可，其实并没有太大危险。</br>随着杜峰的加入，血海的动荡更加猛烈。</br>血族似乎压力很大，血海也开始迅速移动，有要遁逃的迹象。</br>而这一片血海遁逃的方位，正是鹤翼营冲杀的方向。</br>混乱的战场上，就连陆叶也没有注意到这个情况，直到一道强大的气机忽然湮灭，他才陡然警觉。</br>战场虽乱，气息驳杂，道力肆意，但融道的气机依然如黑夜中的灯火，极为醒目，即便是血海也遮掩不住。</br>湮灭的气机，便是融道层面！</br>而且是属于杜峰的！</br>陆叶霍然扭头一眼就看到那边浩浩荡荡朝鹤翼营席卷过来的庞大血海，心下一惊，根本不知道发生了什么事。</br>唯一可以确定的，就是杜峰死了！</br>死在这片血海之中。</br>他明明方才才去支援李旗的，怎么这会就死了？</br>李旗呢？</br>血海中，依然有两大强大的气息，明显属于敌我双方的融道，这就意味着李旗还活着的，可前去支援的杜峰却死了。</br>陆叶对杜峰没什么好感，之前帮他的忙也只是不想得罪一位融道，而且这个融道还出身世家，杜家虽然不是四大顶尖世家之一，但底蕴也极为不俗。</br>可他终究是人族，今日却死在了这里。</br>来不及多想，陆叶当即引领鹤翼营便要避退。</br>然那血海却仿佛认准了鹤翼营一般，竟是锲而不舍地追击了过来，实力差距很大，距离迅速拉近。</br>陆叶本能地感觉不对。</br>李旗既然还活着，那这血族融道没道理能这么肆无忌惮，他在做什么？即便不是对手，牵制敌人总可以做到的，明明之前他们还打的热火朝天。</br>几息时间，鹤翼营调转了好几次方向，却根本摆脱不了那血海的追击，陆叶甚至察觉到一道强大的神念锁定了己身。</br>冲自己来的！陆叶头皮一麻，隐约想到了什么，脸色变得凝重至极。</br>“王勋！”他厉喝一声。</br>“在！”王勋连忙回应。</br>“逃！带领兄弟们逃的越远越好！”</br>说完，陆叶立刻散去了同气连枝道纹，阵势崩溃，他闪身便朝一旁掠去。</br>鹤翼营诸多修士完全没有反应过来，各自气机便已断开了与陆叶的联系，然后他们就看到那片追击他们的血海，随着陆叶调转了方向，追着他迅速远去。</br>一众修士怔在原地。</br>“王兄，这是怎么了？”有人不解。</br>王勋站在原地，脸色一阵变幻，忽然打了个冷战，招呼一声：“走！”</br>“王兄，这会走了可是临阵脱逃！”有人厉喝，“而且统领他还被追击！”</br>王勋表情沉凝，木然地转头望着说话之人：“统领说，李旗是血族暗子！他已经被盯上了。”</br>方才陆叶与他说话的时候，同时传音告诉他自己的一番推测，这才是让王勋震惊的地方。</br>“什么？”</br>“不可能吧，李旗镇守会是暗子？”　　人族这边有血族暗子，这不是秘密，以前就曾爆出过这样的事，而且不止一次，因为血族有收服血奴的手段，但对于这种事，人族根本没办法杜绝，因为血</br>族暗子隐藏的太隐蔽，除非自己暴露，人族这边也没办法能查探到底谁是血族的血奴。</br>但融道暗子还是不多见的，尤其是李旗还是一位六重融道！</br>虽然不敢相信，但在场众人不是傻子，那血海的诡异动静确实让人生疑，李旗必然在其中，而且没死，可那血海却明显无人牵制。</br>“这下糟了！”有人脸色发白，若李旗真是暗子的话，那这一战不知要死多少人。</br>根本没工夫多做交流，鹤翼阵势崩散之时，众人还在敌阵之中，原本他们所向无敌，但此刻眼下阵势散去，四周敌人迅速围聚了上来。</br>“跟我走！”王勋咬牙厉喝，召集众人，朝一个方向杀去。　　若统领猜测是真，那今日想活，就得赶紧杀出一条血路！prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Fri, 26 Apr 2024 09:14:16 +0000</pubDate></item><item><title>第两千两百零八章 被擒</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94915858.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千两百零八章 被擒书架目录存书签值此之时，陆叶已冲出了主战场笼罩的范围，但他的表情却更加凝重，因为身后血海越来越近了。</br>哪怕他催动了血遁术，也无法摆脱。</br>修为境界差距太大，速度上他确实比不过对方。</br>原本李旗是暗子他只是有所猜测，但到了此刻，几乎可以证实了，因为他敏锐地察觉到李旗的气息还在血海中，却没有任何动作。</br>杜峰死的可真够冤的，前几日他才侥幸逃过一劫，恐怕没想到自己今日会死在这里。　　怎么办？陆叶脑海中诸多念头翻涌，被融道追击，而且是两位，距离如此近，即便他动用分身也来不及了，因为那血族融道的神念一直锁在他身上，这个时</br>候分身根本不可能骗过对方。</br>再往深处想，敌人这次不惜暴露李旗的存在也要针对自己，那显然是早就盯上自己了！</br>因为鹤翼阵势吗？除此之外，没有别的可能。　　能让军机处那边感兴趣的阵势，敌人自然也会感兴趣，陆叶其实早就知道鹤翼阵势的存在会引起敌人的注意，但他怎么也没想到敌人会这么看重，不惜动用</br>一位融道暗子来对付他。</br>这么说来的话，那此番对风级据点的攻击，就是一场局，引他入瓮的局！</br>不怕贼偷就怕贼惦记，这种事是没办法防备的，没有今日也有明日，没有风级据点的事也有火级据点。</br>逃不掉了，彼此速度差距太大。</br>陆叶忽然顿住身形，下一瞬，血海便包裹了过来，入目一片血色，两道气机一左一右地侵袭而至。</br>“哦？”左边一个声音略显惊讶地响起：“怎么不跑了？”</br>陆叶置若罔闻，偏头看向右边那道气机来源处，声音低沉：“李旗？”</br>没人回应，过了好一会，朦胧血色中才有一道身影慢慢显露出来，就站在陆叶三丈开外的地方。</br>这是一个穿着青衫的中年男子，脸上有岁月沉淀的沉稳一双剑眉给人一种坚毅之感。</br>李旗的相貌不算太出众，但他却有一种中正不阿的气质，任谁也想不到，就是这样一个人，居然会是血族的暗子！</br>四目相对李旗露出赞赏神色：“你很聪明！”</br>他已经看出陆叶猜到自己的身份了。</br>那血族融道的声音飘忽不定：“聪明人一般活不长！”</br>陆叶霍然扭头：“来杀！你敢吗？”</br>不惜暴露一个融道暗子，也要针对他布局，敌人显然是看上了鹤翼阵势，换句话说，他还有很大的价值，这也是陆叶知道逃不掉索性停下来的原因。</br>他有让敌人在意的价值，所以短时间内，敌人不会杀他，这是机会！</br>血族声音一滞，紧接着血海涌动，陆叶瞬间闷哼一声，身形佝偻，嘴角溢血。</br>那血族融道的声音传出：“我可以揍你！识相的话，你最好老实点。”</br>陆叶顿时有些没脾气，站直了身子，抬手擦擦嘴角。</br>血族又道：“任务完成，战场那边，你出手还是我出手？”</br>这次为了陆叶，虫血二族可是损失不小，眼下陆叶已经被擒，自然是该结束这一场战事了，他们两个任何一个赶回战场，都可以肆无忌惮地杀戮。</br>站在陆叶面前的李旗略显沉默。</br>血族融道嗤笑一声：“还想回去呢？”　　李旗并不否认：“或许有机会，如果我没暴露，继续潜伏的话，对大局有益。”虽说身不由己，但毕竟是人族，这么多年也一直这么过来的，忽然要倒戈，终</br>究有些不舍。　　“别想了。”那血族融道冷哼一声，“别把旁人当傻子，今日之后，你肯定要被怀疑，而且……”他顿了一下，目光看向陆叶，“这小子的一群手下已经在大肆宣</br>扬你是暗子的身份。”</br>有虫母联系，所以即便他还在这里，战场那边的情况也能有所知晓。</br>“那算了。”李旗面上一片无奈和惋惜的神色，“你出手吧，我……毕竟是人族！”</br>“可笑！”血族融道冷哼一声，闪身离去。</br>血海消散，陆叶眼帘低垂，表情跟李旗一样，既惋惜又无奈。</br>因为方才是个机会。　　如果李旗离开，留下那个血族融道的话，他未必没有一搏的资本！实力上，他肯定不如那个血族融道，但圣性压制之下，对方还能发挥出多少力量就尤为可</br>知了。</br>偏偏天不遂人愿，李旗选择留了下来。</br>这就让陆叶脑壳疼了。</br>按他之前的估算，李旗的实力是要比他强不少的，正面搏杀肯定没有机会，反而会暴露自己的底细。</br>陆叶思量时，李旗忽然开口：“小友，我不为难你，你也别让我难做，如何？”</br>陆叶转头看他，淡淡道：“做血族的狗，什么滋味？”</br>这一战，己方必定要损失惨重，鹤翼营那边能不能逃出生天都是未知之数，只希望他们遵从了自己的叮嘱，迅速脱离战场。</br>李旗面上闪过一丝羞恼神色，又冷哼一声：“你懂什么？”</br>若非当年大意，沦为暗子，他又岂会做出今日之事，他李旗，年轻时何尝没有一颗斩尽这世间魑魅魍魉的赤子之心？</br>但人生在世，不如意者十有八九。</br>懒得再与陆叶废话，他伸手道：“身上所有能与外界联络之物交出来，还有你的储物戒！”</br>陆叶沉默了一下，考虑要不要偷袭一把，距离这么近，如果李旗大意的话，他未必没机会得手，以他如今九十三道之力的爆发，说不定能瞬杀掉对方。</br>但思量间，陆叶还是放弃了这个念头，实力差距不小，风险太大。</br>取出自己的盟卫令还有猎鹰令，连带着储物戒一并丢出。</br>储物戒里没多少好东西，陆叶一般都将自己的东西存放在小花界中，丢了便丢了，也不用心疼。</br>李旗接过，神念在他身上扫过几圈，确定没有遗漏，这才用力一捏，将两块令牌捏成碎片，断了陆叶对外联系的可能，招手道：“跟我走！”</br>陆叶掠身跟上，表现的相当配合。</br>李旗对此无疑很满意，两人便一前一后朝前掠行。</br>走出没多远，陆叶回头望去，战场的情况已经看不到了，也不知鹤翼营那边怎么样。</br>值此之时，整个战区各处据点，原本焦灼战事忽然变得明朗，因为虫血二族不知怎地撤军了。</br>正如他们忽然发起进攻一样，这让许多融道都一头雾水。</br>凤辰据点，是紫英镇守的据点，此刻她一双黛眉紧皱着，望着敌方撤走的大军。</br>这处据点原本的融道镇守在一月之前的一场战事中被杀了，所以军机处那边才会应了黄泉的请求，调派紫英过来坐镇。</br>凭她实力，是有资格坐镇一整个战区的，如今被调来凤辰据点，自然守的固若金汤。</br>今日一战，那敌方融道完全是被她压着打，若非是个血族，只怕她已经杀了对方，无奈那血族实力不如她，保命的本事却不小，没能得手。</br>据点中，响起一片欢呼声音，许多人都听说过紫英的大名，今日见得她大展雌威，自然敬佩异常。</br>紫英却没有太多振奋，她只是隐隐感觉，这次的战事有些不太对劲。</br>取出镇守令，一番查探，脸色大变。</br>之前就有人传讯联系她，只不过她一直在与敌人交手，没工夫查探，直到此刻。</br>联系她的正是王勋，告知了她风级据点那边的战事。</br>让她感到震惊的是，风级据点的镇守李旗居然是暗子，这次他配合血族一个融道杀了杜峰，陆叶在被敌方融道追击之下，不知所踪！</br>眼下风级据点那边损失惨重，鹤翼营因为有陆叶的提前知会，整体实力不弱，所以在付出极小的代价之后，杀出了重围，正在遁逃中。</br>紫英第一时间便想着前去营救，不但要救鹤翼营，还要救陆叶。</br>但很快便否则了这个念头。</br>她如今坐镇此地，方能固若金汤，击溃来犯之敌，可她若是离开了，谁也不敢保证撤走的敌军会不会卷土重来。</br>若如此，不但风级据点那边那边要失守，就连她这边也保不住，整个黄泉战区必然要陷入极大的劣势。</br>她尝试联系陆叶，却根本联系不上，心知陆叶真若被擒敌人肯定不会让他有对外联系的机会。</br>一时怅然，怎么也没想到，自己看重的人居然就这么折了！</br>甚至说眼下她连陆叶的生死都无法判断。　　定了定心神，联络王勋，仔细询问了一下当时的情况，紫英蓦然惊醒，应是鹤翼阵势引起了敌人的关注，所以那血族融道才会盯上陆叶，若如此的话，那短</br>时间内陆叶应不会有性命之忧。</br>敌人肯定要将陆叶带回虫巢，打探鹤翼阵势的事。</br>而凭虫母的手段，陆叶身上有任何秘密都会被挖出来，到时候失去利用价值，必死无疑！</br>想到这里，紫英叹息一声。</br>若是之前没答应杜峰的请求，没让鹤翼营跟着杜峰去支援风级据点就不会有后续的事了。　　但她也没想到，李旗居然会是暗子，此刻懊恼已然无用。prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Fri, 26 Apr 2024 09:14:15 +0000</pubDate></item><item><title>第两千两百零九章 神源幻海</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94915859.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千两百零九章 神源幻海书架目录存书签跟在李旗身边陆叶表现的极为配合，这般姿态无疑让李旗很是惊奇。　　他还真没见过陆叶这样的人，如此心性着实难得，只可惜怕是活不长了，待虫母那边挖出鹤翼阵纹的秘密，他就会失去利用价值，到时候摆在他面前的只有</br>两条路，臣服或者死！</br>虽然才刚接触但李旗能感觉到，陆叶这种人是宁为玉碎不为瓦全的，所以等待他的结局只有一个。</br>一日多之后，前方出现一颗巨大的星辰。</br>李旗忽然开口：“要动手吗？要的话就赶紧了，否则你就没机会了！”他语气平淡，但望着陆叶的目光却有一丝揶揄。</br>这一路行来，他不止一次感受到陆叶的蠢蠢欲动，让他倍感惊奇的是，陆叶的蠢蠢欲动并非单纯地想逃跑，而是对他有杀意！</br>一个入道居然对自己这样一位融道有杀意……这是何等的胆大包天。</br>他甚至有意地露出了一些破绽，只可惜陆叶并没有真的动手。</br>“那就是虫巢？”陆叶似没听到他的话，只是望着前方的褐色的星辰。</br>李旗道：“不错，虫母让我把你带过来。”</br>“虫母……”陆叶凝了凝神，“什么修为？”</br>李旗饶有兴致地打量他，都这个时候了，还有心情去关心虫母的修为，这小子就真不知道死字是怎么写的吗？</br>他无意回答这个问题，力量一催，裹住陆叶朝前掠去，想了想又道：“想活命，见了虫母就不要有隐瞒，你应该知道此番擒你过来是为了什么。”</br>陆叶置若罔闻。</br>褐色的星辰很大，但好像并没有多少修士出没，整个星辰都显得静悄悄的。</br>俯瞰过去，这偌大星辰就像是一个蜂窝，地面上一个个大大小小的黑黝黝坑洞，深不见底，数之不尽。</br>李旗便领着陆叶落进了一个巨大的坑洞之中，一路往下深入。</br>也不知过了多久，忽有一丝淡蓝色的涟漪从下方弥漫而至，那涟漪似一层水纹，无声无息。</br>李旗的身子却陡然一僵，连忙催动力量护持己身。</br>顿住身形，转头朝陆叶望去，只见原本还在好奇四下张望的他，神色已变得茫然。</br>“李旗见过虫母！”李旗定在原地朗声喝道。</br>一个慵懒又酥软的声音响起：“没你事了，去吧。”　　“是。”李旗应了一声，闪身便朝外掠去，回头观望间，陆叶已双目无神，身子如被一只无形大手托着，慢慢朝下方落去，那淡蓝色的涟漪层层叠叠弥漫而至</br>，仿佛海浪一般，侵蚀四方。</br>神源幻海！</br>李旗暗暗心惊，这才明白，自己小瞧了虫母对那鹤翼阵纹的看重，他本以为将陆叶带至此地之后，虫母会亲自问话，打探那阵纹的玄妙。</br>但虫母显然没有要问话的意图，而是直接施展出了神源幻海，虫母这是要完整地挖掘出那阵纹的秘密。</br>诚然，凭虫母在神魂之道上的造诣，完全可以直接施展搜魂术，但这样做并不保险，搜魂术对被施术者的神魂有极大的损伤，能搜集到的情报并不全面。</br>神源幻海就不一样了，此术一旦施展，一个入道根本无从抵挡，到时候必然会对虫母言听计从，什么秘密打探不出来？</br>虫母这样的融道对一个入道施展出这般秘术，无疑有些大材小用，但如果事关那鹤翼阵纹的话，似乎又可以理解。</br>可怜的小子……李旗最后瞧了一眼朝下方飘落的陆叶，迅速掠走。</br>虽说虫母没有用全力施展幻海秘术，但他可不想被卷入此术中，这幻术便连他这样的融道都忌惮非常。</br>山野之间，丛林之中，笃笃笃的声音不断传出。</br>陆叶的动作忽然一顿，这一瞬间，他不禁有些茫然。</br>我是谁？我在干什么？</br>隐隐地，心中生出一些不安，好像忘了什么事，而且整个人都被什么东西隔绝了一样，一种无比不真实的感觉自心中升起。</br>再看看自己手中的斧头，忽然醒悟过来。</br>对了，要砍柴换米，家里已经揭不开锅了，小蝶还在等我。</br>意识的最深处，一个念头不经意间闪过，小蝶是谁？</br>紧接着一个声音便在心田间响起，小蝶是娘子，是不嫌自己贫穷对自己不离不弃，这世上最好的女子！</br>本已疲惫的身躯忽然生出了无穷力气，高高举起斧头，挥洒汗水。</br>天色将暗，陆叶背着一捆木柴，顺着山道蜿蜒而下。</br>山下有个小村子，只十几户人家，袅袅炊烟升起，几个孩童在村口玩耍嬉闹。</br>穿过村口，往前行百丈，一间粗陋的草屋前，一个高挑的身影就站在屋前，垫脚眺望着。</br>她不施粉黛，素面朝天，一头黑发仅用一支木簪束起，依然难掩娇美容颜，粗布褴衫遮挡不住傲人的身材，降临的暮色下，一双眸子如星辰般耀眼。</br>脸上还有些担忧焦急的表情，忽见到背着木柴的身影，立刻绽放如花笑颜，快步迎上。</br>“小蝶，我回来了。”陆叶冲迎过来的女子喊了一声，心中一片温馨的同时却又不由生出一丝极为怪异的感觉。</br>“夫君今日怎回的这么晚？”小蝶走上来，要将那一捆柴火从陆叶身上接过来，却被他拒绝了，只能拿起那生锈的柴刀。</br>“今日天气好，便多砍了一会。”陆叶一边回话，一边朝前行去。</br>“下次可不能这么晚了，听刘婶他们说，山上有大虫，会吃人，可吓人了。”</br>“你又听刘婶她们胡说八道。”</br>小蝶笑了笑，原本妩媚的容颜透着一丝羞赧：“刘婶她们挺好的，今日还带我去挖了野菜，我做了一些菜糊糊。”</br>“那可有口福了。”陆叶笑了笑，肚子也咕噜噜叫了起来。</br>回了家，洗了手，小蝶端上来一碗菜糊糊，放在陆叶面前，点燃烛火，坐在他面前，拖着腮帮子看着他，清澈的眸中倒影着一整个世界。</br>“你的呢？”陆叶端起碗正要吃忽然想起什么，开口问道。</br>“夫君回来之前我就吃过了。”小蝶笑着说道。</br>陆叶叹了口气，站起身又拿了一个碗过来，将那菜糊糊一分为二，推到小蝶面前：“一起吃，我吃不了这么多。”</br>“不用，夫君整日劳苦，应多吃些才有力气！”小蝶又将菜糊糊倒了回来，“而且我真的吃过啦，不信你闻闻。”</br>这般说着，凑到陆叶面前，张嘴对他吐了一口气。</br>清新而幽香，烛火摇曳，面前的人儿无限娇媚，陆叶的心跳忽然慢了一拍，小夫妻二人成亲没几日，正是如胶似漆时，血气方刚哪里禁得住这样的诱惑？</br>陆叶忙低头吃饭。</br>小蝶也红了脸，转身忙去了。</br>吃着菜糊糊，陆叶暗暗下定决心，明日去集市了把柴换了米，定要让小蝶多吃两碗。</br>吃过晚饭，熄了烛火，齐齐上床。</br>身旁柔软而温暖的娇躯，陆叶只觉心跳的厉害，小蝶翻了个身，小手搭在他的腰间，侧脸贴着他。</br>陆叶甚至能感觉到她的睫毛在抖动。</br>“夫君……”小蝶轻轻地喊了一声。</br>陆叶不由吞了口口水，整个人都像是要烧起来一样。</br>无形的火焰焚烧着理智，就在几乎要忍受不住的时候，忽然一阵反胃，忙起了身冲出房间，蹲在屋檐下一阵干呕。</br>小蝶披了衣服走出来，轻轻地拍着他的背，花容失色：“夫君怎么了？是不是我挖错了野菜，吃坏了肚子？”</br>陆叶还在干呕，冲她一阵摆手，话都说出不来。</br>“圪哒哒，圪哒哒……”</br>一阵密集又急促的声音忽然自村口处响起。　　吐的昏天暗地的陆叶匆忙抬头望去，只见月色下，十几骑如鬼魅一般闯进了不大的村子中，他们高举着火把，火光和月光的双重印照下，每个人的脸色都显</br>得狰狞可怖。</br>火把被丢出，一间间草屋熊熊燃烧起来，有哭喊声响起，村民狼狈逃出，骑马的幽灵却在哈哈大笑，各持利器在混乱的人群中砍杀，血光飞溅。</br>“山……山贼！”陆叶脸色发白。</br>转身拉住了小蝶的手，便要逃跑。</br>唏律律的声音响起，一道黑影越过两人头顶，拦住了去路，如一座无法逾越的高山。</br>陆叶一颗心沉入谷底。</br>前方那黑马上，一个独眼山手提一柄砍刀，目光扫过陆叶，再看小蝶，眸中顿时露出惊艳神色，低喝道：“好漂亮的小娘子，今日艳福不浅啊，哈哈哈！”</br>“夫君。”小蝶吓得六神无主，整个人躲在陆叶身后。</br>陆叶也惊慌失措，但不知怎地，心中其实并不是太害怕，扭头看到一旁的柴刀，一咬牙窜出，将柴刀提在手上，怒吼着就朝那独眼山贼扑了过去。</br>“找死！”独眼山贼冷哼一声，手中砍刀斩下，陆叶的身形晃了晃，倒在血泊中。</br>那山贼哈哈大笑，翻身落马，径直朝扑在陆叶身上哭喊的小蝶走来，手一探便将小蝶拦腰捞起，径直朝房中走去。</br>“夫君！”小蝶还在喊，痛哭流涕，但距离陆叶越来越远，她挣扎着，反抗着，可一个弱女子如何能是那凶神恶煞的山贼对手？　　血泊中，陆叶侧眼望着被带进房中的小蝶，只觉身子越来越冷，整个人都在朝深渊中不断地坠入，永无止境！prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Fri, 26 Apr 2024 09:14:14 +0000</pubDate></item><item><title>第两千两百一十章 羁绊</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94915860.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千两百一十章 羁绊书架目录存书签草屋内，木床上，小蝶哭喊挣扎。</br>独眼山贼哈哈大笑，一手掐住小蝶的颈脖，限制她的动作，一手撕扯着她身上的衣裳，只几下，便有大片大片的雪白暴露出来。</br>小蝶心如死灰，便在这时，一道黑影忽然站在了山贼身后。</br>窗柩前，月光下，那黑影如索命的厉鬼裹挟潮湿的血腥气。</br>“夫君！”小蝶看到了这道熟悉的身影，眸中迸发出惊喜神色。</br>独眼山贼却是霍然一惊，转头时，一抹刀光闪过。</br>山贼立刻抬手捂住了自己的颈脖，身子踉跄后退，血水从指尖溢出，他喉咙里嗬嗬有声：“你……”</br>才刚说完一个字，便软绵绵地倒在地上，身子不断痉挛。</br>小蝶缩在床角处嗅着冲鼻的血腥气，瑟瑟发抖，从小到大，便连一只鸡都没有杀过，更何况见到死人？</br>当啷……一声，柴刀落下，唤醒了惊慌失措的小蝶。</br>她忙朝床前的黑影望去。</br>“小蝶……”陆叶的声音虚弱无比，那是失血过多的原因，“快跑！”</br>能强撑着身子杀进来解决那个要侮辱小蝶的山贼，全是强大的意志支撑，他不愿让这个善良美好的女子遭遇半点伤害。</br>说完之后，身子一软，跌倒在地上，身下一片殷红扩散。</br>“夫君！”小蝶终于回神，哭喊着扑了上来，将陆叶上半身扶起，抱在怀里，然而入目所见，却让她瞳孔缩成了针尖大小。</br>陆叶的颈脖处，一道巨大的豁口，鲜血潺潺流出。</br>如此伤势，已然无救。</br>“夫君不要死！”小蝶只觉心都要碎开，痛如刀绞。</br>“跑！”陆叶抬手，想要最后摸一摸小蝶的脸，却一点力气都使不出来。</br>“小蝶不走！”小蝶泪如雨下，倔强摇头。</br>目光忽然看到一旁的柴刀，抬手抓起，横在自己白皙的颈脖上，朦胧的泪眼凝视着陆叶逐渐浑浊的眸子，露出一抹凄凉微笑：“夫君等等我，小蝶来陪你！”</br>柴刀横下，鲜血飞溅，小蝶抱着陆叶，整个人伏在他身上。</br>两具身躯，逐渐冰凉。</br>几乎是在小蝶气息消失的同时，四周的一切都定格了，紧接着破碎开来。</br>然而无影无形的羁绊，逐渐滋生。　　生与死，情与爱，最容易滋生羁绊，当这种无形的羁绊达到一定程度的时候，强势的一方便可对弱势的一方予取予夺，到时候莫说区区一个鹤翼阵纹的玄妙</br>，便是陆叶从小到大的所有秘密，都将呈现在虫母面前。</br>这才是神源幻海的恐怖之处。</br>如此手段比起血族的血奴印记还要牢固，血族那边可以借助血奴印记，在人族埋下暗子。</br>虫族这边同样可以借助虫母的神源幻海来达成同样目的。　　只不过很少有虫母会这么做，因为这样做对它们也是有一些影响的，施展神源幻海，缔造出一幕幕无比真实的幻境，哪怕并非完整的魂体进入幻海，只是分魂，可在重新融合之后，分魂在幻境中经历的种种感受，依然会触动本体，因为在幻境中，分魂的种种付出，都是真心实意，没有任何虚假的，唯有这样，才能</br>足够真实！</br>旧的幻境破碎新的幻境已同时衍生出来，对虫母来说，哪怕只是分出一部分心神，缔造出一个让入道沉沦的幻境也是无比简单的事。　　正是因为足够简单，所以她才会选择这样的方式来窥探鹤翼阵势的奥秘，反倒是对陆叶本身，她其实没有太大的兴致，一个入道，无论表现的再怎么惊艳，</br>其实都很难入她的法眼。</br>缥缈宗，陆叶睁眼之时，视野中模模糊糊出现了一个好像有些熟悉的身影。</br>“师弟？”那身影凑了过来，鼻尖顿时萦绕一股幽香，让人心旷神怡。</br>视野慢慢聚焦，眼前是一张如花似玉的脸庞，妩媚至极，却又显清纯动人，两种截然不同的气质融汇，非但不让显怪异，反而更添一种奇异风情。</br>望着这张脸庞，陆叶的心不知怎地抽了一下，刺痛至极。</br>“太好了，师弟你终于醒了！”惊喜的声音有如释重负之感，“你等等，我去喊师尊过来！”</br>转身时，手却被拉住了。</br>陆叶怔怔地望着她，手上很用力。</br>“师弟你怎么了？怎么还哭了呢？是不是哪里疼？”　　陆叶这才后知后觉，不知怎地视线又模糊起来，脑海中隐约有些不清晰的画面翻涌，那是面前女子伏在自己身上，身躯慢慢变冷的场景，让他不敢去回想，</br>不愿去回想。</br>“幽蝶师姐！”陆叶轻轻地喊了一声。</br>“在呢。”声音很温柔，幽蝶坐在了床边，将自己另外一只手覆盖在他的手背上。</br>“陪我一会。”陆叶开口。</br>“行。”幽蝶一脸宠溺的表情，替他捋了捋额前散乱的头发，又责怪道：“下次不要这么鲁莽了，那可是五阶妖兽，不是你现在能对付的。”</br>“知道了。”陆叶应着。</br>这一次受伤不算严重，陆叶只修养了大半月便差不多恢复了。</br>缥缈宗是个小宗门，宗内从上到下不过十几人而已，幽蝶是大师姐，也是这一代实力最强的那个，她性格温顺，心地善良，对几个师弟都极为照顾。</br>再加上她生的极为貌美，自然引的诸位师弟暗生情素，私地下几个师弟都在暗暗较劲。</br>陆叶也是其中之一，这一次本想入山给幽蝶师姐采集一些药材，谁知遇到了一只强大的妖兽，险些没能活着回来。　　自那日苏醒之后，陆叶便感觉有些地方不太对劲，但具体哪里不对劲又说不上来，只是好几次午夜梦回的时候，脑海中都是那熟悉的身影伏在自己身上慢慢</br>变冷的画面，让他心悸不已。</br>几个师兄弟依然在较劲，期望着有一天能抱得美人归，陆叶反倒没掺和其中，梦中的惊悸让他有些惧怕，却又不知道在怕什么。</br>日子一天天过去。</br>这一日，陆叶入山历练，却再次遭遇危机，浴血拼杀依然不是那妖兽对手，就在这几近绝望时，一道靓丽的身影从旁杀来。</br>正是幽蝶。</br>她也在附近历练，听到动静前来查探，发现是陆叶有危险，当即出手相助。</br>她的实力要比陆叶强的多，自然轻松解决了那个妖兽。　　陆叶心怀感激，正待道谢时，幽蝶却表情一变，转头朝一个方向望去，只见那个方向上，又出现了一只妖兽，它与方才被杀的那只应是同一种，只不过体型</br>要大的多，气息也非先前那只可比。</br>陆叶意识到坏事了，这只妖兽应是方才那只的爹娘，自家的孩子被杀，它自然不会善罢甘休。</br>“师弟！”幽蝶轻轻地喊了一声。</br>“在！”陆叶沉声应道。</br>“回宗求援，我拖住它！”</br>陆叶一颗心直往下沉！幽蝶的实力他是知道的，如今她却让自己回宗求援，这无疑表明幽蝶没有把握能够解决这只妖兽。</br>“快去！”幽蝶一声娇喝，率先朝那妖兽掠去，瞬息间一人一兽便打了起来。</br>陆叶本还想上前助阵，但眼见这妖兽凶威，便知自己即便上去也帮不上忙，到时候反而会拖累幽蝶，当即道：“师姐小心，我速去速回！”</br>这般说着，转身就朝宗门跑去。</br>一来一回，差不多半个时辰，然而等陆叶带着师尊赶赴回来的时候，这边却已没有了争斗的动静。</br>远远地，只有一抹白色印入眼帘，幽蝶的衣裳就是白色的。</br>然而此时此刻，那白色之上的血色，是无比的刺目！</br>他不敢相信自己的眼睛，一步步上前，看到的却是幽蝶残破的尸身！</br>脑海中，再次浮现出那伏在自己身上身躯逐渐冰冷的画面，与眼前的景象逐渐合二为一，陆叶心如刀绞！</br>幽蝶死了！</br>几个师兄弟自那之后对陆叶再没有好脸色。</br>“你为什么要逃？”</br>“为什么不与幽蝶师姐并肩作战？”</br>“如果你不逃，师姐就不会死！”</br>“该死的那个是你啊！”</br>……</br>幽蝶死后，师兄弟们离心离德，过了没几年，师尊驾鹤西去，缥缈宗一夜凋零。</br>师兄弟们各奔东西，只剩下陆叶一人枯守山门。　　浑浑噩噩，他也不知过了多少年，热血方刚的少年慢慢变成了一个耄耋老人，直到有一日他步履蹒跚地来到一座孤坟前，慢慢坐了下来，望着坟前的墓碑，</br>幽蝶二字刺痛心扉。</br>浑噩的心神终于有了一丝清明。</br>湿了眼眶，红了眼，佝偻的身躯伏在那座孤坟上，心中满是自责。</br>如果那一日自己没有走，而是与幽蝶师姐并肩作战，她肯定不会死！</br>死的那个确实应该是自己！</br>清风拂过，山野凄凉，佝偻的身形再也没有重新站起。</br>强烈的情绪起伏下，无影无形的羁绊得以加深。</br>……</br>“娘子留步，我走了。”木屋前，陆叶不舍地望着面前的人儿。</br>小蝶红着眼：“夫君去吧，路途遥远，路上注意安全。”　　“等我金榜题名时，定来接你。”陆叶紧了紧背上的书箱，最后看了小蝶一眼，转过身，迈步而去，直到走出很远，再回头，那熟悉的人影依然站在门前，远远眺望，似是为了让他安心，她遥遥招手，露出微笑。prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Fri, 26 Apr 2024 09:14:12 +0000</pubDate></item><item><title>第两千两百一十一章 幽蝶</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94915861.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千两百一十一章 幽蝶书架目录存书签金科题名，高中探花，入殿面圣，应答如流，陆叶引诸多权贵关注。</br>得本朝秦相青睐，入相府，结识秦府二小姐秦钰，被其才华吸引，对其一见倾心，屡次示好，皆被婉拒。</br>在京盘桓数月，终于可以衣锦还乡。</br>然而就在即将踏上归途时，相府差人来唤，陆叶不明所以，然既是相爷召见自不能拒。</br>施施然入府，在下人的引领下行至一处院落。</br>抬眼望去，并没有见到秦相，反而是秦府二小姐秦钰正坐在一张太师椅上，美眸顾盼地望着他。</br>最近这些日子陆叶一直都在躲着这女人，此刻见是这般情景，立刻便知唤自己过来的不是相爷，而是二小姐。</br>转头便要走时，一个熟悉的声音却忽然传入耳中：“夫君？”</br>陆叶立刻顿住身形，回望时，思念多日的脸庞印入了视野。</br>“小蝶？”陆叶诧异至极，怎么也没想到她居然会出现在相府中，而且此刻便站在秦钰身边不远处。</br>他隐约有所意识脸色微微一变，连忙朝幽蝶行去。</br>两道身影从旁走出，拦住了他的去路，是秦府的护卫。</br>陆叶看向秦钰，开口道：“二小姐，这是何意？”</br>秦钰依然微笑着：“没什么，一直听你说你已经成亲了，只是好奇，所以把人接过来，让你们团圆罢了。”</br>陆叶定了定心神，抱拳道：“多谢二小姐美意，叶感激不尽。”又冲站在她身边的幽蝶招了招手：“小蝶，过来。”</br>小蝶迈步却又被秦府护卫拦下。</br>她脸上有些惊慌失措，乡野村妇，何曾见过这样的阵仗。　　秦钰啧啧一声：“怪不得能让探花郎念念不忘，原来是生了一副好皮囊。”她一边说一边站起身来，走到幽蝶面前，抬手捏住了她的下巴，目光审视，就像是</br>在打量一件货物。　　“二小姐。”陆叶心头一沉，在京这些日子，他早就听说过不少秦府二小姐的事，这位虽是个女子，却屡屡做出一些蛇蝎之事，今日更是没打招呼便将幽蝶从</br>千里之外带了过来，再加之自己之前屡次拒绝她的示好，怕是已经让她有了报复之心。</br>“紧张什么？”秦钰偏头看她，娇美的容颜渗着一股阴冷，几根手指轻轻滑过幽蝶的脸庞，语气揶揄：“探花郎果然是痴情种呢，本小姐好像愈发喜欢你了。”</br>陆叶低头：“二小姐恕罪，叶出身低微，二小姐却是相府千金，是叶不敢高攀。”</br>秦钰眨眨眼：“本小姐喜欢，就不叫高攀。怎么样？我之前的提议还有用，你只要入赘相府，以后荣华富贵，唾手可得。”</br>陆叶沉默不语。</br>秦钰身边，小蝶神色惊愕，终于明白自己为什么会出现在这里了。</br>“敬酒不吃吃罚酒！”眼见陆叶这般模样，秦钰冷哼一声，抬手就拔出了腰间的一柄匕首。</br>她一手持匕，一手捏住了幽蝶的下巴，微微偏头，表情阴狠：“就是不知道破了相之后，探花郎还会不会喜欢！”</br>幽蝶眼珠子瞪大，欲要挣扎，可两旁两个膀大腰圆的护卫将她架住，哪里能够动弹？</br>陆叶也惊慌不已，高呼一声：“二小姐不要！”　　“你说不要，我偏要！”身为相府二小姐，什么时候被人忤逆过？偏偏这个陆叶，她屡次示好都被无视，早就让她动了怒，她确实欣赏陆叶的才华，但那又如</br>何，自己得不到的，旁人也休想得到。</br>在小蝶的挣扎，陆叶的叫喊中，那锋利的匕首刺破了娇美的容颜，狠狠划下。</br>惨叫声响起。</br>陆叶更是如遭雷噬。</br>只有秦钰疯了一样狂笑着，再度举起匕首，在另一边的脸蛋上留下深深的印痕，破坏了那完美的好。　　“我答应了，我答应了！”陆叶心如刀绞，脑海中又莫名地浮现出模糊的画面，其中一幕是那熟悉的身躯伏在自己身上慢慢变冷，自己满心不甘却有无可奈何</br>。</br>就如此刻！</br>还有一幕是一片白色中，刺眼的红。</br>“我答应了，二小姐手下留情！”他叫嚷着。</br>秦钰冷笑不迭：“不需要了。”</br>丢下手中染血的匕首，冲那两个架着幽蝶的护卫道：“她交给你们了。”</br>两个膀大腰圆的护卫眉头一挑，嘿嘿笑道：“多谢小姐！”</br>这般说着，拖着幽蝶就朝一旁的厢房走去。</br>陆叶浑身冰凉，叫嚷求饶，然而根本无济于事，他身边的两个护卫更是在秦钰的指示下，将他揍倒在地，一阵拳打脚踢。</br>浑身疼痛，却痛不过心碎，耳畔边是旁边厢房内小蝶的哭喊，却在下一刻戛然而止……</br>陆叶怔住，方才那两幕模糊的画面又在脑海中翻涌起来。</br>也不知哪里生出来的力气，他连滚带爬冲进了厢房中，一眼就看到那两个护卫站在床边，满脸的扫兴。</br>凌乱的床上，小蝶软绵绵地躺在哪里，衣衫还算完整，但嘴角边全是鲜血。</br>陆叶扑上前去，抱住了她的身子，颤抖地试探她的鼻子，片刻后，低沉的呜咽响起。</br>秦钰也走了进来，一眼就看出幽蝶这是咬舌自尽了，顿时冷哼一声：“真是便宜你了！”</br>转身便朝外行去，冷冰冰地丢下一句话：“打残了丢出去！”</br>探花郎又如何，不识抬举，自己想打就打，想杀就杀。</br>探花郎不知遇到了什么刺激，一夜疯癫，自此之后，繁华京都中，多了一个蓬头盖面，衣衫褴褛的乞儿。</br>待至寒冬，有人在街旁发现了一具被大雪掩埋的尸体，他蜷缩在那里，双手虚抱着，似乎是要守护什么东西。　　仿佛轮回，每一次轮回陆叶都记不得太多东西，只有一些模糊的画面时常不由自主地从脑海中浮现，一次次轮回，一次次生离死别，不同的世界，不同的环</br>境，唯一相同的，就是幽蝶因为自己丢了性命。</br>又一次轮回。</br>弧月之下，剑锋之巅。</br>一黑一白两道身影并肩而立，黑衣者剑眉星眸，手持一柄长刀，白衣者国色天香，倒提一支长剑。</br>四面八方，无数身影围聚。</br>有人怒喝：“幽蝶，你出身正道名门，何敢与这个魔头蝇营狗苟，难道你不知他这些年都做了什么吗？”</br>手持长剑的幽蝶淡淡道：“正是因为我知道他这些年做过什么，才能看清你们这些人的虚伪！”</br>所谓魔头，不过是一些阴线小人的栽赃，青梅竹马两小无猜的二人，对彼此早已知根知底。</br>“幽蝶，莫要冥顽不灵，今日我等正道齐聚此地，魔头必死无疑，你莫要自误。”</br>“幽蝶醒醒吧，那可是荼毒天下，扰的民不聊生的魔头，你莫要再玷污师门清誉了。”　　“师门清誉？”幽蝶冷眼朝说话的人望去，发现正是自己师门的一位师叔，平日里道貌岸然，实际上一肚子男盗女娼，顿时面露厌恶之色：“这样的师门，这</br>样的正道……不要也罢！”</br>“幽蝶你太让我失望了。”那师叔摇头叹息，“既如此，那从今日起，你便不再是本门弟子。”　　“啰里啰嗦什么。”一直站在幽蝶身边的陆叶有些不耐地喝了一声，“说来说去还不是要做过一场，那就别废话了，一起上吧，看看到底是你们这些虚伪的正</br>道了得，还是我这个乱世魔头更威风！”</br>“竖子猖狂！”</br>“一起上！”</br>身形纵掠，刀光剑影，惨叫声不断响起，一具具尸体倒在血泊中。</br>围攻的人群腾挪起伏，黑白身影在其中翩跹跌宕。</br>一场激烈无比的厮杀，围攻者死伤十有八九，余者狼狈逃窜。</br>手持染血长刀，陆叶哈哈大笑：“一群跳梁小丑，下次多喊点人过来，否则不够你爷爷杀的。”</br>他转头看向一旁的幽蝶：“完全不是对手。”</br>在人前清冷高洁的美人儿此刻却像是一个邻家小妹，眸中一片崇拜神色：“叶哥哥真厉害！”</br>“走吧。”陆叶收刀入鞘，招呼一声。</br>迈步朝前行去，走出没几步，却忽然转头：“怎么了？”</br>幽蝶还站在那里，冲他微笑着，声音轻柔：“叶哥哥，以后要更小心些。”</br>陆叶面上的意气风发消失不见，神色变得冷峻：“小蝶？”</br>幽蝶缓缓摇头：“叶哥哥你先走，我马上过来找你。”</br>话说完身子忽然一软朝后倒去。</br>陆叶脸色一变，连忙上前，抬手拖住了她柔软的身子，入手却是一片湿糯。</br>抽出手来，是一片刺目的红，让人眩晕。</br>他连忙探头朝幽蝶背后望去，只见她的后心窝处，不知何时已经插进了一柄匕首。</br>“小蝶！”陆叶只觉胸口一腔热血化作冰凉，方才大胜的愉悦瞬间烟消云散，声音都颤抖起来。</br>虽只瞧了一眼，他已看出那是致命的伤势。</br>小蝶却不曾有半点表露，可恨自己之前居然也没有丝毫察觉。　　小蝶的脸色变得苍白至极，抬手，摸着他的脸颊，眼中是无限的眷念和不舍，气喘游丝：“叶哥哥，小蝶不能陪你了，你一定要好好的。”prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Fri, 26 Apr 2024 09:14:11 +0000</pubDate></item><item><title>第两千两百一十二章 送你一个礼物</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94915862.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千两百一十二章 送你一个礼物书架目录存书签“不要！”陆叶摇头，眼眶发红，“你会好起来的，我给你疗伤。”</br>小蝶凄凉一笑：“不用，跟我多说几句话吧。”她的声音逐渐虚弱，如蚊蝇。</br>眼皮慢慢合拢，摸着陆叶脸庞的手垂落下来。</br>“小蝶？”陆叶轻声呼唤，耳畔边似乎想起了熟悉的回应：“在呢，叶哥哥！”</br>但凉风拂过，那竟只是一场幻想。</br>“啊……”他抱紧了怀中的身躯，哪怕是被人污蔑，哪怕是被人围攻，重伤，也不曾有半点情绪上的流露，这一刻却是撕心裂肺。</br>脑海中莫名地浮现出一幕幕模糊的画面，看不清……</br>极致的悲伤涌上心头，如一只无形的大手，忽然拨开了那重重迷雾。</br>模糊的画面陡然变得清晰。　　山村中横刀自刎的小蝶，伏在自己身上身躯慢慢变冷；荒山中惨死在妖兽口中的幽蝶师姐，一身白衣上的血红，哪怕诸多轮回也无法磨灭；相府之中不愿被</br>辱，咬舌自尽以全清白的小蝶；只认定自己，被逼迫之下无奈跳江的小蝶……</br>一幕幕，一幅幅，诸多画面翻涌不休。</br>往世种种的模糊，在这一刻忽然变得无比清晰，那一世世的记忆如潮水一样席卷而来，将陆叶整个人淹没，让他感到窒息。</br>原来，这已经是第十世了！</br>原来，小蝶每次都会因自己而死！</br>这算什么？命运吗？可笑至极！</br>“嗬……”陆叶扯动了下嘴角，平静的眸光下，是极致的悲伤，抬头望月，月牙残缺，似他的一场场人生，“真是无趣！”</br>铮鸣声响起，他倒提着长刀，对准了自己的心口望着面前的人儿，轻声道：“小蝶慢点走。”</br>十世轮回，每一次小蝶都是因自己而死，如今终于拨开了迷雾，他不愿再苟活，只想早点与小蝶在下一场轮回中相聚。</br>下一次，绝不会再让悲剧重演！</br>已经失去了生机的小蝶忽然睁开了眼，陆叶一时竟无法辨别，这到底是不是自己的错觉。</br>她浅笑嫣然，抬手握住了刀柄，笑吟吟地望着陆叶：“叶哥哥，准备好了吗？”</br>陆叶微笑地望着她，就连眨一下眼睛都舍不得，语气坚定：“准备好了。”</br>话落时，胸口处就传来疼痛，长刀透胸而入。</br>小蝶笑的开心：“叶哥哥，羁绊……成了！”</br>陆叶嘴角溢血，一脸茫然：“什么？”　　小蝶咯咯娇笑着，流露出来的表情是陆叶十世轮回都没有见过的：“羁绊啊，叶哥哥愿意为我去死，就是羁绊达成的标志，不过叶哥哥的心智可真够坚强的，</br>居然用了十世！”</br>每一次轮回的生死离别，都会加速羁绊的滋生，而正如她所说，唯有陆叶愿意主动为她付出自己的性命，才算是羁绊真正达成的标志。</br>虫母以前也曾施展过神源幻海，用来对付被擒的人族修士，主要是用来刺探一些情报，莫说入道，融道都着过她的道。</br>可即便是当年那个融道，也只撑过了五世轮回而已。</br>在她这一道秘术下能撑过十世轮回的，只有陆叶！</br>而且还是个入道！</br>本来虫母打算挖掘出陆叶心中的秘密之后便杀了的，毕竟一个入道没什么大用，但此刻却有些不舍，改了主意，暗暗决定留他一条性命。</br>“羁绊，什么羁绊？”陆叶胸口处刺疼至极，可明明是致命的伤势，他却没有将死的感觉，只是满脑子疑惑。</br>“马上你就知道啦！”幽蝶调皮地冲他眨眨眼，旋即握住了他的双手。</br>陆叶惊奇地发现，自己与幽蝶之间竟忽然生出一种极为紧密的联系，那不是身体上的接触，而是神魂上的共鸣。</br>幽蝶的眸光似海，仿佛能一眼看穿自己心中的所有秘密。</br>轰地一声……</br>脑海深处传来炸响，所有的迷惘在这一刻消散不见。</br>羁绊达成，幽蝶已经可以窥探陆叶的秘密，如此一来，先前营造的种种虚妄都不攻自破。</br>真实归来！</br>陆叶眼帘骤缩。</br>终于想起了之前的一切。</br>风级据点中一场大战自己被李旗所擒，带至虫巢处面见虫母！</br>他对虫母还是很警惕的，也知道虫母精通神魂之力，所以在进虫巢的时候就一直在警戒。</br>但他根本不知道自己是什么时候着了道的，真实记忆的最后一幕，是一层淡蓝色的精纯神魂力量跌宕。</br>会出现这样的原因只有一个解释，那就是虫母实力要比他强很多很多，这才能让他不知不觉地进入了那一场场轮回。</br>本来他以为自己能见到虫母，早已暗暗打定注意，若对方真要询问鹤翼阵纹的事，便直接相告，不管怎样，保命要紧。</br>反正鹤翼阵势的核心是自己，阵纹泄露并没有大碍。</br>可他根本就没见到虫母，进入虫巢的时候就着了道！</br>虽然不清楚虫母施展的到底是什么样的秘术，但他能感受到，虫母此刻正在窥探自己的秘密。</br>而且这种窥探，竟是自己无法阻止的！</br>这一切应该跟虫母方才所说的羁绊有关！</br>自身与虫母之间，此刻有一层很紧密的联系。</br>坏了！　　他身上的秘密太多，别的也就算了，可天赋树绝对不能让虫母知道，这是至宝级的传承，若让虫母知晓，指不定她有什么手段能够将这道传承从自己身上剥</br>离出来。</br>怎么办？</br>尽管不清楚虫母到底是什么修为，但只从之前的经历就可以推断出来，自己与虫母的实力差距太大，而且如今羁绊已成面对虫母的窥探，他根本无从反抗！</br>反抗不了，那要如何保命？</br>电光火石间，陆叶脑海中诸多念头翻涌。</br>面前小蝶依然笑吟吟地望着他，明显有所察觉，但她却不以为意，反而开口安慰道：“叶哥哥不要担心，我不会杀你的，我舍不得！”</br>一个能在自己的秘术下坚持十世轮回的入道，培养一番的话，未来可期。</br>“我没担心！”就在这时，陆叶忽然冲她笑了笑，“只是这十世经历让我感觉很是对不起你。”</br>小蝶愣了一下，然后掩嘴轻笑，当真是媚态丛生：“叶哥哥有这个心就行，以后咱们就不用再分开了。”</br>“你也不想跟我分开？”陆叶挑眉望着她。</br>小蝶点头：“当然。”魅惑中还有一丝娇憨，着实令人心动。</br>“那叶哥哥送你一个礼物！”陆叶咧嘴一笑。</br>“什么礼物？”小蝶愣了一下，旋即脸色大变：“这是什么？”</br>不知何时，一片繁奥复杂的纹路忽然自陆叶身上弥漫了过来，而且因为两人一直没有分开的原因，转瞬间，这些纹路就铺展到了她身上。</br>陆叶身上，魂力涌动，凶猛至极！</br>小蝶如遭雷噬，一抬手就将陆叶甩飞了出去。</br>然而已经迟了。</br>她审视之下，只见自己身上密密麻麻全是繁奥的图案，融入自身身躯。</br>陆叶从一旁狼狈起身，摇头晃脑：“果然越是漂亮的女人，说话越是不能信，刚才还说跟我分开，这会就把我给甩了，叶哥哥很伤心呢！”　　“这到底是什么？”小蝶表情冷厉地望着陆叶，她本能地感觉不妙，身为融道巅峰，道纹这种东西她当然也有所研究，所以可以确定，自己身上的那些图案是</br>一种道纹，但她却从未见过类似的道纹。</br>而且……一个入道怎么能构建出道纹？还是那么快的速度，几乎就是一眨眼的功夫。</br>“你猜？”陆叶笑吟吟地望着她，颇有一种有恃无恐的感觉。</br>心中暗暗松了口气，幸亏自己有这一道道纹，否则这次恐怕真要栽了。　　自当日借助天赋树推衍出同气连枝道纹之后，陆叶便上了心，以前的灵纹基本上都用不了了，不是说它们无用，而是灵纹承受不了道力的冲击，想要发挥出</br>它们的作用，就得重新推衍，以灵纹为基础，推衍出更高级的道纹。</br>所以这些日子以来，陆叶闲暇之时都一直在借助天赋树重新推衍灵纹。</br>时间不长，重新推衍出来的道纹数量并不多，方才施展的便是其中一道。　　而且能如此顺利地将道纹构建在小蝶身上，那羁绊功不可没，正是因为两人之间有了深切的羁绊，所以才能构建成功，否则就算陆叶有天赋树，也不可能将</br>道纹构建在小蝶身上。</br>小蝶闭眸查探片刻，还是搞不清这道纹的作用，她懒得多想，抬手就朝陆叶的方向拍了一掌，口中厉喝：“区区入道，也敢放肆！”</br>她虽是一道分魂，可终究是融道巅峰的分魂，之前对陆叶生出一些兴趣，欲留他性命，但陆叶此举无疑让她动怒。</br>此番出手，便是教训。</br>这一掌看似轻飘飘，但实际上却是神魂上的攻击，因为无论是她还是陆叶，此刻都是魂体。</br>这四周的一切，依然只是幻境。</br>一掌之下，陆叶闷哼一声，就连魂体都有些暗淡。</br>然而与此同时，哗啦啦的声音响起，忽有一条锁链凭空生出，锁链的一头连在陆叶身上，另一头则连在小蝶身上，如那十世轮回的羁绊，让两人牢不可分。</br>随着陆叶的受伤，小蝶居然也脸色一变，身形踉跄了一下。　　她的表情变得无比精彩，因为她那一掌的一半杀伤，居然反馈到了自己身上！prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Fri, 26 Apr 2024 09:14:10 +0000</pubDate></item><item><title>第两千两百一十三章 生命锁链</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94915863.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千两百一十三章 生命锁链书架目录存书签方才出现的锁链徐徐消失不见，但幽蝶能感觉到，锁链虽然消失了，可她与陆叶之间的紧密联系却没有断绝。</br>这本是她施展神源幻海秘术的初衷，也是双方羁绊达成的标志，但此刻她却怎么也高兴不起来。</br>只从方才的感受她就能判断出，那锁链……有大问题！</br>“这到底是什么？”她冷声问道，纵是融道巅峰，见多识广，也从未见过这样的诡异。</br>陆叶气定神闲地望着她：“生命锁链！小蝶，从此以后咱们就祸福于共，生死相依，再也不会分开了，开不开心？”　　幽蝶表情一阵变幻，再联想方才打伤陆叶后的感受，表情变得精彩，她已经察觉到了那诡异道纹的威能，却有些不敢相信，思量一下，冷着脸道：“你唬我？</br>”</br>“是不是唬你你自己心里有数。”陆叶挑衅地望着她：“要不要再试试？”</br>这般说着，手上一翻，便出现一柄长刀，并非真正的长刀，而是魂力凝聚而成，他调转刀口，对准自己的魂体便要刺下！</br>“住手！”小蝶高呼着，闪身就来到他面前，一把抓住了他的手腕。</br>刚才的感受让她明白，陆叶身上的伤确实会有一半转移到她身上，所以还真不敢让陆叶这么肆意妄为下去。</br>她可是融道巅峰，一己之身关乎整个大战区的战事走势，一个入道岂能与她相提并论？</br>彼此近在咫尺，陆叶似笑非笑地望着她。</br>幽蝶表情变幻，过了好一会才咬牙切齿：“你到底要做什么？”　　陆叶淡淡道：“这句话应该问你才对！每个人都有自己的秘密，你如果不窥探我的秘密，那什么都好说，可如果你非要如此的话，那大不了鱼死网破，我一个</br>入道换你这个融道，怎么都不亏！”</br>幽蝶冷哼：“真当我拿你没办法了？”</br>那所谓的生命锁链闻所未闻，确实让她忌惮，但那终究是一个入道弄出来的东西，她又岂会放在眼中。</br>“我拭目以待！”陆叶说话间，伸手点了点自己的眼睛。</br>“你给我等着！”幽蝶说完这句话，忽然消失不见。</br>陆叶都没看清她到底是怎么消失的，但这里是她营造出来的幻境，她自有支配权。</br>四周的一切都破碎开来，只剩下一片混沌虚无。</br>陆叶索性盘坐在了地上，微微呼了一口气。</br>他当然知道幽蝶做什么去了，如今情形，她必定是想解开那生命锁链，只有解除这道纹，她才能不受自己的钳制和威胁。</br>但道纹这东西，构建比解除要简单的多，而且此道纹复杂至极，陆叶自信就算幽蝶是个融道，短时间内也不可能解开。</br>再者，只要他这边不配合，幽蝶拿什么去解？</br>生命锁链……　　这是源自人鱼族的一道灵纹，当年人鱼族公主白露便是用类似的方法，与幽灵捆绑在了一起，至今没有解除这种联系，不过她用的并非是灵纹，而是来自天</br>螺殿的奇妙海螺。　　陆叶见过那海螺上的神妙纹路，以此为基础，融合了一些彩凤双飞灵纹的精妙，在万象海中将这道灵纹推衍了出来，只不过一直没有用过，因为这玩意有利</br>有弊，一旦用了，那自己的身家性命就会跟旁人绑在一起。</br>直到这次！　　面对幽蝶这样的强者，实力上他根本不可能是对手，想要保命，只能动用生命锁链，好在她为了窥探陆叶心中的秘密施展出了神源幻海秘术，以十世轮回的</br>经历让两人之间诞生了深切的羁绊，这才让陆叶的计划得以成功。</br>没有那种奇妙的羁绊，生命锁链不可能对幽蝶施展。</br>如今这情况，命算是暂且保住了，幽蝶在解除道纹之前，应该不会对自己动手，以后呢？</br>如今自己身陷虫巢，该如何才能脱困？</br>还有一点让陆叶无奈，他这次算是在众目睽睽之下被掳走的，就算自己逃出生天，再回去的话，能得到战盟那边的信任吗？</br>这下麻烦了，可以说幽蝶将他掳来之举，几乎是断了他的后路。</br>虚无之中，陆叶枯坐，几乎感受不到时间的流逝，而且这终究是一处幻境，就算他想用修行来打发时间都做不到。</br>也不知过了多久，他终于有些忍耐不住，抬头高呼：“幽蝶，滚出来！”</br>“幽蝶！”</br>喊了好一阵子，都没有得到回应。</br>“你再不出来，我死给你看！”</br>虚无之中一点涟漪出现，紧接着幽蝶的身影出现了，她一脸阴沉地望着陆叶，显然很不开心。　　这些日子她一直在参悟那道纹的玄妙，终于意识到问题的严重性，因为那道纹的纹路已经深深地铭刻在她的神魂深处，几乎与她的神魂融为一体，想要解除</br>绝非易事。</br>当然，真要狠下心的话，她确实有一个法子，那就是舍弃自己的这部分分魂。</br>可这分魂是她神魂的三成总量，而且虫母本身就是主修神魂的，这若是舍弃了，等于一身实力要凭空削弱三成。</br>这可是无数年的苦修，她如何能够舍得？终于意识到，自己这下是阴沟里翻船了，堂堂融道巅峰，一不小心居然被一个入道拿捏。</br>这简直是个耻辱！</br>“你要作甚！”她冷声开口。</br>陆叶啧啧有声：“之前叶哥哥叶哥哥喊个不停，恨不得永远不与我分开，这会儿就这么不耐烦了？”</br>“有话就说！”她咬着牙，风情万种的脸庞上一片沉怒。</br>陆叶好整以暇：“生命锁链想要解除其实很简单……”</br>幽蝶立刻支棱起两只耳朵。</br>“就如你的羁绊达成一样，需要你情我愿，只要双方都不反抗，那自然就可以解除了。”</br>幽蝶沉默，她当然知道陆叶告诉她这些没安什么好心，那道纹是陆叶的保命手段，又怎么可能心甘情愿地解开？</br>“你有什么要求？”幽蝶问道，虽知没什么希望，可问问又不妨事。</br>“我不知道！”陆叶两手一摊。</br>幽蝶眼角微微一跳。</br>“我被关在这里，心情很不好，心情不好，就懒得去想一些有的没的，什么时候我心情好了，你再来问我不迟。”</br>幽蝶略一沉吟，开口道：“我可以放你出去，但是……”</br>“我想了想，这里挺好，没有纷扰，没有战事，虽然孤单了点，但没事的时候可以找你说说话对不对。”</br>幽蝶一句话没说完，憋的很难受。</br>“你爱留不留！”幽蝶冷哼一声，抬手一拂，无边的虚无中出现一道门户，紧接着她的身影消失不见。</br>陆叶轻哼一声，望着那忽然出现的门户，这才起身行去。</br>这门户无疑便是离开此地的出口，幽蝶本还想跟他谈点条件，但显然没能得逞。</br>一脚踏出那门户，陆叶感觉自己的意识直往下沉，伴随着一种极致的缥缈，过了足足好几息时间，才忽然生出真实的感觉。</br>重新感受到了自己的身躯，陆叶立刻睁眼！</br>他此刻就盘坐在一个巨大的溶洞中，身下是厚实的肉壁，四面八方一个个鼓起的肉囊，内里隐有生机传出，好似有什么东西随时能破囊而出一般。</br>这地方给他一种莫名的熟悉感。</br>虫巢核心！</br>他立刻想起来了，当年在九州中，他进入过不少虫巢，虫巢的核心基本都是这个样子。　　但他的目光很快便被面前的一座肉山给吸引了过去，定眼一瞧，那哪里是什么肉山，那分明是一个极为臃肿的大虫子，通体褐色，仿佛一个放大了无数倍的</br>蚕蛹。</br>此时此刻，那蚕蛹的两只眼睛便如两只灯笼一样盯着他所在的位置。</br>隐有一些熟悉的魂力波动从这蚕蛹的方向传来。</br>陆叶愣了一下，紧接着有所意识，脸色难看至极，试探地唤了一声：“幽蝶？”</br>有声音在耳畔边响起，酥媚入骨，熟悉至极：“看样子，你以前从未见过虫母？”</br>说来也是，虫母最少都是融道，一个入道哪里有机会见到？</br>随着这声音的响起，陆叶的表情开始变幻，脑海中不由地浮现出了之前那一世世轮回的场景。</br>不但如此，还有那亲昵至极的种种称呼……</br>脸色苍白，身子莫名有些不适，想吐！</br>哪怕面对再强的敌人他也能面不改色，可眼下情景却让他有些难以直视……</br>陆叶不着痕迹地撇开了目光。</br>幽蝶似有察觉，两只灯笼一样的眼睛中闪过一丝狡黠，声音更酥软了：“夫君，你哪里不舒服吗？”</br>仿佛一记闷雷轰在天灵盖上，一阵头晕目眩。</br>陆叶立刻起身，冲到一旁，扶着洞壁干呕起来。</br>“夫君，你这是怎么了？不要吓小蝶。”幽蝶来劲了，仿佛还在某一世轮回中，声音中溢满了关切和担忧。</br>陆叶呕了一阵，却是什么也呕不出来，更难受了，当即便要拔刀，却发现腰间空无一物，这才想起磐山刀还在小花界中。</br>怒而转身：“你再这样我真死给你看！”　　“咯咯咯……”幽蝶笑的开心，臃肿的身子都在微微抖动，“夫君，这是何必呢？不过你若死，小蝶也不会独活，一定会陪着你的，这些事小蝶又不是没做过。</br>”</br>她一副吃定了陆叶的架势，之前陆叶拿这句话威胁她她还真不敢放肆，但这一次她根本不放在心上，因为她知道，陆叶不可能因为这点小事就跟她拼命。</br>你也有今天啊！　　幽蝶心中得意，这些日子的郁结一扫而空。prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Fri, 26 Apr 2024 09:14:09 +0000</pubDate></item><item><title>第两千两百一十四章 叶哥哥</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94915864.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千两百一十四章 叶哥哥书架目录存书签陆叶发现自己好像搬了石头砸了自己的脚。</br>在那十世轮回中，幽蝶一直是以一个绝美的形象出现在自己面前的，她妩媚，又娇柔，无论容貌还是身段都无可挑剔。</br>所以陆叶从未想过，幽蝶的本体居然会是这个样子！</br>在那诸多轮回中，一声声夫君，一声声叶哥哥，仿佛无形的刀子，扎的陆叶千疮百孔。</br>“夫君，原来你是这么肤浅的人，以貌取人可不好，你难道忘记小蝶对你的一片真心了吗？”</br>陆叶强压着心中的种种不适，沉声道：“幽蝶，咱们好好谈谈！”</br>这个问题得解决了，要不然陆叶感觉自己的心境早晚要出问题。</br>“夫君想谈，那小蝶当然可以敞开身心，跟你深入交流。”</br>“有时候，机会只有一次！”陆叶望着她，语气平淡，却有一丝决然。</br>幽蝶默了默，终于正色起来：“行，你要谈什么？”</br>“别再那样称呼我！”</br>“解开生命锁链。”</br>“不可能！”陆叶断然拒绝。</br>“是你要谈，可我没看到你的诚意。”幽蝶声音冰冷。</br>陆叶道：“你若真有诚意就不会提这个要求，换一个！”</br>“行吧，谁让你是小蝶的夫……”话锋一转，小蝶继续道：“那我要鹤翼阵势的阵纹！”</br>陆叶不语。　　幽蝶冷哼道：“你当知这次为什么会被掳来，生命锁链不解除，我逼迫不得你，但这阵纹，却是本族与血族势在必得之物，我可以跟你好好说，但如果你执意</br>不交的话，会有另外的融道来与你交流，到时候就算是我，也帮不了你。”</br>陆叶点点头：“行，我交给你！”　　幽蝶略有些意外，似是没想到他这么好说话，略一沉吟，大有深意道：“我发现一件有意思的事，生命锁链之下，你我性命相连，神魂一体，你若撒谎我是能</br>有所察觉的，借用你的话来说，有时候，机会只有一次，可要好好珍惜！”</br>“放心！”陆叶淡淡应着，在被李旗擒来的路上，他就已经考虑过这件事了。</br>“那就来吧。”幽蝶说话间，精纯的魂力跌宕。</br>下一瞬，陆叶便不由自主地又出现在那一片虚无之中。</br>面前就站着幽蝶，是那一世世轮回中的人族形态，妩媚又妖娆，眸中偏偏还有清纯，冲突的气质糅合，当真风情无限。</br>陆叶认真地打量她几眼，将她的模样牢牢记在心中，冲淡了之前心中的些许不适。</br>“开始吧？”幽蝶微笑地望着他。</br>这次掳来陆叶，本就是为了那鹤翼阵势的阵纹，可惜过程有些波折。</br>说话间，忽然又出现一个幽蝶，与之前那个一模一样，显然是另外一道分魂，只不过这一个却是浑身不着片缕。</br>第二个幽蝶款款朝陆叶行来，柔声道：“羁绊未消，你便将那阵纹铭刻在我身上。”</br>陆叶一想起那臃肿的肉山，就对眼前的无限美好失了兴致，抬手搭在幽蝶光洁的肩膀上，心念动间，阴阳二元迅速铺展。</br>放眼望去，仿佛有一件奇妙的衣裳批在了幽蝶身上，那衣衫还在生长，逐渐笼罩了她整个身躯。</br>两个幽蝶都饶有兴致地望着他，在此之前，她从未想过，这世上居然有人能迅速地构建道纹。</br>片刻后，陆叶收手。</br>第二个幽蝶徐徐道：“你确定这是鹤翼阵势的阵纹，凭此阵纹可以结出鹤翼阵势？”</br>她问的很严谨，无非是想借助彼此的羁绊来感受陆叶是否撒谎。</br>“确定！”陆叶淡淡地看着她，心中没有丝毫波澜。</br>他可没撒谎，这是他推衍之前的灵纹，凭此灵纹确实可以结出鹤翼阵势，但这灵纹并不能用在斗战中，因为根本承受不住道力的冲击。</br>第一个幽蝶认真地凝视着他，片刻后，这才微微颔首，她能感觉到，陆叶没有撒谎。</br>第二个幽蝶见状，忽然消失不见。</br>“叶哥哥真乖！你想要什么奖励？”第一个幽蝶浅笑嫣然。</br>陆叶脸色大变：“你……”</br>幽蝶掩嘴娇笑：“我可没喊你夫君答应的事我是不会反悔的。”</br>陆叶闭眸，冷哼一声：“随你喜欢！”自己之前太在意了，所以才会被她拿捏，如果自己表现的不在乎，她自然会觉得无趣。</br>“好啦，咱们先出去再说。”幽蝶娇嗔着，虚无消失不见，两人的心神归来。　　十世轮回，为了那一层羁绊，这一道分魂的所有付出都是真心实意的，若她能完成最初的目的，待窥探完陆叶的所有秘密之后，自会消除掉这层羁绊，如此</br>一来，陆叶对她来说就是一个陌生人。</br>但随着生命锁链的出现，那层羁绊不但没有消除，反而被加深了。</br>加深的，还有这道分魂在轮回中的所有感受。</br>那亲昵的称呼和姿态，并非完全做戏来恶心陆叶。</br>“以后你就待在这里，不要乱跑。”幽蝶吩咐陆叶一声。</br>“我不想待在这里！”陆叶淡淡开口。</br>“那你想去哪？”幽蝶问道，“这整个星辰都是虫巢，你去哪里都一样，随时随地都在我的监视中。”</br>这话说的倒是没错。</br>眼下情况，幽蝶不可能让陆叶脱离她的视线，换言之，绝不会让他离开这座虫巢的。</br>“反正我不要跟你待在一起。”</br>幽蝶的语气幽怨至极：“叶哥哥这话说的可太伤小蝶的心了。”</br>在陆叶动怒之前，她又急忙道：“那你去旁边的虫囊中随便寻一处地方安顿吧。”</br>陆叶闻言转头望去，纵身掠起，很快来到一处空旷的虫囊前。</br>这虫囊内还有一个虫族正在修行，眼见陆叶闯入，顿时动怒。</br>“滚！”陆叶一把抓住他，就将他丢了出去，然后鸠占鹊巢，占了这口虫囊。</br>那虫族明显不甘心，他还没成长起来，需要虫囊来加速修行然而才刚有动作，便忽然顿了下来。</br>显然是幽蝶给他下了命令。</br>虫母之命，没有哪个虫族敢反抗，哪怕自己的虫囊被抢，也只能萎靡退走。</br>虫囊不算大，不过足够陆叶一人安置。</br>他也想过，要不要去别的地方，离幽蝶远一些。</br>但正如她所说，这整个星辰都是虫巢，只要在虫巢内，距离她远近没有区别，她随时可以监视陆叶这边的情况。</br>既如此，只要看不到幽蝶就可以了。</br>想了想，陆叶忽然探头朝下方喊了一嗓子：“叫李旗把我的道器还给我！”</br>能对外联络之物被抢走毁掉就算了，那上品道器可是价值八百道骨的，之前也一并被李旗抢走了。</br>远远地传来幽蝶的声音：“晓得了，我让他送回来！”</br>对虫母这个层次的强者来说，一件上品道器根本不算什么，就算给了陆叶，他一个入道在虫巢里也翻不出什么浪花。</br>陆叶这才缩回脑袋。</br>心念动间，双手借助衣袖的遮掩已经握住了两块道骨，天赋树的威能催动，很快炼化。　　幽蝶那边不可能时时刻刻在监视自己，身为坐镇此处大战区的虫母，她需要关注的东西太多，所以陆叶可以肯定，她与自己的所有交流，都仅仅只分出一点</br>点心神而已。</br>他在这边悄悄修行幽蝶应该不会发现。</br>而且就算被发现了其实也没什么，如今他虽沦为监下之囚，但因为有生命锁链的存在，幽蝶那边也不会逼迫他太甚。</br>他一个入道在这边修行，并不会影响虫母的大局。</br>小花界中存放的道骨数量不算多，但也不少，都是最近一次战事中缴获的。</br>不过天赋树中积攒的道力数量倒是很客观，上次支援丰泰据点后炼化的道力，陆叶都一直留着。</br>须臾数日，所有的道骨炼化完毕，天赋树中积攒的道力更多了。</br>陆叶想了想，决定打磨一波道骨。</br>眼下情形，还是要以提升自身实力为主，虽说无论他怎么提升都不可能是虫母的对手，但实力更强一些，就能多一些自保的资本。</br>炼化道骨的时候，陆叶也在考虑自身的处境，还有要如何才能逃离此地。</br>可思来想去都没有太好的办法，他不可能让幽蝶放他走，哪怕是有生命锁链也不成。</br>对幽蝶的种种要挟，都是有个度的，超过了这个度，幽蝶不可能理会。</br>时间一晃大半月。</br>打磨完道骨之后，最近这些日子陆叶一直在苦修，但这样修行所获的道力对他来说，几如杯水车薪。</br>幽蝶没有找他，仿佛已经将他遗忘。</br>这一日，正在苦修时，虫囊前一个虫族忽然飞了上来，目光复杂地看了陆叶一眼，然后奉上一物。</br>陆叶定眼一瞧，正是自己的那柄短锤道器。</br>显然是虫母找李旗讨要回来的。</br>抬手拿起短锤，那虫族立刻飞走。</br>挥舞了几下短锤，陆叶站起身来朝外行去。</br>这般苦修，对他作用不大，头一次深入这样的虫巢，他其实也是有点好奇心的，决定去逛逛。</br>施施然走出虫囊，幽蝶那边毫无反应，好似根本没有关注他。　　但陆叶知道这是不可能的，幽蝶没有限制他的自由，是因为没必要，在这虫巢内，他不可能摆脱得了幽蝶。prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Fri, 26 Apr 2024 09:14:08 +0000</pubDate></item><item><title>第两千两百一十五章 你过分了</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94915865.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千两百一十五章 你过分了书架目录存书签古往今来，从来没有哪个人族能在这样一座虫巢内闲庭信步。</br>更不要说这虫巢的主人还是一位融道巅峰！</br>整个虫巢内部四通八达，不时地能看到一些走动的虫血二族修士。</br>洞壁两旁，诸多虫囊，大多空置，不过也有不少是有主的，那些虫血二族修士待在虫囊中，静心修行。</br>陆叶能感觉到有一道若有若无的目光一直跟随着自己，那显然是来自幽蝶的监视。</br>他不做理会一路横冲直撞，宛入无人之境，惹的不少虫血二族修士心中愤懑，却又无可奈何。</br>前段时间有个人族修士被擒了过来，虫巢内的修士自然有所听闻，他们虽然不知具体原委，但以前不是没发生过这种事。</br>一般被擒过来的修士，都抵挡不住虫母的秘术，要么成为暗子送回人族那边，要么很快被处死。</br>但最近被擒过来那个人族却有些不太一样，他没有被送回去，也没有被处死，虫母不知为何将他留在了虫巢中，好像还特别看重他的样子。</br>虫母看重之人，谁敢冲撞。</br>陆叶愈发的目中无人，甚至挥锤打死了几个挡道的虫族，拆了他们的道骨。</br>他有意试探一下虫母的底线。</br>让他感到意外的是，哪怕他这么做了，虫母都没有阻止之意。</br>但他知道，这种事不能做的太过，杀几个虫族就算了，杀的多了，虫母那边肯定不会同意。　　一路闲逛也没发现什么特别的地方，他屡次想找机会逃离这个地方，可终究还是作罢，且不说有生命锁链在，他与虫母无法摆脱彼此，就说这里是虫巢，凭</br>他眼下的能力也没办法离开。</br>不知什么时候，那种若有若无的监视感消失不见了。</br>显然是虫母有更重要的事要关注，无暇再分心。</br>陆叶逛了一阵，索然无味。</br>也懒得再回虫母那边，便决定随意找个虫囊安顿。</br>正四下观瞧的时候，前方走过来一个浑身浴血的身影，手上还提着一柄长刀。</br>陆叶转头望去，一眼就盯上了那长刀，没看错的话，这是一件道器。</br>他手上的短锤道器虽然不俗，但用起来终究有些不太顺手，反倒是这个忽然出现的虫族的长刀道器，挺符合他的需求。</br>而且对方这般模样，似是才从前线中厮杀归来，一身凶猛杀机还未平复。</br>神色一动，陆叶迎着那虫族就走了过去。</br>虫族显然也发现了他，身为这处虫巢中的修士，他自然知道陆叶的存在，眸中不禁闪过一丝轻蔑。</br>通道很宽敞，可两道身影却是不闪不避地朝彼此靠近。</br>“滚开！”那虫族眼见陆叶没有要避让的意思，不禁挥了下手中的长刀，厉喝一声，做恐吓状。</br>若非虫母有令，他定要让面前之人知道自己的厉害，区区人族，在这虫巢内也敢放肆。</br>却不料他这个动作瞬间就激怒了陆叶。</br>“你敢对我动手？我杀了你！”怒喝间，陆叶一锤朝那虫族砸了过去。</br>那虫族显然没想到陆叶的反应如此大，待凶猛威势轰击而来时，他立刻意识到，陆叶这是有意为之！</br>顿时大怒，手中道器横向斩出，迎上那轰来的短锤。</br>一声巨响，虫族眼珠子凸出，身躯如破布麻袋一样朝旁飞去，直接撞在洞壁上。</br>陆叶趁机欺身而上，凶猛一锤砸下。</br>头颅爆开，尸身痉挛。</br>虫母的关注下一刻就降临在陆叶身上。</br>陆叶已经捡起了那长刀道器，顺手还将两枚储物戒收了起来。</br>他就知道，一旦自己在这边动手，虫母肯定会有所察觉，所以一开始他就抱着速战速决的念头，他只需稍稍发力，一个入道根本挡不住他的攻势。</br>浑身一僵，因为陆叶能感受到，降临在自己身上的那一道神念蕴藏着怒意。</br>无疑是他的做法让虫母有些生气。　　虫母确实生气，之前陆叶杀了几个虫族，她并不在乎，因为那几个虫族资质都不怎么样，死便死了，可眼下被杀的这个可不一样，能拥有属于自己道器的，</br>都是未来的融道苗子。</br>尤其是这个虫族，道器加持之下，能施展出十四道的力量，天资算是最近这些年虫巢中最好的那个。</br>虫母对他报以很大的期望。</br>谁曾想，自己一会儿没关注陆叶这边，这个虫族就被陆叶给杀了！</br>“你过分了！”虫母的声音平淡，但陆叶却能听出她压抑的怒意。</br>“他先动手的！”陆叶梗着脖子，这是实话。</br>虫母默然，过了好一会才道：“自己回来！”</br>陆叶很抗拒，但知道虫母既然发话了，那就轮不到自己拒绝。</br>少顷，虫巢核心，陆叶施施然返回，正要朝自己的那个虫囊走去，却听虫母道：“过来！”</br>陆叶转头看一眼那边的臃肿肉山，眼皮子一跳：“我拒绝！”</br>他才不要待在虫母身边，很容易引发一些不美好的回忆。</br>虫母被气笑了：“看样子是我的仁慈让你有了误会！”</br>话落时，凝厚的威压从天而降，伴随着淡蓝色的魂力波动跌宕，陆叶瞬间腰身佝偻，如背负了一座星辰。</br>恐怖的压力之下，他两只眼中立刻溢满了血丝。</br>旋即身子就不受控制地朝虫母那边飘去，好像有一只无形大手托住了他。</br>待那压力消失后，人已来到了虫母身边。</br>“从今以后，你就待在这里，没有我的允许，哪里也不许去！”虫母发话。</br>好日子到头了！</br>陆叶表情悻悻，却是无可奈何。</br>好在这一次不是没有收获。</br>虫母放开了对他的束缚，陆叶索性一屁股坐在她身边，然后拿起那长刀道器查探起来。</br>片刻后露出满意神色，这道器赫然是一件上品道器，换言之价值八百道骨！</br>这长刀可以留着自己用，回头将那短锤卖出去。</br>但转念一想，自己被困在这里，也不知能不能逃脱，根本没地方卖去，不禁黯然神伤。</br>而且……陆叶悄悄地扭头看了虫母一眼，迅速将道器收起。</br>这是自己的战利品，可不能被虫母收走了，所以得藏起来，免得她开口讨要。</br>再将那个虫族的两个储物戒取出来查探，陆叶眼前一亮。</br>里面竟有一百多块道骨，数量虽然不算多，但对陆叶眼下的处境来说，一百多快道骨也是极为难得的。</br>不过如今被虫母禁锢在她身旁，想借助道骨修行的话，还得小心一些才成。</br>正这么想着，忽见几个虫族修士走了进来，行至虫母面前，恭敬行礼。</br>虫母没有反应。</br>几个虫族应是已经习惯了，行礼之后便走到一旁不远处。</br>陆叶好奇观瞧，这里是虫巢核心，除了那些没有成长起来的虫族需要留在这里修行之外，最近一段时间他还真没见别的虫族进来过。</br>所以他也不清楚这几个虫族要做什么。</br>不过很快他便看清楚了，因为这几个虫族面前的肉壁忽然裂开，仿佛一张大嘴，然后他们就将自己储物戒里的东西丢入那裂口中。</br>陆叶看的一怔，因为他们丢进去的东西，赫然是一块块道骨！</br>几个虫族忙碌了好片刻才算结束，陆叶稍稍估算了一下，这片刻功夫被丢进那裂口的道骨少说也有三千块之多！</br>三千块道骨，若给他炼化，平均每块道骨得二十道力的话，那就是六万！</br>如今却全都被投进了那肉壁的裂口中。</br>陆叶大概知道他们在做什么了，这显然是供给虫母修行的资源。</br>虫母也是要修行的，她坐镇此处大战区，虽说平常时候不会亲自出战，但终究有道力的消耗。</br>既有消耗，就要补充。</br>只不过一次性消耗三千道骨，这样的数目还是让人咋舌，但考虑到这么长时间才见过一次，好像也不奇怪。</br>几个虫族投放完道骨之后便离开了，那裂开的肉壁也重新合拢。</br>陆叶看的眼馋，真想冲过去将那肉壁重新扒开，把那些道骨取出来，但也只是想想。</br>旁边几丈外的虫母已经进入了修行的状态，肉壁的蠕动似是能提升道骨的炼化效率，让她得以补充自身的消耗。</br>陆叶的表情忽然变得古怪起来，因为随着虫母的修行，他竟感觉自身的道力也在徐徐增加着。</br>好像有一种无形的联系，将虫母修行所得的道力分润到了自己身上。</br>以为是错觉，陆叶连忙沉浸心神查探天赋树，很快便惊奇地发现，天赋树树叶上的道力正的在增加，而且速度还不慢！</br>生命锁链？　　陆叶蓦然想起，当初在万象海的时候，幽灵自从与白露捆绑在一起之后，便一直很用心地在与她一起修行，修为进展极快，有时候白露懈怠了，她还会催促</br>。</br>是了，白露与幽灵一起修行的时候，就能相辅相成，极大地提升彼此的修行速度，她们是因为那金海螺的奇妙才捆绑在一起的。</br>而生命锁链源自那金海螺上的奇妙纹路，如今会有类似的效果好像也说的过去。　　唯一不同的，虫母与自己这边的修行不是相辅相成，而是自己分润了虫母的修行成果！prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Fri, 26 Apr 2024 09:14:07 +0000</pubDate></item><item><title>第两千两百一十六章 修行小助手</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94915866.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千两百一十六章 修行小助手书架目录存书签在万象海中推衍出生命锁链之后，陆叶从未施展过，这灵纹与旁的不一样，一旦施展，命都要给别人一半。</br>此番若非实在没办法，他也不可能行此下次，将自己与虫母的生死捆绑在一起。</br>但让他意外的是，生命锁链除了能让彼此的性命息息相关，在修行上也会有紧密的联系。</br>陆叶很不解因为就在前不久，他还偷偷地修行过可自己修行所获的道力，并没有被分润走的迹象！</br>这是什么原因？</br>距离吗？还是修为？</br>当时他虽然也算在这核心中，但与虫母还是有一段距离的，不像今日，彼此相距不过几丈而已。</br>一念至此陆叶连忙挪了挪屁股，往虫母那边凑近了些。</br>仔细感受，道力提升的速度并没有增加。</br>这无疑说明并不是距离远近的问题。</br>既不是距离，那就是修为了？</br>虫母的修为要比自己高很多，所以她修行的成果会分润到自己头上，而自己的修为更低，虫母却无法分润！</br>就像是水流，永远会往低处走。</br>若真如此，那自己赚大了！</br>这可真是个意外之喜，被困在虫巢内，最让陆叶头疼的不是安全问题，虫母短时间内不会对自己怎么样，除非她不想活了。</br>他忧虑的是自己修行，只靠苦修提升太慢了，眼下凭借生命锁链能分润虫母的修行成果，虽然还比不上自己炼化道骨，但情况终究好了很多。</br>而且这是白得的！　　只要生命锁链一日不解除，自己就一直能享受一部分虫母的修行，陆叶不清楚虫母到底是融道几重，也从未问过可她的修为绝对不低，这样一个强者修行的</br>效率可不是一般修士能比。</br>“你做了什么？”</br>虫母的声音忽然在耳畔边响起，她显然也察觉到了不对劲。</br>今日炼化道骨所得的道力，比以前要少，最初她还不清楚原委，仔细感知之下才发现，那少的一部分，居然不知怎地被分润到陆叶身上了。</br>“我什么也没做！”陆叶一脸无辜地抬眼望她。</br>虫母的声音有些咬牙切齿：“你可从未说过会出现这样的情况！”她已停下了炼化道骨的动作，这样平白被分润的感觉，让她很憋屈。</br>感觉自己像是陆叶的苦力。</br>“我也是第一次知道。”</br>这话可不是撒谎，他真是才知道会发生这种事。</br>虫母默了默，生命锁链之下，她能感受到陆叶的心态，自然知道陆叶没有撒谎。</br>“想办法解决了。”她徐徐开口。</br>陆叶一摊手：“除非解除生命锁链，否则解决不了。”</br>但他怎么可能解除生命锁链，如今就指望这个保命了，真要解除，只怕立刻就要死在这里。</br>“不要试探我的底线！”虫母有些忍无可忍。</br>她堂堂一个融道巅峰，在陆叶这里阴沟里翻船，还不止一次，真够憋屈的，若非那一道分魂对陆叶的亲近之意，她早就无法容忍了。</br>“随你怎么说，反正这个事解决不了，你可以选择不修行！”陆叶安坐，一副这个便宜我占定了的架势。</br>虫母终究无可奈何。</br>她不可能不补充自身消耗的道力，她虽坐镇此地从不外出与人争锋，但监察整个战区，对自身道力的消耗也是很大的。</br>陆叶心情愉悦，一边悄悄炼化道骨，一边享受着虫母修行的一部分成果，天赋树上道力增长飞快。</br>但这种增长速度，随着他手中道骨的消耗完毕，逐渐减慢。</br>没有道骨，他道力的提升，就只能依赖虫母的修行了。</br>对比而言，当然比不他自己炼化道骨，可比起他苦修的效率却要高出太多。</br>自那一日之后，陆叶便安稳地留在了虫母身边，虫母也没再与他说过话，陆叶乐得清闲。</br>这几个月下来，虫母这边又炼化了几次道骨，陆叶每次都有不小收获。　　而且虫母平日里也有苦修，只是即便她是个融道，苦修的效率比起炼化道骨也差了很多，所以分润到陆叶这边的收获就不那么明显，相对于天赋树树叶上的</br>积累，每日增加的那几丝道力确实不容易察觉，这也是他之前一直没有发现的原因。</br>生命锁链的存在，等于让陆叶有了一个修行小助手，在修为超过虫母之前，他一直都能凭空享受好处。</br>这让陆叶的心思活跃开来，一个虫母就能给他带来好处，若是多与几个融道用生命锁链捆绑在一起呢？</br>到时候岂不是人在家中坐，道力天上来？</br>但转念一想，又不切实际。</br>虫母这边是自作孽，被他趁机阴了一把，换别的融道，就算实力远不如虫母，也不可能这么轻易得手。</br>而且生命锁链之下，彼此性命相关，陆叶也不敢随意对旁人施展生命锁链，多一个有关联的对象，那可就多一份风险。</br>若非逼不得已，谁愿意把自己的性命交付到别人手上。</br>而且他隐隐觉得，分润虫母修行成果这件事，与彼此的距离也有关系，眼下彼此距离足够近，所以才能分润，若是距离超过一定程度，肯定不行。</br>被擒入虫巢差不多半年之后。</br>陆叶的实力终于突破百道大关！</br>对比他之前在战盟那边，这半年来实力提升无疑算是慢的，但考虑到眼下处境，完全可以接受。</br>这一日，陆叶正在苦修时，耳畔边传来的幽蝶的声音：“叶哥哥！”</br>声音软糯，闻之悦耳，陆叶却不禁打了个冷战。</br>虫母对他的态度似乎有两种，一种比较亲近，一种比较冷漠，他大概猜到这跟虫母的分魂有关。</br>生命锁链是构建在虫母的一道分魂上的，虫母至今没有让那道分魂与神魂主体融合，怕的就是一旦融合，连神魂主体都要受到生命锁链的钳制。</br>会喊他叶哥哥的，无疑就是分魂了。</br>“说！”他咬了咬牙，没办法不回应，换虫母神魂主体来跟他对话，可就没这么客气了。</br>“你交给我的那道纹，果真没有问题吗？”幽蝶问道。</br>半年时间过去了，虫血二族一直在研究鹤翼阵势的阵纹，可惜研究来研究去都没有太大进展。</br>能确定的是，那确实是一道阵纹，但他们无法如陆叶那样结出像样的阵势，消息反馈到幽蝶这边，便由她出面询问。</br>“我人族战盟那边也得了这阵纹，而且时间比你们得到的更早，眼下各处战场出现别的鹤翼阵势了吗？”陆叶没有直接回答那个问题。</br>幽蝶想了想道：“没有。”</br>“那就是了。”陆叶冷哼一声，“此阵纹繁琐至极，光是构建便极为不易，斗战之时还要时刻维持，更是难上加难。”</br>“那你是怎么领着那些人族结成鹤翼阵势的？”幽蝶问道。</br>陆叶一笑：“我的本事你难道没见过？”</br>幽蝶不语。</br>她当然见过，而且深受其害，即便是她的认知和眼界，也很难想象一道那么复杂的道纹，居然能在眨眼间被构建出来。</br>陆叶能构建生命锁链，当然可以轻易构建那阵纹，并且时刻维持着，用以斗战。</br>虫血二族本就是对道纹涉猎不深，远不如人族，眼下连人族战盟那边都没将这道纹用于实战中，虫血二族就更不能了。　　不过无论人族还是虫血二族，都已经在着手以此阵纹为核心炼制阵盘了，人族那边之所以没有成果，是因为暂时还没找到合适的炼制阵盘的材料，一旦找到</br>合适的材料，那战场上必定会出现许多阵势，即便不如鹤翼阵势那么强大，也能提升修士们的生存和杀敌能力。</br>不过这些事就不是陆叶能知晓的了。</br>至于虫血二族这边，拿着一道推衍前的灵纹去研究，能有成果才是怪事。</br>“叶哥哥果然天赋异禀呢。”小蝶赞了一声。</br>陆叶正待说话事，却忽然眉头一皱，因为四周的场景在这一刻变化了。</br>原本在虫巢核心的他，此刻竟出现在一个草屋前，身前不远处，一道熟悉的窈窕身影屹立，不是幽蝶又是谁？</br>她一副粗布褴衫的装束，陆叶一眼就认出，这是第一世轮回时她的模样。</br>而这草屋，也是第一世轮回时，小夫妻两人的家。</br>陆叶眉头皱了皱：“你搞什么鬼？”怀旧？彼此为敌，完全没这个必要，别看幽蝶叶哥哥叶哥哥喊的亲热，若陆叶同意解除生命锁链，她第一个就要弄死他。</br>心中暗暗警惕起来。</br>幽蝶的神魂修为果然是他需要仰望项背的，他完全没有察觉，就被拖进这幻境中了。</br>而且她几个月没跟自己说话，今日此举，无疑有些反常。</br>“没什么。”幽蝶笑了笑，“只是许久没与你说话了，而且你又厌恶我本体的样子，就只能在这里了。”</br>这般说着，幽蝶亲昵地上前挽住了陆叶的胳膊：“走吧。”</br>陆叶想甩开她，然而在这幻境中，他只是一个普通的村夫，幽蝶稍稍发力，他就抗拒不得，只能被她挽着朝前行去。</br>“去哪？”陆叶问道。</br>“你砍柴，我摘野菜。”幽蝶转头，冲他甜甜一笑。</br>陆叶毛骨悚然，这家伙……到底要做什么？　　未知是不安的源头，陆叶隐隐觉得，好像有些大事不妙了，几个月的安宁后，虫母大概是要对自己动手了！prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Fri, 26 Apr 2024 09:14:05 +0000</pubDate></item><item><title>第两千两百一十七章 遗迹</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94915867.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千两百一十七章 遗迹书架目录存书签虫巢核心，几乎是陆叶陷入幻境的同时，一道身影迈入走入。</br>“见过虫母。”来人在距离虫母十几丈处的位置站定，正是之前将陆叶擒来此地的那个李旗。</br>“具体计划，你应已知晓。”虫母的声音响起。</br>李旗道：“是，带他去祭坛，送入遗迹中。”</br>“那边准备好了吗？”虫母问道。</br>“已经准备妥当，只等将人送去。”</br>虫母没再说话，似是有些犹豫不定，但事已至此，已经没有别的办法了，终究还是开口道：“去吧，莫要出了什么闪失。”</br>陆叶的性命关乎到她那一道分魂的存亡，若非逼不得已，她不会冒此风险。</br>这半年时间，她一直在尝试解除生命锁链，好歹是个融道巅峰，又怎甘被一个入道这般钳制？可终究还是以失败告终。</br>因为那生命锁链的繁奥纹路，已彻底融入她的分魂之中，想解除，只有让陆叶配合。</br>可陆叶又怎么可能配合？</br>如果只是这样就罢了，大不了一直将陆叶困在虫巢中，她自信能护住陆叶，不让他遇到危险。</br>然而生命锁链的另一个特性让她有些无法容忍了，自己辛苦修行的成果，居然要被陆叶给分润走。</br>虫母没想到，本因为一道阵纹，甚至不惜暴露一个融道暗子擒来的小小入道，居然成了自己的掣肘。</br>打不得杀不得，当真尴尬。</br>思来想去虫母想到了一个可能性——若自己与陆叶分别处在不同的空间中，那生命锁链会不会失去作用？</br>这道纹确实奇妙，能将两个毫无关联的个体紧密联系，生死与共，但它终究只是一道道纹。</br>如今身处在同一个空间中它能发挥作用，如果不在同一个空间呢？这道纹会不会不攻自破又或者说彼此的联系变得微弱？</br>这无疑是个不错的解决思路。</br>她没办法将陆叶送出斑斓，因为自古至今就没人逃脱，但她可以将陆叶送入遗迹中！</br>那是斑斓最大的秘密，没人知道那遗迹到底是什么时候留下的，又隐藏了什么秘密，但自古以来，都流传着遗迹中有逃离斑斓之法的说法。　　无数年来，无论人族战盟，还是虫血二族，又或者是巨人族那边，都投入了大量精力去探索遗迹，但迄今为止，进展寥寥，因为遗迹中有大凶险，绝非寻常</br>修士能够抵挡的。</br>虫母想的很简单，将陆叶送进遗迹中，借此观察生命锁链的变化，如果因为彼此身处不同的空间，那道纹失去了作用，那她就可以摆脱陆叶这个掣肘。</br>如果连不同的空间都无法解决道纹，那就只能另想他法了。</br>姑且一试罢了，反正没什么损失。</br>而为了能将陆叶顺利送至遗迹，虫母只能将他拉入幻境中，免得他作妖弄怪。</br>虫巢内，李旗催动力量，裹住已经失去意识的陆叶，朝外飞去，很快不见了踪影。</br>幻境中，陆叶心知不妙，却也无可奈何，实力上的巨大差距，让他连这个幻境的破绽都看不出来，更不要说摆脱了。</br>在这个幻境中，虫母可以对他为所欲为。</br>心中的担忧没有表露，幽蝶也没有任何要为难他的意思，小两口白日砍柴摘野菜，晚上同床异梦。</br>一晃就是好几天。</br>直到这一日早起，两人吃完菜糊糊，陆叶照旧提起柴刀的时候，却发现幽蝶站在一旁，笑吟吟地望着他。</br>她的表情有些奇妙的复杂，让陆叶心头一沉。</br>他默了默道：“看样子，你找到解决的办法了。”</br>虫母不可能甘心被生命锁链束缚，这点陆叶心里清楚，所以这段时间虫母肯定在尝试解除那道纹，这一次虫母又忽然将他拉入这幻境，陆叶便有所猜想。</br>幽蝶浅浅笑着，并没有隐瞒：“还不知道能不能成呢，只是试一试。”</br>说着话，她一步步朝陆叶靠近，表情还有些俏皮的味道：“叶哥哥，若是不成的话，咱们以后还会再见的。”</br>话外之意，若是成了，怕是就没有再见的时候了。　　陆叶神色不动：“那你可要小心点了。”自己的生命锁链自己清楚，虫母除非舍弃了这道分魂，否则不可能解除十世轮回的羁绊让这道道纹发挥出来的效果，</br>比正常情况要大的多。</br>“借你吉言！”幽蝶笑了笑，抬起一根手指点在陆叶的额头上，轻轻往后一推。</br>陆叶整个人不由自主地朝后倒去。</br>仿佛坠入了一个无底深渊，眼前的幻境破碎，意识陡然回归身躯。</br>印入视野的是李旗的身影，此时此刻，他的身旁还站着一个血族修士，正饶有兴致地打量过来。</br>陆叶感觉不对，当即便要掠动身形，然而四周忽然一片光芒涌出，将他牢牢固定在原地。</br>转头四望，只见自己不知何时已经不在虫巢中了，而是来到了一个古朴的祭坛上。</br>所立之地，满是繁奥纹路，耀眼的光芒便自那些纹路中绽放。</br>下一瞬，视野一花，天地变幻。</br>等陆叶再回神的时候，人已出现在一条通道之中，那通道及长，一眼看不到尽头，也不知连通何处。</br>几乎在陆叶进入遗迹的同一时间，李旗便联络了幽蝶，告知这边的进程。</br>虫巢内，虫母默默地感受着，按她原先的猜想，是成是败就看这一刻了。</br>然而让她失望的是，那奇妙的道纹并没有因为陆叶进入另一个空间而有所变化，莫说不攻自破了，便连削弱的迹象都没有。</br>几息之后，她神念涌动，一道命令传达至李旗那边。</br>再一息，李旗转头朝一旁待命的血族修士道：“救人！”</br>遗迹之中有大凶险，如今道纹既然没有变化，那幽蝶之前的计划就失败了，必须得赶紧将陆叶救出来，否则陆叶若是死在遗迹中，她也别想好过。</br>那血族修士扭了扭脑袋，冷笑一声：“区区一个人族……”</br>李旗脸色沉凝：“这是幽蝶虫母下的命令，那人若死，你当知道后果！”</br>血族修士眉头一皱，幽蝶虫母的大名他当然听说，能坐镇大战区的，都是融道巅峰，虽说他是个血族，可若是惹的这般强者不高兴，也不会有什么好下场。</br>“知道了！”那血族踏上祭坛，光芒闪过，人已消失不见。　　通道中，陆叶转身朝后看了一眼，却根本看不到任何东西，身后居然是一片虚无，他没有试探，但本能地感觉，若是触碰到这一片虚无，不会有什么好事发</br>生。</br>虫母将自己弄到这里来做什么？</br>这里又是什么地方？</br>他一头雾水，但时隔半年，终于摆脱了虫母，还是让陆叶感到振奋的。</br>不管虫母到底要做什么，眼下他算是自由的。</br>后方不能去，那只能往前走了！</br>定下心神，陆叶迈步朝前行去。</br>然而还没等他走出几步，身后便忽有动静传来。</br>他连忙转头望去，只见一道身影不知何时已经出现自己刚才的位置。</br>是方才站在李旗身边的那个血族修士！</br>他一出现便趾高气昂地望着陆叶：“算你命好，幽蝶大人命我救你出去！”</br>陆叶眨眨眼，压下了心中的蠢蠢欲动，开口问道：“这里是什么地方？”</br>那血族径直从他身边走过，看都不看他一眼，只是道：“跟我走！”</br>陆叶想了想，迈步跟上，心中疑惑更多了。</br>幽蝶将他弄到这地方来，显然不安什么好心，可如今居然又让这个血族来救他出去，这无疑表明，此地不是什么良善之地。</br>幽蝶没这么好心，她肯定是怕自己出了什么意外，连累了她，才会让血族来救人。</br>这血族……什么修为？</br>别人没出手，陆叶一时无法判断他的修为，但对方给他的感觉并不像是融道。</br>为什么会是他来救自己，而不是李旗？李旗融道六重，比这个血族肯定要强。</br>才行不多远，那血族忽然止住步伐，徐徐开口道：“待着别动！”</br>陆叶歪着身子，视野掠过这血族朝前望去，发现前方通道不知何时，赫然多了一具高大的身影。</br>那身影穿着一件覆面盔甲，根本看不清面容，更让陆叶感到古怪的是，他竟没从那盔甲中感受到半点生机。</br>对方好像是个死物！</br>血族已经冲了上前，那盔甲身影也动了起来，两者便在这通道中打成一团。</br>血族这么一动手，陆叶立刻洞察了他的修为，果然不是融道，只是一个入道而已。</br>但是这个入道的实力……好像有些不太对劲。</br>不但这个血族表现出来的实力不对，就连那个盔甲身影也不对，彼此力量碰撞逸散，给陆叶的感觉就像是两个十四五道的修士在争锋一样。</br>不对，那个血族不止十四五道！</br>才交锋没片刻，盔甲身影就被血族打的支离破碎，原地只剩下一团暗淡的荧光。</br>陆叶看的一愣，这让他不禁想起修罗场中的那些影子，影子被杀的时候差不多也是这个样子。　　如此说来，那盔甲身影果然不是什么活物，而是一种力量的投影。prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Fri, 26 Apr 2024 09:14:04 +0000</pubDate></item></channel></rss>