<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第两千一百零九章 星辰树上星辰果</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/93897183.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百零九章 星辰树上星辰果书架目录存书签金饭碗内，两个战团打的不可开交，陆叶强行驾驭七道之力，与那炎族对攻，一时间势均力敌，甚至还隐隐占了些上风，对方才经历过一场大战，固然还有道力</br>可用，可本身是损耗巨大，不复巅峰。</br>另一边血海中，天赋树分身协从众人，剿灭炎族麾下人手。　　血海翻涌，重岳仗着自己皮糙肉厚，浑然无畏找上了一个五道修士，招式大开大合，紫极大妖尊已现出真身，那赫然是一头巨大的紫色八尾妖狐，一双利爪似有开天之力，九颜手中银枪倏忽来回，在血海之中肆虐，寻机杀敌，苏婉手中提了一柄长剑，身合剑光，来去无踪，只看她平时的模样，任谁也想不到她居然</br>是个以杀伐著称的剑修。</br>水仙与陈力实力稍微差点，却也各自牵制了一位四道敌人。</br>魅影的身形在血海中忽隐忽现，每一次现身，都能在最恰当的时候给敌人一击猛攻。</br>如此阵容，哪怕没有陆叶的分身，大抵上也能与敌人斗个旗鼓相当，如今有了陆叶的分身相助，场面几乎是一面倒的趋势。</br>要知道，纵是天赋树分身，此刻也能发挥出六道的水准！</br>随着一声惨叫自血海中传出，己方的优势滚雪球一样迅速扩大，接二连三的惨叫不断响起，直到最后一个四道的时候，分身才厉喝一声：“留他性命！”</br>对这边的情况，己方一无所知，那棵仿佛星辰铸就的大树和树上的果子到底有什么用，他也不知道，但这些敌人肯定是知道的，留人一命也好打探一下。</br>这边战斗激烈时，本尊与那炎族也在激烈交锋，炎族不是傻子，感受自己麾下的不断死亡，立刻知道情况不妙，当即想要遁逃。</br>陆叶岂会让他给跑了，血海一催便断了他逃亡的希望。</br>片刻后，另一片血海在分身的驾驭下，与这边的血海相融，躲藏在血海中的紫极等人趁机发难。</br>除了苏婉看守那个已经没有多少战斗力的四道之外，剩下的人全都围聚在炎族身边。</br>炎族显然也知道此番在劫难逃，怒吼连连，展拼命之姿。</br>终究双拳难敌四手，有陆叶本尊正面抗衡他，其他人一轮齐攻便破了他的护身法力，陆叶趁机袭上，一刀重创了他。</br>类似的情景重复出现了三次之后，终于被陆叶寻得机会，将这炎族彻底斩杀。</br>血海收敛，陆叶趁机也收了天赋树分身。</br>一场大战，各有消耗，陆叶这边的消耗最大，本尊连带分身，一起消耗了差不多百丝道力。　　但在星渊中遭遇与自己势均力敌的对手，这种消耗是无法避免的，这还是有同伴帮衬，若是无人帮衬，情况只会更严重，或许一场大战下来，辛辛苦苦的修</br>行就化作乌有，要重新积累。</br>不用他吩咐什么，众人立刻开始打扫战场。</br>陆叶则闪身来到那被苏婉看管四道修士面前。</br>此刻的他，一身鲜血淋淋，看起来极为凄惨，这是强行驾驭七道之力需要付出的代价，他整个人肉身的每一条血肉，都有无数撕裂，眼下正在迅速恢复中。</br>看了看那四道修士，陆叶开口：“人族？”</br>即便生死被人掌控，对方貌似也没有太多惧怕，只是轻轻地点点头，不但如此，还反问了一句：“你们是失落者？”</br>所谓失落者，就是如众人这般，出身的星空破碎没多久，身上还有星空修士的明显痕迹。</br>不过随着时间推移，这种痕迹会慢慢消失，到那时候，众人就会变得跟星渊修士没区别了。</br>陆叶没做理会，抬手点了点他的胸口：“我问，你答，不要废话！”</br>“你想知道什么？”</br>“那边的是什么？”陆叶歪头示意了一下。</br>四道修士转头看了看，回道：“星辰树。”</br>“有什么用？”</br>这下对方却没有立刻回答，而是问道：“说了之后我能活命吗？”</br>“可以！”陆叶点点头，“将你知道的告诉我，然后我放你离开。”</br>那四道修士闻言，眸中露出轻蔑神色：“星渊之中，没有任何信任可言，我怎么知道你说的是不是真的？”</br>“你有选择吗？”陆叶淡淡地望着他，“我完全可以杀了你，摘下那几个果子，然后带出去找人问问。”　　“那果子可没成熟。”四道修士笑了笑，“你现在去摘下它们，一点价值都没有，至于它们有什么用，我只能告诉你，它们对我们这样的入道境来说，有大用</br>！”</br>没成熟？</br>陆叶忍不住又瞧了远处那颗星辰树一眼，微微皱眉，按他原本的猜想，炎族都已经带着自己麾下的人手来杀兽夺宝了，明显是时机已至，怎么会没成熟。</br>转念一想又觉得不对，如果果子真的成熟的话，那星兽为什么不吃掉？反而还将它们留在树上？七道星兽，没这么笨才对。</br>那果子可能还真没成熟。</br>“我可以告诉你，这星辰树上的星辰果有什么用。”就在陆叶沉吟时，对方忽然开口道。</br>“说说看。”　　四道修士略一沉吟，徐徐道：“就拿我来说，铸就道基时是三道实力，这些年慢慢积累，提升底蕴，所以有了四道的实力，但四道就是我的极限了，每个人都有自己的极限，被你们杀掉的那个炎族极限是七道，可如果服下一枚星辰果的话，那就不一样了，它可以提升我等修士的上限，让我们有更近一步的可能，我若</br>服下星辰果，便可有五道的实力。”</br>众人闻言，皆都眉头一扬，若星辰果有这般用途，那可真是宝贝。　　正如此人所说，每个人都有自己的极限，极限之时，就是自身潜力被挖掘干净的时候，可星辰果这东西却能提升一个修士的上限，对绝大多数修士来说，这</br>都是有用的。　　“星辰果不止这一个用途。”四道修士又继续说道，“方才说的是如我这样已至自身极限的修士服用星辰果的好处，若是还有提升空间的修士服用星辰果的话</br>，则可以大幅度提升自身的底蕴，有机会驾驭更多的道力，另外，星辰果对打磨道骨有极大的促进作用，服用星辰果后，打磨道骨的成功率会大增。”</br>这话听的紫极神色一振，他先前尝试打磨了一下自己的第二道骨，结果以失败告终，损耗了两百道力，心疼的现在都没缓过来。</br>早知如此，就不急着打磨了。　　“星辰树在星渊之中虽然不常见，但也不算罕见，它往往只会诞生在星空奇观内部，这一颗星辰树自诞生至今已有近千年了，三百年前开始凝聚果实，如果单</br>纯想要等待它果子成熟的话，大概还要……十几二十年？”</br>陆叶微微眯眼：“所以你知道该如何让它快速成熟？”</br>四道修士笑而不语。　　紫极与陆叶对视一眼，神念涌动了一下，陆叶微微颔首，他这才上前一步：“说说吧，要怎么才肯告诉我们这个方法？别耍什么花招，在印证你说出来的办法</br>之前，你是走不掉的。”</br>四道修士明显早有腹案，开口道：“很简单，你以星渊意志的名义起誓，我告诉你们催熟之法，验证此法之后，大家就此分道扬镳，你们不得损我分毫。”</br>“这么简单？”紫极一愣。</br>四道修士大有深意地望着他：“就这么简单。”</br>紫极当即颔首：“好，本尊紫极，以……”　　“等等！”陆叶抬手打断，紫极觉得这个条件很简单，可陆叶立刻联想起了九州中的天机誓，这让他意识到，但凡以某个名义立下的誓言，都不是随随便便的</br>事。</br>他望着那四道修士：“星渊……有自己的意志？”</br>如果星渊有自己的意志，那这个誓言就不简单了。</br>对方笑了笑：“我只是个四道修士，这么高深的问题我怎么知道？或许有……吧？”</br>陆叶深深地凝视他，稍一斟酌，看向紫极：“我来！”</br>他有天赋树傍身，之前在修罗场中，修罗契的力量都能被焚灭，由他起誓自然比紫极更安全些。</br>望着那四道修士，按他的要求道：“以星渊意志之名，你若告知我等催熟星辰果之法，验明此法无误，便放你离开，绝不损你分毫。”</br>说话间，陆叶一直在警惕着，防备可能出现的什么意外。</br>但一直等他说完，也没有察觉到任何异常，这让他不禁松了口气，看样子，是自己多虑了。</br>“现在可以告诉我们如何催熟那星辰果了吧？”紫极问道。　　四道修士颔首：“当然，星辰果的成熟也跟我们修士一样，是需要汲取道力的，诸位只需将此地战死者的道骨取出，安置在星辰树下，便可大幅度缩减它成长所需要的时间，你们放的越多，等待的时间就越少，对了，那些没有道力残存的道骨也是有用的，只不过效果差一些，还有，你们甚至可以催动自身道力喂给星</br>辰树。”</br>紫极闻言，大为懊恼：“早该想到的。”</br>陆叶点点头，终于明白那个炎族为什么会对自己麾下见死不救了，原来早就打算用自己麾下战死者的道骨来喂养星辰树。</br>“有多少道骨？”陆叶转头问道。　　战场已经打扫干净了，此刻所有的道骨都汇聚在九颜手上，她查探了一下回道：“二十九块有道力残留的，还有三块没有道力残留，是那个星兽的道骨。”prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Sun, 17 Mar 2024 22:11:33 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百一十章 喂养星辰树</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/93903426.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百一十章 喂养星辰树书架目录存书签炎族此番带来的人手有二十多，结果几乎落了个全军覆没的下场，除了那个四道，其他人都死了。</br>六道之下的修士，每人只有一块道骨，六道则有两块，至于七道，是三块道骨。</br>除了那星兽的三块道骨之外，其他道骨上多多少少都残留了一些道力。</br>原本那三块星兽道骨已经被九颜给丢了，方才听了那四道修士的话，她又捡了回来。</br>陆叶这才知道，原来道力耗尽的道骨还是有用的，他以前得到那么多道骨，吞噬了其中道力之后都给扔了……</br>不但他如此，大家都一样。</br>看样子道骨这东西还不能随随便便丢掉，说不定以后什么时候还会再遇到星辰树。</br>“他们的储物戒呢？”陆叶忽然又想起一事，那炎族既然选择在这个时候动手，肯定会有所准备的，他那边肯定备有无道力残留的道骨。</br>储物戒也在九颜手上，连同那些道骨，一并交给陆叶。</br>陆叶将一个个储物戒的禁制锁解开，果不其然，在其中一个戒指中发现了大量无道力道骨，而且这个戒指中的资产还颇为不俗。</br>想来便是那个七道炎族的。</br>“走吧，去看看。”陆叶招呼一声，领着众人朝星辰树那边掠去。</br>远处看，这星辰树不算太大，但凑近了才知道，这玩意还是不小的。</br>不过整个树并非有生机之物，它是由无数密密麻麻的星光汇聚而成的一种玄妙，一道道根须就如一条条发光的鞭子，就这么裸在虚空中。</br>抬头望，偌大星辰树上，只有三个果子。</br>那果子也不是众人认知中的果实，同样也是由一种奇妙能量汇聚而成之物，只是看起来像果子而已。</br>陆叶站在树下，取了一块无道力道骨丢在一条根须上，那根须立刻活了起来，明亮的光芒笼罩，道骨竟迅速消融。　　要知道，道骨这东西纵然没了道力残留，本身也是一个修士身上最坚固的东西，陆叶哪怕拿磐山刀去斩，一击之下也未必能够斩开，如今却被星辰树的根须</br>迅速吞噬，当真奇妙。</br>一块道骨消失，陆叶抬头看了看那三个果子，好像根本没变化。</br>他一撒手，将所有无道力的道骨都丢在了树根上。</br>等待片刻，所有道骨都消失不见，这下三个果子倒是有了一些变化，内里的星光好像更浓郁了一些。</br>“怎样才算成熟？”陆叶转头望向那个四道修士。</br>对方回道：“星辰果成熟之时，星辰树自会消散，一棵星辰树，一生之中只会结一次果。”</br>陆叶了然，对方这种时候应该不至于说谎，当即将手中那些有道力残留的道骨，一块块地丢进树根的根须中。</br>有道力的道骨被根须吞噬，效果确实不太一样，三枚果子肉眼可见的有了变化。</br>片刻后，二十九块道骨消耗的干干净净……　　这星辰树，简直就像是喂不饱一样，要知道这二十九块道骨若是让大家一起炼化了的话，那必然能得到不少道力，不说实力有怎样的突破，最起码道力会有</br>非常可观的积累。</br>可现在居然全被吞噬了，星辰果还没有成熟。　　陆叶转头看了看那四道修士，对方立刻有所意会，开口道：“催熟星辰果本就不是简单的事，我们之所以在这个时候动手，无非就是要先占据这棵星辰树，若</br>没有你们，我们现在应该在四处获取道骨喂养星辰树。”</br>陆叶阴测测地问道：“那你们首领有没有算过，这种办法下，要多久才能让星辰果成熟？”</br>“三五月？”四道修士不确定地开口。</br>陆叶杀了他的心都有了。</br>但眼下已经投入了那么多，根本不可能半途而废，眼下若是放弃，那之前的投入都打了水漂。</br>不过转念一想，他之所以急着离开这片区域，主要就是因为感觉到这附近有一个势力存在。</br>眼下这个以七道炎族为首的势力被他们一举解决掉了，所以就算继续留一段时间也不会有太大凶险。</br>稍作沉吟，陆叶抬手按在了面前一条发光的根须上。</br>既然道骨不足，那就用自身道力喂养星辰树，己方队伍八人，就他的道力积累最多，其他人哪怕如紫极，也不足以支持这样的喂养。</br>道力催动之下，陆叶立刻便感觉到星辰树的根须中传来如饥似渴的感觉。</br>满心无奈，从来都只有他催动天赋树吞噬别的，却不想今日居然被星辰树给吞噬了。</br>自身道力迅速消耗……</br>自身道力剩下四百三十道的时候，陆叶这才停手。</br>不能再被吞噬下去了，道力再有损的话，他就无法维持七道的实力了。</br>起身看了一圈，陆叶道：“还是要出去猎取道骨。”</br>“一起去吧。”紫极开口，这段时间，一直都是陆叶一个人在外打拼，供养所有人，如今自然该到群策群力的时候了。</br>陆叶并无意见，稍作沉吟，开口道：“九颜苏婉两位师姐留下照看此地，我会留一道分身在此，剩下诸位分做两队，我自己行动。”</br>这番安排自然是没问题的，九颜张了张口，似是想说什么，最终还是闭口不言。</br>一个队伍行事，终究只需要一个声音，这一点，她自然清楚。　　商议妥当，众人正待出发时，那四道修士又悠悠道：“提醒一下，星辰果成熟了之后，若没有特别的手段保存，是维持不了太长时间的，你们诸位若是有谁想</br>要打磨第二道骨，那就要早做准备了。”</br>陆叶一愣：“星辰果要怎么保存？”</br>四道修士双手一摊：“这个我就不知道了，应该需要一些特别的器皿，反正我是没有的。”</br>陆叶连忙取出那个炎族的储物戒，一阵翻找，也没找到什么器皿之类的东西，看样子他是打算立刻服用的。</br>这就难办了。</br>他原本打算先取了这三枚星辰果，之后再商讨如何分配的，可如今来看，分配之事得提前准备了。</br>他自己暂时不需要这东西，按他之前的想法，这三枚星辰果最好是分给三个五道修士，用来打磨第二道骨，如此一来，就有机会造就三位六道。</br>到时候队伍八人，一个七道，三个六道，那整个队伍的实力必然能迎来一次大幅度的提升，也能更好地在这星渊之中自保。</br>眼下队伍，紫极，九颜，苏婉，重岳，皆为五道，有四人是有这个资格，果子却只有三枚，这就有些难办了。</br>九颜明显看出了陆叶的为难，当即开口道：“那就全力助紫极，苏婉和重岳三位道友成就六道，如何？”将自己这边摘出来，那陆叶就不用为难什么了。</br>重岳闻言摇头道：“不妥，此番之事，出力最大的是陆兄，无论如何，这星辰果他都得取一枚，他若不取，我等更没这个资格了。”</br>众人皆都颔首，星辰树的事是陆叶这边查探到的情报，众人都是他带来的，与炎族这一伙星渊修士一战，他出力最大。</br>方才更是不知消耗多少道力喂养星辰树。</br>没道理出了这么大的力人到头来却一无所获，所以不管星辰果对陆叶有用没用，他都有资格得到一枚。</br>至于他得了星辰果之后给谁，那就是他的自由了，没人会置喙什么。　　重岳又道：“紫极道友第一个铸就道基，这一年来也一直守护我等安危，于公于私，他也该得一枚。”说话间，他咧嘴一笑：“我就不要了吧，最后一枚给苏</br>婉道友，回头我自己打磨第二道骨，早晚也能晋升六道。”　　苏婉嫣然一笑：“重岳师兄好意，小妹心领了，按我的意思，咱们现在既是一个团体，那就要优先考虑团体的利益。重岳师兄是在我之前入得道境的，道力上</br>的积累他比我更多一些，距离打磨第二道骨自然就更近一步，所以这第三枚星辰果让重岳师兄服用的话，要比我更适合。”　　说话间，她看了看陆叶：“最近这一年来，陆道友如此付出，我等都看在眼中，人心都是肉长的，道友这般大公无私，我们又岂能不知，道友如此，当为我等</br>表率，星辰果虽好，但在这星渊之中，咱们想要活下去，整个团队的利益更重要。”</br>陆叶点点头，心中甚慰。</br>这样的八人若是放在万象海星空，只怕各自都有八百个心眼子，但在星渊之中，却能平和共处，对团队毫无保留。</br>这与他最近一年来的无私奉献绝对脱不开关系，他起了个好头，所以队伍的氛围才能这般融洽，但凡他自私自利一些，队伍早就分崩离析了。</br>“行了，星辰果的分配就这样吧，我，紫极，重岳各取一枚。”陆叶盖棺定论。</br>众人自无异议。</br>如此一来，紫极重岳与九颜就要为打磨第二道骨做准备了。</br>九颜这边还好，近一年来，陆叶得到的道骨，她分的最多，距离两百道力是最近的一个。　　其次是重岳，反倒是紫极……因为打磨道骨失败，道力积累最少，但反过来看，他有过一次经验，之后借助星辰果打磨道骨，成功率反而是最大的。prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Sun, 17 Mar 2024 22:11:32 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百一十一章 三位六道的诞生</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/93915857.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百一十一章 三位六道的诞生书架目录存书签商议妥当，九颜与苏婉留下看守星辰树和那四道修士，陆叶又分了一道天赋树分身留下坐镇。</br>余下六人分成三个队伍，开始四下猎取道骨。</br>陆叶这边孤身一人，紫极带着魅影，重岳则带着水仙与陈力。</br>如此分头行事，猎取道骨的效率上自然要比之前陆叶孤身一人大的多，最初一段时间，紫极与重岳所获取道骨，都优先用来积累自身了。</br>直到各自超出两百数之后，这才开始喂养星辰树。</br>这段时间下来，陆叶所获道骨都借助虚空灵纹送了回去，九颜道力积累更是早就突破两百，还有不少富裕。</br>那四道修士说通过这种方法喂养星辰树，或许可能要三五月时间才能催熟星辰果，但事实上，三五月时间根本不够。</br>倒不是他说谎了。</br>而是队伍中有三人要积累自身道力，准备服用星辰果，拖慢了这个进程。</br>时隔八月，队伍八人再次聚集星辰树下。</br>此时此刻，星辰树对比八月之前有了很大的变化，整棵树都变得极为透明，仿佛随时可能消失。</br>反倒是那挂在树上的三枚果子，星辰之光愈发璀璨浓郁了。</br>这情况看起来，就像是星辰果将整个星辰树的精华都给吞噬了一样。</br>按那四道修士的说法，这就是果子即将成熟的征兆。</br>陆叶此刻就站在树根下方那一条条根须前，手上拿着几块道骨，一个个丢进根须中。</br>其他人都在旁边安静等待，暗暗期待。</br>直至手上道骨只剩下最后两块的时候，星辰树忽然一阵摇曳，本就几乎消失的树身这一下是彻底不见了。</br>只余三枚星辰果悬于原地，三枚果子此刻绽放出比以往都更加耀眼的光芒，同时急速膨胀开来，眨眼间，就化作了水缸大小。</br>“就是现在！”陆叶一声低喝。</br>早有准备的三道身影窜出，分朝三枚果子扑去，瞬间冲进其中，看不见踪影。　　星辰果不是用嘴巴吃的，这东西本就不是真正的果子，而是需要修士融入其中，借助星辰果的玄妙力量打磨自己的道骨，所以这宝物才需要特殊的器皿才能</br>保存。</br>神念放出，感知一番，什么也查探不到。</br>陆叶转头望向那四道修士：“星辰果助人打磨道骨的成功率有多大？”　　那四道修士经过这么长时间与九颜和苏婉的相处，也知道陆叶一伙人并非什么不讲道理的，所以没了往日的忐忑，反而多了一些从容：“不知道，我也没用过</br>，不过有一次听首领说，除非底蕴太差，否则借助星辰果打磨道骨，基本没有失败的可能。”</br>陆叶微微扬眉，这么说，他就放心了。</br>若说底蕴，鬼轿选择的这些人，底蕴都不差，哪一个不是在日照巅峰积累多年的？</br>九颜入道境的坎坷是因为心结未消，那一日助她消除心结后，她也很快铸就道基了。</br>等待间，陆叶也没放松警惕，与其他人监察四方，以防不测。</br>许是最近一段时间大家在附近猎杀的多了，这附近也没太多星渊生灵存在，自然相安无事。</br>两日后，其中一枚星辰果的光芒忽然收敛，露出紫极的身影，与陆叶四目对视，他微微颔首，一切尽在不言中。</br>再过一日，另外两枚星辰果的光芒同时消失，九颜与重岳的身影齐齐显露。</br>重岳喜形于色，一看便知事情成了。</br>九颜那边虽然表现的不明显，但也眼角弯弯，显然心情不错。</br>“恭喜几位道友成就六道，咱们的实力又壮大了呢。”苏婉笑嘻嘻地道贺一声。</br>三大六道的诞生，意味着这八月时间的付出是值得的，在星渊这种地方，实力更强一分，就意味着多一分自保的能力。</br>其他人也跟着道喜，场面一团融洽。</br>陆叶看向一旁的四道修士：“没地方去的话，要不要与我们一起？”</br>对方略一沉吟，还是摇头道：“道友好意心领了，我还是更想留在这边。”</br>陆叶也不勉强，他之所以生出招揽对方的心思，主要是因为人家对星渊的情况了解更多，带在身边若是遇事还有个解惑的对象。</br>不过对方看样子很警惕。</br>这不奇怪，自己八人皆是出身同一星空，在这边能够守望相助，精诚合作，但他一个外人想要融入就不是那么简单的事了。</br>“那道友请便！”陆叶伸手示意。　　对方略一颔首，转身就朝远方遁去，声音遥遥传来：“道友，在星渊中生存，日后可千万不要再轻易以星渊意志的名义起誓了，星渊意志无所不在，立下的任</br>何誓言都会受到关注，但有违背，必遭不测！”</br>“受教！”陆叶遥遥拱手。</br>一边蠢蠢欲动的紫极听了这话，不由顿住了身形。</br>他刚铸就第二道骨，道力消耗严重，本还打算拿那个四道的道骨来补充下自身……</br>“星渊意志……”紫极喃喃一声，转头望着陆叶：“你立誓的时候有什么特别的感受吗？”</br>陆叶摇头：“并没有。”</br>紫极眸中精光一闪：“所以他可能是在故弄玄虚？”话这么说，他却并无追击之意，终究有些事，是宁可信其有，不可信其无的。</br>“走吧。”陆叶招呼一声。</br>既定的行程虽然晚了八个月，但队伍的整体实力有了一次提升，这对接下来的行程无疑是有很大帮助的。</br>一行八人，陆叶为首，紫极殿后，重岳九颜分立左右，其他几人便被夹在中间，茫茫星渊，一路前行。</br>因为道骨的存在，所以这星渊之中争斗和杀戮随时随地都可能爆发。</br>小队前行，时有遇敌，诸多凶险，队伍八人，屡次险死还生。</br>最凶险的一次是遭遇了一只九道星兽。</br>那星兽远远看起来并不起眼，体型也不大，但真的等交锋起来，众人才知道它的厉害。</br>只一击，紫极就被打成重伤，若非妖族肉身强大，只怕要暴毙当场。　　那一战陆叶倾尽全力，得亏这个九道星兽空有实力，灵智不高，这才让他借助血海遮掩，助众人遁逃，自己则在分身的接应下用虚空灵纹逃出生天，绕是如</br>此，最后也落了个重创的下场。</br>若换个灵智高些的星渊修士，这一战大家怕是要全军覆没。</br>此战后，队伍八人在一处隐蔽之地足足修养了数月之久，这才慢慢缓过来。</br>前路坎坷，却不得不迎难而上。</br>有磨难，自然就有收获。</br>八人中，魅影，水仙，陈力已经晋升五道，只待积累足够道力，就可以尝试打磨第二道骨。</br>苏婉没有突破，她尝试过一次打磨道骨，结果跟紫极之前的遭遇一样，失败了，投入的道力也打了水漂。</br>三位六道的实力没提升，不过因为自身道力积累起来了，所以动手起来也不必如以前那么束手束脚，不用去考虑道力消耗的问题。</br>提升最大的应该就是陆叶了。</br>现如今，他的道力积累已突破九百大关……理论上来说，这么多道力，他应该能发挥出九道实力才对。</br>但现阶段，凭他底蕴，驾驭的道力极限就是七道，所以道力积累再多也没有意义。</br>只不过分润之下，本尊与天赋树分身都能发挥出七道的实力，这等于是让队伍中多了一个七道。</br>一处星空奇观中，众人四处寻觅。　　星辰树只会在星空奇观内部诞生，这在星渊中不是秘密，所以这一路行来，但凡遇到星空奇观，大家都会进去逛一下，看看能不能再找到星辰果，助他们突</br>破。</br>星渊中的星空奇观，与星空中的有很大不同，主要是体量上的表现。</br>就拿万象海星空来说，那一座座星空奇观个个都庞大无比，小一点的覆盖一个星系，大一点的横亘上百个星系都有。</br>但在星渊中不是这样，星渊中的星空奇观都不大，也不知道这是为什么。</br>可惜这一路走来，遇到的星空奇观不少，星辰树却是毫无踪影。</br>这一次也一样，依然没有收获。</br>陆叶领衔从那星空奇观中飞了出来，领着众人在附近寻了一个地方，稍作修整。</br>“多久了？”水仙柔嫩的声音响起。</br>星渊中的景色几乎没有太大的变化，绕是水仙这样的强者，若不留心的话，也难以计算时间的流逝。</br>“差不多四年了！”紫极回了一声。</br>自当日众人离开金饭碗所在的区域，到如今已有三年，任谁也没想到这段路程竟是如此漫长。</br>虽说大家因为小心行事，速度并不快，甚至路上多有耽搁，可光是赶路就花了这么长时间，对众人来说依然是不可多得的体验。</br>以往在万象海星空，他们不管去什么地方，哪里需要这么长时间，即便去往一个距离很远的位置，也可以借助虫道缩短行程。</br>星渊中也有虫道，而且数量还不少，众人一路行来，偶有遇到，但谁也不知道虫道的另一头有什么，通往何处，所以没人敢冒险进入。</br>万一那边有什么强者守株待兔，那过去就是找死。</br>“陆兄，大概还要多久才能到？”重岳看向陆叶。　　陆叶闻言催动法力，默默感受了下手背上的轮回树印记，略一沉吟开口道：“按我们现在的脚程，可能一年之内！”prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Sun, 17 Mar 2024 21:12:52 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百一十二章 火种未灭</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/93920762.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百一十二章 火种未灭书架目录存书签轮回树印记中传来的感应最开始是时有时无的，显然是因为距离太远的缘故，再加上星渊气息的特殊，对这种感应也有极强的干扰。</br>不过随着距离的接近，这种感应就慢慢稳定，逐渐变得清晰。</br>最近几年，陆叶也是一直在通过这种方式判定前行方向的，同样也是通过感应的强弱，来估算距离的远近。</br>没办法太细致，但一年之内，大差不差，如果速度快一些的话，应该用不了一年。</br>最初的一段时间，大家其实还有另外一份期待，那是神出鬼没的鬼轿忽然降临，将他们接应走，送回原来的星空。</br>这不是没可能发生的事，鬼轿之前已经接应过他们两次了，未必就没有第三次。</br>但这么长时间下来，鬼轿都没再出现，众人也就绝了这个心思。</br>修整结束，继续前行。</br>这一日，途径一片区域时，紫极忽然皱眉，凝神打量四周。</br>观瞧一阵，他不禁心头一动，传音在最前方领路的陆叶。</br>陆叶闻言，立刻顿住身形，转头望来：“怎么了？”</br>紫极没解释太多，只是招手道：“跟我走一趟。”</br>看他样子，似是发现了什么情况，可又不像是有敌情，陆叶也搞不清楚具体情况。</br>队伍阵型变换，紫极走在最前方，陆叶殿后。</br>一路行去，四周隐约可以看到有大战残留的痕迹，显然是这一片区域曾经爆发过剧烈战斗的。</br>小半日后，紫极领着众人来到一处地方。</br>这里原本似乎是有一个体量巨大的造物，只不过因为高强度的大战，导致这个造物已经破碎，偌大一片星空，皆都是破碎的残留。</br>还有诸多碎尸掺杂其中。</br>陆叶望向一个方向，不禁有些惊疑，连忙上前查探，发现那赫然是一具破烂的偃甲，偃甲中部一个巨大的窟窿，有鲜血和肉末残留。</br>再看看附近战场残留的痕迹，陆叶猛地抬头朝紫极望去。</br>紫极此刻也确定了自己之前的猜想：“这里是合堪战堡！”　　他在途径之前那片区域的时候，只是觉得附近的地形有些眼熟，可越观察越不对劲，直到来到这里，终于确定这里就是他曾经待过一段时间的地方，之所以</br>觉得眼熟，无疑是因为他曾经在那片区域活动过。</br>“这里是……偃甲星空？”陆叶也反应了过来。</br>“没错！”紫极颔首，“这里就是鬼轿上次送我们过来的星空，我在与你们分开之后没多久，就来了合堪战堡。”</br>陆叶与九颜去的是雷霆战堡，其他人则分散在不同的地方。</br>“可是这里不是星渊吗？我们怎么又回来了？”陈力一脸不解。</br>陆叶悠悠道：“这里是星渊没错，看样子那个星空已经被星渊彻底侵蚀了！”</br>偃甲星空无疑已经成为了星渊的一部分，所以他们才能在这里看到紫极曾经熟悉的地方。</br>鬼轿当初将他们接应走的时候，偃甲星空各处的星渊之门就开始大范围扩张了，这才几年时间？整个星空居然已经彻底沦陷。</br>而这附近，更是一个活物都没有，甚至连合堪战堡都被打碎，可想而知，这里到底经历了怎样残酷的战斗。</br>意识到这一点，众人心心情沉重。</br>偌大一个星空居然就这样成了星渊的一部分，整个星空无数生灵的命运可想而知。</br>“那边有动静。”陆叶忽然看向一个方位，虽然很微弱，但那边确实传来了争斗的余波。</br>众人对视一眼，皆都很有默契地催动法门，收敛自身气息，各施手段朝那个方向掠去。</br>不片刻，前方场景印入视野。</br>赫然是一具破烂偃甲正在应对数个星渊修士的围攻。</br>交锋的动静很大，可见交战双方实力都不弱。　　数年征战下来，陆叶等人自然积累了判定星渊修士实力强弱的经验，所以只从这交锋的余波来看，那偃甲修士赫然是个七道，围攻他的几个星渊修士有六道</br>，也有五道。</br>实力上，偃甲修士要更强一些，但他明显已是强弩之末，应对敌人的围攻力有不逮。</br>他遭遇的战斗绝不止这一场，否则凭七道实力不至于陷入这般绝境。</br>如此情形，陆叶等人只是眼神一番交汇，便心有默契地行动起来。</br>纵掠之下，陆叶率先朝战场扑去，余者紧随其后。</br>正大战的双方皆都一惊，谁也没想到这种关头会有第三方现身，围攻偃甲修士的几个星渊修士当即便要拉开身位，查探局势。　　可那偃甲修士又岂会如他们所愿？对他来说，来的不管是敌是友都无所谓，他已动用秘术搏命，这一战无论成败他都活不了了，临死前若是能拉几个垫背的</br>更是不亏。</br>瞬息间的爆发，让他毙杀了一个五道敌人。</br>其他几个星渊修士还没站稳身形，便已迎来陆叶等人狂风暴雨般的围杀。</br>人数实力皆不如，自陆叶等人出手之后，这几个星渊修士的命运就已经注定了。</br>几息后，陆叶收刀，转头看向那偃甲修士。</br>对方却没看他，而是定定地望着紫极，旋即，偃甲内传出一个温和的妇人声音：“紫极？”</br>那声音满是不可思议：“你居然还活着？”　　她显然是认识紫极的，不过据她后来得到的消息称，紫极被一顶忽然出现的花轿给擒走了，自那之后便杳无音讯，却不想时隔几年，居然又在这里看到了他</br>。</br>紫极上前一步，抱拳道：“楠堡主！”</br>这个偃甲修士，赫然便是合堪战堡的堡主，当初紫极入堡的时候，曾与她见过一面，却不想对方居然还记得自己。</br>楠堡主又看了看陆叶等人，破烂偃甲中传出她的大笑声：“好好好，本星空的火种未灭，那就还有希望。”</br>她显然是将陆叶等人误当成了偃甲星空的人了。</br>说话间，她身形一震，破烂偃甲瞬间成了无数碎片，分崩离析，偃甲内，露出一个白发苍苍的老妇人的身影。</br>紫极看的眸子一缩。　　因为当初见到这个楠堡主的时候，对方还是个风韵犹存的妇人形象，如今却变成了这样，区区几年不可能让一个七道修士有如此巨大的形象变化，唯一的解</br>释便是她施展了什么拼命的秘术，对自身透支严重。</br>楠堡主不但形象大变，身上更是有诸多触目惊心的伤口，整个人瘦成了皮包骨，仿佛一身血液都流干了。</br>陆叶也忍不住叹息一声，他一眼就看出这个楠堡主活不了了，如今生机未灭，只是苟延残喘。</br>“堡主可还有遗言？”紫极问道。</br>他与楠堡主并没有太大的交情，当初也只见过一面，但眼前景象还是不免让他心生兔死狐悲之感。</br>偃甲星空如今命运，会不会就是万象海星空的未来？　　“呵呵……”楠堡主凄惨一笑，“遗言什么的就不必了，我征战一生，今日战死此地也算马革裹尸，星空被侵蚀，再无净土，你们以后要小心，一定要活下来。</br>”</br>紫极动了动嘴唇，一时间竟不知道该说些什么。　　“还有……”楠堡主说话间，忽然抬手插进自己了腹部，猛地一扯，一截肋骨被扯了出来，她身躯剧烈颤抖，强忍着疼痛，咬牙道：“这一根道骨还残留了一些</br>道力，拿去吧，炼化它。”</br>她用力一丢，血淋淋的道骨飞向紫极。</br>紫极一把抓住，再看去时，楠堡主已经低下了头，生机尽灭。</br>握着那根道骨，紫极久久无言。</br>直到陆叶催动烈焰，将那楠堡主的尸身焚灭，紫极才呼出一口气，开口道：“走吧。”</br>片刻后，陆叶开口道：“诸位可有与偃甲星空修士联络之物？”　　楠堡主的出现，让他意识到，偃甲星空虽然被侵蚀了，但应该还有修士存活，而能在那样的大势下存活的修士，实力都不会太弱，若是能与他们取得联系，</br>那就可以壮大队伍的实力。</br>偃甲星空的修士，还是值得信赖的，毕竟在对抗星渊的立场上，大家是一致的。</br>重岳闻言挠了挠脸：“有是有，可是没有联络的对象！”</br>不但他如此，其他人都一样。　　虽说进了各处战堡之后，大家都得了偃甲星空特意研制的联络之物，但几乎所有人在那段时间，都在战场边缘闭关修行，尝试铸就道基，根本没与旁人有什</br>么交集。</br>即便是陆叶，这边能联络的也只有一个杜青莎！</br>只是杜青莎是不是还活着，陆叶根本不知道，当日他被鬼轿接应走的时候，正与杜青莎遭遇大量星渊修士的追杀，那种情况下，杜青莎能活下的希望不大。</br>但终究可以尝试一下。</br>接下来的一段时间，陆叶一边尝试联络杜青莎，一边领着队伍继续前行。</br>遇到了不少星渊修士，但再没有遇到偃甲星空的修士了。</br>直到三月之后，陆叶又一次尝试之下，成功地与杜青莎取得了联系！</br>这女人……居然没死！　　稍作交流，陆叶领着队伍众人朝杜青莎所在的方位赶赴。prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Sun, 17 Mar 2024 21:12:51 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百一十三章 幸存者</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/93924049.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百一十三章 幸存者书架目录存书签寂静星空，某一片区域，处处可见大战后残留的痕迹，陆叶领着众人来至此地，一番寻觅，找到了一艘破烂的战舰残骸。</br>这是一艘日照级的战舰，放在任何一个星空中都是攻城拔寨的利器，但此刻却成了一堆破烂。</br>而如这样的破烂，这一片区域还不知有多少。</br>循着战舰残骸的一个缺口飞入其中，在战舰内七拐八绕地走了一阵，这才来到一处舱室前。</br>一抹幽光忽然闪过，布置在这里的阵法开启一道缝隙，陆叶闪身而入，余者紧随其后。</br>站定身形，陆叶看到了站在自己正前方的熟悉身影，正是杜青莎。</br>此刻她也在瞧着陆叶，一脸不可思议的表情，显然没想到有生之年还能再见。</br>当年她与陆叶被众多星渊修士追杀，狼狈遁逃，结果陆叶被一顶忽然出现的神秘花轿接应走，自那之后，便再无音讯。</br>“莎姐，久违了。”陆叶开口。</br>杜青莎这才回神，微微颔首：“还活着……真好！”　　这几年来，她见到太多死亡了，往日里一个个熟悉或者不熟悉的同伴在自己眼皮子底下消亡，可以说最近几年时间她见证的死亡，比起以往的所有总和都要</br>多很多倍。</br>陆叶又看向她身后另外两人。</br>其中一个身形圆滚滚仿佛肉球一样的胖子，一个剑眉星眸的年轻人。</br>加上杜青莎，此地就只有他们三个。</br>可让陆叶意外的是，这两人他全都认识。</br>“堡主，常队长！”陆叶抱拳。</br>那胖子赫然便是雷霆战堡的堡主陈五雷，年轻人则是曾与甲三队合作猎杀六道的甲六队队长常御！</br>陈五雷此刻正一脸好奇地望着陆叶：“不是说你被那鬼轿接走了吗？怎么又回来了？”</br>陆叶与九颜初次进入雷霆战堡的时候，就曾与陈五雷说过一些事，整个偃甲星空，就只有陈五雷知道他和九颜的来历。</br>后来听杜青莎说，陆叶被鬼轿接应走，他便隐隐猜测陆叶是回到自己的星空了。</br>谁曾想，在这里又再次相遇。</br>“说来话长了。”陆叶叹息一声，“坐下说吧。”</br>众人自然都没意见。</br>少顷，陆叶将两方众人各自介绍了一下，这才道出此前种种。</br>陈五雷听罢，方才明了自己之前的推测有误，那鬼轿接应陆叶等人不是要将他们送回原本的星空，而是直接带着他们来了星渊。</br>眼下偃甲星空被星渊吞噬，彻底成了星渊的一部分，因缘际会，诸多巧合，所以大家才有机会在这里再次相遇。</br>陈五雷沉吟道：“如你所说，你们这批人先后得鬼轿接应了两次，不过自上次之后已经过去好几年了，鬼轿却再没出现？”</br>“是。”</br>“那鬼轿的意图是什么？”陈五雷不解。　　陆叶摇头：“我们也曾内部探讨过这个问题，鬼轿极有可能是至宝级别的，而且它有自己的意志，至于它的意图我们摸不准，但不管它的意图是什么，我们这</br>些人，终究是从其中受益了。”</br>若无鬼轿，那大家如今可能还生活在万象海星空各处，根本不清楚大势降临的真相，或许还会因为一些矛盾爆发冲突。</br>若无鬼轿，那就没人能够铸就道基，进入道境。</br>如今虽然流落星渊，处处危机，但最起码眼下的众人已经找到了日照之后的道路，并且在这条路上越走越远，勉强有了在星渊中生存的资格。</br>“堡主，就只有你们三位了吗？其他人呢？”陆叶问道。</br>陈五雷摇头一叹，黯然神伤：“星渊之门扩张，星渊全面侵蚀，数年大战，都死的差不多了。”　　原本在度过那段最混乱的时期，他们还有不少人存活的，但随着星渊修士的大范围搜剿，活下来的越来越少，他们三个不知历经了多少战斗，这才侥幸存活</br>下来。</br>“我们三月之前，途径了合堪战堡所在的区域，见到了那边的楠堡主。”</br>陈五雷神色一振：“哦？那她人呢？”</br>陆叶摇摇头：“楠堡主当时被围攻，我们赶到的时候已经晚了。”</br>陈五雷默然，无疑已经知道了楠堡主的命运。　　“应该还有幸存者，能在这样的大劫下活下来的，都不是庸手，我的意思是咱们要不要尝试联络一下，如今局面，只有将散碎的力量整合起来，才有更多生存</br>的希望。”陆叶看向陈五雷。</br>杜青莎在一旁开口道：“这种事我们已经做过了，但是……情况跟你想的有些不一样。”</br>“怎么了？”陆叶不解。　　杜青莎斟酌了一下，这才解释道：“我们的星空在被星渊入侵之后，被撕裂了，整个星空分成了很多部分，我们如今所在的这一片区域，算是本星空的一部分</br>，但另外更多的部分，谁也不知道它们融入星渊哪个位置去了。”</br>“星空被撕裂了？”陆叶等人俱都震愕无比。</br>“是这样的。”陈五雷颔首，“我们曾做过详细的查探，除了这一片区域之外，更远处的星象跟我们的认知不一样，是完全陌生的环境。”</br>“居然有这样的事……”</br>星空被星渊侵蚀之后，居然会被撕裂吗？然后整个星空会化作无数细小的部分，分别融入星渊不同的位置。</br>如此一来，想要搜寻本星空的幸存者，就几乎不可能了，因为谁也不知道他们都在星渊的哪个地方。</br>陆叶等人之前能遇到那楠堡主，是机缘巧合，合堪战堡所在的那一片区域，正好融入了他们的途径之地。</br>略一沉吟，陆叶开口道：“堡主，莎姐，常队长，三位若是没有去处的话，跟我走吧。”</br>杜青莎问道：“你们要去哪？”</br>“回家！”</br>“回家？”杜青莎皱眉，“回你们的星空？”</br>“是！”陆叶点点头。</br>杜青莎不解：“你们要怎么回去？”</br>这里是星渊，就算陆叶等人出身的星空还在，又如何才能回去呢？</br>陆叶徐徐道：“我们的星空有一至宝，唤做轮回树……”</br>随着讲述，陆叶展示了一下自己的轮回树印记。</br>陈五雷等人慢慢听明白了。</br>杜青莎道：“所以你们是从很远的地方，循着这一道印记的感应赶过来的？在这印记感应的尽头，应该有回到你们星空的办法。”　　陆叶点点头：“差不多六年前，我们的星空之前曾经有一道星渊之门被打开了，虽然被至宝的力量封镇，但那个地方应该是本星空的破绽之处，我猜测正是因</br>为这种破绽，印记才能与轮回树之间有感应，既有感应，那应该可以回到星空内。”</br>“确实有这个可能。”陈五雷颔首，然后看向杜青莎和常御：“你们什么想法？”</br>常御道：“我没想法，你们去哪，我去哪！”</br>本星空或许还有别的修士残存，但雷霆战堡就只有他们三个了，星空破灭，无处可去，同伴在处便是家。</br>杜青莎道：“我听堡主的。”</br>陈五雷苦笑：“雷霆战堡都没了，哪还有什么堡主！”　　笑容中的苦涩慢慢化作愤怒：“星渊入侵本星空，无数修士奋战数百年，却依然难挡大势，界域破灭，生灵涂炭，我们失败了！但我陈五雷天生就不服输，如</br>今既有机会，老子还想再试一次，看看这滚滚大势是不是真的不可挡！”　　言罢，他徐徐起身，郑重地冲陆叶抱拳一礼：“道友仁义，还请道友收留我们三个败家之犬，若真能回到你们的星空，面对星渊入侵，但凭驱使，绝无怨言！</br>”</br>杜青莎与常御也连忙起身，各自肃穆抱拳。</br>陆叶连忙回礼：“三位能同意我的提议，是本星空之幸，多谢三位！”</br>陈五雷眸中的怒火他看的见，深知他答应自己并非是想更好地活下去，完全是因为万象海星空也即将遭遇偃甲星空曾经的命运。</br>偃甲星空沦陷了，陈五雷不甘，杜青莎和常御何尝不是？</br>如今有了这个机会，他们当然想再拼一次。　　三人的加入让队伍的实力又壮大了，八人变成十一人，而陈五雷更是七道强者，杜青莎在数年前就已经晋升六道了，常御以前是五道，如今同样是六道，显</br>然是最近几年有了突破。</br>换句话说，整个队伍眼下七道两位，六道足有五位，余者皆为五道！</br>而无论陈五雷还是杜青莎，随时都有突破的可能，后者突破不算什么，顶多让队伍里多一位七道，但若是陈五雷突破的话，那就是八道强者。</br>曾经偃甲星空修士达到的最高程度。</br>陆叶本以为凭队伍眼下的实力，在这星渊之中应该有足够的自保之力的，但随着他与陈五雷的深入交谈，一颗心却是沉入了谷底。</br>因为陈五雷曾被重创过，就在当年陆叶被鬼轿接应走后没多久的事。　　回想那一次被重创的经历，陈五雷心有余悸：“那不像是九道，我虽是七道，但自信即便面对九道也不至于那般无力，那个家伙的实力……应该在九道之上！</br>”　　与对方交锋的那一瞬间，陈五雷感觉自己就像是一枚鸡蛋砸在石头上，若非对方根本没将他放在眼中，一击之下迅速离去，陈五雷早就没命了。prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Sun, 17 Mar 2024 20:13:06 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百一十四章 绝境</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/93925381.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百一十四章 绝境书架目录存书签陆叶对道境修士实力的划分了解，都来自于偃甲星空，而偃甲星空在这方面的情报，则是来自多年与星渊修士接触的探索，还有一些自身的推测。</br>按偃甲星空那边收集的情报，九道应该是极致了，因为九是数之极，不至于说还有什么十道十一道强者……</br>但现在看来，事情好像不是这样子。</br>而且对星渊修士的境界划分，偃甲星空那边其实了解的不太清楚，因为数百年来，他们所接触到的敌人，最强也不过七八道的样子。</br>不过这倒可以解释为什么偃甲星空那位八道强者，杀进星渊后没了音讯。</br>显然是因为星渊中，还有比九道更强的存在，八道杀过去真不够看。　　“按我的想法，星渊之门这东西其实是有限制的，最初打开的时候，因为星渊之门还不够稳定，所以能通过的实力都不强，但随着时间流逝，星渊之门越来越</br>稳定，能通过的实力就会逐渐变强，再至星渊之门扩张，更强者才可以通行。”</br>陈五雷这番话让陆叶不由响起万象海那个星渊之门的开启，当时过来了三个星渊修士，都是没有铸就道境的。</br>放在星渊中，这样的实力即便不算最底层，也差不多。</br>这无疑可以侧面印证陈五雷的猜想。</br>“这么来看，咱们现在的当务之急，是要弄明白道境之后的境界划分，要不然遇到强大的敌人，根本不好评估人家的实力。”紫极若有所思。　　陆叶摇头道：“这事不容易，其实我很早之前就开始想办法打探过了，但并没有太大收获，那些星渊修士给我的感觉，好像是他们对此也不是很了解的样子。</br>”</br>之前队伍众人在潜修，他独自在外猎杀，不止找一个星渊修士打探过这些东西，可惜没什么太大收获。</br>当然，这也可能跟他遇到的敌人实力都不算强有关，若真遇到实力强大的，或许能有所了解。</br>稍作修整，队伍再次出发。</br>不得不说，作为失落者，在星渊中活动还是很麻烦的，因为陆叶等人身上的气息与星渊生灵完全不同。</br>那些星渊生灵若是彼此照面了，或许还有可能相安无事。</br>但碰到他们这群人，无不是如打了鸡血一样，不问青红皂白就杀了过来。</br>这也正常，因为如陆叶等人这样初入星渊者，一般实力都不会太强，很容易就会成为别人的猎物。　　但眼下队伍十一人的实力明显与一般的失落者不同，两位七道坐镇，五位六道联手，最差也是五道的实力，这样一股力量，纵是遇到八道，也有一战的资本</br>。</br>不过在星渊中行事，终究还是要小心为上，尤其是这样长时间赶路的情况下，有些不必要的战斗，能避免还是要避免，免得不小心阴沟里翻船。</br>陆叶如今最大的愿望，就是领着众人安全抵达轮回树印记感应的终点，一路行来花了好几年时间，这最后的关头可不能功亏一篑。</br>秉持着这样的理念前行，果然少了许多麻烦。</br>随着时间推移，轮回树印记的感应愈发清晰明显了。</br>在与陈五雷等人汇合之后过了差不多十个月后，终于即将抵达此行的目的地。</br>绕是陆叶的心性，也不免有些忐忑和紧张，借助轮回树印记返回本星空，是他的想法，但这事到底能不能成，他也无从判断。</br>此事若成，那一切好说，可若是不行的话，恐怕就只能等到星渊之门打开的时候再返回了。</br>因为不管怎样，他感应到的位置大概率是星空的破绽之地，这个地方必然是星渊入侵的起始地，到时候绝对有一道星渊之门会在这个位置打开。</br>此时此刻，队伍十一人皆都藏身在一块陨石上，极力收敛自身气息，借助陨石的移动，逐渐朝最终的目的地靠近。</br>之所以如此小心翼翼，是因为这里有些不太对劲。</br>自数日前陆叶就发现了，这片区域汇聚的星渊生灵数量很多，比起他们以往经过的所有地方都要多！</br>这就导致这里的战斗爆发的很频繁。</br>就如此刻，陆叶清楚地感知到方圆十万里内，有三处战场爆发战斗。</br>这是没办法的事，星渊生灵如此密集之地，互相看不顺眼，大打出手的事太寻常了。</br>片刻后，其中一处战场的战斗平息，应是分出了胜负，另外两处反而更激烈了，显然是有更多的星渊生灵被动静吸引过去的原因。</br>甚至有一些星渊修士从众人藏身的陨石附近掠过，急速赶赴战场，无疑都是看热闹不嫌事大，唯恐天下不乱的家伙。</br>如此情况下，众人连神念传音都不敢，唯恐露出破绽，皆都只想着赶紧通过。</br>然而怕什么却偏偏来什么，突兀地，一道身影落在陨石上，身上法力一催，正朝前方飘去的陨石立刻停了下来。</br>这家伙并不是察觉到了什么，显然只是将这块陨石当成了落脚地。</br>站稳之后，便举目朝最近的战场处眺望，想看看那边情况如何。</br>不过就在这一刻，他忽觉有异，转头朝一旁望去，只见这个方向上，几道蛰伏的身影正面色冷漠地望着他。</br>这星渊修士大惊失色，浑没想到这陨石上还有旁人潜藏，当即便要遁走。</br>一道流水般的身影已在他身后升起，电光火石间，往他身上一扑，这星渊修士吭都没吭上一声，直接软倒了下来。</br>魅影虽只五道修为，但猝不及防下的袭杀，对方纵然实力高出他也抵挡不得。</br>危急解除！众人皆都松了口气。</br>然而侧旁忽然一道明亮光芒朝这边袭来，显然是附近路过的星渊修士有所察觉，朝这边打了一击。</br>陨石破碎间，十一道身影齐齐显露。</br>那出手的星渊修士一愣，旋即掉头就跑，他也只是随手一击，谁知居然捅了马蜂窝。</br>然而才跑出没几步，骤然反应了过来，转头看向陆叶等人，眸露精光：“失落者！”</br>怪不得要这么躲躲藏藏，原来是初入星渊的失落者，而且一下就遇到了十一个！</br>他以前也遇到过失落者，实力都不怎么样，当即便动了心思，转身又杀了回去。</br>眼前忽然一花，一道身影已掠至身前，刀光璀璨朝自己斩来。</br>“区区失落者！”他怒吼着，神色冷厉间一拳轰出。</br>这一拳正中陆叶胸膛，却是根本撼动不了他分毫，反倒是磐山刀斩落时，护身法力直接破碎，身子被斩成两半。</br>陆叶探手一抓，从对方体内取出一截道骨，低喝道：“走！”</br>已经暴露，没必要再躲躲藏藏了，此地距离最终的目的地已经不远，全力赶路的话，半个时辰就可抵达。</br>话落时率先飞出，众人紧随其后，魅影临走之前还不忘将被他袭杀的修士道骨取出。</br>这边动静一出，立刻便引来了四方星渊修士的关注，待察觉到陆叶等人身上的气息之后，顿如嗅到了腥味的猫儿，齐齐追击过来。</br>最担心的事情出现了，方才之所以那般躲藏，就是因为陆叶知道，一旦自己等人暴露就会引发这样的结果。</br>可时也命也，有时候越担心什么，就越会引发什么。</br>如此情况，便只有一个选择。</br>杀出一条血路！</br>陈五雷已经偃甲加身，迅速掠至队伍前方，与陆叶并肩而行，队伍中就只有他们两个七道，开路的事自然要由他们来。</br>紫极重岳殿后，其他人分散中段，各自警惕四方来敌。</br>整个队伍十一人，瞬息间拧成了一股绳，更如一道箭矢，疯狂前行。</br>所过之处，但有拦路者，皆被陆叶和陈五雷联手迅速斩杀，一路所向披靡。</br>时间流逝，队伍距离最终的目的地越来越近，手背上轮回树印记的感应也越来越明显。</br>“还有多远？”陈五雷高呼着问道。</br>“就在前方！”陆叶回应间，抬头朝前方一看。</br>入目景象，顿时让他心头一惊，只见那远方虚空处，有一块区域明显与别的地方不太一样，好像有些浑浊的样子。</br>而在这块区域四周，有一道道身影端坐，数量上不下十位，个个渊渟岳峙。</br>以这十位身影朝四周辐射，更有大量星渊生灵汇聚此地。</br>这是陆叶迄今为止所见过的汇聚最多的星渊生灵，他们聚集在这里，仿佛是在等待着什么。　　更让他感到难以置信的是，就在这些众多星渊生灵聚集地不远处，还有一座辉煌宫殿矗立，那宫殿被一层朦胧之光笼罩，让人看不真切，但任谁见了这宫殿</br>，都能第一时间想到，殿内有极强者坐镇。</br>陆叶一身血都凉了，当即止住身形。</br>他想过带着众人抵达这里遇到的各种情况，唯独没想到会是这样的局面。</br>最起码不下数万的星渊生灵聚集在那浑浊的区域旁，明显是在等待什么。</br>除了等待星渊之门开启，他们还能等待什么？</br>显然是星渊对万象海星空的侵蚀已经有了端倪，所以才会吸引这么多星渊生灵过来聚集。　　莫说他眼下只能发挥出七道实力，便是九道，这样的局面下强闯过也是死路一条！prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Sun, 17 Mar 2024 20:13:05 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百一十五章 这个年轻人好眼熟</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/93946844.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百一十五章 这个年轻人好眼熟书架目录存书签陆叶怎么也没想到，轮回树感应的终点居然会是这样的局面。</br>此刻前方最起码数万星渊生灵汇聚，身后更有被之前的动静吸引过来的大量追兵，当真是前虎后狼，情况危急。</br>“跟紧我！”陆叶低喝一声，转身朝侧面掠去。</br>已经没办法返回星空了，现在要做的是突围，尽可能地活下来。</br>可即便是侧面，也有闻风而来的星渊修士，好在数量不算多，可以当做一个突破口。</br>让陆叶稍稍感到安心的是，那边数量众多的星渊生灵没有妄动，他们依然盘踞在那片区域，尤其是那中间的十道身影，皆都只是冷漠地注视而来。</br>即便隔着很远的距离，陆叶也有一种如芒刺背感，心中明了，那十道身影的实力，绝非自己眼下能够抗衡的，这十位，极有可能就是那种超越九道的强者。</br>因为实力够强，所以才不会将他们这群人放在眼中。</br>刀光璀璨，剑芒肆虐，一道道攻势挥洒，队伍众人皆无保留，紧跟在陆叶与陈五雷身后，悍然杀出一条血路。</br>陆叶紧张的心情稍缓，照这样的趋势进展下去，突围应该不难。</br>这个念头才刚升起，陆叶便瞳孔一缩。</br>抬眼望去时，只见前方远处，一片陨石海正朝这边掠来，那一块块大大小小的陨石上，皆都矗立着数量不等的身影。</br>略一算计，比起自己之前看到的那些，数量上只多不少。</br>陆叶一颗心沉入谷底，想破脑袋也想不明白，怎么这个方位也有这么多星渊修士。</br>一道还没有开启的星渊之门，为什么会有这么大的吸引力？</br>又有长啸声从身后传来，陆叶连忙转头望去，只见十道身影自后方迅速掠来，赫然便是他之前看到的那十位强者。</br>在这十位身后，数万星渊生灵呐喊着，高呼着，仿佛有一场饕餮盛宴在等待他们，个个都如打了鸡血一样紧随而来。</br>“咱们的面子可真够大的。”陈五雷忍不住嘿了一声，前后敌人总数加起来超十万，他们拢共也才十一人，这些星渊生灵真看的起他们。</br>如果说之前还有一线生机的话，那此刻被这么多星渊生灵前后夹击，根本不可能有活路。</br>“不对！”陆叶却是猛然有所察觉，“他们是两伙势力！”　　因为从后方掠来的十位强者并没有关注他们的意思，强大的气势是朝着前面飞来的陨石海方向压迫过去的，而那陨石海中，竟也升腾起差不多数量的气势与</br>之分庭抗礼。</br>众人恍然大悟，就说己方只十一人，怎么引发这么大的骚乱，原来是碰到两伙势力的交锋了。　　虽然明白了这一点，但众人心情依然沉重，相对这两方势力而言，小队十一人汇聚的力量根本上不得台面，两个庞然大物的碰撞，只是余波就可能让队伍覆</br>灭在此。</br>“这边！”陆叶招呼一声，再次调转方向。</br>几乎与此同时，那十道身影便从不远处掠过，看都没看他们一眼。　　但身上的狂暴威势却让陆叶等人肌肤刺疼，护身法力动荡，个个心头骇然，这还只是余威便如此可怖，若是正面交锋，只怕十一人挡不住他们任何一个的随</br>手一击。</br>陆叶本想在这两伙势力发生冲突前，带着众人脱离这片战场，但终究有些来不及，只几息后，两大势力便如两股洪流般碰撞在一处。</br>偌大虚空为之一震。</br>陆叶等人的处境变得有些尴尬，因为他们此刻的位置还没有脱离战场，而且已经有星渊修士盯上了他们。</br>那十位强者没将他们放在眼中，大敌当前，懒得理会他们，可其他的星渊修士却不这么想。</br>几乎可以说是完全没有防备地，小队十一人被卷进了这场声势浩大的战争中。　　陆叶等人甚至不知道他们为什么会发生这么大规模的争锋，也根本无从分辨那些混在一起的星渊修士到底属于哪一方，众人只能被动地防御杀敌，任何敢对</br>他们有企图者，皆都是敌人。</br>如此混乱局势下，便是陆叶也只能自保，顶多分出一部分心神关注九颜那边的情况，至于其他人，他无能为力。</br>不过他很快意识到一件事。</br>眼下原本聚集在这里的星渊生灵，被一伙不知从哪冒出来的敌人牵制，那感应终点的位置岂不是无人问津？</br>百忙之中朝那个方向望了一眼，发现那边果然已经变得空荡荡了。</br>陆叶心头一定，终于知道该怎么做了，神念涌动，传音众人，在战场的夹缝求生的同时，不断地朝那个方向靠近。</br>金碧辉煌的宫殿之中。</br>一条数丈长的桌子前，一个娇小的身影端坐着。</br>这是一个看起来只有十岁左右的小女孩，梳着两条马尾，身上穿着漆黑的长裙，她坐在高大的椅子上，双脚甚至都够不到地面，两条小腿悠闲地晃荡着。</br>此刻她一手拿着一个布娃娃，一手摸着自己的小肚子，委屈巴巴地喊着：“段伯，还没好吗？我好饿啊！”</br>拿在她手上的布娃娃破破烂烂，有许多缝补的痕迹，也不知陪伴了她多长时间。</br>随着她声音落下，一个白发苍苍的老者走了进来，一边笑着一边道：“好了好了。”</br>说话间，来到她面前，将手中之物放下，那赫然是一碟一碗。</br>小女孩立刻正襟危坐，轻轻一嗅，露出期待的表情：“好香啊，段伯你的厨艺又精进了。”</br>段伯慈祥地笑着：“这次的食材不错，很新鲜，倒是与老朽的厨艺无关，小姐你尝尝。”</br>“那我就不客气了。”小女孩将那破烂的布娃娃仔细放在怀里，伸手一抓，便从碟中抓了一物。　　那赫然是一个人形的生灵，甚至还是活的，被她就这么抓在小手上，只露出一个脑袋，脸上满是惊恐的神色，不断挣扎，口中哀求，可无论他如何挣扎哀求</br>，小女孩都置若罔闻。</br>张嘴咬下，咔嚓一声响，生机消散。</br>小女孩咀嚼着，满嘴鲜血，眉飞色舞：“好吃，还是没有被星渊气息浸染的失落者味道更好一些。”</br>段伯呵呵笑道：“之前有个星空破灭，这是老朽亲自去那个星空中抓来的。”</br>“嗯嗯！”小女孩不住地颔首，又探手朝碟中抓去。　　三两下吃了个干净，她又拿起那个小碗，小碗中盛放的是绿色的汤汁，还在不断地冒着气泡，那一个个气泡炸裂开，仿佛一张张人脸，还有凄惨的哀嚎声从</br>中传出。</br>她喝一口，露出满意神色：“这汤也好喝！”</br>段伯站在一旁：“好喝就多喝一些。”</br>小女孩抱着碗，大口吞咽着，不片刻便喝了个干净，心满意足地瘫在椅子上，拍了拍自己的小肚子：“吃饱了！”</br>段伯开始收拾碗筷，一边收拾一边道：“小姐喜欢的话，回头老朽再给你做，正好这里来了一群失落者，我已经下令不得伤了他们性命。”</br>“好啊好啊！”小女孩立刻期待起来，忽然侧耳听了听，小眉头皱起来：“外面怎么闹哄哄的，是不是血枭又来闹事了。”</br>段伯颔首：“星渊之门再过些年就会开启，他当然想要占据这里，不过小姐放心，底下人会处理好的。”</br>小女孩点点头，不过还是抬手一挥，面前立刻出现一幕幕画面，那赫然便是外面战场的各处情况。</br>她显然是想看看外面战斗进行的怎么样了，这么多年守在这里着实无聊，看看热闹也能打发时间。</br>至于麾下因此战死的那些星渊修士，她根本不会在意，只要她占据了这一处即将开启的星渊之门，那就会不断地有人前来投靠。</br>再者说，即便是同属她麾下的那些星渊生灵，也从来都没有和平相处过，即便没有血枭闹事，他们自己内部也在争斗。</br>看了一阵，小女孩觉得索然无味。</br>忽又想起段伯之前的话：“那几个闯入这里的失落者呢？”</br>既然闯入了这里，那必然是要成为她的食材的，先看看都是什么成色也不错。</br>段伯瞧了一眼，指着其中一幕画面：“这个位置……”</br>小女孩顺着他指引的方向望去，立刻发现这边有十多道身影聚集一处，为首者是一个持刀的年轻人和一个身穿偃甲的家伙。　　“这么多！”小女孩忍不住笑了起来，笑着笑着忽然神色一怔，认真地打量起来为首的那个年轻人，表情惊疑不定：“段伯，你有没有觉得这个年轻人看起来</br>好眼熟？”</br>段伯奇道：“小姐在什么地方见过这个人？”</br>要不然怎么会眼熟？</br>小女孩想了想，却始终想不起来自己到底在哪里见过对方，顿时苦恼不已：“在那见过呢？我一定见过的！”</br>段伯不语，免得打扰了小姐的思考。　　片刻后，小女孩忽然像是想起了什么，猛然大叫一声，然后在自己的储物戒中一阵翻找，取出一块留影石模样的东西，沉浸心神一看：“就是他！可是他怎么</br>跑出来了？不对啊，他应该在里面的，怎么会在这里？”　　段伯望着那留影石，也不禁神色一肃：“这是青君留下来的？”prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Sun, 17 Mar 2024 19:10:07 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百一十六章 阴罗</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/93946861.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百一十六章 阴罗书架目录存书签段伯知道，青君当年离去时，留给小姐一些东西，也吩咐了她一些事情，甚至说这座宫殿都是青君替小姐炼制打造出来的。</br>那留影石，明显就是青君所留之物。</br>“小姐，可否让老朽看看？”段伯征询道。</br>小女孩立刻将留影石交给他，段伯沉浸心神一看，果然在其中看到了一个年轻人的影像，再对照此刻所见，顿觉不可思议：“还真是此人！”</br>“可是……他不应该在这里啊，他的星空还在呢！会不会是长的相似？”小女孩有些不太确定。</br>段伯斟酌了一下，开口问道：“小姐，青君当年交代了什么事？”</br>小女孩道：“也没什么，只是说如果星渊之门开启的话，让我想办法第一时间去找到这个人，护他性命。”</br>所以青君才会给她留下留影石，毕竟她也没见过那个人，没有这个留影石，如何找人？</br>“原来如此！”段伯了然，“那老朽去将他带过来，到底是不是此人，小姐当面，一问便知。”</br>“也好！”小女孩点点头，反正终究是要将他们这些失落者抓过来的，若真是青君交代的那个人，那就好好安置，若不是，那就让段伯料理了。</br>值此之时，陆叶等人已经脱离那片混乱战场了，整个过程出乎意料的顺利！</br>“陆道友，情况不对，你有没有发现这些星渊修士似乎不太想跟咱们纠缠。”陈五雷传音过来。</br>除了最开始真刀真枪拼了几场，之后的行程竟没有遇到太多阻碍。</br>“他们甚至没有出动强者来对付咱们！”陆叶何尝没感觉到，虽然有些不太对劲，但对己方来说，这无疑是个好事。</br>而且这个时候也没工夫思量太多。</br>那浑浊的虚空就在眼前，只要抵达那里，或许就可以返回星空！</br>然而就在众人距离目的地只有不到百丈位置的时候，一道身影突兀地出现在前方，挡住了众人的去路。</br>那是一个白发苍苍的老者，双手拢在袖中，低眉垂眼，却自有一股难以言喻的气度。</br>“都小心！”陆叶敏锐地感觉这老家伙不好惹，但事已至此，无论如何都得做过一场。　　话落时，他率先出手，众人景从，这一下爆发所有人都没有留力，陆叶自信面前就算是站着一个八道强者，如此猝不及防下，也不会有什么好果子吃，大概</br>率不死也得重伤。</br>然而面对这诸多攻势，老者纹丝不动，任由那些攻势落在身上，如清风拂面，莫说受伤，便连衣服都没起个褶皱。</br>一群人全都傻眼了！</br>这家伙……绝对超越了九道！</br>陆叶心中闪过一个惊悚念头，厉喝一声：“跑！”</br>没人是傻子，意识到对方的强大，所有人都知道这是一个不可力敌的强者，几乎是在陆叶话音落下的同时，十一人便分朝不同的方向遁去。</br>陆叶这边更是催动了血遁术。</br>然而他才刚行动起来，面前便有人影闪过，紧接着他就感觉自己的护身法力破碎，似有什么重物撞在他身上，让他倒飞了回去。</br>仓促间站稳身形，发现十一人有一个算一个，全都回到了刚才的位置处。</br>每个人都气血翻涌，脸色苍白，却没有受伤的痕迹，这无疑是对方手下留情了，否则凭对方的手段，十一人他瞬间可杀。</br>众人眼神交汇，无不忌惮惊悚。</br>“想跑的话可以试一试，不过下次老夫就不会留手了。”</br>陆叶定了定心神，抱拳道：“老先生怎么称呼？有何指教？”</br>对方没有杀他们，那就还有希望，虽然陆叶不知道这老者为何这么做，但应该是有他的目的。</br>而且对方明显是愿意沟通的，这对己方来说是好事。</br>老者看了他一眼，淡淡道：“你可以叫我段伯！”</br>“段伯！”陆叶立马恭恭敬敬称呼一声，人在屋檐下，还是得低头。</br>段伯颔首，一招手道：“都跟我来吧。”</br>言罢，率先转身离去。</br>陆叶站在原地，神色变幻了一下，终究还是叹息一声，招呼众人跟上。</br>这段伯实力之强，无法揣测，这个时候不好再有什么轻举妄动，还是老实点比较好。</br>跟在段伯身后行去，陆叶发现他去往的方向是那个被朦胧光芒笼罩的宫殿，心情不免又忐忑起来。</br>如今来看，段伯之所以没杀他们，极有可能是得到了宫殿主人的授意，此刻正带他们去见那宫殿主人。</br>段伯都这么强了，那宫殿主人又该有多强？</br>对方有什么目的？</br>就在陆叶思量间，段伯已将他们带到了那宫殿前。</br>众人抬眼望去，只见大殿上方一块匾额，上书“青宫”二字，那字体犹如两条长龙交相辉映。</br>正瞧着，殿内忽然窜出一道黑影，旋即水仙那边就发出一声娇弱的呼喊声。</br>陆叶一惊，抬手就按住了磐山刀，然而与此同时，段伯的目光就望了过来，犀利如电！</br>陆叶有所察觉，徐徐收回大手，凝神观瞧，发现水仙怀里不知何时竟多了一个身穿黑衣，梳着两条马尾的小姑娘。</br>她整个人都扎进水仙怀中，贪婪呼吸的同时，还在拱来拱去，拱的水仙衣衫起伏。</br>水仙表情柔弱的仿佛受到了侵犯，可在段伯的威慑下，却又不敢妄动，楚楚可怜地朝陆叶望来。</br>陆叶徐徐摇头，爱莫能助。</br>“好香啊！”小女孩忽然从水仙怀里跳了下来，说这话，又扎进了旁边苏婉的怀中。</br>苏婉本还在看热闹，谁知自己也遭了殃，许是被那小女孩拱的痒痒了，竟咯咯笑了出来，身子忍不住扭了几下。</br>“这个也好香……”小女孩又跳进了旁边紫极的怀抱中，紫极额头的青筋都快跳出来了。</br>一个个闻着嗅着，最后才轮到陆叶。</br>陆叶闭上眼，眼不见为净。</br>忽然察觉胸口湿哒哒的，忍不住皱眉一看，正看到小女孩两眼水汪汪地望着自己，嘴角边的口水瀑布一样流下来：“你最香！”</br>她的眸子漆黑如墨，这一刻竟透出极为渴望的神色。</br>陆叶毛骨悚然，莫名地生出一种极度危险的感觉。</br>“小姐！”段伯也察觉到了不妥，连忙上前几步，将小女孩从陆叶怀抱拉了下来，附耳低声道：“青君！”</br>如遭雷噬般，小女孩神色一正，几乎要被本能占据的双眸终于恢复了一些灵智，然后她迅速擦了擦嘴角的口水：“真是失礼了。”</br>陆叶定了定心神，隐约意识到，这个小女孩有些不太正常，她看起来像是人族，但绝不可能是个人族，身上的气息给陆叶的感觉反而更像是星兽。</br>可是他从未听说过星兽可以化形，而且还有这样的灵智。</br>抱拳道：“敢问小姐怎么称呼，带我们来此，有何指教？”</br>“我？”小姑娘愣了一下，然后将那破烂的布娃娃抱在怀里，嘻嘻一笑道：“我叫阴罗！”</br>“阴罗姑娘。”陆叶点点头。</br>“至于为什么把你们带过来……”阴罗看着陆叶，小手点着红唇，“你叫什么。”</br>陆叶沉吟了一下，正想报个假名字糊弄下对方，段伯的声音就幽幽响了起来：“小姐问什么，就老实答什么。”</br>刚生出来的心思立刻湮灭，老老实实道：“我叫陆叶。”</br>阴罗听的眸子一亮：“那你出身的地方是不是一个叫九州的界域？”</br>陆叶怔在当场：“阴罗姑娘从哪里听说九州的？”</br>九州之名，放眼星空或许有不少人知道，但这里可是星渊，九州的名气怎么可能传到这里来？</br>所以他有些想不明白，阴罗是怎么知道九州的。</br>“还真是你啊？”阴罗那一脸诧异，本以为只是长得相似，谁知竟真的是青君要自己留意的那个人，“可是你为什么会在这里？你们的星空不是还在吗？”　　陆叶一肚子疑惑得不到解答，有心再问一句，可看到阴罗后面的段伯盯着自己的眼神，也只能老老实实回答：“阴罗姑娘知道鬼轿吗？我们是被鬼轿带过来的</br>。”</br>“鬼轿啊……”阴罗露出恍然神色，“这就难怪了，也只有它能神不知鬼不觉地带人穿梭星渊了。”</br>说话间，忽然抬头朝混乱的战场深处望去，小脸上浮现出怒色：“你们等我一下，我去去就来！”</br>话落，小小的身形忽然消失不见。</br>片刻后，那混乱的战场深处，骤然传出极为浩大的争斗余波。</br>感受这余波，陆叶暗暗惊悚，虽不知阴罗如今到底是什么样的修为，但绝对远超自己等人。　　须臾后，余波散去，交锋双方的星渊修士战斗还未平息，阴罗却已返回，漆黑衣裙一尘不染，表情却有些气鼓鼓地道：“段伯，他好烦啊，明明不是对手，可</br>隔一阵子就要来骚扰一下，有没有什么办法能把他一棒子打死？”</br>段伯摇头道：“你的实力虽比他强，胜他容易，可想杀他却难，就算加上老朽也不行，所以他才会这般肆无忌惮。”　　“早晚弄死他！”阴罗咬牙切齿。prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Sun, 17 Mar 2024 19:10:05 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百一十七章 青君</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/93949635.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百一十七章 青君书架目录存书签青宫内，那长条形的餐桌前，宾主落座。</br>阴罗便坐在最上方的位置，段伯如一道阴影般静立在她身后。</br>阴罗清脆的声音响起：“所以说，你们是被鬼轿从星空中带到了星渊，然后回不去了？”</br>“正是如此！”　　“那正好！”阴罗雀跃起来，“本还有些担心在我找到你之前，你会出什么意外，如今既然你自己来了，那就留下来吧，也省的等你们的星空破碎，我到处找</br>你。”</br>陆叶皱了皱眉，虽说在星渊中能得到阴罗这样的强者庇护是好事，但有些事终究是要弄明白的。</br>他开口问道：“敢问阴罗姑娘是从哪里知道我和九州的？为何还要去找我？”</br>阴罗怀里抱着那布娃娃，噘着嘴想了想道：“我也是受人之托，他临走之前叮嘱我留在这里，等星渊之门打开的时候，想办法找到你，庇护你。”　　“受人之托？谁？”陆叶惊愕万分，能让阴罗守在这里的，绝不是星空修士，可他自问与星渊修士从未有过太密切的接触，更不要说是阴罗这个层面的强者了</br>。</br>“青君啊，你不认识吗？”阴罗好奇地望着他。</br>陆叶徐徐摇头，他认识的人当中并没有叫青君的，但转念一想，青君应该不是名字，而是一个称谓。</br>青君……陆叶不禁心头一动，难道说……</br>连忙问道：“阴罗姑娘，那青君长什么样子？”</br>阴罗没有回答，反而有些疑神疑鬼地望着陆叶，旋即扭头道：“段伯，我们是不是弄错了？他不认识青君。”</br>段伯的声音从黑暗之中传来：“小友，你觉得青君应该长什么样子？”</br>陆叶一颗心立刻提了起来，知道自己接下来的回答极有可能关乎自己这一群人的生死，仔细回想了一下，徐徐描述了一番。</br>阴罗颔首：“没错，你不是认识青君的吗？刚才又说不认识……”</br>陆叶苦笑不语，他认识的可不是什么青君。</br>但如此一来，心中的一些疑惑倒是得到了解答。</br>“就是你了，以后就乖乖地待在这里吧。”阴罗看起来很开心的样子。</br>“那就多谢阴罗姑娘了。”</br>这个怪异的小女孩因为一些原因是友非敌，但不可否认，她的实力极为强大，可以说是迄今为止陆叶所见过的最强者。</br>能得她庇护，那眼下的处境自然很安全。</br>“可惜了……”阴罗有些委屈地望着陆叶。</br>“可惜什么？”陆叶不解。</br>“你最香，可是不能吃！”</br>陆叶忽然觉得她脸上的委屈都变得令人惊悚。</br>段伯幽幽道：“小姐，青君只让你庇护这个小友，保他性命无忧，可没说要你庇护旁人。”　　闻听此言，阴罗眸子一亮：“对啊，青君只让我庇护他，那除了他之外的都可以吃掉！”说话间，她的表情都雀跃起来，眸光在众人身上扫过，嘶溜一声吸了</br>口口水。</br>陈五雷紫极等人脸色大变，方才听着陆叶与阴罗谈话，本以为已经化险为夷，还因祸得福，谁知转眼间局势居然急转直下。</br>“阴罗姑娘！”陆叶霍然起身，“这些人都是我很重要的同伴，我能来到这里，全托他们帮衬协助，没有他们就没有我陆叶，还请姑娘不要打他们主意！”</br>阴罗望着他，一脸天真无邪：“可是青君只让我庇护你，没说让我庇护其他人。”</br>陆叶心思急转：“姑娘要不要再仔细想一想，青君说的是不是庇护陆叶及他身边的人？或者他没有说，但却是这个意思。”</br>接触的时间虽然不长，但陆叶也发现了，这个阴罗实力厉害不错，可灵智不是很高，有些像是真正的小孩子，很多时候都懵懂无知。</br>阴罗果然被他绕了一下，看向段伯道：“青君是这个意思吗？”</br>段伯淡淡道：“青君应该不是这个意思。”</br>“那就行了……”阴罗松了口气，若是这么多香喷喷的食物在眼皮子底下晃荡却不能吃，那可太煎熬了，小手一挥：“段伯！”</br>段伯立刻从阴影中走出。</br>哗啦啦一阵，众人全都起身，瞬息间，法力鼓荡。</br>段伯表情平静，一步步朝前行来：“你们可以尽情地抵挡，看看能不能挡住老夫！”</br>之前就已经见识过段伯的实力了，众人岂能不知这老者的强大？就算众人联手，也绝不可能是这老者的对手。　　铿地一声响动，陆叶长刀出鞘，却是有史以来头一次没将刀锋对准别人，而是直接架在了自己的颈脖上，盯着阴罗道：“阴罗姑娘，你若再打我这些同伴的主</br>意，我就死在你面前！”</br>说话间，磐山刀往下一沉，颈脖处立刻流出鲜血。　　段伯愕然地望着他，旋即脸色阴沉了下来：“小子，你敢威胁小姐？小姐要谁死，那他就不可能活，可小姐如果要谁活，那他就绝不可能死！你大可以试试看</br>，老夫和你谁更快一些。”</br>噗嗤……　　长刀入肉三寸，鲜血如喷泉一样涌出，旁边的重岳立刻被淋成了一个血人，陆叶却一脸桀骜：“段伯实力强大，我自愧不如，但就算你能阻止我这次，下次，</br>下下次呢？段伯能防我多少年？十年？百年还是千年？”</br>“你小子……”段伯简直不知该说什么好，活了这么多年，还真是头一次见到有人拿自陨来威胁别人的，真是开了眼界。</br>阴罗明显也紧张起来：“别别别，我不吃了还不行吗，你别死，你要是死了，我可没办法跟青君交代！”</br>赌对了！</br>陆叶心头一定，从阴罗之前的话来说，她对青君是极为尊崇的，否则不可能对自己等人这般和颜悦色，如今来看，自己还是低估了青君在她心中的地位。</br>陆叶还想让阴罗以星渊意志之名起个誓，但这个念头转过，还是作罢，有些事不好做的太过分，眼下这样的结果已经可以接受了。</br>“还请姑娘记住今日的话。”陆叶将磐山刀收回，血淋淋的伤口处，血肉蠕动，迅速恢复。</br>“哎……”阴罗整个人都失去了活力，整个人瘫在椅子上，一副生无可恋的架势，好半晌才挥挥手：“段伯，把他们带下去，不要在我面前晃荡。”</br>“是！”段伯应了一声，招呼众人朝侧旁行去。</br>青宫内有不少房间，安置十一人绰绰有余，在段伯的安排下，众人很快被安排妥当。</br>等段伯离去后，众人又齐聚在陆叶的房间中。</br>十一人围坐一圈，气氛有些沉默，自流落星渊至今已有六年时间了，期间众人虽然经历过不少战斗，但说实话还真没遇到太强的对手，直到这一次……</br>无论是阴罗还是段伯，实力境界都是他们看不懂的，甚至说阴罗麾下的那十位强者，在实力上也远超众人。</br>这样的实力差距让所有人都意识到，之前的顺利皆是运气，期间但凡遇到一个如那十位强者那样的，众人恐怕早已覆灭。</br>“丢人了。”</br>良久，陆叶才叹息一声。</br>拿自陨来威胁别人，简直就是个笑话，幸运的是，阴罗还算好糊弄，而且她对青君的叮嘱极为看重，这才让陆叶达成了自己的目的，护下其他人的性命。</br>期间阴罗但凡表现的强硬一些，陆叶的伎俩都不会起到作用，到最后，只能做过一场，结果如何自然不用去想。</br>终究还是实力不济！</br>“没什么丢人的。”陈五雷摇头，“这次还多亏了你，我们才能活命，要不然……”</br>他想想阴罗看着自己的眼神，忍不住打了个冷战，从未想过，自己这样子居然还能让别人感兴趣。</br>“是。”紫极颔首，“算下来，我们还承了你一次救命之恩。”</br>心中其实是有些后怕的，六年前众人刚来到星渊的时候，他其实对陆叶动过杀心，可终究还是按捺了下来，选择与陆叶推心置腹地谈了一次。</br>若非如此，哪有今日？</br>“陆兄，那青君……何许人也？”重岳在一旁开口问道。</br>这不但是他的疑惑，同样是其他人的疑惑。</br>这一次能够化险为夷，全赖青君对阴罗的嘱咐，照眼下掌握的情况来看，青君的实力怕是要远超阴罗。</br>可这样的强者，陆叶又是怎么认识的？</br>青君甚至让阴罗守在这星渊之门前，等待星渊之门打开，找到星空中的陆叶加以庇护。</br>“青君……”陆叶露出回忆的神色，“是龙族，本名杨青！”</br>最初他也不知道青君到底是谁，但在与阴罗印证之后，便明白所谓的青君便是杨青。</br>其实这么多年，陆叶心中一直都有一个疑惑。</br>当年离开九州之后，杨青去哪了？　　杨青这般强者不可能默默无闻，当初有个日照无意间发现了九州，意图掌控九州，结果被杨青一巴掌就拍死了，那个时候杨青才刚刚脱困，还没有恢复多少</br>，可见他的实力之强。</br>那么这么强的一位，为何数十年来都杳无音讯，陆叶甚至完全打探不到他的半点线索。</br>早期陆叶实力低微，阅历不够，闯荡的地方也不多，打探不到杨青的线索还情有可原，可自从他执掌万象海，晋升日照，放在星空中也算是一号人物了。　　依然没有探听到杨青的线索，这就有些不对了。prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Sun, 17 Mar 2024 18:14:34 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百二十四章 血枭来袭</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/93987477.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百二十四章 血枭来袭书架目录存书签说话间，那边的大战爆发了，一如一年多前陆叶见到的情况，数以十万计的星渊生灵用血与肉铸就了一片残酷的战场。</br>陆叶瞧了片刻，便察觉到了这片战场中的混乱。</br>因为彼此双方数量不少，而且根本没有可以分辨敌我的正确方法，所以一旦混战开来，除非彼此相识，否则四周全都是敌人。</br>这样的战场，看上去更像是十万星渊修士混杂而成的一场盛宴，注定有众多生灵陨落，也注定会有一批幸运之辈从中获得好处。　　陆叶终于发现了陈五雷等人的身影，三具偃甲的造型还是比较醒目的，此刻队伍九人汇聚一处，只在偌大战场边缘游走，绝不深入其中，逮到机会就有收获</br>，若遇强敌立刻遁走。</br>这无疑是最聪明的做法。</br>换做一年前，他们绝没办法如此行事，因为失落者身上的气息太明显了，一旦动手就会暴露，继而吸引四周的星渊生灵围杀。</br>但这一年时间下来，他们身上的气息正在逐渐朝星渊生灵转变，如今虽然与那些真正的星渊生灵有些区别，但区别已经不算大了。</br>估计再过一段时间，所有人都能摆脱失落者的身份，彻底融入星渊，到那时候，他们将与星渊修士再无区别。</br>唯有陆叶，依然与四周环境显得格格不入。</br>他也搞不清楚这到底是好事还是坏事了……</br>激战尤酣时，段伯的声音忽然从身后传出：“来了！”　　陆叶立刻抬眼望去，只见那画面中，一片深邃血海正朝逼近战场，翻涌的血海浪头汇聚成一张狰狞的人脸，那人脸张开大口咆哮，隔着不知多远的距离，声</br>音依然传入了青宫中。</br>“阴罗！出来受死！”</br>“等的就是你！”阴罗冷哼一声，小脸上满是杀机，旋即将自己一直抱在怀里的布娃娃往陆叶面前一丢。</br>陆叶还没回神，便感觉一片阴影朝自己罩了下来，抬头望去，只见那布娃娃已经变得无比巨大，破烂的身子裂开，仿佛多了一张大嘴，一口将他咬了进去。</br>陆叶整个人都陷入了一团柔软中，然后就感觉自己迅速移动起来。</br>阴罗的声音传入耳中：“我去对付他，你自己找机会。”</br>陆叶应了一声。</br>他知道自己此刻应该就是在那布娃娃体内，这玩意看着没什么特别的，却不想居然是一件宝物。</br>又有些不解：“段伯为何不与你联手？”</br>段伯的实力应该也很强才对，如果段伯能与阴罗联手，胜算无疑更大。</br>“不行，段伯若出手，这坏家伙就会逃跑，他只跟我单打独斗。”　　放在正常的战场上，主帅者是不可能做出这样的事的，那是在将自己麾下将士的性命当儿戏，但这里是星渊，血枭可不会在乎那些投靠他的星渊生灵的性命</br>，无论死掉多少，都会有更多的前来投靠他。</br>阴罗这句话说完之后，陆叶便感受到剧烈的震动从外面传来，还有极为恐怖的道力波动。</br>他连忙收敛心神，隐藏自身气息。</br>虽说他这样的隐藏在融道巅峰面前根本无济于事，但阴罗应该会帮他隐藏好的，他所做只是锦上添花，更保险一些。　　不敢随意查探，他也不知道阴罗与血枭具体是如何交手的，只不过藏身的这个布娃娃似乎成了阴罗对敌的武器，恐怖道力加持之下，破烂的布娃娃都有毁星</br>灭域之能。</br>那余波光是感受，就令陆叶心头悚然。</br>自身安全不用操心，那就要施展自己的手段了。</br>悄悄催动自身气血，朝四周弥漫，尽可能地小心。</br>融道巅峰的血族，对自身血海的感知是极为敏锐的，正常情况下，陆叶但凡动点手脚都会被他察觉，但此刻血枭要应对阴罗，就不可能那么心细如发了。</br>所以只要陆叶这边谨慎一些，应该出不了太大问题。</br>时间流逝……</br>陆叶一点点地加大了气血的催动，将自身的气血之力融入血枭的血海中，甚至有一次他趁着血枭与阴罗剧烈交锋的瞬间，将一滴宝血融了进去。</br>直到某一刻……</br>“他好像有所察觉！”阴罗的声音传入陆叶的耳中。</br>陆叶也不再迟疑：“三息之后，动用你最强的手段！”</br>说话间，他再不隐藏，疯狂鼓动自身血气。　　血枭脸色顿时一变，从他的视角看起来，面前一直在阴罗操控下与他争锋的巨大布娃娃忽然变得血红至极，更有一片血海自布娃娃体内弥漫而出，朝四周辐</br>射。</br>“血族！”血枭脸色一冷，这才反应过来，阴罗这个布娃娃体内还隐藏了一个，不过在感知到陆叶的修为之后，顿时冷哼：“区区入道！”</br>如果是融道，那他还要忌惮一二，因为到了融道这个层面，或许对方就有威胁自己的资格。</br>但只是入道……他又岂会放在眼中。</br>到了此刻，他终于明白自己之前感受到的异样是怎么回事了，明显是那个入道族人暗中施展的手段，只不过他方才无暇分心，没能察觉。</br>“爆！”布娃娃体内，陆叶一声低喝，先前融入血枭血海中的宝血立刻爆开，自身的血海凶猛铺展开来。</br>圣性催动！　　在结果出来之前，陆叶也无从判断自己与血枭的圣性到底孰强孰弱，这终究是他在星渊中遇到的第一个血族，而且还是融道巅峰，对星渊中的血族圣性强弱</br>，他暂时还没有一个判断的标准。</br>如果自己的圣性没有血枭强，那今日所为都将化作无用功，不过阴罗的实力比血枭强一些，自保是没问题的。</br>但如果自己的圣性比血枭强，那就可以对他构成压制，削弱他的实力，这与彼此的境界差距无关。</br>几乎是在陆叶催动圣性的同时，血枭也一并催动了自身圣性！　　与阴罗争锋，他无需圣性，因为没有意义，圣性并不会提升他的实力，但遇到一个未知的族人，对方还偷偷摸摸躲藏在阴罗的道兵之中，他自然要有所针对</br>。</br>尽管他自认在圣性上，对方绝不可能比的过自己！</br>两股圣性同时爆发，在血海中无形碰撞。</br>陆叶心头一松，反倒是气定神闲的血枭脸色骤变：“不可能！”</br>一个入道层面的血族圣性，居然比自己还要强大，而且这种强大，居然能对他的实力构成了明显的压制。</br>瞬息间，原本庞大的血海猛地一缩，体量小了足足两成之多。</br>不但如此，身在血海中的血枭一身实力也有明显滑落。</br>早就得了陆叶叮嘱的阴罗，此刻却是全力爆发。　　原本勉强势均力敌的局势骤然被打破，血枭怒吼，拼命反抗，却是无济于事，阴罗虽然思维单纯，但作为星兽化形，战斗的本能是刻入骨子里的，尤擅痛打</br>落水狗的事，只短短片刻，就打的血枭重创在身。</br>意识到不妙，血枭当即想要遁逃。</br>然而就在这时，另外一道身影杀进了血海中。</br>是一直在附近观瞧的段伯。</br>他明显也知道这是个斩草除根的机会，眼下血枭被阴罗纠缠，脱身不得，他加入其中以二敌一，血枭的处境愈发凄凉。　　“你是谁！你到底是谁？”血枭的怒吼声传入陆叶耳中，他怎么也想不明白，为什么一个入道在圣性上能压制住自己，若非如此，他无论如何都不可能陷入这</br>样的绝境。</br>躲藏在布娃娃体内的陆叶自然不会理会，只感觉外面又是一阵剧烈的交锋后，血枭的气息忽然湮灭。</br>“哈哈！”阴罗的笑声传出，“终于弄死了！”</br>血枭与她交锋了数十年之久，每次她虽然占据上风，可始终没办法尽功，对血枭她可是恨的牙痒痒，终于在这一次如愿以偿。</br>“放我出去！”陆叶的声音从一旁传来。</br>阴罗这才想起此战的大功臣，连忙抬手一划，巨大的布娃娃肚皮张开，陆叶从中跌落出来。</br>站稳身形，陆叶转头望去，却是不见了血枭的踪影，只在血枭生机消失的位置处，有不少金色的能量涌动。</br>“道力！”陆叶眉头一扬，这无疑是血枭死后留下的没有消耗掉的道力。</br>只不过血枭的道力跟他认知中的有些不太一样，仔细望去的话，那涌动的金色中似乎还有一些繁奥的纹路，极为玄妙。</br>除此之外，便是血枭留下的血海了，至于血枭，好像已经尸骨无存。</br>暗暗心惊，也不知阴罗为血枭准备了什么样的杀招，竟有这般威力。</br>此时此刻，段伯就端坐在那金色能量充斥之地，闭眸凝神，显然是在炼化这些道力。　　察觉到他的目光，段伯睁眼，招手道：“此战你为首功，过来一起炼化吧，融道死后残留的道力可不少，不抓紧炼化，这些残存的道力用不了几日就会消散。</br>”</br>陆叶道：“我先收了这血海。”</br>这么多年，各种各样方式对宝血的支出，陆叶血族的血脉其实有不少消耗，虽说在征战血族的两个界域时得到了一些补充，但总体来说是入不敷出的。　　这次杀了血枭，无疑可以丰收一波。prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Sun, 17 Mar 2024 18:14:32 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百一十八章 不是时候</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/93949845.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百一十八章 不是时候书架目录存书签陆叶曾推测杨青会不会出了什么意外，被困在某个地方或者早已遇难。</br>但如今来看，真实情况却是他早已离开了星空，进入了星渊，还得到了强大无比的力量。</br>至于杨青与阴罗之间到底是什么关系，陆叶就不清楚了，或许可以尝试打探。</br>将杨青的事简单说了一下，众人这才了然。</br>尤其是紫极，作为寿元悠长的大妖尊，他其实是知道杨青的，因为当年九州覆灭之战，他有所听闻。</br>只不过他认知中的那个杨青实力强是强，可还没强到让人无法窥探的程度。</br>却不知杨青进了星渊之后到底有怎样的机遇，竟忽然变得这么强大。</br>“所以说，杨青是在我们之前离开星空进入星渊的，那他对星渊应该早就有所了解，我们是被鬼轿带过来的，他是怎么过来的？”陈力露出不解的表情。</br>星空到星渊，可不是简单的事。</br>鬼轿可以穿梭不同的星空乃至星渊，这是它身为至宝的威能，杨青依靠的是什么？　　陆叶不免想起当初杨青与树老的碰面，身为至宝的树老对杨青的态度有些令人深思，如此来看，树老是知道情况的，甚至说，杨青能够进入星渊，树老未必</br>就没有出力！</br>放眼整个星空，恐怕也只有轮回树能够神不知鬼不觉地将人送出去了。</br>陆叶将自己的推测道出，只是没办法验证。</br>“不管怎么说，咱们眼下应该是安全的。”陆叶又接着道，“只要在这青宫内，就不用担心安全上的问题，至于以后……”　　陈五雷道：“陆叶，我觉得你之前的想法恐怕不能落实了，来这里之前，我们可不知道这里有这么多星渊生灵汇聚，那一片浑浊的虚空，应该就是星渊之门即</br>将开启的位置，如果不出意外，那种情况应该还可以维持一段时间，可如果有外力干扰，情况如何谁也说不准，万一星渊之门被彻底打开，那……”</br>那就意味着星渊的入侵提前了，到时候汇聚在这里的星渊生灵涌入星空，必成浩劫。</br>陆叶点点头：“我想过这个事。”</br>说起这个，倒是有些庆幸之前段伯在星渊之门前将他们拦截下来，否则还真可能引发意外。</br>“我还有些事想要验证，最近这段时间大家就先等等吧，各自修行，有什么情况，我再通知诸位。”</br>众人自然没有异议，各自回了房间，打坐修行。　　这几年大家的实力提升主要依靠的是猎杀星渊生灵获取道骨，因为赶路的时候基本没办法打坐修行，但眼下情况不一样，打坐修行固然效率低了些，可胜在</br>安全稳妥。</br>陆叶没闲着，反而溜出了青宫。　　之前的大战已经结束，来袭的敌人随着阴罗出手之后被彻底击退，但没了外敌滋扰，汇聚在这边的星渊生灵们本身之间的杀戮和争斗依然无时无刻不在进行</br>。</br>好在青宫万里之内，没有任何星渊生灵胆敢靠近。</br>到了这时，他也终于明白之前脱离战场为什么那么轻松了，显然是阴罗这边下了什么命令，所以那些星渊生灵才没有为难他们。</br>这么来看的话，这附近的星渊生灵数量虽多，可自己只要行事小心一些，应该不会有太大问题。</br>无非就是扯着虎皮做大旗，只要阴罗这边愿意庇护自己，那些星渊生灵就应该不至于为难自己。</br>想是这么想，保险起见，陆叶在行动之前已经凝聚了天赋树分身留在房间中，但有不妙，随时可以接应本尊。</br>架起遁光，朝外飞出，很快便出了青宫万里的地界。</br>立刻便有星渊生灵凶狠地朝这边望来，陆叶当即拔出磐山刀，抬手一手冲对方勾了勾手指，一脸挑衅。</br>却不想这家伙只是盯了他一阵，然后唾了口唾沫，一脸不屑的表情，转身离去了。</br>这还是头一次遇到星渊修士没跟自己动手的情况，陆叶一时竟有些不太适应。</br>但如此情形，无疑印证了他的想法，阴罗麾下的这些星渊生灵都得到了她的命令，看样子是不会轻易与他动手的。</br>一念至此，陆叶更放心大胆地朝星渊之门那边掠去。</br>途中他屡次挑衅那些遇到的星渊修士，结果都无一例外，别人根本懒得理会他。</br>直到有一次，陆叶主动出手，对方才悍然反击，可惜实力不济，只有被杀的份。</br>屡次印证之后，陆叶明了，自己眼下只要不主动出手就不会有太大问题，但如果主动出手了，这些星渊修士还是会反击的。</br>这让他愈发大胆。</br>少顷，逐渐接近了那星渊之门所在的位置。</br>这里汇聚的星渊生灵极为密集，争斗杀戮随处可见，获胜者取走道骨壮大自身，失败者只有身陨道消。</br>陆叶暗暗心惊，这样的环境，这样混乱的争锋，是很容易造就出一些强者的，因为在这种地方，只要实力足够，比任何时候都能更容易地获取道骨。</br>而如他们这样的道境修士想要提升自己，道力的获得就是关键。</br>陆叶一身失落者的气息，在这密密麻麻的星渊生灵中，就如黑暗中的灯火一样醒目显眼，所过之处，不知引来多少不怀好意的目光。</br>他却坦然无畏，径直来到那十位强者所在之地。</br>这个位置处已经没有一般的星渊生灵敢靠近了，以那没有开启的星渊之门为源点，除此十道身影之外，再无一个活物。</br>这十位，种族各有不同，身形有高有矮，陆叶过来的时候，最起码有三双目光饶有兴致地打量着他。</br>越是靠近，陆叶的心神就越紧绷，法力暗催，随时可构建虚空灵纹遁逃。</br>幸运的是，直到他站在那一片浑浊的虚空前，也没有出现任何意外。</br>凝神打量着一片浑浊虚空，陆叶隐隐察觉到其中有极为混乱的虚空之力聚集。</br>可以确定的是，这就是一道没有完全开启的星渊之门，而且是连通了万象海星空的星渊之门。</br>至于连通至何处那就不知道了，需得打探一下。</br>沉浸心神，他稍稍催动法力，手背上轮回树印记慢慢浮现出来，站在这个位置，印记感应传来的感觉前所未有的强烈。</br>万象海星空，轮回树本体所在之地。</br>几乎是在陆叶催动轮回树印记的同时，树老便立刻有所感应，抬头朝极远处的星空望去，苍老的容颜上露出惊疑神色：“这个位置……”</br>他当然记得这个位置，因为这里也是星空的破绽之一，当年他还利用自己的力量，悄悄将这个破绽打开了一瞬。</br>“原来如此！”树老很快有所洞察。</br>鬼轿忽然出现，带走了陆叶等人，事情闹的沸沸扬扬，树老作为本星空至宝，耳目遍及整个星空，自然有所听闻。</br>只是他没想到，时隔数年后，竟在这个位置感应到了当年赐予陆叶的印记，这无疑说明陆叶此刻就在这个位置的对面处。</br>他闭上眸子，庞大的轮回树本体一阵摇曳，瞬息间，便有无形之力穿透虚空的封锁。</br>浑浊的虚空前，陆叶眨了眨眼。</br>方才那一瞬间，他隐隐感觉到了什么，正待仔细查探时，一段不算完整的信息忽然自印记之中浮现，涌入脑海中。</br>他连忙查探，片刻后睁开了眼睛。</br>正如他之前所想，抵达这个位置处，便可凭印记与轮回树本体取得联系，那些信息明显就是树老从星空中传递过来的。</br>只是可能因为不同空间的隔绝，哪怕是树老传递过来的信息，也不算完整。</br>整合下来，树老只有一句叮嘱：“不是时候，尽量提升自己！”</br>这边的情况如何，树老应该有所知晓，毕竟星空曾被星渊侵蚀过一次，类似的情况是发生过的。　　所以树老知道，这个时候如果凭借自身力量将陆叶接应回来会引发什么后果，虽说星渊之门早晚都会打开，可如今陆叶等人身在星渊，正是提升自己的好时</br>候，他们提升的越多，星渊之门开启后，本星空的自保能力就越强。</br>至于什么时候将陆叶接应回来，就要看未来的变数和陆叶这边的考量了。</br>站在原地沉吟一阵，陆叶心中有了打算。</br>法力平息下来，转身之时，差点撞到一个高大的身影，陆叶连忙后退几步，抬眼望去，只见一个身高最起码五丈的身影就站在自己身后。</br>浑身黑毛，看起来就像是一个直立的猩猩。</br>陆叶吓一跳，差点没忍住直接遁走。</br>定了定心神，他才行了一礼：“这位道兄有礼了。”</br>那猩猩一样的强者便是围聚在这里的十位之一，居高临下地俯瞰着陆叶，嗡声道：“你刚才做了什么？”</br>陆叶眨眨眼：“我就是来看看这边的星渊之门，是阴罗小姐吩咐下来的事。”</br>提起阴罗，对方不禁眉头一皱，脸上满是忌惮神色。</br>陆叶见状开口道：“对了这位道兄，敢问这星渊之门在几年前可曾开启过？”　　“不曾！”他回了一句，便懒得再理会陆叶，走回自己方才的位置坐好。prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Sun, 17 Mar 2024 17:10:55 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百二十六章 时候到了</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/93996658.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百二十六章 时候到了书架目录存书签又七年后！</br>自陆叶等人抵达青宫已经整整十一年了。</br>最近七年发生了不少事，似是因为星渊之门开启的迹象越来越明显的原因，融道巅峰层面的强者又被吸引过来一个。</br>意图抢占这处星渊之门，阴罗与对方交锋了十几次，互有胜负，却是谁也奈何不了谁。</br>这位新来的融道巅峰单就实力上来说，比起当年的血枭无疑要强一些。</br>只不过阴罗这边还有一个段伯，所以那位强者拿她也没什么好办法。</br>相对于阴罗与这个敌人的焦灼对峙，己方队伍众人的实力提升却是极为显著。</br>七年前队伍中连一个九道都没有，但现如今，自九颜晋升九道之后，陈五雷，紫极，重岳都先后晋升了，足足四位九道强者。</br>苏婉，杜青莎，常御，水仙，魅影虽没九道，却也有八道实力了。</br>陈力则是七道。</br>初来青宫时，陆叶的实力最强，但现如今，他却是最弱的一个，因为严格来说，他只是六道，驾驭七道之力是有很大负荷的。　　三个队伍整体实力得到巨大提升，猎取道骨的效率自然就变高了，再加上阴罗那边每月的支持，队伍整体底蕴的积累迅速至极，照这样的情况发展下去，用</br>不了几年恐怕就能全员晋升九道。</br>实力虽然没有提升，可自身道力积累却很可观，因为在闭关修行之时，道力也是在慢慢增加的。</br>现如今，陆叶一身道力积累已破六千，天赋树上一大片树叶金光灿灿，着实喜人。</br>只是这么多道力，陆叶也不知道有什么用。</br>这么多年的闭关修行，修为还是日照中期，距离后期还有一点差距，反倒是镇魂秘术的打磨，有了极大进展。</br>按他的观察，自己的镇魂秘术应已大成了，足以支撑晋升日照后期的需求。</br>自修行至今，他其实很少有这么长时间来仔细修行，他的修行突破大多都是借助天赋树疯狂吞噬，一口吃成个胖子。　　如此修行固然效率高，但也有不好的地方，这般仔细修行虽然效率低，但却能更深层次地感受自身实力的变化，慢工出细活，这十年间，陆叶算是彻底弥补</br>了以往修行时留下的一些隐患。</br>不得不说，这是一件幸事。</br>陆叶的房间中，十一人再次齐聚。　　这些年众人很少聚头，除非有某人突破了九道，更换打造九道的目标，所以陆叶拢共也就召集了众人四次而已，其他时间大家都是以队伍为单位，各自行动</br>。</br>这么多年的征战杀伐，让每个人身上都气机森然，就算气质最为柔弱的水仙，气息也变得凌厉至极。</br>几乎每个人都经历了不止一次的生死危机！</br>有些时候是小队间互帮互助共渡难关，有些时候则是逃回青宫万里地界，躲避追杀。</br>最惨的一次，重岳小队几乎全灭，拖着残躯返回青宫时，陆叶几乎以为他们活不下来了，最后还是得段伯出手相救，才保全他们的性命。</br>“这次什么事？”紫极率先开口问道。</br>他知道若无大事，陆叶是不会将所有人都召集过来的。</br>陆叶看了一圈众人，徐徐开口：“时候到了！”</br>众人一怔，立刻全都反应了过来，顿时神色振奋起来。</br>他们一直在等这一天，这一等就是十一年，到了今日，终于可以回家了。</br>“树老那边已经确定了？”紫极问道。　　陆叶点点头：“确定了，其实我也能感觉到，因为这些年与树老之间的联系越来越轻松。”最初树老从星空中传递出来的信息是很不完整的，可这种情况随着</br>时间流逝越来越有所改善。</br>这不是好事，这只说明星空的破绽越来越明显，星渊之门的开启逼近。</br>而且陆叶对星渊之门所在的那片区域也一直有所观察，如今那片虚空比起当年愈发浑浊了，这都是变化。</br>“什么时候走。”重岳问道。　　“随时可以！”陆叶回道，“不过我的想法是，一月之后离开，这一月时间，诸位尽可能地多积累道力，返回星空之后，可没有那么这么好的环境和条件。”如</br>今积累的道力越多，以后杀敌就越没有顾虑。</br>“那就一月之后！”</br>“有的忙了。”</br>陆叶左手旁，九颜忽然开口：“我有一个问题，我们回去的话，对星渊之门会不会有影响，有没有可能说，我们的通行，将星渊之门彻底打开了！”</br>眼下星渊之门还没有开启，但任何外力都可能对它造成影响。</br>九颜的担忧不无道理。</br>陆叶道：“我问过树老这个事，他给的答复是会有影响，但不至于让星渊之门立刻打开，只是会提前。”</br>“也就是说，如果星渊之门将在十年后打开，而我们通行之后，它就可能在三年或者一年内打开！”</br>“三年至五年！”陆叶回道，“树老估算过，我们回去之后，星渊之门三五年内必定开启！”</br>“三五年……”紫极点点头，“那还行，正好回去之后有部署的时间。”</br>“树老正是有这样的考虑，才会提前接应我们回去，否则我们完全可以等星渊之门真正打开了再回。”　　星空一旦被入侵，可不止会出现一个星渊之门，尤其是万象海星空曾经被入侵过，星空中到底有多少破绽之处恐怕只有树老清楚，提前赶回，就可以有针对</br>性地部署，同时也能调动整个星空的力量，共度灾劫。</br>照这样看，三五年时间还是很紧张的，因为想要整合一个星空的力量，绝非易事。</br>“一月之后！”陆叶看向众人，语气凝肃。</br>众人皆都颔首，各自离去。</br>既要离开，那自然是要跟阴罗打个招呼的。</br>小半日后，阴罗眼泪汪汪地抓着陆叶的衣服：“不要走！你不要走哇，没有你我可怎么办！”</br>陆叶叹息一声：“我也不想走，但如果我不回去的话，那青君的故土就要遭难了，到时候青君的亲朋好友都死了，你怎么跟青君交代？”</br>阴罗哽咽道：“我守在这里，不让他们过去就行了。”　　陆叶揉了揉她的小脑袋：“星渊入侵，可不止这一道星渊之门，你能守得住这里，其他地方呢？你甚至都不知道其他的星渊之门在何处，放心，我会不时地回</br>来看你的，到时候给你带好吃的。”</br>阴罗低着头，情绪低落：“那可说好了。”</br>“说好了。”陆叶重重点头，宝血分身嘛，吃着吃着就习惯了，反正他现在圣性浓烈，些许损耗并不碍事。</br>接下来的一个月，阴罗的情绪一直都很低落，这就导致附近的星渊生灵倒了大霉。</br>心情不美，阴罗无处发泄，只能迁怒那些星渊生灵了。</br>陆叶倒是因此获得了不少道骨……</br>统统都被他分润了下去。</br>一月时间眨眼过去，到了约定的日子，众人齐聚一堂。</br>阴罗舔着嘴唇，意犹未尽的望着陆叶。</br>陆叶一副元气大伤的样子，就在方才，他专门给阴罗凝聚了三道宝血分身，也算是临走之前对阴罗这段时间照顾的谢礼。</br>四目相对，陆叶连忙摆手：“不行了，我要死了！”</br>阴罗顿时紧张起来：“那要不要休息一下，过段时间再走？”</br>“已经约定好了，树老会在星空中接应我们，晚了就来不及了。”</br>“那我送送你们！”阴罗吸了吸鼻子，满眼不舍。</br>她不说陆叶也会提这个事，毕竟此次离开不比以前，谁也不知道会发生什么事，有阴罗坐镇，也可避免一些意外。</br>一行十多道身影从青宫中飞出，直朝星渊之门的方向飞去。</br>远远感受到阴罗强大的气息，沿途的星渊生灵皆都远远避开，这些年被阴罗杀掉的星渊生灵可不少，都没地方讲理去。</br>若非星渊之门的吸引，他们说什么也不可能留在阴罗这样的强者身边。</br>就连那十位融道，在察觉到阴罗气息之后也是脸色一变，纷纷退让开来，他们虽然也是融道，但比起阴罗的实力差的太远了。</br>少顷，众人抵达星渊之门前。</br>“走了，阴罗你自己保重。”陆叶看了一眼阴罗，又看了看段伯：“多谢段伯这些年的照顾。”</br>段伯皮笑肉不笑一声，懒得理他。</br>“记得要回来看我！”阴罗喊道。</br>“一定回来！”陆叶重重点头，这才催动法力裹住身边众人，抬起手，轮回树印记激发。</br>碧绿的光芒弥漫而出，笼罩偌大一片范围，下一瞬，众人便忽然化作一道绿光，投入面前浑浊的虚空中，众人身影齐齐消失不见。</br>咔嚓嚓……</br>似有什么东西破碎。</br>浑浊无比的虚空处竟裂出一道缝隙，动静不大，可无形的余波却席卷四方。</br>四周无数星渊生灵遥望着这一幕，忽然皆都神色亢奋，振臂高呼，一时间，场面沸腾。</br>这一瞬间，众多星渊生灵对阴罗的拥戴达到了前所未有的程度。</br>他们无疑是以为阴罗动用了什么手段，加大了星空的破绽，导致星渊之门变得更加脆弱，这表明星渊之门的开启将会提前！　　这是所有星渊生灵都在翘首以盼的事，让他们如何不兴奋？prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Sun, 17 Mar 2024 17:10:54 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百一十九章 道境的划分</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/93952830.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百一十九章 道境的划分书架目录存书签按陆叶原本的猜想，此处星渊之门对应的位置，应该就是万象海。</br>但如今得到的答案却跟自己猜想的不太一样，数年前，此处星渊之门未曾开启，那对应的位置就绝不可能是万象海。</br>因为数年前，万象海的星渊之门被虫族动用一些手段打开过。</br>施施然返回青宫，陆叶找了一大圈，才终于找到那个段伯。</br>段伯正待在一个好像厨房一样的地方，正在烹调着什么，一口看起来没什么特别的大铁锅架在灶火上，锅内咕噜噜翻滚着气泡。</br>陆叶一进来，便嗅到一股令人食指大动的香气。</br>“有事？”段伯扭头瞧了他一眼。</br>陆叶定定地看着那灶火上的火焰，那明显不是什么凡火，因为他赫然从中感受到了道力的存在，这火焰，绝对要比火葫的奇火更强。</br>收敛心思，陆叶抱拳道：“见过段伯，有些事想要请教。”</br>段伯微微颔首，抬手一挥，从袖子中丢出一物，开口道：“你算是小姐的客人，有什么事就问吧。”</br>有惨叫声传出……</br>陆叶看的清楚，从段伯袖中丢出来的，赫然是一个缩小了无数倍的星渊生灵，看起来像是个妖族，尽管缩小了无数倍，可其身上却弥漫着极为强大的气息。</br>陆叶估摸着，其最少也是个六道。</br>如今居然就这么被丢进了锅中……</br>那妖族入了铁锅，还想挣脱，然而才冒出个脑袋，段伯就拿起一把大铁勺在锅里搅了搅，妖族的身影立刻被绿色的汤汁淹没，惨叫声渐不可闻。</br>陆叶眼角抽了抽。</br>“你要问什么？”段伯又开口道。</br>尽管之前与陆叶相处的有些不太愉快，但他似乎根本没将那件事放在心中。</br>陆叶定了定神，这才开口道：“敢问段伯，你与阴罗小姐如今都是什么境界？”</br>这是他乃至队伍其他人当下迫切要弄明白的问题，以前没有这个渠道，如今有了，自然是要把握机会。</br>段伯瞬间了然：“你是想问道境之后的划分吧？”</br>“正是！”陆叶正色颔首：“还请段伯赐教！”</br>“拿着！”段伯将手中的大铁勺交给陆叶，陆叶连忙接过，段伯又一指大铁锅：“搅起来，别停！”</br>陆叶依言而为。</br>段伯就站在一旁，又抬手往锅中丢了一个缩小无数倍的星渊生灵，这次不是妖族了，看起来像是个人族……</br>陆叶忍不住看了一眼他的袖口，也不知那里有什么玄妙，到底有多少星渊生灵被藏在其中。　　“道境，铸就道基者，便可算是入了道境了。”段伯双手拢在袖中，一边监督陆叶干活，一边开口：“但道境是个很大的范畴，莫说你们这些失落者，便是绝大多数星渊生灵也不太清楚其中更细致的划分，因为他们不需要知道，实力到了那个程度之后，自然而然就能清楚了，你们以前可能也找星渊修士们打探过这方</br>面的信息，应该不会有太大收获。”</br>“正是。”陆叶点头，小队一路行来，确实有意打探过这方面的情报，然而并没有什么进展。　　段伯一笑：“星渊中的修行跟你们星空不一样，星空内讲究传承，哪怕实力未到，可该了解的都能通过师长传授得知，星渊就不一样了，在星渊内的修行，更</br>讲究一个水到渠成。”　　抬手一挥，继续接着道：“道境其实可分三个层面，分别是入道，融道，合道，入道便是你等现在的层次，开始对道的本质有了解和认识，进入道的境界，能</br>够感受和动用道力，这个境界对任何修士而言，最重要的便是道基，也就是道骨，其直接关乎我等修士实力的强弱，而这个境界中，一道为始，九道至极！”</br>陆叶眉头一扬：“也就是说，入道层面中，九道便是极限了，没有十道强者？”</br>段伯呵呵一笑：“哪有什么十道强者，九道往上便是融道层面了，单就实力上来说会有一个跨越性的提升。”</br>陆叶道：“入道层面中，打磨成第二道骨方为六道，算下来，打磨成第五道骨者便为九道了，那融道层面该如何晋升？打磨更多的道骨吗？”</br>段伯徐徐摇头：“老夫现在能跟你说的，就是这么多，其他的并非老夫藏私，只是……星渊有星渊的规则，老夫也得遵循这个规则行事。”</br>陆叶目光闪了闪。</br>段伯瞧出他心中所想：“你也不用去找小姐打探这些，小姐会给你的答案跟老夫是一致的，在星渊中，只要到了相应的层面，有些事你自然就能了解了。”</br>陆叶沉吟不语。</br>好一会之后，才再次开口：“段伯，还有一事想要请教。”</br>“讲！”</br>“星渊修士的修行主要是获取更多的道力，这点应该没错吧？”</br>“自然没错，无论入道，融道还是合道，道力终究是根本。”段伯颔首。　　“那为什么会有这么多星渊生灵聚集在这里？就算星渊之门打开了，他们杀进星空中，那里可没有道力，甚至说没有星渊气息存在的地方并不是他们喜欢的环</br>境，那他们为什么要这么做？”</br>“为什么……”段伯呵呵呵地笑了起来，“当然是因为有好处才会这么做的，要不然你觉得为什么一道没有开启的星渊之门会吸引这么多强者关注？”</br>“好处？什么样的好处？”陆叶皱眉，着实想不明白其中关窍。</br>拿他曾经在偃甲星空生存的那段时间来看，那些星渊修士就算杀了不少偃甲星空的修士，其实也得不到太大好处，还不如在星渊中互相猎杀有效率。　　“具体什么样的好处说了你也不明白，因为你现在是失落者，待到有朝一日，你真正变成了星渊生灵之后，这些事自然而然就能明白了。老夫只能告诉你，他们通过侵略星空得到的好处，能让他们更快地成长，更方便地修行，这是在星渊中无法得到的，所以但有星渊之门将要开启，都会是附近星渊生灵的一场狂欢盛</br>宴，要不然你以为凭星渊生灵的散漫无序，为何会有这么多汇聚到小姐麾下？”</br>失落者终究会变成真正的星渊生灵，这一点陆叶其实早有猜想。</br>因为长时间生存在星渊这样的环境中，无论多么强大的修士，都不可避免地会被星渊气息侵蚀。　　就拿队伍中其他人来说，他们身上其实已经有这个痕迹了，只不过因为时间尚短，所以不太明显，但长此以往下去，他们早晚会变成真正的星渊修士，再没</br>有失落者的痕迹。　　古往今来，不知多少星空被星渊侵蚀，这些星空中的修士多多少少都有一些幸存者，但因为失落者的气息太过醒目，所以这些幸存者最初的处境都是很危险</br>的，唯有等到他们变成真正的星渊生灵，才会有所好转。</br>队伍中其他人正在朝星渊生灵转变，反倒是陆叶，因为天赋树傍身，焚灭一切对己身无用之物，依然能保持着最初的气息。</br>段伯透露出来的信息让陆叶不免有些警惕：“那阴罗小姐守护在此的目的是……”</br>段伯阴测测地看了他一眼：“当然也是为了你出身的那个星空，完成青君的嘱咐只是顺带的事。”</br>陆叶表情如常，一颗心却直往下沉。</br>本以为阴罗和段伯是友非敌，可现在来看，根本不是这样。</br>他们如今能托比在阴罗麾下，得其庇护，是杨青的功劳，可一旦星渊之门开启，阴罗和段伯就会成为整个星空的大敌！</br>而这样的敌人……</br>谁人能挡？</br>“最后一个问题，段伯和阴罗小姐，如今都是什么修为？”陆叶问道，这也是他最初的问题。</br>段伯道：“我与小姐都处于融道层面，不过等你们的星空破灭之后，小姐可能就要合道了，这是她的机会！”</br>倒是在意料之中，甚至说，那星渊之门旁边的十位强者，应该也是融道层面的。</br>只是段伯这句话透露出来的意思，却让陆叶心中惊悚。</br>破灭星空关乎阴罗的晋升之路，结合段伯之前所说，陆叶立刻意识到，破灭星空必然能给阴罗带来巨大的好处，所以才有机会从融道晋升合道。</br>这就让人头疼了……</br>又与段伯闲聊一阵，助他烹调好了一盆奇怪的汤汁，陆叶这才离去，整个过程，陆叶默默地数了数，那一盆汤汁用了差不多二十个五道之上的星渊生灵。</br>段伯美滋滋地端着这盆汤去找阴罗了，陆叶则心情沉重地回到了自己的住处，传讯将众人召集了过来。</br>然后他将从段伯那边打探到的种种消息一并道出。</br>等他讲完之后，房间内一片沉默。</br>陆叶这次打探到的消息虽然不少，但其实真正有用的并不多。</br>不过最起码大家眼下已经了解了道境的划分，知道自己等人如今是个什么样的层面。　　队伍中平均五六道的水准，放眼星渊，不算垫底，但其实也就那样，在道的路上，众人算是刚刚起步没多久，可以说是任重而道远。prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Sun, 17 Mar 2024 16:14:33 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百二十章 可以吃</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/93962711.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百二十章 可以吃书架目录存书签“也就是说，我们暂时是回不去的。”好片刻后，紫极打破了这份沉默。　　陆叶颔首：“树老传递过来的信息不完整，但他的意思是让我们趁这个机会尽量变得更强一些，至于什么时候能回去……我会多多找机会与树老沟通，时机到</br>了，自能知晓。”</br>星渊之门应该用不了多少年就会打开，在那之前，队伍是必须返回星空的，否则等星渊之门开启的时候再回去就晚了。</br>“那我们现在要做的事就简单了。”九颜的声音响起，“猎杀那些星渊生灵，获取更多道骨提升实力！”　　陆叶点头道：“说起这个，我刚才尝试了一下，外面的那些星渊生灵应该是得到了阴罗的授意，如果不去挑衅他们的话，他们是不会主动动手的，可如果我们</br>先动手，那他们就会反击。”</br>陈五雷道：“你是这个情况，我们未必是……”</br>这一点，只从段伯和阴罗之前对众人的不同态度就可以看的出来，其他人能够活命，还多亏了陆叶以自裁做威胁，才让阴罗放弃吃掉他们的念头。</br>对陆叶，阴罗是绝对愿意照顾的，可其他人会有什么待遇就说不准了。　　“其实没什么影响。”重岳嘿嘿一笑，“外面那些家伙，本身就不是平和共处的，到处都充斥着争斗和杀戮，即便他们会对咱们出手，咱们又不是泥巴捏的，</br>这里的环境，其实更合适让我们提升自己，只要足够小心，如若不敌，咱们只要逃回青宫的范围，应该就可保全性命！”</br>众人皆都颔首，明显意识到这是一个机会。</br>这数年来，绝大多数时间大家都在赶路，一路上虽有收获，但其实收获并不大。</br>难得来到这样一个地方，自然都想把握住机会，个个都是星空中霸主级的人物，谁还会惧怕战斗。</br>紫极看了一圈道：“十一人目标太大，咱们需要分头行动，最好是三四人一组。”</br>陆叶抬手道：“我就不参与了，我有另外的事要做，诸位自己小心！”</br>主要是他眼下道力的积累已经破千数了，凭他如今底蕴，最多也就只能发挥出七道的水准，道力积累更多也没有意义。</br>哪怕算上天赋树分身，自身道力只要过八百，就可以一人当做两位七道，千数已经超越了这个标准。</br>所以他眼下需要的是提升自己的底蕴，如此才能驾驭更多的道力。</br>而想要提升底蕴，最简单的办法就是提升修为！</br>按陆叶自己的估算，如果自己能晋升日照后期的话，那就可以驾驭八道之力，再至日照巅峰，便是九道！</br>自流落星渊至今，他一直尽自己最大的能力护持着众人，但众人都不是小孩子，他这种护持不可能一直维持下去。</br>而且十一人既要分头行动，那他一个人也护不过来。</br>所以还是要优先提升自己。</br>听他这么说，众人自无异议，一番商讨，很快确定了分组的方案。</br>剩下十人分成做三个队伍，偃甲星空三人自然是一个队伍，余下七人则分做两组。</br>商议妥当，各自散去修整，只待一日后便开始行动。</br>陆叶将九颜留了下来。</br>九颜明显有些慌张的样子，自上次之后，两人其实便再没有独处过了，迄今已经过去五年之久。</br>纵然五年前那一次是她主动，但至今还不知该如何面对陆叶，尤其是在这种独处的环境下。</br>大战在即，陆叶当然不愿她分心，祭出一滴宝血道：“将此物贴身收好。”</br>虽然不能与九颜一起猎杀，但该有的防备还是不能缺的，凭此宝血，陆叶便可随时监察她这边的情况，若有不妙，便可及时支援。</br>九颜郑重地将宝血接过收起，想了一下，直接将这滴宝血安置在耳中。</br>“好好休息。”陆叶叮嘱一声。</br>九颜欲言又止地一下，这才颔首离去。</br>房门被打开，九颜却停住了身形，眉宇间一片挣扎，然后又徐徐关上了房门，转过身，朝陆叶望去。</br>四目相对，九颜低下了头。</br>陆叶眨眨眼，站起身朝她行去，然后将她抵在房门上。</br>……</br>九颜等人已经开始各自的猎杀了，陆叶稍稍关注了一下她那边的情况。</br>她眼下是与重岳，魅影结伴的，队伍三人，两个六道，一个五道，在这诸多星渊生灵汇聚的混乱之地，只要找好目标，都不会有太大问题。</br>唯一麻烦的就是他们身上的失落者气息太醒目，一旦动手就会暴露行踪，经常会引来四周的星渊生灵。</br>这种情况下，他们需要做的就是速战速决，但有拖延都会陷入围攻之中。</br>所幸魅影这个鬼族族长深谙袭杀之道，每每由他最先出手，都能有不错战果。</br>九颜这边没太大问题了，至于其他两队，陆叶无暇分心，只能看他们各自造化。</br>如今他本尊天赋树齐上阵，正在疯狂修行之中。</br>对于修行之事，陆叶从来都是稳打稳扎，并不急迫，但这次情况不一样，自然是能有多效率就有多效率，所以连天赋树分身也动用上了。</br>虽说如此一来，他的修行效率会变得很高，但比起当初在万象海中修行，差的依然不是一点半点。</br>照这样的速度，想要晋升日照后期，还不知要花多少时间。</br>但眼下也只能这样了。　　修行之时，陆叶也在打磨自己的镇魂秘术，日照的晋升与镇魂秘术的层次有直接关联，所以镇魂秘术是无法忽视的，否则就算自身法力积累足够，镇魂秘术</br>的层次不足，依然无法晋升。</br>他还分出了一道宝血分身。　　大殿中，陆叶的宝血分身走入，一眼就看到阴罗正百无聊奈地坐在那高大的椅子上，小小的身子伏在餐桌上，将自己那个破烂的布娃娃摆在眼前，口中自言</br>自语，也不知道在说些什么。</br>察觉陆叶的到来，阴罗立刻抬头看了他一眼，噘嘴道：“是你啊！”</br>她似乎还因为陆叶之前不让他吃掉陈五雷等人在生闷气。</br>陆叶陪着笑，上前行了一礼：“阴罗姑娘。”</br>“有什么事吗？”阴罗问道，忽然露出诧异的神色，上下打量着陆叶。</br>陆叶立生毛骨悚然之感，还没等他回神，阴罗便小手一翻，直接朝他拍了下来。</br>陆叶便感觉自己整个人都扁了，分身破碎，重新化作了宝血……</br>莫说分身没办法动用道力，比起本尊眼下实力差距巨大，便是本尊来此，面对一个融道巅峰也不会有什么还手之力。</br>宝血在阴罗手中如一滴红宝石般流淌着，又被她戳了几下，这才往前一丢。</br>血光大放，宝血分身重新凝聚出来，陆叶一脸无奈。</br>这可真是名副其实的被人搓扁揉圆……</br>“嘶溜……”吸口水的声音响起，阴罗两眼放光地望着陆叶，擦了擦嘴角的口水：“你不是人族吗？怎么有血族的宝血？”</br>她无疑也是见过世面的，只一眼就看穿了陆叶宝血分身的本质。</br>陆叶情不自禁地往后退了一步：“我其实也有血族的血脉……”</br>阴罗从椅子上跳了下来，一步步朝陆叶逼近：“这样吗？那你这个宝血分身能不能让我吃掉？你这个分身也好香啊……”</br>“等等等等！”陆叶抬手。</br>他来找阴罗是有事相商的，谁曾想会引发这样的危机。</br>早知道用天赋树分身来了！</br>阴罗根本不理会他，一双眸子已经彻底没了理智的光芒，口水顺着嘴角往下流，自言自语道：“本尊不能吃，分身吃掉没问题，对的，可以吃！啊……”</br>小嘴一张，骤然裂开，化作一张血盆大口。</br>最后的关头，陆叶连忙将心神从分身上收了回来，旋即对那一滴宝血的感应便消失的无影无踪！</br>中断了修行，陆叶脸色漆黑。</br>活这么大，还真没体验过被人一口吃掉的感觉，那种感觉简直太惊悚了。</br>皱眉沉吟了一下，陆叶叹了口气，转头看了看一旁正在修行的天赋树分身。</br>分身睁开，起身，朝外行去。</br>宝血分身是不能在阴罗面前晃荡了，虽说损失一滴宝血对没太大影响，但那种感觉没人愿意经历第二次。</br>只不过这次还没走到那个大殿，分身就听到里面传来了嚎啕大哭的声音。</br>那声音，明显是阴罗！</br>仿佛受了什么天大的委屈，哭的昏天暗地。</br>陆叶一时不知怎么了，便站在门口探头探脑往内瞧了一眼。</br>正哭泣的阴罗立刻就发现了他，小小的身子一晃，下一刻，陆叶就感觉怀里一沉，整个人被撞的一屁股坐在地上。　　回神时，才发现阴罗八爪鱼一样爬在自己身上，一把鼻涕一把泪地哭着，一边哭一边哽咽道：“阴罗对不起你，阴罗把你吃掉了，青君不会原谅阴罗的，哇啊</br>啊啊啊……”</br>陆叶只觉耳朵都聋了！</br>一肚子恼火不知该怎么发泄。</br>明明被吃的是自己，你哭个什么？</br>不过阴罗的话让陆叶敏锐地察觉到了一些东西。</br>对杨青的叮嘱，阴罗无疑是极为看重的，否则不会只是吃掉自己一道宝血分身就有这么大的反应。　　眼珠子转了一下，陆叶沉声道：“那你要怎么补偿我？”prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Sun, 17 Mar 2024 16:14:32 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百二十一章 我们之间的小秘密</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/93974469.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百二十一章 我们之间的小秘密书架目录存书签“补偿你？”阴罗抬头，泪眼朦胧地望着陆叶。　　陆叶抬手将她提了起来，然后自己站起，点头道：“是啊，那可是我辛辛苦苦耗费大量精力和时间修成的宝贵的宝血分身，就那样被你一口吃掉了，损失巨大</br>，你总得做点什么来弥补我的损失。”</br>阴罗黯然伤神，低着头道：“没用的，青君不会原谅我的。”</br>陆叶看着她：“你是怕青君知道这事责怪你？”</br>“嗯……”阴罗委屈巴巴，像是犯错的小孩子。</br>陆叶循循善诱：“可是你不说，我不说的话，青君又怎么会知道呢？”</br>阴罗抬头，眨了眨眼，眸中迸发出惊喜的光芒：“你不会将这件事告诉青君吗？”</br>“当然不会，我相信你不是有意的，方才的事只是个意外，对吗？”</br>“嗯嗯嗯！是意外！”阴罗把小脑袋点成了小鸡啄米。</br>“那就行了。”陆叶抬起大手，拍了拍阴罗的小脑袋瓜子，“这是咱们之间的小秘密，咱们谁也不要说。”</br>阴罗眼睛眯成了月牙形，眼角弯弯：“谁也不说！”</br>“不过……”陆叶搓揉她的脑袋，话锋一转：“可是我的宝血分身终究是被你吃掉的，所以你还是要补偿我。”</br>“那你要我怎么补偿你？”阴罗眸光清澈地望着他。　　陆叶略一沉吟道：“暂时还没有想好，以后想好了告诉你。”他确实有件事想要阴罗帮忙，事关星空安危，但这个时候提出来不知道能不能成，索性暂且按下</br>。</br>“行！”阴罗一口答应下来。</br>“那可说好了，以后你不能反悔。”</br>“当然，只要是我能做到的，都不会反悔。”　　“阴罗，我之前找段伯问过一些事，他说侵蚀星空对你有莫大的好处，甚至关乎你的晋升之路，有没有这回事？”陆叶换了个话题，虽说段伯说的那些应该没</br>错，可陆叶还是想在阴罗这边印证下，这小姑娘思维简单，更容易打探一些情报。</br>“对啊，如果能成功侵蚀你们的星空，那我就可以突破了，到时候我第一个就把那个血枭给杀掉！”阴罗握着小拳头，一脸狠厉。</br>“血枭是谁？”陆叶问道，看阴罗这架势，好像是有什么深仇大恨的样子。</br>“血枭是一个坏家伙，他想抢占这一处即将开启的星渊之门，已经被我打退好几次了，可我杀不掉他！”提起这个，阴罗就有些烦闷。</br>陆叶恍然道：“上次来袭的那个势力跟血枭有关系？”</br>“都是他带来的。”阴罗回道：“对了，他跟你一样，也是血族。”　　“哦？”陆叶顿时来了兴致，尽管早就知道血族这个种族来自星渊，可说实话迄今为止他还没见过别的血族，没想到那个血枭就是血族，而且能与阴罗交锋，</br>败而不死，必然也是个融道层面的强者。　　阴罗却忽然想起了什么：“你能不能教教我怎么才能杀掉他？每次他打不过我的时候都会忽然变成好几个逃走，而且在他的血海中争斗，我也有很多限制，要</br>怎么做才能在他的血海中把他打死呢？”</br>陆叶想了想道：“要不下次你带我一起去试试？不过前提是你要保护我的安全！”</br>融道层面的交锋，他如今基本无法插手，但如果对手是血族的话，未必就没希望。</br>血族的血脉无疑是可以利用的地方，陆叶自问自身血族圣性强大无比，放眼星空遥遥领先其他血族，是独一档的存在，但他不知道那个血枭的圣性如何。</br>如果他的圣性能够压制血枭，无疑就能给阴罗提供助力，可如果不行，那他也没办法，所以前提是阴罗能保护他的安全。</br>“没问题！”阴罗一口答应下来，她虽然没办法杀掉血枭，但数次交锋下来对彼此的实力差距也有极为深切的认知，自认可以护住陆叶。</br>陆叶这才重新回到之前的话题：“为什么成功侵蚀星空之后你就可以突破了？”</br>“因为可以得到好处呀。”阴罗一副理所当然的样子。</br>陆叶耐着性子：“我当然知道你是可以从中得到好处的，到底是什么样的好处能让你一举晋升？”</br>“不知道哦，我第一次这么做。”</br>陆叶眼角跳了跳：“那你的突破没办法通过修行获得吗？非得侵蚀星空？”</br>“也可以，不过要花很长时间，侵蚀星空是最快最方便的办法。”　　陆叶了然，叹了口气道：“可是那个星空是青君出身的地方，那里面有很多他的朋友，亲人，若是因为星渊入侵导致什么意外的话，青君肯定会痛心，你忍心</br>看到这一幕吗？”</br>提起青君，阴罗的表情都严肃了许多，紧张道：“那怎么办？”</br>“青君去了哪里？”</br>“好像是星渊深处。”　　“但他终究是会回来的，若有朝一日他回到这里，看到自己出身的星空已经破碎，他牵挂惦记的朋友亲人们都因为星渊生灵的肆虐而灭亡，我不敢想象，那他</br>该有多伤心。”</br>阴罗整个人都傻掉了。</br>陆叶察言观色，意识到差不多了，阴罗的小脑袋瓜应该处理不掉太多复杂的东西，自己今日说的这些应该足够她消化一阵了。</br>“你自己好好想想。”</br>施施然离去，返回自己的住处，安心修行。</br>之后的日子，陆叶每隔一段时间，都会用天赋树分身外出走一圈，或找段伯闲聊打探情报，或找阴罗，给她灌输一些自己的想法。</br>修行之事勉强还算顺利，不过让陆叶哭笑不得的是，随着修行，他自身的道力也在不断地积累中，而且效率还很可观。</br>然而他眼下并不需要更多道力，他宁愿将这些道力换成灵能，助长自身的成长。</br>镇魂秘术的打磨也在同步进行中。</br>除他之外，以陈五雷，紫极和重岳为首的三个小组游猎也是颇有收获。</br>汇聚在这片区域的星渊生灵数量太庞大了，三个队伍随随便便都可以找到自己的猎物，可以说他们几乎每日都有不少斩获。　　因为足够谨慎，所以纵然三个队伍有过几次遇险，问题都不大，最危险的一次是紫极的队伍遭遇一位八道，险些全军覆没，所幸他们及时逃回了青宫万里地</br>界，这才化险为夷。</br>时间一晃便是半年。</br>这一日，天赋树分身照旧去找了一下阴罗，才一见面，小姑娘就扑到陆叶面前，抱住了他的大腿，抬头可怜兮兮地望着他：“陆叶，我好饿啊！”　　经过这么长时间的慢慢探索，陆叶也知道了阴罗的本相，她本是星渊中的一头实力强大的星兽，被杨青救下之后，得他点化，化作人形，有了自己灵智，因</br>为是星兽化形，所以才会思维单纯。</br>但她依然保留着作为星兽的本能，那就是隔一段时间就要进食。</br>她的食谱包括了所有比她弱小的星渊生灵，但对她来说，食物也有好吃和不好吃的区别。</br>星空中的生灵对她来说味道是很香的，那是星渊生灵无法媲美的，所以当初第一次见面的时候，当一群失落者站在她面前的时候，她才会那么失态。</br>而这其中，陆叶给她的诱惑最大，因为天赋树的原因，陆叶身上的气息极为纯净。</br>自从那次不小心吃掉了陆叶的宝血分身之后，阴罗便念念不忘，对其他食物便再提不起兴趣了。</br>段伯为此很是发愁，甚至在前一段时间离开了这片区域，去寻找失落者的踪迹，想抓几个过来给自家小姐打牙祭。</br>但失落者的踪迹岂是那么好寻觅的，星空一旦破碎，星空生灵基本都会极短时间内遭遇不测，纵有幸存者，也都不知道躲在什么地方。</br>最初的时候，阴罗还能压制，但这么长时间没有进食，她实在饿的不行了，这种饥饿感是她作为星兽的本能残留，除了进食之外，无有化解。</br>此时此刻，陆叶低头望去，眼看着阴罗的眸光都迷离了，嘴角边口水淅淅沥沥的，便知时机已至。</br>他其实一直在等这一天的到来。</br>蹲下身子，抓住阴罗的肩膀，将她在自己面前摆正，陆叶望着她的眼睛：“阴罗，忍一忍，段伯出去给你找吃的了。”</br>阴罗软的跟面条一样，不断朝陆叶面前凑来，吸溜着口水：“我……我等不了了。”</br>“那可难办了，我虽然还有宝血分身……”</br>“对！”阴罗眸子一亮，“就是宝血分身，我要吃你的宝血分身！”</br>陆叶严肃道：“可若是青君以后知道了，会责怪你的。”</br>青君永远都是阴罗的禁忌，提起青君二字，阴罗的眸光瞬间清澈了许多，站在原地呆若木鸡：“是了，青君会责怪我，他会骂我的。”</br>说着说着，嘴巴都瘪了起来，眼泪水哗啦啦地往下淌，两只小手揪住陆叶的衣服，孤苦无依：“我该怎么办？”</br>陆叶连忙宽慰：“别哭别哭，谁让这事是咱们之间的小秘密呢，我可以让你吃一道宝血分身，但你得答应我一个条件！”　　“我答应！”阴罗想都不想便脱口而出。prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Sun, 17 Mar 2024 15:13:13 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百二十二章 打造九道</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/93977063.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百二十二章 打造九道书架目录存书签“以星渊意志之名起誓，我阴罗将守护此处星渊之门，若将来它有开启之日，我绝不入侵对面星空，若星空有难……”</br>阴罗的声音徐徐响起，神色肃穆间还有些迫切，语速极快。　　这半年时间的思想灌输，陆叶成功将阴罗对万象海星空的认知打造成了杨青的故土之地，那里有他的亲朋好友，非但不是可以随意入侵的对象，反而还是需</br>要用生命来保护的地方。</br>再加上强烈饥饿感的驱使还有对陆叶宝血分身的渴求，所以陆叶才能如愿以偿。</br>只庆幸阴罗足够单纯，给了他可趁之机，否则这种事是无论如何都不可能发生的。</br>誓言立下，陆叶松了口气。　　成了，半年时间的筹谋总算没有白费功夫，这一处星渊之门再不用多操心什么了，以后就算真的打开了，有阴罗镇守此地，这里也不会对星空构成多大威胁</br>，除非有更强者杀了阴罗。</br>阴罗已是融道巅峰，能杀她的，只有合道，那是道境的第三个层次，这样的强者可不是随随便便就能见到的。　　而在星渊之中，以星渊意志之名起誓，可不是闹着玩的，陆叶曾找段伯打探过这方面的情报，任何一个星渊生灵，都不可能拿星渊意志来开玩笑，立下的誓</br>言一旦没能遵守，那后果都极为惨重。</br>“现在可以了吧？”阴罗急切地望着陆叶。</br>“可以可以！”陆叶笑眯眯地望着她，只觉这小姑娘前所未有的亲切。</br>一道早就准备好的宝血分身从旁边走了出来，眸中溢满了视死如归的表情。</br>阴罗合身就扑了过去，小嘴张开，化作狰狞大口。　　天赋树分身站在一旁，亲眼目睹了这血腥一幕，看的心寒胆颤，毕竟是自己的一道分身，尽管在被吃之前已经收回了心神，可这种感觉还真不是一般人能体</br>验的。</br>吃了宝血分身，阴罗一脸的意犹未尽，站在那里舔着自己的嘴唇，好似在回味。</br>陆叶开口道：“阴罗，以后还要不要吃？”</br>阴罗一怔，然后惊喜地望着陆叶：“还可以吃吗？”</br>陆叶露出为难神色：“可以是可以，不过你要知道，我凝聚这样的宝血分身，消耗也是很大的，而且耗时漫长……”</br>“我补偿你！”阴罗脱口而出，“你要什么，我都给你。”</br>陆叶露出欣慰神色，半年了，小姑娘终于上道了！</br>“我需要道骨！”陆叶开口道。</br>他自身不需要道骨，但他有一个想法却需要大量道骨的支持，眼下那十人在外猎取道骨，虽然有收获，但并不足以支撑他的这个想法实施。</br>“越多越好！不过不是一次性需要很大的数量，而是我需要你持续地给我供应道骨。”</br>“这样啊……”阴罗露出思索神色，“一个月我顶多可以给你一百块道骨，再多的话就不行了，外面那些我若是杀的多了，他们就跑了。”</br>陆叶当然知道道骨是来自外面的那些星渊生灵，阴罗要给他道骨的话，就得去外面杀那些星渊生灵。　　这些星渊生灵如今汇聚在这里，主要是受到那星渊之门的吸引，他们与阴罗的关系也并非简单的上下级关系，因为阴罗是此地的最强者，所以他们名义上是</br>来投靠阴罗的。</br>但实际上，阴罗对他们的掌控力并不强，如果阴罗杀的多了，他们自然不会等死，肯定会投靠附近的其他强者，比如血枭。</br>一个月一百块，是阴罗这边能够提供的极限。</br>已经超过了陆叶的心理预期。</br>“可以！”陆叶点头，“那以后你每个月给我一百块道骨，我半年凝聚一道宝血分身给你。”</br>“半年啊……一个月行不行？”阴罗渴求地望着陆叶。</br>陆叶果断摇头：“你要知道，我凝聚宝血分身很辛苦的，而且每一道宝血分身的缺失都会让我元气大伤，我需要修养。”</br>“那……两个月？”</br>陆叶无语，这小丫头怎地都会讨价还价了？自己教的太成功了吗？</br>略一沉吟道：“三个月吧，三个月我给你一道宝血分身。”</br>“好！”阴罗立刻点头，脸上绽放出笑容：“这也是我们之间的小秘密？”</br>“聪明！”陆叶赞一声。</br>一大一小对视一眼，心照不宣。</br>大半日后，陆叶房间中，十一道身影齐聚一堂。　　“什么事召集我们过来？”紫极问道，他脸上一道疤痕触目惊心，显然是最近战斗中留下的，凭他妖族大妖尊的体质居然都没有恢复，可见那一战的凶险程度</br>。</br>“我意集中一部分资源，优先打造一位九道出来，所以你们的队伍需要进行调整！”陆叶开门见山。　　“哦？”陈五雷眉头一扬，“其实这个想法我也有，咱们眼下整体实力虽然不弱，但终究还是不够强，如果能有一位九道坐镇的话，那猎杀的效率会大幅度提升！我观察了一下，星渊之门那边的十位融道基本没别的动作，他们并不参与争锋，所以实际上在这片区域争锋的，九道是最强的！陆道友这个想法我赞成，回</br>头我们小队猎取的道骨，我会带回来交给你。”</br>他开口说话，杜青莎与常御自然都没有意见。</br>陆叶摇头道：“陈兄误会我意思了，这份打造九道的资源我自己有渠道获得，不需要你们提供，诸位猎取的道骨还是自己使用，提升实力。”</br>“你有渠道……”陈五雷隐有所觉，“陆兄这是与阴罗姑娘谈妥了？”</br>陆叶最近一直在闭关修行，这点他们都是知道的，而且集中资源打造九道的话，需要的道骨数量可不少，他个人不可能有能力获取的，那就只一个渠道。</br>借助此地最强者的力量。</br>“正是！”陆叶也不隐瞒，“阴罗那边会每个月给我提供一百块道骨，足够一个人炼化使用。”</br>“那可太好了。”陈五雷大喜，抱拳道：“那就先祝陆道友早日晋升九道了。”</br>陆叶徐徐摇头：“打造九道的人选我不行，我情况特殊，暂时无法突破，所以才需要你们调整队伍。”说话间，他看向九颜：“师姐你来。”</br>九颜愣了一下：“我？”张了张嘴，似是想说什么，最终还是没说出口。</br>众人也都了然，陆叶会选九颜是理所当然的事，两人的关系众人都看在眼中，只是从没人说破而已。</br>每月百块道骨的资源是陆叶通过自己的办法得到的，他要给九颜用，其他人自然没道理干涉。</br>而他能召集众人说明此事，这是行事坦荡。</br>九颜本是重岳队伍中的一员，如今既要全力晋升九道，那重岳的队伍就少了一人，需要从紫极那边补充。</br>商议妥当，众人各自散去，只有九颜留了下来。</br>陆叶将从阴罗那边得到的百块道骨取出，交给九颜：“不要有什么顾虑，是人都有私心，他们都能理解，等你晋升九道，再全力助他们也不迟。”</br>“我知道的。”九颜点点头。</br>按道理来说，打造九道的人选如果陆叶不行的话，那陈五雷是最好的选择，因为他是七道，可正如陆叶所说，是人都有私心，他也不例外。</br>“那我回去修行了。”九颜开口。</br>陆叶点点头。　　片刻后，九颜的房间中，她检查着这些道骨，暗暗心惊，因为这些道骨的品质太好了，每一块道骨中都有大量道力残留，这无疑说明道骨的主人在临死之前</br>，并没有消耗多少道力。</br>就拿五道修士死后遗留的道骨来说，同样的实力，道骨的品质也是完全不一样的，残留的道力越多，品质就越高。</br>想想也是，阴罗亲自出手，莫说入道层面的，便是那十位围坐在星渊之门旁边的融道，恐怕也抵挡不得。</br>日子忽然变得波澜不惊，陆叶这边除了修行之外，就是每隔三个月给阴罗凝聚一道宝血分身。</br>眨眼间又是半年。</br>陆叶这边收获平稳，反倒是其他人那边有些喜讯传来。</br>九颜已经成功晋升七道了，她运气不错，只是三次尝试便成功打磨出第三道骨，如今正在尝试打磨第四道骨，可惜失败了好几次。　　每一次失败都意味着投入其中的道力消耗殆尽，不但如此，选定的道骨也会破碎，这需要修养，还需要九颜重新借助法门修行那块被选定的道骨，让它变得</br>更坚固，能够承载道力的冲击。　　另外常御也晋升了六道，他是偃甲星空的修士，入道境的时间比其他人要长的多，众人还没有铸就道基的时候，他就是五道了，如今晋升六道也是理所当然</br>的事。　　其他人的实力没太大变化，但打磨道骨这种事，每一次失败都会为后续的成功积攒更多的经验，所以理论上来说，只要运气不是太差，道骨终究有打磨成功</br>的时候。</br>眼下所处环境，又是千载难逢的能迅速获取道骨，积累道力的地方，可以说，这是所有人的机遇。</br>没人懈怠。　　又一次让阴罗吃掉一道宝血分身，陆叶带回道骨，来到九颜的房间前，还未敲门，房门便忽然打开了。prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Sun, 17 Mar 2024 15:13:12 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百二十三章 我们都错了</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/93982824.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百二十三章 我们都错了书架目录存书签“你来的正好，我找你有事。”九颜的神色颇有些振奋。</br>“又突破了？”陆叶大喜。</br>九颜之前已经是七道了，若再做突破，那就是八道！</br>队伍中眼下可还没有八道强者。</br>“不是！”九颜摇头，“先进来说。”</br>说话间，她侧让开来，陆叶迈步而入。</br>少顷，九颜房间中，两人落座下来，陆叶不解道：“你这是遇到什么好事了？”既不是突破，陆叶就有些不明白她怎么这么喜形于色了。</br>九颜笑了笑，玉手一翻，手上出现一物：“是这个！”</br>陆叶看去，发现九颜手上的赫然是一个巴掌大的小伞，不禁疑惑：“天罗伞？它怎么了？”</br>当年在偃甲星空，九颜还未铸就道基的时候，陆叶便将此宝交给她防身了，至今天罗伞也一直在她手上。</br>但按道理来说，天罗伞能提供的防护之力，对如今的九颜已经没有作用了才对。　　根据陆叶以前的种种尝试，属宝内的力量，基本都只相当于一道之力，所以自己这边吞噬火葫内奇火，剑葫内剑气，都才只增加一丝道力，远没有炼化道骨</br>来的有效率。</br>而且当年万象海那边的星渊之门被打开，陆叶曾用火葫对付一个没有道基的牛妖，对方也能挡住。</br>那牛妖就只有一两道之力，能挡下属宝之威，显然是属宝的力量其实不算强。</br>听他这么问，九颜叹息一声：“果然……你能修行道力之后，便再没有催动过属宝了吧？”</br>“没有。”陆叶摇头。</br>天赋树四次蜕变之后，他就已经相当于五道修士了，既然自己出手就有五道之力，哪还需要什么属宝。</br>“我也一样。”九颜苦笑，“可惜我们都错了！”</br>“什么意思？”陆叶茫然。</br>“属宝的威能没有我们想的那么简单，你现在尝试用道力驾驭属宝试试！”九颜开口。</br>“用道力驾驭属宝……”陆叶呢喃一声，紧接着像是想起了什么，神色一动，连忙取出剑葫。</br>道力催动，葫口一震，一道剑光自剑葫之中飞出，但这剑光给陆叶的感觉却跟以前大不相同。</br>以前只有一道之力的剑光虽然也算犀利，却绝无眼下这么森然逼人。</br>“这是……”陆叶的眸子亮了起来。</br>“攻我！”九颜将手中天罗伞一抛，那小伞便滴溜溜在她头顶上旋转下去，伞边缘垂下一道道流苏般的防护，将她整个人罩在其中。</br>陆叶毫不犹豫，直接驾驭着剑光朝九颜攻去。</br>瞬息间的璀璨爆发，剑光消弭无形，天罗伞的防护也光芒暗淡，却没有破碎。</br>“原来如此！”陆叶恍然大悟。</br>九颜收了天罗伞，苦笑不已：“我也是无意间发现的，借助属宝，我们可以发挥更强的力量！”</br>就拿九颜现在来说，她是七道，可如果以道力驾驭天罗伞的话，那能给自身提供的防护就是八道。</br>陆叶这边也一样，他刚才以六道的力量催动剑葫剑光，那剑光爆发出来的杀伤就是七道！</br>“这可真是……”陆叶一时不知该说什么好。</br>几件宝物在手，之前数年一直身处在极为恶劣的环境下，竟不知去动用，简直愚蠢。</br>可他着实没想到，属宝还能这样用。　　正如九颜所说，自从自身能修行道力之后，他便没有动用属宝的想法了，甚至一度产生过用天赋树将剑葫火葫吞噬掉的念头，但考虑到这样吞噬其实增加的</br>道力不算多，这才作罢。</br>所幸现在发现也不晚，若是队伍中出现什么损失再发现此事的话，那可就太糟糕了。</br>一件属宝，视性质不同，能给修士带来一道的杀伤或者防护的提升，这样的提升其实是很大的。</br>“得喊他们回来。”陆叶开口。</br>既然发现属宝这样的作用，自然不能藏私。</br>九颜颔首，将天罗伞交给陆叶，顺手抹除了自己留在其中的烙印：“三件属宝，刚好三个队伍。”</br>陆叶接过。</br>小半日后，陆叶的房间中，除九颜之外，众人汇聚。</br>陆叶将三件属宝摆在面前，然后告知了众人自己的发现，一群人听的眸子放光。　　“两攻一防，都可提升使用者对应的一道之力，但属宝中的威能消耗之后，是需要额外蕴养的，剑葫火葫蕴养的资源我这边还配备了一些，天罗伞的蕴养似是</br>需要大量法力的投入，你们自己看看，该怎么分配，正好三个队伍。”　　虽说属宝的威能不错，但其威能终究是一次性消耗的，所以只能当做隐藏的杀手锏，不可能无限制地使用，尤其眼下的环境，除了天罗伞之外，剩下两件的</br>威能不好补充蕴养。</br>“我拿这个吧。”重岳开口，将天罗伞拿了起来，他本身因为体质特殊，防护极强，有天罗伞作为底牌，防护就更强了。</br>剩下剑葫火葫其实没什么区别，紫极与陈五雷各取一件，如此一来，陈五雷在关键时刻就发挥出八道的实力。</br>花了点时间，各自炼化了属宝，这才再次出发猎杀。</br>如此数日后，正安心修行的陆叶忽然听到阴罗的召唤：“陆叶，快来快来！”</br>陆叶神色一动，阴罗基本不会打扰他的修行，这显然是出什么事了。</br>他连忙动身，来到那大殿中，一眼就看到阴罗坐在自己那宽大的椅子上，正在观瞧面前的一幕如虚影般的画面。</br>那画面中，倒影是附近虚空的景象。</br>段伯不知什么时候已经回来了，正恭敬地站在阴罗身后。</br>彼此照面，段伯只是瞧了陆叶一眼，便垂下眼帘。</br>“这边！”阴罗冲陆叶招手。</br>陆叶毫不客气地走到她左手边坐下，抬头朝那画面望去，一眼便看到密密麻麻的身影。</br>“这是……”陆叶神色一动。</br>“那坏家伙又来了！”阴罗噘着小嘴。</br>她口中的坏家伙，无疑就是血枭，这数十年来，彼此屡次交锋，结果血枭都不敌阴罗，受伤退去，可一旦等他伤势恢复，又会卷土重来，烦不胜烦。　　血枭的目的是争夺这附近的星渊之门的掌控，他的实力与阴罗差距不算太大，所谓一山不容二虎，自然是要分个雌雄的，只有击退阴罗，他才能拥有对星渊</br>之门的掌控权，待至星渊之门打开，星渊侵蚀星空之后，他便可等待机会杀入星空，再至星空破碎后，他可获得巨大好处。</br>可以说，星渊之中，任何即将开启的星渊之门，都会引来如阴罗血枭这样的顶尖融道强者的争夺。</br>这个过程能极大地促进他们这样的强者的晋升突破。</br>“你说过你能帮我的。”阴罗看向陆叶。</br>“义不容辞！”陆叶义愤填膺，好不容易让阴罗立下了誓言，如今的阴罗，几乎可以看成附近星渊之门的守护者，陆叶又怎允许血枭来坏他好事。</br>真让血枭打退阴罗，那以后星渊之门开启，对星空来说可不就不是什么好事了。</br>另外一点，他也想知道，凭自身圣性，能不能压制那个血枭。</br>“不过，阴罗你得护我安全。”陆叶话锋一转。</br>两道融道巅峰交手，他一个七道实在太脆了，随便一点余波都能要了他的命。</br>“放心，绝不让你出什么意外！”阴罗大包大揽下来，且不说陆叶是青君叮嘱要保护的人，就说陆叶本身对她的价值，她也舍不得让陆叶出什么意外。</br>说话间，画面中又出现了另外一波身影，赫然是阴罗这边的十位融道强者率领那数万星渊生灵迎战过去了。</br>陆叶有些紧张地在其中寻找陈五雷等人的身影，可惜一时没找到，也不知他们有没有参与其中。</br>按道理来说，这般大战，陨落者比比皆是，正是富贵险中求的时候，那三个队伍是不会错过的。</br>一边观瞧，一边问道：“阴罗，血枭是从哪里召集这么多人手的？”</br>她这边有这么多人手，是因为有星渊之门的吸引，可是血枭呢？他可没这样的优势。</br>阴罗摇头道：“不知道哦……”</br>陆叶又看向段伯：“段伯可知晓？”</br>段伯嘿嘿一笑：“当然是因为对星渊之门的感应！”</br>“对星渊之门的感应？”陆叶不解。　　段伯道：“你还没有变成真正的星渊生灵，所以并不清楚，这么跟你说吧，在星渊之中，一道星渊之门的出现，就像是黑夜中燃起的一点灯光，随着时间推移，这点灯光会越来越亮，越来越明显，会有更多的星渊生灵感应到，朝这边汇聚，被吸引而来，那些寻常的星渊生灵都会遵循自己的本能，寻找一个合适的强者</br>投靠，若这位强者能够率领他们夺下星渊之门，那么侵蚀星空之后，他们就可以近水楼台。”</br>陆叶了然：“所以血枭根本不需要召集人手，自然会有前去投靠他的？”</br>“不错！”段伯颔首。</br>陆叶又不免担忧：“那会不会引来合道强者？”</br>阴罗是融道巅峰，若来一个合道，那她根本不是对手。　　段伯摇头道：“合道强者不会参与这些琐事，他们基本都在星渊的深处，为星渊开疆拓土，是融道们的事。”prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Sun, 17 Mar 2024 14:10:37 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百二十五章 三年</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/93994831.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百二十五章 三年书架目录存书签血枭圣性之强，远非星空中那些血族圣尊能比，之前的那一次圣性碰撞让陆叶很清楚地察觉到，血枭的圣性比起自己其实弱不了太多。</br>但就是那一点点的差距，对他构成了压制，带来了死亡。</br>此一战，可以说是刷新了陆叶对血祖实力的认知！</br>他一身圣性都来自于血祖残留圣血的炼化，还有那一滴遗留在方寸山核心中的宝血。</br>即便是巅峰之时，他的圣性又能有血祖的几成？一成，两成？还是更多？</br>陆叶唯一可以确定的是，自己的圣性是远不如血祖的，可即便这样，却依然能对血枭形成压制。</br>血枭可是融道巅峰，血祖呢？</br>必然要比融道巅峰更强，所以血祖最起码也是个合道！</br>但之前段伯却说过，侵蚀星空这种小事，合道强者们是不理会的，这个层次的强者都在星渊深处，那为什么血祖当年会打进星空中？</br>心有疑惑，此刻没工夫去问了，陆叶静心炼化血枭死后的遗泽。</br>偌大血海迅速收敛，连带着陆叶的圣性也在迅速提升。</br>一日后，陆叶才开始炼化血枭死后残存的道力，这还是陆叶第一次见到道力以这样的形态留存，那一团团金色明显都是道力的凝聚。</br>只不过这种形态下，道力维持不了太久，正如段伯之前所说，数日就会消散。</br>如今虽只过了一日，可已经有不少道力消散了。</br>段伯与阴罗各据一角，静心炼化。</br>陆叶也加入其中。　　虽说他如今对道力没有太大渴求，因为他的实力已经走到自身的极限了，再多的道力都没办法带来提升，可这东西终究多多益善，眼下用不到，以后却是需</br>要的。</br>倏一开始炼化，陆叶就感觉到不同。</br>以前炼化那些道骨，因为有天赋树的原因，效率很高，但还从来没有高到这个程度！</br>血枭死后残留的道力似乎极为精纯，而且极为凝练，炼化起来非常轻松。</br>只一日时间，陆叶一身道力居然就增加了大几百道！</br>不过随着时间流逝，这种效率在逐渐变弱。</br>数日后，陆叶检查自身道力，积累已近三千道力，这让他暗暗咋舌，要知道数日前，他一身道力才一千两百左右的样子，这可是他数年时间的累积。</br>如今一个融道巅峰的遗泽，只炼化了其中的一小部分，居然能有这么大的收获。</br>可惜自身底蕴没有提升，依然还是只能驾驭七道之力。</br>放眼星空，他恐怕是最特殊的一个入道了，绝没有哪个入道层面的修士能有这么多道力。</br>阴罗与段伯返回了青宫，那边战场的大战也结束了，只剩下一些林林散散的战斗还在持续着。</br>陈五雷等人也早在一日前回到青宫去了，他们三个队伍在这一战中得了不少道骨，如今自然是要赶紧炼化。</br>血枭之死让这一片区域变得平和了许多，但也只是相对而言。</br>受即将开启的星渊之门的吸引，不时地便有星渊生灵朝这边汇聚，小范围的战斗几乎每一日都在爆发，频繁至极。</br>陆叶除了自身修行之外，便是每隔数月去一趟星渊之门处，与树老简短沟通，确定情况。</br>悠悠哉，三年过去了。</br>三年时间，三个队伍九位修士，实力都有变化。</br>陈五雷已经晋升八道，手持属宝，爆发之下可发挥出九道的实力，可以说，这样的提升无疑让他的队伍有了更强的自保和杀敌能力。</br>紫极晋七道，余者除了陈力还维持着五道之外，其他人皆晋六道！</br>陈力的运气着实不怎么样，或许也是底蕴比起其他人稍微差一些，一次次打磨道骨，换来的却是一次次失败。</br>他也不气馁，每当自身道力积累过两百，就会尝试一次。　　至于九颜，早在陈五雷之前就已经晋升八道了，如今正在冲击九道，从阴罗那边获得的资源她一人独享，自然有更多的尝试机会，只是到底什么时候能成功</br>，她自己也说不准。</br>但只要九颜能够晋升成功，那队伍中就将拥有第一位九道强者。　　陆叶更想知道的是，如果九颜晋升九道之后，再驾驭属宝，会不会能有十道之力，如果是这样的话，那基本可以说是融道之下无敌了，到时候队伍的实力必</br>将迎来一个质变。</br>阴罗的道骨供应是不会中断的，到时候还可以选择另外一人，比如陈五雷，助他晋升九道。</br>如此一个个打造下来，队伍众人早晚都能成就九道之身。</br>其他人进展的都不错，陆叶这边也还行，虽说修行效率是慢了一些，但终究有积累。</br>唯一麻烦的一点就是天赋树的燃料有些不太够用了。</br>当年在那巨红星上，天赋树的燃料储备到了一个极限，之后没多久便开始了蜕变，这么些年陆叶一直没有补充，一直在消耗着。</br>尤其是进了星渊，消耗比以前更多一些，这些年下来，燃料储备已经到了一个警戒线。</br>火系资源还有一些剩余，但那得留下来给火葫备用。</br>所以当务之急，陆叶得寻个办法补充天赋树。</br>这也好办，星渊中的环境虽然与星空大不相同，但那指的是星渊气息的充斥，其实就各种天体来说，星渊与星空是没什么区别的。</br>星渊中也有太阳。</br>附近就有一个，陆叶只需过去一趟，自然能如愿以偿。</br>不过七道的实力孤身行动，终究有些不保险，所以陆叶决定在出发之前去找一下段伯。</br>请他为自己护法。</br>数年的相处，陆叶与段伯姑且也算是熟悉了，平时无聊的时候，陆叶还用天赋树分身陪段伯一起下棋，多少有些交情。</br>所以面对陆叶的请求，段伯毫不犹豫地拒绝了：“不去！”</br>陆叶眨眨眼：“您老可想好了。”</br>段伯哼道：“要去自己去，老夫忙着呢。”</br>陆叶不劝，只是屈指一弹，一滴宝血飞出，迅速化作宝血分身，一旁的阴罗当即两眼放光，啊呜一口就咬了过来。</br>自从杀了血枭，从他那里得了巨大好处之后，对宝血的消耗，陆叶就不是很在意了。</br>星渊中有一个血枭，就有第二第三个，以后遇到的血族只会越来越多，圣性的提升和补充不是难事。</br>“阴罗，我要是死了，你可就没吃的了。”陆叶朝阴罗打了个眼色。</br>阴罗立刻看向段伯。</br>段伯额头青筋直跳：“你小子！”</br>这几年下来，他哪里还看不明白，陆叶一手宝血分身早就将阴罗治的服服帖帖了，偏偏对此他还没什么办法。</br>也是想不明白，都这么长时间了，陆叶身上为什么还没有沾染星渊气息，依然维持着那种星空中独有的纯净。</br>段伯终究还是带着陆叶一起出发了，阴罗发话，他也抗拒不得。</br>望山跑死马，星空中赶路同样是这个道理，好在有段伯赶路，陆叶根本不需要分心，只管自身的修行就成，也不会浪费时间。</br>一月后，一老一少抵达那大日前。</br>这一轮大日与陆叶当初去过的巨红星可不一样，这是一轮正处于巅峰状态的星体，其中弥漫出来的灼热高温，绝非当初的巨红星可比。</br>但陆叶如今的实力也已脱胎换骨，而且天赋树已经四次蜕变，从这一轮大日中补充燃料应该没问题。</br>如果在星空中，陆叶还要考虑会不会影响到附近的界域，毕竟每一个界域中生灵的生存，都依赖太阳的光照，但这里是星渊，就不必顾虑那么多了。</br>在段伯的带领下，两道身影直接掠进大日内部，足以让日照巅峰退避三舍的剧烈高温，在道力的护持下也变得温和。</br>直抵那太阳极深处，陆叶才停下身形。</br>感受四周的灼热，心中满意。</br>以后补充天赋树燃料就不必如以前那么费心费力了，没有燃料就找一轮大日即可，无论星空还是星渊，都有很多可以选择的目标。</br>天赋树的威能催动，无形根须弥漫而出，疯狂朝四周延伸。</br>这还是天赋树四次蜕变之后，陆叶第一次这么施为，立刻感觉到不同，天赋树如今延伸出来的根须，比以前更有韧劲，而且更长更细密了。</br>那一条条根须延长了数千上万里之地，还没有停止，直到几万里之后，这才没了后劲。</br>以陆叶所在为源点，大日内部，方圆几万里地界，都被天赋树的一道道根须贯穿充斥。</br>下一瞬，陆叶便感觉庞大澎湃的热量自无数根须之中吞噬而来，储备在天赋树内。</br>他甚至能感受到天赋树的如饥似渴……</br>段伯就站在一旁静静观瞧，可即便是以他的眼力，也瞧不出太多所以然，只知陆叶不知催动了什么法门，正在疯狂吞噬大日内的灼热。</br>一月之后，陆叶才徐徐睁开眼睛。　　四次蜕变后的天赋树，燃料的容存量上比起以前无疑要庞大的多，这一月时间的疯狂吞噬，陆叶估摸着自己接下来如果不出什么意外的话，十几二十年都不</br>用为燃料发愁了。</br>招呼一声段伯，一老一少朝青宫方向返回。　　两人身后，那一轮大日的亮度，比起一月前明显有了差距。prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Sun, 17 Mar 2024 14:10:35 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百二十七章 幻灭星系</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94014113.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百二十七章 幻灭星系书架目录存书签一阵颠沛流离，陆叶感觉整个人好像进入一个喘流的隧道中，前方有极为强大的牵扯力传来，牵引着他的身形。</br>四周竟是一片绿莹莹的色彩，看不到其他人的身影。</br>陆叶不敢有什么妄动，这明显是树老那边在发力接应，这个时候任何动作都可能引发一些不必要的意外。</br>随波逐流……</br>感知中，好像过去了好几天时间，四周绿色的光芒都逐渐暗淡，就在陆叶隐隐有些担忧的时候，整个人忽然一轻，星空的气息萦绕周身！</br>他连忙拿定身形，转身回望，只见身后的虚空一层层涟漪剧烈跌宕起伏，旋即一道道熟悉的身影自那涟漪中凭空出现。</br>正是与他一起在星渊中流浪多年的众人。</br>法力一催，陆叶将众人身形稳住，还没来得及说什么，便感觉数道气息朝这边迅速接近过来。</br>陆叶偏头望去，视野第一时间落在来的几人身上，但紧接着，注意力就被这几人身后的一幕景象吸引了过去。</br>其他人莫不如是！</br>只因在那几人身后，一座规模巨大的城池悬空，城中各处，数量庞大的修士正忙的热火朝天，整个城池给陆叶的感觉，就像是一个匍匐在那里的狰狞巨兽。</br>看到这悬空的城池，陆叶第一时间就想起了偃甲星空中的战堡。</br>心中一动，是了，树老既然已经知道星渊入侵之事，不可能毫无准备。</br>这样一座战城也不可能无缘无故正好出现在这个位置，看样子，自己不在的这些年，星空中发生了很多变化。</br>陆叶方才看到的那几人此刻也到了众人近前，个个都是日照之身，为首一人气息深邃至极，显然是个日照巅峰。</br>比起当年没有晋升道境的紫极等人，他丝毫不逊，甚至还要略胜一筹的样子。</br>“诸位道友，辛苦了。”他微微颔首。</br>“原来是古兄。”重岳立刻认出了对方的身份，主要来的这人名头太大，放在以往的星空，那绝对是实力能进前三的强者。</br>其他人基本也都认识他，纷纷见礼。</br>九颜的声音传入陆叶耳中：“是黄龙界界主，古云流。”</br>她怕陆叶不认识对方，特意告知。</br>陆叶确实不认识对方，但重岳话一出口，他便已经洞察了古云流的身份。</br>“奉树老之命，前来迎接诸位。”古云流又开口道。</br>“树老！”陆叶神色一动，他最初以为树老会直接将他们这群人接应进轮回树内，可现在看来并非如此。</br>古云流看向他：“我知道诸位道友有很多疑问，且随我回战城一同拜见树老，届时自有分晓。”</br>紫极好奇道：“树老如今就在那战城中？”</br>古云流一笑：“树老有分身坐镇战城！”　　众人顿时了然，若说这世上谁的分身最多，那绝对是轮回树无疑，他的分身遍布星空各个角落，数量之多数都数不过来，这战城中有一道分身坐镇，自不出</br>奇。</br>当下众人便随着古云流朝战场飞去。</br>“陆兄，久违了！”前行途中，一个跟随古云流一起过来迎接众人的年轻人来到陆叶身边，赫然是古笙。</br>多年不见，他也晋升日照了。</br>想想也不奇怪，他与阿卜罗当年在修罗场中霸占了榜一榜二，实力独一档，天资绝顶，晋升日照对他来说不是难事。</br>修罗场关闭之前，陆叶与他们二人还约定去探索一处秘境，结果陆叶被天修罗族接应走了，只剩下他跟阿卜罗两人，后来一无所获。</br>“古兄好久不见。”陆叶笑着拍了拍他的肩膀，终于又见到了以前熟悉的面孔，这才让他有了一种回到星空的真切感，“恭喜古兄晋得日照！”　　古笙苦笑：“区区日照，在你面前又算得了什么？”他可是听闻过陆叶以前做下的大事，对比自身，简直遥不可及，这让他感觉有些受挫的同时，又添一份追</br>赶之心。</br>“老罗怎么样？”陆叶随口问道。　　古笙愣了一下，这才反应过来他口中的老罗是阿卜罗，当即道：“他也晋升日照了，最近这些年，星空灵能越来越活跃，修行起来比以前也简单的多，他比我</br>还要更早晋升一些，如今他跟着古蛮界的前辈，在另外一处战城汇聚。”　　星空灵能变得活跃，修行变得简单，这都是大势降临前星空的改变，每个星空都是一样的，但随着星渊的入侵，这种好事会逐渐消失，继而修行起来越来越</br>困难。</br>偃甲星空便曾经历过这样的事。</br>“这战城是树老吩咐打造的？”陆叶问道。　　古笙颔首：“是，当年万象海之变，你与九颜岛主一起消失不见，后来各大灵岛一起审问那个被你擒住的敌人，得知了一些不得了的信息，随后树老降下了谕</br>示，我们这才得知大势降临的真相，这些年来，整个星空都在为未来的灾劫做准备。”</br>“那就好！”陆叶松了口气。</br>原本他还忧虑三五年时间不够准备的，但现在看来，倒是不用担心太多，树老必定曾经经历过一次星渊入侵的事，有他老人家在，当然会未雨绸缪。</br>“那这里是黄龙星系？”陆叶又问道。　　“不是，这里是幻灭星系，算是星空的边缘地带了。”古笙回道，“距离我黄龙其实很远，只不过最近有一条虫道打通了两个星系之间的联系，来往方便，而</br>此地又是星空的薄弱处之一，所以黄龙奉树老之命，召集人手，镇守此处，那边的战城便是为此打造的。”</br>星渊入侵前的两大征兆，一个是星空灵能变得活跃，修行简单，另外一个就是虫道的大量滋生。</br>这对星空修士来说其实是好事，因为大量虫道的诞生，意味着来往各处会变得更方便。</br>若非虫道连通，黄龙界无论如何都不可能坐镇这边，毕竟距离太远了。</br>说话间，一行众人抵达战城。</br>从远处看，只觉这战城规模巨大，进了里面方知这战城不但大，而且打造的森然有度。</br>整个战城几乎可以说是一艘超级战舰，若有必要，是完全可以开赴进战场杀敌的。</br>陈五雷左看看右看看，忍不住叹了口气。　　对比偃甲星空的一座座战堡，这边的战城无疑打造的更好一些，这也是没办法的事，偃甲星空那边是在星渊入侵之后才开始打造战堡的，事起仓促自然比不</br>得这边的早有准备。</br>偃甲星空当年若有这样的战城，在最后一战绝对能坚持更长时间。</br>战城一处庭院中，一颗小树扎根此地，这样的小树放在外面寻常至极，任谁也瞧不出什么特别的地方。</br>但古云流带着众人来到此地，却是恭恭敬敬对着那小树行了一礼：“树老，诸位道友已归来！”</br>那小树顿时一阵摇曳，树身上弥漫光芒，隐约有人影从中显露。</br>待至光芒散去，小树已经消失不见了，原地多了一个唇红齿白的童子，看起来只有七八岁大小的样子。</br>而且这童子貌似还有病在身，脸色苍白。</br>陆叶一脸惊愕：“树老？”</br>“是我。”童子笑着点点头，“不必惊讶！”</br>陆叶怎能不惊讶，在他的印象中，树老的形象是一个睿智和蔼的老者，怎么也没办法跟眼前这个小童子联系到一起。</br>古云流在一旁解释道：“树老已进入了轮回的阶段，再加上将你们从星渊中牵引回来，所以……”</br>童子摆摆手，示意他不必多说。</br>陆叶这才了然，将他们这些人星渊中接应回来，树老是付出巨大代价的，他脸上的苍白就是证明。</br>至于童子的形象，这是轮回树进入轮回的标志，倒是与陆叶等人无关。　　当年杨青就跟陆叶说过，轮回树万年一轮回，每当此时，都是他最虚弱的时候，所以轮回树才会挑出一些人选，赐下印记，如此，当轮回树虚弱之际，这些</br>成长起来的强者就可以保护他。</br>毕竟至宝的名头还是很吸引人的，总有一些人想趁这个机会，看能不能炼化至宝。</br>“坐下说吧，我想你们应该有很多想知道的事。”童子说话间，直接一屁股坐在了地上。</br>古云流早有准备，取出蒲团分发给众人。</br>一群人便呈扇形，围坐在树老面前。</br>树老打量了一下陈五雷三人，稚嫩的脸庞上露出和蔼的笑容：“还要先欢迎三位远道而来的客人，若是不介意的话，以后这一元星空就是你们的家。”</br>陈五雷抱拳：“树老仁慈，我等正有此意。”</br>“方才还未请教，三位是……”古云流略有些好奇地望着陈五雷等人。</br>他是黄龙界主，见多识广，可说起来还真没见过陈五雷等人，此刻听树老话中之意，明显有些非比寻常。</br>陆叶道：“陈兄三位是另一元星空的幸存者，他们的星空十多年前被星渊入侵破灭了。”　　古云流神色一震，尽管这些年已经从树老那里知道了许多以前从未听闻过的秘辛，也知道了星空不止一个，可他还真没想到自己这么快就能见到别的星空的</br>修士。　　而且对方的星空就在十几年前被星渊入侵破灭了。prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Sun, 17 Mar 2024 13:14:54 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百二十八章 五大破绽</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94014116.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百二十八章 五大破绽书架目录存书签“失礼了。”古云流歉意颔首。</br>“无妨。”陈五雷摆摆手，“逝者已逝，未亡者唯一能做的，就是替他们报仇雪恨，所以我们跟着陆道友来了这里！”</br>“一定有机会！”古云流抱拳：“届时还要陈兄多多帮衬。”</br>陈五雷等人虽然对抗星渊入侵失败了，但终究要比他们有经验的多，有这样的老将过来帮衬，对本星空是有很大帮助的。</br>“好说。”</br>陆叶转头看向童子：“树老，星渊入侵已不可避免，但我一直都有些地方搞不明白。”</br>“什么事？”</br>“对星空来说，星渊是个什么样的存在，对星渊来说，星空是什么？星渊又是以何种方式来入侵星空的？”陆叶一股脑问出了许多问题。　　“星渊啊……”树老露出回忆的神色，“说起来，你这些问题我也回答不了，因为我根本没去过星渊，但是在很多万年前，曾有人给我描述过一些事，或许可以</br>解答你的疑惑。”</br>这般说着，他白白嫩嫩的小手一拂，众人面前空处立刻荡漾起一层层涟漪，仿佛一片虚幻的海水。</br>“这就是星渊。”树老开口说道，“你们可以将它想成无边大，而且还在依然不停的扩张之中。”</br>说话间，他抬手一点，那一片虚幻海水内部，立刻多出一个个蓝色的虚幻球体。</br>“而这些，便是一元一元的星空，可以说，每一个星空都在星渊的包裹之中，如果星空足够坚稳，自然相安无事，但如果星空出现了破绽……”</br>大多数蓝色球体消失不见，只剩下了最后一个，而在众人的观瞧下，那个虚幻球体的表面忽然出现了一个个光点。</br>“星渊的气息就会顺势侵入！”</br>虚幻的海水顺着那一个个光点侵入了蓝色球体之中，很快蓝色球体各处出现了不一样的颜色，逐渐扩张……</br>“直到一个极限时……”</br>蓝色的球体忽然破碎开来，化作无数部分，融入各处。</br>众人看的心情沉重，树老演示的东西很简单，但如果将这种演示代入星空的破碎，那就令人痛心了。</br>最后星空破碎的场景，也不由让陆叶想起了在星渊中的一些事。</br>他们在赶往青宫方向的路上，途径了一部分偃甲星空的残留地，遇到了合堪战堡的楠堡主，后来才联系上杜青莎等人。</br>当时杜青莎等人就推测星空破碎后，被分裂成了许多部分，融入到了星渊的不同位置。</br>与树老方才的演示无疑能够印证。</br>“所以说，星渊的入侵根源还是星空的破绽。”陆叶有所了然，“那么这些破绽是怎么出现的呢？”　　树老道：“星渊气息的侵蚀是一方面，另外据说星空中还有一个很特别的存在，它们是一种类似星兽的存在，能够隔空感应到星空的气息，而它们有一种奇特</br>的天赋，可以打破星空的隔绝，主动制造破绽，这种特别的存在被称为星空毁灭者！”</br>陆叶徐徐摇头：“这倒是没见过。”</br>不过星渊巨大，他们闯荡过的地方终究只是很小的一部分，星渊中的生灵他们见过的其实也不多。</br>“那么本星空有多少破绽？”陆叶又问道。</br>树老道：“现在能够确定的破绽是五处，这都是上次星渊入侵时曾经出现过的，我也分别做了部署和安排，但这一次到底有多少破绽，暂时还不得而知。”</br>两次入侵，情况未必完全一样，或许这么多年下来，星空又出现了新的破绽也说不定。</br>“万象海有一处？”陆叶问道。</br>“正是！”树老颔首，“当年虫族去万象海，就是动用了一些手段撬动了那里的破绽，所以星渊之门才会打开！”</br>陈五雷这个时候开口问道：“敢问树老，上一次星渊入侵，本星空是如何抵挡的？”</br>陆叶也好奇这个问题，当即支棱起耳朵。</br>“上一次……”树老眸中的追忆神色更浓，“想要抵挡星渊入侵，那就要解决星渊之门，星渊之门无法破碎，只能封堵，或者等它自然消失。”</br>陈五雷颔首，星渊之门是会自己消失的他自然知道，偃甲星空那边第一道出现的星渊之门，就是维持了几十年之后忽然消失了。</br>没人知道它是怎么消失的，就如同没人知道它是怎么出现的一样。　　“五处破绽，其中有三处的星渊之门是自然消失的，另外两处……各有至宝之力封堵。”树老说话间转头看向陆叶，“万象海那边的是星宿殿，当年那里并没有</br>万象海，因为星宿殿才出现了万象海，可以说这个星空奇观其实是至宝力量造就出来的。”</br>果然……</br>陆叶其实有这方面的猜测，因为之前那星渊之门就是被星宿殿的投影封镇了，如今听了树老之言，确定自己猜的没错。</br>“还有一件在天罡星系那边，其名乾坤鼎。”</br>陈五雷皱眉道：“至宝之力确实强大，但如何能够驾驭？并且用之封镇星空的破绽？”</br>偃甲星空也有至宝，就如那砂壶，最后星渊之门异变的时候，砂壶之力曾经显露过，可惜无法遏制星空的破灭。　　偃甲星空那边的修士对至宝的力量是驾驭不了，只能在关键时刻凭借一些特殊的方法请动一丝丝至宝的威能，按他现在的认知来看，那一丝威能爆发出来，</br>差不多有融道的水准。</br>“事在人为。”树老徐徐开口，“曾有人以至宝合道，虽未完全成功，但在那一瞬间也可驾驭至宝之力，做出自己想做的事。”　　他轻描淡写一句话，却让所有人心头一震，恍惚间，似能看到遥远的历史画卷中，一位位强大的先贤视死如归，哪怕知道希望渺茫，也以至宝合道，只为那</br>一瞬间驾驭的至宝力量。</br>不知多少强者的失败，才换来了其中两位的侥幸成功。　　“但很多万年过去了，哪怕是至宝的力量也不是永恒的，星渊的气息感受到了这一点，所以蠢蠢欲动。”树老的语气沉重，“不过对比上次，这一次我们的处</br>境要好很多，且不说有了上次的经验让我们有了提前应对的准备，就说你们的归来，这也是上次星渊入侵时，本星空没有的优势！”</br>陈五雷对这番话感受尤其之深。</br>偃甲星空当年被星渊入侵的时候，可是连一位道境都没有，最初遇到的敌人虽然不算强大，却也不知消耗了多少人手才慢慢将他们磨死。</br>换他们现在任何一个人，都可以轻松将那些来犯之敌斩杀，保全有生力量，那些战死的修士未来都可能晋升道境，成为抵挡星渊入侵的助力。</br>“不过依旧不可大意，星渊之门一旦开启，若没办法封堵的话，那星渊的入侵就永不会停止！”</br>“树老，如今星空的五处破绽，除了这里，万象海和天罡星系，还有两处在哪里？”</br>树老道：“一处在长月星系，一处在玄霜星系。”</br>陆叶想了想，这两个星系他完全没听过，显然都是不怎么出名的，换句话说，这两个星系没什么像样的强者。</br>“万象海那边无需操心。”陆叶沉吟道，“我这边会安排妥当，星渊之门就算开启，短时间内也不会出现太强的敌人。”　　这一点在偃甲星空那边已经得到证明了，星渊之门似乎是有通行极限的，最初的时候，只有一些不算强的星渊生灵可以通行，但随着时间流逝，星渊之门扩</br>张，才逐渐能让更强者过来。</br>万象海那边有花慈坐镇，三宝如意钱威能之下，莫说入道，便是融道应该都抵挡不了。</br>至于能不能挡住合道……陆叶也不知道。</br>而只要能挡住星渊入侵最初的攻势，那本星空的修士就有机会进入星渊气息弥漫之地修行，继而铸就自身道境，进入道境！</br>“其他地方……”</br>古云流道：“此地由我黄龙界领衔坐镇，倒是需要诸位道友分出几人留守助阵。”</br>陆叶点点头：“这个没问题。”</br>从星渊回来的人有十一个，五处破绽，每处破绽最少能分两人，对于全员七道之上的众人来说，应对最初的星渊入侵根本不是难事。</br>甚至说，最初的阶段还要有意纵然一下，让星渊气息侵蚀进来，否则本星空修士都不好修行。</br>“天罡星系那边我准备安排方寸山过去。”树老开口，“方寸山为至宝，正好省了打造战城的繁琐，眼下已经有不少人手聚集在方寸山了。”</br>陆叶眼前一亮：“树老安排周详。”</br>确实，方寸山可以镇守一处，这可比耗费大量财力物力和人力打造的战城有用多了。</br>“不过方寸山唯有你可以驾驭，所以还得你跑一趟，而且那边还缺最后一部分有待融合。”树老开口。</br>他不提这个陆叶都快忘了，一直待在星渊中，远离星空，西部的融合确实没记住。</br>算算时间，应该差不多了。</br>只是……</br>“驾驭方寸山赶赴天罡星系，时间上来得及吗？”陆叶问道。</br>树老微微一笑：“很充裕，如今虫道遍地，星空各处来往都很方便。”　　“那就好。”prev目录next首页书架搜索纠错纯净安卓请安装本站明月中文客户端内容完整 防丢的小说APP下载APP终身免费阅读© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Sun, 17 Mar 2024 13:14:53 +0000</pubDate></item></channel></rss>