<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>人道大圣</title><description></description><item><title>第两千一百七十七章 宴兄果然神勇无双</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94712243.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百七十七章 宴兄果然神勇无双书架目录存书签被偷袭斩伤，惊怒之下这个血族融道不可能留有余力，所以这一下绝对是他的全力爆发。</br>三十道的实力……比起当初的蛮山无疑更强，这家伙晋升融道应该有几年时间了。</br>但今日的陆叶，同样比当时更强！</br>十八块道骨在体内熠熠生辉，二十七道的实力对比敌人也只差三道而已。</br>再者，蚍蜉的增幅也给他带来了一道之力的提升，换句话说，陆叶如今是能轻松发挥出二十八道之力的。　　当初他拿天赋树分身做尝试的时候，便给他增幅了一道之力，今日将康兴三人都收进了蚍蜉空间，却依然只是一道，陆叶隐隐怀疑，蚍蜉的增幅，不但跟被</br>收容的修士人数有关，同样与实力有关。</br>这么来看的话，哪怕他收了三个九道进去，顶天也只能给他带来两道之力的增幅。</br>这件在整个斑斓内都鼎鼎大名的道器，对他而言，确如鸡肋。</br>脸色无悲无喜，与那血族融道交锋数次，虽落下风，却并不狼狈。</br>“怎么可能？”裴丹一脸惊骇莫名。</br>从交手的反馈感，他可以确定一件事，那就是陆叶并不是融道，只是个入道而已，因为陆叶的道力不够凝聚。</br>可一个入道，怎么可能拥有这么强的实力？</br>他已经认出来了，这个诡异的人族，就是己方这次要找的那个人，也是他潜藏数日想要寻觅的目标。</br>飞廉让虫母调动大军攻星，便是为了这个人！</br>根据虫母提供的情报，此人身负蚍蜉，大概能发挥出二十道的实力，但如今方知，虫母推断有误，这哪里是二十道，差点都能跟自己打平手了！</br>裴丹震惊，宴鸿何尝不震惊？</br>他一时以为陆叶是个融道，否则怎么可能与裴丹打的你来我往，想想自己之前居然还有招揽陆叶的想法，一时心头羞愧。</br>可他想不通，一个融道，怎么会伪装成入道在战场上四处杀敌。</br>这会没工夫去深思，他虽重创，却依然有杀敌之心，眼看陆叶落入下风，立刻前来相助。</br>有陆叶做牵制，他只要足够小心，应无太大问题，毕竟裴丹身上也是有伤的，虽然伤势不重。</br>交锋片刻，裴丹更怒，爆喝一声：“你们死定了！”</br>一点血光炸开，凶猛血海四方席卷。</br>与陆叶实力相差不多，想要尽快斩杀，就只能借助血海了，否则这样打下去，还不知要多久才能分出生死。</br>至于在旁边窜来窜去的宴鸿，他还真没放在眼中，只要解决了陆叶，宴鸿随手可杀。</br>血海绽放的瞬间，宴鸿就脸色大变，急呼道：“陆兄且退！”</br>方才的诸多凶险，竟让他一时忘记对手是个血族了，此刻想退，哪里还来得及，话音刚落，就被裹进其中。</br>遭了，宴鸿脸色沉冷，本就有些不是对手，那血族融道还将血海铺展开，这下他跟陆叶恐怕真要同赴黄泉。</br>血海另一个位置处，陆叶却是神色平静，眸中甚至有些跃跃欲试。</br>与宴鸿的担忧不同，他其实一直在等这一刻！</br>对阵血族，他一直都有天然的优势，当初他能助阴罗斩杀融道巅峰的血枭，凭借的就是对血族圣性的压制。</br>这个血族融道不是很强的样子，所以圣性方面肯定不如血枭，他随时可以压制对方。</br>但若无血海遮掩，许多事情解释不清。</br>在血海内就无所谓了。　　当年在本星空内破碎方寸山的血祖，绝对是极为了不得的血族强者，陆叶一身圣性都来自血祖，哪怕只是继承了一部分，在这星渊之中对阵血族也依然能占</br>据优势。</br>静立原地，陆叶做出一副慌乱模样。</br>忽有阴森的冷笑声传出，四面八方，让人无法辨别真正的来源。</br>“死！”侧面处，裴丹的厉喝声传出。</br>换做旁人，必然已被吸引了注意力。</br>但陆叶却是将身子转向另一个方位。</br>真正的杀机……来自这边！　　果不其然，血色之中，血族的身影已经显露，探手朝陆叶头颅处抓了过来，乍一眼见陆叶并没有被自己的伎俩迷惑，不免吃了一惊，暗道这个人族的感知竟</br>敏锐如斯。</br>此时固然可以退去，避免与陆叶的正面交锋，但先前交手已让他摸出了陆叶的实力，自是不惧。</br>身为更强的一方，哪有避战的道理？</br>一身道力狂催，探出去的大手间不容发间错开了陆叶的刀光，直接扣住了他的脑袋，锋锐指甲嵌进头骨中，只需再一用力，便能将陆叶的脑袋捏爆！</br>裴丹脸上的冷意更浓，几乎已经能预见陆叶身死的那一幕。</br>然而就在他准备发力时，忽然身子一僵，有莫名的惊悚和恐怖自心中升起，一同降临的还有一种无形的压制，手中的力量陡然消散了大半。</br>涣散的刀光在这一刻变得无比凝实。</br>“你……”裴丹的眼珠子瞪如铜铃，难以置信地望着面前的陆叶，实在想不通为何这个人族身上忽然迸发出那般浓烈的圣性。</br>便是本族的那几个老祖，身上的圣性也没有这般恐怖！</br>刀光如雪。</br>裴丹的惨叫声传出，只一刀便被重创。</br>陆叶正待赶尽杀绝时，忽然心头一动，一脚踹去，将裴丹踹飞。</br>前方不远处，循声摸过来的宴鸿提着长枪，还没反应过来到底发生了什么事，便看到一道模糊的身影从前方撞了过来。</br>只从身形的隐约判断，他便认出这应该是那个血族融道。</br>不带犹豫的，他一枪朝前刺出！</br>没打算将对方怎么样，只是本能的反应而已，但这一枪却是正中裴丹后心窝处，没有丝毫阻力，透胸而出！</br>宴鸿怔在当场，天可怜见，他真的只是本能的反应而已。</br>“宴兄做的好！”陆叶的声音响起时，已追杀而至，一刀横斩，在裴丹万分不甘的注视下，将其枭首。</br>血海崩散开来。</br>偌大一片范围，只有重创的裴丹，满面鲜血甚至连头骨都有些微微凹陷的陆叶，再加上裴丹的残尸。</br>“宴兄果真神勇无双，此番能杀得此獠，多亏宴兄。”陆叶目光炯炯地望着宴鸿。　　“呃……”宴鸿眨眨眼，脑子有些迷糊，听着陆叶的吹捧，总感觉哪里有些不对，可重伤之身，他也没精力去多想什么，只是默了一下，将长枪从裴丹的尸体</br>中抽了出来。</br>“宴兄先请回去疗伤。”陆叶看他状态不好，连忙劝慰一声。</br>宴鸿点点头，这一下是真的死里逃生，对阵融道，他根本没想到自己能活下来，方才已经抱了死志的。</br>“陆兄你伤的怎样？”他又关心地问道。　　陆叶此刻一脸鲜血，明显方才在与裴丹的交手的时候受了伤，闻言抬手抹了一把脸，更加狰狞了：“没什么大碍，血族融道已死，消息传出，必定军心大乱，</br>眼下正是扩大战果的时候，宴兄，回头再叙！”</br>是扩大战果的时候，也是杀敌夺骨的好时机，错过这次机会，下次再想遇到可就难了。</br>说完之后，陆叶便提着长刀闪身离去，朝敌军最密集的地方杀去。</br>眼下他的实力暴露大半，正好可以借着这个机会收割一波。</br>他也有想过，要不要趁此机会去找紫英，助她杀了那个飞廉，若如此，那虫血二族大军必然要溃败。</br>但紫英终究不是阴罗，他并不愿在一个不熟悉的人面前暴露自身圣性的秘密，所以此事便知能作罢。</br>没了血族融道，只凭那些入道层面的修士，凭他眼下实力，根本无人能挡，所过之处，一片血雨腥风，无有一合之敌。</br>杀敌，拆骨，不断地重复。</br>“陆兄，我们不行了。”忽然一个声音传入耳中。</br>陆叶听出那是康兴的声音，连忙顿住身形，查探蚍蜉空间。</br>三个角落处，康兴三人依然盘坐在那里，但肉眼可见地，每个人都身躯战栗，脸色苍白。</br>“怎地？”陆叶急忙问道。</br>康兴虚弱回应：“陆兄，我等道力已经耗尽，恐无力支援了。”　　陆叶恍然，蚍蜉对驾驭者的恐怖增幅不是无缘无故得来的，是需要被收进内部空间的三个修士的道力来支持，而且看康兴三人的状态，蚍蜉的拥有者一旦与</br>敌动手，他们三个道力消耗会很大。</br>再联想之前，自己若是战死的话，那康兴三人也要跟着一起死！</br>“无妨，你等先且歇息，不用再催道力支援了。”陆叶连忙说道，三人给他带来的助力，就只有一道之力而已，没了血族融道，这一道之力有没有都无所谓。</br>“陆兄小心。”康兴回了一句。</br>提刀继续杀敌，陆叶感受到了自进入星渊之后从未有过的快乐，只觉这眼前全都是俯首可拾的道骨，他只需伸伸手就能得到。</br>另一片巨大的血海中，飞廉正与紫英交锋。</br>两位融道交手不是一次两次了，对比实力而言，紫英强上一筹，但飞廉凭血海相助，却要比紫英稍强一线。</br>简单来说，这两位打起来，除非某个人犯什么大病，否则就是一场持久战，谁也奈何不了谁。　　这一次交锋依然如此。prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Mon, 22 Apr 2024 16:16:24 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百七十九章 紫英的指点</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94718131.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百七十九章 紫英的指点书架目录存书签定了定心神，紫英开口道：“此番你与宴鸿联手斩杀融道，坏了敌人大计，守土有功，回头我会亲自上报本星为你二人请功。”</br>战盟这边的战功获得，不单单只有上缴无用的道骨，如此次参与守护战星的大战，立下功劳的，都有分量不等的战功。</br>尤其是陆叶与宴鸿这般，以入道斩融道，成为战事的关键一环，战功尤为丰厚。</br>到了这会儿，紫英也约莫理清了这一战的来龙去脉。　　敌军攻星之时，除了飞廉，还有另外一个融道暗藏，只待飞廉牵制住自己便会发难，在没有融道援军的前提下，己方必定会损失惨重，极有可能防线崩溃，</br>继而丢失蓝水。</br>但虫血二族怕是怎么也没想到，那个融道居然被宴鸿与陆叶给联手杀了。</br>所以敌人才会急匆匆撤军。</br>只从这一战的结果来看，陆叶与宴鸿是真的立下了不世之功。</br>不过……　　略做沉吟，紫英开口道：“陆叶，道器蚍蜉是斑斓内的古老遗物，眼下各族的炼器师虽然能够炼制一些道器，但根本无法与蚍蜉相提并论，它……很贵重，也</br>很珍稀！”</br>“有所耳闻。”陆叶应着，不知紫英怎么忽然跟自己说起这个。　　“不，你并不清楚。”紫英摇头，“这么说吧，蚍蜉是斑斓内三股势力都想争夺的宝物，迄今为止，斑斓内总共出现了四件，其中我人族战盟一件，巨人族那</br>边一件，虫血二族那边两件，如今你又得了一件，那就是第五件了。”</br>这第五件其实也是那四件其一，只不过陆叶不说，紫英自然不知。</br>陆叶闻言皱眉：“蚍蜉虽然厉害，但也只是道器而已，对入道有用，对融道未必有用吧？怎地三方势力都想争夺？”</br>听紫英话中之意，蚍蜉这件道器，显然没他想的那么简单。</br>而之所以说此宝对融道没大用，主要是自己的体验，这道器只能给他带来一两道力量的增幅，换其他融道来用，恐怕效果也不大。　　紫英沉默了一下，叹息一声：“我只能告诉你，蚍蜉不单单只是一件最顶尖的道器，它还有更大的牵扯，所以任何一件蚍蜉面世，都会引起三方势力的强烈关</br>注！”</br>“更大的牵扯！”陆叶知道紫英与自己说这些是好心，既没有说明，那肯定是有一些顾虑。　　“若你是世家后辈，如宴鸿那般，有家中长辈照拂，那也无妨，但你既只是前不久才流落斑斓，孤苦无依，身怀蚍蜉，便如三岁小儿闹市之中怀揣重金，而且</br>经由此前一战，虫母那边必定已经有了判断，知道你拥有蚍蜉，日后你在任何一个战区，恐怕都要被敌人重点关注。”</br>紫英把话说的这么清楚，陆叶若还不明白那就是傻子了。</br>当即抬手朝胸口处扣去，直接将蚍蜉取了下来，双手奉上：“大人镇守蓝水劳苦功高，蚍蜉既这般重要，那便献于大人，还请大人笑纳。”</br>在动用蚍蜉之前，他就知道，这玩意一旦暴露，自己是守不住的。</br>而且康兴等人之前也跟他说过，若将蚍蜉上缴给本星那边，是可以得到很多好处的，别的不说，保他晋升融道肯定没问题。</br>陆叶早有想过这个事。</br>左右都是保不住，如今紫英既然主动提了，那交给她也无妨，想她一个堂堂融道镇守，怎么也不会让自己吃亏了。</br>眼见陆叶这般姿态，紫英失笑：“收起来吧，我不是要你的蚍蜉！”</br>陆叶讶然地望着她。</br>“我只是与你说一些实情，如何选择在你自身，而且就算你要交，此宝也不是交给我的。”紫英话中明显有些指点之意。</br>“那应该交给谁？”陆叶问道。</br>“本星的几大顶尖世家，都是可以选择的对象，不过黄家并不需要，因为他们已经有一件蚍蜉了。”</br>“宴家？”陆叶征询。</br>他与宴鸿多少算是有些交情，如果想搭上宴家的路子，宴鸿这边无疑是很好的选择，到时候可以请他牵线搭桥，想来宴鸿也是很乐意的。</br>“宴家……不错！”紫英微微颔首，又认真地看着他：“你当真舍得？”</br>她能感觉出来，陆叶刚才要将蚍蜉交给她的时候，居然没有半点不舍之意，这放在任何一个入道身上都是很不可思议的。</br>毕竟蚍蜉的增幅对入道来说太恐怖了，哪个入道在体验了蚍蜉之力后能不动心，这可是能让入道拥有匹敌融道实力的宝物。</br>可陆叶方才的表现就很出人意料，好像对他来说，蚍蜉是一件可有可无之物。</br>“蚍蜉强大，但对我来说，此宝也是一个烫手山芋。”</br>紫英面露赞赏：“知进退，懂取舍，你很不错，放心，回头你与宴家交接的时候，我去帮你谈。”</br>“多谢镇守大人！”陆叶虽察觉到了紫英的拉拢之心，可依然诚恳道谢。</br>并肩而行，一路朝蓝水赶回。</br>机会难得，而且紫英看起来是个很好说话的，陆叶便问了一下离去之法。</br>可得到的结果却让他失望，因为就连紫英也不知怎么离开斑斓，整个斑斓内的所有修士，就没人知道这件事。</br>此地好像是一个真正的囚笼，所有落入其中的修士，无论实力强弱，都被困顿其中。</br>“大家都在找寻离开之法，那些融道巅峰们比你更急，因为他们不离开斑斓，就没办法晋升合道。”</br>“在斑斓内没办法合道？”陆叶惊疑问道。</br>紫英摇头：“似是有一种限制，可能是斑斓的主人留下，不跳出这个窠臼，就无法超脱。”</br>陆叶这才明白，为什么整个斑斓都没有合道强者了，原来还有这方面的原因。</br>蓝水战星外，战场已经打扫干净，但先前一战，盟卫多有折损，更多人受伤，都在蓝水之中养伤。</br>返回战星后，陆叶便与紫英分开了。</br>一处山清水秀之地，诸多阁楼屹立，其中一栋阁楼中，四道身影盘坐成一圈，正是陆叶与康兴三人。</br>因为之前消耗太大，所以直到此刻康兴三人都没有恢复过来，个个脸色惨白。</br>陆叶虽然已经没什么大碍了，但还是佯装着伤势不轻的样子……这也是一个入道该有的状态。</br>这阁楼，便是紫英安排给他疗伤用的。</br>大战结束，自然到了分赃的时候。</br>望着面前的一堆道骨，康兴吞了吞口水，却依然摇头：“不行不行，这太多了。”</br>摆在他面前的道骨没有细数，但少说也有一两百块的样子，而且从道骨的色泽来看，都是一些品质极为不错的道骨，换句话说，其中蕴藏的道力丰沛。</br>他们何曾一次性见过这么多道骨？</br>真要他们自己去战场厮杀的话，能有这一半收获就不错了，而且还要冒着巨大风险。</br>“此次多亏三位鼎力相助，康兄，这是你三位应得的，勿要推辞。”若非顾虑到他们三人的炼化速度，陆叶还可以给更多。　　但道骨这东西是没办法长时间保存的，一旦取出，其中蕴藏的道力就会缓慢流逝，所以就算陆叶给他们更多，他们也来不及炼化，到时候只会造成不必要的</br>浪费。　　康兴道：“陆兄，我们三人就只是催动了下道力……”那么简单的事，任何人都可以做，他们三个甚至做的不够好，因为本身积蓄的道力不够多，所以维持的</br>时间不长，对此，康兴心中有愧，一直担心会不会误了陆叶的事。</br>“是啊。”姜玉凝接话道，“这些道骨太多了，我们三人受之有愧。”</br>“给你们就拿着。”陆叶将道骨往前推去，“不用担心分润不均，我已经留下了自己应得的。”</br>见他态度坚决，康兴便知不好再推脱下去，点点头道：“那我等就却之不恭了，多谢陆兄！”</br>“这才像话。”陆叶颔首，“此战之后，战区应该会平和一段时间，趁此机会赶紧疗伤修行吧，说不得什么时候又会爆发战事。”</br>陆叶也要疗伤，当然是对外宣称而已。</br>一栋阁楼，分上下三层，有好几个房间，四人各自入住。</br>三楼处，陆叶盘坐，将此番所获道骨全部取出，霎时间面前堆成半人高。</br>这一下是真的吃了个饱，一战收获，跟他进入星渊至今的所获总和都差不多。</br>天赋树的威能催动起来，无形根须延伸，刺进那一块块道骨之中。</br>疯狂吞噬！</br>天赋树的树叶上，一道道金色纹路不断生出，陆叶只觉自身道力在以前所未有的夸张速度积累。</br>前后只半个时辰，陆叶便又重新睁开了眼睛。</br>面前的一堆道骨都已耗尽道力，取而代之的，是天赋树上一大片金光灿灿的树叶，看起来极为喜人。</br>没法细数，但他估摸着，自己这一身道力积攒应该破万了。　　这个数字是任何一个入道都无法企及的，因为即便是九道修士，体内也只有五块道骨，每一块道骨顶多积蓄两百道力，换言之，入道修士能积攒的道力极限</br>，就只是一千而已。</br>但真正做到这一点的入道，几乎没有，因为道力积攒到一定程度，九道们就会尝试融道了，这个过程对道力的消耗极为严重。　　上万之数，那是遥望不可及的。prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Mon, 22 Apr 2024 15:14:05 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百九十章 紫英的意图</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94804679.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百九十章 紫英的意图书架目录存书签战死三人之后，鹤翼营众多修士明显变得谨慎了许多，他们意识到，阵势虽强，但并非无敌，若是不够小心的话，依然是会死的。</br>而在见到阵势根本没有被破的迹象之后，围聚上来的虫血二族修士一时进退两难，但在虫母的命令下，还是咬牙杀了上来。</br>事已至此，只有放手一搏，根本没有退缩的余地！　　另在虫母的调度下，附近的虫血二族修士都在急速朝这边赶赴，虫母显然也意识到了，融道层面之下，这座阵势能发挥出来的作用太强，不想办法将它解决</br>了，己方不知要战死多少。</br>眼见此景，令官勃然大怒，也急忙传令，调动附近修士前来相助。</br>霎时间，神鹤所在之处，竟成了双方兵力交锋的焦点。</br>这区区方圆数千里范围内，几乎每时每刻都有敌我双方的修士战死。</br>这般局势下，便是鹤翼营也轻易脱身不得了，陆叶只能领着麾下修士奋力搏杀。</br>大战开始之前，没人会想到战事会发展成这样，打着打着就变成这样了，如此情形，莫说令官左右不得，便是虫母也一样。</br>双方的兵力源源不断地朝这片区域注入着。</br>鹤翼营也陆陆续续地开始出现伤亡，在这样的战场上，十道之力的修士并非是不死的，便连王勋这样的都受伤了，更不要说其他人。</br>直到某一刻，虫血二族的大军忽然如潮水般退去，这样的举动无疑是很不明智的，就像双方正在角力，其中一方却突兀收手，势必要出现大量战损。</br>但虫母却这么做了。</br>无他，巨尺战星的修士终于抵达战场！</br>不怪他们行动慢，实则是紫英动作太快，直接动用那座行宫将整个蓝水的兵力都带了过来，而且一来就展开了攻势。</br>紫英也考虑过，让巨尺战星这边先行一步，如此便可以卡住时间，双方同时抵达战场，联手之下，行事无疑更加稳妥。</br>但虫母的眼线太隐秘了，巨尺那边有任何动作都瞒不过虫母的探查，所以无论巨尺战星是否先行，只要它这边一动，虫母就会有所察觉，继而开始防范。</br>只能让蓝水抢攻，不给虫母继续完善部署的时间，等待巨尺的汇合。　　行宫旁，令官长呼一口气，不断令传四方，命大军追击，第一阶段的任务算是完成了，虽说蓝水这边付出了不少代价，但托鹤翼营的福，损失比预想中要好</br>很多。</br>这一次的攻星战，鹤翼营算是立了大功了。</br>片刻后，在十多个顶天立地的巨人族修士率领下，诸多巨尺战星的修士抵达战场，无需交流沟通，悍然杀向前方，加入战斗中。</br>大战如火如荼之时，鹤翼营却急流勇退，撤了下来。</br>战场边缘地带，一营修士安静端坐，各自手上都抓了两根新鲜道骨，拼命炼化吸收。</br>陆叶这边同样如此，不过只是做做样子。</br>但他整个人都热气腾腾，仿佛一只被煮熟的虾子，肌肤泛红。</br>不到一个时辰的大战，鹤翼营所有人都消耗巨大，毕竟那样激烈的战事，任谁都不敢有所保留，道力的消耗比任何时候都要严重。</br>而作为阵势中枢的陆叶，则承受着所有的压力，换任何一个入道来，早就承受不住了，可即便凭他眼下底蕴，之前也差不多快到极限。</br>所以才会带人撤下来。</br>整个鹤翼营战死不到十位，相对而言，战损不算大，眼下巨尺的援军来了，虫血二族尽显颓势。</br>不过让陆叶关注的是另外一个方向上的战斗。</br>距离太远，看不见，只有凶猛的余波从那个方向如浪潮一样连绵传来。</br>那是紫英与飞廉的战场！</br>他一直都不知道紫英发起这次攻星的目的，如果说单纯是为了报复上次的战事，显然是说不通的。</br>他隐隐感觉，紫英心中有个计划，至于这个计划是什么，就无从得知了。</br>融道考虑的事，陆叶操心不上，他要做的，就是怎么得到更多的好处。</br>蓦然间，他转头朝一个方向望去。</br>因为那个方向上，有一道强横的气息忽然出现，极速朝紫英与飞廉所在的战场掠去。</br>是融道！</br>敌人的援军？</br>不对，哪怕虫母及时求援了，敌方融道来的也不会这么快，既如此，那就只有一种可能了。</br>巨尺战星中的那位巨人族融道！</br>陆叶暗暗惊骇，这下不但蓝水战星倾巢而出了，巨尺战星搞不好也是倾巢而出！</br>这是要杀飞廉？</br>紫英与飞廉实力在伯仲之间，如果加上这个巨人族融道的话，或许有机会，仅仅只是有机会。　　同层次的修士交锋，血族其实不是那么容易死的，血海可以遮掩身形，血遁术可以用来遁逃，除非提前布下天罗地网，否则即便是紫英与巨人族融道联手，</br>也未必能够得手，毕竟飞廉不是死人，打不过他肯定要跑。</br>就在陆叶这么想着的时候，那边争锋的余波忽然变得猛烈许多，显然是巨人族融道加入了战斗中。</br>虽说看不清局势，但以一敌二，飞廉应该不会好过，此刻只怕有些捉襟见肘。</br>陆叶暗暗皱眉，如果是他是巨人族融道的话，此刻必然不会去参与紫英的争锋，而是杀进战场大开杀戒。</br>相对于一个未必能够斩杀的血族融道，那些入道们无疑更好杀一些。</br>不过似是听到了他的心声，那激烈的战场中，忽然分出了一道强横气息，直朝血云战星的方向掠来。</br>然后陆叶就看到一道流光裹挟着一具矫健的身影轰落进血云战星中！</br>这一瞬间，陆叶终于洞察了紫英的意图。</br>她的目标，从来都不是飞廉，因为她也知道血族的难缠，就算与巨人族融道联手，也未必能够得手。</br>所以她从始至终的目的，都只有一个。</br>那就是躲在血云战星中的虫母！</br>相对于随时可以遁逃的飞廉而言，虫母是无法轻易逃走的，虫巢是它的根基，但同样是它的窠臼。</br>这一瞬间，陆叶脸上浮现出一抹惊色，连忙高呼一声：“都小心了。”</br>紫英要杀虫母，那接下来的大战，必然会有所波及。</br>与飞廉的争锋不一样，那种争锋的余波在远处，波及不到这边，可血云战星就在不远处，到时候余波肯定很凶猛。</br>而且……陆叶还知道，与虫母争锋，并非肉身上的较量，而是神魂上的死斗！　　因为虫母的特殊性，一般它是不会轻易离开虫巢的，而且它本身即便是融道，其实肉身也没有多少战斗能力，而相对于肉身能力的缺失，虫母的厉害之处在</br>于神魂！</br>所以这会是一场魂战。</br>紫英……何等英勇！若说她与飞廉的交锋还有容错率，但选择与虫母交锋，不是你死就是我亡，没有第三种可能。</br>陆叶却没有露出太多忧虑，因为他知道，紫英既然这么选了，那必然是有把握的。　　果不其然，随着紫英身形落进血云战星中，整个战星都一阵剧烈动荡，很快，便有强大的魂力波动从战星深处传了出来，不过因为虫巢的隔绝，所以这种波</br>动对外界并没有造成太大影响。</br>陆叶很想去看看情况，但他知道，实力差距过大，贸然接近，肯定没什么好下场，只能按捺，静静等待。</br>战场上，随着巨尺援军的加入，本就处于劣势的虫血二族大军愈发有些不堪了，若非所有虫族对虫母足够忠诚，此刻只怕已经有人遁逃。</br>虫族不逃，飞廉没有下令，血族自然也不会逃，两族修士在战星之外拼命组织防线，却错漏不断。</br>血云战星内，那魂力波动无时无刻不在跌宕。</br>足足半个时辰后，忽有凶猛至极的魂力骤然席卷，那魂力宛若一根根无形针刺，冲击四方。</br>哪怕是在战场边缘处修整的鹤翼营众人，也被这余波冲击的脑海微微一疼。</br>整个战场的喧闹，陡然静谧了一瞬，所有人无论敌我，动作都在这一刻变得僵硬至极。</br>陆叶神色一凛，意识到虫巢中那两位的争锋应是到了关键时刻，否则不会有这样的变故出现。　　而且这般情形，极有可能是虫母落了下风，因为虫血二族大军距离虫巢更近一些，他们受到的冲击影响要更大，虫母但凡还掌握战斗的节奏，都不会允许这</br>样的事情发生。</br>魂战的余波越来越猛烈了，有青色的氤氲之光自虫巢深处跌宕开来，仿若水波，层层朝四周荡漾。</br>陆叶等人只感觉自己好像一下子落入无边无际的海洋中，身子正在随着浪潮起起伏伏，一时晕头转向，神思不属。</br>他们这边都这般情景，战场中正在交锋的敌我双方修士更是不堪，不少修士都晕晕乎乎的，被稀里糊涂取了性命。</br>那氤氲的光环还在跌宕，不知过了多久，才轰然爆发出一股狂潮。</br>与此同时，一声刺耳的尖叫声从虫巢深处传出，持续了好几息时间，这才戛然而止，战场之上，有一个算一个，全都表情痛楚，脸色苍白。</br>陆叶霍然起身，强忍心中不适，望着血云战星。　　那整个战星就像是一个裂开一道缝隙的鸡蛋，有一道光芒隐隐从中折射出来。prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Mon, 22 Apr 2024 15:14:04 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百八十章 你们谁叫陆叶</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94718708.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百八十章 你们谁叫陆叶书架目录存书签这么多道力，除去要留下备用的，陆叶估算自己差不多可以打磨成八次道骨，换言之，这一战之后他能提升八道的力量。</br>这不比什么蚍蜉带来的提升大多了？</br>心情振奋间，陆叶当即便要施为，只不过还未动手，便忽然想起一事。</br>大战之时，他得到过一次星渊赐福，与前两次得到的星渊赐福有些不一样，这一次在恢复自身伤势后，那股奇妙的力量还依然存在着。</br>只不过之前一直都有事要忙，陆叶也没做理会，毕竟连天赋树都没有焚灭它，那就说明这股力量对自己并无坏处。</br>直到此刻想起。</br>陆叶当即凝神查探起来。</br>青羽跟他说过，星渊赐福能得到的好处多种多样，不能一概而论，只不过具体都有些什么好处，青羽也不知道，因为她只是听闻，自身并没有遇到。</br>前两次的星渊赐福，都只是让陆叶的肉身变得更强大一些，聊胜于无。</br>这一次不同！</br>能感觉到，那股奇妙的力量在体内流淌着，如一道热流，自身更能轻易地控制它，但陆叶一时间有些摸不着头脑，这力量到底有什么用呢？</br>仔细揣摩了半晌，依然不得而知。</br>可以问问宴鸿，他是宴家的人，对这方面应该了解的比较多。</br>传讯出去，等了片刻却是没有回应。</br>陆叶估摸着这家伙要么在疗伤，要么在炼化道骨，极有可能是在疗伤，因为如果只是炼化道骨的话，不会收不到信息。</br>自己的伤势是假的，可宴鸿的伤是真的，哪怕他是个入道，之前伤势也够他修养一段时间了。</br>至于康兴三人，估计问了也白问，他们肯定没有遇到过什么星渊赐福。</br>既无法探明，索性暂时搁置，回头再说。</br>陆叶选定了一块骨头，徐徐往其中注入道力，开始打磨道骨。</br>不出意外，伴随一声响动，那块骨头没能承受住道力的冲击，粉碎开来，但很快又重新凝聚。</br>这样的事他已经历过不知多少次了，早就习惯。</br>然而让他感到极为意外的是，就在那块骨头重新凝聚的短暂过程中，体内那一道热流居然像是受到了什么吸引，径直投入了那块骨头中。</br>破碎的骨头凝聚完整之时，竟有了一些奇妙的变化。</br>仔细审视，这块骨头竟给人一种通透圆润之感。</br>打磨过那么多次道骨，能不能打磨成功，陆叶已经有了一些心得，毕竟这些经验都是在一次次失败中积累起来的。</br>所以一看这块骨头此刻的状态，陆叶便生出一种极为强烈的感觉——再打磨一次，必定不会失败！</br>循着心意，道力徐徐注入其中。</br>片刻后，陆叶露出欣然神色。</br>道骨真的打磨成功了！</br>不是一发入魂，而是两次成功，这样的几率也是很少见的。</br>但这一次明显不是运气，而是与那股奇妙的热流有直接的关系，思量了一下，陆叶恍然大悟。</br>隐约知道这一次星渊赐福给自己带来的好处是什么了，竟是能极大地提升打磨道骨的成功率，其效果，跟服用星辰果有些类似！</br>陆叶甚至怀疑，如果自己早一点意识到这件事的话，主动将那股力量注入被选定的骨头内，必然能够一发入魂。</br>星渊赐福居然还有这样的好处？陆叶喜上眉梢，对比之前两次所获，这好处才是他最需要的。</br>他要打磨的道骨数量太多了，光靠道力的积累，无疑是个极为漫长的过程，可如果能每一次都打磨成功，那就能极大地减少需要的道力和积累的时间。</br>只可惜，星渊赐福的好处好像是随缘的，没有选择的余地。</br>如今十九道骨，二十八道之力，道力剩余大量，自当再接再厉，高歌猛进。</br>一次次失败换来的成功，让陆叶的实力一点点地提升。</br>二十九道，三十道……</br>待至三十一道的时候，陆叶忽然察觉到了一些异常。</br>因为这一次打磨道骨耗费的道力超出了之前的记录，差不多用了一千五百的样子，要知道他之前打磨道骨平均下来，每一块道骨的消耗是一千数。</br>这一下就提升了一半的消耗，明显不太对劲。</br>是偶发事件，还是说随着实力提升，打磨道骨需要消耗的道力更多了？</br>无法确定，只能再多打磨几次道骨看看。</br>直到将自身可用的道力消耗的差不多，陆叶才停了下来。</br>三十四道之力，二十五块道骨，对比之前，提升了七道之力，与预期有些差距。</br>最大的原因就是实力超过三十道之后，打磨道骨所需的道力忽然增加了不少。</br>道骨越往后打磨，难度越大，这件事陆叶是知道的，这也是许多八道修士难晋升九道的原因，因为最后一块道骨的打磨很困难，需要一些运气的成分。　　可他以三花之力点燃自身道火，焚炼己身，走了一条与常人不同的路，道骨破碎后会重新凝聚，变得更加坚韧，理应没有这种限制，可实际上，他还是遇到</br>了。</br>仔细回想，最初他打磨道骨的时候，只需五百左右的道力就可以打磨成功，之后变成了一千，如今变成了一千五……</br>这么搞下去，四十道之后岂不是要两千道力才成一次？</br>五十道六十道呢？</br>一百道呢？</br>陆叶忽然有些头大，说不得自己以后想提升一道之力，要耗费上万道力，这可就要命了。</br>不过转念一想，若是能得与这次星渊赐福相同的好处，那一下就能节省上万道力，似乎也不错的样子？</br>情况没这么糟，因为随着自己实力提升，能杀的敌人会更强，到时候以入道斩融道，收获不会少，能得到星渊赐福的机会也会更大。</br>宽慰了自己一阵，陆叶这才好受一些。</br>“轰……”地一下，一阵地动山摇的动静传出。</br>“敌袭！”康兴惊怒的声音从二楼处传出。</br>陆叶一惊，连忙闪身从窗口处跃出，紧随着他的身影，康兴三人也各自现身，左右警惕打量。</br>不过很快陆叶的眉头便皱了起来。</br>因为并非敌袭，方才的动静，只是有人触动了阁楼的防护法阵导致的，陆叶等人在这里疗伤修行，自然都是开启了法阵的，以免有人打扰。　　正常情况下，有人来访，会提前传讯联系，即便联系不上，也只会轻扣阵法，好让陆叶等人得知，就好似轻轻敲门，在不惊扰主人的前提下让他们知道有客</br>来访。</br>至于是否出面接待，那就要看陆叶等人的意愿了。</br>但方才那一下可不是轻轻敲门，对比而言，更像是踹门。</br>阁楼前方，两道身影，一老一少。</br>少在先，是一个少女模样的女修，生的很是靓丽，身段也极为出众，穿着一件杏黄长裙，勾勒窈窕腰身，身上诸多亮眼饰品，看着便出身不凡。</br>少女身后，一个额前生有大包的老者静立，双手拢在袖中，两眼似开似阖。</br>陆叶四人现身的时候，他只是扫了一眼，便垂下眼帘。</br>陆叶望着这个老者，眉头微皱，那少女虽然瞧着很不凡的样子，但应只是个入道，反倒是这位看起来面容奇特的老者，定是融道无疑。</br>一个入道带了一个融道过来，陆叶心思一转，对这二人的身份隐约有了些猜想。</br>“你们谁叫陆叶？”少女目光扫了一圈，清脆开口，不过很快便似是得到了身后老者的传音，一下子看向陆叶：“你是？”</br>陆叶沉了沉眉：“是我，这位姑娘有何贵干？”</br>少女光洁的下巴一扬，修长白皙的颈脖都露了出来：“我叫孙芸！”</br>果然……</br>前几日跟着紫英回来的路上，他还特意打探过本星的那几个顶尖世家，共有四家，黄，宴，孙，周！</br>少女叫孙芸，那必然是孙家的人了。</br>这才几日功夫，居然来的这么快，而且一来就直接跑来找了自己，显然是与蚍蜉脱不了干系。</br>陆叶可以确定，孙芸此来，意在蚍蜉！</br>“我不认识姑娘。”陆叶冷着脸。</br>任谁在家里好好的被人那样踹门，心情都不会太好，得亏他不是在疗伤或者修行的关键期，否则极有可能被干扰到。</br>对方行事这般没有礼仪，陆叶当然不会给她什么好脸。</br>“我是孙家的！”孙芸眉头皱着，小脸上有些怒容，在她想来，自己报出名字，对方肯定要毕恭毕敬，以前她遇到的人都是这样子，却不想今日却不太一样。</br>常年的养尊处优让她性情自傲自大，还真没见过陆叶这样的。</br>“孙家的名头好大，真是吓死人了。”</br>一个阴阳怪气的声音忽从不远处传了过来。</br>众人循声望去，只见一道流光迅速掠来，落到近前，露出两人身影。</br>一个年轻男子，笑容满面，给人一种如沐春风之感，与孙芸一样，身后同样跟了一个老者。</br>又是一个融道！</br>这又是哪家的？陆叶惊疑不定，不过很快他就知道答案了。　　因为孙芸就如被踩了尾巴的猫一样跳了起来：“周谷，怎么到哪都有你，你跑来蓝水干什么？”prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Mon, 22 Apr 2024 14:13:05 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百八十二章 蓝水，龙潭虎穴</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94726907.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百八十二章 蓝水，龙潭虎穴书架目录存书签陆叶抬眼一看，连忙起身：“宴兄！”</br>宴鸿居然来了。</br>这让他有些意外，他之前联系宴鸿没得到回应，便知他在疗伤中，如今来看，宴鸿的伤势并没有完全恢复的迹象，脸色依旧苍白，可不知跑了过来。</br>许是通过什么渠道得到了消息。</br>“宴大哥！”周谷和孙芸也急忙起身，周谷脸上的笑容消失，反而有些惴惴不安的样子，就连一直挺嚣张的孙芸，见了宴鸿也不禁缩了缩脖子。</br>陆叶冷眼旁观，暗暗觉得好笑。</br>他却不知，这三位年纪相仿，基本上算是一道长大的，但从小到大，宴鸿都是几大世家中最出色的那个后辈，无论周谷还是孙芸，都曾被他给揍过。　　只不过自入道之后，宴鸿便活跃在各处战区，磨砺己身捞取战功，周谷与孙芸则是安居本星，反正如他们这样的世家后辈，不缺修行所用，根本不用自己去</br>冒险。</br>来之前，两人便知宴鸿也在这里，还特意打探了一下，得知宴鸿之前重伤，如今正在疗伤中，还以为不会见到他。</br>谁知宴鸿这会儿居然不请自来。</br>两个在陆叶面前高高在上的世家子，顿时如见了克星一样，唯唯诺诺起来。</br>“宴大哥，你怎伤的这么重，快这边坐！”孙芸献殷勤一样走过去搀扶住宴鸿，将他扶着坐下。</br>“原来宴大哥也在蓝水，早知如此的话，我应先去探望一番的。”周谷懊恼无比。</br>宴鸿冷哼：“难得你还有这一片好心。”</br>周谷忙道：“宴大哥哪里的话，我与大哥虽非同姓，但自小一起长大，可谓骨血相连啊。”</br>宴鸿道：“那你倒是说说，方才谁在口出狂言，威胁我陆老弟？”</br>这就陆老弟了……</br>之前宴鸿虽也有意交好陆叶，可还从未这么称呼过他。</br>周谷讪笑一声，目光朝孙芸看去。</br>孙芸表情一僵，伸手挽住了宴鸿的胳膊，撒娇道：“宴大哥你听岔了，没有人威胁，我们正在跟陆道友闲聊呢？”　　宴鸿冷着脸：“莫要以为我不知道你们在想什么，你们两个虽然天资不错，可自修行至今便没进过战场，要那蚍蜉作甚！真以为有了蚍蜉便可压黄之涣一头了</br>？便是我也没这个把握！”</br>“是是是。”周谷不住地颔首，“宴大哥教训的是，是我跟芸妹不懂事了。”</br>宴鸿脸色稍霁：“蚍蜉是我宴家的，你们可有异议？”</br>此言一出，无论周谷还是孙芸，都脸色一僵，若非碍于宴鸿往日淫威，两人只怕要当即翻脸。</br>而且他们也没想到，宴鸿把话说的这么死，搞的他们一点转圜的余地都没有。</br>“宴大哥，我奉了家母之命……”孙芸期期艾艾地望着宴鸿，话没说完，被他一瞪，连忙低下头，委屈道：“知道了。”</br>宴鸿颔首：“伯母那边，我自会亲自去说，放心，不会让你孙家吃亏便是。”</br>“那就好。”孙芸依然低着头。</br>宴鸿又看向周谷，眸光冷厉，威胁之意不言而喻。</br>周谷心中一突，小鸡啄米一样点头：“宴大哥说什么就是什么，我周谷绝无异议！”</br>“如此甚好！”宴鸿满意颔首，挥手道：“战区不安全，你们两个这就回本星吧。”</br>“哦。”孙芸应了一声，领着身后的融道朝外行去。</br>周谷亦是，只不过无人注意的角度，他的眸光变换了几下，仿佛暗下了什么决心，神念涌动。</br>下一瞬，一直在跟在周谷身后的那个融道忽然探手朝陆叶抓来。</br>这一下动手，可以说是猝不及防，任谁也没想到会发生这样的事。</br>陆叶也没预料，本以为这次宴鸿现身，周谷与孙芸肯定要灰溜溜离开，等被那融道一把擒在手上后，这才反应过来。</br>“乙叔，快跑！”周谷欣喜若狂，大叫一声。</br>只要乙叔能带走这个陆叶，那蚍蜉就是周家的了，至于宴鸿之怒……顶多就是被揍一顿，反正死不掉。</br>从小到大，他挨的揍还少吗？</br>乙叔提着陆叶便朝外冲去，陆叶一时都不知道该不该反抗……</br>不反抗的话，肯定要被擒走了，反抗的话，无疑会暴露自己的实力。</br>孙芸已经傻眼了，万没想到周谷居然会这么行事，直到此刻都没反应过来。</br>宴鸿勃然大怒：“周谷你敢！”　　顾不得自己伤重之身，探手擒住一杆长枪便追了出去，但他也知道，凭自己的实力，根本不可能拦住那个乙叔，对方要比他强的多，便是当日他与陆叶联手</br>斩杀的那个裴丹，都不会是这乙叔的对手。</br>“哈哈哈哈……”周谷因为紧张控制不住地大笑，同样在往前冲掠，“宴大哥，回了本星我去找你赔罪，你先绕我这一次，呃……”</br>才刚冲天而起的周谷忽然重重落在地上，跌的灰头土脸。</br>匆忙爬起，定眼一看，顿时傻眼了。</br>因为原本擒走陆叶的乙叔，此刻居然被人打的喋喋吐血，而陆叶却已摆脱了乙叔的控制，安静地立在一旁。</br>认真一瞧，周谷头皮发麻，认出此刻正在狠揍乙叔的，正是蓝水的镇守紫英！</br>“紫英道友还请住手，我只是奉命行事，哇呀……”又一口鲜血喷出，乙叔的胸口都凹陷下去了，看起来极为凄惨。</br>轰地一声，乙叔被打落地上，直接栽进了大地中，半个身子都埋在土里，只留下一双腿在外面，微微抽搐了一下。</br>周谷看的眼角猛跳。</br>“还有一个！”紫英三拳两脚解决了乙叔，目光一转，盯上了站在孙芸后面的融道，闪身杀了过去。</br>那融道本还在惊骇紫英的强悍，眼看乙叔吃亏还有些幸灾乐祸，谁曾想紫英忽然就朝他杀了过来。</br>“小姐小心！”他抬手一推，将还在傻眼的孙芸推至远处，同时急急开口：“紫英道友我没有动手，还请手下留情！”</br>“融道不经通报擅闯蓝水，便是没将我放在眼中！”紫英轻喝着，一掌拍下。</br>那融道艰辛抵挡，却哪里敌的过紫英，整个人顿时矮了一截，一口血水喷出。</br>“我没有啊……”他无比委屈，动手的是那个乙叔，凭什么他也被牵连了。</br>电光火石般的交锋，同为融道，他在紫英面前几乎毫无还手之力。</br>片刻后，乙叔旁边多了一道身影，同样半截身子埋在土里，只有两条腿在外面晃荡！</br>陆叶在一旁吸了吸鼻子，头一次亲眼看到这位镇守大人的勇猛。</br>一旁跌坐在地上的周谷和孙芸如寒冬中没筑窝的鹌鹑，瑟瑟发抖。</br>“下次再有融道敢不经通报便入蓝水，立斩无赦！”紫英冷冷地盯了他们二人一眼，这才转身离去。</br>心中郁气消散大半。</br>直到紫英离去很久之后，依然满场静谧。</br>“还不快走！”宴鸿提醒了一句。</br>周谷与孙芸这才如梦方醒，那两个埋在土里的融道也一骨碌起了身，各自带着自家的少爷小姐，冲出天外，眨眼消失不见。</br>这鬼地方，他们是不敢多留了，方才得亏装死装的像，否则伤势肯定更严重一些，他们也知道，紫英不可能真杀人，但这样被打伤也是很丢脸的。</br>蓝水，龙潭虎穴也，轻易不可入！</br>“让陆兄受惊了。”宴鸿有些歉然地望着陆叶。</br>陆叶摇头：“还要多谢宴兄前来相助。”</br>虽说就算没有宴鸿，凭那两个世家后辈也不可能真的将他怎么样，但无论他选择了哪一家，都会得罪另外一家，到时候他无依无靠地，肯定要被人穿小鞋。</br>但有宴鸿就不一样了，他出了头，这事就跟陆叶没什么关系了。</br>不过如此一来，蚍蜉的去处就只有一个选择，算是有利有弊。</br>宴鸿摇头：“该谢的是咱们镇守大人。”他也是得到消息才赶过来的，如今来看，那消息应是镇守大人让人传来的。</br>再结合方才紫英的举动，宴鸿隐隐知道了紫英的用意，这分明是上次的战事导致这位镇守对世家有了一些不满，趁此机会发泄一下。</br>两个融道护卫受伤，无关痛痒，这事本星那边甚至都不会在意，毕竟他们未经通传就跑来蓝水是事实，紫英要追究也是有理可寻的。</br>略迟疑了一下，宴鸿道：“陆兄，那蚍蜉……可能容我一观？”</br>当日陆叶忽然爆发，与他联手杀了裴丹的时候，他便猜出陆叶身上有这件顶尖道器。</br>这几日若非为了疗伤，早就来找陆叶了。</br>蚍蜉大名，他早有耳闻，可真的还没亲眼见过，不免好奇。</br>“当然。”陆叶将蚍蜉取出，递了过去。</br>宴鸿端肃接过，仔细打量，目中露出痴迷神色，只过了好一会儿，才又端肃地将蚍蜉递还过来。</br>陆叶讶然：“宴兄不想要吗？”　　他既已将蚍蜉交出，就没打算再收回来，这东西他肯定是保不住了，而且此宝对他来说没甚大用，之前就打算交给宴家，宴鸿明显也有这个意思，如今顺势</br>而为也不错。　　至于宴家能给他的好处……宴鸿为人还可以的，应该信得过，不会比那两家的条件更差。prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Mon, 22 Apr 2024 14:13:03 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百八十四章 好处到手</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94738927.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百八十四章 好处到手书架目录存书签陆叶没提，紫英却似是察觉到了他的心思，在一旁开口道：“每月两百块吧，多五十少五十，对你宴家来说没什么区别。”</br>“紫镇守……”宴雍苦脸望着紫英。　　“你宴家家大业大的，还在乎这个？”紫英撇嘴，“还有，你方才提的第四个好处别忘了，回头给陆叶小子一枚你们宴家的家将令，这玩意虽说没什么大用，</br>但有些时候还是有点用的，不过先说好，陆叶小子只持令，不听调！”</br>“紫镇守！”宴雍又喊了一声，很想问问紫英这小子莫不是你失散多年的好大儿？怎地这么为他着想，可考虑自己不是对手，还是没敢问出口。</br>这哪有只持令不听调的家将？这不明摆着占便宜吗？　　“怎地？有问题？”紫英看向宴雍，脸色不善，“外面还有好几波融道在等，你有问题的话我就放行了！当真可笑，此前被攻星不见支援，这会儿都巴巴地跑</br>了过来，真当我紫英没点脾气了。”</br>“没问题！此事我做主答应了！”宴雍连忙点头。</br>可不能让那些融道进来，否则大家争抢起来，没完没了，而且巴巴跑过来的也包括他，他可是听宴鸿说了，之前周家与孙家的融道被揍的很惨。</br>“你有问题吗？”紫英看向陆叶。</br>“我……没问题！”陆叶吸了吸鼻子。</br>“那就行了！”紫英换了笑脸：“宴家喜得蚍蜉，可喜可贺啊。”</br>“呵呵……”宴雍也不知道自己该不该笑，心情复杂的很。</br>默了一下，宴雍又想起一事，开口道：“对了，贤侄想要什么样的道器？”这也是他之前提的条件之一，既然是要给陆叶，那当然要考虑陆叶的意思。</br>陆叶直接拔出了磐山刀：“若有与此刀相似的，自然最好不过，若无的话……那就随意吧。”</br>宴雍认真瞧了一眼磐山刀：“这般长刀并不多见，未必能够寻到，我尽量。”</br>“那就多谢雍叔了。”陆叶欣然。</br>终于把事情谈妥，宴雍这才转头，一脸期待地望着紫英：“紫镇守，蚍蜉……”</br>这蚍蜉如今可是宴家的了！</br>“慌什么！又没人抢你的。”紫英一脸嫌弃的表情，起身道：“都随我来！”</br>率先朝外行去。</br>众人不明所以，只能跟上。</br>很快，几人便出了蓝水战星，外面果然有几个融道，显然都是听到消息赶赴过来的世家强者，通报之后没得允许，也不敢贸然闯入，只能在这里静候。</br>乍一见紫英，皆都欣喜迎上。</br>不过又看到紫英身后的宴雍，个个吃了一惊。</br>宴雍斜睨了他们一眼：“诸位来的有些晚啊，那蚍蜉已是我宴家的了。”</br>几个融道都脸色一变，有人问道：“紫镇守，宴兄此言当真？”</br>紫英颔首道：“当真，已经谈妥。”</br>几个融道都懊恼地叹了口气，再无心情逗留，纷纷转身离去。</br>过得片刻，一道流光从远处迅速接近过来，落到近前，对着紫英抱拳一礼：“大人，找到了！”</br>这般说着，他手心一翻，手中立刻出现一块石头。</br>紫英颔首接过，那修士道：“以前还是很好找的，不过前次大战，波及范围太广，石虫都死的差不多了，我跑了很远才找到一个。”</br>“辛苦了。”</br>紫英说话间，对着那块石头屈指一弹：“装模作样个甚，还不睁眼！”</br>那石头果然慢慢地睁开了一只独眼，赫然便是虫母的眼线，石虫。</br>“看清楚了。”紫英将手中一直拿着的甲片在这石虫勉强晃了晃，“这是蚍蜉！”</br>然后直接丢给了站在一旁等候的宴雍。</br>紫英又把手一指：“这是宴家的宴雍！”</br>宴雍脸色一黑，意识到紫英的用意，急急抱拳道：“紫镇守，告辞了，后会有期！”</br>这般说着，法力一催，裹住一旁的宴鸿便要离去。</br>蚍蜉就是为宴鸿准备的，如今得手，他当然要将宴鸿带回本星。</br>临走之前，宴鸿对陆叶吆喝了一声：“陆兄，什么时候回本星了，记得提前告诉我。”</br>“宴兄珍重。”陆叶抱拳送别。</br>直到宴家叔侄二人从视野中消失，陆叶才收回目光。</br>一旁，紫英已将那石虫随手捏死。</br>陆叶又郑重地对着紫英行了一礼：“多谢镇守大人照拂！”</br>且不说这一次与宴雍的商谈，紫英帮忙取得了更多的好处，便说她特意让人寻来石虫，当着石虫的面将蚍蜉交给宴雍，这对陆叶来说也是一种保护。</br>虫母那边只要得知蚍蜉不在陆叶身上，以后必然会少许多对他的关注。</br>另有一点，紫英最初没让宴雍谈陆叶对宴鸿的救命之恩，反而催促他直接商谈蚍蜉的事，这同样是在为陆叶考虑。</br>因为如果让宴雍先解决了救命之恩的事，那彼此间就没有什么情谊可讲了，到时候就是一场单纯的利益互换，宴雍绝对不会有那么多让步。</br>许多事紫英没提，陆叶却看的透彻，心底对这位镇守颇多感激。　　“应该的，蓝水能守下来，你功劳很大。”紫英淡淡开口，又叮嘱他道：“不过即便虫母那边见证了蚍蜉的易主，但你杀了一个血族融道却是事实，以后出门</br>在外，尽量小心吧，说不得虫血二族对你还是有些关注的。”</br>“是。”　　“另外之前守护蓝水战事，我已上报本星给你请功，应该用不几日就会有结果，最近几日你不要乱跑，先留在蓝水，等宴家那边的好处到位了，你再有计划不</br>迟。”</br>又叮嘱几句，紫英这才离去。</br>不过陆叶隐约感觉到，紫英似有什么话想跟自己说，可最终还是没说出口。</br>她不提，陆叶当然不好多问。</br>返回住处，静坐修行。</br>眼下道骨已经炼化干净，实力相对之前也有了一些提升，不过因为才经历过一场大战的缘故，所以蓝水这边短时间估计是没有战事的。</br>就算陆叶如今深入战场，恐怕也不会有太大斩获。</br>另有一点，紫英在石虫面前将蚍蜉交给宴雍，本意是想告知虫母，蚍蜉已经易主，正常情况下，虫母那边应该不会再多关注陆叶。</br>但唯有陆叶自己知道，即便有了紫英此举，虫母对自己的关注也绝不会少。</br>因为他之前是凭自己的能力，斩杀了一个蚍蜉的上一任主人，在虫母看来，自己身上肯定还有另外一件蚍蜉。</br>交出去一件根本没有意义。</br>所以以后在外行事，还是要易容换貌，在没有足够自保的能力之前，轻易暴露不得。</br>忽忽数日后，宴家允诺的好处到了。</br>由宴家家将送来。</br>不是刀，而是一柄短锤。　　宴家那边显然是找不到与磐山刀相似的道器，只能以这柄短锤替代，不过品质上没得说，是一件上品道器，与宴鸿那长枪是同一个层次的，这也是斑斓内能</br>炼制的道器的极限，视与主人的契合程度高低，能增幅持刀者三至五道的实力！</br>陆叶试了一下，发现这道器对自己完全无用，根本没有一丁点的增幅。</br>在意料之中，毕竟蚍蜉那样的道器对他的增幅也少的可怜，更不要说其他道器了。</br>但他之所以要这东西，并非是为了增幅，而是一种掩饰。</br>以后他在战场上杀敌，有了这件道器，那就更容易发挥一些，许多时候都能有一个合适的解释方向。</br>第一个月的两百块道骨也一并送来了，品质还算不错。</br>另外就是一枚宴家的家将令，持此令，在许多地方都可以调动宴家的一些修士，另外还有一些别的权利。</br>正常情况下，宴家的家将在享受好处的同时，也有要履行的义务，不过因为之前的商谈，陆叶是不需要理会这些的。</br>这三样是到手的好处，另外还有入道纹阁的资格，这需要陆叶返回本星才能达成。</br>在他没有打算晋升融道之前，这个好处只能暂且搁置了。</br>随着宴家送来好处的同时，守护蓝水的战功也一并下发。　　此番功劳巨大，陆叶得此晋升银卫，盟卫四阶，从铁卫晋升铜卫，只需要战功的积攒即可，但想从铜卫晋升银卫，不单单需要战功的积攒，同时还需要立下</br>真切的功劳。</br>就比如陆叶这次参与守护蓝水，起到了巨大的作用。</br>陆叶初来斑斓的时候，就是想着赶紧晋升银卫，然后想办法兑换一件道器出来研究下。</br>不曾想这么短时间就达成了，而且手上还有了一件很不错的道器。</br>这就不需要再去兑换了，不过他还是去了一趟战功阁，兑换了一些丹药之类的东西。</br>战事之后，在蓝水停留了一月时间，陆叶动了离去之心。</br>他想尽快提升实力，就得不断地杀敌夺骨，否则只靠宴家每月提供的道骨，实力进展缓慢。</br>但经由上一次大战之后，虫血二族那边需要养精蓄锐，蓝水这边同样需要。</br>说句不好听的，三五年内，这片战区大概都不会爆发太激烈的冲突，顶多就是小规模的摩擦。　　若求安生，待在蓝水无疑是个很不错的选择，可若真求安生，陆叶还不如返回后方本星，那永远不用接触战斗。prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Mon, 22 Apr 2024 13:14:56 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百八十六章 推衍</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94740945.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百八十六章 推衍书架目录存书签天赋树树叶上承载的诸多灵纹和对灵纹之道的种种感悟是怎么来的,陆叶其实早有猜测。</br>且不说灵纹本身，单说那些感悟。既是感悟，那自然与修士有关,与灵纹师有关。</br>是曾经拥有过大为的文x出一文一身的感悟注入其中,继而让后来者受益,</br>所谓前人栽树后人乘凉,便是这个道理。</br>所以那诸多感悟才极为玄妙,能让陆叶在灵纹之道上一路坦途。</br>但并非所有天赋树的树叶都有所承载,还有许多是一片空白的树叶,或者说曾经这些树叶也有承载,只不过因为年代太过久远导致逐渐消失了。</br>自获得天赋树开始,陆叶一直扮演着乘凉者的角色,享受着前人留下的余菌,现如今天赋树二次兑变,他也要开始栽树了</br>换句话说,他如果能在这些一片空白的树叶上构建出灵纹,日后使可随心所欲地动用。</br>若真如此，那对他来说不是什么坏事，反而是大大的好事。</br>因为天赋树上承载的灵纹数量和种类虽然不少,但其实还是很有限的,陆叶在书上学到过的一些灵纹，天赋树上就没有承载。</br>比如他心心念念的虚空灵纹!</br>他原本觉得,天赋树上必然会有某些树叶承载了这道灵纹,只需要自己不断让天赋树吞噬火系的能量,早晚有一天自己能得到虚空灵纹。</br>可现在看来,情况并非自己想的那样。</br>如果事情真的如他所想，那他完全可以在天赋树上构建出虚空,继而彻底掌握,在战斗中随心所欲地动用这道灵纹。</br>以前天赋树的灵纹是一种被动的接受,陆叶没得选择,可现在大概能主动选择</br>心中诸多念头翻涌,陆叶越想越觉得可能。</br>若真如此那天赋树二次兑变能给他带来的好处就太大了。</br>至于是不是，尝试一下便知!</br>陆叶心神沉浸，开始在那些空白的树叶上构建虚空灵纹。</br>虚空灵纹很复杂,其中阴阳二元的变化多达几千道,可不是一片树叶就能承载的,陆叶估计着,最少也要十几片树叶才行。</br>好在这一次燃烧的新树叶数量足够多，足以满足构建虚空的需要。</br>对他来说,这不是什么太难的事，因为一直以来，他构建虚空的成功率都很高,鲜少有失败的可能，只不过这种构建即便再快,也是需要耗费一定时间的,所以他没办法在战斗中使用。</br>第一片树叶上诸多阴阳二元铺展勾连，互相嵌合之时,陆叶整个人忽然进入了一种空明的状态，脑海中诸多灵感不断迸发,好像整个天地都变成了只有阴阳二元的世界,这两种基元不断变幻着各种组合，竟让他从中窥探到了无数变化和可能。</br>第一片树叶很快铺满了阴阳二元,紧接着是第二片,第三片......</br>陆叶浑然忘我,整个人彻底沉漫在其中无法自拔，浑然没有察觉到自身此刻的变化,所谓两耳不闻窗外事，大概就是他此刻最好的写照。</br>在天赋树树叶开启的过程中,陆叶曾经获得了许许多多灵纹之道的感悟和妙用,他自以为早已将这些感悟和妙用吃透,但实际上只是浅尝辄止,那毕竟是诸多前人留下余荫,他哪怕了解的再深刻,也依然只是别人的东西。</br>但此时此刻，这些曾经获得的感悟和妙用却真正化作了他自己的底蕴,也正是在这种浑然忘我的境地中,对灵纹之道的认知,更上了一层楼导致脑海中诸多灵感的碰撞爆发。</br>阴阳二元的铺展并非不断延续下去的,而是在陆叶的控制下，时而增长,时而消弭。</br>内，神魂力量居然快要到透支的程度，可见在天赋树的树叶上构建灵纹消耗之恐怖。</br>单纯的构建是没这么大消耗的,关键在于他构建灵纹时那种离奇的状态。</br>他连忙取出一滴洗魂水吞服，闭眸凝神，细细体悟方才种种。</br>方才的状态明显是不正常的,二次兑变的天赋树在他构建灵纹的时候,似乎有一种奇妙的引导作用,引导他推衍和感悟灵纹的变化之道。</br>灵纹之道,变幻莫测,同样一道灵纹，并非只有一种构建方式,有的构建方式需要的阴阳二元更多，有的更少,有的更快捷，有的效果更强,可以说,在构建的过程中,随随便便一个基元的变动,都可能让一道灵纹面目全非，又或者效果大增。</br>推衍新灵纹,是那些灵纹师达到一定造诣之后,最喜欢做的事,师尊云雪初平日里闭关的时候,就时常会推衍灵纹。</br>正是因为有诸多灵纹师前仆后继的钻研推衍,如今的修行界才能拥有五花八门</br>的灵纹可用。prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Mon, 22 Apr 2024 13:14:55 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百八十一章 世家</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94722190.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百八十一章 世家书架目录存书签周谷微微一笑：“那芸妹又来此做什么？”</br>“谁是你芸妹？不要乱喊！”孙芸恶狠狠地等着周谷，语气颇为不善。</br>她因为一些特殊的原因，第一时间得知了蚍蜉的消息，所以火急火燎地从本星赶赴至此，谁曾想前脚才来，周谷后脚就跟了过来。</br>这家伙又是从哪得到的消息？族中莫不是出现了内鬼。</br>两位世家后辈互相看了一阵，都明白对方心意，周谷率先移开目光，和煦地冲陆叶拱手：“周谷，见过陆道友。”</br>他知道，跟孙芸在这里置气没有任何意义，今日真正的关键在于陆叶。</br>对方态度不错，陆叶当然不好冷面相向，便还了一礼。</br>“道友，此地人多眼杂，能否入内一叙？”周谷问道。</br>方才的动静让附近不少修士察觉，如今都在远远观望。</br>陆叶略一沉吟，心知拒绝不得，只能点头：“请进吧。”</br>“叨扰。”周谷一笑，迈步朝前行去。</br>那孙芸冷哼一声，连忙跟上，陆叶虽不喜这个女子，可碍于人家身后跟着一个融道，也只能无视。</br>少顷，一楼客厅处，宾主落座，姜玉凝心细，奉上了茶水，缓缓退去。</br>陆叶知道这两位都是为了蚍蜉来的，虽说因为宴鸿的原因，他之前有心将蚍蜉交给宴家，但最近几日没联系上宴鸿，来不及提这事。</br>如今周家与孙家的人主动找上门来，既然无法拒人门外，姑且听听也无妨。</br>如果条件真的合适，倒是可以考虑一下。　　“陆兄可知，此番你可是扬名了，便是在本星中，我对陆兄大名也有所耳闻，以入道斩融道，莫说这斑斓，便是整个星渊怕是都极为少见，今日一见，兄长果</br>真不凡。”周谷别的不提，先是一顿吹捧，一口一个陆兄，一口一个兄长喊着，听起来好似很亲切的样子。　　陆叶摇头道：“斩融道非我之功，是宴鸿道友出了大力，再加上那血族轻敌，我不过捡了个便宜。”这事得说清楚了，好在他之前在对阵那个血族融道的时候</br>就有所准备。</br>周谷一笑：“宴鸿大哥固然厉害，但终究只有十几道的力量，若非兄长，如何杀得了一个融道？所以此战还是兄长当居首功。”</br>陆叶暗暗皱眉，只觉这家伙有些听不懂人话。　　两人交谈，孙芸插不上话，她脾气乖张，自然不可能如周谷这样八面玲珑来吹捧陆叶，讨他欢喜，再者，方才初见时她已给人留下了第一印象，想要改善基</br>本不可能。　　眼见周谷还想再说话，她连忙冷声道：“废话就不必说了，陆叶，你应知道本小姐这次是为什么来的，一句话，你只要愿意将蚍蜉交给我，我可以带你回本星</br>，让我孙家助你晋升融道。”　　换做别的入道听了这话，必定欣喜若狂，融道可不是那么好晋升的，其中不单单牵扯到大量道力的积累，还有道纹的融合，若有孙家这样的顶尖世家相助，</br>必定希望大增。</br>但陆叶却是心无波澜，他的情况跟一般入道不太一样，以现在的修行进度来说，想晋升融道不知要猴年马月，他又怎么可能跟孙芸回本星去？</br>再者说，孙芸这话不过是一句口头上的承诺，她或许能代表孙家，或许不能，一个世家后辈说出来的话有多少分量，陆叶无从猜测。</br>若到时候孙家那些融道不认账，陆叶还能吃了孙家不成？　　见陆叶有些无动于衷，孙芸忍不住又补充了一句：“你是九道，想必已从不同的渠道接触过一些融道方面的事，当知想要晋升融道，道纹才是关键，本星有道</br>纹阁，寻常人想入，必然要花费大量战功，但我孙家有保举名额，可送你入内一观。”</br>陆叶当然知道道纹是晋升融道的关键，这一点，他在当初见青鸟的时候，对方说过。</br>道纹是一种很奇妙的东西，也可以说是一些最基础的规则，这些规则只是以道纹的方式呈现出来。</br>道纹有很多种，最原始的道纹永远都源自于一座座星空奇观中，有修士进入奇观，参悟其中玄妙，悟得道纹。</br>所以星渊中的修士想晋升融道，必经之路就是要进入某一座星空奇观去参悟，或者由先辈相授。　　本星中几大顶尖世家传承了无数年，自然积累了无数道纹，那道纹阁便是四家合力打造出来的，人族战盟一方的入道想晋升融道，就必须得走一趟道纹阁，</br>而想进道纹阁，就得花费大量战功。</br>选择不同的道纹，融道的侧重面也不同，有些融道速度极快，那就是选择了速度方面的道纹，有些融道出手及重，那就是选择了力量方面的道纹。</br>所以融道间的交锋，并不单单只是道力多寡可以决出的，自身选择的道纹若是被对方克制，那就算道力更强也难以取胜。　　陆叶迄今为止斩杀的两个融道，无论蛮山还是那个裴丹，都只是才晋升没多久的，在道纹上的修行并不够深刻，所以他还感觉不到太多，可如果换做一个更</br>强的融道，那道纹的威力就会发挥出来了。</br>“孙家能给的条件，我周家一样可以给出来。”周谷微笑说道，没有加价，因为他笃定就算条件一样，陆叶也不会选择孙芸。</br>这女子已经惹人生厌了，眼下他有天然的优势。　　孙芸恼火地瞪了周谷一眼，又咬牙道：“我孙家掌管战功的登记，若你能将蚍蜉交给我孙家，日后在登记战功的时候，或可行一些方便，你应知斑斓内战功的</br>重要。”</br>战功的登记有时候可以变通的，比如说陆叶这次与宴鸿联手杀了一个融道，这是大功，具体登记多少战功，那就要看负责此事的功曹心意了。</br>反倒是向交上无用道骨，那些战功都是死的，没办法做更改。　　不过听孙芸这么一说，陆叶倒是明白她为什么这么快就得知蚍蜉的消息了，登记战功的功曹是孙家的人，此次大战之后，紫英肯定已经传讯回本星那边给陆</br>叶和宴鸿请功，既如此，那么定然会提及陆叶宴鸿以入道斩融道，还有蚍蜉的事。</br>功曹知道这事，那就等于是孙家知道。</br>周谷微微一笑：“我周家掌管军备库，兄长日后要兑换什么物资或者别的什么，可以提前跟我打个招呼。”</br>“周谷你找死！”孙芸恼火万分，只觉这次周谷就是来给自己上眼药的，自己无论开什么条件对方都针锋相对。</br>周谷神色淡然：“芸妹又何故动怒，事关蚍蜉，各施手段罢了。”</br>阁楼之外，几十丈处的半空中，两道身影暗藏着，其中一道赫然便是紫英，身边跟着她的亲信令官。</br>“消息传过去了吗？”紫英问道。</br>令官点头：“传过去了，人一会应该就会过来了，大人是怕他们打起来？”　　紫英冷哼：“我怕他们打不起来！大军攻星，我传讯本星求援，却无一融道前来，如今两个不成器的世家子，身旁却有融道时刻守护！既不上战场杀敌，那入</br>融道作甚！”</br>令官听的冷汗淋淋，意识到紫英的打算：“大人，这不妥吧？回头若是本星那边怪罪下来……”</br>“那就让他们撤了我的镇守之职，这两个不也是融道吗？让他们来坐镇好了！”紫英眸中一片冷意。　　她是真的生气，此前求援得不到回应，可两个不知所谓的世家后辈居然有融道护卫，紧随左右，当日这两个融道若是能来支援，说不得连飞廉她都能留下来</br>，到时候直接打到血云战星，连虫母都能给灭了。</br>客厅处，孙芸与周谷对视，彼此互不相让。　　周谷一副吃定孙芸的架势，孙芸明显也开不出更好的条件了，她这次明面上是代表孙家来，但她终究只是一个孙家后辈，权利有限，能给出的好处确实可以</br>让一般入道趋之若鹜，但陆叶似乎却一点都没动心的样子。　　发现瞪不死周谷，孙芸转而又准备在陆叶身上打主意，她转头道：“你想清楚了，蚍蜉到底要不要给我孙家，我此行若是空手而回，家中长辈肯定不会太高兴</br>！”</br>一直低垂着眼帘的陆叶忽然看向她：“你在威胁我？”</br>“你当是便是！”孙芸冷笑连连，她身后那个融道也冷眼盯着陆叶。</br>陆叶看向周谷：“周道友是不是也要威胁我？若是的话，还请说来听听。”</br>周谷摇头：“买卖不成仁义在，威胁什么的，吓唬小孩子的话罢了，兄长不必太在意。”</br>对比两人态度，高下立辨。</br>但陆叶心知，周谷这是故意如此，可笑孙芸生了一副好皮囊，却是智商堪忧，屡屡被他激怒。</br>陆叶可以确定的是，孙芸并没有得到孙家的受益，她应是私下行动或者得了亲近长辈的指示。</br>否则这样一个人，但凡孙家有点脑子，都不可能让她过来谈的。</br>至于周谷，陆叶无法判断。　　“威胁什么？谁要威胁谁？”随着一个有些虚弱的声音响起，一道身影迈步而入。prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Mon, 22 Apr 2024 12:26:07 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百九十二章 贤侄你可真活跃</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94823917.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百九十二章 贤侄你可真活跃书架目录存书签房间中，陆叶将储物戒中的道骨全部取出，催动天赋树的威能炼化。</br>一片片树叶开始变得金光灿灿起来。</br>炼化完毕，自然就到了提升实力的时候，唯有用这些道力不断地打磨自身道骨，实力才能持续增长。</br>小半日后，陆叶轻轻握拳，挥了一下，只觉自身驾驭的道力比起之前又有提升。　　确实有提升，而且还很可观，在留下足够的备用道力之后，陆叶便将所有多余的道力都消耗了，打磨成了几块道骨，眼下自身道骨三十块，能驾驭的道力已</br>经达到三十九了。</br>距离四十道之力，便只一步之遥。</br>这样恐怖的提升若是让旁人知道，必然要惊为天人。</br>任何一个入道修士，每一道力量的增长都是极为艰辛的，从未有人如陆叶这样，能一下子提升好几道力量的。</br>他能如此，一方面要归功于自身的特殊，每一块骨头在打磨破碎后都会重新凝聚，变得更加坚韧，所以只要道力投入到一定极限，总有打磨成功的时候。</br>另一方面就要归功于天赋树了，有天赋树的吞噬炼化，他炼化道骨的效率和对道骨内残存道力的炼化率都是旁人无法企及的。</br>同样一块道骨战利品，内里残留的道力若是让陆叶来炼化，可以得到十丝道力，但若让其他人来炼化，可能只能得到两丝，三丝这样子……</br>这种区别陆叶很早之前就察觉到了，甚至要追溯到他在偃甲星空的时候。</br>所以同样分量的资源，陆叶这边能更有效地利用，而且炼化速度快的话，就能在一定程度上遏制道骨道力的流逝，这也是他独有的优势。</br>眼下三十九道之力，如果自己之前推测的没错，那么在自己步入四十道之力后，打磨道骨需要花费的道力又会有所增加。</br>可惜这次大战没能得到星渊赐福，若是能再得到那种可以让自己一发入魂的奇妙，自己应该已经四十道了。</br>但星渊赐福毫无规律可言，是星渊意志的演示，能不能得到，全看运气。</br>收敛心神，陆叶取出了星图，仔细查探起来。</br>上次大战之后，他就猜测这边的战区最起码要平和几年，结果猜错了，不是他判断失误，实在是没想到紫英脾气这么硬。</br>经由这一次大战之后，这片战区恐怕真的要变得平和。</br>血云战星都被毁了，虫血二族在这边已经没有根基了，那可不是一颗普通的星辰，那是一座虫巢。</br>这样的战区当然不再适合停留。</br>陆叶得尽快找一个适合自己修行的战区才行。</br>可以选择的地方还是有很多的，尤其是那些交锋激烈的前沿战区。</br>他最初没选择这样的战区，而是选了蓝水，主要考虑自己的实力不足，遇到融道没有太多的反抗机会。</br>但眼下比起当初，实力有所提升，或许可以去闯一闯了。</br>不过在那之前……应该还有些事需要他出面处理！</br>果不其然，只三日之后，紫英身边的那位令官便亲自找了过来：“陆统领，镇守大人有请！”</br>陆叶眨眨眼，点头道：“知道了。”</br>随着令官来到紫英那一栋竹楼前，陆叶一眼就看到了紫英，对比几日前，她的脸色要好那么一点点，但依旧苍白。</br>此刻正端坐在一张石桌前，双手捧着一杯热茶轻抿，一副似乎有些怕冷的样子。</br>石桌前坐着的不止她一人，还有另外两人，其中一个陆叶前不久才见过，正是宴家的那个宴雍。</br>另外还有一个老者，陆叶没见过。</br>但只从宴雍在旁小心陪侍的姿态来看，这个老者必然来头不小，本身实力恐怕也极为了得，否则不至于让宴家的这位融道如此对待。</br>“陆叶见过镇守大人！”陆叶上前抱拳行礼，又看了看宴雍：“雍叔。”　　紫英微微颔首，目光柔和地看了他一眼，老实说，这一次对血云战星的反攻，她没想到陆叶那一营人手能发挥那么巨大的作用，原本她确实看好陆叶，但看</br>重的仅仅只是陆叶本身的十四道之力，觉得他能在战场上有些作为。</br>结果何止有些作为，战事的汇总概要她看了，一个鹤翼营在那一战中发挥的作用，几乎相当于千军万马。</br>这几日若非伤势沉重，她早就找陆叶聊一聊了。</br>陆叶的目光又看向那老者，维持着行礼的姿势，只是不知该怎么称呼，只能暂时缄默。</br>“这位是本星那边军机处的黄镇黄大人。”生怕陆叶不知军机处的威名，紫英又补充了一句：“军机处统管战盟下所有护卫军，包括各处战星镇守的调动。”</br>陆叶立刻知道这位黄镇的分量了。</br>“见过黄大人。”</br>对于能引出这般分量的强者，陆叶并不意外，甚至说是在意料之中，怪不得连宴雍在他面前都矮了一头的样子。</br>而且这位还姓黄……来历就呼之欲出了。</br>“贤侄，你可真是……”宴雍一脸苦笑的表情，想了一下才接到：“真是活跃啊。”</br>他本想说陆叶真能折腾，前些日子才搞出蚍蜉的事，结果引的本星各大世家蠢蠢欲动，结果这次更过分，连军机处都被惊动了。</br>放眼斑斓，还真没哪个入道这么能折腾。</br>他这次之所以过来，就是因为上次与陆叶有过交集，算是熟脸，而且他也是在军机处挂了名的，这次主要算是陪同。</br>“你好像一点都不意外的样子，这是知道我们要来？”黄镇望着陆叶，带着一丝审视。</br>“不知道，但肯定有人会来。”陆叶回道。</br>鹤翼阵势在战场上的表现太抢眼了，战盟那边不可能无动于衷，所以陆叶这几日一直在等待。</br>“聪明的小子，既如此，那你肯定知道老夫的来意了？”黄镇问道。</br>陆叶上前一步，将一枚玉简递上，然后又退了回去。</br>霎时间，三位融道的目光都齐齐聚集在玉简中，无需多问，三人也能知道这玉简的到底是什么。</br>黄镇慢慢抬手，将玉简拿起，沉浸心神查探。</br>一旁，宴雍与紫英也齐齐神念涌动，探入玉简之中，宴雍还讨好地笑了笑：“黄大人，一起观瞧，一起观瞧！”</br>黄镇没有拒绝他的意思。</br>好片刻，黄镇才轻轻地放下手中玉简，睁开一双精光四溢的眸子：“这便是鹤翼阵势的阵纹？”</br>“是。”陆叶点点头。</br>黄镇皱眉道：“此纹虽然繁琐，但并不算深奥，我观此纹，或真有可让人同心同力的效果，但又如何能结出鹤翼那样的大阵势？小友可有教我？”</br>陆叶眉头一扬，立刻意识到，这位黄镇在灵纹之道上有极高的造诣，极有可能也是个灵纹师，否则不至于一眼就看出这么多东西。</br>微微颔首道：“不敢当，不过若以此纹为中枢的话，任何人的气机都可以轻松融合勾连，如此，自然可以轻松结出阵势。”</br>黄镇眸中精光闪过：“依你之意，凭此阵纹，能结成的不单单只是一个鹤翼？还有其他阵势？”</br>“此纹只是辅佐，想结什么阵势还得因地制宜。”</br>一旁，宴雍与紫英都转头，有些震惊地望着他。</br>本以为这只是鹤翼的阵纹，却不想根本不是，听陆叶话中之意，这道阵纹似乎是全能的，若如此，那比起单纯的鹤翼阵纹的价值无疑要大的多。</br>黄镇闭眸，手指轻敲着桌子，精纯的神念几乎都开始外溢，身体四周的空间都变得扭曲，显然是在集中精神做一些推衍。　　少顷，他忽然睁眼了眼睛，诸多扭曲异象一下子消失不见，“小友，有些不对，如你所言的话，那这阵纹中枢承受的压力恐怕会很大，我看了前几日大战的战</br>事记录，若无猜错，当时你们鹤翼的中枢应该是在你身上，你不过入道之身，如何能承受得了那么大的压力？”</br>那不是一个两个人带来的压力，那是整个鹤翼营所有人勾连阵纹带来的压力。</br>一个入道，没道理能抗的住。</br>陆叶面不改色：“打小我的身体素质就异于常人。”</br>这倒也是个解释，虽然很勉强。</br>黄镇又道：“即便如此，你又如何能在那样激烈的战事中构建出这一道繁杂的阵纹？”</br>即便是他这样的顶尖融道，也不敢说能随意成功，而一旦不成功，自然就无法引领鹤翼营结成阵势。</br>陆叶没解释，只是掀开了自己胸口处的衣服，显露出其中的一道灵纹。　　“刺纹！”黄镇了然，看样子陆叶是早就准备好了，将这奇妙阵纹刺在了自己身上，等需要用到的时候，只需激发就可以了，省去了构建的繁琐，也避免了失</br>败的可能。</br>一旁紫英眨了眨眼，上次陆叶对她展示蚍蜉的时候，还没有这道刺纹，如今就有了……</br>当然，不排除陆叶是大战之前做的准备。　　“原来小友也是灵纹师。”黄镇看向陆叶的表情柔和一分，虽说修士到了融道之后，对灵纹这东西多多少少都会有所涉猎，但并非人人都是灵纹师的，陆叶能</br>在自己身上刺下这样一道繁杂灵纹，在此道上的造诣明显不俗。　　这样的人，回头在晋升融道和后续的修行中，会有天然的一些优势。prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Mon, 22 Apr 2024 12:26:06 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百八十七章 鹤翼营</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94780607.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百八十七章 鹤翼营书架目录存书签新的同气连枝灵纹有蚍蜉内那些纹路的一点点痕迹，这应该不是坏事，毕竟蚍蜉的强大基本都要归功于其内部空间的那些奇妙纹路。</br>那应该是一道极为了不起的灵纹。</br>新灵纹成型，陆叶没再招呼旁人，而是直接以道力构建。</br>轻而易举地构建成功，催动道力，灵纹也固若金汤，不像两日前，稍被道力冲击便崩溃了。</br>可用！</br>陆叶欣然，两千道力的付出，还是有收获的。</br>灵纹的问题解决了，那剩下的就是阵势的选择了。</br>玄武阵势虽然不错，但并不适合这么多人一起，所以还是要换一种阵势。</br>陆叶脑海中有不少阵势，但还真没有哪一种适合百人结阵的。</br>无奈之下，只能将王勋唤来。　　王勋一听，直把陆叶惊为天人：“统领想结百人大阵？”这是何等惊世骇俗的想法，莫说他们这支临时抽调出来的先锋营，便是那四大顶尖世家的底蕴也结不</br>出这样的大阵。</br>“不过若说百人阵势的话，我倒是确实见过一种。”</br>说来也是巧了，王勋以前辅修了阵道，对阵法，阵势这种东西还是很感兴趣的，百人大阵虽然难得一见，但不代表没有。</br>只是这种阵势想要结成，难度无异于登天。</br>“说来听听。”</br>“此阵名为鹤翼！”王勋当即娓娓道来。</br>陆叶认真聆听，不住地颔首，最终拍板：“就它了，将此阵势精要赶紧整理出来，拓印玉简，分发下去，半日后，我要结阵！”</br>王勋傻眼。　　不知怎地，忽然就感觉这位陆统领性子有些急躁，怎么听风就是雨，靠他们这群临时抽调出来的百人营，想要结成这样规模的阵势，莫说半日，便是半年都</br>不可能。</br>有心劝说一二，但终究还是忍住了。</br>回头结不成阵势，统领自会知难而退。</br>王勋遵令将鹤翼阵势的精要整理出来，一枚枚玉简下发，片刻后，整个山谷一群入道目瞪口呆，都不知道陆叶到底想要干什么。　　甚至就连之前与陆叶联手结成过玄武阵势的几个修士也难能理解，此前陆叶不知动了什么法子，让他们气机轻松相连，固然让人震惊，可事实证明，那所谓</br>的玄武阵势根本不堪一击。</br>但既是统领的命令，那众人自然只能遵令行事。　　各自揣摩观瞧，没什么特别晦涩的地方，所谓阵势，最关键的就是气机相连，如此才能众志成城，将所有人的力量凝成一股，只要这个问题能够解决，剩下</br>的都不是问题。</br>半日后，众人聚集一处，陆叶居中而立，道力催动之下，以自身为基，构建灵纹。</br>随着他一声令下，一道道虚无缥缈的气机自四面八方延伸而至，勾连灵纹。</br>山谷众人的表情开始变得微妙。</br>片刻后，一支阵势成型，陆叶居中，诸多修士分落各处，力量催动之下，宛若一只神鹤在山谷中飞舞翱翔。　　阵势之中，所有修士的神色都变得亢奋莫名，因为他们能清楚地感觉到，自身融入了一个庞大的整体中，成为了这个整体的一部分，自身的力量成为了支援</br>他人行动的动力，旁人的力量在阵势的流转下反馈而回，循环不息，源源不止。</br>每个人都感觉自身的实力提升了一两道的样子，如今一来，即便是原本的八道修士也能发挥出差不多十道的力量。</br>至于九道，则能发挥出十道往上……</br>半个时辰后，陆叶引领阵势落下山谷，散去了一直维持的灵纹。</br>阵势溃散，所有的提升都忽然消失不见，诸多修士面上一片意犹未尽的神色。</br>陆叶额头冒汗，整个人如被煮熟了一样，肌肤泛红。</br>无他，这样维持一座阵势，他需要承受所有的压力，得亏他现在的真正实力有三十多道，否则还真承受不住。</br>即便以他如今的底蕴，这样一座阵势能维持的时间也有限，他估摸着顶多一个时辰，自己应该就撑不住了。</br>再有一点，这般阵势，对自身道力有很大的消耗，因为要一直维持着灵纹的存在，所以就需要不断地消耗道力。</br>要说弊端，还是有的，那就是距离问题。</br>结成阵势的修士距离他不能太远，一旦太远，很容易受大战时力量的冲击，导致气机与灵纹的勾连断开，继而脱离阵势。</br>在大规模战事中，一旦脱离阵势，那必然会落入险境。　　这其实一直都是同气连枝的弊端，以前陆叶在万象海那边没有炼制月瑶们的阵盘，不是炼制不出来，而是炼制出来了也没有用，因为月瑶们斗战起来，腾挪</br>范围太大，只靠阵盘很难维持阵势，除非结阵的月瑶们死死抱团在一处，但那样一来，又太浪费战力，还容易被针对。</br>不过他以自身的身躯来构建灵纹，倒是比阵盘的效果要好的多。</br>保守估算，只要先锋营修士距离自己不超过三百里，不遭遇太猛烈的冲击，都不会有太大问题。　　“统领，怎样？”王勋见陆叶状态不对，连忙问了一句，虽然不知道陆叶到底做了什么，竟真的将鹤翼阵势结出来了，但只看他此刻模样，王勋便知这位统领</br>大人在之前承受了巨大压力。</br>陆叶摆摆手：“无事。”</br>正待让众人继续修整时，陆叶忽然神色一动，紧接着令道：“集合了。”</br>话落，率先朝天外掠去。</br>与此同时，整个蓝水战星上，一道道流光从不同方向飞出，朝一个位置聚集，远远观瞧，蔚为壮观。</br>不多时，陆叶便领着自己麾下人马赶至一处地方。</br>这里有一座行宫，紫英便背负双手站在殿前。</br>陆叶上前抱拳：“见过镇守大人。”</br>紫英颔首：“入殿！”</br>陆叶领命，领着众人走进大殿中，从外面看，这行宫不大，但进了里面方知，内里另有乾坤，这内部赫然是一个巨大无比的大厅。</br>已经有不少修士聚集在殿中，距离上次大战结束没多久，如今整个战区的盟卫们基本都集中在蓝水修整，这也方便了紫英的召集。</br>陆叶举目望去，只见大多数修士都三五成群地聚集在一起，显得有些散漫，这些修士无疑都是闲身。</br>反倒是那些看起来一群群森然有度的，应都是在蓝水挂职的护卫军。</br>寻了一个无人之地，陆叶领着麾下修士走到那边坐下等待。</br>一群上百人，看不出太多忐忑不安，反而个个表情振奋，他们才刚体会过鹤翼阵势的强大，所以对接下来的大战还是很期待的。</br>“统领，咱们营是不是该有个名号？”王勋凑到陆叶身边，开口说道。</br>“你想要什么名号？”陆叶一边调息一边问道。</br>王勋嘿嘿一笑：“一般都是以各自统领的名讳为名，咱们可以叫叶字营，回头杀出威风，别人提起叶字营，就能想起咱们。”</br>“不错不错。”那杨明方凑了过来，“叶字营挺好。”</br>陆叶想了想，道：“鹤翼营吧，咱们结鹤翼阵势，便以此为名。”</br>“也成！”王勋颔首。</br>“抓紧修整，大战在即，尽量保证最好的状态。”陆叶吩咐道，他也有些期待，鹤翼营在接下来的大战中会有怎样的表现。　　这是他长久时间以来再一次借助同气连枝灵纹来结阵，有非同一般的意义，如果这次表现足够好的话，回头或许可以研究下炼制阵盘，当然，想要炼制适合</br>入道用的阵盘，这件事并不容易。</br>不断地有更多的修士进入这座行宫中。</br>直到一个时辰后，行宫大门才轰然关闭，紧急着陆叶便感觉一阵摇晃，整个行宫似是在以极快的速度朝前掠去。</br>他心知这是紫英在驾驭行宫，奔赴战场了。</br>按他原先的想法，紫英这一次是要速战速决的，不管她的目的是什么，都不可能拖延太久，因为蓝水眼下是不设防的状态。</br>若是在血云战星那边纠缠太长时间，虫血二族肯定会调遣兵力。</br>所以战事必定要在敌军的援军抵达之前结束，如此，己方才有回撤的空间。</br>时间流逝。</br>陆叶估摸着只有小半日的功夫，行宫忽然又是一振，紧接着行宫中央处，一座巨大阵法忽然绽放光芒。</br>有人高呼一声：“到地方了，都通行阵法离开，准备杀敌！”</br>喊话之人杀机腾腾，领着一群修士率先投入那法阵中，眨眼消失不见，其他人见状，纷纷效仿。</br>巨大的阵法就像是一只无形猛兽的兽口，不断吞吐着修士的身影。</br>陆叶领着鹤翼营众人通过阵法，眼前一花，便已来到了星空中。</br>四周尽是己方修士的身影，他们方才待的行宫就在旁边不远处。</br>陆叶目光扫过，一眼就看到了站在行宫旁的那道英姿飒爽的身影，紫英一脸的肃杀之气，遥望前方的一颗血色星辰。</br>尽管第一次来到这里，也是头一次看到这颗星辰，可陆叶还是一眼就认出，这必定是血云战星无疑。　　紫英驾驭行宫奔袭的速度是很快的，从出发到抵达，前后只是半日时间而已，但沿途显然已经惊动了虫母的眼线，所以此时此刻，血云战星前，有大量敌军</br>聚集，不但如此，还有一片片的血云横亘，充斥视野。　　敌军这边显然也做好了接战的准备。prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Mon, 22 Apr 2024 11:11:13 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百九十四章 猫头鹰</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94837078.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百九十四章 猫头鹰书架目录存书签战功阁，陆叶虽然来的次数不多，但也算轻车熟路。</br>偌大大殿热热闹闹，先前一场大战，所有活着的修士都有收获，自然就有大量修士跑来兑换物资。</br>陆叶转头看了一圈，这才在最隐蔽的一个角落里看到一张桌子，桌子后面有人，不过似是有些无所事事，正伏在桌上睡觉。</br>这可真够隐蔽的……生怕别人看到似的。</br>怪不得他之前过来的时候没注意到这边。</br>走上前去，轻轻敲了下桌面。</br>伏在桌上的身影立刻挺直了身躯，竟是一个短头发的小姑娘，娃娃脸，看起来不谙世事，睡眼惺忪，嘴角还有口水。</br>她先是愣了一下，然后才回过神，急忙道：“我没睡，我没睡，我只是……小憩了一下下。”</br>“猎鹰？”陆叶皱眉问道。</br>这猎鹰……靠不靠谱啊，这个娃娃脸的修为不高，按星空中的划分，应只是个月瑶。</br>“是！”娃娃脸抬起袖子擦了擦口水，又惊疑不定地望着陆叶：“师兄是……”</br>陆叶沉默了一下，终究还是开口道：“我是来加入猎鹰的。”　　“啊，原来是这样。”娃娃脸看起来很高兴的样子，正襟危坐，努力摆出一副干练的架势，可惜效果不怎么样，“师兄既然要加入猎鹰，那么应该知道规矩，</br>猎鹰非十二道之力是不会收录的。”</br>陆叶便取出自己的道兵短锤，往桌上一丢。</br>娃娃脸怯怯道：“师兄，我修为不够，不知道您这道兵什么品质。”</br>“那你要如何确定我有十二道之力？”　　“这个！”娃娃脸立刻从储物戒中取出一个水晶球模样的东西，往桌子上一放，那水晶球几乎有她脑袋大，“师兄手持道兵，往内催动道力即可，若有十二道</br>，我自会知晓的。”</br>陆叶还是头一次见到这样的东西，听她话中之意，这明显是可以检测道力多少的器具，不免有些新奇。</br>这斑斓星空内，好像总有一些稀奇古怪的玩意。</br>又将那道兵短锤拿起来，轻轻放在水晶球上，道力徐徐催动，原本纯净的水晶球立刻变了颜色，隐有丝丝缕缕的金光在其中闪耀出来。</br>娃娃脸认真观瞧着，口中还喃喃自语，也不知在念叨些什么。　　陆叶大概明白这水晶球的检测原理了，道力强弱会以很直观的方式在水晶球内部显露出来，所以即便是月瑶境的娃娃脸，也能清楚地知道被检测之人的实力</br>强弱。</br>“十四道啊！”娃娃脸一脸震惊地望着陆叶，“师兄原来有上品道兵，真是失敬了。”</br>道兵本身就很珍贵，上品道兵更不用说，而那些手持上品道兵的修士，未必就能将道兵的全部威能发挥出来，唯有足够契合才可以。</br>娃娃脸还真没亲眼见过十四道。</br>陆叶收了道兵短锤：“现在可以了吗？”</br>“可以可以，猎鹰欢迎师兄的加入！”娃娃脸很开心的样子，陆叶猜测她这边收录了自己，怕是会有什么奖励。　　“不过在那之前，还请师兄给自己起一个代号，当然，用本名化名也可以。”娃娃脸一边说着，一边又取出一块令牌模样的东西，那令牌上刻着一头展翅翱翔</br>的雄鹰，看起来栩栩如生。</br>陆叶想了想道：“用代号吧，别人的代号都是什么样子？”</br>“一般都带个鹰字”</br>“黑鹰？”陆叶随口道。</br>娃娃脸拿着令牌神念涌动了一下，似是在查探，然后歉意地望着陆叶：“师兄，黑鹰已经有人了。”</br>“白鹰……”</br>“有人。”</br>“灰鹰！”</br>“有……”</br>“红鹰，蓝鹰，紫鹰，黑白鹰，七彩鹰……”</br>“师兄，带颜色的鹰都有了。”</br>也是，猎鹰组织成立这么多年，就算收录人手的标准严格，必然也收了不少人，每个人一个代号，这种带颜色的鹰肯定早被人捷足先登了。</br>“狂鹰，战鹰，雄鹰，色鹰……”</br>“师兄，您再多想想？”</br>这他么起个代号都这么费事！</br>“猫头鹰！”再不行的话李太白又要横空出世了。</br>“诶？”娃娃脸露出惊喜神色，“这个没有！”</br>“那就它了。”陆叶不想在这件事上多做纠缠。</br>“行，我给你记录。”娃娃脸一边说着一边拿着令牌施为，又好奇道：“猫头鹰是什么鹰？”</br>“长着猫头的鹰。”</br>娃娃脸认真地想了一下：“那不是妖怪吗？”　　片刻后，娃娃脸又取出一块类似的令牌来递给陆叶：“师兄，这是猎鹰令，还请师兄以精血炼化，组织内的所有任务都会通过猎鹰令发放，另外师兄在执行任</br>务时与夜枭的联系，也需要通过猎鹰令进行！”　　夜枭，便是猎鹰组织下的情报机构，成员数量很庞大，任何盟卫都可以来夜枭挂职，若发现拥有道器的敌人，便可上报，再由猎鹰的成员接下任务赶去猎杀</br>。　　若猎杀成功，那上报情报的夜枭也能得到猎鹰收获的一部分，一般都是收获的一成，换句话说，若陆叶在一次行动中缴获了一件上品道器，换了八百道骨的</br>话，那就要分人家八十块，这也是约定俗称的规矩，毕竟夜枭成员打探情报，监视敌人也有很大的风险。</br>“师兄请收好猎鹰令，祝师兄每次任务都能有收获，安全归来。”</br>陆叶将令牌收起，微微颔首。</br>出了战功阁，再次返回自己的住处。</br>按着那娃娃脸之前的提示，以精血炼化了猎鹰令，一番查探，陆叶立刻在猎鹰令中看到了一张榜单。</br>那榜单上罗列了一条条任务，数量不多，只有不到十条的样子。</br>陆叶发现这些任务的字体都呈红色，给人一种危险和血腥感。</br>再仔细打量，终于知道为什么会是这样的颜色了，因为这些任务的目标，都是拥有十四道之力的。</br>这样的目标可不是一般人能够解决的，便是宴鸿亲自出手，也未必能够得手。</br>每一条任务中都详细记录了目标的容貌，道兵种类，另外还有最近出没的区域，随时会有更新。</br>陆叶在打量这些任务的时候，下面还有一些任务不断地出现，但往往才刚出现，便忽然又消失了。</br>而这些忽然出现，又忽然消失的任务，都不是红色字体标注的。</br>这是被人抢了？他心中隐隐有些猜测。</br>自己看到的任务之所以一直保留着，显然是因为目标的实力太强，没人接取，反倒是其他的任务，很容易遭人哄抢。</br>陆叶试着抢了一下，结果根本抢不到，一时腹诽，猎鹰这些家伙速度到底有多快？</br>片刻后，陆叶放弃了争抢的念头，将目光看向那些积攒多年的任务，随意从中接取了一个。</br>下一刻，他便感觉自己的猎鹰令可以对外传讯了，心中一动，大概知道了原委。</br>云杉战星，一个僻静的山洞中，有血腥气弥漫，一道身影盘坐疗伤。</br>蓦然间，身影有所察觉，抬手摸向自己腰间的一块令牌。</br>他本以为是自己的哪个朋友在联系自己，结果很快便意识到不对，因为有动静的令牌并非自己的盟卫令，而是夜枭令！</br>有猎鹰接了任务！</br>他立刻意识到这一点，因为前几日他才上报了一条信息，正是关于一个疑似有十四道之力的虫族的行踪。</br>他身上的伤势也是被那个虫族打伤的，当时若非运气足够好，只怕已经死了！</br>其实像这样的情报，夜枭们都不太乐意上报，因为很少有猎鹰敢接取，上报了也没什么意义。</br>他只是随手为之，谁曾想就真的有猎鹰联系他了。</br>敢接取这种任务的猎鹰，必然都是上品道器的拥有者，一般来说，都出身某个大世家。</br>沉浸心神，他传了一道讯息出去：“怎么称呼？”</br>对方很快回了讯息：“猫头鹰！”</br>猫头鹰……这是哪位？他思索了一下，发现自己印象中没有这个代号，不过他也只是挂职在夜枭组，对猎鹰内部了解不多，便没太在意。</br>当即尽职尽责地与这位猫头鹰交流了一阵。</br>片刻后，蓝水战星，陆叶出了自己的住处，掠向高空。</br>康兴三人他已经提前打过招呼了，没必要再辞别，至于鹤翼营那边同样不必多说，他本就是临时授命，并非护卫军的一员。</br>手持星图，确定了一条最便捷的路线，陆叶直奔此番的目的地而去。</br>途径三条虫道的中转，数日后，陆叶抵达云杉战星外围。</br>没有进入云杉战星，他与那位夜枭约在了外面。</br>很快彼此碰面，确定了各自身份，夜枭没有代号，叫做陈生，八道的实力。</br>旋即陆叶便在他的带领下，进入战区中。　　小半日后，抵达一处位置，陈生指着一片残留的战场道：“我前几日便是在这里遭遇了那个虫族，同行的死了三个，若非有另外一支队伍前来相助，只怕我也</br>死了。”　　想起那日的遭遇，陈生就有些不寒而栗，他们一行五人，对方只有一个，可交手之下，己方却被砍瓜切菜一样，很快死伤惨重。prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Mon, 22 Apr 2024 11:11:12 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百八十八章 攻坚</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94783681.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百八十八章 攻坚书架目录存书签此时此刻，血云战星中，飞廉神色恼火，满目的不可思议：“这女人，怎么敢的？”</br>他根本没想到紫英居然在一场大战结束后不久，尽起大军反攻了回来！</br>虽说上次大战，己方吃了点亏，就连融道都战死一位，但蓝水那边其实战损也不小，这个时候理应是双方默契地修整时期。</br>所以紫英这一次真的打了他一个措手不及。</br>当然，得益于虫母的眼线，血云这边还是在仓促间组织起了一定程度的防守。</br>“巨尺那边什么情况？”飞廉问道。</br>蓝水倾巢而出，巨尺那边不可能没有动静。</br>果不其然，虫母传音过来：“巨尺已经领着大军过来了，一个时辰后便能抵达。”</br>“传讯，求援，让附近的战区支援人手过来，我要截断他们的后路，我要他们有来无回！”飞廉一脸狠厉。</br>人族战盟与巨人族联手，这般气势汹汹，看似勇猛，但实际上有很大的隐患，只要附近援军过来截断他们的退路，那就能将他们包了，到时候就算没办法赶尽杀绝，也足以让敌人元气大伤。</br>“已经传讯了，每个战区能支援的人手不多，保守估计，一日后能够抵达。”</br>“一日……”飞廉冷哼，“足够了。”</br>血云战星不可能一日时间都坚持不住，而只要这边拖延一日，那就反守为攻。</br>上次他们主动出击没占到便宜，这次换敌人过来，同样也不会好过。</br>正说话间，飞廉忽然大怒，厉喝一声：“人族，你放肆！”</br>怒吼间，直接冲出了血云战星，朝前迎去，却是紫英已经单枪匹马杀进血云防线中。</br>她这样一位融道强者，放眼整个血云，除了飞廉能够抵挡牵制，其他人根本派不上用场。</br>行宫旁，陆叶瞧的目瞪口呆，只觉自家这位大人虽是女子之身，却是比大多男子都要勇猛无匹。</br>这才刚到地方，居然就迫不及待地展开了攻势！</br>放眼望去，紫英所过之处，无论多么粘稠的血海，数目多么庞大的敌军，都径直被撕裂开来，在一群入道面前，融道的强横根本是不讲道理的。</br>一时间，虫血二族死伤无数，直到几息后，飞廉赶至，这才牵制住正在肆意杀戮的紫英。</br>飞廉显然是想将紫英牵制出己方本阵，以免交手余波造成死伤，但紫英既已出手，又岂会如他所愿？对她来说，四周尽是可杀之敌，她不需要有任何顾忌留手，再没有什么地方比这里更适合她发挥了。</br>飞廉气的怒吼叫骂，却是无济于事，只能喝令四周的虫血二族退散。</br>这一退散，原本还算严实的防线就出现了不少漏洞。</br>“先锋营出击！”行宫旁，一人屹立，传音四方，赫然是一直跟随在紫英身旁的那位令官。</br>此前蓝水防守战的时候，也是他辅佐紫英传令各方的。</br>眼下紫英杀进敌阵，那么指挥战事的责任自然就落到他的身上了。</br>正如陆叶之前所想，先锋营不止自己这一个鹤翼营，紫英这次安排了十个先锋营，总共千人，相对于大军整体来说，数量并不多，但先锋营都是抽调精锐组成，他们的责任便是冲阵在先，撕开敌人的防线，好让后续的友军有更好的发挥空间。</br>正常来说，这样的战事是要由先锋营打响的，但紫英率先出手，干了先锋营的活，无疑能很大程度地减少先锋营的伤亡。</br>这位镇守，终究是个体恤下属的性子，否则她融道之尊，又岂会这般冒失。</br>令官令下，各支先锋营皆有动作，极速奔赴战场各处。</br>陆叶这边也准备带领麾下人手奔赴战场，他盯上了一块位置，有信心能将那个方向上的防线撕开。</br>却不想令官忽然转头朝他的方向看来：“陆统领且稍等。”</br>陆叶连忙顿住身形，面露疑惑，不知这位令官为何要留下自己这一营人手，先锋营不充当先锋，那叫什么先锋营？</br>可令官已经全神贯注观瞧战场情况，显然没有要跟他解释的意思。</br>陆叶猜想这应是紫英的吩咐，否则对方不可能下这样的命令，便只能安静等待。</br>若他只是个闲身的盟卫，自然可以随意行事，但如今算是受紫英征召的一营统领，那就要听令行事。</br>大战已经打响，九支先锋营冲向九个方向，得益紫英的率先冲阵，让敌军的防线有了不少错漏，九支先锋营此刻要做的，就是将这些错漏扩大，继而撕开防线，如此才能方便后续跟上的盟卫们杀敌。</br>偌大战场，在很短的时间内便如火如荼，五颜六色的光芒绽放，双方修士不断地有人倒下，尤其是那些冲阵的先锋营修士，一个节奏错过，跟不上队伍，那就是被四周敌人围攻至死的结果。</br>大量盟卫跟随在先锋营身后，与遭遇的虫血二族修士殊死搏杀。</br>紫英与飞廉的战场终于挪出去了，两军混战之下，紫英也担心余波会误伤麾下将士，只能遂了飞廉心意。</br>陆叶与身后的王勋等人远远观瞧着战场，亲眼见着九支先锋营修士不断地减员，便是那些跟随在他们身后杀进敌阵中的盟卫们，也多有战损。</br>一时间，场中根本看不出谁优谁劣。</br>“统领，咱们要等到什么时候？”王勋有些按捺不住，眼瞧着大战如此激烈，他们却只能在一旁看戏，对任何一个有心上阵杀敌的修士来说，都是一种煎熬。</br>“不知道，听令行事。”陆叶摇头。</br>紫英对他应该有很大期望，毕竟他如今明面上能发挥出十四道的力量，特意留下他这支鹤翼营，大概率是做为攻坚用的。</br>换句话说，战场那一处敌军势大，就需要他们来出面处理！</br>果不其然，等了差不多半个时辰后，令官忽然传音陆叶：“陆统领，看到那个方向吗？”</br>陆叶循声望去，只见那边一片巨大血海横亘，而且还在持续地扩展中，因为不断地有血族修士融入其中，催动自身血海壮大。</br>其势滔天，所过之处，无论敌我，统统吞没其中。</br>这样一片血海若是放任不管的话，必然会滚雪球一样扩大开来，到时候会对整个战局造成很恶劣的影响。</br>“镇守大人出发之前与我说过，陆统领实力非凡，战场中若有无法解决的难点，可尝试交给你，这片血海……有没有问题？”</br>“没问题！”陆叶一口应下，对付血族，他最拿手了。</br>“那就有劳了，还请陆统领小心为上，以游掠为主，若事不能为，不可勉强，再有半个时辰，巨尺那边的援军就到了。”</br>陆叶点点头，祭出了自己的短锤道兵，一声低喝：“出发！”</br>近百人，一言不发，紧随在他身后，极速朝战场冲杀过去。</br>沿途有不知死活的敌人企图阻拦，皆被斩杀，一营修士如满帆的顺风战船，劈波斩浪朝前行去，很快便逼近了那片血海。</br>血海内的血族们显然也察觉到了陆叶等人的逼近，偌大血海犹如活物一边扭曲，主动迎上。</br>陆叶高举短锤，一声厉喝：“鹤翼！”</br>尽管只演练了一次，但鹤翼营的修士对之前的阵势依旧了然于胸，随着陆叶一声令下，一道道身影纵掠开来，诸多气机四面八方朝陆叶身上勾连而至。</br>令官远远观瞧着，一时间脸色大变。</br>只因陆叶根本没有遵循他的叮嘱，以游掠为主，而是直接领着一营修士朝那血海正面杀过去了。</br>这不是在找死？</br>令官心痛的无以复加。</br>这般血海，内里汇聚的血族和虫族没有一千也有八百，陆叶实力再强，一营人手也才只有百数而已，就算正常交锋，大概率也不会是敌人的对手，更不要说冲进血海中厮杀。</br>他有些后悔让陆叶去执行这个任务了，但让陆叶这一营人手攻坚，是镇守大人的意思。</br>估计镇守大人也没想到，这家伙居然这么莽。</br>更让令官感到不解的是，在冲杀之前，陆叶这一营人手为什么会忽然分散开来……</br>冲阵之前分散，明显自削实力，这种情形下，抱团杀敌才是良策。</br>来不及阻止了，眼睁睁地观瞧下，那一营百人已经冲进血海中，如石沉大海，连个浪花都没有翻出来。</br>令官定了定心神，顾不得太多，只能继续观察战场，各种命令不断传达。</br>他要做的就是坚持到巨尺的援军到来。</br>诚然，蓝水这边其实是可以等待巨尺的盟军赶至再一起动手的，那样更安全更稳妥一些。</br>但如此一来，同样也会让敌人有更多筹备防线的时间，兵贵神速，所以紫英在领军抵达这里之后，才会第一时间展开攻势。</br>损失一营人手，对战事来说，影响有，但不足以影响大局，令官只是心痛陆叶的鲁莽害了那么多人，更让他感到不解的是，王勋这些人怎么也不劝阻一下，就这么傻乎乎地跟着一起冲进去了。</br>蓦然间，令官眼角一跳，视野重新转向那片巨大血海。</br>此时此刻，血海在剧烈震荡，显然是内部发生了什么变故，它就像是一只吃坏了肚子的猛兽，胃部在剧烈蠕动着。</br>就在令官惊疑间，那庞大血海竟忽然崩散开来。</br>一只栩栩如生的神鹤虚影陡然呈现在视野之中，令他瞳孔骤缩，久久无法回神！prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Mon, 22 Apr 2024 10:15:44 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百九十六章 任务结算</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94844725.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百九十六章 任务结算书架目录存书签一般道器持有者想提升自身的防护，那也简单，穿戴防护性的道器便可，与法宝一样，道器也分进攻型与防护型，但相对而言，防护型道器的数量极少，所以价</br>值更高昂许多。　　就拿战功殿的物资兑换清单来说，盟卫等级到银卫，就有资格去兑换道器了，但能兑换的道器都只是攻击型的，唯有金卫的兑换清单，偶尔才会出现一两件</br>防护型的，而且能提供的增幅还不算太大。</br>似乎是因为防护型道器的炼制更困难的缘故导致的这一现象。</br>陆叶眼下以十四道的力量去轰击对方的护身之力，自然能够破开。　　随着这一锤落下，陆叶敏锐地察觉到，对方的护身之力不止九道，而是约莫十一道的样子，这无疑表明虫族身上是穿戴了防护型道器的，多出来的两道防护</br>之力应该就是道器的增幅。</br>虫族意识到不对，关键时刻偏了下脑袋，这一锤重重砸在他的肩膀上，将臂膀砸的塌陷。</br>与此同时，虫族手中的短刃也破开了陆叶的防护，刺进他体内。　　这一击虫族是对着陆叶心口刺去的，如果刺中，那陆叶最起码也是个重伤的结果，但也不知是巧合还是怎地，被陆叶那一锤重击震荡，导致虫族这一击有些</br>偏差，并没能如他所愿，短刃刺进了陆叶的肋下。</br>一瞬间的交锋，敌我皆有负伤。</br>虫族冰冷的眸光闪动，没了之前的坚决，因为他发现面前这个人族与他之前接触过的所有人都不太一样……</br>他抽身想要退去，然而陆叶左手却已抬起，一把抓住了他的手腕！</br>虫族大惊，抬眼间，对上陆叶冰冷的双眸。</br>短锤又一次高高举起，一身道力涌动。</br>虫族发现自己一着不慎，竟陷入了两难境地！</br>此时若是脱身，那自己的道器就要丢失，丢失道器，再不可能有与眼前敌人交锋的资格，可若不及时脱身，便会有性命之忧！</br>没工夫去思考，他持着短刃的大手猛地发力，欲要摆脱陆叶的钳制。</br>在他想来，这是很简单的事，因为凭道器之威，他能爆发十四道之力，陆叶的左手顶多只是九道而已。</br>剧烈挣扎下，短刃在陆叶体内肆意搅动，他却面不改色，反而冲面前虫族露出了一个怪异的笑容。</br>虫族骇然至极，因为他竟摆脱不了陆叶的控制，对方左手上传来的力量，根本不止九道！</br>短锤第二下砸落，裹挟十四道的冲击，破碎了虫族半边肩膀，一同破碎的，还有虫族穿戴在身的一件仿佛锁子甲一样的防护道器！　　道器这玩意最大的毛病就是不够坚固，陆叶第一次斩杀那个利爪血族的时候就发现这一点了，有道力加持的时候还没什么，失去道力的加持，任是什么品质</br>的道器，都如瓷器一般。</br>陆叶这一锤破开了对方的防护，连带着那锁子甲也被毁了。</br>换做平时，虫族必然要心疼的吐血，但此时此刻，他根本没工夫去管什么道器，本身已经重创，而且这般被钳制之下，再挣脱不了，只怕就要死在这里了。</br>危急关头，他当机立断，抬起另一手，在自己被抓住的那只胳膊处一扭，直接卸去了一只胳膊。</br>凭此为代价，终于重获自由。</br>哪还敢在原地停留，当即便要遁走。</br>然而陆叶的第三锤已经挥出，吃过前两次的亏，这一次他没有垂击，而是一记横扫。</br>虫族才刚要催动遁势，势大力沉的一击之下，头颅爆碎开来。</br>无头尸身止不住地禁脔。</br>陆叶这才扭头吐出一口血水，将那插进自己肋下的短刃拔出，鲜血飚飞。</br>认真想了一下自己方才的应对，确定没有太大问题，这才赶紧收拾战利品。</br>说起来可笑，他一个近四十道之力的入道，杀一个只有十四道的敌人居然还要这么费心费力……　　但因为有虫母在，这也是没办法的事，虽然没有确切的证据，但陆叶几乎可以确定，方才他与那虫族争锋的时候，虫母必定在借助那个虫族的视线观察自己</br>。</br>但从头到尾自己都没有露出什么破绽，在虫母看来，自己应该只是一个很疯狂的，斗战经验很丰富的人族。</br>那虫族之死，很大一部分程度是因为大意，否则一个强大的十四道，怎么也不至于这么快就被杀了。</br>几息后，陆叶离开了原地，就近寻了一地修整。</br>伤势不严重，对他来说甚至可以忽略不计。</br>一边疗伤，一边取出了自己的盟卫令，思量了一下，陆叶还是传了一道讯息出去。</br>道器这东西他有一个装装样子就够了，没必要多留，所以这一次缴获的短刃终究还是要处理掉的。</br>最好的办法当然是卖给那些世家，一般的道器世家不缺，但这样的上品道器，没人会嫌多。</br>宴家是他眼下唯一的选择。　　就是不知道宴鸿在不在闭关，上次宴雍说过，宴鸿最近正在共鸣蚍蜉，陆叶也不清楚这具体是个什么情况，只猜测这种共鸣可能可以让宴鸿与蚍蜉更好地契</br>合，发挥更强的力量。</br>讯息传出，很快就有了回应：“陆兄，有事？”</br>陆叶没废话，开门见山：“我手上有一件上品道器，才刚缴获来的，听人说你们这些世家有意收购。”　　“陆兄了得！”虽然看不到人，但陆叶几乎能想象出他一脸佩服的样子，有上品道器的敌人可不好杀，便是当初的他都没有必胜的把握，不曾想陆叶这边居然</br>缴获了一件。</br>“我宴家确实有意向收购上品道器，陆兄若是愿意的话，我做主九百道骨收购。”</br>比陆叶了解的价格要多一百道骨，这显然是宴鸿看在彼此的交情份上给的友情价。</br>陆叶当然乐意：“我人在云杉战星这边，宴兄可派人过来与我交接。”</br>“我这就吩咐下去，不过这九百道骨陆兄是想我宴家一次性支付，还是分批次支付？”</br>问出这样的问题，宴鸿也是在为陆叶考虑，因为九百块道骨数量太多，任谁也不可能短时间炼化，会造成不必要的浪费。</br>分批次就不同了，每月给陆叶提供一部分，他可以舒舒服服地炼化掉，宴家这边也能慢慢筹集。</br>“一次性吧。”陆叶回道，“我入了猎鹰，这些道骨有需要对外分润的。”</br>“陆兄也入了猎鹰？凭陆兄本事，未来大有可为啊。”</br>“宴兄莫不是……”陆叶心头一动。</br>“我是龙鹰！”宴鸿回道，“陆兄的代号是什么？”</br>好代号就是被你们这些人给抢了！</br>“宴家要几日才能过来？”陆叶岔开话题。</br>“短则三日，长则五日，到时候我联系陆兄。”</br>结束了宴鸿的传讯，陆叶取出之前缴获的道骨炼化起来。</br>左右要等几日时间，他也不急着返回云杉战星，在外面多逛逛，说不定能有些收获。</br>一晃数日后，云杉战星，战功殿。</br>陆叶迈步而入，左右打量了一下，径直来到一个拐角处。</br>这里跟蓝水那边差不多，有一张桌子，桌子后面坐着一个年轻女子，见陆叶行来，连忙起身：“见过道兄。”</br>陆叶抬手将自己的猎鹰令丢到桌子上：“结算任务！”</br>猎鹰这边结算任务是没什么实质性奖励的，但不结算的话，就接不了下一个任务。　　那女子连忙拿起猎鹰令，一番查探，露出了然神色：“原来是猫头鹰道兄，请稍等，道兄接取的任务等级是……”说着话，女子眼珠子瞪大了，不可思议地抬</br>头看了看陆叶，有些不敢确定地道：“红色？”</br>红色的任务，很少有人去接取，而且就算接取了，也未必能够完成，因为每一个红色任务的目标都是最顶尖的入道，一般猎鹰根本不可能完成。</br>她在这里好几年时间，这还是头一次有人过来结算红色等级的任务，而且根据任务记录来看，这个猫头鹰是前不久才接的任务，距今不到十日的样子。</br>定了定心神，女子道：“敢问道兄，任务是失败了还是完成了？”</br>这点需要核实清楚了。</br>“完成了。”陆叶说话间，将那短刃道器还有一枚储物戒递给对方。</br>女子拿起储物戒查探，里面没有别的，只有那虫族残破的尸体，再查探短刃，与记录中相符。</br>“情况基本核实，任务结算。”女子恭敬地将陆叶的东西递还回来，又拿起自己的猎鹰令一番施为，显然是在消除之前那条任务。</br>等她忙完再抬头的时候，陆叶已经不见了踪影。</br>战功殿外，陆叶才走出来，迎面便有一人急匆匆行来，打量了他一眼，开口道：“可是陆叶陆道友？”</br>陆叶瞧了他一眼，点点头：“宴家的？”</br>来人抱拳：“宴小五见过道友，奉宴鸿兄长之命，来此与陆道友交接。”</br>“宴鸿是你兄长？”</br>“堂兄。”宴小五笑了笑。　　陆叶微微颔首，当然知道宴家这样的大世家宗族内族人枝繁叶茂，不过能代表宴鸿过来与他交接，应颇得宴鸿看重。prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Mon, 22 Apr 2024 10:15:43 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百八十九章 莽</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94800838.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百八十九章 莽书架目录存书签从未有人在战场见过这般震人心神的场景。　　乍一眼看，那是一只双翅展开，辐射数百里范围的巨大神鹤，栩栩如生，惟妙惟肖，好似是从上古时期的历史长河中杀将出来，神圣，高洁，却裹挟惊天杀</br>意。</br>但再多瞧一眼，才会发现那根本不是什么神鹤，而是一道道身影催动力量，互相融合勾连凝成的虚影，神鹤，只是那力量的显化。</br>神鹤现身的同时，一点点血色爆裂开来，仿佛盛开的花朵，每一朵血花的绽放都是一个虫族或者血族修士性命的终结。</br>神鹤振翅，引颈嘶鸣，狂暴力量的宣泄之下，更多的血花持续绽放。</br>“鹤翼阵势？”在行宫旁观望战场局势的令官几乎不敢相信自己的眼睛，他也是出身世家之人，不过并非那四大顶尖世家，而是一个中等世家。</br>他实力不算太强，可自小也算博览群书，自然知道鹤翼阵势。　　因为四大世家中的黄家，在三千多年前曾尝试打造过鹤翼阵势，典籍中记载的很清楚，黄家为了这个鹤翼阵势可以说是付出巨大，光是演练是足足花了一百多年，最终成功打造出一个由近五十人组成的鹤翼阵势，在此期间，那五十人同食同寝，同进同出，还动用了各种秘药调整这些人的气息，尽量让他们的气息变</br>得相似。</br>黄家本对这五十人报以极大的期望，但在真正投入战场之后才发现，效果是有，可并没有想象中那么大。</br>可以说相对于那巨大的付出和等待，这个结果是令人失望的。　　而随着一场场大战的不断损员，鹤翼阵势也逐渐退出了舞台，自那之后，再没有哪个世家耗费时间和精力去打造大规模的阵势了，顶多就是三五人结阵的小</br>阵势而已。</br>可他现在看到了什么？</br>同样是鹤翼阵势，却是由百人组成。</br>而这百人好像才相处三天时间！</br>这是怎么做到的？</br>令官百思不得其解。</br>但他终于知道，陆叶这一支先锋营为什么那么莽了，竟以百人之身冲进了那一片血海之中，原来是依仗这一座阵势！</br>战果很惊人，血海已经被破，藏身其中的虫血二族修士出现大量死伤，而且这个数字还在随着神鹤的翩跹起舞不断扩大。</br>鹤翼阵势中的一道道身影协调的无比娴熟，配合的也是极为默契，即便是在这样剧烈的争锋中，也没有让阵势出现半点错漏。</br>五息之后，侥幸存活的虫族修士终于意识到不对，四散遁逃，至于血族……已经被鹤翼营重点照顾，一番强攻杀完了。</br>战场上出现的第一块硬骨头，甚至都没来得及发挥真正的作用就被啃下。</br>令官远远观瞧，心神震撼，只觉胸腔一股热血沸腾，若非要留在这里坐镇统筹全局，只怕立刻就要冲出去大杀特杀一场。</br>“变阵！”鹤翼阵势中心处，陆叶一声令下，同时力量涌动，做出一些牵引。</br>下一刻，巨大的神鹤灵巧地翻了个身，张开一双翼展六百里的翅膀，朝附近的一片战圈冲去。</br>很快抵达位置，如一道虚影穿过了这一片战况焦灼的区域，但在神鹤掠去之后，场中却多了许多敌人的尸体，甚至连道骨都被一并取走。　　“痛快，痛快！”左翼翼尖处，王勋神色亢奋，只觉在战场上摸爬滚打这么多年，从没有哪一次杀敌像今日这般畅快，手持道器，他原本就能发挥出十二道的</br>力量，而在鹤翼阵势的加持下，如今的他，隐隐能发挥出十三道之力。</br>对上那些十道之下的敌人，完全就是碰着就死，挨着就伤。</br>不但他是这样的感觉，鹤翼阵势中的每个修士都生出了这样的感觉。</br>阵势包裹中，凭空生出一种无所不能的感觉。　　这已经不是一百个普通的入道了，阵势的加持提升，让每个人都能发挥出超越自身的力量，客观上来说，这近乎是一百个十道以上的修士组成的精密整体，</br>所能发挥出来的力量，比起单纯的一百个有十道之力的修士要大的多。</br>突进……</br>凿穿，凿穿，凿穿！</br>神鹤过处，摧枯拉朽。　　之前战场上根本看不出到底谁优谁劣，但随着鹤翼营的入场，局势的平衡一点点地被打破，最明显的征兆便是血云战星的防线漏洞越多越多，越来越多，这</br>逼的虫母只能下令收缩防线。</br>可根本无用。</br>无论看似多么固若金汤的防线，也抵挡不住鹤翼阵势的冲击，区区百人，就好似一股滔天巨浪，凶猛拍击处，敌军防线便土崩瓦解。</br>神鹤的身影更像是一只凶兽，每一次掠动，都能吃掉不少敌人，吞进肚子，待神鹤掠走之后，那些被吞进去的敌人便会化作尸体，留在原地。</br>这样一支队伍放在整个战场上都是无比显眼的，虫母自然早就关注，对阵势这东西，它多少有些了解，很快就有了应对的方案。</br>片刻后，鹤翼营已经在偌大的战场上凿了一个对穿，没有停顿，巨大鹤影调转方向便又杀了回去。</br>依然无有能挡，所向披靡，即便是血族耗费精力铺展的血海，也无法成为阻拦的障碍，鹤影只是一个振翅便能轻松突破。</br>然而突兀地，陆叶感觉到勾连在自己身上的九十九道气机，忽然湮灭了三道。</br>他连忙朝距离自己最近的那个方位望去，只见那个方向，一个手持道器的虫族面目狰狞，身前便是一具鹤翼营修士的尸体。</br>不过下一瞬，这家伙便被四面八方一道道攻势给淹没了。</br>纵然他手持道器，能发挥出十一道的实力，一时也挡不下这么多强悍攻势，尤其此刻他还在神鹤的肚子中……根本没有躲避和腾挪的空间。</br>瞬息间死亡将至，他却没有半点惧色，只是狞笑不止。</br>因为他完成了虫母给自己安排的任务！</br>这强大的阵势……破了！</br>与他有同样遭遇的，还有另外两个位置处的虫族修士，同样都是手持道器的。</br>若非如此，也不至于能在这么短时间内杀掉鹤翼营的修士。</br>三个持有道器的虫族，少说也能发挥十道之力，放在任何一个战场中都可称精锐，但鹤翼营这边仅仅只是昙花一现。</br>死了三个同伴，没人悲伤，也来不及悲伤，战场上厮杀这么多年，生死早已看淡，逝者已完成了自己的任务，生者继续向前。</br>而且在动手之前，陆叶就已经告诉过他们，鹤翼营肯定会被虫母盯上，然后重点照顾的，所以对这种事情的发生，大家可以说是早有所料。　　而就在这三个鹤翼营修士被杀的时候，四周虫血二族无数欢呼声爆出，纷纷围聚了上来，显然是得到了虫母的暗中命令，只等这边出现变故，便一拥而上，</br>彻底解决这百人！　　虫母也有些惊悸，因为整个斑斓自古至今还从未出现过这样凶悍的阵势，若人族修士都结成这样的阵势，那虫血二族还有什么未来可言，到时候入道层面的</br>交锋，势必要一败涂地。</br>所以必须要赶尽杀绝，以绝后患！</br>“遭了！”</br>行宫旁，一直对鹤翼营投以三分关注的令官第一时间瞧见了这边的变故，不由低呼一声，拳头都握了起来。</br>他已经预感到接下来会发生了什么事了。</br>然而随着神鹤的再一次振翅，凶悍依旧，令官不禁傻眼。</br>情况跟他想的有些不太一样……</br>不但他傻眼，那些方才还振奋的虫血二族修士同样傻眼了。</br>阵势……根本没破！它依然维持着，无可匹敌。　　正常情况下，百人阵势忽然死三人，阵势是极有可能被打破的，因为结阵时，每个人都会与附近好几个人的气机紧密相连，如此互相串联之下，所有人才能</br>组成一个整体。</br>这期间，任何一个人的气机中断，都有可能引发雪崩般的危机，导致阵势溃散，这也是结成多人阵势最大的难点。</br>所以虫母才会暗中调度有道器的修士袭杀鹤翼营修士，它派出来的其实不止三个，但得手的只有三个，更多的危机都被挡住了。</br>百人阵势死三人，阵势就算不崩，也会有剧烈震荡，这时候若有外力施压，大事可期。</br>然而没人知道这是为什么，纵然死了三人的阵势，依然牢不可催，莫说被破了，便连一丁点的动荡都没有出现。</br>这一下附近虫血二族的修士们倒了大霉了。</br>鹤翼阵势强归强，但终究是百人结阵，所以就显得不那么灵活，之前能够不断杀敌，那是因为到处都是敌人，阵势过处，总有一些避闪不及的被裹进其中。</br>但这阵势其实不适合追击。</br>而在见识过它的强大之后，许多敌人都有防备，鹤翼袭来时便早早避开。</br>所以这一轮冲杀下来，鹤翼营虽然斩获丰厚，但跟预期中还是有些差距的。　　这下好了，大量敌人在虫母的命令下围聚上来，只等虎落平阳便落井下石，挤的密密麻麻，神鹤双翅一兜，便将众多身影兜进了自己怀里，继而吞进了肚子</br>中。　　战场之中，死亡成为了永恒的旋律。prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Mon, 22 Apr 2024 09:14:46 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百九十一章 强势斩杀虫母</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94821543.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百九十一章 强势斩杀虫母书架目录存书签最初只是一道微弱的光芒，但眨眼间那光芒就变得亮眼刺目，血云战星内好像真有什么东西要孵化出来。</br>一瞬的凝迟后，更多细碎的光芒自战星各处迸发而出，远远看着，战星就像是一个满是孔洞的圆球，内里安置了一个明亮的光源。</br>无声无息，战星破碎了，化作大大小小的浮陆，四方飘掠。</br>隐约有一道身影从战星内部冲出。</br>浩瀚浓稠的血海中，飞廉脸色大变，急匆匆收了血海，血遁术展开，头也不回地朝星空深处掠去。</br>就在刚才，他感知到虫母死了！</br>先前巨人族融道抵达战场，替换了紫英之后，这女人就杀进了血云战星，飞廉当然知道她的意图，但其实并不担心。</br>虫母虽然无法离开虫巢，肉身也没有太强的争斗能力，但魂战方面，它可是极为了得的。　　虫巢是它经营了无数年的堡垒，整个虫巢几乎都可以看做是它的道兵，只不过这件道兵与一般的道兵不太一样，它不但能孕育虫族，而且还能在魂战中给虫</br>母提供一些有力的支持。</br>简单来说，只要在自己的虫巢中，虫母于魂战中都能有超常的发挥，这是属于它的地利！</br>紫英确实厉害，可也没厉害到能杀掉虫母的程度，这样贸然冲进虫巢中，飞廉甚至一度觉得她要阴沟里翻船。</br>但结果却让他大吃一惊，短短半个时辰的魂战，虫母居然就被杀了，连带整个血云战星都被破碎。</br>紫英是怎么做到的？飞廉一万个想不明白。</br>他只知道，虫母死了，他独木难支，若再不逃，必然要被两大融道联手围攻，到时候连他自己都要有危险。</br>至于那些还在英勇战斗的两族修士……飞廉已经管不了那么多了。</br>紫英从血云战星杀回来的时候，一眼就看到站在原地的高大身影，这位正是巨人族的融道，巨尺战星的镇守，本身名字便叫巨尺。</br>他一身狼狈，看起来之前与飞廉的争斗吃了不少亏，事实如此，他的实力比起飞廉与紫英都差了不少，在血海中与飞廉争斗，他当然不怎么是对手。</br>如果紫英没能及时解决虫母赶回来支援他的话，他可能就要被飞廉解决了。</br>“道友，虫母它……”巨尺惊疑不定地问道。</br>虽说连血云战星都毁了，虫母肯定没什么好下场，但他还是想从紫英口中听到确切的答案。</br>“死了！”紫英话不多说，立刻闪身朝前掠去：“追！”</br>巨尺一惊，心知紫英这是要赶尽杀绝不成？现在去追杀施展了血遁术的飞廉，应是没有希望了。</br>而且紫英杀了一个虫母，居然没有半点受伤的痕迹，这让巨尺感到有些不可思议。</br>没工夫细问，巨尺只能抗着自己的巨大道兵，紧跟在紫英身后。</br>一个施展血遁术的血族融道，果然是追之不及的，不片刻后，两人便连飞廉的影子都看不见了……</br>紫英追击的姿态却没有半点改变，一副势要赶尽杀绝的样子。</br>直到好片刻之后，她这才慢慢停了下来。</br>“飞廉生性多疑，不如此追击，他肯定不会跑远，唯有这样，才能将他彻底赶走。”</br>站在紫英身边的巨尺愣了一下，不知紫英为什么忽然这么说，但当他扭头朝紫英望去的时候，陡然间全都明白了。</br>只因紫英此刻身躯居然在止不住地战栗，脸色苍白的如同一张白纸，七窍都在流血。</br>紫英受伤了，而且是重伤！</br>方才只不过是强装无恙，威慑飞廉而已。</br>想想也是，深入虫巢中斩杀虫母，放眼这整个斑斓，也没几个融道能够做到，这般壮举固然大快人心，也很容易奠定胜局，但又怎么一点代价都不付出？</br>“巨尺道友，接下来就有劳你护持了。”</br>紫英说完便直接盘坐了下来。</br>另一边，几乎是在血云战星崩碎，紫英杀出来的同时，陆叶便意识到了机会，当即振臂一呼：“鹤翼营，随我出击！”</br>敌方两大融道，虫母死了，飞廉估计要逃，整个战场上便只剩下虫血二族的残兵败将，这无疑正是痛打落水狗的好机会。</br>一番修整，鹤翼营的状态虽然没有完全恢复，但已足够支撑下一场厮杀了。</br>“吼！”一群人怒吼着，紧随在陆叶身后杀去。　　战场上，敌军防线本就漏洞百出，而没了虫母的调度，虫血二族修士更如无头苍蝇，根本不知道自己该去做什么才能有效地抵挡来袭之敌，一时间局势更加</br>混乱。</br>这就是虫母的弊端了。　　诚然，它活着的时候可以凭借无数眼线，轻易地统筹调度整个战区的大军，在最合适的时机做出最合理的安排，但它这个指挥中枢一死，那就会给己方带来</br>难以估量的恶劣影响。</br>正是在这种混乱中，神鹤再次振翅翱翔，杀进了战场中。</br>更有无数修士得了令官的指示，一边杀敌一边高呼：“虫母已死，飞廉遁逃！”</br>初始还零零散散，但很快整个战场都响彻起这种呼喊声。</br>虫血二族本就岌岌可危的士气在这种呐喊中，在人族战盟和巨人族的狂攻中，迅速溃败。</br>逃兵出现了。</br>无论虫族还是血族，都有对生存的渴望和对死亡的恐惧，这般局势下，再不逃的话必死无疑。</br>如大河决堤，溃逃之势雪崩难阻。</br>又到了衔尾追杀，扩大战果的时候，无论人族战盟还是巨人族那边，都再无保留，不遗余力。</br>但在令官的提前嘱托下，这一场追杀只维持了一个多时辰便告歇。</br>无他，虫血二族肯定会有援军的，而且必然已经在赶来的路上了，援军数量多少，实力怎样，没人知道，自然是要避其锋芒，提前撤退。</br>大战结束了。</br>此一战，虫血二族死伤比起上次他们攻打蓝水还要大，就连融道都战死了一位，甚至连整个战星都被毁了。</br>这样的战果不可谓不大，还活着的修士，无不收获的盆满钵满。</br>紫英与巨尺一道归来。</br>陆叶敏锐地察觉到，紫英虽然表面没什么异常的地方，但整个人都透着一种虚脱，尤其原本英气逼人的眸子，此刻都有些暗淡的样子。</br>在两大融道的带领下，各自收兵回程。</br>等再返回蓝水，已是三日之后了，这一次归来，紫英没再动用那行宫，所以行程上花费的时间更长一些。</br>鹤翼营驻扎的山谷中，众人倏一归来便聚集到一处。</br>然后将各自在战场中收集到的道骨取出，很快众人面前的道骨便堆积起来。</br>从未有人见过一次性见过这么多道骨，还活着的鹤翼营修士皆都目瞪口呆地望着。</br>此一战，鹤翼营杀敌无数，如果能将被杀敌人的道骨全部取出，只怕数量会更多几倍。</br>但战场之中，有时候情况危急，不方便取骨，便只能放弃。</br>绕是如此，一下子收获这么多道骨也足以让人振奋了。</br>片刻后，随着最后一位修士将自己收获的道骨放进骨堆中，众人的目光齐齐看向陆叶。</br>陆叶一笑，自然知道该到分赃的时候了。</br>不过还没等他开口，王勋便站了出来：“统领，先等等。”</br>陆叶朝他望去。</br>王勋迈步上前，手上拿了一枚储物戒，大手一挥，面前的骨堆便少了一半的样子。　　然后走过来双手递给陆叶：“统领，兄弟们商量了一下，这一次若非你领着兄弟们杀敌，不可能有这么多收获，所以这其中一半便交由统领，剩下的，兄弟们</br>再平分，统领意下如何？”</br>陆叶抬眼望去，看到了一双双期待又真诚的目光。</br>杨明方开口道：“统领，咱们兄弟在战场上杀了这么多年，还从没有哪次杀的这么痛快，一半道骨，是兄弟们的一点心意，统领还请不要推辞。”</br>“是啊统领，咱们还指望着你领着咱们继续大杀四方呢。”</br>吵吵嚷嚷中，陆叶抬手接过了那储物戒，点头道：“既如此，那我就收下了，至于剩下的……”　　道骨这东西对他来说自然是多多益善，而且杨明方等人说的没错，这一次若非是他助鹤翼营结成阵势，不可能有这么大的收获，也不会有这么低的战损，他</br>即便取走一半，剩下的分润出去，每个人能得到的好处，也比其他修士要多很多。</br>再者，维持同气连枝灵纹对他的道力有巨大消耗，如今他一身道力只剩下几百了，有了这些道骨便可弥补他的损失。</br>王勋拍了拍胸膛：“统领不用操心，兄弟们会分好的，不会寒了任何一个人的心。”</br>“那就交给你了。”陆叶点点头。</br>王勋牵头分润道骨，个个喜笑颜开，陆叶则纵身掠起，返回了自己之前的住处。</br>康兴三人回来了，他们运气不错，这一战虽然都受了伤，但并无性命之忧，见得陆叶，纷纷围了上来，大赞他与鹤翼营的勇猛无双。　　鹤翼营在战场中的惊人表现，几乎每个修士都看到了，康兴三人当然也亲眼所见，甚至说，他们三人能安全地活下来，还多亏了鹤翼营的某一次冲阵，姜玉凝望着他的眼神都有了些异样的柔光。prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Mon, 22 Apr 2024 08:18:04 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百九十三章 紫英的建议</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94834301.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百九十三章 紫英的建议书架目录存书签“最后一个问题。”黄镇徐徐开口，“此纹……小友从何得来？”　　“被困斑斓之前，我探索星渊，在一颗荒星上无意所得。”陆叶说出了早就想好的措辞，反正这种事没办法查证，还不是他怎么说别人怎么听，“许是某个星</br>空的遗留。”</br>却不想黄镇徐徐摇头：“这不可能是某个星空的遗留。”</br>陆叶不知他怎么如此笃定：“这是为何？”</br>黄镇道：“星空中的遗留，牵扯不到这个层面，此纹……算是道纹了。”</br>“道纹！”陆叶愕然，“黄大人确定这是道纹？”</br>“自然。”黄镇颔首。　　一旁脸色发白的紫英徐徐开口道：“陆叶你当知晓，修士到了我等融道层面，对灵纹之道都会有涉猎，因为道纹从某种意义上来说，便是灵纹的一种，只不过</br>是更高级的灵纹，它能承载道力的冲击和沉凝，而灵纹不行，这是区别道纹和灵纹最简单的办法。”</br>如果这么来说的话，那天赋树推衍之后的同气连枝，还真是道纹。</br>紧接着陆叶想到一事：“那我岂不是可以以此道纹为基，晋升融道？”</br>晋升融道的关键就是道纹，这是每个融道都要经历的，可惜因为铭刻道纹的艰辛，才造就诸多九道修士的困顿不前。</br>他本想着等以后自己需要的时候，再去本星的道纹阁那边观瞧参悟，看看道纹的玄妙，却不想自己这边倒是先弄出来一个。</br>“自然可以，你如今九道修为，确实是时候着手晋升之事了。”黄镇笑眯眯地望着陆叶，“小友，愿不愿来我黄家？若愿意的话，待遇方面好说。”</br>宴雍在一旁急忙插话：“黄大人，这事我宴家提过，不过人没答应。”</br>“不急，此事你慢慢考虑，什么时候有想法了，随时来本星找我。”</br>“黄大人，你这次不是代表黄家，是代表军机处来的。”宴雍又开口。</br>黄镇面不改色：“老夫此番确实代表军机处，但也是黄家人。”　　老家伙真不要脸……宴雍心中腹诽一句，又连忙看向陆叶：“考虑的时候也多想想我宴家，宴鸿那小子可一直念叨你，先前一战，他可是将你引为生平挚友，</br>这次若非要闭关共鸣蚍蜉，必然一起来看你了。”</br>“行了，话不多说。”黄镇拿着那枚玉简，“你既早有准备，那我就代表军机处收下此道纹，你有什么想要的尽管开口，军机处这边能满足的尽量满足你。”</br>他又摆出一副公事公办的架势来。</br>与聪明人说话就是轻松，陆叶奉上这奇妙道纹，那军机处自然不可能没有回报。</br>陆叶眼下需求的东西除了道骨也再无他物了。</br>当即道：“那我希望在我晋升融道之前，军机处能每月给我提供一些道骨。”</br>对这个要求，黄镇一点都不意外，只略一沉吟便颔首道：“可，军机处这边每月能给你提供一百块道骨。”</br>陆叶微微皱眉，老实说，这个数量有些少了。</br>宴家那边每月都两百块呢。　　似是瞧出了他的心思，黄镇道：“军机处隶属战盟，与世家不同，道骨的缺口很大，每月百块，已是老夫能做主的极限，若你能来黄家，老夫可以代表黄家做</br>主，每月给你提供三百道骨。”</br>都这个时候了，他还不忘再拉拢一下。</br>陆叶不做声，不过也瞧出黄镇神色上的诚恳。　　“一块金卫令，再加一份道兵的材料吧。”一旁捧着热茶的紫英忽然开口，“陆叶此番领一营人手，在攻打血云的战事中立下很大功劳，他本就是银卫，这次</br>的功劳虽不足以让他晋升金卫，但黄大人只要点头，晋升应是没有问题的。”</br>黄镇万没想到紫英会帮着陆叶提条件，诧异地转头看她一眼：“紫英道友这是想要开枝散叶了？”</br>紫英什么脾气他是知道的，孤家寡人一个，从没有什么特别亲近的人，更不会去拉拢什么人。</br>如今对陆叶这么一个入道上心，黄镇自然有些猜想。</br>紫英依然捧着热茶，淡淡道：“未尝不可！”</br>黄镇认真地瞧着她，却瞧不出太多东西，好片刻才道：“金卫令没有问题，但是一份道兵的材料……”　　紫英道：“又不是现在要，陆叶他什么时候晋升融道了，什么时候再要不迟，权当寄存在军机处了，这一道道纹的价值不小，黄大人应能看的出来，难不成还</br>抵不过一件道兵吗？”</br>黄镇颔首：“也罢，便如此吧。”他看向陆叶：“日后晋升融道，想要蕴养道兵的时候，来找老夫。”</br>“多谢黄大人。”</br>黄镇一笑：“你该谢的是你们的镇守大人。”</br>说话间站起身来：“此间事了，老夫便回去了，小友，老夫方才所说，多加思量。”</br>陆叶当然知道他指的是黄家的拉拢。</br>片刻后，黄镇与宴雍纵身掠去。</br>紫英与陆叶目送。</br>待那两人的身影消失之后，紫英才开口道：“军机处虽然权利很大，但能给的好处不多，那已经是黄镇能提供的极限了。”</br>“多谢镇守大人。”陆叶抱拳致谢。　　说实话，紫英后面争取到的两桩好处对他其实没什么用，金卫令就不用说了，顶多就是日后兑换物资的时候能便宜些，那一件道兵的材料对旁人来说或许难</br>得珍贵，但他同样不需要。</br>早在他晋升道境的时候，磐山刀就是道兵了，只是他如今一直致力于提升自身的实力，没花心思去蕴养。</br>所以此番与黄镇的见面，最实际的好处还是那每月一百块道骨……　　紫英摆了摆手，示意他不必在意，又开口道：“说起融道，我不建议你以那个道纹为基晋升，虽说也能晋升成功，但如此一来，对你自身没有太大的作用。当</br>然，若是你有领军杀敌的想法，这个道纹会是一个很好的选择。”</br>“晋升融道之前，我会前往本星道纹阁一观。”</br>“明智之举！”紫英颔首，“接下来打算去什么地方？”</br>前几日陆叶就来请辞了，不过被紫英留了下来，如今战区勉强算是平定，她当然知道陆叶会很快离去。</br>“还没有什么特别具体的目标。”陆叶如实回道，他之前虽然查探了星图，确定了不少可以去的战区，但还真没决定到底去哪一个。</br>“没有去处的话……想不想加入猎鹰？”紫英问道，“凭你实力是可以加入的。”</br>“猎鹰？”陆叶露出不解神色。　　“是我人族战盟和巨人族那边联手组建的一个很特殊的组织，算是独立于所有体系之外的一个组织，只对军机处那边负责，收录人手的标准极为严苛，只有十</br>二道之力及之上的精锐才有资格加入，宴鸿便是猎鹰的一个成员。”</br>陆叶眉头一扬，做出洗耳恭听状。　　紫英接着道：“猎鹰的主要任务，就是奔波在各大战区，猎杀敌方那些拥有道器的敌人，你要知道，道器这东西炼制很困难，所以很珍贵，所以在猎杀敌人的</br>同时，还能收缴道器作为战利品，带回来的话也能兑换不少好东西。”</br>“能换道骨吗？”陆叶问道。　　“当然可以。”紫英颔首，“不过想换道骨的话，你得去找那些世家的人私下里谈，他们对回收道器很感兴趣，我听说哪怕是一件下品道器也能换一百道骨，</br>若是上品，那就是八百。”</br>陆叶听的眼前一亮，同时又心疼。</br>他想起前些日子被自己杀掉的那个血族和被自己斩断的利爪道器，那玩意……就价值八百道骨！</br>“宴鸿上次过来好像就是为了猎杀某个有道器的血族，不过没能得手。”</br>宴鸿的目标该不会就是那个利爪的主人吧？</br>“不加入的话，我若有道器战利品，是不是也可以找世家去换道骨？”陆叶问道。</br>“当然可以。”紫英颔首，“你不是与宴鸿熟悉吗，到时候联系他就可以，宴家肯定很乐意跟你换的。”　　笑了笑，紫英又道：“我知道你在想什么，但是加入猎鹰的话，他们会有一个专门的情报组织，四处收集那些道器拥有者的情报，比起你自己瞎转悠去寻找，</br>应该有效率的多。”</br>陆叶了然，若是这样的话，那加入猎鹰确实是更好的选择。　　“猎鹰本身没有什么约束性，最早的时候是一群道器拥有者自己组建的，后来进入了军机处的视线，便提供了一些支持，所以你不用担心加入之后有什么对自</br>己不利的地方，猎鹰内部没有任何强制性的东西，它虽然隶属军机处，但军机处一般不插手猎鹰内部的事，要不然方才黄镇必然会跟你说此事。”</br>“要怎么加入？”陆叶心中有了决断。</br>“去战功阁吧，战功阁最角落的地方有专门的人接待。”</br>“明白了。”陆叶颔首，又对着紫英正色一礼：“这段时间多谢镇守大人了！”</br>在蓝水这边待的时间不算长，但真是受了紫英不少照拂，陆叶心中甚是感激。</br>紫英捧着热茶，头也不抬：“去吧，早日晋升融道！”　　“大人多保重！”prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Mon, 22 Apr 2024 07:12:55 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百七十八章 又见星渊赐福</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94712709.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百七十八章 又见星渊赐福书架目录存书签血海之中，两位融道强者神色各异，与紫英的忐忑不安不同，飞廉要气定神闲的多，因为他的任务就是盯住紫英，剩下的事裴丹会处理好，这样一片战场上，一</br>个没有牵制的融道能发挥出来的破坏力，是相当可怕的。</br>只要裴丹能将敌人的防线撕出一道缺口，那么己方大军就可以将这个缺口不断扩大，继而强攻蓝水。</br>原定的目标没有达成，可虫血二族此番这么大动静，自然不可能空手而归，占据蓝水也算是一点弥补。</br>正交锋间，一直匐在飞廉肩头上的石虫忽然睁开了独眼，一道神念涌动。</br>“什么？”飞廉脸色大变，因为虫母给他传递了一个让他无法相信的消息。</br>裴丹，战死了！</br>这一瞬间的心神失守让紫英眸子一亮，当即一番抢攻，打的飞廉狼狈不堪。</br>“裴丹真死了？”飞廉仓促间稳住局势，借助血海的翻涌遮掩住身形，这才有功夫细问。</br>“死了，被枭首而死！”</br>飞廉心头惊悚：“人族那边抽调了融道过来？”没道理，就算抽调，也来不了这么快！</br>“不是，是死在我们找的那个人族手中，他果然隐藏在蓝水。”</br>“虫母你莫不是在开玩笑？那个人族就算有蚍蜉，又怎能强的过裴丹？”</br>裴丹可是有三十道之力的，蚍蜉带来的增幅哪有这么恐怖？　　“我也希望自己是在开玩笑，但事实就是裴丹确实死了，那个人族与宴家那个小子联手杀了他！”默了一下，虫母继续道：“按我之前的推测，那小子身上本</br>就有一件蚍蜉，之后杀了我虫族勇士，又缴获一件，应是送给宴家小子佩戴了。”</br>飞廉沉声道：“即便是两件蚍蜉，那也只是两个入道！”</br>他还不不敢相信裴丹就这么死了，这家伙可是此战胜败的关键，裴丹一死，那他原先的计划全都要泡汤，不但如此，己方局势会很恶劣。</br>“裴丹具体是怎么死的我没看清，当时裴丹催动了血海术！”　　飞廉闻言脸色大变：“虫母你是老糊涂了，人族必定有融道潜伏在战场中，伺机杀了裴丹，否则两个入道怎么可能得手，速速传令，全军撤退，另外，让巨尺</br>那边过来接应，要快，否则我两族族人必定死伤惨重！”</br>“我已下令撤军！”虫母回应，在看到裴丹的尸体的时候，它就知道事情不妙了，虽然没有飞廉想的通透，可撤军之事它还是知道做的。</br>“找到你了，躲躲藏藏像只老鼠！”紫英杀气腾腾的话语传入耳中，飞廉脸色一变，连忙再度与她交手。</br>不过让紫英有些不解的是，此番再交手，飞廉好像留了余力，也不知在防备些什么。</br>她当然不知晓，飞廉误以为人族一方调遣了融道过来，唯恐被两位融道夹攻，所以根本不敢全力以赴。</br>若是可以的话，他现在就想逃了。</br>但若真的此刻便逃，那紫英便可对虫血二族的入道们大开杀戒，无可奈何，只能继续缠斗。</br>不过很快，紫英就接到了传讯，眉宇间一片疑惑神色：“虫血撤军？”</br>这场大战，打的稀里糊涂的，虫血二族莫名其妙尽起大军前来攻星，一副信誓旦旦要打下蓝水的架势，结果这不知怎地又忽然撤军了。　　紫英总感觉有些事发生了，可她一时间又不知道到底发生了什么事，只能提着一份小心，一边与飞廉争锋，一边传令，让蓝水盟卫追杀敌军，但不可太过深</br>入，以免遭到埋伏。</br>值此之时，盟卫大军士气如虹。</br>许多修士从未参与过这样规模的大战，前几日己方情形不是很好，但到了此刻，却是一改疲态，打的敌军狼狈遁逃。</br>各方命令传达，自是衔尾追杀，只要不是傻子都能知道，这种情况下，是最容易斩杀敌人，获取战功和道骨的时候。</br>陆叶冲杀在最前面，单枪匹马，却猛不可挡。</br>蓦然间，头顶上一片漩涡忽然呈现，一道白光以迅雷之势打入体内。</br>又见星渊赐福！　　这是星渊意志对勇猛者的赏赐，按青羽当初跟陆叶的解释，在星渊之中，只要杀敌够多，或者越阶杀敌，都有机会得到这种赏赐，尤其是后一种，机会更大</br>一些。</br>先前杀那个血族融道的时候没有得到星渊赐福，反而这会得到了。</br>前前后后，陆叶已经得了三次星渊赐福了，只不过这玩意好像没什么规律。</br>其实不光陆叶这边，在此之前，他就已经见到战场各处有三四个方位，出现了星渊赐福的异象，显然是别人也得到了。</br>玄妙的力量游走体内，一身伤势迅速恢复。</br>陆叶也没工夫去细查这次星渊赐福给自己带来了什么好处，眼下他只有一个目的，那就是杀更多的敌人，夺取更多的道骨！</br>一路追击，不知何时四方已没有友军，只有密密麻麻的敌人在遁逃。</br>但即便是孤身一人，那些敌人也不敢直缨其锋，反而是他杀向哪个方位，哪个方位的敌人便作鸟兽散。</br>陆叶心知这是虫母的原因，虫母知道自己的厉害，给虫族下达了退避的命令。</br>一场追击，足足杀了两日，陆叶才心不甘情不愿地往蓝水撤离。</br>没办法继续追杀了，再杀下去，就真的孤军深入了。</br>撤回途中，陆叶远远便感知到一道强大气息掠来，心中一惊，正要隐匿自身，却又察觉到这道气息之后，还有另外一道差不多的气息。</br>当即明白这是什么情况了。</br>闪身避到一旁。</br>不片刻，一道血光便从视野远处掠过，看其架势，遁逃的明显是个血族融道，不出意外的话，应是飞廉。</br>再过几息，又一道身影追杀过来，尽管一闪而逝，可陆叶还是看的清楚，追杀者正是蓝水镇守紫英。</br>似是察觉到了他的目光，紫英扭头瞥了他一眼，眸中闪过一丝诧异，似没想到居然有人族孤身一人追杀到了这里来了。</br>两道身影一前一后离去，陆叶这才施施然往回路赶。</br>一个时辰后，陆叶又忽然转头望去，很快一道身影掠到近前。</br>英姿挺拔，飒气逼人，不是紫英又是谁？</br>陆叶连忙抱拳行礼：“见过镇守大人。”</br>紫英上下打量他一眼：“你叫什么？”</br>“陆叶！”</br>“怎地一个人追到这里来了？”紫英皱眉。</br>“虫血残暴，屠我盟卫袍泽，我一时不忿，追的深了点。”陆叶杀气腾腾地回应，实则是被道骨引诱，毕竟这次机会太难得。</br>紫英眸中神色缓和许多，看一眼陆叶，只见他一身狼狈，全是血污，从外表上虽看不出什么伤势，但肯定不是完好之身。</br>而且既敢一个人杀的这么深，还能活下来，那就说明陆叶本身实力不低，这样的人，都是本族的可造之材。</br>“随我一起回吧。”</br>“谢大人！”</br>跟在紫英身边一起朝蓝水回返，安全感爆棚。</br>沿途中，紫英借助腰牌不断地接收来自蓝水那边的各种情报，身为镇守，这一场大战之后，自然有许多事情要处理。</br>但很快，她就神色一怔，转头看向身边的陆叶：“你方才说你叫什么？”</br>陆叶又报了下自己的姓名。</br>紫英忍不住上下打量他，这一仔细看，立刻发现了一点端倪：“这容貌……不是你本来的面貌吧？”</br>陆叶一听，连忙散去了一直维持的千面灵纹。</br>暗暗警醒，看样子若是实力差距过大的话，千面灵纹的伪装并非没有破绽，以后还是要小心些。</br>“这才是我的面貌，大人勿怪，出门在外，小心惯了。”</br>紫英不以为意，改容易貌这事对修士来说不难，也是很常见的，她关心的是另外一个问题。</br>“宴鸿上报，与一个叫陆叶的，联手杀了一个血族融道，那个陆叶……”</br>“大人明鉴，是我与宴兄联手。”</br>“你……什么道器？”紫英皱眉。</br>入道杀融道，依仗的不可能是自己的本事，唯有道器可以解释，但这世上只有一种道器，能让入道拥有匹敌融道的实力。</br>而且匹敌的还是那种刚晋升的融道。</br>陆叶略有些为难的样子，但只是迟疑了一下，便抬手掀开了自己的胸口。</br>“蚍蜉！”紫英美眸一缩。</br>身为融道，她当然认得蚍蜉，甚至说，她以前还见过一次，那也是战盟唯一的一件蚍蜉。</br>没想到此生还能见到第二件！　　陆叶挠头，一副懵懂的样子：“大人勿怪，我才来斑斓不久，之前捡到此物的时候只觉它有些来头，却不知蚍蜉大名，后来才听人说起，知道这是一件最顶尖</br>的道器，那血族融道忽然暴起发难，我只能借蚍蜉之力，与宴兄联手杀敌，多亏宴兄神勇，重创强敌，我才有机会杀了他。”</br>紫英一时不知该说什么好，斑斓内每一个知道蚍蜉大名的入道，都有一个梦想，那就是在某个地方捡到蚍蜉。</br>但达成这个梦想的，寥寥无几。</br>如今居然就有一个活生生地站在自己面前。</br>而且他才来斑斓没多久。　　这运气……当真无敌！prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:17:36 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百九十五章 目标现身</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94843806.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百九十五章 目标现身书架目录存书签“辛苦了。”陆叶打量了一下四周的环境，冲陈生道：“你且回去疗伤吧。”</br>陈生道：“道兄不需要我帮忙打探情报吗？”</br>他常年在这片战区厮混，认识不少人，说不定最近几日有人发现过那个虫族的行踪，这个时候传讯多问询问询，应该能得到一些更确切的情报。</br>“不用。”陆叶摇摇头。</br>陈生迟疑了一下，最终还是抱拳道：“那道兄小心。”</br>转身离去。</br>片刻后，陆叶也离开了此地。</br>一个战区的范围还是很大的，他初来乍到，想靠自己的力量找到目标的行踪，几乎不现实，就算有陈生帮衬也不会太容易。</br>但他其实并不需要去特意去寻找那个虫族的踪迹，只要他这边杀的敌人够多，那虫族自然会来找他的。</br>一般来说，拥有十四道之力的修士，无论在敌我双方阵营，都是最顶尖的精锐，这样的存在一般都不会甘愿蛰伏。</br>所以他眼下要做的事其实很简单，寻找一切可杀之敌，虫母早晚能洞察他的存在，到时候势必会派遣强者来针对他。</br>没有任何遮掩，便这样坦然而行。</br>才只半个时辰，陆叶便忽然心头一动，顿住身形。</br>几乎是同一时间，附近一块陨石上，一道蛰伏的身影便忽然掠出，直朝他所在之地扑来，人未至，一点血光已经绽放，化作血海朝他笼罩。</br>在被血海包裹的前一刻，陆叶察觉到有另外几道身影从不同的位置窜了出来，朝这边包围过来。</br>这样的埋伏遭遇战在各大战区最常见不过，实力差距不大的前提下，往往都是埋伏者能够占据先机，尤其是血族的血海铺展开之后，可极尽地利之便。</br>换做寻常入道被这样埋伏，必然要第一时间想办法摆脱血海的笼罩，如此方有生机。</br>便如宴鸿，也不敢轻易让自身置于血海之中。</br>然陆叶却是纹丝不动，依然安静地站在原地，仿佛被吓傻了一样。　　那施展血海术的血族心中一突，本能地生出一丝不安，他知道，如陆叶这般敢孤身一人在战区中闯荡的，皆都不是一般入道，这样的人往往对自身的实力有</br>极强的自信。</br>所以他没搞明白，陆叶为什么一点反抗的迹象都没有。</br>但既出手，就没有后退的余地，眼下敌人已陷落血海中，便是有天大的本事也要打个折扣。</br>心中正这么想着，忽有惊悚降临。</br>浓稠血色印照中，一道扭曲的身影突兀地站到自己面前，扬起一手，猛地朝下砸落。</br>这血族亡魂皆冒，仓促间便要退走，然而根本来不及。</br>一股势大力沉的攻势从上方袭下，他只觉脑袋一沉，便已失去了意识。</br>才刚铺展开的血海，轰然溃散，被血海遮掩的场景重新显露。</br>发起偷袭的几个虫族和血族顿时大吃一惊，只因那个人族此刻正提着一柄短锤，浑身杀机腾腾，旁若无人，面前一具同伴的无头尸身，就连胸膛都凹陷了。</br>怎么能这么快？　　几个虫族血族骇然，他们不是没碰到过持有道器的强敌，但从未有哪一个敌人给他们带来这么恐怖的压迫感，才只一个照面，己方一位九道血族居然就稀里</br>糊涂地死了。</br>要知道那可是在血海中，他如何能精准地找到血海主人的位置？</br>这队伍中还有一个血族，不过实力只有八道，他反应倒是很快，眼见族人惨死，当即厉喝一声，想要催动自己的血海术。</br>不过还没等他有什么动作，陆叶已经纵掠至他身后，手中短锤一挥。</br>十四道之力施展开，如砸中一个鸡蛋，那血族的半边身子都化作了血雾。　　剩下的几个虫族如坠冰窖，哪还不知这次踢到铁板上了，只看陆叶这般轻飘飘杀敌的姿态，他们便能推测，那短锤道器最起码能给陆叶带来三四道之力的增</br>幅，否则不可能有这种程度的碾压。</br>其中一个螳螂虫族面色骤然狠厉，速度陡然增快一分，双臂处弹出两柄螳刀，迅猛挥动间，化作一片刀瀑朝陆叶罩去。</br>余下两个虫族则不约而同地朝相反的方向遁逃。</br>不是对手，强行争锋只会全军覆没，既如此，只能让其中一个虫族拖延阻拦，余下两个逃亡，或有机会逃出生天。</br>也就只有同出一个虫巢的虫族能在这么短时间内做出这样的决策了，换做其他任何种族的修士都不可能有这样正确的应对。</br>陆叶手中短锤挥动，刀瀑破碎，重重砸在那螳螂虫族的胸膛上，瞬息间胸膛被砸出一个大窟窿，这般恐怖伤势，不可能再有活路。　　他转身便要朝另外一个虫族追击过去，却不想那螳螂虫族一时没有死透，竟悍勇至极地双手一合，将他抱住，甚至连双腿都缠绕在他身上，螳刀已经破碎，</br>虫族张口就朝陆叶颈脖处咬来。</br>陆叶皱眉，探手抓住了这虫族的头颅，猛地一扯，想将他从自己身上扯下来。</br>结果对方束缚的太牢固，一时竟没扯动。</br>大手用力，道力催动间，直接捏爆了他的脑袋，缠绕在自己身上的尸体这才瘫软下来。</br>几息后，陆叶又解决掉另外一个遁逃的虫族，再朝最后一个虫族逃走的方向望去，却已看不到对方踪影了。</br>一支五人小队，伏击之下，短短十息时间，死了四个，可谓是损失惨重。</br>陆叶固然还可以去追杀最后一个虫族，但已经懒得这么做了，这战场上可以杀的敌人很多，没必要在一个虫族身上浪费时间。</br>收拾了下战利品，迅速离去。</br>之后的数日时间，陆叶的身影一直活跃在这片战区中，不加遮掩的桀骜身影往往能引来伏击者们的觊觎，但每每都是全军覆没的下场。</br>如此几次出手之后，局势发生了一些微妙的变化。</br>陆叶发现再没有什么不长眼的敢冒出来偷袭自己了，显然是虫母那边已经关注到了自己的存在，给麾下的虫族下达了避战的命令。</br>这正合他的心意。</br>他安静等待着，又两日后，终于等来了自己这一次的目标。</br>并非不期而遇，当正在四下寻觅敌人的陆叶忽然看到自己此行目标的身影的时候，便立刻明白，对方是专程来找他的！</br>认真打量，后背有一块高高的白色甲壳，乍一眼看就像是一个罗锅，手上道器的款式是一柄短刃，确认是目标无疑。</br>目标现身，那接下来要考虑的就是怎么杀了！</br>十四道之力的敌人，在如今的陆叶面前，跟大一点的虫子没什么区别，他全力以赴的话，一根手指就能碾死对方。</br>若对方是个血族，陆叶完全可以这么干，反正杀了之后也不用担心暴露什么。</br>但对方是个虫族……　　那就只能苦战一番，因为十四道之力，理论上来说，是除蚍蜉驾驭者之外，入道层面能够发挥出来的最强力量，他若表现的太过惊世骇俗，说不得又会引起</br>类似之前在蓝水战区那样的麻烦。</br>被虫母调动大军围剿可没有什么好体验。</br>没有任何交流，彼此照面的瞬间战斗便已打响，骤然间的一次碰撞，各自身躯猛震，极动的两具身形仿佛被无形的大手摁住，陡然静止下来。</br>陈生那边传递出来的情报没错，这个虫族，确实是十四道之力！如此来说，他手中的短刃道器无疑是上品，若能夺来，那就是八百道骨。</br>陆叶心念转动，左手成拳朝对方轰去的同时，右手的短锤已经再度砸落。</br>出人意料地，那虫族面对这般攻势，竟没有半点要躲闪的意思，面上一片狠厉之色，短刃直朝陆叶胸口处捅了过来，赫然一副以命搏命的架势。</br>但这就是他的明智之处。</br>同为上品道器，同样能发挥十四道之力，他的道器是短刃，陆叶的道器却是短锤，这样的战斗下，能发挥出来的杀伤是不一样的。</br>哪怕是以伤换伤，他能取得的优势都要比陆叶大。</br>在他的想法中，面对这样的一击，陆叶必定要有所慌乱，极有可能要退缩，而一旦如此，那他的机会就来了。</br>然而局势发展并非如他所想。</br>陆叶没有半点慌乱，甚至没有要退缩的意思，短锤余势不减地落下，破开了他的护身之力……</br>拥有道器的修士虽然可以发挥出超越自身实力的力量，但这种力量并不够全面。　　就拿陆叶手中的短锤来说，它确实可以让一个九道修士施展出十四道力量的杀伤，但修士的防护之力，却依然还是九道！短锤的增幅，仅仅只是体现在手持</br>短锤进行的攻势上。　　所以道器持有者之间的争锋，并非只看道器本身品质的，更看道器持有者的斗战经验，或许一个十一道修士能够轻易地杀死一个十四道，因为无论十一道还</br>是十四道，都足以破开一个入道的防护。　　这也是蚍蜉与其他道器最大的不同，更是它的珍贵之处，因为蚍蜉对持有者的增幅，是由内而外的，增幅带来的道力提升不单单只体现在攻势上，同样也体现在防护上，这是全方位的提升，是其他任何道器都无法比拟的。prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Mon, 22 Apr 2024 05:13:21 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百八十三章 宴家的条件</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94736163.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百八十三章 宴家的条件书架目录存书签“自然想要。”宴鸿神色诚恳，此宝对他这样的入道来说，几如神物，他一直都想要一件蚍蜉，可惜无法如愿。</br>如今蚍蜉就在手上，只需一念便可据为己有。　　但他依然保持着递还的姿势：“陆兄，我虽是宴家后辈，但代表不了宴家，陆兄若是信得过我，我请人过来与你商谈此事，请陆兄放心，宴家绝不会亏待你。</br>”</br>对比周谷与孙芸之前，宴鸿此刻的态度无疑要诚恳的多，这让他愈发觉得，将蚍蜉交给宴家是个不错的选择。</br>陆叶颔首，接过蚍蜉：“那就多谢宴兄了。”</br>宴鸿道：“你救我性命，该谢的是我才对。”</br>当日裴丹暴起发难，若非陆叶动用蚍蜉之力，他必然已经死了，这是实打实的救命之恩。</br>两人谢来谢去，相视一笑，关系倒是拉近不少。</br>“陆兄这边可还有空置的房间？”宴鸿忽然问道。</br>陆叶颔首：“自是有的。”</br>宴鸿道：“伤势沉重，不便行动，既如此，那我就留在这里叨扰陆兄一阵了。”</br>说什么伤势沉重不便行动都是假的，都已经入道了，只要不伤及道基，再严重的伤都能慢慢恢复过来，宴鸿要留下来，明显是为陆叶着想。</br>虽说周谷与孙芸被他赶走了，但人族战盟这边可不仅仅只有四大顶尖世家，下面还有其他的一些世家，搞不好还会有类似周谷孙芸这样的人跑来。</br>他留下来就是个威慑，那些世家后辈必然不敢再放肆。</br>他虽不说，陆叶却是心知肚明。</br>如此，宴鸿便也留在阁楼内养伤。</br>宴家的效率很高，只第三日，便有宴家强者抵达蓝水。</br>一楼客厅处，陆叶在宴鸿的引领下，见过宴家来客，按宴鸿的介绍，这是他的一位叔叔，名叫宴雍，毋容置疑是个融道。</br>“宴鸿跟我说了你的事，不介意的话，便跟宴鸿一般称呼我一声雍叔吧。”</br>“雍叔！”陆叶从善如流。</br>宴雍颔首，正待再说些什么的时候，忽然转头回望。</br>一道高挑身影迈步而入。</br>宴雍愣了一下：“紫镇守？”</br>前日的事情他有所听闻，所以在进蓝水之前，他已经通报过镇守府那边了，按说不会有问题，却不知紫英怎么跑了过来。</br>“见过大人！”陆叶与宴鸿连忙行礼，同样疑惑不解，为什么紫英会过来。</br>若说她对蚍蜉有兴趣，那是决然不可能的，紫英没有道侣，没有后嗣，蚍蜉对她没有任何价值。</br>“怎么都一副不欢迎本镇守的样子？”紫英眉头一扬。</br>“不敢不敢。”宴雍虽是宴家的融道，在紫英面前也不敢托大，试探地问道：“紫镇守此来是……”</br>紫英道：“早就听闻蚍蜉大名，一直无缘得见，过来看看而已，你们聊你们的，不用管我。”</br>说话间，看向陆叶，伸出一手。</br>陆叶见状，连忙将蚍蜉取出交给紫英，她直接坐在一旁，慢慢把玩起来。</br>宴雍瞧了一阵紫英，略有猜想，苦笑一声，也跟着落座。　　如今来看，这位紫英镇守果然跟传闻中一样是个护短的性子，陆叶如今既在蓝水，那就是她麾下将士，再者，之前能守住蓝水，大败敌军，陆叶也功劳巨大</br>。</br>她今日过来，显然是怕陆叶吃亏。</br>姜玉凝又跑过来奉上茶水，然后如受惊的兔子一样退了下去。</br>随意喝了一口，宴雍这才开口道：“陆贤侄，我宴家素来恩怨分明，日前宴鸿小子受你救命之恩，宴家必有回报！”</br>紫英在一旁一边把玩着蚍蜉，一边漫不经心地开口道：“不是要谈蚍蜉的事吗？先谈蚍蜉，救命之恩是小事，回头再说。”</br>宴雍正色道：“救命之恩可不是什么小事，尤其被救下的还是宴鸿小子。”</br>紫英道：“蚍蜉的消息已经传的漫天飞了，你宴家虽然家大业大，可如果不动作快点，恐怕要平生许多波澜。”</br>宴雍脸色一怔：“紫镇守的意思是……”</br>紫英微微一笑，抬手指了指天外：“现在便有两个融道在外等着我允许进入蓝水，等会恐怕有更多。”　　宴雍一惊，虽知会出现这样的情况，却不想这么快就出现了，这下也不好再说别的事了，他自然不惧与其他家族的竞争，但正如紫英所说，若其他家族的人</br>过来，恐怕会生出一些波澜。</br>连忙看向陆叶：“贤侄，蚍蜉交给我宴家，宴家可允你四桩好处。”</br>他竖起一根手指：“其一，贤侄晋升融道前的道骨，由我宴家提供，每月一百五十块。”</br>一百五一月，不算多，但也不少，按一个九道的炼化效率来说，基本上勉强够用了。</br>“其二，本星的道纹阁我宴家有保举名额，可举荐贤侄入内一观！”　　这两个条件，基本上跟周谷孙芸那边开出来的差不多，只不过周谷孙芸只是两家后辈，口说无凭，但宴雍身为融道，说出同样的，分量就要大的多，尤其此</br>刻紫英在旁，既然说出来了，那肯定不会不作数的。</br>“其三，我宴家可给贤侄提供一件最上品的道器。”</br>“其四，若贤侄愿意，可入我宴家家将堂，享我宴家家将待遇，若贤侄不愿意入战场，也可回本星生活。”</br>紫英在旁边听的猛撇嘴：“想招揽人也说成是好处，你宴雍的脸皮子够厚的。”</br>宴雍却是表情不变：“紫镇守当知我宴家招收家将的严苛，斑斓九道修士众多，寻常九道我宴家可是看不上的。”</br>紫英淡淡道：“斑斓九道确实多，可能斩杀融道的，又有几个？”　　宴雍头大，就知道紫英过来没什么好事，他来之前就打听清楚了，陆叶是前不久才陷落斑斓的，对此处星空的了解并不多，他之前那般战绩，宴家确实有招</br>揽之心。</br>但话说回来，对一个没有根基没有背景的九道来说，能成为宴家的家将确实是天大的好处。</br>紫英又道：“本星的道纹阁确实不错，寻常修士想进入，都得花费一大笔战功，但我记得你们四大世家都有自己的道纹阁吧？”　　宴雍脸色一变：“紫镇守，你当知四大世家本家的道纹阁都是不传之秘，是我四家立身之本，从未有外人可以进入，便是那些家将也非得立下不世之功才能得</br>此赏赐。”</br>紫英顿时撇嘴：“方才还说什么宴家知恩图报，有恩必报，滴水之恩当涌泉相报……”</br>“我……”宴雍一脸无语，他哪里说那么多，他只说了知恩图报好吧，一时恨不得将紫英的嘴巴缝上。</br>终于明白方才紫英为什么要他先谈蚍蜉的事了，还说什么救命之恩只是小事，原来在这里等着他。</br>一时惊疑，没听说陆叶跟紫英有什么关系，身为蓝水镇守，对麾下一个盟卫这么上心做什么？单单只是护短的话，这也太护短了！</br>“雍叔，将我最近一次进入道纹阁的机会转给陆兄吧。”宴鸿忽然开口道。</br>宴雍摇头道：“不行，你若不进本家的道纹阁，回头如何……”说了一半忽然反应过来，若宴鸿得了蚍蜉，那基本上短时间内就不会进入道纹阁了。　　就如黄家那个黄之涣，他在入道停留了数百年，不是晋升不了融道，凭他天资想晋升融道，恐怕早就晋升会了，只不过他有别的任务在身，必须得保持入道</br>的境界。</br>“你决定了？”宴雍问道。</br>宴鸿颔首。</br>“即便你决定了，可家里那边……”宴雍露出为难神色。</br>宴鸿道：“回头我自己跟他们说。”</br>得了蚍蜉，那宴鸿就不是一个普通的入道了，无论地位还是话语权，在族中都将大幅度提升，确实有资格跟族中的那些老家伙们商谈。</br>略一沉吟，宴雍这才看向陆叶：“我宴家的道纹阁，也可对你开放一次！”</br>陆叶不清楚这个条件代表什么，但只从方才的对话中便可感觉出来，宴家在这件事上做了很大的让步。</br>“这才像话！”紫英在一旁微微颔首。</br>陆叶顿时心领神会，且不管紫英这次为什么跑来帮衬自己，但她都既然表了态，那就说明宴家这几个条件是很诚恳的，估计是没有再商谈的余地了。</br>自方才开始，便是宴雍与紫英的交锋，直到此刻陆叶才有机会开口：“雍叔，基本上没问题了，只不过唯有一条我想问清楚点。”</br>宴雍道：“你说。”</br>“我若一直没办法晋升融道呢？宴家也能一直给我提供道骨？”这个事情得问清楚了，他想晋升融道恐怕不是短时间内的事。　　宴雍颔首道：“晋升融道确实不容易，但贤侄能以入道之身斩融道，天资必然不凡，回头入了道纹阁一观，前路应该就会清晰了，活了这么多年，我见过许多</br>后辈，但如贤侄这样的，依然闻所未闻，所以贤侄不用担心，在你踏入融道之前，我宴家对你的道骨供应不会断。”</br>陆叶其实想要宴家给自己提供更多的道骨，每月一百五十块对他来说有点少。　　但考虑到正常九道修士炼化道骨的效率，若要的多了便不好解释，反而给人一种贪得无厌之感，所以思量了一下，还是没提。prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Sun, 21 Apr 2024 16:16:17 +0000</pubDate></item><item><title>第两千一百七十六章 信不信我？</title><link>https://www.56kog.com/chapter/203/203113/94703526.html</link><description><![CDATA[返回人道大圣首页 第两千一百七十六章 信不信我？书架目录存书签有了决断，飞廉身形晃动，悍然杀入战场，他这样的融道出手，寻常修士根本无法抵挡。</br>只顷刻间，便有大量盟卫战死当场，原本焦灼的阵线，直接被飞廉撕开一道口子。</br>这便是融道之威，对付入道，简直就是屠鸡宰狗。</br>“飞廉你找死！”一声怒喝传出，紫英急速从行宫中掠出，迎战飞廉。</br>换成蛮山那样的新晋融道，或还有被入道围攻致死的可能，但飞廉在这个层面积累无数年，实力岂是蛮山能比，他出手，放眼整个战场便只有紫英能抗衡。</br>所以紫英就算察觉飞廉此举有些异常，也顾不得深思，只能杀出来阻他。</br>两大融道瞬间交锋，恐怖余波席卷，四周生机凋零。</br>因为飞廉之前的杀戮，这附近便只剩下虫血二族的修士了，所以紫英出手根本没有顾忌，这一下双方算是扯平了。</br>两大融道皆都心有默契，交手之时，迅速朝战场之外掠去，直抵很远的位置，这才放开手脚。</br>西南防线处，正领着自己麾下队伍修士与敌争锋的陆叶忽然转头望去，眉头皱起。</br>没感知错的话，那边有融道交手了，而且通过余波来判断，交手的还不是一般融道，即便放在融道这个层面中，也可称强者。</br>这是紫英跟血族那个飞廉打起来了吗？</br>陆叶不得而知，因为身处这个方位，那边的战场被整个蓝水战星挡住了，根本看不清情况，再者偌大战场混乱至极，各种余波肆虐，感知很容易被干扰。</br>但不管如何，融道下场，那就是到见真章的时候，此番敌军攻星，是成是败，就看那两位融道交锋的胜负了。</br>飞廉胜，那蓝水不保，紫英胜，敌军恐要退去，到时候就可以衔尾追杀，必有很大收获。</br>心中诸多念头闪过，下手却是毫不留情，一拳轰出，将一个欺近而来的虫族打爆，紧随在他身边不远处的姜玉凝眼疾手快，赶紧将那死去的虫族道骨收起。</br>这几日她专做这事了，可谓是驾轻就熟。</br>陆叶正待继续出手时，蓦然间一道血光从眼角余光划过，速度奇快无比。</br>他心头一跳，连忙循着那血光望去，立刻看到一个血族的身影正朝前扑杀，沿途的盟卫根本无能抵挡。</br>这家伙……有些眼熟。</br>陆叶当即想起他是谁了，之前自己等人从外面杀回来的时候，这个血族就露面过一次，似是想袭杀宴鸿的，结果被他阻拦了一下。</br>是他！</br>这家伙绝对是跟宴鸿一个水准的。</br>“宴兄小心偷袭！”陆叶连忙高呼一声。</br>那边正在大杀四方的宴鸿回头，见得那血族身影，四目相对，宴鸿怒吼一声：“来的好！”</br>他这几日一直在找这个血族的踪影，可惜没有发现，不曾想这个时候对方自己冒出来了。</br>杀一般的入道他没有多少成就感，唯有这样与他实力相等的对手，才能激发他的战意。</br>话落时，提枪来攻。</br>血族脸上浮现出一抹讥讽笑容，抬起一掌轻飘飘朝前摁去，看似毫无力道。</br>然而双方力量碰撞的刹那，宴鸿却是脸色大变，因为对方手上传来的力量，竟是他完全无法抗衡的。</br>周身气血激荡，胸口塌陷，一口鲜血夹杂着内脏碎片喷了出来。</br>好在他的斗战经验极为丰富，意识到不对，当即便借助对方的力量抽身往后退去。　　附近几个一直跟在宴鸿身边杀了几日敌人的盟卫见状，皆都大怒地朝那血族围攻过去，然而对方只是随意一挥手，一道血光如弧月般斩过，这几人便被斩成</br>两截。</br>“融道！”不远处瞧见这一幕的陆叶脸色一惊。</br>万没想到，这个血族居然是个融道。</br>可是为什么……如果对方是融道，前几日为什么会退去？当时他就有机会杀了宴鸿的，可他并没有暴露实力，反而退避，直到此刻！</br>一时想不明白，但陆叶知道，若自己不出手的话，宴鸿怕是要死了。</br>他再厉害也只是凭道器之力，顶天发挥出十四五道的实力，与融道是无法相提并论的。</br>待他杀了宴鸿之后，这里的所有人都要死，整个蓝水战星的防线恐怕都要被他打崩，到时候死的就不是一个两个了。</br>“康兴，姜玉凝，赵佗！”陆叶低喝一声。</br>康兴三人原本见宴鸿被打伤，都已震在当场，这几日他们亲眼见证了宴鸿的骁勇，万没想到忽然蹦出一个这么厉害的血族。</br>听到陆叶喊声，皆都一愣。</br>“信不信我？”陆叶表情严肃地望着他们。</br>康兴下意识地点头。</br>“那就莫要抵挡！”陆叶说话间扯开了自己的衣襟，那镶嵌在胸口处的小小甲片立刻印入三人视野。</br>“这是……”康兴惊疑不定，只觉这甲片好像眼熟？</br>“莫要抵挡！”陆叶又重复了一句，这才神念涌动，将三人裹住，直接收进了蚍蜉之中！</br>他有对阵融道的实力，但若真在这大庭广众之下这么干了，回头肯定说不清，所以他立刻想到，借蚍蜉之力来做遮掩。</br>至于会因此而暴露蚍蜉……此时此刻已经顾不得这么多了。</br>对方实力如何陆叶不得而知，但宴鸿能受他一击而不死，说明这个血族融道并不是很强，可能跟他之前杀过的那个蛮山一样，都是新晋升融道没多久的。</br>想动用蚍蜉之力，那就得有三个帮手，康兴等人是最好的选择，因为相处的时间够久，对他足够信任。</br>蚍蜉空间内，诸多繁奥纹路交错纵横，康兴三人落入三个角落中。</br>陆叶的声音传来：“此乃道器蚍蜉的空间，三位入阵，助我杀敌！”</br>姜玉凝愣了一下，这才大惊失色：“蚍蜉的内部空间？”</br>前些日子他们三人跟陆叶聊过蚍蜉的事，谁曾想这会儿就真见到蚍蜉了，康兴也终于知道那个甲片为什么眼熟了，传闻中，道器蚍蜉就是甲片的模样。</br>“如何做？”康兴压下心中震撼，急忙问道。</br>“只需催动道力即可！”陆叶回道，通过之前的尝试，他已明白了蚍蜉的用处，只是最近一直没有机会找人试一下。　　另一边，诸多盟卫的战死，拖延了那血族一息时间，宴鸿暂还未死，但他也知道，面对这样一个融道，自己是绝无可能活下来的，方才那一击，就已经把他</br>打成重伤了。</br>他却没有任何退意，既是绝路，那当然是要站着死！</br>一振手中长枪，吐去口中血水，指向血族，口中厉喝：“杀！”</br>话落时，已率先朝前杀去，面上一片视死如归的神色。</br>没人跟随，这融道血族方才的那一番恐怖杀戮，已让附近的盟卫们知道了他的强大，这种情况下，谁敢继续跟随宴鸿？只纷纷作鸟兽散，四下遁逃。</br>跑的快，或许还能活命……</br>对此情形，宴鸿并不意外，蝼蚁尚且偷生，更何况一群修行多年的入道？</br>但他很快就看到，还有一道身影从另外一边杀向了那个血族。</br>不用仔细看，宴鸿也能判断出，那个人是陆叶，心头大慰，人族终究还是有猛士的，只可惜今日要同死此地了。</br>“陆兄，鬼门关前相扶持，黄泉路上不会冷！”宴鸿大笑，口中一片血色。</br>“好！”陆叶咬牙应了一声。</br>血族也在狞笑：“自不量力！”</br>他忽然转身望着陆叶，一拳轰出，他认出来了，当日偷袭宴鸿，就是被这人族给坏了事的，否则当时可能会得手。</br>所以他决定，先杀了陆叶，宴鸿重伤之身，已经逃不掉了。</br>几乎就在他出拳的同时，陆叶探手在虚空中一抓，一直藏在小花界中的磐山刀握在手上。</br>“嗯？”血族融道愣了一下，搞不清楚陆叶方才明明一直赤手空拳，这会为什么会取了一柄刀出来。</br>不过已经没有意义了，一个入道，他弹指便可……</br>铮鸣之间，雪亮刀光闪过，血族融道的气定神闲化作惊骇，自身道力破灭的瞬间，拳头上传来巨疼感。</br>他不敢相信自己居然被一个入道破了防护，而且还被斩伤了。</br>一刀斩落后，陆叶暗道可惜。</br>当初对阵蛮山的时候，对方太过大意，根本没有催动多少道力，可是差点被他一刀斩了的。</br>眼前这个血族虽然也算大意，但因为还有一个宴鸿在侧，所以他动用的应该有二十多道之力。</br>这就导致这一刀只将对方的拳头破开，没能继续建功。</br>惨叫声传出的同时，宴鸿已提枪杀到了血族身后，一枪刺出！</br>这一枪他根本没报指望，毕竟实力差距不小。</br>可让他想不通的是，这一枪居然直接刺进了对方体内，对方的防护好像根本不存在。</br>血族二度受伤，几乎是本能地回臂一击。</br>宴鸿整个人立刻如破布麻袋一样飞了出去，也不知是死是活。</br>陆叶第二刀已经斩下，血族这一次再不敢掉以轻心，道力狂催，终于挡下了陆叶的这一刀。</br>这家伙……差不多三十道的实力！　　陆叶心中立刻有了判断。prev目录next首页书架搜索纠错© 2023 明月中文 拒绝弹窗 免费阅读]]></description><pubDate>Sun, 21 Apr 2024 15:12:55 +0000</pubDate></item></channel></rss>