<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>高手</title><description></description><item><title>第11171章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10751583.html</link><description><![CDATA[周天子看向韩王</br>按照刚才的表现，韩王必然要替林逸出头，然而并没有。</br>犹豫片刻，周天子忍不住开口道:“楚王此话，怕是不太妥当，林逸替我内王庭立下大功，自然是我们自己人。"</br>众人不禁有些意外。</br>楚王眼中不屑一闪而过，毫不客气反驳道:“知人知面不知心，他的所作所为背后存着什么意图，谁也说不好，陛下还是太年轻了。”</br>周天子顿时涨得脸色通红，但却不敢反唇相讥</br>这时，林逸淡淡一笑道:"看来楚王真是我的腹中蛔虫，明明只是第一次见，却能将我的图谋摸得清清楚楚。</br>楚王脸一黑，当即就要破口大骂。</br>你特么才是蛔虫!你全家都是蛔虫!</br>然而林逸随即便又说道:"既然如此，不妨在刚才的赌约上再加点码，我不仅不选楚王你圈定的这些规则，我干脆就排到最后再选。”</br>楚王眼睛一亮:“这可是你自己说的。"</br>别看他面上气势汹汹，一副要当堂将林逸打成反贼的架势，可实质上他自己也很清楚，这是压根不可</br>能的。林逸今天真要是被问罪下狱，到时候崩掉的不是林逸本人，而是整个内王庭的口碑</br>到了他这个层次，很清楚行事必须有度，一旦太过倒行逆施，必然就要受灾</br>毕竟，冥冥之中自有天意</br>如今林逸主动上钩，他自是求之不得。</br>我话还没说完。"</br>林逸从容道:“如果楚王你输了，你要当众向天子请罪叩首!“</br>众人愕然。</br>楚王下意识反驳:“凭什么?“</br>林逸正色道:“就凭你对天子不敬。</br>句话，当场令周天子热泪盈眶，看向林逸的目光顿时热切了许多</br>忠臣啊!这才是真正的忠臣啊!</br>这么多年来，上至七王下至诸侯群臣，几乎所有的朝堂肉食者，都将他当成泥菩萨一样的傀僵摆设尤其位列朝堂的大人物中，真正将他当成天子敬畏的，屈指可数。</br>武侯武无敌是一个，可惜如今已经下狱。</br>周天子虽然看好林逸，有心拉拢林逸做自己的心腹股脑，可终究摸不清楚林逸的态度</br>《第11171章</br>万一林逸也跟楚王这些人一样，视他这位傀儡天子如草芥呢?</br></br></br>还好，现在看来是双向奔赴!</br>周天子一颗心顿时放了下来。</br>这下，轮到楚王尴尬了。</br>他确实打骨子里看不起周天子，人前人后也从来不遮掩，在他的身上，从来看不到臣下对天子的礼</br>节。</br>可这种事情，做是一回事，被人当众指出来却是另一回事。</br>这种事情，不上秤只有二两重，一旦上了秤，一千斤都打不住。</br>关键是，楚王的种种无礼实在表现得太过明显，连当众否认都不行，那是在侮辱所有人的智商，罪加</br>等。</br>最终，楚王冷哼一声:“好，本王等着看你下狱倒霉!”</br>林逸瞥了他一眼，转而向周天子正色拱手，换来周天子一个感激的眼神</br>这一幕落在旁人眼里，不少人心下暗笑。</br>林逸此举的意图，自然逃不过他们的眼睛。</br>初入内王庭，身为毫无根基的外人找一根大腿抱住，这是常规操作。</br>不过抱大腿抱到周天子的身上，在他们这些明眼人看来，就属实有些搞笑了。</br>百子计划之后，周天子连仅剩的那点名头都将进一步削弱，秦王随时可能出手，改朝换代</br>这种情况下，谁跟周天子走得越近，谁就越是倒霉。</br>殊不知，这才是林逸的真正意图。</br>烧周天子这个冷灶，固然是有不小的风险，但其背后也蕴含着巨大的收益。</br>林逸看着群臣的反应，心下不置可否:“挟天子以令诸侯的典故，看来在这边还是不够深入人心啊。"</br>其实，内王庭到处都是聪明人，到处都是野心家，想到这一点的绝不止一个两个。</br>但最终没人敢付诸实践。</br>无他，这个冷灶的火候实在不好把握，稍有不慎，就会引火烧身。</br>林逸却是例外。</br>他有司南戒在手，随时能够看到周天子和七王诸侯的未来走势，自然就能精准把握火候，这是得天独厚的优势!</br>达成协定，林逸当即退至一旁，让给白世祖等一干人率先选择</br>结果丝毫不出意外，这些人所选择的规则早已内定。</br>明面上隶属于七王的核心规则，全数被优先选择完毕</br>楚王挑衅的瞥了林逸一眼。</br>林逸此前言之凿凿，预言他要倒大霉，他虽然嗤之以鼻，但心</br></br>底下多少还是有些犯嘀咕。</br>也正因此，他才坚持不让林逸优先选择，就是怕林逸故意使绊子，坏了他楚王府的既定计划。</br>现在好了，预案已得到完美执行，他再无半点后顾之忧</br>《第11171章</br>倒大霉?呵呵。</br>结果林逸这边看他的眼神，却满是怜悯。</br>从头到尾，楚王府一系的人马总共选择了七条核心规则，数量之多仅次于秦王府的九条。</br>单就整体运营而言，确实无可指摘，甚至可说是大获全胜。</br>然而从司南戒的视角，楚王选择的这七条核心规则，全部前景渺茫，准确的说，压根就没有前景。</br>它们全都逃不过诸神接下来的规则清洗!</br>脸黑到这个程度，饶是林逸站在敌对立场，也都不由替其心酸。</br>的。</br>反观其他七王，所布局选择的核心规则虽然也有打水漂的，但没有一个像楚王这样，脸黑到全军覆没</br>等到时候结果出来，楚王府上下将是一副什么景象，着实难以想象。</br>林逸暗暗摇头。</br>即便核心规则全军覆没，影响力值也只是从八十五掉到七十五，而不是一跌到底，足见楚王府底蕴之</br>深厚。</br>“呵呵，现在才来摇头，不嫌太晚了吗?“</br>楚王压根没想过林逸是在表达怜悯，还以为他这是终于看清楚形势，在那自怨自艾呢另一边，韩王看向林逸的眼神，则是复杂难明。</br>林逸这一波主动将优先选择权拱手相让的操作，逼得他只能启动预案</br>虽然从结果来看，他韩王府的核心规则，基本都还是落在了自己人的手中，总体算是有惊无险，可他与林逸之间，终究还是出现了肉眼可见的裂痕。不听话的棋子，可不是一个好棋子啊。</br>]]></description><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 06:16:15 +0000</pubDate></item><item><title>第11166章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10751353.html</link><description><![CDATA[周天子不说话，全场目光随即转移到了秦王的身上。</br>眼下也只有秦王，有一锤定音的份量。</br>结果，秦王却是看向林逸，饶有意味的开口道:“你觉得应该怎么处理?“</br>全场愕然。</br>这种时候有林逸说话的份?</br>别看林逸在百子争霸中的表现相当亮眼，可站在内王庭的角度，说到底也就是一颗棋子而已。</br>棋子表现再好，也无法脱离棋盘，左右棋手的意志</br>林逸敢在这个时候开口，就是妥妥的自不量力。</br>这里面的坑，林逸自是看得一清二楚。2</br>换一个性情谨慎的人，这个时候的最优策略就是把头埋起来装鸵鸟。</br>无论之前表现得多么出风头，但至少在这内王庭，他终究还只是一个毫无根基的外来人。</br>一问三不知，才是懂事的表现，也是最不会招惹非议的保险选择</br>韩王给林逸使了一个眼色，示意他不要开口。</br>然而，林逸无所谓的笑了笑，转头看向楚王冒出一句:“你印堂发黑，恐怕要倒霉啊。</br>全场讶然，集体面面相觑。</br>楚王本人愣了一下，反应过来随即放声嘴笑:“本王倒是真没看出来，你还有当神棍的潜质?不过你这话术未免也太低级了，说本王印堂发黑，是想诅咒本王倒霉?“</br>林逸一本正经的点点头:“你确实要倒霉，而且是倒大寄。"</br>他这话还真不是信口开河。</br>就在刚才仔细观察楚王的时候，司南戒显示出来的数值，出现了一点小小的变化。</br>楚王的影响力值是八十五，放眼七王仅次于秦王的满值一百，完全符合他楚王府的整体实力。</br>这很正常。</br>有意思的在于，八十五的后面赫然多了一个小括号，括号里面写了两个字</br>减十。</br>姜小尚得意洋洋的在识海中道:"司南戒的能力可不止这么一点点，够你好好摸索一阵的。林逸立马反应过来:“影响力是会随时变化的?减十的意思，就是接下来楚王的影响力将会下降十点?下降十点，意味着楚王影响力从八十五骤降到七十五。1</br>一下子就从七王之中第二强势的主，沦为最弱的一档，跟韩王平起平坐</br>这件事一旦成真，虽不至于是翻天覆地，可对于内王庭的整体格局，将是一次不小的冲击。</br></br></br>这确实是一个不小的发现。</br>但是随即，林逸又觉得有些不对:“司南戒既然是指向唯一的未来，那就应该是一个固定的数值才对,怎么会出现这样的波动呢?“</br>第11166章</br>“我以前没发现你是单细胞生物啊?“</br>姜小尚在新世界翻了一记白眼:"你对唯一的未来是不是有什么误解?在你的认知里面，唯一的未来该不会就是一个固定不变的点吧?“</br>林逸愣住:“难道不是?”</br>姜小尚无语:“就你这个认知层次，我那本尊到底看上你啥了?哪怕用最简化的模型去理解，每个人的未来那也至少得是一条线，而不是一个点吧?“</br>林逸闻言恍然:“如果是一条线，那就必然有波峰和波谷，这倒可以解释。</br>换句话说，林逸此刻通过司南戒看到的影响力数值，只是每个人当下的即时数值，而像楚王这种后面出现的小括号，则代表着接下来的变化趋势。2</br>不过，林逸立马又发现不对:"那程双儿是怎么回事?就算她未来可以达到跟秦王齐平的高度，但眼下也只是一个小透明而已，能让我看到的影响力值充其量也就是个位数吧?“</br>姜小尚想了想道:“那应该只是你还不会拉时间尺而已，你看她第一眼就把时间尺拉到了后面，相当于直接看到了她这条线的后期，遮蔽掉了她的现在。"</br>“回头等你熟练掌握了怎么拉时间尺，再去看她现在的影响力，妥妥就是个小透明。”1</br>林逸将信将疑:“是吗?”</br>从逻辑上，确实有可能就是如姜小尚所说，不然根本没法解释.</br>可林逸隐隐有种直觉，程双儿的事情恐怕没有这么简单。</br>意念回归现实。2</br>因为林逸的这一句楚王要倒大霉，现场众人不禁哄堂大笑。</br>这种江湖术士式的当面赌咒，若是放在乡野村头，也许还能吓唬一下愚味昧无知的老头老太可这里是内王庭，林逸当众说出这话，未免就贻笑大方了。</br>要知道，楚王可不是气运破产的倒寄鬼。</br>此刻他的头上，顶着足足六位数的个人气运，突出一个洪福齐天，怎么可能倒大霉?</br>即便在气运已经被广泛货币化的内王庭，并不是气运堆积得越多，就一定能够越幸运，上一秒六位数气运，下一秒就直接气运破产的先例也不是没有，但终究只是极小概率的事件</br></br>。</br>楚王的实力摆在这里，楚王的势力摆在这里。</br>除了秦王之外，在场谁有资格让他倒霉?1</br>何况，他还是七王之中，秦王最坚定的铁杆盟友。</br>楚王本人倒是不怒，不过看向林逸的目光，活脱脱就是在看一个小丑</br>“你以后别叫林逸，干脆直接改个名叫林大仙算了。”</br>楚王话锋一转:“既然你断言本王要倒大霉，那不如再说得更具体一点，本王会在什么时候倒大霉?”1林逸当场回道:“就在今天。”1</br>对方影响力值从八十五骤降到七十五，这绝对不是什么寻常的小事情，结合眼下，唯一的解释就是，这位楚王将在接下来的规则遗选中血亏一波，进而大伤元气!</br>不过这个回答落在众人耳中，就多少显得有些可笑了。</br>你要说楚王接下来的一段时间运势不佳，那倒勉强还有几分可信度。</br>毕竟林逸在之前百子争霸中的表现确实不俗，掌握着某种能够预知吉凶的特殊手段，倒也未尝没有可</br>能</br>可现在居然言之凿凿，断言楚王今天就要倒大霉，就着实有点荒诞了。</br>楚王饶有意味的眯起了眼睛:“你是在故意挑衅本王?”</br>林逸摇头:“实话实说而已。</br>“好一个实话实说!”</br>]]></description><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 04:17:47 +0000</pubDate></item><item><title>第11167章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10751354.html</link><description><![CDATA[楚王当即朗声道:“既然如此，那本王就跟你打一个赌，如果被你言中，本王今天确实倒了大霉，本王当面给你道歉，以后见了你主动退避三舍，可要是你言不中，那就是妖言惑众，就得下狱问罪，你敢不敢?"</br>旁韩王连忙想要出声阻止。</br>然而林逸却已抢先应道:“当然可以。"</br>此话一出，所有人看他的目光，都如同在看一个白痴兼死人。</br>宝座之上的周天子，也不禁满是惋惜。</br>楚王在给林逸下套，这一点连他都看出来了</br>别看楚王一上来就气势汹汹，可只要林逸不接茬，楚王根本奈何不了他</br>的。</br>毕竟林逸对于内王庭的功劳，那是众人都有目共睹的，并不是楚王随便几句话，想要抹杀就能抹杀掉</br>可是现在，林逸应下了这份赌约，那可就完全不一样了。</br>一旦打赌输掉，谁都救不了他!</br>周天子不禁摇头，还是太年轻啊。</br>另一边，韩王忍不住给林逸神识传音:“林少侠你还是太冲动了，楚王虽然身居高位，但却是出了名的不讲究，接下来无论发生什么事，他都会一口咬死没有倒霉，这样一来，他就直接立于不败之地。"</br>楚王立于不败之地，自然也就意味着林逸必败无疑。</br>关键在于，倒不倒霉这种事情，压根就没有一个直观的衡量标准</br>无论楚王怎么耍赖，旁人都无法奈何他分毫。</br>反观林逸，身为绝对的弱势方，就只有被欺负到死的份，除此不会有第二种可能。</br>林逸从容回道:“多谢韩王关心，我有把握，静观其变就好。"</br>韩王深深看了林逸一眼，见他心意坚决，最终只能无奈作罢</br>此外，齐王和赵王这两位对林逸有过示好的诸侯王，目光都有些意味深长，不过都没有给林逸神识传音的意思。</br>他们各自代表的王府，虽然跟林逸都有过一些交集，但利益关系远没有韩王府这么深。</br>如果林逸能够站稳脚跟，他们自然乐得再投资一波，让收益回报变得更大。</br>可要是林逸今天折了，他们也并不会有多少惋惜。</br>身为七大王府层次的超级势力，齐王府也好，赵王府也好，天然都是内王庭最大的天使投资人，像林逸这样的潜力股，他们投资的从来都不在少数。</br>其中绝大数都</br></br>会半途天折，站在他们的角度，早已司空见惯，压根连一点起码的心理波动都不会有这时，秦王开口道:“时候不早，开始今天的正题吧。"</br>目光扫向周天子。</br>周天子连忙点头:“那就开始吧。"</br>《第11167章</br>当即便有领班大臣站出来，将规则遗选的事项当众宣读了一遍。</br>这些都是既定流程，对于七王为首的一众权臣诸侯们来说，自是没有半点意外。</br>色</br>不过对于进入百子榜单的众人而言，其中许多人却还是头一次听说，惊讶之余，不禁纷纷面露激动之</br>他们中的每个人，都将绑定一条重量级人为规则。</br>这其中固然会有一些风险。</br>毕竟绑定之后，一旦人为规则出事，他们也将跟着出事。</br>但既然他们已经通过百子计划的考验，再加上内王庭的重视程度，就意味着风险已经控制到了最低。</br>说到底，内王庭可以不在乎他们的生死，但是总不可能不在乎这些重量级人为规则吧?</br>而风险可控的同时，对于他们来说，却有着巨大的利益!</br>按照规定，一旦绑定之后，他们将会获得相应规则一个点的气运分红</br>一个点，就是百分之一。 1</br>乍听起来不多，可此刻放在他们面前的，是整个内王庭规模最大的人为规则.</br>毫不夸张的说，这里面的任何一条，都深度影响着内王庭的方方面面。</br>哪怕只是百分之一的气运分红，对于他们这些普通修炼者来说，那都是妥妥的天文数字。</br>这就跟世俗界的普通人，突然得到五百强大公司的股权分红一样，光是想想，都令人心潮澎湃!</br>韦实上，还不止于此。</br>这次参与百子争霸的，其中有不少是各方精英子弟。</br>中的还不只是这一个点的气运分红，更重要的是，只要与这些人为规则绑定，他们就能在实质他们看上获得一部分影响力，后续若是操作得好了，一飞冲天绝不是梦话!</br>一时间，所有人都态蠢欲动。</br>唯独提前得到了林逸通知的女王众人，表现得却是十分平静</br>这一幕落在一众大人物的眼中，不禁又是一阵暗暗称奇。</br>逢大事而有静气，林逸麾下的这帮人，似乎比他们预想中更不简单啊.</br></br></br>“流程宣告完毕，请百子暂且退场，一号林逸留下，开始规则遵选。"</br>规则遵选的顺序，完全按照百子榜单进行。</br>换句话说，排名第一的林逸有着绝对的优先权，他可以从备选规则之中，自主选择任意一条人为规则进行绑定。</br>当然，名义上是自由选择，可实质上，真不是随便想怎么选就能怎么选的</br>很简单的一个道理，形势所迫，人家世界五百强的顶级大公司确实可以考虑给你分红，但是与此同时，人家必然也要确保你不会借机插手公司的核心业务。至少，不能让你影响到他们对于公司的绝对掌控!</br>百子如果没想到这一层，一上来真就是由着心意随便选，最有可能的结果是事后被人家控制起来，成为彻头彻尾的工具人。</br>生不如死。</br>《第11167章</br>故而，今天与其说是百子在挑选人为规则，倒不如说是这些人为规则背后所代表的利益集团，在反向挑选他们。</br>事实上，在今天之前，哪怕官方一上来就已隔绝了百子与各方势力的接触，但其中以白世祖为代表的许多内王庭本土精英，早就已经提前内定好了。</br>真正的变数，在于林逸这些来自陆上神国和六大飞地的外地人。</br>当然，即便是林逸这些人，事先也都与七大王府有着明里暗里各种联系，并不是完全的素人.</br>]]></description><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 04:17:26 +0000</pubDate></item><item><title>第11168章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10751355.html</link><description><![CDATA[正如眼下，林逸选择人为规则的时候，多少都要考虑一下韩王的态度。</br>哪怕到目前为止，他还不是真正意义上的韩王府门下。</br>周天子眼神复杂，最终只能道:“林逸，你可以开始选择了。</br>此刻，摆在林逸面前的是两百条人为规则的名单，与之前程双儿提供的那份，丝毫不差。</br>韩王见状，连忙给林逸神识传音。</br>“十四号、三十五号、一百零五号，三条规则里面任选其一!"</br>他还怕林逸不理解，连忙补充解释道:“这三条人为规则的规模量级最大，我韩王府也都能插得上手，不至于替他人做嫁衣，是最理想的选择。</br>林逸的目光随即落在他说的这三条规则上面。</br>不出意外，这三条人为规则在程双儿提供的情报中，都得到了最高的评级</br>不过除此之外，还有规模量级比它们更高的规则</br>林逸立马明白过来，不是韩王不想染指那些规则，关键以韩王府的实力，掌控不住。2</br>出现在备选名单中的这两百条人为规则，名义上都是无主的规则，硬要说的话，它们有一个共同的前任主人，就是内王庭。</br>但实际上，全都是有主之物。</br>以七王为首的权臣诸侯，早已将这些人为规则瓜分干净</br>韩王提到的这三条，就都在韩王府的掌控之下。</br>而自林逸可以断定，韩王府所实质掌握的人为规则，绝对不止这三条，其他必然还有更多</br>此外，韩王府必然也准备了多种预案。</br>如果林逸配合，那自是皆大欢喜。</br>而要是林逸不配合，韩王府就会动用其他预案，让别人来选择这三条</br>看着这三条规则，林逸微微皱眉。</br>根据司南戒的显示，这三条规则的影响力无一例外，全部是零。</br>这只能说明一件事，它们都挺不过接下来的这场规则浩劫。</br>也就是说，它们都将被诸神清除!</br>林逸神识传音道:“韩王，我建议选其他规则，这三条的前景都比较堪忧。</br>韩王顿时脸色一变。</br>林逸的意思已经表达得十分直白，但落在他的耳中，却完全是另一个意思。</br>林逸并不想配合他韩王府!</br>哪怕提前准备了其他预案，面对林逸的这个反应，韩王还是不禁心头一</br></br>沉。</br>局势走到今天这一步，对于他韩王府来说，眼下保住自家所学控的核心人为规则自是第一要务，可与此同时，笼络住林逸也是重中之重。</br>现在林逸的势头正盛，如果能够确认林逸入伙，无论对内对外，都绝对是一剂强心剂。</br>《第11168章</br>至少，接下来面对咄咄逼人的秦王府，可以多上几分底气。</br>不管怎么说，林逸那都是干掉过秦王的王命分身，结结实实让秦王都吃过亏的强人!</br>可此刻林逸的表现，显然跟他预想中大不一样。</br>韩王稳了稳心神，继续传音解释道:"这三条规则是我韩王府一致讨论决定，经过多方考虑，可说是最优的选择方案，如果换成别的人为规则，就算规模更大，可我们掌控不了，你就算选了也只能沦为纯粹的工具人。”</br>顿了顿，韩王下定决心道:"这样，你也不是外人，本王做主多给你一个点的气运分红，如何?</br>林逸不禁有些意外。</br>基础之上再多一个点，那就是两个点的气运分红，结合眼前这三条人为规则的体量，那可是妥妥的大</br>手笔。</br>见林逸还不松口，韩王咬了咬牙:“三个点!本王给你三个点的气运分红!“</br>这是真的下了血本。林逸无奈传音道:“韩王，这不是气运分红的事情，而是我预感你给的这三条人为规则，前景恐怕都不是太妙。"</br>司南戒的事情是绝密，林逸绝不会像任何人透露</br>到目前为止，恐怕也就丢失了司南戒的放逐者大帝本人，知道这件事。</br>事实上，就算是放逐者大帝，顶多也只是知道司南戒落在林逸手上而已，根本想象不到在他手中效果有限的司南戒，到了林逸这里竟会变成能够指示未来的神器。</br>没办法，不是谁身边都有姜小尚这样的人形外挂的。</br>没有姜小尚的帮忙，即便林逸也根本发挥不出司南戒的真正价值，更别说其他人了然而，这话落在韩王的耳中，却成了纯粹的托词。</br>你林逸能在夸海口说楚王要倒大霉，现在又言之凿凿，说我韩王府三条最重要的核心人为规则前景不妙，你特么装神棍上瘾是吧?</br>就算是找借口，也要找个像样点的吧?</br>韩王强压下心头怒气:“那不知林先生有什么高见?“</br>林逸想了想道:“韩王若是不介意的话，能否将</br></br>韩王府名下的核心人为规则，全部说给我听一听，我看看能否从中选一条合适的。”</br>韩王顿时有些犹豫:“这"</br>核心人为规则，就是最关键的核心资产，这类清单必然是所有势力最重要的机密</br>对于韩王府这样的七大王府来说，有些资产是摆在明面上的，明眼人一看就知，但也要不少核心资产是摆在暗地里的。</br>真到了关键时候，这就是翻身保命的底牌。</br>七大王府相互之间的情报刺探，其中很大一部分内容，就是挖出对方隐藏最深的那些人为规则。</br>林逸这话，相当于直接就要看他韩王府的底裤</br>韩王此刻心里本就犯着嘀咕，听到这话，立马变得越发戒备。</br>这小子该不会已经跟其他家达成默契，想要借这个机会，掏出他韩王府的底牌，跑去给其他家当投名状吧?</br>韩王忍不住扫了其他七王一眼。</br>敢把主意打到他韩王府头上的，只能是其他王府。</br>其中齐王府和赵王府最有可能，刚才齐王和赵王都在跟林逸眉来眼去，他看得清清楚楚</br>另外，秦王府也不是没有可能。</br>秦王府一直对他韩王府虎视眈眈，以当代秦王的器量，为此放下私人恩怨，私下拉拢林逸未尝没有可</br>能</br>往深了说，当初林逸灭杀秦王的王命分身，这件事本身是真是假，都有待考证。</br>说不定就是专门为他量身定做的苦肉计呢?</br>]]></description><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 04:16:52 +0000</pubDate></item><item><title>第11169章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10751356.html</link><description><![CDATA[有些事情，压根经不起琢磨，一旦陷入阴谋论之中，最终的结果就是陷入其中，不可自拔。</br>正如眼下，韩王越看林逸，越是奸险狡诈。</br>韩王试探道:“若是不考虑我韩王府，纯粹林先生自己选择的话，不知林先生会选择哪一条规则?“</br>林逸十分坦诚:“如果让我自己选，我会选择一百五十一号。</br>韩王闻言一愣，忍不住问道:“你跟护国公有过接触?“</br>百五十一号，并不隶属于七大王府之中的任何一家，乃是护国公府的核心资产。</br>放在外面，护国公那也是响当当的名头，可在七大王府面前，并没有丝毫的威慑力可言，也没有任何秘密可言。</br>如果是上任护国公还在，以那位的实力和名头，倒是还能架起几分威严。</br>可如今上任护国公已逝，新上任的这位小公爷，要实力没实力，要手腕没手腕，纯粹就是个样子货，自然不会被这些真正的顶层大人物放在眼里。</br>万万没想到，林逸居然会主动点到护国公的名下。</br>林逸坦然道:“没有直接接触。"</br>韩王眯起了眼睛。</br>没有直接的接触，那就是有间接的接触了</br>某种程度上，这倒还真是实情。</br>林逸确实没有跟护国公打过交道，但他跟宁雨栖打的交道却是不少，而宁雨栖，正是新任护国公的妻</br>多说一句，如今宁雨栖已被内王庭驱逐，落在关正玄的手里。</br>百子计划开始之前，关正玄曾特意令林逸见过一面。</br>无他，宁雨栖虽然只是一枚闲子，可等林逸进入内王庭之后，说不定就会用上眼下正是机会。</br>对于这个答案，韩王却是将信将疑。</br>这小子该不是故意扔了一个烟雾弹出来吧?</br>林逸如果怀有二心，最值得怀疑的自然还是其他七王</br>至于区区一个护国公，家里除了一百五十一号就拿不出第二条核心人为规则的货色，也配跟他韩王府竞争?</br>不过试探到这一步，韩王却是已经基本确定，林逸确实怀有二心了</br>心下不禁一阵后悔。</br>早知今日，他当初就不该把京海飞地送出去!</br>真说起来，事情走到这一步，最该怪罪的就是韩长史和韩午</br>如果不是这俩人在背后怂恿，他当初就不会下定决心，花费</br></br>血本去拉拢林逸</br>现在好了，竹篮打水一场空，平白替他人做了嫁衣!</br>《第11169章</br>韩王没有继续神识传音。</br>反观林逸，却是压根不知道对方有这么多内心戏，上一秒还在想着让利拉拢，下一秒就已一百八十度大转弯，憋着劲想要报复他了。</br>站在林逸的立场，这次规则谦洗的机会固然千载难逢，但只要冲突不大，他还是愿意跟韩王府合作-把的。</br>毕竟，对方此前确实给了实打实的示好，这份人情林逸不会不认。</br>但合作的前提是，不能把自己也给带到坑里面去。</br>韩王提供的那三条规则，有一个算一个，明摆着都躲不过诸神的这轮规则大清洗。</br>林逸真要答应，除非脑子进水。</br>要知道，这种规模量级的人为规则深度绑定之后，一旦规则出事，被绑定的载体也必然会被波及，绝无幸免的可能。</br>憋了片刻，韩王忽然再次传音道:"那三条人为规则对本王至关重要，如果林先生有顾虑，可以考虑让你的人接下，本王可以向你保证，绝对不会亏待他们。”</br>言下之意，他还是要给林逸一个机会，最后再争取一下</br>无他，林逸虽是初来乍到，在内王庭还没有任何根基，但当面击退放逐者大帝的表现实在霸道</br>单单冲着那一幕，就注定是一号谁也不能小觑的狠人。</br>何况此前连京海飞地都送出去了，单是看在沉没成本的份上，韩王也不甘心就此跟林逸翻脸。</br>只要控制住了女王众人，自然也就变相控制住了林逸。</br>林逸看了他一眼，正色传音回道:“韩王你可能误会了，这次跟我一起来的，都是我手足兄弟，伙伴亲朋，我是不会让他们冒险的。”</br>韩王立马会意:“懂了，得加钱是吧?“1</br>3</br>林逸噎了片刻，苦笑着回道:“我不是这个意思，还是那句话，那三条规则真的前景不妙，建议韩王真的要慎重选择。”1</br>韩王脸色当即彻底冷了下来:“本王言尽于此，底线也已经挑明，还请林先生认真考虑。"</br>两人的这番神识交流，说起来漫长，实则也就是短短瞬息的事情。1</br>落在旁人眼中，不过是林逸跟韩王对了两个眼神而已。</br>然而，就在众人都以为林逸会给韩王府代言的时候，林逸的目</br></br>光却出人意料的看向了护国公长孙录。</br>全场目光随之偏移。</br>骤然变成全场焦点，长孙最不禁有些局促</br>身为新任护国公，他虽然也有资格站在这里，但一向存在感极低，纯粹就是个透明人。</br>平常时候，在场这些大人物尤其是高高在上的七王，根本连看都不会看他一眼，更别说全场聚焦了正当长孙局促不安，同时又觉得莫名其妙之时，林逸的声音忽然在他识海响起。</br>"“小公爷，如果我没说错的话，一百五十一号规则是你护国公府的吧，不知有无意向跟我合作一把?</br>长孙晨顿时愣住。</br>他怎么也没想到，百子榜单第一名，身为全场焦点人物的林逸居然会主动找上自己!</br>随即，便是喜出望外。</br>此前他精心安排的家族子弟，已在百子争霸中全军覆没，这几天一直都忐忑不安，万一百子之中没有人选择他家的一百五十一号规则，那他护国公府的前景可就真的一片黑暗了。</br>毕竟，没人选择就意味着搭不上百子计划这趟车，就意味着躲不过诸神的规则清洗。</br>更要命的地方在于，他护国公府在外面说起来家大业大，可如今真正拿得出手的重量级人为规则，也就只有这一条。</br>换句话说，一旦这条唯一的核心资产没了，那就什么都没了。</br>到时候，他护国公府除了一个空名头之外，什么都不会剩下!</br>]]></description><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 04:16:26 +0000</pubDate></item><item><title>第11170章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10751582.html</link><description><![CDATA[长孙恳哪怕再怎么年轻，也很清楚一旦落到那步田地，对他护国公府而言，就是灭顶之灾。</br>一旦没了里子，独独留下一个护国公的招牌面子，只会惹来灾祸!</br>此刻林逸主动开口，无异于天降救命稻草!</br>长孙感连忙传音回应:“怎么合作? 若是林先生愿意绑定，我自是乐见其成。"</br>林逸不急不缓道:"按照正常情况，恐怕没人会主动绑定一百五十一号，毕竟它的规模量级跟其他人为规则相比，还是有着不小的差距。"</br>长孙晨默然。</br>这话他没法反驳。</br>百子之中，至少有八成是七大王府和各方诸侯精心安排的自己人，他们自然不会选择其他家的人为规</br>则。</br>而至于剩下的两成，一半是林逸的人，另外一半即便是自由人，选择他家一百五十一号规则的可能性也是微乎其微。</br>毕竟，所选择人为规则的规模量级越大，百子能够分到的气运分红就越多。</br>在这方面，他护国公府的这条规则，可说是毫无优势可言。</br>林逸幽幽道:“小公爷若是愿意提供更多的气运分红，我会认真考虑，绑定一百五十一号。“</br>长孙晨愕然。</br>他也想过这种方案的可行性，但一来着实有些舍不得，毕竟他护国公府就这一条核心资产，二来百子争霸结束以来，百子一直都在封闭隔绝状态，以他的能力根本接触不到。</br>纠结了片刻，长孙最试探着问道:”你想要几个点?”</br>林逸直接回答:“十个。</br>长孙顿时就想骂娘了</br>十个点? 你他娘的怎么干脆不去抢?</br>正常就算是两到三个点，他都得好好肉疼一番，林逸这一开口就是十个点，就算敲竹杠也不是这么个敲法吧?</br>林逸看出了他的怒气，淡淡传音道:"合作讲究你情我愿，我开的条件小公爷要是不满意，自然也可以拒绝，我没有问题。"</br>长孙晨欲言又止。</br>他是想骂娘，但残酷的形势放在这里。</br>十个点的气运分红，听起来是很夸张，可要是没被选上，别说十个点了，他整条规则都得打水漂!长孙忽然传音道:“之前在陆上神国，雨栖没少受林先生关照，本公在此先谢过了。”</br>林逸闻言，意味深长的看了他一眼:“好说。"</br>眼下</br></br>这个节骨眼，对方居然会主动提起宁雨栖，倒是令他有些意外。</br>《第11170章</br>宁雨栖犯事被内王庭通报驱逐，站在护国公府的角度，最好的应对就是冷处理，彻底把这个人忘掉。</br>毕竟对方怎么说也是一位国公爷，身边绝不会缺少女人。</br>宁雨栖即便姿色不错，时间一长，也不会再有丝毫的存在感。</br>何况，宁雨栖一直以来的角色就是给林逸找事，对方主动提这茬，是主动找不自在么?</br>长孙最犹豫了一下，问道:“雨栖现在处境如何?“</br>林逸越发意外:“小公爷倒是个长情之人，前段时间我不在陆上神国，对此没什么耳闻，不过既然小公爷心系令夫人，我可以派人帮忙打探一二。</br>长孙鼠闻言一喜:“那就多谢了。"</br>林逸微微额首。</br>这倒是个意外之喜。</br>按照关正玄的布置，宁雨栖本就是要送回来的棋子，对方主动提出来，正好是个机会</br>宁雨栖若是送回来，最终能起到什么样的效果不好说，但对林逸接下来的布局而言，护国公府确实是个理想的抓手。</br>林逸最后提醒道:“刚刚说的合作，小公爷若是有意，尽快下决定，时间有限。"</br>长孙鼠顿时又是心头一凛。</br>此刻看起来他是在跟林逸传音，实则同时也在跟等候在殷外的百子联系</br>毕竟十个点的气运分红真的是狮子大开口，换一个人，说不定两到三个点就能拿下了</br>事实上，此时场面上看起来肃静，若是将神识联系标记出来，朝堂内外此刻几乎笼罩着一张密密麻麻的神识网各方诸侯与百子之间，都在进行着密切联系</br>其中不乏林逸这样的讨价还价者。</br>这种时候若是跟往常一样，将全场神识静默清空，有一个算一个，所有人都得傻眼</br>主持官员开口道:“林逸，你可选好了?“</br>全场目光一下子聚焦到了林逸身上</br>第一选至关重要，事实上不仅是韩王这些跟林逸有过交流的，其他各方包括七王，也都颇为紧张。</br>万一林逸不长眼，连招呼都不打一个，一上来就绑定他们的核心规则，就算事后有补救的手段，终究也是个不小的麻烦。</br>说到底，林逸明摆着不是易与之辈，除非有秦王府那样的底气，否则寻常诸侯碰上，真不是他们想</br></br>怎么摆弄就怎么摆弄的。</br>林逸当即就要开口。</br>这时，楚王忽然抢先道:"且慢!林逸放走了放逐者大帝，立场存疑，出于大局安全考虑，绝不能将关系着我内王庭前途命脉的核心规则交到他的手上。"</br>众人齐齐神色微妙。</br>城府但凡稍微浅一点的，估计人都麻了。</br>好家伙，上嘴唇下嘴唇一碰，驱逐放逐者大帝的大功直接就变成了放走放逐者大帝的大过。</br>《第11170章</br>饶是林逸也都不得不承认，论无耻，他还是得跟这些人好好学习进修一番。1</br>众目联联之下，林逸淡淡道:"照这么说，我跟放逐者大帝交手还是错了，楚王此话当真?“当然</br>楚王下意识反忍，话说一半却是强行收住了，话锋一转道:“对错先且不论，但核心规则乃是我内王庭的命脉，容不得半点疏漏，所以稳妥起见，本王提议规避掉部分核心规则，这些规则，只能掌握在真正的</br>自己人手里。”说完便把将数十条备选规则圈了出来，这些规则无一例外，都是体量庞大，在主流机构之中有着最高评级。</br>最重要的是，它们都是以秦王府、楚王府为首的一众诸侯势力的专属</br>楚王话音落下，相关诸侯当即纷纷附和。</br>不管话说出来有没有道理，至少有一点很明确，这是在保护他们的利益</br>]]></description><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 04:15:51 +0000</pubDate></item><item><title>第11164章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10627668.html</link><description><![CDATA[光芒风头，硬生生压过了来势汹汹的放逐者大帝，还有他们内王庭自己力捧的白世祖，实在是匪夷所</br>国</br>这样的人物，无论走到哪里都无人能够掩盖其锋芒。</br>更何况，按照既定的计划流程，林逸身为百子争霸第一人，他有优先挑选人为规则的特权。</br>这一点，至关重要。</br>在侍卫官的宣告下，林逸众人集体朝周天子见礼，然而周天子的心情却没那么美丽。</br>原本见到林逸，他是准备好好拉拢一番，如果有机会的话，更是想要将林逸帮上他的战船，成为他的左膀右臂，成为第二个武侯武无敌。</br>可现在，武无敌折了，被七王降罪镇压在天牢之中，是杀是关，至今没有得出一个定论。</br>最终无论是哪一种，武无敌都很难再重见天日，更不可能重回朝堂。</br>而他身为堂堂的周天子，非但不能出面维护，反而必须第一时间撒清所有关系!</br>否则一顶私通叛敌的帽子扣下来，秦王再来上一句“阵下何故造反”，他恐怕连现在仅有的天子之位都得被迫让出来。</br>到时候，那就真的什么都完了。</br>另一方面，令周天子心情更加糟糕的点在于，今日之后，所有名义上属于整个内王庭的重量级人为规则，都将彻底有公转私，转入七王和一众权臣的名下。</br>今天之前，他虽然是个傀僵，但至少在名义上，这一切都还是属于他的。</br>周天子是所有国资人为规则的主人!法理哪怕实际掌控权不在他的手中，可这个名分至关重要，只要有名分在，理论上他就还有收回去的可能</br>性</br>可在今天之后，他将彻底一无所有。</br>明眼人都已经看出来，这次诸神清除人为规则的行动，对于整个内王庭而言固然是一场浩劫，但是同时，对七王和一众权臣诸侯们来说，这也是一次绝佳的机会。[2</br>一次变公为私的天赐良机。</br>诚然，就算没有这次机会，备选名单中的那些重量级人为规则，其主导权也早已握在七王和诸侯的手里，但有没有这个名分，终究完全是两码事。</br>今日之后，内王庭将会彻底进入一个全新的时代。</br>而可以预见的是，周天子这位名义上的内王庭第一人，在新时代的位置将会更加边缘，甚至彻底失去</br>声音。</br>这一点，就连林逸</br></br>这个初来内王庭的局外人，也都看得一清二楚</br>从司南戒的角度，周天子的透明度很高</br>跟程双儿放在一起对比，抛开性别因素，林逸一时间恐怕都分不清楚谁是天子，谁是侍女。</br>周天子强行挤出一个笑容:“诸位在百子争霸中的表现，寡人都看到了，尤其是林少侠，能够正面驱逐放逐者大帝，着实堪称惊艳，寡人很是为你高兴。</br>第11164章</br>林逸微微欠身:“陛下过奖。"</br>他看得出来，这位天子是有意想要交好自己。</br>如今武无敌下狱，周天子阵营急需补上一个新的核心干将，林逸是最现成的绝佳人选。</br>只可惜，林逸的回应并不热络。</br>哪怕没有司南戒的提示，身为初来乍到的外来人，林逸也绝不会在没有看清楚局势之前就冒然入局如今周天子明摆着大势已去，林逸自然更不可能上他的船了。</br>当然，不上船是一回事，接下来会不会借势操作一番，那就是另一回事了。</br>不管怎么说，周天子的身份摆在这里，哪怕再怎么傀僵，还是有着巨大的利用价值的，过期作废。</br>林逸的目光随即转移到七王身上。</br>相比之下，这七位真正站在内王庭权力顶端的人物，在司南戒的视角之下可就凝实得多了。</br>这就意味着，至少在接下来的一段时间内，这七位诸侯王对整个内王庭依旧保持着巨大的影响力。</br>不过，七王相互之间存在着肉眼可见的差异。</br>最凝实的是秦王。</br>这本身一点都不出人意料，秦王府的势力本就是七大王府之首，其本人又是公认呼声最高的顶级存在，坊间甚至普遍认为他才是内王庭实质上的第一人。</br>如果有朝一日改朝换代，毫无疑问，秦王就是最有可能登上天子之位的人，没有之一。</br>但令林逸无语的是，程双儿的凝实程度，比起秦王竟是丝毫不差!</br>要不是姜小尚再三担保，林逸几乎都要妥妥认定是司南戒出bug了</br>区区一一个侍女，既没有过人的实力，也没有强大的背景，未来影响力居然能够跟当代秦王平起平坐,这不是搞笑吗?4</br>林逸随即反应过来，这如果真的不是司南戒的bug，程双儿这个突然冒出来的侍女，将会是自己手中最重要的一张牌。</br>只不过，这张牌具体要怎样握在</br></br>手里，接下来到底要怎么用，还需要再好好设计一番.</br>感受到林逸的目光，秦王回了一眼。</br>双方视线随即在空中交汇。</br>一下子，整个世界仿佛都凝滞住了</br>其余众人纷纷露出玩味的表情。</br>林逸灭掉秦王的王命分身之事，早已不是秘密，如今双方对上，说不定就是火星撞地球，一言不合直接动手，也未尝没有可能。</br>然而，林逸和秦王随即便各自收回了目光</br>“就这?</br>众人惊讶之余，不禁有些扫兴。</br>他们中有不少人跟秦王府关系密切，但也有不少是站在秦王府的对立面</br>不论哪一种，都不乏看热闹不嫌事大的主</br>秦王真要是跟林逸当众动起手来，无论是秦王将林逸这个风头正劲的外地人给碾压了，还是林逸实力</br>过硬，当面掘了秦王一个跟头，对于众人来说都是一笔绝佳的谈资，甚至还能从中渔利。</br>可惜，林逸和秦王没给他们这个机会。</br>林逸目光从秦王身上挪开，落在其他七王之上，立马就感受到了差距</br>其他七王的凝实程度，虽然远在其余众人之上，但明显差了秦王一截</br>林逸忽然在识海中道:“话说你这玩意能不能弄个量化?至少看着也能直观一些啊?”</br>]]></description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 07:12:54 +0000</pubDate></item><item><title>第11165章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10627669.html</link><description><![CDATA[姜小尚回了一句:“你求我。"</br>林逸从善如流:“行，我求求你。"</br>姜小尚不满意道:“你这算求人啊?一点起码的诚意都没有。</br>林逸无奈:“怎么样才算是有诚意?”</br>姜小尚想了想，气焰嚣张的说道:"你喊一声爸爸吧，为父就勉为其难替你操劳一下。"</br>林逸</br>学好不容易，学坏一出溜，他现在算是深切感受到这句话的真意了。</br>关键是这货天天就在新世界待着，从来也不出去跟外面的人接触啊，怎么就学到了这种歪风邪气?</br>难不成是雄性生物骨子里的基因觉醒了。</br>林逸幽幽道:“你这么勇，等以后见了你那位本尊，再把这个要求提一遍，他说不定能满足你的临终遗</br>原。</br>姜小尚顿时就不嚣张了。</br>片刻后，司南戒的量化系统默默上线，林逸验收测试了一番，很是满意</br>凝实程度从浅到深，满值设为一百。</br>某种程度上，这也就是未来影响力的标值</br>在场一众大人物之中，秦王就是唯一的那个一百，当然，不在场侍女程双儿也是一百。</br>至于其他人，哪怕七王也只是普遍都在八十这个量级，与秦王差距明显。</br>七王之中，最弱的是韩王，只有七十五。</br>其他的权臣诸侯，最高的一批都在六十到七十之间，更普遍的则是在三十到五十。</br>但即便这样，放在外面这些也都已经是举手投足就能影响局势的大人物了，换做普通修炼者，能有个位数影响力就已是极限了。</br>最惨的是周天子。</br>司南戒显示数值，十。</br>连在场大多数的臣子都比不过，堂堂天子当到这个份上，也着实是一言难尽</br>林逸打量全场的同时，韩王主动笑着打了个招呼，站在他的角度，即便林逸还没有明确投入到他韩王府的门下，那也妥妥已经是半个自己人了。</br>林逸的这一波强势出头，于他而言，绝对是一个巨大的利好。</br>此外，齐王和赵王也都对林逸微微颔首。</br>他们虽然从来没有跟林逸见过面，但有之前铺垫下来的善缘，林逸自然也是他们争取拉拢名单中的重要人物之一。</br>这一波若能拉拢到林逸，对于他们来说，就算不像是韩王府那么雪中送炭，也有</br></br>着巨大的神益</br>毕竟，秦王府能对韩王府下手，自然也会对他们下手，迟早而已。</br>不仅他们，在场其他权臣诸侯，面上也都保持着起码的和善。</br>第11165章</br>他们也许没有动力主动跟林逸交好，但是，也没有足够的理由跟林逸交恶。</br>不过，终究还是有不和谐的声音。</br>楚王面无表情的站了出来:"陛下此言差矣，林逸破坏文王拉车问心局，威胁我整个内王庭的核心利益，其心可诛，其罪不可恕!”</br>“他是危害内王庭的战犯!”</br>本王提议，现在应该立即将他拿下，进行公审定罪!”</br>几句话一出，刚刚还一团和气的现场气氛，顿时变得剑拔弩张。</br>周天子脸色一变:“这"</br>他是想要拉拢林逸，可面对如此咄咄逼人的楚王，他一时间不知道该怎么反驳</br>准确的说，周天子不敢反驳。</br>七王之中，楚王是出了名的蛮横无礼，其他七王哪怕强势如秦王，就算视他为傀僵天子，可至少明面上还是会维持起码的礼节。</br>楚王可不一定。</br>现在只是矛头对准林逸，万一下一句直接冲着他来，身为堂堂天子被当众慰得下不来台，那就真可以找根绳子自己吊死了。</br>周天子怂了。</br>韩王直接站了出来:“楚王你是眼瞎吧?当时的情形大家都看得一清二楚，如果没有林逸，白世祖这边根本顶不住放逐者大帝的冲击，问心局早就崩了。”</br>“正是靠着林逸的强势介入，白世祖才有改转问心局的机会，我们内王庭才能搭上顺风车，转危为安。任何人但凡稍微有点明辨是非的能力，都看得出林逸的功劳，楚王是智力受限看不出来，还是故意装</br>作看不到?</br>一番义正言辞，着实令所有人都吃了一惊。</br>包括楚王本人，也明显愣住了。</br>七王之中，因为韩王府本身实力偏弱，一直以来韩王的声音都不大，尤其在他这位楚王面前，一向都表现得颇为低调。</br>怎么也没想到，为了一个林逸，韩王竟会如此一反常态!</br>楚王噎了片刻，当即冷笑道:“老韩你这么维护这小子，看样子真是跟他勾连不浅啊，本王严重怀疑，你是不是私相授受，提前将关系着我们内王庭前途气运的关键情报透露给他了?"</br>"</br></br>要不然，他怎么会切入得这么恰到好处?“</br>韩王闻言脸色彻底冷了下来:"楚王指控的这项罪名，我可担当不起，不如请祖宗圣裁，你我赌命!"此话一出，全场哗然。</br>今天会有各种刀光剑影，这是早就在预料之中的事情。</br>局</br>毕竟规则遂选，不单单是由公转私，其中更是关系到巨大的利益分配，甚至直接决定日后的势力格</br>包括七王在内的各方大人物，为此争破脑袋，甚至当场撕破脸面，都一点不奇怪。</br>但谁也没有想到，正戏这都还没有开始，一上来就已闹到了请祖宗圣裁的地步!</br>《第11165章</br>祖宗圣裁那可不是开玩笑的。</br>一旦请动，最终理亏的一方势必就要付出惨重代价，甚至真就如韩王所说，直接就是赌命。</br>楚王眼神一闪。</br>韩王的刚烈程度，远远超出了他的预想</br>问题在于，真要让他跟韩王赌命，他还真的不敢</br>这回轮到楚王尴尬了。</br>他本来只是想给林逸一个下马威，这下倒好，自己给自己逼到死角了。</br>周天子坐在宝座之上，眼观鼻鼻观心，一声不吭。</br>楚王他惹不起，韩王他也惹不起。</br>这种时候无论他开口说什么，都绝对讨不到半点好处，索性不如装死，正好看个热闹。</br>于他而言，七王没一个是良善之辈，两边落个狗咬狗，他正好求之不得!</br>]]></description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 07:12:16 +0000</pubDate></item><item><title>第11160章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10561424.html</link><description><![CDATA[当年布置的炼气境问心局，一直以来都还自我感觉不错，现在一看，简直就是小孩子过家家，根本上不了台面。</br>白世祖由衷道:“炼气境问心局就已是这样的气象，以后的筑基境、金丹境，还有那些更高境界的问心局，不知林兄又会弄出一番什么样的惊人动静。”</br>林逸摆了摆手:“说不定高开低走，屁动静也没有。”2</br>白世祖意味深长:“我不信。</br>事实上，林逸自己也不信。</br>按照规律，随着境界层次的提升，对应的问心局场面往往也会越来越大，高开低走的可能性虽不是完全没有，但基本不会出现在他的身上。</br>只不过，问心局的场面越大，往往也就意味着越难过关。</br>正如这次。</br>要不是林逸早早布下了底牌，有世界意志这样的降维外挂，想要从放逐者大帝的身上趟过去，根本是</br>痴人说梦。</br>当然，有弊也有利。</br>问心局难度越大，过关之后完美境界带来的提升也越大。</br>一个最直观的表现就是，林逸此刻的战力即便没有问心局大势的额外加持，个人战力也已从原来的二百九暴涨到了三百五!</br>涨了足足六十点!</br>绝对涨幅之大，甚至比他境界突破还要更加夸张!</br>炼气境完美境界就已是如此，以后更高境界会是一个什么增幅，饶是林逸也都不禁有些热血澎湃。2如此一来，哪怕不动用新世界这样的开挂底牌，林逸的战力放眼内王庭，也已稳稳步入王权强者的范</br>畴</br>比起一般入门级的王权强者，他还要强出不少。</br>毕竟王权强者的战力门槛，只是三百点而已。</br>不过，跟那些动辄战力值爆表的顶级于权强者相比，还是差距悬殊，任重道远。</br>林逸众人等待了不过片刻，整个圣地上空忽然响起空灵的钟声，百子榜单随之冻结.</br>下一秒，一个巨大的空间通道在众人面前缓缓打开。</br>白世祖开口道:“尘埃落定，接下来可以去内王庭收获胜利果实了，林兄，你是榜一，你先请。</br>林逸同女王众人相视一眼。</br>结果没等他迈步，另一边就有人迫不及待朝空间通道冲了过去</br>但随即就被弹了出来。</br>白世祖淡淡摇头道:“只有百子榜单上的人，才能</br></br>进入通道，其他人就别做无谓的挣扎了。”1简简单单一句话，便当场宣判了一大堆人的死刑。</br>《第11160章</br>因为放逐者联盟的乱入，这场百子争霸的烈度其实已经比计划中更高，毕竟乱入的这些放逐者们，实力虽然也受到了圣地力场的无形压制，但他们提前做了针对，实力被压制得并没有那么狠。</br>排在百子榜单上面，拿到了六枚以上图腾印记的人还好，至少还有一战之力。</br>至于底下那些，放逐者联盟的入侵，对他们来说就是一场彻头彻尾的浩劫</br>能够存活到此刻的，要么本身实力过硬，要么就是擅长当地鼠，躲猫猫。</br>可惜现在，地鼠们要集体被判出局了。</br>"不公平!这样不公平!”</br>眼见名列百子榜单上的高手，开始有条不紊的进入通道，地鼠们彻底慌了</br>当即不死心的再次冲向通道</br>然而无一例外，全部被弹了回来。</br>白世祖语气平淡道:“没什么不公平的，百子榜单是胜利者的殊荣，你们既然不敢拿命去拼，被淘汰也是理所当然的事情，总不能什么好处都被你们占去吧?</br>众人不由语室。</br>这时几个熟面孔来到林逸面前，面带乞求道:“林巨佬，看在大家同伴一场的份上，你帮帮我们吧。</br>“是啊，大家好歹都是陆上神国出来的，林巨佬总不能见死不救吧?“</br>如果放任我们不管，等你回去陆上神国，怎么向我们的家族交代?“</br>林逸一阵无语。</br>这几个人他都认识，确实是陆上神国一起来的，都是大家族派出来的核心子弟。</br>另外这几人还有一个共同的特征。</br>遇事缩得比谁都快。</br>大概是得了家族长辈的嘱咐，有事让别人先上，他们保存实力躲在后面捡现成，等有了好处再冲出</br>来。</br>前半句话他们执行得很到位。</br>林逸稍微回想了一下，从进来圣地开始，这几个人真是一丁点起码的贡献都没有，从头到尾突出一个白蹭白嫖。</br>一旁女王闻言好笑的皱起了眉头:"你们平常求人救命，都是这么求的?怎么听起来不像是求人，反倒像是某种威胁啊?“</br>几人齐齐噎住。</br>见林逸无动于衷，仍不死心道:"林巨佬，你可是陆上神国第一人，既</br></br>然把我们带进来，就有义务把我们完完整整的带出去，要不然怎么对得起你第一人的头衔?”</br>其余几人抓着救命稻草，连连附和。</br>林逸看着他们:“你们好像误会了一件事。"</br>几人一愣。</br>林逸一本正经的解释道:“我不是什么好人。”1</br>说完不再理会傻住的几人，带着女王众人迈步进入通道</br>《第11160章</br>且不说愿赌服输，但凡进来这里的人，哪一个不是把命别在裤腰带上?</br>死在这里面，那是再正常不过的事情。</br>当然，如果是像女王这些自己人，林逸自是不会放着不管，哪怕拼着性命都会将他们全须全尾的带出</br>去</br>可惜这几人不是。</br>林逸是不是好人且不说，至少有一点，他绝对不是什么老好人。</br>穿过通道，映入林逸众人眼帘的是一片颇具规模的古建筑群，青松翠柏，古色古香，每一个都是自成一方小天地的幽静小院。</br>一眼扫过去，这样的小院足足有数百个之多。</br>“好大的手笔。"</br>饶是以林逸的见识，看到这一幕也都不禁暗暗咋舌。</br>这些小院看着不起眼，但每一个都是内有乾坤的上等独立秘境。</br>放在陆上神国，唯有超级家族才有这样的底蕴，结果倒好，眼前这一整就是数百个</br>与之相比，那些财大气粗的超级家族，一下子就变成小家子气的土老帽了。</br>“欢迎来到内王庭。"</br>面前站着一票统一制式的侍卫官，为首之人躬身行礼道:"我们为每一位获胜者准备了一个单独小院，诸位可以在里面安心休养，三日后将统一进行规则遗选。"</br>]]></description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 14:15:45 +0000</pubDate></item><item><title>第11161章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10561425.html</link><description><![CDATA[“为了确保逃选的公正公平，在这三天之内，诸位不可与外界任何人接触，也不可擅自离开自己的小院。</br>“这一点，请诸位获胜者尽量理解，当然，结束之后王庭会给诸位相应的补偿。</br>简单讲解后，其身后的侍卫当即上前，恭恭敬敬的将众人引领至各自小院。</br>临走之前，林逸回头看了一眼身后的空间通道。</br>此时通道已经缓缓关闭，彻底隔绝。</br>白世祖见状主动说道:"圣地有自我修复功能，等到下次开启，里面的一切都会被重置，变成跟我们刚进去的时候一样。”</br>言下之意，此刻留在里面的那些人，自然也就跟着被一起重置了</br>说实话，这么丝毫不带感情的毁灭方式，便是林逸一时间也都不由暗暗心惊</br>他只想到了一句话。</br>毁灭你，与你何干。2</br>白世祖笑着话锋一转:“今日之后，林兄必然成为各方追捧的香饽饽，若是林兄有意，不妨考虑一下我们秦王府，当代秦王是位绝对值得投效的雄主，不会令林兄失望的。"</br>林逸闻言挑了挑眉毛:“你们秦王不记仇吗?“</br>白世祖失笑:“林兄说笑了，真正的上位者看的是长远利益，记仇这样肤浅的字眼，是不会在他们身上出现的。"</br>是出现呢?“</br>“那就说明他不配做一个上位者。”1</br>白世祖笑着拱了拱手:“三日后见，期待林兄的好消息。</br>说完，当即在侍卫的引领下离去。</br>看着白世祖的背影，林逸微微挑眉.</br>不出意外的话，此人将是自己的一号劲敌!</br>毕竟内王庭不仅是此人主场，更关键的是，对方还有秦王府这等庞大势力作为后援，加上其展露出来的种种手段，即便表面看起来没有放逐者大帝那么强势无敌，但绝非易与之辈。</br>难缠程度，恐怕犹有过之</br>“老许怎么办?</br>林逸同女王众人相视一眼，目光随即落在一旁陷入昏迷，背在严中原背后的许安山身上。</br>他刚才就已检查过，许安山并无大碍。</br>虽说身为棋盘，之前被放逐者大帝和白世祖来回争夺，对其本人的元神造成了巨大负荷，尤其还几次被放逐者大帝控制，但也许是天生帝王自带的吉星高照属性，许安山元神并没有受到什么实质性创伤。他此刻昏迷不醒，</br></br>不是因为其他，恰恰就是因为吞了太多实质化气运，一时消化不过来。</br>只要给他一定的时间，自然就能恢复过来</br>《第11161章</br>为首的侍卫官见状主动道:“林少侠若是不放心，您可以将您的同伴安置在您的小院。</br>林逸有些意外:“原来不是强制隔离吗?</br>侍卫官露出一个谦卑的笑容:"原则是这样，不过这次百子计划能够顺利完成，林少侠居功至伟，陛下和七王都曾特意叮嘱，您的要求必须尽力满足。</br>“是吗?原来我还有这么大面子。”</br>林逸玩味的捏了捏下巴:“既然这样，那就这么办吧。</br>同女王众人打了个招呼，林逸当即在侍卫官的亲自引领下，来至位置最好的一处独立小院。</br>走进院门，里面豁然开朗。</br>碧海，沙滩，凉亭，美女。</br>没错，里面还有美女，而且不止一个，足足一整个加强排，个顶个的青春靓丽，姿色可人。[2</br>“恭迎主人。”</br>一片莺声燕语，林逸回头疑惑的看着侍卫官。1</br>侍卫官连忙解释道:“这些都是王庭精心挑选的侍女，从小便接受各种培训，在服侍人这一块，她们绝对专业，这方面您的任何需求她们都可以满足，您可以慢慢享用。”3</br>顿了顿，侍卫官又特意补充了一句:“三天后您若是想带走她们，也是可以的。”2</br>说完便躬身告退。</br>林逸看着面前这群含苞待放的清纯侍女，不由摇了摇头:"糖炮弹是吧?万恶的旧社会啊。</br>说着便将许安山扔了过去，随口吩咐道:“把他伺候好，剩下的该干嘛干嘛去。”1</br>众待女面面相觑</br>在此之前，她们都已做好了献身的准备，这是内王庭对她们的要求。</br>何况对于她们来说，如果能够被林逸这样的大人物看中，也算是飞上枝头变凤凰，从此实现人生的阶层跃迁。</br>机会属实难得。</br>说实话，如果进来的人长得凶神恶煞，她们心里也许还会有所抗拒，但在见到林逸的第一眼，她们中许多人就已怦然心动了。 2</br>尤其看侍卫官对林逸恭恭敬敬的模样，明摆着，林逸的地位比她们预想中还要高得多!</br>要知道，单单这位侍卫官，在她们眼里就已是能够一言决定她们生死的大人物了。</br></br>连侍卫官都这么卑躬屈膝，林逸的地位得高贵到何等地步?</br>想到这里，许多人不由心花怒放。</br>当即有几位侍女起身，想要追上林逸的脚步</br>然而，没追几步就被一股无形的气场压了回来，只能眼睁睁看着林逸消失在走廊尽头。</br>你这货真是不解风情，一点都不懂得怜香惜玉。”1</br>姜小尚的声音在识海响起，俨然一副怒其不争的语气</br>林逸奇怪的回了一句:“听你这口气好像很懂的样子，我有点好奇啊，你一个分身有那能力吗?”2</br>姜小尚顿时就不说话了。</br>说话间，林逸倒是找了一个露天温泉，舒舒服服的泡了起来。</br>与放逐者大帝一战看着不是特别激烈，实则层次极高，即便是他也觉得心累，需要泡一个澡好好解解</br>姜小尚憋了片刻，最终只能悻悻转移话题:“你那个司南戒，我已经破解好了。”</br>林逸顿时精神一振“怎么用?”</br>能够看到准确的未来，而不是无数种未来可能性中的一种，这个诱惑还是很大的。</br>任谁掌握了这项能力，都绝对堪称逆天。</br>姜小尚回道:“我先声明，司南戒虽然指向准确的未来，但并不能让你真正预知未来。”1</br>林逸微微一愣:“什么意思?“</br>姜小尚解释道:“没有人可以看到未来真正的样子，这是不可跨越的铁则，就算是诸神也不行，司南戒的作用，只是跟指南针一样帮你指出一个确定的方向。”2</br>林逸依然不明所以。</br>]]></description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 14:15:09 +0000</pubDate></item><item><title>第11162章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10561453.html</link><description><![CDATA[姜小尚不再多说:“具体怎么用，你自己戴上试试就知道了。"</br>下一秒，司南戒便出现在林逸的食指上。</br>林逸将心神融入其中，等到再次睁眼，眼前的世界顿时多了一层淡淡的滤镜</br>眼前所见的每一样物体，似乎都额外多了一个透明度选项。</br>有的变得格外通透，堪比透明度百分百，不过也有的毫无透明度，跟原本没什么区别。</br>仔细分析，透明度较高的普遍都是飞虫之类的小型生物体，而若是天上的飞禽之类，透明度则明显要低一些。</br>姜小尚适时解释道:“司南戒本身的机理十分复杂，我用我的方式将它可视化了。"</br>"你看到的东西透明度越高，意味着这东西对于未来的影响力越小，也就是说，它越无关紧要。反之，若是你看到的东西透明度越低，就说明它在未来的影响力越大，换句话说也就是越有价值。"</br>林逸下意识伸出自己的手。</br>姜小尚立马补上一句:“不好意思，自己看不到自己。</br>林逸只能悻悻放弃。</br>不过话说回来，真要是能看到自己的未来，他也未见得真就想看</br>如果只是未来的可能性倒还罢了，如果真是注定的未来，哪怕只是这种预告式的透明度显示，也会给人一种沉重的宿命感。1</br>看了不如不看。</br>这时身后忽然传来脚步声。</br>林逸没有回头，直接道:“我刚才说过了，不需要人服侍。"</br>一个柔弱的女声响起:“回禀公子，双儿擅作主张，收集了一些东西，想着可能对公子有用，请公子过目。”1</br>林逸坐在温泉之中，缓缓转过头，结果看到对方的第一眼便吃了一惊。见林逸愣愣的看着自己，这位侍女白皙的脸上不由抹了一层红霞，有些难为情的稍稍低下了头不过随即，便又鼓足勇气递上一份册子。</br>见林逸没有伸手要接的意思，侍女弱弱道:“三日后是人为规则谦选大会，公子们将与王公大臣们商议协定，具体担负哪一条人为规则，双儿以为这个选择对公子您至关重要，所以准备了这份备选规则名单。林逸这才来了兴致:“我看看。"</br>侍女忙不迭将册子递到林逸手中，不过也许是靠得更近了的缘故，脸色倏然变得更红了</br>林逸却是没有去看她。</br>翻开册子扫了一眼，林逸微微抬了抬眼皮:“两百条人为规</br></br>则? 不是一百条?</br>百子计划只有一百个人，按照正常逻辑，每人担负一条，最终也只有一百条人为规则</br>事实上，关正玄那边的表态也已经验证了这个说法。</br>一百条人为规则，已是诸神所能容忍的最大口子，毕竟他们也清楚不可能一棒子直接将内王庭打死</br>《第11162章</br>可要是将口子放大到两百条，那就有点过分了。</br>真以为规则清除行动是过家家呢?这可是诸神联手的大行动</br>侍女轻声解释道:“两百条是备选，最终会从中选出一百条。</br>林逸点点头:“你还做了评级?”</br>册子中的每一条人为规则，后面都有着相当详细的说明，并对其做了精准的投资评级</br>级为最低，五级为最高。</br>侍女连连摇头:“这不是双儿做的，是结合了市面上主流权威机构的综合评级。"</br>林逸饶有意味的上下打量着她:"这份册子价值不菲，你应该花了不少心血吧，说说看，你想从我这里获得什么?”</br>言语之直白，令准备了一肚子话的侍女为之一愣。</br>正常来说，对于她们这些没有背景的普通侍女而言，若能傍上林逸这样的超级潜力股，那便是妥妥的飞上枝头变凤凰。</br>毫不夸张的说，若有这样的机会，她们中十个有九个都会求之不得。</br>她既然鼓足勇气来到这里，自然也做好了这方面的觉悟。</br>只是林逸突然这么挑出来，还是令她有些猝不及防。</br>踌躇片刻，侍女终于下定决心:“不瞒公子，为了这份册子，双儿已经押上了全部身家，若是双儿蒲柳之姿能入得了公子的眼，只求日后公子替双儿做一件事。”</br>林逸直视着她的眼晴:“什么事?“</br>侍女神色坚定道:“请公子替双儿报灭门之仇。”2话说出口，侍女一头磕在地上，静静等待着林逸的回应，心中无比忐忑。</br>这不是她计划中的情形。</br>按照正常的展开，这番对话至少要等到她主动献身之后，只有那样，林逸答应她的可能性才会更大.</br>可惜，林逸压根没有给她这个机会。</br>但事已至此，她也没有犹豫退缩的余地，只能硬着头皮，选择向林逸坦诚。</br>毕竟她很清楚，就算林逸不是内王庭本地人，可既然能够走到这一步，无论</br></br>实力还是心计，必然都是人精中的人精。</br>在这样的人物面前耍任何心计，都是愚蠢至极的行为。</br>唯有坦诚，也许还能争取到一线可能。</br>林逸好整以暇的看着她:“你就不怕我吃干抹净，然后什么都不做?”</br>侍女正色道:“册子只是双儿给公子的一点心意，并不敢奢望公子答应什么，至于双儿的请求，公子无论答应还是不答应，双儿都始终满怀感激，不会有半点非分之言。”</br>一番表态，将她自己的定位摆放得清清楚楚，足以令人高看一眼。</br>然而，林逸却并未因此有半点动容</br>“既然这样，那你下去吧，我这儿并不需要人伺候。”</br>侍女闻言身子一震，但也不敢有半点不满，当即躬身磕头:"是，双儿告退。"</br>就在她快要退出拐角的时候，林逸忽然问道:“你叫什么名字?“</br>侍女顿时一喜:“回禀公子，奴婢名叫程双儿。”</br>结果，林逸并没有进一步的回应。</br>程双儿等了片刻，最终只能空欢喜一场，收敛情绪退了出去</br>姜小尚戏谑的声音在林逸识海响起:“你小子还真是油盐不进啊，这么水灵的女子主动上门献身，你居然能够把她推出去，我都不知道到底该说你牛哗，还是该说你不是男人。”</br>]]></description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 14:14:39 +0000</pubDate></item><item><title>第11163章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10561454.html</link><description><![CDATA[林逸却是没心思跟他逗闷子。</br>一边翻着手中的册子，一边疑惑道:”你确定司南戒没出问题?</br>姜小尚撇嘴:“废话，小爷我亲自调整的，能有什么问题?“</br>林逸神色古怪:“照这么说，我这运气还真是可以，一上来就遇到了一个不得了的人中龙凤?“</br>他刚刚第一眼看到程双儿的时候，之所以愣住，就是因为他赫然发现，哪怕动用了司南戒的视角，这个程双儿身上依旧浑然一块，并没有半点变得透明的迹象。</br>按照姜小尚的说法，这岂不是说明，对方在未来的影响力几乎拉满?</br>上来一个普普通通的侍女就是这样，林逸的第一反应，自然是司南戒出问题了。</br>姜小尚愣了片刻，最终幽幽道:“我不知道你的狗屎运到底逆天到了什么程度，但小爷可以肯定的是，司南戒经过我的精心调教，有问题不了一点。</br>这回轮到林逸愣住了。</br>从程双儿刚才的表现来看，虽说整个过程并无太多的出奇之处，但确实有她不同寻常的地方</br>至少，她表现出来的心性之果决，绝不是她这个层次的普通女孩所能拥有的。</br>未来若是有足够的机缘，只要接住了，成长为真正的人中龙凤，未尝没有可能</br>姜小尚玩味道:“既然是个潜力股，你就勉为其难收下算了，说不定以后还能派上大用场呢。</br>林逸翻了一记白眼，最终冒出一句:“先观察一阵再说吧。</br>随即，便将注意力放到了册子中的两百条人为规则上面</br>值得一提的是，面对这些写在纸上的人为规则，司南戒居然也能起到效果。</br>简单说，林逸能够非常直观的看到这些人为规则的前景，到底是前景明朗，还是前景渺茫，在司南戒面前一目了然。</br>“有意思的来了。"</br>林逸很快就发现，这本册子中的权威评级，跟透过司南戒看到的前景，有着巨大的出入</br>有一点可以排除，这不是程双儿做的手脚，同时也不是那些主流权威机构刻意放出来的烟雾弹。单就对于每一条人为规则的分析而言，基本都可称得上有理有据，如果没有司南戒这个外挂视角，林逸基本都会认可。</br>多说一句，进入册子中备选的这两百条人为规则，每一条单独拿出来，那都是不折不扣的庞然大物。</br>单论量级规模，至少都是蛇神秘境的百倍以</br></br>上，有的甚至可以达到千倍，乃至更多!</br>根据册子中提供的资料，这些人为规则都不是属于哪一个人单独所有，而是属于整个内王庭共有的重要资产。</br>某种程度上，它们就是内王庭特有的国资。</br>它们的兴衰，直接影响着整个内王庭的前途气运。</br>正常不出意外的话，这两百条备选规则之中，评级最高的一百条将会入选百子计划，借此规避掉来自诸神的毁灭性清除打击，进而撑起内王庭的一片天。</br>第11163章</br>然而此刻在林逸的眼中，它们之中，至少有一大半前景悲观。</br>这只能说明一件事，百子计划并不是万无一失!</br>这里面的许多重量级人为规则，就算进入百子计划，最终也难逃被诸神清楚的命运。1</br>反观有几条评级靠后的备选规则，在司南戒的视角中，反而显得异常坚实。</br>看架势，在不久的未来，它们就会成为整个内王庭最举足轻重的中流砥柱!</br>林逸顿时眼睛一亮:“捡漏的机会来了。"</br>天予不取，反受其咎。</br>坐拥司南戒这样的作弊神器，如此得天独厚的机会，以林逸的性子自是不会轻易放过</br>别忘了，他这次可不是自己一个人，算上女王等人有着整整十个名额。</br>这十个名额一旦用好了，以后足以直接占据内王庭的半壁江山，这一点毫不夸张。</br>无论从哪个角度，此事都值得好好设计一番。</br>接下来的三天时间，林逸同时也在暗中观察程双儿</br>他已经逐一看过其他侍女，无一例外俱是一片透明，意味着这些人无论现在还是未来，影响力都无足轻重。</br>唯有程双儿是最特殊的那个例外。</br>不过，虽然已经确认了这一点，但林逸并没有给程双儿任何信号</br>从始至终，林逸对待她的态度，跟对待其他侍女并没有半点区别，仿佛之前的事情压根就没有发生，他从来就没有收到过对方耗费全部心血的那本册子。</br>换做其他人，面对这样的结果，即便不至于自暴自弃，那也必然会心生气馁。</br>然而程双儿没有。</br>之前的事情林逸忘了，她自己似乎也忘了。</br>三天时间，她唯一做的事情就是跟其他侍女一起，兢兢业业的打理院子，在林逸看不到的地方，用心做好每一个</br></br>细节。</br>她也没有再次尝试接近林逸。</br>给人的感觉，似乎她自己已经死心认命了，至于耗费全部身家才获得的那份册子，最终没有换来半点成果，她也认了。</br>愿赌服输。</br>反观跟她一起的其他侍女，则是各种想方设法，想要蹭到林逸的边上。</br>只可惜，最终无一例外，全都被林逸气场荡开。</br>一来，林逸本就不是什么急色的主，二来这些侍女底细不明，背后说不定就有哪家王府或者权臣势力的影子，真要冒然踩进去，指不定就是个大坑。</br>这三天之中，林逸还抽空跟女王众人一一联络了一番。</br>虽说原则上，为了防止众人刻意抱团，进而影响到百子计划的进行，在一切尘埃落定之前，众人彼此是不允许私下见面的。</br>若不然，也不至于专门给每一个人都单独安排一个院子</br>《第11163章</br>不过，这都难不住林逸。</br>在世界意志的辅助下，他的神识可以轻松穿透这里的限制，进而与女王众人沟通联络。</br>女王众人本来还有些摸不着底，接到林逸的消息，顿时一个个变得无比笃定。</br>三日时间一晃而过。</br>在侍卫官的引领下，林逸众人来至皇宫，面见周天子和七王，还有在场的其他一众权臣大佬.</br>第一时间，林逸便成为了全场焦点。</br>无他，他在百子争霸中的表现，实在是太过耀眼。</br>]]></description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 14:13:36 +0000</pubDate></item><item><title>第11156章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10538526.html</link><description><![CDATA[刚刚递出的那一记大千世界学，乍看起来跟之前没什么区别，可实际上，林逸为了这一学早已铺垫了整场。</br>之前暗暗注入圣地力场的世界意志，借着这一记大千世界掌，全数转入到了放逐者大帝的体内。毫不夸张的说，这一波世界意志几乎快赶上新世界的小一半，如果不是提前做了充分的布置，林逸根本无法在短时间内调动起来。</br>这才是林逸准备的真正底牌。</br>如此庞大的世界意志注入体内，足以对其他所有力量形成绝对压制</br>不得不说，放逐者大帝确实很强，如果没有这一记决定性的后手，林逸根本没有胜他的可能。</br>可惜世上没有如果。</br>此时无论放逐者大帝怎么竭尽所能，也无法突破世界意志的压制，所有力量都被压制得死死的，一动不动。1</br>无他，层次差距太大。</br>此刻的放逐者大帝，在林逸面前基本形同废人。</br>身影一闪，林逸莓然出现在其身后，二话不说直接就是一记全力爆锤。</br>狮子搏免，亦用全力。</br>何况对方只是实力暂时被压制，一旦被其适应，甚至挣脱出一部分力量，局面说不定就会再次反转。</br>林逸自然不会犯如此低级的错误。</br>轰4</br>这一拳虽是轰在放逐者大帝的身上，可率先震动的却是众人头顶的天象</br>代表放逐者大帝的半壁黑色，应声四分五裂。</br>反观刚刚被压制的青色和金色联盟，则随之暴涨，一下便将黑色逼在了角落。</br>林逸心下了然。</br>问心局天象所显示的运势与本人息息相关，天象不崩，那么就算受到致命攻击，本人也能硬挺下来.</br>反之天象若是崩了，那么本人就算实力再强也要倒霉。</br>喝口凉水都能塞牙。</br>林逸毫不犹豫再次轰出一拳。</br>全场所有人的心都提到了嗓子眼，明眼人都已看得出来，林逸这一拳下去，放逐者大帝大概率是真的要死了。</br>内王庭众人已经准备提前欢庆。2</br>除掉放逐者大帝这个心腹大患，局势便能重新落入他们的掌控。</br>虽说以林逸表现出来的实力和强势，真要处理起来也必然相当棘手，但终归不像放逐者大帝，给他们留下不可撼动的阴影。</br>更何况，林逸的立场也并不跟他们完</br></br>全敌对，至少在眼下，双方整体利益是一致的</br>《第11156章</br>换句话说，可以招安。</br>再大的麻烦，只要能够招安，那都不是麻烦。</br>一旦进了内王庭内部，哪怕林逸有天大的能耐，最终也会沦为被关进笼子里的猛兽，任由他们捏圆搓扁。 3</br>对此，内王庭众人有着十足的信心。</br>当初放逐者大帝之所以能祸害内王庭，令所有的人都人心惶惶，就是因为没能招安显然，林逸不一样。</br>从他之前跟韩王的接触就能看出来，至少对于招安，他并不排斥</br>场中。</br>林逸一拳落下，眼看一切就要尘埃落定</br>结果在最后时刻，一个熟悉的身影募然出现在面前，强行替放逐者大帝挡下了这必杀的一拳.</br>林逸眼皮一跳:“武无敌?”</br>内王庭众人比他更加震惊，此刻再看武无敌所站的位置，赫然已经没了人影。</br>楚王当即破口大骂:“好啊!本王早看出来他是个白眼狼!今天总算现出原形了!“</br>其余众人俱是震惊莫名。</br>一方面是震惊武无敌的手段，当着满朝文武的面，在场这么多的顶级高手，居然愣是没人察觉他什么时候打开了前往圣地的特殊通道。</br>另一方面，则是震惊武无敌的选择。</br>这个时候跳出来帮放逐者大帝，无论怎么看，都是不智。</br>周天子脸色煞白:“他、他为何要这么做"</br>放眼整个内王庭，几乎所有的顶级高手和核心资源都已被七大王府瓜分，他这个傀儡天子能够争取到的强人十分有限。</br>武侯武无敌，是他麾下当仁不让的核心中坚</br>有武无敌辅助，他至少还有机会搞出一些动作，一旦连武无敌都没了，那他可就真的彻底沦为傀儡</br>只凭剩下那几只阿猫阿狗，是根本不可能成事的。</br>可谁能想到，武无敌竟在这个节骨眼擅自行动!</br>秦王神色淡淡的看向周天子:“不是陛下指使的吗?“</br>所有目光瞬间落在周天子身上。</br>周天子吓得连连摆手:“没有!寡人没有给他下过任何指示!寡人对天发誓，绝对没有!</br>这个时候，他必须跟武无敌坚决撒清。</br>事关整个内王庭的核心利益，他要是敢在此时做什么手脚，那</br></br>他这个傀儡天子就算当到头了秦王一声令下，真的可以当场废帝。</br>他哭都来不及。</br>片刻，秦王终于将视线从周天子身上挪开，轻飘飘的下了一个论断</br>第11156章</br>“武无敌悖逆人伦，当初提拔他，是个错误。"</br>周天子瘫坐在宝座之上，背后冷汗淋漓，不敢反驳。</br>在场其余文武群臣，许多都是当年事件的亲历者，闻言不禁神色复杂，不过最终还是齐齐出声附和。</br>此时。</br>看着挡在自己身前的武无敌背影，放逐者大帝神色复杂了一瞬，随即陡然一脚狠狠踹在其后背，厉声怒斥。</br>“逆子!滚开!”</br>只可惜他现在无法调动任何力量，这一脚落在武无敌的身上，并没有半点效果</br>站在对面的林逸却是惊了。</br>武无敌竟是放逐者大帝的儿子?</br>他曾经听说过，放逐者大帝是武无敌亲手驱逐出内王庭的，却是压根没想过，两人竟还是父子关系!“事情越来越有意思了。”</br>姜小尚的声音在林逸识海中啧啧称奇。</br>不仅是他，任何第一次得知此事的人，八卦之魂都会熊熊燃烧</br>身为亲儿子，武无敌当年亲手驱逐了放逐者大帝，进而加封武侯，成为内王庭公认的重要柱石。</br>若只是这样也就罢了。</br>站在内王庭的立场，这就是一出大义灭亲的戏码。</br>可现在放逐者大帝眼看陷入绝境，他却又主动跳出来替其挡刀</br>这番操作，实在是出人意料。</br>]]></description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 05:13:33 +0000</pubDate></item><item><title>第11157章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10538527.html</link><description><![CDATA[就连一向不算八卦的林逸，这时候也都忍不住想要问一句，仁兄到底是怎么想的?</br>看着结结实实挡在面前的武无敌，林逸沉声开口:“你这么做，付出的代价可是不小啊，值得吗?</br>武无敌没有回答，拳头就是他的回答。</br>林逸立时压力暴增。</br>他现在的实力不弱，尤其此刻有着问心局大势的加成，即时战力值早已突破三百</br>可是面对武无敌这位顶级王权强者的标杆，却还是压力山大。</br>上次只是简单的试探，就已差点令他招架不住，如今武无敌为了救放逐者大帝，乃是毫不留情的全力出手!</br>林逸饶是全力防备，仍然被其一拳轰得倒飞而出。</br>胸口当场塌下去一截。</br>若没有中级神体打底，只这简单至极的一个照面，林逸就已死得不能再死了</br>林逸心下凛然。</br>双方绝对实力的差距，比他想象中还要悬殊得多!</br>如果不动用新世界的力量，面对这样的怪物，眼下的他可说毫无胜算</br>一时间，全场寂静。</br>乱入进来的武无敌，对于全场所有人来说，都是战力爆表的bug，连林逸都是这个下场，其他人更不</br>可能掠其锋芒。</br>白世祖见状沉声道:"武侯慎重!现在收手还来得及，你如果继续一意孤行，那就真的万劫不复了!</br>他这边话音刚落，天上陡然降下七道光柱，分别落在武无敌的头部、躯干和四肢。</br>武无敌顿时动弹不得。</br>“七王降罪。"</br>白世祖不由松了口气，其余内王庭高手见状，纷纷露出敬畏之色</br>七道光柱分别来自七王，代表着整个内王庭最尖端的权力实体</br>毫不夸张的说，七王降罪就是内王庭最无解的禁锢之术，没有之一。1</br>哪怕是武无敌这个级别的存在，都没有半分挣脱的可能。</br>白世祖随即提醒林逸:“趁现在解决放逐者大帝，否则等他回过神来，那就麻烦了。"</br>林逸的反应比他更快。</br>他这边刚刚开口的工夫，林逸便已杀到放逐者大帝的身前。</br>无论武无敌存着什么样的意图，无论他与放逐者大帝父子之间，有着什么样的恩怨纠葛，林逸眼下唯关心的事情便是赶紧收场，将实实在在的好处握在手里。</br></br>放逐者大帝扭头就跑。</br>之前表现得有多么强势嚣张，此刻就跑得多么光棍洒脱，突出一个可进可退的枭雄风范</br>逆子武无敌的突然插手虽然令他震惊，但他还是很清楚自己现在应该做什么。</br>《第11157章</br>可惜，他跑不快。</br>仅仅一息之后，林逸就已追上，魔噬剑再度出鞘.</br>剑光划过一道漆黑的弧度。</br>然而却是破天荒落空了。</br>不是放逐者大帝突然破开了世界意志的压制，而是他的身前，莓然冒出了一个空间通道，将他吸了进</br>去</br>林逸下意识回头。</br>打开这个通道的人，赫然是已被七王降罪牢牢禁锢住的武无敌</br>这一幕，连带内王庭秦王众人，也都不禁露出了凝重的表情。</br>“七王降罪之下，还能做到这一步，这个白眼狼确实有点东西!</br>楚王语气悻悻。</br>七王之中，他是最看不起武无敌的那一个，对方在他眼中，纯粹就是一个靠着背刺放逐者大帝才能上位的幸进之徒。</br>哪怕近些年武无敌的呼声再高，可在他这里，永远都不可能达到他们七王的层次。</br>先天就是不配。</br>但现在，楚王一向根深蒂固的认知动摇了。</br>武无敌能做到这一步，就已说明，他的实力已不单单是一个武侯</br>周天子面无表情。</br>武无敌此刻表现得越是出彩，他的损失就越大，毕竟这本该是他的股脑啊。</br>与此同时。</br>被吸入空间通道的放逐者大帝，却并不领情，放声大骂:"逆子!不用假惺惺在这装模作样!你也不配姓武，就算你死了，也进不了我武家祖坟!”</br>武无敌没有看他，静静的被镇压在七王降罪之下，充耳不闻。</br>但随即便眼神一闪，看向林逸的目光，满是震骇。</br>只见林逸虚空一抓，竟是强行将已经进入空间通道的放逐者大帝，就这么硬生生给抓了回来!</br>这离谱的一幕，着实震惊了不少人。</br>武无敌为了送走放逐者大帝，打开的可不是寻常的空间通道，而是单向不可逆的虫道</br>某种程度上，这就是一个变相的虫洞。1</br>任何事物一旦被吸入其中，除非到达虫洞连接的另一头，否</br></br>则压根就不存在被抓出来的可能性</br>毕竟，那等吸力根本不是人力可及。</br>然而林逸却当着众人的面，就这么轻描淡写的把人提了出来，给人的感觉，这好像压根就不是什么逆天之举。</br>殊不知，林逸本人确实没怎么发力。</br>这一切，仅仅只是他从对方体内回收世界意志的附带效果罢了</br>人力无法抗衡虫洞，但是世界意志可以</br>《第11157章</br>至于放逐者大帝本人是死是活，从他被吸入通道的那一刻起，林逸就已经不再关心了。</br>理由很简单，对方已经出局，已经无法再干扰到他问心局的完成。</br>强行击杀对方，只会得不偿失。</br>不过，既然已经送到手边，林逸也没有客气，直接迎面就是一剑!</br>放逐者大帝当即心惊肉跳。</br>相比起近在眼前的剑光，更令他惊骇的反而是林逸流露出来的心态</br>此前杀意汹汹，他可以理解，毕竟彼此的处境立场就是不死不休</br>而在他被吸入通道之后，林逸所有的杀意便瞬间收敛，变得心如止水，没有半点懊恼之色。</br>这也正常，身为一个枭雄，这是基本的心性修养。1</br>可现在发现有机会杀他，林逸的杀意又是瞬间拉到满，过山车过成这副德行，任何一个正常人都会觉得是神经病。</br>关键是，林逸整个给他的感觉，心意变化完全是浑然天成，并不是刻意控制的所谓枭雄心性.</br>这怎么可能?</br>就算是高高在上的诸神，都未必能做到这一步吧?1</br>“这家伙难道真的把自己层次摆得如此之高，连本大帝在他眼里，莫非也只是一只虫子? 捏死我对他来说无须情绪波动，纯粹靠着居高临下的上位者本能?”</br>]]></description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 05:12:46 +0000</pubDate></item><item><title>第11158章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10538528.html</link><description><![CDATA[这个突如其来的念头，令放逐者大帝觉得无比荒诞。</br>他不知道的是，正是这个看似最荒诞的猜测，其实最接近真相。</br>身为新世界的缔造者，随着新世界的快速演化，林逸无时无刻不在接受世界意志的熏陶。</br>久而久之，他看待事物的角度，跟原本也出现了天差地别。</br>林逸自然不会放弃本性，但在进入战斗状态的时候，却会本能的切换成更高层次的上帝视角模式</br>因为只有这个姿态，才能令他时刻做出最佳决策，才能真正发挥出全部实力。</br>放逐者大帝在他眼里，确实就是一只虫子。</br>一剑落下，放逐者大帝眼看就要毙命。</br>关键时刻，又是一道身影窜出，强行救了放逐者大帝一命</br>看着与其一同消失在虫洞中的背影，林逸不由愣了一下。</br>孔圣临。</br>从头到尾，孔圣临都没有袒露过意图，但从他的种种动作推断，显然是跟放逐者大帝存有默契的.林逸不由心下怀疑:“难道孔圣临也被关正玄策反了?”1</br>整件事情，神域并没有直接插手，可要说背后没有诸神的影子，是个人都不会信。</br>但仔细想想，却又不像是关正玄的手笔。</br>来，关正玄负责的是渗透计划，一切行动都是为了渗透内王庭服务</br>即便要找人弄一出苦肉计，那也必定会通知林逸，毕竟林逸是他渗透计划的最核心人选。二来，放逐者大帝和孔圣临的这波联手，也根本不像是苦肉计，分明就是要借机给内王庭掘坟</br>林逸的思路瞬间清晰起来。</br>“背后确实是诸神的背景，但负责实操的不是关正玄。</br>既然有人负责渗透，自然也有人负责破坏，很合理。</br>眼见虫洞通道消失，场面瞬间安静下来。</br>林逸不动声色收起了战利品。</br>放逐者大帝的一根手指。</br>刚刚在孔圣临的干扰下，放逐者大帝确实逃过一劫，但还是被魔噬剑斩到。</br>对于他这个层次的存在来说，只是一根手指自然无关痛痒，体内没有了世界意志的压制，各种力量恢复，立马就能重新长出来。</br>关键在于，手指上的这个戒指。</br>见到的第一眼，林逸就已知道对方手上的这些戒指绝非凡品，其种种硬霸无解的能力，极有可能就跟这些戒指有关。</br></br></br>眼前的这一个，散发着幽幽绿光，更是品相不凡。</br>“哎哟我去!”</br>《第11158章</br>林逸这边还没反应过来，姜小尚兴奋的声音便已在他识海响起:“你这什么狗屎运啊? 连这东西都能被你弄到手?妈的该不会真是我那本尊在幕后操盘，憋着劲给你送福利吧?”1</br>听他这副口气，林逸精神一振:"好东西?“</br>姜小尚撇了撇嘴:“当然是好东西，要不然我吃饱了撑的，看你一个破戒指?“</br>林逸忙问:“有多好?”</br>姜小尚想了想:“刚刚那货身上有很多戒指对吧?</br>林逸点点头。</br>姜小尚幽幽冒出一句:“这是最好的一个。"</br>这回真是轮到林逸惊了。</br>刚才放逐者大帝被孔圣临救走的一瞬，虽然已经要不了对方的命，但他的想法是最不济也要留下对方只手。</br>结果，只留下了一根手指头，而且还是小拇指。</br>回顾放逐者大帝之前的种种表现，林逸实在是看不出来对方有多么在意</br>若不是这枚戒指品相确实不错，他甚至都以为是对方找来充数的，毕竟十个大戒指，看起来暴发户归暴发户，但确实很有排面。</br>没想到，居然还开出大奖了</br>林逸连忙问道:“他好像没用过这枚戒指，这有什么用?“</br>姜小尚嗤之以鼻:“他什么档次，司南戒这种高档货，他就算想用也没那个能力啊。"</br>司南戒?愣:“这戒指跟司南有什么关系?”</br>系。</br>司南的本质，就是现代的指南针，可林逸无论怎么看，也看不出来这枚戒指跟指南针能扯上什么关</br>姜小尚语气高深道:“它最大的用途，同时也是它唯一的用途，就是用来指明方向。"</br>林逸深以为然的点点头:“好家伙，说了跟没说一样。"</br>你以为我说的方向是地理意义上的方向?“</br>姜小尚卖了个关子，随即才道:”它指出来的方向，是未来的方向!“</br>林逸眼皮一跳:“预知未来?可未来有无数种可能性，而且随时都会改变，参考价值不是很大。"</br>远的不说，这种能力洛半师就有，天机凭借因果规则也有类似能力。</br>若是各方面算计到位，用来辅助布局决策，确实颇有价值。</br></br></br>但如果以此为决定性依据，那还是早点洗洗睡了吧，绝对分分钟把自己坑死</br>姜小尚幽幽道:“如果我说，它能指出唯一的那种可能性呢?”3</br>林逸惊了:“这可能吗?"</br>如果此话当真，那就意味着他此前形成的对于过去未来的认知，将被彻底颠覆</br>在他认知中，这就是客观逻辑上不可能做到的事情，就算是诸神，甚至是创世神，都未必有这样的能力。1</br>《第11158章</br>“天下之大，一切皆有可能。“</br>姜小尚神秘道:“你等着吧，这东西别人操作不了，对小爷我来说正好专业对口，等我处理一下，你自然就知道怎么用了。</br>林逸将信将疑。</br>他倒不是怀疑姜小尚的能力，而是怀疑这枚司南戒的背后逻辑</br>真要是能够指出准确的未来，那可就真的牛哗了。两人交流的时间看似不少，可放在外界，其实也就是一个瞬息的事情。2此时，随着放逐者大帝被孔圣临救走，只凭剩下这些放逐者联盟的高手，虽说实力不弱，但群龙无首之下终归成不了气候，很快便在各处节节败退。</br>前后不过一刻钟的工夫，就已死伤惨重除了少数向五大战力级别的高手，有能力打开备用通道逃走之外，剩下的几乎全军覆没。毕竟，内王庭为了这次百子计划，派出的都是精锐中的精锐，论起平均素质，比起放逐者联盟只高不低，更何况还有白世祖坐镇。</br>]]></description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 05:12:20 +0000</pubDate></item><item><title>第11159章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10538529.html</link><description><![CDATA[大局已定。</br>林逸抬头看了看天象。</br>黑色已彻底消散，剩下全部都由他的青色跟白世祖的金色占据，两者属于融合状态</br>你中有我，我中有你。</br>林逸暗暗点头。</br>看来确实如姜小尚所说，他跟白世祖的下半场，是要留到内王庭再分高下了。</br>如此一来，全场若说还有变数，那就剩下武无敌了。</br>他虽已被七王降罪禁锢，但既然能给放逐者大帝开虫洞通道，就难保还有没有别的余力。</br>故而，包括林逸和白世祖在内，谁都不敢掉以轻心。</br>出人意料的是，放逐者大帝一走，武无敌便似泄了心气，再无丝毫的挣扎动作，俨然一副束手就擒的</br>姿态。1</br>事实上，一直到被凌空转走，武无敌确实再也没有做任何事情</br>他这次强闯进来，真就只是为了救自家老子一命。</br>就是这么单纯。</br>众人面面相觑，相视莫名。</br>这家伙真要是有这份孝心，当初又为何要背刺放逐者大帝?</br>要知道，当初的放逐者大帝，在内王庭那是真的已经到了无人能治的地步。2继续任其发展下去，他直接招兵买马一举推翻整个内王庭，进而改朝换代，他自己坐上天子之位，那都不是没有可能。</br>没有武无敌的那一记惊天背刺，今时今日的内王庭是个什么模样，真的谁也说不好。</br>背刺，封侯，一路走到今天，总不能是武无敌忽然良心发现，冒着被凌迟处死的巨大风险，就为了给自家老子的尽一份孝心吧?</br>众人想破脑袋，都想不出其中缘由。</br>林逸忽然看向对面的白世祖，开口问道:“他会被怎么处置?”</br>白世祖想了想:“收押天牢，至于接下来会不会被明正典刑，朝堂上恐怕要好好争上一阵，等天子和七王争出个结果来，他的命运到时也就注定了。”</br>顿了顿，白世祖补了一句:“说不定这里面还需要你的表态呢。</br>林逸目前还是外人，可这次百子计划已到尾声，毫无疑问，他绝对居功至伟。</br>至少在本次百子计划的最终分配上，但凡内王庭诸位大人的吃相好看一点，都必然要给林逸留下一部分话语权。</br>到时候，林逸一步登天，进入内王庭的权力中枢，未尝没有可能</br>毕竟，对于</br></br>内王庭来说，如今正是用人之际。</br>林逸不置可否，转而问道:“现在怎么说，咱们继续打下去?“</br>《第11159章</br>白世祖连忙摊手:“别，我们的任务已经结束，剩下的就是等，毕竟名额有一百个，实在没必要自相残杀。"1</br>说着指了指天上的百子榜单。</br>不知不觉中，林逸的名字赫然已经高居榜首.</br>显然，除了图腾印记数量之外，这份榜单还有其他参考因素，否则他不可能压过白世祖。</br>既然对方主动摆出了握手言和的姿态，林逸自然也不会穷追猛打，至少放在眼下，这没什么意义。也好。"</br>林逸当即将女王等人召集起来，见众人齐齐整整，心下稍稍松了口气。</br>从他将全部世界意志注入放逐者大帝体内的那一刻起，他就已经失去了对整个战场的态势感知能力换句话说，女王众人会不会发生什么意外，完全不在他的掌控之中。</br>林逸并不是喜欢将身边人都当成小鸡仔，时时刻刻都保护得严严实实的那种老母鸡。</br>他也很清楚，女王这些人都有他们自己的路要走，除了他们自己，谁也无法越俎代庖</br>未来可以预见的是，必然会出现意想不到的伤亡。</br>正如这次的许安山，整个过程但凡走偏一点，许安山人就没了，即便林逸事前布置得再周密，面对这种瞬息万变的局势，也绝对无法确保万无一失。</br>好消息是，许安山也好，女王众人也好，这次全都有惊无险。</br>至于以后，那是以后的事了。</br>他没事吧?“</br>女王几人围着许安山转了一圈他们不在核心战场，各自都有对手，对于这边的情况掌握不多，并不知道许安山发生了什之此时，许安山处于昏迷状态，但体内气息却前所未有的强劲，似乎随时都会爆发。</br>林逸笑了笑:“他是因祸得福，等回头醒过来，实力估计能暴涨一大截。”</br>之前许安山在放逐者大帝的操控之下，可是鲸吞了巨鼎内大量气运，虽然相比总量，这只是九牛一毛，可那是整个内王庭的前途气运。[2</br>对于许安山个人来说，乃是妥妥的天降巨款。</br>关键在于，这部分气运与众不同，是能直接对人进行深层改造的。</br>旦许安山将其消化，实力别说翻个几倍，翻上几百倍都一点不夸张!2</br></br></br>当然，隐患也有。</br>所谓拿人手短，许安山消化了这部分特殊气运之后，必将与整个内王庭的前途深度绑定，从此一荣俱荣，一损俱损。1</br>林逸暗暗盘算，接下来得给许安山想个解套的方案了</br>内王庭短期内问题不大，可从长远来看，却是前景悲观。</br>许安山真要一直被绑死在这条船上，估计只能中午的时候出去浪一下，早晚都得出事</br>众人围着许安山议论的同时，林逸忽然心中一动，抬头往天上看去，青色和金色都已很去</br>问心局完成。</br>对面白世祖拱了拱手:“恭喜林兄。"</br>林逸挑了挑眉:“我这只是最低级的炼气境，对白兄来说，只是小儿科吧。</br>白世祖摇头道:"若只是寻常炼气境问心局，确实不足为奇，可林兄你这个一境抵十二境，一上来就能跟地阶尊者境分庭抗礼，最终还能笑到最后的，据我所知绝无仅有。”1</br>对于内王庭的核心二代们来说，完美境界只是常规操作。</br>有些人甚至还没成年，就已经在家族庇护下闯过问心局，坐拥完美境界。</br>也正因此，内王庭以外的修炼者在他们眼中，哪怕那些最顶级的存在，都是彻头彻尾的土整。</br>某种程度上，他们确实有这样的底气。</br>但是跟林逸这次弄出来的动静一比，饶是以白世祖的心性，都不禁下意识生出一种自惭形秽的感觉。</br>]]></description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 05:11:53 +0000</pubDate></item><item><title>第11152章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10511740.html</link><description><![CDATA[可如今开了问心局，并且昭告天下，意味着林逸彻底把自己的路给堵死了。</br>再想抽身而退，已是不可能的了。</br>有人当即下断言道:“三局并立，一旦失败就要承受三个问心局的共同反噬，他现在已是个死人了。如果只是林逸自己，问心局失败也就失败了，顶多从此跟完美炼气境无缘而已，那点反噬他完全承受得起。</br>可惜，他做了一个在所有人看来都是最“容智”的选择。</br>楚王嗤笑道:“最可悲的是，他就算这样，也依然保不下许安山。"</br>事实如此。</br>即便林逸已经主动以身入局，仍旧无法撼动许安山这个棋盘。</br>无论他怎么尝试发力，都无法撼动许安山分毫。</br>他的所作所为，俨然就是个笑话。</br>结果，林逸便在众目联瞬之下放弃了许安山。</br>这一幕，着实令在场所有人惊了个呆。</br>刚刚的昭告天下说得很清楚，林逸这次问心局的核心内容，就是于绝境之下，保下许安山这个伙伴。</br>破釜沉舟，林逸已然赌上一切!</br>而他此刻放开许安山，分明就是当了逃兵。</br>搞笑也不是这么个搞法吧?“</br>所有人都在紧紧关注着林逸的一举一动，随后，他们便看见林逸抛下许安山，朝着后方的巨型鼎车去</br>1</br>看着林逸来至鼎车的正下方，众人心头齐齐冒出同一个疑问。</br>“他想干嘛?”</br>然后，他们看到林逸双手向上，做出了一个托举巨鼎的姿势</br>全场集体看傻。</br>楚王愣愣的张了张嘴:“他以为他是谁?大力神吗?</br>要知道，巨鼎可不单单是其本身恐怖的自重，相比起里面承载的前途气运，巨鼎本身上万吨的重量反而不值一提。</br>林逸肉身的强悍变态，众人都已经见识到了，确实令他们大开眼界。</br>可这跟孤身举起巨鼎完全是两个概念。</br>哪怕是心向林逸的韩王，看着这一幕也都不忍直视:"属实是有点荒诞了，就算不自量力，也要有个限度啊。</br>“说不定只是虚晃一枪?“</br>然而话音未落，林逸的动作就已彻底打破了韩王的这点侥幸，他是真的在托举巨鼎!</br>结果，巨鼎纹丝未动。</br>第11152章</br></br></br>楚王放声嗤笑:“他要是能把巨鼎举起来，本王当场把鼎给吃下去!”]</br>下一秒，场中林逸的身躯陡然暴涨，转瞬之间便化身蚩尤。</br>只是在巨鼎的镇压之下，蚩尤的身形远不如平常状态那么庞大，只能勉强顶住巨鼎的底部。</br>但这，对于林逸来说却已足够了。</br>轰!轰!轰!轰!</br>林逸并没有直接举鼎，而是朝着四面八方轰了数拳，加冕级别的震动规则力量随即蔓延四散开来</br>震动传递到巨鼎上，然而并没有留下任何的裂痕。</br>巨鼎内承载着足以决定整个内王庭前途的庞大气运，至少在眼下这一刻，它可说是内王庭最洪福齐天的物件。</br>即便是最顶级的王权强者，都很难伤到它分毫，林逸自然也不例外</br>还真以为能毗蜉撼树呢，可笑。”</br>楚王此刻已然是黑林逸上瘾。[1</br>随即便看到震动规则力量掠过巨鼎表面，一路向上蔓延，直到天际。</br>很快消失不见。</br>然而没等众人跟着嘲讽两句，仅仅一息之后，天空陡然裂开。</br>“卧槽!”</br>看着头顶的惊人天象，一众人齐齐惊呼失声。</br>原本黑色和金色分庭抗礼的天空，在这一次震裂之后，赫然变成了三分天下!</br>黑色，金色，还有代表林逸的青色，各占三分。</br>所有人目瞪口呆。</br>就连一向自诩见多识广的内王庭满朝文武，看着这一幕也都集体懵逼</br>何止没见过，他们压根连听都没听说过!</br>好半天，楚王愣愣的冒出一句:“这种事情可能吗?”</br>众人齐齐摇头无言。</br>至少在他们的传统认知中，问心局的境界差距是根本无法抹平的，哪怕这次为了百子计划投入巨大,给了白世祖绝对的主场优势，也都没办法完全扭转其与放逐者大帝的境界之差。</br>两人这还只是差了一级而已。</br>反观林逸，区区炼气境的问心局，跟白世祖的玄阶尊者境差了整整十级，跟放逐者大帝的地阶尊者境更是差了足足十一级!</br>如此悬殊的差距，他凭什么能够三分天下?</br>这完全不合理啊。</br>内王庭众人面面相觑，没有一个人能够给出合理的解释。</br>包括秦王，他虽</br></br>然提前认定林逸就是解开今天这场危机的钥匙，但那是根据未来出现的轨迹倒推的林逸能够做到这一步，连他也都是大感意外。</br>韩王摇头失笑:“林逸先生还真是不按常理出牌的主。”1</br>《第11152章</br>虽说场面上看起来，站在内王庭这一边的形势依旧是吉凶难测，但作为个人，韩王对于自己此前在林逸身上的投资，深感庆幸。</br>亏得林逸此前跟内王庭没什么交集，今天之后，但凡能够活下来，他必然成为各大王府势力争相拉拢的目标。</br>到时候，他韩王府就算想要投资赚人情，恐怕都没这个机会了</br>此时。</br>伴随着天象的三分天下，身为核心当事人的林逸明显感受到了大势的加成，头顶巨鼎猛然发力，而后，便见巨鼎真的被他举了起来。</br>气场凶悍的巨人，在磅磷大势的加持之下，生生将巨鼎高举过顶</br>这一刻，全场失声。</br>四个字自发映入每一个人的脑海。</br>霸王扛鼎!8</br>这一幕震撼的景象，必将成为所有幸存者一辈子都无法忘却的记忆，深入灵魂，深入骨髓。而随着林逸将巨鼎扛起，前方沦为放逐者大帝和白世祖角逐棋盘的许安山，竟是硬生生被凌空拽了回</br>来!</br>放逐者大帝和白世祖同时懵住。</br>无论他们事前怎么推演，都绝对没想过会出现这么一幕，有人居然真能将他们的棋盘就这么给端走。</br>关键是，如此一来，文王拉车问心局直接就能宣告破灭了。</br>毕竟，文王拉车的关键就在于，负责拉车的帝王脚步不能停，尤其不能后退。后退，便意味着王朝气数到此为止。</br>]]></description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 06:18:34 +0000</pubDate></item><item><title>第11153章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10511751.html</link><description><![CDATA[若只是这样，许安山走了七百九十九步，看起来跟八百步差别不大，无非是没能取整罢了。</br>问题在于，这是百子计划。</br>这是内王庭与诸神的一场博弈!</br>在诸神面前，从来没有半点取巧的机会，最终的结果只有成与不成两种可能。</br>而现在的答案已是显而易见，不成。</br>随之而来的征兆便是，天上刚刚还是三分天下有其一的金色，开始以肉眼可见的速度快速消退。</br>旦等到它彻底消失，内王庭这一局，也就彻底输干净了。</br>内王庭众人不由大急，齐齐看向秦王:“现在怎么办?“</br>他们所有人的身家前途都压在上面，这一局无论如何他们都不能输，最重要的是，他们真的输不起。</br>周天子目光落在秦王身上，有几分担忧，却也有几分幸灾乐祸。</br>他身为名义上的内王庭至高者，百子计划一旦失败，他自然要受到巨大影响</br>可受到影响更大的，却是以秦王为首的七大王府。</br>毕竟他们掌握着内王庭大部分核心资源，一旦集体受损，损失最大的自然也是他们。</br>其中尤以秦王为最。</br>然而秦王依旧无动于衷。</br>众人见状虽然焦急，但也不敢过分逼问，只能悻悻闭嘴，继续静观其变</br>惑随之出现在众人脑海。</br>莫非还有反转?</br>金色代表的文王拉车问心局开始消退，另一边黑色代表的黑皇帝问心局，理论上本该跟着一起消退，但并没有。</br>非但没有，甚至反而借机壮大了!</br>白世祖瞬间明白过来，从始至终，对方针对的都是巨鼎内的前途气运，鸠占鹊巢只是手段。</br>一旦他这边失效，对方就会改变思路，直接对巨鼎下手。如此一来，对于放逐者大帝来说，这样反而更加方便，毕竟论绝对实力，他本就是全场最强!此时许安山被林逸强行拉回，好消息是，不再沦为两方对峙的棋盘了，坏消息是，代表放逐者大帝的黑气并没有从他身上脱离，他依旧是对方手中的棋子。</br>下一秒，许安山猛然睁眼，双眸漆黑一片，二话不说直接跳上巨鼎。</br>无形之中，指间似有戒指宝光闪烁，许安山身形随之暴涨，而后对着巨鼎内部，张口呈现出了鲸吞之</br>!</br>内王庭的前途气运，当即以肉眼可见的</br></br>态势被其吸入口中，源源不断</br>内王庭众人齐齐大惊失色</br>这可都是他们的核心利益啊!</br>被人这么当面吸走，跟直接冲到他们家里抢劫有什么区别?</br>《第11153章</br>这一次，无须周天子站出来带头，当即便有一大票人迫不及待要打开通道，强行打断这一切。然而，还是被秦王阻止了</br>慑于他的威势，众人一时间虽不敢轻举妄动，但眼看着被许安山吸进口中的气运越来越多，最终还是没能忍住。</br>一位权臣怒声道:“秦王你是什么意思?别人都已经把手伸进我们裤兜里来了，你还不让我们出手反击，你该不会是跟他达成了什么私下协议吧?</br>各种怀疑的目光当即聚焦在秦王身上。</br>白世祖是他的门徒，他如果真要做点什么手脚，确实有着得天独厚的条件。</br>诚然，秦王是当今内王庭最大的既得利益者，明面上一旦内王庭受损，他就是最大的受害者。</br>可他如果铁了心要损公肥私，以他的强大手段，这种可能性非但不是没有，反而有着极大的可行性!</br>群情激奋，眼看就要一发不可收拾。</br>结果，秦王一个眼神扫过来，全场瞬间鸦雀无声,</br>为首的这位权臣首当其冲，眼前一黑，当场噗通跪倒在地。</br>秦王淡淡道:“韦大人老糊涂了，不如乞骸骨回家养老吧，还能踏踏实实多活几年，陛下以为如何?“</br>“啊?“</br>周天子愣了一下，不由看向那位瑟瑟发抖的跪地权臣，心下一万个不答应，但最终话到嘴边却是两个字:“准奏。"</br>随即，便有大内禁卫进来，当着满朝文武的面，拖死狗一样将那位权臣拖走</br>全场再度噤声。</br>此时圣地之中，局势再度发生变化。</br>随着许安山的鲸吞之势，天上黑色所占的区域快速壮大。</br>化身蚩尤的林逸顿时感受到了巨大压力，他刚刚还能稳稳举住巨鼎，然而这一刻，场面上是巨鼎内气运被吸走，可他感受到的份量却反而急速暴增，甚至是倍增!</br>轰!</br>情。</br>林逸很快承受不住，一条腿被迫屈膝拄地，而照这个架势下去，他被巨鼎生生压垮也就是分分钟的事</br>放逐者大帝放声大笑:“林逸，白世祖，我要好好感谢一下你们的捧场</br></br>，今天要是没有你们，我想收下这巨鼎之内的气运恐怕还要多费一番工夫，感谢你们的无私助攻!”</br>“那可未必。"</br>白世祖的声音忽然响起。</br>众人循声看去，发现他浑身上下焦痕累累，一直压着他的孔圣临却已不知去了哪里</br>大概率，是被他解决了。</br>放逐者大帝语带玩味道:“哦? 事已至此你以为还有翻盘的机会?说真的，我佩服你的执着，但这种无谓的执着只会显得你更加可怜。</br>文王拉车已经失败，问心局一旦崩盘就再也不会有挽回的机会</br>第11153章</br>如今等待着白世祖的将是致命反噬。</br>换句话说，此时此刻白世祖别说逆天翻盘，就算想要苟延残喘，保住他自己的性命，都已是一种奢</br>果</br>一个满盘皆输的将死之人，凭什么跟他放逐者大帝斗下去?</br>“我承认，我自己是没法翻盘了。”</br>白世祖表现得格外坦诚，目光随即落在林逸身上:“我赢不了，不代表他也赢不了。哈?"</br>放逐者大帝只觉莫名其妙。</br>林逸今天的表现固然令人意外，但从结果来看，最终还是替他做了嫁衣何况以林逸的底子，能够走到这一步就已远远超出极限，还指望他更进一步逆天翻盘?放逐者大帝勾起了嘴角:“你讲的笑话不错，但是不太好笑，下次别讲了。白世祖幽幽说道:“阁下有没有想过，他的异军突起，并不是一个意外?</br>一句话，令放逐者大帝毛骨悚然。</br>]]></description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 06:18:14 +0000</pubDate></item><item><title>第11154章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10511752.html</link><description><![CDATA[以内王庭对这次百子计划的重视，虽然因为要对抗诸神监察的缘故，没办法令秦王这样的最顶级人物亲自下场，只能将大局交托到白世祖这位年轻一辈手中，但无论如何，必然都已经将每一个细微环节算计到了骨子里。</br>即便他这边也做了无数准备，甚至为此不惜放下身段，破天荒向诸神低头，可谁敢保证，他就一定是万无一失?</br>别的不说，至少林逸这个巨大的异数，他就没有算到。</br>不过，放逐者大帝随即便回过神来:“都已经到这个时候了，你再来跟我玩心理战，不嫌太晚了吗?白世祖笑了笑:“心理战什么时候都不晚。”</br>说完，他郑重整理身上衣冠，朝着林逸所在的方向，敛容拱手:"黑皇帝暴虐，天下义士共击之，吾愿助霸王一臂之力。”</br>“问心局文王拉车，改义士景从，昭告天下!”2</br>话音落下，天上本已逐渐消亡的金色竟主动与代表林逸的青色合流。</br>刚刚的三分天下破局，本已是代表放逐者大帝的黑色大占上风，无论金色还是青色，都难以阻挡其大</br>然而现在一合流，立马平分秋色，局势再度陷入僵持。</br>一个随之而来的直观表现就是，林逸稳住了。</br>放逐者大帝顿时神色大变:“居然有这种事?”2</br>正常来说，问心局一旦启动就绝无停下来的可能，尤其在昭告天下之后，连改都改不了结局就只有两种，成或者不成。</br>谁能想到，白世祖竟然硬生生整出了第三种结果，他居然硬生生将问心局给改了!</br>天底下绝没有这样的先例。只有一种解释，他这次问心局的改转绝不是临时起意，而是从一开始就已经做好了充足的铺垫。甚至于，他之前所谓的文王拉车，极有可能本就只是一个掩人耳目的幌子，它的存在，就是为了铺垫现在的义士景从!</br>想到这种可能性，饶是放逐者大帝，一时也都不禁心底寒意直冒。</br>他感觉自己貌似陷入了一个巨大的陷阱!</br>与此同时，内王庭众人则是齐齐松了口气，再度看向林逸的眼神不禁更多了几分敬畏。</br>王座之上，周天子脸色煞白。</br>七王是挡在他面前的七座大山，而秦王就是最高的那一座</br>他原本雄心勃勃，对自己有着充足的自信，总有一天，他能翻过所有挡在面前的大山!</br>但是现在，周天子悲哀的发</br></br>现，自己最后仅剩的那点心气，开始动摇了。"寡人就算把这一辈子都搭进去，能在他的阴影下站稳脚跟吗?” 1]</br>周天子陷入了深深的自我怀疑。</br>他现在已经不敢再去奢想扳倒大山了，哪怕只是能够绕着山脚走一《第11154章</br>可残酷的现实却是，即便目标已经定得这么卑微，他还是遥遥无期。</br>然而秦王，此刻却压根没看周天子一眼，注意力全部落在了林逸的身上。</br>他在等待林逸的反应。</br>准确的说，他在期待林逸的反应。</br>放眼整个内王庭，他恐怕现如今唯一一个笃定林逸必会坐上高位，成为跟他们七王平起平坐的第八王</br>的人。</br>所以，他比其他任何人都更加好奇林逸的走法。</br>反观林逸本人，此刻面上如众人一样表现出了巨大的惊讶，似乎连他也没有想到，白世祖会突然来这么一手。</br>但事实上，林逸心里压根没有半点波澜</br>因为姜小尚早就将这一切提前告诉他了。2</br>"白世祖明面上拿的是文王拉车的剧本，实际上等黑皇帝出来的那一刻，就已经变成了汉高祖刘邦的剧本，只是嘴上喊着义士景从罢了。"</br>“你是霸王扛鼎，黑皇帝就是暴秦，刘邦自然是要给你打辅助的。”1</br>“只不过，等到掀翻了暴秦，最后真正一统天下的却是他刘邦!”1</br>姜小尚的前两句预言已经实现，至于最后这一句，林逸自然也不怀疑</br>用脚趾头想想也知道，巨鼎之内承载着整个内王庭的前途气运，无论如何，都绝不可能落在他这么一个外人的手中。</br>换句话说，等到黑皇帝一倒，就是楚汉争霸，就是他跟白世祖翻脸之时。</br>林选不由古怪道:“你这么讨厌白世祖，该不会是因为他拿了你本尊的剧本吧?”</br>在流传下来的历史典故中，文王拉的正是姜小尚的那位本尊，对应现场，就是白世祖所扮演的角色</br>多说一句，因为姜小尚的那位本尊，一直以来林逸对于诸神就有着种种猜想。</br>隐隐之间，似乎真的跟华夏的神话体系存在着某种关联。</br>如今，经过这一连串问心局的对撞，这种无形中的关联似乎变得更加明朗了。</br>姜小尚破天荒面露扭捏:“我可不是，你别瞎说，我巴不得我那本尊被恶心死，</br></br>正好没人来烦我。"</br>林逸连连点头:“听出来了，是发自内心的心里话。</br>姜小尚:</br>林逸笑了笑:“现在刘邦已经摆出姿态了，我这个西楚霜王接下来怎么办?“</br>姜小尚理所当然道:“自然是按照剧本走，一鼓作气把黑皇帝掀翻!”</br>林逸忍不住问:“然后被刘邦后来居上?</br>姜小尚幽幽道:“担心个啥，你跟他的下半场不在这里，而是在内王庭，到时候再见招拆招呗，有我这个军师智囊镇场，难道你还怕弄不过他?“</br>林逸侧目:“你跟军师智囊这四个字不太搭，我有点怕。</br>姜小尚回了一记白眼:“行行行，我是狗头军师，这下踏实了吧?</br>林逸顿时放心:“靠谱。"回到场中，在白世祖的义士景从辅助之下，化身蚩尤的林逸已然彻底站稳脚跟。</br>下一秒，林逸陡然松开巨鼎。</br>巨鼎当即轰然落地。</br>林逸则趁机一学朝许安山拍去，许安山猝不及防，当场被直接拍飞。</br>关键在于，许安山被拍飞的同时，加冕级别的震动规则趁机侵入其体内，竟是强行将控制其心智的黑气给震了出来。</br>放逐者大帝随即再度现出原型。</br>]]></description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 06:17:55 +0000</pubDate></item><item><title>第11155章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10511753.html</link><description><![CDATA[不过震惊之余，放逐者大帝随即放声大笑:“不愧是能入局的人物，真是不简单啊，能把本大帝逼到这步，你是头一个。</br>说话的同时，其指间戒指宝光闪烁，朝着林逸迎面轰出一拳。</br>林逸眼皮狂跳。</br>未等他反应过来，一股极度爆裂的震动规则力量便已攻入体内，饶有以蚩尤庞大身躯的耐操程度，也都经受不起，当即四分五裂。[2</br>林逸被迫回归本相，脸上掩不住的惊容。</br>刚刚是剑之规则被强行剥夺，如今轮到了震动规则，这位放逐者大帝的能力可是有点硬霸过头了啊!</br>照这么打下去，每动用一项规则力量都会被其当面剥夺，还有谁是他的对手?</br>随之而来的天象变化，也实时反应出了此刻的双方形势</br>占据半壁天下的黑色，已然渐渐压倒青色和金色的联盟，原本势均力敌的平衡开始被打破了。</br>“不要跟他周旋，直接押上一切，成败在此一举!“</br>白世祖一边大声提醒，一边强行将气势提到极致，朝着放逐者大帝杀来</br>然而刚到半途，就被一条火龙挡了回去。</br>我们好像还没打完呢。”</br>火龙中响起孔圣临的声音，当即便将白世祖一口吞下</br>众人齐齐心头一凛。</br>单单个放逐者大帝，就已压得所有人喘不过气来，如今再加上一个孔圣临，局势可就真的危如累卵</br>这下，所有的希望全都落在了林逸的身上</br>林逸没有再次冒然出手</br>他不知道对方能力上限，万一真是无穷无尽，可以为所欲为的剥夺对手规则力量，那他接下来的每-次出手，都将成为变相资敌。</br>那无异于自己给自己创坟</br>最好的决策正如白世祖所说，直接把一切都押上去，一招定胜负</br>感受到林逸身上急速攀升的气势，放逐者大帝却没有表现出丝毫的慌乱，反而大大咧咧的摊开了手“如果你觉得就凭你那点微末实力，真能面对面跟我硬撼，本大帝成全你，给你一次瞑目的机会!"</br>他这副作态，不禁令内王庭众人心下忐忑，不约而同替林逸捏了一把冷汗</br>放逐者大帝当年在被放逐之前，那可是令他们所有人都谈之色变的存在</br>在场许多高手，都结结实实吃过他的苦头。</br>事实上，直到最终被驱逐的那</br></br>一刻，也没有人真正破解过放逐者大帝的能力。1</br>他在内王庭的战绩几乎不败。</br>最终唯一的那一败，某种程度上，可说是非战之罪。</br>《第11155章</br>众人不约而同看向武侯武无敌。</br>放逐者大帝是这位亲手驱逐的，放眼全场，若说谁在这方面有成功的经验，唯有武无敌一人。</br>然而武无敌无动于衷。</br>至于秦王，这位理论上实力比放逐者大帝更强大的存在，当年并不在内王庭，而此刻则在饶有兴致的观察着林逸的动作。</br>他很确信，林逸能赢放逐者大帝。</br>但是，他不知道林逸该怎么赢，毕竟双方的账面实力相差太多，完全不在一个量级。</br>所以，这一场戏他看得津津有味。</br>此时，经过短暂的蓄势之后，林逸在万众瞩目之下终于全力出手</br>他选择的招式是，大千世界掌。</br>这是试验下来唯一能够避免被对方掠夺的能力。</br>“就这?”</br>放逐者大帝有些失望的眯起了眼睛。</br>限。</br>大千世界掌他确实没法剥夺，毕竟这里涉及的规则力量实在太多太杂，已经远远超出了他的能力上</br>但问题是，就算剥夺不了，他也依然有恃无恐。</br>因为大千世界掌伤不了他。</br>事实确实不出他所料。大干世界掌正中他的胸口，然而下一秒所有的杀伤就被黑气吞噬，根本没能留下半点痕迹面对面看着林逸的表情，放逐者大帝一脸嘲讽:“看你费了半天劲，还以为能有多精彩呢，敢情就这点东西，本大帝真是白期待了。”</br>林逸缓缓收回手掌，淡淡回道:“你在期待什么?“</br>“当然是期待你的死状啊。”</br>放逐者大帝面露狞笑:“到这个时候还能装腔作势，不得不说，你的养气功夫确实不错，但很可惜，在真正的实力面前没什么鸟用。”</br>说着反手一学轰在林逸身上。</br>他不会大千世界学，但可以用震动规则送林逸上路</br>结果，林逸低头看了一眼他的手堂，无动于衷。</br>什么都没有发生。</br>场内场外所有关注着这一幕的人，不由集体愣住</br>什么情况?”</br>没人会认为是放逐者大帝在刻意放水，这不符合他的</br></br>性格，更不符合眼下的局势。</br>他这一学，绝对是要送林逸走的。</br>只是结果实在出人意料。</br>秦王看着一幕微微挑眉:“有点意思。</br>《第11155章</br>场中林逸点了点头:“我身体还行，你可以再用点力。”2</br>不可能!”2</br>放逐者大帝不信邪，当即转化为剑之规则力量，试图将林逸一剑封喉。</br>结果，还是没有半点反应。</br>放逐者大帝终于变色，不可置信的看着自己双手:“你反向剥夺了我的能力?</br>林逸摊手:“我倒是也想，毕竟以彼之道还施彼身还是挺酷的，可惜我不会。</br>“那、那怎么"</br>放逐者大帝连连后退，他直到此刻才骇然发现，何止是刚刚从林逸身上剥夺来的震动规则和剑之规则，连带他本人的所有力量，此时都已是泥牛入海，没有半点踪迹。1</br>换句话说，他现在调动不了任何实质性的力量，只能靠纯肉身跟林逸肉搏。</br>跟一个坐拥中级神体的怪物拼肉身，简直搞笑</br>饶是放逐者大帝再怎么自视甚高，这下也彻底慌了。</br>当即连连后退，同时脑海中灵光一闪，陡然反应过来:"是刚刚那一学!刚刚那一学你做了手脚!”林逸不无意外的挑了挑眉:“你真聪明。”1</br>放逐者大帝顿时气得脸色涨红。</br>从他的角度，林逸这话无疑就是嘲讽。</br>可林逸说的却是实话。</br>对方能够如此之快的反应过来，夸他一句聪明，真的是恰如其分。</br>]]></description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 06:17:30 +0000</pubDate></item></channel></rss>