<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>高手</title><description></description><item><title>第11002章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8570801.html</link><description><![CDATA[如今的他，固然在网络上引起了轰动，粉丝拥是每天都在暴涨</br>可距离现实中真正的家喻户晓，却还差了不少。</br>归根结底，他不像热度不断的林逸，至今为止还没有真正属于他自己的代表作，还无法真正引起全民讨论的热度。1</br>而今天，正是他梦寐以求的机会</br>在最高董事会和阵法师协会的联手推动之下，推演大阵的关注度，已然不输给以往任何一次名场面。</br>他只要能够在万众瞩目之下战胜林逸，那么林逸，将会彻底沦为他脚下的垫脚石!</br>众目联联下，孙进朝忽然起身走到对面，来到林逸面前。</br>一下子，线上线下所有看众都来了兴致</br>许多人虽说直到此刻为止，都还没有弄清楚推演大阵是个什么东西，但这一点都不妨碍他们看戏吃瓜。</br>尤其这个瓜还跟林逸有关!</br>孙进朝要是这时候就跟林逸干起来当众来一场真人PK那可就真有意思了</br>可惜，孙进朝没有这么蠢</br>以他的实力，根本没资格跟林逸交手,就算找死也不是这么个找</br>法</br>林逸看了一眼孙进朝:“有事?</br>孙进朝呵呵一笑:“也没什么，特地跟你过来道个谢，我要感谢你给我准备这么大的舞台，要是没有你，很多人还关注不到我。</br>林逸玩味挑眉:“是吗?那挺好啊。”</br>对我来说是好事，对你可就未必了。”</br>孙进朝嘴角一勾道:“今日之后，但凡心存正义感的人，一定会站</br>第11002章</br>在我这一边，他们都会成为你的敌人，搬起石头砸自己的脚，这滋味可不太好受，希望林巨佬能做好心理准备。”</br>各个镜头齐齐对准林逸，许多人唯恐天下不乱，迫不及待等着林逸发飙。</br>然而林逸神色如常，丝毫没有动怒的意思，反而饶有兴致的回了句:“照这么说，你好像对砸自己脚很有经验?</br>孙进朝噎了一下，眼神愈发轻视:“堂堂顶级巨佬也要逞口舌之利?呵呵，格局小了点吧?”</br>说完不等林逸回话，就昂首阔步回到了对面</br>一旁许安山看了一眼，略有些奇怪道:“他好像很有自信?</br>他当然很有自信。</br>林逸意味深长的笑了笑，目光往远处一瞥，在人群中看</br></br>到了关正玄和李多磨的身影。</br>另一边，孙进朝回到自己位置，并没有就此闲下来，而是跟林逸一样，仔细打量起了推演大阵</br>今天对他太过重要</br>事前虽然已做好了充分的准备，但还是容不得半点马虎</br>不同于首次见识推演大阵的林逸，他孙进朝身为阵法师协会的核心高层，早就已经见识过了。</br>这次的推演大阵即便级别层次更高，部分构造与以往不同，也根本逃不出他的掌控。</br>无他，他提前拿到了布阵图!</br>此前，他面上跟阵法师协会彻底翻脸，但实际上，还是有数位阵法大宗师跟他关系密切，成为了他的内应</br>而对于像他这样的阵法行家拿到了第一手的布阵图，就相当于黑客拿到了源代码，哪怕程序设计得再怎么完善，也必然会被他找出漏洞和后门。</br>第11002章</br>单此一项，他就已经立于不败之地。</br>更何况，他手里还捏着更无敌的底牌!</br>今天准备得如此充分，要是还不能压林逸一头，那他真可以去倒立吃屎了。1</br>“为确保公平可靠，现在开始试行大阵。</br>陆阳平代表阵法师协会出场，简短的两句开场白后，当即开始试阵</br>所谓试阵，说白了就是当众验证推演大阵的可靠性</br>方式很简单。</br>通过随机抽取现场看众，再由看众随机提出一个历史事件，主办方便会在权威专家和所有人公开监督之下，提炼该历史事件各个维度的初始参数，将其输入到阵法之中。</br>而后，推演大阵便会自行推演出后续发展情况，与真实的历史走向进行比对。</br>若契合度超过八成，就算试阵成功。</br>整个推演过程，推演大阵都会以一种类似桌面游戏的方式，全方位展现出来。1</br>哪怕是三岁小孩，都能看得一清二楚，明明白白!</br>如此新奇的模式，绝大数人都是头一次见，自是无比兴奋</br>推演大阵中的每一点变化，都能引来八方讨论</br>尤其当推演出来的事件走向，与真实历史中的走向如出一辙之时更是引来全场欢呼</br>别的不说，今天单这一个推演大阵，就已令亿万看众大开眼界</br>这还不算。</br>为了确保万无一失现场又进行了第二轮第三轮试阵，试阵下来的</br></br>结果，依旧与历史走向有着超过九成的相似度。</br>第11002章</br>这下，哪怕是那些吹毛求疵之辈，也都说不出话来了</br>“试阵圆满成功，接下来正式开始推演。</br>陆阳平一声令下，刚刚放松下来的亿万看众，顿时精神一振这次推演的主题是通天大阵。</br>虽说根据此前的公开声明,接受一切个人和势力的申请尝试，可事实上，最终交上来的有效提案总共就只有五份</br>毕竟门槛摆在那里</br>绝大数人压根连通天大阵和推演大阵是什么都不知道，又怎么可能拿得出可行方案，并准确提供相关方案参数?</br>而即便是这五份方案在明眼人看来，有三份方案也明显就是陪跑的。</br>真正有讨论价值的，就只有两份</br>一份来自林逸，一份来自孙进朝</br>很快，三份陪跑方案一一走完,结果丝毫不出人所料,全军覆没。</br>且不说参数是否足够准确，真要照着那三份方案去走，陆上神国分分钟沦为人间炼狱，绝没有半点好下场。</br>直至林逸这边的许安山起身，全场肃然一静。</br>重头戏来了。</br>许安山虽然不怎么在外界露面，但存在感并不弱，甚至还有不少属于他自己的拥夏粉丝。</br>毕竟不管怎么说，他如今都算得上是林逸集团的二把手</br>在一位阵法大宗师的指引之下，许安山亲自输入各项参数，随即启动推演大阵。</br>各方大佬纷纷点头</br>这次的推演看着明显就靠谱多了!</br>]]></description><pubDate>Sat, 15 Jul 2023 07:13:08 +0000</pubDate></item><item><title>第11003章打卡</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8570802.html</link><description><![CDATA[许安山提供的核心思路，就是林逸所主张的阵法改良</br>将通天大阵进行改良，这样不仅能够规避掉同内王庭的正面冲突，同时还能极大降低对陆上神国的负面影响，单就方案思路而言绝对称得上老成持重。</br>而从推演大阵一开始的表现来看，也确实颇为平稳</br>其间虽然偶有一些伤亡，但数目并不算大，对于每天都有上万人非正常死亡的陆上神国来说，基本无关痛痒。</br>各方议论纷纷</br>此前因为孙进朝的大肆洗脑，许多人还真的以为，林逸已经是投靠了内王庭的走狗，他给出来的方案必然会大肆出卖陆上神国的利益，结果竟远比他们预想中平稳的多</br>如果只是这样，还真不是不能接受</br>对面孙进朝神色微妙</br>身为势不两立的敌对方，他可是在等着林逸现眼的。</br>只是现在这点程度，还远远不够。</br>“呵呵，还真有点东西。</br>孙进朝不由高看了林逸一眼。</br>眼下虽说还只是阵法推演,可也已经足够看出端倪,至少在改良通天大阵这件事上，林逸确实是有不小的建树，这一点即便他再不服气也只能承认。</br>不过，还没到能令他翻车的地步</br>孙进朝面上不动声色，掩藏在大袖底下的双手，却是暗暗放出了个早已准备好的加持阵法。</br>阵法力量悄无声息，转眼便已融入推演大阵</br>现场这么多双眼睛盯着，尤其是一众阵法大宗师全都在场，当着</br>第11003章</br>他们的眼皮子底下，孙进朝搞出这种小动作，竟是无人察觉</br>这倒并非他本身的阵法造诣，真的已经高明到了如此骇人的程</br>度</br>而是他的这套绝密加持阵法，并非来自于他本人</br>孙进朝下意识看了人群中的关正玄一眼。</br>谁也不会想到，他已经暗中跟诸神殿联手</br>别忘了，放眼整个陆上神国，敢跟内王庭叫板的除了天门之外也就只有诸神殿了。</br>最关键的是，诸神殿中隐藏着关正玄这么一位降维高人，有了这位的庇护，他孙进朝想输都难!</br>正如眼下。</br>随着他身上的加持阵法启动，推演大阵中原本还算平稳的情形下子出现了一百八十度大转弯。</br>伤亡开始暴涨!</br></br>刚才伤亡人数还只在一千左右徘徊，结果转眼之间，便已突破一万，迅速朝着十万而去!</br>全场一片惊呼</br>镜头瞬间对准了林逸</br>林逸的表情并没有出现明显变化，但可以看到的是，他的目光明显开始变得凝重起来了</br>“呵呵，就装吧。”</br>孙进朝冷笑不已</br>不管林逸怎么装腔作势，局势发展到这一步，反正对他来说已经是稳了。</br>最终，林逸提供的方案高开低走，推演结束的那一刻，伤亡人数定格在了十万零三千。</br>相比起前面三个陪跑方案，这样的结果已绝对称得上优秀</br>第11003章</br>只可惜，对于广大看众来说，依旧不如人意。</br>相比起陆上神国庞大的人口基数，十万出头这点人，确实算不上什么。</br>可哪怕概率不大，终究有落到他们头上的可能</br>推演过程中的一粒沙，落在现实中他们的头上，那就是一座山!陆阳平微微皱眉，对于这个结果显然也是有些意外，看向林逸道:“林巨佬，你有什么要补充的吗?”</br>林逸这边还没开口，对面孙进朝却已率先嘲讽道:“你不如先问一问我，毕竟借口我都已经替他想好了，推演大阵有问题。”</br>句话，直接堵死了林逸的说辞</br>事实上，陆阳平有此一问，就是连他也觉得推演大阵过程中好像出了某种问题。</br>只是他身为中立方，不能表现出任何的倾向性，就算对推演大阵有质疑，也必须由林逸自己来开口。</br>可是现在，林逸再想说阵法有问题，那就只会引来各方嘲讽了</br>孙进朝的这一句挤兑，效果拔群</br>林逸摇了摇头:“我没有问题，继续吧。</br>各方大佬面面相觑。</br>就这么认了?连抢救都不抢救一下吗?</br>孙进朝眼中闪过一丝得意，夸赞道:“林巨佬是个光明磊落的人，拿得起，放得下。”</br>“接下来该轮到我了。”</br>说罢起身走向推演大阵，亲自输入各项参数</br>他的核心思路，自然是全面阻止通天大阵，以正义之名，抗争到</br>底</br>讲道理，以这样的思路进行推演，不用想也知道伤亡一定不会</br>小</br>第11003章</br></br></br>除非内王庭是只纸老虎，徒有其表，无法真正出手惩戒陆上神国，就算吃了亏也只能默认</br>而以各方面的迹象来看，这显然是不现实的</br>换句话说，如果正常推演，孙进朝的伤亡人数必定远大于林逸</br>哪怕林逸后半程失常，人数飙涨到十万零三千，也必然还是远小于孙进朝的正面抗争方案</br>除非，孙进朝作弊。</br>孙进朝要的就是作弊</br>关正玄给他的降维阵法，既然可以调高林逸方案的伤亡，自然也可以降低伤亡。</br>说白了，今天这场推演比试，只要有这个阵法在，他就天然立于不败之地。</br>孙进朝对着林逸咧了咧嘴，用口型说了一句话:“看好了，我只表演一次。</br>推演开始</br>一开始确实风平浪静，看起来比起林逸的方案还要更加平稳</br>众人议论纷纷，其中不乏各种惊疑。</br>毕竟这个表现确实不太符合常识逻辑。</br>孙进朝淡淡得意道:“不要低估正义的力量，敢战方能止战，内王庭的人都是欺软怕硬之辈，我们硬，他们就软。”1</br>结果他这边刚装完逼，推演大阵的画风陡然一转</br>刚刚还只是个位数的伤亡，一下子直接跳转到了上万，紧接着就是十万，二十万!</br>全场一片惊呼</br>这还仅仅只是一个开始。</br>眼看着伤亡数字跳转到百万量级，孙进朝脸色铁青。1</br>第11003章</br>顾不上去看众人的反应，孙进朝拼命操作关正玄给他的阵法，试图将节奏带回正轨。</br>然而刚刚还得心应手的阵法，此刻却是石沉大海，无论他怎么尝试操作，始终毫无反应。</br>]]></description><pubDate>Sat, 15 Jul 2023 07:12:47 +0000</pubDate></item><item><title>第11000章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8552479.html</link><description><![CDATA[大家都看到了吧?我被封杀，就是林逸和内王庭联手对我的打东!</br>他们为什么要打压我?就是因为我在为正义呐喊，他们听到了正义的声音，怕了!”</br>“呵呵，都到这个时候了，还有脑残粉在替林逸说话。”1</br>“醒醒吧，不要再继续被那个伪君子蒙骗了，你们自己想想看他那顶级巨佬的位置怎么来的?”</br>如果不是出卖了我们整个陆上神国的巨大利益，人家会那么好心，把一个顶级巨佬的头衔白送给他?</br>可能吗?</br>孙进朝在直播间大杀四方。2</br>林逸在他的描述之中,妥妥就是一个卑鄙无耻的卖国贼,反观他自己，则是一个因为良心爆棚而被打压的正义人士</br>他被打压得越厉害，也就证明他越正义!</br>最高董事会议事大厅</br>看着现场直播的直播间画面，一众巨佬神色古怪，面面相觑</br>赵凤冷冷的看着西如来道:“你最好给我一个合理的解释，为什么事情会变成这个样子?”</br>西如来无奈摊手:“特使大人，我是照着您的吩咐做的我也没想到事情会变成这样。</br>赵凤眼神一凝:“这么说是我吩咐错了?</br>西如来连连摇头:“特使大人您别误会，我完全不是这个意思!只是这两年网络发展得太快，我们还没有摸索出行之有效的管理手段而且对于这方面的研究实在太少,我们都是在摸着石头过河啊。</br>赵凤冷哼道:“西如来你手里掌握着庞大的情报系统别告诉价</br>第11000章</br>连这么个人都找不出来。</br>找肯定是能找到，可我也不能直接对他本人下手啊。</br>西如来苦口婆心道:“您看看现在的情形，只是封杀了他一个直播间，就已经引起这么大的反响，真要把他人弄没了，那他可就真的步登天，变成那群愚民的精神图腾了。”</br>“到那时候，才是真的不可收拾。</br>因为只有死人，才会变得无懈可击。</br>这番说辞，明显是早有准备，一时间啧得赵凤无言以对。</br>赵凤只能转向林逸:“你怎么说?</br>多说一句，这是林逸首次以顶级巨佬的身份公开亮相</br>经过之前这一轮博弈，无论是他，还是古九牧和楚寒天，地位和影响力都得到了明显增长</br>一个最明显的</br></br>例证便是，新联盟并没有解散</br>不仅没有解散，反而随着林逸三人的回归，愈发有壮大之势!</br>照这么发展下去,别说最强派系会被彻底比下去,神级学院联盟最终被整个取而代之，都不是没有可能。</br>林逸淡淡道:“孙进朝的热度发酵起来,其实对于我们来说,未尝就是一件坏事</br>此话一出，众人不禁纷纷侧目。</br>西如来一阵撇嘴</br>要不是赵凤在场，他高低得当面嘲讽一句: 又赢麻了是吧?2</br>林逸自顾道:“关于通天大阵的事情,在正式启动之前,我们本来就要跟所有人说个清楚，孙进朝把热度炒起来，正好是个机会。”</br>西如来忍不住嗤之以鼻:“林巨佬,你自己喜欢丧事喜办,不代表别人也喜欢丧事喜办。”</br>“那些网民就算再傻也不至于连通天大阵对他们是好是坏都看</br>第11000章</br>不稳煤讣.亘出来。</br>居然还想着给他们说清楚，我话放在这里，这种事情你说的越清楚，最后只会越难办!”</br>林逸玩味的看着他:“这么说,你是坚定认为通天大阵不好,坚持站在特使大人对立面的喽?</br>西如来顿时啧住，连忙否认三连:“我不是，我没有，你别胡说八</br>道。</br>然而赵凤不善的目光，却已落在了他的身上。</br>西如来，鉴于你近期接连出错，我认为有必要调整你的巨佬分工把你辖下的情报机构上交最高董事会，由全体巨佬统一代管。</br>一句话，西如来立马如丧考姚。1</br>反观一众巨佬，则是纷纷眼睛一亮。</br>情报界有太多的油水,此前碍于最强派系的威势被西如来一家独享，众人只能眼红，却不敢有任何的实质性动作。</br>如今赵凤亲自出面，损了他一家，却能令所有人都分享好处，众人自是举双手赞成</br>身为最强派系老大的孔圣临没有吭声，选择了默认。</br>西如来见此形势，虽然一万个不甘，但也只能忍气吞声</br>毕竟他可没有林逸那么硬气，敢正面跟赵凤硬顶</br>之前林逸的遭遇若是落在他的头上给他来一波联名开除,那他可就彻底完了，永远别想再重新爬起来。</br>赵凤目光转向林逸:“你有什么办法?</br>林逸笑笑:“我说了通天大阵</br></br>未必就是坏事,我们只要让众多网民意识到这一点就行。”</br>“这怎么可能?</br>说实话，连赵凤自己都没有底气，</br>第11000章</br>通天大阵是个什么效果,将会引发什么样的后续连锁反应,她太清楚了。</br>硬要说这玩意对陆上神国亿万子民不是坏事，连她自己都说不出口</br>然而林逸却是一本正经，似乎真是这么认为</br>“事在人为，我们现在只缺一场有足够说服力的全民大辩论，广大人民会相信我们的。”</br>林逸的笃定，令众人一阵晃神</br>这货葫芦里到底卖的什么药?</br>赵凤忍不住问道:“你想跟孙进朝正面辩论?</br>林逸点点头。</br>赵凤愕然:“你一个顶级巨佬,去跟那种瘪三辩论,不觉得太抬举他了吗?</br>其余巨佬也都是相同的疑惑</br>关键是这种不对称的辩论,你就算赢了也不露脸而要是输了那可就彻底炸了!”</br>在众人看来,林逸这几乎是上赶着去给孙进朝当垫脚石,脑回路着实有些奇葩</br>另一边楚寒天开口道:“如果我是孙进朝，我绝对不答应跟你公开辩论，你我层次差距那么大，万一你暗中动点什么手脚，我根本没有反制的手段”</br>众人反应过来，纷纷表示认同。</br>以孙进朝眼下的架势只要继续在直播间骂下去，人气就还会路飙涨，而且没有任何风险。</br>]]></description><pubDate>Fri, 14 Jul 2023 05:14:08 +0000</pubDate></item><item><title>第11001章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8552480.html</link><description><![CDATA[这种时候冒险跟林逸公开辩论,虽然确实有踩林逸上位的诱惑可但凡真有点脑子，就一定会克制住这种不切实际的冲动。</br>林逸淡定道:“他会答应的。</br>他这边话音刚刚落下,另一头 阵法师协会忽然公开发布了一项声明</br>“鉴于通天大阵争议巨大，关系到陆上神国亿万子民的安危，为了相关各方更好的做出决断，阵法协会将由所有的阵法大宗师一起构建一个推演大阵。”</br>任何人和势力，都可以将自己的方案提交阵法协会，由最权威的专家人士现场监督，推演方案的成败可能性。</br>“整个过程，将全程公开，不做任何遮掩，望周知。</br>一众巨佬齐齐看向林逸</br>赵凤一脸惊讶:“这是你安排好的?</br>林逸不置可否:“耳听为虚,眼见为实,推演大阵可以将各种结果可视化，等到时候各种方案都轮一遍，孰高孰低，自然一目了然。</br>旁西如来忍不住阴阳怪气:“你就这么有信心?万一到时候搬起石头砸了自己的脚，那可就搞笑了。”</br>林逸摊了摊手:“那就趁了你的心意,可以让你心头畅快一些,也算是助人为乐，挺好啊。”</br>呵呵。”</br>西如来刚想继续嘲讽几句，随即就见赵凤不善的目光再度落在了自己身上，顿时老脸一黑。</br>妈的，差点又被林逸这混蛋给挖坑埋了!2</br>另一边，刚刚还在直播间给林逸开会的孙进朝，得知了消息，顿时跳脚大骂。</br>第11001章</br>阵法协会的这个动作，事先跟他一点招呼都没打啊!</br>孙进朝当即急急忙忙赶到协会总部</br>你们这是要疯啊?到底是谁起的头，搞什么狗屁的推演大阵!</br>换做以往,他即便在阵法师协会地位特殊,也绝不敢用这种口气跟一众阵法大宗师说话。</br>可今时不同往日。</br>他的粉丝数眼看已突破千万,当下呼声之高几乎可说是执全国之牛耳</br>许多人如今一提起阵法师协会第一个想到的就是他孙进朝而不是在座的这些阵法大宗师。</br>一句话，孙进朝膨胀了。1</br>在他看来,阵法大宗师们不经过他的同意,擅自发布公告搞什么推演大阵，那就是对他的背叛!</br>众阵法大宗师彼此相视一眼</br>陆阳平代为回应</br></br>道:“按照规定,阵法师协会的一应大事,均由大宗师集体讨论决定，你现在还不是阵法大宗师，没有参与讨论的资格…… . . .</br>孙进朝噎了半响,当场气急败坏:“我为了阵法师协会呕心沥血你们现在跟我说这个?”1</br>如果只是陆阳平几人搞这个动作,他其实还能理解,彼此关系本来T抛就算不上有多亲密。</br>但是其余大宗师之中，有几人可是他的铁杆同盟啊!</br>这帮人居然也站在了陆阳平一边,关键是,从头到尾竟给他私下通气的动作都没有。</br>这说明什么?</br>说明他无形中已经被整个阵法师协会孤立了</br>第11001章</br>孙进朝一个激灵:“是林对不对?你们都被林逸收买了对不对?</br>陆阳平几人嗤之以鼻</br>可他的那几个铁杆同盟，却是不约而同低下了头，不敢跟他对视，显然是被说中了</br>没办法，他们虽然是阵法大宗师，都算得上家大业大，可林逸给的实在太多了</br>好!果然被我猜中了!</br>孙进朝气极反笑:“你们这群堂堂的阵法大宗师，都成了林逸的走狗，阵法师协会有你们这些人，真是光荣得很呐!</br>他浑然忘了，他自己当初进入阵法师协会的时候，大肆笼络人脉，用的也是这一招。</br>唯一的区别在于，林逸的手笔比他更大，出手比他更加阔绰罢</br>没办法,林逸如今已是货真价实的顶级巨佬,手指缝里随便漏出来一点，都够整个阵法师协会望眼欲穿的了。</br>陆阳平冷哼道:“公告已经说的很明白,任何人都可以提交方案你也一样。”</br>你如果坚持认为反对通天大阵就是最好的决策，到时候提出来，让所有人一起评判。”</br>只要你是对的，我们所有人都可以支持你!</br>但如果你是错的，那就不要打着我们阵法师协会的幌子，在夕面误导广大网民，给我们脸上抹黑!”</br>孙进朝当即嗤笑出声:“我给你们抹黑?到底谁在给谁抹黑，你们自己心里没数?好啊，既然你们都铁了心，那就比比看吧，看眼睛雪亮的正义民众到底会站在谁那一边!</br>说完，直接扬长而去</br>事已至此，他也是没有别的选择了</br>第11001章</br>旦跟阵法师协会正面决裂，他身上最重要的那层光</br></br>环就消失以后他的每一句话，说服力都将大打折扣。</br>唯有在推演大阵中胜出,尤其是正面击败林逸他的正义人设7能彻底站稳脚跟!1</br>到时候，在场这些阵法大宗师，有一个算一个，都得跪下来奉他为主!</br>十日后。</br>阵法师协会总部广场，成了整个陆上神国的核心焦点</br>此时广场中央被一个巨型阵法占据,这个阵法全方位透明,里面各色规则力量流转，千变万化，可以随时演化出各种现象，将结果以最直观的方式展现在亿万看众面前。</br>这是所有阵法大宗师联手打造的杰作</br>推演大阵。</br>各方势力早已到齐，围坐在大阵四周，翘首以盼。</br>身为本次事件的焦点人物之一，林逸自然不会缺席</br>仔细观察了一番阵法布置，林逸暗暗称奇。</br>这帮阵法大宗师的水平，果然非同凡响。</br>单就眼前推演大阵的精密复杂程度而言,即便换做是他来,也绝对做不到更好。</br>另一边，同样身为焦点人物的孙进朝，也是早早到场</br>他选择的位置.不偏不倚正好就是林逸的对立面,从一上来就敌意拉满，俨然一副势不两立的架势。</br>不仅如此，各大媒体一窝蜂全都围在他的身边，犹如众星捧月</br>孙进朝侃侃而谈，显然是经过精心准备</br>这次的推演大阵，他虽然在一开始显得有些被动，但对他来说同样是一个真正走到台前的绝佳机会!</br>]]></description><pubDate>Fri, 14 Jul 2023 05:13:48 +0000</pubDate></item><item><title>第10998章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8542600.html</link><description><![CDATA[“没了，哪有那么多婆婆妈妈的东西，我走了，你自己小心点。</br>沈小乌说完，直接钻进阵法系统裂缝之中,转眼就没了踪影，毫不拖泥带水。</br>林逸原地静立了片刻。</br>正当他准备离开之时,一行人姗姗来迟,正是以陆阳平为首的几个阵法大宗师。</br>见到林逸在场，众人不由齐齐一愣，随即很快反应过来。</br>“小鸟大宗师已经进去了?”</br>林逸点点头:“诸位晚来一步,要是早来一刻,估计还能跟他讨论</br>陆阳平几人相视一眼，不由面露汗颜之色</br>陆阳平满脸惭愧道:“前几日将小鸟大宗师除名，实在是不智之我们现在也是深感后悔啊。快</br>其余几位同来的阵法大宗师纷纷点头</br>别的不说,单单冲着沈小鸟的这份担当,阵法协会没有他这位大宗师，就是名不符实。</br>之前孙进朝鼓动将沈小鸟除名的时候,他们几人其实并不赞同但在孙进朝的四处窜连之下，最终也没有站出来反对，选择了默认</br>毕竟，沈小乌在阵法协会特立独行，跟他们这些人的关系，实在说不上有多亲近。</br>不过现在，他们是真的后悔了</br>沈小鸟这种关键时候能站出来的角色，放在任何一个组织之中都是不可或缺，否则就像这次，说不定什么时候，一口大锅就落到他们这些人的头上来了。</br>这时，另一个声音传来.“麻烦陆大宗师说说清楚，你后悔是你个</br>第10998章</br>人的事，可不代表我们整个阵法协会的态度!”</br>伴随着声音，孙进朝领着另一帮阵法大宗师来到面前，</br>瞥了陆阳平一眼，孙进朝对着林逸淡淡道:“开不开除沈小鸟是我们阵法协会内部的事情，林巨佬，你既然已经重回最高董事会，心甘情愿做了内王庭的走狗，就不用再多管闲事了吧?”1</br>林逸淡淡的看着他:“当面骂我是走狗你的胆子还真是不小。</br>当即便有一层如山的气场压迫过来。</br>孙进朝挑了挑眉，冷笑回应:“不愧是新晋顶级巨佬，好大的威风，不过凭这点气场就想压服我，林巨佬未免太小看我孙某人，也未免太小看正义二字了!”</br>他是真的有恃无恐。</br>单论本人实力，他在林逸面前自然拿不出手</br>可以他的阵法造诣</br></br>,同时又跟这么多阵法大宗师交好,在自己身上布置一些高等级的加持阵法，实在不是什么难事。</br>林逸的气场压迫是强，但还压不垮他身上的加持阵法</br>你就没听过浩然正气吗?”</br>孙进朝话刚说完林逸气场强度陡然暴涨了十倍,随即便有一阵隐约碎裂声从孙进朝身上传出。</br>砰。</br>孙进朝直接膝盖一软跪地上了</br>这一幕，着实令在场一众阵法大宗师吃了一惊</br>他们知道林逸很强，但是真没想过，林逸竟然强到了这个份上孙进朝精心准备的抗压阵法，在其面前居然一点屁用没有!</br>换句话说,如果林逸将矛头对准他们,他们都会步上孙进朝的后尘，无一例外。</br>仅此一项，双方差距就已展现得淋漓尽致</br>第10998章</br>以往的阵法大宗师,能在场面上跟巨佬平起平坐,那单纯只是巨佬们给面子。</br>一旦不给面子，场面就会变得如此难堪</br>好在，林逸并没有迁怒众人的意思。</br>林逸低头看着孙进朝,面带玩味道:“我还真没有听说过,不如你来给我科普一下?”</br>孙进朝顿时脸色涨得通红</br>此前他虽在外界名声不显，但在阵法协会内部一向有着特殊地位，而这次针对林逸在网上发声，摩下也聚集了大批拥，且不说里子如何，至少面子觉得是挣了个十足!</br>没成想到了林逸面前，一下子直接就被打回了原型</br>孙进朝十指死死扣住底下的沙石，咬牙切齿道:“你不要太得意了天大地大，逃不过正义二字，我的背后是数百上千万向往正义的广大民众，你若动我，就是与他们为敌，与全天下为敌!”2</br>林逸笑了笑，看向陆阳平等人:“你们也是这么想的?</br>众阵法大宗师面面相觑，谁也不敢冒然开口</br>林逸摇了摇头,走到孙进朝面前蹲下,直视他的眼睛:“你考虑过跟内王庭正面对抗的后果吗?”</br>孙进朝硬着头皮咬牙道:“内王庭是强大，跟他们为敌是会人有栖牲，可难道就因为会有牺牲，就直接跪下来投降，任他们布置通天大阵予取予求吗?”</br>陆阳平众人齐齐看向林逸。</br>至少就这一句话而言，孙进朝的回答，并没有任何问题</br>林逸神色淡淡的问了一句话:“你想让谁去牺牲，你吗</br></br>?</br>孙进朝顿时噎住</br>片刻,孙进朝结结巴巴给出了他的答案:“我、我是阵法宗师，我</br>第10998章</br>的使命就是留守后方,维护阵法,正面战场的冲锋陷阵当然要由你们这些人去顶!”</br>尤其出你们这些巨佬，最高董事会霸占了大部分资源，你们所享用的，是本该属于亿万百姓的资源!”</br>大事当前，你们这些享受了好处的既得利益者，本就该站出来顶在第一线，要不然养你们千什么?”</br>说到最后，竟是慷慨激昂，俨然重新掌握了真理高地。</br>林逸不由笑了:“让最高董事会去硬扛内王庭?你是在给我说世纪笑话吗?如果有人说，让你们养的看门狗来咬死你们,诸位会觉得这个提议有道理，还是觉得这人就是个神经病?”1</br>众人相视无语。</br>答案显而易见。</br>以在场这帮阵法大宗师的见识，自然不至于看不出最高董事会的真正底色。</br>只不过,以往从来没有人将这个肮脏的现实,如此毫不遮掩的当众说出来而已</br>林逸起身看着众人道:“不是没有人在反抗内王庭，天门的人就在这么做，可惜实力差距太过悬殊，夏巢一死，群龙无首就更加掀不起什么浪花来了。”</br>我也认为内王庭就是一群趴在陆上神国头上的吸血鬼,我也想把他们伸过来的手脚，全部斩断!”</br>但是很可惜，我们都活在现实之中。</br>]]></description><pubDate>Thu, 13 Jul 2023 02:59:00 +0000</pubDate></item><item><title>第10999章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8542601.html</link><description><![CDATA[我有与内王庭抗争到底，为此不惜冒死的觉悟，诸位有吗?</br>陆上神国的亿万苍生有吗?</br>林逸一脚踩在孙进朝的肩头，再度俯下身子:“你有吗?</br>孙进朝很想义正言辞的喷回去,然而此刻面对林逸的威压,即便话到了嘴边，他最终还是不敢说出口</br>不是林逸的威压太盛，逼着不让他开口</br>而是这一刻直指本心，他无法欺瞒，更不敢将本心最深处的想法，宣之于众。</br>林逸字字诛心:“你嘴上说的但凡有一句真话，我希望你能带头去死，而不是在背后撞掇着其他人为你去死，那样很脏。</br>不仅孙进朝，此刻在场一众阵法大宗师，也都集体哑口无言</br>他们此前被通天大阵吓住了,信了孙进朝的话,此刻终于有些回过味来。</br>归根结底内王庭对于陆上神国的控制太过隐蔽普通民众甚至压根都不知道内王庭的存在。</br>这种情况下想要让他们万众一心对抗内王庭，甚至为此前赴后继，付出巨大牺牲</br>根本不可能。</br>今时今日的陆上神国，根本没有这样的动员基础</br>反过来说,这种情况下想要强行把他们煽动起来,让他们去流血牺牲，谈何容易?</br>世间道理，哪有那么简单。</br>陆阳平忍不住发问:“内王庭明摆着就是要搞通天大阵，难道我们就置之不理?”</br>林逸扫了众人一圈:“原版的通天大阵破坏力太大，自然不行,可</br>第10999章</br>若是由我和诸位联手改进一个通天阵呢,有没有可能两全其美,替大家消强掉这场灾祸?”</br>怎么可能?”</br>这是一众阵法大宗师的第一反应</br>可是仔细一想，却未尝没有可能!</br>林逸能够令赵凤主动低头，以顶级巨佬的身份重新杀回最高董事会，就已经证明了他的能力</br>林逸淡然道:“我现在是通天阵的负责人，诸位大宗师如果有谁想要为天下苍生尽一份力，亦或者说，单纯只是信不过我林逸，只是想来监督我，不让我祸害陆上神国的，我都欢迎。”</br>此话一出，包括陆阳平在内的几个阵法大宗师，纷纷眼睛一亮</br>之前他们被抓去技术开发局，精神控制之下，那是身不由己</br>可如果真如林逸所说，他们能够主动参与到通天阵的</br></br>构建设计之中，那就是另一番场面了</br>脚下孙进朝见状连忙大叫:“他是在蛊惑你们!大家千万别信了他的鬼话!真要被他骗进去了,到时候可就身不由己了,技术开发后前车之鉴放在那里，谁知道他又会整出什么阴险手段?</br>话音落下，另一部分阵法大宗师立马又陷入摇摆</br>林逸微微皱眉。</br>此刻孙进朝就在他的脚底下,他要想弄死对方,也就是一个念头的事情。</br>只是那样一来,在众人眼里他可就真的是居心叵测,再也解释不清楚了。</br>何况，后续留着孙进朝还有用处</br>该说的我都说完了,至于诸位怎么选择,那是你们自己的事情我不做干涉。”</br>林逸说完不再逗留，当即转身离去</br>第10999章</br>说服这群阵法大宗师确实是他计划中相当重要的一环但除此之外依然有着大量的准备工作，他可没那么时间在这里浪费</br>林逸一走,孙进朝立马重新生龙活虎，忙不迭重新给一众阵法大宗师洗脑。</br>这之中固然还有不少人相信他，但以陆阳平为首的几个阵法大宗师，却已生出了异样的心思</br>相比起孙进朝，好像还是林逸更靠谱啊。</br>孙进朝并没有停下他的动作,除了想方设法内部洗脑之外，他还把大量精力投在了直播间。</br>如今，直播间才是他最大的发声平台</br>很快，他的粉丝数就已突破千万!</br>随之而来的网络影响力,也上了一个大台阶虽还无法完全跟材逸这样的网络顶流相提并论,但其不断宣传的种种阴谋论.却是已经形成了风靡之势。</br>西如来，我不管你用什么办法，立马让这个人消失!</br>赵凤脸色铁青。</br>她下了巨大的决心跟林逸和解满以为日子总算能够好过一点没成想居然冒出了这么一个货色!</br>诚然,内王庭对陆上神国的心思并没有那么纯洁,可要说内王庭就铁了心要弄跨陆上神国，那根本就是扯淡。</br>别忘了，陆上神国才是内王庭的根</br>哪怕是她急于求成,试图强行布置起来的通天大阵,虽然确实会对许多普通人造成巨大的灾难,可站在整个陆上神国的角度,还真未必就一定是坏事</br>只不过，从今往后要换一个模式罢了</br>如今通天大阵受阻，她只能寄希望于林逸</br></br>孙进朝在这个时候跳脚抹黑林逸，那就是跟她赵凤过不去!</br>《第10999章</br>她可没有林逸那么多顾忌孙进朝这样的跳梁小丑,说杀也就杀根本不需要犹豫。</br>西如来满口答应:“愿为特使大人效命!”</br>然后一转头,就让人将孙进朝的账号给封了,刚直播到一半的直播间也给封了。</br>效果立竿见影。</br>网络民意当场炸裂!</br>如果说,原本众人对于孙进朝的种种阴谋论,多少还觉得有些敏感过度的话，那么现在，来自西如来的这一波公然封杀，相当于给孙进朝打了一波完美的助攻</br>此地无银三百两。</br>要是孙进朝说的这些都是假的，既得利益者为什么要封杀他?</br>直接正面驳斥他当着所有网民的份当面锣对面鼓的说个清楚不是更好吗?</br>只有被戳到了真正的痛处，才会选择封杀这样的霸道手段</br>所以孙进朝说得对!</br>一套逻辑顺下来,突出一个丝丝入扣,孙进朝转眼就收获了一大波拥楚。</br>赵凤一开始还没意识到这背后的猫腻，甚至还夸赞了西如来-通，行动果断，毫不拖泥带水。</br>直至第二天看到全网的呼声,孙进朝因为这一波封杀,几乎一步登天,成为了整个陆上神国的旗帜人物之一,赵凤这才意识到事情大条了。</br>如此铺天盖地的民意，即便是她也不敢彻底无视。1</br>更离谱的是，孙进朝换了个小号，重新开播了。</br>]]></description><pubDate>Thu, 13 Jul 2023 02:58:11 +0000</pubDate></item><item><title>第10996章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8532182.html</link><description><![CDATA[“你的条件，我都可以答应，可问题是，你凭什么兑现你的承诺?</br>赵凤毫不掩饰自己的怀疑:“我凭什么相信你有这样的能力?</br>林逸双掌一摊:“除了我，特使大人还能找到第二个更合适的人吗?</br>赵凤不由啧住</br>还真没有。</br>她当然可以让最高董事会替她办事，而且在神级学院联盟内部还有像技术开发局这样直接忠于内王庭的势力。</br>可问题是她能信得过的人，没有那个实力而有那个实力的人她未必信得过</br>正如这次，本该是内王庭代言人的孔圣临，摆出冷眼旁观的姿实则已经站在了她和内王庭的对立面，她却一点办法都没有。态</br>纵观整个陆上神国，有那份实力能够整合足够的力量，助她搭建通天大阵，同时还有这份意愿的人，恐怕真就只有眼前的林逸了</br>沉默片刻，赵凤问道:“你准备怎么处理那些阵法大宗师?</br>林逸手指敲了敲桌子:“精神控制那一套是行不通的，且不说会招来巨大的阻力，更关键是，那种状态之下，他们很难稳定保持阵法大宗师的水准，通天大阵就算勉强搭建起来，效果也无法保证。</br>赵凤眼神闪了闪。</br>这个弊端她自然也很清楚，只是当时思来想去，实在没有更好的选择，只能出此下策。</br>林逸话音一顿，自信道:“我有办法说服他们。</br>你最好说到做到。</br>赵凤深深看了他一眼，起身离开，临走之前留下一句:“顶级巨佬的身份马上就能给你，至于其他的，就要看你的表现了。</br>第10996章</br>林逸笑笑:“特使大人慢走。”</br>两个小时后，一个惊天消息震惊全网</br>林逸重回最高董事会，正式晋级顶级巨佬，获得一票否决权!</br>古九牧和楚寒天重回最高董事会</br>从今往后，联盟正式进去同时坐拥四位顶级巨佬的时代!</br>全网哗然。</br>即便有过之前秘书处的和解意向声明,这个突如其来的转折，依旧令无数看众惊掉下巴。</br>前两天还闹得那么轰轰烈烈，一副要天下大乱全面开千的架势许多小有资产的家族，甚至都为此做好了避难的准备，结果这一转头突然就雨过天晴了?</br>不过相比起众人的错愕，对于替林逸揪心了这么多天的广大林粉们</br></br>来说，这却是天大的喜事。</br>面对来自整个神级学院联盟的庞大压力，顶着各方势力的看衰林逸非但没有吃亏，反而一举坐上了顶级巨佬的位置。</br>明摆着，这一局是他笑到了最后!</br>单就这一件事，就够广大林逸粉丝吹上一整年的了</br>不过，也有不和谐的声音。</br>经过孙进朝之前那篇帖子的洗脑，有不少人对其中的阴谋论深信不疑，已然认定了孙进朝的说法</br>林逸一旦跟内王庭的人和解，那就是同意布置通天大阵，出卖整个陆上神国所有人的利益!</br>更何况，林逸这一下还得到了顶级巨佬的位置</br>天底下哪有白给的好处?1</br>只能说明一件事，林逸被收买了</br>如果说此前众人还是将信将疑，那么现在，在许多人看来几乎就坐实了阴谋论。</br>第10996章</br>时间，一大批人聚集到了孙进朝的名下，对林逸破口大骂</br>言辞之恶毒，态度之激烈，前所未有。</br>至于孙进朝本人，更是真人露面，专门开了直播间。</br>目的就一个，将林逸拉出来批斗!</br>“林逸这人，我之前就看出来不靠谱，因缘际会爬到了巨佬的位置，却一点为天下苍生造福的觉悟和格局都没有，细数他此前所做过的桩桩件件，全都是自私自利!”</br>“亏得我还特意当面提醒过他，可惜啊，有些人已经被利益蒙住了心窍。</br>“利欲熏心，听不进去我这逆耳忠言啊!</br>孙进朝一脸的痛心疾首，顿时引来大批水友共鸣</br>他这波给林逸开会，效果拔群直播间人数硬生生窜上了百万之数而且仍在飙涨。</br>光是开会还不过瘾，他还公然号召整个阵法协会联起手来，对林逸进行联名抵制，全面施压!</br>如果有阵法师不配合，那就直接从阵法师协会开除</br>“我阵法师协会一向堂堂正正，所作所为，只为秉持正义，造福天下苍生!</br>“如今林逸站到了天下苍生的对立面，若是还有人与他纠缠不清，那就是毁我阵法师协会的清誉，绝不能容他!</br>孙进朝言之凿凿，俨然一副阵法师协会由他当家的架势</br>结果这时沈小鸟站了出来:“我跟林逸就交情不错，我也没打算跟他一刀两断，怎么着，你把我开除了?”</br></br></br>孙进朝顿时被一句话啧死</br>他在阵法师协会确实权力不小,寻常的阵法师，只要背景不是太深厚，他说开除也就开除了。1</br>第10996章</br>可问题是，沈小乌是阵法大宗师啊。</br>阵法大宗师在阵法协会的地位，等同于联盟中的巨佬</br>而他孙进朝本人，却还不是正经的阵法大宗师，拿头去开除人</br>家?</br>然而仅仅一天之后，阵法师协会发布声明:“沈小鸟因个人原因除去阵法大宗师头衔，退出阵法师协会。</br>这份声明，当即引发了整个阵法界的一场大地震</br>其在业内造成的影响，丝毫不下于前些日子林逸被最高董事会联名开除!1</br>上上下下所有人，不得不重新审视起了孙进朝的影响力</br>沈小鸟被逼出阵法师协会，绝不单单是孙进朝一个人的施压，而是整个阵法师协会最高层的统一意志。</br>换句话说，至少绝大数的阵法大宗师，这次都站在了孙进朝这-</br>足见其影响力有多惊人!</br>如此一来，孙进朝在外界眼中，更加坐实了阵法师协会代言人的身份。1</br>他对林逸的开会批斗，顿时有了更大的份量</br>关键是，他的每一次批斗，口口声声从来不离正义二字。</br>他所做的一切都无愧于心，都是为了匡扶正义，都是为了天下苍</br>生</br>他孙进朝就是正义的化身!1</br>至于被他拉出来轮番批斗，站在对立面的林逸是什么成分，也就可想而知了。</br>]]></description><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 09:14:35 +0000</pubDate></item><item><title>第10997章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8532240.html</link><description><![CDATA[不过，规模庞大的林逸粉丝群体也不是白给的。1</br>从始至终，虽然林逸本人没有发声，但从孙进朝给林逸开会的第天起，就不断有林逸粉丝站出来据理力争。</br>其中不乏质疑其开会动机的诛心之论</br>然而，孙进朝的回应就一句:“我在为天下苍生说话，任何人攻击质疑我，就是居心叵测!”</br>在他轮番洗脑之下，成为他门下拥的看众不在少数</br>时间，孙进朝声名鹊起，一跃成为了当今最火热的网红顶流头上紧紧贴着两个字标签。</br>正义。</br>林逸对此没有做出任何的公开回应。</br>来，火候未到。</br>二来，他眼下还有更重要的事情处理</br>新设第二条人为规则，虽说已是有了第一次的经验参照，但真要操作起来，却还是千头万绪。</br>单单只是准备阶段的工作，就已极其复杂</br>毕竟两者只是主体框架大差不差，可在具体细节层面，那是天差地别，哪怕对于现如今的林逸来说，也都是一个相当棘手的课题。</br>除此之外，还有另外一层麻烦。</br>阵法出问题了</br>倒不是林逸自己的埋骨地超级阵法，而是关系着整个陆上神国的底层阵法!</br>陆上神国能够坐拥远高于其他地界的灵气和资源，并不单单因为资源禀赋得天独厚，更关键是，无数代先贤大能前赴后继，留了一个无比庞大的阵法系统。</br>第10997章</br>正是因为阵法系统的存在陆上神国才能万年如一日，始终保持稳定的气候秩序和海量资源。</br>不仅如此，阵法系统还承担着另外一个关键职能</br>隔绝其他地界。</br>哪怕是江海城这种名义上属于边陲的地方，想要来往一趟陆上神国，都如此不容易。</br>换做其他地方，通行难度只会更大。</br>隔绝意味着稳定，同时也就意味着安全</br>旦阵法系统出事，对于整个陆上神国,都将是彻头彻尾的灭顶之灾!</br>树欲静而风不止啊。”</br>林逸立马意识到，这次绝不只是阵法系统本身的问题，而是大时代即将来临的征兆。1</br>神域大规模清除人为秩序，内王庭针锋相对，启动百子计划，夹在两者之间的陆上神国，绝无可能置身事外。</br>这次阵法系统出事</br></br>，只是山雨欲来的一点征兆罢了</br>不过眼下，最着急的倒不是林逸，而是阵法师协会</br>维护阵法系统稳定运行，乃是阵法师协会的最核心职能，也是阵法师协会最重要的立身之本</br>若是连这一点都做不到，阵法师协会就没有存在的必要了。</br>一众阵法大宗师当即紧急开会，孙进朝虽不是阵法大宗师，但他地位特殊，也是参与会议的核心成员。</br>这次阵法系统故障，值守宗师已经紧急勘探过了。</br>一位资历最深的老牌大宗师率先开口:“问题不小，需要一位大宗师进驻修补，因为涉及到整体系统的迁延优化，粗略估计需要二+年，不知哪位同僚愿意前往?2</br>众人集体沉默。</br>第10997章</br>进驻修复阵法系统，这是妥妥的苦差事，不仅难度极大，一个不好还要背大锅。</br>关键是，一进去就是二十年，情况恶化甚至还有可能远远不止。</br>那跟坐牢有什么区别?</br>许久，有人轻咳一声道:“我建议给年轻人一个锻炼的机会。全场目光顿时产齐落在了孙进朝的身上</br>孙进朝连连摆手:“别看我啊，我还不是阵法大宗师，经验也不到位哪能负责这么重大的任务?还是派一位经验老到的阵法大宗师去比较好。”</br>句话推得干干净净</br>众人相视一眼，心下不禁暗暗鄙夷</br>这货在网上口号喊得震天响，口口声声说自己是正义化身，结果现在需要他挺身而出的时候，却又当起了缩头乌龟</br>就这，居然还有上百万人被他忽悠得五迷三道的</br>开了整整两天的闭门会议，来回推诿争吵了几十遍后，眼见阵法系统愈发松动，不能继续拖延下去，众人总算投票推举出了一个人选</br>阵法大宗师，陆阳平。</br>陆阳平虽然不是心甘情愿，但事已至此，他也没有别的选择</br>毕竟他就算不替自己考虑，也必须替家族子弟，尤其是他自己的儿女子孙考虑。</br>他亲儿子陆棋友是阵法协会的分会长，他最喜欢的曾孙女陆洗雪，如今还在埋骨地厮混</br>他今天若是推掉了这份苦差，陆棋友和陆洗雪的处境，可就不那么好过了</br>阵法系统裂缝处</br>第10997章</br>林逸看着沈小鸟:“他们刚刚把你从阵法协会除名，现</br></br>在却要你来替他们擦屁股，值得吗?</br>“别误会，我可不是为了他们。”</br>沈小鸟目光幽幽道:“我就只是单纯的喜欢阵法而已，这次出的问题前所未见，换做其他人进去，我还真不放心。</br>林逸苦笑道:“想过在里面有多凶险吗?这次的阵法问题绝没有你想的那么简单，一旦进去，说不定</br>“说不定就出不来了是吧?”</br>沈小鸟呵呵一笑:“无所谓，我孤家寡人一个，烂命一条。</br>林逸哭笑不得。</br>认识这么久，对于这货的光棍性格，他一向心里有数</br>本质上，沈小鸟就是一个性情中人。</br>身为阵法大宗师，旁人看来理应最重视规矩条理，可他对于各种条条框框，从来都是不屑一顾。</br>若非如此，当初也不会跟林逸混到一起。</br>但这次阵法系统出问题，阵法协会那边都还没有反应，他这个被除了名的野生阵法大宗师，反而主动跑来踵雷。</br>若是用世人的眼光评价，着实是有点傻</br>不过能够交到这么一位朋友，林逸只觉三生有幸，正色道:“你要是有什么放不下的事情，现在跟我说说吧。”</br>沈小鸟顿时气笑:“你是巴不得我死在里面，现在就上赶着让我留遗言呢?</br>笑骂归笑骂，这次的危险性他自己也是心知肚明</br>顿了顿，沈小鸟撇下一句:“我那兄弟沈三痴，主意大得很，你帮我看着点，要是哪天落难了，替我拉他一把。”</br>林逸点点头:“明白，还有呢?</br>]]></description><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 08:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>第10995章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8506461.html</link><description><![CDATA[凭声音判断，大概是重拳砸在布制品上的动静</br>紧接着，又听到了第二声，第三声</br>一直响了足足三百多声，动静才终于停了下来，随即便见赵凤神清气爽的走了出来:“可以出发了。”1</br>楚爷大概明白这些玩偶是干什么用的了</br>临走之前，她忍不住好奇用神识扫了一眼房间内部，果然，墙上圈密密麻麻的皱裂纹</br>至于刚刚那只玩偶，走得很安详。</br>两人来至埋骨地。</br>众人虽然不认识赵凤，但以楚爷跟林逸的关系，自是不会有半点阻拦，顶多也就是对她带来的这一车玩偶，行一下注目礼罢了</br>来至小院，林逸得到消息，亲自到门口迎接</br>见林逸这番态度，赵凤心气算是顺了不少。</br>不过林逸紧接着下一句话，就令她有些心梗</br>来就来呗，还带什么东西啊。</br>说着直接将一大车玩偶都接了过去</br>楚爷哭笑不得，赵凤忍不住道:“那是我要用的</br>“用的?这玩意怎么用?</br>林逸一愣，看了看赵凤，又看了看车上这些尺寸不小的玩偶，似平明白了什么，眼神顿时变得意味深长。</br>赵凤一时没反应过来，直至楚爷实在忍不下去，小声提醒了她一句，这才愕然惊醒。</br>第10995章</br>张脸瞬间红到滴血。1</br>赵凤急忙辩解:“不是你想的那样!我是拿来打的!</br>林逸点点头:“我懂,抖S嘛,每个人都有自己的癖好,我能理解。</br>小</br>赵凤原本是真心想来和解，但是现在，她只想杀人</br>还好楚爷反应及时,赶在局面发展到不可收拾之前,让人把一车玩偶都收走了，否则赵凤恼羞成怒，两人非得打起来不可。</br>不过，经过这么一出闹剧，等到双方重新坐下来的时候，气氛尴尬归尴尬，敌意却是没之前那么重了</br>赵凤率先开口道:“我可以让你重回最高董事会。</br>林逸笑了笑:“然后呢?7</br>“什么然后?没有然后了。”</br>来这里之前，赵凤就已打定主意，虽然出于大局考虑，跟林逸和解是必然之选，但她绝不会接受除此之外任何的条件。</br>否则真要是给了其他条件,那就不是双方和解，而是她在向林逸低头了</br></br>她的骄傲，不允许自己做出这么卑微的事情</br>林逸玩味道:“闹了这么一出，最后只是我重新回到最高董事会特使大人不觉得这样的戏码太过枯燥了吗?”</br>“那你还想怎么样?</br>赵凤眯起眼睛，她有点想找玩偶整理一下情绪了</br>林逸不答反问:“通天大阵，你准备怎么解决?</br>赵凤沉默。</br>这是她迈不过去的坎</br>无论如何，她都必须组建通天大阵，所以她才愿意放下骄傲，主动来找林逸和解。</br>第10995章</br>问题是以眼下的形势，即便勉强跟林逸和解，她想要重新推进通天大阵，难度也是极大</br>其中最大的麻烦是，组建通天大阵必须要靠那些阵法大宗师。</br>而以他们如今的态度，除非再度使用精神控制，否则想要说服他们，几乎没有可能。</br>林逸淡淡道:“如果说，我能帮你解决这个问题，特使大人可有兴趣?</br>赵凤立马来了精神，不过脸上还是写满了怀疑:“你为什么要帮我?</br>彼此之前的过节，说深不深，说浅却也不浅</br>林逸若是主动献殷勤,她的第一反应绝不是高兴，而是认为林逸在给自己挖坑，正如眼下</br>林逸坦然道:“原因很简单，帮你就是帮我自己，我想要的东西只有你能给我。</br>“你想要什么?”</br>赵凤将信将疑。</br>林逸慢条斯理的喝了一口茶，伸出三根手指:“第一，我要顶级巨佬的名分。”1</br>赵凤想了想:“可以。</br>最高董事会任何一位顶级巨佬，上位之前都必须获得内王庭的认可，如今的林逸无论实力还是地位，坐上顶级巨佬的位置都没有多少悬念，内王庭那边她也可以轻松搞定。</br>说到底，这玩意对她来说是慷他人之慨，压根没什么好纠结的至于到时候其他巨佬会有什么反应，她压根不关心。</br>林逸继续道:“第二，通天大阵由我接手，具体执行方案由我说了</br>算</br>赵凤有些疑惑,犹豫片刻道:“如果你能保证我想要的效果，这条我也可以答应你。</br>第10995章</br>事实上，林逸若真能说到做到，这反而是解了她的燃眉之急</br>这一条与其说是林逸的条件，倒不如说是林逸拿出来</br></br>跟她交易的筹码。</br>“第三，给我一万道气运。</br>赵凤听完就想掀桌子了:“你先照一照镜子，看看你自己值那个价吗?”</br>一万道气运，她虽然不至于拿不出来，但即便对她来说也不是小数目了</br>听到这里，她严重怀疑林逸铺垫了那么多就是为了坑她气运来</br>类似的骗局，她在内王庭见得多了</br>林逸话锋一转:“更正一下，我说的是借一万道气运，一年后，我还你一万两千道。”1</br>赵凤态度立马变了:“那倒还能考虑一下。”</br>在内王庭，气运是唯一被广泛认可的硬通货，相关的气运转让手段也已十分成熟。</br>类似的气运借贷并不算罕见。</br>直接令她大出血一万道气运，她自然不乐意干，但如果只是单纯的借贷，而且还有不错的利息收益的话，那就是另一回事了。</br>至于林逸事后赖账，她根本就不担心</br>倒不是相信林逸的人品，而是身为内王庭王族，她有足够的担保手段。</br>“那就多谢特使大人了。”</br>林逸心头一松。</br>原本他的心理底线是六千道气运，按照估算，这样应该勉强足够他搞出第二条人为规则，开价一万只是为了方便讨价还价。1</br>没想到对方居然一口就答应了</br>足见内王庭的人确实是财大气粗，狗大户的数量应该是不少</br>不过这也正常，毕竟绝大数人为规则都掌握在内王庭的手里，这玩意赚气运的速度，他可是亲身体验了的。</br>]]></description><pubDate>Mon, 10 Jul 2023 15:15:28 +0000</pubDate></item><item><title>第10992章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8505426.html</link><description><![CDATA[林逸敲着桌子道:“和解是必然,但具体怎么和解,咱们可得好好商量一下。</br>机会难得，若是这一波不能要到足够的价码,以后再想有这样的机会，可就不知道要等到猴年马月去了。</br>正当三人讨论该怎么利益最大化的时候,外面一阵骚动,紧接着亲卫姜直便进来禀报。</br>有一个名叫孙进朝的阵法大宗师求见。</br>林逸微微一愕:“阵法大宗师不是都在闭门疗养吗，外面哪还有阵法大宗师?</br>姜直一拍脑袋，气哼哼道:“那就是个招摇撞骗的骗子。娘的，居然骗到咱们埋骨地来了，属下这就去收拾他一顿!</br>且慢。”</br>古九牧开口道:“除了公认的那几位阵法大宗师之外，还真有一个异类，名字就叫孙进朝。</br>林逸诧异:“哦?他怎么个异类法?</br>“这个我也听说过。</br>楚寒天饶有兴致的代为解释道:“据说此人阵法世家出身，跟当世所有的阵法大宗师都有千丝万缕的联系，他本人的阵法造诣也是相当深厚，不在阵法大宗师之下。</br>“不过此人古怪之处在于，阵法协会几次要升他为阵法大宗师都被他自己拒绝了。”</br>“他反过来提了一个要求，任何人晋级阵法大宗师，都必须得到他的认可。”1</br>说法是，他要为阵法协会守好最高的那一道门，不允许任何人滥等充数，污染阵法协会的至高点。”1</br>林逸听完笑着摇了摇头:“挺有个性,还给自己塑造了一层逼格</br>第10992章</br>这人确实有点意思，让他进来吧，我也想见识一下。</br>“是。</br>姜直当即出门将孙进朝领了进来</br>见到林逸三人,孙进朝眼眸精光一闪,不卑不亢拱手行礼道:“在下阵法宗师孙进朝，见过古巨佬、楚巨佬，还有林兄。</br>楚寒天只看了一眼，撇嘴道:“闻名不如见面。”</br>孙进朝原本还自我感觉不错</br>此情此景,换做其他任何一人，骤然见到古九牧、楚寒天和林逸同时在场，都绝不可能表现得比他更好。</br>此时听了楚寒天的评价，不由眼神一沉。</br>在下自认没有任何失礼之处，实在不明白楚巨佬的意思，还请楚巨佬明言。”</br>楚寒天嗤笑道:“你称呼我们为巨佬,唯独到了林逸这里,却变成了林兄，</br></br>怎么着，你跟林逸有私交?</br>孙进朝淡淡摇头:“没有。”</br>没有私交，却专门称呼他林兄，也就是说，在你眼里你自己跟林逸是一个级别，可以平起平坐，我没说错吧?</br>孙进朝眼神闪了闪,对于这番诛心之论,并不否认:“楚巨佬莫非认为我们不能平起平坐吗?</br>楚寒天毫不客气道:“林逸可以跟我和老古平起平坐，但你一个无名小卒，还真不够格。</br>孙进朝顿时脸色铁青</br>正常情况，到了顶级巨佬层次，总归会有些涵养</br>哪想得到楚寒天压根不按套路出牌，一上来就把他这点小心思挖了出来，曝光在太阳底下。</br>第10992章</br>深吸一口气后，孙进朝沉声发问:“楚巨佬是想用这种不上台面的方式，令我不敢说话吗?那你们可就太低估我孙进朝了。</br>不等林逸三人开口，他便朗声道:“通天大阵事关整个陆上神国的安危，为了天下苍生考虑，无论如何，你们都不可与内王庭的人握手言和，狼狈为奸!”1</br>一番话，说得慷慨激昂</br>林逸同古九牧、楚寒天对视一眼，淡淡开口道:“我们要怎么做好像还真轮不到你一个外人来置喙，阁下未免有点自以为是了。”</br>以他们三人的层次，就算是第一人孔圣临当面，也都要客气相</br>待</br>对方上来就是一通命令而且还用上了狼狈为奸这样的字眼，但凡是个人听了，都不会痛快。</br>孙进朝大声道:“你们是外行人不懂通天大阵的危害,我可以理解，但到了你们这个层次,我觉得至少得有点虚心纳谏的心胸，否则就未免格局太小，令人失望了。”</br>林逸挑眉看了他一眼:“你知道通天大阵的危害?”1</br>那是自然。”</br>孙进朝语气自傲道:“简单来说,通天大阵一开,整个陆上神国都将生灵涂炭，具体细节跟你们说不清楚，你们只需知道一点，任何-个阵法大宗师都会认同我的判断。”</br>我今天来，就是为了提醒你们这一点，以免你们这些外行人无知无畏，令我陆上神国陷入万劫不复之境地!</br>这时，门口传来沈小鸟的声音:“通天大阵确实不是什么好东西没错，但你要说他林逸是无知无畏的外行人，那就大错特错了。”</br>伴随着声音一同出现的，还有一众阵法大宗师</br>林逸眼</br></br>睛一亮:“诸位大宗师都恢复了?”</br>众阵法大宗师纷纷点头，连声道谢</br>简单寒暄过后沈小鸟朗声替林逸正名:“林兄的阵法造诣,绝不</br>第10992章</br>在我们任何一位阵法大宗师之下,他的许多独到理念,更是超出了我们一个时代!</br>今天趁着大家都在，我提议，给予林兄阵法大宗师头衔!</br>此话一出，众人不禁面面相觑。</br>林逸这次把他们从技术开发局救出来,他们确实心存感激,可这不代表他们就认可林逸的阵法造诣。</br>孙进朝出声反对道:“沈大宗师你在开什么玩笑?我阵法协会的阵法大宗师，自有一套严格的考核流程，他林逸连一关都没过，就连之前所谓的阵法宗师都是靠走后门拉关系弄来的,他凭什么上位阵法大宗师?”1</br>沈小鸟冷哼道:“那一套老古董的考核流程，早就已经不合时宜了，林逸布置的超级阵法你们都看到了，你们扪心自问，在场哪位大宗师能够布置出同级别的阵法来?”</br>众大宗师顿时集体声</br>他们一个个都有引以为傲的代表作，可真要拿出来跟林逸布置的埋骨地超级阵法相比，立马就没了底气。</br>阵法大宗师的事情先放一边，眼下不是讨论这个的时候。</br>孙进朝重新将话题拉了回来，朗声道:“既然林逸有这个阵法造诣,那就更清楚通天大阵的危害,那就更不应该出卖我们整个陆上神国的利益，去跟内王庭的人握手言和!”</br>]]></description><pubDate>Mon, 10 Jul 2023 12:30:44 +0000</pubDate></item><item><title>第10993章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8505427.html</link><description><![CDATA[众人目光看向林逸。</br>林逸不由笑了:“照这么说，我做什么决策，还得先经过你这一关?</br>孙进朝眼神睥睨:“可笑吗? 你就没听过一句话，叫做能力越大责任越大吗?</br>既然你爬到了这个层次,一举一动都有可能影响整个陆上神国的大局，自然就要接受我们大家的监督，有错吗?</br>林逸眯起了眼睛,玩味道:“听你这个说法,我差点都以为我的地位不是我自己打出来的.而是你们推选出来的了,我要是不接受你所谓的监督呢，会怎么样?</br>孙进朝冷哼道:“那你就是与陆上神国所有子民为敌!</br>好一个与全世界为敌。”1</br>林逸目光看向一众阵法大宗师:“诸位也是这么想的吗?</br>一众阵法大宗师彼此相视一眼，最终由其中一人代表开口道“进朝的话是难听了些，但理确实是这个理，还望林巨佬三思。”</br>“三思个屁!</br>沈小鸟气得破口大骂:“通天大阵自然不是什么好东西，我也绝对相信林逸不会千这种破事,否则就不会强闯技术开发局把我们这些人救出来了!”</br>但是，这绝不是我们对他指手画脚的理由，知恩不图报也就算在场有一位算一位，你们扪心自问。”</br>你们有没有对林逸指手画脚的资格?</br>众阵法大宗师哑然</br>孙进朝嗤之以鼻道:“沈大宗师,你最好先搞清楚自己的立场,我现在是在替全天下的子民说话，你说我有没有资格?”1</br>第10993章</br>沈小鸟气极反笑:“替全天下说话，你自封的是吧?</br>孙进朝一脸的理直气壮.“无需狡辩,公道自在人心,我的态度就是各位大宗师的态度，就是全天下的态度，言尽于此，林兄好自为2</br>众人齐齐看向林逸，心中替孙进朝捏了一把冷汗，</br>说到底，这里是林逸的大本营.</br>林逸真要起了什么心思，弄死一个孙进朝，那绝对跟玩一样.</br>而孙进朝与他们每一个人，又都关系莫逆他们绝不能眼睁睁看着孙进朝受难。2</br>换句话说，林逸接下来的选择，直接决定了彼此以后是敌是友</br>站在林逸的立场,若一下子与所有阵法大宗师交恶,自然不是什么好事情。</br>毕竟，这帮人对他来说，接下来还有大用场</br>你麻!</br></br>”1</br>沈小鸟见状口吐芬芳,一言不合直接就朝孙进朝扑了过去,两人当即扭打在一起。</br>一众阵法大宗师吓了一跳,连忙上前,费了好大力气才将两人拉</br>开</br>林逸哭笑不得，将骂骂咧咧的沈小鸟拉到自己身后:“小鸟兄别这么大火气，有话好说。”</br>他当然知道沈小鸟是在替自己解围，同时也是在替自己出气</br>以沈小鸟的身份，他对孙进朝做什么都没问题，可换做林逸自无论说什么做什么，那可就都顾忌重重了2</br>林逸随即忍不住补了一句:“你们大宗师干仗都这场面吗?很生动别致啊。</br>沈小鸟没好气的碎了一口:“去你丫的。</br>另一边，孙进朝显然没料到沈小鸟会来这么一出，虽然没有受</br>第10993章</br>伤，但着实落了个灰头土脸。</br>有一句说一句，沈小鸟动起手来是不专业，但确实侮辱性极强</br>饶是如此，孙进朝仍不死心:“林兄，我还在等着你的回复呢，你到底准备站在天下苍生这一边，还是站在天下苍生的对立面?</br>林逸目光从众人脸上一一扫过,最终淡淡道:“诸位先回,我还要再想想。</br>众阵法大宗师相视一眼，当即拉上孙进朝，集体告辞</br>等到众人离去，看完了一场好戏的楚寒天玩味道:“那家伙有点意思哈，管天管地，居然管到我们头上来了!林老弟，你该不会真被他拿捏住了吧?</br>古九牧也是看着林逸</br>林逸一脸无语:“我看起来有那么天真无邪吗?不过，我向来是个大度的人，人家就是嘴上冒犯两句，我也犯不着喊打喊杀不是?”</br>我信了你的邪。</br>楚寒天满是鄙视</br>但凡稍微研究一下这货的过往事迹就知道绝对是个心狠手辣无论何时都绝不吃亏的主。</br>要不然，怎么会那么多苦主在他手里倒了血霉?</br>古九牧好笑道:“你的这份大度，一般人估计承受不住。</br>林逸摸了摸鼻子:“当然,除了我这人为人大度之外,还有一点小小的私心眼下人家特使大人还只是让最高董事会出面,充其量也就是透了点口风出来。”</br>她到底是不是真有那份诚意，目前还很难说。</br>有这么一位站在反面叫嚣的主，接下来谈判的时候，也能多点筹码。”</br></br>楚寒天二人立马恍然:“我就说嘛,你哪有那么好心,这是废物利用啊!”</br>第10993章</br>林逸严正反驳:“过分了啊，还没用完呢，怎么就是废物了?</br>楚寒天和古九牧不由失笑。</br>不过轻松之余，心下也是暗暗惊叹，林逸这家伙又成长了</br>之前刚来陆上神国的时候,行事逻辑多少还带着点莽气,一言不合就是硬刚到底教做人。</br>反观现在连孙进朝这种跳梁小丑般的角色也能脸不红心不跳的利用起来，前后段位高低，一目了然。1</br>离开埋骨地，孙进朝和一众阵法大宗师集体回到了阵法协会</br>一路上，孙进朝喋喋不休,核心意思就一个，绝对不能放任林逸跟内王庭的人勾结在一起。1</br>一众阵法大宗师无奈苦笑。</br>进朝，你的用心我们都理解，确实也是为了大家好，可林逸那我们实在干涉不了啊。边</br>这点自知之明，他们还是有的</br>阵法大宗师的地位确实很高,平常时候就连那些巨佬也对他们平等相待。</br>可这并不代表彼此地位就真的对等了</br>尤其现如今的林逸,那是跟顶级巨佬平起平坐的存在,就算之前这一波救命之恩，他们也绝不敢在其面前造次。</br>孙进朝摇着手指道:“大家还是太过妄自菲薄了，以咱们阵法大宗师的含金量，足以跟陆上神国任何人平等对话，再说了，咱们可是为了天下苍生，肩上背负着大义!”2</br>“他林逸若是不听劝告，一意孤行，那就是与天下苍生为敌，他有那个胆子吗?”</br>]]></description><pubDate>Mon, 10 Jul 2023 12:30:08 +0000</pubDate></item><item><title>第10994章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8505428.html</link><description><![CDATA[姗姗来迟的沈小鸟闻言，不由冷笑出声:“你倒是挺会扣帽子!我就纳了闷了既然你口口声声为了天下苍生那你为什么要盯着材逸而不去找内王庭的那个特使呢?无论怎么看那位才是推动通天大阵的罪魁祸首吧?</br>沈小鸟一向不喜欢阵法协会的氛围,这次特意赶回来,是为了替林逸说两句话。</br>免得这帮大宗师偏听偏信,在孙进朝的蛊惑下,真的把矛头聚焦到林逸的身上</br>孙进朝一时啧住。</br>愣了许久,才勉强憋出一句:“内王庭那边我们当然也要抗议,但是攘外必先安内，我们必须先统一内部共识，摆平林逸才是当下关键!</br>沈小鸟不屑撇嘴:“拉倒吧.你不就是看准了林逸不会轻易杀人而内王庭的那位，一言不合是真的会杀人的吗?</br>夏虫不可语冰!</br>孙进朝脸色铁青，不再搭理沈小鸟，转而继续给一众大宗师洗</br>脑</br>只可惜,众人虽然在对待通天大阵的态度上一致可对于孙进朝主张的集体对林逸施压，却是暧昧不明。</br>林逸的威慑力毕竟还是不小。</br>更何况，中间还隔着一个沈小鸟</br>孙进朝劝说无果，只能愤愤离席</br>竖子不可与谋!</br>他现在很是有种壮志未酬的憋闷,在他看来既然己方占住了天下大义,林逸就只有听命行事的份，这次正是阵法协会壮大自身影响力的绝佳机会，奈何遇上了一群猪队友。</br>“不行!一定要给林逸施加压力，我必须对陆上神国亿万生民负责!</br>孙进朝翻出手机,扫着网络热搜,忽然眼睛一亮:“我先断了他的后路，到时再想反悔，那就得看大家答不答应了!”</br>很快,便有一个名为《林逸与通天大阵的幕后解读》的帖子被四处转发，不到五个小时就被送上了全网热搜。</br>因为其字里行间透露出来的专业性，对于习惯了地摊知识的网络大众来说，无异于降维打击。</br>有关于通天大阵的种种弊端，分析得深入浅出，鞭辟入里</br>哪怕是那些最挑剔的阵法行家们，也都挑不出半点错处</br>再加上帖子提到了林逸这个流量大热门，又煞有介事的分析了种种幕后阴谋论，几乎每一点都挠到了众人的痒处</br>毫不意外的，这个帖子一夜之间爆红全网。</br>矛头一下子全部落在了林逸的身上。</br></br>按照帖子的说法林逸一旦与内王庭特使和解那就意味着通天大阵将会重新启动，那也就意味着，林逸出卖了整个陆上神国!</br>时间，林逸硬生生被送上了风口浪尖。</br>这是要断我后路啊。</br>林逸看着网上疯传的帖子，津津有味，并没有丝毫动怒</br>在别人眼中，压力来到了他的身上，可事实上，此刻压力最大的并不是他，而是赵凤。</br>原本因为孔述的劝说,好不容易下定决心要跟林逸和解的赵凤这下顿时有了一种巨大的紧迫感</br>若是任由网络舆情这么发酵下去,她再想与林逸和解，将难重重</br>听</br>以后的计划，更是举步维艰。</br>第10994章</br>子消失，绝不能再让任何人讨论通天大阵!2</br>孔述却道:“这样恐怕会适得其反啊。”</br>赵凤愣了一下，立马反应过来，皱眉道:“那你有什么办法?</br>孔述笑道:“防民之口甚于防川,不过么,要是弄点大家更喜欢的八卦新闻出来，焦点一转移，到时候热度自然就下来了</br>巧了，我现在手头正好有几个惊天大瓜，可以端出来给大家尝米</br>赵凤瞥了他一眼:“我只要效果，其他的你自己决定。</br>“得呦。”</br>孔述转而提醒道:“为免夜长梦多，特使大人您最好尽快跟林逸见一面，否则要是林逸那头顶不住压力，为此做出了什么公开表态那就不好操作了。”</br>赵凤纠结半响。</br>平心而论,她也知道眼下这个烂摊子,她最好的策略就是与林逸和解。</br>可一想到自己身为堂堂的内王庭王族特使，居然被迫跟林逸低这口气她就实在有些忍不住头</br>不过最终，还是只能大局为重。</br>自负归自负，从小熏陶在内王庭的朝争氛围之中，这点轻重缓她还不至于拎不清。</br>赵凤沉声开口:“你来居中安排。</br>“这个我恐怕不行。</br>孔述苦笑着摇头:“我跟林逸的过节不小,要是我去操作,和解这事恐怕真就黄了</br>赵凤愕然:“那换谁去?</br>孔述想了想道:“倒还真有一个合适的人选。</br>第10994章</br>两灶香后。</br>孔述领着楚爷来到院中，介绍给了赵凤。</br></br></br>以楚爷本身的性子,自然懒得搭理这种事情,不过考虑到家族利既然人家找到了头上，她即便不乐意也必须接下来。益</br>毕竟她很清楚,至少眼下,她叔叔楚寒天是不会真正跟内王庭撕破脸的。</br>包括林逸也是一样</br>既然双方都要借坡下驴,她身为楚家核心子弟,倒也不介意充当回双方的台阶。</br>听完孔述的介绍，赵凤上下打量了楚爷一阵</br>楚爷这身英姿飒爽的气质，倒是颇合她的胃口。</br>不过，赵凤开口吩咐的第一件事，就令楚爷一头雾水。</br>“去给我买一车玩偶回来，越大越好。</br>楚爷眨眨眼睛。</br>几个意思?这是少女心发作了? 总不能是给林逸送玩偶吧?</br>楚爷揣着一肚子疑惑，精心挑选了一大车玩偶。</br>她虽然不玩这些，但毕竟是女孩子，眼光还是有的，每一件都萌点十足，妥妥的女孩杀手。</br>赵凤收到玩偶，神色复杂的沉默了许久</br>楚爷忍不住问道:“不喜欢? 还是不够萌?</br>问题刚好相反，你买的太萌了。</br>赵凤叹了口气:“你去跟林逸联系,一会儿我们就出发,我现在需要整理一下情绪。</br>说完犹豫再三挑了一只造型萌点少一点的玩偶,扭头回到了房</br>间</br>楚爷一愣:“这要怎么整理情绪? 抱着睡一觉吗?</br>然后，她就听到了一声闷响。</br>]]></description><pubDate>Mon, 10 Jul 2023 12:29:42 +0000</pubDate></item><item><title>第10990章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8477140.html</link><description><![CDATA[原本喋喋不休,从各个角度全方面论证联盟有多强大,林逸集团对上联盟有多螳臂当车的一众分析人士，集体沉默了</br>最坐蜡的还是赵凤</br>局势发展到这一步，已经完全脱离了她的掌控</br>之前联名开除林逸的时候有多意气风发,此刻就有多灰头土脸</br>虽然在她的再三催促下,联盟军团算是勉强组建了起来可无论整体阵容还是声势士气，都跟她预想中相去甚远。</br>知</br>真要在这种状态下,强行跟林逸主导的新联盟开战,结果可想而</br>可问题是，赵凤已经自己把自己架到了火上，骑虎难下</br>她要是在这种时候退缩,在外人眼中那就等同于向林逸低头，岂不是自己打自己的脸?</br>不过若只是这样倒还罢了,以她的高傲性情,即便头铁一条道走到黑，也不是不行。</br>毕竟最高董事会又不是她家的产业，就算打崩了，也不心疼</br>一众巨佬私下怨言再多，她也可以置之不理</br>可来自内王庭的申斥，那就不一样了。</br>看着面前的两封信笺，赵凤一阵失神</br>其中一封是内王庭下发的官方通函,虽然没有具体点名,但措辞极其严厉。</br>眼下这个极为特殊的节骨眼,最高董事会一旦生乱，对于整个内王庭的大局都将产生重大影响,通函之中,几乎就差指着她赵凤的鼻子破口大骂了</br>另一封则是来自她背后的家族。</br>语气倒是还算正常，但从字里行间，赵凤也能看得出来，这一次</br>第10990章</br>家族替她承受了巨大的压力。</br>这次事件如果再不赶紧收尾,让局势重新步入正轨,她接下来可就真的悬了</br>赵凤怎么也没有想到，自己仅仅只是准备收拾一下不长眼的材逸居然会闹出这么大的风波，甚至眼看着就要成为她的滑铁卢!</br>难道我真的会裁在他的手里?”</br>赵凤看着家族来信中的最后一段提醒，神色不禁有些异样</br>那一段，说的是她这一生的命理。</br>内王庭自王族以下，普遍都对命理之说深信不疑，</br>但凡稍微有点底蕴的家族,嫡系子弟出生之时,必然都会请人推算命理。</br>此后一生的人生轨迹，都会严格按照自身命理进行设计</br>当然，也</br></br>有不信宿命，试图自己掌握自己命运的人。</br>赵凤就是其中之一</br>按照她出生时推算出来的命理,就在今年,她将会遇到改变她一生的那个人。3</br>以后她所有的前途命运，都将与那个人息息相关，无法断联对此，赵凤一向嗤之以鼻。</br>狗屁的命中贵人!</br>她的命运必然也必须掌握在她自己的手中</br>也正因此,她才主动请缨抢到了出来打前站的差事,只要差事力她就能顺势进入百子计划，进而攒下一波天大的功劳好，</br>到时候，她就有机会破例，以女子之身继承家族爵位，成为内王庭有史以来第二位女异姓王!</br>可是现在，事态发展与她预想之中截然相反，完全背道而驰</br>“不可能!</br>第10990章</br>赵凤咬牙切齿，可一想到，顿时就生出一股无力感</br>这时，孔述的声音忽然从身后传来:“特使大人若是有什么烦心食不如跟我说说?”</br>“你?”</br>赵凤眼神中本能的闪过一丝轻蔑</br>因为孔圣临的缘故孔述在她眼里倒还不至于毫无分量,但说到底也就是个活在孔圣临羽翼之下的二代而已</br>这种人她在内王庭见得太多了,随便哪一个拎出来背景都远比孔述深厚得多，对此自是不屑一顾。</br>孔述轻笑一声自顾在对面石头上坐下淡然自若道:“特使大人的心事,我倒是有一个法子可解,不知特使大人有没有兴趣听一听?</br>就?”</br>换做之前，赵凤根本不屑一顾，但是今天却没有直接开口赶人摆出了默许聆听的姿态。</br>孔述笑道:“特使大人可知偌大的神级学院联盟，为何会斗不过区区一个林逸?</br>赵凤冷哼:“还能因为什么，出工不出力罢了。”</br>高傲归高傲,她又不是傻的,除了西如来之外各方巨佬的应付态度，她看得一清二楚。</br>如果一众巨佬真的同心协力,就算压不垮林逸,也绝不至于沦落到现在这副态势</br>孔述摇了摇头:“何止是出工不出力，古九牧、楚寒天，包括我父亲在内，这一次其实都站在了特使大人的对立面。”</br>赵凤悚然。</br>古九牧和楚寒天倒还罢了,孔圣临近期的所作所为,虽然没有明着站到她的对立面，可若是没有他的默许，以及他在慕后的顺水推</br></br>舟，联盟局势绝不至于崩得这么快!</br>第10990章</br>换句话说,三位顶级巨佬全部都在她的对立面,她一个外来人要是能够成事，那才真的见鬼了</br>赵凤豁然起身:“他们为什么反对我?</br>“为了大局。”</br>孔述正色道:“通天大阵一旦布置完成，对于陆上神国会有什么影响，特使大人心知肚明。</br>赵凤皱眉冷声道:“陆上神国废了就废了，我可以带他们去内王庭，难道不比留在这里好一万倍?”</br>孔述静静的看着他:“你觉得我父亲和那两位，真的在乎这个?</br>赵凤一时啧住。</br>若是其他人，能有机会进内王庭，那自然是喜出望外</br>毕竟内王庭之于陆上神国,就如同一线大城市之于地方小县城。如果有机会去大城市发展，确实有许多人会趋之若鹜</br>可对于那些站在小县城顶层的人来说,那就是另一道选择题了</br>即便大城市的机会更多,即便大城市的天花板更高,但有一些东西，却是大城市给不了的。</br>何况，他们即便留在小县城，也未见得就一定无法打破天花板只是可能会换个方式罢了。</br>许久,赵凤咬牙道:“通天大阵直接关系着我内王庭的大事,你们就敢为了自己的这点私心，与我内王庭作对?</br>孔述连连摇头:“特使大人不要误会，我们可没有跟内王庭作对的心思,只不过有些事情想要推行下去,多少总得考虑一下我们这些人的感受，毕竟我们才是干事的人。</br>]]></description><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 13:19:10 +0000</pubDate></item><item><title>第10991章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8477141.html</link><description><![CDATA[何况，即便不用通天大阵这么极端的办法，也未必就不能达到效果。</br>赵凤脸色难看的沉默了片刻，最终还是拉下脸问道:“你有什么办法?”</br>孔述笑了笑道:“解铃还须系铃人,这个办法我给不了你,但有人能够给你。</br>赵凤很快反应过来:“你是说林逸?</br>孔述坦然点头:“不错。</br>你想让我向林逸低头?</br>赵凤顿时气极反笑:“你脑子是被驴踢了是吧,就凭他区区林逸也配让我给他低头?”</br>孔述拍了拍衣摆,起身道:“我也就是随口这么一说,特使大人若是不乐意听，我也理解，打扰了。</br>说完直接往院门外走</br>就在他即将走出院门口的最后一刻，赵凤终于忍不住出声:“你真的认为这样就能解决问题?”</br>眼下的局势，她是真的没有其他选择了</br>一旦双方真的开战,且不说能不能赢,就算真能够打垮林逸的新联盟，她也无法完成内王庭交代下来的任务。</br>孔述止步回头:“林逸那个人跟我的过节也不小，但站在旁观者的角度来看,他其实未必就愿意跟内王庭对着来,特使大人若能跟他握手言和，不仅少了一个大敌，还能多出一个强大的臂助。</br>赵凤将信将疑:“他能助我?</br>孔述无奈摊手道:“作为对头，我实在不想夸他，可不得不说，那家伙做事情确实很有一套,而且你拉拢了他,就相当于同时拉拢了古九牧和楚寒天,再加上我父亲的支持在这陆上神国还有什么事做不</br>第10991章</br>成?</br>赵凤沉吟许久，最终下定决心:“好，此事若成，我在内王庭给你留一个名额。</br>孔述笑笑:“那就多谢特使大人了。”</br>埋骨地外，新街茶楼</br>因为林逸集团的日益强盛,这里短短一年时间,就从荒无人烟的荒漠摇身一变，成为了方圆百里最具生机的商业中心</br>论繁华程度,比起其他那些有着数百年历史的大城,也是丝毫不</br>按理来说，这里是林逸大本营的家门口，民心自然也会偏向林逸</br>然而吊诡的是这座新街茶楼却是出了名的林黑聚集地,其中作凡有人高谈阔论，必然就在诋毁林逸。</br>亏得林逸一向懒得搭理，麾下集团也没有因言获罪的风气</br>否则换做其他那些脾</br></br>气不好的大型势力，早就将整座茶楼连根铲平了</br>当然，即便林黑再多，也总有人站在林逸这边</br>今天联盟总部又有五个部门罢工,七家神级学院宣布转投新联疆</br>这么说新联盟的形势不是小好，而是大好啊!</br>啊对对对，林逸赢麻了!</br>“呵呵，我说你们这些林逸粉有没有点起码的大局观?联盟就算再拉胯,那也是瘦死的骆驼比马大,你们该不会真以为林逸能赢吧?</br>联盟军团现在已经组建起来了,不想把头埋进沙子里当驼鸟的话，就睁大眼睛去看看吧。</br>这么明显的实力差距，林逸拿什么赢?</br>第10991章</br>“说到底，联盟就没有把林逸当一回事，一旦认真起来，埋骨地就是被碾压的份!</br>听着众人吵嚷，一身形瘦小的青年男子面露微笑，自顾喝茶怡然自得。</br>见他气质不俗，同桌的对面茶客忍不住问道:“兄弟怎么称呼?你是黑还是粉啊?”</br>“孙进。</br>青年男子从容一笑语气傲然道:“我既不是黑也不是粉,天底下没人值得我去黑，也没人值得我去粉。”</br>一旁众人闻言不由哄笑</br>好大的口气!”</br>听着众人的冷嘲热讽，孙进朝却是不以为意，继续自顾喝茶，压根懒得浪费口舌。</br>就在这时,一则消息忽然在网上疯狂刷屏同时引爆了整个新街茶楼。</br>最高董事会撤回前言，准备与林逸和解!</br>此消息一出，刚刚还在阴阳奚落林逸不知天高地厚的一众林黑顿时集体傻眼，而后集体破防。们，</br>这特么假消息吧?最高董事会刚刚联名开除了林逸，现在一转头又要和解，这不是自己打自己脸吗?”</br>孙进朝脸色一变，豁然起身:“林逸你可别坏了大事!</br>留下一句令众人不着头脑的话后，当即匆匆离去。</br>看他离去的方向，正是埋骨地</br>与此同时，埋骨地林逸小院</br>身为当事一方的林逸本人，听到最高董事会的这份声明,也是不禁一阵愣神。</br>此时院中并不只有他一人，古九牧和楚寒天这两位前顶级巨佬</br>《第10991章</br>正跟他对面而坐，举杯小酌</br>楚寒天第一个笑出声:“那位内王庭特使还真是有点</br></br>意思，玩这么一出，最高董事会非得被她玩散架不可，呵呵。”</br>林逸失笑道:“这不是已经散架了么?</br>一上来就把自己踢出局,如今古九牧和楚寒天出来了,最高董事会的威望已是断崖式下跌，已然近乎跌到了谷底。</br>在这个时候突然来一手一百八十度大转弯，换谁谁不懵逼?</br>不过，林逸本人除外。</br>毕竟让孔述去劝说对方，本就是他的安排。</br>只是连他都没有想到,赵凤那么一个骄横跋扈,眼珠子长在天上的女人，居然还真的这么听劝。</br>但这样一来，最受损失的却还是最高董事会</br>当着天下人出尔反尔，前倨后恭，世人眼里看不到赵凤的存在只会觉得最高董事会威严扫地，越发没有逼格了</br>古九牧好整以暇的看向林逸:“你准备和解吗?</br>林逸端起酒杯，敬了两人一杯，一饮而尽:“和解肯定是要和解你们两位也没打算真的死磕到底吧?”的，</br>古九牧和楚寒天相视一眼，微微点头。</br>他们虽然退出了最高董事会,选择跟林逸一起组建新联盟,但并非真的就要跟神级学院联盟开战，更没打算跟慕后的内王庭开战。</br>毕竟，实在没有好处</br>他们之所以这么做，一方面固然是为了声援林逸，同进同退另一方面，则是存着跟林逸相同的心思，提升自家的统治价值</br>]]></description><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 13:18:25 +0000</pubDate></item><item><title>第10988章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8445774.html</link><description><![CDATA[相较于他们自己来说，能够在江海城那样的环境限制之下，走到这一步已绝对算得上是进步神速。</br>可以林逸集团眼下风雨飘摇的处境，多出四个黄阶大圆满尊者充其量只是杯水车薪，根本改变不了大局。</br>然而，仅仅第二天，四个人就摇身一变，集体一举跨入玄阶初期尊者境!</br>无他，林逸用蛇神秘境专门给他们开了一次小灶</br>这还晏割狸樱层O讦初鬓荚算。</br>闭关许久的东方焰终于出关，一举突破两境，登临玄阶初期巅峰尊者!</br>如此一来，林逸麾下一下子多出了一名玄阶初期巅峰尊者，四名玄阶初期尊者!</br>消息传出，顿时引来一阵骚动</br>账面上一下多出这么五尊战力，那可就不是什么可有可无的添而是足以在某种程度上，影响局势的存在了。头，</br>毕竟因为人为规则的限制，玄阶尊者在陆上神国一直都是颇有含金量的，许多所谓的大型势力,全部加在一起都凑不出五个玄阶尊者。</br>不过，若只是到此为止，林逸集团虽说提振了不少士气，但至少在明面上，依旧是处于显而易见的下风。</br>外界不知道的是，林逸紧接着又来了一出骚操作</br>他亲自带着东方焰五人，第二次进入蛇神秘境!</br>正常情况下，蛇神秘境只能进入一次，这也是林逸定下的规矩为的就是防止试炼者受到蛇神意念的影响，以免事态失控，闹出乱子</br>不过，若是有林逸用世界意志亲自护法，却也不是不能再来-</br>第10988章</br>次</br>只是这个特例，林逸不会轻易给别人开罢了</br>短短一天时间，东方焰再度连破两境，晋级玄阶中期巅峰尊者严中原四人，则晋级玄阶初期巅峰尊者。</br>而后，林逸亲自设立保安部，东方焰为部长，严中原四人为副部同时选拔一干精英好手编入其中。木</br>悄无声息之间，陆上神国便多出了一支足以横行四方的强大力</br>一开始，外界对此并不关注。</br>无论怎么看，被逐出了最高董事会的林逸和他的林逸集团，在四面八方的敌对势力压之下，都绝不可能再有任何的还手之力。</br>谁能想到，短短十天时间，保安部四面出击，竟是屡战屡捷，镇压四方!</br>其中最骇人的战绩莫过于，一夜之间，东方焰带着</br></br>保安部推平了整个西如来集团的大本营!1</br>东方焰本人，更是跟西如来战了个旗鼓相当。(1</br>天下震惊。</br>西如来集团，那可是正儿八经的巨佬势力，而且是最强派系的核心成员。</br>这次保安部突袭西如来大本营，固然是钻了后方空虚的空子，可其总体实力之强横，依旧展现得淋漓尽致。</br>要知道，出手的仅仅只是林逸麾下一个保安部,而不是真正的核心主力。</br>个保安部就打出了如此骇人的战绩，若是换做林逸集团全军出动，那又得是何等景象?</br>众人想都不敢想。</br>此事一出，整个陆上神国都认清了两件事</br>第10988章</br>其一是西如来虽然恢复境界，但实力早已不如原来，若不然就算东方焰实力再强，说到底也只是玄阶中期巅峰尊者，怎么也不至于连一个东方焰都拿不下。</br>其二则是，所有人都小瞧了林逸集团的实力，也小看了保安部的实力。</br>紧接着发生的事情，再度成为了第二点共识的例证</br>八老会背后的一众家族，在保安部冲击之下，全体倾覆!</br>夕之间，因为八老会的下台，整个陆上神国出现了巨大的权力真空。</br>原本盯着林逸集团虎视眈眈的各方势力，按捺不住纷纷下场，转头开始疯抢八老会留下的遗产和真空。</br>毕竟，西如来集团和八老会的前车之鉴就摆在那里，他们如果继续盯着林逸集团，说不定下一个就轮到他们了</br>与其如此，索性不如将多出来的肉抢到自己嘴里再说。</br>只是这么一来，免不了上演狗咬狗的闹剧。</br>林逸身上的压力随之大减。</br>废物!一群废物!</br>听完各方奏报，赵凤气得在最高董事会破口大骂</br>在她原本的设想中，只要自己站出来一发力，墙倒众人推之下林逸必然就要付出惨重代价。</br>结果现在倒好，林逸本人甚至都还没有真正出手，仅仅只是扔出来一个保安部，就轻松化解了局面</br>这让她这位自视甚高的内王庭王族特使情何以堪?</br>一众巨佬面面相觑</br>保安部的横空出世，也打了他们一个措手不及，亏得第一个顶雷的是西如来集团，否则要是摊到他们头上，下场也绝对好不到哪里去。1</br>第10</br></br>988章</br>赵凤冷哼一声，指着众巨佬道:“你们一个个都号称巨佬，如今被个已经除了名的人这么骑在头上，就没一点反应?”</br>西如来高声附和道:“是可忍孰不可忍，要是继续任由林逸猖獗下去，我们最高董事会的脸面可就丢干净了!无论如何，这次必须想办法让他付出血的代价!”</br>他如今灰头土脸,手底下已是连一帮像样的高手都拿不出来，只剩下一个巨佬的空名头。</br>真要只凭他自己，别说从林逸身上重新找回场子就是东方焰的保安部那里，他都没有大声说话的底气</br>别人不知道，只有他自己最清楚</br>之前他与东方焰一战，表面上看起来旗鼓相当，他本人并没有吃什么亏，可实质上已被东方焰占据了主动。</br>如果不是他及时撤退，继续死斗下去，不死也要重伤!</br>身为堂堂巨佬，他这辈子还真的从未见过如此彪悍的女人!</br>众人齐齐看向孔圣临</br>孔圣临开口道:“特使大人有什么想法，不如直说吧。</br>赵凤冷声道:“他林逸既然要跟我们作对，那好，我们就奉陪到底，以最高董事会的名义组建联合军团，你们每一家都必须出人，同时调集神级学院联盟的所有精英高手，让他好好体会一下什么是联盟的铁拳!”1</br>此话一出，全场哗然。</br>众巨佬虽说早就料到不会轻易善罢甘休，但还真没有想过，赵凤竟要搞出这么大的动作。</br>]]></description><pubDate>Fri, 07 Jul 2023 15:15:42 +0000</pubDate></item><item><title>第10989章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8464559.html</link><description><![CDATA[联合军团真要是弄起来，那就等同于，整个联盟正式向林逸集团宣战!</br>局势一旦走到那一步，可就彻底没有挽回的余地了</br>众人不禁面露犹疑。</br>之前见林逸倒霉，让他们跟风从林逸身上蹭口肉吃，他们自然不会介意。</br>可一旦全面开战，那就是另一回事了</br>保安部横空出世，已令他们看到了林逸集团的恐怖实力</br>虽说跟整个神级学院联盟还是远远无法相提并论，可真要死磕到底，最有可能的结果必是两败俱伤!</br>说到底，谁都不想自己成为战争的炮灰啊。</br>怎么? 你们有意见?”</br>赵凤冷冽的目光从众巨佬身上一一扫过</br>众人连忙摇头，出声附和。</br>赵凤呵呵一笑:“好，那就这么定了!</br>结果她这边话音刚落，一直保持沉默，始终没有表态的古九牧开9了</br>“从今日起，我古九牧退出最高董事会。</br>全场瞬间针落可闻。</br>所有人脸上都写满了错愕和震惊。</br>然而还没等众人从震惊中回过神来，另一边楚寒天也跟着开口道:“我楚寒天也退出最高董事会。”</br>众巨佬集体傻眼</br>一个惊悚的念头盘踞在所有人的心头</br>第10989章</br>天要塌了</br>最高董事会存在的最根本目的,就是为了让各方顶级势力，有一个能够坐下来谈判商量的平台。</br>说白了，最高董事会之所以牛些，之所以令整个陆上神国都为之仰望，并不是因为这个平台本身有多牛些，而是因为坐在巨佬席位上的这些人太过牛哗。</br>准确的说，是三位顶级巨佬太过牛哗</br>旦没有了古九牧和楚寒天这两位顶级巨佬坐镇，最高董事会的含金量必然断崖式下跌，最终沦为顶级群雄之一，混然众人。</br>孔圣临深沉的目光落在两人身上，却没有开口。</br>赵凤顿时有些慌了:“你们敢!</br>古九牧淡淡道:“没什么敢不敢的，最高董事会原本就是一个来去自由的平台，既然大家彼此道不同，那就各自为谋吧。”</br>说完直接起身离去。</br>楚寒天饶有意味的留下一句:“你们想要唱戏，那就搭个台子好好唱，说不定咱们还能唱上一出对台戏呢。”</br></br></br>随即大笑着扬长而去，留下一众巨佬集体傻眼</br>赵凤脸色铁青。</br>她再怎么自视甚高，再怎么不把众巨佬放在眼里，也知道最高董事会对内王庭的重要性。</br>如今因为她的一意孤行，最高董事会不仅没了林逸，连两位顶级巨佬都联手退出，直接分崩离析。</br>且不说她接下来的计划还能不能推行下去，光是来自内王庭那边的压力，她就承受不起!</br>西如来咬牙切齿道“疯了!都疯了!上次联名驱逐林逸的时候他俩明明都是默许，今天这是抽的哪门子疯!</br>赵凤冷哼道:“他们退出就退出，我就不信了，没有了他们，我就收拾不了区区一个林逸!</br>第10989章</br>事已至此，她就算自知错了也不能认，只能一条道走到黑</br>毕竟她是内王庭王族特使，代表的是整个内王庭的脸面，怎么能因为区区两个奴才，就改变自己的态度?</br>没错，古九牧也好，楚寒天也好，即便是顶级巨佬，在她的眼里也只是两个奴才。</br>然而仅仅半天之后，一个爆炸消息传来</br>林逸集团连同古九牧的古家、楚寒天的楚家，公开对外宣称，成立新联盟!1</br>消息一出，赵凤和剩下的一众巨佬人都傻了</br>以他们剩下这些人的实力，光是对付林逸集团一家，就已相当勉不敢说有十成的把握。强</br>如今林逸身边多了两位曾经的顶级巨佬，还有他们背后的超级家族，此消彼长之下，双方实力对比已出现了天翻地覆的变化。</br>原本是九一开，最高董事会胜算占九成，林逸只占一成。1</br>这还是高估了林逸的结果</br>可是现在，基本已是五五开，谁也不敢说有绝对的把握能吃掉对方，甚至连能否占据上风，都没有半点底气。</br>时间，天下震动，人心惶惶。</br>一旦新老联盟开战，整个陆上神国都将天下大乱，任何一方势力都无法独善其身。</br>至于底层小民，更是连苟活都难。</br>乱世将至，天下将倾。</br>不仅如此，众多原本隶属于神级学院联盟的神级学院，纷纷宣布退出，转而加入了林逸新联盟的阵营</br>与此同时，包括联盟安全局在内的一众关键部门，尤其是那些有可能被送上一线的部门，纷纷集体罢工!</br>方面是因为林逸的影响</br></br>力。</br>第10989章</br>该说不说，虽然林逸晋级巨佬的时间尚短，但因为其本人的传奇色彩，在联盟内部的号召力丝毫不在其他巨佬之下，甚至还远在一般的老牌巨佬之上。</br>无他，林逸的粉丝群体是真心不少,就连联盟内部的许多骨干中坚，都是相当活跃的林逸粉。</br>此前只有林逸一家，声势薄弱，他们也不敢太明目张胆的发声现在新联盟成立，声势大振，自然说话的底气也就足了许多。</br>另一方面，则是出于最现实的安全考虑。</br>单单跟林逸集团死磕，本身就已有着不小的风险，如今对面一下子多了古家和楚家，真要打起来，那场面根本不敢想象。</br>人都是现实动物</br>联盟总部绝大数人的心态就是，一份工作而已，玩什么命啊。</br>如此一来，林逸这边都没有怎么正式出手，仅仅只是三家联合开了一个成立新联盟的发布会，这边神级学院联盟就已自乱阵脚，几近陷入瘫痪。</br>如此戏剧性的反转，着实令一众看客目瞪口呆，刷新三观</br>在此之前，最高董事会为首的神级学院联盟，那是绝对的高高在</br>任何人或者势力，都不敢有丝毫的挑衅</br>但凡最高董事会稍微发个声，吓都能把人吓死。</br>至于说站出来跟联盟正面对抗，那更是想都不敢想。</br>神级学院联盟天下无敌,最高董事会不可挑衅，这早已是陆上神国深人人心的观念，三岁小孩都一清二楚。</br>然而现在看来，这尼玛根本就是一只纸老虎!</br>]]></description><pubDate>Fri, 07 Jul 2023 15:15:22 +0000</pubDate></item><item><title>第10981章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8445726.html</link><description><![CDATA[林逸有些失望:“这就没有了吗?你们实验品不会只有这一个吧，不如再叫几个出来，我还受得住。”</br>陆开茧咬牙切齿:“你别太得意!”</br>其实这也是林逸自己旳问题。</br>刚刚但凡他表现得吃力一点，或者受一点伤，让对方看到一点希望，陆开茧都有可能加注。</br>可惜他这一招秒得实在太过轻松，让人家看不到半点希望，明摆着拉出来也是送,这能怪得了谁来?</br>林逸满是懊悔:“我得意了吗?我现在很后悔的好吧，藉这手太贱，怎么总是收不住呢?”</br>陆开茧:“”</br>此时,易经纶虽然身负重伤，但还是给安全局众人下了指令。</br>“给我搜!”</br>安全局一众高手当即鱼贯而入，闯进技术开发局。</br>闻讯赶来的守卫还想阻拦，然而刚一开口，就已被如狼似虎的众人给踹倒在地，吐血不止。</br>刚刚的遭遇,已然令安全局众人憋了一肚子的火!</br>放眼陆上神国，他们从来都是横行无忌，何曾吃过这样的亏?</br>什么狗屁技术开发局，众人现在脑子里就只有两个字，报复!</br>他们不仅要进去搜，还要大张旗鼓的搜，用最野蛮霸道的方式去搜，让这帮技术开发局的狗东西好好领教一下，什么是招惹他们联盟安全局的下场!</br>陆开茧一张脸当场黑成了锅底,却不敢出声阻止。</br>林逸和易经纶就在那虎视眈眈，他这个时候但凡敢说上一个不字，绝对立马就得被请去安全局喝茶。</br>真要进了安全局，到时候他还能不能出得来，那可就不好说了。</br>“住手!”</br>一行人匆匆赶至，为首之人一身书卷气，快步走到易经纶身前居高临下道:“易代局长，技术开发局是最高董事会钦定的机密要地，谁给你的权力进去搜人?”</br>来人是最高董事会秘书处秘书长,杜京。</br>易经纶看了林逸一眼，忽然吐出一大口鲜血，结合他身上的惨重伤势，竟是两眼—翻，直接晕死了过去。</br>杜京不由愣住。</br>他执掌秘书处，名义上只是做一些辅助最高董事会的文书工作，但实质上权限极大，某种程度上，他甚至可以代表整个最高董事会的意志。</br>毕竟,天底下没有人比他更清楚最高董事会的条条框框。</br>他的每一个</br></br>动作每一句话，都可以找最高董事会来给他背书。</br>也正因此，秘书处虽不显眼，但即便是联盟安全局这样权力滔天的要害部门，在其面前都要避让三分。</br>易经纶如果不昏死过去，还真未必能应付得了他。</br>“你们住手!都给我退出来!”</br>杜京只能越过易经纶，直接对安全局众人发号施令。</br>安全局众人看了看他，又看了看抱着双臂冷眼旁观的林逸，当即心如明镜，冷哼一声继续闯入技术开发局。</br>“岂有此理!岂有此理!”</br>杜京当场脸色涨得通红,但却无可奈何。</br>他可以借由最高董事会的名头，敲打易经纶这样的联盟高层，但对于那些底层办事的人来说，却是没有半点威慑力。</br>老子就不鸟你，你能奈我何?</br>杜京只能转向林逸:“林巨佬，安全局如此践踏联盟规矩，您难道不管一管吗?”</br>林逸淡淡斜了他一眼:“杜秘书长是在教我做事?”</br>一句话噎得杜京无言以对。</br>杜京只得低头:“不敢。”</br>林逸淡然道:“杜秘书长你可要搞清楚了，安全局一众兄弟现在做的事情，不是践踏联盟规矩，而是在维护联盟规矩，身为秘书长最重要的是贯彻最高董事会的意志，要是连起码的是非黑白都分不清楚，那你还是趁早退位让贤比较好。”</br>杜京不禁冷汗淋漓。</br>一言不合直接就要罢免他秘书长的位置,他还是太过小瞧这位新晋巨佬的霸道了!</br>问题是，林逸真要动了这份心思,还真不是没有可能。</br>毕竟他如今的声望可是如日中天，又有古九牧和楚寒天两位顶级巨佬为援，掺掉一个小小的秘书长，压根不是什么难事!</br>林逸看了看他:“杜秘书长要是坚持，也行，现在把易经纶叫起来，问问他的想法。”</br>“"</br>杜京顿时坐蜡。</br>他当然知道易经纶在装死，可易经纶身上的伤终究也不是假的。</br>一旦他逼迫太过，到时易经纶伤势加重，一顶迫害联盟高层的大帽子扣下来,他妥妥死都不知道怎么死的!</br>“好!你不敢叫，我来替你叫!”</br>一道清冷的声音传来,紧随而至的是一只白皙的手掌。</br>刹那间,全场所有人心神被夺。</br>仿佛整个世界</br></br>都消失了一般，唯有这一只从远处袭来的手掌，明明纤细如常,却又铺天盖地。</br>每突进一尺,便伴随着一层空间撕裂。</br>等其突进到易经纶身前之时，其所过之处，竟是留下了一条长达数里的空间碎道，触目惊心!</br>旁人连忙退避四散。</br>这要是被卷进其中,必死无疑。</br>而这一切都还只是这一掌的余波，易经纶首当其冲，此刻他所面对的威势之恐怖，根本不可想象。</br>别说他现在受了重伤，就算最鼎盛的状态，受上这么一掌也绝对是十死无生!</br>易经纶没了。</br>就在所有人都替易经纶默哀的时候，另一只手掌凭空伸出，裹挟着一整个世界的力量,挡在了易经纶的身前。</br>大千世界掌!</br>两掌对轰。</br>并没有众人预想中惊天动地的恐怖动静，甚至连一丝起码的声响都没有，也没有半点劲气余波的宣泄，如同一出无声的哑剧，一切戛然而止。</br>所有人面面相觑。</br>前后反差太大，给人感觉就好像幻觉一般，没有一丝丝的真实感。</br>这时忽然有人惊呼:“你们快看天上!”</br>众人齐齐抬头,而后集体骇然失色。</br>天空不知何时，竟是已经裂成了两半，泾渭分明!</br>类似的景象他们不是没有见过,顶级巨佬出手，就有这样的威势。</br>可即便是顶级巨佬，想要造成这样的效果，那也必然惊天动地，绝不会像两人这般悄无声息。</br>]]></description><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 13:32:49 +0000</pubDate></item><item><title>第10982章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8445727.html</link><description><![CDATA[在懂行的人眼中，越是如此，恰恰越是骇人听闻</br>因为这说明了一件事。</br>两人对于力量的掌控，已经达到了他们所有人都难以想象的地步，超出了他们所有人的认知!</br>众人震惊，白暂手掌的主人比他们更震惊</br>她是真没想到，除了孔圣临之外，陆上神国居然还有第二个人能够正面接自己一掌，而且丝毫不落下风。</br>若只是这样倒还罢了。</br>还没等她缓过来，对面林逸神色如常，又是一记大千世界掌拍了过来。</br>“这小子不需要蓄力的吗?”1</br>赵凤连忙抽身而退</br>身为内王庭王族特使,她的实力自是毋庸置疑，比起之前的毕重峰只强不弱。</br>这样的身份，这样的实力，面对陆上神国所有人，自是天然有着极高的优越感，哪怕是第一人孔圣临，她也并没有真正放在眼里。</br>不料竟在林逸手中吃了个闷亏!</br>林逸并没有紧追不舍</br>对方一退，他就顺势收手。</br>全场目光随之聚焦在了赵凤的身上</br>一见之下，许多人不由大失所望</br>虽然被林逸第二掌逼退，但她刚刚展现出来的实力，绝对称得上句惊世骇俗，可相比之下，此女的相貌就未免有些乏善可陈了</br>身形高挑，身材也算得上玲珑有致，可唯独这张脸和其散发出来的气质，倒也说不上不堪入目，但着实是平庸至极。4</br>第10982章</br>在修炼界，正常来说一个女人的姿色，往往跟她的实力成正比实力强大的女人，基本都是人间绝色，各有一方独特气质。(1</br>然而此刻出现在众人面前的赵凤，却是硬生生打破了众人的刻板印象。</br>赵凤却是连看都懒得看众人一眼，扬着下巴睥睨道:“好大的狗胆，你知道我是谁吗?”</br>林逸轻笑一声:“我应该知道吗?</br>他当然知道对方的身份。</br>赵凤降临陆上神国的第一时间，他就已经收到了孔述的消息</br>不过对方既然没有主动在最高董事会露面，林逸自然乐得装作不知，毕竟很多事情，不知者不罪，可以少掉很多麻烦。</br>赵凤一时啧住。</br>此刻大庭广众之下，她不能公然自报家门,林逸真要铁了心不上她还真是一点办法都没有。道，</br></br></br>这时，技术开发局内部传来声音</br>“找到了!所有阵法大宗师都在这里!</br>林逸当即下令:“把人带出来。”</br>“你!”</br>赵凤沉声喝阻:“你知道自己在做什么吗?</br>林逸坦然回答:“知道啊，解救阵法大宗师嘛，他们可都是整个陆上神国的宝贝，损伤不得。</br>赵凤又是噎住，只得压低声音:“这是我们内王庭的任务，你若胆敢破坏，别说你巨佬之位保不住，就是你自己的小命，也别想保住!”</br>林逸不由笑了:“你说的我好怕。”</br>赵凤忍不住就想再次出手，恨不得一巴掌拍死这个混蛋但是一</br>第10982章</br>想起刚才的情形，又只能强行压住怒火。</br>除非喊来孔圣临帮忙，否则只她自己一个人，别说拿下林逸，不折在林逸手底下就算不错了。</br>赵凤眼神发寒:“你真要破坏我内王庭的大事?</br>林逸淡淡道:“我不知道什么内王庭的大事小事，给一个友善的小建议，无论是谁，想在陆上神国搞事，最好先问过我，毕竟我这个巨佬也不是泥塑的。”</br>单就这句话，如果没有刚才的过招，赵凤绝对嗤之以鼻</br>可现在的问题在于，即便她心里再不爽，却也不得不承认自己还是太过小瞧林逸。</br>亦或者说，她太过小瞧最高董事会的这帮巨佬了</br>最高董事会存在的初衷，便是为了执行强者一致的原则，许多事情，唯有这些站在金字塔最塔尖的强者们态度一致，才能推行下去</br>否则，但凡其中任何一人站出来反对，尤其是顶级巨佬，都有可能发展成为实质性的一票否决!</br>正如眼下。</br>没有林逸点头，她所要做的内王庭大事，只能半途而废!</br>眼见一众阵法大宗师被带出来，其中包括老朋友沈小鸟，林逸同沈三痴相视一眼，微微松了口气。</br>不过，沈小鸟众人的表情却有些魔怔，即便被带了出来，依然沉浸在痴迷状态之中，不可自拔。</br>林逸皱眉:“你对他们用了精神控制?”2</br>赵凤回以冷哼:“林逸，你如果现在向我低头，我还可以考虑放你马，如果继续一意孤行，那就别怪我手段狠辣了!</br>林逸无所谓的耸了耸肩:“好啊，随时候教。”</br>说完，直接令人将一众</br></br>阵法大宗师带回了联盟安全局。</br>陆开茧和杜京见状，来到赵凤身旁，大气都不敢吭上一口。</br>第10982章</br>他们可没有林逸的底气，惹得赵凤不满，那真是一句话就能剥夺他们的一切，包括性命。</br>许久，赵凤牙缝里蹦出一句:“给我林逸的一切资料!现在!”1</br>是是!</br>陆开茧和杜京连忙应声而去，他们虽然不是主管情报业务，但此时此刻，赵凤的任何交代他们都必须竭力完成，否则，那火说不定真就烧到他们身上来了</br>联盟安全局总部</br>在易经纶的拉拢经营之下，如今这里对于林逸来说，基本等同于半个自家地盘</br>别的不说，单论笼络人心的能力，有了强力后台支撑的易经纶确实称得上是一流选手，甚至说是独一档也不为过。</br>众阵法大宗师被带进安全屋，受到了严密保护</br>不过还是那个问题，他们仍处在某种痴迷状态之中，依旧没有恢复过来，也无法与人交流。</br>安全局的一众内部专家，对此束手无策</br>他们精通破解陆上神国几乎一切精神控制手段，可唯独眼下，却是一点头绪都没有。</br>“我来吧。”</br>林逸只得亲自出马。</br>他将沈小鸟带到一处密室，随后便放出世界意志，侵入对方识</br>海</br>林逸的对策很简单，就是利用世界意志的层次碾压，进行暴力破</br>解</br>事实证明，力大砖飞</br>林逸在这方面虽然没有多少经验，可在世界意志面前，任何精妙的神识枷锁，最终都不堪一击。</br>]]></description><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 13:32:23 +0000</pubDate></item><item><title>第10983章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8445728.html</link><description><![CDATA[沈小鸟恍惚了许久，终于回过神来:“我怎么在这里?”</br>林逸当即将来龙去脉简单说了一遍。</br>沈小鸟一拍大腿:“我说呢，怎么感觉一直陷在梦境里面一样，死活都醒不过来，果然是中招了!</br>林逸好奇问道:“小鸟兄，你们这群阵法大宗师被关在里面，到底在做什么?”</br>你让我想想。”</br>沈小鸟仔细回忆了一阵，皱眉道:“细节有些模糊了，但我大概还能回想起来好像是让我们一起布置一个极其孩人的超级阵法，阵法叫什么来着</br>正常情况下，类似的精神控制就算清醒过来，也不会留下任何印</br>象</br>可惜对于沈小鸟这样的阵法大宗师而言，阵法就是刻在他们骨子里的东西，任何事情但凡与阵法有关，就算用手指头，都能给你复原出来。</br>“对了，叫做通天大阵!”</br>沈小鸟一边说着，一边在地上随手将阵法轮廓勾勒了出来</br>林逸越看越是心惊:“这好像是沟通类阵法，它连通的地方竟是天道!”。</br>沈小鸟自己也已反应过来，点头道:“通天大阵，就是连通天道名字倒是没有起错，啧啧，能够想出这个布阵思路的，绝对是天才中的天才，连我都甘拜下风。”</br>这话一点不夸张</br>单论阵法本身的技术含量，无论是他还是林逸，都是大开眼界自愧不如。</br>这个阵法的层次，足以轻松碾压整个陆上神国所有阵法!</br>林逸对此倒是没有什么执念，可问题是，这个通天大阵的效果未免太过惊悚了。</br>“照它的思路，一旦布置完成，天道将会直接照射整个陆上神国彼此再没有任何隔阂!”</br>“不错，到时就相当于直接给所有人开天门，陆上神国瞬间就会多出一大票的天道垂青者!”</br>话说到这里，林逸和沈小鸟相视悚然。</br>如果单单只是多出一票天道垂青者，那自然不是什么坏事</br>可问题是，无论天道是否照射下来，陆上神国总体气运是恒定</br>的</br>其中有些人多，有些人少</br>气运在内部流动，中间固然会有起伏，但总体上却能维持平衡和稳定，进而也保证了整体秩序的稳定。</br>而若是一下子多出来一大票天道垂青者，到时候在天道庇佑之大量的气运势必会向他们倾斜。下</br></br></br>极端一点，甚至可能直接被他们瓜分干净!</br>到那时候，气运平衡必然会被彻底颠覆，整个陆上神国都将陷入彻头彻尾的大混乱之中。</br>除了这些极少数的天道垂青者之外，被剥夺了气运的其他人，下场可想而知。</br>到时候，陆上神国将沦为真正的人间炼狱!</br>那等场面光是想一想，都令林逸和沈小鸟毛骨悚然</br>沈小鸟震惊失神:“他们是要毁了陆上神国啊，为什么要这么做?</br>林逸默然。</br>他已经知道了答案</br>所有的天道垂青者，都是在为内王庭接下来的百子计划做铺垫</br>第10983章</br>在内王庭的眼中，显然，只要百子计划能够成功，陆上神国到底是死是活，他们根本就不关心</br>此前，在林逸的认知中，陆上神国的存在对于内王庭来说，就是个不断为其输血的大血池。</br>然而现在看来，大劫来临，内王庭已经不准备继续维持这种细水长流的模式，而是准备竭泽而渔，一把榨干陆上神国的全部价值了</br>沈小鸟怔怔的看着林逸:“必须阻止他们!为了陆上神国的亿万百姓，我们必须阻止他们!</br>林逸郑重点头:“放心，我会的。”</br>无论于公于私，他都不可能放任对方得逞</br>毕竟，现如今的陆上神国，已经是他最重要的大本营了。</br>沈小鸟忧心忡忡道:“你有把握吗?</br>他也知道对方是谁，更清楚林逸一旦站出来，将会面对何等压力。2</br>那种压力，足以将任何一位正牌巨佬生生压垮!</br>林逸从容轻笑:“不管有没有把握，总得试一试吧。</br>话虽如此，此刻他心中却是一点底都没有</br>这时，识海中忽然响起姜小尚的声音:“好事啊，这不你的机会来了嘛!</br>林逸一愣:“什么机会?”</br>姜小尚兴奋道:“你开辟第二条人为规则的机会!</br>林逸哑然，随即也很快反应过来，眼睛一亮:“还真是个机会!人为规则的甜头，他已经尝到了</br>如果没有蛇神秘境人为规则，没有大把的气运红利，他根本走不到今天这一步，刚才对阵赵凤的时候，大概率就已经被人家给碾压</br>这样的好东西，自是越多越好</br>第10983章</br></br></br>毕竟天底下从来没有一条规矩说，一个人只能有一条人为规则尤其现在头上有关正玄罩着，没有后顾之忧，不赶紧想办法多弄几条人为规则傍身，那才真是暴珍天物。</br>只不过，人为规则好归好，却也不是那么容易立得起来的.</br>当初蛇神秘境要不是机缘到位，也根本轮不到他。</br>姜小尚提醒道:“任何一条人为规则想要持续运行，都必须得有稳定的能量供应，蛇神秘境有蛇神给你当这个苦工，再来一条人为规则，你得先想好能量从哪里来?”</br>林逸尚未回答，这时头上气运忽然暴涨</br>毫无征兆，直接从原来的九百道，暴涨到了两千九百道!</br>一下子暴涨两千道!</br>林逸不由一喜:“第三波气运红利到账了。”1</br>有过之前两次的经验，他现在已经完全将蛇神秘境的维护工作交给了天机等人，从结果来看，天机众人丝毫没有辜负他的期望，甚至尤有超出。</br>第二波气运红利一千六百道，第三波就涨到了两千道，虽说涨势已不再像前两波那么迅猛，但只要能够维持住增长的势头，对林逸来说就已是达到预期了。</br>从长远来看，等到增长期过去，蛇神秘境完全稳定下来之后，每两个月安排一波试炼，林逸估计每一波气运红利将会维持在两千五百道左右。</br>这个数字，对于此前的他来说绝对是妥妥的天文数字</br>然而现在，胃口随着眼界一起暴涨。</br>]]></description><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 13:32:03 +0000</pubDate></item><item><title>第10984章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8445729.html</link><description><![CDATA[林逸叹了口气:“现在才只有两千九百道气运，还远远不够啊。”姜小尚立马反应过来:“你小子该不会是想用气运来做能量供应吧?</br>林逸反问:“你觉得有没有可行性?</br>姜小尚重新研究了一番构造人为规则的方法，沉吟道:“可行性倒也不是没有，问题是真要那么做的话，你的气运缺口可不是一星半点!</br>某种程度上，气运也可以视为一种能量，而且是一种层次极高的特殊能量。</br>想要构建第二条人为规则，林逸找不到第二个沉睡的蛇神有-种退而求其次的办法，就是堆积足够大量的气运，取代沉睡蛇神的角。</br>从毕重峰身上搜刮出来的相关信息来看，这个办法倒不算偏门而是内王庭构建人为规则的主流之选</br>如果把一条人为规则视作一项投资，投资想要产生足够的效益除了需要考虑受众需求和生产流通的各个环节之外，最重要的一点就是必须获得足够的初始投资。</br>蛇神秘境有蛇神这个冤大头充当天使投资人，可接下来的初始投资，就要林逸自己搞定了。</br>哪怕是最初级的人为规则，初始投资也至少要一万道气运，你起码有七千一百道的巨大缺口，去哪弄?”</br>林逸皱眉不已</br>其实若是能拖上半年，蛇神秘境的气运红利完全足以覆盖掉这个缺口，问题在于，远水解不了近渴。</br>别的不说，至少内王庭绝不会给他拖延的机会</br>即便现在把所有的阵法大宗师都救出来了，通天大阵被迫中断</br>第10984章</br>但不用想也知道，赵凤绝不会善罢甘休，必然还会想别的法子</br>而林逸所构思的这条新人为规则，关键，就在于通天大阵。</br>林逸咧了咧嘴:“看来得跟这个赵凤好好周旋一番了。</br>姜小尚好笑道:“怎么着?你准备找她借气运啊?</br>林逸饶有意味的挑了挑眉:“也不是不行，说不定人家就是这么心地善良呢。</br>姜小尚噎了半响，最终憋出一句:“你牛哗。</br>为防万一，林逸当即命人将一众阵法大宗师带回埋骨地，由沈小鸟帮忙统一管理。</br>毕竟埋骨地才是他真正的大本营</br>就算赵凤能够调动再多的势力，短时间内想要将手伸进埋骨地那也是痴人说梦。</br>不过，林逸刚一回到埋骨地，就受到了关正玄的传</br></br>召</br>诸神殿秘密据点。</br>关正玄见林逸进门，当即起身问道:“你跟赵凤交过手了?</br>林逸点点头:“打了个照面。</br>“你啊，还是冲动了。</br>关正玄皱眉不已:“你知道这个赵凤什么来头吗?她是内王庭王族嫡系出身，背后的家族有着相当惊人的影响力，这次被派出来打前站，如果不出意外的话，很有可能接下来的百子计划，她会成为负责人之-!</br>林逸讶然:“那还真是来头不小。”</br>关正玄摇头道:“现在的问题是，你正面与她为敌,接下来再想潜入百子计划，那难度必然成倍提升!”</br>“唉，之前我本来想给你提个醒的，一时疏忽就先放下了。</br>哪想得到你这么快就跟她冲突上了?这下是真的麻烦了，你招惹她，实在是不明智啊。</br>第10984章</br>林逸闻言却是不慌不忙，从容道:“不瞒关老，其实我在跟她冲突之前，就已经仔细考虑过这其中的关窍，这次跟她冲突，正是我计划划中的事情。”</br>“哦?</br>关正玄一愣，连忙催促道:“说说你的想法。</br>林逸正色道:“像赵凤这种人，从小到大身边从来不缺舔狗，她从骨子里就看不起我们这些陆上神国的人。”</br>“如果我像其他联盟高层那样，去捧着她舔着她，只会更加被她看轻，一点份量都不会有，更没有什么话语权可言。</br>反之，如果我站在了她的对立面，坏了她的事情，让她意识到如果没有我的点头，她就做不成任何事情。”</br>“到时候，但凡她还有一点脑子，自然就会来找我</br>番话下来，关正玄听得眼睛发亮:“照你这么说，反其道而行之，倒也不是没有道理。</br>林逸嘿嘿一笑:“按照我老家的说法，这叫做统战价值，只有打出了足够的统战价值，人家才会来重视你，你的话才能有分量!”1</br>“不错，是这个理。”</br>关正玄连连点头，越琢磨越有味道面露赞赏道:“你小子果然有些门道，能够这么用心做事，我很欣慰啊。”</br>林逸顺势道:“现在还只是一个开始，我如今在她眼里，应该还只个不知死活的小瘪三，接下来必然会想方设法收拾我。”1是</br>而我要做的，就是让她一次次吃瘪。</br>她吃的瘪越多，我在她那里的统战价值就</br></br>越大，以后就越有话语权!</br>关正玄深以为然，问道:“那你觉得她接下来会怎么针对你?</br>林逸想了想，口中冒出四个字:“蛇神秘境。”</br>眼下蛇神秘境如火如荼，热度比起之前丝毫不减，想不招风都不可能。</br>第10984章</br>这就是一个天然的靶子，以赵凤的层次，自然一眼就能看破蛇神秘境的根底</br>想要打击林逸，这就是最好的突破口。</br>关正玄立马会意:“你是想让我给你保驾护航?”</br>林逸毫不客气的随棍打蛇上:“关老您是我的领导，这么重要的事情我一个人兜不住，只能找领导帮忙，关老您一向体谅下属，总不能见死不救吧?”</br>关正玄不由失笑，指了指林逸:“你小子，尽给我找事!</br>嘴上这么说，心底下却是颇为受用。</br>毕竟林逸这个态度，也正是表现出了对他的信赖</br>如果换做其他工具人下属，他压根不会在意，但林逸可是直达天听的主，单是冲着那位神明大人的背书，他就要好好笼络住林逸。</br>林逸这次求他办事，在他这里非但没有丝毫的减分，反而是大大的加分。</br>只有真正的自己人，才能这么不见外</br>蛇神岛。</br>自从被林逸设立为蛇神秘境，这里就已被完全封闭，正常情况f外人根本无法进入。</br>然而对于赵凤来说，林逸设下的这层阻隔，脆如薄纸，根本没有半点作用。</br>]]></description><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 13:31:43 +0000</pubDate></item></channel></rss>