<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>高手</title><description></description><item><title>第10883章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/6724618.html</link><description><![CDATA[孔圣临不由愕然:“竟有这么夸张?”</br>他并不认为对方是故意在夸大其词，可要说以自己儿子眼下旳这点实力，能够战胜自己，他实在是无法想象。</br>虽说此前毕重峰赋予孔述实力的神奇手段，他是亲眼见证，也确实觉得匪夷所思。</br>但这终究只是临时开挂的昙花一现罢了，等到时间一过，立马就又会被打回原形，何况即便是开挂期间，孔述所能达到的上限也远远不足以跟他抗衡。</br>“比你想象的更加夸张。”</br>毕重峰故作高深道:“你可知道我这伪世界是用什么做的?”</br>孔圣临配合问道:“什么?”</br>毕重峰得意一笑,嘴里幽幽吐出四个字:“世界本源。”</br>此话一出，饶是孔圣临也都掩不住震惊之色，孔述更是目瞪口呆:“怎么可能?”</br>孔圣临不可置信道:“世界本源是一方世界之根本，按照传说，所有的世界本源都掌控在创世神的手中，连诸神都绝对无法染指，只能象征性的掌管有世界本源衍生出来的种种规则。”</br>“重峰兄你怎么可能会有世界本源?”</br>对此，孔圣临一万个不信。</br>毕竟连高高在上的诸神都无法染指,更别说区区人类修炼者了。</br>孔述也紧接着反应过来，这么荒诞无稽的事情，他在刚刚一瞬间居然真的信了，着实是脑子进水。</br>毕重峰不以为意的嗤笑道:“看来孔老弟你也是只知其一不知其二，你说的是主世界的世界本源，那玩意当然不是我这个一介人类能够染指的，我说的是主世界之外的世界本源。”</br>孔圣临愣了一下，随即才神色凝重的反应过来:“重峰兄所指的，莫非是传说中的古</br>神修炼者?”</br>“不错!”</br>毕重峰得意的一拍大腿，卖弄道:“那些古神修炼者，他们修炼的宗旨就是自创一方世界，他们之中的修为高深者，一旦自创世界成型，就会诞生出一份世界本源。”</br>“虽说无论层次还是规模，都远远无法跟主世界相提并论，但那终究也是世界本源，同样有着世界本源的种种特性!”</br>“因为诸神的全方位打压，现在的古神修炼者已经十分罕见了。”</br>“不过栽倒是在机缘巧合之下，曾经遇到过一个重伤濒死的古神修炼者，从他手中弄</br>到了一份世界本源。”</br></br></br>“只可惜,这份世界本源并不完整，只能勉强衍生出一个伪世界。”</br>一番话，听得孔圣临和孔述父子俩心驰神往。</br>对方虽然故意说得轻描淡写，但从其忍不住炫耀的语气就能听得出来，这个伪世界有着极大的价值，即便是在王权强者云集的内王庭，估计都是极其稀罕的至宝。</br>孔述忍不住问道:“只要进入伪世界，我就一定能战胜林逸?”</br>毕重峰自得一笑:“那是自然，你知不知道世界本源最可怕的一点是什么?”</br>“它最可怕的就在于，只要在它衍生出来的世界之中，谁掌握了世界本源，谁就无所</br>不能,足以比肩神明!”</br>“你想想看，有了我的授权，你在伪世界中就是一尊神明，区区一个林逸算什么?”</br>“蚂蚁一样的东西,随便一根手指头就摁死了。”</br>话说到这一步，孔圣临和孔述已是完全了然，齐齐露出了会心的笑意。</br>哪怕毕重峰的这番话有夸大其词的成分，但至少有一点是可以肯定的，只要进入伪世界，孔述确实可以随便拿捏林逸!</br>毕重峰继续说道:“伪世界就是我给你准备的主场，有了主场之利，你想败都不可能，剩下唯一的问题是，你怎么将林逸引诱到伪世界这个主场中来?”</br>孔述闻言立马反应过来，若有所思道:“不错，以林逸的谨慎和狡猾，如果我们冒然打开伪世界，他未必会跟进来，那就麻烦了。”</br>孔圣临提议道:“直接将整个演武场纳入伪世界之中，可行吗?”</br>毕重峰摇了摇头:“伪世界必须与主世界隔绝，否则一旦出现任何形式的接触，都会导致世界本源瞬间被主世界吞噬。”</br>“所以它必须跟独立秘境一样，必须通过特殊的传送通道进入，它和独立秘境最大的区别，在于独立秘境本身就是主世界的一部分，只是隔了一层空间壁障而已，而它却不是。”</br>孔圣临和孔述有些为难的皱起了眉头。</br>“以林逸的警觉性，要想他通过伪世界的传送通道，而他自己又茫然不觉，这难度可是不小啊。”</br>毕重峰轻笑道:“其实倒也没那么难，我的伪世界也是可以主动抓人的。”</br>父子俩齐齐眼睛一亮:“怎么抓人?”</br>毕重峰高深道:“很简单，只要引诱他说出一句特定的密语就行了，这点小事，想必难不倒贤侄吧?”</br></br></br>“—句密语?”</br>孔述皱着眉头思忖了片刻，随即面露喜色，已然想通了前后所有的关键环节:“多谢世叔点拨，呵呵，这回对于拿下林逸,小侄已是十拿九稳了!”</br>毕重峰摇了摇手指:“不是十拿九稳,而是十拿十稳!”</br>孔述连声附和:“是是，十拿十稳!”</br>三人彼此相视一眼,得意大笑。</br>另一边，林逸也在做着各种准备。</br>若只是单纯面对孔述，他自是有着十足的把握，可从孔述身上感知到的那股熟悉的力量波动，令他不得不心生警觉，那绝对不是孔述自己所能拥有的力量。</br>孔述的背后，必有高人。</br>只可惜，即便如今随着天机的加入，其与赵贤配合之下，林逸集团的情报体系已经完全步上正轨,但依旧无法深入刺探孔家内部。</br>综合各方蛛丝马迹，只是隐隐能够猜出一个大致的轮廓。</br>唯一可以确定的是,那人十分好吃。</br>毕竟孔家这些天大费周章，到处搜罗各种地方美食，这动静可瞒不过林逸麾下的耳目。</br>能够让孔圣临这么慎重对待的人物，不用想也知道必然非同小可，结合之前从古九牧</br>那里得知的深层隐秘,林逸已经能够猜到不少东西了。</br>]]></description><pubDate>Tue, 16 May 2023 13:16:41 +0000</pubDate></item><item><title>第10882章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/6724617.html</link><description><![CDATA[对于孔述刚才这一战旳水分，他们跟楚寒天一样心如明镜，可现在孔述居然敢当面挑战林逸，这是谁给他的勇气?</br>难道说，他演戏演出了幻觉，真以为自己有跟林逸—战的实力?</br>可是看孔圣临老神在在的表情，对此似乎并没有半点担心。</br>更准确的说,挑战林逸，似乎是孔家父子早就定好的策略?</br>众巨佬惊疑不定。</br>身为当事人的林逸，反倒是没有半点意外，淡淡道:“就为了你的自证清白，让我陪你打一场,好像对我没什么好处吧?”</br>孔述愣了一下:“你难道就不想亲手试试我的实力吗?”</br>林逸摇头:“不想。””</br>孔述不禁有些僵住，这货不按套路出牌啊?</br>按照常理，如果是他处在林逸的位置，这种时候绝对会迫不及待跳出来揭穿对方的真面目，对方都主动送上门来了，怎么可能会忍得住不出手?</br>沉默片刻，孔述只能选择备用方案:“那获们不妨加点彩头，输的一方自动放弃巨佬之位，如何?”</br>结果林逸还是摇头:“不够。”</br>孔述无奈，只得继续加码:“外加一百道气运。”</br>林逸这才眼睛一亮:“成交。”</br>气运可是好东西，之前买了诸神的小憩之后，他头上的气运就只剩下了三十道出头。</br>虽说这段时间以来，因为与孔坚那一战的热度还没有完全过去，每天无形中还能得到不少人的认可，气运还在继续往上涨，但涨势早已慢了下来。</br>此刻他头上的气运，满打满算只有四十道出头，很是有些寒酸。</br>孔述的这波提议，属于是及时雨了。</br>孔述当即道:“好，三天之后，还是在这里，我来领教林逸巨佬的高招!”</br>林逸微微一笑:“一言为定。”</br>眼见两人当众达成约定，一众巨佬纷纷面露惊诧。</br>一方面，是惊讶孔述到底哪里来的底气，另一方面，则是惊讶林逸居然真的敢当面应战,而且还赌得这么大!</br>巨佬之位，加上一百道气运。</br>这要是败了，那可就真的是一败涂地，永远也别想再翻身了。</br>古九牧和楚寒天看向林逸，眼神中带着几分疑虑，林逸是三角同盟的关键枢纽，林逸要是垮掉，他俩面临的局势不仅将会回到从前，甚至还会更加被动。</br></br></br>林逸没说什么，只是回了一个令二人安心的眼神。</br>彼此是同盟，但各自都有着不便透露的隐秘，有些事情无需说得太过明白，只要心领神会即可。</br>二人相视一眼，当即默契的选择了相信林逸，毕竟到现在为止，林逸还从来没有令他们失望过。</br>尘埃落定，一众巨佬相继散场。</br>不过掀起的风波却没有就此停下，反而愈演愈烈，再度席卷全网。</br>这一次的热度,可谓是全民狂欢，前所未有。</br>无论林逸还是孔述，经过之前这段时间的疯狂造势，早已成为陆上神国家喻户晓的最顶流人物。</br>他们两人约战,在全网引发的震动，不啻于火星撞地球!</br>茶余饭后，大街小巷，到处都是对于这场即将到来的大战的热烈讨论，争得面红耳赤的双方拥趸比比皆是。</br>甚至就连三岁小孩玩游戏，都要一方假扮林逸，一方假扮孔述。</br>突出一个妇孺皆知，老少咸宜。</br>孔圣临书房。</br>毕重峰看着情报汇总，抚掌大笑:“很好很好!这场大战的关注度越高，你们命运互换的成功率也就越高，那些底层的人虽然卑贱，但架不住人数茫茫多，他们的关注，某种程度上就代表着天道的认可。”</br>孔述闻言满脸敬佩，投其所好，送上精心寻觅来的地方美食:“还是世叔高明，若非有您指定，小侄打死也想不到区区底层贱民还有这么大的用处。”</br>毕重峰眼睛一亮，接过美食随口说道:“那也不怪你们，毕竟当初那场人神大战之后，气运相关的一系列法门就从陆上神国抹去了，你们充其量也就能摸索出一些边边角角,根本不成体系。”</br>孔述连忙道:“小侄实是心痒难耐，世叔可否指点一二?”</br>以他的家世底蕴，很清楚到了尊者境，想要继续往上走就离不开气运，否则即便任你天资再高，终其一生也难以突破上限。</br>只是，气运之道高深莫测，即便有孔圣临这位当世第一人做靠山，他也难以真正入门。</br>他很清楚，这方面想要真正有所突破，只有在内王庭出来的这些王权强者身上下工夫，才有一线机会。</br>然而，毕重峰只是露了这一句，就重新卖起了关子:“还没到时候呢，要是你以后有机会跟我回去，倒是可以跟你说道说道。”</br>孔述心下失望，但面上却是不敢有丝毫的表现，连忙感激道:“</br></br>多谢世叔提携，世叔再造之恩，小侄永生永世没齿难忘!”</br>毕重峰哈哈一笑:“以后的事情以后再说，还是先说说眼前的事吧。”</br>孔圣临开口道:“林逸的实力非同小可，从他之前的表现来看，几乎已经触摸到了顶级巨佬的门槛，上次对决孔坚，明显还留有余力，述儿对上他恐怕……”</br>一旁孔述虽然表现得十分自信，但听到此处，也是不禁有些心虚。</br>林逸的存在，对他而言已然是一种心魔。</br>就算他真有强大的实力，也都会有所影响，更别说他现如今的一切，根本都不是他本人的真正实力，而是毕重峰在背后帮他作弊!</br>毕重峰却是不以为意的摆了摆手:“孔老弟你尽管放一万个心，既然我答应了帮你摆平，那就一定能说到做到，让你儿子舒舒服服的坐享其成，你该不会连我的话也信不过吧</br>孔圣临忙道:“那倒不是，只是述儿的实力，我着实有点不太放心，万一出点什么意外……”</br>“我说了没有意外，那就一定不会有意外。”</br>毕重峰的自信和笃定直接写在了脸上:“只要进了我精心打造的伪世界之中，那就是你儿子的绝对主场，除了我之外，其他任何人都别想战胜他，包括你。”</br>]]></description><pubDate>Tue, 16 May 2023 12:28:09 +0000</pubDate></item><item><title>第10878章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/6635700.html</link><description><![CDATA[“比如，抢走林逸未来旳际遇，顺便将你儿子的废人体质换给他，公平合理</br>孔圣临和孔述当即大喜。</br>毕重峰自得道:“当然了，我这么做主要还是为了替我家主公分忧，至于说过程中替你儿子谋取一点福利,那只是顺带的。”</br>孔圣临深以为然:“明白，等大功告成之后，我另有一份厚礼给重峰兄，当然那只是为了咱们的交情,跟此事无关。”</br>两人相视一眼,会心一笑。</br>一旁的孔述则是有些迫不及待道:“那藕应该做些什么呢?”</br>他如今对林逸已是恨之入骨，若真如对方所说，能够用这种杀人诛心的方式窃取林逸的命运，让林逸从此沦为废人，跌落尘埃，他是绝对的求之不得。</br>毕重峰高深一笑:“你想要取代他，就必须先成为他。”</br>孔述看了看自己老子,不明所以。</br>毕重峰卖足了关子，这才说道:“放个风声出去，就说你的废人体质治好了，实力正在突飞猛进，一天突破一个大境界!”</br>孔述:“哈?”</br>虽然不明所以，但他还是依言照做。</br>消息传出，丝毫不出所料，天下哗然。</br>废人体质早已是孔述身上最具标志性的标签，在世人认知之中早已根深蒂固，如今突然说不是废人了，而且一天突破一个大境界。</br>唬弄三岁小孩呢?</br>有人当即断言:“不用想，肯定是孔家最近的颓势太明显，故意放出个假消息来提振士气呢。”</br>“这也太拙劣了，把人当傻子骗呢?”</br>“一天一个大境界，啧啧，你要说孔述能够修炼了我信，牛哗吹得这么离谱,不知道的还以为他是诸神下凡呢。”</br>结果，孔述每过一天便当众亮相一次，赫然竟是真的将这通天牛哗变成了现实。</br>短短数日之后，这位从一出生就是天生废人的孔家大公子，已然跨过了绝大数修炼者终其一生都无法企及的巨头境,正式踏足尊者境!</br>陆上神国上下不禁集体麻木。</br>只能说，同样是修炼，超级世家跟普通草根玩的根本就不是同一个游戏。</br>还是那句老话,人比人得死，货比货得扔。</br>不过就在所有人都习惯了孔述的节奏，以为他会继续一天一个大境界，从黄阶尊者一步迈入玄阶尊者的时候，他却停下了晋级的脚步，转而开始四处挑战</br></br>。</br>而他挑战的目标,无一例外都是玄阶尊者!</br>短短五天之内，足足有六个玄阶尊者境的天骄高手，在孔述的手底下饮恨败北!</br>玄阶尊者不可被越级挑战这条人为秩序，在他的手中被撕了个稀碎。</br>对此，名义上是出来维护人为秩序的毕重峰，选择了睁一只眼闭一只眼,到头来内王庭的大人物真要是追究，他完全可以把这一切推到林逸的头上去。</br>反正林逸身上债多了不愁，何况，他自己对这种事情根本没有话语权。</br>渐渐的，在各路水军的推波助澜之下，广大看众渐渐形成了一个共识。</br>摆脱了废人体质，实现华丽转身的孔述，已然是陆上神国年轻一辈最强者的有力竞争者。</br>甚至于，有人已经开始拿他跟林逸相提并论。</br>毕竟以他这段时间的强劲势头，比起之前的林逸来也是丝毫不弱，某种程度上甚至犹有过之。</br>关键是，他这一路的跨越大境界挑战，跟林逸之前的崛起轨迹几乎如出一辙，加上两人之间肉眼可见的恩怨，很难不令人往这方面联想。</br>而这，正是孔述的目的。</br>之前这一连串的铺垫，他所要达到的最终效果，就是让人将他跟林逸相提并论。</br>不过，因为之前的经验教训，林逸粉丝和广大中立看众都已深刻认识到了林逸的强大，毕竟，初代顶级巨佬孔坚的网络热梗此刻都还没有过时呢。</br>哪怕孔述这段时间的种种表现，确实堪称是逆天，可在他们的眼中，比起林逸却还是差了一大截。</br>对于网络上层出不穷的相关讨论，他们普遍嗤之以鼻，对于所谓专家的煞有介事的对比分析,更是不屑一顾。</br>由于水军的各种吹捧，双方在网上的骂战随处可见。</br>一时间，孔述与林逸的全方位对比，成为了全网最大的节奏焦点。</br>这一切正中孔述的下怀。</br>他本就不奢望所有人都能认可自己，以他的身份地位，也压根没把这些底层平民的评价放在眼里。</br>就这帮卑微的蝼蚁，一辈子都在尘埃中打滚的货色，有什么资格评价他这位人中龙凤?</br>孔述需要的,就只是全网的讨论热度而已。</br>只要热度到位,他的目的就已达成。</br>孔圣临书房。</br>毕重峰惬意的享受着孔家专门为他准备的美食，等到吃饱</br></br>喝足，这才对候在一旁的孔圣临和孔述说道:“前期工作准备得差不多了，接下来可以进入正题了。”</br>父子俩立马来了精神:“什么正题?”</br>毕重峰一脸高深道:“成为对方是交换命运的第一步，但你距离真正成为对方，还差最重要的一个环节，否则，那些底层蝼蚁就算耳濡目染之下，下意识将你跟林逸放在一起讨论，可骨子里还是会认为你比对方差了一截。”</br>孔述连忙请教道:“那我应该怎么做?”</br>毕重峰咧嘴一笑，冒出四个字:“巨佬桃战。”</br>“呃……”</br>孔述不由面露难色。</br>这段时间以来，他表面上确实是一天一个大境界，同时也能越级挑战玄阶尊者，可自家人知道自家事，这根本就不是他的真本事，一切都只是作弊而已。</br>外人看到的所有实力，都不是他本身的力量，而是毕重峰以某种特殊手段塑造出来的表象。</br>硬要说起来,他不过是对方手中的提线木偶而已。</br>不仅孔述，孔圣临也有些怀疑:“这不太容易吧?”</br>毕重峰的手段，用来唬弄一下寻常的玄阶尊者还可以，可一旦要是对上真正的巨佬级存在,必然分分钟露馅。</br>就算不露馅，想要一对一打败一个正牌巨佬，谈何容易!</br>]]></description><pubDate>Sun, 14 May 2023 15:19:32 +0000</pubDate></item><item><title>第10879章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/6635701.html</link><description><![CDATA[巨佬真要是这么好对付，那早就成为路边上旳大白菜了，怎么还会有今时今日的含金量?</br>毕重峰一边美滋滋的剔着牙，一边斜眼看着他:“孔老弟你经营了这么久，别告诉我连一个巨佬炮灰都找不出来，那我可就真的得好好鄙视你一下了。”</br>巨佬和炮灰这两个八竿子打不着的字眼放在一起，从此人的嘴里说出来，竟是莫名没有丝毫的违和,仿佛本就该是如此。</br>孔圣临沉默片刻,最终点了点头:“那倒还真有一个。”</br>孔述立马反应过来:“洛西流!”</br>自从之前的投票事件开始，洛西流就已不再受他们信任，之后的种种举动，仅仅只是为了稳住大局,不让局势进一步恶化,仅此而已。</br>尤其在孔绍死后，洛西流虽然跟孔述一起被从时间长河中捞了回来，但彼此都心知肚明，早已是貌合神离。</br>毕重峰听了洛西流的种种事迹，当即拍板道:“那就是他了，正好废物利用，榨干他的最后一丝价值。”</br>孔圣临和孔述相视一眼，对此并不反对。</br>反正就算洛西流下去了，他的巨佬之位还是在孔述手中，并不会造成任何的实质损失。</br>至于洛西流到时会不会配合,那根本不需要担心。</br>以当世第一人的能力，仅仅只是逼迫一个普通巨佬就范，尤其还是自己派系的傀儡成员,实在不是什么难事。</br>次日，一则小道消息忽然不胫而走。</br>洛西流登门埋骨地。</br>对于洛西流的突然到访,林逸也是颇有些猝不及防。</br>自从被孔坚从时间长河中捞回来后，洛西流整个人表现出来的状态，跟以往明显不同,变得更加沉默寡言,犹如一潭死水。</br>给人的感觉，似乎他已经失去了继续活下去的精神支柱。</br>也正因此，之前天机针对他和最强派系的布局不得不中止，因为对于这样的人，任何布局都会陷入泥潭，难以见效。</br>“我想见一眼栽的女神。”</br>洛西流见面第一句话就令林逸众人一惊。</br>林逸微微皱眉:“我好像没说过那具青铜女尸在我的手里，我想你是找错人了。”</br>青铜女尸是他如今手中又一张重要底牌，若是姜小尚之前的猜想能够实现，真的能够容纳李元姬这尊曾经的第二水神，那不啻于是核武器一般的超级王牌!</br>无论如何，都不可能</br></br>轻易令其现世。</br>更何况，青铜女尸身上还有诸多疑点和各种不稳定因素，唯有在新世界，林逸才有将其全方位镇压的把握。</br>真要是冒然把她放出来,到时候会发生什么,谁也无法保证。</br>洛西流怔怔的看着林逸，眼神中流露出哀求之色:“我知道她在你这里，只要再让我见她一眼，我可以改旗易帜，投入到你的麾下，绝对不会反悔。”</br>一旁的许安山几人不由齐齐看向林逸。</br>如果真的能够招揽到一个正牌巨佬，无论怎么看，这事对于林逸集团来说都有着巨大的吸引力。</br>尤其眼下的局势，连番打击之下最强派系已经呈现出了明显的颓势，哪怕最近想方设法在炒孔述的热度,也无法扭转大势。</br>这个时候要是洛西流公然转投到林逸门下，对于最强派系将是一场不折不扣的灾难。</br>甚至可以直接宣布，属于最强派系的时代从此已经过去，这将会成为一个时代落幕的标志!</br>林逸沉默片刻，最终还是摇了摇头道:“你如果真心想要加入我们，我随时欢迎，但是那个青铜女尸,确实不在我的手上。”</br>洛西流仍不死心,连忙追问道:“那她去哪里了?”</br>当时的情形，除了楚爷之外根本没人知道。</br>青铜女尸的具体下落，楚爷不说，包括他洛西流在内的其他所有人，都只能靠猜。</br>林逸淡淡道:“她融合了时间之主，掌控了时间规则力量，除非她自己主动出现,否则恐怕没人能找得到她。”</br>话说到这一步，洛西流才终于死心，失魂落魄的转身离去。</br>看着洛西流远去的背影，许安山不由疑惑的看了林逸一眼:“送上门的机会，干嘛不好好利用一下?”</br>收服洛西流固然不是一件容易的事情，可以他的帝王心术，既然对方主动送上门来，却也未尝不能一试。</br>连他都做得到的事情,林逸没有理由做不到。</br>林逸不置可否:“在他身上我们已经花了不少心思，想要收网也不急在这-时片刻，不过，你不觉得他今天来得有点奇怪吗?”</br>许安山若有所思的点点头:“确实。”</br>不论洛西流与孔圣临之间有什么样的嫌隙，但至少在明面上，他还是最强派系的一员。</br>以彼此双方的关系，他在这个时候突然上门,着实有点令人费解。</br>难道他就不怕</br></br>被人抓住话柄?</br>林逸轻笑一声:“看来对面马上要有大动作了，真是一点都不让人消停啊。”</br>许安山不由看了他一眼:“你在人家的眼里，也不见得就是一个安分的主吧</br>?”</br>林逸哈哈一笑:“彼此彼此。”</br>果不其然，洛西流回去后的第二日，孔述即将对其发起巨佬挑战的消息就全网霸榜，传得沸沸扬扬。</br>舆论一片哗然。</br>“演戏呢是吧?自己人挑战自己人，孔家为了给他家大公子拉抬身价，还挺会整花活啊?”</br>“怎么叫演戏啊，这明摆着连演都不演了呀!”</br>“洛西流好歹也是一方巨佬，到头来却沦为人家大公子上位的垫脚石，还得主动陪人演戏,想想也是惨。”</br>各方嘲讽质疑声不绝于耳。</br>哪怕孔圣临近期声势暴涨，可要说已经到了能够与正牌巨佬正面抗衡的地步</br>，根本没几个人会信。[</br>一个最主流的论调就是，如果孔述真有心借助巨佬挑战上位，那就应该选择最强派系之外的巨佬。</br>否则一味的模仿林逸,只会画虎不成反类犬。</br>但是,也有不同的声音。</br>“你们都没看昨天的新闻吗?洛西流私下去埋骨地见了林逸，明摆着是要跳船了懂不懂?”</br>“没错，我听一个在孔家做事的朋友说，孔述发起这次巨佬挑战，其实是为</br>了清理门户!”</br>“别忘了上次的投票事件，洛西流那时候就已经公然跳反了，一帮憨货居然还以为他会陪孔述演戏，突出一个没脑子。”</br>]]></description><pubDate>Sun, 14 May 2023 15:19:07 +0000</pubDate></item><item><title>第10880章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/6635702.html</link><description><![CDATA[两方舆论僵持不下，全网各处都是节奏和骂战。</br>如此-来，热度再次被炒到了天上!</br>虽说从实力层次来看，这次的巨佬挑</br>明显不如上次，毕竟林逸面对的那可</br>是货真价实的初代顶级巨佬，就算最终表现差强人意，但逼格终究还是有的。</br>热度。</br>可不管怎么说，孔述的这-次巨佬挑战在连番炒作之下，还是得到了空前的</br>场</br>这一次，跟之前一样还是全网直播的公开挑战，地点依然是联盟总部演武</br>按照惯例，所有巨佬全员到齐。</br>林逸和古九牧、楚寒天相视一眼，彼此都带着几分疑惑。</br>他们当然知道这就是孔家自导自演的一出戏，可为什么要特意演这出戏，</br>背后到底有什么样的意图，以目前的情报却是不得而知。</br>无他，毕重峰的出现是绝密中的绝密，哪怕在孔家内部也只有孔圣临和孔述</br>知情，从没有第三个人见过。网</br>外界自然更加不可能知道。</br>疑惑归疑惑，林逸三人还是有着足够的默契，既然弄不清楚对方葫芦里到底</br>卖的什么药，那就暂且静观其变。</br>毕竟眼下的大势，即便是孔圣临亲自出手，也不是想翻就能翻得过来的，更</br>别说一个孔述了。</br>洛西流面色木然的走入演武场中，反观身为挑战者的孔述，却在众星拱月之</br>下，摆足了架子才终于现身。</br>这要是不知情的人，恐怕还以为他才是被挑战的那位巨佬。</br>换做别人，敢这么摆架子，现场早就已是嘘声一片了。</br>讽</br>可在孔圣临第-一人的光环淫威之下，现场众人即便心有不满，也不敢当众嘲</br>当然，网上那就是另一番景象了。</br>堂堂的孔家大公子生生被骂成了装逼狗，节奏之爆炸，着实精彩纷呈。</br>毕竟孔圣临再怎么威风，那也不能顺着网线去砍人不是?</br>“那么，开始吧。</br>孔述嘴角一勾，表现得格外从容自信，似乎一切都在掌握之中。</br>不过他越是这番做派，网上的质疑声浪就越大。</br>除了既定剧本的假赛，谁能在面对一位正牌巨佬的时候这么轻松自若?</br></br></br>反观对面的洛西流，则是表现得+分沉重。</br>但是下一秒,洛西流浑身气场陡然暴涨，助-方巨佬的磅确气势当即席卷</br>全场，令现场众人暗暗心惊。</br>难道是要动真格?</br>眼看洛西流祭出异兽登记册，一头又一头耳熟能详的强大异曾出现在演武场</br>中，线上线下随之一片喧哗。</br>身为陆.上神国独-档的驭善宗师， 洛西流的战斗方式对于绝大数普通人而言</br>，就是一场盛大华丽的异兽展，足以大开眼界。</br>林逸微微挑眉。</br>是头一回</br>此前他也见过洛西流出手，但像这么正儿八经将磨下异兽全部召唤出来，却</br>这倒并非是之前的洛西流刻意保留实力，恰恰相反，眼下召唤出全部异兽，</br>看似声势浩大，实则反而并非是其真正的全力。</br>无他，洛西流的这些异曾，在普通人眼中威猛强大，可对于巨佬层次的战斗</br>来说， 其实已经有些跟不上节奏了。</br>场所有异兽。</br>别的不说，林逸光是放出一头人现，再加上一个终极兵主，就能轻松平推现</br>要是祭出成年体霸下，那就更不用说了。</br>说到底，还是异兽的层次太低。</br>反观林逸想要组建的.上古异兽军团，一旦要是成型，那就完全是另一番场面</br>整个陆上神国估计都得匍匐在他的脚下瑟瑟发抖。</br>但不管林逸怎么评价，至少在普罗大众的眼中，此刻随着异曾大军的猛烈中</br>击，洛西流已是全力以赴了。</br>对此，孔述表现得游刃有余。</br>如果没有异曾大军带来的视觉冲击，此刻必然会有一-大票人喊假赛，但是现</br>在，即便偶尔冒出几个这方面的质疑，也立马就会被不明真相的看众喷回去。</br>毕竟单论场面的激烈程度，眼下甚至还远在之前林逸与孔坚那一战之上!</br>不过，洛西流也并非单纯用异兽大军装装样子，他本人也参与进</br>了对孔述的</br>围攻之中。</br>相比之下，他的出手就猛烈多了。</br>哪怕不是尊者境级别的高手，都能看得出来他并没有在刻意留手，而是在对</br>着孔述全力输出，甚至可</br></br>说是在往死里输出，似乎丝毫没有在意一失手将对方打</br>死的可能性。</br>林逸和其余- -众巨佬看着这一 幕</br>演得很真!</br>可是话说回来，洛西流这一出就算本质上还是演，可对面的孔述本身要是没</br>有过硬的实力，根本接不住这么快节奏的对手戏，毕竟演戏也是要实力的。</br>而从孔述的表现来看，依旧游刃有余。</br>这就很有点意思了。</br>此前对于孔述的种种传闻，林逸众人也没少开会研究，最终得出的结论是水</br>分极大，基本以作秀为主。</br>可是看孔述此刻展现出来的实力，水分恐怕还真没有之前</br>看架势，这位孔家大公子还真是从一介废人完成了华丽转身，短短数日之内</br>就成为了能与巨佬级存在正面交手的强大战力!</br>感觉</br>但在场边感受着孔述散发出来的力量波动，林逸隐隐有一种说不出来的古怪</br>这家伙的一举- 动，竟透着自己身上的痕迹?</br>主洛西流的破绽，实力全部爆发轰出一-掌之时，这种古怪的感</br>觉更是无比强烈。</br>事实上，此时连古九牧和楚寒天都不约而同看了林逸一眼。</br>孔述打出来的这一掌，跟之前林逸碾压孔坚的那一记大干世界掌如出一 -辙，</br>不仅是出招的架势一-模一样，</br>连出招之时的力量波动，也都几乎毫无二致!</br>唯一的区别在于，披林逸碾压的是初代顶级巨佬孔坚，而这一-次被孔述碾压</br>的，则是现任巨佬洛西流。</br>“这可真是越来越有意思了。</br>对上场中孔述投过来的挑衅目光，林逸露出了一个饶有意味的笑容。</br>如果对方只是单纯模仿一个表象， 那没什么大不了，毕竟这段时间以来，对</br>方就一直在刻意往这方面炒作。</br>可是孔述刚刚这一掌，近乎全方位复刻了大干世界掌的精髓，哪怕让林逸来</br>评价，也至少有着九成以上的相似度。l</br>这就真心有点惊悚了。</br>]]></description><pubDate>Sun, 14 May 2023 15:18:47 +0000</pubDate></item><item><title>第10881章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/6635703.html</link><description><![CDATA[要知道，大千世界掌的原型可是出自邪神，即便林逸也是因为坐拥新世界，</br>有着得天独厚的条件，深谙世界构成的本质之余，同时还能轻易调动多种混合规</br>则的力量，最终才令其成型。</br>毫不夸张的说，即便放眼陆上神国，这都绝对称得上是模仿门槛最高的招式</br>哪怕古九牧和楚寒天这样的顶级巨佬，哪怕他们能看出其中精髓，也没那个</br>能力原模原样的当场复刻出来，更别说孔述一个废人了。</br>林逸能够想到的唯一解释， 就是对方跟自己一样，也是古神修炼者!</br>不过仔细感受下来，却又不太相像。</br>其中还是有着某种极其微妙的差别。</br>但不管怎么说，此时此刻的孔述，确实已经成为了-个连林逸也都必须正眼</br>相待的危险人物。</br>此时，洛西流瘫在深坑中心，几乎完全复刻了之前孔坚倒下的名场面。</br>全网瞬间引爆!</br>即便直到此刻，还是有许多人质疑这是最强派系安排的一场内部假赛，可整</br>个场面带来的震撼冲击，终归不是假的。</br>加上各方铺天盖地的造势，一时间，孔述的呼声当场拔高了一大截，直追林</br>兔!</br>目光从林逸身上移开，孔述扫视全场，傲然- -笑， 随即一步步迈上台阶，在</br>万众瞩目之下坐上了巨佬之位。</br>那原本是属于洛西流的位置。</br>全场轰动。</br>“一门两巨佬!这是何等的荣耀!</br>“谁说孔家在走下坡路，睁开你们的狗眼好好看看清楚，现在可是孔家最辉</br>煌的时候!</br>“从今往后，孔家将会彻底成为独一档的 最强家族，其他任何超级家族都无</br>法与其比肩，以前没有，以后也不会有!”</br>孔家和最强派系的拥趸们，这一刻全 部都打了鸡血，将他们所能想到的所有</br>的荣耀颂词来回刷屏。</br>其他那些质疑声,随之被淹没得无影无踪。</br>单从场面上看，孔述取代貌合神离的洛西流上位，确实是将孔家的声势送上</br>了一个新台阶。</br>孔家的话语权和影响力，确实达到了一个从未有过的巅峰。</br>只是，在最</br></br>高董事会一众巨佬的心中，那就是另一番景象了 。</br>凡事太尽，缘分势必早尽。</br>巅峰确实令人神往，可是换个角度来看，巅峰过后，可就是下坡路了。</br>第一次当众坐在巨佬的位置上，孔述意气风发，多年来身为废人的压抑和郁</br>气- -扫而空，不过随之而来的，便是更大的野心!</br>将一众巨佬复杂变幻的神色尽收眼底，孔述嘴角勾起了-道得意的弧度。</br>他当然知道这帮人心有不甘，哪怕自己是孔圣临的长子，可在这些人眼中终</br>究只是一介废人，他们从来没想过，有朝一日自己竟能与他们当众平起平坐。</br>更不用说，这一天来得如此之快!</br>“我知道诸位的心情，不着急，你们慢慢就会适应的。</br>孔述一句话令全场安静了下来-</br>众巨佬敢怒不敢言，单是冲着对方背后的孔圣临，他们就没几个人有当面</br>回怼的勇气。</br>当然，这其中并不包括其他两位巨佬，还有林逸。</br>楚寒天没忍住，当场笑出了声:“大庭广 众之下演了一场，你这是入戏太深</br>， 还没从戏里面出来是怎么着?</br>孔述的气势顿时一滞，无论他现在再怎么志得意满，都没有在楚寒天面前得</br>瑟的资本。</br>他当然可以选择回怼，可人家平常连他老子的面子都不给，当众掰扯下去，</br>只会自取其辱。</br>这时孔圣临开口维护道:“楚巨佬慎言， 有些话是不能乱说的，要讲真凭实</br>“真凭实据?</br>楚寒天努嘴指了指依然陷在深坑里的洛西流:“躺在那里的那货，不就是真</br>凭实据吗?”</br>孔圣临眯起了眼睛:“你是 对我儿坐上巨佬之位不满?</br>楚寒天伸了个懒腰，幽幽道:“有的人把别人当傻子， 有的人配合装傻子，</br>但是很可惜啊，我这人没什么眼力劲，不懂得怎么配合，要不你们爷俩受累教一</br>教莪?”</br>此话一出，全场气氛顿时变得紧张起来。</br>高高在.上的一众巨佬没什么反应，倒是现场观摩的一众联盟中高层们，纷纷</br>大惊失色。</br>顶级巨佬之间一旦动起手来，那可是了不得的大事件，远</br></br>非刚才的巨佬挑战</br>可比。</br>一个不好，直接将整个联盟总部给夷为平地，都不是没有可能。</br>到时候，在场有一个算一 个，全都要被殃及池鱼。</br>孔圣临神色阴沉，正当所有人都以为风雨欲来的时候，孔述忽然道:“楚巨</br>佬怀疑洛西流是在配合我演戏，是这个意思吧?</br>楚寒天同古九牧相视一一眼，轻笑着摇了摇头:“不是怀疑， 而是确定。</br>全场哗然。</br>之前普通人的质疑可以不当一回事，可现在是来自顶级巨佬的当面质疑，那</br>可就完全是另一回事了。</br>毕竟顶级巨佬的公信力和号召力，那是真的非同小可。</br>今天楚寒天当众提出来，孔家父子如果给不出一个能够令人信服的答案，今</br>天这- -场巨佬挑战的整个含金量，都将大打折扣。</br>甚至于，成为孔述一辈子的黑点。</br>孔述本人却是不慌不忙，从容道:“既然楚巨 佬这么笃定，那我确实需要好</br>好自证一下清白了。</br>楚寒天顿时来了兴致:“怎么着? 再来-场巨佬挑战?我还真有点手痒，那</br>就择日不如撞日?’</br>此话一出，线上线下立马又是节奏爆炸。</br>孔述脸色不禁有些僵硬，强笑一声道:“楚巨佬误会了， 你是顶级巨佬，我</br>身为晚辈还不至于这么好高骛远，既然要自证清白，自然要选择-个我实力范围</br>之内的目标。</br>楚巨佬挑了挑眉:“哦? 那你准备挑战谁?’</br>孔述目光一转，自信道:“林逸巨佬， 可有兴趣陪我打一场?对手如果是你</br>的话，想必就不会有人再说我是演戏了吧，毕竟你我可算不上是什么自己人。</br>这下不仅是线上线下的亿万看众，就连在座的一众巨佬都忍不住露出了惊</br>容。</br>]]></description><pubDate>Sun, 14 May 2023 15:18:18 +0000</pubDate></item><item><title>第10876章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/6576649.html</link><description><![CDATA[“ ."</br>姜小尚一脸鄙视:“你可比我幼稚多了。”</br>这边林逸在畅想着未来旳同时，另一边，孔家内部却是一片阴云密布。</br>这段时间以来，孔家可谓是接连受挫,连吃了不少的闷亏。</br>好不容易放出来一个孔坚，以为能够彻底扭转之前的颓势，结果倒好，反而当头挨了林逸一记耳光，大庭广众之下被硬生生扇得晕头转向，却愣是无法做出有效的反制。</br>自从孔圣临上位第一人,他孔家何曾受过这样的窝囊气!</br>“这样下去不行，至少那帮吃里扒外的家伙，必须出手严惩，否则任由他们胡闹下去,局势可就真的一发不可收拾了。”</br>孔述这位在许多人眼中养气功夫极深的大公子，此时在孔圣临的书房，却是急得团团转。</br>实在是局势危急,由不得他不上火!</br>别看眼下火还没烧到孔家身上，只是外面那些中立势力在摇摆，可这种摇摆本身,就是对他孔家权威的冲击和亵渎。</br>孔圣临沉着脸，虽不至于跟他儿子一样失态，但其手指敲击桌面的节奏，明显也不如以往淡定从容。</br>片刻后，孔圣临发声道:“你去安排，挑一家不听话的杀鸡儆猴，让他们看个清楚，背叛我们孔家是个什么下场。”</br>孔述眼睛一亮:“是。”</br>原本以他孔家的威望，随便一句话都能令那些势力战战兢兢，根本用不着打打杀杀之类的粗暴动作。</br>某种程度上,这本身就是孔家威慑力下降的标志。</br>只是现在没别的办法了。</br>孔圣临嘱咐道:“记住，事情要做就一定要做绝，说杀他全家就一定要杀他全家，连一只蚂蚁都不能留下，既然已经脏了名声，就一定要达到效果!”</br>孔述重重点头:“儿子明白。”</br>正当孔述转身，准备召集幕僚将此事落实之时，门口却忽然传来鸭叫一般的怪笑声。</br>“杀人立威啊?呵呵，堂堂的陆上神国第一人竟然落到这步田地，还真是难得一见，看来我这回是来着了。”</br>伴随着话音，一个形象痴肥的三百斤大胖子进入眼帘，每走一步都能看到明显的地板震动,犹如一座行进的人形小山。</br>在孔述震惊的目光中，此人似是浑然没把这里当成第一人的私人领地，进门之后，自顾在孔圣临专属的太师椅上坐下，随手拿过旁边的精致点心吃了起来。</br></br>不过只吃了一口，就满是嫌弃的吐了出来。</br>孔述站得太近，有一大半都喷在了他的裤腿上面，当即就要发怒。</br>但在看到对方似笑非笑的眼神后，心头顿时暗暗警醒，连忙回头看了一眼自己老爹。</br>结果，竟发现孔圣临脸上非但没有怒气，反而透着明明白白的恭谨!</br>孔述彻底震惊了。</br>当今天下，还有什么人能令自己老爹如此相待，就算是古九牧和楚寒天那两位顶级巨佬,也都没有这份资格吧?</br>关键是，面前这人除了形象痴肥之外，身上并没有流露出一星半点的高手气息。</br>孔述虽是废人，但从小到大各路高手早就见得多了，哪怕素未谋面，对方有几斤几两，他也基本都能一眼洞察。</br>可面前这人，在他眼中就是一个彻头彻尾的人形黑洞。</br>无论什么东西，哪怕本该自然散发的气息，也都被牢牢吸附在其肥胖的躯体内，没有半点外泄。</br>孔述脑海中蓦然闪过一个字眼。</br>王权强者!</br>放眼陆上神国，没有任何人敢在自己父亲面前如此放肆，唯有传说中蛰伏在内王庭的那群人神大战的幸存者后裔,王权强者。</br>以前他还年幼的时候，就曾有过神秘人登门，似乎就是面前之人。</br>“你小子还不错，知道有些东西不该问。”</br>痴肥男子随意的瞥了孔述一眼。</br>最高董事会的幕后主人是内王庭，这虽是在最顶层圈子中近乎公开的秘密，但因为当年至高神谕的约束，王权强者不能直接插手陆上神国的事务。</br>至于他们本人亲临陆上神国，更是不被允许。</br>故而即便猜到了他们的身份，知情人也绝不会当面问出口，因为不可说。</br>听着对方的赞许，孔述面上强笑,心下却是一阵后怕。</br>他刚刚要是没忍住问出那个问题，那可不单单是拉低对方评价的问题，严重者，甚至可能直接被当场抹杀。</br>至高神谕,那可不是开玩笑的。</br>就算他是孔圣临的儿子，一句说错立马也得死,没有半点侥幸。</br>他刚刚可是实实在在从鬼门关绕了一圈!</br>孔圣临心下也是暗暗松了口气，这才拱手见礼道:“多年不见，重峰兄风采依旧。”</br>痴肥男子一边嫌弃的吃着点心，一边随口回答:“风采依</br></br>旧个屁，老子这趟奉命出来,都瘦脱相了。”</br>“"</br>孔述无语赔笑。</br>不过孔圣临倒是深以为然。</br>虽说人神大战已经过去了数万年，但创世神留下的至高神谕依旧是相关各方，谁也不敢冒然触碰的禁区。</br>哪怕内王庭的地理位置与陆上神国就只有一线之隔，可里面的王权强者想要出来，不仅要想方设法瞒天过海，同时还要历经各种常人根本难以想象的险程，着实是不容易。</br>面前这个假名毕重峰的胖子，上次见的时候还是五百多斤，现在却变成了三百多斤，可不就是瘦脱相了么?</br>毕重峰吃了一顿，觉得不太满意，让孔圣临找人重新做了两大桌子点心，全部吃下肚后，这才终于稍稍有些满足,提起了正事。</br>“孔老弟，你没有管好陆上神国，获家主公很生气啊。”</br>一句话便令孔圣临心头一跳。</br>他虽是当世第一人，外人眼中无人能够骑在他的头上，但正如之前古九牧给林逸说的，最高董事会本质上不过是内王庭延伸出来管理陆上神国局势的物业公司。</br>而他这个所谓的第一人，充其量也就是物业公司负责人。</br>虽说靠着至高神谕的限制，他有着极高的自主权，某些时候甚至可以反客为主。</br>可真要是惹来内王庭的强烈不满，他的下场绝不会太美妙，毕竟最高董事会这个物业公司，上下可不是一条心啊。</br>]]></description><pubDate>2023-05-12 15:13:12</pubDate></item><item><title>第10877章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/6576650.html</link><description><![CDATA[孔圣临苦笑道:“最近确实发生了一些事情，令某些人生出了不该有旳想法，导致局势混乱,确实是孔某失职。”</br>“不过重峰兄放心，我已经在着手处理，很快就能摆平，绝不会让局势的动乱影响到诸位大人的清静。”</br>姿态之低,若是传出去,绝对惊掉一地的下巴。</br>毕重峰不以为意的撇了撇嘴:“你别会错意了，局势混不混乱，只要不影响到我家主公，那都是你自己的事情，我这趟出来可不是为了来给你擦屁股的。”</br>孔圣临闻言一愣:“那重峰兄的来意是?”</br>毕重峰将自己一团肉仔仔细细塞在太师椅上，这才挑眉道:“玄阶尊者不可被越级挑战，这条人为秩序近期被人接连破坏，直接影响到了获家小主公的修行，主公很生气，当场拍了桌子，骂你孔圣临尸位素餐!”</br>语气极重,但孔圣临却是放下了心。</br>一旁的孔述更是眼睛一亮。</br>他曾听自己父亲提起过，那条人为秩序是内王庭大人物给他孩子的庆生礼，如今却是对上号了。</br>当初林逸接连不断的越级挑战，他就跟孔圣临说过此事，只不过当时被孔圣临以此事不方便放到台面上解决，暂时搁置了下来。</br>对于自己父亲的做法，他当时虽不理解，但也猜到必有其用意。</br>今天,他终于明白了。</br>这是在给林逸埋雷啊!</br>如果当时强行对林逸出手，虽然是维护了内王庭那位大人物的利益，但在人家眼里,你这是理所应当的,并不会因此有任何的褒奖。</br>反观孔圣临自己，因为理由不可明说的缘故，反而会因为破坏了默契的缘故，受到各方质疑，得不偿失。</br>当然话说回来，要是早料到林逸会以如此迅猛的势头崛起，短短不到一年工夫就成长到现在的地步，孔圣临估计早就出手，将威胁扼杀在萌芽之中了。</br>孔圣临从容道:“重峰兄，此事你有所不知，人为秩序被破坏都是因为一个叫林逸的人，此人很是有些特别之处，短短数月就已跻身最高董事会巨佬之列，不好对付啊。”</br>毕重峰奇怪的看了他一眼:“这有什么不好对付的?一个普通巨佬而已，说干死就干死了,以你的实力难道还干不过他?”</br>在内王庭眼里，顶级巨佬也许还稍微有点份量，至于普通巨佬，那真是跟看门狗没什么区别。</br>换一条看门狗而已,分分钟的事</br></br>情。</br>孔圣临苦笑道:“这个林逸可不简单啊，他背后有古九牧和楚寒天撑腰，本身也不是寻常人物，即便是我，想对付他也没那么容易。”</br>“夸大其词了吧?”</br>毕重峰皱起了眉头。</br>不过翻看了孔圣临早就备好的有关林逸的情报汇总之后，神色明显没有了刚才的傲慢，嗤笑一声道:“这人确实有点东西，但不多。”</br>蔑视还是蔑视，但至少不再是那种目中无人的无视了。</br>孔圣临顺势道:“此人应该怎么对付，还请重峰兄指教。”</br>毕重峰露出为难之色:“这里毕竟是陆上神国，以我的身份不好直接插手干预啊,坏大规矩的事情,我可担不起。”</br>话虽如此，明显还是留了一丝口风。</br>孔圣临立马会意，递过一张礼单:“以你我这么多年的交情，重峰兄总不至于袖手旁观吧?”</br>毕重峰接过去扫了一眼,顿时眼睛一亮,揣进了怀中。</br>孔圣临稳坐第一人之位，光是孔家每年的进项，都是不折不扣的天文数字，哪怕只是手指缝里流出来一星半点，都足以令其他各方势力眼馋不已。</br>毕重峰虽是内王庭的人,但论捞油水，远不如孔圣临来得方便。</br>以往他每次过来，孔圣临都有一份厚礼，而今天这份，比之以往明显还要更加丰厚!</br>毕重峰心满意足的坐了回去，看向一旁的孔述道:“你儿子的废人体质，想必你也花了不少的心思吧，有什么进展没?”</br>孔圣临苦笑摇头:“还没有。”</br>为了孔述，他可谓是煞费苦心，只是仿佛冥冥中自有天意，每一次都无法得逞。</br>古绘梦的姻缘一线牵，叶斯年的杀神蛊，洛西流的那具女尸。</br>每一次都是精心布置，但最终每一次都差之毫厘，几次三番下来，就连他这个最不信命之人，连番打击之下，都不禁有些动摇了。</br>难不成,自己儿子真是天生注定的一辈子废人?</br>毕重峰哈哈一笑:“你也是当局者迷，像你儿子这样的体质，想要改命哪是那么容易的事情?</br>孔圣临心中一沉，与孔述相视一眼，连忙道:“重峰兄就别卖关子了。”</br>“这么说吧，单纯改命肯定是没戏，别说是你，我家主公都未必能做到。”</br>毕重峰顿了顿，随即话锋一转:“不过要是换命，那就另说了。”</br></br></br>“换命?怎么个换命?”</br>父子俩闻言齐齐眼睛一亮。</br>毕重峰指着情报中的林逸道:“你们觉得这家伙的命运怎么样?”</br>孔圣临一愣，沉吟片刻后点评道:“草根出身，看似底蕴单薄，但此子际遇非常,稍有时机便坐地飞升，很不简单。”</br>不想不知道，仔细这么一琢磨，林逸来到陆上神国后的命运轨迹，即便他孔圣临当初风头最盛的时候,也都望尘莫及!</br>校花的贴身高手</br>此话一出，孔圣临和孔述同时面露骇然:“两个人的命运真能互换?”</br>毕重峰笑了笑道:“说是命运互换，其实也不完全是，无非是让你占了他的好处，同时让他收下你的弊端，仅此而已。”</br>见二人还是一脸震骇，毕重峰又解释道:“天道是公平的，最公平的一点在于气运总量永远不变，所有的变化无非是从一个人头上转移到另一个人的头上而已。”</br>“所谓的命运也是一样，有人好命，就必然有人要承担对应的歹命。”</br>“我们没有办法公然违背天道，那就只能在天道的公平之下，做一点小小的调整。”</br>]]></description><pubDate>2023-05-12 15:12:45</pubDate></item><item><title>第10874章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/6516331.html</link><description><![CDATA[林逸看向孔圣临:“试刀大会还继续吗?”</br>“"</br>众人不约而同看向躺在深坑里不得动弹旳孔坚，集体无语，人都已经这样了，还怎么试刀啊?</br>孔圣临黑着脸道:“我劝你适可而止。”</br>林逸无语的摊了摊手:“我好像没做什么过分的事情吧?孔巨佬要是有什么看不过去的，不妨指出来,我一定知错就改。”</br>一句话令孔圣临噎住。</br>真要说起来，今天从头到尾，都是他们这边在主动找茬，林逸只是见招拆招而已。</br>要说连这都是过分,那他这个当世第一人未免也太霸道了。</br>霸道可以,但你至少得有相应的实力啊,否则就是搞笑。</br>孔圣临哼了一声，没有继续纠缠下去。</br>今天他已是输了里子，继续跟林逸掰扯下去，只会输掉更多的面子，还不如到此为止。</br>结果就在这时，林逸的一个动作忽然令他眼皮一跳。</br>林逸利用巨佬权限买了一件东西。</br>诸神的小憩。</br>名字乍看起来还颇为诗意娴静，不过任何东西但凡沾上诸神两个字，就必定非同小可。</br>所谓诸神的小憩，其效果可以在短时间内蒙蔽诸神甚至是创世神的探知，乃是当年人神大战，内王庭的那些王权强者们为了对付诸神，专门研发出来的神级道具。</br>别的不说，单就对付诸神的经验而言，在当今所有人类修炼者中，内王庭的王权强者若是自认第二，绝对没人敢称第一。</br>不过,这道具效果逆天的同时，定价也是相当不菲。</br>一百五十道气运。</br>若不是靠着今天这一战一下子收获了八十道气运，以林逸之前的身家还真是消费不起.</br>孔圣临不禁暗暗惊讶。</br>一方面是惊讶于林逸的大手笔，另一方面，则是诧异林逸为什么会突然买这么一件东西?</br>诸神的小憩固然有着极强的遮蔽效果，毕竟连诸神都无法探知，普通修炼者就更加不可能了，只是，以林逸眼下的层次，还远远没到需要忌惮诸神的时候吧?</br>身为陆上神国第一人，孔圣临对于诸神同样有着极强的戒备，但有一句说一句，即便是他在诸神的眼里，也就跟一只稍微强壮点的蚂蚁没什么区别，更别说林逸了</br>站在旁观者的角度，林逸这番动作，怎么看都有点自作多情的意思。</br></br></br>孔圣临自然不会真的认为林逸有这么蠢，会耗费如此巨大的代价，做一件毫无意义的事情。</br>除非，林逸有什么绝对不能见光的秘密，亦或者接下来有针对某位诸神的动作!</br>这是孔圣临唯二能够想到的可能性。</br>不过具体是哪一种，他还无法确定。</br>看着孔圣临一闪而逝的讶色,林逸心中暗暗警惕。</br>他知道自己的动作，绝对避不过对方的感知，毕竟对方是巨佬权限的掌管者，任何人通过巨佬权限购买任何东西，哪怕再怎么小心翼翼，在其眼里都一清二楚。</br>林逸也并不奢望能瞒过对方。</br>不过即便有引起孔圣临警觉的风险，他也必须把这份诸神的小憩弄到手。</br>无他，这道具对他实在太重要了，某种程度上，几可等同于第二条命，价值甚至还在时间沙漏之上!</br>身为古神修炼者，林逸一直以来所面临的最大威胁，并不是其他，而是随时有可能出现的身份泄露。</br>一旦身份被诸神察觉，以他眼下的实力，毫无疑问就是死路一条。</br>哪怕理论上，只要他不随便将新世界的力量暴露在外，外人就无法得知他的底细。</br>毕竟就算是监控苍生的诸天神明，也不可能时时刻刻监控每一处地方，每一只蝼蚁，只要不是运气背到家，正巧在被某位神明关注的同时露出明显的破绽，就不会有太大的危险。</br>但是不怕一万，就怕万一。</br>手中既然握着新世界这张最大的底牌，那就总有动用的时候，总不可能真的到了生死关头</br>，因为怕暴露,就捏在手里头死活不用。</br>而诸神的小憩，对现在的林逸来说,就一份绝妙的保险。</br>若不是之前气运不足，当初第一次见到巨佬权限列表清单的时候，林逸就会优先选择诸神的小憩,而不是能令他实力质变的时间沙漏。</br>话说回来，如今诸神的小憩在手，即便孔圣临有所怀疑，林逸也是底气十足。</br>在孔圣临的猜疑中，一场声势席卷了整个陆上神国的超级风波就此收场。</br>直播过程中，林逸在巨坑上沿，居高临下俯瞰坑底孔坚的截图不胫而走，被好事者配上文字,成为了全网热梗。</br>“旧时代的尘埃,也敢来碰瓷新时代的浪潮，你配吗?”</br>这一幕,也成为了全场最佳注脚。</br>不</br></br>过事后还是有许多粉丝替林逸抱不平。</br>站在林逸一方的角度，除了击败孔坚守住巨佬之位以外，似乎并没有甚至实质性的收获和好处，仅仅只是打了众多林黑的脸，挣了一回面子罢了。</br>至于八十道气运和诸神的小憩，他们自然是不知情的。</br>但即便是这些局外人，短短几天后也都很快反应过来，林逸一方并非没有实质性收获。</br>恰恰相反，收获相当巨大!</br>经过这一战的考验，一众中立巨佬和各方势力纷纷看清楚了林逸的强大，自然也就看清楚了形势。</br>哪怕名义上，孔圣临一伙还占据着最强派系的名头，可在许多明眼人看来，真要是论绝对实力，林逸、古九牧和楚寒天组成的三角联盟明显已经更胜一筹了。</br>孔圣临这位当世第一人，可以压制住其中一个，但绝对压制不住三人联手。</br>至于最强派系其余核心成员，诸如西如来之流，在这几位面前明显已是不够看了。</br>这个判断一出，前段时间刚刚被最强派系震慑住的各方势力，当即开始再度摇摆，而且动作一家比一家大，对于整体局势的冲击远比上一波更加猛烈。</br>关键在于，摁下葫芦起了瓢，一时间以最强派系的声势竟是无力压制。</br>颓势尽显!</br>]]></description><pubDate>2023-05-11 13:16:39</pubDate></item><item><title>第10875章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/6516332.html</link><description><![CDATA[如此一来，多米诺骨牌倒得越来越快，其中许多势力转头就加入了林逸旳三角联盟。</br>有史以来头一次，最高重事云出现」能刁取出小-系势力!</br>这下哪怕是普通人，也都纷纷后知后觉的意识到，陆上神国真的是要变天了。</br>埋骨地。</br>看着破天荒重新充盈起来的后勤仓库，清夫人倍感欣慰的同时，也不禁有些好奇。</br>“这次孔家居然这么老实，选择用库房珍藏的天材地宝来抵账，真是让人意想不到，以前的孔家应该没这么好说话吧?”</br>林逸哈哈一笑:“那是自然，以前只有别人给他孔家送东西的份，怎么可能从里往外拿呢</br>从孔述之前第一反应恕安秋则L的。</br>以他孔家如日中天的声势，赖你的账那是看得起你，是在给你攀高枝的机会。</br>清夫人一时没反应过来:“那这次怎么……”</br>林逸轻笑道:“没办法，时代不同了，他家现在已经呈现出颓势，这个节骨眼上要是再毁了信誉，那今后可就真的要走下坡路了。”</br>清夫人恍然，看着面前堆积如山的大1地土，人eo一冰山一角，等什么时候我们也有那样的底蕴，我就能轻松一些了。”</br>“放心，迟早是我们的。”</br>林逸说着大手一挥，转眼就将眼前一大半收入新世界，这些都是姜小尚用来催熟万蛇的必备材料。</br>要是不发上这么一波横财，他想要凑集清单上的全部材料，还真不是一件容易的事情。</br>不过随之而来的结果就是,好不容易充盈起来的仓库，又空了。</br>清夫人一脸幽怨。</br>当然她也知道林逸必有其更重要的用处，只是身为后勤大管家，搭上这么一位老板，实在是有些命苦。</br>林逸讪讪一笑,只得转移话题:“采集大队筹备得怎么样了?”</br>清夫人无奈苦笑:“基本已经步上正轨了，用不了多久应该就能有稳定的产出，不过，人手还是有些不足。”</br>采集大队的立足之本，是灵族人得天独厚的寻宝天赋，虽说整个团队构成并不完全是灵族人，但他们终究是最不可或缺的团队核心</br>问题在于，经过那场灭族大劫，最终带出来的灵族幸存者人数实在有限。</br>何况，其中大多数还都是老弱妇孺。</br>只是这样一来，势必会限制未来天材地宝的产出，这</br></br>可是林逸当下最为看重的一环。</br>毕竟他未来想要构建真正的上古异兽军团，就必须确保有海量的天材地宝供应，否则要是继续像现在这样，每一次补齐材料清单都得靠发横财，那就太不靠谱了。</br>林逸正色道:“裁之前已经跟天机和赵贤说过了，让他们尽快收集散落在外的灵族子民情报,等情报到位之后,你亲自带队去把他们解救回来。”</br>“真的?”</br>清夫人闻言大喜。</br>从很久以前开始，贩卖灵族双隶就巳以为陆上种一从队P下，散落在各处的灵族奴隶绝对不在少数。</br>这是她一直以来的心病，只不过碍于大局，一直都压在心头。</br>林逸下意识伸手拍了拍她肩膀道:“放心，之前没有这么做，是时机还未成熟，我们的实力也还不足，容易引起反弹，但现在不一样了。”</br>大范围解救灵族奴隶，势必会得罪多方势力。</br>如果是在此之前，在最强派系的怂恿之下，这些势力势必会联手反扑。</br>可现在不同，所有人都已看到了三角同盟的实力，林逸集团的威慑力更是今非昔比。</br>为了一群灵族奴隶得罪林逸，已不是什么明智之举，中间就算有人不服，也很难掀起风浪。</br>感受着林逸手掌传来的温度，清夫人俏脸一红，不过并没有避开。</br>多说一句，在跟林逸早独怕处PP大，</br>是真正的国色天香。</br>—时间,气氛不禁有些旖旎。</br>林逸却是全然没意识到这一点，继续说道:“到时候我会让易经纶协助你，他在联盟安全局副局长的位置，做这些事情比较方便，同时，也算是让他赎罪吧。”</br>清夫人一怔，随即轻轻点头:“我知道了。”</br>交代了几句后，林逸转头进了新世界。</br>结果,迎来姜小尚的一阵鄙夷:“你就这么丢下人家进来了?”</br>林逸一脸莫名:“哈?要不然呢?”</br>“喊，不懂风情的钢铁直男。”</br>姜小尚满脸的恨铁不成钢，无语的摇了摇头:“就你这种货色能有那么好的女人缘，真特么暴殄天物，老天爷瞎了眼啊。”</br>“你这都哪跟哪啊?”</br>林逸一头雾水的皱了皱眉，随即将刚刚到于的白忡P小心-n_”案的画卷:“这东西既然是内王庭出品，里面肯定也留了印记，你帮我处理一下。</br></br>”</br>姜小尚接过去研究了一阵，撇嘴道:“小意思，比上次的时间沙漏简单多了，很快就好”</br>林逸点点头，随即有问土叩+一小转世成功。</br>“看来我的这批材料,来得很及时。”</br>姜小尚也是跃跃欲试，显然对他引以为傲的大合成术，也是相当手痒:“到时候你左手成年体霸下，右手成年体万蛇,啧啧,够你好好牛哗━阵的了。”</br>林逸不由白了他一眼:“别把我想得跟你一样肤浅。”</br>话虽如此，对于姜小尚描绘的那番场面，他还是忍不住下意识畅想了一阵，竟昊名伺扁小爽。</br>无论成年体霸下，还是成年体万蛇，放在陆上神国那都是妥妥的顶级战力，到时候哪怕不算上古九牧和楚寒天那两位顶级巨佬同盟，他在陆上神国都可以横着走了。</br>沉默片刻，林逸忽然问道:“你说，霸下跟万蛇合体，会不会变成传说中的神兽玄武啊?</br>]]></description><pubDate>2023-05-11 13:16:20</pubDate></item><item><title>第10872章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/6454300.html</link><description><![CDATA[逆囚第二重，开!</br>在全场震惊注视之下，林逸的气场转眼之间连升数级，硬生生从玄阶中期巅峰尊者，一路</br>暴涨到了玄阶大圆满尊者!</br>这一回，连孔圣临都震惊了。</br>如果林逸用的是燃烧气运的方式，强行提升境界，他绝不会有半点惊讶。</br>可问题是，林逸身上的气运分明没有任何波动!</br>换句话说，哪怕眼下已经拥有了堪比玄阶大圆满尊者的恐怖气场，依旧不是林逸真正的极</br>限，因为他还可以更进一步燃烧气运!</br>如果只是勉强蹭到玄阶大圆满尊者的门槛，孔圣临根本不会多看-眼，因为根本威胁不到</br>他。</br>可是林逸如果能在这个基础之上，更进一步，那就即便是他也都不得不有所忌惮了。</br>直到此刻，这位当世第-人才赫然发现，原本入不了他眼的小小蝼蚁，竟已成长到了连他</br>都不得不慎重对待的地步!</br>孔圣临震惊，在场其余众人包括那一众巨佬，自是更加惊骇莫名。</br>他们满以为林逸就算爬得再快，充其量也就是跟他们平起平坐，万万没想到，人家不知不</br>觉间已然到了连他们都需要仰望的层次!</br>气场拉满，所有人都下意识屏住呼吸，等待着林逸的下一步动作。</br>林逸的强大确实超出了他们的预料，可问题是，眼下依旧无法锁定孔坚的位置，就算林逸</br>气场拉满，又能怎么样?</br>他总不能对着空地一-通输出吧?</br>再强大的力量，打不到人，终究都是白给。</br>结果，林逸居然还真是凭空输出，直接对着面前空无一人的空地，稳稳轰出- -掌。</br>大千世界掌!</br>不过诡异的是，林逸这-记气势十足的掌法，竟没有产生丝毫的劲气余波，场面上无风无</br>浪，就好似林逸只是单纯摆了一-个空架子一般。</br>众人一阵莫名。</br>然而下一秒，林逸面前蓦然-阵时间波动，紧接着孔坚狼狈的身影随之出现。</br>正当所有人都以为孔坚既然现身，势必会给林逸致命一击的时候，却见他猛的喷出一口刺</br>目的鲜血，随即便有一个难以想象的巨型掌印轰在他的身上，如同碾压-只蝼蚁，生生将他镇</br></br></br>压进了地底。「</br>偌大的演武场，有着层层最高等级防护的演武场，赫然变成了- -个巨型深坑。</br>一圈又 一圈触目惊心的皲裂纹，如同一个吞噬一切的深海漩涡， 而在漩涡的最底部，正是</br>奄奄一息的孔坚</br>全场一片死寂。</br>这- -刻，林逸淡然的身影，在众人眼中变得前所未有的伟岸，高不可攀!</br>没有人知道他是怎么做到的，即便以顶级巨佬的眼界层次，也只能大致猜出一个轮廓。</br>真正能够感受到林逸恐怖之处的，唯有孔坚。</br>在此之前，打死他也不信竟有人能够在时间长河中锁定自己，并用近乎-整个世界的力量</br>碾压过来，生生将他缔造的时间长河碾成了渣滓。</br>身为岁月刀的主人，当世最为精通时间规则力量的那寥寥数人之一-，孔坚实在难以想象，</br>有朝一日，自己竟连在时间长河中藏身的机会都没有。</br>这是从头到脚的全方位碾压!</br>话说回来，如果他置身于真正的时间长河，林逸想要将他逼出来还真不可能。</br>只可惜，若是真正的时间长河，孔坚自己还能不能回来都是一个未知数， 更别说用这种方</br>式来对林逸发起突袭了</br>换而言之，现场虽然没有他的气息痕迹，可必然残留着他那条时间长河的连接点。</br>林逸刚才所做的，也无非就是找出那个连接点，将整个大千世界掌的全部力量灌注进去，</br>仅此而已。</br>故而在旁人眼中，林逸刚才只是摆了一个空架子，可实质上，谁苦谁知道。</br>孔坚还想挣扎着起身,可被巨坑上方的林逸瞥了-一眼后，所有的骄傲和斗志瞬间消散- -空</br>取而代之的是深深的无力，还有绝望。</br>孔坚终于没能再爬起来。</br>“废物!</br>孔圣临脸色黑成了锅底，忍不住骂了一句，这还是他自从成为当世第- -人以来，头一次在</br>公众场合如此失态。</br>无他,饶是他事先对于所有可能的情形都有过预估，但是真的没想过，孔坚这位堂堂的初</br>代顶级长老竟能废物到这种程度!</br>他不奢求对方能够跟古九牧、楚寒天兑子，可总不至于连一-个林逸都对付不了吧?</br></br></br>就算林逸的实力出乎意料，以孔坚的硬实力，再不济也至少该拼个两败俱伤才是，居然就</br>这么被林逸一-招秒</br>林逸那一记大千世界掌，何止是打在了孔坚的身上，同时也是打在了他孔圣临的脸.上!</br>之前把孔坚吹捧得有多高，眼下的这记耳光，打得就有多响!</br>身为高高在上的当世第一人， 即便强如古九牧、楚寒天，充其量也只是在某些议题上能逼</br>着他退半步而已，何曾有过这么被人当众扇耳光的时候?</br>奇耻大辱!</br>至于网上，此刻舆论更是全网爆炸。</br>此前在最强派系水军的刻意带节奏之下，跟风拉踩林逸的亿万看众，一时间集体陷入了尴</br>尬的沉默。</br>林逸的耳光扇在了孔圣临的脸上，他们这些不明真相的无脑跟风者，何尝又不是把耳光甩</br>在了自己的脸上?</br>有人试图跳反，转过头来以一副胜利者的姿态，大肆嘲讽那些林黑们</br>结果-转头，他自己刚才阴阳林逸的弹幕截图就被挖了出来，立马成为众矢之的，人人喊</br>打。</br>互联网确实没有记忆，但往往会留下截图。</br>刚刚还黑林逸黑得飞起的这些人，彼此开始全网撕咬，吵得不可开交。</br>反倒是那些从一-开始就坚定站在林逸这边的粉丝，此时选择发声的却不多，只是看着场中</br>的林逸怔怔出神。</br>他们没有参与林逸的战斗，但是这一刻， 他们与林逸感同身受,由衷的感到骄傲!</br>林逸心中一动。</br>正如事前天机所料，他头上的气运开始涨了，而且涨势极猛!</br>林逸这边检查收获的同时，另一边，事前经过精心准备，动员了孔家门下所有赌档钱庄，</br>撬动了最大程度杠杆的孔述，此时的脸色比他老子孔圣临还要黑得多。</br>]]></description><pubDate>2023-05-10 12:25:45</pubDate></item><item><title>第10873章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/6454301.html</link><description><![CDATA[按照孔述的计划，这一波本该是精准收割林逸粉丝,令他们家破人亡的同时，从此彻底对</br>林逸由粉转黑，掘掉林逸最大的一-片根基。「</br>谁能想到，到头来竟会出现这样的一百八十度大反转!</br>之前他布局有多狠，杠杆抬得有多高，此刻面临的损失就有多大!</br>若只是这样倒还罢了，在绝大数人都押林逸输的情况下，他就算无法完成精准收割林逸粉</br>丝的目标，身为庄家还是能够大赚一笔，区别无非是没办法将这口恶气撒在林逸的身上罢了。</br>问题是，就在林逸与孔坚开打的前一刻，他孔家名下的钱庄赌档突然接到了-批巨额的对</br>者押注。</br>这批赌注加在一起，是一个难以估量的天文数字。</br>最重要的是，它们无-例外，全部都是押林逸赢，而且不同于其他下注，直接在盘口之外</br>选择与庄家对赌。</br>换句话说，如果孔坚赢，孔述就能通吃这批天文赌注，反之就要-比一-进行赔付。</br>若是换做平常时候，突然碰.上这么-茬明显有备而来的巨额资金，孔述必然会好好斟酌一</br>番，在调查清楚其背后的猫腻之前，绝不会冒然将其吃下来。</br>但是这一次， 因为事先亲自领略过岁月刀的强大，他对于孔坚的实力有着十足的信心。</br>孔坚输给林逸的可能性，在他这里根本就不存在。</br>尤其连他父亲孔圣临，也都做出了相同的判断，更是令他觉得万无- -失!</br>于是面对这块送上门来的肥肉，孔述毫不犹豫让人吃了下来。</br>不管对方打着什么样的算盘，他都有着十二万分的信心，让对方有来无回!</br>万万没想到，无论从哪个角度看都有着绝对优势的孔坚，居然就这么被林逸给一巴掌给秒</br>了，实在是颠覆认知。</br>幕僚一脸难色的禀报道:“我们名 下的钱庄赌档，现在的资金都不够赔付，就算筹措资金</br>勉强过了眼下这一关， 也会彻底掏空我们的资金储备，到时候再想把元气给补回来，可就不太</br>容易了。</br>这都已经是收着说了。</br>真要履行赌约全额赔付，孔家名下何止是元气大伤，直接就能把底裤都赔个干净!</br>孔述黑着脸道:“那就赌约作废 ,不</br></br>做赔付。</br>“”.</br>幕僚欲言又止。</br>以孔家的名头和势力，真要铁了心毁约，别人还真是没什么办法，毕竟总不可能要账要到</br>孔圣临的头上去吧?</br>可真要是赌约作废,孔家这些年好不容易积攒起来的信誉,那可就彻底毁了。</br>信誉这种东西，平常看着无关紧要，可真要是没了，即便以孔家的超然光环，日后在许多</br>事情上也都会寸步难行!</br>这一点，孔述自然不会不清楚，但是眼下的处境他没有别的选择，只能两害相权取其轻。</br>当然，骨子最深处还是因为身为孔圣临长子的骄傲。</br>有当世第一人坐镇，老子就算毁约了，你们这帮废柴又能怎么着?</br>然而仅仅片刻之后，四面八方汇聚而来的紧急消息，顿时令孔述彻底懵逼了。</br>“他们居然真敢上门来要债?”</br>虽然不是直接要债要到孔圣临的头上，可自家门下的钱庄赌档被集体堵门，这样的场景，</br>孔述着实是破天荒头一回见识。</br>幕僚无奈摇头道:“这些 人背后都有人撑腰。</br>孔述皱眉:“谁? ”</br>幕僚苦笑:“古家， 楚家，还有林逸集团。</br>孔述当场傻住，-股凉意霎时间从后脊背直冲脑髓，令他头皮发麻。</br>他满以为自己是猎人，然而直到此刻才后知后觉，对方从-开始就布好了口袋，就等着自</br>己主动往里面钻!</br>其他人不敢找他孔家要债，但是这三家绝对敢!</br>不仅敢，而且必然还会大张旗鼓，将他孔家毁约赖账的事情闹得天下皆知。</br>最重要的是，他们真的有堵门要债的实力。</br>幕僚也是手足无措:“大公子， 我们怎么办?”</br>如果给他们足够的时间，以孔家的底蕴想要解决这场赌债危机，其实未必就有多难。</br>可现在最大的问题就在于，对方早有准备，根本不给他们任何反应的时间。</br>事实上，此刻就已经有-堆直播间冒出来，专门针对孔家门下一众钱庄赌档推诿赖账的场</br>面，短短片刻之间，就已闹得全网皆知。</br>孔家的口碑随之开始快速坍塌。</br>“这人难道真是兼命中的克</br>孔述再次体会到</br></br>了熟悉的无力感，跟之前一样，还是拜林逸所赐。</br>身为孔圣临长子，他何曾被人这么三番两次的逼到墙角过?</br>可是自从跟林逸对上，这种感觉就开始变得习以为常，甚至连他自己都隐隐已经开始适应</br>了。</br>察觉到这一- 点，孔述不禁毛骨悚然。</br>他很清楚，有些事情- -旦真的习以为常,那可就永远都翻不过来了!</br>且不说孔述带着人手忙脚乱的收拾烂摊子，身为今日最大赢家的林逸，此时已经真切感受</br>到舆论反转带来的气运收益了。</br>此前他的气运只有- -百道，即便在实力突破之后，气运上限被打破，增长也十分有限，只</br>是勉强维持在一百出头而已。</br>然而现在，仅仅经过这一场巨佬挑战， 他头上的气运赫然就已经暴涨到了一-百八十道!</br>就这，都还没有完全停下涨势。</br>按照天机之前的推演，若是没有经过刚才这一番先抑后扬的舆论拉扯，林逸能够捞到的气</br>运收益虽然也不算少，但顶多只有现在的一半，远远无法跟眼下相提并论。</br>果然自古套路得人心。</br>而这，还仅仅只是世俗界最烂熟的网络套路。</br>不得不说，至少在这些方面，世俗界领先天阶岛少说两个时代。</br>林逸缓缓走回到自己的位置上，不需要多说任何- -句话，此刻全场所有人，包括那些中立</br>巨佬在内，看他的眼神都已跟刚才截然不同。</br>即便不说完全将他当成顶级巨佬看待，那也已是彻底凌驾于普通巨佬之上，仅次于三位顶</br>级巨佬</br>从今往后，再有哪位巨佬敢轻视林逸，那就不是立场问题，而是智商问题了。「</br>]]></description><pubDate>2023-05-10 12:25:23</pubDate></item><item><title>第10870章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/6415176.html</link><description><![CDATA[孔述得意一笑:“林逸的这帮粉丝 毕竟都是外行人，我们怎么说，他们就怎么信。</br>“本来就没什么脑子，再来一番激将，上钩是迟早的事情。</br>幕僚附和道:</br>“林逸估计打死都想不到，今天不仅他自己要丢掉巨佬的位置，连带他的这</br>群脑残粉们也要被大公子精准收割，落一一个 人财两空啊。”</br>“今日之后，他的这些脑残粉恼羞成怒之下，必然彻底由粉转黑，成为一辈子的黑粉。</br>孔述淡淡道:“他一 介草根出身， 要这么多拥趸干什么，他配吗?”</br>之前在时间神殿遗迹发生的种种，已经彻底断绝了他跟林逸拼硬实力的念想。</br>以林逸今时今日的实力层次，即便他不是一介废人，可以全方位调用孔家的雄厚底蕴，也</br>根本无法企及。</br>不过，就算个人硬实力拼不过，也不妨碍他用别的方式踩死林逸。</br>今天之后，林逸将会彻底被打落尘埃，永远别想翻身!</br>此时演武场中，林逸和孔坚相对而立。</br>孔坚抬了抬眼皮，随口说道:“我看你实力还不错， 要是愿意给我打下手，莪可以留你一</br>条命。</br>语气神态，毫不掩饰他的居高临下。</br>林逸面露古怪:“还没动手呢， 听阁下的意思，怎么好像你已经赢定了?”</br>孔坚回以嗤笑:“你连心刀都过不了 ，怎么跟我打?我想你不至于蠢到连这点自知之明都</br>没有吧?’</br>林逸笑了:“那我如果说， 刚才只是我装出来的呢?”</br>“哈?</br>孔坚不由一愣，随即深深看了林逸一眼:“你说的笑话一 点都不好笑， 在我面前扮猪，撒</br>泡尿照照你自己，你有那个资格吗?”</br>与此同时，线上线下俱是一-片嘲讽。</br>站在局外看:众的角度，林逸这话怎么看都是在强行给自己挽尊，说得直白一点，就是纯粹</br>的打肿脸充胖子。</br>林逸微微一-笑， 没有反驳。</br>对于他这番表现，孔坚心中莫名生出一股恼怒， 隐隐感觉被戳中了某个痛处。</br>“那就让我好好看看，你这头猪到底是扮出来的，还是真的!’</br>说话间，孔坚伸手虚空一握， 十米之外的</br></br>锈刀当即自发落入手中，直接迎面一刀劈下。</br>磅礴浩荡的刀气压迫之下，空间被层层压缩引爆，等压到林逸头顶，赫然已成了一座凶相</br>毕露的巨型刀山!</br>一出手就是一万年功力。</br>旁观众人纷纷心悸。</br>如果换做他们处在林逸此刻的位置，别说出手破招，绝大数人压根连抵抗的念头都生不出</br>来，在绝对的实力差距面前，任何所谓的勇气与意志，都是一个笑话。</br>林逸没有动，竟是站在原地，直接用肉身硬接了这- -记万年刀。</br>“吓傻了么?”</br>所有人都不自觉睁大了眼睛，迫不及待想要看到林逸的下场。</br>至于孔坚，此时却已将锈刀收了起来，-副已经结束战斗的做派。</br>林逸连他刚刚九千年功力的心刀都承受不起，如今面对实实在在的万年刀，这要是还能活</br>得下来，那就见了鬼了。</br>如果说林逸机灵一点，在他出刀的瞬间就及时拉开身位，那倒也许还有一线逃过一 劫的可</br>能性。</br>而现在，他已经是一个死人了。</br>轰!</br>刀山落下，将林逸整个人完全吞没，不留半点死角。</br>一众水军和林黑们当 即欢呼雀跃，他们从来没有见过如此惊世骇俗的杀招，更是绝不会相</br>信有人能在这样的杀招中活下来。</br>唯独那些最忠实的林逸拥趸们，心下暗暗祈祷。</br>片刻后，演武场余波散去，林逸的身形随即重新映入各方眼帘。</br>毫发无损。</br>所有人眼睛都直了。</br>孔坚本人更是瞠目结舌，喃喃失语:“怎么 可能?</br>林逸煞有介事的附和点头:“是啊， 怎么可能呢?</br>刚刚还一副居 高临下姿态的孔坚，顿时被噎得说不出话来。</br>如果说这-刀只是没能秒掉林逸，他还勉强能够接受，可是现在，连起码的伤痕都没能留</br>下一道，这就未免太过离谱了。</br>这一刀他可是砸进去了整整一万年的功力啊!</br>只能说，中级神体在人类修炼界实在是稀罕货。</br>像孔坚这样的高层人物，即便听说过它的大名，对于它到底有多么变态的防护力，始终只</br>有一个模糊的</br></br>猜测，至于猜测靠不靠谱，根本无从验证。</br>打死他也想不到，自己引以为傲的万年刀，在林逸的中级神体面前，竟会如此刮痧!</br>“接下来是不是该轮到我了?”</br>林逸神色淡淡的抽出了魔噬剑，漆黑的剑刃散发出令人心悸的危险光泽，同时，还透着一</br>股子莫名的渴望。</br>刀与剑的对决，向来是最为原始且古老的经典对决。</br>以魔噬剑的灵性，自然能够感应到对面锈刀的强大，它已迫不及待想要跟对方来一次石破</br>天惊的碰撞!</br>感受着来自魔噬剑的莫名威胁，孔坚不由微微皱眉。</br>身为一-代刀皇，对于顶级剑客的挑战，他自是毫不陌生。</br>但是从来没有一-次，仅仅靠着一把剑本身， 就令他如此忌惮。</br>“好一柄凶相毕露的魔剑!”</br>孔坚冷哼一声，玄妙磅礴的时间规则力量当即疯狂涌入锈刀之中，其表面的斑斑锈迹，当</br>即开始自发脱落，散发出一圈又一圈的淡淡波痕。</br>每一道波痕，都是一轮流转的时光。</br>仿佛其中蕴藏了无穷岁月，贯穿过往，渗透古今。</br>“岁月刀!这就是传说中的岁月刀!看来孔坚终于要动真格的了!</br>在一众水军的口中，孔坚刚才的万年刀赫然变成了轻飘飘的一-次试探，仿佛孔坚压根都还</br>没有准备出力，仅仅只是礼貌性的跟林逸打了个招呼而已。</br>现在岁月刀出鞘，才是战斗真正开始。</br>对于这一套说辞， 线上线下信以为真的看众还真不在少数，毕竟这帮水军的那一-句反问还</br>是颇有些迷惑性的。</br>“你们难道真的以为孔坚全力以赴，都破不了林逸的防?”. ●</br>哪怕是最忠实的林逸拥趸，面对这句反问都难以保持自信，更别说那些本就不看好林逸的</br>人了。</br>]]></description><pubDate>2023-05-09 16:17:05</pubDate></item><item><title>第10871章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/6415376.html</link><description><![CDATA[孔坚- -手握着刀柄，一手轻轻从岁月波痕上抚过，同时振振有词。</br>“天下风云出我辈，-入江湖岁月催，你有被岁月砍过吗?”</br>话音落下的同时，蓦然出刀。</br>这一-次， 他砍出的不再是铺天盖地的磅礴刀气，而赫然是一整条令人神魂迷眩的时间长河</br>时间长河所过之处，周围空间在短短- -瞬之间， 便呈现出各种沧海桑田的变化。</br>哪怕是最坚硬的原石，在岁月的无情侵蚀之下，也都在刹那间分崩离析。</br>场外看众齐齐变色，就连一-众 巨佬也都纷纷露出震骇的表情。</br>他们是站在金字塔尖的存在，可在孔坚-刀劈出来的这条时间长河面前，他们的一切都显</br>得微不足道。</br>如果目标是他们，别说正面抗衡，他们中的绝大数人根本都想不出来半点逃生机会。</br>初代顶级巨佬，果然名不虚传。</br>此刻的林逸，在他们眼中已是一个彻头彻尾的死人了。</br>毕竟时间长河，可不是靠着所谓的强悍肉身就能扛下来的，在漫长岁月的无情侵蚀面前,</br>再强大的肉身也会跟原石一样腐朽风化。</br>你现在强,不代表你千年万年后还能一-直这么强，只要找到你薄弱的某个瞬间，就能将你</br>举击溃，这才是岁月刀最为硬霸无解的地方!|</br>就在时间长河即将吞没林逸之时，林逸终于出剑。</br>漆黑的剑刃横空出世，竟是生生将整条时间长河斩成了两截!</br>这一刻，万物寂灭。</br>所有人眼中，只能看到那柄漆黑的剑刃，天地为之夺目。</br>“不可能!</br>孔坚当场震惊失声。</br>没有东西能够抗衡得了他的岁月刀，更没有东西能够斩断他的时间长河，这是-直以来他</br>心底最根深蒂固的坚定认知，同时也是他最大的底气。</br>即便是当年的孔圣临，能够击败他也不是靠着正面抗衡时间长河，而是另辟蹊径，令他无</br>法使出岁月刀…… ，</br>连孔圣临都不敢正面硬接他劈出的时间长河，天底下更不会有第二个人!</br>然而此刻，这个他最引以为傲的认知，却是硬生生被林逸给颠覆了。</br>时间长河一断，后续余波即便倾泻到了林逸的身上，也</br></br>无法对他造成任何实质性的影响。</br>别忘了，经过时间神殿遗迹之行，他也算是大半个精通时间规则力量的高手了，即便无法</br>像对方这样动辄劈出一条时间长河， 但面对不成系统的时间冲击，还是能够游刃有余的。</br>看着目瞪口呆的孔坚，林逸淡淡开口:“时间确实 是无解的力量，但也不是没有东西能与</br>它抗衡，毕竟这个世上无解的东西还挺多的，比如说死亡。</br>刚刚这- -剑，就是剑祭第三式，剑灭。</br>顾名思义，剑灭意为灭杀一切，这并非传统的死亡规则力量，而是林逸自己的定义。</br>诚然，这是夸大其词，如果对面站着一尊神明， 所谓的灭杀一切连给对方 挠痒痒都不够，</br>但是很可惜，孔坚的层次无法比肩神明，林逸的定义用在他的身上，恰如其分。</br>说到底，孔坚劈出来的也并非真正的时间长河，只是他个人实力的集大成体现罢了。</br>“不知所谓!’</br>孔坚心中已经动摇,但面上并没有丝毫的犹豫，众目睽睽之下，竟是直接将岁月刀的刀锋</br>对准了自己的脖子。</br>而后，一刀划过。</br>全场哑然。</br>所有人都不禁瞠目结舌。</br>这什么意思啊?</br>难道就因为被林逸破掉了时间长河，他就自己抹脖子了?</br>气性未免也太大了吧?</br>不过在场的一众巨佬却是齐齐眼皮一跳。</br>孔坚当然不会自杀，用岁月刀抹完自己脖子之后，剧跳的岁月波动当即将孔坚整个人彻底</br>笼罩，而后在全场众人的注视之下，孔坚随即凭空消失，再没有半点气息痕迹。</br>哪怕以林逸的神识感知，甚至就算是动用世界意志，都无法找到他的位置，也没有任何残</br>留的痕迹。</br>仿佛这个人，从来没有存在过一一般。</br>“什么情况?孔坚这是逃走了吗?”</br>亿万看众不明所以，然而坐镇各大直播间的一众分析 人士，也都在面面相觑，眼前这一幕</br>已经完全超出了他们的理解范畴。</br>唯有-众巨佬，能够稍微猜出-些端倪。</br>楚寒天饶有意味道:“用岁 月刀自杀的方式消除自身的一切痕迹，遁入时间长河之中，这</br></br></br>招有点意思。</br>其余众人闻言，顿时纷纷了然。</br>孔坚既然用这种方式遁入了时间长河之中，那就意味着在眼下这个时间，他本人并不存在</br>想要用传统的探知方式锁定他的位置，自然也就没有可能了。</br>如此一来，也就意味着林逸什么都做不了，只能被动等待他重新出现。</br>古九牧难得开口道:“无法预知他从哪 个时间点出现，也就无法做出有效的防御，一旦他</br>重现现身，必然命中要害。”</br>这话，明显是在给林逸提醒。</br>不过眼下这种形势，林逸就算知道了这一一点， 除了能够多-点心理准备之外，也很难说有</br>多大的效果。</br>孔圣临居高临下，漠然俯视着这一幕。</br>当年他与孔坚那一战，孔坚也用了同样的招式，而这一招最 棘手的地方，并不是难以防</br>卸。</br>而是其重新现身后的那一-刀爆发!</br>一旦 重新现身，孔坚可以将整条时间长河的力量都凝聚于岁月刀之中，其力量将有多么毁</br>天灭地，没有经历过的人根本难以想象。</br>当年那一战，就是因为这一招， 原本占尽优势的孔圣临几乎被绝地翻盘。"</br>虽说最后他勉强稳住了阵脚，但那一幕给他造成的巨大冲击，至今印象深刻，午夜梦回。</br>现在，轮到林逸来尝一尝他 当年的滋味了。</br>演武场中，身为当事人的林逸却跟傻了一般，迟迟没有动作。</br>处在他此刻的位置，虽说确实是无从下手，可就这么停在原地什么都不做，那跟坐地等死</br>有什么区别?</br>不过，就在众人忍不住开嘲的时候，林逸身上的气场开始陡然暴增。</br>]]></description><pubDate>2023-05-09 16:16:43</pubDate></item><item><title>第10868章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/6388344.html</link><description><![CDATA[此事一旦成真， 不仅林逸和古九牧、楚寒天的三角同盟将会彻底瓦解，最强派系更会平添</br>一员大将， - -下子坐拥五位巨佬!</br>从今往后，最高董事会将会彻底成为最强派系的一言堂，再无任何势力能与之抗衡。</br>至于孔坚与孔圣临之间的昔日恩怨，堂堂当世第一人要 是连这点事情都处理不好，那就可</br>以趁早洗洗睡了。「 )</br>很快，网络上的呼声蔓延进了现实。</br>在早早安排好的人手鼓噪之下，现场齐齐喊出了一一个口号。</br>“孔坚上，林逸下!”</br>古九牧和楚寒天相视一眼，眼中俱是讥讽，这是一点都不遮掩 了啊。</br>果不其然，孔圣临当即顺水推舟:“我 最高董事会顾的是整个陆上神国的大局，对于大家</br>的呼声，不能坐视不理。</br>“虽然以前没有这方面的先例，但坚叔是我们的初代顶级长老，如今既然复出了，重回最</br>高董事会也是理所应当之事。”</br>“不过位置只有十个，我提议让林逸暂时退出最高董事会，保留名义巨佬身份，位置让给</br>坚叔来坐。</br>全场一片寂静。</br>如此重大的议题当众提出，实在是破天荒头一遭。</br>无论是在场的联盟中高层，还是直播间的亿万看众，-个个都自发屏息凝神，生怕错过这</br>次见证历史的任何一个细节。</br>楚寒天不由笑出了声:“你们这 是连演都不演了是吧?说好的试刀大会，到了林逸这里就</br>结束了?”</br>孔圣临淡淡道:“坚叔还在这里， 试刀大会随时都可以继续，有谁若是有这个兴致，随时</br>可以上场。’</br>“不过事有轻重缓急，最高董事会巨佬之位的归属是头等大事，诸位若是不想打断，莪的</br>建议，可以先投票表决。</br>一番话 下来，几位中立巨佬的神色复杂变幻了片刻后，最终都选择了默不出声。</br>显而易见，这是对他们的敲打。</br>孔坚既然可以让林逸扛不过第三刀，换做他们上场，自然也能如此，甚至可以让他们更惨</br>刚才试刀过程中的猫腻，他们身为局外人虽然无法探知，但有些事情，即便没有明明白白</br>的看到，也能猜</br></br>得出来。</br>他们若是在这个时候说半个不字，接下来想都不用想，孔圣临和孔坚联手针对之下，下场</br>绝对比林逸还惨!</br>死道友不死贫道，是眼下唯一的选择。</br>诚然，让最强派系彻底一家独大， 对他们这些中立巨佬绝非好事，但是形势比人强。</br>孔圣临淡淡道:“既然大家都没有 意见，那就开始投票吧。</br>话音落下，一众最强派系成员当即纷纷投下赞成票。</br>值得一提的是， 洛西流与孔圣临之间不知达成了什么默契，孔圣临从头到尾都没有对孔绍</br>之死提过半个字，而洛西流则-如既往，履行着最强派系应声虫的职责。</br>转眼之间，赞成票就已来到四票。</br>轮到一众中立巨佬，在各种明里暗里的威胁利诱之下，也无- -例外全部倒向了孔圣临一-方</br>七票赞成。</br>局势已是一目了然。</br>线上线下，隶属于最强派系的水军拥趸纷纷欢呼雀跃，投票结果- 出，林逸出局已是成了</br>板上钉钉的事情!</br>唯有-部分林逸死忠粉，还在想方设法替林逸伸张。</br>可惜在亿万看众的集体亢奋面前，他们的这点声量，根本激不起半点水花。</br>古九牧和楚寒天齐齐看向林逸。</br>他们不知道林逸的具体打算，但能猜得到林逸必有后手。</br>可是，局势走到了这一-步，就算林逸还有后手，想要彻底扳回来也是极难。</br>尤其一- 旦投票落定，孔圣临就完全占据了法理至高点，以他的实力和手段，真要想强逼林</br>逸退位，并非做不到!</br>为了止损，此时最好的做法，就是他们动用一票 否决权。</br>动用这个权力虽然风险巨大，但该用的时候，必须毫不犹豫。</br>否则一旦林逸被整下去，连带着他们两位顶级巨佬的大好局势，也都将功亏一篑，甚至从</br>此彻底被孔圣临压制，再也抬不起头来。</br>然而这时，两人忽然收到了林逸的神识传音。</br>诧异过后，古九牧和楚寒天虽还是心有疑虑，但最终还是选择了信任林逸。</br>眼见两人都只是投出了反对票，并没有动用一票否决权的意思， 孔圣临眼神中不禁闪过一</br>丝讶异。</br></br>不过场外的各大直播间，在一-众所谓内行分析人士的解说之下， 最强派系的- -众水军和刚</br>刚被裹挟站到了林逸对立面的亿万看众们，已是开始欢呼胜利了。</br>演武场中，孔坚得意轻笑着站起身来，迈步朝着林逸所在的位置走去。</br>意思显而易见。</br>一切似乎 都已尘埃落定。</br>这时林逸忽然一脸古怪的开口道:“我很好奇 ，什么时候巨佬的位置可以由投票决定了，</br>你们是不是把最高董事会当成小孩子过家家了?”</br>众人-愣，随即就是铺天盖地的嘲笑和谩骂。</br>林逸这话，在他们眼里就是身为败犬的无能狂怒，事到临头越是挣扎，只会显得越是可</br>直至，古九牧和楚寒天也相继开口。</br>“要是投票就能解决问题的话，不如你们再投一-次， 把我们两个也一-并送走?”</br>霎时间，全场哑然。</br>孔圣临的脸色沉了下来。</br>他已经看出了两人的算盘，这个时候但凡他敢应下来，这两位顶级巨佬就真的敢走!</br>一旦 古九牧和楚寒天出走，最高董事会倒是确实会成为他的一言堂，从此再也没有任何人</br>能够违抗他的意志。</br>只是那样一来，最高董事会也就失去了其存在的意义。</br>别忘了，最高董事会存在的最根本价值，就是让各方顶级势力能够有个坐下来谈判妥协的</br>地方</br>没了古九牧和楚寒天这两位顶级巨佬，接下来彼此再发生任何冲突，随时都有可能升级成</br>为全面对抗，甚至爆发全面战争!</br>到那个时候，最高董事会将会彻底名存实亡。</br>换句话说，就算他们今天可以动用手段将林逸扫地出门，但古九牧和楚寒天也可以用直接</br>掀桌子的方式，让他今天的胜利果实沦为一场空。</br>]]></description><pubDate>2023-05-09 03:14:30</pubDate></item><item><title>第10869章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/6388345.html</link><description><![CDATA[你有张良计，我有过墙梯。</br>如此一来，林逸和古九牧、楚寒天的三角同盟损失掉的只是一个巨佬名义， 但真正的实力</br>并没有受到丝毫影响。</br>恰恰相反，一旦真的掀了桌子，三角同盟势必将会进一一步抱团， 成为真正的钢铁同盟。</br>到时可就不是他孔圣临弄点阴谋诡计，找-批网络水军就能摆得平的了。</br>最关键的在于，他压根没有做过这方面的准备!</br>场面陷入了危险的僵局。</br>连带各大直播间的所谓分析人士，黑林逸正黑得起劲，此刻也都纷纷识相的闭上了嘴巴。</br>平常时候他们可以随意胡侃，可在此时此刻，他们要是敢随口乱说，那是真会死人的。</br>孔圣临眯着眼睛，心下快速权衡着利弊，没有贸然回应。</br>这时孔坚停下了脚步，轻哼-声开口道:“说实话， 我也不同意用这种方式来夺回属于我</br>的位置，既然有人不赞成，那就照老规矩来，直接用实力说话!</br>全场哗然。</br>最强派系众人也纷纷露出了诧异的表情。</br>几个意思?已经吃到嘴里的肉，这位初代顶级巨佬莫非还准备吐出来，重新再吃上一遍?</br>孔圣临深深看了他一眼，对于孔坚此刻打的算盘，心下了然。</br>以彼此的恩怨纠葛，孔坚即便碍于形势，暂时选择跟他联手，那也绝不会是诚心归附，充</br>其量也就是虚与委蛇罢了。</br>等到日，后站稳脚跟，随时都有翻脸的可能。</br>只不过，如果他今天以投票的方式上位，无论面上怎么宣传，本质上都是得位不正，注定</br>不可能有多么扎实的根基——</br>旦脱离了孔圣临和最强派系，他分分钟都有可能垮台。</br>若想继续坐稳巨佬的位置，就只能依附孔圣临，成为事实上的最强派系- - 员。</br>不过，要是他用计划外的方式.上位，那就不好说了。</br>说到底，这帮巨佬一一个个都是满腹的算计，谁也不是省油的灯。</br>林逸心下暗暗松了口气，局势酝酿到这一步,他还真有点担心对方不上钩，好在，天机布</br>局推演的水准依旧在线。</br>对方既然在这个时候跳出来，接下来就好办多了。</br>林逸淡淡开口:“阁下</br></br>什么意思?</br>“巨佬挑战。</br>孔坚- -句话引爆全场。</br>巨佬挑战，是陆上神国公认的最高级别挑战，任何一-次挑战，哪怕挑战者实力再弱，也都</br>会成为世人津津乐道的谈资。</br>更何况，今天的挑战者还是孔坚这位初代顶级巨佬!</br>另一边，楚寒天闻言来了兴致:“是 挑战莪吗?</br>孔坚不禁有些尴尬。</br>如果没有之前那一出，以他的傲气和自负，大概率还真的会挑战楚寒天。</br>毕竟他可是初代顶级巨佬，既然发起挑战，要挑战的自然也是顶级巨佬!</br>自降身份挑战普通巨佬，他可丢不起那个人。</br>但是现在，尴尬归尴尬，在明知道自己实力极有可能不如对方的情况下，他还不至于蠢到</br>当众去踢这块铁板。</br>孔坚目光落在林逸身上:“我要 挑战的是你，敢应战吗?</br>全场焦点瞬间聚焦到了林逸身上。</br>按照规矩，面对巨佬挑战，身为当事人的巨佬是可以拒绝的。</br>毕竟是站在陆上神国金字塔顶层的存在，每天想要踩着一-众巨 佬上位的野心家不知凡几，</br>真要是随便来个人都不能拒绝，那在场这帮巨佬每天什么都不用做了,直接住在演武场就行。</br>不过，以眼下的节奏和气氛，林逸要是当场拒绝，舆论必然再度爆炸，一个最怂巨佬的名</br>号扣上来，必将成为一辈子的黑历史。</br>林逸从容一笑:“好啊。”</br>说话的同时，他扫了一眼孔圣临的表情 。</br>无悲无喜，一脸漠然。</br>以孔圣临的手腕，眼下这-幕未必就真的在其意料之外，但有一点可以肯定，这绝对不是</br>他最想看到的场面。</br>若是林逸赢了，他今天的所有布局都将功亏-篑。</br>反之若是孔坚赢了，以这种方式上位，固然在某种程度上还是能够符合他和最强派系的利</br>益，可终究还是会埋”下不小的隐患。</br>说不定未来某一天， 孔坚会替代林逸，选择跟古九牧和楚寒天联手,那可就真的有意思</br>了。</br>无论哪一种， 都注定不是他最理想的局面。</br>但不管如何，此时网上节奏已经再度引爆了。</br></br>刚才的试刀大会固然也有不少看点，但跟实打实的巨佬挑战相比，还是差了太多。</br>无论刺激程度，还是观赏性，都远远不可同日而语。</br>当然，以眼下的舆论环境，普罗大众自是一边倒的看 好孔坚。</br>毕竟林逸刚刚试刀时的表现，就已是对彼此实力的一次现场摸底了，他如果真有匹敌孔坚</br>的实力，怎么可能连第三刀都扛不住?</br>“我真的很好奇，到底是谁给他的勇气，让他觉得自己在孔坚面前能有胜算?</br>“人都是盲目的，哪怕是高高在上的巨佬，心存侥幸也不难以理解吧?”</br>“盲目也要有个限度吧?林逸连这点起码的自知之明都没有，我也真是服了，丢一次脸还</br>不够，还要丢第二次。”</br>“楼上一群傻哔，以刚刚的情形，林逸有拒绝的余地吗?”</br>“还吵呢，刚刚各大钱庄都开出了盘口，你们都不去捡钱吗?’</br>“我去!居然还有人押林逸赢，哪来的大冤种?” )</br>网上吵得沸沸扬扬，令人意外的是，此刻各大直播间的分析人士，居然一本正经的分析起</br>了林逸的优势。</br>一通宣扬下来， 将不明真相的各路看众唬得- -愣一 愣的。</br>尤其在看到有人带头押注林逸后，原本就对林逸被打压极不服气的一众林逸粉丝，在各种</br>阴阳怪气的激将拉踩之下，纷纷拿出身家押在了林逸的身上。</br>他们打心底里相信，林逸不会让他们失望!</br>看着节节攀升的各大盘口，幕后主导着这一切的孔述， 不禁露出了得计的表情。</br>身旁幕僚-阵苦笑:“论对 人心的掌握，我果然不如大公子多矣，经过刚刚的试刀大会，</br>这帮人居然还会认为林逸能有胜算，脑残粉的思路实在是难以理解。”</br>]]></description><pubDate>2023-05-09 03:14:10</pubDate></item><item><title>第10864章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/6329718.html</link><description><![CDATA[有一个算一个，全部都在看衰林逸。</br>不过，林逸庞大旳拥趸群体也不是白给的，经历了之前几次风波节奏的磨炼，俨然已经有了不俗的战力。</br>一时间，竟是在舆论层面跟最强派系的庞大水军打得有来有回。</br>不过越是这样，试刀大会的热度也就炒得越高，前后仅仅不到一天时间的酝酿，赫然就已经成为了整个陆上神国举国瞩目的大事件!</br>次日一早，无论男女老少，都自发在各大直播间聚集，等待着试刀大会的开始。</br>热度之高，前所未有!</br>联盟总部演武场。</br>十位巨佬，各大要害部门高层，数百位联盟执行和一干联盟中高层，几乎全员到齐，现场观摩。</br>无他，这次试刀大会不仅能够看出一众巨佬的实力底色，更重要的是，极有可能出现巨佬更替，这可是最高董事会成立以来破天荒的头一次!</br>所有人都在等待着见证历史。</br>坐在巨佬专属的高位之上，林逸不出意外的成了各大直播间的焦点。</br>他在镜头中的存在感，甚至远远高于那三位顶级巨佬，似乎今天的一切都是专门为他准备的陪衬，只有他才是今日的主角。</br>等待了足有一炷香后，今天的另一位主角才终于姗姗来迟。</br>看着蓦然出现在演武场正中的白发老者，全场的议论声戛然而止，不少人脸上纷纷露出敬畏之色。</br>这位便是短短几天内火遍全网的前孔家第一人，初代顶级巨佬，孔坚。</br>面对来自全场的聚焦，尤其是面对一众巨佬的围观，这位初代顶级巨佬并没有丝毫的怯场，反而一脸的闲散随意，似乎浑然没将这些高高在上的大人物放在眼里。</br>不仅不拘束，反而旁若无人的直接在演武场正中央席地而坐，甚至当着亿万看众的面，逃出一台掌机玩了起来，突出一个目中无人。</br>全场哑然。</br>不过对于他的这番做派，众人并不觉得做作，反而觉得理所应当。</br>这才是真正的顶级巨佬该有的气场!</br>全场就这么面面相觑了足有五分钟，孔圣临这才开口打破僵局:“坚叔，如果你已准备好的话,那我们就开始试刀大会吧。”</br>一声坚叔,令得众人对孔坚的态度愈发恭敬了几分。</br>无论之前有什么样的恩怨过节，能让当世第一人当众喊一声叔，这是何等的面子!</br></br>众目睽睽之下，孔坚抬了抬头，随手从身后抽出锈迹斑斑的长刀，凭空插在演武场的空地</br>“走进三步之内,它会自动激活心刀,没有伤害，只是幻象。”</br>“不过每一记心刀，都有千年功力加持，虽然没有实质伤害，可要是心智不够坚韧，以假乱真的大恐怖之下，精神崩溃也是常有的事。”</br>“你们这些巨佬要是有信心，就自己上来吧，看看到底能扛住几刀。”</br>说完便不再搭理众人,继续低头自顾沉迷游戏。</br>全场不由陷入沉默。</br>众人的目光不约而同落在了林逸的身上。</br>孔坚这番话虽然没有直接点他的名，可经过这几天的造势，谁都知道他才是孔坚真正的落眼点。</br>所有的一切，都是为了他在做铺垫。</br>然而林逸老神在在，一脸坐等看热闹的闲淡表情，似乎浑然不知道自己才是今天的主角。</br>各大直播间当即一片阴阳怪气。</br>“林逸:看不见我,看不见我,看不见较……”</br>“那些林粉呢?之前跳得一个比一个欢，现在都跟着你们主子一起装死人了?”</br>“我来说一句公道话，如果明知道上去就是丢人，这会儿心生退缩，那也是人之常情，谁还没有个从心的时候啊。”</br>时间一点一滴过去，林逸始终没有任何站起来的意思，继续这么冷场下去，反倒是最强派系的这几位有些坐不住了。</br>西如来冷笑一声起身道:“既然有人铁了心装聋作哑，那就我先来打个样吧。”</br>说着直接纵身跃入演武场中，大步流星朝着锈刀的位置走去。</br>进入三步范围之前，他还刻意回头看了林逸的一眼，留下一个轻蔑的微笑。</br>戏台已经搭好，今天无论如何都会逼林逸下场，林逸若是想靠着装死躲过去，那就未免太过天真了</br>不过除此之外，岁月刀盛名在外，西如来倒也确实有心想要领教一下。</br>他也想借此机会，看看自己跟顶级巨佬之间，到底有着多少差距。</br>一步迈入锈刀的攻击范围，西如来原本轻松的脸色陡然一变。</br>在他预想之中,锈刀虽是自发攻击，但终究受孔坚控制。</br>以眼下双方的立场关系，于情于理，孔坚都不会令他太过难堪，哪怕因为当年的恩怨,</br>孔</br>坚注定不会</br></br>真正成为最强派系的一员，可至少眼下林逸才是其重点针对的目标。</br>为了引诱林逸上场，对于他这个试吃螃蟹的“自己人”，孔坚不管怎么说也会刻意收敛</br>几</br>分。</br>然而并没有。</br>一瞬之间，西如来身子猛然一怔，一柄刀赫然已经插在了他的心口。</br>全场为之一静。</br>即便事先已经声明，这只是幻化出来的心刀，可其实在太过逼真，看着这个画面哪怕是事不关己的亿万看众,也都不禁下意识心头一紧。</br>“再来!”</br>西如来强行绷住身体，迫使自己不出现哪怕一丝半点的晃动，远远看去不动如山，可是镜头一旦拉近，其惨白的脸色和额头的层层冷汗分明已经出卖了他此刻的真实状态。</br>孔坚抬头瞥了一眼，眼神中划过一丝嘲讽。</br>他刚才所说没有半句夸大，每一记心刀，都有着千年功力加持，哪怕没有实质性的伤害，但在当事人的感知中却是实实在在。</br>千年刀,真不是随便什么修炼者都能经得起的。</br>不过身为巨佬，怎么着也不至于被一刀秒杀，要说连这么一刀都经不住，那就未免太过小瞧西如来了。</br>扎在西如来心口的心刀缓缓抽出，在亿万看众不约而同的倒抽冷气声中，没等他们做好心理准备,下一刀就已狠狠插了进来。</br>]]></description><pubDate>2023-05-08 04:23:21</pubDate></item><item><title>第10865章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/6329719.html</link><description><![CDATA[西如来整个人当场就直了。</br>按照常理，有了第一刀旳经验，以他的巨佬级实力即便承受起来会有些吃力，也不至于是这种表现。</br>孔坚好整以暇的一边玩着游戏，一边淡淡补充道:“刚刚忘了说了，从第一刀开始，之后的每一刀都会增加一千年功力，心刀的极限是十刀，就看你们能扛到第几刀了。”</br>众人哑然。</br>照他这么说，第一刀是一千年功力，第二刀就是两千年功力，等到第十刀那就是整整一万年的功力!</br>一下子，就连一众巨佬的脸色都变了。</br>要知道这所谓的功力，参考的目标并非是普通修炼者，而是孔坚本人。</br>当年那个时代，在开创出惊世骇俗的岁月刀之前，孔坚就已经是纵横天下鲜有敌手的一代刀皇,是站在所有刀客顶点的超绝人物。</br>岁月刀的出现，不过是将他与第二名的差距，拉大到了从此彻底无法逾越的鸿沟而已。</br>毫不夸张的说，即便放眼整个陆上神国的漫长历史，孔坚也都是妥妥名列前茅的第一档存在,尤其在他开发出岁月刀后，说是独—档也都毫不为过。</br>来自这等刀皇人物的千年功力，层层叠加之下，其杀伤可想而知。</br>哪怕只是想想,都令在场一众巨佬毛骨悚然。</br>此刻场中，扛了两刀的西如来状态已经明显不如刚才，不过并没有就此退下。</br>身为头一个上场的巨佬，要是挨了两刀就狼狈收场，那可就真心要被人笑掉大牙了。</br>万一接下来上场的巨佬都比他多，他西如来这张脸，以后往哪里搁?</br>第三刀，三千年功力，西如来浑身颤抖，摇晃了片刻后勉强咬牙坚持。</br>可等到第四刀落下，西如来竟是轰然倒地!</br>全场哗然。</br>所有人看向一旁孔坚的眼神，都写满了惊悚。</br>西如来哪怕再水，那也终究是资深巨佬，在此之前也从来没有人会认为他是所有巨佬中最水最弱的那一个，然而面对孔坚的心刀，竟是如此的不堪一击!</br>这不能说明西如来太弱，只能说明仍在场中自顾玩着游戏的这位初代顶级巨佬，实在太强</br>!</br>等到西如来浑身冷汗的站起身来，看向孔坚的目光，已是满满的忌惮。</br>对方既然能用心刀将他的精神摧垮，那就意味着一旦动起真格来，自己只会死得更快.</br></br></br>死</br>得更惨!</br>若是换做之前，对方这么不给自己留面子，西如来绝对有一万句妈卖批要说，可是现在，他连在对方面前吭一声的勇气都没有，只能动作僵硬的拱手行了一礼，而后狼狈下场。</br>全场沉寂了片刻，随即轰然一片。</br>网上各大直播间，更是当场炸开了锅。</br>此前对于孔坚的强大，众人并没有明确的概念，充其量也就是在铺天盖地的造势之下，知道他来头很大，仅此而已。</br>不过现在，有了西如来这个活生生的案例，亿万看众总算了解到了一个模糊的轮廓。</br>初代顶级巨佬，一代刀皇，当真名不虚传。</br>即便如此，网上还是有一票人在替西如来洗地。</br>“不是西如来太弱，而是孔坚太强!”</br>“保守估计，孔坚的实力不仅远远凌驾于普通巨佬之上，就连现在的顶级巨佬，除了当年击败他的孔圣临之外，大概率也都不是对手。”</br>“啧啧,时无英雄,使竖子成名。”</br>“楼上的说的是林逸，还是另外两名顶级巨佬?”</br>“你猜。”</br>孔坚的呼声一浪高过一浪，此前他虽然号称是初代顶级巨佬，但对于他能否与现任的顶级巨佬相提并论，众人一直心存疑虑。</br>不过现在，这个悬念似乎可以解开了。</br>在普罗大众的认知中，即便是古九牧这样的现任顶级巨佬，也绝无可能如此轻描淡写的碾压掉西如来。</br>—时间，孔坚硬生生被吹到了天上。</br>很快，各大直播间的弹幕齐刷刷变成了:“有请下一位受害者。”</br>一众巨佬面面相髻。</br>本就吃力不讨好，如今有了西如来这么个前车之鉴，更是坚定了众人避战不出的心思，谁也不肯主动冒头。</br>场面再度陷入了冷场。</br>众人的目光不约而同再度聚焦到了林逸的身上，其中有不少都是幸灾乐祸，坐等看他倒</br>霉。</br>然而林逸依旧老神在在，丝毫没有要配合对方的意思。</br>正当众人忍不住又要冷嘲热讽之时，另一边楚寒天忽然站了起来，一脸玩味的双手插兜缓缓走进场中。</br>“不如我来试试?”</br>亿万看众闻言顿时集体来了兴致，这可是实实在在的顶级巨佬的碰撞!</br></br></br>除了林逸之外，这绝对是今日试刀大会最大的看点，事实上在绝大数明眼人的眼中，这才是试刀大会最核心的意义，至于孔坚会不会借势踩掉林逸，那只能算是一个添头罢了。</br>只不过所有人都没想到，这一幕会来得这么早。</br>此时，沉迷游戏的孔坚也不由抬了抬眼皮。</br>楚寒天没有流露出任何的气场，更没有剑拔弩张，刻意向他示威的迹象，可即便如此,</br>其</br>身上无形中透出来的威压，依旧远非刚才的西如来可比。</br>眼见楚寒天二话不说，直接走到锈刀三步之内，孔坚嘴角勾起了一道嘲讽的弧度。</br>他也想借此机会，称一称当今顶级巨佬到底有几斤几两!</br>除了孔圣临，他从来没把其他任何人真正放在眼里，包括古九牧和楚寒天这两位顶级巨佬。</br>他是一个时代的王者，自然有着属于时代王者的傲气。</br>孔圣临能够以下克上打败他，是因为孔圣临有着统治下一个时代的霸绝实力。</br>剩下古九牧也好，楚寒天也好，亦或者其他所谓高高在上的超级大人物，只要无法统治一个时代，就无法与他孔坚相提并论。</br>他看这些人的目光，永远都是俯视!</br>噗!</br>心刀插在楚寒天的心口，跟刚才西如来的情形如出一辙。</br>唯一不同的是，楚寒天并没有任何异样的神色，只是饶有兴致的低下头，观察着插在自己心口的心刀，如同在看一件新奇的玩具。</br>]]></description><pubDate>2023-05-08 04:16:34</pubDate></item><item><title>第10866章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/6329720.html</link><description><![CDATA[众人对此并没有多少意外。</br>连西如来都能扛到第四刀，楚寒天身为更高-层的顶级巨佬，扛下前面几刀是轻而易举的</br>事情，真正的考验还在后面。</br>果不其然，接下来的第二刀第三刀第四刀，楚寒天始终没有半点异样的表情。</br>第五刀!五千年功力!</br>所有的直播镜头，亿万看众的目光死死聚焦在楚寒天的脸上,希望找到与刚才哪怕一丝一</br>毫的不同反应。</br>结果，楚寒天笑了。</br>“这是快忍不住了吧?”</br>虽然楚寒天笑得十分轻松，但绝大数人都下意识觉得，他这个笑容多少有点欲盖弥彰的意</br>思</br>如果真的跟刚才一样不痛不痒， 他为什么要笑?</br>笑容本身就是一一种遮掩。</br>孔坚也是同样的想法，看着楚寒天面露玩味:“接下来的第六刀， 将是分水岭。”</br>在他那个时代，能够扛过前面五刀的强者遍地都是，可是一旦到了第六刀，立马就变得寥</br>寥无几。</br>五千年功力和六千年功力，乍听起来也只是差了一千年，跟之前并没有任何的本质区别，</br>可对于人类修炼者来说，这就是一道极其难以逾越的门槛!</br>然而第六刀下去，楚寒天的笑容变得更加灿烂了。</br>孔坚眼中不禁闪过一丝惊疑。</br>紧接着第七刀第八刀第九刀，楚寒天依旧没有半点不适的表现，脸上始终挂着笑容。</br>只是这个笑容，多少带着几分嘲讽的意味。</br>孔坚的脸色不由黑了下来。</br>楚寒天的表现， 已经远远超出了他的意料，能够如此轻松的接下他整九记心刀，即便放</br>在他那个强者如云的时代，除了横空出世的孔圣临之外也很难找出第二个来。( .</br>难道现任这两位顶级巨佬的含金量，真有这么足?</br>孔坚实在不愿意相信，好在，还有最后刀。</br>最后这一刀， 那可是实实在在的万年功力，而且是最后的终极一刀，远非前面九刀可比。</br>某种程度上，这就代表着他的最强一击。</br>孔坚对此有着十足的信心!</br>第十刀蓦然插入楚寒天的心口，这-回，楚寒天的表情终于有了变化。</br>“还不</br></br>赖嘛。</br>楚寒天咧嘴一笑， 而后竟在万众瞩目之下，单手虚握将这把幻象心刀给抽了出来，随即砰</br>然捏碎。</br>全场一片死寂。</br>啪嗒。</br>游戏机掉落在地，眼睁睁看着楚寒天闲庭信步的回到位置坐下，翘着二郎腿俯瞰自己，孔</br>坚的脸色顿时变得无比难看</br>这可不是他预想中的场面。</br>不仅现场，就连全网直播间也都僵住了。</br>语</br>尤其刚刚还在大肆吹捧孔坚，认为他能凌驾于现任顶级巨佬之上的那些人，瞬间集体失</br>刚刚吹捧得有多高，现在就有多滑稽。</br>然而这还没有完。</br>楚寒天刚刚回到位置坐下，另-边古九牧就站了起来，-一言不发迈入场中。</br>孔坚不由眼皮狂跳，现场看众，则是轰然一片。</br>楚寒天刚刚打完脸，难道古九牧还要再来打一遍?</br>结果丝毫不出众人所料。</br>从头到尾，整整十记心刀下来，古九牧压根连-点起码的表情变化都没有，突出-一个平静</br>从容。</br>等到第+刀结束，古九牧转头看向孔坚，淡淡说了-句。</br>“你好像在小看这个时代啊。”(</br>全场哑然。</br>孔坚脸色狂变，豁然起身，刹那间演武场风云突变，两道无比庞大的气场隔空对撞，俨然</br>一副动了真怒随时都会开打的架势。</br>现场众人忙不迭往后退散。</br>一旦顶级巨佬之间动起手来， 哪怕以总部演武场的层层防护，都难说能起到什么效果，殃</br>及池鱼之下，在场众人恐怕都要跟着遭殃。</br>唯独各大直播间的网络看众们，一个个看热闹不嫌事大。</br>各种阴阳弹幕疯狂刷屏。</br>“大人，时代变了!”</br>“刚刚还装着一派世外高人的架势， 这会被两位顶级巨佬接连打脸，立马就破功了，啧</br>“楼上的林粉们别高兴太早了，真要是打起来，古九牧未必就能占便宜!</br>“这么明摆着的事实摆在面前，还能睁着眼睛说瞎话，你们这本事我是服的。</br>场外吵得不亦乐乎，场中情势剑拔弩张。</br>这时，孔圣临终于开口:“试刀大会还没结束，</br></br>两位还是稍微顾及一下形象为好。 ”</br>说话的同时，他本人的气场镇压下来，演武场中瞬间重归风平浪静。</br>古九牧没有多说什么，转身归位。</br>孔坚心头则是一阵后怕，看向古九牧的目光，不禁满是忌惮。</br>连他自己都不知道，刚才这一-下为什么会突然情绪爆发，整个人都跟失控了一一样，要说这</br>里面没有古九牧的手脚，打死都不信!</br>可题是，整个过程明明没有任何出手的迹象，古九牧是怎么做到的?</br>细思极恐。</br>如果不是孔圣临出声打断，真要任由他和古九牧动起真格来，哪怕以孔坚的自负一万个不</br>想承认，但在骨子里他必须意识到一个残酷的现实。</br>他不是古九牧的对手。</br>甚至于，真要打起来，他在古九牧手底下极有可能走不过三招!”</br>先是楚寒天，后是古九牧。</br>两位顶级巨佬的接连上阵，直接将他本在天上的心气，硬生生踩落尘埃。</br>孔坚直到此刻才终于意识到，自己引以为傲的所谓一个时代的王者， 其实说到底，不过是</br>被时代淘汰的一条败犬而已!</br>感受着来自孔圣临的威压，孔坚深吸- -口气， 重新坐了回去:“继续吧。</br>目光随即落在了林逸的身上。</br>虽然备受打击，但他还不至于忘掉今天最重要的目的，踩掉林逸，才是今天的重头戏。</br>“差不多了，你可以去把火点起来了。”</br>听到识海中天机使用特殊秘法传过来的声音，林逸嘴角轻轻-勾， 当即起身下场。</br>刚刚还沉浸在顶级巨佬的威压之中，不可自拔的在场众人，顿时纷纷精神- -振。</br>孔坚眼中，也是亮起了精光。</br>刚刚丢掉的场子，他势必要在林逸身上找回来! |</br>不过网上的舆论经过刚才这一波拉扯， 却是没有继续一-边倒的贬低林逸， 除了为林逸呐喊</br>的千万林粉之外，也有不少人开始跟风看好林逸。</br>说到底，没了初代顶级巨佬带来的超然光环，孔坚本身在普罗大众的眼中，其实并不比林</br>逸高明多少。</br>]]></description><pubDate>2023-05-08 04:16:15</pubDate></item><item><title>第10867章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/6329721.html</link><description><![CDATA[各大直播间当即趁势纷纷开启竞猜。</br>核心题目，自然是猜林逸能够扛过几刀。</br>如果在楚寒天和古九牧接连砸场之前，参考- -开始西如来的表现， 绝大数人都会押林逸扛</br>不过四刀。</br>可是现在，随着孔坚身上的那层光环被两位顶级巨佬踩落尘埃，赌林逸能够扛过七刀以上</br>的，赫然成了大多数。</br>各方注视之下，林逸迈步走进锈刀三步之内-</br>柄心刀随即捅在心口。</br>林逸面无表情。</br>网上亿万看众一片欢呼，不过他们并非为了林逸欢呼，而是为了自己的高明欢呼。</br>仿佛林逸能够这么轻松的扛下来，核心靠的不是自身实力，而是他们这些看众的慧眼识</br>第二刀，林逸依旧面不改色。</br>然而等到第三刀的时候，异变陡生。</br>林逸所感受到的精神冲击，远远超出了预定中的三千年功力，竟是一步跨到了足足九千年</br>功力!</br>眼角余光瞥到孔坚，嘴角正挂着阴狠狰狞的弧度。</br>“倒是真看得起我。</br>林逸瞬间明白了对方的用意，这次试刀大会既然要拉踩自己，那就绝不会让自己的表现好</br>过西如来，否则接下来再想对自己发难，逻辑上就有点说不过去了。</br>毕竟在大众舆论的认知中，最高董事会就算要踢出去一一个水货， 那也必定是最弱的那一-个</br>孔坚如果将矛头对准西如来，那就是当众跟最强派系叫板，单是孔圣临这一关， 他就过不</br>去。</br>故而无论如何，他都必须在第三刀将林逸拿下。</br>话说回来，第三刀将功力提升至九千年而不是一万年， 孔坚这还是留了后手。</br>万-林逸用了什么手段扛过去，他还有一次补救的机会。</br>亿万看众对这一切毫不知情，从他们先入为主的角度，林逸此刻承受的心刀，就只有三千</br>年功力。</br>结果，林逸身子一震。</br>强撑了片刻之后，便沉着脸退出了锈刀的攻击范围。</br>全场顿时一片哗然。</br>“这就不行了?太水了吧?’</br>几乎所有人都觉得匪夷所思，哪怕是那些从骨子里看不起林逸的人，也都不禁有些异样。</br></br>孔坚带着嘲讽的笑容开口:“看 来现在的最高董事会，还真是藏了不少水货，在我那个时</br>代，要是连我三刀都扛不住，别说爬到时代最顶层了，连称霸一-方 都是痴人说梦。</br>“莪真的很好奇，你到底是怎么坐上巨佬之位的?</br>他压根就不怕林逸反驳，更不怕林逸揭露真相。</br>现在这个场合，林逸但凡稍微辩解一句，立马就会被贴上输不起的标签，只会更加让人看</br>不起。</br>毕竟除了场中的当事双方，场外谁也不敢说第三刀到底蕴含了多少年功力，哪怕是古九牧</br>和楚寒天站出来替林逸出头，也只会被人认为是不讲事实真相的派系之争。</br>换句话说，林逸三刀出场，从这一刻起就已经成为了 板上钉钉的事实。</br>林逸眼神闪了闪，最终淡淡说了三个字:“好手段。”</br>孔坚不屑嗤笑:“自己实力不济， 就不要怪天怪地，那样很没意思。</br>林逸淡淡哼了一声，随即退回到自己的位置。</br>看着这一幕，各大直播间的网络舆论，瞬间集体爆炸!-</br>时间各种冷嘲热讽铺天盖地。</br>最强派系豢养的庞大水军，裹挟着不明真相的亿万看众，开启了-场疯狂打脸林逸的大狂</br>欢!</br>一众支持林逸的粉丝 ,则是集体失语。</br>他们对林逸抱着极高的期待，毕竟从之前开始，对方就一直在给孔坚造势的同时，想方设</br>法打压林逸，其背后的意图就是司马昭之心路人皆知。</br>所以，林粉今天最期待看到的场面，就是林逸亲自打脸孔坚，让那些上蹿下跳的黑粉闭上</br>他们的鸟嘴!</br>可是现在，残酷的现实狠狠给了他们所有人- -记响亮的耳光。</br>心灰，失望，愤怒。</br>恨铁不成钢!</br>铺天盖地的节奏之下，-众林粉顿时被各种负面情绪包裹，其中有不少极端之人，更是当</br>场由粉转黑，对林逸破口大骂。</br>对于这一幕，孔圣临和最强派系自是喜闻乐见。</br>这一切本就是他们计划中的场面。</br>另一边，古九牧和楚寒天却是不由露出了意外的表情。</br>他们猜到孔坚刚刚肯定是做了手脚，但他们两人都完整体验过十记</br></br>心刀，对于心刀的威力-</br>清二楚。</br>虽然不能算弱，尤其对于普通巨佬来说，确实是难以承受，可林逸绝对不在其列。</br>他们对于林逸今时今日的真正实力，虽说还没有十足的了解，但至少远比其他人深刻得</br>即便是孔坚处心积虑，正常想要阴到林逸，那也绝对不是一件容易的事情。</br>除非，其中另有猫腻。</br>两人看了看林逸淡定的表情，虽没有直接交流，但还是默契的选择了沉默应对。</br>以林逸之前的种种老辣作风，现在的节奏固然是在对面计划之内，可谁又能保证，这-切</br>就不在林逸的预料之中?</br>此时，网上的舆论节奏进一步引爆。</br>不仅是最强派系的那些水军，包括刚刚看好林逸的一众中立看众，也都在被现实打脸之后</br>恼羞成怒，加入到了喷林逸的大军行列。</br>不过，林逸的粉丝终究不少，即便他们比任何人都更加失望，还是有人站出来替林逸抱打</br>不平。</br>“这个试刀从头到尾都是孔坚的一面之词，谁敢说他的规则就一定准确? 说不定刚刚的第</br>三刀，根本就不止三千年功力!</br>“啊对对对，全世界都在针对你们家林逸，实力弱不是你家哥哥的错，是全世界的错!</br>“可不是吗?孔坚怎么就这么不识相，明知道林逸有这么多粉丝，都不放一下水，让林逸</br>丢了这么大的人，一点眼力劲都没有!</br>“阴阳怪气。</br>“换做我是林逸，现在就得直接宣布让出巨佬的位置，免得拉低最高董事会的门槛，被人</br>当成最高董事会之耻!”</br>在一众水军的刻意引导之下，越来越多的呼声指向孔坚，呼吁最高董事会让孔坚上位，剃</br>除林逸这个水货巨佬。”-</br>步步，明显都在最强派系的计划之中</br>]]></description><pubDate>2023-05-08 04:15:54</pubDate></item></channel></rss>