<?xml version="1.0" ?><channel><title>高手</title><description></description><item><title>第10844章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/5787880.html</link><description><![CDATA[然而，正当两人准备动手旳时候，被洛西流提在手中的孔绍突然醒了过来。</br>场面僵局一下子被打破了。</br>面对红了眼的洛西流，感受着那股无法抑制的可怖杀意，孔绍终于从之前的迷醉中清醒过来，整个人随即被无边的恐惧吞没。</br>他是很狂，但不代表他就真的不怕死。</br>只可惜落在洛西流的手中，他根本连挣扎的余地都没有，更不可能发出半点声音。</br>是死是活,全在洛西流的一念之间。</br>“二弟别怕，有我在。”</br>孔述的声音传来，顿时令他抓到了救命稻草，无论他再怎么嫉恨自己这位废人大哥，但至少在这个时候，孔述就是他唯一的希望。</br>当然，在他的认知中，孔述绝不会发自真心的救自己。</br>所做的一切，不过是故意装出来给孔圣临看的好大哥人设罢了。</br>就在这时，大红棺材之下的神座忽然裂开。</br>紧接着，一副时间久远饱含沧桑的青铜甲胄，暴露在了众人视线之中。</br>其上附带的时间规则力量无比浓郁，直到此刻，还有时间规则力量从四面八方源源不断的涌过来,没入其中。</br>“时间之主?”</br>众人反应过来不由齐齐一惊。</br>如此浓郁的时间规则力量，偌大的遗迹内除了时间之主，没有第二种可能性。</br>西如来和聂良臣相视一眼，难怪之前在深井中一路探索，却始终没有找到时间之主的痕迹，敢情完全是找错了方向。</br>时间之主，居然就藏身在神座之中!</br>众人之中，洛西流的位置最近，对于青铜甲胄散发出来的无形威压，感受得也最是深刻</br>哪怕此刻处于理智崩溃的暴走边缘，洛西流也都不禁打了个冷颤。</br>无他，时间之主的位格层次太高，那可是货真价实的准神，哪怕如今只是遗留下来的一具残魂，在力量层次上依旧足以碾压他这样的巨佬级存在。</br>好在，青铜甲胄并没有动起来的迹象。</br>时间之主还没有真正苏醒!</br>“动手!”</br>孔述的一声爆吼打破了沉默。</br>西如来和聂良臣两位巨佬应声而动，当即一左一右，同时对洛西流发难。</br>猝不及防之下，洛西流生生吃了两人一记合击，虽然还不足以致命，但手中的孔绍却已借势挣脱,重获自由。</br>“跑!”</br>孔绍</br></br>本人还有些愣神，但在孔述的一声大喊之下，总算反应过来，一个激灵忙不迭夺路而逃。</br>以他和洛西流的实力差距，这时候但凡稍微慢上一瞬，下场立马就是死无葬身之地!</br>远处，悄然靠近的林逸看着这一幕，眼神微微有些意外:“事情果然变得有趣起来了。”</br>在天机的推演预案中，孔绍从洛西流手中脱身的可能性虽说不是完全没有，可终究是个概率不大的偶然事件，没想到居然发生了。</br>不知道该说他命大呢，还是该说孔述这位大哥太过尽职尽责，连这种落井下石的机会都甘心放过。</br>不过,还没到完全失控的地步。</br>楚爷兴致勃勃的凑了过来，趴在耳边小声问道:“这些是不是都你在幕后操纵的?”</br>吐气如兰，令林逸耳后根有些发痒。</br>林逸瞥了她一眼:“把我当神仙是吧?让你叔叔操纵一个我看看?”</br>楚爷将信将疑:“真不是你的手笔?”</br>林逸不置可否。</br>天机的布局严格说起来都只是顺水推舟，顺着别人的因果脉络，找到一个切入点，适当掺合一点自己的私料，令其在某些关键环节发酵,仅此而已。</br>这种布局方式如羚羊挂角，几乎毫无痕迹可循。</br>但随之而来的弊端则是，很难掌握实质上的主动权。</br>一旦事情出现变化，尤其是出现天机推演预案之外的变化，就很难将其扳回来。</br>换句话说，这种布局只能顺势而为，无法力挽狂澜。</br>不过相比起其微小的投入，以及一旦成功可能带来的巨大收益，这点弊端实属微不足道</br>何况，布局本身无法力挽狂澜，不代表就不能依靠强大的个人实力来强行接管大局，只不过要看有没有那个必要罢了。</br>此时，随着孔绍的脱身，洛西流虽然暴怒不已，但在西如来和聂良臣两位巨佬的联手盯防之下，再想对孔绍出手，却是难如登天!</br>他只能眼睁睁看着孔绍越跑越远!</br>“让获杀了他!让我杀了他!”</br>洛西流急得歇斯底里，整个人状若疯魔。</br>孔述神色冷峻的看着他:“你现在克制一下，一切还为时不晚，我孔家事后必定会给你一份补偿，可要是你执迷不悟，非要与我孔家作对杀我孔家子弟，那可就把路给走窄了!”</br>“补偿?你要给我补偿?”</br>洛西流疯笑不已，指着碎裂神座上的大红棺材，</br></br>笑得比哭还要难看:“我的女神被亵渎了，你孔家家底再厚，拿什么来补偿我的女神?”</br>孔述眯起了眼睛。</br>他知道棺材中的女尸是对方的禁脔，但还真没想到洛西流竟会对其痴迷到这个程度，连最起码的利弊得失，都已经不愿意考虑了。</br>事已至此,再想挽回已不太现实。</br>他现在要做的，就是解决掉洛西流这个巨大隐患的同时，尽可能榨干对方身上的每一点价值，令整个最强派系的损失最小化。</br>当然，其中有一个重要前提,保下孔绍。</br>虽说孔绍误打误撞之下，抢在他之前染指了棺材内的女尸，令事态有些失控，但事后如果处理得好，还是有可能将女尸纳为己有。</br>只是那样一来，来自女尸的逆天机缘加上本身的妖孽天赋，孔绍的整体实力必将迎来一波暴涨。</br>他本就不服孔述，到时候心气水涨船高，只会更加不把孔述这个废人大哥放在眼里!</br>不过，这都不在孔述的考虑范围。</br>对付外人，他的种种算计自是狠辣果决，可对于自己的亲弟弟，他从不算计这些。</br>眼看着孔绍的身影越来越远，已经逃到了安全汜围，扎还馆唱忪」口，=B刚口不H聂良臣使了一个眼色。</br>杀!</br>两位巨佬心领神会，对此并没有其他意见。</br>]]></description><publish_date>2023-05-05 06:17:31</publish_date></item><item><title>第10847章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/5828734.html</link><description><![CDATA[林逸摇了摇头:“良 言难劝该死的鬼啊。</br>另一边西如来发出冷笑:“我劝你还是 想想自己会变成什么鬼吧，一对三，你的处境好像</br>有点绝望啊。，</br>说话间，他与聂良臣已经来到了林逸身后两侧，加上前面的洛西流，林逸此刻一下子就要</br>面对三位正牌巨佬!</br>楚爷不禁替林逸捏了-把冷汗。</br>她的实力不足以掺合进这种层次的战斗，能够不成为人家顺手秒掉的炮灰，都已经是人家</br>看在她叔叔楚寒天的份上了。</br>至于出手帮忙，根本不现实。</br>“聪明反被聪明误，说的就是你了吧?</br>对面孔述面露嘲讽道:“天底 下能够同时对付三位巨佬的，只有顶级巨佬，所以我现在很</br>好奇，你林逸是不是真有这份底气?”</br>无论从哪个角度看，三对一-的格局一旦成型， 林逸都绝对不会再有任何翻身余地。</br>“试试看</br>林逸非但没有半点犯怵，竟反而有些跃跃欲试。</br>别的不说，-对三的机会确实也是难得，放在外面还真不好找。</br>两人说话间，三位巨佬已然形成了默契，毫无征兆的同时发难!</br>一股无形的力量蓦然窜入林逸的识海。</br>紧接着下一秒，林逸便觉心神-怔，竟似被强行定住了一般。</br>关键是这股力量极为奇特，又似神识力量，又似规则力量，饶是林逸识海有着世界意志的</br>防护，居然也没能将其拦下!</br>林逸下意识转头看向聂良臣。</br>这是聂良臣的招牌能力。</br>定心。</br>按照之前的情报信息描述，- 旦中招， 目标的整体 反应能力和动作速率 都将锐减，放慢到</br>原来的三分之-一，甚至更低。</br>如果用一个直白的词汇来形容，那就是减速。</br>只不过它的减速不仅效果本身极其硬霸，同时还能极大限制目标人物的思维，令其连思考</br>脱身的机会都没有，这就太过无解了。</br>“糟糕!</br>眼看着林逸整个人的反应速度骤然慢了-大截，楚爷不禁替他捏了- 一把冷汗，同时脑海</br>中不由浮现出叔叔楚寒天对聂良臣此人的评价。</br>用最垃圾的规则力量，开发出了最硬霸无解的能力。</br>这话</br></br>没有半点夸张的成分。</br>定心的底层规则是心灵相通，一项 虽不至于完全大路货，但远远说不上出众的规则。</br>这项规则落在其他修炼者手中，充其量也就能起到一点辅助效果，基本都难堪大任。</br>结果到了聂良臣的手里，却硬生生将其拔高到了巨佬级别的杀手锏，评价-句惊才艳艳，</br>实是恰如其分。</br>此时，随着林逸被定心限制，给了西如来和洛西流充分的蓄势时间。</br>这一刻的林逸，就是他们眼中的活靶子!</br>“切碎他，天幕。</br>西如来狞笑着舔了舔嘴唇。</br>伴随着他手指的隔空遥控，数十道透明无形的天幕从各个角度，朝着林逸呼啸而至。</br>这些天幕不仅坚实无比，同时还锐不可当。</br>其边锋所过之处，任何物体都毫无悬念的被切割成两半，而至于林逸这个被核心聚焦的目</br>标，更是将被切割成数+上百片。</br>这一招的杀伤之强，足以令任何一位巨佬见之色变。</br>唯一的缺陷，也就是发动起来慢一点， 平常时候难以生效而已。</br>现在，这个缺陷在聂良臣的定心配合之下，完美解决。</br>与此同时，另一边的洛西流也没有闲着。</br>异兽登记册凭空浮现，无风自动，一页又一页刻画着异兽图案信息的书页快速翻过，化出</br>数百道能量虛影,最终汇聚成一头组合异兽的狰狞凶相，咆哮着朝林逸冲了过来。</br>百兽冲击。</br>其煞气之足，冲势之猛，丝毫不在人狂之下!</br>转眼间，林逸就已被两边攻势淹没。</br>无论是西如来的天幕绞杀，还是洛西流的百兽冲击，都足以对一位巨佬产生致命威胁，此</br>刻在聂良臣定心的辅助之下，两相结合，威力更是远非其他可比。</br>“这还不死?”</br>孔述一边期待着林逸暴毙的场面，另-边则还在留意着青铜女尸。</br>青铜女尸是此刻全场最大的变数。</br>虽然从刚才开始，它除了诱惑洛西流之外，几乎没有额外的动作，但它的实力难以估量，</br>一旦接下来有任何动作，都有可能直接扭转整个局势，不可不防。</br>好消息是，它始终没有动。</br>倒不是它真就这么人畜无害，而是刚才趁着三位巨佬对林逸动手的间隙，孔圣临的那道神</br></br></br>识意志直接灌注进了它的体内。</br>换句话说，它此刻之所以没有动作，其实是孔圣临在跟它抢夺控制权!</br>孔述面上故作平静，心跳却是止不住的加快。</br>无他，一旦孔圣临的神识意志成功掌控青铜女尸，那就意味着他一 步登天的机会来了。</br>今天若是能够一举干掉林逸的同时， 还能收下青铜女尸，那就是真正的双喜临门!</br>然而， 事情显然没有他想的这么美好。</br>一轮狂攻过后，所有人都以为林逸必然死无全尸，结果硝烟散去，这货非但完好无损，甚</br>至还有闲心反问众人。</br>“你们打人就这点力气?”</br>众人顿时愣住。</br>虽然多少也都料到林逸不会这么容易就被干死，可是看他此刻的状态，强行吃下三位巨佬</br>的一波联手攻势后，看起来居然毫发无损，这就未免太过夸张了吧?</br>孔述眼皮狂跳，声音从牙齿缝中冒出:“中级神体? ”</br>作为当下最重要的敌人之一，林逸自然是各家情报系统最核心的研究对象，与他有关的各</br>种情报细节，早就一丝不落的出现在各 家情报主管手中，并且进行了深度解构分析。</br>林逸拥有中级神体的事情，对他们来说早已不是什么秘密了。</br>可在他们预想之中，就算是中级神体，想要完全正面扛住巨佬级别的全力一击，那也是不</br>现实的事情。</br>更别说是三位巨佬联手了。</br>然而现在看来，他们还是太过小看中级神体的逼格。</br>巨佬的全力一击确实足以破防，可也就仅此而已，以中级神体的变态自愈能力，完全足以</br>覆盖破防之后造成的杀伤。</br>正如眼下，林逸在刚才的一瞬间确实受了伤，而且是不轻的伤。</br>]]></description><publish_date>2023-05-05 06:17:09</publish_date></item><item><title>第10842章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/5750483.html</link><description><![CDATA[一时间，所有人都不明所以。</br>除了发自本能的莫名战栗之外，此刻带给他们一个最直观的感受，就是眼前的时间残魂开</br>始暴走了。</br>此前的时间残魂，虽然也将他们视为猎物，追杀起来也是狠辣无情，但整体透出来的基调</br>却是冰冷机械，从中几乎感受不到一丝- -毫的人类情绪。</br>可是现在，在这些时间残魂的身上，-众二代们分明感受到了-种无法言喻的沉重愤怒。</br>准确的说，是悲愤。</br>一种主辱臣死的悲愤!</br>暴走的时间残魂，实力相比刚才暴涨了何止- -倍，亏得一 众二代们个个都手 握家族底牌,</br>要是换做一般的修炼者，面对这些实力骤然暴涨的暴走残魂，分分钟被撕成碎片!|</br>“什么情况?</br>原本沉迷于修炼绝对零度不可自拔的楚爷，也第一时间反应过来。</br>因为林逸的存在，她倒是感受不到来自暴走残魂的威胁，可眼下的位置距离神座并不远，</br>那种来自时间规则力量猛烈汇聚的强烈波动，即便以她的实力层次也感受得清清楚楚。</br>林逸看向神座的方向，微微挑了挑眉毛:“看来有 好戏开场了。”</br>“看你的表情，怎么好像早就料到了似的?</br>楚爷有些疑惑的看了林逸一眼， 但随即就跃跃欲试:“要不要 过去凑凑热闹?</br>她本就不是什么怕事的性子，如今刚刚练成绝对零度，碰. 上这种事情自然是忍不住手痒。</br>何况有林逸陪着，在这遗迹内的安全有着充足的保障，这种时候有现场的热闹可看，她怎</br>么能够平白错过?</br>“也好。</br>林逸转头看了看某个空无-人的方向，那位倒了血霉的孔家大公子，此时已经不知所踪。</br>另一边，正在深井之下探寻时间之主残魂的三位巨佬，也齐齐感受到了外界的异常波动。</br>然而正当西如来和聂良臣不明所以之时，夹在他们中间的洛西流，却是身子陡然一怔，而</br>后神色剧变，瞬间变得歇斯底里!</br>“你干什么?”</br>看着洛西流突然转身，走在他后方的聂良臣不由愣了一下。</br>关键是，此刻的洛西流状态明显很不正常!</br>声音从洛西流的牙缝中冒出，双眼一片通红:“一 线牵!我的一线牵断了!”</br></br>前方西如来还没回过神来:“什么一线牵?</br>聂良臣却似有点反应过来了，结合之前与孔述达成的默契，他虽然并不清楚全部细节，但</br>隐隐已经猜到了几分。</br>大红棺材对洛西流来说很重要，这是内部人士众所周知的事情。</br>而至于棺材里面到底有什么，哪怕是最强派系内部，也都几乎无人知情，其中包括西如来</br>和聂良臣这两位正牌巨佬。</br>当然，孔圣临这位第一人是否知情，那就不好说了。</br>此刻通过洛西流的反应，聂良臣倒是验证了几分心中猜测。</br>一线牵 锁定的是男女姻缘，洛西流既然这么说，那么大红棺材里面躺着的，必然是一-位他</br>钟爱的女子。</br>准确的说，是一具女尸。</br>这是在玩人鬼情未了啊?口味还挺重!</br>“让开!放我过去!”</br>洛西流此时的理智已然快要被愤怒淹没，整个人如同一头发狂的野兽，只是靠着强大的意</br>志力，保持着最后的一丁点克制。</br>聂良臣却没有把路让开，皱了皱眉道:“ 老洛你现在的状态不太对，还是先冷静一下再</br>他并不知道刚才发生的一系列变故，还以为对女尸下手的是孔述。</br>站在他的立场，自然要为孔家大公子拖延一下时间， 毕竟那才是跟他真正绑定的铁杆盟友</br>至于洛西流，就算同为最强派系，说到底也只是利益层面的互相利用罢了。</br>他与孔述孰轻孰重，一目了然。</br>“我现在很冷静!”</br>洛西流眼中全部腥红的血丝，脸上青筋暴跳，但整个人却保持着-种反常的极静状态。</br>然而下一秒，洛西流便从极静化为极动。</br>聂良臣根本来不及做任何反应，仅仅只是眼皮一跳的工夫，对方就已从他的面前消失，同</br>时出现在身后数十米之外。</br>几个无比迅疾的闪烁之后，整个人影便已彻底脱离视线。</br>聂良臣和西如来对视一眼，眼中都是掩不住的震惊之色!</br>洛西流的这个状态，他们身为盟友还是头一-回见，之前的那几分轻视之意，随之消散- -空</br>抛开背景势力家底这一点不谈， 单论本身实力，洛西流确实担得起正牌巨佬的名头，他们</br>之中无论是谁与其对上，都难有足够的胜算。</br></br>“追!”</br>西如来和聂良臣当机立断。</br>时间之主的残魂固然重要，可要是孔述在这里出了什么事，他们就算有再大的收获，也难</br>以面对来自孔圣临的怒火。</br>那个场面，光是想想都令他们头皮发麻。</br>片刻之后，洛西流的身形出现在神座上方，看着下面的情形，整个人当场失魂落魄的从半</br>空跌落。</br>此时大红棺材之中，除了他心心念念的这具女尸之外，赫然还躺着一个人。</br>正是孔家二公子孔绍。</br>此时他已是昏迷状态，一道红绳绑在他与女尸之间，俨然一副喜结连理的吉祥寓意。</br>只是这一幕落在洛西流的眼中， 无异于自己捧在手心的梦中情人，自己绝绝对对不容他人</br>触碰的禁脔，被他人当面玷污!</br>这么一定绿油油的大帽子扣在头顶，任谁都会当场崩溃。</br>洛西流声嘶力竭的爆吼一声， 当即一把将孔绍从棺材中拽出，单手死死的抓着其喉颈，下</br>一秒就要发力将 其捏碎!</br>他当然认得出孔绍的身份，但事情到这一步，他已经什么都管不了，也根本不想管!</br>别说是孔绍，就算做出这种兽行的是孔述，他也会毫不犹豫一把掐死。</br>至于孔圣临的怒火，那是之后的事情,现在的他根本顾不了那么多。</br>“放下!”</br>孔述的声音传来，看着眼前的这一幕也是无比震惊，同时心中恨得一-阵牙痒。</br>如果不是中途被楚爷的绝对零度限制，绝不会出现眼前这样的离谱变故。</br>]]></description><publish_date>2023-05-05 05:13:02</publish_date></item><item><title>第10845章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/5787889.html</link><description><![CDATA[洛西流这一票对最强派系来说确实极其关键，但既然留不住了，那也没什么好犹豫旳，索性斩草除根!</br>然而正当两人准备动真格的时候，远处孔绍逃走的方向，一头身形与人类相近的异兽，悄无声息的站了起来。</br>所有人心里齐齐一个咯噔。</br>人孔!</br>没人知道这玩意是什么时候出现的，但是在它站起来的这一刻，所有人都瞬间看出了它的意图。</br>它的目光,锁定在了一身狼狈的孔绍身上。</br>孔述顿觉不妙，心头狂跳:“二弟快跑!”</br>可惜还是晚了。</br>等到孔绍反应过来，人孔那个满是煞气和侵略性的身影，已然欺身到了他身后不到两米处。</br>孔绍不是弱者，以他的妖孽天赋即便再不受孔圣临的重视，放眼一众顶级二代，那也依然是佼佼者。</br>要不然他之前也不会有那份底气，当面挑衅林逸。</br>然而面对人犯，这样一位妖孽天才人物，竟是连最起码的招架之力都没有。</br>仅仅一个照面，直接就被拧断了脖子。</br>看着孔绍的尸体软软倒下，全场霎时间一片死寂。</br>饶是西如来和聂良臣这两位巨佬，一时间也都不禁面露惊色，脸上写满了不可置信。</br>要知道就算是他们出手，想要杀死孔绍也都不是这么容易的事情，可在人犯面前，孔绍居然真就跟纸糊的一样,简直骇人听闻!</br>二人看向身形单薄的人i，不禁齐齐心冒寒意。</br>难不成这东西的实力竟还凌驾于巨佬级之上?</br>这当然是不可能的。</br>因为血统所限,人i的实力上限顶多也就跟普通巨佬级相当。</br>只不过以它的体型，加上上古异兽的强大爆发力配合本命天赋，一旦遇上实力不如它的存在,那就是妥妥的人头收割机。</br>单论收割人头的效率，放眼整个最高董事会的一众普通巨佬，压根没人能与它相提并论</br>孔述瞬间红了眼睛，明明是一个毫无实力的废人，然而此刻身上散发出来的气息，却令在场所有人都为之心惊。</br>“洛西流!我要你死无全尸!”</br>他不是没想过这有可能是林逸的手笔，但别忘了，他可是亲眼看着洛西流收服人i的</br>哪怕人分天生反骨，以洛西流独一档的驭兽能力，要说他控制不住人i，刚刚这-</br>切都是</br>人狁的自主行动</br></br>，谁信啊!</br>此刻，面对孔述的滔天怒火，洛西流不由一个激灵，却是有点从暴怒中清醒过来了。</br>紧接着，就是后怕。</br>刚刚人狁的行动，连他自己都弄不清楚到底是因为感受到了他的意念，还是人犯擅作主张。</br>但无论是哪—种，孔绍这笔账,必然都已经算在了他的头上!</br>虽说这货亵渎了女尸，洛西流就算再来一万遍，也绝对会杀了他，可那不代表他就不会后怕。</br>以孔述现在的架势，西如来和聂良臣两位巨佬全力出手之下，他能活着从这里出去的可能性，微乎其微!</br>逃!</br>洛西流清醒过来，第一反应压根就不是跟对方死磕，而是带上他的大红棺材逃跑。</br>然而，等他目光重新落在棺材中的时候,顿时人都麻了。</br>女尸消失了。</br>“怎么可能?它难道还会自己跑?”</br>西如来和聂良臣也是面面相髻。</br>女尸是绝对的死物，绝没有任何还阳诈尸的可能性，这一点毋庸置疑。</br>它自己不会跑,更没有从众人眼皮子底下凭空消失的能力。</br>下一秒，众人的目光齐齐落在了神座底下那副青铜甲胄之上。</br>甲胄周身被浓郁的时间规则力量包裹，里面到底藏着什么，外人难以窥视，但是众人此刻分明感受到,它漆黑无一物的面罩之下，赫然多了一双眼睛。</br>—双睁开的眼睛。</br>“居然真有这种事?”</br>远处探视着这一幕的林逸,脸上第一次露出了惊讶的表情。</br>在之前天机的推演预案中，虽然无法明确预知青铜甲胄和绝美女尸的详细信息，但代表着它们的因果线，确实出现了深度交汇的征兆。</br>当时林逸和天机有过种种揣测，但是唯独没有想过，两者竟会以这种方式实现合体!</br>众人震惊的工夫，神座已经彻底崩碎,青铜女尸缓缓坐了起来。</br>一双空洞犹如死人的眼睛，从在场每一个人的身上扫过，令得所有人集体头皮发麻。</br>“这玩笑开大了吧?”</br>西如来咧了咧嘴,对面的聂良臣也露出了戒备之色。</br>单单一具代表着时间之主的青铜甲胄，本就已是不好对付，如今这玩意跟女尸合体，到底会产生什么样的化学反应谁也无法揣测。</br>万一因为这个意外变故，时间之主的实力完全恢复，成为一尊货真价实的准神，</br></br>那在场这些人有一个算一个，全部都得被当成蚂蚁一起踩死!</br>孔述沉声道:“时间之主只剩下了一具躯壳，不可能真的恢复实力，就算把女尸套进去，也改变不了这个现实!”</br>一番话说得不容置疑。</br>这与其说是分析论断，倒不如说是自我暗示，否则真要是对上一尊准神，那可就不单单是他们这些人要团灭的问题了，放到外面去，整个陆上神国都得在其脚下颤抖。</br>哪怕是孔圣临这位当世第一人，也只有跪下来给人当狗的份。</br>众人正在犹疑的时候，青铜女尸忽然看向洛西流，发出一声无声的召唤。</br>洛西流顿时神情一怔，整个人随即就跟中了邪一样，不由自主向对方走了过去。</br>众人齐齐眼皮一跳。</br>孔述见状不妙连忙叫道:“洛西流!她在迷惑你!咱们现在同心协力，刚才的事情我可以既往不咎!”</br>然而,洛西流置若罔闻,仿佛压根没有听到。</br>西如来和聂良臣相视一眼,脸色俱皆有些沉重。</br>青铜女尸的实力本就不可估量，这要是再把洛西流拐过去，哪怕是他们两位巨佬联手，恐怕都很难再控制局势。</br>别忘了，洛西流这边可还有一头人i呢。</br>哪怕青铜女尸达不到准神级别，那也必然比他们之前预想中单纯的时间之主残魂要强出一大截，少说也是巨佬级别的存在，甚至极有可能还有所超出!</br>]]></description><publish_date>2023-05-05 05:12:40</publish_date></item><item><title>第10860章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/6220143.html</link><description><![CDATA[天机虽然不是世俗界旳人，没见过世俗界互联网那些层不出穷的手段，但要说布局，即便放眼陆上神国，这货都是妥妥的独一档。</br>话说回来,自从被拉来陆上神国这边,天机就没有闲过。</br>一天到晚都在推演布局,布完大局布小局。</br>多说一句，之前针对洛西流的几次布局，都还只是天机众多布局中的冰山一角。</br>洛西流只是一道还没吃完的开胃菜，孔圣临和最强派系，才是他为林逸精心谋划的正餐</br>孔家地牢里。</br>孔圣临再度出现在地牢最底层，挥手间，数十种世间罕见的天材地宝便已堆满整间牢房</br>白发老者扫了一眼，而后继续埋头沉迷游戏，许久，才心满意足的冒出一句:“我刀呢?</br>孔圣临没有说话,随手扔过一把刃长八尺的长刀。</br>这把刀，除了造型修长古朴以外，乍看之下没有任何的出奇之处，反而锈迹斑斑，即便扔在垃圾堆中也不显丝毫突兀。</br>白发老者放下游戏机，缓缓将长刀捡起，伸手轻抚着凹凸不平的刀身，眼中满是回忆。</br>片刻，白发老者忽然说道:“就这么把刀还给我，你就不怕我反悔?”</br>孔圣临神色淡淡的看着他:“以你的傲气,不会。”</br>白发老者哈哈一笑，撇嘴道:“用不着说这么好听，无非是觉得栽就算有了刀，以你的实力也能吃定我而已,搞这么虚伪干什么!”</br>孔圣临没有说话，表示默认。</br>没什么好遮掩的，这本就是事实。</br>若是没有这样的把握，他也不会主动上门，毕竟严格说起来，对方当年被他以下克上,</br>双</br>方可算是真正的血海深仇。</br>如果压制不住对方，他现在的做法就是在给自己挖坑，而且是一个了不得的大坑。</br>白发老者面色转冷。</br>虽然他也很清楚彼此的实力差距，当年就不是孔圣临的对手，如今这么多年过去，差距只会拉得更大，不过，终究还是做不到表面上那么云淡风轻。</br>孔圣临沉声道:“如果没别的事情,就赶紧开始吧。”</br>“你倒是真疼你那废物儿子。”</br>白发老者冷哼一声，随即将磅礴浩瀚的力量灌注进锈刀之中，随手一挥，周围所有的天材地宝全部被卷入一股无比玄妙且霸道的刀气之中。</br>转眼</br></br>间，这些天材地宝的全部精华就与刀气彻底融为一体。</br>刀身上的斑斑锈迹，随之散发出一道接一道的奇妙波动，层层叠加之后，竟是打开了一条</br>时间通道!</br>准确的说,此刻它打开的乃是一整条时间长河!</br>孔圣临眼中精光闪烁。</br>对方虽说是他的手下败将，但这一手神乎其技的岁月刀，即便是他也都觉得匪夷所思，无</br>法复制。</br>“我能维持的时间不多，能不能找到你儿子，就看你自己的了。”</br>白发老者的声音传来。</br>孔圣临面无表情，手中当即捏碎孔述的本命令牌，在他神识意志控制之下，其中逸散出来的本命气息化作一群游鱼，快速窜进时间长河，游向四面八方。</br>白发老者微微挑了挑眉，且不说他与孔圣临的恩怨纠葛，单就孔圣临此人的实力和才能，实属他生平仅见。</br>其他哪怕是再杰出之辈，也都难以望其项背，别说与他并肩，压根连缩小差距的丁点机会都没有。</br>甚至于，包括他在内的绝大数所谓对手，根本都不知道自己与孔圣临之间，到底有着多大</br>的差距!</br>很快，孔圣临就已得到反馈，将其中一条游鱼化为信号，看向白发老者:“该你了。”</br>白发老者眯了眯眼睛,手中锈刀对着时间长河，猛然一刀斩下。</br>霎时间，时间长河停止流动，竟是生生被斩出了一个截面!</br>孔圣临眼睛一亮，当即伸手插入截面之中。</br>下一秒，两个狼狈的身影便被拉回现实。</br>一个是孔述,另一个赫然是洛西流。</br>“父亲!”</br>孔述迷惘了一瞬，看到面前的孔圣临立马反应过来，顿时喜出望外。</br>孔圣临上上下下仔细给他检查了一番，见没有什么异样，才终于放下心来，目露赞赏的拍了拍孔述肩膀:“不错。”</br>一旁的白发老者神色也是有些惊异。</br>正常来说，任何人一旦落入时间长河，就会在遥遥无期的时间冲击之下迅速萎靡，最终丧失自我,被时间长河同化。</br>以他的经验，就算侥幸救回来，大概率也会变成一具麻木不仁的行尸走肉。</br>另一边的洛西流就是明显的例证。</br>虽然有着巨佬级别的强大实力，心志也算得上是无比坚韧，可此刻站</br></br>在那里气息萎靡，即便还不至于沦为行尸走肉，短时间内也很难恢复往日的生气。</br>反观孔述，身为一介毫无抵抗之力的废人，理论上本该在落入时间长河的第一时间就被同化。</br>可是看他此刻的状态，除了有些狼狈之外，眼神却远比以往更加透亮坚定，犹如一块洗尽铅华的原石，非但没有失色，反而渐渐绽放出了夺目的光彩。</br>落入时间黑洞，在任何人看来都是必死无疑，结果到了这位孔家大公子的身上，反而成了—场可遇不可求的难得历练。</br>甚至，令他整个人都产生质变!</br>白发老者不由暗自心惊。</br>莫非这才是孔圣临如此重视这个废人儿子的根源?</br>孔圣临淡淡瞥了一眼失魂落魄的洛西流，目光转回到孔述身上:“你今天能平安回来，多亏了你这位叔祖，还不赶紧谢过?”</br>孔述当即从善如流，对着白发老者深鞠一躬，态度诚恳:“多谢叔祖救命之恩。”</br>白发老者眼中闪过一丝异色，转而看向孔圣临道:“现在轮到你履行约定了。”</br>孔圣临淡然点头:“放心,我说出去的话,没有不做数的。”</br>白发老者冷哼一声:“但愿如此。”</br>说实话，如果换做是他处在孔圣临的立场，这种时候说不定真会卸磨杀驴，毕竟自己对于孔圣临到底有几分威胁,他还是心中有数的。</br>]]></description><publish_date>2023-05-05 04:15:43</publish_date></item><item><title>第10861章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/6220184.html</link><description><![CDATA[若说自己是对方旳头号大敌，那也许言过其实，有夸耀自己的嫌疑。</br>可要说自己是孔圣临最忌惮的几个人之一，这句评价，绝对是恰如其分。</br>听其言,观其行。</br>白发老者不是没有怀疑过孔圣临在装模作样敷衍自己，可是当他隔了数百年的漫长岁月，第一次走出地牢,重见天日，这份猜疑顿时就淡了许多。</br>取而代之的,却是更深层次的忌惮。</br>因为这说明了一件事，以孔圣临今时今日的高度，已经不再将他视作同一级别的劲敌了。</br>尤其孔圣临接下来的种种举动，更是令他生出了一种深深的无力感。</br>孔圣临并没有对他进行任何形式的打压，不仅说放他自由就放他自由，甚至还反过来替他铺台阶,给他造势，助他重回巅峰。</br>这是何等的气魄!</br>很快，一篇新闻刷榜陆上神国全网各大平台。</br>《前孔家第一人重出江湖，我们都忘记了被岁月刀支配的恐惧》。</br>一开始，众人对此并没有太过在意，毕竟孔坚这个名字横跨数百年，对于绝大数普通修炼</br>者来说,实在是有些遥远。</br>可是对于那些活了漫长岁月的老一辈来说，孔坚两个字，代表的就是无法言喻的恐惧</br>一把岁月刀,那可是曾经支配了一整个时代的怪物级存在!</br>不知多少豪雄,都在岁月刀下饮恨。</br>要不是孔圣临横空出世，在孔家内部上演了一出东城孔家对西城孔家的以下克上，恐怕时至今日，孔坚依然是统治着陆上神国金字塔最顶层的存在!</br>很快，在各家情报机构的聚焦下，有关孔坚的种种情报都被挖了出来。</br>显而易见，当事人一方对此并没有进行任何的遮掩，而是直接就堂而皇之的顺水推舟，将自己信息全方位公布，以此为自己造势!</br>在最强派系水军的配合之下，前后不过短短数日的工夫，孔坚就已跨过林逸，成为了整个陆上神国首屈一指的流量担当。</br>他的一言一行，都会被无限放大,造成轩然大波。</br>埋骨地。</br>林逸集团一众核心骨干，除了闭关不出的东方焰之外，几乎全员到齐参与情报分析会</br>分析的目标人物，自然是当下最为火热的孔坚。</br>赵贤开场介绍了一通基础信息，重点提醒道:“当年西城孔家和东</br></br>城孔家之争，不是普通的家族内讧,而是你死我活的血腥厮杀，彼此是结下了血海深仇的。”</br>“虽然因为孔圣临的缘故，原本身为宗家的西城孔家被彻底压制，数百年下来几乎已经被东城孔家完全同化，但那份仇恨，对于西城孔家的老人来说，绝不是说放下就能放下的。”</br>“尤其是孔坚，因为他的失败，直接导致了西城孔家的没落，而他自己更是被关在暗无天日的地牢之中数百年!”</br>“按照常理很难想象，他会放下仇恨,选择跟孔圣临握手言和。”</br>林逸闻言捏着下巴，若有所思道:“仇恨不一定要放下，但在某些情况下，倒是未尝不能被暂时压下。”</br>许安山很快反应过来:“共同的敌人。”</br>众人一愣。</br>反倒是萧婉儿跟上了节奏，一脸老气横秋的深沉道:“没错，不管他们孔家内部怎么打来打去，那都是内部的事情，可是现在冒出来我师父这么一个前所未有的大敌，他们选择暂时联手也不奇怪。”</br>"”</br>众人不禁莞尔。</br>不过笑归笑，小丫头的话却也未尝没有道理。</br>女王赏了小丫头一个暴栗，随口补充道:“孔圣临这种骄傲透顶的人，若是不到万不得已，是绝对不会主动将孔坚这位曾经的手下败将放出来的，要说他这么做没有针对你的用意</br>你</br>信吗?”</br>林逸摇了摇头。</br>就在这时，亲卫姜直忽然跑进来道:“孔坚正在接受专访，提到了最高董事会，还提到</br>了</br>主人您!”</br>说话间，孔坚的专访直播画面就已出现在众人眼前。</br>屏幕正中，孔坚一改地牢中的邋遢老者形象，梳着一丝不苟的大背头，西装革履，俨然一副世俗界成功大佬的架势，形象气质跟他上一个时代的老古董身份标签颇有些反差。</br>最离谱的是，在接受专访的同时，他还在玩着最新款的世俗界3A大作。</br>众人面面相髻。</br>林逸不由笑了笑:“老头有点意思。”</br>此时画面中，主持人正好问到他对当今最高董事会的看法，结果孔坚头也不抬，直接回了一句。</br>“—群臭鱼烂虾而已,没什么好说的。”</br>此话一出，顿时全网哗然。</br>经过这些天铺天盖地的造势，孔坚本就有着全网</br></br>最顶流的热度，现在这一句话更是直接引爆了全网。</br>最高董事会，在陆上神国近乎所有人的心目中，都是代表着至高权力和实力的超然集合体。</br>你可以说位列其中的这些巨佬节操有限，吃相不好，亦或者道德水平不高，可要说他们是没有实力的臭鱼烂虾，那就真的是脑子有问题了。</br>换一个人说这种话，绝对分分钟被喷到自闭。</br>事实上即便是孔坚，此刻也不出意外的受到了全网吐槽。</br>要知道他说的这些臭鱼烂虾之中，可是包括了孔圣临这位踩着他上位的当世第一人!</br>面对铺天盖地的质疑，孔坚一脸戏谑的补充了一句:“那兼加个前缀，除了孔圣临，最高董事会剩下的都是臭鱼烂虾，要是在我那个强者横行的时代，他们根本没有坐下来话事的资格。”</br>又是全网一片哗然。</br>不过这一次,却是有人站在了他这一边。</br>在孔坚称霸的那个时代，最高董事会虽然还不像现在这样如日中天，但也已经有了前身雏</br>形。</br>可以说，孔坚就是第一代的顶级巨佬。</br>站在老前辈的角度，点评几句现在的这些后辈巨佬，哪怕听起来有些大放厥词，却也不是说不过去。</br>某种程度上，他确实有这份实力说这个话。</br>唯一要说争议的话，也就是他跟古九牧和楚寒天这两位顶级巨佬之间，实力到底谁高谁低。</br>]]></description><publish_date>2023-05-05 04:15:25</publish_date></item><item><title>第10843章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/5750506.html</link><description><![CDATA[谁能想到，他这位好二弟不仅抢在他前头，跟女尸勾搭在了-起，而且还将洛西流刺激到</br>了如此地步!</br>眼下的局势节奏，可说是天崩。</br>残存的最后一丝理智驱使下，洛西流颤抖着强行压制住杀意，嘶声道:“他亵渎 了我的女</br>神!让我杀了他!让我杀了他!</br>“冷静，洛叔你听莪的，先冷静一一点。</br>孔述深吸一口气，伸手示意洛西流将孔绍放下来:“我知道你受 了委屈，没事的，我孔家</br>一定 会加倍弥补给你，绝对不会有半点亏欠，你信我!</br>洛西流咬着牙摇头:“我的女神被亵渎了! 弥补不了!什么都弥补不了!</br>状若疯魔的边缘，他看向孔述面露乞求:“让我杀 了他吧，他是对你继承孔家威胁最大的</br>变数，他一直不服你，他死了对你也有好处!”</br>“洛西流!”</br>孔述猛然一声爆吼，整个人的气势陡然一变， 声音随之变得无比森冷霸道:“他是 我兄弟</br>我的兄弟只能我来管教，别人谁也不行!”</br>“你要是敢动他一根汗毛，我必杀你!</br>这句话，从一-个废人嘴里说出来，尤其威胁的还是一位正牌 巨佬，无论换做是谁听起来都</br>只会觉得无比滑稽。</br>然而这一刻， 在孔述毫不掩饰的杀意之下，暴怒失控边缘的洛西流，竟是不由自主的打</br>了个寒颤。</br>此时，西如来和聂良臣已经赶到，一左-右对洛西流形成了包夹之势。</br>不过看向孔述的目光，却是齐齐带了几分意外。</br>站在孔述的立场，借此机会解决掉孔绍这个最大的家族竞争者，无论怎么看都不是一-件坏</br>事。</br>虽说孔圣临对他们兄弟二人的看重程度，完全不可同日而语，但毕竟孔绍的妖孽天赋摆在</br>里，哪怕现在再怎么不受待见，说不定哪天就会翻身。</br>这可不是什么不可能发生的小概率事件。</br>趁此机会将威胁扼杀在萌芽之中，这是任何一-个野心家都不会犹豫的上上之选。</br>何况，今天这一切都是孔绍咎由自取，就算死在这里，也怪不到孔述的头.上。</br>事关孔家继承大权，亲兄弟又怎么样，该杀就得杀!</br>洛西流自然不肯放下孔绍，- 边强压着即将冲垮最后一丝理智</br></br>的暴怒，-边向孔述继续乞</br>求道:“只要杀了他， 其他我什么都不会做，我可以继续给你们孔家当狗!”</br>“他亵渎了我的女神，我跟他只能活-个。”</br>“大公子，就算不为了你自己考虑，你就当可怜可怜我，好不好?”</br>若不是手中抓着孔绍，他此刻甚至恨不得跪下来给孔述磕头。</br>虽然一万个恨不得将孔绍碎尸万段，但他也很清楚，如果没有得到孔述的现场许可，事后</br>必死无疑!</br>唯有让孔述松口，让这件事变成孔家内部的一场争斗， 孔圣临的怒火才有可能不发泄到他</br>的头上来，他也才有机会保住一条性命。</br>这是洛西流残存不多的理智，抓住的最后-根救命稻草。</br>关键是，无论从哪个角度看，他都已经给了孔述完美的借口。</br>眼下这等情形，孔述顺水推舟答应下来，哪怕是孔家内部，也没有任何人能说他半个不</br>字。</br>毕竟，祸是孔绍闯出来的。</br>这件事如果不及时处理妥当，好不容易拉拢回来的洛西流必然反叛，到时候不仅之前所有</br>的布置功亏一篑， 整个最强派系的决裂都将会彻底成为现实!</br>那个后果，绝不是区区- -个孔绍能够承担得起的。</br>以最高董事会现如今的微妙格局，一着不慎， 甚至有可能令古九牧、楚寒天和林逸的三角</br>同盟反客为主，后来居上!</br>孔述静静的看着失控边缘的洛西流，眼中没有丝毫的犹豫，声音平静得令人发寒。</br>“我最后说一遍，我的弟弟只能我来管教，别人谁也不行。”</br>“听清楚了，谁也不行!”</br>他的这份坚定和冷静，饶是西如来和聂良臣都不禁暗暗咋舌。</br>至于首当其冲的洛西流，- -时间更是被镇住一般， 哪怕疯狂的杀意已经主导了他的理智，</br>可掐住孔绍脖颈的那只手,却死活无法发力。</br>场面僵住了。</br>孔述见状心下暗暗松了一口气。</br>只要洛西流的理智没有完全失控，那就还有挽救的余地。</br>哪怕天底下所有人都认为他该借机除掉孔绍，但唯有他自己对此坚定不移。</br>不仅是孔绍，对于家中的每一一个兄弟姐妹， 无论能不能对他接班人的位置造成威胁，他都</br>一视同仁</br></br>。</br>哪怕对方的举动伤害到自己，他也只是履行身为兄长的惩戒之权，从不过分。</br>反过来，任何外人若是威胁到孔家子弟，他还十分护犊。</br>这不是作秀，而是发自真心。</br>至少在这一点上， 他这位大哥，当之无愧。</br>不过今天局势发展到眼下的地步，孔述隐隐总觉得有几分蹊跷，虽然别有用心之人在幕后</br>推波助澜的痕迹并不明显,但今天的种种巧合碰在一起， 实在令人不得不心中生疑。</br>“难道真的被人算计了?”</br>孔述脑海中第- 时间闪过林逸的身影。</br>放眼整个时间神殿遗迹，有这份能力，同时还有这份动机的，非林逸莫属。</br>可问题是，林逸怎么做到的?</br>从进入遗迹到现在，他很确信林逸根本连自己的影子都没见过半个，更不可能知道自己针</br>对洛西流的布局，关键是也没有任何出手的机会。</br>要说这样还能在幕后操纵一切，那就未免太过吓人了。</br>可若背后不是林逸，那还能是谁?</br>总不能这- -切都只是单纯的巧合</br>压下脑中不断涌现的种种杂念，孔述给西如来和聂良臣使了-个眼色。</br>现在的洛西流正在挣扎，- 旦等到他下定决心， 不惜一切要对孔绍下手， 到时可就真的是</br>神仙难救了。</br>西如来和聂良臣相视一眼，以他二人的实力，真要是全力以赴，从洛西流手中抢下孔绍并</br>不算难。</br>说到底，孔绍固然是跟他们同一-层次的正牌巨佬，可其核心实力并不在本人身上，在其动</br>用麾下的强大异兽之前，他二人有着足够的实力优势，更别说还是联手了.</br>]]></description><publish_date>2023-05-03 16:16:56</publish_date></item><item><title>第10839章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/5734572.html</link><description><![CDATA[要是连个残魂都收拾不了，那还当什么巨佬啊，干脆早点回家卖红薯得了，起得早一点还</br>能占个好位置。不过孔述却是伸手拦住了他“西叔别着急，通知一声洛西流，让他也过来。99西如来不禁露出疑惑的神色:“有这个必要吗?对于洛西流，他还是破有些不满的，这次要不是为了顾全大局，他压根就没打算重新接纳这个所谓的钢铁同盟</br>他对洛西流这种靠背刺起家的叛徒，那是从骨子里看不起</br>孔述认真的点点头:</br>“很有必要。</br>2</br>“那行吧，老聂你叫他，我可懒得叫。</br>见孔述如此坚持，西如来也只能给他这个面子。</br>虽然说起来是晚辈，可谁都清楚，他们这个队伍的核心就是孔述</br>他要是在孔述面前倚老卖老，那就等同于给孔圣临上眼药，哪怕对自己的实力再有自信</br>他也没有这样的胆子。</br>更准确的说，他没有这么无脑</br>聂良臣见状也没有异议，当即利用最强派系内部的特殊手段，给洛西流神识传音。</br>此时洛西流正一脸沉醉的轻抚着神座上的大红棺材</br>心下对于孔述暗暗感激。</br>以大红棺材主人的状况，这次如果不及时来到这里，借助神座吸收大量活跃的时间规则力</br>状况极有可能会彻底恶化，到时候事态将会彻底的一发不可收拾。</br>量，</br>这可是他的命根子</br>里面的这位一旦真的出事，到时候自己会变成什么样，洛西流根本不敢去想。</br>孔述的这一波救济，着实是给他送来了一场及时雨。</br>收到来自聂良臣的神识传音，洛西流不由一怔。</br>时间之主残魂的价值，他自然是知道的，任何一个巨佬级存在都会趋之若鹜，换做是其他</br>时候，他绝不会有半点犹豫。</br>可现在大红棺材重于一切，他如果冒然从这里离开，说不定就会发生什么意外。毕竟这里可不是他的驻地，而是整个时间神殿遗迹的最中心，但凡稍有不慎，什么都有可</br>能发生。</br>不过，面对聂良臣的再三催促，洛西流却是陷入了纠结孔述释放出如此之大的善意，好不容易将他重新接纳回最强派系，他要是在这种时候违逆</br>到时候本就对他有着诸多不满的西如来等人，势必会认为他给脸不要脸，从而坐实反骨仔</br></br></br>的名头。那样一来，他以后可就真的没有立足之地了“你在这里安心休养，我很快就回来。犹豫片刻，洛西流最终还是起身离开，不过临走之前，他特地布下了一套极其昂贵且可靠的超级法阵。</br>多说一句，这还是孔述体恤他，出发之前专门从孔家库藏里翻出来的。</br>洛西流迅速赶到孔述三人的位置。西如来劈头盖脸就是一句:“磨磨蹭蹭的，腿脚不利索是吧?洛西流脸色黑了黑，不过之前的事情终究是心里有愧，只能闷不吭声。孔述见状打圆场道:有我孔家的那套阵法在，就算是阵法大宗师到场都难以破解，没问题的。”</br>“西叔你少说两句吧，洛叔心有顾虑是正常的，不过洛叔你尽管放心</br>事已至此，洛西流即便心有疑虑，也不好再多说什么，只能默不作声的点了点头。孔述当即分配任务道:“时间之主残魂非同小可，关键它有着极高的智慧，一旦吃了亏!极有可能藏匿起来，到时候再想把它给翻出来可就难如登天了。210ANLTgoSN小TH打“结合三位叔叔的能力，我认为西叔排头，洛叔居中，聂叔殿后，这样的阵型应该是最稳</br>妥的。</br>0</br>至于他自己，废人一个，哪怕身上底牌再多，也不可能冲到战斗第一线去孔圣临让他带队的意思很明确，就是让最强派系的三位巨佬给他打工，战斗不用孔述出面但等到摘取胜利果实的时候，那自然是少不了他的份。身为孔家大公子，他就是有这样的特权对此，西如来这几位巨佬也都心甘情愿倒不是他们骨子里就这么犯贱，愿意主动给孔述当舔狗，而是孔圣临开出的价码足够令他</br>们心动。</br>到时候就算把时间之主残魂整个让给孔述，他们也都绝对不亏何况，孔述只是要占大头，并没有打算全部独吞。准确的说，以他的废人体质，就算有心想要独吞，也扛不住时间之主残魂带来的反噬“那就这么着吧!西如来二话不说直接跳了下去洛西流对于自己被安排在居中的位置，虽然隐隐觉得有些不妥，有种被其他两位巨佬前后看住的感觉，不过事已至此，他也不好再提出什么异议。坛系派系浩除递G上左化的色论加何教早</br>容有失。</br>看了孔述一眼，洛西流只能硬着头皮跟上西如来的节奏。</br>负责垫底的聂良臣同孔述对视了一眼，眼神中暗含只有彼此可以意会的深意，拍了拍孔述</br>肩膀后，当即跟上洛西流的步伐。</br>“我的好洛叔，我也不想走这一步的，可惜</br></br>你实在是不让人省心啊。</br>孔述脸上露出一个自得的微笑，却没有按照事先说好的计划在这里留守，转身朝着神座所</br>在的方向走去。</br>一切尽在掌握。</br>洛西流怎么也没想到，孔述耗费这么大的代价，摆出如此以德报怨的大度姿态，所为的压根就不是顾全大局，弥补嫌隙那口大红棺材，才是他此次时间神殿遗迹之行最重要的目的!他很清楚，以洛西流的天生反骨属性，裂痕一旦产生就没有重新弥合的可能性哪怕短时间内被他笼络住，可雷已经埋下，未来总有爆发的那一天。站在孔家的立场，一次背叛终身不用，洛西流的下场在他将票投给易经纶的时候，就已经</br>注定了</br>孔述现在要做的，不过是尽可能降低洛西流背叛带来的负面影响罢了。</br>]]></description><publish_date>2023-05-03 15:13:37</publish_date></item><item><title>第10841章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/5734628.html</link><description><![CDATA[骤然看到神座上的大红棺材，孔绍不由吃了一惊。</br>不过他好万是孔家二公子，就算在孔圣临那里不得宠，也有着足够的见识。</br>“洛西流的那个命根子?</br>孔绍顿时来了兴致。</br>如果洛西流在场，他绝对毫不犹豫扭头就走，以他的身份实力还招惹不起洛西流，这点起</br>码的逼数他还是有的。</br>可问题是，现在压根没有洛西流的踪影。</br>这种情况下，但凡是个人都会生出强烈的好奇心，尤其大红棺材内到底藏着什么东西，这</br>是整个二代圈子都十分好奇的事情。</br>如此得天独厚的机会，他要是愿意平白错过，那就不是他孔绍了</br>此时那三个美女残魂正好消失不见，洛西流没有半点犹豫，二话不说直接迈步走上了神</br>座</br>不过才刚刚走出两步，眼前景象骤然大变数不清的八卦旗来回游弋，隔绝着他的一切感知。</br>视觉，听觉，触觉，嗅觉，味觉。所有可能用来判断方位的知觉都被彻底剥夺孔绍心头猛然一跳:“五感八卦阵?难度是那个废人的手笔?</br>他曾经在孔家库藏中见到过这东西，只不过以他的身份，这些好东西顶多只能看看过个眼瘾，可是他那废人大哥孔述不一样，在孔圣临的亲自授权之下，孔家所有库藏都可以随意调用这东西冒然出现在这里，不用想也知道，必然跟孔述有关但越是如此，孔绍心中就越是涌起一股名为嫉妒的怒火。凭什么!</br>“五感八卦阵是吧?老子破给你看!孔绍冷笑一声，当即开始潜心破阵以五感八卦阵的难度，正常就算是阵法大宗师，破解起来都十分艰难，以他孔绍的阵法造诣，更是远远不够。但有趣的是，当年孔述学习阵法的时候，他曾在一旁偷偷看过几眼而当时所用的教学阵法，正是五感八卦阵极少有人知道，他的妖孽天赋并不局限于修炼一途，包括阵法、炼丹之类，同样也是一看</br>就会。</br>当年孔述还没摸到门道的时候，仅仅偷看了几眼的他，就已经将其破解方案完整的推演了</br>出来。</br>眼下，正是派上用场的时候前后不到五息的工夫，孔绍眼前恢复一片清明与此同时，随着五感一起被剥夺的力量也都一起重新涌现，神座再度出现在他的眼前。近在咫尺。“我的好大哥，事情跟你想的恐怕是要不太一样了。来到神座的大红棺材前，孔绍露出了兴奋的表情他虽然不知道事情的原委，但也想得</br></br>出来这一切必然是孔述在那主导，从小到大，他太清楚孔述的本性了。别看只是一个废人，孔述从幼年时期就有着极强的掌控欲，任何事情只要有他的参与，他就一定会想方设法掌控主导权，为此甚至曾经不止一次跟父亲孔圣临硬顶。以他当年的所作所为，要是换做孔绍或者孔圣临的其他儿子，早就已经被彻底弃用了。然而，孔述非但没有因此被边缘化，反而更加受到孔圣临的看重，直至一路走到今天。以他这样的性子，眼前既然出现了他的痕迹，那么整件事必然就是他在背后主导关键是如此大费周章，说明孔述所图的绝不是什么小东西，这次若是能够将其截胡，对孔绍来说，那可不仅仅是一场重大的机缘，更是一次期待已久的报复!他要让自己这位废人大哥，好好尝一尝珍视的东西被亲兄弟夺走的滋味。孔绍满脸兴奋的将手放在了大红棺材之上仅仅下一秒，他的脸色陡然一变，整个人当场僵住，仿佛见到了人生中从未见过的大恐怖这不是时间凝滞，却胜过时间凝滞。不知停滞了多久，孔绍身体忽然一个激灵，似是从无限惊怖中反应了过来可当他重新看清眼前的景象之时，脑子只觉轰的一声，而后不由得再次僵住但是这一次，他感受到不是恐怖，而是一种难以言喻的美令人窒息的美。“翩若惊鸿，婉若游龙</br>“勇蠢兮若轻云之蔽月，飘飘兮若流风之回雪。97“肩若削成，腰如约素。“延颈秀项，皓质呈露。“体迅飞凫，飘忽若神。“凌波微步，罗袜生尘。”</br>连串他从未听闻过的华丽辞藻，毫无征兆的闯入他识海，令他不由自主的吟了出来这一瞬间，孔绍只觉自己整个人的身心都被棺材中的景象牢牢吸引，外面的整个世界一下子都变得毫无分量。并非精神被控制，而是他发自本心的不想将自己的任何一丝注意力，从中抽离出来无他，不知何时棺材板已经被打开，其下躺着一个女子一个绝不该出现在世上，哪怕被任何人看上一眼，都会成为亵渎的绝美女子。在这种绝美面前，任何的语言文字都显得太过苍白唯有此刻从他口中吟出来的这些辞藻，才能稍稍形容其之万一。女子身上没有半点气息，也没有半点生命体征，显然早已不是活人，而且她死去的年头不是一年两年，给人的感觉经年日久。甚至于，好像她从一开始就已静静的躺在棺材中，整个气质与大红棺材浑然一体。仿佛从亘古开始，她本就应该是这样。呆呆的看了许久，孔绍的心神才终于稍微缓过一点来，可即便如此，他的眼睛依旧死死的盯在女尸上，舍不得有丝毫的脱离。此刻他的眼中，除了眼前的这具女尸，整个世界都然失色紧接着，汹</br></br>涌的欲念瞬间冲垮了孔绍所有的理智没有半点犹豫，孔绍迫不及待一步跨入大红棺材之中而就在他跨入大红棺材的同一时间，绝美女尸的眼角，缓缓流下了两行清泪眼泪从大红棺材的底下渗出，浸透了整个神座。原本零散杂乱的时间规则力量，犹如受到了召唤，一下子从四面八方向神座汹涌而来与此同时，整个遗迹的氛围陡然一变，一股前所未有的庞大威压急速铺开，仿佛某个极其</br>强大恐怖的存在正在苏醒。</br>]]></description><publish_date>2023-05-03 14:12:09</publish_date></item><item><title>第10858章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/6131234.html</link><description><![CDATA[无他，林逸背后站着古九牧和楚寒天，再加上林逸本人也不是省油旳灯，手中还捏着一头成年体霸下这样的超级战力。</br>如此庞大的阵容，哪怕是他这位掌控着最强派系的当世弟一人，出于之刖巴必须灯灯茄量。</br>否则一着不慎,就是万劫不复。</br>一众巨佬不禁面色古怪。</br>巨佬权限之事，从来都是孔圣临本人一言而决，其他巨佬哪怕是古九牧和楚巷大区网1位贝级巨佬,也都压根没有发言权。</br>这一点，林逸不可能不知情。</br>他现在突然当众提出来，就不怕自取其辱?</br>果然，西如来露出了戏谑的表情，不等孔圣临开口就冷笑开嘲︰“果然新米的就定个俚戏矩，巨佬权限从来都是孔巨佬一言而决,你讨论个屁啊。”</br>林逸不以为意的笑了笑:“规矩不是一成不变的，说不定讨论讨论，能变得更加合理呢?”</br>西如来还想嘲讽，这时古九牧开口道:“我同意，有些事情拿出来讨论一下也未尝不要是什么都不能讨论,最高董事会也就没什么存在的意义了。”</br>此话一出，全场悚然。</br>这是要掀桌子的意思吗?</br>古九牧对林逸的支持,竟已到了这个程度?</br>另一边楚寒天也开口道:“如果什么都不能讨论，那还在这里扯什么淡，干脆一点，直接掀桌子完事。”</br>一句话堵得所有人面面相髻。</br>不过与此同时,众巨佬也嗅到了不同寻常的味道。</br>名义上是林逸在争取自己的巨佬权限，但实质上，这是一场实实在在的逼宫!</br>结合眼下的风向，林逸联手古九牧、楚寒大两位顶级巳佬当从反难，元比对于九主四平八，还是对于整个最强派系,都注定是一次极度危险的冲击。</br>孔圣临固然可以跟之前一样，一句话将其否决，让林逸彻底与巨佬权限绝缘。</br>可同样的话，之前说出来是一个效果，现在说出来是另一个效果。</br>真要被逼到那一步，孔圣临不是输也是输了。</br>古九牧见状直接提议道:“那就大家投票表决一下吧，我支持对林逸开放巨佬权限。”</br>楚寒天呵呵一笑:“同上。”</br>全场哗然。</br>这完全在本次例会的既定议程之外，着实打了最强派系一个指于个反，取大诞p足，网L顶级巨佬居然率先表态，明显势在必得!</br>孔圣临黑着脸没</br></br>有说话。</br>身为第一人，他当然可以在这个时候强行否决，只是那样一来，就等同于彻底翻脸。</br>毕竟古九牧和楚寒天的狠话都已经放在前面了。</br>以最强派系现在风雨交加的形势，一旦彻底翻脸，之后会发生什么谁也不无法保证，唯一能够肯定的是，最强派系的处境绝对不会比现在更好。</br>西如来适时站出来呛声道:“这样不合规矩吧?”</br>林逸淡淡道:“规矩都是人定的，有不合理的就应该以，一成个受可足个长逃，=m，北在只是投票讨论,你可以反对，我坚决捍卫你说不的权利。”</br>西如来不由噎住。</br>他倒不是不想反驳，而是眼下古九牧和楚寒大虎恍耽眈，即险内)由术sN，这时候只要说错半句话,都有可能成为导火索。</br>那个后果，他实在承受不起。</br>沉默片刻后，有中立巨佬发声表态:“栽赞成。”</br>紧接着，便有第二位第三位中立巨佬跟着发声，就连以往立场明显倾向于最强派系的那几位，此刻也都旗帜鲜明的站在了林逸一方。</br>准确的说，他们支持的不是林逸，而是林逸与两位顶级巨佬的超级联盟。</br>西如来和聂良臣的脸色不禁黑了下来。</br>以往从来都是他们最强派系掌控大局，何曾遇到过这样的被动局面?</br>关键现在不是一两个中立巨佬在摇摆，而是所有的中立巳花果体闽问」团，就u圣临特意开放时间神殿遗迹,对他们示好之后的结果，让人情何以堪?</br>转眼之间,六票到位，全部站在了林逸一方。</br>剩下除了洛西流空出来的位置之外，最强派系就昇全贝反刈，也只有二示，低本以Y个大局。</br>除非，孔圣临动用顶级巨佬的一票否决权。</br>一时间，全场目光齐齐落在了孔圣临的身上，所有人都在暗暗揣测，这位公认的当世第一人到底有没有掀桌子的魄力。</br>最终，孔圣临神色漠然的看着林逸道:“既然这么想要巨佬权限，给你又何妨?”</br>说完大手一挥，竟是当场给林逸重新开放了巨佬权限。</br>全场哑然。</br>以最强派系近期的颓势，孔圣临选择隐忍并不是什么难以理解的事情，但是身为第一人，吃瘪吃得这么干脆利落,却还是大大出乎了众人意料之外。</br>林逸拱了拱手:“那就多谢孔巨佬了。”</br>说话的同时，与古九牧、楚寒天</br></br>对视了一眼，心下不由暗道可惜。</br>孔圣临如果就此爆发，虽然极有可能会导致局面失控，但身为敌对立场，却是求之不得</br>毕竟最强派系根深蒂固，哪怕少了一个洛西流，表面上看起来声势大减，可只要稳扎稳打</br>，有孔圣临坐镇的最强派系依旧是综台头刀排仕弟一的庞八另力，九大里eIn，不再那么突出了而已。</br>说到底，古九牧和楚寒天并不是真正意义上的结盟，只是顺应形势的暂时联手罢了。</br>一旦时局有变，随时都有可能再度分道扬镳。</br>孔圣临在这种时候选择隐忍，在别人眼里也许定认怂，可仕林逸取中，反变符史加e险了。</br>会后，最高董事会的这一幕传出,天下哗然。</br>虽然不乏能够看清时局的明眼人，知道扎全临的一少e儿日t '局对比并没有产生实质性影响。</br>毕竟巨佬权限这种东西，他既然能够给出来，日后自然也能收回去，根本无关大局。</br>可在绝大多数看众的眼中，怂了就是怂了。</br>这么多年以来，最强派系从来都是盛气凌人，何曾有过这么吃瘪的时候?</br>]]></description><publish_date>2023-05-03 13:16:24</publish_date></item><item><title>第10859章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/6131246.html</link><description><![CDATA[—时间,舆论风向大变。</br>即便最强派系豢养旳水军们火力全开，绞尽脑汁替孔圣临遮掩，甚至还想方设法人为制造热搜新闻，想要转移大众焦点，可在铺天盖地的舆论大潮面前，根本无济于事。</br>没办法，最强派系作孽太多，平时还则罢了，一旦舆论开始反噬，压根就不是人为手段可以操纵得了的。</br>归根结底,想看最强派系倒霉的人,实在是太多了。</br>不过，如果单纯只是舆论反噬，那还伤不到最强派系的筋骨。</br>真正令他们伤筋动骨的是,—众神级学院的倒戈!</br>算上江海学院，联盟总共有一百七十四家神级学院，这些神级学院在名义上保持着独立性，可实质上，早就已经被最高董事会一众巨佬瓜分干净。</br>背后要是没有巨佬庇护，这些加入了联盟的神级学院，有一家算一家，全部都是一块块肥肉。</br>神级学院的强大和逼格，只是针对普通修炼者而言，一旦遇上那些巨佬级别的庞大势力，亦或者类似联盟安全局这样的强权部门，分分钟就会被吃干抹净。</br>故而，每一家神级学院，都会寻求一方巨佬的庇护。</br>而寻求庇护的最直观形式，就是每月给巨佬上供，也就是所谓的交保护费。</br>最强派系的恐怖之处在于，一百七十四家神级学院之中，每月给它们上交保护费的，足足有一百三十五家!</br>这是绝对的压倒性优势!</br>剩下这些巨佬，包括古九牧和楚寒天两位顶级巨佬在内，别说吃肉，几乎连口汤都喝不上热乎的。</br>然而这次例会后短短三天之内，先后有四十七家神级学院宣布停止对最强派系上供，而这，还仅仅只是第一波断供潮。</br>虽说真正的苗头，早在之前那些亲最强派系的学院高层被集体下马的时候，就已经出现了，但造成的舆论冲击远没有现在这么浩大。</br>直到这一刻，后知后觉的普罗大众才骤然发觉，好像真的要变天了。</br>“又有三十五家神级学院宣布断供?”</br>看着赵贤送过来的情报汇总，林逸不由挑了挑眉毛:“多米诺骨牌倒下的速度，比我预想中还要快不少啊。”</br>赵贤正色道:“天下苦最强派系久矣，之前是没人敢站出来挑这个头，现在最强派系露出颓势，自然是墙倒众人推，第一波四十七家，第二波三十五家，之后还会有第三波第四波”</br>“等到大家都看清风向了,最强派系的日子</br></br>也就到头了。”</br>“到时候可就不是墙倒众人推,而是群狼吃恶虎了。”</br>林逸不置可否的摇了摇头:“不会那么容易的。”</br>别看眼下形势一片大好，甚至给人感觉最强派系随时都会分崩离析，可实质上，这一切都</br>只是假象。</br>在孔圣临没有垮台之前,再好的局势，也都有可能瞬间反转。</br>—切都是虚幻。</br>对此,林逸有着十足的清醒。</br>赵贤暗暗佩服，随即又递过一份表格:“这是最近几天的舆情监控，最强派系的呼声断崖式下跌，您的呼声则是一路走高，已经高过了其他一众普通巨佬，普遍认为您是顶级巨佬之下第一人。”</br>“哦?”</br>林逸心中微微一动，当即用世界意志审视了一番自己头上的气运，果不其然，已经冲破了之前的一百道瓶颈。</br>照古九牧所说，气运上限与实力境界有关，黄阶大圆满尊者的极限是一百道，如今林逸已是玄阶中期巅峰尊者，极限自然不止于此，不过最终具体能达到什么程度，目前却还是不得而知。</br>除此之外，气运多寡与天道认可有着密切关联，大众舆论认知，也会在一定程度上影响天道认可。</br>亦或者说,这本身就是天道认可的一部分。</br>如今随着呼声变高，林逸发觉自己头上的气运正在以肉眼可见的速度上涨，正好是这套理论的一项佐证。</br>而这,也为他指明了接下来获取气运的方向。</br>唯一有点可惜的是，如今晋级了玄阶尊者，再想蓐那条玄阶尊者不可被越级挑战的人为秩序的羊毛，就没那么方便了。</br>蓦地,一个大胆的念头窜入林逸的脑海。</br>“你想自己弄一条人为秩序?”</br>姜小尚听了他的想法，不由一阵咋舌:“想法是不错，这确实是人类修炼者最高效的收割气运的方式,但是很可惜,现在的你还用不上这条路子。”</br>林逸皱眉:“为何用不上?”</br>姜小尚鄙视的瞥了他一眼:“人为秩序，你可以简单的理解为世俗王朝的圣旨，只有谁都不敢触碰才能生效，所以有个最起码的前提，你得先当上皇帝，拥有维护规则秩序的实力</br>你</br>现在够得上这个标准了? ”</br>林逸无言以对。</br>别看他现在呼声很高，实力也得到了又一轮的暴涨，可距离真正登上金字塔的最顶峰，却还差了不少。</br></br></br>至少在推翻孔圣临的最强派系之前，这种事情根本想都不用想。</br>林逸想了想道:“照这么说，我现在想要获取气运，只能去刷大众舆论了?”</br>“如果你能找到别的人为秩序，像之刖那忤诂个至于，也定可以，自Pen I了。”</br>姜小尚话音一顿，饶有兴致道:“你准备怎么去刷大众舆论?”</br>林逸愣了一下:“还能怎么刷?无非是用实力一点点打破他们对我的认知，把获在他们心目中的层次提上去,还有别的办法吗?”</br>结果,换来姜小尚一脸鄙视。</br>“亏你还是从世俗界来的，世俗界那些摆弄舆论的高超手段，你就没想着好好研究一下?”</br>“那些手段放到这边,可都是妥妥的降维打击啊。”</br>“与其按部就班一点点升级，还不如找个机会好好拉扯一番，保你事半功倍!”</br>林逸顿时眼睛亮了:“你确定?”</br>姜小尚嘿嘿一笑:“有些事情,不试试怎么知道行不行?”</br>林逸心领神会，当即退出新世界，把天机拉了过来，二话不说开始研究舆论布局。</br>]]></description><publish_date>2023-05-03 13:16:04</publish_date></item><item><title>第10856章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/6070899.html</link><description><![CDATA[姜小尚当即一脸惊异旳凑了过来。</br>前前后后绕了几圈,见他啧啧有声,连连点头，林逸连忙问道:“看出什么来了?”</br>姜小尚一脸正色:“你的品味不错。”</br>“"</br>林逸顿时就想打人,挤出一个核善的笑容:“能不能说点有用的?”</br>姜小尚挠了挠头，难得露出了几分尴尬:“这玩意年代太过古老，你得容我想一想。”</br>林逸点点头:“你不知道就直说，又不寒渗，我也不会笑话你，毕竟你也只是个半全知。”</br>“谁说我不知道了?”</br>姜小尚当场急了,嘴中当即冒出来一大堆深奥难懂的词汇。</br>—通天花乱坠之后，林逸最终给他总结中心思想。</br>不是获不知道，而是我现在不想知道,等我想知道的时候，自然就什么都知道了。</br>林逸心领神会的看着他:“我就佩服你扯淡的本事。”</br>姜小尚不屑嗤笑:“只要你们这些无知的凡人，才会把这种高深的事情当成扯淡，算了，说多了你也不懂,我就给你一句话。”</br>“这具青铜女尸对你很有用。”</br>林逸挑了挑眉:“你连它什么来头都不清楚，怎么知道对我有用没用?”</br>姜小尚翻了一记白眼:“废话，它要一点用没有，我那本尊吃饱了撑的把它送到你手上来?”</br>林逸无语。</br>如果说之前还只是推测，那么现在,从事情的种种发生轨迹去复盘,要说背后没有一只无形的巨手在操盘,那是自欺欺人。</br>身为局中人，哪怕目前看来是得利的一方，他也不禁生出—众身不由己的无力感。</br>刚刚因为实力暴涨带来的那点小得意，立马消散无形。</br>以他现在的实力，如果全力以赴,放在陆上神国确实已是相当不弱了。</br>可是一旦跟那些高高在上的诸神放在一起,立马就变成了不值一提的蝼蚁。[…</br>亏得姜小尚的那位本尊目前还算是同一阵营,否则一旦被其他诸神察觉，亦或者姜小尚的那位本尊变了想法，接下来会发生什么，可就真的不好说了。</br>林逸这边暗自警醒,姜小尚提点道:“这具青铜女尸身上到底能挖出多大的油水,我确实还得研究一下，不过有一点是肯定的,它可以容纳最顶级的元神。”</br>只这一句话，林逸顿时眼睛一亮。</br>要说最顶级的元神,他这边还真有一个。</br></br></br>曾经被公认为第二水神的准神级存在,李元姬。</br>相比起姜小尚本尊,李元姬明显更值得信任,只不过她没有肉身支持，就算曾经的境界再高，也无法发挥出真正的实力。</br>若是如姜小尚所说，眼前的青铜女尸可以成为容纳李元姬的肉身，那对于林逸和整个林逸集团来说,无异于是一个天大的利好。</br>林逸连忙确认道:“此话当真?”</br>姜小尚撇了撇嘴:“我之前跟你说过假话吗?”</br>林逸斜眼看着他:“是吗?”</br>姜小尚有些心虚的转过了头,语气弱弱道:“到底能不能成,等你把李元姬叫过来就知道了。”</br>这话倒是不错。</br>不管最终能不能成,确实值得一试，毕竟一旦成功那就能白嫖一个准神级别的战力，无论换做是谁都会怦然心动。…</br>正当林逸琢磨着处理青铜女尸的同时，此刻外面的陆上神国，却已是彻底炸锅了。</br>西如来和聂良臣狼狈的身姿甫一出现，立马引来了无数好事者的围观，其中有不少蹭流量的主播,仅仅只是察言观色，就已分析出了大概。</br>尤其在其他二代们相继出来后，更是给出了现场佐证。</br>毕竟这些人可不都是最强派系子弟，其中有人早就看最强派系不爽,遇上这种事情自然不会替他们遮掩，巴不得闹得举世皆知。</br>巨佬洛西流陨落!</br>孔家长子孔述陨落!</br>孔家次子孔绍被当场枭首!</br>一连串惊爆眼球的消息传出，顿时天下哗然。</br>一直以来，最强派系都是以毫无疑问的霸者姿态，占据着整个陆上神国金字塔的最顶层，从来没有任何势力能够撼动他们的地位。</br>正常别说让最强派系吃瘪,能够从他们手底下全身而退,不被吃干抹净,对绝大数势力来说就已是了不得的奢望了</br>谁能想到，堂堂最强派系突然之间竟遭受了如此沉重的打击!</br>不仅损失了一名核心巨佬成员，更是直接反噬到了孔家头上，令孔述和孔绍这两个公认最有可能接班的孔圣临嫡子双双殒命，这种破天荒的惨剧谁敢想象?</br>虽然事情发生的时候,一众二代们都不在现场，并不清楚具体细节，很多东西只能靠猜。</br>但是舆论闹得沸沸扬扬,最强派系上下却集体保持缄默，这本身就是一种默认。</br>—时间,连带着一向最为活跃的最强派系那些网络水军们，也都没了</br></br>声音,集体装死。</br>风向大变。</br>此前因为林逸和古九牧、楚寒天三角联盟的缘故,网络上虽然已经出现了不同的声音，有不少评论家都开始透出风声，认为最高董事会将会从此摆脱最强派系一家独大的局面，进入到双极时代。</br>但这个呼声，引来的却是各种冷嘲热讽。</br>归根结底,还是最强派系的强大太过深入人心，根深蒂固,无可撼动。</br>然而现在,随着这一波惨败引发的舆论炸弹,最强派系一直以来的无敌金身，出现了松动的迹象。</br>感知敏锐之人，已然嗅到了不同寻常的气味。</br>某资深神级学院。</br>老院长一改往日唯唯诺诺的老好人形象，在全院师生大会之上，当众将两位风头极盛的实权副院长免职，甚至还亲自出手，当场将出言不逊的两人镇压。</br>其展现出来的老辣霸道,着实令上千师生惊掉了一地眼球。</br>要知道,这两个实权副院长，可都是孔家的亲信。</br>仗着孔家不可一世的势头，平常在学院内部一向趾高</br>气扬，无人敢惹，连老院长都只能退避三舍。</br>没想到，就在这短短的一天之内，居然变天了。</br>]]></description><publish_date>2023-05-02 14:12:53</publish_date></item><item><title>第10857章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/6070921.html</link><description><![CDATA[同样旳场面,还发生在其他各方势力之中。</br>直到此刻,网络舆论才终于惊觉，整个陆上神国的风向，好像真的跟以往不太一样了。</br>不仅是外界的各方势力在蠢蠢欲动，此时孔家内部，同样也是暗流汹涌，甚至远比外面看得见的风浪,更加猛烈且残酷。</br>坊间传言,孔家诸子,个个都是人中龙凤。</br>这句话虽然有夸张的成分，但也并非完全是吹嘘。</br>孔家其余诸子虽说论受宠程度远比不上孔述，论天赋之妖孽,也无法与孔绍相提并论，但有一个算一个，都不是省油的灯。</br>此前有孔述这位废人大哥在头上压着，他们即便有想法，也顶多只能在台面下做一些小动作,掀不起风浪。</br>如今孔述没了，剩下对他们威胁最大的孔绍也没了。</br>一下子，所有人都看到了机会!</br>然而就在他们以为，父亲孔圣临的目光终于会落在自己身上的时候,迎来的却是一场史无前例的家族风暴。</br>包括孔家诸子在内，孔家所有年轻一辈家族子弟，全员被关进祖庙宗祠面壁思过。</br>其中跳得最欢的五个人，更是被孔圣临亲手废掉修为，从此沦为彻头彻尾的废人，永世不得翻身!</br>孔圣临这番毫不留情的霸烈动作，顿时令得孔家上下集体噤若寒蝉，再不敢有半点异动。[…)</br>直到此刻，孔家诸子才绝望的发现，就算孔述没了，那个位置依旧不是他们能够觊觎的。</br>天底下的父亲,论铁石心肠，孔圣临这位当世第一人可说是独一份。</br>一时间，山雨欲来。</br>孔圣临连镇压孔家内部的手段都如此酷烈，对付外面这些蠢蠢欲动的投机派,将是一副什么惨烈的情形，可想而知。</br>出人意料的是,孔圣临对外却迟迟没有动作。</br>此刻，他本人赫然出现在了孔家最深处的地牢之中。</br>阴暗,潮湿,到处都是霉味和难忍的腐臭,正常人在这暗无天日的逼仄环境中，用不了一年就得变成疯子。</br>然而就在这地牢的最深处，一个蓬头垢面的白发老者，正悠然自若的捧着一台掌上游戏机，玩得格外入迷，似乎连孔圣临的脚步声都没有听到。</br>整个画风，突出一个反差和诡异。</br>孔圣临轻咳一声:“看来坚叔在这里的日子过得不错。”</br>白发老者置若罔闻，自顾继续沉迷游戏，不可自拔。</br>孔圣</br></br>临微微皱眉。</br>许久，眼看一局游戏结束,白发老者才终于意犹未尽的放下游戏机:“世俗界的科技确实是个好东西，虽然花里胡哨，但还真挺好玩。”</br>顿了顿,白发老者转头瞥了孔圣临一眼:“你这位堂堂的当世第一人，屈尊降贵来我这里,看来是遇到难处了。”</br>孔圣临并不隐瞒,直言道:“我儿孔述被时间黑洞吞噬,希望坚叔能出手拉他一把。”</br>“你那个废物儿子?”</br>白发老者不无意外的挑了挑眉:“你还没有放弃他?啧啧,就冲着你这份坚韧不拔的性子，我当年败在你的手上，倒也不算冤。”</br>至于出手搭救之事,却是直接略过不提。</br>说到底,他被关在这里全是拜孔圣临所赐，彼此不仅有仇,而且是解不开的血海深仇。</br>孔圣临倒霉,他幸灾乐祸还来不及,怎么可能出手相助?</br>孔圣临淡淡道:“严格论起来，他应该管你叫一声叔祖。”</br>白发老者不由嗤笑:“别了，较可当不起，胜者王败者寇，现在你们这一支才是主家，我一个阶下囚可高攀不起。”</br>孔圣临沉默片刻,幽幽道:“如果你能替我救回述儿，我还你自由。”</br>白发老者轻笑摇头:“不够。”</br>他虽然是被困在这里，可如果真心想逃，除非孔圣临本人一天二十四小时亲自盯着他，否则以他的能力，根本没人能拦得住。</br>之所以留在这里不走,是因为他还有牵挂。</br>孔圣临加码道:“我可以让你重建西城孔家。”</br>白发老者眼皮微微一跳，显然已是心动，不过面上还是矜持道:“怎么重建?”</br>孔圣临看着周围的牢房道:“坚叔是最高董事会前任巨佬,若是重新出山，最高董事会自该有你一席之地。”</br>白发老者深深看了他一眼:“你就不怕养虎为患?”</br>孔圣临自负道:“一笔写不出两个孔字，何况外敌当前,以坚叔的家族气节总不会背叛孔家，去帮着外人来对付自家人吧?”</br>“你当初带着东城孔家以下克上的时候,可没有这样的觉悟。”</br>白发老者一声冷哼，随即重新拿起游戏机，淡淡撇下一句:“你去准备吧，我只出手一次，能不能把你那废人儿子捞回来，得看天意。”</br>孔圣临神色笃定:“天意一向很眷顾我。”</br>这边孔圣临亲自筹谋准备的同时，另一边从遗迹满载而归的林逸，</br></br>可没打算这么消停。</br>趁你病,要你命,这是林逸对待敌人的一向作风。</br>最高董事会例行会议。</br>林逸扫了一圈神色各异的一众巨佬,率先开口:“我有一件个人的私事，需要耽误大家一点时间。”</br>“私事也好意思拿出来说?”</br>西如来下意识反呛,然而一对上林逸的目光,气势顿时就弱了下去。</br>他已在遗迹见识过林逸的实力，虽说此时此地，林逸不可能公然对他出手，但在实打实的实力差距下，终归还是有些心虚。</br>其余巨佬看着这一幕,不由露出奇异的表情。</br>西如来可是出了名的桀骜不驯，能够让他闭嘴的,向来只有三位顶级巨佬。</br>林逸什么时间竟然也有了这样的威慑力?</br>林逸神色淡淡的继续道:“我的巨佬权限，是不是可以拿出来讨论一下?”</br>说话的同时，目光落在了面无表情的孔圣临身上。</br>之前遗迹内发生的种种细节，孔圣临早已从西如来和聂良臣口中了解清楚，对于坑了自家儿子的林逸,恨不得杀之而后快。</br>只可惜,就算他有着当世第一人的超然光环，在大局面前,也只能强行压下心中的恨意。</br>]]></description><publish_date>2023-05-02 14:12:21</publish_date></item><item><title>第10851章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/5973972.html</link><description><![CDATA[仅仅这片刻工夫，他旳半边身子就已变得若隐若现，状态与之前见过的时间残魂如出一辙</br>o</br>其余众人也很快反应过来。</br>他们身上的表现虽然不似孔述这么明显，但也已经有了这方面的征兆，区别无非是时间长短罢了。</br>“一炷香。”</br>这是林逸给自己做出的判断。</br>一炷香时间后，身体会被时间规则力量彻底入侵，到时候将会彻底沦为时间残魂，神仙难救。</br>连有着中级神体的他都是如此,其他人的时间必然只会更短。</br>另一边孔述慌忙拿出通行玉佩，尝试着脱离遗迹，然而毫无反应。</br>众人见状心中一沉。</br>这次遗迹是孔圣临亲手开启，孔述在通行方面是有特权的，如今连他都被困在这里，那就意味着，此刻整个遗迹已经变成了一个封闭的牢笼!</br>除非干掉青铜女尸这个源头，否则谁都别想脱身。</br>这时聂良臣沉声开口道:“大家都别再藏着掖着了，继续这么拖下去，所有人都得死!</br>说完当仁不让，直接对着青铜女尸火力全开。</br>这下，林逸算是见识到了毫无保留的定心到底有多硬霸。</br>一瞬之间，整个青铜女尸都被一股无形力量裹住，青铜面罩之下若隐若现的漆黑双眸中，随即露出了难以言喻的痛苦之色。</br>这是女尸第一次出现情绪反应!</br>不仅如此，在最大强度的定心限制之下，青铜女尸的一切动作变成了彻头彻尾的慢动作。</br>其余众人见状，当即也不再有丝毫的保留。</br>西如来的天幕爆破，硬生生将青铜女尸所在的周围空间都给绞成了碎片。</br>至于洛西流，他虽然一万个不忍心对女尸出手，但也知道继续这么下去，别说继续跟他的女神玩什么姻缘一线牵，连给他女神当孤魂野鬼的资格都没有。</br>顷刻之间，数不尽的异兽虚影从登记册中咆哮而出，化作一道兽潮洪流，朝着青铜女尸汹涌而去。</br>与此同时，林逸也没有闲着，直接递出一记火力全开的大千世界掌。</br>众人毫无保留的围攻之下，青铜女尸发出一声痛苦的哀嚎。</br>虽然青铜甲胄上依旧没有留下明显的痕迹，但众人的这一波集火，明显效果拔群。</br>众人顿时齐齐精神一振。</br>只要攻击有效果，那就是好事，至少能够看到从这里脱身的希望，否</br></br>则真要是四位巨佬一起陨落在这里，那一旦传出去，可就真的要让整个陆上神国都地动山摇了。</br>孔述连声催促:“攻势不能停!否则等它缓过来，我们全部都得死!”</br>众人心领神会，当即配合得更加默契，强大绝伦的攻势―波接着一波，连绵不绝，不给对方丝毫的喘息之机。</br>近距离看着这一幕,楚爷心中暗暗惊骇。</br>在此之前，对于自家叔叔楚寒天的实力，她有着绝对的信心，认为即便其他普通巨佬集体联手，也很难对其造成任何的威胁，顶级巨佬和普通巨佬之间就是存在着这样的天堑。</br>然而眼前的场面，却令她不得不心生动摇。</br>如此凶残的攻势换做是三位顶级巨佬中的任何一个，要说能够轻轻松松吃下来，那都是扯淡。</br>说到底,顶级巨佬也只是人，不是神。</br>可身陷围攻的青铜女尸虽然发出凄厉的哀嚎，但并没有就此倒下的迹象，反而其体内汇聚的时间规则力量变得越发躁动不安,犹如暴风雨来临前的宁静。</br>众人彼此相视一眼，不需要明说，一个个就已感受到了这种征兆。</br>来了!</br>眼看着青铜女尸抬起手臂,众人心头猛然一跳。</br>只见一道无形的漆黑波动从其手掌心冒出，朝着洛西流所在的方向激射而去，以洛西流的实力竟是根本来不及反应,直接就被其没入体内。</br>“什么情况?”</br>洛西流诧异的低头看了一眼自己胸口。</br>乍看起来,竟似没有半点影响。</br>但是紧接着，洛西流便脸色剧变，随后连哼都没能哼上一声，整个人当场原地消失。</br>众人集体傻眼。</br>堂堂一位巨佬级别的战力，居然就这么直接被一招给整没了?</br>孔述忍不住惊呼失声:“时间黑洞!它用的是时间黑洞!”</br>众人这才反应过来，刚刚最后的一瞬，分明可以感受到来自洛西流体内的漆黑波动，洛西流与其说是原地消失了，倒不如说是被这道漆黑波动给吞噬了。</br>正如孔述所说，这就是传说中独属于时间规则能力者的禁招，时间黑洞。</br>再度看向青铜女尸，饶是林逸也都不禁有些毛骨悚然。</br>所谓时间黑洞，本质上就是一场时间放逐，目标一旦中招，就会陷入时间漩涡之中无法脱</br>身,直至彻底湮灭在时间长河之中。</br>单论杀伤力，它不如空间黑洞</br></br>，可要说棘手程度，却是有过之而无不及。</br>毕竟陷入空间黑洞还有一线脱身的可能性，而一旦陷入时间黑洞，那是真的一点机会都没有，哪怕实力再强也是白搭。</br>除非，目标对于时间规则的掌控度远远凌驾于施术者之上!</br>但这显然是不现实的事情。</br>哪怕对方不是完整体的时间之主，那也是其遗留下来的躯壳和残魂，尤其如今又融合了女尸，少说也是半个时间之主，在时间规则方面的造诣压根不是人类修炼者能够碰瓷的。</br>更何况，众人之中本就没有精通时间规则的高手，不过是刚刚受了一波好处而已。</br>眼看着青铜女尸再度抬起手臂，众人顿时心惊胆战，连忙闪身避让。</br>损失掉一个洛西流，就已经令双方战力出现了某种程度的失衡，这要是再被时间黑洞秒掉—个，局面可就彻底崩了。</br>最重要的是,谁都不想成为下一个倒霉鬼啊。</br>好在青铜女尸的时间黑洞虽然恐怖，但它并没有完全苏醒过来，行动速率缓慢，尤其在聂良臣的定心限制下，众人固然心惊胆战，但总归还有继续周旋下去的机会。</br>只是,这个机会正在渐渐变得渺茫起来。</br>]]></description><publish_date>2023-05-01 14:11:51</publish_date></item><item><title>第10852章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/5973975.html</link><description><![CDATA[众人可以明显感觉得到，青铜女尸正在逐步苏醒，无论其身上散发出来旳时间规则力量波动，还是整体攻防节奏，都已经出现了肉眼可见的提升!</br>继续这么下去，所有人都得步上洛西流的后尘，死在青铜女尸的手下。</br>眼见其他几人确实已经没了办法,林逸这时心中忽然微微一动。</br>时间到了!</br>别忘了，他这次进来遗迹，除了应楚寒天所求保护楚爷之外，最核心的目的就是消除时间沙漏中的残留印记。</br>而现在，从进来遗迹开始满打满算已经过去了整整两天，时间沙漏中的印记终于彻底消除。</br>毫不犹豫,林逸直接启用时间沙漏。</br>刹那之间，新世界沧海桑田，在时间沙漏的驱动下直接跳过了十万年的漫长年限!</br>整个新世界当即大变样。</br>林逸不禁又惊又喜，身为新世界的主人，整个过程虽然十分短暂，只有不到一个眨眼的工夫，但新世界在这过程中发生的每一丁点变化，他都一清二楚。</br>在这等同于十万年的一瞬间，新世界出现的种种演化成果，却堪比亿年!</br>这并不奇怪，在林逸提供的种种外力加持之下，加上他本身的意志主导，新世界的演化速度本就不是自然世界可比。</br>而这其中，最明显同时也是最核心的变化，便是深层次的地质变化。</br>大范围的地壳运动，使得海洋和陆地的比例变得更加协调之外，同时还导致了大规模的火山喷发，整个新世界的大气温度随之快速提升。</br>与此同时,氧气浓度也在升高。</br>万事俱备，整个大环境翻天覆地的变化，给生命的进一步演化提供了绝佳的温床。</br>于是,林逸期待已久的海洋生命大爆发开始了。</br>在此之前，海洋中虽然已经有了各种微生物，但真正意义上的动植物，却是迟迟没有出现。</br>然而现在，仅仅一眨眼的工夫，海洋中赫然已经出现了成千上万种动植物。</br>它们的身体构造固然都还十分原始，但相比起原来的死气沉沉，如今的新世界赫然已是生机盎然，一派欣欣向荣景象。</br>与此同时，陆地上虽还没有出现中小型动物活动的痕迹，可各种原始植物却是如雨后春笋，蓬勃生长。</br>入目所见,俱是一片郁郁葱葱。</br>至于林逸精心打造的生命轮回系统，更是一片繁忙，时时刻刻都处于满负荷运转状态,</br></br></br>扩</br>建迫在眉睫。</br>虽然时间沙漏带来的十万年时限，理论上对于灵魂粒子的总量，并不会有丝毫的影响。</br>可随着各种动植物的出现，灵魂粒子的组合模式远比之前复杂了不止一两个数量级，这也直接导致了它们在生命湖中聚集反应的时间变得更加漫长。</br>自然而然，也就加大了整个生命轮回系统的负荷。</br>这对林逸来说，着实是一个幸福的烦恼。</br>生命轮回系统的扩建，即便对于现在的他来说也绝不是一件容易的事情，更何况扩建之后，势必要补充更多的灵魂粒子进来，否则扩建的意义将会大打折扣。</br>从哪里获取这么大量的灵魂粒子，又是一个大问题。</br>但不管怎么说，新世界这番脱胎换骨的变化，依旧远远超出了他的预期!</br>一个最直观的表现便是，林逸的实力境界随着整个新世界的进化水涨船高，不仅在一瞬之间，毫无阻隔的冲破了黄阶尊者与玄阶尊者间的通天壁垒，之后更是坐火箭一般，一路疯狂飙升!</br>玄阶初期尊者……</br>玄阶初期巅峰尊者</br>玄阶中期尊者……</br>玄阶中期巅峰尊者!</br>感受着林逸气场的翻天覆地的变化，全场所有人不约而同停下了动作。</br>一个个看向林逸的表情，全都跟见了鬼一样，俱是掩饰不住的惊诧，准确的说是惊悚!</br>哪怕是从骨子里看不起林逸，哪怕吃了亏都要强行摆出一副居高临下姿态的西如来，也都不禁瞠目结舌,久久回不过神来。</br>临阵突破这种事情,以他们的层次早就见得多了。</br>即便从黄阶大圆满尊者晋升玄阶尊者十分罕见，他们也不是没有见过。</br>可是一上来就直接连升四级，从黄阶大圆满尊者一步到位，直接跻身玄阶中期巅峰尊者的案例，饶是他们这些见多识广的老牌巨佬，也都是破天荒头一回见。</br>他们见过不讲道理的牲口，但是真没见过这么不讲道理的牲口!</br>讲道理，到了玄阶尊者层次，就算以他们的超凡资质和深厚底蕴，每提升一步那都是无比艰难。</br>结果到了林逸这里,一切都跟吃饭喝水一样稀松平常。</br>整个过程压根连一丁点起码的征兆都没有，说连升四级就连升四级，相比之下，每冲破一个境界都需要倾尽全力的他们，俨然就是不折不扣的庸才。</br>诚然，即便一下子暴涨到了玄阶中</br></br>期巅峰尊者，林逸此刻的账面境界，依旧在西如来和聂良臣之下。</br>可是整体气场，却已远远超出!</br>别忘了，林逸刚才一对三的时候，即便用上了逆囚这样的逆天手段，强行将战力提升了六个级别，可最基础的账面境界依旧只是黄阶大圆满尊者。</br>就算是那样，彼此也都有来有回，西如来甚至还被反伤了一把。</br>如今林逸的账面境界骤然拔高到了玄阶中期巅峰尊者，如果再叠加一波逆囚，那副场面，简直不可想象。</br>青铜女尸明显感受到了来自林逸的巨大威胁，当即抛开其他人，将全部矛头对准林逸。</br>抬手就是时间黑洞，一连两发!</br>西如来几人连忙退避三舍。</br>这样的硬霸招式哪怕不是直接对着他们，但凡稍微蹭到半点，都足以令他们万劫不复。</br>好在，青铜女尸的目标不是他们。</br>他们能够避开，身为被锁定目标的林逸，可就没有这样的机会了。</br>眼看着两个时间黑洞将林逸的退路彻底封死，一时间，西如来众人的心情竟是有些五味杂陈。</br>林逸实力暴涨，站在他们本身的立场自是压力山大，巴不得林逸死在这里。</br>可现在毫无疑问，林逸已经成了在场的最强战力，如果连他都死在青铜女尸的手中，那剩下的其他人就更加没有悬念了。</br>]]></description><publish_date>2023-05-01 13:15:36</publish_date></item><item><title>第10853章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/5974001.html</link><description><![CDATA[众人正纠结的时候，两发时间黑洞已经轰在了林逸身上。</br>楚爷不禁发出一声惊呼，替林逸捏了-把冷汗。|</br>然而， 就在所有人都以为林逸即将步上洛西流的后尘之时，他的身上忽然散发出一层又一</br>层的玄妙波痕。</br>紧接着，就见两个时间黑洞硬生生被波痕拦了下来。“</br>虽然没有当场消散,但却在波痕的递送下，分别聚集到了林逸的两掌之中。</br>而后，两掌猛然各自爆发出一股轮回力量，竟在全场众人的注视之下，生生将两个时间黑</br>洞给消磨了个干净，连一点残渣都没能剩下。</br>大千轮回掌!</br>全场顿时死一般的寂静。</br>西如来几人下意识咽了-口唾沫，看向林逸的目光，就像在看一尊世外神魔。</br>那可是刚刚秒了洛西流的时间黑洞啊!</br>居然就这么被他一手一个给 当面接下来了，尼玛就算实力暴涨到离谱，那也总得有个限度</br>吧</br>现在的林逸，实力跟那三位顶级巨佬相比，孰强孰弱?</br>在此之前，无论他们再怎么高估林逸，充其量也就是将他当做同级别的对手，根本不可能</br>拿去碰瓷顶级巨佬。</br>可是现在，哪怕理智上依旧觉得不可能，可来自眼前这个画面的巨大冲击，却令他们忍不</br>住心生动摇。</br>一手接 下一个时间黑洞，换做顶级巨佬也不过如此吧?</br>此时不仅是他们，就连林逸自己也都微微有些诧异。</br>暴涨的实力确实给了他强大的底气，若不然也根本不敢徒手硬接两发时间黑洞，不过能够</br>接得这么轻松，却还是有些出乎了他自己的意料。</br>果然基础境界的提升，才是不折不扣的硬道理。</br>如果是在突破之前，即便他靠着逆囚强行将实力提升到了眼下的层次，想要接下时间黑洞</br>也绝对做不到这么轻松。</br>“那么，接下来该开始干活了。</br>林逸看向青铜女尸，身形陡然从原地消失。</br>下一秒，一只手掌直接摁在了青铜女尸的面罩之上，伴随着-声轰然巨响，整具青铜女尸</br>竟是硬生生被摁进了土中。</br>虽然可以看到明显的挣扎动作，但在林逸的镇压之下，根本没有丝毫能够挣脱的迹象。</br>全场人都傻了。</br></br>刚刚还令他们束手无策的青铜女尸，转眼居然就被林逸单手碾压，如此突如其来的反转,</br>但凡是个人都反应不过来。</br>不过，青铜女尸终究也不是白给的。</br>被林逸摁在土中无法脱身，可它体内积聚的时间规则力量却没有停下，转而变得更加暴躁</br>, 随后更是凝聚出了一个肉眼不可见的时间漩涡。</br>这个漩涡，其威力比起刚才的时间黑洞，至少高出了两个数量级!</br>近距离感受着时间漩涡的危险气息，饶是林逸也都不禁暗暗心惊。</br>一旦任由其爆发， 青铜女尸会变成什么样还不好说，至少近在咫尺的他，绝对会成为头一</br>个倒霉鬼。</br>而就算勉强能够扛下来，-炷香的倒计时还在继续，时间一到，在场所有人依然逃不脱沦</br>为时间残魂的命运。</br>林逸也不例外。</br>逆囚第二重，开!</br>林逸二话不说当即动用了全部实力。</br>他如今账面境界就已是玄阶中期巅峰尊者，如果算上逆囚能够跨越六级力量层次，理论上</br>已经远远超出了玄阶大圆满尊者的上限。</br>然而现实并非如此。</br>玄阶大圆满尊者面临的壁障，远比黄阶大圆满尊者更加难以逾越。</br>除非新世界的演化能够更进一步，靠着新世界的力量强行将基础境界拔.上去，否则只靠额</br>外的爆种类手段，哪怕硬霸如逆囚，也无法实现这种层级的突破。</br>不过即便如此，林逸这一瞬间爆 发出来的实力，也已经远非一般的玄阶大圆满尊 者可以相</br>提并论。</br>尤其落在西如来众人的眼中，此刻林逸的气息，已然无限接近那三位顶级巨佬!</br>一团代表着轮回的强大力量当即将青铜女尸彻底裹住。</br>刚才的试探已经证明，大千轮回掌的轮回之力，用来对抗时间黑洞类的招式正好对路!</br>果不其然，刚刚还蠢蠢欲动，俨然-副就要自爆模样的青铜女尸，其体内躁动的时间规则</br>力量立马安分了下来。</br>林逸也没有就此停下，双方陷入了正面僵持。</br>西如来众人面面相觑。</br>局势发展到这-一步，已经无需他们插手，光是林逸自己-人就已能够摆平。</br>只是这样一来， 众人心中对于林逸的忌惮，顿时又</br></br>拔高了数个台阶，哪怕以西如来的骄傲</br>自负，此刻看向林逸的眼神也都不禁带上了几分敬畏。</br>孔述的脸色阴沉似水。</br>林逸、古九牧和楚寒天的三角联盟，此前就已有了成型的迹象，如今林逸实力暴涨，若是</br>真的到了能与顶级巨佬平起平坐的层次，这三人联手之后的情形，那可就真的令人不寒而栗</br>真要到了那个时候，就算是有孔圣临亲自坐镇的最强派系，恐怕都只能退避三舍。</br>陆上神国，真的要变天了。</br>“不行!绝对不行!’</br>看着林逸霸气外露的背影，孔述眼眸中凶光一闪 J</br>身为孔家继承人，无论如何，他都绝对不会允许有人能够威胁到孔家的地位，谁都不可以</br>孔述当即给西如来和聂良臣使了-一个眼色。</br>他的意思，两人自是心知肚明，不过心下却是有些犹豫。</br>倒不是他们对林逸有什么其他想法，最强派系一荣共荣一 损俱损， 一旦孔圣临的孔家失了</br>势，他们两家也必然要跟着倒霉，这-点没有任何侥幸可言 。</br>毕竟他们跟洛西流不一样，各自家族利益勾连极深，- 旦背叛孔圣临，就是自寻死路。</br>今天若能在这里除掉林逸这个巨大的隐患，对他们来说哪怕为此冒上一些风险，都是值得</br>的。</br>可问题是，就算他们能够背后偷袭得手，顺利干掉林逸，青铜女尸怎么办?</br>没有了林逸的强势压制，只靠他们几人，对上青铜女尸根本就是送。「</br>]]></description><publish_date>2023-05-01 13:15:17</publish_date></item><item><title>第10854章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/6017842.html</link><description><![CDATA[孔述眼中凶光凛冽,暗暗给两人神识传音:“等我信号,青铜女尸被彻底镇压旳那一刻，林逸必然全力以赴，无暇分心,到时就是解决他的天赐良机!”C</br>西如来和聂良臣相视一眼:“你有这个把握?”</br>孔述的设想固然不错,真要能够成功，对他们来说不仅能够解决林逸,顺势还能收下青铜女尸,妥妥的一举两得。</br>关键在于，怎么把握那个时间点?</br>此举太过冒险，他们出手偷袭的时间点一旦有半点偏差，后果不堪设想。</br>若是出手早了，即便能够顺利干掉林逸，之后也必然要面对来自青铜女尸的反噬。</br>反之若是出手晚了，没了青铜女尸的牵制，林逸极有可能第一时间反应过来。</br>以林逸此刻展现出来的恐怖实力,他们只要一击不中，之后就绝不会再有第二次机会。</br>到时候面对林逸的反扑，他们有一个算一个,谁能承受得住?</br>孔述淡淡传音道:“还记得刚刚我父亲的神识意志吧?虽然没能完全控制住青铜女尸，但也已经深入到了它的意识之中，对它的一点一滴都清清楚楚。”</br>“它会在什么时候绝地反扑，会在什么时候死，都在我的掌控之中。”</br>西如来闻言大喜:“那就好!今天就让林逸好好体验一把，什么叫做螳螂捕蝉，黄雀在后!”</br>聂良臣没有吭声，默默点头。</br>事情若真如孔述所说，那确实值得一搏!</br>转眼之间，林逸与青铜女尸的僵持已经到了最后的关键分水岭，眼看就要揭开分晓。</br>伴随着一阵无声却凄厉的嘶吼,青铜女尸开始疯狂挣扎，强行催动引爆体内的时间规则力量,试图以两败俱伤的方式，暴力冲破林逸的正面压制!</br>林逸眼皮微微一跳。</br>亏得在大千轮回掌的消磨之下，对方体内的时间规则力量已经被消磨了七七八八,否则青铜女尸的这一波垂死挣扎，以他现在的力量还真未必能够完全压制得住。</br>饶是如此,对方体内时间规则力量引爆之后,也都隐隐出现了失控的迹象。</br>狂暴杂乱的时间规则力量以无规则波动的形式,部分冲破了大千轮回掌的封锁,反噬到了林逸的身上。</br>转眼之间，林逸肉身开始变得若隐若现，与之前所见过的时间残魂如出一辙。</br>孔述见状心头一喜，当即下令:“就是现在!”</br>通过孔圣临神识意志的反馈,他很</br></br>清楚此刻的青铜女尸已是油尽灯枯，将其体内全部力量都已引爆，就算现在没了林逸的压制，那也不会再有任何的翻身之力。</br>反观林逸,此时在青铜女尸的垂死反噬之下,也已经自身难保。</br>双方正是完美的两败俱伤!</br>西如来和聂良臣眼睛一亮,当即对着林逸全力出手。</br>结果就在这时,一道冰寒刺骨的力量毫无征兆的席卷而至,瞬间将二人集体冻住,两人身上的时间同时停止流动。</br>绝对零度!</br>孔述看着不知何时悄然摸过来的楚爷，不由大吃一惊:“又是你?”</br>之前他就已经在这个女人身上吃了一波亏，只不过当时还以为是误打误撞,并没有太过深入去想。</br>至于眼下这种局势，以楚爷的实力根本无法插手这么高端的战局，故而从始至终，无论是他还是西如来二人，都没有太过在意她的存在。</br>谁能想到,在这最关键的时刻,居然被她阴了一手!</br>楚爷喘着粗气,遥遥剑指孔述，不屑冷笑:“这种时候在别人背后插刀子，你们最强派系的节操,真是令人佩服。”…</br>孔述回以冷哼:“你不也一样么?”</br>楚爷笑了:“以获这点实力，能够偷袭两位巨佬得手，传出去你猜别人是会骂我,还是夸我?”</br>"</br>孔述一时无言以对。</br>对方确实是偷袭没错，可以彼此的实力对比，无论怎么看她这一手绝对零度都绝对堪称惊艳,甚至足以写进教科书!</br>不过，孔述随即浮现出一个嘲讽的笑容:“你想替林逸守住后背?想法倒是不错，可惜啊，你的实力还是差了点。”</br>伴随着他的话音，西如来和聂良臣已先后从绝对零度中挣脱出来。</br>绝对零度的效果确实强大,可对于巨佬级别的存在来说,它能够维持的效果十分有限,能够困住两人这么一眨眼的工夫，就已是楚爷眼下所能做到的极限了。</br>西如来和聂良臣同时瞥了楚爷一眼,却都没有出手。</br>没办法，谁让人家背后站着楚寒天呢!</br>以楚寒天的脾气，他们真要敢在这里伤了楚爷，回去之后绝对分分钟被打上门，孔圣临都拦不住。…</br>话说回来,以双方的实力差距,只要他们二人有了提防，楚爷别说伤到他们，压根连造成丝毫干扰的机会都没有。</br>但就在他们准备继续对林逸动手之时,人孔忽然出现在二人面前。</br></br>近距离感受着来自人孔的浓郁煞气,西如来不禁眼皮一跳。</br>人狃带来的威胁，那可就不是区区楚爷能够相提并论的了，这可是实实在在能与巨佬正面抗衡的怪物!</br>孔述脸色狂变，忍不住出声道:“动作快!要来不及了!”</br>楚爷的绝对零度看似没有效果,但就那一瞬间的耽搁，已经足以对整个局势造成决定性影响。</br>毕竟他们这一波背后插刀的计划，能否成功的关键就在于时间点的把握。</br>把握得越准,得手的机会越大,反之，无论是来自青铜女尸的反噬还是来自林逸的反噬,他们都承受不起。</br>来自楚爷的这一波干扰,直接将他们本就不多的容错空间彻底堵死。</br>尤其,现在又冒出来一头人孔!</br>定心。</br>聂良臣毫不犹豫用尽全力,控制住了人孔,替西如来争取到了最后的出手机会。</br>西如来倒也不负众望，一记天幕爆破直接轰在了林逸的后背，从场面上看直中要害，效果拔群。</br>林逸闷哼一声，身子随之一晃,看起来显然是受了不轻的伤。</br>众人顿时心头大喜。</br>西如来同孔述二人对视一眼,眼中毫不掩饰得意之色。</br>以林逸刚才展现出来的强大实力，能够这样一击得手，实属难得，哪怕以他西如来的眼界经历，日后这都是值得好好夸耀一番的战绩!</br>]]></description><publish_date>2023-05-01 12:25:15</publish_date></item><item><title>第10855章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/6017848.html</link><description><![CDATA[“补刀!”</br>孔述倒是十分谨慎。</br>他知道林逸在这个时候遭受重创，基本已是大势已定，但林逸刚才旳表现实在太过骇人,容不得他们有半点掉以轻心。</br>西如来和聂良臣自然也不会犯这样的低级错误。</br>两位巨佬当即趁你病要你命，联手发出最后的致命一击，准备送林逸上路。</br>结果就在这时，林逸忽然身子一侧，不偏不倚正好避开了两人的联手攻势,让青铜女尸成了自己的替死鬼。</br>这还不算，他在侧身避开的同时,正好将孔述的角度让了出来。</br>触不及防之下,骤然与青铜女尸面对面，孔述不由吓了一跳。</br>好在此时的青铜女尸已经被彻底镇压,体内的时间规则力量正在快速流失,其所能造成的威胁,已经远远无法跟一开始相提并论。</br>但是,孔述还是生出了一股强烈的危机感。</br>与此同时，林逸的眼神正好扫过来，带着几分意味深长的玩味。</br>“不好!”</br>孔述一瞬间只觉头皮发麻,然而他根本来不及反应，就已被青铜女尸遥遥指住，一道独属于时间黑洞的无形波动当即隔空没入他的胸口。</br>下—秒，孔述凭空消失,与刚才的洛西流如出一辙。</br>全场一片死寂。</br>西如来和聂良臣人都傻了。</br>无论他们怎么想，都压根想不到居然会有这么一幕!</br>等到两人反应过来,不禁一阵阵的头皮发麻,孔述可是当着他们二人的面出的事,回去怎么跟孔圣临交代?</br>不过更令他们觉得毛骨悚然的,却还是林逸刚才的表现。</br>此刻回想起来，林逸根本就是故意吃下了西如来的那一记天幕爆破,以一副被人背后捅刀受伤的姿态,亲手导演了刚才的这一幕!</br>换句话说，刚才发生的一切,都在林逸的算计之中!</br>林逸幽幽叹了口气:“何必呢,背后捅刀害人害己，这样有意思吗?”</br>西如来和聂良臣哑口无言。</br>就算他们很清楚这一切都是林逸的算计，可归根结底，没人逼着他们背后捅刀,而如果他们不去捅这一刀，孔述压根就不会出事。</br>今天发生的这一切即便传出去，大众舆论也不会认为林逸阴险卑鄙,反而他们，倒是会坐实自取其辱的跳梁小丑之名，留下一辈子的污点!</br>西如来咬牙切齿道:“你少特么假惺惺了!你敢说不是蓄谋已</br></br>久?”</br>“我是蓄谋已久，那也得你们配合，不是吗?”</br>林逸淡淡点头,看了一眼旁边的青铜女尸，此刻其体内的时间规则力量已经消散一空,彻底没了威胁。</br>西如来不禁气急败坏:“好啊，既然你自己都承认了，那就准备好承受第一人的怒火吧，我倒要看看你到底有几斤几两!”</br>林逸不以为意的笑了笑:“我有几斤几两,你现在就可以感受一下，哦对了,你们刚刚在最关键的时候背后捅较一刀,我现在把这一刀捅回来,不过分吧?”</br>""</br>西如来和聂良臣齐齐眼皮一跳。</br>哪怕用脚趾头想也知道,此刻林逸的实力，已经彻底凌驾于他们二人之上。</br>真要是再度交手，恐怕连他们两人也都得折在这遗迹之中，就算以二敌一，胜算也是十分渺茫。</br>到时候,最强派系除孔圣临之外，三位核心成员全军覆没,那可就真的要彻底变天了!</br>眼见林逸摆出了动手的架势,西如来和聂良臣相视眼,毫不犹豫捏碎了通行玉牌，化作两道流光原地消失。</br>多说一句,此刻随着青铜女尸被彻底镇服，整个遗迹的倒计时自行消散,已经能够自由出入了。</br>看着西如来和聂良臣仓皇而逃的模样,近距离目睹了这一切的楚爷，不禁当场笑出声:“最强派系果然是能屈能伸，今天可算是见识了。”</br>林逸摇了摇头:“就因为他们能屈能伸，所以才不好办啊。”</br>如果有可能,他今天是真想把两人给留下来的。</br>毕竟这俩才是孔圣临最得力的左膀右臂，如果能够除掉他们,不仅整个最强派系土崩瓦解，就连孔圣临本人也要大伤元气。</br>反之，像现在这样,乍看起来最强派系也是损失惨重。</br>不仅折损了洛西流这么一员核心大将,同时还一波将孔述孔绍两兄弟都搭了进去，消息一旦传出去，势必引发天下震动。</br>可事实上,只要西如来和聂良臣还在,最强派系的基本盘就还在。</br>孔圣临依旧是那个高高在上的当世第一人!</br>楚爷对此倒是十分乐观:“你可知足吧,这么多年来能让最强派系吃下这么大亏的,你是破天荒头一个，真特么牛哗!”</br>面对这位大长腿妹子如此直白的夸奖,林逸一时不禁有些无语。</br>楚爷眨了眨眼睛问道:“接下来做啥,出去了吗?”</br>林逸看她一眼:“难得进来一趟</br></br>遗迹,什么都不做就这么走了，岂不是暴殄天物?”</br>说话间,直接分出数百个分身，开始满地图收集时间沙。</br>值得一提的是，因为青铜女尸的缘故,之前的那些时间残魂都已原地崩碎,作为它们核心的时间沙也散落在了各地。</br>不管怎么样,收集起来比起之前效率可是高得多了。</br>楚爷对此却是没有多少兴趣。</br>时间沙固然是好东西，可对她来说用途有限,尤其以她楚家的家底,比时间沙珍贵的天材地宝多了去了，与其浪费时间捡沙子,还不如再好好练一练她的绝对零度。</br>不过最令她好奇的，还是眼前这具一动不动的青铜女尸。</br>憋了半天,楚爷忍不住问道:“它到底是什么来头?”</br>林逸摇了摇头:“我也不清楚。”</br>无论是女尸本身，还是时间之主残留下来的青铜甲胄，都带着巨大的谜团,以寻常途径想要将谜底解开，谈何容易?</br>好在他有姜小尚。</br>这货虽然不像他本尊那样无所不知，但好歹也是个半全知,就算不清楚全部底细,也总归能够说个子丑演卯出来。</br>二话不说,林逸当即将青铜女尸收入新世界之中。</br>]]></description><publish_date>2023-05-01 12:24:53</publish_date></item><item><title>第10848章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/5878978.html</link><description><![CDATA[可就在顷刻之间，伤势就已被压了下去，哪怕后续还会留下一些暗伤，需要继续自愈，但却丝毫不影响接下来旳战斗。</br>一时间,三位巨佬的脸色齐齐变得无比沉重。</br>诚然,刚刚这一击他们各自都有留手，都还没有真正付诸全力。</br>但是以林逸的表现，就算他们不惜代价底牌全出，恐怕也都不足以将其秒杀，到头来一旦底牌用尽,反而会轮到他们落入被动!</br>没办法，中级神体的存在,实在太过棘手。</br>亏得现在是三对一，如果是一对一，林逸单单靠着一手中级神体，就能将他们中的任何一人都给活活耗死!</br>“既然三位都出过一轮牌了，接下来是不是该轮到我了?”</br>林逸平淡的声音传入耳膜,众人不禁又是齐齐一惊。</br>没等他们做出反应，林逸的身影便已从原地消失，下一秒，骤然已经跳出了三人的包围圈。</br>“什么情况?他实力怎么涨了这么多?”</br>三人齐齐眼皮狂跳。</br>此刻再度出现的林逸，气息赫然已经从账面境界的黄阶大圆满尊者，连跨六级暴涨到了玄</br>阶后期巅峰尊者!</br>刹那之间，如此恐怖的实力增幅，已经完全超出了他们的想象。</br>讲道理就算是燃烧气运,也不至于这么夸张吧?</br>殊不知,这才仅仅只是林逸动真格的开始。</br>逆囚,第二重!</br>三人集体如临大敌，平常状态的林逸就已不容小觑，现在实力暴涨得这么夸张，危险程度一下子拔高了至少两个数量级!</br>林逸不紧不慢的拍出一掌。</br>下一秒，便仿佛有一整个世界朝着三人碾压而至，将他们全部笼罩其中。</br>大千世界掌!</br>三位巨佬下意识想要脱身而逃，然而面对铺天盖地的大千世界掌，无论他们怎么尝试,</br>根</br>本逃不出去，一切都是徒劳。</br>无奈之下，只能选择硬扛。</br>自眼</br>面对大千世界掌的磅礴大势，以他们的巨佬级实力虽不至于直接就被碾压，但想要硬接下</br>来,也是无比吃力。</br>然而就在这时，林逸又动了。</br>一道朴实无华的漆黑剑刃，毫无征兆的忽然出现在西如来的身后，缓缓没入其体内。</br>一瞬之间，整个世界都失去了颜色。</br>尘归尘，土</br></br>归土，所有的生机随之断绝。</br>剑灭。</br>看着西如来眼中快速消散的高光，全场众人集体愣住，而后齐齐头皮发麻。</br>堂堂一代巨佬,居然就这么被林逸给秒了?</br>不过紧接着下一秒，已经低下头颅的西如来忽然重新爆发出强大生机，无数的大幂从四 八方向林逸呼啸而至，没到跟前就已碎裂成尖锐无比的天幕碎片，狠狠扎进林逸的体内。</br>转眼之间，林逸便成了刺猬。</br>砰!</br>林逸眼神一凝，密密麻麻的天幕碎片当即集体崩碎，消散在周围空气之中。</br>它们残留下来的上千道触目惊心的伤口，在中级神体的自愈能力下，以肉眼可见的速度快速愈合,消失。</br>反观西如来，趁着林逸清理天幕碎片的工夫，已然抽身而退，拉开了数百米的距离。</br>远处楚爷不由咽了一口唾沫。</br>整个交手过程发生得太快，快到她根本来不及反应，场中局势就已接连反转。</br>林逸淡淡的看着西如来:“你这些玻璃碴子扎人还挺疼的。”</br>“彼此彼此。”</br>西如来面上不落下风，脸色确实无比阴沉。</br>别人也许看不出来，但他自己很清楚，刚刚这一记照面，他是吃了大亏的。</br>林逸刚才的这一记剑灭，虽然没能将他直接秒杀，但却实实在在消耗掉了他一张最重要的</br>保命底牌,同时还令他元气大伤。</br>别忘了，林逸这可是同时顶着聂良臣和洛西流的巨大压力，以一敌三的局面下完成的</br>这要是没有其他两人的牵制，而是单纯的一对一，那种场面简直不敢想象。</br>再度看向林逸的目光,西如来已是再也掩饰不住忌惮之色。</br>一直以来，哪怕林逸已经正式坐上了巨佬之位，他也都从来没有真正将其当成同级别的对手，从来都没有正眼相待。</br>但是现在，在林逸这一记剑灭教做人后，西如来往日所有的骄傲，彻底崩碎一地。</br>在绝对的实力面前,他所谓巨佬的骄傲,根本就是一个屁。</br>不仅西如来，聂良臣和洛西流看向林逸的目光，也都充满了忌惮。</br>刚刚这一下如果换做是他们，下场绝对不会比西如来更好，甚至直接被一剑秒杀，都不是没有可能。</br>而当林逸将目光转向孔述的时候，这位一切尽在掌握的孔家大公子，脸上更是破天荒露出了惊慌之色。</br></br></br>直到此刻他才忽然发现，局势跟自己预想当中，真的好像不太一样了。</br>在真正的实力面前,他引以为傲的布局算计，根本不值一提。</br>关键是,身为一个废人，一旦局势失控，他什么都做不了。</br>这时西如来爆吼道:“还在等什么?等他缓过劲来，我们有一个算一个，全部都得死!”</br>一句话强行打断了众人纷繁复杂的小心思。</br>聂良臣和洛西流当即收敛心神，重新与西如来形成铁三角，对林逸发起了围攻。</br>只不过这一次，他们不再刻意掩藏底牌，出手更加狠辣阴毒，同时也更加小心谨慎，生怕刚才这一幕在他们的身上重演。</br>楚爷不禁重新替林逸捏了一把冷汗。</br>林逸刚才的表现固然堪称爆炸，可西如来三人都是经验老到的老牌高手，吃了一次亏之后，再想故技重施让他们吃第二次亏，难如登天。</br>此刻从场面上看，双方算是有来有回，林逸的处境比起一开始似乎好了不少。</br>至少，占据了一定的主动权。</br>但如果仔细观察，就会发现这种主动权距离真正的破局却还差了一大截，始终都在对面三人组的联手压制之下。</br>如同一个落水之人，乍看起来还能时不时冒上来喘一口气，实则压根没有脱身的机会</br>时间一长，最终还是会被一点点耗尽气力，溺水而亡。</br>]]></description><publish_date>2023-05-01 11:11:00</publish_date></item><item><title>第10849章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/5879005.html</link><description><![CDATA[“这样下去不行。”</br>楚爷当机立断，利用楚寒天教她旳隐匿之法，悄然拉近了与众人的距离。</br>以她的实力，哪怕有心想要帮林逸，也根本不可能插手这么高层次的巨佬对决，强行出手只会自取其辱。</br>但她也很清楚，林逸今天要是折在三人组手中，接下来这些人即便不会直接对她下手,</br>以</br>后自家处境也绝对不会好过。</br>所以，她无论如何都不能眼睁睁看着林逸落败。</br>她的目标，是孔述。</br>孔述不在三人组之内，却是三人组毋庸置疑的核心人物，一旦孔述出事，无论西如来、</br>聂</br>良臣还是洛西流，都绝对不会置之不理。</br>她要用孔述来打乱三人组的攻防节奏，替林逸争取机会!</br>没有人察觉到楚爷的动作，转眼之间，她就已经绕过战场边缘，将自己与孔述的位置，悄然拉近到了百米之内。</br>这个距离，已经足够她发起攻击。</br>然而就在这时，孔述忽然转过头，视线不偏不倚正好落在她的身上。</br>“女人就是喜欢自作聪明，你真以为我没发现你的小动作?”</br>孔述一脸戏谑，说话的同时伸出手指，指了指楚爷的身后:“看看你后面是什么?”</br>楚爷心中一惊，猛然回头。</br>一瞬间，她浑身血液都凉了。</br>一张狰狞可怖的脸庞就杵在她身后不到一米处。</br>人猊!</br>从始至终，她都忘了还有这么一号堪比巨佬级别的存在，一直都没有参与到围攻林逸的战局之中。</br>洛西流有这方面的顾忌并不奇怪。</br>林逸毕竟是人i的原主人，虽说如今被他强行抢过了控制权，但林逸对人犯到底是否还有影响力,他无法完全保证。</br>故而，他从一开始就没想过将人J投入正面战场。</br>结果却在这个时候起到了奇效。</br>面对近在咫尺的人分，饶是楚爷自认彪悍，一时间也都不禁吓得心脏骤停，甚至都忘记了反抗。</br>孔绍刚才的下场她可是看得一清二楚，她的实力并不比孔绍更高，哪怕有着楚寒天给的保命底牌,下场也未见得能比孔绍更好。</br>楚爷甚至下意识闭上了眼睛。</br>虽然这种软弱的本能反应令她无比羞恼，但此时此刻，她确实做不了其他任何动作。</br>—秒钟过去</br></br>。</br>预想中的情形并没有发生，直觉一股凉风从面颊拂过，那股浓郁至极的危险煞气随之远去</br>o</br>“嗯?”</br>楚爷睁开眼睛,看着面前空空荡荡的场面,不禁有些愣神。</br>紧接着等她猛的转过头来，却赫然发现人犯已经化为一连串的残影，朝着孔述所在的位置直扑而去。</br>楚爷不由有些发懵:“什么情况?”</br>不仅是她,身为当事人的孔述比她更懵。</br>感受着来自人犯的强大侵略性，饶是这位孔家大公子也都不由有些发慌，看向洛西流怒道:“你在搞什么!”</br>然而此刻洛西流也是一头雾水。</br>人狃没有预想中听话，这是他早就知道的，但以他的驭兽能力，这种源自于天生反骨的不听话，顶多只是令其支配起来不像其他异兽那样如臂指使罢了。</br>要说人J的行动彻底失控，那是绝对不可能的。</br>否则，他就不是陆上神国独一档的驭兽宗师了。</br>之前人猊杀掉孔绍，虽说不是每一个动作都由他切身支配，但确确实实是贯彻了他的意志，一举一动都还在情理之中。</br>可现在它居然要对孔述下手，这就真心不是洛西流的意思了。</br>杀掉一个孔绍，勉强还有几分周旋的机会，毕竟说起来也算事出有因。</br>可今天要是伤了孔述，甚至直接令其死在人犯的爪下，那他洛西流可就真的是跳进黄河也洗不清了。</br>到时候根本都不用想，离开遗迹的第一时间，他就会被孔圣临亲手灭杀，毫无疑问!</br>“停下!停下!”</br>洛西流再也顾不上围攻林逸，忙不迭朝人孔赶来，无论如何，他都必须在人汛犯下大错之前将其拦下，否则真的死无葬身之地。</br>然而无论他怎么催动主人印记，人i压根就没有丝毫的反应，反而越发加快了速度。</br>被它一双清冷却疯狂的眼眸死死盯着，孔述这位堂堂的孔家大公子，竟是遍体生寒，-</br>时</br>间不知该作何反应。</br>面对人狁，孔绍是这个反应，楚爷是这个反应，他也不例外!</br>转瞬之间，人i就已掠至孔述跟前。</br>爪子扬起。</br>紧追不舍的洛西流看着这一幕不禁彻底绝望。</br>一旦孔述身死，无论人i是不是因为失控，孔圣临都绝对不会再给他任何分辨的机会。</br>换句</br></br>话说，人犯的这记爪子一旦落下，不仅是给孔述判了死刑，同时也是给他判了死刑</br>最后时刻，一股霸道绝伦的意志忽然从青铜女尸体内冒出，如同一柄重锤，重重轰在了人i身上，将其强行轰飞到了百米之外，半天无法起身。</br>这股意志的主人，正是孔圣临。</br>洛西流见状松了口气，不过脸色却没有好看多少。</br>孔述虽然没有直接死在人i的爪下，但问题在于，这一切并不是他本人阻止。</br>换句话说，该背的锅他一点都不会少，只不过罪名从杀人变成了杀人未遂，仅此而已。</br>看向气息萎靡的人犯，感受着明显已经松动的印记联系，洛西流忽然一个激灵，下意识转头看向正在与西如来二人鏖战的林逸。</br>这一切难道都是林逸的布局?</br>以他洛西流的能力，尚还无法察觉到幕后的布局痕迹，但有一点，人犯是从林逸手中抢来的。</br>虽说他自认驭兽能力绝对是陆上神国独一档，无人能与自己相提并论，可以人犯的种种反常表现,要说这一切跟林逸无关，他绝对不信。</br>洛西流一瞬间毛骨悚然。</br>如果他的直觉没错，那就说明从他当初算计林逸的那一刻开始，林逸便已将计就计，反过来将他摁在了局中。</br>结合之后的一路霉运，公开与最强派系唱反调，再到眼下的死局。</br>哪怕洛西流再怎么迟钝，也已经隐隐能够感受到背后的那只无形巨手，而巨手的主人;</br>就</br>是林逸!</br>]]></description><publish_date>2023-05-01 10:14:04</publish_date></item></channel>