<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>高手</title><description></description><item><title>第11095章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9759739.html</link><description><![CDATA[林逸刚刚这一句，乍听起来语出惊人，实则是基于几个零碎字眼的一个推测。</br>而现在，事实证明林逸的推测完全正确!</br>这还不算。</br>林逸不仅成功验证了推测，同时还获得了绝佳的出手契机。</br>逆囚第三重开启，林逸脚下陡然浮现出一串金色台阶，身后规则披风随之铺开，一股磅磷浩荡的地阶尊者气息当即铺天盖地，朝四面八方倾泻而出。</br>不同于以往，林逸这次流露出来的气息，俨然已经是正牌的地界尊者，而且是相当资深的那一批!</br>魔噬剑应声出鞘，划过一道夺目的弧光，瞬间掠过黑棺。</br>时间流逝，黑棺毫无异样。不过没等韩首高兴一下，一道层次高到他根本无法想象的力量基然在他体内冒起，并且迅速膨胀。韩首脸色狂变，本能的想用黑暗规则力量进行压制，然而令他惊骇欲绝的是，在这股急速膨胀的力量面前，他引以为傲的黑暗规则力量竟毫无办法。</br>无他，此刻在他体内膨胀的，不单单是一股力量，而是一个以剑之规则融合了掌中天国的前所未有的硬霸招式。</br>剑祭第四式，剑天地。</br>以韩首掌握的黑暗规则，能够吸收杀伤，却吸收不了一个世界。</br>最终，韩首毫无意外的被活活撑死，连一点残渣都没能剩下。</br>切的黑暗瞬间收敛。</br>周幼诗和马小竹呆呆的看着这一幕，不明觉厉。</br>她俩从一开始就被林逸排除在外，对于刚才发生的一切根本就不知情，在她们的眼中，就只是林逸轻而易举干掉了韩首。</br>顺便，还套出了韩首的心声，让她俩一起成为了见证者</br>周幼诗忍不住道:“你强得有点过分了。”</br>哪怕她再怎么呆萌，可身为内王庭长公主，对于王权强者这四个字的份量，还是有着相当认知的。</br>虽说王权强者是一个群体，并不会因为哪个人是王权强者，就一定可以横着走。</br>但至少有一点可以肯定，哪怕是最弱的王权强者，那也绝对不是什么人都能击败的，更别说是林逸这样轻描淡写的一招秒杀了!</br>此刻林逸在她的眼中，已然是绝对实力凌驾于普通王权强者之上，深不可测的超级存在了。</br>殊不知，林逸自己却是直到此刻才松了口气。</br>旁人眼中，他确实是一招秒了韩首，可为了最后递出的这一记剑</br></br>天地，林逸不仅是倾尽全力，关键还做足了层层铺垫，其中但凡有任何一个细节拉胯，都有可能前功尽弃。</br>归根结底，对方可是足足三百战力的存在!</br>反观林逸自己，虽说在获得加冕级别的欺诈规则，尤其是成功开发出逆囚第三重，进而开发出破天荒的剑祭第四式剑天地之后，战力值也得到了一波飙涨。</br>第11095章</br>可即便如此，在战力符的探测之下，他的战力也只有两百七。</br>换句话说，这一次面对韩首，是他近段时间以来极其罕见的一次以弱胜强!</br>如果不是凭借着欺诈规则的优势，同时又摸准了对方过于谨慎的特性，布局得当，真要纯粹正面硬碰硬，林逸就算不是毫无胜算，那也绝对不超过三成。</br>马小竹愣愣道:“那家伙是什么秦王府的间谍?这对你会有影响吗?“</br>林逸想了想:“影响自然是有，不过是好事。</br>马小竹闻言一喜:“真的吗? 那就好。"</br>林逸转向周幼诗:“秦王府往韩王府安插间谍，为了给韩王府扣黑锅，不惜对你这位长公主下手，这么看起来你们内王庭内部也不是那么和谐啊。"</br>周幼诗眨了眨眼睛:“好像是吧，按我王兄的说法，七王之间一直都斗来斗去的，从来都没有真正安生</br>过。</br>林逸顺势问道:“内王庭七座王府，哪一家实力最强?“</br>周幼诗一脸迷茫:“这个我就不知道了，可能是秦王府吧，听我王兄提的最多的就是秦王了。</br>林逸心下了然。</br>这是他通过韩首心声流露出来的信息，大致推断出来的一个结论。</br>小</br>同为七座王府之一，能够在韩王府安插像韩首这等级别的间谍，足见秦王府能量巨大，同时野心不</br>最重要的是，就为了引爆韩王府的危机，韩首说自曝就自曝了。</br>郭</br>这只能说明一件事，他绝对不是秦王府手中唯一的一张牌，而且，他必然也不是最重要的那一张牌。结合此前从赵凤那里打探到的信息，对于内王庭的势力格局，林逸心中总算摸索出了一个大致的轮</br>从他接触关正玄的那一刻起，内王庭就已是他接下来注定的战场，这次钓来周幼诗这位长公主，某种程度上可说是飞来横祸，但从结果来看却也未尝就不是意外之喜。</br>若非如此，他怎么</br></br>能够窥探出内王庭的暗流涌动?</br>正当林逸准备再试探几句，从周幼诗身上套出更多内王庭的情报之时，心脏猛然漏跳了一拍。</br>身后一股无法用语言形容的霸道气场袭来，以林逸今时今日的实力层次，居然破天荒有种喘不过气来的感觉!</br>“不该问的东西别问，否则本侯不介意送你去死。</br>伴随着一个不容置疑的冰冷声音，林逸下意识回头，看到对方形象的第一反应却是，这人是吕布?一旁周幼诗却是面露喜色:“武侯!”</br>雄阔男子微微颔首:“长公主，微臣来接您回去。</br>周幼诗连连点头:“有劳武侯了。”</br>随即，她悄悄给林逸神识传音:“武侯是我们内王庭的禁军统领，本名武无敌，实力可强了，连我王兄都对他赞不绝口呢。“</br>林逸有些意外。</br>看来这位内王庭长公主呆萌归呆萌，倒也不是真的分不清好歹</br>《第11095章</br>其实就算周幼诗不提醒，林逸也能深刻感受到对方的恐怖。</br>韩首已是他近期遇到过的最强对手，可即便只凭气息，林逸也能判断出来，这位武侯的层次远在韩首之上!</br>林逸瞄了一眼战力符。</br>此刻对方头顶的战力显示却是，一片空白。</br>林逸不禁心头一跳。</br>]]></description><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 07:11:48 +0000</pubDate></item><item><title>第11092章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9725598.html</link><description><![CDATA[因为钓了一个周幼诗，把自己的整个布局都给打乱了，林逸估计得郁闷死。</br>眼下唯一的办法，就是让周幼诗这位当事人出面替自己澄清，只有那样，还有一线机会。马小竹主动请缨:“我陪你去找她。"</br>见林逸二人看过来，马小竹脸红了红，连忙解释道:"我没有别的意思，就是这几天下来，我跟她相处得还行，而且她现在对你可能有一些误会，有我在的话，能帮你圆一下场。"</br>"好，那就一起。"</br>林逸毫不拖泥带水，当即带着马小竹出发。</br>出。</br>几乎就在他们出发的同一时间，半空中悄然浮现出一条裂缝，一道雄阔霸道的高大身影缓缓从中走</br>身披兽面连环铠，体挂红锦百花袍，头戴三叉束发紫金冠，两个雉尾长翎斜上张开，无形之中散发出的英武之气，犹如战神降临。[5</br>如此标志性的造型，若是有内王庭的人在场，瞬间就能认出来。</br>此人便是内王庭禁军统领，武侯武无敌!</br>周幼诗出事，他第一时间便得到消息，并发动力量展开追查，直到刚才为止，才有玄师测算出周幼诗的大致位置。</br>于是，才有了他此刻的强行降临。</br>京海飞地是韩王府的后花园没错，正常哪怕是内王庭的高层，没有韩王府的首肯，也不是想来就能来</br>的。</br>但这种条条框框，对他武无敌没用。</br>因为他是武侯，内王庭独一份的武侯</br>武无敌眯眼探索片刻，随即眼中精光一闪，转眼消失于夜空之中</br>与此同时。</br>在马小竹的引路下，林逸成功见到了正准备熄灯上床的周幼诗。</br>骤然再次见到林逸，尤其还是这种夜半三更的时候，周幼诗吓了一跳，差点惊叫出声。</br>亏得马小竹反应够快，及时捂住了她的嘴巴。</br>长公主不要害怕，他不是来害价的，他是来跟你解释的。</br>周幼诗眨眨眼睛，马小竹再三确认，才放开捂住她的手</br>林逸和马小竹相视一眼，稍稍松了口气，此刻韩首不在场，事情解释起来倒是能从容许多。周幼诗小心的看了林逸一眼，脚步轻挪，躲到了马小竹身后，这才壮着胆子问道:“你对我真的没有恶意?</br>林逸点点头:“千真万确，没有半点恶意。"</br>周幼诗疑惑道:</br></br>“那你为什么要把我钓过来?难道真就是纯粹的巧合?“</br>她本性确实有点呆萌，但身为王室子弟，对于这种事情总归还是有点天然的戒心，更何况还被韩首专门提点过了。</br>《第11092章</br>林逸尴尬:“我说真的就是纯粹巧合，你信吗?</br>结果，周幼诗瞪着眼睛看着他:"我信啊。”</br>林逸"</br>马小竹:“"</br>对方这么配合，反倒把他俩整不会了。</br>周幼诗想了想又问道:“那你为什么要干扰我们跟内王庭的联络呢?“</br>林逸回答:“并没有。"周幼诗愣了:“可是韩卿试过了，他联系不上内王庭，他说有这个能力的放眼整个京海飞地，就只有你了.</br>林逸同马小竹相视一眼，提醒道:“你有没有想过一种可能性，他是在骗你?“</br>“啊?“</br>周幼诗顿时就觉得脑回路不够用了，愣愣道:"他是韩王府的人，也算是王室宗亲，他为什么要骗我?“这时韩首的声音忽然横插进来:"是啊，回答一下，我为什么要骗长公主殿下?</br>林逸心下一沉，马小竹更是如临大敌。</br>如果说之前的接触，韩首展现出来的还只是立场层面的天然敌对，那么现在，林逸基本已经可以断定此人别有用心了。</br>韩首一脸戏谑的看着林逸:"照着你的意思，我编出这么个由头，故意不联系内王庭，就是为了将长公主殿下留在这里，这对我有什么好处吗?“</br>周幼诗跟着一起看向林逸，解释道:"就算我不主动跟内王庭联系，但以内王庭的能力，也会很快锁定我的位置，韩卿要是从中作梗，对他自己有害无益啊。"</br>说白了，如果她在京海飞地出事，无论是谁下的手，韩首都绝对逃不脱干系</br>包括整个韩王府，都无法置身事外。</br>站在第三方角度，韩首真要是动这种歪心思，那就是在给他自己和整个韩王府挖坑。</br>逻辑上就讲不通。</br>呆萌归呆萌，这个道理周幼诗还是能想明白的。</br>是啊，这一点我直到刚才为止也一直没想通，但幸运的是，他自己主动把答案告诉我了。</br>林逸玩味的盯着韩首的细微表情:“你可能还不知道吧，我能聆听到你的心声，一个人说出口的话可以骗人，可心声是骗不了人的。”</br>韩首脸色如常，看不</br></br>出丝毫异样，回以冷笑:“用这么劣质的手段诈我?你在搞笑吗?“</br>嘴上这么说，然而心下却已是惊涛骇浪。</br>换做其他修炼者，见识有限，确实会认为林逸就是在虚张声势</br>可他不一样。</br>身为韩王府排行第六的王权强者，韩首的见识自是非同小可，他知道欺诈规则一旦加冕之后，就会获得聆听心声的能力。</br>林逸刚刚干掉钓鱼帝，正好有一次加冕规则的机会。</br>《第11092章</br>这就意味着，林逸的话极有可能是真的。</br>他所有的谋划一旦通过心声的方式泄露出去，对他本人来说，绝对是灭顶之灾!林逸好整以暇道:“我是不是在诈你，你比我更清楚，不是吗?”</br>周幼诗和马小竹齐齐看向韩首。此刻她俩都是懵逼状态，已经完全被绕迷糊了，只能希望从韩首身上得到明确的答案这种时候，韩首自然可以选择继续唬弄下去，哪怕林逸真的具备聆听心声的能力，他只要能够唬弄住周幼诗，就问题不大。</br>不过，他还有更加稳妥的选择。</br>一股浓郁的黑暗气息猛然张开，没等众人反应过来，便已集体被其笼罩</br>一瞬间，包括林逸在内，在场所有人都失去了五感。</br>视觉消失，听觉消失。</br>连带最基本的触觉也都跟着消失。</br>]]></description><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 16:17:28 +0000</pubDate></item><item><title>第11093章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9725599.html</link><description><![CDATA[在林逸三人的观感之中，全世界一下子就只变成了只有自己，哪怕动用神识，也感知不到周围其他人的存在。</br>林逸瞬间反应过来，毫不犹豫全速往一个方向急闪，但随即就被一股无形的力量给挡了下来.</br>饶是以他的强大肉身，动用全力之下，竟也无法挣脱。</br>“我劝你还是省点力气为好，黑暗禁区一旦开启，就没有人能够脱身，除非我死。</br>韩首的声音在其身后幽幽响起。</br>但林逸并没有任何反应。</br>因为他根本听不到，也根本感知不到。</br>韩首见状笑了笑，并没有着急下手，继续说道:“我本来没打算这么快就对你下手的，可惜计划赶不上变化，既然你自己都主动送上门来了，我要是还不满足价，岂不是显得我太见外了?"</br>说话的同时，他还在关注着林逸全身上下每一点细微反应</br>黑暗禁区一开，理论上确实任何修炼者都会失去五感和神识，会对外界失去一切感知能力，他对此也有着十足的信心。</br>但他依然保持着足够的谨慎。</br>毕竟理论跟现实之间，终归是存在偏差的，哪怕只有亿万分之一</br>他要确保林逸不是那个亿万分之一。</br>见林逸没有丝毫异常，仍在茫然无觉的四处摸索，韩首继续在身后说道:"有一件事你说对了，阻断京海飞地和内王庭联络的人是我，这一切确实是我的算计，因为"</br>韩首忽然凑到林逸耳旁，幽幽道:“我要杀了这位长公主殿下。”</br>这一句话，堪称骇人听闻。</br>体</br>他是韩王府高手，独立开府的七位诸王虽有一定的独立性，但本质上终究还是王室磨下的利益共同</br>周幼诗一旦在这里出事，韩王府必然背大锅，进而面临整个内王庭的庞大压力。</br>至于他韩首，更不会有好下场，极有可能会被推出来平息众怒。</br>这跟自杀有什么区别?</br>如果林逸此刻还有听觉，亦或者其他替代的感知手段，骤然听到这么骇人听闻的发言，必然会有反</br>应。</br>然而没有。</br>饶是这样，韩首依然没有放下心来，更没有冒然对林逸出手他只做了一件事，转过身来到茫然无觉的周幼诗面前，毫无征兆的伸出一根手指头，直接戳穿了她的额头。2</br>周幼诗当即失去高</br></br>光，无力的倒下，成为了一具温热的尸体。</br>直到这个时候，韩首仍旧在观察林逸的反应。</br>这一次，他终于彻底放心了，林逸确实沉浸在黑暗禁区之中无法自拔</br>《第11093章</br>否则即便是再优秀的演员，陡然面对这样的变故，也绝不可能一点破绽都不流露出来。</br>对于自己在这方面的洞察力，韩首还是有着十足自信的。</br>现在，轮到你了。"</br>韩首说话的同时，身上流露出来的气势陡然暴涨，连带着黑暗禁区似乎都变得更加浓郁了。</br>此时如果用战力符去探测，就会发现他头顶显示出来的战力值，赫然已经不是林逸之前看到的两百而是涨到了三百!</br>战力值三百，是标准王权强者的最低门槛。</br>只不过因为层层限制，高达三百的战力无法在内王庭以外轻易使用，他这一次强行解放战力，已是狮子搏免，用上了全力!</br>黑暗力量在韩首的指尖疯狂聚集，与此同时，他对林逸发出了最后的死亡宣言</br>“长公主死了，是你趁我不备偷袭杀死的，这个消息很快就会传到内王庭。”</br>韩首语气悲悯道:“可惜啊，多么纯真的一个小姑娘，死在了你这个毫无人性的野心家手里，连我也要跟着倒霉，就连整个韩王府都将受到牵连，你说，你是不是该死?“</br>出于无比谨慎的天性，他甚至直到这一刻，都还在试探林逸的反应</br>放眼内王庭所有排得上号的王权强者，他韩首的实力远远说不上出众，可单就谨慎这一条，他是妥妥的独一档。</br>毫不夸张的说，他能一路走到今天，爬到韩王府第六的高位，靠的就是这一手深入骨髓的谨慎。1</br>若不然，早八百年他就已经凉透了。</br>话音落下，韩首的手指已经缓缓点在了林逸的后脑勺，指尖黑暗力量强势注入，瞬息之间便已摧毁林逸的脑子，还有他的识海和元神!2</br>“可悲的蠢货。"</br>韩首不屑的最后评价了一句。</br>结果就在这时，林逸的声音忽然响起:“是吗?“</br>声音冒出的同一时间，黑暗中掠过一道暗红的幽光，直向韩首喉颈袭来。</br>韩首眼皮狂跳。</br>亏得他天性谨慎，哪怕明面上已经解决掉了林逸，依然保持着足够的戒心，面对这一刻的突变，他的反应依旧足</br></br>够敏锐。</br>韩首来不及思索到底发生了什么，当即抽身而退。</br>毫厘之差，韩首险之又险的避过了这一道暗红幽光。</br>然而还没等他来得及喘上一口气，便发现周围不对了，黑暗渐渐散去，转而冒出令人刺目的光芒</br>隐约之间，还能看到远处边缘的手掌轮廓。</br>自己居然置身于一只巨掌之中?</br>这个发现令韩首有些愣神，但随即就化为冷笑:“班门弄斧，以为这样就能困住我?“</br>他此刻没有工夫去细想自己的黑暗禁区为什么会失效，身为天性谨慎的受益者，他当然知道谨慎是好事，但并不是所有时候都适合谨慎。</br>第11093章</br>正如眼下，相比起过度谨慎，他更需要的是破开一切的自信!</br>不管林逸用了什么作弊手段，韩首坚信，眼前这个形似手掌的结界，绝对困不住战力全开的自己!</br>结果，还没等他出手，这个结界自己就已主动坍塌。</br>由外到里，伴随着无法用语言形容的结界碎片，一层层坍塌进来</br>韩首脸色大变。眼下这种形势，他根本无处可逃!</br>“这样就想杀我?太天真了吧!"</br>韩首怒声大喊，试图找出林逸的位置。</br>此刻身为战力值高达三百的王权强者，他竟破天荒感受到了死亡的恐惧，这是除在内王庭之外，他从未有过也从未想过的体验。</br>哪怕以他无比谨慎的天性，也从来没有想过，自己有朝一日，竟有可能死在这么一个名不见经传的小人物手中!即便他骨子里打死不信，可随着整个掌中天国的急速坍塌，死亡确实已是离他越来越近。</br>]]></description><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 16:17:04 +0000</pubDate></item><item><title>第11090章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9696103.html</link><description><![CDATA[“安啦。"</br>马小竹自信满满:“最危险的地方就是最安全的地方，这句话听说过吧? 我敢打包票，我们躲在这里林逸死也想不到。”</br>周幼诗想了一下，最终表示认同</br>马小竹瞬间感觉良心受到了谴责。</br>这人单纯得都令人不忍心骗她，但是回头想想，遇上这样的人要是不骗她，反而天理难容。</br>反正林逸也不会把她怎么样，相比让她自己在外面乱走，还不如送到林逸身边安全一点。”</br>马小竹默默做好了心理建设。</br>然而等看到主角登台，顿时就愣住了。</br>这人压根不是林逸!</br>在场众人集体面面相觑，不过也有少数人反应过来，忙不迭屈膝下跪</br>“参见韩六爷!”</br>其余人虽没见过韩首，但听到这个称谓就已明白，眼前这位必然是韩王府的重要人物，当即齐刷刷跟着一起下跪。</br>此前，单单一个钓鱼帝就压得他们抬不起头来，如今面对韩王府的大人物，那自是更加一点脾气都没</br>有。</br>马小竹动作利索的混在其中。</br>然而身边的周幼诗，却是直挺挺的站在那里，一下子变得鹤立鸡群。</br>马小竹吓了一跳，连忙拉她袖子:“快点跪下，把头低下来，他要发现你了。</br>周幼诗却笃定道:“我是长公主，只跪天子和母后，不跪其他人，尤其外臣。</br>马小竹暗暗叫苦。</br>她本是一门心思想着把周幼诗带给林逸，借机再见林逸一面，如今来的人不是林逸，身为这位又头铁成了全场的显眼包。</br>接下来会怎么发展，已经完全超出了她的学控。</br>果然，韩首的目光落在了周幼诗的身上，随即便是眼皮一跳。</br>韩首连忙快步走来，单膝跪地:“韩王府韩首，参见长公主殿下!”</br>这下，不仅马小竹傻了，全场都傻了。</br>马小竹目瞪口呆，下意识喃喃问道:“你是哪家的长公主啊?</br>虽然对方一见面就自称长公主，但她压根没有当回事，更没有往内王庭的方向去想，只以为是哪个偏僻小国的公主。</br>毕竟对于高等级修炼者来说，公主身份，真的不怎么值钱</br>可如果是内王庭的长公主，那分量可就完全不一样了</br>第11090章</br></br>韩首沉声喝斥:“放肆!你是什么东西，敢这么跟长公主殿下说话!“</br>随即一个眼神就要将马小竹镇压。</br>马小竹吓得魂飞魄散，面对这等超级大人物的威压，她根本扛不下来，当场被压成肉酱都有可能!好在周幼诗及时出声:“没事的，她是我好朋友。"</br>是。</br>韩首这才收回威压。</br>马小竹顿时松了口气，感激的看了周幼诗一眼，心下则是暗暗愧疚，她可是憋着主意要把对方卖给林逸的，现在却是靠对方救命。</br>韩首犹豫片刻，忍不住低声问道:“长公主殿下，您怎么会在这里?“</br>此前钓鱼帝出事的第一时间，韩王府收到消息之后，他就马不停蹄动身来到京海飞地，对于之前内王庭发生的风波，一无所知。</br>周幼诗有些尴尬:“我是被林逸钓鱼钓过来的。”1</br>韩首:</br>任何一个正常人，听到这种消息都是跟他一样的反应。</br>韩首随即大怒:“此人好大的狗胆，竟敢将主意打到长公主殿下的头上，真是不知死活!长公主殿下稍待，卑职这就去取了他的人头!”</br>说着就要转身离去。</br>马小竹大急，连忙道:“林逸只是不小心把她钓过来的，又不一定有什么坏心思?“</br>韩首咧了她一眼:“这里有你说话的份吗?“</br>马小竹顿时不敢吭声了，只能求助的看向周幼诗。</br>周幼诗想了想道:“林逸虽然把我钓过来，但除此之外，确实没做什么过分的事情，说不定真有什么误</br>会。</br>韩首闻言皱眉:“长公主殿下，知人知面不知心，就算他林逸没有犯下其他更加恶劣的罪行，可单是将长公主殿下您钓来京海飞地，单单这一条，就已经是死罪!“</br>事关内王庭的威严，容不得卑职不慎重!“</br>周幼诗无奈，她也没想到事态会变成这个样子她是从林逸身边逃了出来，也确实有些害怕林逸，可要说因此就认定林逸十恶不赦，那还真不是。眼看韩首气势汹汹就要去杀林逸，周幼诗急中生智，连忙道:“此事容后再议，韩卿把这么多人召集起来，应该还有别的事情吧，还是正事要紧。”</br>韩首犹豫了一下，见在场众人虽都跪在地上，看似服服帖帖，实则相互之间都在神识交流，满场都是八卦之魂。</br>“那请长公主殿下稍候。</br></br>一个眼神，当即有人恭恭敬敬上前，将周幼诗请到了后厅。</br>马小竹眼明手快，连忙起身跟上。</br>《第11090章</br>韩首冷冷的俯视全场，淡淡道:“今天的事情，谁要敢出去乱嚼一句舌头，灭九族。</br>语气平淡，却令全场集体毛骨悚然。</br>所有人都把头埋得更低了。</br>韩首继续道:“第二件事，钓鱼帝死了，京海飞地第一人的位置不能空着，你们推举几个人出来，报上去由我们韩王亲自定夺。”</br>众人愕然，反应片刻后，随即不约而同面露喜色。</br>此前他们都以为第一人的位置已非林逸莫属，毕竟是林逸亲手干掉了钓鱼帝，本质上，京海飞地虽是韩王府的后花园，但终究还是强者为尊的。</br>可现在韩首这话一出，不仅意味着林逸注定要被拿掉，同时也意味着，他们的机会来了。1</br>韩首停顿片刻，再次开口:“第三件事，记住一句话，能让你们下跪的只有一家，那就是我们韩王府谁要是膝盖发软去跪别家，京海飞地就不会再有他的立足之地。"</br>众人齐声应是。</br>"散了。"</br>韩首毫不拖泥带水，转身来至后厅</br>周幼诗正在跟马小竹聊林逸的事，见他进来，当即有些迫不及待道:"韩卿，你现在能联系上内王庭吗，过几日就是母后大寿，我想早点回去准备。“</br>虽说在马小竹的再三劝解下，她已经倾向于林逸对自己确实没什么恶意，可终究还是觉得有些不安希望早日回到内王庭。</br>]]></description><pubDate>Sun, 27 Aug 2023 15:11:54 +0000</pubDate></item><item><title>第11091章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9696104.html</link><description><![CDATA[“卑职这就联系。”</br>韩首当即拿出一枚特制通讯阵符，乃是内王庭阵符师的最高杰作，可以实时跨界联络.</br>然而尝试片刻，通讯阵符始终毫无反应。</br>周幼诗忍不住问道:“出什么问题了吗?“</br>韩首沉吟片刻，呼出一口浊气:“有人用某种干扰手段，屏蔽了卑职的通讯阵符，长公主殿下，咱们现在跟内王庭完全失联了。”</br>!"</br>周幼诗低呼一声，担忧道:“那怎么办? 韩卿能查出来是谁在背后干扰吗?</br>韩首看了看她:“京海飞地的土著没有这个实力，卑职基本可以肯定，必然是林逸在背后搞鬼。”</br>马小竹鼓起勇气，弱弱插嘴道:"不会的，他对长公主没有恶意的，长公主自己也说了，她来这边之后，林逸从来没有欺负过她。“</br>韩首冷笑:”你一个小丫头知道什么?他既然把长公主殿下钓了过来，就说明诸神的钓竿就在他的手上，可我之前问他的时候，他却矢口否认了。"</br>“他如果不是包藏祸心，何必故意欺瞒于我?“</br>“再说了，诸神钓竿的跨界垂钓，虽然有一定的随机性，可他偏偏从内王庭钓来了长公主殿下，你以为这是纯粹的巧合?“</br>马小竹顿时被噎得说不出话来。</br>周幼诗听他这么一说，对于林逸的看法不由又陷入摇摆。</br>沉默片刻后，周幼诗再度问道:“那他不让我们跟内王庭联系，是为了什么呢?“</br>韩首口中冷冷冒出四个字:“杀人灭口。”</br>“怎么可能?”</br>马小竹脱口而出。</br>周幼诗也是一脸震惊。</br>马小竹据理力争道:“现在这么多人都知道了长公主的身份，他怎么可能杀得完?再说了，林逸如果真的想杀长公主灭口，之前又怎么会放任长公主偷溜出来?</br>周幼诗点头道:“这个确实说不通，韩卿你会不会弄错了?“</br>韩首沉声道:"有一件事林逸很清楚，他把长公主殿下您跨界钓到这边来，从那一刻起，他就已经上了内王庭的必杀名单，他如果还想要活下去，那就必须把一切的首尾处理干净。</br>“他没有第一时间对长公主殿下您下手，是因为顾忌我们韩王府。"</br>“他知道卑职一定会来，如果直接对您下手，必然会触动您的保命底牌，到时候必然会留下痕迹，最终被</br></br>卑职察觉。"</br>"反观现在，他已经做好了手脚，彻底隔绝了内王庭和京海飞地的联系，他可以放心杀人灭口了。"</br>番话，听得周幼诗不寒而栗。</br>马小竹却还是不信:“照你这么说，他岂不是得把今天到场的所有人都杀干净，怎么可能?</br>《第11091章</br>今天到场的人，代表了京海飞地的所有中大型势力。</br>林逸如果想要把他们清理干净，就意味着要将整个京海飞地居戮一空</br>可能吗?</br>韩首冷哼道:“有什么不可能?一人屠空一界，虽然骇人听闻，但以前也不是没有发生过，何况我听说他还有两头超级异兽。”</br>马小竹不由噎住。</br>以万蛇和霸下的庞大体型，将整个京海飞地全部犁一遍，好像还真不是什么不可能的事情.</br>周幼诗终于被说服，慌张道:“那我们怎么办?“</br>韩首瞥了默然不语的马小竹一眼，饶有意味道:“长公主殿下放心，林逸固然狂妄，以卑职的实力足以守护您的安全，而且我们韩王府一直在密切关注着这边的情况，一旦发现联系中断，很快就会派更多的高手过来。"</br>“到时候，拿下他区区一个林逸，轻而易举。</br>见他如此笃定，周幼诗松了口气:“那就好。</br>马小竹则是一肚子心思。</br>入夜，马小竹偷偷离开住所，四下张望确定没人跟踪后，快速奔向钓鱼帝时期兴建的巨型钓鱼台，如今林逸就在那里。</br>她不知道的是，她的一举一动，完全都在韩首的监视之下。</br>“呵，愚蠢的女人。"</br>韩首轻笑一声没入黑暗之中。</br>两刻钟后，马小竹借助飞行灵兽的空中优势，强行突入钓鱼台。</br>虽然第一时间就被护卫层层围住，但她还是成功见到了刚刚出关的林逸</br>见她这副狼狈的模样，林逸有些诧异:“你找我?"</br>“嗯嗯。"</br>马小竹连忙点头，左右看了看围住自己的护卫高手，欲言又止</br>林逸当即示意众人退开，现场很快就只剩下三人。</br>他，马小竹，还有闻讯过来看热闹的古绘梦。</br>林逸问道:“有事?”</br>马小竹正色道:“韩王府的人要来杀你了，你赶紧逃吧。</br>林逸:“哈?</br></br>“</br>他倒是料到自己跟韩首必有一战，但会不会把整个韩王府扯进来，却还不好判断。</br>更没想到的是，这个消息居然出自马小竹之口。</br>马小竹当即将白天的情形复述了一遍，神色紧张道:“我看他很有信心的样子，韩王府真要是派大批高手下来，你也会很危险吧?“</br>林逸想了想:“大概吧。"</br>这时古绘梦忽然冷不丁插嘴:“小姑娘，你是喜欢林逸吗?</br>《第11091章</br>“啊?“</br>马小竹一愣，随即俏脸涨得通红，连忙否认三连:“我不是，我没有，别瞎说"不过否认的时候，却是忍不住去看林逸的反应。</br>事实上，连她自己也不清楚对于林逸到底是一种什么感觉，某种程度上可说是出于一种本能，令她不想就这么跟林逸失去交集。</br>林逸对此自然没什么反应。</br>他之前虽说救了马小竹一命，但观感也就仅限于不讨厌而已。</br>沉吟片刻，林逸最终得出结论:"现在的关键在于周幼诗，如果她愿意站在我这边，倒是还有几分转圆的余地。"</br>周幼诗的态度，直接决定了内王庭的态度。</br>只要内王庭那边不判死刑，他就还有操作的空间。</br>否则真要是如对方所说，一下子站到了整个内王庭的对立面，对于林逸还真是不小的麻烦。且不说内王庭那帮王权强者的实力深不可测，关键是，他这边还背负着关正玄的卧底任务呢一旦真上了内王庭的黑名单，关正玄那边就不好交代。</br>]]></description><pubDate>Sun, 27 Aug 2023 14:11:21 +0000</pubDate></item><item><title>第11088章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9690509.html</link><description><![CDATA[林逸满脸诚恳:“他那根钓竿，一开始我还见他用过，但后来就没见到了。</br>韩首看白痴一样看着他:“你以为这样就能蒙混过关?“</br>林逸想了想，提醒道:“当时还有第三个人在场，放逐者联盟五大战力之一的暴风，另外，放逐者大帝也出手了，要不阁下受累去问一问他们?“</br>韩首脸色微微一变。</br>身为王权强者，其他人他都可以不放在眼里，但是唯独放逐者大帝，不仅是对于他，对于整个内王庭来说都是心腹大患，危险程度不下于之前的天门夏巢。4</br>林逸心下暗笑，他又聆听到了一句心声。</br>此刻对方正在怀疑诸神的钓竿是不是被放逐者大帝抢走了，而且潜意识中，十分倾向于这种可能性至于林逸能不能在放逐者大帝手底下占到便宜，这却是韩首压根都不会去考虑的事情。</br>因为在他的认知中，压根就没那种可能性。</br>沉吟片刻，韩首最终跳过了这个话题，转而道:“京海飞地是韩王府的私家领地，京海飞地的势力格局，尤其第一人位置的归属，必须得到我们韩王府的首肯。</br>林逸没有接茬。</br>韩首看了看他，挑眉道:“还不明白? 直白一点说，你要么死心塌地投效我们韩王府，并献上你的忠心和一切，要么主动让出京海飞地第一人的位置，这样我还能考虑留你一条性命。“</br>语气平淡且毋庸置疑，对他来说，这种事情压根就没有跟林逸讨论的必要，单纯就是下达最后通牒。</br>林逸如果识相，他也许愿意一顿下马威之后，收下来当狗。</br>而若是林逸不识相，那不用说，自是死路一条。</br>一百五的战力固然不弱，可对他这种王权强者来说，说到底也就是那么回事</br>林逸抬了抬眼皮:“如果我这两条路都不选呢，会怎么样?“</br>韩首哈哈大笑:“那你就没路可走了，怎么，你想试试?“</br>说话间，气场威压再度暴增，死死锁定了林逸的周身契机，犹如在猎物身边游弋的湾鳄，随时准备暴起下口。</br>林逸神色平静，虽没有刺激对方，却也没有丝毫的退让。</br>场面陷入了僵持。</br>旁古绘梦饶有兴致的看着这一幕。</br>韩首来头巨大，自是不好应付，可她也并不觉得林逸就没有胜算，毕竟林逸跟放逐者大帝交手的那个画面，她可是近距离亲眼见证</br></br>过的。2</br>正当局势一触即发，古绘梦以为以韩首展现出来的盛气凌人，必然会率先动手的时候，韩首突然走到近前，伸手拍了拍林逸的肩膀。</br>“我给你三天时间考虑，好好想想清楚，有些事情不要自己骗自己，那样只会死得更惨。"</br>说完，竟是直接扬长而去。</br>回头看着对方远去的背影，林逸不由看向古绘梦:“内王庭的王权强者都这么好说话吗?</br>第11088章</br>古绘梦眨眨眼睛:“也许这位平易近人呢。“</br>林逸无语:“这话你自己信吗?“</br>古绘梦咯咯一笑。</br>韩首这一波高举轻放，林逸自然不会天真到以为对方真是怕了自己，最有可能的原因是，对方暂时还没有做好硬摊牌的准备。</br>林逸忍不住怀疑，难道对方识破了欺诈规则，看穿了自己的真实战力?</br>不过仔细想想，这种可能性虽不是完全没有，但也实在是不大。好歹是加冕级别的欺诈规则，真要这么轻而易举就被看穿，哪怕对方是王权强者，那也未免还是太掉价了。</br>古绘梦提醒道:"说真的，如果你不想投效韩王府，就要做好跟他一决生死的准备，没有其他路子可</br>选。</br>林逸点点头:“了解。</br>古绘梦好奇问道:“你准备怎么对付他?</br>林逸想了想:“我准备自己骗自己。"</br>古绘梦:“"</br>事实上这还真不是林逸瞎扯淡，刚刚韩首的话给了他提示</br>欺诈规则乍看起来跟实战关系不大，即便能用，也顶多只是用于心理层面，很难说对于硬实力有多少实质提升。</br>这一点从林逸的战力值变化就能看出来。</br>从之前的二百四，涨到了二百五，总共就涨了十点。[3</br>之前兽化规则加冕，虽说战力涨幅也不多，可即便那样，至少也有二十点，如今平白多了一条加冕级别的欺诈规则，涨幅却直接腰斩。</br>但是，这不代表欺诈规则就真的完全不能用于提升实力。</br>没有垃圾的规则，只有垃圾的修炼者。2</br>关键在于怎么开发利用。</br>林逸此刻定下的思路，就是自己骗自己</br>自欺欺人虽然不是什么好话，可换个角度看，把它当成自我催眠，这无疑就是一条压榨自身潜能的捷</br></br>径!1</br>林逸有一种强烈的预感，逆囚第三重可以提上日程了。</br>到他现如今的层次，早已不再拘泥于具体某一种修炼功法，不要硬要说的话，林逸最压箱底的功法除了古神修炼者这条特殊的修炼路径之外，无疑就是逆囚。 1</br>逆囚第一重，可提升足足六级力量层次!</br>逆囚第二重，可提升足足八级力量层次!</br>如此夸张的越级效果，足以令任何修炼者为之疯狂，也足以令任何修炼功法赔然失色。</br>不过林逸仍不满足。</br>他现在已是玄阶后期巅峰尊者，距离玄阶大圆满尊者只差一步之遥，可因为人为规则的限制，即便他开启逆囚第二重，也依然无法真正跨入地阶尊者的层次。[2</br>面对韩首这样的王权强者，只凭眼下二百五的战力，林逸实在是心中没底。</br>想要更上一层，最现实的路径，就是尝试开启逆囚第三重。</br>只是，加冕级别的欺诈规则虽然提供了这种可能性，但最终到底能否成功，却还要看运气时间不多，只有三天。2</br>若是三天之内无法成功，到时跟韩首正面摊牌，虽说不至于一点胜算都没有，但终究要冒不小的风险。</br>且不说林逸这边开始闭关，另一边，独自偷偷溜出宫殿的内王庭长公主周幼诗，还没来得及好好松上口气，突然精神一紧。1</br>她的身后不远处，一群衣着统一制式的精英高手正在快速接近</br>]]></description><pubDate>Sun, 27 Aug 2023 06:15:43 +0000</pubDate></item><item><title>第11089章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9690510.html</link><description><![CDATA[“他们派人来抓我了?“</br>这是周幼诗的第一反应，而后二话不说拔腿就跑</br>之前偷溜出来的时候，她见过这群高手，都是负责守卫宫殿的护卫。</br>原本钓鱼帝才是他们的主子，如今钓鱼帝死了，他们并没有作鸟兽散，而是留了下来</br>想法很简单，无论是谁上位，最终还是少不了他们这群底下的打工人，给谁打工不是打工?</br>故而哪怕直到此刻，林逸都没有召见过他们，这帮人依旧兢兢业业，为了在新主子面前表现自己，甚至反而更加用心。</br>周幼诗这一跑，后面的人顿时追得更紧了。</br>说实话，周幼诗个位数的战力，放到林逸那样的牲口面前确实不值一提，可相比起身后紧追不舍的这帮护卫，却已是着实不差了。</br>正常别说逃跑，就算回过头以一对十，乃至以一当百，那都不在话下。</br>可问题是，身为内王庭长公主，从小到大她压根就没跟人正经动过手，实战经验压根就是零.</br>逃跑经验也是一样。</br>短短不到片刻工夫，就已被身后的人追上。</br>周幼诗心中大急。</br>她可是偷跑出来的，要是这么被抓回去，会是什么下场她完全不敢想象</br>林逸能够神不知鬼不觉的跨界把她钓过来，在她心目中，那就是等同于天字第一号罪犯的存在，哪怕面上看看清秀和善，背后隐藏着什么样的可怕嘴脸，绝对是超出她全部认知的。</br>言而总之一句话，在她眼里，林逸就是最危险的人。1</br>然而吊诡的是，身后之人追上她后，并没有出手抓她，反而直接超了过去，转眼便拉开差距，一骑绝</br>尘。</br>“什么情况?“</br>周幼诗一头雾水，但脚步却不敢停下，因为身后那群守卫追得更紧了。</br>然而即便她已竭尽全力，将身法速度提升到了极限，最终还是被众人追上，眼看着后方展开包围圈即将对她合拢收网。</br>关键时刻，周幼诗都准备认命了，结果前方忽然甩来一条长鞭，卷在她的腰部，而后直接将她拉出了包围。</br>转眼间，周幼诗赫然发现自己已坐在一只鸟类飞行灵兽的背上</br>整个过程发生得太快，令她一时之间没有半点反应。</br>喂!你也偷溜进宫殿了?“</br>旁边传来一个清脆的女子声音。</br></br>周幼诗循声看去，引入眼帘的是一个身着粉衣的俏丽女子，脚边脱着一件衣服，正是刚才那群护卫的制式着装。</br>女子主动自我介绍道:“我叫马小竹，你叫什么?“</br>《第11089章</br>“周幼诗。"</br>周幼诗勉强站起身来，心有余悸的看了一眼下方:“谢谢你救了我，要不是你，我现在已经被他们抓回去了。</br>马小竹摆了摆手:“不用客气，咱们同是天涯沦落人，相互拉一把是应该的。</br>“对了，你去宫殿里干什么，也是去找林十八吗?“</br>“林十八?”</br>周幼诗一愣，脑海中下意识闪过林逸的面孔:“原来他叫林十八吗?“</br>马小竹见状顿时兴奋起来:“你真的在里面见过他?“</br>周幼诗不确定的点点头:“可能见过吧。”</br>马小竹惊讶的重新上下打量:“忘记问你了，你是什么人啊，跟他是什么关系?“</br>周幼诗想都没想，直接回答:“我是长公主，被他钓鱼钓过来的。”</br>但凡稍微有点戒心，都说不出这话。</br>马小竹愣了片刻，突然问一句:“那你为什么要跑啊?“</br>周幼诗:“</br>她能说她也不知道自己为什么要跑吗?</br>就像刚刚那帮护卫高手明明是在追马小竹，她不明所以之下，莫名其妙也就跟着跑了。</br>马小竹心下嘀咕，这人看着怎么有点呆呆的?</br>不过转念一想，随即又激动起来，她虽然不知道京海飞地什么时候出了个长公主，但对方既然是从林十八手底下逃出来的，那林十八这会儿肯定在找人。</br>她如果把这个女人先唬弄住，再找个机会将其送回去，那是不是就有机会见到林十八了?</br>林逸本人大概怎么也想不到，他跟马小竹虽然只有一面之缘，接触下来也不算友好，基本都是敌对立场，只是因为马小竹最后的举动给了她一条生路，整个过程并没有半点多余的互动。</br>可在马小竹心目中，林逸却是她这辈子遇到的天花板。</br>事后回想起来，林逸的一举一动都多了一层滤镜，神秘而强大，令她情不自禁心生神往。</br>她这次偷闯宫殿，就是想再见林逸一面，只可惜半途就被赶了出来。</br>如今机缘巧合遇上周幼诗，顿时就动了念头。</br>不过</br></br>，周幼诗虽然看着呆呆的，但毕竟还是有一身实力，不管实力能发挥出几分，那也不是她马小竹这点三脚猫能够轻易摆布的。</br>怎么把周幼诗送到林逸面前，她还得好好谋划一下。</br>马小竹当即道:“相逢即是有缘，看你的样子也没什么地方去，要不先去我那儿?“</br>周幼诗犹豫了一下，她眼下确实不知道该去哪里，见马小竹俏丽亲切，便点头道:“好吧，那就叨扰你</br>了o</br>马小竹嘻嘻一笑:“哪里哪里，你是我的好运气，我求之不得呢。</br>三日后，京海飞地各方势力的头头脑脑，包括核心骨干，全员聚集一堂这次什么情况?那个打败钓鱼帝的林逸，是韩王府的人吗?“</br>肯定有关系啊，要不然怎么韩王令都发出来了。"</br>"咱们京海飞地就是韩王府的后花园，没有韩王府的首肯，谁敢擅自对钓鱼帝下手，不要命了?”据我估计，今天把我们都叫过来，就是为了宣布他林逸上位，新时代来了。”你们有谁知道这个林逸的来头吗?听说不是咱们京海本地人?“</br>众人你一言我一语，马小竹带着周幼诗混迹在人群中，听着有关林逸的各种八卦猜测，兴奋不已。周幼诗却是很紧张:“他们说的林逸是不是就是林十八?待会他也会来吗，我们岂不是很危险?”</br>]]></description><pubDate>Sun, 27 Aug 2023 05:11:28 +0000</pubDate></item><item><title>第11086章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9675536.html</link><description><![CDATA[正如刚才的暴风</br>正是因为被林逸捕捉到了他的心声，进而将计就计，顺势令其沉漫在了他自己编织的假象之中，哪怕林逸与放逐者大帝的交手就在身旁他也茫然不觉。</br>说到底，这压根就不是幻象、而是他自己给自己编织了一个心魔。</br>某种程度上就等同于精神病，只靠他自己，已经根本分不清楚真实和虚假，即便有人跟他澄清，他也绝对不会相信。</br>如今暴风已是一门心思认定自己被放逐者大帝抛弃了。</br>而另一边，放逐者大帝见到他完好无损的回去，必然也会心生疑虑</br>相互猜忌的种子已经种下，如今林逸要做的，就是静静等待种子发芽，等到合适的时机再去收割。</br>不过令林逸有些意外的是，也许是斩断因果的缘故，他居然听不出古绘梦的心声。</br>但有一点可以看得出来，对方有点落寞。</br>林逸直接问道:“看你的样子，怎么感觉是在替钓鱼帝难过?</br>“我有吗?”</br>古绘梦眨眨眼睛、转而问道:“他那根钓竿在你这里吧?</br>林逸坦然点头“不错，在我手里，你有想法?”</br>诸神的钓竿毕竟是神器，对他来说，乃是此行出了加冕规则之外的最大收获，真要论起价值，严格来说甚至还要在后者之上正常情况下，林逸自是不打算对外公布的，毕竟哪怕以他现如今的实力，还是有着怀璧其罪的风险。</br>可既然古绘梦问了，他也不好强行隐瞒，何况也瞒不过去。</br>古绘梦摇了摇头:“我没想法，不过我希望你拿出来试试。”</br>林逸爽快答应:“行"</br>说实话，第一次弄到神器级别的道具，他自己也很是兴奋，颇有些迫不及待。</br>林逸当即掏出诸神的钓竿，然而还没等他好好研究一下用法，古绘梦走过来，忽然一口咬住了钩子。</br>时间，场面陷入诡异的宁静。</br>林逸满脸古怪的看着她:“你干嘛?”3</br>古绘梦张口松开钩子，仔细感受了一番，心满意足:“这样踏实多了。”2此前因为钓鱼帝的身死，连接在她身上的那根无形丝线已经自然断裂，然而现在，这根丝线又重新连起来了，区别在于另一头连到了林逸的手中。</br>林逸很快反应过来，哭笑不得:“我见过上赶着钓鱼的，没见过上赶着被人钓的。”</br>古绘梦</br></br>瞥他一眼:“你不想钓我吗?”</br>林逸“</br>他自然明白对方的意思，单纯就是为了给自己加一层联系，为自己在这个世界的存在增加一个锚点，只是古绘梦这话吧，多少总有点歧义见他这副反应，古绘梦略咯一笑，伸了一个动人心魄的懒腰:“我完事了，现在你可以做你想做的了。</br>“姑娘。我好歹也是个血气方刚的男人，以后说话别这么惹人遐想好伐?”3林逸无亲提醒</br>古绘梦玩味的眨眨眼睛:“我本来就是你钓的鱼啊、你遐想什么了，说出来我听听?</br>林逸顿时就被打败了。</br>见他慌里慌张顾左右而言他的样子、古绘梦咯略直笑，半天直不起腰来</br>自从斩断因果以来、她已经很久没有这么开怀过了，也许是无形丝线的锚定影响，悄然之间，林逸在她眼中似平有了不同寻常的份量。以</br>被古绘梦反客为主调戏了一阵，林逸注意力随即重新落在了诸神钓竿上面。</br>大致摸索清楚用法之后，随即忍不住试了一波手。</br>诸神钓竿的核心用途、就在于跨界垂钓，而林逸这一次选择的目标，是内王庭</br>倒也不是他胆子大，而是看钓鱼帝之前的这些战利品就知道，六大飞地能够钓到的鱼虽说不算大次，但基本够不到万蛇和霸下的层次，对林逸来说实在是没什么惊喜可言。</br>只有传说中的内王庭，还能引起他的兴趣</br>古绘梦搬了把躺椅，安安静静的陪坐在一旁，手上拿了本书</br>十分钟后，钓竿传来反馈，林逸顿时精神一振，有大鱼上钩!</br>结果，等他收竿一看，林逸当场愣住了。</br>不仅是他，连旁边的古绘梦也都面露愕然</br>林逸钓了一个人。</br>准确的说，是一个穿着围裙的清秀女子，身形凹凸有致，手上还拿着锅铲。</br>林逸忍不住低头重新检查了一番钓竿:“这玩意钓到人的概率有这么高吗?"</br>之前还以为是古绘梦特殊，因为斩断因果的缘故才能上钩，现在看来，好像并不是这么一回事林逸和古绘梦面面相觑，被跨界钓过来的清秀女子，比他俩更茫然。l1</br>清秀女子忍不住揉了揉眼睛，满是迷茫:“我只是捡了根掉在地上的萝卜，怎么就变成这样了?“林逸很是尴尬。</br>如果换做其他男人，面对这种场面也许还会有些兴奋，毕竟怎么说对方也是</br></br>自己钓上来的鱼，可对他而言，这根诱拐妇女有什么区别?2问题在于，诸神钓竿的效果是单向的，他可以把人钓过来，却不能凭空送回去。</br>无奈之下，只能向古绘梦求助。</br>古绘梦好笑伸出手指点了点他，而后将清秀女子拉到了一旁</br>番安抚交流之后，古绘梦反馈的信息再度把林逸吓了一跳</br>清秀女子名叫周幼诗，其本身实力没有什么，只有堪堪个位数，但她的身份却是非同寻常。</br>内王庭长公主。5</br>虽说之前刚跟所谓的大历公主打过交道，对这方面已经有了一定的免疫力，可骤然听到这个消息，林逸还是有些震惊毕竟已经消失在历史长河中的大历王朝，跟如今依然如日中天的内王庭，那完全是两个概念。</br>林逸忍不住问:“不会有假吧?”</br>古绘梦摊了摊手:“要不你去内王庭验证一下?”</br>林逸:“</br>事实上，此刻内王庭已经疯了</br>长公主为尽孝道，亲自下厨替太后熬羹，结果竟在众人眼前凭空消失了。</br>消息传开、七大王府集体需动，负责王庭安危的武候更是亲自出动，查探原委。</br>]]></description><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 05:11:38 +0000</pubDate></item><item><title>第11087章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9675620.html</link><description><![CDATA[第11076</br>要知道这位长公主可是内王庭独一份，其在内王庭地位之超然，几乎不下于七王!2</br>与此同时，身为当事人的周幼诗也终于明白了自己处境。</br>虽然古绘梦再三解释，这不是林逸故意而为，但在面对林逸的时候，周幼诗还是表现出了明显的畏惧和敌意，始终躲在古绘梦身后，不敢跟林逸有半点正面接触。</br>最终，林逸只能无奈放弃了自我澄清的打算</br>没办法、任谁遭遇这种事情都不可能认为他是个好人，当然，古绘梦这种主动咬钩的异类除外</br>来到钓鱼帝之前占据的宫殿，将周幼诗暂时安顿了下来，林逸随即找古绘梦提了一个建议。</br>你想让我当第二人?”</br>古绘梦指了指自己鼻子，随即就明白了林逸的意图:“拿我当护城河是吧，你倒是真会使唤人。</br>林逸嘿哩一笑:“看你闲着也是闲着，帮个忙呗?</br>如今虽然干掉钓鱼帝，取代了其京海飞地第一人的位置，但林逸的基本盘依然在陆上神国，日后注定不会在京海飞地久待。</br>短时间内，他也不可能派人过来这边镇守。</br>如此一来，一旦他本人离开京海飞地，刚刚到手的第一人头衔就很有可能松动，甚至直接易主</br>而如果让古绘梦当第二人，以她的实力足以压制住京海飞地一众本土高手，只要她还在，那么就算林逸不在，也没有人能动摇他京海飞地</br>第一人的地位。</br>正如古绘梦所说，她就是隔开林逸和本土高手的一条护城河。</br>最终，古绘梦嗑着瓜子道:“我先考虑一下。</br>话音落下，两人齐齐眼皮一跳。</br>刚刚已经安顿下来的周幼诗，看着老老实实的，居然趁机偷溜了。</br>古绘梦努了努嘴:“你不去拦一下吗?”</br>林逸摊了摊手:“她想走就让她走吧，我要是现在把她强留下来，那就更加说不清了。</br>古绘梦深深看他一眼:“你故意的吧?“</br>林逸倒也不反驳，幽幽说道:“她的身份太敏感，暂时脱离我们的视野不是坏事。”古绘梦深以为然:“那倒也是，钓鱼帝的倒台只是一个开始，你真正的麻烦还在后面呢。</br>钓鱼帝此前虽然名义上统治了京海飞地，可实质上，京海飞地并不是他的后花园。</br>此前林逸跟赵凤打听过</br></br>，除了陆上神国这个特殊的存在，六大飞地每一块都有背后的主人。</br>京海飞地的幕后主人，便是内王庭韩王府。</br>如今钓鱼帝没了，韩王府必然会第一时间得到消息，也必然会第一时间做出反应</br>这种情况下要是留着周幼诗，麻烦只会更大。</br>他想真正守住京海飞地第一人的战果，接下来还有一场大考要过!</br>事实丝毫不出林逸所料，仅仅不到半日后，一股磅磷大势凭空降临在宫殿建筑群上方</br>仰头看着半空中那个高瘦的身影，林逸不由皱眉，下意识用战力符探测了对方的战力</br>两百。</br>若只是这样。倒是不需要太过担心，但林逸隐障有种直觉，这并不是对方的真正实力。</br>关键是在对方身上，他感受到了跟来自齐王府的齐追云颇为相似的气场，当时用战力符探测齐追云的情形，林逸至今都印象深刻那可是超出了战力符探测上限的存在!</br>对方很快注意到了林逸的存在、随即缓缓凌空一步步走来，最终落在林逸面前。</br>“就是你干掉了钓鱼帝?”</br>林逸打量着对方、不答反问:“你是谁?</br>“还挺有胆气。"</br>男子呵了一声，自报家门:“韩王府王权强者，韩首。”</br>林逸眼皮微微一跳，综合他接收到的有关内王庭的各种信息，王权强者四个字是最绕不过去的核心信息，</br>王权强者。是当年顶住人神大战的关键，也是内王庭存在的基石。1</br>之前的齐追云，就是他遇到的第一个王权强者，确实深不可测，如今遇到了第二位</br>如此一来林逸也就越发笃定，对方的真实战力肯定不止两百，必然还要高出许多</br>多说一句，此刻对方看到他头上的战力值，只有一百五。</br>倒不是林逸能够欺骗天道，而是借助欺诈规则，令对方自己骗了自己。1</br>毕竟这很符合逻辑</br>内王庭之外的人即便实力再强，能够破百就已经很勉强了，一百五更是凤毛麟角的极限。</br>若不然对方也不会只用两百战力示人，在韩首的既有认知中，两百战力，已经足够他轻而易举荡平六大飞地。</br>韩首大大咧咧在主位坐下，瞥了一眼另一边的古绘梦，居高临下的目光随即再度落在林逸身上。</br>“回答我的问题。</br></br></br>林逸坦然点头:“钓鱼帝是我杀的。”</br>韩首目光陡然变得冷冽，语气莫测道:“钓鱼帝是我们韩王府钦定的人选，你说杀就杀了，存心给我们找麻烦是吧?”林逸摊了摊手:“韩王府的事情，他可是一个字都没提，怪不得我吧?”</br>"是吗?"</br>韩首深深看了林逸一眼，话锋一转:“把他的钓竿拿出来，那是我韩王府的东西，没有我们的认可，不是随便什么人都能据为己有的。</br>林逸一脸茫然:“什么钓竿?”</br>韩首看着他，气场陡然爆发，震得整个宫殿群震额不已:“告诉你一条铁律，在我们王权强者面前，千万不要耍什么小聪明，否则你会死的很惨。"</br>笃定不移的语气，结合摄人心魄的气场威压，足以瞬间冲培绝大数人的心防</br>如果不是林逸聆听到了他的心声，说不定还真会被他唬住</br>多说一句，加冕级别的欺诈规则虽然可以令他聆听到别人的心声，但前提必须先突破对方心防。2</br>像眼前韩首这样的王权强者，心防之严密可想而知，从接触到现在，林逸一直在暗暗尝试突破，可始终没什么效果，也就是提起诸神钓竿的一瞬间，对方出现了明显的心理波动，才让他聆听到了只言片语但这已经足够了。</br>通过那一句心声，林逸确定了两件事。</br>第一，诸神的钓竿并非来自韩王府。</br>第二，对方看似笃定，实则内心并不敢确定钓竿就在自己手中，刚刚这一句只是在诈自己既然已经看穿了对方偷鸡的底牌，林逸自然也就从容了。</br>]]></description><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 04:13:58 +0000</pubDate></item><item><title>第11084章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9643363.html</link><description><![CDATA[诸神的竿。1</br>钓竿凭空出现在他手中虚空一甩,虽没有像之前那样直接当成长枪攻击林逸，却有一个无形的钩子直接钩住了林逸。</br>林逸顿觉头皮发紧</br>钩子并没有真的在物理层面钩住他，而是直取他的元神</br>对面钓鱼帝一发力，他整个元神都随之出窍，完全不受控制暴风极其默契适时发难趁着林逸元神无法动弹一道凌冽骇人的暗黑龙卷直接将其吞没。</br>成了1</br>暴风心头大定</br>他的暗黑龙卷最可怕的地方不在于物理杀伤，而是对于元神层面的全方位绞杀</br>像林逸眼下这种情况,毫无防护之下,元神被单独拎出来承受黑暗龙卷的无情绞杀,别说只是一个玄阶后期巅峰尊者哪怕是正儿八经的地阶尊者，也只有被绞杀成渣的份</br>他这一波与钓鱼帝的默契配合，对于林逸就是无情绝杀!</br>古绘梦不禁替林逸捏了一把冷汗,甚至犹豫着要不要出手帮忙毕竟就算她跟林逸之间没什么交情，她背后的古家却是林逸集团的铁杆，林逸一旦在这里出事，她古家也必然要受到巨大影响</br>不过还没等古绘梦下定决心，场中林逸却已率先做出回应</br>只见黑暗龙卷陡然开始移动,钓鱼帝猝不及防,诸神的钓竿差点脱手，好不容易重新握住，却见黑暗龙卷已然近在眼前。</br>一只手从中冒出。</br>钓鱼帝一时没有反应过来,惊愣在原地的瞬息工夫,直接就被拖</br>了进去</br>而后，就是一阵令人头皮发麻的哀嚎</br>暴风看着这一幕，下意识退了两步</br>黑暗龙卷是他的成名招式,从来都只有他自己能够控制,身陷其中的人绝没有抵抗之力，更别说随意行动了。</br>片刻后，黑暗龙卷骤然平息</br>暴风不由倒吸一口冷气</br>林逸双手插兜,身上毫发无损,而他的脚边则躺着一具千疮百孔的漆黑尸体，那是被黑暗龙卷肆虐过后留下的经典痕迹</br>古绘梦咋舌:“钓鱼帝就这么死了?”1</br>在她想来，林逸就算能撑过刚才这一套钓鱼帝和暴风的联手绞那也绝不会这么轻松，多少总要付出一些代价。杀，</br>结果倒好，钓鱼帝居然就这么轻而易举的领了便当</br>暴风也是一脸呆滞</br>他怎么也想不到自己的暗黑龙卷非但没</br></br>能带走林逸反而被林逸利用带走了钓鱼帝!</br>逃</br>暴风的反应不可谓不快,他不知道林逸到底是怎么做到的,但有点可以确定，眼下只凭他自己一人，绝对不是林逸的对手。</br>然而在那股莫名力量的压制之下,他无法化身风系规则力量只能肉身逃命。[1</br>林逸就这么好整以暇的看着他。</br>暴风自是巴不得林逸托大,可吊诡的是,眼下这片地方明明看起来不大，正常以他的速度想要脱离，也就是几个呼吸的事情，然而足足一炫香过去，他竟绕回了原处。</br>林逸笑了笑:“怎么?舍不得我?</br>暴风越发震惊，戒备的打量着四周，试探道:“没想到你还是个幻术高手。</br>林逸不置可否:“这算幻术吗?”</br>掌中天国虽然只是一个招式，但隐隐已经有了自成一方天地的气象，其中所蕴含的高深意味，远不是幻术两个字可以解释。</br>事实上，这话连暴风自己都不信。</br>以他的实力，若真只是单纯的幻术，怎么可能困得住他?</br>只是这样一来，暴风一颗心顿时更加沉入谷底</br>他有生以来第二次，体会到了极度无力的绝望滋味</br>上一次让他有这种感觉的人，是放逐者大帝。</br>“你到底想怎么样?”</br>眼见林逸迟迟不出手，暴风戒备之余，心中一动:“你难道还想拿我当诱饵?”</br>上次大历公主被放逐者大帝救回去的事情，虽然在放逐者联盟并没有大范围传开，但他身为五大战力之一，对此自是知情。</br>林逸挑眉:“你觉得他会不会救你?”</br>正如对方所猜，他确实存着这份心思</br>放逐者大帝是心腹大患,如今实力大涨,林逸需要找个机会好好验证一下自己的推测。</br>眼下同为五大战力之一的暴风自己冒出来,正是送上门的机会</br>暴风不由陷入沉默</br>他不会妄自菲薄，以他在放逐者联盟的地位和重要性,讲道理不至于被轻易放弃。</br>可放逐者大帝性情莫测，他也是真不敢打包票</br>最终，暴风笃定道:“既然你居心叵测，用这种方式挑衅放逐者大帝，大帝自然会满足你，不过到时候你还能不能活下来,恐怕就未</br>必如你所愿了。</br>是吗?那就好。”</br></br></br>林逸点点头，当即耐心十足的跟古绘梦在一旁嗑起了瓜子。至于被放空的暴风，一时却有些不知所措</br>以他的实力这样的待遇实可谓奇耻大辱可林逸刚才的表现实在太过高深莫测，越是这么放空，他越是心中没底</br>打?那是找死。</br>逃?根本逃不掉</br>可要就这么干站在原地，却又实在是显得有些傻</br>古绘梦走过去，很是善解人意的递过一把瓜子“你也来点?”</br>暴风-“</br>他有冲动扣下古绘梦做人质，以此来要挟林逸</br>林逸跟古绘梦之间的互动虽算不上亲密，但如果古绘梦在面前出事，怎么都不至于坐视不理。</br>不过，暴风还是用理智压下了这种冲动。</br>一个是出于对林逸的忌惮，另一个，却是对古绘梦本人的忌惮古绘梦从始至终没有展露过任何实力,在此之前,暴风也并不觉得这个看热闹的女人会有多强,然而刚刚动念的一瞬间恍惚间却在对方身上看到了某个极度惊悚的画面，连他都本能的为之心悸</br>可一转眼，却又消失不见，眼前只是一个普普通通的女人。</br>仿佛一切都只是错觉</br>暴风立马做出判断，这个女人他看不透，也不好惹</br>于是他谨慎的接过瓜子，表示了感谢。1</br>三个人一起嗑着瓜子，场面很是和谐。</br>林逸想了想，提议道:“要不要弄架电视机过来，一起刷个剧?”</br>]]></description><pubDate>Thu, 24 Aug 2023 15:14:05 +0000</pubDate></item><item><title>第11085章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9643372.html</link><description><![CDATA[好呀。</br>古绘梦欣然同意，但随即疑惑道:“这边有网吗?</br>有一句说一句京海飞地虽然也已被世俗科技渗透但渗透程度不如陆上神国，基础设施也不如陆上神国发达。</br>对此，饶是林逸也不得不感叹，中心那帮人也是真的牛哗世俗科技渗透的背后，全都离不开中心的影子</br>不过中心的人一改往日作风,除了大肆搞科技渗透之外,几乎从不参与本土势力之争，颇有一副低调做人高调做事的架势。</br>但越是如此，只能说明这帮人图谋越大，只是到目前为止，还没有把狐狸尾巴露出来罢了</br>林逸笑了笑道:“没网也没事，能看。</br>古绘梦:“那行。”</br>看着林逸不知从哪里掏出来一架七十五寸的电视机，对面暴风不由侧目。</br>然后，就见两人津津有味的开始刷起剧来</br>暴风欲言又止。</br>这都什么情况啊?明明刚刚都还在打死打活的，怎么样一转眼画风就变成这个样子了?</br>林逸看了看他，语气随和的发出邀请:“一起?”</br>暴风很尴尬，半天憋出一句:“你们自己看吧，我还有事。</br>话说完就想抽自己两个耳刮子，这都什么鬼啊?</br>画风离谱到这个程度,但凡是个人都意识到不对劲了,暴风自然不例外可看着对面津津有味的林逸二人，一时间他又实在想不出到底哪里不对劲。</br>就这样,足足过去一天一夜,眼见林逸和古绘梦都开始讨论刷下部剧了，依然什么都没有发生。</br>暴风坐立不安。</br>哪怕理智上他知道这样很幼稚，但还是忍不住生出一种被抛弃的孤独感那种感觉就好像是在幼儿园门口等到了晚上的小朋友,始终没有家长来接，心里莫名委屈</br>陡然察觉到这种情绪在滋生蔓延,暴风的第一反应是,我是不是疯了?</br>别说到了他这个层次的存在就算是低等级修炼者,出现这种情绪反应都不正常</br>然而暴风就是抑制不住</br>他忍不住委屈的喃喃出声:“难道在他的眼里，我的价值还不如那个女人?”</br>五大战力之间也是分等级的,大历公主的能力固然硬霸,可想要真正发挥出来有着诸多限制，远不如他这种即战力来得可靠。</br>更何况，他的战力本就凌驾于大历公主之上</br>这种情况下</br></br>，放逐者大帝主动出手救对方，却不救自己，实在令他无法接受。</br>正在刷剧的林逸忽然抬头:“我说句公道话，你的价值确实不如大历公主，人家虽然单打独斗不如你，可如果是大规模团战，人家那悲歌的战略价值，你可替代不了。</br>暴风闻言，更加自闭了。</br>这时林逸拍了拍大腿，起身道:“行了，既然你家长不愿意来领你，那我也就不留你了，你自己回去吧。</br>说话间，直接撤去了掌中天国。</br>暴风:“</br>看着周围的环境,暴风脑子一时间有些短路,他是实在没想明白</br>林逸这唱的到底是哪一出</br>见他满脸犹疑，林逸玩味道:“怎么?不想回去想留下来?那也行，我那边刚接收了一个武池，也算是你同僚，多你一个不多”</br>暴风二话不说闪身就走</br>没弄明白其中缘由是一回事，可要他真就这么留下来,那除非他脑子发大水。</br>看着暴风火急火燎消失在空间缝隙之中，古绘梦饶有兴致的问道“他怎么这副反应?你刚刚给他弄了什么幻觉?”</br>刚刚站在她的视角，看到的场面可跟暴风完全不一样。</br>从头到尾也就是磕了点瓜子扯了扯闲篇,压根就没有看电视刷剧之类的离谱操作，恰恰相反，场面极为凶险</br>因为，放逐者大帝出手了。</br>整个过程极其短暂，远比上次救走大历公主的时候短暂的多</br>而最终的结果却是截然不同，放逐者大帝隔空递过来的一掌被林逸正面击退，反观暴风却依旧茫然无觉，滞留在掌中天国之内</br>这一次试探，令林逸心中大定</br>虽说这必然不是放逐者大帝的全部实力,但可以肯定的是基本也已达到了其所能投射过来的实力上限。</br>至少在陆上神国和六大飞地，林逸已经具备了与其正面掰腕子的资格。</br>但这，对林逸来说却还不够</br>被动挨打从来都不是他的风格,既然人家已经盯上了自己,那就必须打回对方老巢。</br>迟早有一日，他得带着一干核心战力平了放逐者联盟</br>刚刚放走的暴风，就是林逸特意埋下的伏笔。</br>林逸笑了笑:“那你可误会我了，我压根就没用过幻觉之类的手</br>段，他看到的都是他自己心里想的，跟我可没什么关系。”</br>是</br></br>吗?</br>古绘梦将信将疑</br>不过整个过程中她也确实没有感受到幻术之类的能量波动，可暴风的反应明显又很反常，这该怎么解释?</br>殊不知这里面确实有林逸的手脚而且是连林逸自己都从来没用过的全新能力。</br>加冕级别，欺诈规则!</br>这是正面打败钓鱼帝这位京海飞地第一人的福利</br>虽说有过上次的经验,林逸早已知道具体会加冕哪一条规则,根本不由自己控制，完全是随机选择。</br>但在他的认知中就算随机加冕那也是在自己已经掌握的规则中随即抽取,谁能想到竟会突然冒出来一个八竿子打不着的欺诈规则</br>所谓欺诈，本质就是扭曲认知，这条规则的另一个名字，便是虚</br>假。</br>若只是单纯的欺诈虽然有助于跟人布局虚与委蛇但真到了林逸这个层次，其实带来的提升不能算大。</br>毕竟真正的顶级人物,无论意志力还是决断力都是顶级,绝不是那么好骗的。</br>可正如兽化规则可令其他生命体兽化,加冕级别的欺诈规则,衍生出了一项令林逸都颇为惊喜的能力。</br>聆听心声。</br>他可以轻而易举的聆听到别人心声，在这个基础之上,再借助欺诈规则扭曲其他人的认知，那可就事半功倍了。</br>]]></description><pubDate>Thu, 24 Aug 2023 15:13:16 +0000</pubDate></item><item><title>第11078章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9613151.html</link><description><![CDATA[众人尚还不明所以林逸却是从一开始就看得清清楚楚，不仅眼前的章鱼海兽包括他的万蛇、霸下和灾兽雍和在内，参与百兽大游行的所有异兽都吊着这么一根丝线。1</br>丝线最终的源头，都是那座高塔</br>青面男子恨声大骂:“钓鱼帝果真阴险狡诈，难怪到现在都还不露面，原来早早准备了后手!</br>身旁几人却是不以为然:“不就一根鱼线嘛，能有多牢固?弄断不就得了?”</br>说着便有人绕到章鱼海兽后方，凌空跃起，拔刀砍向无形丝线</br>一刀下去，长刀直接横穿而过，然而无形丝线依然存在</br>不仅如此，其人碰到丝线，竟是一声不吭直接被拦腰斩断，沦为两截残尸。</br>场面毛骨悚然</br>时间，马小竹众人集体被吓住，形势随之陷入僵局</br>青面男子连忙与其他小队联络最终得到的反馈如出一辙不由脸色阴沉的陷入了沉默。</br>弄走百兽削弱钓鱼帝的实力根基这是京海盟此次行动的核心宗旨</br>这次行动主打一个出其不意,一旦行动失败必会引起钓鱼帝的警觉，以后不会再有这样的机会</br>更关键的是，此次百兽大游行若是顺利走完钓鱼帝的实力将会再度突飞猛进。</br>到时候，那可就真的一点机会都没有了。</br>正当众人进退维谷之时，青面男子忽然收到消息。</br>“将鱼饵投喂给异兽，异兽便会暴走，到时便能挣脱鱼线!</br>众人目光一下子聚焦到了林逸身上。</br>青面男子二话不说直接下令:“照做!</br>众人当即便准备将林逸推给章鱼海兽，这时马小竹却挡在了林逸身前，大声道:“慢着!我们之前可是说好，找他们这些天选之人做鱼饵只是为了引诱百兽，并不会有性命之忧!”3</br>青面男子沉声道:“本来是这样，但此一时彼一时，现在箭在弦上不得不发，为了整个京海大局，也只能牺牲他们了。</br>马小竹连连摇头:“我不同意!”</br>旁边有人冷笑道:“马小竹，你该不会看上这个小白脸了吧?“呵呵，既然都已经把人坑进来当鱼饵了，这个时候跳出来当好不觉得太虚伪了点吗?”</br>“你早就该想明白，这人一旦入局成为鱼饵，命就已经不是他自己的了，你就算再天真幼稚，那也得有个限度</br>众人你一言我一语。</br></br></br>然而马小竹依旧紧绷着脸色，死死拦在林逸身前</br>这时，远处传来巨响，刚刚陷入停滞的百兽突然再度暴走</br>其他小队成功了!</br>青面男子面色一喜，随即冷脸转向马小竹道:“你想不通没关系，这些事情可以以后再想，但不要耽误大家的行动现在不是你犯矫情的时候!3</br>说着直接上前一把抓住马小竹，强行将其拉到一旁</br>与此同时，一脚踢向林逸，试图将其踢给章鱼海兽</br>吊诡的是，林逸纹丝未动。</br>不仅如此青面男子的这一腿压根都没能落到林逸身上就被一道无形的气场挡住，隔着三十公分不得寸进。</br>林逸好整以暇的看着对方:“让我去喂章鱼，好歹也要先经过我</br>本人的同意吧?</br>众人顿时集体愣住。</br>青面男子第一个反应过来，看向马小竹又惊又怒:“你给他解药</br>?39</br>我.</br>马小竹本人也很懵逼,她刚刚确实偷偷给了林逸解药可正常就算服下解药，真正起效也需要一段时间，怎么会这么快?</br>林逸瞥了一眼不远处的章鱼海兽:“你们如果只是想让它挣断那根鱼线，其实也不难。</br>说着随手一记弹指，章鱼海兽头上的无形丝线砰然断裂</br>青面男子众人集体傻眼。</br>直至章鱼海兽咆哮着冲过来，众人才回过神来，慌忙四散而逃</br>可惜，他们还是低估了章鱼海兽的速度。</br>短短瞬息的工夫青面男子众人就已各自被章鱼触手缠住一个个都是尊者境高手，然而此刻却是动弹不得。</br>这头章鱼海兽其貌不扬但能够被钓鱼帝跨界钓来其实力着实不差</br>众人之中，唯独呆在林逸身旁的马小竹毫发无损</br>你、你到底是何方神圣?”</br>马小竹呆呆的问出了众人的疑惑</br>此刻哪怕她再后知后觉也已经意识到她之所以毫发无损并不是她运气好，而是她站在林逸的身边。</br>仅仅只是无形的气场，就已令暴走的章鱼海兽不敢招惹</br>反观在她眼中实力已是极强的青面男子被这章鱼触角卷住却压根没有半点反抗之力。</br>两者一对比，云泥之别。</br>林逸的实力到底是何等层次，马小竹已是完全无法想象</br>想</br></br>到自己竟然诱拐到这么一号猛人的头上饶是她生性胆大此刻也都不禁腿脚发软。</br>简直是作大死啊</br>林逸淡淡的说了一句:“你救了自己一命。”</br>说话间，青面男子众人全都被一口吞下，转眼就已尸骨无存</br>马小竹看得头皮发麻</br>刚刚要不是她站出来维护林逸,此刻章鱼海兽的腹中,必然也有她一个位置。</br>林逸瞥了她一眼:“你们京海盟的人实力不行，对上钓鱼帝，以卵击石。</br>从刚才到现在，他一直在默默观察</br>既然京海盟是在找钓鱼帝的麻烦林逸自然也乐得浑水摸鱼，别的不说，至少可以先借机看看钓鱼帝的成色。1</br>只可惜京海盟连一个顶级巨佬级别的高手都拉不出来,到目前为止所做的所有动作，充其量也只是搞一些破坏罢了</br>连逼钓鱼帝现身露面都做不到，更别说其他了</br>马小竹弱弱道:“你也是钓鱼帝的仇家?”1</br>林逸想了想:“勉强算是吧，他偷了我不少东西。</br>不告而取谓之偷，这个定义很明确。</br>马小竹忍不住问道:“他偷了你什么东西?</br>林逸指了指远处横冲直撞的万蛇和霸下</br>马小竹顿时识趣的不说话了。</br>这时章鱼海兽吞掉青面男子几人还不满足贪婪的目光很快重新落在林逸身上。</br>]]></description><pubDate>Wed, 23 Aug 2023 15:15:40 +0000</pubDate></item><item><title>第11079章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9613152.html</link><description><![CDATA[在林逸身上它虽然感受到了高不可攀的意味,但也正是如此,此刻林逸在它的眼中，更是唐僧肉一般的存在</br>换做平常状态，它也许还能压住冲动</br>然而眼下，它仅存的一丝理智，瞬间就被贪婪的欲念吞没</br>八只触角毫无征兆的从四面八方袭来贪婪归贪婪,这头章鱼海兽倒也没有完全失了智。[1</br>它知道林逸跟刚才的青面男子众人不可同日而语,一旦出击,必须全力以赴。</br>面对如此惊人的阵仗，马小竹吓得手足无措，下意识闭上眼睛等待死亡来临。</br>足足三秒钟过去，预想中的致命一击始终没有传来</br>马小竹小心翼翼的睁开双眼,周围只有碎了一地的尸块,至于林则已没了踪影。1兔</br>高塔。</br>钓鱼帝看着彻底失控的百兽战利品，神色不定</br>古姑娘靠在栏杆上嗑着瓜子语带诧异道“你不准备做点什么</br>吗?</br>但凡有点眼睛都看得出来百兽要是就这么跑散掉.对于钓鱼帝绝对是一次不小的打击。</br>哪怕之后可以设法捉回来，也必然要耗费不小的周折钓鱼帝不慌不忙的反问:“古姑娘认为我应该做点什么呢?那倒没有。</br>古姑娘摊了摊手，努嘴指了指下方:“我只是在想，如果你什么都不做的话，可能会打不过他。</br>钓鱼帝顺着她指的方向看过去。</br>此刻万蛇的头顶，不知何时赫然多了一个人影。2</br>而哪怕在他面前都桀馨不驯,始终无法镇服的万蛇，被这人踩在头上竟是服服帖帖，没有半点桀鹜之气，温顺得跟绵羊一般。</br>不仅如此百兽中最被他看重的霸下还有最近钓到手的灾兽雍也都亦步亦趋的跟在一旁。和，</br>钓鱼帝脸色大变:“什么人?</br>古姑娘嗑着瓜子看着热闹:“你钓了人家的东西，苦主找上门了</br>呗</br>钓鱼帝诧异:“古姑娘认识他?”</br>有过一面之缘。</br>古姑娘毫不避讳，直接道:“他就是陆上神国现在的第一人，林</br>他是林逸?</br>钓鱼帝神色顿时又是一变</br>一直以来他的策略始终都是稳坐钓鱼台，从来没想过去跟陆上神国和其他六大飞地的第一人正面碰撞。</br>死</br>当坐拥必胜的稳妥策略</br></br>时，任何这方面的冒险，本质上都是作</br>可他没想到，林逸居然会找上门来。</br>如果林逸是跟身旁的这位古姑娘一样，是被他用诸神的钓竿当成异兽钓进来的，那倒还能接受，可林逸竟能不请自来,这就真心有点令他不寒而栗了。</br>林逸能来，其他飞地的高手会不会也能来?</br>甚至于，还有传说中更加凶残的存在，比如放逐者大帝，会不会同样突然降临过来?</br>一时间，钓鱼帝生出了一股强烈的紧迫和焦虑</br>他犹疑的工夫，林逸已经踩着万蛇主动过来了</br>万蛇盘踞高塔转眼便将林逸送到了他的面前,钓鱼帝顿时如临大敌。</br>林逸语气平淡的打招呼.“我家这几个宠物，劳你费心了。”</br>不等对方回应，林逸转头看向一旁，面露惊讶:“古姑娘也在这?好久不见</br>好久不见，嗑瓜子不?”</br>古绘梦熟络的递了一把瓜子，俨然老朋友见面</br>林逸不客气的接过，打量了对方两眼:“气色不错，比上次见的时候好不少。</br>古绘梦咯咯一笑:“还行吧。</br>以她斩断一切因果的特殊情况,状态好坏根本无从预料,也完全不受控制，随之表现出来的便是性情不定,哪怕一直待在古家也是如此</br>然而眼下的状态，明显稳定了不少。</br>林逸注意力随即就被其身上连着的无形丝线吸引，跟那些拉出去游行的百兽一样，无形丝线的源头，正是一旁的钓鱼帝</br>林逸立马了然</br>若是换做其他人，被人这么当成大鱼跨界钓过来那必是视为奇耻大辱，不死不休。</br>可古绘梦情况特殊</br>来自钓鱼帝的这根无形丝线,准确的说是来自于诸神的钓竿这于她而言虽是束缚，可同时也给了她一个坐标，令她与这个世界之间，多了一层难得的联系。</br>两人眼神交汇，落在钓鱼帝的眼中，顿时就成了眉目传情</br>古绘梦是他跨界钓来的战利品早已被他视为私有物品怎能容许旁人染指?</br>更何况还是林逸这个来者不善的大敌!</br>毫无征兆，钓鱼帝猛然一竿子甩过来，同时冷喝道:“林逸，你要是还有点自知之明，现在最明智的选择趁我还没想好把你埋在哪里，滚回你的陆上神国!</br>林逸不闪不避，竟是直接抓住了竿子:“这就是传说中诸</br></br>神的钓￥2</br>句话，钓鱼帝顿时越发震惊</br>京海飞地所有人都知道他可以跨界钓鱼，却不知道这项能力完全来自于他手中的诸神钓竿</br>这个秘密，他从来没有向任何人提起，没想到林逸竟能一语道</br>破</br>如此一来，他不禁越发忌惮</br>钓鱼帝冷笑道:“敬酒不吃吃罚酒，看来你是打定主意，准备埋在我这京海飞地了!”</br>林逸老实不客气的点点头:“是啊，麻烦你帮我选一块风水好一点的。”</br>旁边磕着瓜子看热闹的古绘梦，不由噗嗤笑出了声。</br>钓鱼帝脸色一黑:“好!那就满足你!</br>说话的同时,本已被林逸抓在手中的钓竿陡然缩短,令林逸抓了个空</br>下一秒，钓竿再度暴涨。</br>俨然就是一把可以自由伸缩的长剑,其上透出的锋锐之气,饶是林逸也都暗暗心惊，只能侧身避开。</br>事实上，刚刚他抓住钓竿的动作看似轻描淡写，实则凶险无比哪怕有着中级神体的变态防御,刚刚这短暂的瞬息工夫也已经</br>损伤了至少上千次，全凭逆天的快速自愈能力撑下来。1</br>诸神的钓竿虽不是兵器，可终究也是诸神的道具。2任何东西，但凡沾上了诸神两个字，就绝对简单不了。4见林逸不敢再次硬接，钓鱼帝暗暗松了口气。</br>林逸要是再次空手接下来，那就该轮到他害怕了然而，接下来的情形再度令他脸色一黑。</br>]]></description><pubDate>Wed, 23 Aug 2023 15:15:04 +0000</pubDate></item><item><title>第11080章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9613233.html</link><description><![CDATA[林逸确实没有再次徒手去接钓竿可他就这么站在万蛇的头顶无论钓鱼帝怎么竭尽全力，却始终碰不到他半根汗毛。</br>古绘梦捂嘴轻笑</br>别的不说，单就体术层面，双方完全是一个天一个地</br>钓鱼帝哪怕手握诸神的钓竿想要用这种方式解决林逸无异于自取其辱</br>她这一笑，钓鱼帝脸上越发挂不住了。</br>他虽然对直接跟其他各界顶级高手碰撞没什么信心，但不代表他就真的认为自己是弱鸡。</br>事实上，他此刻的战力值就是九十九,标准的第一人配置，无论放到哪里都绝对算不上差。</br>唯一的问题在于，他遇到的是林逸</br>九十九的基准战力哪怕遇到之前的林逸也是白给更别说现在又经过了一轮实力大涨</br>林逸淡淡的看着他:“你这钓竿不错的，能给我吗?毕竟你偷钓我家宠物，给点赔偿不过分吧?</br>“大言不惭!”</br>钓鱼帝气极反笑:“看来我真是太久没有发威一个个跳梁小丑都把我当病猫了，小子，你不会真以为我就只有这点实力吧?</br>林逸抬了抬眼皮:“要不然呢?1</br>一旁古绘梦则是满脸探究的看着他。</br>钓鱼帝冷哼一声竟是显得胸有成竹:“你知道我为什么要百兽大游行吗?</br>林逸随口回答:“满足你身为钓鱼佬的心理需求呗。</br>就这?你的认知就只有这么点?</br>钓鱼帝嗤笑不已:“实话告诉你，这是我的晋升仪式，只要完成了仪式，我的实力便能轻松碾压陆上神国和六大飞地!</br>林逸瞥了一眼下方闹哄哄的场面:“百兽都已经跑干净了，你现在说这个好像有点尬吧?</br>钓鱼帝得意大笑看向林逸的目光满是嘲弄:“我有说过我的仪式不能让它们跑掉吗?</br>说话的同时，其周身的气势开始暴涨，而且毫不遮掩</br>转眼之间，战力值就已突破一百!</br>林逸眼皮微跳相比起之前用悲歌变相提升战力的大历公主,眼前这位钓鱼帝的战力可是实实在在破了一百!</br>关键其破百的势头，远比新海飞地第一人萧凉还要迅猛得多这还不算。</br>钓鱼帝的上升势头并没有就此停下</br>百一! 一百二!一百三!</br>一直暴涨到足足一百五，他的气息才终于重新恢复稳定。3感受着其身</br></br>上毫无保留散发出来的霸道气场，就连一旁的古绘梦都不禁面露惊容</br>哪怕她没有战力符，也能真切感受到对方此刻的恐怖!</br>林逸也是颇为震惊。</br>转眼之间从九十九暴涨到一百五,这已是妥妥的开挂亏得他自己也是大挂逼一个，要不然这会儿说不定真得三观震裂，怀疑人生。</br>你们现在的表情还不错，没让我白白扮猪吃虎</br>钓鱼帝很是享受此刻的感觉，主动揭开谜底:“百兽大游行是我的晋升仪式这个消息是我主动放出去的要不然就凭京海盟那帮废物，怎么可能得到如此机密的消息?”</br>只不过我忘了提醒他们一点，上天有好生之德，我这个仪式的内容并非是完成游行，而是要将百兽放生!</br>“而且，不能是我主动放生，必须经他人之手。”</br>“从这一点来说，我应该感谢他们的努力。”</br>“哦对了，小子，这里面是不是还有你的功劳，我是不是也该谢你?27</br>说完便是一阵得意大笑</br>林逸沉默片刻，幽幽冒出一句:“你这么说，我对你这根钓竿的兴趣就更大了。”</br>大笑声戛然而止。</br>钓鱼帝看白痴一样看着林逸:“我还真不知道一个人脑子里可以装这么多的水，你到现在居然还觉得你能跟我一战?到底谁给你的勇气?”</br>林逸静静的看着他:“其实也不需要什么勇气，毕竟你也不强</br>钓鱼帝顿时有点发懵，随即才反应过来，面露怜悯·“这就已经接受不了残酷的现实了吗?真是够可怜的。</br>随即骤然发难，一拳轰在林逸胸口</br>一旁古绘梦眼神微闪。</br>此刻的钓鱼帝跟刚才已是截然两人，无论速度、力量还是爆发都已完全不可同日而语。</br>在实力层次的绝对碾压之下,即便是专精肉身的高手,都经不住他这一拳,毕竟有着足足一百五的战力打底这已经远远超出了陆上神国和六大飞地的战力极限。</br>钓鱼帝十分自信，他这一拳下去，林逸必死无疑</br>然而，林逸纹丝未动。</br>场面僵住，一时间有些尴尬</br>林逸缓缓抓住钓鱼帝的拳头，真诚点评了一句:“还行，差点就破防了</br>钓鱼帝当场气到吐血</br>，可落在别人耳中，那就是妥妥的嘲讽从林逸的角度是实话可令钓鱼帝更加尴尬的是</br></br>，他自恃足以碾压一切对手的强大实力，别说秒杀林逸，此刻甚至连抽一只手都抽不出来。</br>眼见钓鱼帝涨红了脸，林逸眉头一挑:“如果你的实力只有这那我可就收网了。点，</br>至少到目前为止的表现，这位钓鱼帝还远远配不上战力一百五的逼格。</br>结果他这边话音刚刚落下,脚下万蛇毫无征兆的一甩蛇头，而后张开巨口，直接将林逸一口吞下。</br>突如其来的变故，令一旁古绘梦惊讶不已</br>钓鱼帝看着自己被咬断的半条手臂，面不改色，快速再生复原得意笑道:“我说放生了你就真以为是放生了，陆上神国的人现在都这么天真吗?”</br>古绘梦诧异道:“百兽还在你的掌控之中?”</br>钓鱼帝一脸云淡风轻的点点头。“那是自然，只要是被我钓到的就永远逃不出我的手掌心。鱼</br>说着，意味深长的看了古绘梦一眼。</br>古绘梦却没有半点情绪反应，自顾嗑着瓜子</br>钓鱼帝面露疑惑:“他就这么死了，古姑娘难道不觉得惋惜吗?古绘梦笑笑:“你别误会，我跟他只是认识，其实也没那么熟何况ntIr</br>“何况什么?</br>“他不会这么容易死的。”</br>]]></description><pubDate>Wed, 23 Aug 2023 15:14:44 +0000</pubDate></item><item><title>第11081章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9613234.html</link><description><![CDATA[钓鱼帝愣了一下，不以为然的摇头失笑:“看来古姑娘对他还是带着滤镜万蛇可是出了名的上古异兽进了它的腹中绝没有任何生命体能够活着出来，你太高看林逸了。”</br>古绘梦不置可否“那就再看看呗。</br>也好”</br>钓鱼帝并不着急，他始终都是稳坐钓鱼台，此刻他正好花点心思，好好消化一下刚才暴涨的实力</br>他刚刚确实没能完全展现出一百五的强大战力，以致于落在林逸眼里，俨然就是水货一个。</br>然而仅仅数息之后，万蛇突然一阵抽搐异动。</br>下一秒，林逸直接从其颈部破口而出</br>看着塔下完好无损的林逸，钓鱼帝目瞪口呆:“怎么可能?”</br>“是啊，怎么可能。林逸说话间,反手就是一掌,凶相毕露朝他扑咬过来的万蛇当即在相隔不到三十公分的近前定住空气凝滞了两秒而后轰然倒飞而出</br>眼见林逸身形闪烁，重新朝着塔顶冲上来，钓鱼帝眼神闪烁虽然极度不想承认，但他确有一种强烈的心慌。</br>他有一种预感如果自己这个时候跟林逸正面对招极有可能会</br>死</br>对于一个战力值一百五的超强存在，这样的预感不可谓不无稽钓鱼帝本人更是打死不信。</br>可是直觉当前，他还是决定怂一波</br>亦或者说，先稳一手。</br>钓鱼帝念头一动四面八方的异兽当即朝林逸疯狂冲过来其中包括霸下，还有刚刚被林逸自己一掌轰飞的万蛇</br>以这群异兽的战力，毫不夸张的说，足以荡平整个京海飞地。即便无法一波弄死林逸最起码总能给他争取到消化实力的充足时间。</br>“还挺会给我找事儿。</br>林逸目光一瞥，赫然发现灾兽雍和正在竭力拖延其他异兽的脚不禁有些意外。步</br>直到此刻无论万蛇还是霸下它们灵魂深处的主人烙印并没有消失，林逸毫无疑问依然是它们的主人。</br>可因为诸神的钓竿这玩意的强制性优先级明显更高哪怕以霸下一贯憨厚老实的性子，此刻都只能任其驱使。2</br>没想到灾兽雍和成了例外。</br>可惜单单以灾兽雍和的实力,面对百兽冲击只是螳臂当车九成以上的压力，还是落在了林逸本人的头上。</br>这番场面，令钓鱼帝心头笃定了许多</br>这么多的强大异兽,别的不说,林逸就算排队枪毙也要</br></br>枪毙上一阵子</br>结果，下一秒林逸直接化身万丈蚩尤</br>这可不是虚影，而是实实在在的万丈肉身</br>魔神降世。</br>全场瞬间陷入安静远远看着这一幕的京海飞地各方势力,更是集体骇然。</br>自钓鱼帝崛起以来，京海飞地已经很久没有出过真正的顶尖高更别说是这等顶天立地的超然存在了。手，</br>感受着来自魔神气场的恐怖压迫,刚刚还无比暴躁的百兽,一下子集体老实了。</br>钓鱼帝看着这一幕眼皮直跳:“那家伙到底什么来头?</br>他当然知道林逸用了兽化规则，而且极大概率是加冕级别的兽化规则，可就算如此，也不至于这么夸张吧?</br>谁家好人会兽化出蚩尤本相啊?</br>不过，这帮异兽终究也不是白给的，单凭魔神气场能够镇压-却不能真正将它们慑服时、</br>第一个朝林逸发起攻击的不是别人，正是刚刚被他一掌轰飞的万蛇。</br>林逸无奈</br>摊上这么个脑后长反骨的大孝子宠物,他也算是上辈子修来的</br>!</br>蚩尤本相加持之下，震动规则的威能远比林逸平常状态更加恐即便强如万蛇，也都被一拳锤翻。布</br>当然林逸对于自家孽畜自不会真的下死手只不过被他这么一锤万蛇体内几乎都已崩碎即便以它的自愈能力也得老老实实趴上两个月才行。</br>别的不说，心理阴影肯定是锤得结结实实,估计等以后好了再见到林逸，大概率反骨都得收起来了</br>这边万蛇刚被打趴下，另一边霸下憨乎乎的冲了过来</br>林逸没客气,给这个傻儿子也来了一掌,下手虽然没有像对万蛇那么重，但也足够霸下好好躺一阵的了。</br>万蛇和霸下这两个体型巨大的带头大哥被干趴下，剩下的异兽虽然数量不少，可对于此刻的林逸来说，也就是一掌的事情。</br>一掌下去，在场异兽全体震趴，再没一个能够起身</br>全场人都傻了。</br>就连钓鱼帝本人的表情，也都有些呆滞</br>他本已经将林逸想的挺猛了，没成想还是大大低估了林逸的实</br>力。</br>气势汹汹的百兽围攻到了这家伙手里,居然简简单单三掌就给解决了，让人情何以堪?</br>林逸恢复本相，闪身来至塔顶</br>钓鱼帝下意识往后退</br></br>了两步</br>为保万全他想着尽可能消化了实力再对林逸出手,可惜现在看来，林逸压根不给他这个时间。</br>正当钓鱼帝纠结要不要先下手为强的时候，林逸忽然开口:“你如果还没准备好，我可以再等等，不着急。”</br>钓鱼帝</br>这下就连古绘梦也奇异的看了林逸一眼</br>她看得出来林逸很强，但就算再强，现在的钓鱼帝也是非比寻这未免有点托大过头了吧?常，</br>难道是准备令对方心神松懈之后，暴起突袭?</br>然而并不是。</br>林逸好整以暇的在另一边找了把椅子坐下，甚至还管她讨要了把瓜子，俨然一副局外人看戏的架势。[1</br>钓鱼帝虽然狐疑，心下万分戒备，不过既然林逸不主动出手，他也乐得拖延时间。</br>别的不说刚刚林逸化身魔神蚩尤的表现确实给了他不小的震</br>撼</br>哪怕有着账面一百五的战力，理论上只要不是遇上内王庭的那些王权强者,亦或者像放逐者大帝那样的存在他就没有任何战败的可能性，可此刻面对林逸，在他将实力完全消化掉之前，却是没有半点信心。3</br>足足两刻钟过去,林逸真就老老实实坐在对面有一句没一句的</br>跟古绘梦聊着天，没有半点要干扰钓鱼帝的迹象更别说直接出手偷袭了。</br>]]></description><pubDate>Wed, 23 Aug 2023 15:14:15 +0000</pubDate></item><item><title>第11082章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9613235.html</link><description><![CDATA[古绘梦忍不住问:“你到底打的什么算盘，我看不懂啊。”1林逸义正言辞“男人之间的对决就是要堂堂正正搞偷袭不是好汉。”</br>古绘梦翻了一记漂亮的白眼</br>这种话，她一个标点符号都不信</br>虽说跟林逸接触不多，但她很笃定林逸绝不是那种会自大到纵容对手提升实力的蠢货，林逸这么做，必有他的用意。</br>不好意思，就算你再堂堂正正，恐怕也当不了好汉，而是只能当一个死人了。”</br>钓鱼帝冷哼出声，其手中诸神的钓竿再次显现。</br>空</br>不过这一次钓竿没有被当成武器直接甩向林逸,而是甩向了虚</br>林逸和古绘梦齐齐眼皮一跳-</br>瞬间，整个世界都变了颜色，入目可见一片深蓝，空气也变得无比黏稠，仿佛置身于大海之中。</br>隐隐约约可见到一个个巨大轮廓在缓缓游弋。1</br>每一个轮廓都代表着一头前所未见的超级海兽,此刻方圆数百里乃至整个京海飞地，都已变成一片难以想象的汪洋。</br>与此同时，钓鱼帝身上散发出来的气息，变得无比幽深浩瀚彼此只隔了不到十米,然而在林逸的眼中,对方此刻已然不是本而一头头超级海兽汇聚成的能量实体!</br>单单只是站在那里周围空间似乎就已承受不住,不断的破碎重组</br>林逸眯起了眼睛:“合力规则是吧?</br>“还算有点见识。</br>钓鱼帝一改刚才的轻慢浮躁，转而变得格外淡漠</br>这是绝对实力带来的底气。</br>钓鱼帝淡淡道:“我应该感谢你给我时间消化实力，但很可惜你马上要为自己的愚蠢付出代价，有些错误，犯一次就会死人的，希望你下辈子能够长个教训。</br>说完身形猛然爆闪</br>林逸心头一跳,对方此刻爆发出来的速度,比刚才提升了十倍有2余!</br>m</br>林逸猛然伸手不偏不倚正好挡住钓鱼帝轰杀过来的拳头，其上传来的恐怖力道,即便比起万蛇和霸下那样的庞然巨兽,也是有过之而无不及。1</br>正如他的判断对方此刻已不再是平常的钓鱼帝俨然就是化为钓鱼帝模样的超级海兽。</br>关键是，还不止一头!</br>对于林逸能够挡下自己这一记突进钓鱼帝明显有些意外，但并没有丝毫的惊慌，依旧笃定无比。</br></br></br>你能挡住十头海兽的力量，能挡得住二十头吗?”</br>伴随着钓鱼帝戏谑的声音，其拳头传递出来的力量成倍递增</br>结果被林逸再度正面接下</br>钓鱼帝冷喝:“五十头怎么样?</br>这一次林逸终于退了一步，眼神中闪过一丝惊讶</br>自从中级神体成型以来，他已经很久没有遇到能在力量上与自己正面对抗，甚至是压制自己的存在了。[1</br>而此时钓鱼帝已然将身上凝聚的力量，强行提升到了足足一百</br>头超级海兽</br>如此一来，场面上他对林逸何止是压制，完全可说是单方面碾</br>压。</br>力降十会。</br>将一百头超级海兽的恐怖力量汇聚一身，此刻单就物理层面力量而言，说一句人间至强，毫不为过。</br>来得好!g</br>林逸难得战意蓬勃。</br>他此刻绝对力量不如对方但只要有中级神体托底他就有在体术层面跟任何人叫板的底气，哪怕是钓鱼帝这种明显不可持久的犯规级存在也不例外。</br>一时间，场面变得极其炸裂</br>瞬息之间，林逸与钓鱼帝就已交手数百次，每一次都是人间极饶是古绘梦都看得热血喷张。致，</br>她身上没有因果与周围世界的联系极其薄弱也正因此，周围环境的冲击余波对她影响极小，她也才能如此近距离见证林逸与钓鱼帝的物理至强之战。</br>反观离得远远的那些京海本地高手，反而一个个叫苦不选</br>两人每一次正面碰撞的余波都会以涡流的方式宣泄出去，但凡实力稍微差上一点，被卷入其中就是必死无疑。</br>实力不济，就连看热闹的资格都没有，现实就是这么残酷</br>福“不得不说，你还挺顽强!</br>两人重新拉开身位距离的间隙，钓鱼帝不由重新打量了林逸</br>刚才的交手他这边始终占据着绝对优势讲道理就算再强的肉身也早该被他干碎了。</br>然而林逸居然硬生生挺了下来此刻看上去更是毫发无损实在</br>是匪夷所思。</br>不过，这也越发激起了钓鱼帝本性中的凶狠和残暴</br>两百头超级海兽之力</br>钓鱼帝的身形肉眼可见壮大了一圈，不仅其身周空间碎裂的越发明显，甚至整个京海飞地都发出一种吱吱咯咯的声音，似乎随时都会直接散架。</br></br>林逸眼神闪烁</br>对方已然达到了这方世界所能承受的物理极限，如果力量继续叠加突破下去京海飞地的整个世界壁障都极有可能轰然碎裂进而重新落回到陆上神国。</br>加冕级别的合力规则，确实离谱</br>眼见对方再度发难，林逸这一回终于没有继续正面硬接</br>钓鱼帝见状得意大笑“这就怕了?我还以为你的骨头能硬到底呢</br>林逸幽幽回道:“我是见猎心喜，又不是脑子进水，明知道扛不住我怎么还会扛下去?”</br>钓鱼帝不由咦了一声:“怎么?这就想要投降了?”</br>你想多了。”</br>林逸说着毫无征兆的递出一掌,周围环境顿时一变钓鱼帝连带着看热闹的古绘梦，赫然发现自己已置身在一只巨掌之中。1</br>掌中天国</br>林逸看向另一侧的空白:“阁下偷窥了这么久，差不多可以现身了吧?”1</br>钓鱼帝一愣:“你在跟谁说话?</br>啪!啪!啪!</br>一串掌声响起,一个穿着长袍的儒雅男子凭空浮现,脸上带着几</br>分惊讶，还有几分欣赏</br>“不愧是能把大历公主压得灰头土脸的人物，今日一见，果然名不虚传。”</br>钓鱼帝又惊又怒:“你是什么人?什么时候躲在那里的?”2看林逸的样子早就已经察觉到了此人的存在唯有他却茫然无觉-</br>旁古绘梦见状恍然</br>难怪林逸刚才表现得那么反常,居然放任钓鱼帝消化实力，原来他真正的重心一直都在此人身上!</br>]]></description><pubDate>Wed, 23 Aug 2023 15:13:53 +0000</pubDate></item><item><title>第11083章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9613279.html</link><description><![CDATA[林逸问道:“你是五大战力中的哪一位?”</br>长袍男子单手抚胸，彬彬有礼的弯下了身:“鄙人暴风。</br>林逸点点头:“这么说你风系规则力量应该掌握得不错，不过我很好奇，你就这么自信能够黄雀在后?</br>对方从一开始就已藏身在附近</br>意图倒也不难猜测就是想要等他跟钓鱼帝两败俱伤之后,趁机来一波渔翁得利。</br>按照战力符的显示，此人战力值一百三，虽说确实也称得上强可跟战力值一百五的钓鱼帝相比，还是有着明显差距。1</br>就算藏得再好，想要渔翁得利也不是那么容易的</br>暴风语气诚恳:“倒也不是自信，来都来了，总不能就这么空手而回，还是得赌一把。”</br>你是冲着我来的?</br>钓鱼帝终究也不是傻子，闻言立马反应过来</br>首先一点，对方基本不可能提前掌控到林逸的动向而听他的口来这里已经不是一时半会了。</br>其意图显而易见。</br>想到这里，钓鱼帝不禁一阵后怕</br>刚才亏得林逸在场令此人不敢轻举妄动若不然就他消化实力的这个关键窗口期，此人必然会发起致命突袭。</br>真要走到那一步，他能不能扛得下来可就是一个未知数了</br>无形之间，林逸、钓鱼帝和暴风，三人形成了三角站位，彼此都是敌人，一旦出现任何破绽都有可能引来另外两人的联手强攻</br>故而场面上，一时间陷入了诡异的对峙</br>至少在钓鱼帝和暴风看来他们不敢轻举妄动林逸也同样不敢轻举妄动。</br>结果林逸冒出一句:“既然人到齐了，那我就收网了。</br>说完一左一右同时轰出两掌，磅磺的震动力量各自隔空锁定两</br>钓鱼帝和暴风齐齐面露惊色</br>你特么就算狂妄也要有个限度吧?</br>在钓鱼帝看来自己刚刚已经完全压制了林逸场面上自己才是最强的那一个，他林逸一个吃了瘪的家伙，凭什么这么狂?</br>暴风同样震惊。</br>但凡脑子稍微正常一点这个时候都绝不敢太跳以免成为另外两人的众矢之的。</br>尤其面对他这个刚刚冒头的陌生对手哪怕再有底气,那也至少要先试探一波吧?</br>哪有一上来就直接两边拉仇恨开群嘲的?</br>收网?这人脑子进了多少水?</br></br>殊不知对于林逸来说,从暴风被他带进掌中天国被逼现身的那刻起，今天就已经到此为止了。</br>此前他最大的疑虑是无法确定对方到底是五大战力,还是放逐者大帝本人。</br>既然排除了后者，接下来的事情就已是板上钉钉</br>只不过他这个姿态，落在对方眼里就是狂妄自大</br>自不量力!”</br>钓鱼帝有着强大的心理优势,面对林逸的攻势毫无惧色,直接迎面轰出一拳。</br>伴随着他的动作连带整个掌中天国都呈现出摇摇欲坠的迹象</br>一力破万法!</br>两股绝强的霸道力量凌空对撞几乎没有半点僵持,林逸的震动力量瞬间就被消融。</br>另一边的暴风则单手虚握，周身随即被一股黑色龙卷罩住</br>震动力量传导过来立马就被黑色龙卷全数吸收,没有半点能够宣泄到暴风本人的身上。</br>就这?</br>钓鱼帝轻蔑冷笑:“看你姿态摆这么高，还真以为能够碾压我们敢情就是过个嘴瘾呢，</br>暴风没有说话不过看向林逸的眼神也是带着某种探究,还有几分玩味。</br>单就这一个照面而言，林逸这确实有点自取其辱的意味了</br>林逸饶有意味的点了点头:“这么说确实是我的错,手法太不直接了，很抱歉令两位误会。”</br>“哈?</br>钓鱼帝和暴风均是不明所以</br>但随即他们便深刻体会到了林逸这句话的含义</br>刚刚明明已经被他们破解掉的震动规则力量，毫无征兆的在各自体内碎然爆发而这一次爆发的烈度,远远超出了他们所能承受的极限!</br>钓鱼帝发出痛苦嘶吼，身上每一处包括经脉血管都是疯狂暴跳</br>随时都会当场震碎。</br>情急之下,他只能将体内凝聚的超级海兽力量散掉,如此一来便能将震动规则力量一并带走</br>此刻外界，四处游弋的那些庞然巨物，一个接着一个轰然爆碎钓鱼帝的脸色顿时变得无比难看。</br>如此一来他虽是勉强躲过一劫可没了这些超级海兽，他也就没了力量之源。</br>空有加冕级别的合力规则没了足够的力量来源，一下子就成了无源之水!</br>反观另一边的暴风。</br>察觉到不妙的第一时间，暴风便已将肉身转化为黑色龙卷</br>这样无论震动</br></br>规则力量再怎么骇人，理论上也无法对他造成任何实质性伤害。</br>然而令他猝不及防的是,他这边刚刚化为黑色龙卷,一股高深玄妙且强大莫名的力量却强行令他恢复到了肉身状态</br>下一秒五脏六腑直接震碎连带着体表都浮现出密密麻麻的皱裂纹。</br>整个人就跟被拼凑起来的瓷器碎片一般，随时都会怦然碎裂</br>古绘梦人都看傻了。</br>她倒是从来没觉得林逸自不量力可眼下这种场面一对二，一上来就把钓鱼帝和暴风全给整成重伤,这实在是大大超出了她的认知。见林逸目光扫过来，古绘梦冒出一句·“我是不是该给你递把瓜千?</br>林逸失笑:“也行。</br>说着竟然还真从对方手上接了一把瓜子</br>钓鱼帝不由火冒三丈:“小子你可别太得意了，真以为这样就能赢我们?7</br>言辞之间，已然将暴风算成了临时同盟。</br>对此，暴风并不反对。</br>形势比人强以林逸刚才这个照面展现出来的实力,无论他还是钓鱼帝，如果不选择联手，绝对一点机会都没有。</br>林逸眨眨眼睛:“不能吗?”</br>好啊，那你就能一个我看看!</br>钓鱼帝再度悍然出手。</br>不过他这一次却是没有选择近身战，没有了众多超级海兽的庞大合力，他很清楚自己已不可能在物理层面对抗林逸，只能另辟蹊径，祭出另一张最强底牌。</br>]]></description><pubDate>Wed, 23 Aug 2023 15:13:23 +0000</pubDate></item><item><title>第11076章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9550342.html</link><description><![CDATA[巨型鱼钩出现，灾兽雍和毫无意外的被跨界钓走，与此同时薄弱点终于被开辟成完整的跨界通道。</br>“我去去就回。”</br>林逸跟天机众人打了个招呼，当即用空间规则力量裹住自己，迈步进入其中</br>前后仅仅一个瞬息，就已来到一片完全陌生的世界。</br>令林逸有些意外的是，眼前并没有见到刚刚被钓走的灾兽雍和的痕迹，环顾周围景象，赫然竟是一片闹市，</br>“还挺繁华</br>林逸当即在附近找了个茶馆，跟周围茶客寒暄几句，很快就弄明白了自己此刻的位置。</br>京海飞地首府，帝鱼城。</br>不仅如此，他还听到了钓鱼帝三个字，顿时心中一动，试探着问道:“这位钓鱼帝是什么来历?</br>话音落下，整个茶馆瞬间安静了下来</br>全场所有人都用诡异的目光看着他。</br>林逸顿时就明白自己问了一个蠢问题。</br>钓鱼帝乃是京海飞地第一人，其知名度比起他在陆上神国的名气丝毫不差，今时今日，要是有人在陆上神国问林逸是什么人，大概率也是同个待遇。</br>要是碰上警觉一点的，说不定当场就得找人举报了</br>片刻后，茶馆气氛恢复如常，只不过却是再也没人聊起钓鱼帝，全都变成了不痛不痒的八卦新闻。</br>林逸坐了片刻，随即起身出门。</br>正当他琢磨着找一个专业的情报机构，好好摸一摸这京海飞地的情况之时，身后忽然传来一个年轻女子的声音.</br>“喂!就是你想打听钓鱼帝的情报?</br>林逸转身回头，映入眼帘的是一个粉衣女子，看着倒是俏皮可爱，尤其一双眼睛十分灵动，显得颇有灵气。他在打量对方的同时，对方也在打量着他</br>喂!问你呢!”</br>粉衣女子有些不耐烦的皱了皱眉头</br>粉衣女子骄傲的一扬脖子:“如果你想知道钓鱼帝的情报，那你就跟我来，我好心提醒你，如果继续像刚才那样没头苍蝇似的到处乱问我保你死无葬身之地!</br>林逸好整以暇的看着她:“你是什么人?”</br>说完直接扭头就走</br>林逸挑了挑眉，迈步跟在她的身后。</br>转过三条街，又穿了五条小巷，粉衣女子推门进入一个幽深小院，转头瞥了林逸一眼:“进来吧。</br>进入屋内，林逸扫了一眼房</br></br>间布置。虽然陈设简单，但颇有一些心思精巧的小设计，整个色系搭配以粉为主，明显是女子闺房</br>粉衣女子倒了一杯水，推到林逸面前，而后给她自己也倒了一杯，在对面坐下。</br>“坐吧。</br>林逸不由好奇:“就这么把我这个陌生人带进来，你就不怕我不是好人?”</br>粉衣女子白了他一眼:“你就算是一个坏人，也是个傻头傻脑的坏人，而且还是一个没什么实力的坏人，连尊者境都不到，本姑娘还需要担心你起什么坏心思不成?”</br>林逸肃然起敬:“姑娘是尊者境高手。”</br>粉衣女子得意一笑:“那是自然。"</br>随即又打量了林逸一番:“看你这样子，也就是裂海期左右，放在外面算是不错了，可跟我这样真正的高手相比起来，还是差了太远。”</br>“让姑娘见笑了。</br>林逸满面羞惭，转而问道:“还未请教姑娘芳名?</br>粉衣女子大方道:“我叫马小竹，你呢?”</br>林逸面不改色:“在下林十八。”2</br>马小竹看了看他:“你这什么父母啊，名字起的可真唬弄，行了，别那么拘束了，喝水吧。”</br>“好</br>林逸从善如流的喝了一口，继续问道:“小竹姑娘能跟我说说钓鱼帝的事情吗?”</br>马小竹不答反问道:“钓鱼帝是当世第一人，在这京海飞地，他的名号可说是无人不知无人不晓，你到底是哪里人，怎么会连他的事迹都不知道?”</br>林逸眨眨眼睛:“如果我说我是外界来的，小竹姑娘信吗?</br>马小竹一愣:“你是内王庭的人?“不怪她如此反应，在既有认知中，陆上神国和六大飞地之间几乎没有可能相互穿梭，唯独内王庭地位特殊，虽然同样有不小限制，但进出任何一块地方，难度都要小得多。</br>林逸点点头。</br>马小竹嗤笑一声:“我信你个鬼!还不快说实话?”</br>一股无形的力量当即侵入林逸识海，林逸的眼神随即变得呆滞了几分，语气闷闷道:“我来自南部山区。</br>“这还差不多!”马小竹伸手拍了拍林逸脸颊，得意道:“既然喝了本姑娘的水，以后就是本姑娘的傀儡，放心，我会好好疼你的。殊不知，她自以为霸道无解的秘药，在林逸身上压根没有半点效果。</br>刚刚水进入口中的第一时间，其药性就已被镇压下去，并被世界意志瞬</br></br>间解构，林逸此刻不过是将计就计罢了马小竹拍了拍手。</br>很快，便有三个男子进来。</br>为首之人青面长鹭，进门就道:“这是最后一个鱼饵了吧?</br>马小竹点头道:“不多不少，正好是第一百个!”</br>马小竹恶狠狠的瞪了他们一眼:“本姑娘亲自出手，能有什么问题?你们两个要是不信，那行，你们把这杯水喝了，亲自试验一下行不行</br>旁边另外两人打量了林逸一阵，问道:“不会有什么问题吧?”</br>正好再多两个鱼饵!”成为鱼饵，那可不单单是成为浑浑噩噩的傀儡这么简单，更关键的是，鱼饵可是用来钓鱼，是极有可能要被吃掉的!</br>两人顿时齐齐缩了缩脖子，再也不敢吭声。</br>这次他们要钓的鱼，可不是普通的鱼啊。</br>青面男子沉声道:“行了，明天就是钓鱼帝定好的百兽游行之日，这是他的晋升仪式，一旦被他跨界钓到的这些异兽顺利游行结束，他就能彻底融合所有异兽的力量!”</br>“到时候，他的实力将会拔升到无法想象的高度，之后我们再想扳倒他，可就真的一点机会都没有了。“钓鱼帝自上位之后，横征暴敛，视人命如草芥，天下苦他久矣!”</br>]]></description><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 06:16:46 +0000</pubDate></item><item><title>第11077章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9550343.html</link><description><![CDATA[“遍地都已是干柴，就只差一点星星之火。”</br>“无论如何，明天都绝对不能被他得逞。“</br>我们京海盟能否夺回京海飞地，成败在此一举1”</br>林逸将这一切听在耳中，心头不禁有些玩味。</br>毫无疑问，众人口中的这个钓鱼帝就是他要找的正主，没想到一上来遇到这么一拨人，倒是冥莫中自有天意。</br>既来之则安之。</br>林逸干脆也不折腾，老老实实的任由马小竹将自己带到旁边一处阁楼。</br>过了一夜，等到天色快明的时候，马小竹一行又领着他来至一处半山腰的观暴亭。[</br>此时，附近已经聚集了不少看众。</br>下方大道三步一岗五步一哨，全是气势精悍的高手，戒备森严</br>青面男子低声道:“其他人都已带着鱼饵在各个预定位置就位，等到百兽游行经过，那些异兽就会被鱼饵吸引，场面必然大乱，到时候我们的任务就是利用鱼饵，尽可能将异兽引走，越远越好!”</br>马小竹满脸兴奋:“钓鱼帝最重要的就是他跨界钓来的这些异兽，嘿嘿，今天让他游行大会变成放生大会，心痛不死他!"</br>其余几人也是一脸兴奋之色青面男子看了表情呆滞的林逸一眼，沉声道:“放生百兽只是第一步，打乱了钓鱼帝的阵脚，下一步就是他的死期!</br>众人说话间，远处传来一片喧哗声。</br>马小竹几人循声看过去，顿时齐齐呆住，喃喃失语:“那是什么东西啊?钓鱼帝什么时候钓了这么大的家伙?此刻映入他们眼帘的，赫然竟是万蛇和霸下!1</br>乍一看去，那就是两座移动的大山，其他所有的异兽跟它们放在一起，完全不在一个量级。</br>马小竹忍不住转头看向林逸:“我们准备的这些鱼饵，够它们塞牙缝的吗?</br>几人集体沉默</br>此前已经有过多次测试，这些被他们下了秘药的人，身上散发出来的味道对于几乎所有异兽都有着致命的吸引力，故而对于这次破坏钓鱼帝的百兽大游行，他们有着十足的信心。</br>可是现在，看着缓缓过来的两座大山，众人的这点自信顿时不翼而飞了</br>而此刻，众人眼中注定沦为牺牲品的林逸，却在饶有兴致的打量着钓鱼帝的这些战利品“拉着战利品招摇过市，这货还真是个资深钓鱼佬，钓了大鱼，不好好游个三条街那都是白钓了。</br>林逸心头</br></br>莞尔。他尝试着联系万蛇和霸下，发现它俩体内的主人烙印虽然还在，但似乎被某种极为玄妙的精神力量锁住，饶是林逸也无法与它们正常沟通。反倒是另一边的灾兽雍和，居然能够顺利接收林逸的指示</br>“不愧是灾兽。”眼见百兽游行已经快到一半，京海盟众人的布置迟迟没有生效，林逸当即悄然给了灾兽雍和一个指令，推波助澜.灾兽雍和随即悍然发难，仅仅两爪，便撕开了锁住自己的牢笼</br>而后，四处出击。</br>转眼之间，几乎所有人都还没有反应过来，游行队伍一阵大乱。</br>最重要的是，万蛇和霸下这两头庞然巨兽终于清醒过来，毫无意外的明间挣脱套在它们身上的枷锁，连带着周围一众异兽也都哪吼着开始横冲直撞。</br>“机会!</br>京海盟众人见状大喜，当即训练有素的将早已布置好的人类鱼饵亮了出来，冲到附近的异善当即就被吸引。</br>而他们接下来的动作，就是全力以赴，将异兽各自引向四面八方。</br>他们很清楚，百兽暴乱虽是求之不得的好事，可只要它们还留在现场，迟早会被钓鱼帝重新镇压，唯有引到四面八方，才能令钓鱼帝顾此</br>失彼。</br>一时间、场面乱作一团。1</br>远处高塔，站在塔顶足以俯瞰全景，正好将眼下发生的一幕尽收眼底。</br>身为最大当事人的钓鱼帝，看着百兽混乱失控的场面，却是没有丝毫的焦急，反而好整以暇的把玩着手中钓竿.</br>身后古姑娘好奇开口:“你就一点都不担心?”</br>对方为了这次百兽大游行耗费了多少心血，她都看在眼里，百兽大游行的重大意义，对方也曾亲口说过，</br>无论从哪个角度，这次百兽大游行都绝对不容有失。</br>然而此刻钓鱼帝的表现，却似依旧稳坐钓鱼台。</br>钓鱼帝玩味的俯瞰着下方，眼神透着嘲讽，如同在看一群跳梁小丑。</br>“京海盟这些废物，成事不足，败事也不足，没什么好担心的。”</br>古姑娘眼神中闪过讶异:“可百兽真要是这么跑了，对你的影响也不小吧?</br>钓鱼帝转头看着她:“百兽跑了就跑了，我还可以再钓，只要古姑娘你还在，我就心满意足了。</br>古姑娘看了看他:“你情话说的挺好，下次别说了。"</br>钓鱼帝哈哈大笑。</br>虽然事先布置</br></br>了一大票精锐高手，但面对这突如其来的百兽集体暴走，尤其面对万蛇和霸下的带头冲锋,根本不是靠着人多就能堵得住的。</br>此刻，底下局面已是彻底失控。</br>尤其在京海盟众人的适时发难之下，场面更是控制不住“快!八爪鱼上钩了!”马小竹几人带着林逸全速奔逃，身后不远处，一头体长将近三十米的类章鱼海兽紧追不舍此刻林逸在它眼中，跟京海盟布置的其他鱼饵一样，身上散发着令它无法抵抗的致命诱惑，它唯一的欲念，将是卷住眼前的林逸一口吞下。章鱼海兽的目标，毫无疑问就是林逸。</br>由于事先踩过点，马小竹众人对于逃跑路线轻车熟路，后方章鱼海兽的速度虽然极快，但始终还是被众人甩在身后。</br>除此之外，它的脑子已经完全停止了思考。</br>眼看逃出将近五十里，已经摆脱了钓鱼帝魔下高手的追击，马小竹众人正心头振奋之时，后方的章鱼海兽忽的戛然而止。</br>众人齐齐一愣。</br>整个过程来得毫无征兆。</br>马小竹率先发现异常，顺着她手指的方向，众人赫然发现章鱼海兽被一道无形的丝线吊住，令它不得寸进，</br>“快看!”</br>而无形丝线的另一头，则一直连到了将近百里之外的高塔。</br>]]></description><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 06:16:26 +0000</pubDate></item><item><title>第11074章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9530035.html</link><description><![CDATA[有史以来最强创业天团!2与此同时，也有许多人捶胸顿足，恨自己目光短浅，没有一上来就早早的建仓林逸这支原始股。但凡有人像赵贤那样，早早加入林逸集团，如今必然也已经飞黄腾达，成为令无数人艳羡景仰的一方巨璧了。可惜，不是谁都有赵贤那样的眼光和运气</br>外界一片吹捧，林逸本人却是没怎么在意，此刻他正忙着追查万蛇的事情。</br>万蛇是他隆下最重要的巨型战力之一，尤其对于大规模团战来说，堪称是核武器级别的存在，某种程度上，它的战略价值甚至还要在霸下</br>之上。</br>万蛇突然失踪，自然是件大事</br>情报系统全力运作，仅仅不到一天时间，林逸就已得到消息，来至方蛇失踪的村落现场调查了片刻、林逸很快得出结论。</br>“这是被人钓鱼了啊。”</br>天机补充道:“准确的说是跨界钓鱼，我们跨越不了壁障，无法追查。</br>林逸捏了捏鼻子:“真是长见识了。”</br>饶是他也从来没想过，有人竟能跨界钓鱼，居然还把鱼竿伸到自己的锅里来了，而且钓的还是万蛇这等庞然巨兽好在，他身为万蛇的主人，万蛇在新世界转生的第一时间，就已打下了无法磨灭的烙印。</br>如今即便隔在两界、他也能大致感知到万蛇的存在。</br>只不过，能够感知到是一回事，能不能形成实质联络，甚至对万蛇下令，却是另一回事.</br>最大的问题是如天机所说，他无法跨界。</br>天机分析道:“根据那位大历公主透露的信息，我们确实试出了几个空间薄弱点，有利用的价值，但还算不上漏洞，想要借此进入六大飞地还是比较困难</br>林逸陷入沉吟。根据他的感应，基本可以确定万蛇此刻就在某处飞地，可要是死活过不去，终究还是白搭。这时，赵贤过来汇报:“已经查实，被万蛇吞掉的那个小女孩并不是本地人，没有任何相关信息，就好像是凭空冒出来的。”林逸和天机齐齐眼睛一亮。</br>“再去查一查，看一看有没有类似的小女孩出现，或者是其他具备类似特征的人或物。”</br>是!</br>赵贤领命而去</br>如果换做以前，以他情报部门的能力想要执行这种大规模排查任务，基本是痴人说梦</br>但如今随着林逸集团的快速壮大，整个情报系统的规模也跟着水涨船高，尤其前段时间，最高董事会官方接管了西如</br></br>来麾下的情报机构，借此契机赵贤挖来一大波精兵强将，整个情报系统的实力早已今非昔比。</br>不到一天时间，通过各地分部的情报汇总，便有十七个类似目标被罗列出来</br>看着这十七个目标的名单，林逸不由笑了:“有点意思，在我这里钓鱼钓上瘾了这是，钓了一条万蛇还不够，看样子我还得再给他饶一头霸下”</br>天机眼睛一亮:“倒也未尝不可。</br>林逸挑眉:“你也觉得可行?天机点头道:“我们虽然还不知道对方是怎么跨界钓鱼的，但只要跨界跨得多了，完全有可能令空间薄弱点进一步削弱，进而形成实质性的通道。”</br>“世界上本没有路，走的人多了，也便有了路，是这个意思喽?”1</br>林逸深以为然抚掌轻笑:“照这么说，舍不得孩子套不着狼，我还真得下一番血本了。”</br>天机正色提醒:“理论上有一定的可行性，但也有被对方白嫖的可能，这事还是有一点风险的，你要做好心理准备。”</br>林逸摆了摆手:“天底下哪有一点风险都不冒的事情，无非看收益能不能大过风险罢了，你帮我合计一下，这一波风险收益比如何?”天机沉思片刻:“收益极大，只要成功，就能得一条加冕规则，另外必然还有意想不到的惊喜。"”</br>“那就干!”</br>林逸饶有意味道:“人家钓鱼，我也钓鱼、就看谁能钓到谁了。”</br>话音落下，当即放出霸下。</br>不过林逸并没有直接让霸下去咬钩，毕竟人家好歹是钓鱼，怎么着也要让对方感受一下富有耐心的优越感，要不然就这么上赶着送上去反倒显得不太真实了。</br>“你先遛个三天，再去咬钩。</br>林逸给霸下吩咐一声，随即便返回埋骨地大本营，再次开始闭关</br>毕竟做戏总得做全套才好</br>话说回来，林逸这番倒也不完全是做戏，通天大阵的二次开放，给他带来了足足四千道气运分红，正好借着闭关消化一番，提升一下实力</br>按照惯例，首先是气运重铸，准确的说是二次气运重铸。新入手四千道气运，结合之前手头留着的九百道气运，林逸如今手中一下子有了四千九百道气运，足以二次重铸四个境界次重铸开山境、消耗一千道气运!</br>二次重铸辟地境，消耗一千一百道气运!</br>二次重铸裂海境，消耗一千两百道气运!</br>二次重铸破天境，消</br></br>耗一千三百道气运!</br>四个境界重铸完毕，林逸手头立马只剩下了三百道气运，自从弄出人为规则以来，他还真没有这么穷过</br>不过这四千六百道气运花下去，总算是物有所值。</br>一个最直观的表现便是，他的战力值从之前的一百八，涨到了一百九十五。[2</br>下子涨了足足十五点，这倒是着实令林逸有些意外。</br>要知道上回二次重铸五个境界，也才涨了十点战力值，这次居然反而更多</br>但仔细想想，重铸的境界越高，耗费的气运越多，进而收益变大倒也正常</br>下一步，便是喜闻乐见的开盲盒时间。</br>四千六百道气运，足以开四十六次盲盒。</br>有过之前几次的经验，林逸和姜小尚俨然已是轻车熟路，虽说运气并没有变得更好，但两人一番骚操作下来，最终也算是把握住了机会</br>娜迦的数量再增两只。</br>“五只娜迦，两公三母，这勉强能算是一个小型族群了吧?”</br>姜小尚看着面前的娜迦心满意足。</br>]]></description><pubDate>Sun, 20 Aug 2023 08:14:36 +0000</pubDate></item></channel></rss>