<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>高手</title><description></description><item><title>第11240章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11560707.html</link><description><![CDATA[除了站在食物链最顶端的七大王府之外，何曾向其他势力低过头?</br>更别说还是这么屈辱的方式了!</br>事实上，此事一爆出来，李家内部确实经历了一番大动荡。</br>不少家族高层都激烈反对，其中几位资历深厚的族老，更是当面指着李竹龙的鼻子，将他骂了一个狗血淋头。</br>条约中让渡给林逸的这些，原本可都是他们嘴里的肉。</br>换谁谁不着急?</br>但最终，这份条约还是强行通过了</br>李竹龙身为家主的权威是一方面，另一方面，是这些反对派回答不了李竹龙的问题。</br>不签条约可以，怎么破局?</br>所有人都直接不说话了。</br>他们确实可以鼓噪放弃李天虫，反正不是他们的儿子</br>可问题是现在这个局面，林逸一句话就能让他们跟李见龙扯上关系，到时候一顶诸神卧底和天门反贼的帽子扣下来，谁能顶得住?</br>没人敢当出头鸟。</br>在见血的刀子面前，该割肉还是得割肉，不管怎么说，总比把自己搭进去要强。</br>如此一来，林逸可谓大获丰收。</br>他有最顶级的规则设计院在手，有护国公府做相关配套，再加上李家这边的注资和关系网，整个框架基本成型，隐隐已经具备了成就一方气候的雄厚底蕴。</br>万事俱备，只欠东风。</br>三日后，东风来了。</br>例行大朝会上，周天子正式宣布开启规则重建，各方有资格参与其中的大型势力当即闻风而动。</br>此前经过多轮幕后博弈，至关重要的规则重建资格，早已瓜分完毕。</br>真正有资格吃肉的，就只有那么寥寥十来家。</br>剩下的势力想要喝汤，唯一的办法就是去找它们合作，至于过程中让渡出去多少利益，那就看各家能耐了。好在，周天子这边没有令林逸失望，之前答应给林逸的重建资格，总算是顺利争取到手。傀儡天子也是天子，在这种事情上即便没有主导权，但总归还是有一丁点话语权的。2七大王府再怎么强势，也不至于把事情做绝到这个地步。</br>更何况，它们内部本就矛盾重重。</br>重建资格一到手，林逸摩下规则设计院当即马力全开，全力运转</br>值得一提的是，步述为首的核心所，从一开始就展现出了极其惊人的创造力。1</br>哪怕因为之</br></br>前事件的影响，核心所的内部氛围并不和谐，但一众顶级规则设计师碰到一起，还是产生了强大的化学反应每天都有各种奇思妙想，以常人难以想象的执行力快速实验论证，并在改进之后迅速落地。</br>步述人缘不行，可至少在专业领域范畴之内，其他人即便嘴上不服，心下其实都被干得服服帖帖。</br>《第11240章</br>抛开林逸自己创立的那三条人为规则，其余内王庭本土的十条规则，在核心所近乎颠覆性的改造之下，都呈现出了丝毫不下于核心规则的硬件素质!</br>这份进度，甚至都超出了步述自己的预估，着实给了林逸一个不小的惊喜。</br>照这么发展下去，哪怕中途出现一些波折，估计能够成长为核心规则的也在七条以上</br>然而，令林逸始料未及的是，这十条改进后的人为规则一推出去，却是反响平平。</br>不太对劲。”</br>林逸立马嗅到了这背后不同寻常的意味。</br>人为规则立足的关键点，在于必须要有足够多的人接受认可，就跟诸神一样，必须得有足够多的信徒基本盘。</br>基本盘不够大，就算规则本身硬件素质再好，体量规模也无法成长起来。</br>眼下规则大劫刚过，百废待兴，正是市面上人为规则最少的时候。</br>即便规则重建已经开启，那些新建规则想要上市，也还有一段时间。</br>换句话说，林逸手中的这十条规则，如今是市面上硕果仅存的那一小批，同质性的竞争对手寥寥无几。</br>即便各大王府和诸侯势力保下来的核心规则，也在趁此机会开拓基本盘，可是以内王庭对人为规则的需求之大，在其他新建规则批量上市之前，完全容得下彼此。</br>至少，眼下还远远没到酒香也怕巷子深的时候，反而是绝佳的起飞风口。</br>一旦错过这段时间的风口，林逸这十条人为规则的规模量级，至少将比预想中缩水八成!</br>问题是，相关的宣传推广，该做的都已经做了。</br>无论是护国公府宁雨栖那边，还是赵王府赵凤这边，都做了大量的推广，可就是没有相应的热度。</br>林逸一阵挠头。</br>若是换做在陆上神国，这种事情根本都用不着他花费心思，毕竟他本身就是超级顶流，一举一动都备受关注。</br>反观如今在内王庭，林逸虽说也干了几件大事，可知情者主要局限于当权高</br></br>层。</br>至于底下的普通民众，压根就不知道他这号人物的存在，即便偶有几个知道的，也是当成王庭秘闻在传，根本没有什么影响力可言无奈之下，林逸跟赵凤讨论了一阵，最终决定制造一些新闻出来。</br>既然没有热度，那就自己炒个热度。</br>赵凤听完后，一脸懵逼:“怎么炒热度?“</br>在内王庭她也算是紧跟潮流的那批人，毕竟连机车都玩上了，不过对于这方面的种种手段，显然还是陌生。</br>林逸想了想问道:“你前两天跟我说，之前出售规则的几个人想要闹事，把规则原价赎回去?“</br>"是有这么回事。"</br>赵凤点点头。</br>事情本身并不复杂，就是林逸手头这些人为规则的原主人，本以为这些规则必死无疑，所以才赶在规则大劫之前低价甩卖。</br>如今眼看这些规则居然没死，顿时就心里不平衡了。</br>毕竟但凡脑子不傻的都知道，这些规则放到现在，有一条算一条，全都是下金蛋的鸡.</br>于是他们就嚷嚷着想要将规则赎回去，而且还是原价赎回去。</br>与此同时，为了给林逸施压，他们还编排了不少东西。</br>比如之前卖规则的时候并不是心甘情愿，而是林逸借着赵王府的势力，巧取豪夺之类的。</br>]]></description><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 09:11:48 +0000</pubDate></item><item><title>第11241章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11560708.html</link><description><![CDATA[林逸起初并不放在心上。</br>说到底只是些无足轻重的小角色，都用不着他出手，赵凤这边就能轻松压下去，压根掀不起什么实质性的波澜。</br>事实如此，几天下来一点水花都没有。</br>不过现在，倒是正好能派上用场。</br>林逸笑容意味深长的说道:"配合一下他们，把事情传播出去，最好把我描述得再邪恶一点，让人一听就同仇敌忾，这样传播起来更快。“?“</br>赵凤闻言一愣:“那样岂不是便宜了他们? 你的名声不也跟着臭了吗?</br>从小到大，往别人身上泼污水的她见得多了，这么主动往自己身上泼污水的，却还是头一回见。</br>林逸不疾不徐的解释道:“黑红也是红，只要传播度上去了，到时候再来一出反转，才能更加深入人心。</br>赵凤沉吟半响，随即恍然:“我明白了! 事情闹得越大，知道这些规则的人也就越多，热度有了，规则基本盘也就有了。"</br>“不错。”</br>林逸微微颔首。</br>现阶段，他最需要的并不是什么口碑，而是热度</br>而在热度传播这方面，正常的推广天然干不过丑闻，毕竟后者才是广大民众喜闻乐见的东西</br>赵凤眼睛放光，当即跃跃欲试:“交给我了，我这就亲自安排。”</br>看着她风风火火离去，林逸不由失笑。</br>很快，坊间舆论就有了波澜。</br>林逸的名字第一次进入底层民众的视野，只不过，这次是以反派形象出现</br>事实证明，负面新闻确实有着旺盛的生命力。</br>八卦之魂一旦烧起来，立马就是一传十十传百，呈现出了不可阻挡之势。</br>赵凤兴奋不已，迫不及待跑来向林逸报喜:“你简直神了，果然有效果!</br>不过，林逸脸上的笑容却没多少笑意。</br>“这个热度还是不对。”</br>“怎么不对?”</br>赵凤脸上写满了茫然:“现在很多人讨论啊，我出去下馆子都能听到，骂你骂得可狠了。"林逸摇头:“有人在幕后压热度。”</br>如果正常展开，此刻不该仅仅是限于民众私下讨论，而是整个舆论应该都已经炸了。</br>毕竟这是实实在在的丑闻，尤其还是关系到赵王府的丑闻。</br>无论是林逸安全审查司主事的身份被扒出来，还是他跟赵凤的关系被</br></br>传播出去，既有顶层阴谋论，又有情色八卦点，可谓完美符合广大民众的口味，这种热点不爆才怪。</br>现在的热度虽有一丝起色，但距离真正的大爆发，显然还差得很远</br>赵凤歪着头想了片刻，始终不得其解:“会是谁呢?”</br>《第11241章</br>"是啊，会是谁呢。</br>林逸眯起了眼睛，目光幽幽。</br>能够如此大范围的压制热度，对方的能量必定非同小可。</br>而在这种时候刻意压这个热度，必定也不是为了他林逸好，毕竟真正到了如此层次的人物，必定能看出他此举的意图。林逸几平可以确信，对方就是在有意针对自己</br>关键问题是，此人到底是何方神圣?</br>太傅府。</br>身为当朝三公之一的太傅，萧莽在朝中的影响力虽不如七王那样的顶级诸侯，但人望却有过之而无不及。</br>每次散朝，他的府中都是高朋满座，百官云集。</br>无他，萧莽乃是内王庭公认的道德完人，家中一座道德碑世所周知，任何人想要上进，都得来蹭一蹭道德碑的庇佑。</br>直至夜深，百官才相继告辞离去。</br>萧莽惬意的斜躺在罗汉椅上，享受着四个绝色美婢的殷勤伺候</br>这一幕若是传出去，妥妥令人惊掉大牙。</br>毕竟他可是道德完人，其道德碑上标榜的最重要一条，就是戒女色</br>显然，道德碑怎么写的是一回事，他这位道德完人怎么做的，那就是另一回事了。</br>管家站在一旁，恭恭敬敬的京报道:“家主，林逸那边的丑闻，已经让人压下去了。</br>萧莽嗯了一声，面露玩味道:"用这种丑闻来引人注意，此子倒也算是有些急智，可惜就是不太会做人啊。</br>管家出声附和:“从其种种作为来看，此子的能力确实不俗，但是目中无人。”</br>安全审查司四位主事，除他之外的三位，都已经登门拜访。”</br>就连有着秦王府背景的白世祖，都对家主展现出了谦恭姿态，唯有他林逸不闻不问，实在是不成体统。</br>论起来，至少从程序上看，三公跟秦王一样，都对安全审查司有过问管辖之权。</br>换句话说，他萧莽身为三公之一的太傅，明面上也算是林逸的上司。</br>然而从任职开始到今天，林逸别说登门拜访，压根连私下问候一声都没有</br></br></br>换做其他大人物，对此也许会一笑了之，但萧莽不会</br>他是万民推崇的道德楷模，他是执掌礼法的当朝太傅，林逸此举，在他看来就是目无尊长，眼里看不见他这位上司!"“外地来的乡野草莽，不懂规矩倒也不奇怪，老夫受累点拨他一番，教教他怎么做人，也算是题中应有之意。"</br>萧莽对着候在一旁的另外四个美婢招了招手，换了一个更加惬意的姿势管家配合道:"能得家主教诲，是他林逸八辈子修来的福分，到时候他不好好孝敬家主一番，恐怕说不过去。萧莽似笑非笑的瞥了一眼:"别太贪，他有十条规则，拿个八条也差不多了，给他留两条，毕竟还得顾着赵王府的面子。“家主仁慈。”</br>管家诚心歌颂了一句，而后说道:"我想他也不是个蠢人，等这一波吃了闷亏，自然就会明白过味来，到时候就知道该怎么做了。</br>带莽手指轻轻点着椅背，话锋一转道:"对了，那个叫东方焰的姑娘不错，听说跟林逸走得挺近?</br>管家立马意会:“就算关系再近，为了自己的前途，该送过来还是要送过来，既然家主有意，这就由不得他们自己拿主意了。</br>“说什么呢，你家家主我可是道德楷模，怎么能做强抢民女的事情，传出去成什么样子?“萧莽语气幽幽道:“这种事情，讲究的是你情我愿，强扭的瓜可不甜啊。”</br>]]></description><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 09:11:28 +0000</pubDate></item><item><title>第11238章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11520502.html</link><description><![CDATA[其被死亡一指穿过的眉心处，以肉眼可见的速度迅速自愈。</br>转眼之间，便已完好无损。</br>天公下意识退了两步，看着近在咫尺的林逸，竟是破天荒有些头皮发麻。</br>自愈能力强到变态的怪物他不是没见过，但是像眼前的林逸这样，不仅表面迅速自愈，甚至连内里元气都没有丝毫衰弱的，饶是以他的眼界也都是头一回见识。</br>"如果我是你，现在的第一反应是跑。</br>林逸认真的给出建议。</br>天公不由气极反笑:"跑?就凭你也想让本座跑?无非弄了点障眼法底牌罢了，你还真的当自己有几斤几两了?</br>林逸不疾不徐的说道:“我的份量确实有限，可要是再加上一个赵王呢?“</br>"赵?”</br>天公眼皮一跳，心头悚然，下意识左右张望。</br>他确实可以不怕林逸放在眼里，也可以不把周围这群安全审查司高手放在眼里，可是赵王，绝不是他能够小觑的人物。</br>哪怕在他实力鼎盛时期，一对一都不是赵王的对手，甚至都未必能从赵王的手中跑掉。</br>更何况现在这副鸟样?</br>好在，赵王并没有出现在他的感知范围之内。</br>天公心下稍松，脸色冰冷带着讥诮道:“到了这个时候还在虚张声势，看来你也是真没有别的手段了。"我是个实诚人，一向只说实诚话。“</br>林逸诚恳的与他对视，指了指他头顶道:“不信你自己看。</br>天公迟疑一下，但还是强作鄙夷:“来回用这种唬弄三岁小孩的手段，有意思吗?“</br>林逸面色古怪:“本来没觉得有意思，但是现在我觉得，其实还真挺有意思的。"</br>天公冷笑不已，然而还没等他再次开口嘲讽，头上一股致命的危机便已迫近。</br>下意识抬头看去，一道收敛到了极致的金色刀意，此刻赫然就半悬在他的头顶，距离他只剩不到十丈之遥。</br>天公顿时亡魂皆冒。</br>他曾经跟赵王正面交过手，自然知道这是赵王的招牌招式。</br>招式名字相当朴素。</br>断头刀。</br>一旦这一刀落下，哪怕再强的强者也逃不过当场断头的下场，赵王的偌大凶名，就是靠着众多强者的人头，一颗一颗垒起来的。</br>来不及再打嘴炮，天公二话不说抽身而退。</br>然而断头</br></br>刀早已锁定在他的身上，如影随形，他逃得快，断头刀追得更快!</br>死亡压迫之下，天公再也顾不得分出余力压制体内反噬，只能不惜一切代价，将雷场范围铺得极大极广。</br>这一刀，只有将他自己彻底融入雷场之中，才有一线可能躲得过去。</br>第11238章</br>天公的想法不差，可惜他忘了，边上还有一个林逸。</br>不知何时，林逸赫然已经化身蚩尤，身形撼天动地。</br>巨大的拳头狠狠捶进雷场。</br>看似只是打了一拳空气，不过下一秒，随着接近加冕级别的震动规则力量铺开，整个雷场瞬间被震得四分五裂!</br>噗!</br>融于雷场之中的天公，当场喷出一口老血，被迫重新凝聚出身形</br>此时，断头刀适时落下。</br>绝杀。</br>天公满是不甘的回头看向林逸，他打死也不愿意相信，自己有朝一日竟会死在这么个不入他眼的年轻人手里。</br>这一刀落下，杀他的是隔空出招的赵王，而送他上黄泉路的却是林逸。</br>最后时刻，一股与众人认知中所有力量都截然不同的奇异力量，忽然凭空冒出，将天公包裹其中.断头刀与之接触的瞬间，竟被其当场解构消融</br>“反规则力量!”</br>天公惊喜交加。</br>他原本都已经彻底绝望认栽了，没想到竟还能绝处逢生!</br>一个陌生的声音传入他的识海。</br>快撤!我撑不了多久!”2</br>天公不敢怠慢，身为天门的核心高层，他当然知道反规则力量的神奇。</br>但他此刻面对的毕竟是赵王和林逸联手。</br>光是一个林逸，就已令现在的他颇感棘手，何况还有随时面对赵王的隔空出招。</br>用不着赵王本人亲自露面，刚刚的情形如果再来一次，他妥妥必死无疑。</br>反规则力量再怎么神奇，终究也还是得看是谁在用。</br>此时，林逸再度轰出一拳。</br>!</br>一声犹如天地碎裂的闷响，庞大的震动规则力量透过空气，传递到天公的体内，令其再度吐出一口老血.</br>天公不敢再有丝毫的迟疑，连一句起码的场面话都来不及留下，当即化为狂雷跑路。</br>卫折圣众人虽已布下天罗地网，可就在与其接触的一瞬，直接就被其融出了</br></br>一个缺口，根本阻拦不住。</br>“什么情况?“</br>众人惊讶莫名。</br>刚刚看到林逸如此神勇，再加上赵王的隔空支援，他们满以为今天能够拿下天公，立下一记大功。</br>没想到就这么被其脱身了，而且如此轻而易举，简直匪夷所思。</br>他们联手布下的大阵，正常就算是顶级王权强者，破解起来也没有这么轻而易举吧?</br>不过，卫折圣倒是看出了端倪，惊疑不定:“这是传说中的反规则力量?难道那个夏巢回来了?“</br>其余众人越发震惊。</br>夏巢的死讯至今没有公开。1</br>当年的事情虽已过去很久，可他的威名至今都还令人无比心悸。</br>无他，无论是此人秉承的理念，还是其学握的反规则力量，都实在太过逆天，光是提起来都令人头皮发麻.</br>他给整个内王庭留下的伤疤，至今都还没有完全愈合。</br>谁能想到，令所有人谈之色变的反规则力量，今天竟然再度重现江湖!</br>关键是此人出手救下了天公，就算不是夏巢本人，必然也是跟天门关系密切。</br>种种迹象结合在一起，沉寂了许久的天门，似乎真的要卷土重来了。</br>"怎么办?”</br>众人齐齐看向林逸。</br>林逸当即下令:“分成十队散开搜查，他受伤不轻，应该跑不了太远。</br>"是!"</br>卫折圣众人当即应命而去。</br>林逸本人却是没有去追，放走天公，本就在他的计划之中</br>他要借着这次机会，让夏弃远打入天门内部。</br>]]></description><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 16:17:27 +0000</pubDate></item><item><title>第11239章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11520503.html</link><description><![CDATA[不错，刚刚出手营救天公的人，就是夏弃远。</br>这个传言中亲手弑师的夏巢逆徒，自从被关正玄收编之后，就注定会成为林逸手中最重要的棋子。</br>当然，这颗棋子并不听话，林逸指使起来并不是那么随心所欲。</br>不过，指使不动是一回事，能不能利用起来是另一回事。</br>很多事情，也不是夏弃远想不配合就能不配合的。</br>令其打入天门内部，对于林逸的整个布局而言，有着巨大的价值，今天正是难得的时机。</br>包括卫折圣在内，底下所有人都以为林逸放长线钓起来的大鱼是天公，殊不知，林逸眼中的大鱼是整个天门。</br>林逸来至焦黑的裘万丈跟前，蹲下身子，伸掌摁在其前额。</br>下一秒，早已凉透的裹万丈忽然焕发生机。</br>体表的焦黑以肉眼可见的速度褪去，转而变成了新生的血肉肌肤，气息相比原来非但没有丝毫孱弱，反而变得更加强盛!</br>林逸饶有兴致的观察着这一幕，啧了一声:“你的死劫秘术不错啊。</br>裘万丈连忙拜倒:“多谢公子大恩，若没有公子兜底，属下早已死透了。”</br>他的死劫秘术确实特殊。</br>每濒死一次，整体实力就能大幅增长。</br>而这其中最重要的关键就在于，濒死之后，他得有办法确保重新活过来</br>没有这份兜底能力，死劫秘术即便再强大，那也还是鸡肋。</br>正如面对天公这样的人物，如果不是林逸提前在他身上做了布置，他现在就是一具如假包换的焦尸。</br>过不了死劫，一切都是白给。</br>林逸面带微笑:“这次布局你出力不少，以后你进安全审查司吧，给我打个下手。</br>多谢公子!"</br>裘万丈面露喜色，从他被林逸策反的那一刻起，他就很清楚自己的一切都已跟林逸绑定。</br>骗过李见龙，挖出天公这条大鱼，说起来确实是大功一件，可林逸到底会怎么对自己，他还是心里没底。</br>万一只是利用完就丢呢?</br>好在，林逸没有令他失望，让他进安全审查司，就意味着正式接纳他了</br>以前他是受李见龙摆布，如今换成林逸，乍看起来处境并没有实质性变化，但他却是由衷信服。毕竟林逸这条大腿可比李见龙粗太多了</br>林逸随即道:“现在有个任务给你</br></br>，李见龙之前从奉天府李家转移出来的那些资产，你应该都清楚吧?</br>裘万丈如实回答道:“大部分都转移到了一家名为贤者商会的名下，还有一部分在他的私人仓库，属下知道位置。</br>林逸嗯了一声，吩咐道:“你先控制起来，回头我派个人过来接收。</br>说起来这些都是李家的资产，可惜，林逸不是什么拾金不昧的好人。</br>规则设计院是一个无底洞，李见龙转移出来的这些资产，正好能填上一部分，免得陷入财务危机，束手束脚。</br>表万丈当即应命而去。</br>第11239章</br>半日后，卫折圣众人相继无功而返</br>这一点早就在林逸意料之中，天公和夏弃远要是这样还被抓住，那就未免太废了。先回李家。”</br>林逸一声令下，众人当即重新进驻李家。</br>而此时李家上下，已是人心惶惶，上至家族高层下至边缘子弟，所有人都感受到了山雨欲来的无形压迫。</br>最焦虑的是李竹龙。</br>儿子李天虫被抓，如今李见龙又被坐死了诸神卧底的身份，甚至还勾结上了天门反贼，结合眼下正在被审查的当口，这里面的任何一件都足以令他李家吃不了兜着走，更何况还是一起发生!</br>无奈之下，李竹龙主动找上了林逸。</br>“林主事，我儿李天虫只是一时猪油蒙心，我愿为他的所作所为付出代价，但他真的跟诸神卧底没关系，跟天门更没有关系!"李竹龙很清楚，但凡跟这两者沾上哪怕半点嫌疑，人就彻底废了，哪怕以他奉天府李家的能量都别想再救回来。林逸缓缓收起笑容，道:“李见龙是诸神卧底，同时也是天门的人，这点已是板上钉钉，不容置疑。"你儿子李天虫跟他走得这么近，要说一点这方面的嫌疑都没有，李家主，这话你自己信吗?“李竹龙噎住。</br>这里面最要命的地方在于，李天虫在上次家族大会中，跟李见龙联手以下克上!</br>林逸只要咬死了这一点，钉上一句关系密切，那他真是一点辙都没有。</br>沉默许久，李竹龙最终认命道:“林主事你想要什么，直接开价吧。"</br>言下之意，这是准备不再挣扎，直接投降了。</br>林逸有些意外:"以你李家的人脉关系，好好运作一下，说不定还是有机会给令公子洗清嫌疑的。</br>话是这么说没错。"李竹龙回了一个没什么笑意的笑容，意味深长</br></br>道:"运作需要成本，与其白白便宜给其他人，我为什么不直接找林主事你这位正主呢?林逸闻言失笑:“李家主不愧是个敞亮人。”</br>对方此举，看起来是怂到了家，你堂堂奉天府李家又不是砧板上的鱼肉，就不能硬气一点再挣扎挣扎?</br>可实质上，打不过就加入，这才是真正世家大族的做法。</br>李竹龙用这种方式，不仅可以保下他儿子李天虫，还能顺势跟林逸搭上关系。</br>哪怕短时间内要大出血，吐出大量既得利益，可是从长远来看，未尝就不是一项明智的投资.</br>最终，在双方友好协商之下，达成了如下约定。</br>其一，李家将自家培养的小型规则设计院无偿转让给林逸。</br>其二，李家今后所有的规则设计业务，都交由林逸麾下设计院负责，不得擅自外包。</br>其三，李家出资三百万气运，入股林逸规则设计院，换取百分之一的股份。</br>至于林逸方面，自然是放掉李天虫，并确保奉天府李家平稳度过本次安全审查，不再进一步扩大打击面</br>单从账面来看，这绝对是一份妥妥的不平等条约。</br>奉天府李家是何等的门面，即便放眼整个内王庭，那也都是数得着的雄厚势力。</br>]]></description><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 16:17:04 +0000</pubDate></item><item><title>第11236章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11491512.html</link><description><![CDATA[天公喝斥:“你的狗眼瞎了? 你就不想想看，要是没人出卖你，你怎么会突然落到这一步?“李见龙悚然，再度看向裘万丈的眼神，已是将信将疑。</br>也本身就有着极重的疑心。</br>之所以没有怀疑裘万丈，就是因为今日裘万丈的表现无可指摘，此外对方妹妹还指望着自己，就算有心叛变也至少得掂量掂量.可被天公这么一提醒，有些被他忽略掉的细节，自然而然就浮现了出来</br>表万丈还是一脸震惊加茫然:“我真的不懂您的意思，我什么都没做啊。</br>然而，天公并没有给他继续辩解的机会。</br>掌中的十方雷电莓然灌入其体内，裘万丈连挣扎都来不及挣扎一下，直接从里到外焦黑一片，成了一具彻头彻尾的焦尸。</br>李见龙不敢吭声。</br>虽然想起了一些可疑的细节，可他并没有因此笃定就是表万丈的锅。</br>但对天公来说，清除一个人并不需要什么十足的证据，有那么令他起疑的一丁点迹象就足够了。</br>对裘万丈是如此，对他李见龙同样是如此。</br>对于这等人物而言，相比起他自己和背后组织的安危，因为判断错误而冤枉一个人，属于是必要的风险，根本不会因此做过多考虑天公瞥了他一眼:“你觉得本座冤枉他了?“</br>李见龙连忙低头:“属下不敢。"</br>"不?”</br>天公冷哼一声，豁然起身:"睁大你的狗眼好好看看清楚，我们现在是个什么处境!</br>说着陡然放出漫天狂雷。</br>雷电所过之处，一切遮掩都被迫暴露本相，原本隐匿了踪迹的一众安全审查司高手，当即纷纷露出行迹。李见龙顿时眼皮狂跳:“怎么可能?“</br>刚刚一路上，他再三用各种方式检查过，十分确定没有尾巴咬上来。</br>怎么突然就又被包围了?</br>天公骂道:“用你的猪脑子想想，不是这个奸细暴露位置，他们怎么能准确知道我们的位置?“此时虽然因为雷电绽放的缘故，卫折圣众人提前暴露了行迹，但包围圈却已形成。</br>两人若想突围，只能正面杀出一个缺口。</br>看着从人群后方走出的身影，李见龙不禁咬牙切齿:“林逸!”</br>林逸笑着打了个招呼:"李兄果然是个信人，说帮我钓一条大鱼，果然就钓了一条大鱼，回头我真得好好谢谢你啊。你什么意思?“</br>李</br></br>见龙一愣，随即便反应过来这话的歹毒意味，连忙想要解释:"天公，他是在挑拨离间，你不要相信</br>然而还是晚了-</br>道雷电瞬间击穿他的身体，李见龙随即步上裘万丈的后尘，缓缓倒下，成了天公脚边的第二具焦尸。</br>临死之前，李见龙死死的盯着林逸方向，还想再说些什么。</br>第11236章</br>直觉告诉他，林逸跟他今天见到的那位上线，极有可能是同一个人。</br>而且这位上线绝不是什么假冒的货色，而是实实在在得到了诸神认可的高级卧底!</br>只可惜，他的这个猜疑永远也没法再说出口了。</br>天公杀裘万丈只因一个念头，杀他同样也只要一个念头，毕竟他的身份已经暴露，单就利用价值来说，并不比裘万丈高出多少林逸拍了拍手:“杀得很利索，不过你就不怕杀错了吗?“</br>天公一脸淡漠的回应:“区区一个弃子而已，就算杀错了，重要吗?</br>林逸好笑道:"就为了一个弃子，还专门劳驾你这位天门的大人物来接应，你们天门现在都这么闲吗?</br>此话一出，全场哗然。</br>天门两个字在内王庭是绝对的禁忌!</br>外敌诸神，内敌天门，两者对于内王庭而言一直都是等量齐观的心腹大患，内王庭上下对于天门的忌惮，并不比对诸神少上半点。</br>只不过夏巢事件之后，天门的活动频率大大降低，出现在众人眼中的次数越来越少。</br>但这并不代表天门就此绝迹了。</br>恰恰相反，对于知道一些内部信息的卫折圣等人来说，他们更原意相信天门并不是收敛了，而是在积蓄力量酝酿一波更大的动作安全审查司成立的初衷，是为了肃清诸神卧底。</br>而有关天门的事务，也同样在安全审查司的职权范围之内。</br>众人万万没想到，林逸的这一波放长线钓大鱼，竟会钓出这样的意外之喜!</br>卫折圣兴奋道:“我想起来了!我曾经调阅过他的资料，他就是天门高层第三号人物，天公!”2</br>天公脸色一变，随即转化为不屑:"能够认出本座，你们的狗眼还算没有彻底瞎掉，不过能认出我，不代表就能留下我，有些事情做梦想想还行，真要是做起来，可就有点搞笑了。"</br>林逸好整以暇的打量着他:“你好像真的一点都不慌?</br>本座需要慌吗?“</br></br></br>天公笑了:“你该不会真的这么天真，以为就凭你们这点臭鱼烂虾，就能留下本座吧?</br>一句话，直接激起了卫折圣众人的汹涌战意。</br>他们都没到王权强者的层次，但每一个都是精锐中的精锐</br>其中许多人即便出身低微，可心中傲气，并不输给那些王府世家子弟半分</br>尤其此刻五十人结阵，即便对上顶级王权强者，他们也未尝不敢一战。</br>不过，林逸却是独自朝对方走了过去:“我倒想试试。”1</br>卫折圣欲言又止。</br>他倒不是不相信林逸的实力，只是对面天公乃是挂了号的大人物，种种情报显示，此人的实力足以对标顶级王权强者!</br>林逸固然是强，但绝对没有强到能够与其一对一的份上。</br>除非带上他们所有人。</br>对面天公露出了意外的表情:“狂妄的人本座见过不少，但是狂妄到你这个份上的，倒还真没有。</br>他本来是想直接突围走人的。</br>安全审查司毕竟不是什么小衙门，可以任人揉捏。</br>如果只有眼前这点人，他压根不会放在眼里，但是万一纠缠得久了，引来内王庭官方的顶级高手，那就麻烦了。</br>不过，林逸的动作令他改变了主意。</br>]]></description><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 15:14:00 +0000</pubDate></item><item><title>第11237章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11491552.html</link><description><![CDATA[“你现在也算是内王庭的红人，本座要是把你抓回去，应该能够换点不错的东西。”</br>天公眼中雷芒闪烁，整个人随即化身雷电，下一秒便降临在林逸身上，将其全方位笼罩。</br>不经意间流露出来的气机，令得全场所有人神色凝重。</br>卫折圣不禁替林逸捏了一把冷汗。</br>没有林逸本人的主动配合，他们这些人根本无从出手</br>冒然插手，非但帮不上忙，反而会扯后腿。</br>只能守在外圈，就这么干看着。</br>雷电笼罩之下，林逸身形疾闪四处出击。</br>前后不过瞬息的工夫，就已跟另一道雷电人影交手上千次!</br>以卫折圣众人的眼力，一时间竟都分不清是谁占了上风。</br>唯一可以确定的一点是，林逸不是李见龙，不是天公随意一个念头就能灭杀的弱鸡。</br>天公就算能够占到上风，也没办法轻易拿捏林逸</br>至少，他做不到秒杀。</br>片刻，双方终于分开身形，天公脸上的轻蔑一扫而空，转而多了几分意外的凝重。你确实有点东西，比其他那些废物强一点。”</br>天公脸上有些挂不住。</br>刚刚这番交手，场面上看着是他占据主动，可实际上，他并没有在林逸手上占到半点优势。</br>他可是顶级王权强者一档，战力爆表的存在，居然被林逸逼了一个平手，这让人情何以堪林逸眼睛发亮:“再来!”</br>话音落下，竟是再次主动发起了进攻。</br>卫折圣众人看得瞠目结舌。</br>几个意思? 看这架势竟是要反客为主，自家这位大人难道还占便宜了?</br>林逸确实占便宜了。</br>这一点从天公越来越难看的脸上就看得出来。</br>雷电是他与生俱来的天赋，只要身处雷场之中，他的实力就能得到全方位加强，这是他的绝对主场。</br>然而不知从何时起，林逸居然也变得如鱼得水，似乎也在雷场中得到了实力加持!</br>殊不知，林逸本就是学控雷电的好手，只是近期用的不多罢了。</br>林逸对雷场的熟悉程度，尤其对于雷电力量本质的理解，并不亚于他这位天生衔雷的天公。</br>雷场是他的主场，同样是林逸的主场!</br>天公不信邪，当即强行又将攻防节奏提了一个层次，试图拖垮林逸。</br></br>这是强者对付弱者的惯用套路。</br>有些高手看似强大，似乎也学握了越级的力量，可只要节奏一快起来，就会破绽百出，最终被单方面碾压</br>第11237章</br>可惜林逸没有。</br>中级神体的存在，天然给了他极高的容错上限</br>节奏越快，他只会越如鱼得水。</br>反倒是天公自己，渐渐有些力不从心，隐隐露出了几分玩脱的迹象。</br>只是，林逸并没有因为这几个隐约出现的破绽，就强行改变自己的思路，依旧维持着一如既往的攻防策略。"竟然不上当?”</br>天公的脸色顿时更黑了。</br>他顺势卖的这几个破绽，每一个都自带杀机，林逸一旦入瓮，即便不被当场秒杀，也绝对要吃个大亏。</br>没想到林逸竟然无动于衷!</br>这特么是战力四百六?</br>他有战力符，林逸的战力值他看得清清楚楚，就是四百六。</br>可如果换做其他战力四百六的高手，此刻早就已经躺地上了，怎么还可能这么生龙活虎?</br>不过他自己也清楚，林逸的种种表现虽然令人震惊，但并没有真正超出四百六的战力范畴</br>真正的问题在于，他用自己的短板，踢上了林逸的长板。</br>双方身形再次分开。</br>林逸幽幽提醒道:“傲慢是生存最大的障碍，天公，你要是再不拿出真本事，今天可就真得留在这里了。天公脸色铁青:“口气不小，刚刚只是热身，这样就得意张狂的话，你未免高兴得太早了!”</br>是吗?“</br>林逸一脸淡定的看着对方:“我等着天公教我做人。</br>好!本座如你所愿!”</br>天公不禁气急败坏，不过这一次他倒是学乖了，没有继续选择跟林逸玩近身战，而是主动拉开了距离。</br>本质上，他是个法师，而不是战士。</br>不过林逸并不打算如他所愿。</br>刚刚能够跨越庞大的战力差距，与对方形成僵持的关键，就在于以己之长攻敌之短</br>真要是进入到对方的节奏，就算有中级神体打底，估计也扛不住</br>他必须卡在对方蓄势结束之前，再次完成近身，将其拖入快节奏的贴身攻防</br>雷场加持之下，林逸的速度极快</br>瞬息之间，便已化为雷电残影，出现在对方面前。</br></br></br>"你来晚了。"</br>天公冷笑着伸出一指，不偏不倚，正好指在林逸的眉心。</br>一道漆黑的雷芒透体而过。</br>死亡一指。</br>世界瞬间归于安静。</br>第11237章</br>眼看着林逸无力倒下，卫折圣众人集体傻眼。</br>整个转折发生得太快，快到他们根本来不及反应。</br>上一秒林逸还能生龙活虎，跟对方打得有来有回，下一秒就已经倒在那里了。</br>不知死活，还真以为能跟本座打成平手?“</br>天公露出快意的狞笑，不过眉宇之间却没有那么轻快，而是竭力压制着某种剧烈的反噬。</br>刚才他之所以跟林逸打近身战，并不是他真的犯蠢</br>关键是他一直以来内伤未愈，不敢全力施为。</br>这一记死亡一指，已是他所能控制的极限。</br>到此为止还能勉强将反噬压制下去，若是更进一步，就算别人不打他，光是他自身的反噬就能令他好好喝上一壶的。</br>天公冷眼看向卫折圣众人，毫不掩饰轻蔑。</br>你们的头已经死了，你们这群废物是留下来给他陪葬，还是现在识相点滚开，捡回一条狗命?”卫折圣众人神色凝重。</br>不过，没有一个人后退。</br>天公冷笑:“一群不知道珍惜生命的蠢货。"</br>这时，林逸的声音忽然响起。</br>珍惜生命这几个字从阁下嘴里说出来，听起来更像是一个冷笑话，阁下很幽默啊。"</br>全场震惊。</br>天公目光落在林逸的“尸体”上面，脸上掩饰不住惊容。</br>此时明明已经死透的林逸，竟是从里到外重新焕发出勃勃生机，当场站了起来</br>]]></description><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 15:13:35 +0000</pubDate></item><item><title>第11234章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11467053.html</link><description><![CDATA[林逸转过头来看着李见龙:“还有吗?”</br>李见龙当场被气得吐出一口老血，心中一万头草泥马奔腾而过。他实在是理解不了，为何自己耗费如此代价的世界之矛，理论上可以绝杀除顶级王权强者之外一切高手的世界之矛，对上林逸竟会是这么个离谱的结果。</br>不过反应过来的第一时间，李见龙直接退了出去。</br>他虽然一万个不甘心，但事已至此，相比起探究林逸的底细，保命才是第一要务。</br>林逸并没有出手阻止。</br>此刻伪世界本源已经被他吞下，这一方小世界的控制权，也已落到他的手中。</br>想要留下李见龙，只是他一个念头的事情。</br>但是没必要</br>问心局流程还没走完，李见龙还有用处</br>此刻外界，李见龙陡然退出来，令表万丈众人吃了一惊。</br>不过随即没见到林逸的身影，许多人脸上纷纷露出喜色，当即迫不及待问道:“那个上峰被干掉了?“他们之中可有不少识货的主，认得出世界之矛，也清楚世界之矛的效果。</br>那个所谓的上峰既然中了世界之矛，如今又没有跟着现身，显然已经是被解决掉了。</br>李见龙一声不吭，直接全力朝门外冲去。</br>他不知道林逸为什么不第一时间追出来，但他很清楚，一旦等到林逸追出来，他可就走不掉了。</br>其余众人面面相觑，不明所以。</br>裘万丈几人反应够快，二话不说直接跟上。</br>然而李见龙刚刚冲到门口，就感应到了外面埋伏的气息，顿时脸色大变。</br>混账!他竟然把我们出卖给了安全审查司!”</br>此话一出，全场瞬间陷入恐慌。</br>李见龙脸色无比难看。</br>安全审查司的人在奉天府李家待了这几天，他们身上的气息，李见龙自是特别留意，绝不会看错。他不知道林逸的身份，满心以为这位空降过来的上峰就算翻脸，也必然会用誓约反噬之类的内部手段，他也专门对此做好了充分的准备万万没想到，这位上峰竟然直接勾结了安全审查司!</br>难道就不怕他自己也跟着被一锅端吗?</br>即便破罐子破摔，总不能连着他自己也一起搭进去吧?</br>这个疑问刚刚浮上心头，李见龙自己就已给出了答案。</br>以林逸刚才在小世界中展现出来的变态实力，恐怕还真是一</br></br>点都不怕</br>安全审查司即便布置好了包围圈，估计留下他的可能性也是微乎其微。</br>《第11234章</br>林逸不怕，可是他李见龙怕啊!</br>"趁他们现在立足未稳，我们还有机会，冲出去!"</br>李见龙很快想出了对策-</br>声号令之下，在场所有诸神卧底当即开始四面突围。</br>此举固然冒险，但毕竟他们人数不少，四面突围制造混乱之下，总有一部分人能够逃出生天，这就是机会</br>至于会有多少人落网，这已经不是他们能够考虑的事情了。</br>汤面确实出现了混乱。</br>卫折圣带人过来围捕，但并没有额外向安全审查司总部求援，也就是说，满打满算总共才五十人。</br>即便人人都是精英高手，想要一下子抓捕这么多卧底，也难免会有漏网之鱼。</br>可惜，李见龙目标太大太过明显，没有这样的好运。</br>混乱出现的第一时间，他就被卫折圣盯上了。</br>李见龙几次尝试破开缺口，都被其强行顶了回来，只能硬生生停下脚步</br>眼见其他卧底纷纷落网，越来越多的安全审查司高手腾出手来，加入到围攻自己的行列，李见龙大急</br>形势照这么发展下去，他突围的希望只会越来越低，最终无限趋近于零。</br>心一横，李见龙悄然捏碎了一枚令符。</br>这是他最后的指望，但到底能不能有用，他却是一点谱都没有。</br>毕竟这不是他自己的手段，能不能起效，全看别人的脸色。</br>亦或者说，得看他在那人的眼中，是不是还有足够的利用价值，愿意在这个时候拉他一把!</br>时间一分一秒过去，参与围攻的安全审查司高手越来越多，突围成功的可能性越来越渺茫，李见龙脸色灰败，一颗心不禁沉入谷底.</br>关键时刻，一道紫黑色雷电从天而降!</br>其附带的煌煌天威，摄人心魄，伴随着震碎灵魂的恐怖炸雷声，现场登时人仰马翻。1</br>机会!”</br>李见龙见状大喜，当即毫不犹豫冲出缺口，仓皇逃走。</br>不过此刻还能跟在他身边的，只剩下了裘万丈一人，其他亲信卧底全都已经落网。</br>林逸在混乱的场面中出现，单手搭在卫折圣的肩上</br>刚刚的雷击，卫折圣首当其冲，受</br></br>伤最是严重。</br>如果不能及时得到全面救治，他就算不死，勉强能够熬过来，也会成为废人。</br>然而林逸仅仅搭着手，卫折圣不仅身上的皮肉伤开始以肉眼可见的速度自愈，就连刚刚被熏碎了一角的元神，也都在一股玄妙力量的包裹之下，滋补愈合。</br>前后仅仅不过数息的工夫，卫折圣便重获新生，满脸惊喜的站了起来。</br>这一幕，着实令其他安全审查司高手看了个呆</br>随之而来的，众人看向林逸的目光顿时愈发钦佩，对于这位主事上司的归属认同感，随之也愈发强烈。</br>不管怎样，能够跟着这么一位上司，至少能令他们的安全系数高出一倍!</br>林逸继续给其他几人治疗。</br>《第11234章</br>卫折圣乐下心中感激，振奋道:“头儿，你设计的这一出请君入瓮真是神了，直接将这么多诸神卧底一网打尽，报上去绝对是咱们安全审查司成立以来的第一大功!“从他们这些手下的角度，林逸就是在察觉到李见龙的不对劲后，放长线钓大鱼，于是才有了今天的重大收获单是这份洞察力，还有对局势火候的把控，就令他们所有人都望尘莫及。</br>林逸扫了一眼众人兴奋的表情，摇头失笑道:“也不是那么神吧，大鱼可都跑了。</br>卫折圣众人神色一僵，纷纷叹息不已。</br>李见龙确实是最大的那条鱼，若能顺利拿下，在场所有人都有可能受到嘉奖。</br>]]></description><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 14:12:51 +0000</pubDate></item><item><title>第11235章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11467054.html</link><description><![CDATA[“可惜了，美中不足。”</br>卫折圣咂了咂嘴，随即若有所思道:“刚刚放雷救李见龙的这人，来头必然更大，可惜他躲得太远，没办法锁定他的位置。林逸治好了最后一人，笑着起身:“其实倒也未见得就一定锁定不了。”</br>众人闻言产齐精神一振。</br>卫折圣忙问道:“头儿你有办法?“</br>林逸笑了笑:“先等等看。"</br>如果是今天之前，他这个表现，众人只会觉得是在故弄玄虚。</br>但是现在，自卫折圣以下不说已经被林逸完全收服，至少普遍也已经服了七八分</br>此刻众人再看林逸，顿时觉得愈发高深莫测，不明觉厉。</br>林逸吩咐道:“打扫战场，养精蓄锐。"</br>卫折圣众人当即齐声应命。</br>此时其余卧底，基本都已被一网打尽，林逸并没有丝毫的心理波动。</br>自从他们登上李见龙的船，他们对林逸来说最大的价值，就只剩下沦为炮灰弃子，拿来刷一刷业绩罢了。</br>至于用他们来做事，且不说能做成多大的事，光是其忠心层面的隐患，就已令林逸无法入目。</br>其中固然也许会有能用的人，可是以林逸今时今日的地位层次，完全有更现成更好的选择，实在没有必要屎里淘金。</br>林逸一边看着众人打扫战场，一边检视刚才的收获。</br>伪世界本源一份。这无疑是最大的收获，此类东西可遇不可求，就算愿竟花大代价去买，市面上也未必就有，很大程度上要看运气林逸有一种预感，等新世界将这份伪世界本源消化之后，结合近期的物种演化进度，自己距离下一次境界突破，恐怕是为之不远了到时候，将是一次质的突变。3</br>另一大收获，则是在李见龙逃走的那一刻，鸿门宴问心局正式完工!</br>悄无声息之间，林逸此刻已然铸成完美筑基境!</br>一个最直观的表现则是，战力符的显示中，林逸战力值赫然从三百八，直接飙升到了四百六。</br>足足飙升了八十点!</br>这可比耗费六千多气运重铸境界，最终只是换来三十点战力增幅的结果，高出了太多</br>关键是，整个布局林逸虽说花了不少心思，慕后也做了不少准备工作，但严格说起来，并没有多少实质性的成本投入突出一个血赚。</br>王权强者的战力门槛是三百点。</br>林逸如今战力</br></br>四百六，即便在王权强者群体中，也已经不是底层弱者虽说短时间内，依然跟秦王那种战力爆表的存在差距甚远，但实力就是底气，结合林逸如今的身份，结合种种底牌，足以令他接下来更加游刃有余。</br>除此之外，还有另一个隐性收获。</br>《第11235章</br>有了这次布局鸿门宴的成功经验，对于未来的问心局，林逸心里就有了一个谱。</br>别忘了，他现在手头是有大把气运的。</br>眼下不舍得随便用是一回事，可只要掌握了可靠的路径，快速将气运重铸推到顶，完成问心局，进而实现战力的快速提升。</br>这不是没有可能，而是大有可能。</br>林逸正心绪振奋的时候，忽然心头一动，当即起身招呼卫折圣众人。</br>跟我来。”</br>另一边。</br>路马不停蹄奔逃了两刻钟的李见龙，忽然停下脚步。</br>紧随其后的裘万丈一惊，连忙问道:“怎么了?“</br>李见龙给了他一个眼神，转身来至侧方密林后的一处断崖。</br>此时，一个仙风道骨的白衣老者正坐在断石上，眉宇之间隐隐有黑紫色雷电闪烁，摄人心魄，令人不敢直视。</br>表万丈立马反应过来。</br>这位老者就是刚刚出手给他们解围的人。</br>李见龙当即下拜叩首:“属下拜见天公。”2</br>裘万丈见状，连忙也跟着一起下拜。</br>名为天公的老者缓缓睁开双眸，淡淡道:“李见龙，你太让老夫失望了。"</br>声音不大，却如煌煌天雷轰在李见龙的识海，令其整个元神都跟着震颤。</br>李见龙连忙惶恐求饶:“属下办事不力，请天公责罚。”</br>天公眼中闪过一丝嫌恶:"那一份诸神卧底名单，是我天门同仁耗费了巨大代价才换回来的，本指望你能好好利用，借机打入内王庭和神域内部，现在就被你这么浪费掉了。”1</br>李见龙战战兢兢不断叩首:“属下万死。</br>除此之外，一句辩解都不敢有。</br>他清楚对方的性情，出了事如果老老实实认栽，也许还会网开一面。</br>反之要是有半句推诿的嫌疑，哪怕他说得再有道理，也会被认定是不够真诚</br>不够真诚的人，在天公这里从来都是直接被一道雷劈死，除此之外，没有第二种下场</br>李见</br></br>龙在赌。</br>他赌对方会放自己一马。</br>毕竟真要是想弄死自己，就不必刻意替他解围，帮他从重围中逃出来了。</br>果然，在他不断叩首后，天公严峻的脸色稍稍缓和了几分。</br>"起来吧。"</br>天公沉声道:“既然你的身份已经暴露，就跟本座回天门，到时另有任务给你。</br>李见龙顿时松了口气，忙不迭感激道:“多谢天公开恩，属下必洗心革面，为我天门赴汤蹈火!</br>天公淡淡嗯了一声，目光随即落在一旁的裘万丈身上。</br>“你很不错啊。”</br>《第11235章</br>李见龙连忙在一旁介绍了一番，顺带替其说了几句好话。</br>被他控制的一众卧底之中，裘万丈虽不是最顺服的一个，但却是最好用的一个。这次能够突围出来，最关键的自然是天公的雷击，但裘万丈一直跟在他身边，替他挡掉了不少致命攻击，也是功不可没。然而，天公随即话锋一转，盯着裘万丈道:“你这个卧底当得挺好啊。"</br>李见龙当即愣住。</br>裘万丈心头则是惊涛骇浪，面上露出茫然之色:“我不懂您的意思。”1天公缓缓伸出一只手，掌心聚集着十方雷电，洞察一切:“"在本座面前，从来没有一个宵小能蒙混过去，你觉得自己会是例外?裘万丈惊愕万分，不知所措。</br>一旁李见龙见状忍不住道:“他今天表现还是挺好的，天公您会不会弄错了?</br>]]></description><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 14:12:21 +0000</pubDate></item><item><title>第11232章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11442569.html</link><description><![CDATA[这个念头一出，李见龙顿时就坐不住了。</br>别看现在场面上，林逸是被他压制住了，在场众人全都站在他这一边。</br>可一旦他身死，其余众人立马就会被林逸收服，局势翻转也就是一瞬间的事情而已。</br>越是这么想，轩辕剑的剑舞在他眼中，就越是咄咄逼人，杀意十足!</br>最重要的是，李见龙这下是真的彻底懵逼了</br>林逸前后的种种操作，乍看起来相互矛盾，细想起来又显得高深莫测，令他百思不得其解。</br>关键在于，林逸的上线身份摆在这里，他就算占据了场面上的绝对主动，也真不是他轻易就能拿捏的。</br>殊不知，林逸此刻的关注点，其实并不完全在他的身上。</br>之所以布置今天这么一出，林逸固然有其他考虑，但最重要的意图却只有一个。</br>问心局，鸿门宴。</br>此前在百子争霸中，炼气境的初次问心局上演了一出霸王扛鼎，如今换成筑基境的第二次问心局，却要来一场鸿门宴不知不觉间，林逸与那位千古无二的西楚霸王，竟莫名有了某种不解之缘。1</br>林逸对问心局了解不多，并不清楚这背后隐藏的意味。</br>但直觉告诉他，这不是坏事。</br>问心局问的是心，影响最大的也是心。</br>整个问心局过程，无形中会对修炼者产生潜移默化的影响，至于到底是哪方面，是正面还是负面，因人而异。</br>林逸隐隐已经感受到，某种特殊状态下，自己的身心气质都在向那位霸王靠拢。</br>眼下还不是特别明显，但基本可以确定的是，这个过程，类似于某种觉醒</br>好事一件。</br>林逸玩味的看着李见龙的反应。</br>问心局想要成功，关键在于形式上必须有足够的完成度，而后通过形势，由外到内，放大内心最深处的抉择。</br>今天这场鸿门宴。</br>对方提心吊胆赴宴是第一步，自己兴师问罪是第二步，剑舞威吓则是第三步。</br>剩下还有两步，只要顺利走完，基本就能大功告成。</br>林逸在等李见龙的反应。</br>终于，在轩辕古剑转了一圈，再一次突刺到其面前时，李见龙彻底坐不住了。</br>铮!</br>声尖锐刺耳的金属对撞后，轩辕古剑被正面弹开</br>全场集体错愕，纷纷惊诧</br></br>的看向李见龙。</br>此时李见龙的手中，不知何时多了一支长矛，其上印刻着繁复深奥的纹路，令人一见之下，便本能的目眩神离。</br>李见龙的反应也是决绝。</br>经翻脸，压根半句多余的废话都没有，手中长矛当场甩向林逸。</br>破空音爆声炸开，长矛裹挟着无与伦比的呼啸之势，瞬间便已掠过十丈距离，来至林逸面前。</br>距离林逸额头不到一尺。</br>第11232章</br>而后，直接爆头!</br>整个过程发生得太快，身为当事目标的林逸，跟在场其他人一样，完全没有半点反应机会。“死了吗?“</br>众人紧盯着林逸的下场。</br>然而预想中爆头的惨烈场面并没有出现，留给众人的反而是一声异乎寻常的碰撞</br>那个声音，如同无坚不摧的利刃，对上了坚不可摧的护盾。</br>其中透出来的胶着与震撼，令众人一瞬间集体失神。</br>等到他们反应过来，却看到林逸完好无损。</br>不仅如此，他甚至还单手握住了长矛的予尖，声音带着几分戏谑:“你这个也是给大家助酒兴吗?</br>李见龙当场傻住。</br>他的实力虽说不上有多强，但这些年在各种顶级资源和机缘的堆砌下，已然摸到了准王权强者的门槛。尤其这一矛来头极大，对于瞬时爆发的杀伤力有着巨大加成</br>除非提前做好足够的防备，否则就算是正牌王权强者，也绝对会被一予爆头!</br>对方猝不及防之下，用额头硬接，居然毫发无损!</br>这头得硬到什么程度?</br>瞬间，所有人都清晰感受到了一股巨大的压迫感。</br>林逸哪怕坐在那里什么都不做，这股无形的恐怖压迫，都压得他们心头喘不过气来.</br>"“他得是王权强者了吧?“</br>不止!一般的王权强者没这么离谱!“</br>“难道是顶级王权强者，战力爆表的那种?</br>众人眼神交流中透露出同一种情绪，惊骇。</br>一个空降过来的上线，跟一个空降过来的实力强大的上线，完全是两个概念</br>前者他们可以摆布，但是摆布后者，那就是妥妥的找死。</br>时间，众人心下纷纷开始摇摆。</br>对方强到了这个地步，他们还要不要继续跟着李见龙一起抱团，可就</br></br>真得好好掂量掂量了</br>不过，李见龙本人的震惊仅仅维系了一瞬，随即便露出阴谋得逞的笑容。</br>“上峰竟然强到了这个地步，实在是令人大开眼界。</br>李见龙有恃无恐的拍手鼓掌，笑得越发灿烂:"本来我还觉得会不会有点亏，但是现在看起来，我这根世界之矛砸得还是挺值的。世界之?”</br>全场所有人面面相觑，不明所以。</br>少数几个见识过人的则齐齐面露震惊之色</br>林逸眯起了眼睛:“一矛一世界的世界之予?”1话音未落，他整个人就被一股无可抗拒的力量吸扯，转眼就被吸入另一方陌生的小世界呵呵，我还以为你既然是上峰，必然受到了诸神的特别关照，不会这么容易中招呢?李见龙的身影在前方浮现，语气满是戏谑:“看来诸神对你也没那么重视啊，随便一根世界之矛，就把你解决了。"林逸挑了挑眉:“为这根世界之矛，你花了不少心思吧?“</br>第11232章</br>“一般吧，以奉天府李家的底蕴，这点支出还是不在话下的。</br>李见龙嘴上说得轻松，其实心头却是在滴血。</br>李家确实是家大业大，以他的影响力也确实可以调取大量资源，但世界之矛这种能够越级挑战，连正牌王权强者都无法免疫的强大道具，真不是想弄到手就能弄到手的。</br>他可是付出了巨大代价。</br>林逸饶有兴致的四处扫了一圈:“这个小世界在坍塌，留给你的时间可不多。"</br>李见龙冷笑:“收拾你绰绰有余了。"</br>说着伸开双臂，整个小世界的力量随之从四面八方涌来，聚集在他的手上</br>]]></description><pubDate>Mon, 06 Nov 2023 13:18:00 +0000</pubDate></item><item><title>第11233章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11442570.html</link><description><![CDATA[林逸好整以暇的看着这一幕，并没有出手打断的意思</br>李见龙见状给了一个居高临下的评价。</br>"傻哗。"</br>虽然在他看来，从林逸被吸进来的那一刻起，结局就已经注定。</br>但如果林逸好好挣扎一下，尤其要是弄出点什么高端底牌的话，也不是说一点波折都不会有。</br>可现在林逸什么都不做，就这么傻在原地，无疑就是等死</br>小世界能量越聚越多，渐渐形成一个实质性的光球，撑在李见龙的手上，颇有种元气弹的即视感。</br>感受着里面蕴藏的能量波动，林逸竟是破天荒感受到了几分世界本源的意味。</br>严格来说，不是真正的世界本源，只是人为制造出来的伪世界本源。</br>世界之矛的核心原材料，除了作为载体的长矛之外，就是一个特制秘境，外加一份伪世界本源.</br>不过，虽然只是伪世界本源，但那种能量密度依然远超任何一个人类修炼者。</br>旦砸在头上，就算是正牌王权强者，也只有当场被秒这一个下场。</br>拥有再多的底牌都没用。</br>毕竟，这可是能量密度层面的绝对碾压</br>“要是没什么遗言，我现在就送你上路了。</br>李见龙有恃无恐的发出了绝杀预告。</br>他压根就不怕林逸逃跑，也压根不怕攻击落空</br>既然已经被捕获进来，林逸就已被整个世界锁定，从这里逃出去的可能性，为零.</br>林逸好奇问了一句:“给诸神当卧底当得好好的，你为什么要这么做?”</br>李见龙嗤笑:“我命由我不由天，就算高高在上的诸神，在我这里也只是一介跳板，这个回答你满意吗?倒是能理解。”</br>林逸点点头，再次问道:“谁给你的卧底名单?“</br>李见龙身子明显僵了一下，冷笑道:“都已经死到临头了，你关心的事情还不少。"林逸看着他的反应，笑了:"看来你也不是那么自主啊，摆脱了诸神，命运却还是掌控在别人的手中，你也只是别人的棋子而已。去你妈的!你才是棋子!而且是马上就要死得连渣都不剩的炮灰棋子!”</br>李见龙当场破防。</br>而后，托在其手上的世界能量猛然砸向林逸</br>林逸眼神一闪，身形立马暴退，瞬间拉开距离</br>然而无论他怎么闪躲，这个层次恐怖的能量光球</br></br>犹如追踪导弹，始终紧追不舍。</br>甚至就算林逸放出一堆分身，也无法对其形成丝毫的干扰，始终紧紧追着林逸本体不放，而且速度越来越快，几乎没有上限李见龙得意大笑:“挣扎吧!你一切的挣扎都是徒劳，只会让你尝到更多的恐惧!“</br>结果就在这时，林逸身影一闪，毫无征兆的出现在他面前。</br>“你呢?你会挣扎吗?“</br>林逸平淡的声音，令其大笑声戛然而止。</br>第11233章</br>李见龙顿时面露惊恐。</br>没等他反应过来，林逸就已一巴掌呼在他的脸上。</br>李见龙硬生生被这一耳光抽出百丈之外，一连撞塌了数堵石壁，整个人头到歪了，脑袋和脖子呈现出一个扭曲而畸形的角度。</br>场面颇为惊悚。</br>然而李见龙生机并未就此断绝，仅仅一个呼吸的工夫，头就已经转了过来，完好如初。</br>如此惊人的自愈能力，即便比起林逸的中级神体也都丝毫不差。</br>这显然不是李见龙自身的能力。</br>身为世界之矛的主人，他在这一方小世界之中的地位，某种程度上近似于林逸在新世界</br>当然，真论起来两者其实不可同日而语，只是性质类似。</br>李见龙可以随意调动这方小世界的力量</br>饶是如此，他还是被林逸吓出一身冷汗，但随即便强作镇定</br>“哎呀，你这么拼了命的想要反杀我，结果还是功亏一策，会不会太可惜了呀?“</br>林逸却是没有丝毫的惋惜之色，神情反而带着玩味，“不可借啊，难得你给我送了一份大礼，我大大方方笑纳就行了，有什么好可惜的?"笑纳?死到临头还在嘴硬!”</br>李见龙冷哼一声:"跟我装逼的时候，最好看看你自己后面，都到这一步了还笑得出来，你也真是个人才。</br>此时，世界能量光球依旧紧追不舍，而且经过这片刻的工夫，速度已然快出了人类肉眼能够捕捉的极限。</br>哪怕林逸刚才已经拉开很长一段距离，此刻被其追上，也就是一个瞬息的事情。</br>林逸刚一转头，能量光球就已呼在他的脸上。</br>"给我死!”</br>李见龙见状大感快慰:“这就叫报应不爽!”</br>刚刚他把林逸呼了一巴掌，马上就轮到林逸自己被呼，天底下还有比这种现世报更加令人快慰的事情</br></br>吗?</br>然而，李见龙脸上的笑容仅仅维持了两秒钟。</br>林逸并没有如他预想中那样，直接被轰杀成渣，反而稳稳的站在原地，纹丝不动.</br>随着时间流逝，世界能量聚起来的光球竟是急速变小。</br>更离谱的是，李见龙分明看到林逸张着嘴巴，能量光球之所以变小，完全是因为被他吞进了肚子里。"吃了?"</br>李见龙人都麻了。</br>他预想过各种可能性，也想过对方会动用其他底牌，再垂死挣扎一阵。</br>但是唯独没想过世界能量会被吃掉!</br>这尼玛是何等离谱的展开?</br>能量光球被完全吞下，林逸打了个饱嗝，很是礼貌的来了一句:“感谢老铁的盛情款待。"</br>李见龙:"</br>他现在脑子已经彻底宕机了，眼前发生的一切，已然完全进入到了他的知识盲区。</br>他是真的理解不了。</br>能量光球代表的可是伪世界本源啊!</br>如此恐怖的能量密度，理论上压根就不是任何一个人类修炼者能够掌控的，更别说直接吞到肚子里去消化了。</br>第11233章</br>殊不知，这份伪世界本源进的并不是林逸的肚子，而是新世界。</br>作为一个真正的独立世界，这样一份伪世界本源根本不愁消化不掉，反而是一次大补同样的事情，林逸已不是头一次做了。</br>等到消化后，新世界必然又将迎来一波暴涨!</br>]]></description><pubDate>Mon, 06 Nov 2023 13:17:35 +0000</pubDate></item><item><title>第11229章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11416684.html</link><description><![CDATA[“事到如今你还执迷不悟!” 2</br>李竹龙一脸的恨铁不成钢:"你真当那林逸是好惹的吗? 尤其现在这个节骨眼，他巴不得找机会对咱们下嘴，你还主动给他送由头?人为刀我为鱼肉，你知不知道自己的定位?“</br>“什么定位?我堂堂李家上千年的底蕴，难道还怕他一个外地来的泥腿子不成?“</br>李天虫不以为然，反而振振有词道:“容儿子说句实话，父亲你和其他族老一样，你们都老了，你们已经失去了当初的进取心，你们只想着一味的求稳求和，殊不知正是你们表现出来的软弱，更加让对方得寸进尺!”</br>李竹龙哭笑不得:“所以你觉得我们应该对林逸强硬?</br>至少要有让他忌惮的东西，让他不敢为所欲为!“</br>李天虫自信满满道:“我只要握住余云这些高级设计师，手里就有了筹码，就算接下来再去跟他谈合作，我们李家也能硬气许多，不至于平白被人占了便宜，这个思路难道不对吗?“</br>李竹龙沉默良久，看着自己这个言之凿凿的儿子，叹气道:“你太低估安全审查司的份量了。"</br>李天虫不以为意:"父亲你就是太小心了，我承认他安全审查司的来头是不小，但他们也不敢无法无天，之前第一轮对四座王府的审查，他们连个屁都没查出来，纯粹就是走了个过场。"”这就已经证明了，他们就是一帮欺软怕硬的狗腿子!</br>"“以咱们奉天府李家的声势底蕴，只要拿出强硬一点的姿态，堂堂正正就能碾压过去，根本无需畏惧。</br>李竹龙震惊的看着他:“莫非在你的认知中，咱们李家已经是能跟顶级王府相提并论的存在了?“</br>李天虫自信道:“权势方面是要差一些，可其他方面一点都不差，难道儿子说错了?“</br>李竹龙无言以对。</br>他知道自己儿子一向很自信，作为家族继承人，这本身并不是坏事</br>但是自信到这个份上，甚至连自家几斤几两都已掂量不清楚，这可就是真的取死之道了。</br>“你错了，你错得太离谱了。"</br>李竹龙语重心长纠正道:"别说是那几家顶级王府，哪怕是七大王府中最弱的韩王府，也都不是咱们李家能碰瓷的，萤虫之光怎可与日月争辉?人家是天上的日月，我们是地上的董虫，这一点你必须死死记住!"</br>李天虫闻言之以鼻:"父亲你说得太夸张了吧?坊间评价他们是一线势力，咱</br></br>们是二线势力，就算存在差距，哪有这么离谱?按我说，你们这些老人家就是胆子太小，太妄自菲薄!”</br>李竹龙被气得噎住。</br>然而正当他苦口婆心，准备再好好劝诫一番的时候，李天虫忽然收到消息，精神一振。余云带人出来了!“</br>当即顾不上李竹龙的劝告，连忙带人前去接应。</br>与此同时，对面刚刚脱离设计院秘境的余云，心中却是一阵忐忑</br>白被林逸的人发现是一方面，另一方面，是怕李天虫怪罪。</br>按照原本的计划，他至少要带出来一百个高级设计师，只要这样的团队规模，才能够撑起一家中等以上的规则设计院</br>第11229章</br>他原本也确实有这样的号召力。</br>可在程双儿那一通先打后拉的操作之后，许多原本被他蛊惑拉拢的人，纷纷心生动摇，尤其核心所一出，实实在在的诱惑摆在面前，更是令他画饼的诱惑大减。</br>此刻真正跟着他出来的，就只有十来个人。</br>只这点人手，连凑一个最起码的规则项目组都不够，更别说是一家完整的设计院了，李天虫那边根本交代不过去</br>不过很快，余云就知道自己的担心是多余的了。</br>因为他压根就见不到李天虫。</br>当李天虫匆匆带人赶到的时候，现场根本没有半个人影.</br>"人呢? 哪儿去了?“</br>李天虫脸色一变，这可是他布局已久的计划，万事俱备就差最后的临门一脚，这要是出问题可就亏大了</br>“赶紧散开找人!”</br>从他接到讯息到现在，其实也就不过几息的工夫。</br>就算是出事，也不可能一点痕迹都不留下，必然就在附近!</br>结果就在这时，数百道强大的气息从四面八方聚拢过来，将他和他一众手下直接包了饺子，围得水泄不通!李天虫顿时神色剧变:“中计了!”</br>感受着对面的强悍气场，手下众人不禁人心惶惶</br>奉天府李家的底蕴摆在这里，能被李天虫带出来的人，实力自是不弱</br>可跟对面的高手比起来，立马相形见绌</br>无论人数还是质量，亦或者配合默契程度，彼此完全都不在一个量级。</br>赵凤缓缓从人群后方走出:"我还当是谁胆子这么大，敢跑来播我赵王府的墙角呢，原来是大名鼎鼎的虫少啊。赵王府?“</br></br></br>李天虫心头一沉:“你故意在这里埋伏我?“</br>赵凤撇了撇嘴:“我说我只是出来溜达，顺便看看自家参了股的产业，你信吗?“李天虫:."</br>从赵凤露面的那一刻起，他就已经知道，今天的局面很难善了了。</br>如果换做其他家势力，也许还会卖他奉天府李家几分面子，但这其中绝对不包括赵王府。</br>赵凤饶有意味的打量着李天虫众人:"是你们自己束手就擒呢，还是先打一顿，然后再束手就擒?</br>就冲这句话，李天虫但凡有半分的底气，都绝对得拼个你死我活。</br>然而残酷的现实是，没等李天虫发话，手下众人就已齐齐缩头。</br>没劲。”</br>赵凤喊了一声，当即对赵王府高手下令:“拿下。</br>李天虫梗着脖子道:“这里又不是赵王府，你凭什么拿我?“</br>赵凤笑了:“你来挖我们的墙角，勾结余云拐走我们一百多个高级设计师，你说凭什么?“李天虫冷哼:“我不知道你在说什么，我根本就没见过你说的一百个设计师，你少血口喷人!</br>赵凤一脸看白痴的表情看着他:“事情都到这一步了，你嘴硬有什么用，奉天府李家的人都像你这么天真吗?</br>]]></description><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 12:24:20 +0000</pubDate></item><item><title>第11230章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11416685.html</link><description><![CDATA[说着就对手下人打了个响指。</br>"且慢!”</br>李竹龙从后方赶至出声喝止，对赵凤行礼道:“我是李家家主，他们的所作所为由我负责，请郡主看在你我两家向来交好的份上，饶过犬子回吧。”</br>“你我两家交好?我怎么没这个印象?”</br>赵凤一句话就把对方哼了回去，摆手道:"放心，我赵王府一向很进道理，你只要把那一百多个设计师还回来，我会考虑放人的。</br>一个眼神，赵王府高手当即如狼似虎，将李天虫众人全部拿下。</br>从头到尾，没有一人胆敢有丝毫的反抗。</br>李天虫顿时如坠深渊。</br>他不是蠢人，已经嗅到了这里面的阴谋味道</br>他自以为计划周密的挖墙脚计划，此刻看起来根本就是正中对方的图套</br>没有见到余云的那一刻，他就应该警醒了。</br>可惜，一切都已经晚了。</br>看着自己儿子落网，李竹龙脸色无比难看:“这样有点过分了吧?</br>他是惹不起赵王府，但奉天府李家毕竟也不是什么阿猫阿狗，哪怕赵王府出面，也不是随随便便就能捏圆搓扁的。</br>何况眼前的只是赵凤，不是赵王本人。</br>赵凤摊手道:“不算吧，毕竟我也没把价李家主抓起来不是?“</br>李竹龙欲言又止。</br>赵凤不以为意的随口说道:“李家主要是有什么意见，可以去找我父王，也可以去找林逸，只要他们点头了，我随时可以放人。</br>李竹龙无言以对。</br>以他的身份倒是可以见到赵王，见林逸就更方便了，林逸此刻就在他李家呢。</br>可问题是，这俩明显都跟赵凤穿一条裤子，准确的说赵凤只是执行者，这俩才是真正的决策者。</br>他要是靠几句话，就能改变赵王和林逸的主意，那才真有鬼了。</br>除非做好大出血的准备。</br>可问题是，他去哪儿变出来这一百多个高级设计师?</br>他奉天府李家真要有这么多高级设计师，当初还犯得着绞尽脑汁，去楚王府竞标规则设计院?</br>李家主你慢慢想，等想明白了，欢迎随时来找我。"</br>赵凤甩下一句，随即带人押着李天虫一众，扬长而去。</br>留下李竹龙一人阴晴不定。</br>另一边。</br>幕后策</br></br>划了这一切的林逸本人，并没有待在李家，而是来到了李天虫的私人庄园。</br>此时，庄园内的各色美女都已被道送干净，偌大一个奢靡华贵的私人庄园，显得异常空荡萧条。</br>《第11230章</br>林逸坐在主位。</br>前方左右两排案席，摆放着各种新鲜出锅的珍懂美味，俨然一副准备开席的盛宴景象。</br>唯一比较突几的是，一个客人都没有。</br>林逸本人并不着急，悠哉悠哉的自顾喝着酒吃着菜。</br>今天这场宴席是他亲手摆下，请柬也早就发出去，客人可以迟来，却不能不来</br>两刻钟后。</br>一个高大的身影率先闯入庄园，此人林逸并不陌生。</br>被李见龙控制的卧底之一，裘万丈。</br>一眼看到坐在主座上的林逸，裘万丈眼神闪了闪，露出几分探究之色</br>林逸伸了伸手，示意他入座。</br>裘万丈再三确认没有危险后，这才转头对外发出讯息</br>片刻之后，一群人保持着警戒鱼贯而入，为首之人不是别人，正是李见龙。</br>看到主位上的林逸，所有人齐齐一愣。</br>从他们的视角看过去，林逸虽然就这么面对面的坐在那里，毫无遮掩，但他们根本看不清林逸的样子。</br>李见龙悄然放出神识，试图摸清林逸的真实相貌</br>然而，他自以为不弱的神识刚延伸到林逸面前一丈距离，就如泥牛入海毫无回应，仿佛被某种极度高深玄妙的力量吸收了一般。</br>李见龙顿时心下骇然。</br>他如今已不是那个无权无势的边缘小透明，身为奉天府李家的核心权势人物，他的眼界见识，远非寻常人可比。</br>但是眼前的这股力量，他别说见过，连听都没听说过。</br>殊不知，他没见过是正常的。</br>世界意志这样至高层次的力量，就算是卧虎藏龙的内王庭，有所知晓的也是寥寥无几</br>说白了，这是真正的高级货，连普通神明都可望不可求的东西，一般修炼者除非真的机缘逆天，否则怎么可能见得到?</br>属下见过上峰。"</br>李见龙压下心头疑惑，跟着众人一起行礼。</br>毫无疑问，面前这位突然出现的上线，对他来说是一个巨大的威胁，已然直接威胁到了他的整个基本盘但凡有一线机会，他都一定会设法除</br></br>掉对方，消除隐患!</br>今天应命过来见面，除了接头命令中的威胁意味，令他不敢轻视之外，更重要的一层意图，就是借机将隐患扼杀在萌芽之中李见龙有这个底气。</br>毕竟在场一众卧底，有一个算一个全都是他的人，对方一个空降过来的所谓上线，半点本土根基都没有，凭什么跟他斗?</br>但是为防万一，至少在动手之前，他必须摸清楚对方的具体身份。</br>可惜，林逸并不给他这个机会。</br>林逸目光从每个人脸上扫过，淡淡道:“先坐吧。</br>上!”</br>《第11230章</br>众人相视一眼，当即各自入座。</br>李见龙给了裘万丈一个眼神，裘万丈当即开口问道:“不知上峰将我们大家召集起来，所为何事?"林逸笑了笑道:“其实也没什么大事，主要就是跟大家见一面，顺便解决一点小问题。"众人彼此相视，眼神都带着疑惑。</br>规则大劫刚过，此前多年没有动静，如今突然冒出一个上线，而且还如此兴师动众，冒险将他们所有人召集起来，但凡是个人都会认为即将有大动作。</br>结果就这?</br>在李见龙的示意下，裘万丈开口质问道:"以我们的身份，任何一次接头都十分危险，尤其还是眼下安全审查司行动力度最大的节骨眼，上峰就为了见个面，就把我们全部都召集起来，未免太儿戏了吧?“</br>其余众人当即跟着附和:“就是，难道就不怕我们被一锅端吗?“</br>林逸看向李见龙。</br>从头到尾，李见龙本人都没有发声，躲在人群中显得十分低调。</br>]]></description><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 12:23:57 +0000</pubDate></item><item><title>第11231章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11416689.html</link><description><![CDATA[如果不是早早知道他的底细，一时间恐怕还真会被他糊弄过去。</br>群情沸腾。</br>林逸却是不慌不忙的举起了杯子，幽幽说道:“按照规矩，你们彼此之间不能私下见面，只能在被上线唤醒之后，与上线一对一联系，可是以我观察下来，诸位好像已经把这个规矩忘干净了。”</br>吵闹的场面瞬间安静下来。</br>林逸继续淡淡道:“就冲着这一条，我就有权将你们全部处置掉。</br>顿了顿，林逸随即话锋一转:"不过看在大家都是自家兄弟的份上，我不想这么不近人情，所以才要请你们吃这一顿，有问题吗?</br>众人面面相觑。</br>“这么说起来，那还是我们不识相了?“</br>裘万丈冷哼一声道:"上峰嘴上说得好听，一口一个自家兄弟，结果连真面目都不敢让我们看到，未免太不真诚了吧?</br>这显然又是李见龙授意的。</br>挖出这位上线的身份，是他眼下的第一要务。”你想看我的真面目?“</br>林逸饶有意味的目光落在了李见龙的身上:“恐怕不是你想看，而是他想看吧?</br>李见龙当场悚然，汗毛倒立。</br>他虽然看不清林逸的样子，但能清晰感受到林逸的目光，心下顿时翻江倒海。</br>从进来开始，他就已经极度小心，尽量不露半点痕迹。</br>毕竟站在他的视角，只要这位上线不知道自己的所作所为，他就依然还处在暗处，他就始终有着同机出手的主动权。</br>这就意味着他就始终还有回旋余地。</br>反之，他的事情一旦暴露，那就只能不死不休了。而且，他还必须第一时间将其解决!否则就他是地头蛇，对方一时半会儿动不了他，可只要把他的事情往上一通报，让他的事迹传到神域，到时候等待他的就是一个死事实上，对方压根都不需要多余的动作，只要将他的卧底身份泄露出去，他李见龙同样必死无疑。李见龙脸色僵硬:“上峰此话何意?“</br>林逸好笑的看着他:"你动作搞这么大，把我这个上峰的手下都给控制了，让我成了一个光杆司令，这会儿再来装疯卖傻，未免有点自欺欺人了吧?“</br>全场哗然。</br>李见龙脸色铁青。</br>话说到这个地步，已经等同于直接掀桌了</br>李见龙满肚子的算计，但他怎么也没想到，这位空降过来的素未谋面的上线，竟对自</br></br>己如此了如指掌!</br>李见龙忍不住看向裘万丈等人。</br>肯定有人吃里扒外!</br>第11231章</br>这是他的第一反应。</br>这时林逸话锋一转道:"不过话说回来，这些年你们确实也不容易，身为你们的上峰，我该体谅的一定体谅，但是该罚的也还是要罚。</br>裘万丈众人闻言，齐齐看向李见龙，等待李见龙一声令下。</br>无论一开始是威逼还是利诱，经过这么些年，他们跟李见龙都已经是事实上的利益共同体。</br>李见龙如今是实实在在的地头蛇，是他们背后的靠山，其与眼前这位不知来头的上峰之间，应该怎么选一目了然。</br>李见龙冷冷的看着林逸，没有着急下令。</br>林逸轻笑一声道:“这样吧，罚酒三杯，之前的事情就算过去了，咱们既往不咎。罚酒三杯?”</br>众人齐齐一愣，雷声大雨点小，你丫搁这儿搞诈骗呢?</br>李见龙明显也是有些意外，不过随即便心下大定。</br>林逸在他眼中，当即多了一个色厉内荏的标签。</br>新官上任三把火，但凡有点真本事，这个时候都绝对会借题发挥当场将他拿下了。</br>拿不拿得下先不说，身为上峰，就得有一言九鼎的魄力才能立威。</br>林逸此刻的表现，乍看起来是收买人心，实则在他眼里，就是纯纯的搞笑</br>李见龙哈哈一笑:“既然上峰如此爽快，那我就恭敬不如从命了。”</br>说话间随手一挥，身边其他人忙不迭递过三杯酒。</br>李见龙当场一饮而尽，引来全场一片喝彩叫好。</br>这个场面，与其说是认罚，倒不如说是当面立威</br>林逸却是不以为意:"好，丑话都说完了，大家难得聚一次，今天就好好喝个痛快。</br>众人相视一眼，嘻嘻哈哈的附和了两声。</br>心下则是越发轻视。</br>这个所谓空降过来的上线，看来也不过如此!</br>李见龙倒是没有因此掉以轻心，一边跟人交杯换盏，一边留意着林逸的一举一动，想要从中看出端倪破绽。</br>酒到半酣，李见龙一副喝多了的架势，大着舌头再度提起:“大家都是兄弟自己人，彼此都是坦诚相见，上峰要跟兄弟们打成一片，还是用真面目喝酒比较好!"</br>"是啊，上峰可不能扫兴!“</br></br></br>其他人纷纷附和。</br>林逸笑道:"我又不是漂亮的娘们，看我有什么好看的?不过大家要是觉得扫兴，我倒是有件东西，可以替大家助助兴。"</br>说着打了个响指。</br>随即便有一把极其古朴却异常尊贵的古剑，缓缓悬在半空。</br>李见龙看了一眼，不禁面露讶色脱口而出:“"古剑轩辕?这可是传说中的帝王剑，千年来一直下落不明，原来竟在上峰的手里?</br>殊不知，这只是轩辕剑在剑家中的复制品。</br>不过对于外行人来说，无论品相还是气息，都已足够以假乱真</br>林逸笑了笑:“让它自己舞一回剑，给兄弟们助助酒兴如何?“</br>《第11231章</br>不等众人答复，古剑轩辕就自发飞入场中，带着天下无双的帝王气势上下翻舞，其中透出来的高深意味，着实令众人看得如痴如醉尤其是用剑高手，更是眼中放光，目不转睛。</br>唯有李见龙依旧暗自警醒。</br>轩辕剑的剑舞，确实非同一般，但他却在其中看到了异乎寻常的杀意。</br>尤其在这过程中，轩辕剑离他的位置越来越近。</br>两丈。</br>三尺。</br>最近的一次，其无形的锋芒甚至都掠过了他的异尖，饶是李见龙自诩心思深沉，也都忍不住惊惶变色。李见龙忍不住看向林逸:“这家伙难道是想借剑舞的名义，伺机刺杀我?“</br>第11220章1</br>如果不是早早知道他的底细，一时间恐怕还真会被他糊弄过去</br>群情沸腾。</br>林逸却是不慌不忙的举起了杯子，哟胸说道:"按照规矩，你们彼此之间不能私下见面，只能在被上线唤醒之后，与上线一对一联系，可是以我观察下来，诸位好像已经把这个规矩忘干净了。</br>吵闹的场面瞬间安静下来。</br>林逸继续淡淡道:“就冲着这一条，我就有权将你们全部处置掉。</br>顿了顿，林逸随即话锋一转:"不过看在大家都是自家兄弟的份上，我不想这么不近人情，所以才要请你们吃这一顿，有问题吗?</br>众人面面相觑。</br>“这么说起来，那还是我们不识相了?“</br>裘万丈冷哼一声道:"上峰嘴上说得好听，一口一个自家兄弟，结果连真面目都不敢让我们看到，未免太不真诚了吧?</br></br></br>这显然又是李见龙授意的。</br>挖出这位上线的身份，是他眼下的第一要务。</br>“你想看我的真面目?”</br>林逸饶有意味的目光落在了李见龙的身上:“恐怕不是你想看，而是他想看吧?</br>李见龙当场悚然，汗毛倒立。</br>他虽然看不清林逸的样子，但能清晰感受到林逸的目光，心下顿时翻江倒海</br>从进来开始，他就已经极度小心，尽量不露半点痕迹。</br>毕竟站在他的视角，只要这位上线不知道自己的所作所为，他就依然还处在暗处，他就始终有着伺机出手的主动权.这就意味着他就始终还有回旋余地</br>反之，他的事情一旦暴露，那就只能不死不休了</br>而且，他还必须第一时间将其解决!</br>否则就他是地头蛇，对方一时半会儿动不了他，可只要把他的事情往上一通报，让他的事迹传到神域，到时候等待他的就是一个死。</br>事实上，对方压根都不需要多余的动作，只要将他的卧底身份泄露出去，他李见龙同样必死无疑。</br>第11231章</br>李见龙脸色僵硬:“上峰此话何意?"</br>林逸好笑的看着他:"你动作搞这么大，把我这个上峰的手下都给控制了，让我成了一个光杆司令，这会儿再来装疯卖傻，未免有点自欺欺人了吧?“</br>全场哗然。</br>李见龙脸色铁青。</br>话说到这个地步，已经等同于直接掀桌了。</br>李见龙满肚子的算计，但他怎么也没想到，这位空降过来的素未谋面的上线，竟对自己如此了如指学!</br>李见龙忍不住看向裘万丈等人。</br>肯定有人吃里扒外!</br>这是他的第一反应。</br>这时林逸话锋一转道:"不过话说回来，这些年你们确实也不容易，身为你们的上峰，我该体谅的一定体谅，但是该罚的也还是要罚。</br>裘万丈众人闻言，齐齐看向李见龙，等待李见龙一声令下。无论一开始是威逼还是利诱，经过这么些年，他们跟李见龙都已经是事实上的利益共同体李见龙如今是实实在在的地头蛇，是他们背后的靠山，其与眼前这位不知来头的上峰之间，应该怎么选一目了然。李见龙冷冷的看着林逸，没有着急下令。</br>林逸轻笑一声道:“这样吧，罚酒三杯，之前的事情就算过去了，咱们既往不咎。</br></br>罚酒三杯?”</br>众人齐齐一愣，雷声大雨点小，你丫搁这儿搞诈骗呢?</br>李见龙明显也是有些意外，不过随即便心下大定</br>林逸在他眼中，当即多了一个色厉内荏的标签。</br>新官上任三把火，但凡有点真本事，这个时候都绝对会借题发挥当场将他拿下了。</br>拿不拿得下先不说，身为上峰，就得有一言九鼎的魄力才能立威。</br>林逸此刻的表现，乍看起来是收买人心，实则在他眼里，就是纯纯的搞笑</br>李见龙哈哈一笑:“既然上峰如此爽快，那我就恭敬不如从命了。”</br>说话间随手一挥，身边其他人忙不迭递过三杯酒。</br>李见龙当场一饮而尽，引来全场一片喝彩叫好。</br>这个场面，与其说是认罚，倒不如说是当面立威</br>林逸却是不以为意:"好，丑话都说完了，大家难得聚一次，今天就好好喝个痛快。"</br>众人相视一眼，嘻嘻哈哈的附和了两声。</br>心下则是越发轻视。</br>这个所谓空降过来的上线，看来也不过如此!</br>李见龙倒是没有因此掉以轻心，一边跟人交杯换盏，一边留意着林逸的一举一动，想要从中看出端倪破绽。</br>酒到半酣，李见龙一副喝多了的架势，大着舌头再度提起:"大家都是兄弟自己人，彼此都是坦诚相见，上峰要跟兄弟们打成一片，还是用真面目喝酒比较好!”</br>"是啊，上峰可不能扫兴!"</br>其他人纷纷附和。</br>林逸笑道:"我又不是漂亮的娘们，看我有什么好看的?不过大家要是觉得扫兴，我倒是有件东西，可以替大家助助兴。"说着打了个响指。</br>随即便有一把极其古朴却异常尊贵的古剑，缓缓悬在半空。李见龙看了一眼，不禁面露讶色脱口而出:"古剑轩辕?这可是传说中的帝王剑，千年来一直下落不明，原来竟在上峰的手里?殊不知，这只是轩辕剑在剑冢中的复制品</br>不过对于外行人来说，无论品相还是气息，都已足够以假乱真.</br>林逸笑了笑:“让它自己舞一回剑，给兄弟们助助酒兴如何?“</br>不等众人答复，古剑轩辕就自发飞入场中，带着天下无双的帝王气势上下翻舞，其中透出来的高深意味，着实令众人看得如痴如醉尤其是用剑高手，更是眼中放光，目不转睛。</br></br></br>唯有李见龙依旧暗自警醒。</br>轩辕剑的剑舞，确实非同一般，但他却在其中看到了异乎寻常的杀意</br>尤其在这过程中，轩辕剑离他的位置越来越近。</br>两丈。</br>一丈。</br>三尺。</br>最近的一次，其无形的锋芒甚至都掠过了他的鼻尖，饶是李见龙自诩心思深沉，也都忍不住惊惶变色李见龙忍不住看向林逸:“这家伙难道是想借剑舞的名义，伺机刺杀我?”</br>]]></description><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 12:23:31 +0000</pubDate></item><item><title>第11227章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11412066.html</link><description><![CDATA[李天虫硬着头皮道:“父亲放心吧，种种隐患我们都已经考虑周到了，绝不会令咱们李家吃亏的。</br>李竹龙张了张口，最终化为一声长叹。</br>考虑周到?</br>跟秦王府这样的庞然大物去与虎谋皮，怎么可能考虑周到?</br>听到这四个字，他就知道自家恐怕真是遇上大麻烦了</br>何况，另一个关键的问题在于，林逸真是那么好打发的?</br>家族大会开完第二日，林逸带着五十名从事，正式开始进驻审查。</br>李竹龙虽然已经失势，但至少名义上还是家主，林逸等人到来，自是由他和一众族老出面迎接陪同。</br>林逸扫了一眼。</br>出面迎接的李家高层之中，并没有李见龙的身影。</br>“这是在刻意躲着我?“</br>林逸心念一动。</br>正常来说，李见龙即便有所警觉，也应该不至于这么快就怀疑到他的头上，不过也不排除这种可能。</br>毕竟身为卧底，尤其是潜伏了多年的诸神卧底，天然就会怀疑一切。</br>因为时间上的这点巧合，进而令对方怀疑自己就是要求接头的上线，这种可能性并不是完全没有。</br>不过，如此关键的时候，对方应该也不会轻易离开李家。</br>林逸当即放开神识，在世界意志的辅助下，悄无声息的笼罩住了整个偌大的李家建筑群。</br>很快，便在一处密室发现了李见龙的踪迹。</br>防护手段布置得挺好，可惜对世界意志不管用啊。”1</br>林逸一边应付着李竹龙等人的寒暄，示意卫折圣等人开工干活，一边默默观察着名单上的这位卧底。</br>按照关正玄提供的资料，楚王府二把手的楚中原，无疑是最大的那条鱼。</br>而这个李竹龙，原本只是李家极不起眼的一个边缘小人物，并没有给予厚望。1</br>没想到这些年间，居然靠着他的一己之力，一路爬到了足以左右家族决议的高位，简直是小人物翻身逆袭的典范!?"</br>林逸仅仅观察了片刻，就有了意外收获</br>一个魁梧凛冽的中年汉子，避过李家所有人的耳目，熟门熟路的通过密道进入到了密室之中</br>无须辨认，通过对方识海中的卧底标记感应，林逸就已知道此人的身份。</br>裘万丈，跟李见龙一样，也在关正玄给的卧底名单之列。2</br></br>这俩人怎么碰到一起了?</br>虽然同为诸神卧底，但是按照规矩，除非得到明确的上线授权，否则这些卧底之间不能产生任何的横向联系。</br>李见龙和裘万丈此举，无疑已经是越界了。</br>不仅如此，从两人见面的状态来看，裘万丈分明有听命从属于李见龙的意味!</br>《第11227章</br>林逸不禁来了兴致。</br>对于李见龙此人的种种手段，他是越发感兴趣了</br>密室中，李见龙直接以命令的语气道:"现在林逸已经带人进驻，一时半会儿虽然查不到我的头上，但是为防万一，还是给他找点事情比较</br>好。</br>“你去弄出点动静来，尽可能把他们的视线转移过去，方便我这边行事。</br>裘万丈皱了皱眉，闷声道:“上次已经说好了，给你干完那件事，咱们就互不相干了，你可不要得寸进尺!"</br>李见龙轻笑道:“这不是得寸进尺，安全审查司是咱们共同的威胁，为了你自己的安全，做点事情不应该吗?"</br>裘万丈不以为然道:“我不是李家的人，李家被查成什么样，跟我都没有半毛关系。"</br>那要是我被查出来呢?"</br>李见龙冷哼一声道:"你妹妹的元神随时会出问题，这些年要不是我找人照看，她还能活到现在?你这个当哥哥的，就不替她想一想?“3</br>0</br>裘万丈噎了片刻，最终只能闷闷道:“你想让我怎么做?</br>李见龙重新露出笑容，拍了拍他肩膀:"放心，事情没有那么危险，我会让其他人协助你的。</br>裘万丈语气笃定:“最后一次。"</br>李见龙笑了:“当然，最后一次。</br>听着两人的密谋，林逸不禁露出了古怪的表情。</br>他算是明白李见龙作为一个边缘人物，为何能够在李家逆势崛起了。</br>敢情他掌握的不仅是这一个裘万丈，同时还有一票诸神卧底，全都在关正玄给的卧底名单之中!</br>这些诸神卧底分布在各方势力之中，虽然像楚中原那样身居高位的是凤毛麟角，但如果全部整合起来，却是一股相当可观的力量。这股力量也许无法正面于成什么大事，可如果只是用来给李见龙个人服务，将他从底层扶到家族高位，那是绰绰有余</br>不过令林逸疑惑的点在于，李见龙是从哪儿弄到的这份卧底</br></br>名单?</br>诸神卧底之间，彼此既没有横向联系的资格，也没有这方面的渠道。</br>事实上，除了他们自己之外，他们压根就不知道还有谁是卧底</br>李见龙能够得到如此完整的卧底名单，单单这件事本身，就十分蹊跷</br>而另外一个更大的疑点则是，这份卧底名单之中，没有楚中原。</br>严格的说，李见龙手里掌握的卧底名单，只是全部卧底名单中的一部分。</br>没有出现在名单中的人，并不是只有楚中原一个，还有其他人。</br>但没有楚中原这个价值最大的卧底，林逸有一种强烈的直觉，这并不是纯粹的巧合，而是有人在刻意安排。</br>而这，显然不在李见龙的能力范围之内。</br>他如果能够控制楚中原，借此掌控李家只会更加轻而易举。</br>唯一的解释，他的背后有人。</br>那个人才是真正的幕后操盘者。</br>看着裘万丈悄然离去，林逸饶有兴致的咂摸着下巴:“这场戏倒是越来越有味道了。"</br>这次点名奉天府李家，他原本的想法很简单，给李天虫的小动作一点警告，顺便看看有没有跟李家合作的可能。</br>《第11227章</br>李家如今最缺的是规则设计院，最不缺的是气运，正好跟他互补，可算是理想的合作伙伴。当然，前提是这个合作伙伴得老实一点。不过现在，林逸发现自己可能遇上了大鱼，一条真正的大鱼!</br>]]></description><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 08:15:22 +0000</pubDate></item><item><title>第11228章打卡</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11412078.html</link><description><![CDATA[《校花的贴身高手</br>但要将这条大鱼钓出来，得先好好布置一番。</br>林逸思索片刻，当即启动秘密联络方式，联络了一个老熟人。</br>两日后。</br>卫折圣进来禀报:“头儿，我们发现有个人比较可疑，您看一眼?“</br>林逸接过资料，眼皮一跳:“李见龙?“</br>卫折圣点点头:“没错，目前还没有明确证据，但这个人身上有很多可疑之处。”</br>李见龙怎么也想不到，他自以为周密的伪装手段，在安全审查司面前竟是如此的不堪一击。</br>照这个进度下去，最多不超过三天，他的种种嫌疑就会被钉死。</br>到时候，就是永无翻身之日。</br>卫折圣很是振奋。</br>之前在赵王府虽然见证了大场面，但毕竟没有实质性的收获，若是能在奉天府李家查出诸神卧底，那就算是开门红了然而，林逸却是意味不明道:“先别逼太紧，降低一点审查力度，别把人给吓着了。”“啊?“</br>卫折圣愕然。</br>不过很快就反应过来，眼睛一亮:“头儿是准备放长线钓大鱼?“</br>林逸笑了:“可以，还是有点敏感度的。"</br>卫折圣当即下去传令。</br>在众人的默契配合之下，原本已是一副风雨欲来之象的李家，审查力度悄然降了下来</br>明明众人还是做的同样的事情，可在李家上下的观感中，氛围就是从令人室息的密不透风，给了他们喘息之机。</br>对此感受最明显的无疑是李见龙。</br>虽然无法明确知道林逸众人的审查进度，但那种危险不断逼近的感觉，他还是能够清晰感受得到的。</br>紧张之下，他甚至都已经准备放弃预定计划，直接找机会出逃了。</br>毕竟对他来说，性命比任何东西都重要。</br>命都没了，什么都是白搭。</br>没想到突然间又变得宽松起来了</br>这帮货色果然只有三天热度，连装样子都装不长久!"</br>李见龙得出评价，越发坚定林逸就是虚张声势，想用这种手段诈一诈李家，伺机敲诈勒索一番。</br>而这对他来说，显然不是坏事。</br>所有人都看出来他有谋夺李家的野心，上次家族大会要不是拉上李天虫，他根本不可能这么顺利就主导家族决策。</br>可事实上，李家</br></br>根本不是他的目的，仅仅只是他未来计划的一部分罢了。</br>奉天府李家确实是家大业大，光是其明面上的资产底蕴，就足以令任何势力眼热。</br>但李见龙很清楚，光凭他自己是无法真正吃下整个李家的</br>《第11228章</br>别看李竹龙这阵子表现得很弱势，但他背后也是有人的，关键他的家主之位得到了顶级圈子的认可，反之换了他李见龙，就算能够摆平李家内部，可对外部尤其是七大王府，却是有心无力。</br>若非如此，李竹龙也不会轻易退让。</br>他在家族大会上愿意退让，一个最根本的原因，就是他认定了李见龙无法真正威胁到家主之位。</br>适当退让一下，让亲儿子李天虫去见识一下人世险恶，对李竹龙来说未尝不可。</br>李见龙自然也看透了这一点。</br>所以他压根就没打算做无用功，他提出的所谓结交秦王府，其实不过是一个幌子。</br>一个他用来转移李家资产的幌子!</br>以跟秦王府合作的由头，将李家大量的核心资产转移出去，这是他蓄谋已久的事情，为此已经做了多年的准备。原本他还可以再拖一下，等到计划更加万全，再动手实施</br>但现在林逸带着安全审查司上门，令他感受到了巨大的威胁，不得不提前发动</br>李见龙的这些小动作，能够瞒过李家内部，可惜完全瞒不过卫折圣这些专业人士。2卫折圣当即第一时间向林逸票报。</br>他想要逃?”</br>林逸沉吟片刻，意味深长道:“不着急，让子弹飞一会儿。”3</br>站在奉天府李家的角度，李见龙的所作所为自然不是好事，可是站在他的角度，就未必是坏事了。</br>话说回来，如今李家还在想方设法的挖自己设计院墙角，林逸为什么要站在李家的角度去考虑?</br>自己可不是什么善男信女。</br>林逸对自己的这点定位一向十分明确。</br>这两天来，随着核心设计所的成立，规则设计院内部风气为之一变。</br>众人虽然普遍对步述不满，但对加入核心所依然趋之若鹜。毕竟这意味着最好的待遇，最好的工作环境，能够被步述点名点到的这帮高级设计师，多少都是有一腔抱负的，核心所正是实现他们抱负的绝佳平台!</br>事实上，核心所的吸引力甚至比林逸预想的还要更高。</br>原本跟余云</br></br>一伙的几个首席设计师，甚至也都出现了摇摆，纷纷开始找程双儿试探口风。</br>余云将这一切看在眼里，不由心下暗急。</br>其他人可以摇摆，但他不行啊!</br>自从当出头鸟站出来对抗林逸的那一刻起，设计院的未来，就已注定只能在他和林逸之间二选一</br>一旦身边拉拢的这些人都进了核心所，林逸随时都可以对他这个孤家寡人下手，到时候他的下场，想想都知道不会太美。</br>无奈之下，余云只能加快速度，大力拉拢身边众人，准备集体逃离规则设计院!</br>正常情况，因为契约的约束，他们是无法单方面毁约逃离的。</br>不过有李天虫在外面兜底。</br>以奉天府李家的底蕴，替众人解决背约带来的反噬，自是问题不大。1</br>里应外合，一切都已准备万全。</br>《第11228章</br>李天虫满怀期待，带人在特质秘境通道十里之外的外围，等着余云一众人。</br>只要把这帮高级设计师带回去，他就能另起炉灶，新建一家规则设计院，填补家族一直以来的空缺，成为奉天府李家最大的功臣!</br>然而，他还没等来余云，却先等来了李竹龙。</br>李天虫不禁有些失措:“父亲你怎么来了?“</br>李竹龙扫了他身边众人一眼，沉声喝斥:“胡闹!你想害死我们整个李家吗?“</br>李天虫愕然，气愤反问:“我所作所为都是为了家族大计，怎么就害死我们李家了?“</br>]]></description><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 08:14:57 +0000</pubDate></item><item><title>第11224章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11370397.html</link><description><![CDATA[林逸无奈:“那怎么办?我再另外抽一家?“</br>白世祖三人相视一眼:“算了，你直接自己点名得了。"</br>林逸点点头，当即顺水推舟:“那就奉天府李家吧。”2</br>"可。“</br>白世祖三人当即爽快答应</br>只要没有实质性的利益冲突，他们还是愿意卖一个顺水人情的。</br>毕竟同为四大主事，彼此可是有着交叉监督之权的，真要是让林逸闲着，最终倒霉的是他们。</br>尤其刚刚抽到韩王府的白世祖，刚刚在楚王府吃了瘪，他可是一心想着在韩王府身上把面子找回来</br>的。</br>以林逸跟韩王府的关系，哪怕近期出现了裂痕，到时候真要是动起了真格，大概率也不会置之不理</br>他巴不得林逸忙起来。</br>例会结束，安全审查司的通函当即第一时间发到了审查目标手中，要求做好协查准备。</br>三大王府倒也就罢了，对此早有准备。</br>奉天府李家却是妥妥的猝不及防。讲道理，他家的整体实力确实不弱，七大王府之下足以排进第一梯队，但同为第一梯队的势力少说也有十几家，怎么就落到他李家的头上来了?</br>李家上下顿时一片慌乱，连忙召集家族高层，进行紧急商议。</br>家主李竹龙高坐主位，愁眉不展。</br>安全审查司的人这两天就到，大家商量一下，看看应该怎么应对为好?“</br>一个样貌与其有几分相似，文士打扮的中年男子开口道:"安全审查司查的是诸神卧底，咱们李家一向行得正坐得直，我看也没什么好担心的吧?“</br>此人名叫李见龙，论起来是李竹龙的堂弟，不过血缘关系比较远</br>以前一直不显山不露水，在家族内部一向没什么存在感，直至最近几年才异军突起，在外面结交了许</br>多得力人物，帮家族做了不少事情，才算有了说话议事的地位。[1李竹龙苦笑道:“如果只是单纯的公事公办，那确实没什么好担心的，我就怕事情没那么简单啊。一位老成持重的族老附和道:“不错，人心叵测，安全审查司如今新立，乃是王庭一等一的权力要害部门，如果负责审查之人对我们李家起了歹心，那就麻烦了。”</br>李见龙问道:“我听说安全审查司有四大主事，这次是谁要来查我们?</br>“林逸”</br>李竹龙沉声道:“之前楚王府</br></br>规则设计院竞标的时候，我还跟他有关一面之缘，总体感觉下来，是个颇有城府的年轻人。"</br>一旁李天虫闻言，心里不由一个咯噔:“是他?“</br>此前他一心谋夺设计院，并不把林逸放在眼里，甚至都不知道林逸在安全审查司的职位。1</br>《第11224章</br>会员尊享·本书免费读</br>毕竟安全审查司是核心机密部门，类似四大主事的身份背景，在高层圈子中不算机密，外界的人在没有接触之前，基本上无从得知。</br>此时骤然得知消息，李天虫不禁脸色一变。</br>他知道自己踢到铁板了。</br>如果没有安全审查司主事这一层身份，林逸这样外地进来的所谓天才人物，他堂堂虫少可以轻松拿捏，根本不值一提。</br>但是现在，尤其还是林逸即将上门审查的当口，哪怕他李天虫自视再高，也知道必须暂避锋芒了。</br>否则就是找死，而且还是拉着整个奉天府李家一起死!</br>李见龙将李天虫的神色变化看在眼里，微微眯了眯眼睛，却没有当众点破，朗声道:“不管怎么样，我还是那句话，身正不怕影子斜，随便他们怎么审查，咱们李家不怕!”</br>族老皱眉不已:“糊涂啊!形势比人强，该服软的时候就得服软，家族上下要都是你这个态度，没事也得整出事来!”</br>一时间，双方各有支持者，李家宗祠吵得不可开交。</br>吵了许久，等到众人都吵累了，目光不约而同落在了李竹龙这位当代家主的身上</br>李竹龙拍板道:“不管怎么样，我先去登门拜访一下，探一探这位林主事的底再说。</br>赵王府别院。</br>李竹龙顺利见到了林逸。</br>林逸笑着请他在院中入座，亲手倒了一杯茶，推到面前:“李家主，咱们也不是第一次打交道了，我就不说客气话了。”</br>“是是，前几天刚跟林主事在楚王府有过一面之缘，李某幸甚。"</br>李竹龙赔笑道。</br>林逸打量了他一眼，心下立马了然。</br>看来打自己设计院主意的并不是这位李家家主的决策，而是李天虫私下所为，并没有跟他父亲事先通</br>过气。</br>话说回来，李竹龙真要知道这一切，此刻恐怕就没有这么淡定了</br>对方既然不知情，林逸干脆也不点破，直接说道:“安全审查</br></br>是当下第一要紧的大事，谁都逃不过去我希望你们李家用心配合，尽快审查清楚，大家各自都能了掉一桩心事。"</br>李竹龙连忙表态:“林主事放心，我们一定全力配合。"</br>林逸点点头:“那就好。"李竹龙沉默片刻，主动提道:“林主事刚刚拿下规则设计院，想必也是千头万绪，我们李家也算有点产业，不知能否合作一二?“</br>林逸瞬间就看明白了对方的思路</br>这是想通过产业合作，来跟自己形成一定程度上的利益共同体，如此一来，安全审查这件事上自己自然会投桃报李，不会太过难为他奉天府李家。</br>思路倒是个老练的思路。</br>正常以林逸现在的情况，确实方方面面都会遇到问题，如果能够跟他奉天府李家这样的本土老牌势力</br>8:48下午</br>100.0%</br>毕竟安全审查司是核心机密部门，类似四大主事的身份背景，在高层圈子中不算机密，外界的人在没有接触之前，基本上无从得知。</br>此时骤然得知消息，李天虫不禁脸色一变。</br>他知道自己踢到铁板了。</br>如果没有安全审查司主事这一层身份，林逸这样外地进来的所谓天才人物，他堂堂虫少可以轻松拿捏，根本不值一提。</br>但是现在，尤其还是林逸即将上门审查的当口，哪怕他李天虫自视再高，也知道必须暂避锋芒了。</br>否则就是找死，而且还是拉着整个奉天府李家一起死!</br>李见龙将李天虫的神色变化看在眼里，微微眯了眯眼睛，却没有当众点破，朗声道:“不管怎么样，我还是那句话，身正不怕影子斜，随便他们怎么审查，咱们李家不怕!”</br>族老皱眉不已:“糊涂啊!形势比人强，该服软的时候就得服软，家族上下要都是你这个态度，没事也得整出事来!”</br>一时间，双方各有支持者，李家宗祠吵得不可开交。</br>吵了许久，等到众人都吵累了，目光不约而同落在了李竹龙这位当代家主的身上</br>李竹龙拍板道:“不管怎么样，我先去登门拜访一下，探一探这位林主事的底再说。</br>赵王府别院。</br>李竹龙顺利见到了林逸。</br>林逸笑着请他在院中入座，亲手倒了一杯茶，推到面前:“李家主，咱们也不是第一次打交道了，我就不说客气话了。”</br>“是是，</br></br>前几天刚跟林主事在楚王府有过一面之缘，李某幸甚。"</br>李竹龙赔笑道。</br>林逸打量了他一眼，心下立马了然。</br>看来打自己设计院主意的并不是这位李家家主的决策，而是李天虫私下所为，并没有跟他父亲事先通</br>过气。</br>话说回来，李竹龙真要知道这一切，此刻恐怕就没有这么淡定了</br>对方既然不知情，林逸干脆也不点破，直接说道:“安全审查是当下第一要紧的大事，谁都逃不过去我希望你们李家用心配合，尽快审查清楚，大家各自都能了掉一桩心事。"</br>李竹龙连忙表态:“林主事放心，我们一定全力配合。"</br>林逸点点头:“那就好。"李竹龙沉默片刻，主动提道:“林主事刚刚拿下规则设计院，想必也是千头万绪，我们李家也算有点产业，不知能否合作一二?“</br>林逸瞬间就看明白了对方的思路</br>这是想通过产业合作，来跟自己形成一定程度上的利益共同体，如此一来，安全审查这件事上自己自然会投桃报李，不会太过难为他奉天府李家。</br>思路倒是个老练的思路。</br>正常以林逸现在的情况，确实方方面面都会遇到问题，如果能够跟他奉天府李家这样的本土老牌势力</br>第11224章</br>合作，确实能够省掉许多麻烦。以李家的家业，估计也不介意让一点油水出来，借此堵住他的嘴。然而林逸却道:"合作是好事，不过为了避嫌，我觉得还是等申查结束之后再谈比较好，李家主以为如何?</br>李竹龙不由一愣。</br>按照正常的展开，不该是趁着审查的机会拿捏他李家，进而索取更大的利益吗?</br>真要是等到审查结束，他李家都安全了，还怎么拿捏?</br>眼下自己都主动送上门来了，居然不顺水推舟接下来，这个林逸到底是没合计明白，还是真的就这么公正廉明?</br>]]></description><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 13:17:24 +0000</pubDate></item><item><title>第11225章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11370398.html</link><description><![CDATA[看着对面自顾品茶的林逸，李竹龙一时间有些捉摸不定</br>莫非是摆个姿态故作推诿?</br>李竹龙不放心，当即又把话说得更透了一些，就差把送礼两个字直接贴脑门上了。</br>然而林逸还是不接茬。</br>最终，在一番亲切友好的交流后，一头雾水的李竹龙被林逸亲自礼送出门。</br>从外面骑车回来的赵凤正好看到这一幕。</br>赵凤奇怪道:“他家都把手伸到咱们设计院来了，你不趁机好好敲打他一顿吗?我父王说过，奉天府李家如今可是数得着的肥羊，七大王府看了都眼馋呢。”</br>林逸不置可否的笑了笑道:“咱们是文明人，下嘴吃东西是要讲究吃相的。</br>“哈?“</br>赵凤不明所以的想了许久，总算反应过来:“你是嫌现在下嘴，吃的好处不够多吧?“</br>林逸笑而不语。别看李竹龙这次登门拜访，面上看着很客气也很配合，可实质上并没有打算突出多少东西来。哪怕以他后来提的方案，乍看起来是林逸占便宜，但真正合作起来，受益更多的反而是他奉天府李家，毕竟李家的底蕴摆在那里，在合作中天然占据优势地位。</br>林逸但凡脑子稍微单纯一点，说不定都会被他卖了，回过头还得念他的好，主动帮他数钱</br>看似忠厚的老狐狸</br>这是林逸对李竹龙的总体评价。</br>现在跟奉天府李家的交道才刚刚开始，接下来有的是机会，林逸并不着急。</br>跟赵凤聊了几句，回到自己院中，林逸当即给潜伏在奉天府李家内部的那位卧底发出密令，准备将其约出来碰头。</br>而后，便开始收拾心神，准备修炼</br>准确的说是进行气运重铸。</br>毫无疑问，林逸如今即便放在内王庭，也绝对称得上是个有钱人。</br>且不说手中这些人为规则的定期收益，光是从赵王府获得的三百万气运，就是一笔不折不扣的巨款这样一笔巨款如果全部砸在自己身上，轻轻松松就能将所有境界的重铸次数全部拉满。</br>不过林逸并不打算这么做。</br>倒不是诱惑不够大，而是三百万气运看似很多，实则并不经花</br>光是规则设计院一个月的花销，就至少要五十万气运，哪怕其他什么都不做，满打满算也就仅仅能够维持半年的开支罢了。</br>就这都还是最乐观的情况。</br></br></br>真正操作起来，极有可能只能撑满三个月!</br>要知道，林逸赚取气运的目的可不单单是为了气运重铸，更主要的，还是为了推动新世界的进一步演</br>第11225章</br>化。</br>而对于后者来说，仅仅三百万气运，大概率只能溅起一点水花</br>林逸真正需要的，是将这三百万气运翻上十倍百倍，甚至千倍!</br>新世界就是一个无底洞，再多的气运它都能吞下去，而它能够吞下多少气运，直接决定了未来演化的上限!</br>在这一点上，林逸有着清醒的认知。</br>故而眼下，快速提升个人实力固然也很重要，但更重要的还是将手头的气运投入生产，进而攫取更多的气运。</br>所以，林逸决定氛一把，但不能多氰。</br>他用了六千三百道气运，将筑基境的重铸次数，一路提升到了最顶格的九次</br>战力符显示出来的战力评价，随之从三百五，攀升到了三百八。</br>增加了三十点。</br>花六千三百道气运，换取三十点战力值，林逸多少觉着有点亏</br>殊不知，他这个想法若是被外人知道，非得引来一堆人骂娘不可。</br>要知道，就算同样是气运重铸，对于每个修炼者的提升效果也是截然不同的。</br>放眼内王庭，不知有多少人耗费的气运比他更多，但最终换来的战力提升却少得可怜。</br>更何况，这用来重铸的六千三百道气运，林逸还能二次利用。</br>进入新世界开盲盒。</br>结果，还没等他意念进入新世界，一个玄妙的念头便在识海中悄然升起</br>林逸立马精神一振:“问心局?“</br>过了问心局，就意味着将筑基境提升为完美筑基境，按照此前冲击完美炼气境的经验，这个战力提升效果可远比气运重铸高得多了!</br>仔细咂摸了片刻后，林逸不禁露出一个古怪的表情。</br>自己这是跟霸王项羽杠上了啊?</br>不管怎么样，问心局机会难得，林逸自是不是轻易放过，当即开始着手准备</br>另一边，奉天府李家。</br>李见龙正在跟族中高层密会，忽然心头一动，连忙退席来到自己的私人密室</br>看着自己识海中闪烁的卧底标记，李见龙的脸色陡然变得无比阴沉。</br>李家上下从来没有人想过，他</br></br>李见龙是潜伏在内部的诸神卧底!</br>卧底标记亮起，意味着上线召唤，无论处于何种处境，他身为下线都必须无条件服从命令，否则就会视为背叛，卧底标记将会直接引爆他整个元神。</br>然而，李见龙丝毫没有要接受命令的打算</br>他识海中这个本该第一时间自爆的卧底印记，在闪了两下之后，也并没有直接引爆，而是被一股无形的力量强行压了下去。</br>李见龙神色阴晴不定。</br>第11225章</br>他是诸神卧底没错，当初也是靠着这个身份，让他在父母早亡被所有人忽视的处境下，勉强撑了下</br>但是现在，他已经是奉天府李家举足轻重的大人物，再也不需要给诸神当卧底来获取资源.</br>恰恰相反，诸神卧底的身份，成了他身上最大的伤疤，成了他必须要摒弃忘记掉的东西!</br>尤其在眼下安全审查司即将上门的当口。</br>万万没想到，在如此关键的节骨眼，竟会突然冒出一个莫名其妙的上线。</br>这是一个巨大的警兆!</br>沉思许久，李见龙终于有了动作，他出门找到了李天虫</br>李天虫有些意外:“见龙叔，你可是难得登门啊?“</br>他是李家世子，家族公认的未来接班人，但李见龙的强势崛起，给了他不小的压力.一直以来，他都将李见龙视为竞争对手，而且是家族内部对他威胁最大的那一个双方始终都在暗中较劲。</br>]]></description><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 13:16:57 +0000</pubDate></item><item><title>第11226章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11370442.html</link><description><![CDATA[李见龙今天主动登门，着实是稀罕事。</br>李见龙直接开门见山:“我准备夺权，你要不要一起?“</br>李天虫顿时愣住。</br>这句话的信息量太大，无论换做是谁，一时间都反应不过来。</br>他可是李竹龙独子，正经合法的唯一继承人，对方窜动夺权居然窜动到他的头上来，实在是匪夷所</br>思。</br>李天虫冷笑不已:“你在跟我开玩笑?“</br>李见龙轻笑着坐下:“你已经得罪了林逸，我没说错吧?</br>李天虫噎住，眼神惊疑不定。</br>包括挖余云在内，他打规则设计院的主意都是私下操作，从来没有跟家族通过气，连他父亲李竹龙都不知情。</br>为的就是一鸣惊人，用巨大的成果亮瞎所有人的狗眼</br>从此李见龙再也别想威胁到他的地位!</br>没想到此刻竟被当面戳破了。</br>李天虫忍不住问道:“你是怎么知道的?“</br>李见龙不在意的笑了笑:“你堂叔我别的不行，人脉还是有一些的，你做的这些事情虽然隐蔽，但还是留下了很多痕迹，根本瞒不过有心人的。"</br>李天虫神色有些慌乱。</br>换做其他时候，这种事情被人发现也就发现了，问题不大.</br>可眼下这个节骨眼，要是被族中上下知道他得罪了林逸，所有的压力都会来到他头上!</br>万一接下来李家出点什么事情，尤其要是林逸蓄意报复的话，他就要背全锅，甚至连世子接班人的身份都会动摇!</br>李见龙幽幽道:“你其实也不用这么紧张，我没打算透露给家族其他人。"</br>李天虫惊疑:“你有这么好?“</br>以双方的竞争关系，正常绝对是第一时间落井下石，他可不觉得对方是宽宏大量的老好人。</br>因为我们有共同的敌人。"</br>李见龙直接坦承道。</br>李天虫眉毛一挑:“林逸? 你也得罪了林逸?“</br>李见龙淡淡道:“作为个人，我跟那个林逸没有任何交集，但是站在咱们奉天府李家的角度，我坚决反对在这个时候主动向他低头。</br>李天虫讶然:“为何?"</br>安全审查司里面的都是什么人? 全是吃人不吐骨头的饿狼!</br>李见龙义愤填膺道:“你就算没毛病，他们都要想方设法从你身上敲下两</br></br>根骨头来，现在一上来就主动</br>第11226章</br>示弱，就相当于直接把自己这块肉送到对方的嘴边，他还能不狠狠下嘴?“</br>“家主的选择，我认为极其不妥!"</br>"所以为了家族大计，我觉得当务之急是统一共识，让林逸知道咱们李家行得正坐得直，让他知道咱们不好惹，有所忌惮!”</br>他不知道突然联系自己的上线是谁，但基本能够猜得出来，跟这次的安全审查必然有所关联</br>哪怕单纯为了自保，他也必须想方设法将李家掌控在自己的手中。</br>何况，他还是其他的意图。</br>而想要掌控李家，现如今只靠他自己的影响力还不够，必须联合李天虫</br>李天虫想了想道:“我们确实不能对林逸太软，否则他势必会得寸进尺，一步步突破我们的底线!”</br>李见龙点头道:“家主和族老他们都老了，人一旦老了胆子就会变小，他们已经未战先怯，短时间内想要改变他们的想法，难度太大!“</br>“所以，只能是我们这些年轻人联起手来，用我们自己的方式，来给家族掌舵!“</br>李天虫听得面色古怪。</br>你丫跟我父亲是一个辈分，谁跟你是我们年轻人?</br>不过，对于这番提议，他倒是怦然心动。</br>反正该得罪的都已经得罪了，索性不如绑定整个奉天府李家，干脆得罪到底!</br>李见龙继续道:“林逸是安全审查司主事，确实算得上位高权重，但咱们李家的底子摆在这里，也不是他想怎么拿捏就能怎么拿捏的。”</br>“何况，安全审查司也不是他林逸的一言堂，并不是他想怎么样就一定能怎么样。</br>“我们有胜算，而且不小!"</br>话说到这一步，李天虫终于松口:“干了!见龙叔准备怎么做?“</br>李见龙智珠在握道:“召开家族大会，你我联手推翻之前的决议!</br>李天虫眼睛大亮:“好。"</br>两人当即分头行动，召集各自在家族内部的拥意，统一共识</br>李家祠堂。</br>一场家族大会开下来，李竹龙这位家主脸色一片阴沉，几位支持他的族老，也都一个个唏嘘长叹。</br>李家变天了!</br>李竹龙不可置信的看向李天虫。</br>他怎么也没想到，有朝一日自己这个最看重的亲儿子，</br></br>竟会联合外人来逼宫自己</br>李天虫不敢与他对视，但心头却是振奋不已。</br>今天这场家族对决，虽是他和李见龙联手的结果，但此刻真的逆袭成功，令他颇有一种少侠初入江湖的成就感。</br>李见龙环视全场，最终宣布道:“少数服从多数，家族决议如下，禁止任何人以任何方式主动向林逸示弱，更不允许向其允诺好处，此外我和天虫将代表李家去联络秦王府，争取他们的支持。</br>“好!这才是咱们奉天府李家该有的格调!”</br>第11226章</br>堂下支持者一片喝彩。</br>李竹龙脸色黑沉，默然无语。</br>李见龙绑定了他儿子李天虫，如今又得到了家族高层压倒性的支持，他即便意见再大也无法公然反</br>驳。</br>事情闹到这一步，除非他跟李天虫这个亲儿子决裂，否则只能捏着鼻子认下来。</br>看着春风得意的李见龙，李竹龙沉声提醒道:“你用秦王府来制衡林逸的做法，无异于驱虎吞狼，但最终只会将咱们李家拖入更大的威胁之中，言尽于此，你们好自为之。”</br>林逸不是省油的灯，这个判断没错。</br>从他上次与林逸接触下来，他就已经知道，林逸远比想象中更加不好对付</br>可就算是这样，那也总比秦王府要好得多。</br>以林逸的势力，充其量也就能从他们身上咬下一块肉，而一旦换做秦王府，那可是真会将他整个李家都吃干抹净的。</br>李见龙不卑不亢道:“家主的教诲，我们一定铭记于心，但是现实，会证明我们今天的决策是正确的，请家主放心。"</br>李竹龙摇了摇头，看向李天虫。</br>]]></description><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 13:16:35 +0000</pubDate></item><item><title>第11222章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11346261.html</link><description><![CDATA[片刻后，林逸点评道:"思路不能算错，效果也确实立竿见影，但凡事也要讲个度，不可太过刻薄。"步述不是傻子，设计院其他人也不是傻子，现在没反应过来，但总有反应过来的时候。"到时候，你准备怎么收场?“</br>程双儿瞬间冷汗淋漓，脸色煞白道:“到时公子可以把双儿推出去，平息众怒。</br>这是唯一的解法。</br>步述是工具人弃子，她自己又何尝不是?</br>林逸静静的看着她，轻轻叹了口气:"我没有那么刻薄，用人也不是这么个用法，你去宣布一下，解除步述的总监职位吧。”</br>程双儿一怔，领会了林逸的意图后连忙点头:“是。”</br>随着程双儿当众宣布，压抑了几天的设计院上下顿时欢呼雀跃，弹冠相庆</br>很快，设计院便恢复到了以往的正常运转节奏</br>余云等人虽然还想鼓动众人摸鱼怠工，但响应者却是寥寥。</br>没办法，都被步述给搞怕了。</br>万一因为他们偷懒，林逸又重新把步述给扶上来，今后变本加厉的盯着他们挑刺，那日子可就真心没发过</br>相比之下，能够恢复到正常的工作节奏，已是难得的幸事了。</br>不仅如此，林逸随即便又令程双儿宣布了一件事，设计院上下所有核心技术人员，待遇全部提升一级!</br>消息一出，林逸在设计院内部的风评，立马来了个一百八十度的大转弯。</br>“先打一巴掌，再给颗枣吃，这么低级的手段也好意思用?“</br>余云看着众人的反应，气得牙痒。</br>嘴上这么说，但他自己心里也很清楚，林逸这一手用出来，确实效果拔群。</br>如果林逸一上来就想着收买人心，效果也会有，但绝对不会像现在这么出众，枣子甜不甜的关键，不在于枣子本身，而在于前面的那一个巴掌。</br>只能说，步述铺垫得确实好。</br>此外，这个动作本身也证明了林逸的雄厚财力。</br>毕竟给所有核心人员提升待遇，这可不是一笔小支出，若是家底不够丰厚，根本不敢这么玩。</br>如此一来，也就直接破解了余云之前宣扬的林逸没有家底背景的说法，他接下来再想鼓动众人跟他一起怠可就没那么容易了。T</br>如今设计院上下，对林逸虽然还说不上心悦诚服，可至少已经没有了那么大的抵触情绪.</br>林逸接</br></br>下来只需要再稍微拉拢分化一拨，全面学控设计院，也就是时间早晚的问题。</br>而这，绝不是余云希望看到的场面。</br>余云当即找了个由头，再度来到私人庄园，求见李天虫。</br>“虫少，我们都低估那个林逸的手段了，他不知道从哪儿找来一个小丫头，前后仅仅几天的工夫，居然就把人心都争取过去了。”</br>坐在女人堆中的李天虫，闻言顿时来了兴致:“什么样的小丫头? 你仔细说说。</br>余云当即将来龙去脉说了一遍，最终求助的看向李天虫:“虫少，咱们现在怎么办?“</br>《第11222章</br>且不说他跟李天虫的种种谋划，一旦落空对他是个巨大的损失，光是他带头搞事情，等林逸掌握了局面之后，就不可能有他的好果子吃。</br>然而，李天虫的关注点却压根不在这上面。</br>“程双儿?你找个机会把她带出来我见一见，看看她能不能助我修行。</br>李天虫饶有兴致的摩辈着身旁的女人。</br>余云愕然:“啊?“</br>这件事乍听起来不难，可人家好歹是林逸的私人助理，不是酒楼里面任人使唤的底层侍女，哪是说带出来就能带出来的?</br>然而李天虫压根没给他拒绝的机会，随即说道:"规则设计院的关键不是那些工坊架子，而是你们这些顶级设计师。"</br>余云眼晴一亮:“虫少的意思是?</br>李天虫随手将凑上来的女人推开，挑眉道:"你只要把里面那些有水平的设计师，全都给我带出来，我之前答应你的条件，半点都不会少你的。"</br>“多谢虫少!”</br>余云闻言大喜，他要的就是这句话。</br>李天虫幽幽道:"关于林逸的资料，我已经让人调查过了，确实有点东西，不过不多，全是靠着整龙附凤吃到了甜头。”1</br>等他这次吃到了教训，以后就该认清他自己几斤几两，知道天高地厚了。”</br>“我这算不算是助人为乐?“</br>余云连声附和:“那肯定算，林逸回头还得给虫少您交学费呢。"</br>李天虫哈哈大笑:"我现在倒是真有点期待了，等他看到设计院留下一堆空架子，到时候会是个什么表情?"</br>余云笑道:“肯定很精彩!”</br>程双儿第二次叩响了步述的房门。</br>步述开门，见面就是一个字:</br></br>“滚!</br>他已经反应过来自己被人当刀使了</br>如今设计院上下对林逸大为改观，反观他这个技术独一档的首席设计师，却成了人憎狗嫌的反面人物。</br>尤其在他被解除总监职位后，前几天被他喷得狗血淋头的那些人，找到机会就要上来踩一脚。</br>只要他一出门，无论走到哪里，处处都是难堪。</br>然而正当步述想要甩门时，却被程双儿挡住:“步首席，之前的事情是我做得不对，我向你诚挚道歉。步述不屑一顾:“用不着。"</br>以他的傲气和自负，虽然已经反应过来被程双儿利用了，但对程双儿本人并没有多大恨意，毕竟严格说起来，路都是他自己选的。</br>事到如今，把锅全都推到一个女人的头上，他的自尊不允许自己干出这么没品的事情</br>程双儿依旧没有让开，正色道:“我家公子想要见你。"</br>步述一愣:“林逸?"</br>这时，林逸的声音在后方传来:“我准备集合全院最优秀的设计师，组建核心设计所，专门攻关核心规则，不知步首席有没有兴趣接下核心所的所长之位?“</br>第11222章</br>程双儿侧身让开，林逸笑着打了个招呼，而后在步述的愣神中，自顾走进房门。</br>等到步述回过神来，他已经自来熟的坐下喝茶了，顺带还给步述也倒了一杯。、</br>]]></description><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 13:15:54 +0000</pubDate></item><item><title>第11223章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11346262.html</link><description><![CDATA[“嘿?“</br>步述不由气笑:“你倒是一点不见外啊?“</br>林逸笑着抬了抬茶杯:“步首席是性情中人，肯定不会计较这些小事。"</br>步述无奈瞪眼。</br>人家话都说到这份上了，他还怎么反驳?</br>程双儿在一旁抿嘴偷笑。</br>沉默片刻，步述最终还是沉不住气:“你刚刚说的是真的?“</br>归根结底，他是技术人员，而且是十分纯粹的那一种，在他眼中，其他哪怕再好的条件，也都不如一个核心设计所来的诱人。</br>因为核心所这三个字，天然就意味着最顶级的人才配置，最顶级的资源供给，还有难度最顶级的核心项目!</br>“千真万确。”</br>林逸正色说道:“经过这阵子的摸排，对于咱们设计院内上上下下这些人的水平，步首席想必都已经有了最直观的了解，我话放在这里，只要是你看上的人，全都可以调进核心所，供你驱使。</br>步述眼睛大亮，随即反应过来:“你让我当总监，原来是这个目的?“</br>林逸笑着看了程双儿一眼:"算是吧。”</br>步述激动的纠结了片刻，最终站起来举杯道:“刚才是我误会你了，我认罚。</br>说完将杯中茶一饮而尽。</br>林逸同样起身，一口喝掉杯中茶:“从现在起，核心所就拜托步首席了，哦不，以后该称呼你步所长了。</br>旁程双儿眼睛亮亮的看着这一幕，钦佩之余，若有所思。</br>她想过林逸一定会设法收服步述，毕竟这位的技术水平，确实是业内顶尖，实属难得。</br>但是步述最终以这种方式被收服，确实出乎她意料之外。</br>以步述如今在设计院的处境，一落一起之下，必然对林逸感恩戴德，而且从今往后，林逸也将成为他的唯一靠山。</br>这一点哪怕他脑子再愣，也必然能想明白。</br>可谓一举多得。</br>步述精神大振，当即拿过纸笔写下一串名单，递到林逸面前。</br>“这些人的水平都还凑合，可以给我打下手。</br>林逸点点头，将名单交给程双儿:“人员调动的事情，你协助步所长尽快落实，另外若是外面有合适的设计师，也可以设法挖过来，时间紧迫，我需要核心所尽快开工。</br>步述闻言皱眉道:"七大工坊现在都有预研项目，等规则重建的授权下来，随时</br></br>都能正式动工，不过想要从专开始设计搭建核心级别的人为规则，需要的时间周期恐怕会很长。</br>林逸拿出一册规则资料:“如果是对现有规则进行升级呢?“</br>“那自然可以快上许多，可现在市面上幸存的普通规则寥寥无几，咱们设计院手头没有啊。"</br>结果，等他接过资料翻了两页，顿时眼睛都直了:"十三条普通规则? 东家你哪来这么多的幸存规则?"林逸笑了笑道:“现在百废待兴，利用这个绝佳的时间窗口，尽可能把它们升级成核心级别的规则，有没有把握?“</br>《第11223章</br>步述沉思片刻，最终语气笃定道:“全部升级的话难度很大，但如果人员和资源配备到位，配合现在的绝佳时机，我有把握拿下七条。</br>“可以。"</br>林逸点点头。</br>事实上这已经出乎他的意料了，在他预想中，最终能够弄出五条核心规则，就已算得上是大获成功毕竟就算底蕴深厚的七大王府，到时候平均起来，估计也就这个量级。</br>从外地来的一介草根，如此之短的时间内成长为足以跟七大王府相媲美的雄厚势力，无论换做是谁，听了</br>估计都得说是天方夜谭。林逸当即起身:"安全审查司那边我还有个会要开，设计院这边的事情，双儿你先盯着，全力配合好步所长。</br>说完对步述点了点头，直接转身出门。</br>步述愣了一下:“安全审查司? 东家是安全审查司的人?</br>程双儿纠正道:“公子可是四大主事之一哦。”</br>"难怪了。"</br>步述愈发眼睛放光。</br>他虽然不怎么去外界走动，但安全审查司这五个字的份量，他还是很清楚的。</br>有这样的权力背景，再加上跟赵王府的密切关系，自己这位东家在内王庭即便不说横着走，也绝对不是什么人都能招惹得起的。</br>对他和整个设计院来说，这都是一件大好事。</br>安全审查司总部，四大主事齐聚一堂。</br>“林兄最近可是春风得意，恭喜了。"</br>白世祖笑着打招呼道，笑容之下带着几分难言的疲惫</br>林逸笑着回道:“白兄也是，别来无恙，可喜可贺。”</br>之前的楚王府事件，三公问责之下，白世祖这位主事本该是被去职问罪的。</br>不过在秦王发力之后，最终却是变成</br></br>了留职察看，待罪立功。</br>基本上，也就等于罚酒三杯。</br>要知道，这可是直接关系到那位内王庭在神域的高级卧底</br>换做其他人，直接被下狱问罪都不奇怪</br>然而秦王仅仅只是打了个招呼，事情就这么轻描淡写的过去了，足见其权势之恐怖</br>四大主事之间相互打完招呼，没有丝毫的寒暄，直接就进入正题。</br>例会的核心议程，便是各自汇报审查进展，并决定接下来的审查任务分配</br>第一轮审查，针对的是秦王府、齐王府、赵王府和楚王府这四家顶级王府</br>整个审查过程中，秦王府和齐王府都是波澜不惊，赵王府和楚王府虽然都闹出了大动静，但包括楚中原在内，最终都无法找到明确证据证明是诸神卧底，顶多只能作为嫌疑人留档观察。</br>换而言之，至少眼下这个阶段，四大顶级王府全都顺利通过了安全审查。</br>接下来轮到的，自是剩下的其他三家王府。</br>照惯例依旧是四人抽签。</br>第11223章</br>结果白世祖抽到了韩王府，卢玉柱抽到了魏王府，叶起元抽到了燕王府。</br>林逸轮空。</br>白世祖笑道:“林兄你运气不错，不过也不能我们仨都在卖力干活，就你一人闲着吧，那我们可得心里不平衡了。"卢玉柱跟着开玩笑道:“确实，大家都是打工人，凭什么就我们仨命苦?</br>]]></description><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 13:15:29 +0000</pubDate></item></channel></rss>