<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>高手</title><description></description><item><title>第11106章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9862994.html</link><description><![CDATA[素心闻言微微盛眉:“看他现在的动作，如若不加阻止，不出两日京海飞地的控制权就会彻底落入他的手中，世子爷既然担负着韩王府的前程安危，却是不可袖手旁观。</br>这话倒是不假。</br>此刻林逸所做的事情，就是利用刚刚钓到的世界本源碎片，以通天大阵为媒介，侵入京海飞地的真正本源。1</br>一旦侵入成功，就相当于获得了改写源代码的权限，后续会发生什么可想而知。</br>韩戒嗔沉吟片刻，最终下定决心:“既然事已至此，本世子责无旁贷，既然父王他们都被这小子迷昏了头，那我也只能先斩后奏了。"</br>素心当即道:“小女不才，愿为世子进献绵薄之力。</br>韩戒嗔顿时大喜:“好，好!有素心姑娘帮忙，此事何愁不成!</br>很快，在素心的掩护之下，韩戒嗔凭借着世子身份，成功从韩王的私人府库中盗取了京海飞地的世界钥匙。1</br>“小小一把钥匙，就能掌控一方世界，啧啧。”1</br>韩戒嗔握着其貌不扬的古朴钥匙，脸上流露出迷醉的神色:"这就是大权在握的滋味啊。”1</br>身为世子，从小到大身边所有人都在不断给他灌输一个概念，以后韩王府就是他的，总有一天他会接班成为韩王府的新主人。</br>然而时至今日，始终只是一个虚幻的泡影</br>高等级修炼者本就寿命极长，除非韩王自己觉得没劲了，否则他韩戒嗔想要接班，且不知道要等到猴年马月去呢</br>不过现在，倒是令他提前体会到了掌控一切的美妙滋味</br>素心提醒道:“世子爷，世界钥匙被私自拿出来，大王随时有可能察觉，咱们得抓紧一点。</br>韩戒嗔连连点头:“不错，素心姑娘提醒的是。"</br>随即，其手中的世界钥匙发出层层光泽，转眼间便打开了一条特殊通道。</br>而这条特殊通道的对面，连接的并不是京海飞地，而是京海飞地最里层的里世界。</br>这里黄沙漫天，与世人见到的表层京海飞地截然不同，无比荒凉，却也无比纯净。</br>韩戒嗔带着素心缓缓走入其中。</br>素心带着几分惊叹道:“这些沙子看似杂乱无章，实则内有玄机，每一粒沙子都行动轨迹，都决定了外界表层的世界运行。”</br>说话的同时，她尝试着伸手抹平了眼前的一个小沙堆。</br>同一时间，京海飞</br></br>地一座知名度极高的山峰，毫无征兆的凭空坍塌，被一股无形的力量夷为平地.韩戒嗔眼睛大亮，当即也做了一番尝试</br>然而，他这几个简简单单小孩玩沙子的动作，对于京海飞地来说，却成了一桩惊天动地的灾难转眼之间，足足上千平方公里的地界遭受灭顶之灾，数十万生民遭受剧变，死伤惨重。</br>而这，仅仅只是韩戒嗔好奇心发作的一个小游戏</br>《第11106章</br>“哟，发现好东西了。"</br>韩戒嗔的注意力随即被一个若隐若现的阵法轮廓吸引，以他之前的观察，这个轮廓正是林逸摆弄出来的通天大阵。</br>此时在他的视角中，通天大阵已然深入到里世界，并在快速构建联系，与里世界融为一体。</br>最重要的是，他发现这居然是一条人为规则。</br>而且，这还是一条颇有前景的人为规则!</br>正常来说，以韩王府的层次，些许规模的人为规则无足轻重，基本不会被放在眼里。</br>但有一点，韩王府是韩王府，韩戒嗔是韩戒嗔。</br>他虽然是公认的韩王府世子爷，但他真正能够调动的资源其实相当有限，尤其是这种人为规则，他的手上也是寥寥无几。</br>然而坐着韩王府世子爷的位置，他每次出入排场又少不了，场面上为了不落人下风，很多时候又要打肿脸充胖子，就他那点私产早已是入不敷出。</br>谁能想到，他韩戒嗔居然在外面欠了一屁股的债。</br>此时看到林逸设下的这条人为规则，韩戒嗔的第一反应，就是占为己有!</br>"什么档次，也配拥有人为规则?“</br>韩戒嗔冷哼一声，而后毫不犹豫伸手抓了过去</br>在这最里层的里世界，他想强行改变人为规则的归属权，着实不是什么难事。</br>故而嘴上虽然不屑一顾，可这对他来说，那是妥妥的意外之喜。</br>本来只是想着戳穿林逸的骗子身份，如今能够白得一条人为规则，正好一举两得!-旁素心提醒道:“如果这条人为规则的主人是林逸，他现在很可能已经被惊动了。"</br>韩戒嗔不以为意的撇了撇嘴:"没事，本世子要的就是让他动，素心姑娘知道骗子最怕的是什么吗?“素心配合的问:“是什么?“</br>“骗子最怕的，是他知道自己的底裤马上就要被扒掉，但又还没有完全扒掉的那一刻!</br>韩戒嗔一脸的</br></br>全盘尽在掌握:“那个林逸现在就是笼中的老鼠，无论做什么都是徒劳挣扎，话说回来，他要是一点反应都没有，那反而显得无趣了。”</br>素心微微点头:“看来世子爷是准备给他好好来一番公开处刑。</br>“没错，既然要拆穿骗子，自然要众目映映，让我父王和那些被蒙蔽的王权强者们，好好看清楚他林逸的真实嘴脸!”1</br>韩戒嗔随即道:“素心姑娘，接下来的事情就麻烦你了。</br>素心点头:“世子爷放心，分内之事。</br>说完，她当即前往里世界的四周，开始着手布阵.</br>她和韩戒嗔要做的事情，是对林逸在韩王府众人面前公开处刑，眼前的里世界，就是现成的绝佳舞</br>台。</br>不过，在请君入瓮之前，她还得好好布置一番。</br>与此同时，身处京海飞地表层的林逸，其实第一时间就得到了感应</br>看着摇摇欲坠的通天大阵人为规则，林逸露出一个玩味的笑容:“上钩还挺快，看来我真有当钓鱼佬的潜质。"上一次跨界钓鱼，纯粹是因为运气，但这一次，可是他精心选择的目标。</br>当然，林逸此前倒也并不知道韩戒嗔，他选定的目标是韩王府的核心层，尤其是有机会接触到京海飞地世界钥匙的核心层。</br>]]></description><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 02:17:02 +0000</pubDate></item><item><title>第11107章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9862995.html</link><description><![CDATA[如今韩戒嗔主动跳出来咬钩，倒是省了他许多事。</br>此时，随着韩戒嗔在里世界的动作，通天大阵人为规则的所有权，已经逐渐从林逸名下转移到了他的手中。</br>这就意味着，如果接下来再有相关的气运分红，受益人将不再是林逸，而是他韩戒嗔。</br>然而出人意料的是，林逸丝毫没有采取行动的意思，就这么好整以暇的冷眼旁观。</br>古绘梦磕着瓜子奇怪道:“你不着急吗?“</br>林逸不由诧异:“你视力挺好啊，这都看得见。</br>通天大阵人为规则的事情，林逸并没有瞒着她，相反，她跟马小竹都是深度参与者</br>不过深度参与是一回事，能够看到此刻里世界正在发生的事情，却是另一回事。</br>如果不是提前在通天大阵中做了布置，就算是林逸本人，都未必能清晰感知到韩戒嗔的动作.</br>古绘梦身为一个旁观者居然能一眼看穿，实在是不简单</br>古绘梦咯咯一笑:“我从小就保护视力，眼睛倍儿亮。"</br>林逸由衷竖起大拇指:“真厉害。”</br>古绘梦白了他一眼:“你真不急啊?</br>林逸伸了个懒腰，幽幽道:“不急，让子弹再飞一会儿。"</br>古绘梦了眨眼睛，回了一句:“真厉害。"</br>此时，里世界韩戒嗔的手脚相当麻利，看似复杂的通天大阵人为规则，前后仅仅不过片刻的工夫，就已被他成功转到了自己的名下。</br>“上一次分了两千五百道气运，果然不错!”</br>韩戒嗔查看着之前的气运流动记录，心情大好。</br>如果是一条成熟的人为规则，定期分红两千五百道气运，那只能算是一般般。</br>可这是一条新创建的人为规则，意味着以后还有不小的成长空间，极有可能提升到四千道气运以上，那就相当可观了。</br>以他手上掌握的人为规则，这条足以排进前三!</br>又过片刻，素心折身返回:“世子爷，牢笼已经准备就绪，可以请主角进来了。</br>韩戒嗔眼睛一亮:“好!本世子都已经迫不及待了!”</br>说完，只见他单手虚握，里世界中随之冒出一个巨型流沙漩涡</br>三息之后，流沙漩涡凭空消散，其底部赫然多了一个人。</br>林逸。</br>看着林逸脸上的惊讶表情，韩戒嗔居高临下，俯</br></br>视道:“身为一个欺人瞒世的骗子，你一上来就这么露相，可是不太合格啊。”</br>林逸点点头:“行，那我有空再进修一下表情管理。</br>见他这副淡定的样子，韩戒嗔顿时就有点绷不住了，冷笑道:"知道我是谁吗?</br>第11107章</br>“没兴趣。"林逸一脸无所谓，目光反而饶有兴致的落在了其身旁的素心身上:"阵法是你布置的? 手法挺好啊，怎么称呼?”</br>素心微微领首:“素心。</br>林逸目光饶有深意:“你不是他的人吧?“</br>韩戒嗔这下彻底按捺不住了，沉声冷哼道:“看来你还没弄清楚现在的处境，本世子提醒你一句，从现在开始，你的一举一动一言一行，都会全程对我整个韩王府直播。”</br>"是吗?"</br>林逸眼皮一跳，抬头看向虚空:“那我是不是要跟他们打个招呼?“</br>韩戒嗔”</br>事实上，此刻里世界的画面确实通过巨型水晶球，全程展现在了韩王府一众核心高层的面前。</br>韩王脸沉似水:“这个混账东西!竟敢偷取京海飞地世界钥匙，他哪来的胆子!"</br>韩长史的脸色也不好看:“世子此举，太过养撞了。"</br>如果只是偷拿世界钥匙，那倒没什么，就跟熊孩子偷拿家里的钱一样，好好教训一顿也就得了，充其量也就是韩王自己的家事。</br>可现在事情牵涉到了林逸，韩戒嗔此举明摆着，就是冲着林逸去的，而且还要公然给众人看到画面这性质可就完全不一样了。</br>现如今，在多方确认林逸的实力之后，拉拢林逸已经成为了韩王府的核心共识</br>毕竟这可是武无敌级别的强悍存在!</br>多一个武无敌级别的盟友，跟多一个武无敌级别的敌人，对于眼下正值多事之秋的韩王》那完全是两种处境。</br>毫不夸张的说，足以直接左右韩王府接下来的盛衰走势!</br>在这种形势下，众人都在绞尽脑汁，想着跟怎么出手拉拢林逸</br>结果倒好，韩戒嗔连个招呼都没打，直接上去就骑脸了!</br>众人齐齐捏了一把冷汗。</br>不过，心最慌的是韩午。</br>别人只是担心林逸会不会翻脸，他要担心的，却是林逸会不会露馅。</br>虽说他也不清楚林逸的实力到底有多强，可要说林逸真能强到武无敌那个份上，</br></br>他反而是在场众人之中，最不信的那一个。</br>万一林逸露了底，暴露出真正实力，他这个高深莫测的韩五爷人设可就要跟着崩盘了</br>到时候，后果绝对不堪设想。韩王目光随即落在素心身上:"这个女人哪来的?查一下，如果没人在背后擦摄，戒嗔没那个胆子这么擅作主张!”</br>韩长史回道:“此女我有点印象，好像是某家灵观的巫女，我这就让人去查。</br>韩王压着怒气道:“赶紧想办法打开通道，绝不能让这孽子坏了我王府大事!</br>韩长史点头:“明白。</br>里世界。</br>韩戒嗔虽然看不到韩王府的画面，但也猜到了韩王众人的反应，当即朗声道:“林逸，他们都说你是跟武侯一个级别的存在，可你头上这点战力怎么这么惨不忍睹啊。</br>“啧啧，二百九，连最底层的王权强者的槛都没够到呢。"</br>“解释一下?“</br>此话一出，隔空观看的韩王众人集体安静了下来。</br>在此之前，包括韩王和韩长史在内，虽说对林逸的实力已经有了一个统一的认知，但除了韩午之外，他们没有一个人真正见过林逸。</br>如今骤然看到林逸的战力值，不禁都有些迷茫</br>众所周知，三百战力值是王权强者的最低门槛，换而言之，内王庭哪怕最弱的一个王权强者，那都是三百战力起步。</br>至于像武无敌那种级别的顶级王权强者，更是妥妥的战力爆表，都已经无法用同一个维度评价了。</br>]]></description><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 01:44:21 +0000</pubDate></item><item><title>第11102章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9850177.html</link><description><![CDATA[身为韩王府二号人物，他之前怀疑林逸，是因为他尽忠职守</br>而现在，韩长史已经开始绞尽脑汁想着该怎么笼络林逸了。</br>理由跟之前一致，同样是因为尽忠职守。</br>毫不夸张的说，从现在开始，包括韩王府内部的王权强者，谁要敢说林逸一句不好，谁就是他韩长史的敌人，谁就是整个韩王府的敌人!</br>秦王府。</br>书房一片肃穆。</br>在场总共三人，坐在主座的中年男子威严厚重，身周流露出龙腾凤舞之象，在其无形影响之下，周围所有人都会本能的心生拜服，心甘情愿对其俯首称臣，此人便是当代秦王。</br>在其左侧，一个长须老者正襟危坐，神色平淡，却似看透天下苍生</br>此人姓秦名老，名义上并不担任任何的实质职位，但明眼人都知道，此人在秦王府地位极其超然，同时还是当代秦王的叔父，论起来妥妥是秦王府的二号人物。2</br>而在秦王右侧，坐着一个相貌斯文的矮小男子，跟秦王和秦老一比，突出一个其貌不扬。</br>然而，提起此人的名讳，放眼整个内王庭包括其他六大王府在内，没有任何一人敢有丝毫的轻视。</br>他叫秦斯人，司职秦王府长史。2</br>最近二十年，秦王府崛起势头无比凶猛，整体实力从七座王府的中游一路逆袭，如今俨然已经成为了公认的七王之首。3</br>这之中，秦斯人居功至伟。</br>片刻，秦王打破了沉默:“这个林逸，坏我大事。”3</br>秦斯人点头道:“按照原本的计划，韩首在京海飞地杀掉周幼诗，令韩王府成为众矢之的，到时候再推波助澜一把，我们便可以名正言顺对韩王府下手。</br>“如今被这个林逸一搅和，韩首白死了，反而将韩王府的矛头转移到了我们秦王府的身上。"</br>他确实罪该万死。"</br>秦王当即下令:“那就将他处刑。</br>这时秦老轻笑着开口道:“处刑林逸没毛病，但有一个小小的问题，派谁去?“</br>未等秦王和秦斯人说话，秦老继续道:"老夫刚刚汇总了一下此人的情报，武侯武无敌与他有过直接交不分胜负，韩王府韩午对此人的评价是不下于武无敌，齐王府齐追云也对其赞不绝口，另外还有赵王手，府，赵凤跟他走得很近，关系相当密切。”2</br>一开始，秦王还不以为意，等听到最后，眉头不由皱了起</br></br>来。</br>秦斯人沉声道:“照这么说来，这个林逸还真不是一盏省油的灯。”1</br>没办法，韩王府、齐王府、赵王府三家王府，再加一个武侯武无敌，这份给林逸实力背书的阵容名单实在是过于豪华，由不得他们不信。</br>书房再度陷入沉默。</br>以秦王府的庞大能量，哪怕林逸是王权强者级别的高手，处理起来也就是秦王一句话的事情.</br>《第11102章</br>可现在种种信息表明，林逸是顶级王权强者，跟武侯武无敌一个级别的存在，这可就不是什么小池塘里的浅水鱼了，而是一条妥妥的大鳄鱼了。</br>尤其他还不在内王庭，而是在隔着层层障碍的京海飞地，那个难度更是直线飙升.</br>秦王沉吟道:“若是这样，此人就更不能留了，真让他投入韩王府麾下，对我们接下来的计划将是一个巨大的变数!”</br>韩王府早已是他预定的一块肉，在秦王的眼中，前戏都已做完，如今就等着最后下嘴了。</br>这要是平白加进来一个武无敌级别的存在，就算无法扭转彼此实力的整体格局，可终究会多出许多本不必要的麻烦。</br>要知道，七座王府彼此相互牵制，盯着韩王府的可不止他一家</br>甚至于，还有王府在背后虎视眈眈盯着他秦王府。</br>乍听起来匪夷所思，可他一个林逸，真不是没有成为那个关键变数的可能性</br>秦斯人附和道:“这个林逸确实不除不行，不过，倒也未必一定要用咱们秦王府自己的人手。</br>另一边秦老幽幽道:“老夫听说，韩王府那位世子爷，最近日子很是滋润呐。"</br>秦王闻言，很快反应过来:“生于忧患，死于安乐，日子太滋润了可不是什么好事，本王这个做长辈的，也该给这个大侄子上一课了。</br>说罢，三人相视而笑。</br>天子王宫。</br>周幼诗此刻正陪着一个年轻男子逛后花园。</br>此人相貌年轻，但一身贵气却是格外逼人，哪怕隔着宫墙之外，都能清晰感受到其中贵不可言的深奥意味。</br>他便是周幼诗的王兄，当朝内王庭之主，周天子。</br>听着周幼诗绘声绘色的叙述，周天子饶有兴致道:“你跟林逸真的是朋友?“</br>“那是自然。"</br>周幼诗连忙一口咬死。</br>其实她说这话，心底多少有</br></br>点发虚。</br>从头到尾，事情虽是因为林逸跨界钓鱼而起，可她跟林逸之间的交集着实不多，充其量也就算个不打不相识，说成是朋友着实有点言过其实了。</br>可她生怕自己这位天子王兄惩罚林逸，眼下也只能硬着头皮冒认了。</br>周天子却道:“你觉得他对韩王府的态度如何?“</br>周幼诗歪着脑袋想了想，不太确定道:“应该不喜欢。</br>是吗?“</br>周天子沉吟片刻，忽然冒出一句:“如果让他替寡人做事，幼诗你觉得他会是什么态度?“</br>周幼诗想都不想道:“肯定很高兴啊。”</br>在她的认知中，放眼整个内王庭谁不是上赶着替自家王兄做事，如果能被赐个一官半职，那都是求之不得，天大的好事，怎么可能不高兴?</br>殊不知，随着七王的日趋壮大，她这位天子王兄如今已是如履薄冰。</br>在普通人眼中，周天子依然是高高在上，可在一众实权者看来，周王室的风头早已被七大王府盖过。</br>事实上，周天子如今学握手中的实权，还真不见得比任何一座王府更高!</br>良禽择木而栖。</br>这种大形势下，真正的顶级王权强者基本都已被七大王府瓜分干净，除了武侯武无敌这样的极少数例外，周天子本人真正能够招揽到的顶级人物，实在是屈指可数。</br>]]></description><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 06:18:18 +0000</pubDate></item><item><title>第11103章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9850178.html</link><description><![CDATA[如今突然冒出来一个林逸，而且还跟自己的亲妹妹扯上了关联，对周天子而言无异于天降之喜。周天子认真的看着周幼诗道:“他如果下次再把你钓走，记得好好跟他说说这事儿。”1周幼诗:“"</br>饶是她再呆萌，此刻也终于反应过来，天子王兄这是憋着把自己给卖掉呢!</br>可惜他在京海飞地，无法当面招揽。"</br>周天子想了想，转头下令道:“昭告天下，赐林逸天子门生!“-</br>纸诏令传出，顿时天下哗然。</br>天子门生的身份，本身并没有什么实质性特权，但有着浓厚的象征意味，如此一来，就等同于直接向所有人宣告，林逸是他周天子的人!</br>一时间，各大王府集体震惊，尤其是韩王府，顿时就有了紧迫感</br>周天子这明摆着是要跟他们抢人啊!</br>按照以往正常惯例，周天子虽然是名义上的内王庭共主，可像类似的事情，是绝对不能轻易越过的七大王府的。</br>周天子想要招揽人才，可以，前提是必须由七大王府举荐</br>换句话说，周天子想用林逸，前提必须有某一座王府向其举荐，否则，就是破坏规矩。</br>周天子此举，在七大王府眼中，无疑是一个极不安分的信号。</br>原本压在桌面底下的矛盾，隐隐有了变成明牌的征兆。</br>而一旦变成明牌，那可就离掀桌不远了。</br>林逸怎么也没想到，自己明明什么多余的事情都没做，仅仅因为韩午的一顿吹捧，居然就牵动了整个内王庭的权力风暴!1]</br>经过大半个月的忙活，京海飞地版的通天大阵终于搭建成型</br>这还是有过之前的经验，流程层面已经大大优化的结果</br>否则即便林逸亲自动手搭建，没有两三个月，根本下不来</br>无他，他如今虽然已是京海飞地第一人，但毕竟是毫无根基的外来户，想要顺利调动本土势力替自己办事，着实需要好好花费一番功夫。</br>不过好在，京海飞地虽说也有桀骛不驯之辈，但总体而言，比起陆上神国却是少了许多。</br>以林逸一人之威足以压制。</br>再加上古绘梦和马小竹的帮忙，以及万蛇、霸下和灾兽雍和的镇场，京海飞地这帮本土势力不说服服帖帖，那至少也是不敢轻易跳出来当刺头炮灰。1</br>又过半个月，经过多方动员选拔，通天大阵成功运行，整个过</br></br>程突出一个波澜不惊。</br>林逸账下的第三条人为规则成立，并成功受到了第一波气运分红。</br>不多不多，两千五百道气运。2</br>与此同时，林逸又额外收到四千五百道气运，同样来自通天大阵，不过是来自陆上神国的通天大阵。</br>第11103章</br>显然，赵凤那边并没有停下脚步，第三次打开了通天大阵。</br>两者结合一起，林逸一下多了七千道气运，顿时又是底气十足。</br>没有半点犹豫，林逸一顿闭关，立马将这波气运花了个七七八八</br>没办法，武无敌带来的压迫感太强，若不尽快将硬实力提升上去，林逸实在是心里没底。</br>黄阶尊者境二次气运重铸，消耗一千四百道气运!</br>炼气境三次气运重铸，消耗六百道气运!3</br>筑基境三次气运重铸，消耗七百道气运!</br>金丹境三次气运重铸，消耗八百道气运!</br>元婴境三次气运重铸，消耗九百道气运!</br>玄升境三次气运重铸，消耗一千道气运!</br>开山境三次气运重铸，消耗一千一百道气运!2</br>波操作下来，刚刚热乎的七千道气运直接去了六千五，倒是勉强剩下了五百道，算上之前留下的三百道，林逸如今手头一共还有着八百道气运。3</br>对于其他修炼者来说，这可算是一笔巨款，可对于如今的他而言，也就只能算是零头而已了。1</br>林逸瞄了一眼自己的战力值。</br>从两百七涨到了两百九。</br>换而言之，一口气重铸七个境界，战力值总共就涨了二十点</br>提升幅度相比之前，明显开始变少了。</br>不题这倒是在林逸的预料之中，随着气运重铸的次数增多，虽然气运投入越来越大，但因为可弥补提升的缺陷越发稀少，对于实质战力的提升自然也就跟着变小了。</br>从这个角度来说，利用多次气运重铸提升实力的性价比在变得越来越差，而且整个趋势，根本无法扭</br>转。</br>但林逸隐隐有一种预感，就跟多次突破生长枷锁之后，突然会迎来质变一样，但气运重铸的次数达到个极致，每一个境界都打磨得越来越接近完美之后，极有可能同样会迎来一场真正的质变! 2</br>否则，这个世上就不会存在武无敌这类战力值爆表的牲口。</br></br></br>诚然，从玄阶尊者跨入地阶尊者，必然会迎来实力的一波大幅提升，可如果只是这样，依然不可能达到武无敌那种高度。1</br>之前武无敌的那一拳，至今令林逸如在眼前，几乎无时无刻不在回味</br>现在，林逸终于从中咂摸出了一点精髓意味。</br>那种意味，叫做完美。</br>武无敌的那一拳，看似平平无奇，实则完美无缺!</br>这种类似的完美无缺，林逸在三次气运重铸的过程中，感受得愈发强烈。</br>结合内王庭对于气运的开发利用，林逸现在基本可以确定，对方的完美，九成以上的可能就来自于多次气运重铸。</br>不过至于具体要多少次，那就得自己继续摸索了。</br>“气运还是不够啊。"</br>林逸忍不住发出感叹。</br>每一次气运重铸的消耗只会越来越多，哪怕他如今手头已有了三条人为规则，乍看起来气运产量也相当可观，可短时间内还是填不满这个无底洞。</br>还得继续想想别的辙。</br>否则就凭眼下两百九的战力，拿出去还是不够看。3</br>算了，先开盲盒。"</br>六千五百道气运进入新世界，已经足够林逸好好开上一波了。</br>现如今他想要快速提升实力，除了气运重铸之外，开盲盒就是最现成的路径。</br>眼下娜迦族已然初具雏形，林逸剩下要做的就是庇护它们种群壮大，而至于开盲盒，第一要务是开出其他新的高等种族。</br>]]></description><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 06:17:58 +0000</pubDate></item><item><title>第11104章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9850179.html</link><description><![CDATA[只不过，经过之前这么多次的摸索，林逸对于怎么开出娜迦已是小有心得，可想要开出新的种族，却又要从头开始摸索。</br>这是必然的过程，既然是摸索，该交的学费一点都不能少，林逸对此也是早有心理准备.</br>整整六千五百道气运砸下来，就算一点像样的东西都没留下，林逸也完全能够接受。</br>然而，看着眼前的这个生物，林逸和姜小尚破天荒一起陷入了沉默。</br>准确的说，这玩意儿压根都不能算是生物，而是由一坨坨各种生物尸体组合起来的怪物。</br>浑身上下，散发着肉眼可见的腐烂气息，连带它脚下所站的地方，都跟着变成一片灰败，方圆十米之内，一切生命迅速凋零。</br>林逸忍不住脱口而出:“憎恶?”1</br>这玩意的形象，跟世俗界各种文化产品中盛行的憎恶，某种程度上可说是完全一致</br>姜小尚在一旁直咧嘴:“你这手气是真行。</br>林逸脸色发黑。</br>开不出像样的高等生物也就算了，开出这么个奇葩玩意来，非但一点用处没有，反而只会污染环境。</br>这货走到哪里，哪里就自动变成腐地。</br>单就冲着这一点，新世界就容不下它。</br>以新世界今时今日的演化层次，虽已勉强能够承载娜迦族这样的高等物种，可说到底，整体生态依旧是相当脆弱的，如果没有林逸本人和姜小尚帮忙盯着，稍有不慎，分分钟就会分崩离析。</br>如今多了这么个污染物，如果放任不管，后续会发生什么可想而知。</br>这种感觉，无异于嗑瓜子嗑出个臭虫来。正当林逸准备将憎恶给处理掉的时候，姜小尚忽然出声阻止:"等下，这玩意未必是坏事，你再好好看看。</br>林逸一愣。</br>虽说这头憎恶的身上，无论怎么看都看不出半点好来，但出于对姜小尚的信任，他还是从头到脚仔细检查了一番。</br>结果令他大吃一惊。</br>新世界居然隐隐有了更上一层的迹象!</br>虽然目前尚还无法准确预知，但强烈的直觉告诉林逸，就跟娜迦族成型的时候一样，自己已经到了随时突破的边缘。</br>林逸不由重新打量起面前的憎恶:“什么情况?这东西的价值难道比娜迦还大?“</br>这么一头憎恶，别说是高等生物，连最起码的生物都算不上，在常规认知中除了污染环境拉低下限</br></br>，对于整个生态系统几乎不会有半点正面影响。1</br>可从此刻的反馈来看，却完全不是这么一回事</br>姜小尚咂摸道:“其实也不奇怪吧，娜迦说到底只是普通的生物种族，而如果你能弄出一队憎恶，那就多出了亡灵种族，这是对于整个种族层次的提升，好处自然远比多出一个普通的生物种族要大得多!”2</br>第11104章</br>林逸恍然:“这么说来，还真是一出意外之喜喽?“</br>姜小尚点头道:“不过好处大归大，这货的破坏性你自己也看到了，以后真要弄出一个庞大的亡灵种族，到时候你能不能让它们跟其他种族形成平衡，那可就是不小的考验了。”1</br>林逸闻言深以为然:“别说平衡了，能让它们对新世界的腐蚀小一点，我就谢天谢地了。"嘴上这么说，心下却是已经决定留下这头憎恶了。</br>虽然从本能的好恶来说，包括林逸在内，任何一个正常人都不希望自己的地盘内盘踞着这类东西，心理上本能的都会心生厌恶。</br>但林逸此刻所站的角度，是新世界的缔造者。</br>他需要优先考虑的东西，并不是个人的好恶，而是怎么样才能令新世界的演化层次变得更高.</br>从这一点来说，本次盲盒能够开出来这么一头憎恶，绝对可算是收获巨大。</br>以林逸一贯的性子，自然不会因为个人的一点好恶，放弃令新世界更上一层的现成机会，因小失大。不过对于眼下的新世界而言，构建亡灵种族确实要冒不小的风险，如果是在此之前，林逸大概率还会在好好考虑一番。</br>但是现在，因为武无敌带来的紧迫感，眼下这种机会对于他来说，已属于是可遇不可求</br>旦错过了这个村，以后可就未必还有机会找到这个店了。</br>色</br>姜小尚瞥了他一眼，笑着撒嘴道:"我一点都没猜错，你果然是条赌狗，骨子里就是个喜欢冒险的货</br>林逸哈哈一笑，转而道:“不扯别的了，你帮我好好想想，看看怎么样才能让它繁衍。</br>姜小尚眼皮都不眨:“还能怎么繁衍，弄头母的给它配种呗。"</br>林逸点点头:“那行，这个艰巨的任务就交给你了，实在不行你就吃点亏，你自己亲自上。</br>姜小尚脸都绿了。</br>好在，他这个半全知总算不是浪得虚名，一番玩笑过后，最终还是拿出了靠谱的方案。</br>“</br></br>亡灵生物产生新个体的方式，并不是常规的繁衍，而是感染。"</br>感染成功有两个前提。”</br>“第一，要有合适的尸体，这个不难满足。"</br>“第二，要有足够的怨气，这个条件就有点麻烦了。</br>以新世界现在的情况，生命轮回系统虽说已经日趋成熟，但总体的生物规模毕竟还是小，尤其是感情丰富到能够产生怨气的高等生物，更是凤毛麟角。</br>林逸一阵皱眉:“照你这意思，我还得想办法从外面收集怨气，弄进来?</br>且不说怨气本身好不好收集，外面任何东西进入新世界，林逸都必须无比谨慎</br>稍有半点不慎，说不定就会露出马脚，进而导致新世界曝光，那才是真正的致命危机。</br>姜小尚挑眉道:“选择走捷径总归是要冒一些风险的，不过风险大小是可以控制的，直接从外界收集怨气弄进来，那样自然是不行，可要是你有办法获得外面世界的一部分控制权，那就有办法构建特殊通道，神不知，鬼不觉。"</br>林逸立马反应过来:“你是说，京海飞地的控制权?</br>他如今是京海飞地第一人，经过之前一个月的梳理，至少在明面上，京海飞地的大小势力都已表态顺服但这，跟京海飞地的控制权是两码事。</br>]]></description><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 06:17:36 +0000</pubDate></item><item><title>第11105章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9850205.html</link><description><![CDATA[姜小尚口中的控制权，是世界本源层面的控制权。</br>如果将京海飞地看成一个游戏世界，想要真正获得这个世界的控制权，林逸要做的不是成为最强的那个玩家，而是要设法弄到世界背后的源代码。</br>最起码，要弄到源代码的修改权限。</br>只有这样，才能构建姜小尚所说的特殊通道，进行神不知鬼不觉的怨气传送。</br>姜小尚正色道:“所以你现在要做的第一件事，就是弄到京海飞地的世界本源。"</br>世界本源就是源代码，若能弄到京海飞地的世界本源，后续的事情自是水到渠成。</br>林逸愕然:“你是不是太高看我了?"</br>以他现在的层次，除非是现成的世界本源扔在面前，否则想要依靠本身的能力，从一方世界中提炼出世界本源，那根本是异想天开。</br>无他，他还远远没到那个层次。</br>姜小尚眨眨眼睛:“你不要太低估自己的运气。</br>林逸瞬间反应过来，神色古怪道:“你该不会觉得你那位本尊会帮忙吧?</br>经过此前的种种经历，林逸对于姜小尚那位本尊的能力，确实已是心服口服，似乎天底下就没有对方算计不到的事情，也没有对方做不到的事情。</br>这件事上，如果对方真要有心帮忙，不是做不到。</br>姜小尚撇了撒嘴:“天助自助者，以我那位本尊的尿性，你真要事事都去指望他，绝对分分钟就会认定你没有检资价值，说不定转手就挖个坑给你埋了。"</br>林逸眯起了眼睛:“你的意思是靠自己?</br>“一半靠自己，一半靠运气。</br>姜小尚忽然话锋一转:“诸神的钓竿你才用了一次，不如再碰碰运气?“</br>林逸沉吟片刻，莓地眼睛一亮，明白了对方意思，当即莞尔:“看来我以后要在成为钓鱼佬的路上一去不复返了。</br>退出新世界，林逸果断回到钓鱼台，开始了第二次的跨界垂钓</br>林逸心情忐忑。</br>上一次钓到了长公主周幼诗，不知道这一回又回钓到什么稀奇古怪的东西</br>古绘梦饶有兴致的在一旁磕着瓜子。</br>等了足足两天时间，就在林逸以为自己这一波没了新手光环，将要成为空军的时候，诸神钓竿终于有了反应。</br>林逸当即收钩。</br>数息之后，看着面前这团晶莹剔透的能量实体，林逸和古绘</br></br>梦一起陷入了沉默</br>许久，古绘梦不确定的问道:“这是传说中的世界本源吧?</br>《第11105章</br>林逸微微点头:“不错，就是它。"</br>准确的说，是一块世界本源的碎片，份额极小。</br>古绘梦一副看外星人的表情看着他:"钓竿在钓鱼帝的手里，钓到的都是异兽，怎么一到你手里，画风完全不一样了，难道这玩意也看人的吗?”</br>林逸高深一笑:“这就叫橘生淮南则为橘，生于淮北则为积。"</br>古绘梦好笑的咧了咧嘴，最终还是忍住了吐槽的冲动。</br>但有一点，即便是她也不得不承认，从这两次钓到的东西层次来看，诸神的钓竿在林逸手里，确实比在钓鱼帝手里逼格更高。</br>周幼诗且不说，眼前这个可是实实在在的世界本源碎片啊。1</br>古绘梦忽然反应过来:“你现在是这边的第一人，如果将这块世界本源碎片融入京海飞地，是不是就能真正掌控京海飞地，成为真正的一方世界之主了?“</br>林逸嘴角一勾:“不知道，但可以试试。”</br>说着，便开始尝试操作面前的世界本源碎片。</br>与此同时，内王庭韩王府。</br>林逸此刻的所作所为，原原本本的展现在一个巨型水晶球中，若他在这里，便会发现自己正在遭受三百六十度无死角的全方位监视。</br>不过，监视着他的并不是韩王，也不是韩长史、韩午这些王权强者，而是一个气质冷峻的青年男子。</br>韩王府世子，韩戒嗔。1</br>“岂有此理!这家伙竟敢凯觎我韩王府的京海飞地，他算是什么狗东西!“</br>韩戒嗔看着这一幕暴跳如雷。</br>一旁身着素白巫袍的女子轻声开口:“世子息怒。"</br>此女身材妖娆，饶是宽大的巫袍也无法完全遮掩她的玲珑曼妙，五官精致妖媚，但却一副拒人于千里之外的冰清神态。</br>隐隐之间，既透着几分圣洁，又透着异样的诱惑，令人见之心痒难当。</br>她是巫女，名为素心。3</br>简简单单四个字，韩戒嗔的怒火瞬间不翼而飞，神色重新恢复从容:”每次跟素心姑娘在一起，总能令本世子平心静气，多谢了。"</br>素心轻轻领首:“这是我的本分。"</br>看着她的皓颈，韩戒嗔眼中欲念一闪而过，随即目光重新落在水晶</br></br>球中的林逸身上:"家里遇上这样不知天高地厚的窃贼，可笑父王和那些王权强者，竟然还把他当成是高人，还想方设法要拉拢他，呵呵。”2</br>素心淡淡道:“韩王和诸位大人，自有他们的考量。</br>韩戒嗔冷笑:“考量个屁!他们就是被这小子蒙蔽了，说什么跟武侯一个级别的顶级王权强者，狗屁顶级王权强者什么时候变得这么不值钱了，随便特角查灵就能冒出来一个?“</br>“本世子跟你打赌，他就是个招摇撞骗的骗子!”1</br>素心面露惊讶之色:“若真如世子所说，他现在岂不是在堂而皇之的窃取京海飞地的控制权，世子应该尽快禀报韩王。</br>韩戒嗔摇头:“没用的，我父王现在一门心思就想拉拢此人，真要让他知道了，说不定还会主动上赶着</br>送给他，真是岂有此理!韩王府如今说话最有份量的几个人，除了韩王之外，就是韩长史和韩午，一水的全都主张拉拢林逸.原本韩长史还有几分理智，结果出去找了一趟武无敌之后，对林逸的态度一百八十度大转弯，反而成了最坚定的亲林派。</br>这令韩戒嗔极其无语。</br>在他看来，如今的韩王府就跟集体中邪了一样，堂堂七大王府之一，居然上赶着去给一个名不见经传的小人物做舔狗，连自家最重要的京海飞地都恨不得送出去，简直都特么有毒!1</br>]]></description><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 06:17:17 +0000</pubDate></item><item><title>11100章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9808825.html</link><description><![CDATA[《校花的贴身高手</br>在众人眼中，他就是高深莫测的顶级王权强者，足以与武侯武无敌那等人物并驾齐驱的超然存在。1不仅韩长史对他态度恭敬，就连韩王本人，都对他礼敬有加。</br>刚才这番话，也就是从他嘴里说出来，如果换做是其他人，此刻直接都已拖下去治罪去了。对于韩王府来说，京海飞地那是何等重要，几乎可说是韩王府最重要的不动产，没有之一</br>任何人但凡敢把爪子伸进来，绝对毫不犹豫一刀剁掉。</br>以林逸的所作所为，就算愿意主动投效，向韩王府宣善效忠，韩王都得好好考虑一下，要不要收下这条主动送上门来的狗。</br>韩午倒好，居然连个招呼都没打，直接就给答应了</br>关键是，他甚至都没安排林逸当面效忠!</br>一时间，众人忍不住心下暗暗猜疑，这位韩五爷该不会生出别的心思，收了那个林逸什么回扣，亦或者那个林逸压根就是他安排的人吧?</br>韩王也不禁疑惑道:“五爷，你处事一向稳妥，也正因此，本王才放心将这么重要的事情交给你。"</br>当然，本王对五爷你从没有过半点怀疑，现在也是一样。</br>“可大家既然都有疑惑，五爷不妨给大家说一说你的想法。</br>韩午不动声色，淡淡说道:“有一件事，大王和诸位还不知道，我过去的时候，正好见到林逸跟武侯交</br>手</br>众人产齐一惊:“武无敌?“</br>这二个字在内王庭是标志性的字眼，听到这个名字，就算是七王都为之动容。</br>毫不夸张的说，武无敌就是顶级王权强者的标杆，这是整个内王庭都公认的事情。1</br>韩长史惊讶道:“那个林竟有资格跟武无敌交手?”</br>韩午将众人的反应尽收眼底，继续淡淡说道:“武无敌在他手上，没占到便宜。</br>众人集体陷入沉默</br>严格来说，韩午的话不能算是假话，至少在场面上，林逸确实也没吃什么亏。</br>1</br>可这句话从他的嘴里说出来，尤其是眼下这个场合，其所表达出来的意味，可就完全是另一番模样</br>韩王眼皮一跳，难掩震惊道:“那个林逸竟是跟武侯一个级别的高手?</br>韩午沉默。</br>众人愈发震惊，沉默，就是默认!</br>韩长史忍不住问道:“五爷有没有</br></br>试过他?“</br>在他和其他众人的眼中，韩午本人也是不输武无敌的存在，林逸若能接住韩午的试探，那就彻底坐实了林逸的实力。</br>韩午没有正面回答，只是幽幽说了一句:“人外有人，天外有天。</br>《第11100章</br>众人大受震撼。</br>有人忍不住喃喃失声:“我一直以为天下强者尽在内王庭，除此之外六大飞地也好，陆上神国也好，都不过是养不出真龙的浅滩而已，看来是我太肤浅了。”</br>其余众人深有同感。</br>如果只是冒出一个韩首这种级别的高手，他们勉强还能理解，毕竟世界很大，凡事皆有例外，可现在下子冒出个堪比武无敌和韩午的顶级存在，着实是有点颠覆认知了。</br>韩王沉默片刻道:“既然是这样，那这个林逸确实不好轻易处理了。"</br>众人齐齐点头。</br>开玩笑，那可是最顶级的王权强者，即便放在各大王府都是扛鼎级别的超然人物!</br>以他们韩王府的实力，如果想要正面拿下这种级别的存在，最起码要出动一半以上的核心战力，就这还得付出不小的伤亡，甚至都还没有十足的把握。</br>眼下刚刚爆出韩首这个高级间谍，秦王府明摆着在那虎视眈眈，内忧外患之下，谁敢冒然做这样的大动作?</br>韩午见状顺势道:“现在是用人之际，我们的重心必须放在秦王府身上，决不可陷入无谓的内耗，所以我便擅作主张，同林逸达成了合作共识，许他在京海飞地便宜行事之权，而他则答应日后助我们一臂之</br>“此话当真?“</br>韩王闻言一喜。</br>同样的事情，落在其他修炼者身上是血亏，可如果能够换来一个顶级王权强者级别的投靠，那就是血</br>赚!</br>要知道，七大王府之中就属他韩王府的排面战力最为寒酸，若非如此，也不会引来秦王府如此明目张胆的觊觎。</br>如果因为这档子事，真能多出一个排面战力，他高低得给祖宗上一捆香!</br>韩午微微点头:“林逸此人我观察下来，虽然实力极强，但并非行事乖张之辈，只要给他足够的尊重自会投桃报李，反之我们若是轻视于他，他也必然会强硬反击。”</br>韩王连连点头:“正常，顶级高手都有傲气，要是没有这份心气，也走不到今天的层次，这次能够笼络住林逸，五爷你又替咱们韩王府立了一大功啊。</br></br></br>其余一众王权强者连忙齐声附和。</br>“大王过奖，都是分内之事。“</br>韩午悄悄松了口气。</br>这波蒙混过关乍看起来轻松，实则惊险无比，万一韩王对他的信任稍微打两分折扣，另外派人去京海飞地查证，分分钟就有可能露馅。</br>亏得他一直以来人设立得逼格够高，包括韩王本人在内，轻易不会质疑反驳。</br>不过话说回来，心虚归心虚，对于林逸实力到底有多强，韩午本人也是压根没底。</br>诚然，从战力符探测出来的战力值来看，林逸不高不低，只有二百七</br>可是连他这种徒有其表的货色，都能令战力值变成一片空白，谁敢说林逸那两百七的战力就一定是准</br>的?</br>第11100章</br>眼见大局已定，韩长史看着韩午淡然的表情，心下却依旧犯着嘀咕。</br>突然就冒出来一个武无敌级别的存在，这种事情真的可能吗?</br>不过，因为忌惮韩午一贯以来的逼格，在眼下这种场合，哪怕韩长史身为韩王府二号实权人物，也不敢当面质疑。</br>等到众人散去，韩长史独自求见韩王。</br>听完他的话，韩王一阵皱眉:“你要去找武无敌求证?没这个必要吧，老五都已经亲自担保了，本王对他的话，还是信得过的。"</br>]]></description><pubDate>Sat, 02 Sep 2023 07:11:05 +0000</pubDate></item><item><title>第11101章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9808826.html</link><description><![CDATA[韩长史小心道:“大王您别误会，我对五爷也一向是毫无保留的信任，只不过这次事关重大，不仅关系着咱们的京海飞地，而且有可能直接影响到整个大局，咱们不得不慎重啊。”</br>“我身为王府长史，职责所在，要是不设法审查落实，实在是心下难安。</br>“请大王明鉴。</br>韩王沉吟片刻，最终道:“行吧，既然你话都说到这个份上了，本王也不好再拦你，但有一点，你私下去问，千万不可伤了与老五之间的和气!你们两个是本王左膀右臂，若是因为这件事闹出生分，那就得不偿失了。”</br>韩长史连声点头:“卑职明白。"</br>说完，韩长史当即动身前往天子王宫。</br>武无敌是掌管十万禁卫的禁军统领，负责守卫天子，若想见他，只能去天子王宫。</br>不过，韩长史虽是韩王府二号实权人物，旁人眼中算得上位高权重，可在内王庭的中央体系之中，并没有一个明确的官位。</br>故而，他无权进入天子王宫，只能在门口碰碰运气。</br>好在，他的运气还算不错</br>前后等了不到一刻钟，便见到了武无敌。</br>感受着对方身上散发出来的浓厚武威，韩长史心头一凛，当即上前见礼:“在下韩长史，见过武侯。</br>武无敌瞥了他一眼，停下脚步，却丝毫没有回礼的意思。</br>以他的一贯作风，就算是七王当面，他都目不斜视，更别说区区一个韩长史了。</br>韩长史对此早有预料，事实上，对方愿意停下脚步，他就已经相当满意了。</br>韩长史当即说道:“京海飞地之事有劳武侯帮忙，在下奉我家大王之命，特来向武侯表示谢意。"</br>说话的同时，身后随从会意送过来一车厚礼。</br>以韩王府的层次，既然出手送人，而且送的还是武无敌这等级别的人物，出手自然不会寒酸.</br>单单这一车礼物，其价值就足以抵过寻常贵族数代人的底蕴。</br>武无敌淡淡道:“本侯去京海飞地，是为长公主殿下，与你韩王府无关。</br>韩长史连忙道:“长公主殿下的安全自是重过一切，不过我韩王府也确实受了武侯的恩惠，于情于理，都应该聊表谢意。"</br>这一次，武无敌却是没有再次推拒。</br>他自负归自负，但也没清高到完全拒人于千里之外的地步，这种送上门来的好处，于他而言</br></br>没有任何风险，收了也就收了。</br>毕竟，武侯府不是只有他自己一个人，他也有一大家子要养的。</br>韩长史悄悄松了口气，见武无敌迈步准备离开，忙不迭出声问道:“那个林逸不知武侯可有印象?</br>武无敌停住脚步，回头扫了他一眼:“你想问什么?“</br>韩长史小心道:“在下是想跟武侯打听一下，此人的实力到底如何?“</br>《第11101章</br>武无敌沉默片刻，最终给出两个字评价:“还行。"</br>说罢直接离去。</br>韩长史不由愣住，还行到底是怎么个还行法?-</br>时间，他甚至分不出来对方这话到底是居高临下的那种点评，还是同级高手之间的矜持评价。</br>武无敌这话说得模糊，韩长史却也不敢追上去问。</br>以对方的性子，能够说上这么几句，就已是给了天大的面子，他要是继续不依不饶的追上去，那可就有点不识好歹了。</br>可若是就这样回去，结论太过模棱两可，这一趟几乎就是白来了</br>正当这时，周幼诗忽然在一旁出现，主动开口道:“你在打听林逸吗?“</br>韩长史连忙见礼:“见过长公主殿下。”</br>周幼诗摆了摆手，饶有兴致道:"林逸跟武侯动过手，双方平分秋色，本宫可是亲眼见到的哦。"</br>韩长史不由面露震惊之色。</br>有了周幼诗这个人证，武无敌刚刚那句话的意思就变得十分明确了。</br>这个不知道从哪里冒出来的林逸，竟然还真是跟武无敌一个级别的存在!</br>印</br>周幼诗虽说实力一般，可她长公主的身份摆在这里，从她口中说出来的话，自然有着非同凡响的含金</br>殊不知对周幼诗来说，只不过是出于对林逸的好感，恰好路过此处，顺势替林逸吹嘘一波罢了</br>林逸如今在她心目中，跟马小竹一样都是难得一见的朋友，但凡有人替林逸说两句好话，她都能与有</br>荣焉</br>当然，在她的认知中林逸确实就是没吃亏，说林逸跟武无敌平分秋色，她完全是发自内心，绝没有半</br>点亏心。</br>“你们在聊林逸?“</br>这时另一个声音横插进来，赫然是齐追云</br>韩长史连忙见礼:“齐三爷。</br>齐追云在齐王府排行第</br></br>三，论起来跟他这位韩王府长史层次一致</br>可实质上，齐追云不仅在内王庭中央体系中有着实权官职，本人更是公认的顶级王权强者，乃是能够跟武无敌平起平坐的人物，相比起来他韩长史可就差得远了</br>周幼诗眨了眨眼睛，好奇道:“齐大人也认识林逸?“</br>齐追云笑了笑道:“认识，他可是我们齐王府的重点关注人物，未来不可限量。</br>说着忽然转向韩长史:“我听说他最近去了京海飞地，你们韩王府该不会憋着跟我齐王府抢人吧?</br>韩长史心下不禁又是一顿震惊。</br>敢情这个林逸压根就不是什么小人物，早都已经入了齐王府的眼了!</br>这下，他对林逸的实力顿时再无半点怀疑。</br>武侯武无敌，长公主周幼诗，齐王府齐追云，再加上他韩王府自家的韩午，这么一群牛逼人物都在给林逸背书，他要是还继续怀疑林逸，连他自己都要觉得自己有病!</br>《第11101章</br>韩长史忙笑道:“齐三爷玩笑了，林逸也是我们韩王府最重视的朋友，大家彼此以诚相待，倒也说不上</br>抢人吧。"</br>齐追云嗤笑一声:“得得得，这就已经跟我抢上了，我话放在前头，林逸是尊大佛，你们韩王府可未必</br>能容得下他。"</br>韩长史回以微笑:“那可不好说。</br>他现在已经彻底认定了林逸的实力，站在韩王府的立场，好不容易遇上林逸这么尊大佛，那是无论如何都绝对不能放过的。</br>]]></description><pubDate>Sat, 02 Sep 2023 07:10:44 +0000</pubDate></item><item><title>第11098章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9789451.html</link><description><![CDATA[《校花的贴身高手</br>周幼诗竟还有些恋恋不舍，对着林逸和马小竹挥手道:“以后有机会来内王庭，记得来找我。”1空间通道很快关闭。</br>马小竹保持着挥手道别的姿势，嘴上却说道:“真是一个傻公主，被人卖了还帮着数钱。</br>林逸侧目道:“她可不傻，呆是呆了点，不过还是挺分得清好赖的。"</br>说话的同时，也不禁暗暗松了口气</br>武无敌虽然说了只出一招，可如果他想要食言，现场压根没人能阻止得了。</br>以刚才这个照面的架势，对方一旦出第二招，林逸虽不至于直接就得死，但新世界的存在大概率会暴露。2</br>毕竟就算是加冕级别的欺诈规则，也无法从头到尾欺瞒住武无敌这种级别的人物，最多不超过三招，必然就会露馅。</br>到那个时候，对林逸来说可就是真的致命危机了</br>好在，武无敌强横归强横，但总算没有放下强者的骄傲。</br>话说回来，武无敌的出现固然是一次巨大的考验，可既然成功扛过来了，对方把周幼诗带走，站在林逸的角度却未尝不是好事一件。</br>否则周幼诗的存在，始终是一个大雷</br>说不定什么时候就会引爆。</br>武无敌这一关难过归难过，但只要扛过去，就能省掉许多麻烦，至少接下来不需要太过担心内王庭的官方反应了</br>不料就在这时，林逸忽然心头一跳。1</br>身后不远处，另有一股丝毫不弱于武无敌，甚至还犹有过之的强悍气场冲天而起。</br>林逸和马小竹转头看去，只见一个容貌伟岸的高瘦男子静静站在五十米开外，神色平淡却散发出一种令人喘不过气来的莫名压迫，着装稀松平常，但整体透露出来的卖相，竟是完全不输武无敌。2</br>林逸瞄了一眼对方头上的战力。</br>一片空白。</br>林逸一时间人都有些麻了。</br>今儿到底什么日子啊?什么时候战力值爆表的牲口都这么不值钱了，满大街出来溜达啊?</br>原本在此之前，对于自己两百七的战力，林逸还是挺有信心的。</br>这一下，顿时颠覆认知。</br>林逸不禁生出一股强烈的紧迫感。</br>关键是，对方突然出现，而且刚好卡在武无敌带着周幼诗离开的节点，看起来可是来者不善啊!</br>“就是你杀了钓鱼帝</br></br>?”</br>高瘦男子神色睥睨，开口问道:"韩首也是你杀的?</br>林逸微微点头:“不错。"</br>《第11098章</br>高瘦男子眼神微微眯起，语气不变，压迫感却是陡然倍增:“擅自杀我们韩王府的人，你的胆子不小。说着，一股更加实质化的威压逼迫过来，正是武无敌刚刚施展过的武威</br>林逸眼皮一跳，毫不犹豫同样开启武威，当面顶了回去。</br>两道武威隔空对撞。</br>要时间，气场直冲云霄，天空随之分为两半。2</br>高瘦男子不由露出惊异的神色:“倒是有点东西。"</br>事实上，林逸比他更加惊讶。</br>倒不是惊讶自己的武威能够扛住对方来势汹汹的武威，关键是，刚刚的一瞬间，他聆听到了对方的心声。1</br>高瘦男子:“这特么哪里冒出来的怪物?吓死人啊!”</br>林逸忍不住揉了揉眼睛。1</br>之前跟武无敌过招的时候，他可是一点心声都没有听到，面前这人同样是战力值爆表的怪物，逼格不在武无敌之下，正常就算被他听到只言片语，也不至于出现这么激烈的心理活动吧?</br>结果还没等林逸反应，转眼又听到一句心声。</br>高瘦男子:“完了完了完了!这货看起来不好惹啊，要是吓不住他，那我不死翘翘了!”林逸:</br>战力值爆表的怪物内心戏都这么丰富的吗?</br>还是说，这是另一种形式的虚张声势?</br>这种可能性倒也不是完全没有。</br>如果对方提前知道自己有加冕级别的欺诈规则，知道自己能够聆听心声，故意流露出这种示敌以弱的心声，以此来麻痹自己，且不说操作层面能不能实现，至少在逻辑层面还是能够说得通的。</br>不管怎么说，对方战力值爆表，而且有着不下于武无敌的强势武威，单单这两点摆在面上，就已注定绝对不容小觑。</br>高瘦男子绷着脸道:“杀了我们韩首，就是与我们整个韩王府为敌，我倒是有点好奇，你到底哪来的底气?</br>面上咄咄逼人，与此同时流露出来的心声却又是另一个截然不同的画风。</br>高瘦男子:“这样要是还吓不住他可就麻烦了!怎么办，万一这家伙撕破脸，我跑还是不跑?</br>林逸真是有点绷不住了-</br>开始他还觉得对方就是演的，就是为了误导自己</br></br>，让自己主动露出破绽。</br>可现在越听越觉得，对方这一套内心戏，搞不好就是真心话!</br>毕竟心声这种东西，本就是主打一个真实，哪怕强如武无敌那样的存在，充其量也就是靠着无法攻破的心防，令林逸无法轻易聆听到心声而已</br>至于伪造心声，前提至少得先骗过他自己</br>妥妥的伤敌一千自损八百，甚至有可能是自损一千五，正常人谁会这么干?</br>几经验证之下，林逸很快从一系列丰富的内心戏中，知道了对方的身份</br>《第11098章</br>韩王府排名第五，韩午。</br>论地位，此人还在排名第六的韩首之上，这次降临京海飞地，正是因为感知到了韩首的突然陨落，在韩王本人的亲自授令之下，动用了韩王府的特殊渠道，过来查看具体情况。</br>事实上，刚刚林逸接武无敌那一拳的时候，此人就已到场了。</br>只不过一直都藏匿在特殊通道之中，没有第一时间现身罢了，一直等到武无敌带着周幼诗走了，他这边才敢现身。</br>林逸忍不住合理怀疑。</br>这丫该不会是个中看不中用的空架子吧?流露出来的气场武威也好，战力值爆表的逼格也好，林逸可以百分百确定，没有半点虚假如果不是聆听到了这一连串的内心戏，打死林逸也不敢相信，面前这位极有可能是个空有一副好卖相的空架子!</br>]]></description><pubDate>Fri, 01 Sep 2023 06:17:44 +0000</pubDate></item><item><title>第11099章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9789458.html</link><description><![CDATA[林逸斜眼瞥了对方一眼，冷笑道:"说这么多废话干什么，我老家有句老话，能动手就别哗哗，来吧。</br>说着直接作势就要出手。</br>韩午眼皮一跳，声色俱厉:“本来还想再给你一条生路，既然你这么头铁，那行，我就代表韩王府顺了你的心意，让你见识见识什么叫做人外有人，天外有天!"</br>面上如此，底下的心声却已是快哭出来了，随时准备打开特殊通道逃跑。</br>林逸不由笑了。</br>到这一步，他已经完全验证了自己的猜测。</br>不过还是十分意外，韩王府好歹也是内王庭七座王府之一，妥妥的高手云集，怎么会混进来这么一个滥等充数的草包?</br>林逸当即话锋一转:“你准备给我一条什么生路，说来我听听看。"</br>"哈?"</br>这突如其来的转变，别说韩午没反应过来，就连一旁的马小竹都惊歪了脖子。</br>但随即，韩午心头狂喜。</br>他这一趟可是奉了韩王的命来收拾烂摊子，如果被逼着逃回去，且不说韩王那里不好交代，最重要的是他一直以来维持的高深莫测的高手人设，很有可能就此崩塌。[2</br>到时候，以往许多的蹊跷细节必然都会被挖出来，事态真要是发展到了那一步，对他来说那才真是天大的麻烦。</br>没想到，事到临头居然还能峰回路转林逸脸色一沉:“怎么?你刚刚说的只是为了故意坑我是吧? 那行，咱们决一死战吧，我倒要看看你跟武无敌谁更厉害!”</br>“不不，你误会了。"</br>韩午连忙伸手阻止，见一旁马小竹的目光变得有些奇怪，连忙恢复到高深莫测的姿态。</br>“韩首是秦王府间谍的身份，这个我已经知悉，所以严格说起来，你杀了他对我们韩王府来说，也算是替我们除了一害，有功无过。"</br>"眼下多事之秋，我们韩王府正值用人之际，你若是有心投效，我可以担保你一个大好前程!"</br>结果，林逸撇了撇嘴:“我没有兴趣给人当狗。"</br>韩午心里顿时又是一个咯噔，连忙补救道:“别误会，我所说的投效乃是互利共赢，本质上就是平等合作，各取所需。"</br>底下心声则是一顿祈祷，生怕林逸一个不高兴，又突然变卦当场翻脸。</br>林逸当即道:“我没什么要求，就一个，以后我就是京海飞地第一人，京海飞地的事情我说了算</br></br>，你们别来指手画脚。”</br>韩午欲言又止。</br>京海飞地向来是韩王府的后花园，包括钓鱼帝在内，每一代所谓的第一人，都必须得到韩王府的首</br>肯。</br>《第11099章</br>最重要的是，历代第一人上位之前都必须做一件事，向韩王府宣誓效忠。</br>若是不走这一步，韩王府那边根本过不去。</br>可他看林逸这副架势，却又不敢拒绝。</br>t</br>好不容易有了点转园余地，这要是因为他一句话顶回去，逼着林逸跟他动手，局面可就又是不可收拾</br>纠结片刻，在林逸玩味的眼神注视下，韩午最终硬着头皮点了点头:“可以，我答应你了。</br>林逸笑了:“合作愉快。</br>韩午想了想，小心商量道:“我可以替你争取实权，但韩王府的面子，你得给。</br>林逸爽快点头:“没有问题。</br>“那就好。”</br>韩午顿时松了口气，随即又问了一句:“你刚刚跟武侯交手，没吃亏吧?</br>林逸反问:“你觉得呢?“</br>韩午重新打量了他一番，捏着下巴道:"以武侯的性子不会轻易留手，看你的样子也确实没吃亏，那就行了。</br>林逸莞尔。</br>对方的心声他听得一清二楚，此刻正满腹心思的琢磨着，该怎么回去唬弄韩王府呢。</br>林逸对此自是看破不说破</br>碰上这么个装神弄鬼的空架子，可算是意外之喜，否则真要是遇上韩王府的其他王权强者，一言不合免不了又是一番恶战。如果只是遇上韩首这种级别的王权强者，那倒还好说，万一要是来个武无敌那种牲口，可就不好打发</br>Io</br>双方约定之后，韩午当即启程返回韩王府</br>林逸则是马不停蹄，让马小竹将京海飞地的各方势力头头脑脑全部召集了起来方面，是要正式宣布上位第一人，稳定局势，免得某些人生出不该有的心思另一方面，则是急着于正事。</br>武无敌的出现，令林逸感受到了前所未有的紧迫感，日后随着事态的发展，他同内王庭那些王权强者，尤其是顶级王权强者打交道的机会必然越来越多。1</br>到时候，他总不能每次都指望对手像武无敌这样，每次出手都是点到为止吧?</br>命运，必须牢牢掌握在自己的手里。1</br></br></br>这已是林逸根深蒂固的观念。</br>而对于如今的他来说，实力的根基就在于新世界，想要令新世界快速演化，想要进一步提升战力，就离不开大把的气运投入!</br>如今，既然坐上了京海飞地第一人的位置，自然就要好好利用起来</br>林逸准备在这边打造通天大阵，复制自己在陆上神国那边的人为规则</br>事实上，若不是在这边找不到力量之源，林逸甚至有心连蛇神秘境规则都一并复制。</br>《第11099章</br>毕竟，谁也不会嫌弃气运多啊。</br>林逸这头在京海飞地忙得热火朝天，另一边，通过特殊通道回到内王庭韩王府的韩午，此刻却是正在经受一场大考。</br>“你就这么轻易答应他了?</br>花厅内，韩王亲自出席，韩王府一众王权强者齐聚一堂。</br>这次事件，对于整个韩王府而言是一场惊天动地的大事件，韩首那可是排名第六的王权强者，居然被爆出来是秦王府间谍，而且还直接被人给杀了!</br>一个留着山羊胡的精明男子，看着韩午满是狐疑:"就算韩首是秦王府的间谍，那也轮不到一个外人来处置，何况他还擅自杀了我们安排的钓鱼帝，五爷居然就这么将京海飞地许给他了?“</br>此人乃是韩王府长史，在韩王府内部地位排名第二，权力仅在韩王本人之下。</br>不过面对韩午，他和在场其余一众王权强者虽是满腹狐疑，但态度上却也不敢太过不敬。</br>无他，韩午的排位虽然排在第五，可他一直以来所展现出来的形象和逼格，放眼整个韩王府几乎无人能出其右。</br>]]></description><pubDate>Fri, 01 Sep 2023 06:17:22 +0000</pubDate></item><item><title>第11096章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9764758.html</link><description><![CDATA[按照此前齐追云的说法，这说明对方跟齐追云一样，战力值都已经超出了战力符的显示上限，已经超过了九百九十九!1</br>这个人，招惹不起!</br>武无敌眼神淡漠的看着他:“擅杀我内王庭王权强者，是死罪。</br>林逸闻言一凛，一旁周幼诗连忙道:“武侯且慢，他虽然是杀了韩首，但刚刚韩首的心声我们都听到了，如果不是他出手，我现在可能已经死在韩首的手下了。”</br>马小竹壮着胆子帮腔道:“就是啊，林逸明明是替你们立了大功，你们内王庭总不能功过不分吧!</br>武无敌的目光却依旧落在林逸身上:“你也觉得自己立了大功?“</br>林逸不置可否的摸了摸鼻子:“无所谓，怎么算都行吧。"</br>武无敌淡淡道:“本侯刚才就在这里，你真以为韩首那样的废物能伤到长公主分毫?“</br>林逸神色奇怪道:“所以武侯是在观察我吗?那倒还真是我的荣幸。“</br>“你应该庆幸自己做了一件正确的事情。”</br>武无敌语气平淡的陈述道。</br>林逸也好，韩首也好，对于其他修炼者来说都已是需要仰望的顶级存在，可在他的眼里，本质都不过是菜鸡互啄。</br>但凡他想出手，无论林逸还是韩首，都只是一招的事情</br>周幼诗对林逸眨眨眼睛:“还不快谢过武侯体谅?“</br>林源</br>明明是出手救了周幼诗，到头来居然还要感谢对方，这叫什么事啊?</br>周幼诗见他这副样子，不由暗暗替他着急。</br>她身为内王庭长公主，身份确实极其尊贵，可面对武侯这等重量级人物，她也只是空有身份而已，并没有任何发号施令的底气。</br>严格说起来，武侯对她客气归客气，但她这边具体是个什么态度，根本造不成任何实质性影响.</br>眼下武侯若是执意要拿林逸开刀，她这位长公主殿下，其实真的一点办法都没有。</br>好在，武无敌看似不好商量，可至少到目前为止的表现，还算不上蛮横无理。</br>武无敌语气漠然道:“你救下长公主，勉强可抵消你杀韩首的死罪，但另有一项罪名，你逃不过去。"</br>说着语气陡然变得威严可怖:"林逸，你利用诸神的钓竿擅自跨界垂钓，将长公主从内王庭钓到京海飞地，你可知罪?“</br>伴随着话音，无比厚重的威压直接压</br></br>在林逸头顶</br>砰!</br>林逸脚下的石板承受不住重压，当场碎裂成渣，连带着林逸的身子都跟着矮了半截</br>然而，林逸本人没有半点反应，连眼皮都没有眨一下。</br>武无敌面上依旧漠然，眼神深处却是不由得闪过一丝异色</br>《第11096章</br>他的武威之重，即便在高手林立的内王庭也都足以名列前茅，别说用来压迫一个普通修炼者，即便是正牌的王权强者，像韩首之流也都难以吃得消。</br>林逸能够强撑下来不奇怪。</br>可能够这么不动声色，连膝盖都没有应激性的弯曲一下，甚至整个身体都没有丝毫应激反应，这就很出人意料了。</br>林逸脸上同样无动于衷，心下则跟对方一样，也是震惊无比。</br>事实上，刚才的一瞬间几乎就已达到了他肉身能够承受的极限，要知道这可是中级神体啊!</br>量</br>回想起那种感觉，林逸十分确信，对方这不是单纯的威严，而是无形中融合了某种极为霸道的规则力</br>眼见对方继续压迫过来，林逸当即有样学样，将欺诈规则力量融入自身气场之中，与其分庭抗礼</br>“嗯?“</br>武无敌不由轻咦一声，看向林逸的目光微微一变</br>除了那种居高临下的淡漠之外，却是多了一层探究和疑惑</br>此刻在林逸的身上，他赫然感受到了久违的压迫感!</br>这种压迫虽不如他的威压那么无敌霸道，却隐隐带着一种高深莫测的意味，令他一时无法看透</br>武无敌微微眯起了眼睛:“有人教过你武威的用法?”</br>林逸露出恰到好处的诧异:“原来这东西叫做武威么。”1</br>武无敌深深看了林逸一眼。</br>虽然跟自己的武威类型不太一致，但他可以确定，林逸此刻所用的就是武威。</br>武威的本质就是气场之中融合规则力量，根据所融合规则力量的不同，最终形成的实质压迫感自然有所不同。</br>此刻他能够确定的是，林逸不仅会用武威，而且颇有火候，绝不是短时间内能够练出来的。</br>殊不知，林逸这一波完全就是现学现卖，照猫画虎!</br>只不过因为新世界的存在，加上世界意志的加持，无论是对于力量本质的认知，还是相关层面的掌控，林逸都有着得天独厚的优势。</br></br></br>更何况，他选择融合的还是欺诈规则，加冕级别本就意味着更强的掌控力</br>两相结合，才给了武无敌这种高深莫测的错觉。</br>如若知道实情，饶是武无敌估计都得当场惊掉下巴</br>武无敌审视道:“既然你会武威，那本侯就用内王庭的惯例，实力抵罪。</br>林逸茫然:“什么意思?“</br>一旁周幼诗连忙解释道:“我们内王庭有一条不成文的规矩，如果所犯的罪行不是十恶不赦的死罪，那就可以用实力来抵消罪行，这是对于强者的尊重。"</br>林逸问道:“怎么用实力抵消?“</br>武无敌淡淡道:“很简单，只要你能接下本侯一招，你跨界钓来长公主的罪行，就可一笔勾销。</br>第11096章</br>林逸笑了:“照这么说，那这罪行跟死罪也没什么差别了。</br>用脚趾头想也知道，这种实力抵罪必然也是分层级的，若是普通罪行，自然轮不到武无敌这种级别的存在出手。他一出手，对于九成九的修炼者来说，都是必死无疑。</br>武无敌俯视着他:“你不敢?“</br>这时马小竹壮着胆子发言:"这不公平!林逸可不仅是救下了长公主，他还替你们挖出了韩首这个奸细，不也是大功一件么?“她虽然无法判断双方具体实力，但还是本能的察觉到，这对林逸来说绝对是一次不小的危机。</br>]]></description><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 15:13:36 +0000</pubDate></item><item><title>第11097章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9764759.html</link><description><![CDATA[武无敌淡漠的瞥了她一眼:"七大王府之间明争暗斗，相互安插奸细，那都是他们彼此内部的事情，与我内王庭大局无关。</br>言下之意，林逸曝光韩首的间谍身份，他根本就不关心。</br>马小竹还想再据理力争，林逸伸手阻断，主动道:“也好，机会难得，那我就领教武侯高招了。武无敌神色脾睨:“本侯只出一拳，你尽可随意出手。"</br>说着，缓缓摆出一个弓步拳架。</br>作乍一看去平平无奇，连稍微出挑一点的初学者都不如，充其量也就是马步更稳一点，仅此而已。</br>然而林逸看在眼中，却是本能的头皮发麻，如临大敌。</br>无论他怎么观察，怎么在脑海中模拟，竟都死活避不开对方这一拳!</br>至于正面硬碰，以他的中级神体理论上本该立于不败之地，可强烈的直觉告诉林逸，自己如果真的这么做了，极有可能会吃大亏!</br>这种事情，乍听起来很不科学。</br>可是别忘了，对方是内王庭的王权强者，而且是最顶级的那一批</br>当年的王权强者，那可是从人神大战时代走过来，连诸神都能正面硬刚的牲口，中级神体固然硬霸，可到了这群人面前未必就真的无解。</br>股无形的力量，将周幼诗和马小竹推到远处。</br>林逸神色凝重了起来，同样摆开架势，对着武无敌缓缓递出一掌</br>场面上看起来，就跟两个老头在公园练太极一样，彼此都是慢动作，没有半点攻击性可言</br>对于林逸的这一掌，武无敌毫无反应，就跟完全没有看到一般。</br>随即，他身周的景象一变，俨然已经落入了学中天国。</br>林逸再度开启逆囚第三重，不过这一次，他没有动用剑天地。</br>剑天地可说是他如今威力最强的招式，没有之一，可随之而来的代价便是负荷太重，即便是他也无法短时间内重复使用。</br>否则还没伤到对方，自己就要率先崩溃了</br>不过，这不代表林逸就没有胜算。</br>掌中天国之外，林逸手掌猛然握紧，困住武无敌的巨掌随之跟着一起握紧!</br>站在武无敌的视角，此刻就是整个世界三百六十度无死角，如同包饺子一般，朝他压迫过来</br>无处可逃!</br>换而言之，武无敌必须承受来自一整个世界的施压!</br>这等级别的恐怖压迫，别</br></br>说是一般的肉身，就算换做林逸的中级神体，最终能够扛下来的就几率也绝对不超过十分之一。</br>林逸在赌。</br>他赌对方的肉身强度不如自己，这是他目前能够想到的唯一优势</br>《第11097章</br>十里五里三里</br>掌中天国急速收紧，留给武无敌的空间，转眼之间就只剩下了不到十米</br>五米!三米!一米!</br>就在掌中天国已经侵入到身周不到十公分距离的时候，武无敌终于出手</br>拳递出。</br>掌中天国砰然碎裂。</br>林逸眼皮狂跳，他从未想过自己融合了诸多顶层玄妙理念的掌中天国，有一天竟会变得这么不堪-击，在武无敌面前，它脆弱得就像一张薄纸。</br>然而武无敌的拳势并没有就此停下。</br>拳头朝着林逸所在的位置，缓缓而来。</br>远处周幼诗和马小竹二人一起傻眼。</br>马小竹忍不住道:“他们在千什么? 过家家吗?“</br>周幼诗实力比她强一些，见识也比她高一些，但同样一脸莫名。</br>站在她们二人的角度，武无敌的拳势依旧是公园老头的太极拳，与其说是在打拳，倒不如说是在养</br>身</br>周幼诗呆呆的道:“武侯是在故意放水吧?“</br>殊不知，此刻她们二人看来是放水到不能再放水的缓慢太极拳，落在林逸的眼中，却是不折不扣的光</br>!</br>拳未到，势先至。</br>林逸整个人已被彻底锁死，在光速面前，他根本没有任何反应闪躲的机会。</br>轰!</br>武无敌没有丝毫留手，他从没有给人放水的习惯，更不会为了林逸这么个素不相识的人故意放水。</br>这一拳下去，林逸在他眼中已是一个死人。</br>说实话，以林逸二百七的战力，能够做到刚刚那一步，即便最终并未能对他造成丝毫实质性影响，可在他看来，却也已经值得夸奖。</br>放眼内王庭，能够做到的人都不多，甚至足以超过一些王权强者</br>可惜，也就仅此而已。</br>武侯略显惋惜道:“单凭这点实力想从本侯手底下活命，还不够。“</br>伴随着一声地动山摇的巨响，林逸所在的位置连带空间，一起崩塌碎裂。</br>武侯收回拳头，冷漠转身。</br></br>结果就在这时，林逸的声音忽然在背后响起:“我这算是过关了吗?</br>嗯?"</br>这下，饶是武无敌也都不禁面露惊容，转头一看，林逸竟是毫发无损。</br>反观周幼诗和马小竹二人，看着这一幕反倒觉得理所当然，毕竟武无敌放水到放到这个程度了，哪怕刚刚一瞬间场面上看着骇人一些，林逸毫发无损那也是再正常不过的事情。</br>《第11097章</br>武无敌深深看了林逸一眼:“有点意思，你这下倒是令本侯刮目相看了。"</br>林逸笑笑:“侥幸而已。</br>嘴上这么说，实则心下也是翻江倒海。</br>亏得他刚才反应够快，最后时刻在欺诈规则的掩护下，冒险利用新世界吸收掉了对方这一拳的全部杀伤，否则哪怕以他的中级神体，估计都得当场暴毙。</br>妈的，不愧是战力值爆表的牲口!</br>毫不夸张的说，整个过程虽然只有一个照面，但武无敌带给他的压迫感远在放逐者大帝之上。想到这里，林逸忽然问了一句:“武侯可知道放逐者大帝?“</br>武无敌沉默片刻，幽幽回道:“你知道他是被谁放逐的吗?</br>林逸莫名。</br>周幼诗小声解释道:“放逐者大帝当年就是武侯亲手放逐的，当时这件事在我们内王庭可轰动了。林逸讶然，跟放逐者大帝隔空交了两次手，他还真没想过对方跟内王庭竟还有这样的渊源。"走了。”</br>武无敌明显没有继续废话的心思，当即随手打开空间通道，带着周幼诗进入其中。</br>]]></description><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 15:13:10 +0000</pubDate></item><item><title>第11094章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9759738.html</link><description><![CDATA[眼下这个局面，他想要破局唯一的机会，就是找出林逸，一击反杀!</br>然而，林逸始终没有出现。</br>不同于以往，这次林逸一直游弋于掌中天国之外。</br>韩首的实力非同小可，远非他之前面对的任何一个对手可比，唯一能带给他同等压力的，只有远在天外的放逐者大帝了。</br>失</br>虽说身处学中天国之中，对他实力有一定的加成，可因此留给对方一个足以破局的破绽，却是得不偿</br>林逸现在要做的，就是利用掌中天国的坍塌，将韩首一并送走!</br>“没有卵子的废物，看来也只敢躲在幕后了。”3</br>韩首冷笑一声，随即体内冒出浓郁的黑暗力量，形成一具绝无死角缝隙的黑棺，将自己周身笼罩其中。</br>掌中天国仍在向内坍塌。</br>直至触碰到黑棺后，一切戛然而止。</br>无论学中天国怎么继续坍塌，始终无法侵入黑棺半分，黑棺之中韩首自是高枕无忧.</br>韩首嗤笑道:“我好歹也是正儿八经的王权强者，真以为靠这种阴招就能阴死我，井底之蛙，也不怕令人笑掉大牙?“</br>嘴上这么说，心下却是暗暗松了一口气。</br>黑檀乃是他的保命底牌，以黑暗规则吞噬一切的特性，足以替他吸收掉绝大数的致命伤害</br>理论上，甚至于可说是无解。</br>因为黑暗规则所能吸收的伤害，没有任何限制，而且根本没有上限一说。2</br>当然，理论终归只是理论。</br>哪怕再强大的人类修炼者，能够开发出来的规则威力，终究还是有极限的，只不过那不是规则的极限，而是他们本人的极限。</br>以掌中天国的坍塌架势，韩首还真怕黑棺抵挡不住。</br>好在，结果总算令他松一口气，避免了在林逸身上阴沟翻船的命运</br>但这还远远不够。</br>韩首要的可不仅仅是防住林逸的攻势，他要的，是以决无悬念的绝对优势碾压林逸!</br>这时，林逸的声音忽然从外面传来:“不愧是战力值三百的王权强者，你这乌龟壳比我想象中倒是硬了不少，还真是稍微有点棘手。"</br>“稍微有点棘手?"</br>韩首不由气笑:"实力不怎么样，你的口气倒是真不小，好心提醒你一点，我的黑棺不仅可以吸收掉-</br>切伤害，而且还能加</br></br>倍返还，不知道你承不承受得住?林逸笑笑:“我体格还行，不过你难道就一点都不好奇，我为什么能破解掉你那剥夺神识和五感的招式吗?“</br>《第11094章</br>“不过是误打误撞罢了，听你的口气还挺得意?“</br>韩首回以冷哼。</br>事实上，他此刻远比任何人都更加好奇。</br>从来没有人能够破解他的黑暗禁区，哪怕此前有人能够应对，那也只是用其他方式变相扛过去，而不是正面破解。</br>林逸是头一个。</br>如果不弄清楚林逸是怎么做到的，他就算今天有惊无险的过关了，日后也必然会留下一个心结，彻夜难眠。</br>此刻林逸主动提出来，他的注意力瞬间就被吸引。</br>林逸声音回道:“自欺欺人就没意思了，你这招式要是随随便便就能靠运气破解，不觉得太跌份了吗?韩首沉默片刻，最终沉声道:“那我倒要听一听你能编出什么鬼话来。”</br>林逸笑了:“你要说鬼话吧，还真不能完全算错，因为从一开始，我就不在你的黑暗禁区之中，我中招的假象，都只是我故意让你看到的画面而已。</br>韩首眼皮一跳:“欺诈规则"</br>他之前就已猜到了林逸拥有欺诈规则，而且是加冕级别的欺诈规则，对此也一直心存提防，可没想到还是落入了林逸的欺诈布局之中。</br>关键是，整个过程他始终没有发现半点破绽，始终不知不觉。</br>这才是真正令人恐惧的地方，韩首不由毛骨悚然。</br>他不知道自己是怎么入的套，自然就不知道该怎么解套。</br>谁能保证他此刻听到看到的情形，就一定是真实的，而不是林逸将计就计的欺诈布局?</br>猜疑心一起，韩首顿时手足无措。</br>刚刚还想尝试着暴起一波，抓住契机，以自己的最强一击送走林逸，这下不禁又心生退缩.</br>万一还是欺诈，他如果冒然出手，必然会露出巨大破绽，正中林逸的下怀。</br>韩首小心翼翼试探道:“长公主现在已经死了，不管怎么样，这笔账内王庭都一定会算到你的头上，呵呵，如果我是你，我这个时候最该想的是怎么逃出生天，而不是留在这里浪费时间。"</br>林逸回以玩味的轻笑:“都跟你说了是我的欺诈布局，你还觉得自己真的杀了长公主?“</br>韩首心头一跳，但随即强行恢复镇定:“你还想诈</br></br>我?真把我当成跟你一样的蠢货了?“</br>即便他此刻已经不可避免的陷入了自我怀疑的链条之中，短时间内已注定无法自拔，可至少在这件事上，他还是有着十足的信心。</br>准确的说，他在逼自己对此深信不疑。</br>因为他很清楚，他今天所做的一切，想要见效有一个最最起码的前提，那就是周幼诗必须死</br>一旦周幼诗不死，就意味着林逸与内王庭之间还有回旋的余地，同时也意味着，他为此所做的一切布局都将前功尽弃，反而只会白白搭上他自己。</br>林逸笑了笑，并不在这个问题上纠缠，转而忽然冒出一句:“你想让韩王府跟内王庭交恶，身为秦王府的间谍，倒真是用心良苦啊。”</br>第11094章</br>韩首终于掩饰不住自己的震惊，当即破防。</br>心防一破，他的全部心声当时毫无保留的展现在林逸面前，一切随之水落石出。</br>林逸虽然拥有加冕级别的欺诈规则，可以聆听到其他人的心声，但在没有破开心防之前，他其实并不能真正听到全部心声。</br>尤其是韩首这种戒心极重的目标，即便他全力聆听，正常能够聆听到的心声，也只有只言片语。</br>事实上，林逸直到刚才为止，一直都在想方设法的试探，可最终得到的却只是几个零碎的字眼。</br>其中，就有秦王府。</br>]]></description><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 08:16:07 +0000</pubDate></item><item><title>第11095章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9759739.html</link><description><![CDATA[林逸刚刚这一句，乍听起来语出惊人，实则是基于几个零碎字眼的一个推测。</br>而现在，事实证明林逸的推测完全正确!</br>这还不算。</br>林逸不仅成功验证了推测，同时还获得了绝佳的出手契机。</br>逆囚第三重开启，林逸脚下陡然浮现出一串金色台阶，身后规则披风随之铺开，一股磅磷浩荡的地阶尊者气息当即铺天盖地，朝四面八方倾泻而出。</br>不同于以往，林逸这次流露出来的气息，俨然已经是正牌的地界尊者，而且是相当资深的那一批!</br>魔噬剑应声出鞘，划过一道夺目的弧光，瞬间掠过黑棺。</br>时间流逝，黑棺毫无异样。不过没等韩首高兴一下，一道层次高到他根本无法想象的力量基然在他体内冒起，并且迅速膨胀。韩首脸色狂变，本能的想用黑暗规则力量进行压制，然而令他惊骇欲绝的是，在这股急速膨胀的力量面前，他引以为傲的黑暗规则力量竟毫无办法。</br>无他，此刻在他体内膨胀的，不单单是一股力量，而是一个以剑之规则融合了掌中天国的前所未有的硬霸招式。</br>剑祭第四式，剑天地。</br>以韩首掌握的黑暗规则，能够吸收杀伤，却吸收不了一个世界。</br>最终，韩首毫无意外的被活活撑死，连一点残渣都没能剩下。</br>切的黑暗瞬间收敛。</br>周幼诗和马小竹呆呆的看着这一幕，不明觉厉。</br>她俩从一开始就被林逸排除在外，对于刚才发生的一切根本就不知情，在她们的眼中，就只是林逸轻而易举干掉了韩首。</br>顺便，还套出了韩首的心声，让她俩一起成为了见证者</br>周幼诗忍不住道:“你强得有点过分了。”</br>哪怕她再怎么呆萌，可身为内王庭长公主，对于王权强者这四个字的份量，还是有着相当认知的。</br>虽说王权强者是一个群体，并不会因为哪个人是王权强者，就一定可以横着走。</br>但至少有一点可以肯定，哪怕是最弱的王权强者，那也绝对不是什么人都能击败的，更别说是林逸这样轻描淡写的一招秒杀了!</br>此刻林逸在她的眼中，已然是绝对实力凌驾于普通王权强者之上，深不可测的超级存在了。</br>殊不知，林逸自己却是直到此刻才松了口气。</br>旁人眼中，他确实是一招秒了韩首，可为了最后递出的这一记剑</br></br>天地，林逸不仅是倾尽全力，关键还做足了层层铺垫，其中但凡有任何一个细节拉胯，都有可能前功尽弃。</br>归根结底，对方可是足足三百战力的存在!</br>反观林逸自己，虽说在获得加冕级别的欺诈规则，尤其是成功开发出逆囚第三重，进而开发出破天荒的剑祭第四式剑天地之后，战力值也得到了一波飙涨。</br>第11095章</br>可即便如此，在战力符的探测之下，他的战力也只有两百七。</br>换句话说，这一次面对韩首，是他近段时间以来极其罕见的一次以弱胜强!</br>如果不是凭借着欺诈规则的优势，同时又摸准了对方过于谨慎的特性，布局得当，真要纯粹正面硬碰硬，林逸就算不是毫无胜算，那也绝对不超过三成。</br>马小竹愣愣道:“那家伙是什么秦王府的间谍?这对你会有影响吗?“</br>林逸想了想:“影响自然是有，不过是好事。</br>马小竹闻言一喜:“真的吗? 那就好。"</br>林逸转向周幼诗:“秦王府往韩王府安插间谍，为了给韩王府扣黑锅，不惜对你这位长公主下手，这么看起来你们内王庭内部也不是那么和谐啊。"</br>周幼诗眨了眨眼睛:“好像是吧，按我王兄的说法，七王之间一直都斗来斗去的，从来都没有真正安生</br>过。</br>林逸顺势问道:“内王庭七座王府，哪一家实力最强?“</br>周幼诗一脸迷茫:“这个我就不知道了，可能是秦王府吧，听我王兄提的最多的就是秦王了。</br>林逸心下了然。</br>这是他通过韩首心声流露出来的信息，大致推断出来的一个结论。</br>小</br>同为七座王府之一，能够在韩王府安插像韩首这等级别的间谍，足见秦王府能量巨大，同时野心不</br>最重要的是，就为了引爆韩王府的危机，韩首说自曝就自曝了。</br>郭</br>这只能说明一件事，他绝对不是秦王府手中唯一的一张牌，而且，他必然也不是最重要的那一张牌。结合此前从赵凤那里打探到的信息，对于内王庭的势力格局，林逸心中总算摸索出了一个大致的轮</br>从他接触关正玄的那一刻起，内王庭就已是他接下来注定的战场，这次钓来周幼诗这位长公主，某种程度上可说是飞来横祸，但从结果来看却也未尝就不是意外之喜。</br>若非如此，他怎么</br></br>能够窥探出内王庭的暗流涌动?</br>正当林逸准备再试探几句，从周幼诗身上套出更多内王庭的情报之时，心脏猛然漏跳了一拍。</br>身后一股无法用语言形容的霸道气场袭来，以林逸今时今日的实力层次，居然破天荒有种喘不过气来的感觉!</br>“不该问的东西别问，否则本侯不介意送你去死。</br>伴随着一个不容置疑的冰冷声音，林逸下意识回头，看到对方形象的第一反应却是，这人是吕布?一旁周幼诗却是面露喜色:“武侯!”</br>雄阔男子微微颔首:“长公主，微臣来接您回去。</br>周幼诗连连点头:“有劳武侯了。”</br>随即，她悄悄给林逸神识传音:“武侯是我们内王庭的禁军统领，本名武无敌，实力可强了，连我王兄都对他赞不绝口呢。“</br>林逸有些意外。</br>看来这位内王庭长公主呆萌归呆萌，倒也不是真的分不清好歹</br>《第11095章</br>其实就算周幼诗不提醒，林逸也能深刻感受到对方的恐怖。</br>韩首已是他近期遇到过的最强对手，可即便只凭气息，林逸也能判断出来，这位武侯的层次远在韩首之上!</br>林逸瞄了一眼战力符。</br>此刻对方头顶的战力显示却是，一片空白。</br>林逸不禁心头一跳。</br>]]></description><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 07:11:48 +0000</pubDate></item><item><title>第11092章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9725598.html</link><description><![CDATA[因为钓了一个周幼诗，把自己的整个布局都给打乱了，林逸估计得郁闷死。</br>眼下唯一的办法，就是让周幼诗这位当事人出面替自己澄清，只有那样，还有一线机会。马小竹主动请缨:“我陪你去找她。"</br>见林逸二人看过来，马小竹脸红了红，连忙解释道:"我没有别的意思，就是这几天下来，我跟她相处得还行，而且她现在对你可能有一些误会，有我在的话，能帮你圆一下场。"</br>"好，那就一起。"</br>林逸毫不拖泥带水，当即带着马小竹出发。</br>出。</br>几乎就在他们出发的同一时间，半空中悄然浮现出一条裂缝，一道雄阔霸道的高大身影缓缓从中走</br>身披兽面连环铠，体挂红锦百花袍，头戴三叉束发紫金冠，两个雉尾长翎斜上张开，无形之中散发出的英武之气，犹如战神降临。[5</br>如此标志性的造型，若是有内王庭的人在场，瞬间就能认出来。</br>此人便是内王庭禁军统领，武侯武无敌!</br>周幼诗出事，他第一时间便得到消息，并发动力量展开追查，直到刚才为止，才有玄师测算出周幼诗的大致位置。</br>于是，才有了他此刻的强行降临。</br>京海飞地是韩王府的后花园没错，正常哪怕是内王庭的高层，没有韩王府的首肯，也不是想来就能来</br>的。</br>但这种条条框框，对他武无敌没用。</br>因为他是武侯，内王庭独一份的武侯</br>武无敌眯眼探索片刻，随即眼中精光一闪，转眼消失于夜空之中</br>与此同时。</br>在马小竹的引路下，林逸成功见到了正准备熄灯上床的周幼诗。</br>骤然再次见到林逸，尤其还是这种夜半三更的时候，周幼诗吓了一跳，差点惊叫出声。</br>亏得马小竹反应够快，及时捂住了她的嘴巴。</br>长公主不要害怕，他不是来害价的，他是来跟你解释的。</br>周幼诗眨眨眼睛，马小竹再三确认，才放开捂住她的手</br>林逸和马小竹相视一眼，稍稍松了口气，此刻韩首不在场，事情解释起来倒是能从容许多。周幼诗小心的看了林逸一眼，脚步轻挪，躲到了马小竹身后，这才壮着胆子问道:“你对我真的没有恶意?</br>林逸点点头:“千真万确，没有半点恶意。"</br>周幼诗疑惑道:</br></br>“那你为什么要把我钓过来?难道真就是纯粹的巧合?“</br>她本性确实有点呆萌，但身为王室子弟，对于这种事情总归还是有点天然的戒心，更何况还被韩首专门提点过了。</br>《第11092章</br>林逸尴尬:“我说真的就是纯粹巧合，你信吗?</br>结果，周幼诗瞪着眼睛看着他:"我信啊。”</br>林逸"</br>马小竹:“"</br>对方这么配合，反倒把他俩整不会了。</br>周幼诗想了想又问道:“那你为什么要干扰我们跟内王庭的联络呢?“</br>林逸回答:“并没有。"周幼诗愣了:“可是韩卿试过了，他联系不上内王庭，他说有这个能力的放眼整个京海飞地，就只有你了.</br>林逸同马小竹相视一眼，提醒道:“你有没有想过一种可能性，他是在骗你?“</br>“啊?“</br>周幼诗顿时就觉得脑回路不够用了，愣愣道:"他是韩王府的人，也算是王室宗亲，他为什么要骗我?“这时韩首的声音忽然横插进来:"是啊，回答一下，我为什么要骗长公主殿下?</br>林逸心下一沉，马小竹更是如临大敌。</br>如果说之前的接触，韩首展现出来的还只是立场层面的天然敌对，那么现在，林逸基本已经可以断定此人别有用心了。</br>韩首一脸戏谑的看着林逸:"照着你的意思，我编出这么个由头，故意不联系内王庭，就是为了将长公主殿下留在这里，这对我有什么好处吗?“</br>周幼诗跟着一起看向林逸，解释道:"就算我不主动跟内王庭联系，但以内王庭的能力，也会很快锁定我的位置，韩卿要是从中作梗，对他自己有害无益啊。"</br>说白了，如果她在京海飞地出事，无论是谁下的手，韩首都绝对逃不脱干系</br>包括整个韩王府，都无法置身事外。</br>站在第三方角度，韩首真要是动这种歪心思，那就是在给他自己和整个韩王府挖坑。</br>逻辑上就讲不通。</br>呆萌归呆萌，这个道理周幼诗还是能想明白的。</br>是啊，这一点我直到刚才为止也一直没想通，但幸运的是，他自己主动把答案告诉我了。</br>林逸玩味的盯着韩首的细微表情:“你可能还不知道吧，我能聆听到你的心声，一个人说出口的话可以骗人，可心声是骗不了人的。”</br>韩首脸色如常，看不</br></br>出丝毫异样，回以冷笑:“用这么劣质的手段诈我?你在搞笑吗?“</br>嘴上这么说，然而心下却已是惊涛骇浪。</br>换做其他修炼者，见识有限，确实会认为林逸就是在虚张声势</br>可他不一样。</br>身为韩王府排行第六的王权强者，韩首的见识自是非同小可，他知道欺诈规则一旦加冕之后，就会获得聆听心声的能力。</br>林逸刚刚干掉钓鱼帝，正好有一次加冕规则的机会。</br>《第11092章</br>这就意味着，林逸的话极有可能是真的。</br>他所有的谋划一旦通过心声的方式泄露出去，对他本人来说，绝对是灭顶之灾!林逸好整以暇道:“我是不是在诈你，你比我更清楚，不是吗?”</br>周幼诗和马小竹齐齐看向韩首。此刻她俩都是懵逼状态，已经完全被绕迷糊了，只能希望从韩首身上得到明确的答案这种时候，韩首自然可以选择继续唬弄下去，哪怕林逸真的具备聆听心声的能力，他只要能够唬弄住周幼诗，就问题不大。</br>不过，他还有更加稳妥的选择。</br>一股浓郁的黑暗气息猛然张开，没等众人反应过来，便已集体被其笼罩</br>一瞬间，包括林逸在内，在场所有人都失去了五感。</br>视觉消失，听觉消失。</br>连带最基本的触觉也都跟着消失。</br>]]></description><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 16:17:28 +0000</pubDate></item><item><title>第11093章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9725599.html</link><description><![CDATA[在林逸三人的观感之中，全世界一下子就只变成了只有自己，哪怕动用神识，也感知不到周围其他人的存在。</br>林逸瞬间反应过来，毫不犹豫全速往一个方向急闪，但随即就被一股无形的力量给挡了下来.</br>饶是以他的强大肉身，动用全力之下，竟也无法挣脱。</br>“我劝你还是省点力气为好，黑暗禁区一旦开启，就没有人能够脱身，除非我死。</br>韩首的声音在其身后幽幽响起。</br>但林逸并没有任何反应。</br>因为他根本听不到，也根本感知不到。</br>韩首见状笑了笑，并没有着急下手，继续说道:“我本来没打算这么快就对你下手的，可惜计划赶不上变化，既然你自己都主动送上门来了，我要是还不满足价，岂不是显得我太见外了?"</br>说话的同时，他还在关注着林逸全身上下每一点细微反应</br>黑暗禁区一开，理论上确实任何修炼者都会失去五感和神识，会对外界失去一切感知能力，他对此也有着十足的信心。</br>但他依然保持着足够的谨慎。</br>毕竟理论跟现实之间，终归是存在偏差的，哪怕只有亿万分之一</br>他要确保林逸不是那个亿万分之一。</br>见林逸没有丝毫异常，仍在茫然无觉的四处摸索，韩首继续在身后说道:"有一件事你说对了，阻断京海飞地和内王庭联络的人是我，这一切确实是我的算计，因为"</br>韩首忽然凑到林逸耳旁，幽幽道:“我要杀了这位长公主殿下。”</br>这一句话，堪称骇人听闻。</br>体</br>他是韩王府高手，独立开府的七位诸王虽有一定的独立性，但本质上终究还是王室磨下的利益共同</br>周幼诗一旦在这里出事，韩王府必然背大锅，进而面临整个内王庭的庞大压力。</br>至于他韩首，更不会有好下场，极有可能会被推出来平息众怒。</br>这跟自杀有什么区别?</br>如果林逸此刻还有听觉，亦或者其他替代的感知手段，骤然听到这么骇人听闻的发言，必然会有反</br>应。</br>然而没有。</br>饶是这样，韩首依然没有放下心来，更没有冒然对林逸出手他只做了一件事，转过身来到茫然无觉的周幼诗面前，毫无征兆的伸出一根手指头，直接戳穿了她的额头。2</br>周幼诗当即失去高</br></br>光，无力的倒下，成为了一具温热的尸体。</br>直到这个时候，韩首仍旧在观察林逸的反应。</br>这一次，他终于彻底放心了，林逸确实沉浸在黑暗禁区之中无法自拔</br>《第11093章</br>否则即便是再优秀的演员，陡然面对这样的变故，也绝不可能一点破绽都不流露出来。</br>对于自己在这方面的洞察力，韩首还是有着十足自信的。</br>现在，轮到你了。"</br>韩首说话的同时，身上流露出来的气势陡然暴涨，连带着黑暗禁区似乎都变得更加浓郁了。</br>此时如果用战力符去探测，就会发现他头顶显示出来的战力值，赫然已经不是林逸之前看到的两百而是涨到了三百!</br>战力值三百，是标准王权强者的最低门槛。</br>只不过因为层层限制，高达三百的战力无法在内王庭以外轻易使用，他这一次强行解放战力，已是狮子搏免，用上了全力!</br>黑暗力量在韩首的指尖疯狂聚集，与此同时，他对林逸发出了最后的死亡宣言</br>“长公主死了，是你趁我不备偷袭杀死的，这个消息很快就会传到内王庭。”</br>韩首语气悲悯道:“可惜啊，多么纯真的一个小姑娘，死在了你这个毫无人性的野心家手里，连我也要跟着倒霉，就连整个韩王府都将受到牵连，你说，你是不是该死?“</br>出于无比谨慎的天性，他甚至直到这一刻，都还在试探林逸的反应</br>放眼内王庭所有排得上号的王权强者，他韩首的实力远远说不上出众，可单就谨慎这一条，他是妥妥的独一档。</br>毫不夸张的说，他能一路走到今天，爬到韩王府第六的高位，靠的就是这一手深入骨髓的谨慎。1</br>若不然，早八百年他就已经凉透了。</br>话音落下，韩首的手指已经缓缓点在了林逸的后脑勺，指尖黑暗力量强势注入，瞬息之间便已摧毁林逸的脑子，还有他的识海和元神!2</br>“可悲的蠢货。"</br>韩首不屑的最后评价了一句。</br>结果就在这时，林逸的声音忽然响起:“是吗?“</br>声音冒出的同一时间，黑暗中掠过一道暗红的幽光，直向韩首喉颈袭来。</br>韩首眼皮狂跳。</br>亏得他天性谨慎，哪怕明面上已经解决掉了林逸，依然保持着足够的戒心，面对这一刻的突变，他的反应依旧足</br></br>够敏锐。</br>韩首来不及思索到底发生了什么，当即抽身而退。</br>毫厘之差，韩首险之又险的避过了这一道暗红幽光。</br>然而还没等他来得及喘上一口气，便发现周围不对了，黑暗渐渐散去，转而冒出令人刺目的光芒</br>隐约之间，还能看到远处边缘的手掌轮廓。</br>自己居然置身于一只巨掌之中?</br>这个发现令韩首有些愣神，但随即就化为冷笑:“班门弄斧，以为这样就能困住我?“</br>他此刻没有工夫去细想自己的黑暗禁区为什么会失效，身为天性谨慎的受益者，他当然知道谨慎是好事，但并不是所有时候都适合谨慎。</br>第11093章</br>正如眼下，相比起过度谨慎，他更需要的是破开一切的自信!</br>不管林逸用了什么作弊手段，韩首坚信，眼前这个形似手掌的结界，绝对困不住战力全开的自己!</br>结果，还没等他出手，这个结界自己就已主动坍塌。</br>由外到里，伴随着无法用语言形容的结界碎片，一层层坍塌进来</br>韩首脸色大变。眼下这种形势，他根本无处可逃!</br>“这样就想杀我?太天真了吧!"</br>韩首怒声大喊，试图找出林逸的位置。</br>此刻身为战力值高达三百的王权强者，他竟破天荒感受到了死亡的恐惧，这是除在内王庭之外，他从未有过也从未想过的体验。</br>哪怕以他无比谨慎的天性，也从来没有想过，自己有朝一日，竟有可能死在这么一个名不见经传的小人物手中!即便他骨子里打死不信，可随着整个掌中天国的急速坍塌，死亡确实已是离他越来越近。</br>]]></description><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 16:17:04 +0000</pubDate></item><item><title>第11090章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9696103.html</link><description><![CDATA[“安啦。"</br>马小竹自信满满:“最危险的地方就是最安全的地方，这句话听说过吧? 我敢打包票，我们躲在这里林逸死也想不到。”</br>周幼诗想了一下，最终表示认同</br>马小竹瞬间感觉良心受到了谴责。</br>这人单纯得都令人不忍心骗她，但是回头想想，遇上这样的人要是不骗她，反而天理难容。</br>反正林逸也不会把她怎么样，相比让她自己在外面乱走，还不如送到林逸身边安全一点。”</br>马小竹默默做好了心理建设。</br>然而等看到主角登台，顿时就愣住了。</br>这人压根不是林逸!</br>在场众人集体面面相觑，不过也有少数人反应过来，忙不迭屈膝下跪</br>“参见韩六爷!”</br>其余人虽没见过韩首，但听到这个称谓就已明白，眼前这位必然是韩王府的重要人物，当即齐刷刷跟着一起下跪。</br>此前，单单一个钓鱼帝就压得他们抬不起头来，如今面对韩王府的大人物，那自是更加一点脾气都没</br>有。</br>马小竹动作利索的混在其中。</br>然而身边的周幼诗，却是直挺挺的站在那里，一下子变得鹤立鸡群。</br>马小竹吓了一跳，连忙拉她袖子:“快点跪下，把头低下来，他要发现你了。</br>周幼诗却笃定道:“我是长公主，只跪天子和母后，不跪其他人，尤其外臣。</br>马小竹暗暗叫苦。</br>她本是一门心思想着把周幼诗带给林逸，借机再见林逸一面，如今来的人不是林逸，身为这位又头铁成了全场的显眼包。</br>接下来会怎么发展，已经完全超出了她的学控。</br>果然，韩首的目光落在了周幼诗的身上，随即便是眼皮一跳。</br>韩首连忙快步走来，单膝跪地:“韩王府韩首，参见长公主殿下!”</br>这下，不仅马小竹傻了，全场都傻了。</br>马小竹目瞪口呆，下意识喃喃问道:“你是哪家的长公主啊?</br>虽然对方一见面就自称长公主，但她压根没有当回事，更没有往内王庭的方向去想，只以为是哪个偏僻小国的公主。</br>毕竟对于高等级修炼者来说，公主身份，真的不怎么值钱</br>可如果是内王庭的长公主，那分量可就完全不一样了</br>第11090章</br></br>韩首沉声喝斥:“放肆!你是什么东西，敢这么跟长公主殿下说话!“</br>随即一个眼神就要将马小竹镇压。</br>马小竹吓得魂飞魄散，面对这等超级大人物的威压，她根本扛不下来，当场被压成肉酱都有可能!好在周幼诗及时出声:“没事的，她是我好朋友。"</br>是。</br>韩首这才收回威压。</br>马小竹顿时松了口气，感激的看了周幼诗一眼，心下则是暗暗愧疚，她可是憋着主意要把对方卖给林逸的，现在却是靠对方救命。</br>韩首犹豫片刻，忍不住低声问道:“长公主殿下，您怎么会在这里?“</br>此前钓鱼帝出事的第一时间，韩王府收到消息之后，他就马不停蹄动身来到京海飞地，对于之前内王庭发生的风波，一无所知。</br>周幼诗有些尴尬:“我是被林逸钓鱼钓过来的。”1</br>韩首:</br>任何一个正常人，听到这种消息都是跟他一样的反应。</br>韩首随即大怒:“此人好大的狗胆，竟敢将主意打到长公主殿下的头上，真是不知死活!长公主殿下稍待，卑职这就去取了他的人头!”</br>说着就要转身离去。</br>马小竹大急，连忙道:“林逸只是不小心把她钓过来的，又不一定有什么坏心思?“</br>韩首咧了她一眼:“这里有你说话的份吗?“</br>马小竹顿时不敢吭声了，只能求助的看向周幼诗。</br>周幼诗想了想道:“林逸虽然把我钓过来，但除此之外，确实没做什么过分的事情，说不定真有什么误</br>会。</br>韩首闻言皱眉:“长公主殿下，知人知面不知心，就算他林逸没有犯下其他更加恶劣的罪行，可单是将长公主殿下您钓来京海飞地，单单这一条，就已经是死罪!“</br>事关内王庭的威严，容不得卑职不慎重!“</br>周幼诗无奈，她也没想到事态会变成这个样子她是从林逸身边逃了出来，也确实有些害怕林逸，可要说因此就认定林逸十恶不赦，那还真不是。眼看韩首气势汹汹就要去杀林逸，周幼诗急中生智，连忙道:“此事容后再议，韩卿把这么多人召集起来，应该还有别的事情吧，还是正事要紧。”</br>韩首犹豫了一下，见在场众人虽都跪在地上，看似服服帖帖，实则相互之间都在神识交流，满场都是八卦之魂。</br>“那请长公主殿下稍候。</br></br>一个眼神，当即有人恭恭敬敬上前，将周幼诗请到了后厅。</br>马小竹眼明手快，连忙起身跟上。</br>《第11090章</br>韩首冷冷的俯视全场，淡淡道:“今天的事情，谁要敢出去乱嚼一句舌头，灭九族。</br>语气平淡，却令全场集体毛骨悚然。</br>所有人都把头埋得更低了。</br>韩首继续道:“第二件事，钓鱼帝死了，京海飞地第一人的位置不能空着，你们推举几个人出来，报上去由我们韩王亲自定夺。”</br>众人愕然，反应片刻后，随即不约而同面露喜色。</br>此前他们都以为第一人的位置已非林逸莫属，毕竟是林逸亲手干掉了钓鱼帝，本质上，京海飞地虽是韩王府的后花园，但终究还是强者为尊的。</br>可现在韩首这话一出，不仅意味着林逸注定要被拿掉，同时也意味着，他们的机会来了。1</br>韩首停顿片刻，再次开口:“第三件事，记住一句话，能让你们下跪的只有一家，那就是我们韩王府谁要是膝盖发软去跪别家，京海飞地就不会再有他的立足之地。"</br>众人齐声应是。</br>"散了。"</br>韩首毫不拖泥带水，转身来至后厅</br>周幼诗正在跟马小竹聊林逸的事，见他进来，当即有些迫不及待道:"韩卿，你现在能联系上内王庭吗，过几日就是母后大寿，我想早点回去准备。“</br>虽说在马小竹的再三劝解下，她已经倾向于林逸对自己确实没什么恶意，可终究还是觉得有些不安希望早日回到内王庭。</br>]]></description><pubDate>Sun, 27 Aug 2023 15:11:54 +0000</pubDate></item><item><title>第11091章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9696104.html</link><description><![CDATA[“卑职这就联系。”</br>韩首当即拿出一枚特制通讯阵符，乃是内王庭阵符师的最高杰作，可以实时跨界联络.</br>然而尝试片刻，通讯阵符始终毫无反应。</br>周幼诗忍不住问道:“出什么问题了吗?“</br>韩首沉吟片刻，呼出一口浊气:“有人用某种干扰手段，屏蔽了卑职的通讯阵符，长公主殿下，咱们现在跟内王庭完全失联了。”</br>!"</br>周幼诗低呼一声，担忧道:“那怎么办? 韩卿能查出来是谁在背后干扰吗?</br>韩首看了看她:“京海飞地的土著没有这个实力，卑职基本可以肯定，必然是林逸在背后搞鬼。”</br>马小竹鼓起勇气，弱弱插嘴道:"不会的，他对长公主没有恶意的，长公主自己也说了，她来这边之后，林逸从来没有欺负过她。“</br>韩首冷笑:”你一个小丫头知道什么?他既然把长公主殿下钓了过来，就说明诸神的钓竿就在他的手上，可我之前问他的时候，他却矢口否认了。"</br>“他如果不是包藏祸心，何必故意欺瞒于我?“</br>“再说了，诸神钓竿的跨界垂钓，虽然有一定的随机性，可他偏偏从内王庭钓来了长公主殿下，你以为这是纯粹的巧合?“</br>马小竹顿时被噎得说不出话来。</br>周幼诗听他这么一说，对于林逸的看法不由又陷入摇摆。</br>沉默片刻后，周幼诗再度问道:“那他不让我们跟内王庭联系，是为了什么呢?“</br>韩首口中冷冷冒出四个字:“杀人灭口。”</br>“怎么可能?”</br>马小竹脱口而出。</br>周幼诗也是一脸震惊。</br>马小竹据理力争道:“现在这么多人都知道了长公主的身份，他怎么可能杀得完?再说了，林逸如果真的想杀长公主灭口，之前又怎么会放任长公主偷溜出来?</br>周幼诗点头道:“这个确实说不通，韩卿你会不会弄错了?“</br>韩首沉声道:"有一件事林逸很清楚，他把长公主殿下您跨界钓到这边来，从那一刻起，他就已经上了内王庭的必杀名单，他如果还想要活下去，那就必须把一切的首尾处理干净。</br>“他没有第一时间对长公主殿下您下手，是因为顾忌我们韩王府。"</br>“他知道卑职一定会来，如果直接对您下手，必然会触动您的保命底牌，到时候必然会留下痕迹，最终被</br></br>卑职察觉。"</br>"反观现在，他已经做好了手脚，彻底隔绝了内王庭和京海飞地的联系，他可以放心杀人灭口了。"</br>番话，听得周幼诗不寒而栗。</br>马小竹却还是不信:“照你这么说，他岂不是得把今天到场的所有人都杀干净，怎么可能?</br>《第11091章</br>今天到场的人，代表了京海飞地的所有中大型势力。</br>林逸如果想要把他们清理干净，就意味着要将整个京海飞地居戮一空</br>可能吗?</br>韩首冷哼道:“有什么不可能?一人屠空一界，虽然骇人听闻，但以前也不是没有发生过，何况我听说他还有两头超级异兽。”</br>马小竹不由噎住。</br>以万蛇和霸下的庞大体型，将整个京海飞地全部犁一遍，好像还真不是什么不可能的事情.</br>周幼诗终于被说服，慌张道:“那我们怎么办?“</br>韩首瞥了默然不语的马小竹一眼，饶有意味道:“长公主殿下放心，林逸固然狂妄，以卑职的实力足以守护您的安全，而且我们韩王府一直在密切关注着这边的情况，一旦发现联系中断，很快就会派更多的高手过来。"</br>“到时候，拿下他区区一个林逸，轻而易举。</br>见他如此笃定，周幼诗松了口气:“那就好。</br>马小竹则是一肚子心思。</br>入夜，马小竹偷偷离开住所，四下张望确定没人跟踪后，快速奔向钓鱼帝时期兴建的巨型钓鱼台，如今林逸就在那里。</br>她不知道的是，她的一举一动，完全都在韩首的监视之下。</br>“呵，愚蠢的女人。"</br>韩首轻笑一声没入黑暗之中。</br>两刻钟后，马小竹借助飞行灵兽的空中优势，强行突入钓鱼台。</br>虽然第一时间就被护卫层层围住，但她还是成功见到了刚刚出关的林逸</br>见她这副狼狈的模样，林逸有些诧异:“你找我?"</br>“嗯嗯。"</br>马小竹连忙点头，左右看了看围住自己的护卫高手，欲言又止</br>林逸当即示意众人退开，现场很快就只剩下三人。</br>他，马小竹，还有闻讯过来看热闹的古绘梦。</br>林逸问道:“有事?”</br>马小竹正色道:“韩王府的人要来杀你了，你赶紧逃吧。</br>林逸:“哈?</br></br>“</br>他倒是料到自己跟韩首必有一战，但会不会把整个韩王府扯进来，却还不好判断。</br>更没想到的是，这个消息居然出自马小竹之口。</br>马小竹当即将白天的情形复述了一遍，神色紧张道:“我看他很有信心的样子，韩王府真要是派大批高手下来，你也会很危险吧?“</br>林逸想了想:“大概吧。"</br>这时古绘梦忽然冷不丁插嘴:“小姑娘，你是喜欢林逸吗?</br>《第11091章</br>“啊?“</br>马小竹一愣，随即俏脸涨得通红，连忙否认三连:“我不是，我没有，别瞎说"不过否认的时候，却是忍不住去看林逸的反应。</br>事实上，连她自己也不清楚对于林逸到底是一种什么感觉，某种程度上可说是出于一种本能，令她不想就这么跟林逸失去交集。</br>林逸对此自然没什么反应。</br>他之前虽说救了马小竹一命，但观感也就仅限于不讨厌而已。</br>沉吟片刻，林逸最终得出结论:"现在的关键在于周幼诗，如果她愿意站在我这边，倒是还有几分转圆的余地。"</br>周幼诗的态度，直接决定了内王庭的态度。</br>只要内王庭那边不判死刑，他就还有操作的空间。</br>否则真要是如对方所说，一下子站到了整个内王庭的对立面，对于林逸还真是不小的麻烦。且不说内王庭那帮王权强者的实力深不可测，关键是，他这边还背负着关正玄的卧底任务呢一旦真上了内王庭的黑名单，关正玄那边就不好交代。</br>]]></description><pubDate>Sun, 27 Aug 2023 14:11:21 +0000</pubDate></item><item><title>第11088章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9690509.html</link><description><![CDATA[林逸满脸诚恳:“他那根钓竿，一开始我还见他用过，但后来就没见到了。</br>韩首看白痴一样看着他:“你以为这样就能蒙混过关?“</br>林逸想了想，提醒道:“当时还有第三个人在场，放逐者联盟五大战力之一的暴风，另外，放逐者大帝也出手了，要不阁下受累去问一问他们?“</br>韩首脸色微微一变。</br>身为王权强者，其他人他都可以不放在眼里，但是唯独放逐者大帝，不仅是对于他，对于整个内王庭来说都是心腹大患，危险程度不下于之前的天门夏巢。4</br>林逸心下暗笑，他又聆听到了一句心声。</br>此刻对方正在怀疑诸神的钓竿是不是被放逐者大帝抢走了，而且潜意识中，十分倾向于这种可能性至于林逸能不能在放逐者大帝手底下占到便宜，这却是韩首压根都不会去考虑的事情。</br>因为在他的认知中，压根就没那种可能性。</br>沉吟片刻，韩首最终跳过了这个话题，转而道:“京海飞地是韩王府的私家领地，京海飞地的势力格局，尤其第一人位置的归属，必须得到我们韩王府的首肯。</br>林逸没有接茬。</br>韩首看了看他，挑眉道:“还不明白? 直白一点说，你要么死心塌地投效我们韩王府，并献上你的忠心和一切，要么主动让出京海飞地第一人的位置，这样我还能考虑留你一条性命。“</br>语气平淡且毋庸置疑，对他来说，这种事情压根就没有跟林逸讨论的必要，单纯就是下达最后通牒。</br>林逸如果识相，他也许愿意一顿下马威之后，收下来当狗。</br>而若是林逸不识相，那不用说，自是死路一条。</br>一百五的战力固然不弱，可对他这种王权强者来说，说到底也就是那么回事</br>林逸抬了抬眼皮:“如果我这两条路都不选呢，会怎么样?“</br>韩首哈哈大笑:“那你就没路可走了，怎么，你想试试?“</br>说话间，气场威压再度暴增，死死锁定了林逸的周身契机，犹如在猎物身边游弋的湾鳄，随时准备暴起下口。</br>林逸神色平静，虽没有刺激对方，却也没有丝毫的退让。</br>场面陷入了僵持。</br>旁古绘梦饶有兴致的看着这一幕。</br>韩首来头巨大，自是不好应付，可她也并不觉得林逸就没有胜算，毕竟林逸跟放逐者大帝交手的那个画面，她可是近距离亲眼见证</br></br>过的。2</br>正当局势一触即发，古绘梦以为以韩首展现出来的盛气凌人，必然会率先动手的时候，韩首突然走到近前，伸手拍了拍林逸的肩膀。</br>“我给你三天时间考虑，好好想想清楚，有些事情不要自己骗自己，那样只会死得更惨。"</br>说完，竟是直接扬长而去。</br>回头看着对方远去的背影，林逸不由看向古绘梦:“内王庭的王权强者都这么好说话吗?</br>第11088章</br>古绘梦眨眨眼睛:“也许这位平易近人呢。“</br>林逸无语:“这话你自己信吗?“</br>古绘梦咯咯一笑。</br>韩首这一波高举轻放，林逸自然不会天真到以为对方真是怕了自己，最有可能的原因是，对方暂时还没有做好硬摊牌的准备。</br>林逸忍不住怀疑，难道对方识破了欺诈规则，看穿了自己的真实战力?</br>不过仔细想想，这种可能性虽不是完全没有，但也实在是不大。好歹是加冕级别的欺诈规则，真要这么轻而易举就被看穿，哪怕对方是王权强者，那也未免还是太掉价了。</br>古绘梦提醒道:"说真的，如果你不想投效韩王府，就要做好跟他一决生死的准备，没有其他路子可</br>选。</br>林逸点点头:“了解。</br>古绘梦好奇问道:“你准备怎么对付他?</br>林逸想了想:“我准备自己骗自己。"</br>古绘梦:“"</br>事实上这还真不是林逸瞎扯淡，刚刚韩首的话给了他提示</br>欺诈规则乍看起来跟实战关系不大，即便能用，也顶多只是用于心理层面，很难说对于硬实力有多少实质提升。</br>这一点从林逸的战力值变化就能看出来。</br>从之前的二百四，涨到了二百五，总共就涨了十点。[3</br>之前兽化规则加冕，虽说战力涨幅也不多，可即便那样，至少也有二十点，如今平白多了一条加冕级别的欺诈规则，涨幅却直接腰斩。</br>但是，这不代表欺诈规则就真的完全不能用于提升实力。</br>没有垃圾的规则，只有垃圾的修炼者。2</br>关键在于怎么开发利用。</br>林逸此刻定下的思路，就是自己骗自己</br>自欺欺人虽然不是什么好话，可换个角度看，把它当成自我催眠，这无疑就是一条压榨自身潜能的捷</br></br>径!1</br>林逸有一种强烈的预感，逆囚第三重可以提上日程了。</br>到他现如今的层次，早已不再拘泥于具体某一种修炼功法，不要硬要说的话，林逸最压箱底的功法除了古神修炼者这条特殊的修炼路径之外，无疑就是逆囚。 1</br>逆囚第一重，可提升足足六级力量层次!</br>逆囚第二重，可提升足足八级力量层次!</br>如此夸张的越级效果，足以令任何修炼者为之疯狂，也足以令任何修炼功法赔然失色。</br>不过林逸仍不满足。</br>他现在已是玄阶后期巅峰尊者，距离玄阶大圆满尊者只差一步之遥，可因为人为规则的限制，即便他开启逆囚第二重，也依然无法真正跨入地阶尊者的层次。[2</br>面对韩首这样的王权强者，只凭眼下二百五的战力，林逸实在是心中没底。</br>想要更上一层，最现实的路径，就是尝试开启逆囚第三重。</br>只是，加冕级别的欺诈规则虽然提供了这种可能性，但最终到底能否成功，却还要看运气时间不多，只有三天。2</br>若是三天之内无法成功，到时跟韩首正面摊牌，虽说不至于一点胜算都没有，但终究要冒不小的风险。</br>且不说林逸这边开始闭关，另一边，独自偷偷溜出宫殿的内王庭长公主周幼诗，还没来得及好好松上口气，突然精神一紧。1</br>她的身后不远处，一群衣着统一制式的精英高手正在快速接近</br>]]></description><pubDate>Sun, 27 Aug 2023 06:15:43 +0000</pubDate></item><item><title>第11089章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9690510.html</link><description><![CDATA[“他们派人来抓我了?“</br>这是周幼诗的第一反应，而后二话不说拔腿就跑</br>之前偷溜出来的时候，她见过这群高手，都是负责守卫宫殿的护卫。</br>原本钓鱼帝才是他们的主子，如今钓鱼帝死了，他们并没有作鸟兽散，而是留了下来</br>想法很简单，无论是谁上位，最终还是少不了他们这群底下的打工人，给谁打工不是打工?</br>故而哪怕直到此刻，林逸都没有召见过他们，这帮人依旧兢兢业业，为了在新主子面前表现自己，甚至反而更加用心。</br>周幼诗这一跑，后面的人顿时追得更紧了。</br>说实话，周幼诗个位数的战力，放到林逸那样的牲口面前确实不值一提，可相比起身后紧追不舍的这帮护卫，却已是着实不差了。</br>正常别说逃跑，就算回过头以一对十，乃至以一当百，那都不在话下。</br>可问题是，身为内王庭长公主，从小到大她压根就没跟人正经动过手，实战经验压根就是零.</br>逃跑经验也是一样。</br>短短不到片刻工夫，就已被身后的人追上。</br>周幼诗心中大急。</br>她可是偷跑出来的，要是这么被抓回去，会是什么下场她完全不敢想象</br>林逸能够神不知鬼不觉的跨界把她钓过来，在她心目中，那就是等同于天字第一号罪犯的存在，哪怕面上看看清秀和善，背后隐藏着什么样的可怕嘴脸，绝对是超出她全部认知的。</br>言而总之一句话，在她眼里，林逸就是最危险的人。1</br>然而吊诡的是，身后之人追上她后，并没有出手抓她，反而直接超了过去，转眼便拉开差距，一骑绝</br>尘。</br>“什么情况?“</br>周幼诗一头雾水，但脚步却不敢停下，因为身后那群守卫追得更紧了。</br>然而即便她已竭尽全力，将身法速度提升到了极限，最终还是被众人追上，眼看着后方展开包围圈即将对她合拢收网。</br>关键时刻，周幼诗都准备认命了，结果前方忽然甩来一条长鞭，卷在她的腰部，而后直接将她拉出了包围。</br>转眼间，周幼诗赫然发现自己已坐在一只鸟类飞行灵兽的背上</br>整个过程发生得太快，令她一时之间没有半点反应。</br>喂!你也偷溜进宫殿了?“</br>旁边传来一个清脆的女子声音。</br></br>周幼诗循声看去，引入眼帘的是一个身着粉衣的俏丽女子，脚边脱着一件衣服，正是刚才那群护卫的制式着装。</br>女子主动自我介绍道:“我叫马小竹，你叫什么?“</br>《第11089章</br>“周幼诗。"</br>周幼诗勉强站起身来，心有余悸的看了一眼下方:“谢谢你救了我，要不是你，我现在已经被他们抓回去了。</br>马小竹摆了摆手:“不用客气，咱们同是天涯沦落人，相互拉一把是应该的。</br>“对了，你去宫殿里干什么，也是去找林十八吗?“</br>“林十八?”</br>周幼诗一愣，脑海中下意识闪过林逸的面孔:“原来他叫林十八吗?“</br>马小竹见状顿时兴奋起来:“你真的在里面见过他?“</br>周幼诗不确定的点点头:“可能见过吧。”</br>马小竹惊讶的重新上下打量:“忘记问你了，你是什么人啊，跟他是什么关系?“</br>周幼诗想都没想，直接回答:“我是长公主，被他钓鱼钓过来的。”</br>但凡稍微有点戒心，都说不出这话。</br>马小竹愣了片刻，突然问一句:“那你为什么要跑啊?“</br>周幼诗:“</br>她能说她也不知道自己为什么要跑吗?</br>就像刚刚那帮护卫高手明明是在追马小竹，她不明所以之下，莫名其妙也就跟着跑了。</br>马小竹心下嘀咕，这人看着怎么有点呆呆的?</br>不过转念一想，随即又激动起来，她虽然不知道京海飞地什么时候出了个长公主，但对方既然是从林十八手底下逃出来的，那林十八这会儿肯定在找人。</br>她如果把这个女人先唬弄住，再找个机会将其送回去，那是不是就有机会见到林十八了?</br>林逸本人大概怎么也想不到，他跟马小竹虽然只有一面之缘，接触下来也不算友好，基本都是敌对立场，只是因为马小竹最后的举动给了她一条生路，整个过程并没有半点多余的互动。</br>可在马小竹心目中，林逸却是她这辈子遇到的天花板。</br>事后回想起来，林逸的一举一动都多了一层滤镜，神秘而强大，令她情不自禁心生神往。</br>她这次偷闯宫殿，就是想再见林逸一面，只可惜半途就被赶了出来。</br>如今机缘巧合遇上周幼诗，顿时就动了念头。</br>不过</br></br>，周幼诗虽然看着呆呆的，但毕竟还是有一身实力，不管实力能发挥出几分，那也不是她马小竹这点三脚猫能够轻易摆布的。</br>怎么把周幼诗送到林逸面前，她还得好好谋划一下。</br>马小竹当即道:“相逢即是有缘，看你的样子也没什么地方去，要不先去我那儿?“</br>周幼诗犹豫了一下，她眼下确实不知道该去哪里，见马小竹俏丽亲切，便点头道:“好吧，那就叨扰你</br>了o</br>马小竹嘻嘻一笑:“哪里哪里，你是我的好运气，我求之不得呢。</br>三日后，京海飞地各方势力的头头脑脑，包括核心骨干，全员聚集一堂这次什么情况?那个打败钓鱼帝的林逸，是韩王府的人吗?“</br>肯定有关系啊，要不然怎么韩王令都发出来了。"</br>"咱们京海飞地就是韩王府的后花园，没有韩王府的首肯，谁敢擅自对钓鱼帝下手，不要命了?”据我估计，今天把我们都叫过来，就是为了宣布他林逸上位，新时代来了。”你们有谁知道这个林逸的来头吗?听说不是咱们京海本地人?“</br>众人你一言我一语，马小竹带着周幼诗混迹在人群中，听着有关林逸的各种八卦猜测，兴奋不已。周幼诗却是很紧张:“他们说的林逸是不是就是林十八?待会他也会来吗，我们岂不是很危险?”</br>]]></description><pubDate>Sun, 27 Aug 2023 05:11:28 +0000</pubDate></item></channel></rss>