<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>高手</title><description></description><item><title>第11248章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11688693.html</link><description><![CDATA[从整个谋划布局来看，操盘之人可能是周天子，也可能是其他幕后大佬，但唯独不可能是萧莽本人。</br>毕竟，他是被针对的目标，全局之中最被动的那一个。</br>说起来，老夫还得感谢你。"</br>求莽露出意味深长的笑容:"要是没有你弄出来的那一出，逼得老夫没有了退路，老夫也许永远都没办法走出这一步。不过现在么，轻舟已过万重山，全都拜你所赐，老夫见识到了新天地!”</br>林逸眯起眼睛。</br>这位当朝太傅，跟此前真的是判若两人，完全不一样了</br>萧莽悠然坐回到太师椅上，伸了伸手:“闲话就不多说了，先把正事干完，你宣读天子圣谕吧，这东西虽然没什么用，但你们肯定还是心存侥幸，不读一下恐怕是不会死心。"</br>“!”</br>王丰当即怒喝:“身为太傅，你竟敢对天子不敬，萧莽你可知罪?</br>然而，萧莽只是仅仅只是动了动一根手指头:“聒噪。"</br>王丰身为禁卫副统领，战力三百加的王权强者，竟是一声不吭直接飞了。1</br>全场死寂。</br>尤其王丰的这几个亲随，集体目瞪口呆。</br>王丰的实力没人比他们更清楚，虽说无法跟武无敌那种战力爆表的存在相提并论，但绝对不是什么战力水货。</br>即便放在一众下位王权强者之中，也绝对是属于能打的那一批</br>反观萧莽，虽然是当朝三公之一的太傅，但并不以实力出众。</br>毕竟他一直以来的标签，就是道德楷模。</br>道德楷模跟能不能打，至少在常人认知中，压根就没有半点关联</br>哪怕他隐藏了实力，也绝不至于这么夸张。</br>总不可能从一介平平无奇的存在，短短几天之内，突然飙升成为顶级王权强者吧?</br>他的身上到底发生了什么?</br>林逸心下也是暗暗震惊</br>他对萧莽的变化有所预料，但对方的变化大到这等程度，还是大大出乎了他的预料。</br>王丰的几个亲随当即就要动手。</br>他们是王丰一手提拔起来的死党，无论如何，都要跟王丰同进同退。</br>结果被林逸一个眼神阻止。</br>其中一人不服，试图越过林逸强行出手，却被林逸漫不经心单手摁住</br>众人再度震惊。</br>个萧莽</br></br>就已经够颠覆认知的了，怎么连这个刚刚在内王庭冒头的新人，也有这么吓人的实力?要知道，被林逸单手搬住的这位可也不是什么弱茬，乃是他们几人之中的最强者，实力已经达到了王权强者的门槛，平常即便跟王丰过招也</br>第11248章</br>能打得有来有回。</br>没成想到了林逸手里，竟然连发力的机会都没有。</br>双方实力差距得大到什么程度?</br>一时间，几个亲随看林逸的目光全都变了，纷纷带上了无声的敬畏。</br>强者为尊，这是修炼者的本能。</br>他们可以看不上林逸的身份地位，可以冷嘲热讽林说是幸进之臣，但是唯独面对实实在在的实力，没有半句话可讲。</br>该服就是得服。</br>对面萧莽也露出了几分意外之色，居高临下的点评道:"你的实力比老夫预想中倒是强上一点，难怪天子会看上你，在你跟王丰这群废物中洗择，换做老夫也会选你。"</br>"那我还得好好感谢一下萧太傅的高看了。"</br>林逸嘴角勾了勾，随即拿出天子圣谕，正色宣读道:“太傅萧莽接旨。"</br>萧莽大大咧咧的坐在太师椅上，轻笑着摆了摆手:“你读吧，老夫听着呢。"</br>众人面面相觑。</br>周天子是傀儡天子，他的天子圣谕被人轻视并非什么难得一见的事情，尤其到了七大王府那里，也就是那么回事。可眼前这位是道德楷模，尊卑礼仪最忠实的维护者，尤其是面对天子，以往其他人但凡有半点失礼之处，都会被厉声呵斥。谁能想到，这样的一号人物，竟然会以如此轻桃自大的姿态来面对天子圣谕!1</br>就算是秦王，就不会将傲慢这么直白的写在脸上。</br>林逸淡淡瞥了对方一眼，当即宣读道:"天子诏曰，太傅萧莽傲慢无礼，上欺天子，下欺臣民</br>天子圣谕内容不少，历数了萧莽以往不合礼制的桩桩件件，无一遗漏。</br>可见周天子要动这位当朝太傅的心思，已经不是一天两天了。</br>饶是身为宣读人的林逸，也都不禁暗暗觉得荒谬。</br>某种程度上，这对师生倒也真算得上是相得益彰，一对奇葩了。</br>"“谓之，德不配位!”</br>天子圣谕戛然而止。</br>林逸眯眼打量着对方的反应。</br>正常而言，由天子亲口评价的德不配位，对于萧莽</br></br>这位以德立身的太傅来说，绝对是毁灭性的打击。</br>毕竟这等同于官方的盖棺论定，结合这几天来自民间舆论的反噬，无论从哪个角度看，都足以令对方在一瞬之间崩溃。</br>然而并没有。</br>萧莽依旧好整以暇的翘着二郎腿，没有半点不适的样子，满脸戏谑，看着宣读天子圣谕的林逸，就像在看一个笑话宣读完了?“</br>萧莽一脸嘲讽道:“看老夫没有当场反噬暴毙，你们是不是觉得很失望?“</br>林逸与他对视片刻，摇了摇头:“失望倒是不至于，不过确实有些意外。</br>意外?“</br>萧莽闻言哈哈大笑，指着林逸的鼻子轻蔑道:“"小小浮中，你见过天地的壮阔吗?什么都没见过，你有何资格在这说意外?</br>林逸并不反驳，静静的看着他:“你见过?“</br>萧莽长身而起，眼神睥睨:“老夫就是天地。</br>伴随着话音，他的身上迅速凝聚起一股玄妙力量，以极高的密度凝聚在他的周身体表，呈现出一层淡淡的金色，恍若穿上了一袭金衣。林逸眼皮一跳，脱口而出:“道德金衣?“</br>金衣透出来的高深气息，在世界意志的解析之下，他看得一清二楚。</br>这份气息的本质，就是道德。</br>用来凝聚天下人心的道德。</br>这回倒是轮到萧莽意外了:"刚说你是井底浮虫，没想到还真有点见识，能认出老夫的道德金衣，呵呵。"”林逸正色摇头:“这不是你的道德金衣。”</br>]]></description><pubDate>Wed, 15 Nov 2023 01:00:11 +0000</pubDate></item><item><title>第11249章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11688694.html</link><description><![CDATA[萧莽凝眉:“你说什么?“</br>林逸沉声道:“道德乃天下人之道德，这件道德金衣并不属于你，是你从天下人心中窃取来的，你是德之贼。"</br>他现在终于算是明白对方实力为何会突飞猛进了。这位当朝太傅，当了一辈子的道德楷模，道德碑在他手中，哪怕只是表面装出来的，他也远比其他任何人离道德本体更近窃取道德挪为己用，他有着最得天独厚的条件。</br>道德的体量何等庞大，哪怕只是内王庭一地的道德，汇聚在一起也是了不得的力量，足以瞬间将一个普通人推上巅峰萧莽从一介书生一步登天，成为堪比顶级王权强者的怪物，也就不足为奇了。</br>"德之贼?好一个德之贼!”</br>萧莽神色骤变，随即癫狂大笑:“老夫苦苦守了道德一辈子，到头来却被说成是德之贼，何等的讽刺!</br>林逸一脸无语的看着他。</br>要是不知道此人的过往，要是没有发生东方焰的事情，他说不定还就真的信了”你不当演员真的可惜了。”</br>林逸由衷感叹。</br>以这货的表演功力，无论是自己骗自己也好，还是入戏太深也好，这货放到世俗界都是妥妥的老戏骨，留在内王庭当一个人人喊打的道德子，着实有些屈才了。</br>大笑声戛然而止。</br>节莽猛然伸手一指，林逸手中的天子圣谕当即自焚，转眼便化为一片灰烬</br>林逸眼皮一跳:“你这是准备公然造反了吗?“</br>萧莽讥讽挑眉:“老夫有说过要造反吗?“</br>林逸看了一眼地上的灰烬，没有吭声。</br>公然焚烧天子圣谕，如果这样的动作都不算造反，那天底下就没有反贼这个行当了。</br>“呵呵，你的认知未免太狭隘了。”</br>萧莽居高临下啤睨道:"老夫眼中的道德，可不是为了天子一人服务的，天子说的话，错漏一大堆，全是荒唐的屁话，老夫如今道德加身替道德出言，烧掉一份满纸荒唐言的天子圣谕，乃是应有之意。”</br>话里话外，仍是一派冠冕堂皇。</br>萧莽正色宣布道:“上古有周公监国，以道德治天下，老夫如今效仿先辈，有何不可?</br>林逸平静反驳:“你不是周公，你是德之贼。"</br>萧莽不出意外的破防了，二话不说直接隔空一拳轰来:“冥顽不灵，找死!"</br>拳架稀松，乍一看去连一个学徒小孩都</br></br>不如，可谓破绽百出。</br>然而其带起来的恐怖拳势，饶是见多了各种怪物的林逸，也都不禁暗暗心惊。</br>砰!砰!砰!</br>《第11249章</br>林逸这边还没什么动作，站在其身后的王丰那几个亲随，却是不约而同齐齐下跪。</br>一个个脸上都写满了震惊和挣扎。</br>他们也都算是高手，可此时此刻，无论身体还是元神，根本都不受控制，全方位被一股无形的庞大力量所压制。萧莽见状得意大笑:“看到了吧?这就是道德的力量!”</br>道德，天然自带驯服人心的功效。</br>不过林逸却是无动于衷，不受半点影响。</br>林逸语气带着几分玩味:“看来我这个人确实没什么道德，你的道德对我不管用啊。"“虚张声势!”</br>萧莽冷哼一声，再度加大拳势。</br>他认定林逸已经在下跪边缘，此刻只是强作镇定，只要他再稍微加大一点力度，立马就会崩溃。</br>殊不知，他引以为傲的道德力量，在世界意志面前屁都不是。</br>林逸是真的半点都没受影响。</br>直至，林逸迎面递出一拳。</br>两拳相对，全场气势瞬间陷入凝滞。</br>萧莽终于露出惊讶之色，下意识失声道:“你用了什么手段?“</br>他终究不是个传统强者，哪怕如今骤然拥有了堪比顶级王权强者的力量，但在战斗经验这一块，基本可说是一片空白。</br>如果只是纯粹的虐菜，那倒没什么影响，碾压过去就得了。</br>可一旦进入到高端局，短处立马显露无疑。</br>哪怕林逸如今的硬实力只有四百六，跟战力爆表的级别还有着巨大差距，可凭借着世界意志带来的强大抗性，依旧足以跟他正面周旋。</br>萧莽本能的慌了。</br>眼见一拳没有如愿将林逸轰飞，他的第一反应并不是进一步试探，摸清楚林逸的实力底细，而是直接选择了抽身后退，拉开安全距离。</br>林逸见状摇头:“你太弱了。</br>对方现在的情形，颇有种小孩子拿枪的感觉。</br>危险固然是危险，也确实能打死人，可在真正训练有素的高手面前，终究也只是一个小孩。</br>"你说什么?”</br>萧莽顿时气急败坏，越发破防</br>林逸看着他这副模样笑了:"有没有听过一</br></br>句话，真正会令人破防的不是谎言，而是真相?”1萧莽反应了一下，随即面色涨红，咬牙切齿:“一介区区浮虫，也敢嘲讽老夫，谁给你的勇气!</br>说完，罩在他体表的道德金衣开始急速涌动。</br>下一秒，化作一道金雷直接劈在林逸的头上，速度之快，饶是林逸都无法闪躲</br>林逸眉心赫然出现一个血洞。</br>场面一片寂静。</br>萧莽得意冷笑:“这就是与道德为敌的下场，下辈子长点记性吧，别惹上你惹不起的人。"</br>《第11249章</br>林逸忽然应声:“我是不是应该感谢萧太傅的教诲?"</br>笑声戛然而止，萧莽再度看向林逸的脸上，俱是掩饰不住的惊悚</br>萧莽喃喃失语:“不可能!中了老夫的道德审判，你就该神魂俱灭，怎么还可能活得下来?“眼前这一幕，完全超出了他的认知。</br>他虽是当朝三公，理论上站在内王庭顶层的大人物，可对于这种层面的认知，甚至还不如其他普通修炼者。道德审判是吗?“</br>林逸歪了歪头:“倒是挺适合你的。"</br>其实严格说起来，刚刚的这一道金色雷电，其真实杀伤效果比起此前天公的雷电，都还要更强一些。</br>因为它并不是纯粹的杀伤，某种程度上还带着神圣劝化的效果。</br>在被其击中的那一瞬间，饶是以林逸的强大意志力，竟也破天荒生出了死志，准备就此认命，了结残生。2对于他这样的强者而言，自我意志胜过一切。</br>]]></description><pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:59:49 +0000</pubDate></item><item><title>第11246章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11638204.html</link><description><![CDATA[眼见道德碑裂痕越来越大，萧莽神色愈发癫狂。</br>我是道德楷模!我是道德完人!你们不能这么对我!"</br>萧莽将自己关在密室之中，双眼满是血丝，腥红一片:“错的不是我，是你们，是你们所有人!”</br>随即，他一脸癫狂的咬破了自己舌尖，将鲜血滴在裂痕之上。</br>裂痕不断扩大的趋势，当即戛然而止。</br>股无形的力量，以道德碑为原点，开始向四面八方渗透传播。</br>很快，这股力量便笼罩住了应京府，而后向整个内王庭快速蔓延</br>离奇的一幕出现了。</br>前一秒还在热烈讨论八卦丑闻的广大民众，下一秒集体噤声，竟似被这股无形的力量控制洗脑了一般，所有人都自觉的避而不谈。</br>仿佛一瞬间，就集体对这个全民丑闻失去了兴趣。</br>饶是已经算是见多识广的林逸，察觉到这一点后，也都不禁觉得匪夷所思。</br>萧莽竟有这样的通天手段?”</br>他不得不承认，自己此前可能真是小看这位太傅了。</br>能够在内王庭爬到三公这样的高位，绝没有一个是简单角色。</br>哪怕是萧莽这种看似样子货的道德楷模，其所掌握的东西，也远比一般人想象中可怕得多。</br>周天子对此却显得颇为振奋。</br>强行催动道德碑操控人心，看来寡人的这位老师，已经是被逼得束手无策了。”</br>见林逸一脸迷茫，周天子很是耐心的解释道:"道德碑是他的实力根基所在，虽然有着巨大功效，但不到万不得已，以他的性子绝不会轻易动用，毕竟稍有不慎，就会反噬到他自己的身上。“</br>林逸消化了一下其中信息，微微皱眉道:“这次舆论若是被压下来，以后再想有同样的机会，可就难了。</br>这次最大的关键，在于打了对方一个措手不及。</br>萧莽一旦缓过来，下次必然会严加提防，再不给任何的可趁之机</br>到时候，就不会再有下次了。</br>周天子正色道:“确实如此，所以寡人决定收网，林爱卿，用到你的时候到了。"</br>林逸一愣:“我?”</br>他虽是安全审查司主事，但毕竟层级和资历摆在这里，无论出于何种由头，至少在官面流程上，都很难对萧莽这位三公级别的太傅下手，别担心，只要带上寡人的圣谕，你便能师出有名。</br></br></br>周天子语气兴奋，颇有些期待道:”你此次去，是替寡人拿回属于天子的东西。</br>天下之德，从来都是归于天子。</br>寡人这位太傅窃据道德碑这么多年，如今反攻倒算，也是时候物归原主了。</br>林逸顿时恍然，看了对方一眼，心下对于这位傀儡天子又多了一分认知。</br>如今看来，对方对萧莽下手，武侯武无敌的事情只是一个幌子，道德碑才是真正的着眼点。</br>第11246章</br>其实仔细想想，倒也并不奇怪。</br>周天子想要坐稳位置，最核心的倚仗就是天子名分，而若是能够将道德碑收归魔下，取代萧莽成为内王庭的道德楷模，天子地位自然会变得更加稳固。</br>到时候，即便是整体实力占据绝对优势的秦王府，想要动他也得好好掂量一番</br>眼前这位傀儡天子的算计，远比其表面上流露出来的更加深沉，更加雄心勃勃</br>而林逸，已然成为他手中的棋子。</br>如今萧莽已是狗急跳墙，想要从其手中抢走道德碑，难度可想而知。</br>且不说虎视眈眈的各方势力，光是萧莽本人，就绝对不是那么好对付的，只靠林逸自己，胜算着实不高。</br>周天子看出了林逸的顾虑，当即画饼鼓励:“此事若成，寡人给你封侯!”</br>林逸也算是看出来了，如今对方手中，真的是没有可用之人，只能抓着自己这一只羊死命婷羊毛了周天子也很尴尬。</br>他但凡有别的选择，都不用给林逸画这么不切实际的大饼。</br>封侯在内王庭，那是难度极高的事情，没有泼天之功，没有足够深厚的资历，根本不可能封侯.</br>靠着之前百子争霸的表现，要说前者，林逸还能勉强沾点边，可是要说后者，那是妥妥不用想.</br>尤其眼下的节骨眼，他一旦封侯，将会动到多少权贵大佬的利益?</br>周天子要是能轻易摆平这些，那就不叫傀僵天子了。</br>他这个大饼，着实画得没什么诚意</br>但不管怎么说，有饼总比没饼好。即便没有这个饼，以林逸眼下的处境也会出手，萧莽既然盯上了他名下的人为规则，尤其还对东方焰下手，就意味着双方已经成为不死不休的敌人。</br>这次一旦不能一棒子打死，日后必成大患</br>林逸当即应命:“愿为阵下效死。”</br>周天</br></br>子大喜:“好，好，寡人这就安排一队禁卫协助你行动，王丰!”</br>在!”</br>一个身着金甲的大汉阔步进来，朝天子行礼之余，用眼角余光瞥了林逸一眼，带着几分审视意味.</br>林逸倒是知道此人。</br>武侯武无敌一手提拔起来的嫡系，如今位居禁卫副统领，算是周天子在禁卫系统内仅存的重量级抓手了。周天子吩咐道:“这次行动，由林爱卿全权负责，由你带队协助，不得有违。”</br>遵旨。”</br>王丰虽表现出了几分不信任，但对于周天子的决策，他必须无条件执行。</br>周天子看向林逸，神色殷切:“事不宜迟，你们这就出发，寡人在这里等着你们的好消息。</br>林逸和王丰当即应声告退。</br>出了殿门，一队禁卫高手已然严阵以待。</br>王丰面无表情，语气生硬道:“请林大人示下。”</br>对于他这个态度，林逸并不意外。</br>对方是禁卫副统领，武无敌出事之后，理所当然以为自己就能接武无敌的班，成为周天子手中最硬的那张牌。</br>结果没想到，周天子压根没有看他，反而选择了在林逸身上下注。</br>换做任何人处在王丰的位置，多多少少都会不满。</br>你林逸是个什么东西?-</br>点根底资历都没有，实力也根本说不上有多出众，凭什么就能踩到老子的头上去?</br>]]></description><pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:15:13 +0000</pubDate></item><item><title>第11247章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11638205.html</link><description><![CDATA[《校花的贴身高手</br>今天这次行动，王丰虽是奉命配合，但心底下，未尝没有等着看林逸出丑的心思。</br>毕竟林逸栽了，他才能重新赢回周天子的关注。</br>林逸对此洞若观火，不以为意的笑了笑，直接下令道:“包围太傅府。</br>没人应声。</br>所有人都在看着王丰，直至王丰摆了摆手，这才集体轰然应命</br>对于这点小动作，林逸并没有放在心上，当即带队出发。</br>行进途中，几个校尉围到了王丰身边，小声议论。</br>这位到底有没有谱啊?看着可不太像是靠谱的样子。"</br>是啊，让我们这点人包围太傅府，他该不会真以为堂堂三公是吃素的吧，到底怎么想的?“</br>依我之见，咱们就该直接集结冲锋，直捣黄龙，趁其他人反应过来之前，一举拿下萧莽本人!”</br>呵呵，大家等着看吧，待会儿包围的架势一摆开，整个太傅府必定狗急跳墙，咱们这点人组成的防线，分分钟就得支离破碎。让兄弟们都小心点吧，别被他一个外行给带坑里了。”</br>王丰听着众人的牢骚，脸一黑道:"哪来那么多废话，任务完不成自有人家个高的顶着，顾好你们自己就行了。得呦。"</br>众校尉当即会意，各自散去跟手下人交代。</br>林逸看着这一幕并没有阻止。</br>他本就没指望这帮人能够派上多大的用场，能够制造点声势占个场面，就已足够了</br>傅府。</br>自抢亲事件以来，全府上下高度紧张，日夜戒备。</br>随着一众禁卫高手展开包围，顿时如临大敌。</br>管家脸色铁青，带人堵在大门口，厉声喝斥:"林逸!之前的事情我家主人已是放你一马，你可不要不识好歹，变本加厉!</br>林逸扫了全场一眼，不疾不徐的说道:“天子圣谕，请萧太傅接旨。"</br>管家顿时僵住。</br>他有一万个理由不让林逸进门，可唯独在天子圣谕面前，一切的理由都是浮云</br>别说太傅府，就算是秦王府，至少在明面上也不敢有丝毫阻拦</br>不过，管家还是梗着脖子顶了一句:“你说天子圣谕就天子圣谕，谁知道你是不是无中生有?</br>身为太傅府管家，他当然知道自己是在冒险，甚至就是在作死。</br>可萧莽如今的状态确实不适合见</br></br>人，但凡有万分之一的机会，他都要争取一下</br>林逸笑了:“你可以拦下试试，说不定会有惊喜呢。"</br>说着，直接迈步向门内走去。</br>管家眼神一闪，作势挡在面前。</br>然而下一秒，长刀就已架在了他的脖子上。</br>《第11247章</br>"滚开。"</br>王丰和他的几个亲随跟在林逸身后，二话不说齐齐出刀，杀意凛然。</br>他们看不上林逸是一回事，可至少眼下这个场面，还是要忠实履行他们的职责。</br>说白了，林逸今天完不成周天子交代的任务，那是林逸自己的锅，可要是林逸连大门都进不去，那就是他们这些人的锅了。</br>管家最终只能悻悻让开。</br>没办法，这帮禁卫是真会砍人的。</br>林逸当即从容进入太傅府。</br>王丰几人跟在身后，看着后方脸色怨毒的管家和一众太傅府高手，不禁神色凝重。</br>如果只是待在外面，就算今天带来的人不多，至少还能从容进退，不至于出现性命之危。</br>可是现在，就他们几个人进入府内，一旦发生变故，直接就会被人瓮中捉鉴。</br>关键是，他们这几个整还是自己主动进来的。</br>王丰忍不住低声道:“林大人此举未免太过弄险了吧，为何不在门外亮出天子圣谕?</br>天子圣谕一出，萧莽无论如何都必须出来接旨，根本用不到像现在这样孤身犯险。</br>林逸此举在他眼里，妥妥就是演戏作秀，拿他们这些人的生命安全，来刷自己在天子眼中的存在感。</br>原本没有危险的事情，也非得弄出危险来!</br>林逸停住脚步，回头看了他一眼:“王副统领怕了?“</br>王丰嘴角抽了抽，不再吭声，不过心中则是更加不屑</br>林逸此时在他眼中的形象，妥妥已是弄臣一个了。</br>这时，管家跟了上来，黑着脸给林逸引路。</br>很快，众人来至太傅府正厅。</br>看着坐在主座位置红光满面的萧莽，林逸不由眼皮微跳，对方这个状态，倒是跟他预想中大相径庭。</br>按照常理，随着道德楷模人设崩塌，对方此刻应该已经受到了极其严重的反噬。</br>此前被迫动用道德碑镇压天下舆论，这本身就是对方被逼到死角的佐证。</br>可是</br></br>看眼前萧莽的状态，非但没有半点虚弱萎靡，反而比起平常时候还要好得多，实在反常得出奇。</br>萧莽缓缓起身，声若洪钟:“林逸，你还欠老夫一个小妾，准备什么时候还回来啊?”</br>林逸愣了一下，神色古怪道:“这好像不该是从道德楷模嘴里说出来的话。</br>"道德在人心中，不在嘴上。</br>萧莽显得有恃无恐，随即话锋一转:"你若是真心喜欢老夫那个小妾，送给你倒也无妨，成人之美的心，老夫还是不缺的，不过在其他方面你可能要做一些补偿。”</br>言下之意是什么，不言而喻。</br>林逸深深打量了对方一阵:“看来这两天对萧太傅的打击确实不小，我可是带着天子圣谕来的，萧太傅就这么明目张胆的跟我谈交易，不太合适吧?”</br>萧莽不以为意的大笑:“天底下的事情，说到底都是交易，没什么不合适的。</br>林逸不禁越发意外。</br>道德楷模这个称号可不是白给的，一句话不对，立马就会受到反噬。</br>对方这句话，已经完完全全颠覆了道德的根本，按照常理，此刻应该反噬极重才对。</br>然而看萧莽的架势，非但没有半点不适，反而越发志得意满?</br>林逸沉吟片刻，反问道:“那我要是不想谈这笔交易呢?“</br>第莽无所谓道:"你既然选择以身入局，无论你愿不原意都已经不重要了，你没有别的选择，只能看最终胜负。林逸好奇:“萧太傅就这么自信一定能笑到最后?”</br>]]></description><pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:14:08 +0000</pubDate></item><item><title>第11242章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11621915.html</link><description><![CDATA["奴才明白了。"</br>管家立马反应过来:“这就安排人给她说说，那姑娘是聪明人，想必会做出明智的选择。萧莽坐直身子，正色叮嘱道:“这是大事，不可轻慢。"</br>家主放心，奴才晓得。”</br>管家正色应道。</br>他刚才所谓的跟她说说，自然不是嘴上说说那么简单。</br>到了这个层次的修炼者，意志都无比坚定，想要令其改变本心，自然要用一些不同寻常的手段。</br>在这方面，他早已是轻车熟路。</br>御书房。</br>林逸再次见到了周天子</br>本以为对方这次召见自己，必定会表功示恩，毕竟以对方傀僵天子的身份，能够实打实拿下一个规则重建的名额，绝不是一件易事按照正常展开，以这位周天子的性情就算再矜持，也势必要表露几句，让自己感恩戴德一番</br>然而并没有。</br>周天子的脸色出奇的难看。</br>你看看吧，这是寡人的太傅呈上来的奏章!</br>周天子将一份奏折甩到林逸面前。</br>林逸捡起来扫了两眼，其内容赫然是太傅萧莽奏请天子处置武无敌。</br>林逸瞬间了然，难怪对方如此动怒。</br>周天子想要救免武无敌，这是朝野上下众所周知的事情。</br>然而想要成功赦免，其需要面对的巨大阻力不仅仅来自秦王府为首的七大王府，同时还来自朝堂上下。</br>别的不说，周天子想要发起这个提议，首先就得三公一致。</br>否则，就连讨论都没得讨论，更别说正式赦免了</br>周天子想要跟七王抗衡，三公是必须抓在手里的基本盘。</br>当朝三公，明面上也确实是上代天子给他留下来的顾命之臣，受过上代天子的知遇之恩，无论立场还是利益，也都跟七大王府天然对立。</br>于情于理，理当跟他拧成一股绳。</br>三公此前展现出来的立场，虽没有那么紧密，但也确实站在了周天子这一边。</br>谁能想到，在武无敌这件事上，竟会出现这样的意外波折。</br>他是太傅啊!他是宾人的授业恩师啊!</br>周天子眼中布满血丝，低声咆哮:“天底下谁都可以不跟寡人一条心，唯独他不可以!“</br>林逸沉默。</br>在这件事上，他没有什么插嘴的余地，无论说什么，都是错。</br></br></br>片刻，周天子自己平静了下来，语气幽幽的说道:“武侯必须救，武侯没了，寡人也就被彻底缴械了，这是寡人的底线。</br>《第11242章</br>“这条线，谁都不能过。”</br>“不换思想就换人。"</br>林逸有些惊讶的挑了挑眉，眼前这位傀儡天子的性情，看来比自己预想中还要刚烈几分。</br>太傅萧莽，影响力虽不如七王这样的顶级诸侯，那也是站在百官顶层的存在。</br>想要换掉他，绝不是那么容易的事情。</br>更何况，站在旁观者的层面，周天子真要是对其动手，等同于自掘坟墓，平白便宜七大王府。面对这等处境，换做其他任何人恐怕都得犹豫纠结一阵，周天子能有这样的魄力，殊为难得。周天子沉默了半响，最终看向林逸道:“林逸，寡人可以相信你吗?“</br>林逸毫不迟疑:“愿为陛下效死。"</br>此前萧莽在幕后做的种种小动作，其实并不难查，既然已经有所察觉，再加上赵王府的人脉，弄清楚事情原委并非难事。</br>毕竟，萧莽是为了给他警告，让他识趣一点主动献上好处。</br>那一番敲打，本就没打算藏着掖着。</br>如今周天子要对萧莽下手，倒是正合林逸的心意。</br>周天子深深看了他一眼，沉声道:“此事若成，你便是寡人的股脑。"</br>林逸正色道:“请陛下示下。"</br>他毕竟是寡人的老师，有那么多年的情分在，如今即便误入歧途，还得再给他一次机会。"</br>周天子叹了口气，靠着椅背道:“寡人已经找人去劝他了，但愿他能迷途知返。”</br>林逸恍然。</br>敢情刚刚这一番强硬的做派，只是表演给自己看的。</br>这位傀僵天子的刚烈也许有，但恐怕不多。</br>但凡有一线能够不撕破脸的机会，对方大概率都会选择妥协。</br>话说回来，不逼到一定的份上，想要让一位傀儡天子拥有破釜沉舟的血性，确实是有点想多了</br>太傅府。</br>中门大开，太傅萧莽亲自出门相迎，因为此次上门的客人非同小可，跟他一样位列三公，乃是当朝太保许光启。彼此同为顾命大臣，不仅地位相仿，许多事情上立场一致，同时还有着不错的私交短暂寒暄后，许光启直接开门见山:“萧兄，你上奏严惩武侯，此事恐怕不妥。"</br></br></br>"哦?"</br>萧莽缓缓收起笑容，反问道:“有何不妥?还请许兄指教。</br>许光启沉声道:“武侯历来是最坚定的陛下支持者，也是性下与七王抗衡的底气，若是他被处置掉，性下可就真的没人能够指望了。萧莽呵了一声，不以为然道:"武侯通敌，这是板上钉钉的事情，陛下若是将指望放在他的身上，那才真是目光短浅!"</br>许光启深深看了他一眼，叹息道:"武侯没了，谁来顶替他的位置?“</br>虽然周天子已经在着手培养林逸，试图将林逸扶持起来，可明眼人都看得出来，短时间内，林逸根本不可能顶上武无敌的空缺眼下的林逸，充其量只是一个值得期待的潜力股，但要说真正的即战力，还远远不够。</br>萧莽义正辞严:“公道自在人心，老夫既然坐在太傅的位置上，就要坚守礼法底线。"即便天子，也不能逾越!”</br>许光启难掩失望:“这就是萧兄眼中的大义?“</br>萧莽挺胸抬头，大义凛然:"不错，老夫是天子的老师，更是天下人的老师，不能为了天子一人，误了天下人心!许光启闻言摇头，用一种无比复杂的眼神看着他，幽问道:“萧兄跟秦王谈过了吧?“彼此是多年老友，对方嘴里的大义到底是个什么，他一清二楚。幌子而已。</br>萧莽低头喝茶，缓缓冒出一句:“我不知道许兄在说什么。</br>]]></description><pubDate>Mon, 13 Nov 2023 02:28:05 +0000</pubDate></item><item><title>第11243章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11621916.html</link><description><![CDATA[许光启豁然起身，语气沉重道:"不管秦王许给你多少好处，萧兄若还有一线良知，不妨想想先帝是怎么将你一个沿街要饭的破落书生，一步步培养成当朝三公的。</br>“言尽于此，好自为之。</br>看着许光启愤然离去的背影，萧莽目光幽幽</br>眼神中并没有丝毫愧疚，只有无声的嘲讽，以及居高临下的不屑。</br>他是道德楷模，但谁也没有说过，道德楷模就一定不会跳船啊。</br>管家来到近前，京报道:“那个东方焰已经调教好了，家主若是有兴致，随时可以接过来。"</br>萧莽眼睛一亮，当即兴奋起来:"好啊，那就明日吧，佳人难得，给她办个过门仪式，别说老夫不重视她。是，奴才这就下去安排。"</br>管家迟疑了一下，随即问道:“林逸那边应该已经反应过来了，但还是没有动静，要不要给他一点提示?“萧莽手指敲着桌子，想了想道:"再缓两天吧，跟东方焰的事情撞在一起，对他刺激未免太大了点，给年轻人一点空间吧，体谅一下。"家主仁慈。"</br>许光启无功而返，周天子不出意外的砸了桌子</br>太傅啊太傅，这可都是你逼寡人的!“</br>周天子咬牙切齿，但一通发泄之后，很快便又冷静下来，看向候在一旁的林逸:“你有什么想法?“</br>带莽虽不如七王，可真要想动他，也不是那么容易的。</br>以周天子掌握的力量，即便全部发动起来，未必就能一波将对方摁死。</br>尤其对方还是内王庭公认的道德楷模，还有着帝师的名分，一旦发起反扑，就算周天子也未必吃得消。</br>林逸对此早有准备:"既然他是道德楷模，那就从私德下手。"</br>道德完人这样的人设，立起来固然有巨大的好处，可一旦开始人设崩塌，到时候的反噬会更加致命。</br>没用的。"</br>周天子却是摇头:"寡人的这位太傅私德有亏，朝堂高层都是心知肚明，以前有不少人拿这一点攻击他，但最终都波澜不惊。"</br>林逸立马反应过来:“因为舆论机器都掌握在他的手里。"</br>如今内王庭的状态，虽然也被世俗界的科技产品渗透，但整体而言，渗透程度不如陆上神国</br>整体给林逸的感觉，还是处在互联网爆发之前的状态</br>主流媒体对底层民众有着巨大的影响力，而这部分的官方机构，全都是在</br></br>太傅萧莽的辖下。</br>换句话说，萧莽手里掌握着整个内王庭的喉舌。</br>别人无论怎么攻击他，即便都是事实，也总能第一时间压下去。</br>转过头甚至还能发动舆论机器，倒打一把，进而将水彻底搅浑，民众自然也就被唬弄过去了</br>时间一长，甚至反过来给他套上了一层保护色。</br>如今的民众已然形成了思维惯性，任何对萧莽不利的新闻，那都是别有用心的人在泼脏水。</br>《第11243章</br>无论如何，我们家太傅大人就是道德楷模，绝不会沾上半点劣迹。</br>但凡有错，都是别人的错。</br>“舆论机器?”</br>周天子愣了一下，随即点头道:"这词倒是贴切，现在最大的问题就是这个，舆论机器全都学握在他的手中，我们很被动。林逸饶有意味道:“那倒也不尽然，舆论这种东西看似容易被人操控，但也经常会失控，并不以个人意志为转移。”</br>"具体说说?“</br>周天子颇有些期待的问道。</br>林逸解释道:"任何一架机器都有它的性能上限，一旦上限被突破，它就会彻底失控，舆论机器也是一样的，只要我们制造出的新闻足够炸裂，令其自身的传播力超过萧太傅的学控极限，到时候翻船也就是一瞬间的事情。"</br>周天子听得眼睛发亮:“那你准备弄一个什么样的新闻?“</br>林逸露出了古怪的表情:“我听说这位萧太傅又要纳妾了。</br>周天子也跟着神色古怪:“今年已经是第十三房了，而且这次他要纳的女子，跟你还有关系。</br>这不就是现成的炸裂新闻吗?“</br>林逸幽幽道。1</br>周天子愕然:“不够吧，要是这种事情就能扳倒太傅，他早就身败名裂了。</br>林逸意味深长道:“以前不行，是因为事情还不够戏剧性，想要让广大民众接受，我们得先让这件事变得喜闻乐见。</br>周天子先是一愣，念头豁然贯通:“有点意思。”</br>次日，太傅府。</br>府上张灯结彩，华丽非凡。</br>萧莽虽没有广邀宾朋，但还是有不少达官显贵登门道喜。</br>对此，这位道德楷模来者不拒，并没有一丝一毫的心理负担。</br>一来到场的都是他的自己人，彼此都是利益共同体，根本没有出卖他的动机。</br></br>二来就算混进来别有用心之人，将今天的场面传播出去，他也有丰富的经验将其压下去，甚至还能反过来骗一波民众的同情，突出一个有传</br>无恐。</br>宾朋入席，气氛逐渐热烈。</br>然而就在这时，一个人的突然到来，将全场气氛直接提前点燃</br>周天子。</br>当看到周天子从大门走进来的那一刻，萧莽眼皮陡然一跳</br>其他众人震惊不已，连忙上前跪迎。</br>悚偶天子也是正儿八经的天子，是内王庭名义上的第一人，至少在明面上，任何人都不得有丝毫的轻慢何况，真正能够压住周天子一头的，是七王这样的顶级诸侯，以在场这些人的份量，还不够。家主?"</br>管家连声提醒下，萧莽总算回过神来，匆匆上前躬身施礼:“陛下大驾光临，老臣有失远迎，老臣万死。老师不必多礼。”</br>周天子笑着将其扶起，柔声道:“寡人今天是以私人身份到访，恭贺老师新婚之喜，来得突然，还望老师不要见怪。萧莽面露羞惭之色:“些许小事，实不值得惊动陛下，老臣惭愧。”</br>嘴上这么说，心下则是一片阴霾。</br>若是武无敌事件之前，周天子突然来这么一出，他也许还会觉得确实是私下道喜来的。</br>]]></description><pubDate>Mon, 13 Nov 2023 02:27:46 +0000</pubDate></item><item><title>第11244章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11621917.html</link><description><![CDATA[可如今因为武无敌的事情，双方早已貌合神离。</br>周天子在这个节骨眼突然登门，来者不善的意味，几乎已是直接写在了脸上。</br>但是不管怎样，天子终究是天子，今天既然来了，他这位太傅就得恭恭敬敬的陪着，好意还得领着，不能有丝毫的不满。</br>准一还算令他心安的是，这里是太傅府，是他的绝对主场。</br>即便周天子亲自到场，局面也不至于脱离他的掌控。</br>萧莽给了管家一个眼色。</br>管家当即会意离去，着手加强各方安排，确保任何突发意外之下，场面都不会失控。</br>周天子并没有表现出丝毫的异样，反而格外的平易近人，给众人的感觉，真就是诚心上门给老师贺喜的。</br>旁人眼里，这可都是求之不得的殊荣。</br>然而越是如此，萧莽心下就越是不安</br>直至新娘过门的时候，他的这份忐忑不安，终于应验了。</br>大红花轿刚刚进门，一道无与伦比的庞大剑气就在上空急速凝结，不过剑气目标所指，并不是花轿中的新娘，赫然竟是坐在贵宾位观礼的盾</br>天子!</br>有刺客!保护陛下!“</br>伴随着一阵大吼，场面瞬间失控。</br>一众禁卫高手当即从太傅府外冲进来，府内护卫下意识想要阻拦，但却根本不敢阻拦。</br>这里是太傅府的私人领地不错，可事关天子安危，他们这个时候但凡敢有半分阻拦，立马就是泼天大罪看着禁卫进场，萧莽不由心头一跳。</br>局面失控了。</br>禁卫不在他的控制范畴，他所谓的影响力到了禁卫这里，直接断崖式下跌。</br>今天的事情，他根本不可能管住这帮禁卫的嘴。</br>这还不是最糟的。</br>真正令萧莽眼皮狂跳的是，不仅是跟着周天子的禁卫借势闯了进来，关键是消息还第一时间传了出去，前后不过数息的工夫就直接惊动了整个禁军!</br>与此同时，无比刺耳的警报声同步响起，整个应京府随即进入一级戒备状态。</br>诚然，天子遇刺确实是天大的事情。</br>哪怕只是傀僵天子，也有着巨大的象征意义。</br>无论是禁军出动，还是应京府紧急戒严，都是在流程之内的操作，并没有丝毫的出奇之处。</br>但萧莽还是从中嗅到了阴谋的味道。</br></br></br>无他，太快了。</br>哪怕禁军训练有素，哪怕其他部门都有能人坐镇，可整个响应速度如此之快，还是大大超出了常规。</br>给人的感觉，这一切根本就不像是突发的，而是提前打了招呼，早就有所准备。</br>第11244章</br>萧莽下意识看向周天子。</br>如果各个环节稍微慢上一点，他就能争取到一定的反应时间，即便不说将事情完全压下去，至少也可以做出一些应对，将事后对他的不利影响降到最低。</br>然而，整个过程从头到尾，他愣是半点机会都没有。</br>刺客的面都还没有露，整个应京府就已全方位响应完毕，内王庭的办事效率什么时候变得这么吓人了?</br>此时，身为当事人的周天子，脸上却没有半点惊慌之色，反而是一副看戏的表情。</br>萧莽顿时就要被气笑。</br>这是连演都不演了吗?</br>萧莽噎了口气，出言试探道:“陛下好像一点都不惊讶?“</br>周天子似笑非笑道:“最近发生的事情太多，连寡人最尊敬的老师都不能再依靠了，寡人好歹总得长进一些，学点处变不惊的气度，老师您说呢?"</br>其眼神中，毫不掩饰报复的快意。</br>萧莽心下一寒。</br>这是直接当面撕破脸了啊!</br>虽说从他跟秦王达成交易的那一刻起，出现眼下这一幕就是迟早的事情，可此刻来得如此之快，还是大大出乎了他的意料。</br>他认识的那位傀儡天子，可没有这么果决的魄力啊。</br>萧莽正准备出言周旋一番，就在这时，全场忽然响起一片此起彼伏的惊呼声。</br>发出剑气的主人凭空浮现。</br>更令人意外的是，此人竟也没有做任何的遮掩，就这么堂而皇之的进入众人视线之中</br>?</br>萧莽眼皮一跳，随即在电光火石之间，便已想通了来龙去脉，不禁又惊又怒，当即指着林逸的鼻子大骂。</br>“好一个狼子野心的东西!陛下对你是何等厚爱，你非但不思报效陛下，反而公然行刺，到底是谁在背后指使!</br>言辞之间，他已然转变了应对思路</br>事已至此，再想要把整件事情给压下去，已经是不现实了。</br>不如索性将矛头全部聚焦到林逸的身上!</br>如此一来，虽说难免会给林逸带来巨大的关</br></br>注度，与他此前的热度打压策略相悖，可只要事情闹大，完全有可能将计就计，彻底将林逸钉死在反贼刺客的位置上。</br>萧莽冷笑着看了周天子一眼</br>既然你们链而走险搞假行刺这一出，那就干脆让你们假戏真做，将假刺客变成真刺客!</br>这样事情闹得越大，周天子就越无法收场，闹到最后极有可能被迫弃车保帅，连林逸都得折进去!</br>陛下，老臣曾经上过一棵，玩火者必自焚，看来陛下还是没有听进去啊。"</br>萧莽很是惋惜的叹了口气，然而眼角流露出来的快意，同样不做丝毫的遮掩</br>从这一刻起，他与眼前的这位天子学生，算是彻底决裂了。</br>周天子眨眨眼睛:“谁在玩火? 老师的意思，寡人不太明白。</br>萧恭轻笑一声道:“林是个不错的带子，日后若是培养好了，对降下是个不错的棋子，可用在今天这个场合，未免太冒失了，行刺天子的罪名一旦坐实，谁都别想保住他。"</br>"行刺天子?“</br>周天子露出一个古怪的表情，笑容渐渐放大:"老师可能误会了，他可不是来行刺寡人的，他是来抢老师您这位新婚娇妻的。即</br>萧莽表情陡然凝固。</br>等他意识到不妙之时，林逸赫然已经在全场惊呼声下，一头钻进了大红花轿之中。</br>一时间，所有人都不知道该做何表情，全场陷入了诡异的寂静。</br>花轿中。</br>林逸掀起东方焰的红盖头，四目相对，东方焰忽然一脸迷茫的问道:“你是谁?”</br>]]></description><pubDate>Mon, 13 Nov 2023 02:27:28 +0000</pubDate></item><item><title>第11245章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11621918.html</link><description><![CDATA[林逸顿时心头一沉。</br>今天的事情虽是专门设计，可之前萧莽看上东方焰，并派人给她洗脑，这确实是他始料未及的事情。</br>虽说以林逸对东方焰的了解，这位绝对不是轻易会被人摆布的主，哪怕以萧莽的层次地位，想靠着洗脑之类的手段控制她，最终成功得手的</br>可能性也是微乎其微。</br>可是不怕一万，就怕万一。</br>东方焰真要是因此出事，林逸就算能够补救，也得为此好好内疚一阵。</br>彼此大眼瞪小眼，僵持着对视了片刻。</br>林逸心一横，当即伸手将其环抱入怀，无论如何，今天这场戏都得先演完再说。</br>结果下一秒，刚刚还是一副乖乖女模样的东方焰，忽然一秒破功:"不行了!你这么抱我太别扭，我憋不住了!"</br>随即就是一阵爽朗的大笑</br>林逸顿时满头黑线:“你演得挺逼真啊!以前没看出来你有这天赋啊?</br>东方焰闻言一挺胸道:“我当然逼真了，如假包换，不信你试试?“ 3</br>林逸当场败退。</br>愣神间，东方焰忽然翻身跳了下来，转而搂住他的脖子，一个公主抱将林逸抱在怀中，而后银铃大笑着从大花轿中冲了出来。</br>外面所有人都看傻了。</br>抢亲的戏码他们倒是见过，可现在这是谁抢谁啊?</br>今天的奇事可谓一出接一出。</br>周天子登门贺喜，这本身就很不寻常，天子遇刺就更不寻常了，即便没有得手，那也是惊天动地的大事。</br>结果现在倒好，行刺变成了抢亲。</br>不仅是抢亲，而且还从男抢女变成了女抢男，画风突变得太快，突出一个离大谱。</br>全场八卦之魂当即开始熊熊燃烧。</br>更令萧莽始料不及的是，东方焰抱着林逸从花轿中冲出来的视频，第一时间就传了出去</br>这明显是早有安排。</br>如此戏剧性的场面，哪怕内王庭的网络还没有完全普及，其传播速度也绝对堪称炸裂。</br>封锁!快点封锁!谁也不许讨论今天的事情，谁都不许!</br>萧莽很快意识到不妙，忙不迭安排管家灭火。他以太傅身份掌管礼法多年，整个内王庭的喉舌都牢牢掌握在他的手中，尤其经过这些年的深耕，整个舆论体系在他这里可谓言出法随，令行禁止。</br>不仅是官方</br></br>媒体，各种地方媒体在第一时间得到命令后，也都集体保持了缄默</br>仿佛什么都没有发生。</br>《第11245章</br>然而，萧莽还是低估了今天这一出的生命力。</br>即便主流媒体全都装死，集体避而不谈，可依然压不住众人的口口相传</br>整个传播链条完全是病毒式的指数爆发，极短时间内，就已经呈现出了蔓延至整个应京府的趋势，而且，这还只是一个开始。</br>没办法，事情闹得太大，关键是实在太过戏剧性，太过令人喜闻乐见。</br>尤其在经过几轮的口口相传后，整个事情的版本不断迭代，开始朝着越发诡异的方向发展了比如，东方焰成了萧莽的养女，父女之间出现了不伦之恋，林逸的加入令其变成了三角恋。更离谱的是，最新版本甚至连周天子都加进来了，活脱脱一个目送小师妹被人抢亲的悲剧苦情人设。</br>不过，离谱归离谱，不可否认的一点是，在经过广大民众的种种二创之后，整个事情的传播力明显更上了一个台阶。</br>前后不到半天的工夫，就已闹得满城风雨。</br>这种情况下，主流媒体别说集体装死，就算是统一发声洗地，也分分钟淹没在全民狂欢之中。2说实话，如此夸张的传播速度，就连亲手设计了这一切的林逸，都不禁大感意外。只能说，民众的力量是无穷的。</br>周天子带着一脸的玩味，在众多禁卫的护卫下走了，顺便还带走了林逸和东方焰。</br>萧莽本想将二人留下，但此时已是自顾不暇。</br>林逸的身份，可不是他想扣下就能扣下的。</br>毕竟不管怎么说，那也是安全审查司四大主事之一，除非直接影响到内王庭安危，否则即便他是三公，也无权扣押。</br>更何况，林逸和东方焰如今都是话题焦点，把他俩扣留下来，意味着热度只会更高，局面更加不可收拾。</br>眼下，他有更重要的事情。</br>道德碑开裂了。</br>萧莽从一介寒酸书生平步青云，一路爬到今天的高度，这其中固然离不开上代天子的赏识提拔，但最重要的，是他给自己攒下了道德碑这块立身之本。</br>道德楷模，于他来说绝不仅仅是一个单纯的荣誉称号，更是他一切的根本所在!</br>只要道德碑还在，他就还有跟各方周旋到底的底气。</br>此前无论政敌怎么攻讦，他的道德碑始终完好无损，故而他</br></br>一直有恃无恐</br>但是今天，他是真的慌了。</br>道德碑出现裂痕，意味着因为这次事件的传播，越来越多的人开始对他产生了质疑。</br>他道德楷模的完美人设，开始出现了崩盘的征兆。</br>这是萧莽绝对不能容忍的事情!</br>压下去!一定要给我压下去!不惜一切代价!“</br>萧莽破天荒在人前展现出了歇斯底里的一面，无论如何，他道德楷模的人设绝对不能倒!</br>然而，残酷的现实给了他一巴学，结结实实的一巴学.</br>哪怕他掌握的舆论机器已经开足马力，甚至已经是百分之一百二的超负荷运转，但依旧限制不了八卦新闻扩张的脚步。恰恰相反，主流媒体压得越狠，底层舆论反弹得就越厉害</br>对于迭代出来的那些离奇版本，深信不疑的人就越多。</br>更关键的是，萧莽在这其中扮演的形象，渐渐变得越来越负面，已不单单是道德瑕疵，俨然已是在十恶不赦的路上一路狂奔了。</br>如此一来，道德碑上的裂痕非但没有被修复，反而呈现出了加速扩大的趋势。</br>起初裂痕只是不起眼的一毫，如今赫然已有半指宽!</br>萧莽人都傻了。</br>也实在是想不明白，明明两天前还是一片大好的形势，怎么一转眼就沦落到了这步田地?2硬要说的话，他所做的仅仅不过是纳了一房小妾而已，至于的吗?</br>]]></description><pubDate>Mon, 13 Nov 2023 02:26:53 +0000</pubDate></item><item><title>第11240章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11560707.html</link><description><![CDATA[除了站在食物链最顶端的七大王府之外，何曾向其他势力低过头?</br>更别说还是这么屈辱的方式了!</br>事实上，此事一爆出来，李家内部确实经历了一番大动荡。</br>不少家族高层都激烈反对，其中几位资历深厚的族老，更是当面指着李竹龙的鼻子，将他骂了一个狗血淋头。</br>条约中让渡给林逸的这些，原本可都是他们嘴里的肉。</br>换谁谁不着急?</br>但最终，这份条约还是强行通过了</br>李竹龙身为家主的权威是一方面，另一方面，是这些反对派回答不了李竹龙的问题。</br>不签条约可以，怎么破局?</br>所有人都直接不说话了。</br>他们确实可以鼓噪放弃李天虫，反正不是他们的儿子</br>可问题是现在这个局面，林逸一句话就能让他们跟李见龙扯上关系，到时候一顶诸神卧底和天门反贼的帽子扣下来，谁能顶得住?</br>没人敢当出头鸟。</br>在见血的刀子面前，该割肉还是得割肉，不管怎么说，总比把自己搭进去要强。</br>如此一来，林逸可谓大获丰收。</br>他有最顶级的规则设计院在手，有护国公府做相关配套，再加上李家这边的注资和关系网，整个框架基本成型，隐隐已经具备了成就一方气候的雄厚底蕴。</br>万事俱备，只欠东风。</br>三日后，东风来了。</br>例行大朝会上，周天子正式宣布开启规则重建，各方有资格参与其中的大型势力当即闻风而动。</br>此前经过多轮幕后博弈，至关重要的规则重建资格，早已瓜分完毕。</br>真正有资格吃肉的，就只有那么寥寥十来家。</br>剩下的势力想要喝汤，唯一的办法就是去找它们合作，至于过程中让渡出去多少利益，那就看各家能耐了。好在，周天子这边没有令林逸失望，之前答应给林逸的重建资格，总算是顺利争取到手。傀儡天子也是天子，在这种事情上即便没有主导权，但总归还是有一丁点话语权的。2七大王府再怎么强势，也不至于把事情做绝到这个地步。</br>更何况，它们内部本就矛盾重重。</br>重建资格一到手，林逸摩下规则设计院当即马力全开，全力运转</br>值得一提的是，步述为首的核心所，从一开始就展现出了极其惊人的创造力。1</br>哪怕因为之</br></br>前事件的影响，核心所的内部氛围并不和谐，但一众顶级规则设计师碰到一起，还是产生了强大的化学反应每天都有各种奇思妙想，以常人难以想象的执行力快速实验论证，并在改进之后迅速落地。</br>步述人缘不行，可至少在专业领域范畴之内，其他人即便嘴上不服，心下其实都被干得服服帖帖。</br>《第11240章</br>抛开林逸自己创立的那三条人为规则，其余内王庭本土的十条规则，在核心所近乎颠覆性的改造之下，都呈现出了丝毫不下于核心规则的硬件素质!</br>这份进度，甚至都超出了步述自己的预估，着实给了林逸一个不小的惊喜。</br>照这么发展下去，哪怕中途出现一些波折，估计能够成长为核心规则的也在七条以上</br>然而，令林逸始料未及的是，这十条改进后的人为规则一推出去，却是反响平平。</br>不太对劲。”</br>林逸立马嗅到了这背后不同寻常的意味。</br>人为规则立足的关键点，在于必须要有足够多的人接受认可，就跟诸神一样，必须得有足够多的信徒基本盘。</br>基本盘不够大，就算规则本身硬件素质再好，体量规模也无法成长起来。</br>眼下规则大劫刚过，百废待兴，正是市面上人为规则最少的时候。</br>即便规则重建已经开启，那些新建规则想要上市，也还有一段时间。</br>换句话说，林逸手中的这十条规则，如今是市面上硕果仅存的那一小批，同质性的竞争对手寥寥无几。</br>即便各大王府和诸侯势力保下来的核心规则，也在趁此机会开拓基本盘，可是以内王庭对人为规则的需求之大，在其他新建规则批量上市之前，完全容得下彼此。</br>至少，眼下还远远没到酒香也怕巷子深的时候，反而是绝佳的起飞风口。</br>一旦错过这段时间的风口，林逸这十条人为规则的规模量级，至少将比预想中缩水八成!</br>问题是，相关的宣传推广，该做的都已经做了。</br>无论是护国公府宁雨栖那边，还是赵王府赵凤这边，都做了大量的推广，可就是没有相应的热度。</br>林逸一阵挠头。</br>若是换做在陆上神国，这种事情根本都用不着他花费心思，毕竟他本身就是超级顶流，一举一动都备受关注。</br>反观如今在内王庭，林逸虽说也干了几件大事，可知情者主要局限于当权高</br></br>层。</br>至于底下的普通民众，压根就不知道他这号人物的存在，即便偶有几个知道的，也是当成王庭秘闻在传，根本没有什么影响力可言无奈之下，林逸跟赵凤讨论了一阵，最终决定制造一些新闻出来。</br>既然没有热度，那就自己炒个热度。</br>赵凤听完后，一脸懵逼:“怎么炒热度?“</br>在内王庭她也算是紧跟潮流的那批人，毕竟连机车都玩上了，不过对于这方面的种种手段，显然还是陌生。</br>林逸想了想问道:“你前两天跟我说，之前出售规则的几个人想要闹事，把规则原价赎回去?“</br>"是有这么回事。"</br>赵凤点点头。</br>事情本身并不复杂，就是林逸手头这些人为规则的原主人，本以为这些规则必死无疑，所以才赶在规则大劫之前低价甩卖。</br>如今眼看这些规则居然没死，顿时就心里不平衡了。</br>毕竟但凡脑子不傻的都知道，这些规则放到现在，有一条算一条，全都是下金蛋的鸡.</br>于是他们就嚷嚷着想要将规则赎回去，而且还是原价赎回去。</br>与此同时，为了给林逸施压，他们还编排了不少东西。</br>比如之前卖规则的时候并不是心甘情愿，而是林逸借着赵王府的势力，巧取豪夺之类的。</br>]]></description><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 09:11:48 +0000</pubDate></item><item><title>第11241章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11560708.html</link><description><![CDATA[林逸起初并不放在心上。</br>说到底只是些无足轻重的小角色，都用不着他出手，赵凤这边就能轻松压下去，压根掀不起什么实质性的波澜。</br>事实如此，几天下来一点水花都没有。</br>不过现在，倒是正好能派上用场。</br>林逸笑容意味深长的说道:"配合一下他们，把事情传播出去，最好把我描述得再邪恶一点，让人一听就同仇敌忾，这样传播起来更快。“?“</br>赵凤闻言一愣:“那样岂不是便宜了他们? 你的名声不也跟着臭了吗?</br>从小到大，往别人身上泼污水的她见得多了，这么主动往自己身上泼污水的，却还是头一回见。</br>林逸不疾不徐的解释道:“黑红也是红，只要传播度上去了，到时候再来一出反转，才能更加深入人心。</br>赵凤沉吟半响，随即恍然:“我明白了! 事情闹得越大，知道这些规则的人也就越多，热度有了，规则基本盘也就有了。"</br>“不错。”</br>林逸微微颔首。</br>现阶段，他最需要的并不是什么口碑，而是热度</br>而在热度传播这方面，正常的推广天然干不过丑闻，毕竟后者才是广大民众喜闻乐见的东西</br>赵凤眼睛放光，当即跃跃欲试:“交给我了，我这就亲自安排。”</br>看着她风风火火离去，林逸不由失笑。</br>很快，坊间舆论就有了波澜。</br>林逸的名字第一次进入底层民众的视野，只不过，这次是以反派形象出现</br>事实证明，负面新闻确实有着旺盛的生命力。</br>八卦之魂一旦烧起来，立马就是一传十十传百，呈现出了不可阻挡之势。</br>赵凤兴奋不已，迫不及待跑来向林逸报喜:“你简直神了，果然有效果!</br>不过，林逸脸上的笑容却没多少笑意。</br>“这个热度还是不对。”</br>“怎么不对?”</br>赵凤脸上写满了茫然:“现在很多人讨论啊，我出去下馆子都能听到，骂你骂得可狠了。"林逸摇头:“有人在幕后压热度。”</br>如果正常展开，此刻不该仅仅是限于民众私下讨论，而是整个舆论应该都已经炸了。</br>毕竟这是实实在在的丑闻，尤其还是关系到赵王府的丑闻。</br>无论是林逸安全审查司主事的身份被扒出来，还是他跟赵凤的关系被</br></br>传播出去，既有顶层阴谋论，又有情色八卦点，可谓完美符合广大民众的口味，这种热点不爆才怪。</br>现在的热度虽有一丝起色，但距离真正的大爆发，显然还差得很远</br>赵凤歪着头想了片刻，始终不得其解:“会是谁呢?”</br>《第11241章</br>"是啊，会是谁呢。</br>林逸眯起了眼睛，目光幽幽。</br>能够如此大范围的压制热度，对方的能量必定非同小可。</br>而在这种时候刻意压这个热度，必定也不是为了他林逸好，毕竟真正到了如此层次的人物，必定能看出他此举的意图。林逸几平可以确信，对方就是在有意针对自己</br>关键问题是，此人到底是何方神圣?</br>太傅府。</br>身为当朝三公之一的太傅，萧莽在朝中的影响力虽不如七王那样的顶级诸侯，但人望却有过之而无不及。</br>每次散朝，他的府中都是高朋满座，百官云集。</br>无他，萧莽乃是内王庭公认的道德完人，家中一座道德碑世所周知，任何人想要上进，都得来蹭一蹭道德碑的庇佑。</br>直至夜深，百官才相继告辞离去。</br>萧莽惬意的斜躺在罗汉椅上，享受着四个绝色美婢的殷勤伺候</br>这一幕若是传出去，妥妥令人惊掉大牙。</br>毕竟他可是道德完人，其道德碑上标榜的最重要一条，就是戒女色</br>显然，道德碑怎么写的是一回事，他这位道德完人怎么做的，那就是另一回事了。</br>管家站在一旁，恭恭敬敬的京报道:“家主，林逸那边的丑闻，已经让人压下去了。</br>萧莽嗯了一声，面露玩味道:"用这种丑闻来引人注意，此子倒也算是有些急智，可惜就是不太会做人啊。</br>管家出声附和:“从其种种作为来看，此子的能力确实不俗，但是目中无人。”</br>安全审查司四位主事，除他之外的三位，都已经登门拜访。”</br>就连有着秦王府背景的白世祖，都对家主展现出了谦恭姿态，唯有他林逸不闻不问，实在是不成体统。</br>论起来，至少从程序上看，三公跟秦王一样，都对安全审查司有过问管辖之权。</br>换句话说，他萧莽身为三公之一的太傅，明面上也算是林逸的上司。</br>然而从任职开始到今天，林逸别说登门拜访，压根连私下问候一声都没有</br></br></br>换做其他大人物，对此也许会一笑了之，但萧莽不会</br>他是万民推崇的道德楷模，他是执掌礼法的当朝太傅，林逸此举，在他看来就是目无尊长，眼里看不见他这位上司!"“外地来的乡野草莽，不懂规矩倒也不奇怪，老夫受累点拨他一番，教教他怎么做人，也算是题中应有之意。"</br>萧莽对着候在一旁的另外四个美婢招了招手，换了一个更加惬意的姿势管家配合道:"能得家主教诲，是他林逸八辈子修来的福分，到时候他不好好孝敬家主一番，恐怕说不过去。萧莽似笑非笑的瞥了一眼:"别太贪，他有十条规则，拿个八条也差不多了，给他留两条，毕竟还得顾着赵王府的面子。“家主仁慈。”</br>管家诚心歌颂了一句，而后说道:"我想他也不是个蠢人，等这一波吃了闷亏，自然就会明白过味来，到时候就知道该怎么做了。</br>带莽手指轻轻点着椅背，话锋一转道:"对了，那个叫东方焰的姑娘不错，听说跟林逸走得挺近?</br>管家立马意会:“就算关系再近，为了自己的前途，该送过来还是要送过来，既然家主有意，这就由不得他们自己拿主意了。</br>“说什么呢，你家家主我可是道德楷模，怎么能做强抢民女的事情，传出去成什么样子?“萧莽语气幽幽道:“这种事情，讲究的是你情我愿，强扭的瓜可不甜啊。”</br>]]></description><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 09:11:28 +0000</pubDate></item><item><title>第11238章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11520502.html</link><description><![CDATA[其被死亡一指穿过的眉心处，以肉眼可见的速度迅速自愈。</br>转眼之间，便已完好无损。</br>天公下意识退了两步，看着近在咫尺的林逸，竟是破天荒有些头皮发麻。</br>自愈能力强到变态的怪物他不是没见过，但是像眼前的林逸这样，不仅表面迅速自愈，甚至连内里元气都没有丝毫衰弱的，饶是以他的眼界也都是头一回见识。</br>"如果我是你，现在的第一反应是跑。</br>林逸认真的给出建议。</br>天公不由气极反笑:"跑?就凭你也想让本座跑?无非弄了点障眼法底牌罢了，你还真的当自己有几斤几两了?</br>林逸不疾不徐的说道:“我的份量确实有限，可要是再加上一个赵王呢?“</br>"赵?”</br>天公眼皮一跳，心头悚然，下意识左右张望。</br>他确实可以不怕林逸放在眼里，也可以不把周围这群安全审查司高手放在眼里，可是赵王，绝不是他能够小觑的人物。</br>哪怕在他实力鼎盛时期，一对一都不是赵王的对手，甚至都未必能从赵王的手中跑掉。</br>更何况现在这副鸟样?</br>好在，赵王并没有出现在他的感知范围之内。</br>天公心下稍松，脸色冰冷带着讥诮道:“到了这个时候还在虚张声势，看来你也是真没有别的手段了。"我是个实诚人，一向只说实诚话。“</br>林逸诚恳的与他对视，指了指他头顶道:“不信你自己看。</br>天公迟疑一下，但还是强作鄙夷:“来回用这种唬弄三岁小孩的手段，有意思吗?“</br>林逸面色古怪:“本来没觉得有意思，但是现在我觉得，其实还真挺有意思的。"</br>天公冷笑不已，然而还没等他再次开口嘲讽，头上一股致命的危机便已迫近。</br>下意识抬头看去，一道收敛到了极致的金色刀意，此刻赫然就半悬在他的头顶，距离他只剩不到十丈之遥。</br>天公顿时亡魂皆冒。</br>他曾经跟赵王正面交过手，自然知道这是赵王的招牌招式。</br>招式名字相当朴素。</br>断头刀。</br>一旦这一刀落下，哪怕再强的强者也逃不过当场断头的下场，赵王的偌大凶名，就是靠着众多强者的人头，一颗一颗垒起来的。</br>来不及再打嘴炮，天公二话不说抽身而退。</br>然而断头</br></br>刀早已锁定在他的身上，如影随形，他逃得快，断头刀追得更快!</br>死亡压迫之下，天公再也顾不得分出余力压制体内反噬，只能不惜一切代价，将雷场范围铺得极大极广。</br>这一刀，只有将他自己彻底融入雷场之中，才有一线可能躲得过去。</br>第11238章</br>天公的想法不差，可惜他忘了，边上还有一个林逸。</br>不知何时，林逸赫然已经化身蚩尤，身形撼天动地。</br>巨大的拳头狠狠捶进雷场。</br>看似只是打了一拳空气，不过下一秒，随着接近加冕级别的震动规则力量铺开，整个雷场瞬间被震得四分五裂!</br>噗!</br>融于雷场之中的天公，当场喷出一口老血，被迫重新凝聚出身形</br>此时，断头刀适时落下。</br>绝杀。</br>天公满是不甘的回头看向林逸，他打死也不愿意相信，自己有朝一日竟会死在这么个不入他眼的年轻人手里。</br>这一刀落下，杀他的是隔空出招的赵王，而送他上黄泉路的却是林逸。</br>最后时刻，一股与众人认知中所有力量都截然不同的奇异力量，忽然凭空冒出，将天公包裹其中.断头刀与之接触的瞬间，竟被其当场解构消融</br>“反规则力量!”</br>天公惊喜交加。</br>他原本都已经彻底绝望认栽了，没想到竟还能绝处逢生!</br>一个陌生的声音传入他的识海。</br>快撤!我撑不了多久!”2</br>天公不敢怠慢，身为天门的核心高层，他当然知道反规则力量的神奇。</br>但他此刻面对的毕竟是赵王和林逸联手。</br>光是一个林逸，就已令现在的他颇感棘手，何况还有随时面对赵王的隔空出招。</br>用不着赵王本人亲自露面，刚刚的情形如果再来一次，他妥妥必死无疑。</br>反规则力量再怎么神奇，终究也还是得看是谁在用。</br>此时，林逸再度轰出一拳。</br>!</br>一声犹如天地碎裂的闷响，庞大的震动规则力量透过空气，传递到天公的体内，令其再度吐出一口老血.</br>天公不敢再有丝毫的迟疑，连一句起码的场面话都来不及留下，当即化为狂雷跑路。</br>卫折圣众人虽已布下天罗地网，可就在与其接触的一瞬，直接就被其融出了</br></br>一个缺口，根本阻拦不住。</br>“什么情况?“</br>众人惊讶莫名。</br>刚刚看到林逸如此神勇，再加上赵王的隔空支援，他们满以为今天能够拿下天公，立下一记大功。</br>没想到就这么被其脱身了，而且如此轻而易举，简直匪夷所思。</br>他们联手布下的大阵，正常就算是顶级王权强者，破解起来也没有这么轻而易举吧?</br>不过，卫折圣倒是看出了端倪，惊疑不定:“这是传说中的反规则力量?难道那个夏巢回来了?“</br>其余众人越发震惊。</br>夏巢的死讯至今没有公开。1</br>当年的事情虽已过去很久，可他的威名至今都还令人无比心悸。</br>无他，无论是此人秉承的理念，还是其学握的反规则力量，都实在太过逆天，光是提起来都令人头皮发麻.</br>他给整个内王庭留下的伤疤，至今都还没有完全愈合。</br>谁能想到，令所有人谈之色变的反规则力量，今天竟然再度重现江湖!</br>关键是此人出手救下了天公，就算不是夏巢本人，必然也是跟天门关系密切。</br>种种迹象结合在一起，沉寂了许久的天门，似乎真的要卷土重来了。</br>"怎么办?”</br>众人齐齐看向林逸。</br>林逸当即下令:“分成十队散开搜查，他受伤不轻，应该跑不了太远。</br>"是!"</br>卫折圣众人当即应命而去。</br>林逸本人却是没有去追，放走天公，本就在他的计划之中</br>他要借着这次机会，让夏弃远打入天门内部。</br>]]></description><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 16:17:27 +0000</pubDate></item><item><title>第11239章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11520503.html</link><description><![CDATA[不错，刚刚出手营救天公的人，就是夏弃远。</br>这个传言中亲手弑师的夏巢逆徒，自从被关正玄收编之后，就注定会成为林逸手中最重要的棋子。</br>当然，这颗棋子并不听话，林逸指使起来并不是那么随心所欲。</br>不过，指使不动是一回事，能不能利用起来是另一回事。</br>很多事情，也不是夏弃远想不配合就能不配合的。</br>令其打入天门内部，对于林逸的整个布局而言，有着巨大的价值，今天正是难得的时机。</br>包括卫折圣在内，底下所有人都以为林逸放长线钓起来的大鱼是天公，殊不知，林逸眼中的大鱼是整个天门。</br>林逸来至焦黑的裘万丈跟前，蹲下身子，伸掌摁在其前额。</br>下一秒，早已凉透的裹万丈忽然焕发生机。</br>体表的焦黑以肉眼可见的速度褪去，转而变成了新生的血肉肌肤，气息相比原来非但没有丝毫孱弱，反而变得更加强盛!</br>林逸饶有兴致的观察着这一幕，啧了一声:“你的死劫秘术不错啊。</br>裘万丈连忙拜倒:“多谢公子大恩，若没有公子兜底，属下早已死透了。”</br>他的死劫秘术确实特殊。</br>每濒死一次，整体实力就能大幅增长。</br>而这其中最重要的关键就在于，濒死之后，他得有办法确保重新活过来</br>没有这份兜底能力，死劫秘术即便再强大，那也还是鸡肋。</br>正如面对天公这样的人物，如果不是林逸提前在他身上做了布置，他现在就是一具如假包换的焦尸。</br>过不了死劫，一切都是白给。</br>林逸面带微笑:“这次布局你出力不少，以后你进安全审查司吧，给我打个下手。</br>多谢公子!"</br>裘万丈面露喜色，从他被林逸策反的那一刻起，他就很清楚自己的一切都已跟林逸绑定。</br>骗过李见龙，挖出天公这条大鱼，说起来确实是大功一件，可林逸到底会怎么对自己，他还是心里没底。</br>万一只是利用完就丢呢?</br>好在，林逸没有令他失望，让他进安全审查司，就意味着正式接纳他了</br>以前他是受李见龙摆布，如今换成林逸，乍看起来处境并没有实质性变化，但他却是由衷信服。毕竟林逸这条大腿可比李见龙粗太多了</br>林逸随即道:“现在有个任务给你</br></br>，李见龙之前从奉天府李家转移出来的那些资产，你应该都清楚吧?</br>裘万丈如实回答道:“大部分都转移到了一家名为贤者商会的名下，还有一部分在他的私人仓库，属下知道位置。</br>林逸嗯了一声，吩咐道:“你先控制起来，回头我派个人过来接收。</br>说起来这些都是李家的资产，可惜，林逸不是什么拾金不昧的好人。</br>规则设计院是一个无底洞，李见龙转移出来的这些资产，正好能填上一部分，免得陷入财务危机，束手束脚。</br>表万丈当即应命而去。</br>第11239章</br>半日后，卫折圣众人相继无功而返</br>这一点早就在林逸意料之中，天公和夏弃远要是这样还被抓住，那就未免太废了。先回李家。”</br>林逸一声令下，众人当即重新进驻李家。</br>而此时李家上下，已是人心惶惶，上至家族高层下至边缘子弟，所有人都感受到了山雨欲来的无形压迫。</br>最焦虑的是李竹龙。</br>儿子李天虫被抓，如今李见龙又被坐死了诸神卧底的身份，甚至还勾结上了天门反贼，结合眼下正在被审查的当口，这里面的任何一件都足以令他李家吃不了兜着走，更何况还是一起发生!</br>无奈之下，李竹龙主动找上了林逸。</br>“林主事，我儿李天虫只是一时猪油蒙心，我愿为他的所作所为付出代价，但他真的跟诸神卧底没关系，跟天门更没有关系!"李竹龙很清楚，但凡跟这两者沾上哪怕半点嫌疑，人就彻底废了，哪怕以他奉天府李家的能量都别想再救回来。林逸缓缓收起笑容，道:“李见龙是诸神卧底，同时也是天门的人，这点已是板上钉钉，不容置疑。"你儿子李天虫跟他走得这么近，要说一点这方面的嫌疑都没有，李家主，这话你自己信吗?“李竹龙噎住。</br>这里面最要命的地方在于，李天虫在上次家族大会中，跟李见龙联手以下克上!</br>林逸只要咬死了这一点，钉上一句关系密切，那他真是一点辙都没有。</br>沉默许久，李竹龙最终认命道:“林主事你想要什么，直接开价吧。"</br>言下之意，这是准备不再挣扎，直接投降了。</br>林逸有些意外:"以你李家的人脉关系，好好运作一下，说不定还是有机会给令公子洗清嫌疑的。</br>话是这么说没错。"李竹龙回了一个没什么笑意的笑容，意味深长</br></br>道:"运作需要成本，与其白白便宜给其他人，我为什么不直接找林主事你这位正主呢?林逸闻言失笑:“李家主不愧是个敞亮人。”</br>对方此举，看起来是怂到了家，你堂堂奉天府李家又不是砧板上的鱼肉，就不能硬气一点再挣扎挣扎?</br>可实质上，打不过就加入，这才是真正世家大族的做法。</br>李竹龙用这种方式，不仅可以保下他儿子李天虫，还能顺势跟林逸搭上关系。</br>哪怕短时间内要大出血，吐出大量既得利益，可是从长远来看，未尝就不是一项明智的投资.</br>最终，在双方友好协商之下，达成了如下约定。</br>其一，李家将自家培养的小型规则设计院无偿转让给林逸。</br>其二，李家今后所有的规则设计业务，都交由林逸麾下设计院负责，不得擅自外包。</br>其三，李家出资三百万气运，入股林逸规则设计院，换取百分之一的股份。</br>至于林逸方面，自然是放掉李天虫，并确保奉天府李家平稳度过本次安全审查，不再进一步扩大打击面</br>单从账面来看，这绝对是一份妥妥的不平等条约。</br>奉天府李家是何等的门面，即便放眼整个内王庭，那也都是数得着的雄厚势力。</br>]]></description><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 16:17:04 +0000</pubDate></item><item><title>第11236章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11491512.html</link><description><![CDATA[天公喝斥:“你的狗眼瞎了? 你就不想想看，要是没人出卖你，你怎么会突然落到这一步?“李见龙悚然，再度看向裘万丈的眼神，已是将信将疑。</br>也本身就有着极重的疑心。</br>之所以没有怀疑裘万丈，就是因为今日裘万丈的表现无可指摘，此外对方妹妹还指望着自己，就算有心叛变也至少得掂量掂量.可被天公这么一提醒，有些被他忽略掉的细节，自然而然就浮现了出来</br>表万丈还是一脸震惊加茫然:“我真的不懂您的意思，我什么都没做啊。</br>然而，天公并没有给他继续辩解的机会。</br>掌中的十方雷电莓然灌入其体内，裘万丈连挣扎都来不及挣扎一下，直接从里到外焦黑一片，成了一具彻头彻尾的焦尸。</br>李见龙不敢吭声。</br>虽然想起了一些可疑的细节，可他并没有因此笃定就是表万丈的锅。</br>但对天公来说，清除一个人并不需要什么十足的证据，有那么令他起疑的一丁点迹象就足够了。</br>对裘万丈是如此，对他李见龙同样是如此。</br>对于这等人物而言，相比起他自己和背后组织的安危，因为判断错误而冤枉一个人，属于是必要的风险，根本不会因此做过多考虑天公瞥了他一眼:“你觉得本座冤枉他了?“</br>李见龙连忙低头:“属下不敢。"</br>"不?”</br>天公冷哼一声，豁然起身:"睁大你的狗眼好好看看清楚，我们现在是个什么处境!</br>说着陡然放出漫天狂雷。</br>雷电所过之处，一切遮掩都被迫暴露本相，原本隐匿了踪迹的一众安全审查司高手，当即纷纷露出行迹。李见龙顿时眼皮狂跳:“怎么可能?“</br>刚刚一路上，他再三用各种方式检查过，十分确定没有尾巴咬上来。</br>怎么突然就又被包围了?</br>天公骂道:“用你的猪脑子想想，不是这个奸细暴露位置，他们怎么能准确知道我们的位置?“此时虽然因为雷电绽放的缘故，卫折圣众人提前暴露了行迹，但包围圈却已形成。</br>两人若想突围，只能正面杀出一个缺口。</br>看着从人群后方走出的身影，李见龙不禁咬牙切齿:“林逸!”</br>林逸笑着打了个招呼:"李兄果然是个信人，说帮我钓一条大鱼，果然就钓了一条大鱼，回头我真得好好谢谢你啊。你什么意思?“</br>李</br></br>见龙一愣，随即便反应过来这话的歹毒意味，连忙想要解释:"天公，他是在挑拨离间，你不要相信</br>然而还是晚了-</br>道雷电瞬间击穿他的身体，李见龙随即步上裘万丈的后尘，缓缓倒下，成了天公脚边的第二具焦尸。</br>临死之前，李见龙死死的盯着林逸方向，还想再说些什么。</br>第11236章</br>直觉告诉他，林逸跟他今天见到的那位上线，极有可能是同一个人。</br>而且这位上线绝不是什么假冒的货色，而是实实在在得到了诸神认可的高级卧底!</br>只可惜，他的这个猜疑永远也没法再说出口了。</br>天公杀裘万丈只因一个念头，杀他同样也只要一个念头，毕竟他的身份已经暴露，单就利用价值来说，并不比裘万丈高出多少林逸拍了拍手:“杀得很利索，不过你就不怕杀错了吗?“</br>天公一脸淡漠的回应:“区区一个弃子而已，就算杀错了，重要吗?</br>林逸好笑道:"就为了一个弃子，还专门劳驾你这位天门的大人物来接应，你们天门现在都这么闲吗?</br>此话一出，全场哗然。</br>天门两个字在内王庭是绝对的禁忌!</br>外敌诸神，内敌天门，两者对于内王庭而言一直都是等量齐观的心腹大患，内王庭上下对于天门的忌惮，并不比对诸神少上半点。</br>只不过夏巢事件之后，天门的活动频率大大降低，出现在众人眼中的次数越来越少。</br>但这并不代表天门就此绝迹了。</br>恰恰相反，对于知道一些内部信息的卫折圣等人来说，他们更原意相信天门并不是收敛了，而是在积蓄力量酝酿一波更大的动作安全审查司成立的初衷，是为了肃清诸神卧底。</br>而有关天门的事务，也同样在安全审查司的职权范围之内。</br>众人万万没想到，林逸的这一波放长线钓大鱼，竟会钓出这样的意外之喜!</br>卫折圣兴奋道:“我想起来了!我曾经调阅过他的资料，他就是天门高层第三号人物，天公!”2</br>天公脸色一变，随即转化为不屑:"能够认出本座，你们的狗眼还算没有彻底瞎掉，不过能认出我，不代表就能留下我，有些事情做梦想想还行，真要是做起来，可就有点搞笑了。"</br>林逸好整以暇的打量着他:“你好像真的一点都不慌?</br>本座需要慌吗?“</br></br></br>天公笑了:“你该不会真的这么天真，以为就凭你们这点臭鱼烂虾，就能留下本座吧?</br>一句话，直接激起了卫折圣众人的汹涌战意。</br>他们都没到王权强者的层次，但每一个都是精锐中的精锐</br>其中许多人即便出身低微，可心中傲气，并不输给那些王府世家子弟半分</br>尤其此刻五十人结阵，即便对上顶级王权强者，他们也未尝不敢一战。</br>不过，林逸却是独自朝对方走了过去:“我倒想试试。”1</br>卫折圣欲言又止。</br>他倒不是不相信林逸的实力，只是对面天公乃是挂了号的大人物，种种情报显示，此人的实力足以对标顶级王权强者!</br>林逸固然是强，但绝对没有强到能够与其一对一的份上。</br>除非带上他们所有人。</br>对面天公露出了意外的表情:“狂妄的人本座见过不少，但是狂妄到你这个份上的，倒还真没有。</br>他本来是想直接突围走人的。</br>安全审查司毕竟不是什么小衙门，可以任人揉捏。</br>如果只有眼前这点人，他压根不会放在眼里，但是万一纠缠得久了，引来内王庭官方的顶级高手，那就麻烦了。</br>不过，林逸的动作令他改变了主意。</br>]]></description><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 15:14:00 +0000</pubDate></item><item><title>第11237章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11491552.html</link><description><![CDATA[“你现在也算是内王庭的红人，本座要是把你抓回去，应该能够换点不错的东西。”</br>天公眼中雷芒闪烁，整个人随即化身雷电，下一秒便降临在林逸身上，将其全方位笼罩。</br>不经意间流露出来的气机，令得全场所有人神色凝重。</br>卫折圣不禁替林逸捏了一把冷汗。</br>没有林逸本人的主动配合，他们这些人根本无从出手</br>冒然插手，非但帮不上忙，反而会扯后腿。</br>只能守在外圈，就这么干看着。</br>雷电笼罩之下，林逸身形疾闪四处出击。</br>前后不过瞬息的工夫，就已跟另一道雷电人影交手上千次!</br>以卫折圣众人的眼力，一时间竟都分不清是谁占了上风。</br>唯一可以确定的一点是，林逸不是李见龙，不是天公随意一个念头就能灭杀的弱鸡。</br>天公就算能够占到上风，也没办法轻易拿捏林逸</br>至少，他做不到秒杀。</br>片刻，双方终于分开身形，天公脸上的轻蔑一扫而空，转而多了几分意外的凝重。你确实有点东西，比其他那些废物强一点。”</br>天公脸上有些挂不住。</br>刚刚这番交手，场面上看着是他占据主动，可实际上，他并没有在林逸手上占到半点优势。</br>他可是顶级王权强者一档，战力爆表的存在，居然被林逸逼了一个平手，这让人情何以堪林逸眼睛发亮:“再来!”</br>话音落下，竟是再次主动发起了进攻。</br>卫折圣众人看得瞠目结舌。</br>几个意思? 看这架势竟是要反客为主，自家这位大人难道还占便宜了?</br>林逸确实占便宜了。</br>这一点从天公越来越难看的脸上就看得出来。</br>雷电是他与生俱来的天赋，只要身处雷场之中，他的实力就能得到全方位加强，这是他的绝对主场。</br>然而不知从何时起，林逸居然也变得如鱼得水，似乎也在雷场中得到了实力加持!</br>殊不知，林逸本就是学控雷电的好手，只是近期用的不多罢了。</br>林逸对雷场的熟悉程度，尤其对于雷电力量本质的理解，并不亚于他这位天生衔雷的天公。</br>雷场是他的主场，同样是林逸的主场!</br>天公不信邪，当即强行又将攻防节奏提了一个层次，试图拖垮林逸。</br></br>这是强者对付弱者的惯用套路。</br>有些高手看似强大，似乎也学握了越级的力量，可只要节奏一快起来，就会破绽百出，最终被单方面碾压</br>第11237章</br>可惜林逸没有。</br>中级神体的存在，天然给了他极高的容错上限</br>节奏越快，他只会越如鱼得水。</br>反倒是天公自己，渐渐有些力不从心，隐隐露出了几分玩脱的迹象。</br>只是，林逸并没有因为这几个隐约出现的破绽，就强行改变自己的思路，依旧维持着一如既往的攻防策略。"竟然不上当?”</br>天公的脸色顿时更黑了。</br>他顺势卖的这几个破绽，每一个都自带杀机，林逸一旦入瓮，即便不被当场秒杀，也绝对要吃个大亏。</br>没想到林逸竟然无动于衷!</br>这特么是战力四百六?</br>他有战力符，林逸的战力值他看得清清楚楚，就是四百六。</br>可如果换做其他战力四百六的高手，此刻早就已经躺地上了，怎么还可能这么生龙活虎?</br>不过他自己也清楚，林逸的种种表现虽然令人震惊，但并没有真正超出四百六的战力范畴</br>真正的问题在于，他用自己的短板，踢上了林逸的长板。</br>双方身形再次分开。</br>林逸幽幽提醒道:“傲慢是生存最大的障碍，天公，你要是再不拿出真本事，今天可就真得留在这里了。天公脸色铁青:“口气不小，刚刚只是热身，这样就得意张狂的话，你未免高兴得太早了!”</br>是吗?“</br>林逸一脸淡定的看着对方:“我等着天公教我做人。</br>好!本座如你所愿!”</br>天公不禁气急败坏，不过这一次他倒是学乖了，没有继续选择跟林逸玩近身战，而是主动拉开了距离。</br>本质上，他是个法师，而不是战士。</br>不过林逸并不打算如他所愿。</br>刚刚能够跨越庞大的战力差距，与对方形成僵持的关键，就在于以己之长攻敌之短</br>真要是进入到对方的节奏，就算有中级神体打底，估计也扛不住</br>他必须卡在对方蓄势结束之前，再次完成近身，将其拖入快节奏的贴身攻防</br>雷场加持之下，林逸的速度极快</br>瞬息之间，便已化为雷电残影，出现在对方面前。</br></br></br>"你来晚了。"</br>天公冷笑着伸出一指，不偏不倚，正好指在林逸的眉心。</br>一道漆黑的雷芒透体而过。</br>死亡一指。</br>世界瞬间归于安静。</br>第11237章</br>眼看着林逸无力倒下，卫折圣众人集体傻眼。</br>整个转折发生得太快，快到他们根本来不及反应。</br>上一秒林逸还能生龙活虎，跟对方打得有来有回，下一秒就已经倒在那里了。</br>不知死活，还真以为能跟本座打成平手?“</br>天公露出快意的狞笑，不过眉宇之间却没有那么轻快，而是竭力压制着某种剧烈的反噬。</br>刚才他之所以跟林逸打近身战，并不是他真的犯蠢</br>关键是他一直以来内伤未愈，不敢全力施为。</br>这一记死亡一指，已是他所能控制的极限。</br>到此为止还能勉强将反噬压制下去，若是更进一步，就算别人不打他，光是他自身的反噬就能令他好好喝上一壶的。</br>天公冷眼看向卫折圣众人，毫不掩饰轻蔑。</br>你们的头已经死了，你们这群废物是留下来给他陪葬，还是现在识相点滚开，捡回一条狗命?”卫折圣众人神色凝重。</br>不过，没有一个人后退。</br>天公冷笑:“一群不知道珍惜生命的蠢货。"</br>这时，林逸的声音忽然响起。</br>珍惜生命这几个字从阁下嘴里说出来，听起来更像是一个冷笑话，阁下很幽默啊。"</br>全场震惊。</br>天公目光落在林逸的“尸体”上面，脸上掩饰不住惊容。</br>此时明明已经死透的林逸，竟是从里到外重新焕发出勃勃生机，当场站了起来</br>]]></description><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 15:13:35 +0000</pubDate></item><item><title>第11234章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11467053.html</link><description><![CDATA[林逸转过头来看着李见龙:“还有吗?”</br>李见龙当场被气得吐出一口老血，心中一万头草泥马奔腾而过。他实在是理解不了，为何自己耗费如此代价的世界之矛，理论上可以绝杀除顶级王权强者之外一切高手的世界之矛，对上林逸竟会是这么个离谱的结果。</br>不过反应过来的第一时间，李见龙直接退了出去。</br>他虽然一万个不甘心，但事已至此，相比起探究林逸的底细，保命才是第一要务。</br>林逸并没有出手阻止。</br>此刻伪世界本源已经被他吞下，这一方小世界的控制权，也已落到他的手中。</br>想要留下李见龙，只是他一个念头的事情。</br>但是没必要</br>问心局流程还没走完，李见龙还有用处</br>此刻外界，李见龙陡然退出来，令表万丈众人吃了一惊。</br>不过随即没见到林逸的身影，许多人脸上纷纷露出喜色，当即迫不及待问道:“那个上峰被干掉了?“他们之中可有不少识货的主，认得出世界之矛，也清楚世界之矛的效果。</br>那个所谓的上峰既然中了世界之矛，如今又没有跟着现身，显然已经是被解决掉了。</br>李见龙一声不吭，直接全力朝门外冲去。</br>他不知道林逸为什么不第一时间追出来，但他很清楚，一旦等到林逸追出来，他可就走不掉了。</br>其余众人面面相觑，不明所以。</br>裘万丈几人反应够快，二话不说直接跟上。</br>然而李见龙刚刚冲到门口，就感应到了外面埋伏的气息，顿时脸色大变。</br>混账!他竟然把我们出卖给了安全审查司!”</br>此话一出，全场瞬间陷入恐慌。</br>李见龙脸色无比难看。</br>安全审查司的人在奉天府李家待了这几天，他们身上的气息，李见龙自是特别留意，绝不会看错。他不知道林逸的身份，满心以为这位空降过来的上峰就算翻脸，也必然会用誓约反噬之类的内部手段，他也专门对此做好了充分的准备万万没想到，这位上峰竟然直接勾结了安全审查司!</br>难道就不怕他自己也跟着被一锅端吗?</br>即便破罐子破摔，总不能连着他自己也一起搭进去吧?</br>这个疑问刚刚浮上心头，李见龙自己就已给出了答案。</br>以林逸刚才在小世界中展现出来的变态实力，恐怕还真是一</br></br>点都不怕</br>安全审查司即便布置好了包围圈，估计留下他的可能性也是微乎其微。</br>《第11234章</br>林逸不怕，可是他李见龙怕啊!</br>"趁他们现在立足未稳，我们还有机会，冲出去!"</br>李见龙很快想出了对策-</br>声号令之下，在场所有诸神卧底当即开始四面突围。</br>此举固然冒险，但毕竟他们人数不少，四面突围制造混乱之下，总有一部分人能够逃出生天，这就是机会</br>至于会有多少人落网，这已经不是他们能够考虑的事情了。</br>汤面确实出现了混乱。</br>卫折圣带人过来围捕，但并没有额外向安全审查司总部求援，也就是说，满打满算总共才五十人。</br>即便人人都是精英高手，想要一下子抓捕这么多卧底，也难免会有漏网之鱼。</br>可惜，李见龙目标太大太过明显，没有这样的好运。</br>混乱出现的第一时间，他就被卫折圣盯上了。</br>李见龙几次尝试破开缺口，都被其强行顶了回来，只能硬生生停下脚步</br>眼见其他卧底纷纷落网，越来越多的安全审查司高手腾出手来，加入到围攻自己的行列，李见龙大急</br>形势照这么发展下去，他突围的希望只会越来越低，最终无限趋近于零。</br>心一横，李见龙悄然捏碎了一枚令符。</br>这是他最后的指望，但到底能不能有用，他却是一点谱都没有。</br>毕竟这不是他自己的手段，能不能起效，全看别人的脸色。</br>亦或者说，得看他在那人的眼中，是不是还有足够的利用价值，愿意在这个时候拉他一把!</br>时间一分一秒过去，参与围攻的安全审查司高手越来越多，突围成功的可能性越来越渺茫，李见龙脸色灰败，一颗心不禁沉入谷底.</br>关键时刻，一道紫黑色雷电从天而降!</br>其附带的煌煌天威，摄人心魄，伴随着震碎灵魂的恐怖炸雷声，现场登时人仰马翻。1</br>机会!”</br>李见龙见状大喜，当即毫不犹豫冲出缺口，仓皇逃走。</br>不过此刻还能跟在他身边的，只剩下了裘万丈一人，其他亲信卧底全都已经落网。</br>林逸在混乱的场面中出现，单手搭在卫折圣的肩上</br>刚刚的雷击，卫折圣首当其冲，受</br></br>伤最是严重。</br>如果不能及时得到全面救治，他就算不死，勉强能够熬过来，也会成为废人。</br>然而林逸仅仅搭着手，卫折圣不仅身上的皮肉伤开始以肉眼可见的速度自愈，就连刚刚被熏碎了一角的元神，也都在一股玄妙力量的包裹之下，滋补愈合。</br>前后仅仅不过数息的工夫，卫折圣便重获新生，满脸惊喜的站了起来。</br>这一幕，着实令其他安全审查司高手看了个呆</br>随之而来的，众人看向林逸的目光顿时愈发钦佩，对于这位主事上司的归属认同感，随之也愈发强烈。</br>不管怎样，能够跟着这么一位上司，至少能令他们的安全系数高出一倍!</br>林逸继续给其他几人治疗。</br>《第11234章</br>卫折圣乐下心中感激，振奋道:“头儿，你设计的这一出请君入瓮真是神了，直接将这么多诸神卧底一网打尽，报上去绝对是咱们安全审查司成立以来的第一大功!“从他们这些手下的角度，林逸就是在察觉到李见龙的不对劲后，放长线钓大鱼，于是才有了今天的重大收获单是这份洞察力，还有对局势火候的把控，就令他们所有人都望尘莫及。</br>林逸扫了一眼众人兴奋的表情，摇头失笑道:“也不是那么神吧，大鱼可都跑了。</br>卫折圣众人神色一僵，纷纷叹息不已。</br>李见龙确实是最大的那条鱼，若能顺利拿下，在场所有人都有可能受到嘉奖。</br>]]></description><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 14:12:51 +0000</pubDate></item><item><title>第11235章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11467054.html</link><description><![CDATA[“可惜了，美中不足。”</br>卫折圣咂了咂嘴，随即若有所思道:“刚刚放雷救李见龙的这人，来头必然更大，可惜他躲得太远，没办法锁定他的位置。林逸治好了最后一人，笑着起身:“其实倒也未见得就一定锁定不了。”</br>众人闻言产齐精神一振。</br>卫折圣忙问道:“头儿你有办法?“</br>林逸笑了笑:“先等等看。"</br>如果是今天之前，他这个表现，众人只会觉得是在故弄玄虚。</br>但是现在，自卫折圣以下不说已经被林逸完全收服，至少普遍也已经服了七八分</br>此刻众人再看林逸，顿时觉得愈发高深莫测，不明觉厉。</br>林逸吩咐道:“打扫战场，养精蓄锐。"</br>卫折圣众人当即齐声应命。</br>此时其余卧底，基本都已被一网打尽，林逸并没有丝毫的心理波动。</br>自从他们登上李见龙的船，他们对林逸来说最大的价值，就只剩下沦为炮灰弃子，拿来刷一刷业绩罢了。</br>至于用他们来做事，且不说能做成多大的事，光是其忠心层面的隐患，就已令林逸无法入目。</br>其中固然也许会有能用的人，可是以林逸今时今日的地位层次，完全有更现成更好的选择，实在没有必要屎里淘金。</br>林逸一边看着众人打扫战场，一边检视刚才的收获。</br>伪世界本源一份。这无疑是最大的收获，此类东西可遇不可求，就算愿竟花大代价去买，市面上也未必就有，很大程度上要看运气林逸有一种预感，等新世界将这份伪世界本源消化之后，结合近期的物种演化进度，自己距离下一次境界突破，恐怕是为之不远了到时候，将是一次质的突变。3</br>另一大收获，则是在李见龙逃走的那一刻，鸿门宴问心局正式完工!</br>悄无声息之间，林逸此刻已然铸成完美筑基境!</br>一个最直观的表现则是，战力符的显示中，林逸战力值赫然从三百八，直接飙升到了四百六。</br>足足飙升了八十点!</br>这可比耗费六千多气运重铸境界，最终只是换来三十点战力增幅的结果，高出了太多</br>关键是，整个布局林逸虽说花了不少心思，慕后也做了不少准备工作，但严格说起来，并没有多少实质性的成本投入突出一个血赚。</br>王权强者的战力门槛是三百点。</br>林逸如今战力</br></br>四百六，即便在王权强者群体中，也已经不是底层弱者虽说短时间内，依然跟秦王那种战力爆表的存在差距甚远，但实力就是底气，结合林逸如今的身份，结合种种底牌，足以令他接下来更加游刃有余。</br>除此之外，还有另一个隐性收获。</br>《第11235章</br>有了这次布局鸿门宴的成功经验，对于未来的问心局，林逸心里就有了一个谱。</br>别忘了，他现在手头是有大把气运的。</br>眼下不舍得随便用是一回事，可只要掌握了可靠的路径，快速将气运重铸推到顶，完成问心局，进而实现战力的快速提升。</br>这不是没有可能，而是大有可能。</br>林逸正心绪振奋的时候，忽然心头一动，当即起身招呼卫折圣众人。</br>跟我来。”</br>另一边。</br>路马不停蹄奔逃了两刻钟的李见龙，忽然停下脚步。</br>紧随其后的裘万丈一惊，连忙问道:“怎么了?“</br>李见龙给了他一个眼神，转身来至侧方密林后的一处断崖。</br>此时，一个仙风道骨的白衣老者正坐在断石上，眉宇之间隐隐有黑紫色雷电闪烁，摄人心魄，令人不敢直视。</br>表万丈立马反应过来。</br>这位老者就是刚刚出手给他们解围的人。</br>李见龙当即下拜叩首:“属下拜见天公。”2</br>裘万丈见状，连忙也跟着一起下拜。</br>名为天公的老者缓缓睁开双眸，淡淡道:“李见龙，你太让老夫失望了。"</br>声音不大，却如煌煌天雷轰在李见龙的识海，令其整个元神都跟着震颤。</br>李见龙连忙惶恐求饶:“属下办事不力，请天公责罚。”</br>天公眼中闪过一丝嫌恶:"那一份诸神卧底名单，是我天门同仁耗费了巨大代价才换回来的，本指望你能好好利用，借机打入内王庭和神域内部，现在就被你这么浪费掉了。”1</br>李见龙战战兢兢不断叩首:“属下万死。</br>除此之外，一句辩解都不敢有。</br>他清楚对方的性情，出了事如果老老实实认栽，也许还会网开一面。</br>反之要是有半句推诿的嫌疑，哪怕他说得再有道理，也会被认定是不够真诚</br>不够真诚的人，在天公这里从来都是直接被一道雷劈死，除此之外，没有第二种下场</br>李见</br></br>龙在赌。</br>他赌对方会放自己一马。</br>毕竟真要是想弄死自己，就不必刻意替他解围，帮他从重围中逃出来了。</br>果然，在他不断叩首后，天公严峻的脸色稍稍缓和了几分。</br>"起来吧。"</br>天公沉声道:“既然你的身份已经暴露，就跟本座回天门，到时另有任务给你。</br>李见龙顿时松了口气，忙不迭感激道:“多谢天公开恩，属下必洗心革面，为我天门赴汤蹈火!</br>天公淡淡嗯了一声，目光随即落在一旁的裘万丈身上。</br>“你很不错啊。”</br>《第11235章</br>李见龙连忙在一旁介绍了一番，顺带替其说了几句好话。</br>被他控制的一众卧底之中，裘万丈虽不是最顺服的一个，但却是最好用的一个。这次能够突围出来，最关键的自然是天公的雷击，但裘万丈一直跟在他身边，替他挡掉了不少致命攻击，也是功不可没。然而，天公随即话锋一转，盯着裘万丈道:“你这个卧底当得挺好啊。"</br>李见龙当即愣住。</br>裘万丈心头则是惊涛骇浪，面上露出茫然之色:“我不懂您的意思。”1天公缓缓伸出一只手，掌心聚集着十方雷电，洞察一切:“"在本座面前，从来没有一个宵小能蒙混过去，你觉得自己会是例外?裘万丈惊愕万分，不知所措。</br>一旁李见龙见状忍不住道:“他今天表现还是挺好的，天公您会不会弄错了?</br>]]></description><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 14:12:21 +0000</pubDate></item><item><title>第11232章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11442569.html</link><description><![CDATA[这个念头一出，李见龙顿时就坐不住了。</br>别看现在场面上，林逸是被他压制住了，在场众人全都站在他这一边。</br>可一旦他身死，其余众人立马就会被林逸收服，局势翻转也就是一瞬间的事情而已。</br>越是这么想，轩辕剑的剑舞在他眼中，就越是咄咄逼人，杀意十足!</br>最重要的是，李见龙这下是真的彻底懵逼了</br>林逸前后的种种操作，乍看起来相互矛盾，细想起来又显得高深莫测，令他百思不得其解。</br>关键在于，林逸的上线身份摆在这里，他就算占据了场面上的绝对主动，也真不是他轻易就能拿捏的。</br>殊不知，林逸此刻的关注点，其实并不完全在他的身上。</br>之所以布置今天这么一出，林逸固然有其他考虑，但最重要的意图却只有一个。</br>问心局，鸿门宴。</br>此前在百子争霸中，炼气境的初次问心局上演了一出霸王扛鼎，如今换成筑基境的第二次问心局，却要来一场鸿门宴不知不觉间，林逸与那位千古无二的西楚霸王，竟莫名有了某种不解之缘。1</br>林逸对问心局了解不多，并不清楚这背后隐藏的意味。</br>但直觉告诉他，这不是坏事。</br>问心局问的是心，影响最大的也是心。</br>整个问心局过程，无形中会对修炼者产生潜移默化的影响，至于到底是哪方面，是正面还是负面，因人而异。</br>林逸隐隐已经感受到，某种特殊状态下，自己的身心气质都在向那位霸王靠拢。</br>眼下还不是特别明显，但基本可以确定的是，这个过程，类似于某种觉醒</br>好事一件。</br>林逸玩味的看着李见龙的反应。</br>问心局想要成功，关键在于形式上必须有足够的完成度，而后通过形势，由外到内，放大内心最深处的抉择。</br>今天这场鸿门宴。</br>对方提心吊胆赴宴是第一步，自己兴师问罪是第二步，剑舞威吓则是第三步。</br>剩下还有两步，只要顺利走完，基本就能大功告成。</br>林逸在等李见龙的反应。</br>终于，在轩辕古剑转了一圈，再一次突刺到其面前时，李见龙彻底坐不住了。</br>铮!</br>声尖锐刺耳的金属对撞后，轩辕古剑被正面弹开</br>全场集体错愕，纷纷惊诧</br></br>的看向李见龙。</br>此时李见龙的手中，不知何时多了一支长矛，其上印刻着繁复深奥的纹路，令人一见之下，便本能的目眩神离。</br>李见龙的反应也是决绝。</br>经翻脸，压根半句多余的废话都没有，手中长矛当场甩向林逸。</br>破空音爆声炸开，长矛裹挟着无与伦比的呼啸之势，瞬间便已掠过十丈距离，来至林逸面前。</br>距离林逸额头不到一尺。</br>第11232章</br>而后，直接爆头!</br>整个过程发生得太快，身为当事目标的林逸，跟在场其他人一样，完全没有半点反应机会。“死了吗?“</br>众人紧盯着林逸的下场。</br>然而预想中爆头的惨烈场面并没有出现，留给众人的反而是一声异乎寻常的碰撞</br>那个声音，如同无坚不摧的利刃，对上了坚不可摧的护盾。</br>其中透出来的胶着与震撼，令众人一瞬间集体失神。</br>等到他们反应过来，却看到林逸完好无损。</br>不仅如此，他甚至还单手握住了长矛的予尖，声音带着几分戏谑:“你这个也是给大家助酒兴吗?</br>李见龙当场傻住。</br>他的实力虽说不上有多强，但这些年在各种顶级资源和机缘的堆砌下，已然摸到了准王权强者的门槛。尤其这一矛来头极大，对于瞬时爆发的杀伤力有着巨大加成</br>除非提前做好足够的防备，否则就算是正牌王权强者，也绝对会被一予爆头!</br>对方猝不及防之下，用额头硬接，居然毫发无损!</br>这头得硬到什么程度?</br>瞬间，所有人都清晰感受到了一股巨大的压迫感。</br>林逸哪怕坐在那里什么都不做，这股无形的恐怖压迫，都压得他们心头喘不过气来.</br>"“他得是王权强者了吧?“</br>不止!一般的王权强者没这么离谱!“</br>“难道是顶级王权强者，战力爆表的那种?</br>众人眼神交流中透露出同一种情绪，惊骇。</br>一个空降过来的上线，跟一个空降过来的实力强大的上线，完全是两个概念</br>前者他们可以摆布，但是摆布后者，那就是妥妥的找死。</br>时间，众人心下纷纷开始摇摆。</br>对方强到了这个地步，他们还要不要继续跟着李见龙一起抱团，可就</br></br>真得好好掂量掂量了</br>不过，李见龙本人的震惊仅仅维系了一瞬，随即便露出阴谋得逞的笑容。</br>“上峰竟然强到了这个地步，实在是令人大开眼界。</br>李见龙有恃无恐的拍手鼓掌，笑得越发灿烂:"本来我还觉得会不会有点亏，但是现在看起来，我这根世界之矛砸得还是挺值的。世界之?”</br>全场所有人面面相觑，不明所以。</br>少数几个见识过人的则齐齐面露震惊之色</br>林逸眯起了眼睛:“一矛一世界的世界之予?”1话音未落，他整个人就被一股无可抗拒的力量吸扯，转眼就被吸入另一方陌生的小世界呵呵，我还以为你既然是上峰，必然受到了诸神的特别关照，不会这么容易中招呢?李见龙的身影在前方浮现，语气满是戏谑:“看来诸神对你也没那么重视啊，随便一根世界之矛，就把你解决了。"林逸挑了挑眉:“为这根世界之矛，你花了不少心思吧?“</br>第11232章</br>“一般吧，以奉天府李家的底蕴，这点支出还是不在话下的。</br>李见龙嘴上说得轻松，其实心头却是在滴血。</br>李家确实是家大业大，以他的影响力也确实可以调取大量资源，但世界之矛这种能够越级挑战，连正牌王权强者都无法免疫的强大道具，真不是想弄到手就能弄到手的。</br>他可是付出了巨大代价。</br>林逸饶有兴致的四处扫了一圈:“这个小世界在坍塌，留给你的时间可不多。"</br>李见龙冷笑:“收拾你绰绰有余了。"</br>说着伸开双臂，整个小世界的力量随之从四面八方涌来，聚集在他的手上</br>]]></description><pubDate>Mon, 06 Nov 2023 13:18:00 +0000</pubDate></item><item><title>第11233章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11442570.html</link><description><![CDATA[林逸好整以暇的看着这一幕，并没有出手打断的意思</br>李见龙见状给了一个居高临下的评价。</br>"傻哗。"</br>虽然在他看来，从林逸被吸进来的那一刻起，结局就已经注定。</br>但如果林逸好好挣扎一下，尤其要是弄出点什么高端底牌的话，也不是说一点波折都不会有。</br>可现在林逸什么都不做，就这么傻在原地，无疑就是等死</br>小世界能量越聚越多，渐渐形成一个实质性的光球，撑在李见龙的手上，颇有种元气弹的即视感。</br>感受着里面蕴藏的能量波动，林逸竟是破天荒感受到了几分世界本源的意味。</br>严格来说，不是真正的世界本源，只是人为制造出来的伪世界本源。</br>世界之矛的核心原材料，除了作为载体的长矛之外，就是一个特制秘境，外加一份伪世界本源.</br>不过，虽然只是伪世界本源，但那种能量密度依然远超任何一个人类修炼者。</br>旦砸在头上，就算是正牌王权强者，也只有当场被秒这一个下场。</br>拥有再多的底牌都没用。</br>毕竟，这可是能量密度层面的绝对碾压</br>“要是没什么遗言，我现在就送你上路了。</br>李见龙有恃无恐的发出了绝杀预告。</br>他压根就不怕林逸逃跑，也压根不怕攻击落空</br>既然已经被捕获进来，林逸就已被整个世界锁定，从这里逃出去的可能性，为零.</br>林逸好奇问了一句:“给诸神当卧底当得好好的，你为什么要这么做?”</br>李见龙嗤笑:“我命由我不由天，就算高高在上的诸神，在我这里也只是一介跳板，这个回答你满意吗?倒是能理解。”</br>林逸点点头，再次问道:“谁给你的卧底名单?“</br>李见龙身子明显僵了一下，冷笑道:“都已经死到临头了，你关心的事情还不少。"林逸看着他的反应，笑了:"看来你也不是那么自主啊，摆脱了诸神，命运却还是掌控在别人的手中，你也只是别人的棋子而已。去你妈的!你才是棋子!而且是马上就要死得连渣都不剩的炮灰棋子!”</br>李见龙当场破防。</br>而后，托在其手上的世界能量猛然砸向林逸</br>林逸眼神一闪，身形立马暴退，瞬间拉开距离</br>然而无论他怎么闪躲，这个层次恐怖的能量光球</br></br>犹如追踪导弹，始终紧追不舍。</br>甚至就算林逸放出一堆分身，也无法对其形成丝毫的干扰，始终紧紧追着林逸本体不放，而且速度越来越快，几乎没有上限李见龙得意大笑:“挣扎吧!你一切的挣扎都是徒劳，只会让你尝到更多的恐惧!“</br>结果就在这时，林逸身影一闪，毫无征兆的出现在他面前。</br>“你呢?你会挣扎吗?“</br>林逸平淡的声音，令其大笑声戛然而止。</br>第11233章</br>李见龙顿时面露惊恐。</br>没等他反应过来，林逸就已一巴掌呼在他的脸上。</br>李见龙硬生生被这一耳光抽出百丈之外，一连撞塌了数堵石壁，整个人头到歪了，脑袋和脖子呈现出一个扭曲而畸形的角度。</br>场面颇为惊悚。</br>然而李见龙生机并未就此断绝，仅仅一个呼吸的工夫，头就已经转了过来，完好如初。</br>如此惊人的自愈能力，即便比起林逸的中级神体也都丝毫不差。</br>这显然不是李见龙自身的能力。</br>身为世界之矛的主人，他在这一方小世界之中的地位，某种程度上近似于林逸在新世界</br>当然，真论起来两者其实不可同日而语，只是性质类似。</br>李见龙可以随意调动这方小世界的力量</br>饶是如此，他还是被林逸吓出一身冷汗，但随即便强作镇定</br>“哎呀，你这么拼了命的想要反杀我，结果还是功亏一策，会不会太可惜了呀?“</br>林逸却是没有丝毫的惋惜之色，神情反而带着玩味，“不可借啊，难得你给我送了一份大礼，我大大方方笑纳就行了，有什么好可惜的?"笑纳?死到临头还在嘴硬!”</br>李见龙冷哼一声:"跟我装逼的时候，最好看看你自己后面，都到这一步了还笑得出来，你也真是个人才。</br>此时，世界能量光球依旧紧追不舍，而且经过这片刻的工夫，速度已然快出了人类肉眼能够捕捉的极限。</br>哪怕林逸刚才已经拉开很长一段距离，此刻被其追上，也就是一个瞬息的事情。</br>林逸刚一转头，能量光球就已呼在他的脸上。</br>"给我死!”</br>李见龙见状大感快慰:“这就叫报应不爽!”</br>刚刚他把林逸呼了一巴掌，马上就轮到林逸自己被呼，天底下还有比这种现世报更加令人快慰的事情</br></br>吗?</br>然而，李见龙脸上的笑容仅仅维持了两秒钟。</br>林逸并没有如他预想中那样，直接被轰杀成渣，反而稳稳的站在原地，纹丝不动.</br>随着时间流逝，世界能量聚起来的光球竟是急速变小。</br>更离谱的是，李见龙分明看到林逸张着嘴巴，能量光球之所以变小，完全是因为被他吞进了肚子里。"吃了?"</br>李见龙人都麻了。</br>他预想过各种可能性，也想过对方会动用其他底牌，再垂死挣扎一阵。</br>但是唯独没想过世界能量会被吃掉!</br>这尼玛是何等离谱的展开?</br>能量光球被完全吞下，林逸打了个饱嗝，很是礼貌的来了一句:“感谢老铁的盛情款待。"</br>李见龙:"</br>他现在脑子已经彻底宕机了，眼前发生的一切，已然完全进入到了他的知识盲区。</br>他是真的理解不了。</br>能量光球代表的可是伪世界本源啊!</br>如此恐怖的能量密度，理论上压根就不是任何一个人类修炼者能够掌控的，更别说直接吞到肚子里去消化了。</br>第11233章</br>殊不知，这份伪世界本源进的并不是林逸的肚子，而是新世界。</br>作为一个真正的独立世界，这样一份伪世界本源根本不愁消化不掉，反而是一次大补同样的事情，林逸已不是头一次做了。</br>等到消化后，新世界必然又将迎来一波暴涨!</br>]]></description><pubDate>Mon, 06 Nov 2023 13:17:35 +0000</pubDate></item><item><title>第11229章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11416684.html</link><description><![CDATA[“事到如今你还执迷不悟!” 2</br>李竹龙一脸的恨铁不成钢:"你真当那林逸是好惹的吗? 尤其现在这个节骨眼，他巴不得找机会对咱们下嘴，你还主动给他送由头?人为刀我为鱼肉，你知不知道自己的定位?“</br>“什么定位?我堂堂李家上千年的底蕴，难道还怕他一个外地来的泥腿子不成?“</br>李天虫不以为然，反而振振有词道:“容儿子说句实话，父亲你和其他族老一样，你们都老了，你们已经失去了当初的进取心，你们只想着一味的求稳求和，殊不知正是你们表现出来的软弱，更加让对方得寸进尺!”</br>李竹龙哭笑不得:“所以你觉得我们应该对林逸强硬?</br>至少要有让他忌惮的东西，让他不敢为所欲为!“</br>李天虫自信满满道:“我只要握住余云这些高级设计师，手里就有了筹码，就算接下来再去跟他谈合作，我们李家也能硬气许多，不至于平白被人占了便宜，这个思路难道不对吗?“</br>李竹龙沉默良久，看着自己这个言之凿凿的儿子，叹气道:“你太低估安全审查司的份量了。"</br>李天虫不以为意:"父亲你就是太小心了，我承认他安全审查司的来头是不小，但他们也不敢无法无天，之前第一轮对四座王府的审查，他们连个屁都没查出来，纯粹就是走了个过场。"”这就已经证明了，他们就是一帮欺软怕硬的狗腿子!</br>"“以咱们奉天府李家的声势底蕴，只要拿出强硬一点的姿态，堂堂正正就能碾压过去，根本无需畏惧。</br>李竹龙震惊的看着他:“莫非在你的认知中，咱们李家已经是能跟顶级王府相提并论的存在了?“</br>李天虫自信道:“权势方面是要差一些，可其他方面一点都不差，难道儿子说错了?“</br>李竹龙无言以对。</br>他知道自己儿子一向很自信，作为家族继承人，这本身并不是坏事</br>但是自信到这个份上，甚至连自家几斤几两都已掂量不清楚，这可就是真的取死之道了。</br>“你错了，你错得太离谱了。"</br>李竹龙语重心长纠正道:"别说是那几家顶级王府，哪怕是七大王府中最弱的韩王府，也都不是咱们李家能碰瓷的，萤虫之光怎可与日月争辉?人家是天上的日月，我们是地上的董虫，这一点你必须死死记住!"</br>李天虫闻言之以鼻:"父亲你说得太夸张了吧?坊间评价他们是一线势力，咱</br></br>们是二线势力，就算存在差距，哪有这么离谱?按我说，你们这些老人家就是胆子太小，太妄自菲薄!”</br>李竹龙被气得噎住。</br>然而正当他苦口婆心，准备再好好劝诫一番的时候，李天虫忽然收到消息，精神一振。余云带人出来了!“</br>当即顾不上李竹龙的劝告，连忙带人前去接应。</br>与此同时，对面刚刚脱离设计院秘境的余云，心中却是一阵忐忑</br>白被林逸的人发现是一方面，另一方面，是怕李天虫怪罪。</br>按照原本的计划，他至少要带出来一百个高级设计师，只要这样的团队规模，才能够撑起一家中等以上的规则设计院</br>第11229章</br>他原本也确实有这样的号召力。</br>可在程双儿那一通先打后拉的操作之后，许多原本被他蛊惑拉拢的人，纷纷心生动摇，尤其核心所一出，实实在在的诱惑摆在面前，更是令他画饼的诱惑大减。</br>此刻真正跟着他出来的，就只有十来个人。</br>只这点人手，连凑一个最起码的规则项目组都不够，更别说是一家完整的设计院了，李天虫那边根本交代不过去</br>不过很快，余云就知道自己的担心是多余的了。</br>因为他压根就见不到李天虫。</br>当李天虫匆匆带人赶到的时候，现场根本没有半个人影.</br>"人呢? 哪儿去了?“</br>李天虫脸色一变，这可是他布局已久的计划，万事俱备就差最后的临门一脚，这要是出问题可就亏大了</br>“赶紧散开找人!”</br>从他接到讯息到现在，其实也就不过几息的工夫。</br>就算是出事，也不可能一点痕迹都不留下，必然就在附近!</br>结果就在这时，数百道强大的气息从四面八方聚拢过来，将他和他一众手下直接包了饺子，围得水泄不通!李天虫顿时神色剧变:“中计了!”</br>感受着对面的强悍气场，手下众人不禁人心惶惶</br>奉天府李家的底蕴摆在这里，能被李天虫带出来的人，实力自是不弱</br>可跟对面的高手比起来，立马相形见绌</br>无论人数还是质量，亦或者配合默契程度，彼此完全都不在一个量级。</br>赵凤缓缓从人群后方走出:"我还当是谁胆子这么大，敢跑来播我赵王府的墙角呢，原来是大名鼎鼎的虫少啊。赵王府?“</br></br></br>李天虫心头一沉:“你故意在这里埋伏我?“</br>赵凤撇了撇嘴:“我说我只是出来溜达，顺便看看自家参了股的产业，你信吗?“李天虫:."</br>从赵凤露面的那一刻起，他就已经知道，今天的局面很难善了了。</br>如果换做其他家势力，也许还会卖他奉天府李家几分面子，但这其中绝对不包括赵王府。</br>赵凤饶有意味的打量着李天虫众人:"是你们自己束手就擒呢，还是先打一顿，然后再束手就擒?</br>就冲这句话，李天虫但凡有半分的底气，都绝对得拼个你死我活。</br>然而残酷的现实是，没等李天虫发话，手下众人就已齐齐缩头。</br>没劲。”</br>赵凤喊了一声，当即对赵王府高手下令:“拿下。</br>李天虫梗着脖子道:“这里又不是赵王府，你凭什么拿我?“</br>赵凤笑了:“你来挖我们的墙角，勾结余云拐走我们一百多个高级设计师，你说凭什么?“李天虫冷哼:“我不知道你在说什么，我根本就没见过你说的一百个设计师，你少血口喷人!</br>赵凤一脸看白痴的表情看着他:“事情都到这一步了，你嘴硬有什么用，奉天府李家的人都像你这么天真吗?</br>]]></description><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 12:24:20 +0000</pubDate></item><item><title>第11230章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11416685.html</link><description><![CDATA[说着就对手下人打了个响指。</br>"且慢!”</br>李竹龙从后方赶至出声喝止，对赵凤行礼道:“我是李家家主，他们的所作所为由我负责，请郡主看在你我两家向来交好的份上，饶过犬子回吧。”</br>“你我两家交好?我怎么没这个印象?”</br>赵凤一句话就把对方哼了回去，摆手道:"放心，我赵王府一向很进道理，你只要把那一百多个设计师还回来，我会考虑放人的。</br>一个眼神，赵王府高手当即如狼似虎，将李天虫众人全部拿下。</br>从头到尾，没有一人胆敢有丝毫的反抗。</br>李天虫顿时如坠深渊。</br>他不是蠢人，已经嗅到了这里面的阴谋味道</br>他自以为计划周密的挖墙脚计划，此刻看起来根本就是正中对方的图套</br>没有见到余云的那一刻，他就应该警醒了。</br>可惜，一切都已经晚了。</br>看着自己儿子落网，李竹龙脸色无比难看:“这样有点过分了吧?</br>他是惹不起赵王府，但奉天府李家毕竟也不是什么阿猫阿狗，哪怕赵王府出面，也不是随随便便就能捏圆搓扁的。</br>何况眼前的只是赵凤，不是赵王本人。</br>赵凤摊手道:“不算吧，毕竟我也没把价李家主抓起来不是?“</br>李竹龙欲言又止。</br>赵凤不以为意的随口说道:“李家主要是有什么意见，可以去找我父王，也可以去找林逸，只要他们点头了，我随时可以放人。</br>李竹龙无言以对。</br>以他的身份倒是可以见到赵王，见林逸就更方便了，林逸此刻就在他李家呢。</br>可问题是，这俩明显都跟赵凤穿一条裤子，准确的说赵凤只是执行者，这俩才是真正的决策者。</br>他要是靠几句话，就能改变赵王和林逸的主意，那才真有鬼了。</br>除非做好大出血的准备。</br>可问题是，他去哪儿变出来这一百多个高级设计师?</br>他奉天府李家真要有这么多高级设计师，当初还犯得着绞尽脑汁，去楚王府竞标规则设计院?</br>李家主你慢慢想，等想明白了，欢迎随时来找我。"</br>赵凤甩下一句，随即带人押着李天虫一众，扬长而去。</br>留下李竹龙一人阴晴不定。</br>另一边。</br>幕后策</br></br>划了这一切的林逸本人，并没有待在李家，而是来到了李天虫的私人庄园。</br>此时，庄园内的各色美女都已被道送干净，偌大一个奢靡华贵的私人庄园，显得异常空荡萧条。</br>《第11230章</br>林逸坐在主位。</br>前方左右两排案席，摆放着各种新鲜出锅的珍懂美味，俨然一副准备开席的盛宴景象。</br>唯一比较突几的是，一个客人都没有。</br>林逸本人并不着急，悠哉悠哉的自顾喝着酒吃着菜。</br>今天这场宴席是他亲手摆下，请柬也早就发出去，客人可以迟来，却不能不来</br>两刻钟后。</br>一个高大的身影率先闯入庄园，此人林逸并不陌生。</br>被李见龙控制的卧底之一，裘万丈。</br>一眼看到坐在主座上的林逸，裘万丈眼神闪了闪，露出几分探究之色</br>林逸伸了伸手，示意他入座。</br>裘万丈再三确认没有危险后，这才转头对外发出讯息</br>片刻之后，一群人保持着警戒鱼贯而入，为首之人不是别人，正是李见龙。</br>看到主位上的林逸，所有人齐齐一愣。</br>从他们的视角看过去，林逸虽然就这么面对面的坐在那里，毫无遮掩，但他们根本看不清林逸的样子。</br>李见龙悄然放出神识，试图摸清林逸的真实相貌</br>然而，他自以为不弱的神识刚延伸到林逸面前一丈距离，就如泥牛入海毫无回应，仿佛被某种极度高深玄妙的力量吸收了一般。</br>李见龙顿时心下骇然。</br>他如今已不是那个无权无势的边缘小透明，身为奉天府李家的核心权势人物，他的眼界见识，远非寻常人可比。</br>但是眼前的这股力量，他别说见过，连听都没听说过。</br>殊不知，他没见过是正常的。</br>世界意志这样至高层次的力量，就算是卧虎藏龙的内王庭，有所知晓的也是寥寥无几</br>说白了，这是真正的高级货，连普通神明都可望不可求的东西，一般修炼者除非真的机缘逆天，否则怎么可能见得到?</br>属下见过上峰。"</br>李见龙压下心头疑惑，跟着众人一起行礼。</br>毫无疑问，面前这位突然出现的上线，对他来说是一个巨大的威胁，已然直接威胁到了他的整个基本盘但凡有一线机会，他都一定会设法除</br></br>掉对方，消除隐患!</br>今天应命过来见面，除了接头命令中的威胁意味，令他不敢轻视之外，更重要的一层意图，就是借机将隐患扼杀在萌芽之中李见龙有这个底气。</br>毕竟在场一众卧底，有一个算一个全都是他的人，对方一个空降过来的所谓上线，半点本土根基都没有，凭什么跟他斗?</br>但是为防万一，至少在动手之前，他必须摸清楚对方的具体身份。</br>可惜，林逸并不给他这个机会。</br>林逸目光从每个人脸上扫过，淡淡道:“先坐吧。</br>上!”</br>《第11230章</br>众人相视一眼，当即各自入座。</br>李见龙给了裘万丈一个眼神，裘万丈当即开口问道:“不知上峰将我们大家召集起来，所为何事?"林逸笑了笑道:“其实也没什么大事，主要就是跟大家见一面，顺便解决一点小问题。"众人彼此相视，眼神都带着疑惑。</br>规则大劫刚过，此前多年没有动静，如今突然冒出一个上线，而且还如此兴师动众，冒险将他们所有人召集起来，但凡是个人都会认为即将有大动作。</br>结果就这?</br>在李见龙的示意下，裘万丈开口质问道:"以我们的身份，任何一次接头都十分危险，尤其还是眼下安全审查司行动力度最大的节骨眼，上峰就为了见个面，就把我们全部都召集起来，未免太儿戏了吧?“</br>其余众人当即跟着附和:“就是，难道就不怕我们被一锅端吗?“</br>林逸看向李见龙。</br>从头到尾，李见龙本人都没有发声，躲在人群中显得十分低调。</br>]]></description><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 12:23:57 +0000</pubDate></item></channel></rss>