<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>高手</title><description></description><item><title>第11076章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9550342.html</link><description><![CDATA[巨型鱼钩出现，灾兽雍和毫无意外的被跨界钓走，与此同时薄弱点终于被开辟成完整的跨界通道。</br>“我去去就回。”</br>林逸跟天机众人打了个招呼，当即用空间规则力量裹住自己，迈步进入其中</br>前后仅仅一个瞬息，就已来到一片完全陌生的世界。</br>令林逸有些意外的是，眼前并没有见到刚刚被钓走的灾兽雍和的痕迹，环顾周围景象，赫然竟是一片闹市，</br>“还挺繁华</br>林逸当即在附近找了个茶馆，跟周围茶客寒暄几句，很快就弄明白了自己此刻的位置。</br>京海飞地首府，帝鱼城。</br>不仅如此，他还听到了钓鱼帝三个字，顿时心中一动，试探着问道:“这位钓鱼帝是什么来历?</br>话音落下，整个茶馆瞬间安静了下来</br>全场所有人都用诡异的目光看着他。</br>林逸顿时就明白自己问了一个蠢问题。</br>钓鱼帝乃是京海飞地第一人，其知名度比起他在陆上神国的名气丝毫不差，今时今日，要是有人在陆上神国问林逸是什么人，大概率也是同个待遇。</br>要是碰上警觉一点的，说不定当场就得找人举报了</br>片刻后，茶馆气氛恢复如常，只不过却是再也没人聊起钓鱼帝，全都变成了不痛不痒的八卦新闻。</br>林逸坐了片刻，随即起身出门。</br>正当他琢磨着找一个专业的情报机构，好好摸一摸这京海飞地的情况之时，身后忽然传来一个年轻女子的声音.</br>“喂!就是你想打听钓鱼帝的情报?</br>林逸转身回头，映入眼帘的是一个粉衣女子，看着倒是俏皮可爱，尤其一双眼睛十分灵动，显得颇有灵气。他在打量对方的同时，对方也在打量着他</br>喂!问你呢!”</br>粉衣女子有些不耐烦的皱了皱眉头</br>粉衣女子骄傲的一扬脖子:“如果你想知道钓鱼帝的情报，那你就跟我来，我好心提醒你，如果继续像刚才那样没头苍蝇似的到处乱问我保你死无葬身之地!</br>林逸好整以暇的看着她:“你是什么人?”</br>说完直接扭头就走</br>林逸挑了挑眉，迈步跟在她的身后。</br>转过三条街，又穿了五条小巷，粉衣女子推门进入一个幽深小院，转头瞥了林逸一眼:“进来吧。</br>进入屋内，林逸扫了一眼房</br></br>间布置。虽然陈设简单，但颇有一些心思精巧的小设计，整个色系搭配以粉为主，明显是女子闺房</br>粉衣女子倒了一杯水，推到林逸面前，而后给她自己也倒了一杯，在对面坐下。</br>“坐吧。</br>林逸不由好奇:“就这么把我这个陌生人带进来，你就不怕我不是好人?”</br>粉衣女子白了他一眼:“你就算是一个坏人，也是个傻头傻脑的坏人，而且还是一个没什么实力的坏人，连尊者境都不到，本姑娘还需要担心你起什么坏心思不成?”</br>林逸肃然起敬:“姑娘是尊者境高手。”</br>粉衣女子得意一笑:“那是自然。"</br>随即又打量了林逸一番:“看你这样子，也就是裂海期左右，放在外面算是不错了，可跟我这样真正的高手相比起来，还是差了太远。”</br>“让姑娘见笑了。</br>林逸满面羞惭，转而问道:“还未请教姑娘芳名?</br>粉衣女子大方道:“我叫马小竹，你呢?”</br>林逸面不改色:“在下林十八。”2</br>马小竹看了看他:“你这什么父母啊，名字起的可真唬弄，行了，别那么拘束了，喝水吧。”</br>“好</br>林逸从善如流的喝了一口，继续问道:“小竹姑娘能跟我说说钓鱼帝的事情吗?”</br>马小竹不答反问道:“钓鱼帝是当世第一人，在这京海飞地，他的名号可说是无人不知无人不晓，你到底是哪里人，怎么会连他的事迹都不知道?”</br>林逸眨眨眼睛:“如果我说我是外界来的，小竹姑娘信吗?</br>马小竹一愣:“你是内王庭的人?“不怪她如此反应，在既有认知中，陆上神国和六大飞地之间几乎没有可能相互穿梭，唯独内王庭地位特殊，虽然同样有不小限制，但进出任何一块地方，难度都要小得多。</br>林逸点点头。</br>马小竹嗤笑一声:“我信你个鬼!还不快说实话?”</br>一股无形的力量当即侵入林逸识海，林逸的眼神随即变得呆滞了几分，语气闷闷道:“我来自南部山区。</br>“这还差不多!”马小竹伸手拍了拍林逸脸颊，得意道:“既然喝了本姑娘的水，以后就是本姑娘的傀儡，放心，我会好好疼你的。殊不知，她自以为霸道无解的秘药，在林逸身上压根没有半点效果。</br>刚刚水进入口中的第一时间，其药性就已被镇压下去，并被世界意志瞬</br></br>间解构，林逸此刻不过是将计就计罢了马小竹拍了拍手。</br>很快，便有三个男子进来。</br>为首之人青面长鹭，进门就道:“这是最后一个鱼饵了吧?</br>马小竹点头道:“不多不少，正好是第一百个!”</br>马小竹恶狠狠的瞪了他们一眼:“本姑娘亲自出手，能有什么问题?你们两个要是不信，那行，你们把这杯水喝了，亲自试验一下行不行</br>旁边另外两人打量了林逸一阵，问道:“不会有什么问题吧?”</br>正好再多两个鱼饵!”成为鱼饵，那可不单单是成为浑浑噩噩的傀儡这么简单，更关键的是，鱼饵可是用来钓鱼，是极有可能要被吃掉的!</br>两人顿时齐齐缩了缩脖子，再也不敢吭声。</br>这次他们要钓的鱼，可不是普通的鱼啊。</br>青面男子沉声道:“行了，明天就是钓鱼帝定好的百兽游行之日，这是他的晋升仪式，一旦被他跨界钓到的这些异兽顺利游行结束，他就能彻底融合所有异兽的力量!”</br>“到时候，他的实力将会拔升到无法想象的高度，之后我们再想扳倒他，可就真的一点机会都没有了。“钓鱼帝自上位之后，横征暴敛，视人命如草芥，天下苦他久矣!”</br>]]></description><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 06:16:46 +0000</pubDate></item><item><title>第11077章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9550343.html</link><description><![CDATA[“遍地都已是干柴，就只差一点星星之火。”</br>“无论如何，明天都绝对不能被他得逞。“</br>我们京海盟能否夺回京海飞地，成败在此一举1”</br>林逸将这一切听在耳中，心头不禁有些玩味。</br>毫无疑问，众人口中的这个钓鱼帝就是他要找的正主，没想到一上来遇到这么一拨人，倒是冥莫中自有天意。</br>既来之则安之。</br>林逸干脆也不折腾，老老实实的任由马小竹将自己带到旁边一处阁楼。</br>过了一夜，等到天色快明的时候，马小竹一行又领着他来至一处半山腰的观暴亭。[</br>此时，附近已经聚集了不少看众。</br>下方大道三步一岗五步一哨，全是气势精悍的高手，戒备森严</br>青面男子低声道:“其他人都已带着鱼饵在各个预定位置就位，等到百兽游行经过，那些异兽就会被鱼饵吸引，场面必然大乱，到时候我们的任务就是利用鱼饵，尽可能将异兽引走，越远越好!”</br>马小竹满脸兴奋:“钓鱼帝最重要的就是他跨界钓来的这些异兽，嘿嘿，今天让他游行大会变成放生大会，心痛不死他!"</br>其余几人也是一脸兴奋之色青面男子看了表情呆滞的林逸一眼，沉声道:“放生百兽只是第一步，打乱了钓鱼帝的阵脚，下一步就是他的死期!</br>众人说话间，远处传来一片喧哗声。</br>马小竹几人循声看过去，顿时齐齐呆住，喃喃失语:“那是什么东西啊?钓鱼帝什么时候钓了这么大的家伙?此刻映入他们眼帘的，赫然竟是万蛇和霸下!1</br>乍一看去，那就是两座移动的大山，其他所有的异兽跟它们放在一起，完全不在一个量级。</br>马小竹忍不住转头看向林逸:“我们准备的这些鱼饵，够它们塞牙缝的吗?</br>几人集体沉默</br>此前已经有过多次测试，这些被他们下了秘药的人，身上散发出来的味道对于几乎所有异兽都有着致命的吸引力，故而对于这次破坏钓鱼帝的百兽大游行，他们有着十足的信心。</br>可是现在，看着缓缓过来的两座大山，众人的这点自信顿时不翼而飞了</br>而此刻，众人眼中注定沦为牺牲品的林逸，却在饶有兴致的打量着钓鱼帝的这些战利品“拉着战利品招摇过市，这货还真是个资深钓鱼佬，钓了大鱼，不好好游个三条街那都是白钓了。</br>林逸心头</br></br>莞尔。他尝试着联系万蛇和霸下，发现它俩体内的主人烙印虽然还在，但似乎被某种极为玄妙的精神力量锁住，饶是林逸也无法与它们正常沟通。反倒是另一边的灾兽雍和，居然能够顺利接收林逸的指示</br>“不愧是灾兽。”眼见百兽游行已经快到一半，京海盟众人的布置迟迟没有生效，林逸当即悄然给了灾兽雍和一个指令，推波助澜.灾兽雍和随即悍然发难，仅仅两爪，便撕开了锁住自己的牢笼</br>而后，四处出击。</br>转眼之间，几乎所有人都还没有反应过来，游行队伍一阵大乱。</br>最重要的是，万蛇和霸下这两头庞然巨兽终于清醒过来，毫无意外的明间挣脱套在它们身上的枷锁，连带着周围一众异兽也都哪吼着开始横冲直撞。</br>“机会!</br>京海盟众人见状大喜，当即训练有素的将早已布置好的人类鱼饵亮了出来，冲到附近的异善当即就被吸引。</br>而他们接下来的动作，就是全力以赴，将异兽各自引向四面八方。</br>他们很清楚，百兽暴乱虽是求之不得的好事，可只要它们还留在现场，迟早会被钓鱼帝重新镇压，唯有引到四面八方，才能令钓鱼帝顾此</br>失彼。</br>一时间、场面乱作一团。1</br>远处高塔，站在塔顶足以俯瞰全景，正好将眼下发生的一幕尽收眼底。</br>身为最大当事人的钓鱼帝，看着百兽混乱失控的场面，却是没有丝毫的焦急，反而好整以暇的把玩着手中钓竿.</br>身后古姑娘好奇开口:“你就一点都不担心?”</br>对方为了这次百兽大游行耗费了多少心血，她都看在眼里，百兽大游行的重大意义，对方也曾亲口说过，</br>无论从哪个角度，这次百兽大游行都绝对不容有失。</br>然而此刻钓鱼帝的表现，却似依旧稳坐钓鱼台。</br>钓鱼帝玩味的俯瞰着下方，眼神透着嘲讽，如同在看一群跳梁小丑。</br>“京海盟这些废物，成事不足，败事也不足，没什么好担心的。”</br>古姑娘眼神中闪过讶异:“可百兽真要是这么跑了，对你的影响也不小吧?</br>钓鱼帝转头看着她:“百兽跑了就跑了，我还可以再钓，只要古姑娘你还在，我就心满意足了。</br>古姑娘看了看他:“你情话说的挺好，下次别说了。"</br>钓鱼帝哈哈大笑。</br>虽然事先布置</br></br>了一大票精锐高手，但面对这突如其来的百兽集体暴走，尤其面对万蛇和霸下的带头冲锋,根本不是靠着人多就能堵得住的。</br>此刻，底下局面已是彻底失控。</br>尤其在京海盟众人的适时发难之下，场面更是控制不住“快!八爪鱼上钩了!”马小竹几人带着林逸全速奔逃，身后不远处，一头体长将近三十米的类章鱼海兽紧追不舍此刻林逸在它眼中，跟京海盟布置的其他鱼饵一样，身上散发着令它无法抵抗的致命诱惑，它唯一的欲念，将是卷住眼前的林逸一口吞下。章鱼海兽的目标，毫无疑问就是林逸。</br>由于事先踩过点，马小竹众人对于逃跑路线轻车熟路，后方章鱼海兽的速度虽然极快，但始终还是被众人甩在身后。</br>除此之外，它的脑子已经完全停止了思考。</br>眼看逃出将近五十里，已经摆脱了钓鱼帝魔下高手的追击，马小竹众人正心头振奋之时，后方的章鱼海兽忽的戛然而止。</br>众人齐齐一愣。</br>整个过程来得毫无征兆。</br>马小竹率先发现异常，顺着她手指的方向，众人赫然发现章鱼海兽被一道无形的丝线吊住，令它不得寸进，</br>“快看!”</br>而无形丝线的另一头，则一直连到了将近百里之外的高塔。</br>]]></description><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 06:16:26 +0000</pubDate></item><item><title>第11074章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9530035.html</link><description><![CDATA[有史以来最强创业天团!2与此同时，也有许多人捶胸顿足，恨自己目光短浅，没有一上来就早早的建仓林逸这支原始股。但凡有人像赵贤那样，早早加入林逸集团，如今必然也已经飞黄腾达，成为令无数人艳羡景仰的一方巨璧了。可惜，不是谁都有赵贤那样的眼光和运气</br>外界一片吹捧，林逸本人却是没怎么在意，此刻他正忙着追查万蛇的事情。</br>万蛇是他隆下最重要的巨型战力之一，尤其对于大规模团战来说，堪称是核武器级别的存在，某种程度上，它的战略价值甚至还要在霸下</br>之上。</br>万蛇突然失踪，自然是件大事</br>情报系统全力运作，仅仅不到一天时间，林逸就已得到消息，来至方蛇失踪的村落现场调查了片刻、林逸很快得出结论。</br>“这是被人钓鱼了啊。”</br>天机补充道:“准确的说是跨界钓鱼，我们跨越不了壁障，无法追查。</br>林逸捏了捏鼻子:“真是长见识了。”</br>饶是他也从来没想过，有人竟能跨界钓鱼，居然还把鱼竿伸到自己的锅里来了，而且钓的还是万蛇这等庞然巨兽好在，他身为万蛇的主人，万蛇在新世界转生的第一时间，就已打下了无法磨灭的烙印。</br>如今即便隔在两界、他也能大致感知到万蛇的存在。</br>只不过，能够感知到是一回事，能不能形成实质联络，甚至对万蛇下令，却是另一回事.</br>最大的问题是如天机所说，他无法跨界。</br>天机分析道:“根据那位大历公主透露的信息，我们确实试出了几个空间薄弱点，有利用的价值，但还算不上漏洞，想要借此进入六大飞地还是比较困难</br>林逸陷入沉吟。根据他的感应，基本可以确定万蛇此刻就在某处飞地，可要是死活过不去，终究还是白搭。这时，赵贤过来汇报:“已经查实，被万蛇吞掉的那个小女孩并不是本地人，没有任何相关信息，就好像是凭空冒出来的。”林逸和天机齐齐眼睛一亮。</br>“再去查一查，看一看有没有类似的小女孩出现，或者是其他具备类似特征的人或物。”</br>是!</br>赵贤领命而去</br>如果换做以前，以他情报部门的能力想要执行这种大规模排查任务，基本是痴人说梦</br>但如今随着林逸集团的快速壮大，整个情报系统的规模也跟着水涨船高，尤其前段时间，最高董事会官方接管了西如</br></br>来麾下的情报机构，借此契机赵贤挖来一大波精兵强将，整个情报系统的实力早已今非昔比。</br>不到一天时间，通过各地分部的情报汇总，便有十七个类似目标被罗列出来</br>看着这十七个目标的名单，林逸不由笑了:“有点意思，在我这里钓鱼钓上瘾了这是，钓了一条万蛇还不够，看样子我还得再给他饶一头霸下”</br>天机眼睛一亮:“倒也未尝不可。</br>林逸挑眉:“你也觉得可行?天机点头道:“我们虽然还不知道对方是怎么跨界钓鱼的，但只要跨界跨得多了，完全有可能令空间薄弱点进一步削弱，进而形成实质性的通道。”</br>“世界上本没有路，走的人多了，也便有了路，是这个意思喽?”1</br>林逸深以为然抚掌轻笑:“照这么说，舍不得孩子套不着狼，我还真得下一番血本了。”</br>天机正色提醒:“理论上有一定的可行性，但也有被对方白嫖的可能，这事还是有一点风险的，你要做好心理准备。”</br>林逸摆了摆手:“天底下哪有一点风险都不冒的事情，无非看收益能不能大过风险罢了，你帮我合计一下，这一波风险收益比如何?”天机沉思片刻:“收益极大，只要成功，就能得一条加冕规则，另外必然还有意想不到的惊喜。"”</br>“那就干!”</br>林逸饶有意味道:“人家钓鱼，我也钓鱼、就看谁能钓到谁了。”</br>话音落下，当即放出霸下。</br>不过林逸并没有直接让霸下去咬钩，毕竟人家好歹是钓鱼，怎么着也要让对方感受一下富有耐心的优越感，要不然就这么上赶着送上去反倒显得不太真实了。</br>“你先遛个三天，再去咬钩。</br>林逸给霸下吩咐一声，随即便返回埋骨地大本营，再次开始闭关</br>毕竟做戏总得做全套才好</br>话说回来，林逸这番倒也不完全是做戏，通天大阵的二次开放，给他带来了足足四千道气运分红，正好借着闭关消化一番，提升一下实力</br>按照惯例，首先是气运重铸，准确的说是二次气运重铸。新入手四千道气运，结合之前手头留着的九百道气运，林逸如今手中一下子有了四千九百道气运，足以二次重铸四个境界次重铸开山境、消耗一千道气运!</br>二次重铸辟地境，消耗一千一百道气运!</br>二次重铸裂海境，消耗一千两百道气运!</br>二次重铸破天境，消</br></br>耗一千三百道气运!</br>四个境界重铸完毕，林逸手头立马只剩下了三百道气运，自从弄出人为规则以来，他还真没有这么穷过</br>不过这四千六百道气运花下去，总算是物有所值。</br>一个最直观的表现便是，他的战力值从之前的一百八，涨到了一百九十五。[2</br>下子涨了足足十五点，这倒是着实令林逸有些意外。</br>要知道上回二次重铸五个境界，也才涨了十点战力值，这次居然反而更多</br>但仔细想想，重铸的境界越高，耗费的气运越多，进而收益变大倒也正常</br>下一步，便是喜闻乐见的开盲盒时间。</br>四千六百道气运，足以开四十六次盲盒。</br>有过之前几次的经验，林逸和姜小尚俨然已是轻车熟路，虽说运气并没有变得更好，但两人一番骚操作下来，最终也算是把握住了机会</br>娜迦的数量再增两只。</br>“五只娜迦，两公三母，这勉强能算是一个小型族群了吧?”</br>姜小尚看着面前的娜迦心满意足。</br>]]></description><pubDate>Sun, 20 Aug 2023 08:14:36 +0000</pubDate></item><item><title>第11075章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9530047.html</link><description><![CDATA[值得一提的是，其中一只母娜迦肚子肉眼可见的变大了，距离破天荒的头一次分娩已是为时不远林逸心中一动:“看来拥有五只成年个体是族群被认可的底限，现在可以算是真正的娜迦族了。”姜小尚立马反应过来:“你突破了?”</br>林逸点点头。</br>上次只有三只娜迦的时候，他就已经明显感觉到妻蠢欲动，如今数量突破到五只，娜迦族正式成型，对于整个新世界的演化来说都是一件足以载入史册的标志性事件，境界突破自是水到渠成。</br>玄阶后期满峰尊者1</br>战力值直接从一百九十五，再度暴涨四十五点，来到了令人瞠目的二百四!5</br>“那个放逐者大帝应该也美不多"</br>随着实力的暴涨林逸再度复盘之前与放逐者大帝的那次隔空交手，顿时又有了不少新发现其中许多细节，以之前的层次察觉不出来，即便隐隐有些感觉，也难以看个明白。</br>但是现在再去看、顿时就变得一目了然了。</br>也正因此，林逸基本可以断定、对方展露出来的实力，基本就在两百到三百这个量级。3</br>这样的人物，处在一众放逐者之中，那确实称得上是鹤立鸡群，哪怕是大历公主这样的五大战力，在其面前也难有半点反抗之力。</br>林逸现在倒是能够理解，为什么武池也好，大历公主也好，都对这个放逐者大帝如此畏惧了。</br>虽说即便到了此刻，真要对上放逐者大帝，林逸也难说有多少实质性的把握。</br>但至少有一点，对于接下来的这一波反钓鱼，那是底气更足了。</br>=天时间一晃而过。</br>以霸下老实憨厚的性子，对于林逸的交代自是一丝不苟</br>说让它遛三天，它就遛三天，哪怕途中数次被人形鱼饵吸引，但它还是强行压制住了本能的冲动</br>足足三天之后，它才对着最近的一个鱼饵，一口咬下</br>不出意外，一个巨大的鱼钩凭空浮现，钩住了它的脖颈，而后硬生生将远比万蛇还要沉重上百倍的霸下，强行给扯进了虚空缝隙之中林逸远远的看着这一幕，惊讶咋舌:“他这渔具可以啊，哪买的?”</br>说实话，此前虽然判断对方是在钓鱼，但这只是一种形容，谁能想到对方是真的在钓鱼!</br>讲道理，能够钓走万蛇就够离谱的了，如今居然连霸下这样的重量级也给生生拖走，这尼玛简直就是离谱他妈给离谱开门，离谱到</br></br>家了。</br>旁天机同样瞠目结舌。</br>他能推算因果联系，眼前这种场面，已经超出了他的认知范畴</br>姜小尚的声音在识海响起:“少见多怪，诸神的钓竿连虚鳃都能拖走，钓你一头霸下那还不跟玩似的?”</br>林逸一愣:“诸神的钓竿?”2</br>“这有什么好奇怪的?诸神也闲着无聊，也要休闲娱乐啊。"</br>姜小尚撒了撒嘴，忽然卖关子道:“你知道神域谁钓鱼最厉害吗?”</br>林逸识趣捧限:“谁啊?”</br>姜小尚嘿了一声:“还能是谁，当然是我那位本尊啊，只要他想钓，天底下没有东西是他钓不到的。”</br>“合情合理。"</br>林逸深以为然，毕竟对方可是传说中的全知，钓鱼这种事情正是专业对口。</br>姜小尚啧啧道:“看这个架势，应该是不知道哪个傻哗神明弄丢了钓竿，结果被某个运气好的小子捡去了，然后这小子好死不死，打窝打到你的窝里来了。”2</br>林逸愕然半响:“这算什么，钓鱼佬也有春天?</br>话虽这么说，其实他也很清楚，这种事情乍听起来荒诞，实则天底下比这更荒诞的事情多了去了既然他可以获得各种各样的逆天机缘，人家钓鱼佬捡到一根诸神的鱼竿，那就是人家的机缘，上天注定的恩赐姜小尚饶有意味的回了一句:“钓鱼佬的春天，说不定也是你的春天呢。”</br>林逸笑而不语。</br>对他来说，对方手中握着这样的神器，并不是什么坏事</br>恰恰相反，反而给他接下来这一趟的战利品，加了一份沉甸甸的筹码</br>说起来，林逸虽没有钓鱼的惯，但并不介意做一个钓鱼佬。</br>此时，霸下已经凭空消失，一切重新归于平静。</br>天机总结道:“薄弱点已经勉强形成了通道，可供一人穿过，但是稳妥起见，最好还要再来一次。”</br>林逸眨眨眼睛:“再一再二还得再三，还真是让他钓上瘾了。”</br>万蛇没了，霸下也没了，至于人则已经跟孔述融合，亏得这段时间灾兽雍和已经成功转世，并已被姜小尚的大合成术催熟，要不然林逸手头一时还真拿不出第三条大鱼。和</br>林逸心念一动，灾兽雍和当即被放了出来。</br>天机看着眼前这头毛发腥红，裹在浓厚黑气中的古猿异兽，不禁眼皮一跳:“好浓郁的灾厄气息!”林逸淡笑:“灾</br></br>兽雍和，本就是灾难的象征，不过你别误会了，它可不是制造灾厄的源头，只是它喜欢以灾厄气息为食罢了。”说到底，所谓灾厄象征的灾兽雍和，并不是它到哪里灾厄就到哪里，而是灾厄到哪里它才到哪里。与其说是它制造了灾厄，倒不如说，它的每一次出现，都是对于灾厄的预警。</br>灾兽雍和的体型有近十米高，论起来也是一头不折不扣的巨兽，可是跟霸下和万蛇那样的庞然巨兽一比，顿时就又不够看了。天机沉声道:“现在就看对方会不会继续掉下去了。”1</br>这是一次豪赌。</br>如果对方见好就收，到此为止，那对林逸来说，之前的万蛇和霸下就等于白白打了水漂，连追回来的机会都没有。 1不过，林逸本人倒是十分笃定:“放心吧，要是这么容易收手，那就不叫钓鱼佬了。"没尝到过甜头还则罢了，一旦尝到了真正的甜头，那就再也不可能放下。</br>赌是这样，钓鱼也是一样。</br>果不其然，很快就有更多的鱼饵投放过来</br>这一次，林逸依旧让灾兽雍和撑了三天时间，做足了姿态，这才令其上去咬钩</br>跟之前如出一辙的场面再度出现。</br>]]></description><pubDate>Sun, 20 Aug 2023 08:14:00 +0000</pubDate></item><item><title>第11072章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9519746.html</link><description><![CDATA[如今居然被人当成鱼钓过来，是可忍孰不可忍</br>万蛇当即开始疯狂挣扎。</br>“呵呵，还挺吃劲。</br>上方华贵男子见状轻笑一声:“那就陪你溜溜。”</br>相比起万蛇超过万丈的庞大身躯，男子的身形完全微不足道，两者根本不在一个层面，任谁看到这个画面，都会觉得姚嫖撼树，然而吊诡的是，华贵男子稳坐钓鱼台。</br>无论万蛇怎么挣扎，都始终无法挣脱鱼钩，也无法挣断那段细细的鱼线</br>别的不说，这个世上光是有能够钓住它的鱼钩鱼线鱼竿，就已是相当离谱!</br>反观华贵男子，非但没有半点吃力的表现、反而轻松自得，给人的感觉就似在钓一条稀松平常的海鱼，一切尽在掌控之中，许久，万蛇挣扎的力道渐渐小了下来</br>华贵男子嘴角一勾，不无得意的回头看了一眼，他的身后不远处，支着一把太阳伞，伞下一个气质温婉的美艳女子正捧着一本书，一边慢条斯理的喝着茶。</br>华贵男子开口道:“古姑娘，点评一下我今天钓的这条大鱼?”2</br>被叫做古姑娘的女子放下手中书，瞥了下方的万蛇一眼，嘴角微微弯起:“连万蛇都能钓过来，阁下无愧钓鱼帝之名。”2</br>华贵男子哈哈一笑，豪气四溢:“只要有这一根钓竿在手，我便稳坐京海钓鱼台，诸天万界都是我的鱼塘，天底下只有我不想钓的，没有我钓不到的!”4</br>古姑娘看着他:“你是京海飞地第一人，但算上陆上神国和其他六大飞地，你的实力也未必能够稳坐第一吧?”</br>华贵男子大笑:“古姑娘你这就有所不知了，实力分两部分，一是即战力，一是潜力。”</br>“单论眼下的即战力，我确实还不能说稳坐第一，可如果算上潜力，我只要稳坐钓鱼台，未来实力就能无限增长!”</br>“陆上神国也好，六大飞地也好，谁能有我这样得天独厚的禀赋?</br>古姑娘微微侧目。</br>对方这话听起来很狂，但也确实有他狂的本钱</br>任何一个人类修炼者高手，无论表现出多么逆天的强大天赋，都必然存在着天花板上限，等到了一定程度，就再也上不去了但是面前的钓鱼帝例外。</br>至少在理论上，他可以通过这种跨界垂钓的方式，不断钓来各种“大鱼”，而钓来的每一条“大鱼”，正如眼前的万蛇，最终都会成为他提升实力的养分。</br></br></br>换句话说，钓鱼帝只要这么继续稳坐钓鱼台钓下去，他的实力就能无限增长，没有任何的天花板上限能够限制住他也正是因为看到了这一点，古姑娘才愿意留下来</br>她想看一看对方最终的高度。</br>钓鱼帝看着她，眼神中闪过一丝欲念，但随即就隐去不见，幽幽道:“古姑娘，你准备什么时候做我的道侣?古姑娘重新拿起书，头也不抬道:“也许明天，也许明年，也许再过一百年，看我高兴。"“行，看你高兴。</br>钓鱼帝有些无奈，以他的本性，真要看上一个女人，根本不会这么嗦，就算对方不答应他也有的是手段,</br>可唯独面对这位古姑娘，却似遇到了命中注定的那个女人，他是一点办法都没有。</br>唯一的好消息是，这位古姑娘本人也是他从外界钓上来的“大鱼”，除非他主动放生，否则对方永远都无法离开他。</br>身为钓鱼帝，他最不缺的就是耐心。</br>两人说话间、底下万蛇已经彻底没了力气，钓鱼帝随手一挥，当即将其扔进专门备好的巨型鱼笼。</br>这个巨型鱼笼，本质就是一个专门构建，用来关押他战利品的独立秘境。</br>此时除了万蛇之外，鱼笼秘境中已经关押了上万头奇异生物，有一个算一个，全都钓鱼帝这些年钓来的战利品!</br>其中，不乏威势滔天的凶悍存在。</br>毕竟能够入得了钓鱼帝法眼的，都不是简单货色。</br>不过随着万蛇的入境，整个鱼笼秘境霎时间为之噤声</br>在万蛇面前，之前所有的猎物即便加在一起，也只能集体靠边站，彼此根本不在一个量级。</br>感受着万蛇的份量，钓鱼帝心满意足，别的不说，单单这一条万蛇就能助他实力更上一个台阶然而，他并没有打算就此收手。</br>钓鱼帝转头问道:“古姑娘，下一个窝你觉得打在哪里比较好?”</br>古姑娘想了想:“陆上神国。</br>钓鱼帝眼睛一亮:“英雄所见略同，你我想到一块儿去了，陆上神国地方还是大，既然能出一条万蛇，那就肯定还有别的好东西。</br>说罢，随手掏出了一团色泽奇异的饵料，撒向前方海面。</br>饵料入海的一瞬间，集体消失不见，与此同时，陆上神国各个地方，多了一群天真无邪的小女孩。</br>这些小女孩有一个共同的特性，她们身上散发着诸神的味道，足以令任何一头异兽趋之若鹜，不可自</br></br>拔.</br>钓鱼帝伸了个懒腰，再度放下钓竿，等待大鱼上钩。</br>沉默片刻，他忽然问道:“古姑娘，你也是陆上神国的人，可知道现在陆上神国第一人是谁?古姑娘抬了抬眼皮:“孔圣临。”</br>钓鱼帝哈哈一笑:“那都是老黄历了，前阵子听说新海飞地的萧凉上门踢馆，想要抢走陆上神国第一人的头街，结果眼看就要成功了，孔圣临却主动求败，将第一人头衔让给了别人。”</br>“萧凉偷鸡不成蚀把米，两手空空不说，还沾了一身灰，差点元气大伤，这事儿都已经成为六大飞地的笑柄了!“对了，陆上神国新人那个第一人叫什么来着，好像是叫做林逸?”</br>“古姑娘你对这人有印象吗?”古姑娘沉默片刻，回了一句:“不熟。”2钓鱼帝看了她一眼，不以为意的摆了摆手道:“熟不熟的都无所谓，一个靠着孔圣临人情才能上位的样子货、想必也没什么实力。”古姑娘饶有意味的反问:“既然知道他实力不行，那你为什么不学萧凉，打上门去抢了陆上神国第一人的头衔，顺便还能多出一条加冕级别的规则，不是一举两得吗?”</br>]]></description><pubDate>Sat, 19 Aug 2023 07:10:57 +0000</pubDate></item><item><title>第11073章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9519781.html</link><description><![CDATA[钓鱼帝犹豫了一瞬。</br>别的不说，身为京海飞地第一人，他自然清楚加冕级别的规则是何等份量。</br>毫不夸张的说，如果现在额外给他一条加冕级别的规则，他的整体战力即便达到翻倍那么夸张，那也至少能涨个四成以上那等诱惑，即便是他也忍不住为之心动。</br>不过，钓鱼帝终究还是忍住了。</br>踌躇片刻，钓鱼帝主动解释道:“倒不是我没那个胆子，而是我现在稳坐钓鱼台，可以零风险跨界钓鱼，实在没那个必要去冒险，没有什么意义</br>古姑娘淡淡看着他:“稳坐钓鱼台是不错，可现在大时代的浪潮已经出现苗头，就算你不主动出击，难道就不怕别人打上门来?</br>“呵呵，古姑娘你这就不懂了。”</br>钓鱼帝面露得意道:“我们六大飞地都是自成一界，除非内部主动开放通道，否则外面的人想要进来，根本没有可能，除非他们能够拿到内王庭的特别通行证。</br>“不过么，六大飞地一向被各家王府视为后花园，就算是内王庭高层，想要拿到一张通行证都不容易，更别说其他人了。“但是陆上神国不一样。"</br>古姑娘来了兴致:“哪里不一样?”</br>钓鱼帝当即侃侃而谈:“本质上，内王庭也好，六大飞地也好，原本其实都是陆上神国的一部分，只不过被人为隔绝出来了而已。“但也正因为这样，从内王庭和六大飞地进入陆上神国的难度，远比进入其他地方低得多。”</br>“陆上神国对于我们来说，相当于开了一个单向通道，只要我们想，随时都可以过去，可要想从那头过来，可就难如登天了!“而在六大飞地之中，又属我京海飞地最是密不透风。”</br>“没有我的点头，这里谁也进不来，我唯一要做的就是，安心钓鱼。” 2</br>古姑娘微微点头，再度将视线落回到了书中，不再开口。</br>钓鱼帝原本还想再解释几句，毕竟从旁人的角度，他这个说法虽说蛮有道理，但终究还是有怂的嫌疑说的好听一点，他是稳坐钓鱼台。</br>可要是说的难听一点，那不就是龟么?钓鱼帝欲言又止，这时古姑娘忽然说道:“你多在陆上神国打几个窝，我也想看看这个生我养我的地方，到底还能出多少大鱼呢。“好!”</br>钓鱼帝欣然应允。</br>一晃半月过去，林逸终于出关。</br>在赵凤的操持之下，二度开启通天大阵的各项筹备工作都已完</br></br>成，林逸当即点了以许安山为首的五个核心战力加入其中。</br>这一波闭关，他确实找出了应对天道照射的方法，虽说不能确保百分百无风险，但已经足以将突变失控的概率压到一成以内。</br>至于剩下的，只能看天意。</br>不过同一时间，他只能做到看顾五人，一旦超过这个数，那就难说了</br>很快，通天大阵再度开启。</br>根据之前公布出来的结果，进入通天大阵的人员伤亡率确实惨重，可最终侥幸挺过来，进而得到天道印记的，确实也能一步登天如此一来，虽然大多数普通人望而却步，可那些已经输光了身家本钱的亡命徒，却是趋之若鹜。他们很清楚，通天大阵极有可能就是他们人生中最后的翻身机会1</br>如今坊间都流传着一句话。</br>正常人去蛇神秘境，亡命徒去通天大阵1</br>如此一来，直接导致了通天大阵的选拔现场人员爆满，场面甚至远比第一次更加火爆.</br>过程中自然少不了各种节奏，但有了第一次的经验，最终都没能掀起真正的风浪。</br>万众期待之下，通天大阵二次开阵</br>在林逸本人的亲自压阵之下，许安山、东方焰、严中原、韦百战、小独王断舍五大核心战力迈步入阵，成败在此一举13</br>虽说有林逸的庇护手段，极大降低了风险，但终究无法保证意外不会发生。</br>对于许安山五人来说，这依然是一次不折不扣的搏命之旅。</br>但无论是为了应对接下来的放逐者联盟，还是为了他们自己，这一波冒险都势在必行。</br>事实上，整个过程也确实险象环生。</br>其中东方焰和小独王断舍，几次都处在失控突变的边缘，好在最终有惊无险，被林逸强行拽了回来。</br>三天后，通天大阵打开。</br>整体死亡率依旧高得吓人，足足将近九成!</br>好消息是，许安山五人全身而退。</br>更关键的是，每一个人都成功获得了天道印记!</br>这就意味着，接下来只要不出大的意外，在天道的垂青庇佑之下，他们五人都将平步青云，实力必将迎来一段极速暴涨!对于整个林逸集团来说，这自是一记前所未有的强心针，从上到下所有成员都是欢欣鼓舞</br>最重要的地方在于，这一次的成功证明林逸确实有能力带领他们闯过通天大阵，假以时日，所有核心战力全员成为天道垂</br></br>青者，这种事情非但不是没有可能，反而可说是板上钉钉!</br>消息传出，林逸集团声势再度大涨</br>各方稍微有点天赋有点野心的高手，各种想方设法，削尖了脑袋想要加入林逸集团。</br>无他，蛇神秘境和通天大阵，如今已是举国皆知的最顶级资源。</br>这俩虽然都对外开放，可明眼人都看得出来，只有加入林逸集团，得到林逸本人的认可，才能真正将这两项资源最大限度利用起来。</br>否则凭他们自己去闯，别的不说，通天大阵这一关大概率就过不去。</br>如此一来，林逸第一人的声势地位愈发稳固，连带着林逸集团也呈现出了一家独大的磅磷气象。</br>当初林逸几人刚来陆上神国的时候，几乎所有人都把他们当成没见过世面的乡巴佬，没人看得起他们。</br>谁能想到，就这么短短不到两年的时间，林逸集团凭空崛起，硬生生取代曾经的孔家，成为了陆上神国毋庸置疑的头面势力!2</br>林逸本人，更是成为了当之无愧的陆上神国第一人!</br>很快，林逸集团多了一个响亮的名号。</br>]]></description><pubDate>Sat, 19 Aug 2023 07:10:37 +0000</pubDate></item><item><title>第11070章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9497556.html</link><description><![CDATA[一想到这里，饶是林逸也都不禁有些压力山大。</br>放逐者大帝既然已经选择出手，哪怕这一波被他顶回去了，接下来必然还会有第二波第三波</br>林逸有一种强烈的预感，等到不久的未来，对方必然会打破震限制，亲自登临陆上神国到时候，才是真正的硬仗1</br>收掉掌中天国，许安山几人连忙围了上来:“怎么样?“</br>林逸看了众人一眼:"要开始备战了。”</br>将削刚的情形大致说了一遍，气氛顿时变得凝重起来</br>至于刚刚投诚过来的武池，更是吓得心惊肉跳，坐立不安。</br>放逐者大帝真要是亲临陆上神国，其他人且不说，第一个死的就是他!</br>许安山正色点头:“下一波通天大阵，我去试试。”</br>林逸眼皮一跳:“有点冒险吧?"</br>上次他是带着女王全身而退，但这之中毕竟还是有运气因素，不代表其他人也都能全身而退。</br>天道照射，终归还是有着巨大的风险。</br>许安山看了看他:“现在已经不是你一个人的事情了，就算你能对付一个放逐者大帝，难道你还想单枪匹马挑了整个放逐者联盟?</br>“那不至于。”</br>林逸摆了摆手，单单一个战力值不知道高到什么地步的放逐者大帝就够他忙活的了，更别说其麾下的五大战力，还有其他数不清的放逐者高手了。</br>许安山沉声道:“这是我们跟放逐者联盟的战争，任何一个人都无法置身事外，把人都召集起来吧。”林逸沉吟片刻，最终点头道:“行吧，确实得做一下总动员了。”</br>很快，一众核心成员全员到齐。</br>对于武池的投诚，众人表现出了巨大的好奇心，毕竟是独一份的十三次肉身突破。</br>而后，等到林逸说完情况，一大票人齐齐举手，纷纷表示要去通天大阵。</br>这回轮到林逸头痛了。</br>说实话。有女王的现成榜样摆在那里，但凡稍微有点进取心的，迟早都会想着去通天大阵走一遭，问题在于，怎么样才能确保安全。</br>但这个不是众人的问题，是他这个当家老大需要解决的问题。</br>于是，林逸选择了闭关。</br>他必须拿出一个方案，确保众人在承受天道照射时的安全性，这种事听起来匪夷所思，但他必须竭尽所能，尽到一个老大的责任。</br>林逸集</br></br>团开始积极备战，与此同时，身为此次事件的另一个核心人物，孔圣临却悄然没了踪影。</br>蛇神岛。</br>孔圣临避过林逸的感知，独身一人来至蛇窟最深处</br>路都是毒蛇伴随，越往深处，冒出来的毒蛇就越是骇人，哪怕是尊者境高手都得望而却步直至，前方豁然开朗</br>一阵嘶嘶怪笑声响起，孔圣临的前方赫然浮现出一道身影，曼妙且惊悚，身形外貌与传说中的美杜莎如出一辙。”你是第一个敢来到这里的人类，胆气可嘉。</br>美杜莎的声音透着令人无法抗拒的魅惑。足以令世间最铁石心肠的硬汉瞬间沦陷，屈膝下跪</br>孔圣临静静看署对方:“我来这里，想向蛇神大人求一件东西。</br>“什么?"</br>"您的蛇胆。“</br>空气膜间冷了下来。</br>当面管蛇神要对方的蛇胆，光是这份肥气，就足以令任何人当场惊掉下巴</br>许久，蛇神再度开口:“人类，你知道自己在说什么吗?“</br>孔圣临认真点头:“我很清楚。"</br>之前被武池的那一顿暴打，令他彻底认清了现实，也放下了一切的包袱和顾虑。</br>他是孔圣临，在陆上神国第一人的位置上坐了这么多年，那种绝不弱于任何人的骄傲，早已深深印刻进了他的骨随之中</br>知耻而后勇，他要破而后立]</br>"既然这样，你也应该很清楚自己需要付出的代价了，不会后悔吗?“</br>蛇神幽幽问道。</br>换做其他时候，如果有人类修炼者这么上赶着送上门来，他只会求之不得，可面对眼前的孔圣临，却是生出了几分迟疑孔圣临眼中掠过一道奇异的光芒:“蛇神大人莫非是在害怕?”</br>一句话，令本就凝滞的气氛降到了冰点以下。</br>蛇神发出沙砸的嘶笑声:“人类，你太高估了你自己，也太低估了本神!既然你已经下定决心，本神就成全你!</br>“多谢蛇神大人。"</br>孔圣临恭敬俯首。</br>如果不是实在无路可走，他绝不会来求见蛇神</br>诸神一直高高在上，信徒遍布各界，对于绝大数修炼者来说，全副身心投入诸神门下，以此换取掌控对应规则的力量，可说是最行之有效的普遍选择。</br>但到了孔圣临这个层次却是很清楚，任何时候，诉诸诸神都绝不是一个靠谱的选择</br></br>更别说是蛇神这样不被承认的野神</br>正如眼下，他图谋蛇神的力量，而蛇神却时刻准备着将他整个一口吞下，区别只在于现在就下嘴，还是养熟了之后再下嘴.</br>本质上，孔圣临这一波就是在赌命。</br>他赌仍在沉睡中的蛇神不会这么快苏醒，他赌蛇神为了日后的翻身，会选择放长线钓大鱼事实证明，孔圣临赌对了。</br>蛇神将一只手伸进自己体内，随即取出一颗蛇胆，通体晶莹碧绿，犹如一件完美无瑕的艺术品。</br>而后，蛇胆隔空缓缓飘到了孔圣临的面前。</br>感受着其中蕴含的恐怖能量，孔圣临一阵口干舌燥。</br>这当然不是蛇神本体的蛇胆，眼前的这个美杜莎，只是蛇神的一具意念分身，是沉睡中蛇神的一部分潜意识而已。</br>可以蛇神堪比诸神的绝高层次，即便只是这微不足道的一部分潜意识，即便只是这部分潜意识掏出来的意念蛇胆，也绝不是任何一个尊者境修炼者能够轻易消化的。</br>一着不慎，也许就会爆体而亡。</br>美杜莎饶有兴致的看着孔圣临，看他接下来的动作</br>结果，孔圣临一声不吭，直接将整个蛇胆一口吞了下去。</br>而后，便直挺挺的倒下了</br>气氛陷入诡异的安静。美杜莎的表情明显凝固住了</br>它看出了孔圣临胆子大，但真没想过这货的胆子会这么大，直接生吞它的蛇胆，这跟吞核弹自杀有什么区别?</br>]]></description><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 06:16:29 +0000</pubDate></item><item><title>第11071章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9497597.html</link><description><![CDATA[“赖上本神了是吧?”</br>美杜莎气极反笑，它算是看明白孔圣临的算盘了，这一波不仅想要它的蛇胆，居然还想让它主动帮忙消化1否则孔圣临就这么继续躺下去，妥妥就是一具尸体，没有任何侥幸生还的可能性。</br>孔圣临就是算准了，它不甘心让自己的付出打水漂1</br>毕竟孔圣临要是就这么没了，它给出来的这颗蛇胆可就真的白给了，连回收都回收不了，这可都是沉没成本</br>最重要的是，错过了孔圣临这个村，它再想遇到下个店，那就真不知道要等到猴年马月去了。</br>现在压制着它的，可不仅仅是诸神，头上还多了一个林逸。</br>诚然，跟它本体相比起来，林逸连个屁都不是</br>可是因为蛇神秘境的出现，极大影响到了它对蛇神岛的掌控。</br>蛇神力量被源源不断抽走，分到一众人类修炼者的身上，对它而言，这本是乐见其成的好事，它可以借此影响掌控这些人。</br>可问题是，因为林逸这个中间商的存在，力量是被抽走了，它的影响力却是半分也没留下</br>不仅如此，连它接触其他人类修炼者的途径，也因为蛇神秘境的存在被一并垄断了.</br>眼前的孔圣临，也许是接下来的几百年内，它能接触到的唯一人类修炼者</br>更别说，孔圣临乃是陆上神国前第一人，底子实在太好，实是干载难逢!</br>“妈的。</br>最终，堂堂蛇神硬生生被挤兑得爆了一句粗口。而后，不情不愿的主动帮孔圣临消化起了自己的蛇胆，沉睡中的蛇神打死也想不到，当年连诸神都奈何不了自己，如今竟要上赶着给一个人类当舔狗!</br>也真是没谁了。</br>随着蛇胆能量的快速消化，孔圣临的气息强度，开始以常人难以想象的速度急速攀升。</br>这位前第一人，用这种剑走偏锋的赌命一搏，强行止住了这段时间的颓势，并且逆风上扬!</br>孔圣临消化蛇胆的同时，蛇神岛上正趴着晒太阳的万蛇，却似受到了什么刺激，猛然睁开了蛇眸。</br>随即，一路碾压着其他同类，悄然离开了蛇神岛。</br>整个过程，林逸没有丝毫察觉。一来，他虽是万蛇的主人，但跟万蛇的直接互动却是不多，尤其万蛇一直待在蛇神岛，正常没什么事情几乎都不见面，何况眼下他还在闭关研究。</br>二来，跟憨厚老实的霸下不同，万蛇生</br></br>性诡诈</br>虽说还不至于到反叛噬主的份上，可以它的性子，让它一直在蛇神岛老老实实窝着不搞事，根本不可能。</br>事实上，自从在蛇神岛亮相以来，万蛇从来都没有停下过小动作。</br>好几次，它甚至都已经接近了在地底最深处沉睡的蛇神本体，不过最终还算是有些自知之明，主动退了回来，</br>此刻突然受到刺激，它也压根没有要跟林逸打招呼的意思。</br>多说一句，刺激的源头并非来自地底深处的蛇神本体，而是来自于蛇神岛之外。</br>没人知道万蛇是怎么离开蛇神岛的，当它拖着庞大的身躯，毫无征兆的降临在陆上神国某处偏远山区的时候，吓得当地所有山民齐齐顶礼膜拜。</br>他们不知道蛇神，此刻在他们的眼神，万蛇就是蛇神!</br>此时，巨大的蛇眸紧紧盯住了村口的小女孩。</br>“妈妈妈妈!”</br>小女孩吓得尖声哭叫，可在万蛇的威压之下，根本没人胆敢上前。</br>方蛇试探性的伸出了蛇信，从小女孩的身上掠过，最终得到的反馈令它更加疑惑不解。</br>这么一个普普通通的小女孩，身上怎么会散发出神的味道?</br>没错，它之所以突然惊醒，就是被眼前这个小女孩身上的味道引诱过来，对方的味道像极了堕落人间的神明，只要将其吞下就有难以想的好处。</br>那等巨大诱惑，令它不能自拔!</br>可现在，万蛇生出了几分迟疑。</br>就这么一个毫无防备，没有半点实力的小女孩，真的会是堕落人间的神明?</br>这种事情但凡稍微有点脑子、想想都知道不可能。</br>以万蛇的诡诈，更不会轻易上钩。</br>但它也不愿就此离去，如果有千万分之一的可能性，这是真的呢?</br>小女孩被吓得一动不敢动，其余村民也都躲得远远的，没有任何一人胆敢上前。</br>万蛇再度生出了深深的疑惑。</br>普通人确实会被它吓死，可它也知道，人类有些东西是能够凌驾于恐惧之上的，比如亲情.</br>眼下这种情况只有两种可能。</br>要么，小女孩没有父母亲人，要么，她的父母亲人全都被吓傻了。</br>无论是哪种，都透着某种不同寻常的意味</br>这个小女孩也许是个陷阱</br>万蛇满是狐疑，绕着小女孩守了</br></br>整整三天，小女孩早已饿死过去，它始终迟迟没有下嘴。</br>最终，万蛇悄然离去。</br>一切似乎都到此为止，然而又过了半天，万蛇忽然重新出现，猛然一口将小女孩吞入腹中。</br>而就在小女孩入腹的一瞬间，其身体陡然消散无形，一个巨型钓钩毫无征兆的钩住了万蛇喉颈，在其面前，万蛇竟是无力挣扎。</br>在钓钩拉扯之下，空间裂开一道巨大的裂缝，很快便将万蛇拖入其中，消失不见。</br>等到万蛇重新恢复意识，赫然发现自己已是在一片海中钓钩依然死死勾住它的喉颈，它也依然无力挣脱，不过这次它看到了连着钓钩的那条透明鱼线。鱼线的另一端连向一座悬空漂浮的巨型建筑，金碧辉煌，一派人间至尊的皇宫气象。一个气度傲然的华贵男子，端坐于皇宫的最顶端，手中握着一根古朴的鱼竿，翘着二郎腿，悠然自得。5这根鱼竿，正是透明鱼线的源头。</br>万蛇不禁有些愣住</br>它怎么也没有想到，自己居然还有被人当成鱼来钓的一天!1</br>随之而来的，便是滔天怒火。</br>它可是在一众上古异鲁之中都是出了名的凶悍存在，若不是出生在新世界，它甚至连对林逸都未必服气，哪怕是面对站在它们蛇类顶点的</br>蛇神，它都满满的不服。</br>]]></description><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 06:16:07 +0000</pubDate></item><item><title>第11069章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9476317.html</link><description><![CDATA[随即，林逸问出了第三个问题:“你们是怎么进出陆上神国和六大飞地的?”</br>大历公主不禁有些迟疑。</br>不同于前面两个，这个问题多少就有些敏感了。</br>陆上神国也好、六大飞地也好，包括内王庭，相互之间都存在着硬性隔绝，除非使用某些极特殊手段，否则很难来回窜访若不然，各地早就秩序大乱了。</br>但是很显然，放逐者联盟掌握着这方面的手段，若不然就不会打出王朝复辟的名号，想要卷土重来，迟疑片刻后，在思想钢印的自我暗示之下，大历公主最终还是鬼使神差的说出了答案。</br>“放逐者大帝发现了结界漏洞，加固之后，可以允许小批量人员穿梭。”</br>林逸当即追问:“你能不能标记出来?</br>大历公主再度犹豫。</br>林逸循循善诱:“结界漏洞既然启用了，那就无法继续保证其隐秘性，它现在已经是一个公开的秘密，你就算标记出来，也不会对放逐者联盟造成任何实质性的影响、更不会影响到放逐者大帝本人。”</br>与此同时，另一个声音在大历公主的识海中发出魔鬼的低语</br>反正都已经说到这一步了，就算继续遮遮掩掩，那也只是自欺欺人，没有任何价值</br>还不如索性全部都说了，免得触怒林逸!</br>大历公主自己完全没有意识到，她已经一步步陷入了林逸精心打造的破窗效应</br>每一步看起来都问题不大，都能自己说服自己，可事实上在掌中天国和世界意志双重汇聚的思想钢印驱使之下，她已一步步走进深渊，再也无法回头。 1</br>最终，大历公主老老实实将结界漏洞的位置标记给了林逸</br>林逸随即问道:“你们五大战力的其他人，都有些什么样的能力?</br>这个问题，毫无疑问已经触及到了放逐者联盟的核心情报。</br>如果一开始就抛出来，绝对会引起大历公主的强烈反弹，甚至有可能令思想钢印出现松动。但是现在，大历公主仅仅只是迟疑了一瞬，就将其他四人的情报全部交代了出来。情报不算详细，毕竟她跟其他四人名义上虽是同僚，可实质上接触并不多，彼此之间也并没有正式交过手，基本都是与放逐者大帝本人单线联系。</br>可即便如此，她提供的这些情报对于林逸来说，依然有着巨大的价值。如今的形势已经很明确了，放逐者联盟既然要卷土重来，林逸集团除非准备不战而降，否则</br></br>正面与其对上是迟早的事情。以大历公主展现出来的硬霸实力，对上其他四人，容不得有半点掉以轻心</br>对林逸来说是如此，对于林逸集团其他核心战力来说，更是如此</br>有些功课，必须提早准备。</br>而后，林逸再度问道:“说一说你跟放逐者大帝的交手过程。</br>这一次，大历公主潜意识出现了强烈的抗拒，甚至顶住了思想钢印对她意志的侵蚀。</br>林逸微微皱眉。</br>他最想要的就是放逐者大帝本人的情报，为了尽可能降低对方的反抗本能，他的提问方式也刻意绕过了放逐者大帝本人，仅仅只是令其述一遍交手过程。</br>然而，还是低估了放逐者大帝的影响力。</br>此刻大历公主的识海之中，两个思想钢印正在发生猛烈碰撞。</br>最终，还是世界意志明显强出了一筹，放逐者大帝那个根深蒂固的思想钢印，在碰撞之后轰然瓦解林逸暗暗松了口气。</br>亏得他有世界意志这样的开挂神器，若不然哪怕使用掌中天国，在这位大历公主身上大概率也得空手而归。“我</br>大历公主刚要开口，异变陡生-只前所未见的巨手，竟是强行破开了掌中天国的界限，铺天盖地朝大历公主抓了过来。林逸眼皮一跳:“放逐者大帝!”</br>即便彼此素未谋面，他也能清晰的感觉出来，这只巨手的主人就是传说中的放逐者大帝1</br>大历公主本人比他更加震惊</br>如果她刚才没有透露这么多情报信息，放逐者大帝的这波出手会令她无比惊喜，可是现在，震惊还是震惊，但也只剩下震惊了，没人清楚放逐者大帝的性子，她这位钦点的五大战力也是一样。</br>如今她已在某种程度上背叛了对方，这次被强行掳回去，等待她的到底会是什么下场，她根本不敢想象。</br>瞬间，大历公主甚至生出了防抗挣扎，留在林逸这边的念头。</br>至少，只要她愿意投降，在林逸这里不至于被百般折磨。</br>可惜巨手压根不给她机会。</br>在巨手的限制之下，她的一切实力完全无法施展，一切只能任由对方摆弄。</br>“留下吧。</br>伴随着话音，林逸这一回不再是化出背后虚影，而是实实在在摇身一变，变成了身高万丈的魔神蚩尤。</br>一拳轰过去，与巨手正面碰撞!无与伦比的震动规则力量当即灌入对方体内，并在掌中</br></br>天国的主场加持之下，本就恐怖的杀伤力进一步大幅提升，一切霎然停止。</br>短暂僵持之后，巨手应声轰然破碎</br>然而吊诡的是，巨手碎了，里面的大历公主人也没了</br>林逸眉头微皱</br>大历公主当然不是被他秒了，刚刚的震动规则虽说无比狂暴，可在林逸控制之下刻意避开了对方。</br>毕竟从放逐者大帝的这番反应来看，这个大历公主身上还有着巨大的价值可挖，就这么弄死，未免太可惜了。</br>如今人没了。</br>显而易见，是被放逐者大帝给带走了，除此没有第二种解释他从来都不是一个自大的人，即便如今战力值已经提升到夸张的一百八，已经到了陆上神国和六大飞地的人都无法理解的地步，他也没有觉得自己就是天下无敌</br>半响，林逸幽幽冒出一句:“真特么强。”</br>天外有天，人外有人。</br>而今，放逐者大帝的这波隔空抢人，更加验证了他这个清醒的判断</br>从陆上神国之外，打破掌中天国的壁障，顶着他的全力一击强行将人携走，无论对方事前在大历公主身上留下了什么手段，这等表现都绝对堪称逆天。2</br>其他不好说，至少有一点可以肯定，对方的战力值必定在自己之上，而且差距不小!</br>]]></description><pubDate>Thu, 17 Aug 2023 09:12:15 +0000</pubDate></item><item><title>第11068章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9476316.html</link><description><![CDATA[大历公主冷冷的看着林逸:“你在威胁我?”</br>话不要说得这么难听。”</br>林逸想了想纠正道:“应该说，我向你扔出了一根橄榄枝，你现在要做的选择是，到底是满怀欣喜的收下，还是残忍的拒绝?大历公主面露嘲讽:“你觉得我会满怀欣喜的收下?谁给你的自信?”</br>“懂了。”</br>林逸下一句话顿时又令她眼皮一跳:“你的意思是，你不想收下，也不想拒绝，对吧?"</br>大历公主无语。</br>这还真就是她此刻的真实心态。</br>无论如何，她都不想也不敢背叛放逐者大帝，身为五大战力之一，她远比武池更加清楚放逐者大帝的恐怖，一旦背叛，那就是自掘坟基绝不会有半点侥幸。</br>可现在，她也已经注定不是林逸的对手，继续硬扛下去除了吃更多的苦头，没有任何的好处</br>进退两难。</br>林逸倒是十分善解人意:“那这样吧，你也不用向我投降，随便说一条有价值的信息就可以。大历公主冷笑:“痴心妄想!”</br>林逸没有说话，直接用行动给出了他的回应</br>轰!</br>林逸只是随手往身侧的空气锤了一拳，隔着十米之外的大历公主，瞬间五脏六腑都被震碎，外表看着完好无损，实则内里已无一处完整.</br>无形中哀乐响起。</br>大历公主强行挣扎着缓了过来，本就惨白的脸色，随之变得更加没有活人气息。林逸惊疑了一声:“敢情你这哀乐还有薄葬的效果?确实有点东西以大历公主本身的自愈能力，五脏六腑全被震碎，就算一时之间不至于暴毙，也很难这么快缓过气来。毫无疑问，是刚刚的哀乐强行维持住了她的生机，并以一种近乎敛尸的方式将五脏六腑缝补到了一起，这种效果，便是薄葬.然而大历公主却没能丝毫放松，反而愈发沉重</br>她确实强行撑了下来可她也很清楚，林逸刚刚这一下并没有倾尽全力，真要是用对付武池的方式用在她的身上，她此刻已经是一坨死人了.大历公主愈发戒备:“想从本宫这里找到突破口，你还是绝了这份妄想吧。”林逸点点头:“那我就加大力度了。”</br>她的哀乐挽歌，确实有保她自己短时间内不死的功效，可这个效果就跟她进入虚化状态一样，硬霸归硬霸，但却是有着严格的时间限制的，一旦超过了时限，薄葬便无法为继</br>大历公主脸色一变，当场就想骂娘。</br></br></br>别说林逸加大力度，就算只是维持在刚才的强度，她也会分分钟暴毙。</br>无形之间，她只觉自己被一股浓厚的死亡气息包裹，眼前更是直接冒出了一个倒着走的时钟。</br>这是她的死亡倒计时!</br>“幻象?</br>这个念头甫一冒出来，就被大历公主自己否决了。</br>掌中天国所展现出来的种种迹象，乍一看起来确实很有幻术的感觉，可那种实实在在的实质感是骗不了人的。</br>与其说是幻境，倒不如说是自成一方世界。</br>虽然后者听起来更加不切实际，可大历公主很清楚，这就是被林逸掌控的一方世界!这个发现，顿时令她更加惊悚</br>双方在实力层面本就有着悬殊差距，如今又身陷在林逸掌控的世界之中，无法脱身，但凡是个人都会感到绝望.</br>碟1</br>林逸再次出手，大历公主压根无从闪躲，也压根无从防御。</br>因为，林逸锤的根本就不是她，而是空气。1</br>所有的震动都是通过空气传递到她的身上，并直达她体内的五脏六腑，除非她主动隔绝空气，同时也隔绝掉与周围一切物体的接触，否则只要身陷在掌中天国之内，这一招就跟她的悲歌一样，完全无解。</br>五脏六腑再一次被震碎，而这一次被震碎的程度，比起刚才提升了一整个级别。</br>大历公主当场喷出一口黑血。</br>她虽然还是靠着哀乐挽歌的薄葬，强行将五脏六腑重新维系在了一起，但这次远比刚才勉强得多，也艰难得多</br>林逸看着她道:“我很欣赏你对放逐者大帝的忠诚，只是可惜，你的这份忠诚毫无意义，等你死了，我还是能从你的元神中获取到任何我想要的东西</br>大历公主冷冷回应:“我会元神自爆。</br>林逸笑了:“能不能成功自爆，其实也未见得就由你自己说了算，我想你应该能够感觉得出来。</br>大历公主陷入沉默。</br>她当然能感觉得出来。</br>此刻她的元神被一股前所未见的无形意志包裹，哪怕是在放逐者大帝的身上，她也从未见到过如此高级的意志存在!</br>甚至于，她隐隐有一种感觉，就算以放逐者大帝的层次，也根本没资格跟这道意志相提并论。</br>在这道意志面前，她以往所见识过的一切，连带她自己在内，全部都变得微不足道，不值一提。</br></br></br>我只是蜷蚁。</br>不知不觉中，大历公主给自己下了一道思想钢印。</br>也正因为这道思想钢印，令她破开了自己的心防，准确的说，令她死守的心防出现了一丝缝隙。</br>大历公主艰难的问出了这句话，但还是强行找补了一句:“先说清楚，本宫是绝对不会背叛放逐者大帝的，能够告诉你的，只有放逐者联“你想知道什么?”盟的公开信息，其余保密情报，你一个字都别想从我这里听到。”</br>林逸笑了笑:“也行，那就先说说你们有多少人吧。</br>大历公主犹豫了一下，最终还是如实答道:“十万。</br>林逸再问:“总部基地在哪里?</br>“诸神秘境，神禁城。”</br>这个回答倒是令林逸眼睛一亮。</br>他还以为既然是一群被各地厌弃的放逐者，那就只能在世界夹缝中苟且偷生，没想到对方居然藏身在诸神秘境，听这个口气，甚至还专门建了一座城。</br>大历公主对此并没有半点心理负担。</br>毕竟这两个问题确实说不上是什么秘密，即便她不说，武池也一定会说，而且必然说得比她更加详细,</br>]]></description><pubDate>Thu, 17 Aug 2023 08:16:38 +0000</pubDate></item><item><title>第11066章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9447743.html</link><description><![CDATA[可现在两者结合在一起，两项本就硬霸的能力，硬是组合成了一个bug级别的无解能力，这就真的令人绝望了!</br>林逸尝试着出了一记大千世界掌。</br>同样毫无效果</br>“无敌状态开大，还不让人打断，她这能力有点赖皮啊。”</br>说话的同时，林逸身上的战力值已经降到了一百六，武池降到了七十九，至于其他人自是降得更惨.</br>反观对面的大历公主，战力值则已经有条不紊的攀升到了二十一点</br>继续这么下去，彼此实力天平将会彻底翻转。</br>这几乎已经成了板上钉钉的事情。</br>武池忍不住向林逸提议道:“要不咱们还是先撤出去吧，她这个悲歌的范围有限，只要咱们撤出悲歌覆盖范围之外，她就没办法了。</br>林逸点点头:“也行。”虽说在自己的大本营被人逼退，这话传出去多少有点伤面子，但是恰好面子这种东西，林逸一向不怎么看重然而很快，众人就无奈的退了回来。</br>武池急得团团转:“妈的这个悲歌居然自带结界!</br>许安山几人则是看向林逸:“能打破吗?”</br>武池顿时又生出希翼</br>林逸之前能够一拳轰穿他们设下的强力结界，自然也有可能一拳轰穿眼前的悲歌结界!</br>“我试试。</br>林逸点点头，背后万丈蚩尤虚影重新浮现，对着结界边缘一拳轰出，庞大的震动规则力量随之层层递出。</br>结果，毫无反应。</br>众人随即陷入沉默，在哀乐的影响之下，情绪随着战力的快速下降愈发低沉，同时也变得愈发绝望</br>处在这种环境下，任何一个正常人估计都得被当场逼疯</br>打么打不到，逃么逃不掉，只能眼睁睁看着敌我实力此消彼长，这还让人怎么玩?林逸转头问武池:“放逐者联盟的五大战力，都是这个强度吗?”</br>武池想了想，苦笑道:“具体我也不知道他们的真正实力，但他们都是放逐者大帝一起钦点的，想来应该都差不多。"林逸点点头:“那是有点强了。</br>武池欲言又止。</br>这还只是有点强?</br>五大战力这种级别的人物，随便一个放到陆上神国和六大飞地，那几乎都是可以乱杀的怪物，这还只是有点强?</br>若不是刚刚被林逸打出了心理阴影，他多少都得阴阳两句。</br></br></br>许安山沉声道:“必须想个法子破局，否则继续这么下去，可就真的麻烦了。”</br>众人依然沉默，道理都懂，可问题就是没办法啊</br>不过，林逸本人倒是没什么紧张的表情，看向一旁的天机道:“像她这种半实半虚的虚化状态，无敌是无敌了，对她本人的影响和反噬也很大，你觉得她能坚持多久?”</br>毕竟新世界就养着一头虚鳃，林逸虽然没有正经研究过，但身为主人总归还是有些了解的。虚化状态确实无解，可一旦虚化的时间久了，整个过程就会定型，成为彻底不可逆的虚化物体</br>真要是走到那一步，倒是没什么可担心的了</br>对方即便再强，众人就算再弱，当彼此已经完全是两个世界的存在，就不会继续相互影响，悲歌带来的一切效果，自然也会随之消失.</br>最终唯一的效果，也就相当于这位大历公主自己把自己虚化放逐了。</br>人家显然不会干这种嘉事。</br>天机凝神推演，随即沉声道:“一分钟。</br>众人再度绝望</br>一分钟之后，哪怕是战力值九十九的武池，战力也将跌落到三十九，其余众人只会更加不堪，甚至直接清零失去战斗能力反观对方。实力却将飙升到六十一。</br>单论绝对值看似不高，只是寻常的顶级巨佬级别，可问题是，他们这些人撑不住了啊</br>唯独林逸淡定如常</br>结果丝毫不出天机所料，悲歌整整持续了一分钟，一秒不多一秒不少</br>大历公主重新恢复实体，抱着玩偶缓缓站了起来，一片苍白的双瞳看向林逸:“如果你现在向放逐者大帝宣誓臣服，还有一线自救的机会否则我只能取代你，来当陆上神国的第一人了。”</br>林逸好笑的看着她:“你就这么自信?</br>大历公主语气无比笃定:“我有悲歌，为什么不自信?”-</br>分钟悲歌拉满，此消彼长，能够抹平足足一百二十点战力差距。1</br>她的手上虽没有战力符，但她十分确信，陆上神国也好，六大飞地也好，如果动用某些特殊手段，确实有可能堆出一个战力值破百的存在</br>可要说战力值达到一百二?</br>根本不可能。</br>林逸挑了挑眉毛:“倒也对，看来战力值达到一百二以上的高手，你们放逐者联盟也不多。“你的无效废话很多。”</br>大历公主明显已开始有些不耐烦了，连带着</br></br>她怀中的玩偶，表情也变得阴深狰狞，令人毛骨悚然林逸若有所思。</br>看来不仅是虚化状态，现在这个状态对于大历公主来说，也有着不小的负担</br>归根结底，无论悲歌的能力怎么硬霸无解，她本身终究只有普通玄阶大圆满尊者的底子，真正能够承受的东西，也是有极限的。</br>果不其然，大历公主看出了林逸拖延时间的意图，当即毫不犹豫发起攻击而她攻击的方式，赫然竟是将她怀中的玩偶甩出，而这具人形玩偶的手中，不知何时赫然多了两把长刀。1虽然这两把刀的刀身长只有二十公分，乍看起来就是玩具和儿戏，可此刻其腥红的刀锋落在众人眼中，却有着令人毛骨悚然的威慑力玩偶的第一攻击目标不是林逸，而是武池。</br>叛徒比敌人更加可恶，大历公主显然遵循了这个思维，并且准备拿武池开刀，杀鸡做猴武池下意识抽身后退</br>然而才退了半步，人形玩偶的刀尖就已抵在了他的脖子上，而后，轻松破防</br>武池顿时吓得亡魂皆冒。</br>他从来没想过自己引以为傲的肉身，居然会脆弱到这种程度，不仅被林逸无情完虐，如今就连这么儿戏的玩偶，都能轻而易举的杀死自己没错，接下来玩偶的刀锋再往前一步，他就会死。</br>]]></description><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 07:11:54 +0000</pubDate></item><item><title>第11067章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9447744.html</link><description><![CDATA[因为悲歌的压制，此刻他的肉身强度远比巅峰时期差得多，连带自愈力也远远不及</br>这看似儿戏的一刀下去，他是真的会死!</br>最后时刻，一只手忽然抓住人形玩偶，饶有兴致的将其抓到了自己面前。</br>众人齐齐愣住。</br>林逸摆弄着手中玩偶，看向对面的大历公主:“你这玩具不错，送给我行不?”</br>大历公主的表情明显有些呆滞</br>这跟她预想中的节奏完全不一样</br>她不是没想过林逸战力值破百的可能性，也想过林逸即便受到了悲歌的大幅削弱，也依然保留着一定的战力。</br>但是，其中绝不包括眼下这一幕。</br>人形玩偶对她来说可不是一个单纯的道具，某种程度上近乎是她的分身，甚至她提升的绝大数实力，都在这个玩偶分身上面，谁能想到，竟会如此儿戏的被林逸给控制住!</br>下一秒，玩偶分身迅速虚化，而后重新出现在她的怀中。</br>林逸饶有兴致的看着一幕:“虚化能力果然好用，但是你每用一次，需要承担的风险也会多一分吧?</br>大历公主静静的看着他，忽然问道:“你为什么能削弱悲歌的影响?”</br>林逸笑了:“你就这么骂定只是削弱，而不是无视?”</br>大历公主淡淡道:“没有人能够无视悲歌的影响，放逐者大帝也不能，你更不可能!”2</br>林逸好奇道:“这么说你跟放逐者大帝也交过手?他是怎么对付你的悲歌的?”</br>“他无需对付。</br>大历公主的声音带着傲然，却也带着几分无奈</br>当初面对放逐者大帝的时候，她也是半点不服气，可最终的结果令她不得不服气</br>她对自己的悲歌有着十足的自信，事实上悲歌也确实起到了百分百的效果。</br>唯一的问题是，放逐者大帝的战力之高，远远超出了她的以往认知，哪怕此消彼长抹平了足足一百二十点战力值，双方依旧存在着她根本无法逾越的实力鸿沟。</br>这道鸿沟，令她绝望，最终也令她认命。</br>林逸笑了笑:“有没有一种可能性，我也一样?”</br>“绝对不可能!</br>大历公主想都不想就否决了这种可能性:“陆上神国没有诞生大帝的土壤!”</br>换句话说，哪怕她再怎么高估林逸的实力，林逸只要是陆上神国的人，就绝不</br></br>可能达到放逐者大帝那样的层次。</br>因为、陆上神国不允许这么牛哗的人存在。2</br>林逸无语的看着她:“我也没说我是什么大帝啊。”1</br>不管你用了什么手段，都不可能挡住我的悲歌!”</br>大历公主嘴上这么说，语气却已没有那么淡定，其怀中的玩偶，忽然双刀一晃，变成了一把小巧精致的喷呐</br>林逸眼皮一跳，几乎与喷呐声完全同步，祭出了掌中天国，将自己与对面的大历公主完全与外界隔绝，“你这是真要把人送走啊?”</br>说实话，亏得林逸反应够快，否则只这一下，在场其余受了悲歌影响的众人，估计一瞬间就得集体被送走，呐一出，不是升天就是拜堂，这话真心一点不假。</br>事实上，若非有着世界意志的全方位防护，此刻就连林逸本人，估计都得被这呐留下心理阴影，但是现在，却轮到大历公主彻底傻眼了。</br>喷呐出，亡魂灭。</br>这已是她最强大的底牌，结果非但没能灭掉林逸，看他此刻的模样，竟似毫发无损?</br>大历公主环顾左右:“你到底用了什么手段?”</br>林逸很是谦虚的摆了摆手:“雕虫小技而已，不上台面。</br>大历公主本就骇人的惨白脸色，变得愈发阴沉。</br>此情此景，哪怕她十二万分不愿意相信，但脑海中还是忍不住冒出了那个惊悚的念头。</br>林逸真的跟放逐者大帝一样，战力已经高到了硬吃她悲歌都无法撼动的地步!</br>换句话说，林逸的真实战力值，远远超出她之前预想中的一百二!</br>“你到底是何方神圣?”</br>林逸认真回答:“姓林名逸，司职最高董事会顶级巨佬。</br>大历公主再度噎住</br>这话回答得一点毛病没有。</br>"既然你不想说，那本宫就逼到你说!”</br>大历公主说话的同时，不仅人形玩偶的手上，连带她的手上也多出了一把喷呐。</br>下一秒，双呐齐鸣，整个掌中天国为之震动。</br>然而林逸无动于衷。</br>很快，大历公主就发现自己所做的一切都是徒劳，她竭尽全力的双喷呐终究送不走掌中天国，更送不走林逸。</br>说到底，双方的战力值差距太过悬殊。</br>哪怕因为悲歌的硬霸效果，林逸战力值硬生生被削了六十点，从一百八掉到了一</br></br>百二，可对于战力值只有六十一的这位大历公主来说，旧是高不可攀的存在。</br>她对林逸而言，没有半点威胁。</br>大历公主终究不是自欺欺人的傻子，很快便已认清现实，满是忌惮的看向林逸:“你用这种方式困住本宫，到底想做什么?”你这话说得我跟调戏良家妇女的小流氓一样，亏得没别人，否则我得告你诽谤。”林逸捏了捏鼻子，话锋一转:“别紧张，我对你真没什么想法，只是想跟你了解一下放逐者联盟的事情而已。大历公主回以冷笑:“别把本宫当成武池那样的软骨头，无论如何，我都不可能背叛放逐者大帝!林逸正色道:“我得纠正一下，武池的骨头可能确实没那么硬，但也真的没那么软，为了帮他正名，我可以让你也体验一下。</br>大历公主顿时不吭声了。</br>对于武池的当场叛变投敌，她虽是发自内心的不屑，但也还不至于傲慢到认为武池真的这么卑贱，随便被人踢了几脚就当场认怂以其十三次突破生长枷锁的肉身强度，不用想也知道，林逸那几脚看似寻常，实则必然极度凶残同样的遭遇真要落在她的身上，哪怕她对自己的意志力再有信心，也难说能不能撑得比武池更久一点。</br>]]></description><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 07:11:33 +0000</pubDate></item><item><title>第11064章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9417719.html</link><description><![CDATA[“你找死1!”</br>武池顿时气急败坏，当即悍然出手。</br>此刻终极兵主已经好整以暇的站到了一边，抱着双臂看二人内讧。</br>高莫雄眼皮一跳，以双方原本的战力差距，他绝不是武池的对手，可如今见了武池的丑态，以往的那点忌惮之心早已荡然无存.</br>此时的武池在他眼中，就只是个会喊痛的废物而已!</br>高莫雄冷笑着迎上。</br>而后，就被武池一拳轰爆了脑袋。</br>看着缓缓倒下的高莫雄尸体，众人不禁愣住</br>武池还不解气，上前一脚将其脑袋踩得更加稀烂:“凭你这样的废物也敢来奚落老子，你是什么东西!”林逸皱了皱眉:“脏不脏?赶紧收拾干净1</br>是是</br>武池忙不迭连声点头，手脚利索的处理掉高莫雄尸体，还找来水和拖把，转眼便将地面冲洗得一干二净。大历公主看着这一幕语气淡淡道:“看来要恭喜林少侠收获一个强力打手了。”2在此之前，高莫雄向林逸求饶丢人归丢人，但事情总归还有转圈的余地。[2</br>可现在武池当众杀了高莫雄，对于放逐者联盟来说，这已经是毫无疑问的背叛，武池亲手断掉了自己的退路“打手?”</br>林逸挑了挑眉:“我倒是没指望他帮我打什么人，收下他，只是想闲着没事的时候，让他给我捶捶背而已，他手劲还行。</br>武池一脸愕然</br>别看他刚刚杀伐果决，乍看起来是冲动而为，可实际上出手之前，也是经过深思熟虑的.</br>从他开口向林逸求饶的那一刻开始，其实他就已经没有了余地，以放逐者大帝的性情，绝不会继续容忍他的存在，即便回去了放逐者联盟他也绝不会有什么好下场。</br>与其如此，索性不如一投到底，杀了高莫雄当投名状!</br>毕竟以他的实力，林逸手底下根本没人能跟他抗衡，只要得到了林逸的信任，他就是林逸集团的第二人。真要能混到那一步，倒也不算差</br>谁想得到林逸当面招揽他，只是一时心血来潮，想要招个搓澡工</br>一个十三次突破生长枷锁的怪物级存在，在他眼里居然就是个搓背的，这尼玛是正常人能有的想法?</br>但事已至此，武池就算想要后悔也没机会了，只能捏着鼻子，尴尬的站在一旁。</br>战力值九十九的武池当众投敌，战力值六十的高莫雄直接暴毙，只剩下她这个战力值</br></br>只有一点的所谓公主，此情此景，换做其他人即便不</br>林逸转头看向大历公主:“你怎么说?还继续谈吗?</br>然而，大历公主没有丝毫的慌乱，一边轻抚怀中玩偶，一边淡淡说道:“你想怎么谈?”[工被吓傻，也必然已经进退失据。</br>林逸挑眉道:“我想见一见你们那位放逐者大帝”</br>此话一出，众人齐齐眼皮一跳。</br>刚刚投靠过来的武池，不禁又惊又惧。</br>因为刚才的经历，林逸在他眼中固然是魔神一般的存在，以他的心理阴影，估计这辈子都不敢再对林逸生出反抗之心可这不代表林逸就能强过放逐者大帝1</br>放逐者大帝的强大，那可不是吹出来的，而是把所有放逐者都打趴下，令整个放逐者联盟都心服口服的无敌存在!毫不夸张的说，在所有放逐者的心目中，放逐者就是他们所能想象的最强的那个人，没有之一。放逐者大帝唯一的缺陷，不在于他实力本身，而是他不受天道的认可，甚至反过来受到天道的唾弃</br>一旦踏入陆上神国亦或者六大飞地的任何一处地方、都会因为天道的排斥，实力受到极大限制。</br>否则众人毫不怀疑，单单他自己一个人，就能踏平整个陆上神国和六大飞地，进而杀回高高在上的内王庭!</br>大历公主摇了摇头，语气平淡中带着几分理所当然的不酒。</br>“放逐者大帝不是谁想见就能见的，前提得有那份资格，不过你若是想要投效，我倒是可以替你引荐。”</br>林逸还没有开口，武池抢先提醒道:“她在说谎! 只有受到放逐者大帝本人认可的五大战力，才有资格面见放逐者大帝，她只是一个用来王朝复辟打前站的傀儡而已、根本没有带人引荐的资格!”</br>他的思路很明确，现在无论如何放逐者联盟是回不去了，那就绝不能放任林逸跟放逐者大帝走近，亦或者达成任何的共识。</br>否则，他就极有可能沦为牺牲品。</br>何况，他说的倒也并非假话</br>大历王朝对于放逐者联盟来说，只是一个用来染指陆上神国的名头而已，眼前的这位所谓大历公主，论实力不值一提，论身份其实也就是那么一回事。</br>若非如此，上头也不会想着把她送给林逸。</br>如果用这么一个无关紧要的女人，就能换来林逸的效忠，对于放逐者联盟来说还是很划算的。</br>只是现在，局势对于他们来说，显然已</br></br>经完全失控了。</br>林逸看向大历公主:“是这样吗?</br>大历公主歪了歪头，瞥了武池一眼:“你知道五大战力，却不知道五大战力是谁吗?”</br>武池嗤之以鼻道:“五大战力是由放逐者大帝亲自点名，代表放逐者联盟战力巅峰的五位最强者，我虽然没有名列其中，但至少也曾是五大战力的重要候选，我会不知道?”</br>“少特么故弄玄虚!”</br>大历公主眯眼一笑:“继续说下去。</br>林逸众人也露出了愿闻其详的表情.</br>放逐者联盟虽是一个突然冒出来的势力，但从武池这些人的实力来看，其整体实力确实非同小可。</br>武池本人就已是战力值九十九的存在，其口中的五大战力既然能够凌驾于他之上，关键听他的口气，似乎也并没有多少不服这就意味着，五大战力的实力至少能拉开他不小的实力差距</br>平常人不敢想象那种画面，但对于林逸来说，这并非什么值得稀奇的事情.</br>战力值破百!</br>既然他能将战力堆到夸张的一百八，就同样允许别人战力值破百。</br>]]></description><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 06:16:33 +0000</pubDate></item><item><title>第11065章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9417720.html</link><description><![CDATA[可如果真是这样，那就意味着放逐者联盟至少拥有五个战力值破百的怪物，还有一个更加深不可测的放逐者大帝!们如此势力，可就真由不得林逸不谨慎对待了。</br>武池冷笑一声说道:“就你还想考我? 五大战力分别是暴风、厄炎、荒地、惊雷、悲歌、我没说错吧?”2大历公主看着他:“这五个人你都见过?”</br>武池得意一笑:“你还别说，一般人见不到他们，但我身为重要候选，跟他们打过的交道可是不少，跟其中几位甚至还有不俗的交情!大历公主追问:“全部?”</br>武池顿时有些噎住，下意识想要吹逼，但看了一眼林逸认真倾听的神色，在这位新主子面前却是不敢胡言乱语最终，武池憋了片刻只得如实道:“我接触过前面四位，唯独最后这个悲歌，深居简出太过神秘，没有什么接触。大历公主低头轻笑:“那么，有没有一种可能性，我就是你所说的这位悲歌呢?”2全场齐齐一惊。</br>武池很快从惊愕中反应过来，撒嘴狞笑:“就你? 战力值只有一的渣滓，就你这种充人头的货色，也好意思冒充悲歌? 你是把我们所有人都当傻子，还是把你自己当傻子?”</br>大历公主没有抬头，慢条斯理的轻抚玩偶毛发，幽幽道:“我放逐者联盟要重回阳光下，陆上神国是最重要的第一站，事关整个放逐者职盟的生死存亡，这么重要的事情，你真觉得放逐者大帝会放心交给你和高莫雄?”1</br>这</br>武池下意识想要反驳，可一时之间却也真不知道该怎么反驳</br>他确实自视甚高，也因为绝无仅有的十三次突破生长枷锁，得到过放逐者大帝的另眼相待。</br>可真要说肩负起如此重大的责任，连他自己都没这个底气。</br>林逸好整以暇的看向大历公主:“这么说你才是能真正话事的人?</br>“林少侠看起来好像一点都不惊讶?”</br>大历公主抬头看向林逸，眼神意味深长。</br>林逸不置可否:“那倒说不上，还是有点惊讶的。"</br>事实上，从看到对方的第一眼开始，他就已经意识到对方不同寻常.</br>虽然账面上，这位大历公主的所有表征都无懈可击，不仅瞒过了战力符，就连林逸放出来的世界意志，也都没有看出丝毫破绽。</br>可强烈的直觉告诉林逸，这个看起来没有半点威胁的女子，恰恰是对他威胁最大的人，没有之一。</br>其危险程度，甚至</br></br>还要超过新海飞地第一人萧凉!</br>大历公主正色看着林逸:“你是准备接过我放逐者联盟的微榄枝，向放逐者大帝俯首称臣，还是说，你准备成为整个放逐者联盟的敌人?</br>“既然这样，你可以做出最后的表态了。</br>林逸满是无奈的看着她:“一上来就让我俯首称臣，直接都把天给聊死了，这还让我怎么说啊?</br>“这样啊。大历公主低下头，发出幽深的低语:“那本宫就给你一个足够的理由</br>随着她纤细素白的双手轻抚玩偶，全场气氛陡然变得阴沉起来。 !</br>等到大历公主再次抬头，一双原本漆黑的眼瞳陡然变成了全白，像极了恐怖片中的女鬼，这突如其来的画风骤变，饶是许安山众人都不禁吓了一跳。</br>与此同时，她怀里的玩偶发出了低沉的呓语。</br>仔细听，这不是无谓的呓语，而是一首悲伤的挽歌。[工</br>亦或者说，这是一首哀乐。</br>哀乐入耳的一瞬间，全场所有人齐齐身子一震，哪怕在场每一个都有着极强的精神控制能力，却还是不由自主的沉漫其中林逸眼皮一跳。</br>通过战力符的显示，他赫然发现所有人的战力值都在快速下降，连他本人也不例外。1几乎每过一秒，他的战力就会下跌一点1</br>更惊悚的是，大历公主头上显示出的战力值，却每过一秒都会上升一点1</br>武池惊呼失声:“削弱别人的实力，以此来增强她自己的实力，这是传说中的悲歌，她竟然真的是悲歌!</br>战力符是很珍贵的道具，他手中自然没有，但彼此实力的此消彼长，他还是能够感受出来的。</br>林逸众人同时皱起了眉头。</br>仅仅一首哀乐，竟能够做到这等地步，实在是匪夷所思!</br>继续照这么发展下去，众人包括林逸在内的战力值都将清零，反观这位大历公主本人的战力，却会提升到难以想象的程度。</br>如果世界上真的存在这种能力，那只能说太过硬霸，连林逸都是大开眼界了。</br>不过这样倒也解释了，为何对方的战力值只有一，无论战力符还是世界意志都看不出丝毫的端倪</br>那是因为这位大历公主的初始战力确实只有这么一点，并没有任何的遮掩。</br>没有遮掩，自然没有破绽。</br>“不能再让她唱下去了!"武池大叫着出手，话音未落便已一拳轰在大历公主</br></br>的脸上，孔圣临的前车之鉴在前，以他这一拳的恐怖冲击，无论怎么看都足以轻松秒杀对方，这一点绝不会有任何的悬念。</br>然而，却是一拳落空了。</br>全场为之一静。</br>大历公主依旧坐在那里，并没有丝毫的闪躲。</br>在林逸众人的眼中，武池这一拳也确实是打在她面门了，并没有任何的扭曲位移</br>林逸眯起了眼睛:“这是进入另一个次元了啊?”</br>众人也随之纷纷反应过来，大历公主看似还坐在面前，实则只是一个残影虚像可这又不是单纯的幻象。</br>以他们几人的洞察力，如果对方是幻象，必然第一时间就能识破。准确来说，大历公主此刻的状态就跟虚鲤一样，介于真实和虚无之间，就算是凭借空间能力，都无法将其锁定。 2</br>某种程度上，这就是一种开挂般的无敌状态。</br>“麻烦了。对方如果只会悲歌，那还有中途打断的可能，如果单纯只会虚化，那也无非只是一时不好下手罢了。7</br>许安山这位天生帝王也不禁露出了棘手的表情。</br>]]></description><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 06:16:10 +0000</pubDate></item><item><title>第11062章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9399446.html</link><description><![CDATA[看着没事人一样的林逸，他们压根无法理解这货到底是怎么做到的1</br>古九牧全力以赴，耗了这么久都没做到的事情，这家伙就这么轻轻松松一拳，就把结界击穿了?</br>这是什么实力?</br>一瞬间、众人集体毛骨悚然。</br>林逸甩了甩手，对于这个结果还算满意。2</br>靠着加冕级别的兽化规则，他白嫖了一个准加冕级别的震动规则，再融合一部分的空间能力，才最终造就了他刚刚这一拳。了</br>技术含量拉满。</br>换做此前，别说其他人，连他自己都无法想象</br>“还撑得住吧?”</br>林逸上前扶起孔圣临，将他架到了一旁的太师椅上。</br>孔圣临眼神一闪:“小心!”</br>与他话音一同落下的，还有来自武池的空气刀。</br>“给本侯死1”</br>武池自然知道林逸是他们此行拉拢的目标，但以他的性子，根本不管这些。</br>林逸既然主动撞到他的刀口上来了，那就得死!</br>大历公主和高莫雄同时欲言又止。</br>拉拢林逸的建议，是得到放逐者大帝点头的，但林逸刚刚展现出来的这一手实在太过吓人，已经完完全全超出了他们的掌控范畴武池如果能够趁这机会一刀将其砍死，事后虽然难免要受罚，可那也总比事态彻底失控，被林逸反过来牵着鼻子走好得多!结果，许安山和天机看着这一幕，无动于衷。</br>林逸连头都没回一下，反手一拳轰在空气中，与武池的空气刀只隔了不到一公分。2然而无坚不摧，武池自诩能够斩断一切硬物的空气刀，却似被一堵无形的气墙堵住了一般，再也不得寸进“找死!</br>武池爆喝一声，双臂青筋暴起，当即施加全力</br>下一秒，他耗费了十年心血，压缩了足足三百吨的空气刀砰然碎裂。</br>其泄露出来的空气如狂风呼啸，几乎就要掀翻整个屋顶。</br>武池不可置信的看着自己手，人都傻了。</br>林逸转过身来淡淡的看着他:“十三次突破生长枷锁，还不错，过来跟我吧。</br>全场一片诡异的寂静</br>任谁也没想到，这货不仅展露出来的实力无法理解，连说出口的话，都这么出人意料。</br>半响，武池反应过来:“你这是在招揽本侯?</br>林逸笑了笑:“怎么?觉得我不够资格</br></br>?”</br>武池放声冷笑:“本侯可是得到放逐者大帝赞赏的人物，就你一个没出过陆上神国的并底之娃，也想来招揽本侯，你配吗?“放逐者大帝很强吗?”[</br>林逸问出了心中的疑惑</br>对方既然敢以大帝为名，心气之高显而易见，而能够在恶人云集的放逐者联盟出头，甚至令眼前这几位如此服服帖帖，足见其实力和手能必然非同小可。</br>不过具体到了什么程度，林逸倒是颇有兴趣探究一二。</br>毕竟，对方既然已经把手伸到陆上神国来了，以后就免不了要正面打交道</br>大历公主、高莫雄和武池，闻言齐齐露出一副看虫子的可悲表情。</br>“省省吧，放逐者大帝的强大，不是你能想象的</br>结果林逸直接冒出一句:“比诸神如何?”</br>三人不由齐齐噎住。</br>在他们眼中，放逐者大帝自然是强到没边，能够令所有放逐者都俯首称臣的至高存在</br>可林逸这一竿子直接把诸神给抬了出来，这怎么比啊?</br>放逐者大帝再强，那终究也只是站在正常修炼者的角度，哪怕他摩下再狂热死忠的迷弟，也绝不会将其跟诸神相提并论。</br>毕竟吹捧也要讲个限度、一旦吹捧太过，那就变成高级黑了。</br>林逸眨眨眼睛:“看来是比不了。"</br>武池冷哼:“听你这副口气，怎么着，你还跟诸神交过手?”工</br>林逸老实不客气的点点头:“说出来你们可能不信，我还真交过手，有点了解。”3</br>刚刚因为他的表现而有些被震慑住的对面三人，闻言顿时就脱敏了。</br>他们得出一个结论。</br>这人脑子不太正常</br>任何一个脑子稍微正常一点的人，都绝对说不出这么离谱的话来</br>跟诸神交过手?你怎么不说创世神给你递过烟呢?1</br>武池嗤笑道:“屁话说多了没意思，你想招揽我，就先拿出实力来!</br>说着便悍然发起攻势。林逸刚刚的变态表现，终究还是令他心底有些发慌，至少不敢像面对孔圣临和孔述的时候那么肆无忌惮.武池的这一波攻势看着凶猛霸道，然而时时留着余地，稍有半点不对，立马能够转攻为守，进而拉开距离。林逸瞥了他一眼:“你这么转来转去学的什么拳?苍蝇拳吗?”</br>“妈的找死1</br>武池当即气炸，二话</br></br>不说便发起全力猛攻。</br>林逸不闪不避，就这么站在原地任他攻击，结果，武池愣是连最起码的破防都做不到。</br>这一幕，再度令众人集体看傻。</br>武池这个当事人更是瞠目结舌，看着自己双手，满是不可自信。他可是十三次突破生长柳锁，即便在强者云集的放逐者联盟，那也是肉身强度独一档，仅次于放逐者大帝的怪物级存在如今来到陆上神国，明明连孔圣临这样的前第一人都被他打得跟狗一样，怎么可能连林逸的防都破不了”“幻觉!你肯定用了幻术]”</br>武池连忙给自己找了一个合理的解释，如果不这样，他三观都得崩碎林逸笑了笑，忽然问了一句:“你怕疼吗?“</br>“哈?"</br>武池满脸不屑:“本侯十三次肉身突破，你问我怕不怕疼?”</br>林逸点点头:“那我就受累帮你开发一下，说不定你也怕疼呢。</br>众人集体面面相觑，一个个莫名其妙。</br>哪个肉身高手不是以吃苦忍痛为家常便饭，尤其到了武池这样的层次，怎么可能会怕疼?</br>就算异想天开也不是这么个想法吧?</br>然而还没等他们心里吐完槽，林逸便已闪身来至武池的面前</br>武池下意识眼皮一跳，对方速度之快，绝对是他生平仅见1</br>关键这还是绝对速度，并没有叠加其他任何类似空间规则之类的辅助能力，仅此一点，就已令他心里一个咯瞪。</br>]]></description><pubDate>Mon, 14 Aug 2023 08:16:16 +0000</pubDate></item><item><title>第11063章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9399447.html</link><description><![CDATA[因为这意味着。以他的肉身实力，极有可能根本跟不上林逸的节奏1</br>到了他这样的层次、肉身强度的指标早已不是单纯的力量和防御，身法速度也同样是最核心的指标之一</br>原本在速度这一项上、他是有着绝对自信的。</br>也正是霾着速度上的绝对优势，他才能轻松掌握整个政防节奏，予取予求</br>无论对上孔,圣临，还是对上爆发的孔述。都是如此</br>可现在面对林逸，形势一下子完全颠倒了过来</br>“怎么不动啊?”</br>林逸玩味的声音传来</br>武池心里只想骂娘，这是他不想动吗?是他压根不敢乱动啊1</br>如果强行去跟林逸的节奏，他非但抢不到半点主动权，反而会露出更大的破绽，</br>眼下这种情况，他最好的策略就是一动不如一静</br>虽然场面上确实会陷入彻底的被动，但至少不会轻易暴露出破绽。</br>只要不露破绽，以他的肉身强度完全可以顶住任何人的攻势，而等到扛过了林逸势头最猛的第一波攻势，必然会露出预势，到时才是他起反击的绝佳时机1</br>武池的策路不可谓不老到，以往遇到过的几个劲敌，也都是被他用这种防守反击的策略活活熬死的</br>在同级高手的对决中，防守反击，永远是胜算最大的王道策略</br>然而他就漏算了一点，他跟林逸，并不是同级高手。了</br>轰</br>简简单单的一记炮拳，正中腹部，武池整个人直接弓成了一只虾，闷哼着倒在地上，满脸青筋暴跳。冷汗淋漓</br>“怎么可能?”</br>大历公主和高莫雄齐齐眼皮一跳</br>武池这个样子，他们看着都疼</br>可是不应该啊</br>武池乃是战力值九十九的顶级高手，肉身强度无敌的存在，就算林逸实力比他更强，也绝对不可能只一拳就把他打成这副模样啊?要知道就算是放逐者大帝，当初收服武池，也是花了一番心血才令他心服口服。 /</br>结果到了林逸这里，好家伙，一拳就痛得趴下了。</br>不知道的人还以为是窝囊废一个!</br>这还不算完。</br>林逸走过去对着武池的肚子就是一脚，武池当即痛得哀嚎出声。</br>林逸笑了笑，随即又补上第二脚，第三脚.</br>整个画面，像极了街头</br></br>小湿混的相互霸凌</br>全场集体懵逼</br>就连许安山这样的自己人，都没想过局势会发展成这副样子</br>坐在一旁的孔圣临则沉默无语</br>想想自己刚才对上武池时无力的感觉，再看看武池现在这副孬种的德行，他只觉得莫名的讽刺，看向林逸的眼神不禁有些算杂他虽是亲手将第一人的头衔拱手让给了林逸，一方面固然是对林逸实力的认可，可另一方面当时也是情势所迫，并不代表他就真的认为自已就不如林逸。</br>可是现在看来，如今他与林逸之间的差距，远比想象中大得多</br>不过此刻最怀疑人生的，莫过于正在被暴打的武池本人。</br>讲道理、他已经将肉身强度压缩到了极致，足以无视绝大数的物理攻击，就算一座大山砸在他的头上，他都不会有半点感觉。</br>然而林逸此刻每一拳、每一脚，都令他痛得怀疑人生1那种感觉，就好像全身上下每一个细胞都在被疯狂撕裂，然后又在自愈能力的驱使之下快速恢复重组，而后再度撕裂.他这个表现，在旁人眼里确实窝囊。</br>可在场众人根本想象不到，林逸看起来只是小流氓一样踹了几脚，但实质上，武池体内的细胞至少被震碎撕裂了上方次再这么下去，武池感觉自己的魂都要被震碎了1</br>如果他不是十三次突破生长枷锁，没有远超常人的变态自愈力，也许还不用经受这样的剧痛折磨，撕裂一次就死得其所了可惜现在，在林逸的控制之下，他连死都死不了。</br>终于，在林逸踢了十几脚后，武池再也忍受不了，涕泪横流哀嚎着发出求饶。</br>“我输了!我输了!求求你别踢我了!”</br>全场目瞪口呆。</br>大历公主和高莫雄彼此相视一眼，全都是一副见了鬼的诡异表情</br>十三次突破生长柳锁，放逐者联盟出了名的硬汉，就这?</br>他们想过所有的可能性，包括武池惨败在林逸的手底下，毕竟林逸怎么说也是陆上神国新任第一人，如果有点什么奇遇机缘，硬实力凌警于武池之上，可能性虽说不大，但也不是完全没有。</br>谁能想到，他居然就这么被林逸给打哭求饶了?</br>这一幕，真心崩碎了所有人的认知。</br>“现在知道疼了?</br>林逸好整以暇的蹲下身子</br>武池下意识连滚带爬逃开，此刻的林逸在他眼中，已然比魔神更加可怖。</br></br></br>毫不夸张的说，刚刚这几脚，足以给他留下一辈子的心理阴影，以后但凡见到林逸，估计就得本能的生出应激创伤反应。2见林逸目光扫过来，武池再不复丝毫刚才的傲气和自负，忙不迭答道:“知道了，知道了。</br>林逸点点头:“行，以后跟着我吧。</br>武池顿时噎住。第一次听到这话他嗤之以鼻，可现在重新听到，却是不敢再有半点不以为然的反应要知道就算是他眼中无敌的放逐者大帝，也绝对做不到林逸这样，随随便便就将他摁着头暴打，而且当场打哭啊!</br>“嗯?</br>林逸酱了他一眼:“还不够?”</br>武池一个激灵，连忙道:“够了，很够了。"</br>最终，在恐惧本能的驱使之下，武池做出了艰难的选择，他向林逸低下了头。</br>周围几人看着这一幕，集体五味杂陈。</br>高莫雄冷哼道:"靖远侯，枉我一直以为你是条真正的硬汉子，没想到是这么没骨头的怂货1”你可别忘了放逐者大帝一直在看着我们，我们的背后是整个放逐者联盟，你居然当面叛变，去做他林逸的走狗，脑子没进水吧?"武池不禁恼羞成怒:“你知道个屁!你知道我刚才有多痛吗?”3</br>“痛?”</br>高莫雄当即嘴笑出声:“你自己听听这是人话吗?到了咱们这个层次的修炼者，有谁会因为怕痛就投降叛变的?我算是看明白了，你武池以往的强硬全是装出来的，你特么骨子里就是个贪生怕死的怂货!”</br>]]></description><pubDate>Mon, 14 Aug 2023 08:15:56 +0000</pubDate></item><item><title>第11060章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9377740.html</link><description><![CDATA[“不见得。”</br>高莫雄一脸笃定。</br>武池的表现就是他最大的底气，别看林逸面上表现得从容不迫，但只要孔圣临一死，他的心防必然瞬间崩塌。[杀鸡做猴，就是这么用的。</br>当然等到那个时候，招安的价码可能就没这么丰厚了</br>此时，古九牧明显已是加大了力度，他面前的结界强行扭曲成了一团诡异的麻花</br>正常情况下，任何空间结界扭曲成这副样子，都必然已经破裂、至少会有裂缝浮现然而并没有。</br>这个大历王朝遗老特意挑选的结界，以古九牧这等定点穿透的方式，竟是根本无法击穿!</br>如此一来，也就意味着没人能够阻止公开处刑的进程</br>安心的上路吧。</br>武池狞笑着挥刀、下一秒，整个人直接倒飞了出去。</br>突然起来的变故令得全场又是为之一静。</br>呼呼呼</br>孔述拉风箱般喘着粗气，出现在武池刚才所站的位置。</br>此刻，他全身皮肤通红，不断冒出层层热气，双目却是全部被眼瞳占据，乍看上去一片漆黑。</br>整个人的状态明显极不正常。</br>孔圣临惊愕抬头:“述儿你</br>然而他话还没说完，孔述就已被武池一拳轰飞。</br>武池往孔圣临头上醉了一口，看着倒在尘埃中的孔述，不屑道:“就你这样的垃圾货色，也配跟本侯过招?</br>话音刚落，孔述又是嘶吼着扑了上来，结果毫无悬念又被武池一脚踹飞。</br>但这一次，武池的小腿上竟是生生被咬下了一层皮!</br>只这一层皮，便令武池脸色剧变。</br>老子孔圣临竭尽全力都破不了他的防，孔述这么个名不见经传的废物儿子，怎么可能会有如此夸张的牙口?</br>事实上，不仅他震惊，就连林逸也都颇有些惊讶。</br>孔述现在的状态，明显是跟他融合的人孔在主导，可即便是完全体的人猕，正常也绝对做不到这一步。工“难道孔述的血脉跟人深度融合之后，出现了意想不到的化学变化?”这是林逸唯一能够想到的解释。</br>高莫雄同样惊疑不已，但很快就恢复镇定:“区区螳臂，如何挡得住我大历王朝复辟的滚滚大潮!"</br>孔述哪怕暴走，跟对方相依然有着实力层次上的绝对差距，除了一开始能占到一点便宜，等到武池回过神来，就是单</br></br>方面的吊打.</br>事实上，他这话倒也不算盲目自信。</br>区别只在于，孔述的抗击打能力似乎比起他老子孔圣临，还要更强一些。</br>但是归根结底，改变不了大局，意义不大,</br>“螳臂当车，倒也未必就一定挡不住?”</br>林逸看着对方:“不过我现在真的很好奇，你们口口声声喊着王朝复辟，底气到底是什么?该不会真的就凭你们仨瓜俩枣吧，那可就真有点搞笑了。</br>“仨瓜俩枣?</br>高莫雄豁然起身:“看来林少侠直到现在，都还没有真正认清楚自己的定位，也没有看清楚我们的实力。林逸好笑道:“看得很清楚，战力值六十，我家的狗跟你差不多。”</br>高莫雄气极反笑:“好啊，那本侯倒要见识一下，林少侠的哪条狗能有这样的实力!"</br>“行吧。”</br>林逸打了个响指，终极兵主当即凭空浮现</br>高莫雄眼皮一跳:“样子倒是挺唬人的，可惜只是个空架子，中看不中用。”</br>林逸玩味道:“到底中不中用，打过才知道。”</br>话音落下，终极兵主直接心领神会的冲了上去。2</br>煞气冲脸。</br>高莫雄下意识退了两步。</br>终极兵主得势不饶人，当即就是一顿怼脸输出它的身体构造本就是为了战斗而生，乃是一架名副其实的战斗机器，哪怕硬实力存在着差距，一旦被它占到优势，对面也很难破解。时间，高莫雄竟是被追得满场乱跑-</br>直没有开口的大历公主，忽然蹙了蹙眉头:“临江侯，你这样太难看了。</br>“是!</br>高莫雄脸上也明显挂不住了，当即强行止住脚步，硬接了终极兵主一记扫尾，这才勉强挽回局面。</br>如此一来，场面瞬间反转。</br>归根结底，终极兵主的硬实力有限，彼此实力层次上的差距不是一点两点</br>但是还没等高莫雄兴奋一下，局势便又再度反转。</br>他竟被终极兵主一爪子拍在了地上，三道深深的血口从脸颊一直延伸到腰腹，鲜血狂流不止，触目惊心，高莫雄顿时面露震惊之色。</br>此时终极兵主的整体形象并没有什么明显的变化，但骨架颜色却是由漆黑变成了金色。</br>金光闪闪的土豪金。3</br>随之而来的，则是整体实力气息的突飞猛进。</br>处</br></br>在林逸的视角，终极兵主的战力值已从一开始的不到统计门槛，硬生生一路暴涨到了五十点</br>算起实力增幅，这一下直接暴涨了百倍都不止]</br>而这，仅仅只是因为林逸给它灌注了兽化规则力量</br>换而言之，终极兵主这个前所未有的金色闪光形态，乃是它兽化之后的形象1饶是林也都不得不感叹，这家伙不愧是专为战斗而生的终极兵器，仅仅一记兽化就能将实力暴涨到这个程度，说它一句天赋爆表，那都oo0已经是妥妥的谦虚了</br>如此一来，对面高莫雄顿时压力山大。</br>纯战力层面，他六十对上终极兵主五十，说起来他依然是占优的一方，可优势已然没有那么明显了.</br>何况，终极兵主的硬件配置实在太过优秀，哪怕战力比它强，动起手来依然束手束脚，某种程度上甚至反而被它压制。</br>突出一个憋屈。</br>最重要的是，这只是林逸放出来的一条狗啊!</br>他堂堂的大历王朝临江侯，至少在他的自我认知中，最不济也是能跟林逸平起平坐的人物，要是连林逸手底下随便一条狗都收拾不了，亦或者弄得灰头土脸，他的面子往哪里摆?1</br>然而高莫雄越是心急，就越是拿不下终极兵主。</br>恰恰相反，终极兵主靠着变态的战斗天赋，竟是连着几次反过来抓住了他的破绽，硬生生又在他身上留下了五道伤口。</br>这些伤口看着吓人，实则对于他这个层次的存在，远远算不上伤筋动骨。</br>]]></description><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 08:14:29 +0000</pubDate></item><item><title>第11061章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9377741.html</link><description><![CDATA[可这个场面就不是高莫雄能接受的了。</br>他怎么能够跟林逸的一条狗兑子?</br>林逸饶有意味的看向大历公主，这位公主表情依旧淡漠，不过脸上明显多了几分嫌弃</br>这个反应就着实有点耐人寻味了。</br>一开始，无论林逸还是许安山，都以为这位所谓的大历公主只是一个任人摆布的傀儡，毕竟真要是掌权的大人物，绝不会轻易被送过来跟自己联姻。</br>其在战力符中显示出来的战力值，也只有最基本的一点，只相当于一个普通的玄阶大圆满尊者。</br>不过现在看起来，好像不是这么回事了。</br>林逸忽然问道:“公主有话说?”</br>大历公主收回目光，自顾低头摆弄怀中的玩偶，声音幽幽冒出:“听说过放逐者联盟吗?”2林逸微微一愣，转而看向天机。</br>天机解释道:“无论是陆上神国还是六大飞地，每个地方都会有一批不容于世的人，这帮人不被主流势力相容，只能接受被放逐的命运生活在各方世界的夹缝之中，其中不乏实力强大的高手。”</br>说完看了大历公主一眼，显然，这帮大历王朝的遗老遗少就是其中典型代表。</br>大历公主淡淡道:“你说漏了一点，放逐者不仅来自陆上神国和六大飞地，同时也来自内王庭。”</br>这下，饶是林逸也都不禁有些动容了。</br>以他现如今的实力，陆上神国已没有敌手，六大飞地大概率也不会有，可要是对上内王庭的人，那就不一定了。下林逸眼皮微沉:“所以公主的底气就来自放逐者联盟?你们所谓的王朝复辟，其实只是替放逐者联盟进入陆上神国，打个前站?大历公主没有回答。</br>没有回答，本身就是一种回答。</br>林逸神色莫测的摇了摇头:“其实你不该提这个，你要是不提，我也许还会答应让你们回来，可既然提到了放逐者联盟，事情的性质那可就变了。</br>所谓的放逐者联盟，说白了就是一个各地聚集起来的罪犯团伙。1</br>其中也许不是个个都穷凶极恶，但是毫无疑问，在那种环境之中，真正的良善之辈必然是极少数的另类。</br>真要任由这么一群人进来，对于整个陆上神国都将是一场浩劫。</br>林逸虽一向自认不是什么好人，可现在既然坐在了第一人的位置上，有些责任就必须挑起来</br>毕竟，一旦陆上神国遭遇浩劫，他麾下的林逸集团</br></br>也绝对无法置身事外。</br>大历公主看着场中的战斗，语气平静却不容置疑:“没有人能阻止放逐者大帝的脚步，你无论做什么都是徒劳挣扎，没有任何意义，若是现在识相归附，也许还能留点体面。” 2</br>林逸闻言笑了:“我不想体面就帮我体面是吧?恕我眼拙，目前为止我还真没看出来你们有这个能力。</br>说到底，高莫雄说话姿态摆得那么高，结果到头来连一条狗都拿不下。</br>哪怕站在旁观者的角度，也是毫无说服力可言。</br>“可惜，你也没有能力改变大局。</br>大历公主淡淡的看向投影。</br>此时，不同于终极兵主和高莫雄近乎旗鼓相当的麈战，孔述与武池这场万众瞩目的对决，已完全是一边倒了孔述爆发出来的实力固然惊人，但对面武池终究是能虐杀他老子孔圣临的存在，双方实力始终不在一个层级</br>轰!</br>众人已数不清这是孔述第几次被轰塌在地下。</br>唯一不同的是，这一次孔述再也没能重新爬起来。</br>“现在，没人能妨碍你上路了。”</br>武池带着狰狞的笑容，再度来到了孔圣临的身后，手中空气刀再度高高扬起</br>周围其余孔家高手绝望的看着这一幕，却不敢有丝毫靠近。</br>他们是真的被吓破胆了。</br>上方古九牧还在不遗余力的攻击结界，可始终还是差了那么一点，结界看起来随时都会破裂，但始终稳如泰山。工至于各大直播间的亿万看众，则已开始集体给孔圣临默哀。</br>大历公主幽幽道:“你保不了孔圣临，也保不了陆上神国，这才是现实。</br>林逸双眉一挑:“那可未见得。</br>大历公主看了他一眼，眼神中多了几分讥嘲和失望:“我还以为你会是个人物，所以才向放逐者大帝建议拉拢你，但是现在看来，我还是看走眼了。”2</br>“为了那点可怜的面子和自尊心，拒绝承认残酷的现实，只能说明两点。</br>“你是个懦夫，而且很幼稚。</br>林逸闻言并没有丝毫动怒，反而露出了一道玩味的弧度:“是吗?</br>大历公主淡漠的看着他，懒得回应</br>现在已经没有任何人能够拯救孔圣临，哪怕她再怎么高估林逸的实力，以及其手下所能调动的势力，都没有一丝一毫的可能性，</br>毕竟连古九牧都做不到的事情，</br></br>就更别提除林逸之外的其他人了。</br>至于林逸本人，这时候他选择跟古九牧联手，倒也许还有突破结界的一线机会只可惜，他被拖在了埋骨地。</br>直播画面中之中，武池手中的空气刀快速落下，孔圣临眼看人头落地</br>就在这时，林逸身后陡然浮现出万丈虚影，正是神魔蚩尤!1</br>吭1</br>林逸往身侧一拳轰出，乍看起来只是捶了一拳空气，没有半点异样效果。1</br>然而空气中却有一道前所未有的震动传出，层层传递叠加之后，其震动频率赫然已经达到了任何人都根本难以想象的程度，毫不夸张的说就连空气中的分子都被瞬间震碎。 4</br>锁住孔家的结界直接就被击穿。</br>一个两米见方的缺口凭空在孔圣临脚底冒出，孔圣临随即凭空跌落，连带着武池猝不及防之下，也跟着一同跌落。</br>亿万看众集体傻眼。</br>正准备见证历史呢，结果这一转眼，人没了?</br>事实上，就孔圣临和武池这两个当事者，此刻看着周围的场景，也都是一脸懵逼。[</br>不仅他们，看着面前凭空冒出的二人，大历公主和正在跟终极兵主鹰战的高莫雄，也都是震惊莫名。</br>]]></description><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 08:13:48 +0000</pubDate></item><item><title>第11058章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9357720.html</link><description><![CDATA[殊不知在这方面，林逸才是真正的高手寂寞，独孤求败。</br>此时场中</br>孔圣临被武池单手钳住，无论他怎么挣扎，死活都挣脱不并</br>无他，双方的肉身力量差距，实在太过县殊”你刚刚怎么冠本侯的，本侯就怎么打回来，不过分吧?“</br>武池狞笑一声，另一只长臂当即化作疾风暴雨，疯狂宣泄在孔圣临的周身各处。</br>眨眼之间、孔圣临全身便已血肉模糊，惨状几乎直追儿子孔述。</br>“完了，这下孔圣临完蛋了，孔家也没了。”</br>众多真播间当即盖棺定论</br>但紧接着画风又是一转。孔圣临脚下募然浮现出一级金色台阶，背后规则披风碎然展开，武池钳住他咽喉的那只手随即被规则力量瞬间穿透看着脱高自己钳制的孔圣临，武池露出了几分意外之色。</br>“看来比本侯预想中还是要强一点。”</br>武池伸出舌头舔了舔嘴唇，手掌被贯穿的伤口转眼就已修复完成，大大咧咧的活动着手脚关节，嘴角咧开一道玩味的弧度:“本侯接下来准备动真格了，你准备好了吗?”</br>孔圣临双眼微眯:“你很自负。</br>武池哈哈大笑:“你说错了，真正自负的是你。"</br>伴随着话音，身上猛然涌现出一股强大的规则力量，但这股规则力量并非作用于外界，而是作用于他自身。</br>孔圣临眼皮一跳。</br>乍看起来貌似没什么变化，可对方带给他的整体压迫，却在以倍数提升</br>五倍十倍十五倍2</br>竟没有丝毫停下的趋势，给人的感觉，竟似上不封顶!</br>身为顶级高手的强烈直觉告诉他，继续任由对方这么提升下去，自己必死无疑</br>孔圣临当即悍然出手。</br>穿透规则力量最大限度凝聚于一点，而后直指对方眉心</br>杀伤力已然拉满，他要一击必杀1</br>右掌掌心瞬间就被贯穿，然而也就到此为止，凝聚到了极致的穿透规则力量，虽然勉强抵达了武池的眉心，可最终并没有能够破防。工</br>武池冷笑一声，伸出右掌挡在面前。</br>看着孔圣临难以掩饰的惊容，武池得意冷笑:“如果是加冕级别的穿透规则，还能勉强跟本侯碰一碰，可惜了，杀你一个落水狗实在是无只看这一幕，所有站在孔圣临这边的人就都绝望了。趣的很。</br></br></br>话毕，他掌心的血洞已然恢复如初。</br>孔圣临眼皮一跳:“你修炼的是压缩规则?</br>武池笑了，“还算有点见识，可惜救不了你的命。</br>孔圣临心底愈发沉重。</br>压缩规则，理论上可以压缩一切，甚至包括肉身。2</br>刚才这短短数息工夫，对方分明借助压缩规则将肉身强度提升了几十倍1</br>本就是一个肉身变态的怪物，如今一下子提升几十倍，甚至直到此刻还在继续往上提升，照这样发展下去，别说再次穿遗对方手掌，恐怕连蹭破对方一点皮都将成为奢望。</br>屋漏偏逢连夜雨，孔圣临刚刚丢掉第一人的光环，正是遭受各种反噬的时候，连稳住实力基本盘都已极为困难。</br>若非如此，他也不至于连闭个关都需要掩人耳目</br>没想到会在这个节骨眼，遇上如此棘手的强敌!</br>话说回来，要不是他落了水，大历王朝的这些前朝遗老也不会冒然跳出来痛打落水狗</br>来!最后给你一次杀我的机会!”</br>武池大笑着摊开双手，竟是真的洞门大开，毫不设防</br>这副狂妄的姿态，着实将亿万看众惊得目瞪口呆</br>对面怎么说也是孔圣临啊!</br>他们见过狂的，但真心没有见过这么狂的。</br>就算孔圣临现在颓了、终究也还是陆上神国至少前三的顶级战力，任谁也绝对不能小觑的存在。</br>真就这么放开了任孔圣临随便攻击，这家伙哪来的自信?</br>时间，各大直播间纷纷有人发问:“这人到底什么来头?”</br>很快，就有各路水军冒出来，借机大肆介绍武池的身份，同时普及大历王朝曾经所谓的辉煌历史。各方势力翘首相望</br>野心家们立马意识到，大历王朝的这波卷土重来，意味着大时代的车轮再度滚动，他们的机会又来了!此刻场中</br>面对毫不掩饰张狂的武池，孔圣临深吸了口气</br>如今的他确实已是力不从心，但对方既然都已经把话说到了这个地步，他就不可能退缩。</br>何况，他的身后是整个孔家孔圣临沉声回应，磅磷浩荡的穿透规则力量疯狂凝聚，在他不计代价的催动之下，已然无限趋近于鼎盛时期的加冕级别。2连带他周围的一切都开始扭曲，呈现出一种无比尖锐，势要穿透一切的恐怖气象!武池咧嘴嘲讽:“要是连这样白给的机会都把握不住，</br></br>那你就是一个纯纯的废物，接下来可就别怪我给你上点节目了，毕竟，废物是没有人权的。</br>“那就如你所愿。</br>一边嘲讽，整个人却如他自己所宣言的，真就这么敞开面门站在那里，大大咧咧等待着孔圣临的全力一击，始终没有半点防备动作。</br>孔圣临冷喝一声，周边凝聚的全部穿透规则力量，犹如一柄无形的无上利剑刺向对方眉心。</br>“去!”</br>嗤!</br>仅仅触及对方皮肤，穿透规则便夏然而止</br>连最起码的一层皮都没能破开</br>“就这?”</br>武池露出了讥讽的笑容，但随即面色微微一变。</br>此刻赫然还有一道更加锋锐的穿透规则力量，抵住了他后颈位置。</br>哪怕再强的肉身高手，多多少少也总会有一些薄弱之处，也就是所谓的命门所在。</br>后颈，正是他的命门。</br>他刚刚暴露给孔圣临的全是正面，乍看起来毫不设防张狂无比，实则暗藏心机，用这种方式完全避开了命门。</br>可惜，终究没能骗过孔圣临老辣的眼光。</br>后颈这一击、才是真正的杀机!</br>然而下一秒，代表着孔圣临当下最强一击的这一次突袭，再度戛然而止</br>武池笑得愈发张狂:“就这?”</br>孔圣临不禁面露愕然。</br>后颈确实是对方的命门没错，可他怎么也想不到，自己的全力一击居然连对方最薄弱的命门都无法破防!4面对这等情形，换做任何高手都得懵逼，当场怀疑人生。</br>]]></description><pubDate>Sat, 12 Aug 2023 08:16:56 +0000</pubDate></item><item><title>第11059章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9357812.html</link><description><![CDATA[“给你机会你也不中用啊!“</br>武池狂笑着闪身而至、趁着孔圣临惊懵的瞬息，再度一把掐住他的咽喉，将其狠狠砸在地上.</br>这还不止。</br>孔圣临猝不及防之下被其摁在地上，在一阵令人头皮发麻的狞笑声中，就这么被摁着，足足拖行了数百米1一路上，留下一道深深的人形凹槽、还带着被生生磨下来的细碎血肉。</br>此刻孔圣临的后背。几乎被磨得只剩下了森白的骨头</br>这一幕，着实将亿万看众给看傻了</br>真正懂行的高手，则纷纷皱起了眉头。</br>武池的这一波反扑看起来简单粗暴，实则技术含量极高，毕竟孔圣临可不会傻在原地任他擦拿，连孔圣临都落入他手中，换做其他任何人都不会更好。</br>此外，孔圣临虽不是专精肉身的高手，但做了这么久当世第一人的位置，其肉身强度即便放眼整个陆上神国，那也绝对是超一流的。</br>正常的地板，根本磨不开他的皮，更别说弄得如此血肉模糊了。</br>唯一的解释，刚刚武池在举手投足间，就已完成了对地板的改造加固，令其强度远远超出了孔圣临的肉身</br>这些都是细节。</br>越是看懂这些细节，越能体会到武池的恐怖。</br>“林逸能打得过他吗?”</br>这个问题不约而同出现在了各大直播间，结果换来一片沉默。虽说林逸比孔圣临更强，这一点已经逐渐变成了大众共识，可哪怕是对林逸最乐观的死忠粉，也绝对不会认为林逸能够用这么离谱的方式碾压孔圣临。</br>“啧啧，刚刚变完天，现在又要变天了，时代浪潮一波接一波啊。</br>刚刚沉寂了几天的林黑开始集体冒头。</br>在他们的认知中，就算大历王朝卷土重来，就算让这个张狂不可一世的武池坐上第一人的位置，那也比被林逸上位要好得多!</br>宁与外邦，不予家奴。</br>埋骨地。</br>高莫雄得意的看向林逸:“怎么样?林少侠不妨评价一下我们这位靖远侯的表现?</br>“只是还可以吗?看来林少侠的眼光比本侯预想中还要高得多啊，只是不知道，林少侠如果对上靖远侯，会是一个什么情形?林逸想了想:“还可以吧。”高莫雄的威胁意味，已经明明白白写在了脸上。[工</br>刚才之前，他的气场还被林逸无形压制，说话还不敢太过张扬</br></br></br>但是现在，武池的霸道表现给了他十足的底气!</br>既然连孔圣临都是可以随便虐杀的废物，那么他们此前对于林逸实力的评估，必然也是高估了.</br>林逸如果识相一点，为了王朝复辟大业，他们还愿意给出一点甜头。</br>要是还不识相，那就没什么好说的了。</br>孔圣临就是现成的前车之鉴</br>林逸饶有意味的挑了挑眉毛:“会挺惨吧。</br>高莫雄一愣，随即哈哈大笑:“林少侠果然是一个妙人，能有这样的自知之明，倒是难得。“林逸神情古怪的看着他:“你可能误会了、我的意思是，你们这位靖远候会挺惨。大笑声戛然而止。</br>林逸淡淡补上一句“阉下可能不知道，我这人吧，下手一向挺没轻没重的。”</br>高莫雄脸色瞬间冷了下来:“林少侠就这么有自信?还是说，如果对上孔圣临，你也能做到同样的程度，这么轻松碾压他?林逸笑了笑:“落魄的凤凰不如鸡，要是早在几天前，被摁在地上摩擦的说不定就是你们这位靖远侯了。“是吗?那可真没看出来。</br>高莫雄撇嘴冷笑道:“照这么说，那就是孔圣临命该有此一劫了，时也命也，现在断头台给他搭好了，也是时候送他上路了。</br>他说这话的同时，画面中武池拉起了孔圣临，直接一脚踢碎他的双肺，强行令其跪在地上。</br>与此同时，另一只手凭空虚握，乍一看去就似握了一团空气，可又像是握了一把长力。</br>武池俯下身子，在孔圣临耳旁低笑道:“听说过空气刀吗?我这把空气刀是我自己亲手压缩，耗费十年心血，足足压缩了三百吨空气，你管放心，它比任何刀都更锋利，用它送你上路，不疼。</br>说完，双手虚握空气刀柄，对准孔圣临的后颈处，缓缓抬起</br>整个架势，像极了公开处刑的剑子手。</br>看着这一幕，各大直播间的亿万看众，不由齐齐屏住了呼吸</br>武池手中的这一万一旦落下，今天的这个画面，必将载入整个陆上神国的史册。</br>就在这时，孔家忽然传来一声巨震。</br>震动并非来自孔家内部，而是来自外部。</br>武池豁然抬头，就见半空一道人影正在尝试破开隔绝孔家内外的结界，嘴角不由勾起一道戏谑的弧度。</br>“那人是叫古九牧吧?我听说他跟你是死对头啊，这个时候就只有他想着来破界救你，呵呵，有点意思。</br></br>这个画面同样出现在了直播镜头之中。</br>原本以为孔圣临到此为止的亿万看众，顿时生出了几分希冀。</br>如果说还有谁能救下孔圣临，除了林逸这位新任第一人之外，也就只有古九牧了高莫雄不屑摇头:“这个古九牧确实有点意思，可惜没什么自知之明，我们设下结界就是为了公开处刑，要是随随便便就能打破，我们岂不是成了笑话?”</br>“别说他一个古九牧，就算陆上神国所有高手一起上，也动摇不了结界分毫。”“孔圣临今天死定了，我们大历王朝要做的事，谁也拦不住!林逸幽幽道:“有一句话我得提醒一下，你们如果现在选择收手，到此为止，事情还有回旋的余地，这一刀真要是下去了，那可就是另一</br>回事了。”高莫雄露出惊异的表情，随即化为冷笑:“识时务者为俊杰，如果我是你，现在最重要的是好好表一表忠心，想办法表现一下你对我们大100.0</br>“林少侠莫非是想替孔圣临出头?”</br>历王朝的价值，毕竟，招安也是要讲个窗口期的，过期不候。” 1林逸同许安山、天机相视一眼，不禁笑出了声:“阁下的这种招安方式，恐怕是会起到反效果。”</br>]]></description><pubDate>Sat, 12 Aug 2023 08:14:27 +0000</pubDate></item></channel></rss>