<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>高手</title><description></description><item><title>第11227章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11412066.html</link><description><![CDATA[李天虫硬着头皮道:“父亲放心吧，种种隐患我们都已经考虑周到了，绝不会令咱们李家吃亏的。</br>李竹龙张了张口，最终化为一声长叹。</br>考虑周到?</br>跟秦王府这样的庞然大物去与虎谋皮，怎么可能考虑周到?</br>听到这四个字，他就知道自家恐怕真是遇上大麻烦了</br>何况，另一个关键的问题在于，林逸真是那么好打发的?</br>家族大会开完第二日，林逸带着五十名从事，正式开始进驻审查。</br>李竹龙虽然已经失势，但至少名义上还是家主，林逸等人到来，自是由他和一众族老出面迎接陪同。</br>林逸扫了一眼。</br>出面迎接的李家高层之中，并没有李见龙的身影。</br>“这是在刻意躲着我?“</br>林逸心念一动。</br>正常来说，李见龙即便有所警觉，也应该不至于这么快就怀疑到他的头上，不过也不排除这种可能。</br>毕竟身为卧底，尤其是潜伏了多年的诸神卧底，天然就会怀疑一切。</br>因为时间上的这点巧合，进而令对方怀疑自己就是要求接头的上线，这种可能性并不是完全没有。</br>不过，如此关键的时候，对方应该也不会轻易离开李家。</br>林逸当即放开神识，在世界意志的辅助下，悄无声息的笼罩住了整个偌大的李家建筑群。</br>很快，便在一处密室发现了李见龙的踪迹。</br>防护手段布置得挺好，可惜对世界意志不管用啊。”1</br>林逸一边应付着李竹龙等人的寒暄，示意卫折圣等人开工干活，一边默默观察着名单上的这位卧底。</br>按照关正玄提供的资料，楚王府二把手的楚中原，无疑是最大的那条鱼。</br>而这个李竹龙，原本只是李家极不起眼的一个边缘小人物，并没有给予厚望。1</br>没想到这些年间，居然靠着他的一己之力，一路爬到了足以左右家族决议的高位，简直是小人物翻身逆袭的典范!?"</br>林逸仅仅观察了片刻，就有了意外收获</br>一个魁梧凛冽的中年汉子，避过李家所有人的耳目，熟门熟路的通过密道进入到了密室之中</br>无须辨认，通过对方识海中的卧底标记感应，林逸就已知道此人的身份。</br>裘万丈，跟李见龙一样，也在关正玄给的卧底名单之列。2</br></br>这俩人怎么碰到一起了?</br>虽然同为诸神卧底，但是按照规矩，除非得到明确的上线授权，否则这些卧底之间不能产生任何的横向联系。</br>李见龙和裘万丈此举，无疑已经是越界了。</br>不仅如此，从两人见面的状态来看，裘万丈分明有听命从属于李见龙的意味!</br>《第11227章</br>林逸不禁来了兴致。</br>对于李见龙此人的种种手段，他是越发感兴趣了</br>密室中，李见龙直接以命令的语气道:"现在林逸已经带人进驻，一时半会儿虽然查不到我的头上，但是为防万一，还是给他找点事情比较</br>好。</br>“你去弄出点动静来，尽可能把他们的视线转移过去，方便我这边行事。</br>裘万丈皱了皱眉，闷声道:“上次已经说好了，给你干完那件事，咱们就互不相干了，你可不要得寸进尺!"</br>李见龙轻笑道:“这不是得寸进尺，安全审查司是咱们共同的威胁，为了你自己的安全，做点事情不应该吗?"</br>裘万丈不以为然道:“我不是李家的人，李家被查成什么样，跟我都没有半毛关系。"</br>那要是我被查出来呢?"</br>李见龙冷哼一声道:"你妹妹的元神随时会出问题，这些年要不是我找人照看，她还能活到现在?你这个当哥哥的，就不替她想一想?“3</br>0</br>裘万丈噎了片刻，最终只能闷闷道:“你想让我怎么做?</br>李见龙重新露出笑容，拍了拍他肩膀:"放心，事情没有那么危险，我会让其他人协助你的。</br>裘万丈语气笃定:“最后一次。"</br>李见龙笑了:“当然，最后一次。</br>听着两人的密谋，林逸不禁露出了古怪的表情。</br>他算是明白李见龙作为一个边缘人物，为何能够在李家逆势崛起了。</br>敢情他掌握的不仅是这一个裘万丈，同时还有一票诸神卧底，全都在关正玄给的卧底名单之中!</br>这些诸神卧底分布在各方势力之中，虽然像楚中原那样身居高位的是凤毛麟角，但如果全部整合起来，却是一股相当可观的力量。这股力量也许无法正面于成什么大事，可如果只是用来给李见龙个人服务，将他从底层扶到家族高位，那是绰绰有余</br>不过令林逸疑惑的点在于，李见龙是从哪儿弄到的这份卧底</br></br>名单?</br>诸神卧底之间，彼此既没有横向联系的资格，也没有这方面的渠道。</br>事实上，除了他们自己之外，他们压根就不知道还有谁是卧底</br>李见龙能够得到如此完整的卧底名单，单单这件事本身，就十分蹊跷</br>而另外一个更大的疑点则是，这份卧底名单之中，没有楚中原。</br>严格的说，李见龙手里掌握的卧底名单，只是全部卧底名单中的一部分。</br>没有出现在名单中的人，并不是只有楚中原一个，还有其他人。</br>但没有楚中原这个价值最大的卧底，林逸有一种强烈的直觉，这并不是纯粹的巧合，而是有人在刻意安排。</br>而这，显然不在李见龙的能力范围之内。</br>他如果能够控制楚中原，借此掌控李家只会更加轻而易举。</br>唯一的解释，他的背后有人。</br>那个人才是真正的幕后操盘者。</br>看着裘万丈悄然离去，林逸饶有兴致的咂摸着下巴:“这场戏倒是越来越有味道了。"</br>这次点名奉天府李家，他原本的想法很简单，给李天虫的小动作一点警告，顺便看看有没有跟李家合作的可能。</br>《第11227章</br>李家如今最缺的是规则设计院，最不缺的是气运，正好跟他互补，可算是理想的合作伙伴。当然，前提是这个合作伙伴得老实一点。不过现在，林逸发现自己可能遇上了大鱼，一条真正的大鱼!</br>]]></description><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 08:15:22 +0000</pubDate></item><item><title>第11228章打卡</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11412078.html</link><description><![CDATA[《校花的贴身高手</br>但要将这条大鱼钓出来，得先好好布置一番。</br>林逸思索片刻，当即启动秘密联络方式，联络了一个老熟人。</br>两日后。</br>卫折圣进来禀报:“头儿，我们发现有个人比较可疑，您看一眼?“</br>林逸接过资料，眼皮一跳:“李见龙?“</br>卫折圣点点头:“没错，目前还没有明确证据，但这个人身上有很多可疑之处。”</br>李见龙怎么也想不到，他自以为周密的伪装手段，在安全审查司面前竟是如此的不堪一击。</br>照这个进度下去，最多不超过三天，他的种种嫌疑就会被钉死。</br>到时候，就是永无翻身之日。</br>卫折圣很是振奋。</br>之前在赵王府虽然见证了大场面，但毕竟没有实质性的收获，若是能在奉天府李家查出诸神卧底，那就算是开门红了然而，林逸却是意味不明道:“先别逼太紧，降低一点审查力度，别把人给吓着了。”“啊?“</br>卫折圣愕然。</br>不过很快就反应过来，眼睛一亮:“头儿是准备放长线钓大鱼?“</br>林逸笑了:“可以，还是有点敏感度的。"</br>卫折圣当即下去传令。</br>在众人的默契配合之下，原本已是一副风雨欲来之象的李家，审查力度悄然降了下来</br>明明众人还是做的同样的事情，可在李家上下的观感中，氛围就是从令人室息的密不透风，给了他们喘息之机。</br>对此感受最明显的无疑是李见龙。</br>虽然无法明确知道林逸众人的审查进度，但那种危险不断逼近的感觉，他还是能够清晰感受得到的。</br>紧张之下，他甚至都已经准备放弃预定计划，直接找机会出逃了。</br>毕竟对他来说，性命比任何东西都重要。</br>命都没了，什么都是白搭。</br>没想到突然间又变得宽松起来了</br>这帮货色果然只有三天热度，连装样子都装不长久!"</br>李见龙得出评价，越发坚定林逸就是虚张声势，想用这种手段诈一诈李家，伺机敲诈勒索一番。</br>而这对他来说，显然不是坏事。</br>所有人都看出来他有谋夺李家的野心，上次家族大会要不是拉上李天虫，他根本不可能这么顺利就主导家族决策。</br>可事实上，李家</br></br>根本不是他的目的，仅仅只是他未来计划的一部分罢了。</br>奉天府李家确实是家大业大，光是其明面上的资产底蕴，就足以令任何势力眼热。</br>但李见龙很清楚，光凭他自己是无法真正吃下整个李家的</br>《第11228章</br>别看李竹龙这阵子表现得很弱势，但他背后也是有人的，关键他的家主之位得到了顶级圈子的认可，反之换了他李见龙，就算能够摆平李家内部，可对外部尤其是七大王府，却是有心无力。</br>若非如此，李竹龙也不会轻易退让。</br>他在家族大会上愿意退让，一个最根本的原因，就是他认定了李见龙无法真正威胁到家主之位。</br>适当退让一下，让亲儿子李天虫去见识一下人世险恶，对李竹龙来说未尝不可。</br>李见龙自然也看透了这一点。</br>所以他压根就没打算做无用功，他提出的所谓结交秦王府，其实不过是一个幌子。</br>一个他用来转移李家资产的幌子!</br>以跟秦王府合作的由头，将李家大量的核心资产转移出去，这是他蓄谋已久的事情，为此已经做了多年的准备。原本他还可以再拖一下，等到计划更加万全，再动手实施</br>但现在林逸带着安全审查司上门，令他感受到了巨大的威胁，不得不提前发动</br>李见龙的这些小动作，能够瞒过李家内部，可惜完全瞒不过卫折圣这些专业人士。2卫折圣当即第一时间向林逸票报。</br>他想要逃?”</br>林逸沉吟片刻，意味深长道:“不着急，让子弹飞一会儿。”3</br>站在奉天府李家的角度，李见龙的所作所为自然不是好事，可是站在他的角度，就未必是坏事了。</br>话说回来，如今李家还在想方设法的挖自己设计院墙角，林逸为什么要站在李家的角度去考虑?</br>自己可不是什么善男信女。</br>林逸对自己的这点定位一向十分明确。</br>这两天来，随着核心设计所的成立，规则设计院内部风气为之一变。</br>众人虽然普遍对步述不满，但对加入核心所依然趋之若鹜。毕竟这意味着最好的待遇，最好的工作环境，能够被步述点名点到的这帮高级设计师，多少都是有一腔抱负的，核心所正是实现他们抱负的绝佳平台!</br>事实上，核心所的吸引力甚至比林逸预想的还要更高。</br>原本跟余云</br></br>一伙的几个首席设计师，甚至也都出现了摇摆，纷纷开始找程双儿试探口风。</br>余云将这一切看在眼里，不由心下暗急。</br>其他人可以摇摆，但他不行啊!</br>自从当出头鸟站出来对抗林逸的那一刻起，设计院的未来，就已注定只能在他和林逸之间二选一</br>一旦身边拉拢的这些人都进了核心所，林逸随时都可以对他这个孤家寡人下手，到时候他的下场，想想都知道不会太美。</br>无奈之下，余云只能加快速度，大力拉拢身边众人，准备集体逃离规则设计院!</br>正常情况，因为契约的约束，他们是无法单方面毁约逃离的。</br>不过有李天虫在外面兜底。</br>以奉天府李家的底蕴，替众人解决背约带来的反噬，自是问题不大。1</br>里应外合，一切都已准备万全。</br>《第11228章</br>李天虫满怀期待，带人在特质秘境通道十里之外的外围，等着余云一众人。</br>只要把这帮高级设计师带回去，他就能另起炉灶，新建一家规则设计院，填补家族一直以来的空缺，成为奉天府李家最大的功臣!</br>然而，他还没等来余云，却先等来了李竹龙。</br>李天虫不禁有些失措:“父亲你怎么来了?“</br>李竹龙扫了他身边众人一眼，沉声喝斥:“胡闹!你想害死我们整个李家吗?“</br>李天虫愕然，气愤反问:“我所作所为都是为了家族大计，怎么就害死我们李家了?“</br>]]></description><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 08:14:57 +0000</pubDate></item><item><title>第11224章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11370397.html</link><description><![CDATA[林逸无奈:“那怎么办?我再另外抽一家?“</br>白世祖三人相视一眼:“算了，你直接自己点名得了。"</br>林逸点点头，当即顺水推舟:“那就奉天府李家吧。”2</br>"可。“</br>白世祖三人当即爽快答应</br>只要没有实质性的利益冲突，他们还是愿意卖一个顺水人情的。</br>毕竟同为四大主事，彼此可是有着交叉监督之权的，真要是让林逸闲着，最终倒霉的是他们。</br>尤其刚刚抽到韩王府的白世祖，刚刚在楚王府吃了瘪，他可是一心想着在韩王府身上把面子找回来</br>的。</br>以林逸跟韩王府的关系，哪怕近期出现了裂痕，到时候真要是动起了真格，大概率也不会置之不理</br>他巴不得林逸忙起来。</br>例会结束，安全审查司的通函当即第一时间发到了审查目标手中，要求做好协查准备。</br>三大王府倒也就罢了，对此早有准备。</br>奉天府李家却是妥妥的猝不及防。讲道理，他家的整体实力确实不弱，七大王府之下足以排进第一梯队，但同为第一梯队的势力少说也有十几家，怎么就落到他李家的头上来了?</br>李家上下顿时一片慌乱，连忙召集家族高层，进行紧急商议。</br>家主李竹龙高坐主位，愁眉不展。</br>安全审查司的人这两天就到，大家商量一下，看看应该怎么应对为好?“</br>一个样貌与其有几分相似，文士打扮的中年男子开口道:"安全审查司查的是诸神卧底，咱们李家一向行得正坐得直，我看也没什么好担心的吧?“</br>此人名叫李见龙，论起来是李竹龙的堂弟，不过血缘关系比较远</br>以前一直不显山不露水，在家族内部一向没什么存在感，直至最近几年才异军突起，在外面结交了许</br>多得力人物，帮家族做了不少事情，才算有了说话议事的地位。[1李竹龙苦笑道:“如果只是单纯的公事公办，那确实没什么好担心的，我就怕事情没那么简单啊。一位老成持重的族老附和道:“不错，人心叵测，安全审查司如今新立，乃是王庭一等一的权力要害部门，如果负责审查之人对我们李家起了歹心，那就麻烦了。”</br>李见龙问道:“我听说安全审查司有四大主事，这次是谁要来查我们?</br>“林逸”</br>李竹龙沉声道:“之前楚王府</br></br>规则设计院竞标的时候，我还跟他有关一面之缘，总体感觉下来，是个颇有城府的年轻人。"</br>一旁李天虫闻言，心里不由一个咯噔:“是他?“</br>此前他一心谋夺设计院，并不把林逸放在眼里，甚至都不知道林逸在安全审查司的职位。1</br>《第11224章</br>会员尊享·本书免费读</br>毕竟安全审查司是核心机密部门，类似四大主事的身份背景，在高层圈子中不算机密，外界的人在没有接触之前，基本上无从得知。</br>此时骤然得知消息，李天虫不禁脸色一变。</br>他知道自己踢到铁板了。</br>如果没有安全审查司主事这一层身份，林逸这样外地进来的所谓天才人物，他堂堂虫少可以轻松拿捏，根本不值一提。</br>但是现在，尤其还是林逸即将上门审查的当口，哪怕他李天虫自视再高，也知道必须暂避锋芒了。</br>否则就是找死，而且还是拉着整个奉天府李家一起死!</br>李见龙将李天虫的神色变化看在眼里，微微眯了眯眼睛，却没有当众点破，朗声道:“不管怎么样，我还是那句话，身正不怕影子斜，随便他们怎么审查，咱们李家不怕!”</br>族老皱眉不已:“糊涂啊!形势比人强，该服软的时候就得服软，家族上下要都是你这个态度，没事也得整出事来!”</br>一时间，双方各有支持者，李家宗祠吵得不可开交。</br>吵了许久，等到众人都吵累了，目光不约而同落在了李竹龙这位当代家主的身上</br>李竹龙拍板道:“不管怎么样，我先去登门拜访一下，探一探这位林主事的底再说。</br>赵王府别院。</br>李竹龙顺利见到了林逸。</br>林逸笑着请他在院中入座，亲手倒了一杯茶，推到面前:“李家主，咱们也不是第一次打交道了，我就不说客气话了。”</br>“是是，前几天刚跟林主事在楚王府有过一面之缘，李某幸甚。"</br>李竹龙赔笑道。</br>林逸打量了他一眼，心下立马了然。</br>看来打自己设计院主意的并不是这位李家家主的决策，而是李天虫私下所为，并没有跟他父亲事先通</br>过气。</br>话说回来，李竹龙真要知道这一切，此刻恐怕就没有这么淡定了</br>对方既然不知情，林逸干脆也不点破，直接说道:“安全审查</br></br>是当下第一要紧的大事，谁都逃不过去我希望你们李家用心配合，尽快审查清楚，大家各自都能了掉一桩心事。"</br>李竹龙连忙表态:“林主事放心，我们一定全力配合。"</br>林逸点点头:“那就好。"李竹龙沉默片刻，主动提道:“林主事刚刚拿下规则设计院，想必也是千头万绪，我们李家也算有点产业，不知能否合作一二?“</br>林逸瞬间就看明白了对方的思路</br>这是想通过产业合作，来跟自己形成一定程度上的利益共同体，如此一来，安全审查这件事上自己自然会投桃报李，不会太过难为他奉天府李家。</br>思路倒是个老练的思路。</br>正常以林逸现在的情况，确实方方面面都会遇到问题，如果能够跟他奉天府李家这样的本土老牌势力</br>8:48下午</br>100.0%</br>毕竟安全审查司是核心机密部门，类似四大主事的身份背景，在高层圈子中不算机密，外界的人在没有接触之前，基本上无从得知。</br>此时骤然得知消息，李天虫不禁脸色一变。</br>他知道自己踢到铁板了。</br>如果没有安全审查司主事这一层身份，林逸这样外地进来的所谓天才人物，他堂堂虫少可以轻松拿捏，根本不值一提。</br>但是现在，尤其还是林逸即将上门审查的当口，哪怕他李天虫自视再高，也知道必须暂避锋芒了。</br>否则就是找死，而且还是拉着整个奉天府李家一起死!</br>李见龙将李天虫的神色变化看在眼里，微微眯了眯眼睛，却没有当众点破，朗声道:“不管怎么样，我还是那句话，身正不怕影子斜，随便他们怎么审查，咱们李家不怕!”</br>族老皱眉不已:“糊涂啊!形势比人强，该服软的时候就得服软，家族上下要都是你这个态度，没事也得整出事来!”</br>一时间，双方各有支持者，李家宗祠吵得不可开交。</br>吵了许久，等到众人都吵累了，目光不约而同落在了李竹龙这位当代家主的身上</br>李竹龙拍板道:“不管怎么样，我先去登门拜访一下，探一探这位林主事的底再说。</br>赵王府别院。</br>李竹龙顺利见到了林逸。</br>林逸笑着请他在院中入座，亲手倒了一杯茶，推到面前:“李家主，咱们也不是第一次打交道了，我就不说客气话了。”</br>“是是，</br></br>前几天刚跟林主事在楚王府有过一面之缘，李某幸甚。"</br>李竹龙赔笑道。</br>林逸打量了他一眼，心下立马了然。</br>看来打自己设计院主意的并不是这位李家家主的决策，而是李天虫私下所为，并没有跟他父亲事先通</br>过气。</br>话说回来，李竹龙真要知道这一切，此刻恐怕就没有这么淡定了</br>对方既然不知情，林逸干脆也不点破，直接说道:“安全审查是当下第一要紧的大事，谁都逃不过去我希望你们李家用心配合，尽快审查清楚，大家各自都能了掉一桩心事。"</br>李竹龙连忙表态:“林主事放心，我们一定全力配合。"</br>林逸点点头:“那就好。"李竹龙沉默片刻，主动提道:“林主事刚刚拿下规则设计院，想必也是千头万绪，我们李家也算有点产业，不知能否合作一二?“</br>林逸瞬间就看明白了对方的思路</br>这是想通过产业合作，来跟自己形成一定程度上的利益共同体，如此一来，安全审查这件事上自己自然会投桃报李，不会太过难为他奉天府李家。</br>思路倒是个老练的思路。</br>正常以林逸现在的情况，确实方方面面都会遇到问题，如果能够跟他奉天府李家这样的本土老牌势力</br>第11224章</br>合作，确实能够省掉许多麻烦。以李家的家业，估计也不介意让一点油水出来，借此堵住他的嘴。然而林逸却道:"合作是好事，不过为了避嫌，我觉得还是等申查结束之后再谈比较好，李家主以为如何?</br>李竹龙不由一愣。</br>按照正常的展开，不该是趁着审查的机会拿捏他李家，进而索取更大的利益吗?</br>真要是等到审查结束，他李家都安全了，还怎么拿捏?</br>眼下自己都主动送上门来了，居然不顺水推舟接下来，这个林逸到底是没合计明白，还是真的就这么公正廉明?</br>]]></description><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 13:17:24 +0000</pubDate></item><item><title>第11225章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11370398.html</link><description><![CDATA[看着对面自顾品茶的林逸，李竹龙一时间有些捉摸不定</br>莫非是摆个姿态故作推诿?</br>李竹龙不放心，当即又把话说得更透了一些，就差把送礼两个字直接贴脑门上了。</br>然而林逸还是不接茬。</br>最终，在一番亲切友好的交流后，一头雾水的李竹龙被林逸亲自礼送出门。</br>从外面骑车回来的赵凤正好看到这一幕。</br>赵凤奇怪道:“他家都把手伸到咱们设计院来了，你不趁机好好敲打他一顿吗?我父王说过，奉天府李家如今可是数得着的肥羊，七大王府看了都眼馋呢。”</br>林逸不置可否的笑了笑道:“咱们是文明人，下嘴吃东西是要讲究吃相的。</br>“哈?“</br>赵凤不明所以的想了许久，总算反应过来:“你是嫌现在下嘴，吃的好处不够多吧?“</br>林逸笑而不语。别看李竹龙这次登门拜访，面上看着很客气也很配合，可实质上并没有打算突出多少东西来。哪怕以他后来提的方案，乍看起来是林逸占便宜，但真正合作起来，受益更多的反而是他奉天府李家，毕竟李家的底蕴摆在那里，在合作中天然占据优势地位。</br>林逸但凡脑子稍微单纯一点，说不定都会被他卖了，回过头还得念他的好，主动帮他数钱</br>看似忠厚的老狐狸</br>这是林逸对李竹龙的总体评价。</br>现在跟奉天府李家的交道才刚刚开始，接下来有的是机会，林逸并不着急。</br>跟赵凤聊了几句，回到自己院中，林逸当即给潜伏在奉天府李家内部的那位卧底发出密令，准备将其约出来碰头。</br>而后，便开始收拾心神，准备修炼</br>准确的说是进行气运重铸。</br>毫无疑问，林逸如今即便放在内王庭，也绝对称得上是个有钱人。</br>且不说手中这些人为规则的定期收益，光是从赵王府获得的三百万气运，就是一笔不折不扣的巨款这样一笔巨款如果全部砸在自己身上，轻轻松松就能将所有境界的重铸次数全部拉满。</br>不过林逸并不打算这么做。</br>倒不是诱惑不够大，而是三百万气运看似很多，实则并不经花</br>光是规则设计院一个月的花销，就至少要五十万气运，哪怕其他什么都不做，满打满算也就仅仅能够维持半年的开支罢了。</br>就这都还是最乐观的情况。</br></br></br>真正操作起来，极有可能只能撑满三个月!</br>要知道，林逸赚取气运的目的可不单单是为了气运重铸，更主要的，还是为了推动新世界的进一步演</br>第11225章</br>化。</br>而对于后者来说，仅仅三百万气运，大概率只能溅起一点水花</br>林逸真正需要的，是将这三百万气运翻上十倍百倍，甚至千倍!</br>新世界就是一个无底洞，再多的气运它都能吞下去，而它能够吞下多少气运，直接决定了未来演化的上限!</br>在这一点上，林逸有着清醒的认知。</br>故而眼下，快速提升个人实力固然也很重要，但更重要的还是将手头的气运投入生产，进而攫取更多的气运。</br>所以，林逸决定氛一把，但不能多氰。</br>他用了六千三百道气运，将筑基境的重铸次数，一路提升到了最顶格的九次</br>战力符显示出来的战力评价，随之从三百五，攀升到了三百八。</br>增加了三十点。</br>花六千三百道气运，换取三十点战力值，林逸多少觉着有点亏</br>殊不知，他这个想法若是被外人知道，非得引来一堆人骂娘不可。</br>要知道，就算同样是气运重铸，对于每个修炼者的提升效果也是截然不同的。</br>放眼内王庭，不知有多少人耗费的气运比他更多，但最终换来的战力提升却少得可怜。</br>更何况，这用来重铸的六千三百道气运，林逸还能二次利用。</br>进入新世界开盲盒。</br>结果，还没等他意念进入新世界，一个玄妙的念头便在识海中悄然升起</br>林逸立马精神一振:“问心局?“</br>过了问心局，就意味着将筑基境提升为完美筑基境，按照此前冲击完美炼气境的经验，这个战力提升效果可远比气运重铸高得多了!</br>仔细咂摸了片刻后，林逸不禁露出一个古怪的表情。</br>自己这是跟霸王项羽杠上了啊?</br>不管怎么样，问心局机会难得，林逸自是不是轻易放过，当即开始着手准备</br>另一边，奉天府李家。</br>李见龙正在跟族中高层密会，忽然心头一动，连忙退席来到自己的私人密室</br>看着自己识海中闪烁的卧底标记，李见龙的脸色陡然变得无比阴沉。</br>李家上下从来没有人想过，他</br></br>李见龙是潜伏在内部的诸神卧底!</br>卧底标记亮起，意味着上线召唤，无论处于何种处境，他身为下线都必须无条件服从命令，否则就会视为背叛，卧底标记将会直接引爆他整个元神。</br>然而，李见龙丝毫没有要接受命令的打算</br>他识海中这个本该第一时间自爆的卧底印记，在闪了两下之后，也并没有直接引爆，而是被一股无形的力量强行压了下去。</br>李见龙神色阴晴不定。</br>第11225章</br>他是诸神卧底没错，当初也是靠着这个身份，让他在父母早亡被所有人忽视的处境下，勉强撑了下</br>但是现在，他已经是奉天府李家举足轻重的大人物，再也不需要给诸神当卧底来获取资源.</br>恰恰相反，诸神卧底的身份，成了他身上最大的伤疤，成了他必须要摒弃忘记掉的东西!</br>尤其在眼下安全审查司即将上门的当口。</br>万万没想到，在如此关键的节骨眼，竟会突然冒出一个莫名其妙的上线。</br>这是一个巨大的警兆!</br>沉思许久，李见龙终于有了动作，他出门找到了李天虫</br>李天虫有些意外:“见龙叔，你可是难得登门啊?“</br>他是李家世子，家族公认的未来接班人，但李见龙的强势崛起，给了他不小的压力.一直以来，他都将李见龙视为竞争对手，而且是家族内部对他威胁最大的那一个双方始终都在暗中较劲。</br>]]></description><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 13:16:57 +0000</pubDate></item><item><title>第11226章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11370442.html</link><description><![CDATA[李见龙今天主动登门，着实是稀罕事。</br>李见龙直接开门见山:“我准备夺权，你要不要一起?“</br>李天虫顿时愣住。</br>这句话的信息量太大，无论换做是谁，一时间都反应不过来。</br>他可是李竹龙独子，正经合法的唯一继承人，对方窜动夺权居然窜动到他的头上来，实在是匪夷所</br>思。</br>李天虫冷笑不已:“你在跟我开玩笑?“</br>李见龙轻笑着坐下:“你已经得罪了林逸，我没说错吧?</br>李天虫噎住，眼神惊疑不定。</br>包括挖余云在内，他打规则设计院的主意都是私下操作，从来没有跟家族通过气，连他父亲李竹龙都不知情。</br>为的就是一鸣惊人，用巨大的成果亮瞎所有人的狗眼</br>从此李见龙再也别想威胁到他的地位!</br>没想到此刻竟被当面戳破了。</br>李天虫忍不住问道:“你是怎么知道的?“</br>李见龙不在意的笑了笑:“你堂叔我别的不行，人脉还是有一些的，你做的这些事情虽然隐蔽，但还是留下了很多痕迹，根本瞒不过有心人的。"</br>李天虫神色有些慌乱。</br>换做其他时候，这种事情被人发现也就发现了，问题不大.</br>可眼下这个节骨眼，要是被族中上下知道他得罪了林逸，所有的压力都会来到他头上!</br>万一接下来李家出点什么事情，尤其要是林逸蓄意报复的话，他就要背全锅，甚至连世子接班人的身份都会动摇!</br>李见龙幽幽道:“你其实也不用这么紧张，我没打算透露给家族其他人。"</br>李天虫惊疑:“你有这么好?“</br>以双方的竞争关系，正常绝对是第一时间落井下石，他可不觉得对方是宽宏大量的老好人。</br>因为我们有共同的敌人。"</br>李见龙直接坦承道。</br>李天虫眉毛一挑:“林逸? 你也得罪了林逸?“</br>李见龙淡淡道:“作为个人，我跟那个林逸没有任何交集，但是站在咱们奉天府李家的角度，我坚决反对在这个时候主动向他低头。</br>李天虫讶然:“为何?"</br>安全审查司里面的都是什么人? 全是吃人不吐骨头的饿狼!</br>李见龙义愤填膺道:“你就算没毛病，他们都要想方设法从你身上敲下两</br></br>根骨头来，现在一上来就主动</br>第11226章</br>示弱，就相当于直接把自己这块肉送到对方的嘴边，他还能不狠狠下嘴?“</br>“家主的选择，我认为极其不妥!"</br>"所以为了家族大计，我觉得当务之急是统一共识，让林逸知道咱们李家行得正坐得直，让他知道咱们不好惹，有所忌惮!”</br>他不知道突然联系自己的上线是谁，但基本能够猜得出来，跟这次的安全审查必然有所关联</br>哪怕单纯为了自保，他也必须想方设法将李家掌控在自己的手中。</br>何况，他还是其他的意图。</br>而想要掌控李家，现如今只靠他自己的影响力还不够，必须联合李天虫</br>李天虫想了想道:“我们确实不能对林逸太软，否则他势必会得寸进尺，一步步突破我们的底线!”</br>李见龙点头道:“家主和族老他们都老了，人一旦老了胆子就会变小，他们已经未战先怯，短时间内想要改变他们的想法，难度太大!“</br>“所以，只能是我们这些年轻人联起手来，用我们自己的方式，来给家族掌舵!“</br>李天虫听得面色古怪。</br>你丫跟我父亲是一个辈分，谁跟你是我们年轻人?</br>不过，对于这番提议，他倒是怦然心动。</br>反正该得罪的都已经得罪了，索性不如绑定整个奉天府李家，干脆得罪到底!</br>李见龙继续道:“林逸是安全审查司主事，确实算得上位高权重，但咱们李家的底子摆在这里，也不是他想怎么拿捏就能怎么拿捏的。”</br>“何况，安全审查司也不是他林逸的一言堂，并不是他想怎么样就一定能怎么样。</br>“我们有胜算，而且不小!"</br>话说到这一步，李天虫终于松口:“干了!见龙叔准备怎么做?“</br>李见龙智珠在握道:“召开家族大会，你我联手推翻之前的决议!</br>李天虫眼睛大亮:“好。"</br>两人当即分头行动，召集各自在家族内部的拥意，统一共识</br>李家祠堂。</br>一场家族大会开下来，李竹龙这位家主脸色一片阴沉，几位支持他的族老，也都一个个唏嘘长叹。</br>李家变天了!</br>李竹龙不可置信的看向李天虫。</br>他怎么也没想到，有朝一日自己这个最看重的亲儿子，</br></br>竟会联合外人来逼宫自己</br>李天虫不敢与他对视，但心头却是振奋不已。</br>今天这场家族对决，虽是他和李见龙联手的结果，但此刻真的逆袭成功，令他颇有一种少侠初入江湖的成就感。</br>李见龙环视全场，最终宣布道:“少数服从多数，家族决议如下，禁止任何人以任何方式主动向林逸示弱，更不允许向其允诺好处，此外我和天虫将代表李家去联络秦王府，争取他们的支持。</br>“好!这才是咱们奉天府李家该有的格调!”</br>第11226章</br>堂下支持者一片喝彩。</br>李竹龙脸色黑沉，默然无语。</br>李见龙绑定了他儿子李天虫，如今又得到了家族高层压倒性的支持，他即便意见再大也无法公然反</br>驳。</br>事情闹到这一步，除非他跟李天虫这个亲儿子决裂，否则只能捏着鼻子认下来。</br>看着春风得意的李见龙，李竹龙沉声提醒道:“你用秦王府来制衡林逸的做法，无异于驱虎吞狼，但最终只会将咱们李家拖入更大的威胁之中，言尽于此，你们好自为之。”</br>林逸不是省油的灯，这个判断没错。</br>从他上次与林逸接触下来，他就已经知道，林逸远比想象中更加不好对付</br>可就算是这样，那也总比秦王府要好得多。</br>以林逸的势力，充其量也就能从他们身上咬下一块肉，而一旦换做秦王府，那可是真会将他整个李家都吃干抹净的。</br>李见龙不卑不亢道:“家主的教诲，我们一定铭记于心，但是现实，会证明我们今天的决策是正确的，请家主放心。"</br>李竹龙摇了摇头，看向李天虫。</br>]]></description><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 13:16:35 +0000</pubDate></item><item><title>第11222章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11346261.html</link><description><![CDATA[片刻后，林逸点评道:"思路不能算错，效果也确实立竿见影，但凡事也要讲个度，不可太过刻薄。"步述不是傻子，设计院其他人也不是傻子，现在没反应过来，但总有反应过来的时候。"到时候，你准备怎么收场?“</br>程双儿瞬间冷汗淋漓，脸色煞白道:“到时公子可以把双儿推出去，平息众怒。</br>这是唯一的解法。</br>步述是工具人弃子，她自己又何尝不是?</br>林逸静静的看着她，轻轻叹了口气:"我没有那么刻薄，用人也不是这么个用法，你去宣布一下，解除步述的总监职位吧。”</br>程双儿一怔，领会了林逸的意图后连忙点头:“是。”</br>随着程双儿当众宣布，压抑了几天的设计院上下顿时欢呼雀跃，弹冠相庆</br>很快，设计院便恢复到了以往的正常运转节奏</br>余云等人虽然还想鼓动众人摸鱼怠工，但响应者却是寥寥。</br>没办法，都被步述给搞怕了。</br>万一因为他们偷懒，林逸又重新把步述给扶上来，今后变本加厉的盯着他们挑刺，那日子可就真心没发过</br>相比之下，能够恢复到正常的工作节奏，已是难得的幸事了。</br>不仅如此，林逸随即便又令程双儿宣布了一件事，设计院上下所有核心技术人员，待遇全部提升一级!</br>消息一出，林逸在设计院内部的风评，立马来了个一百八十度的大转弯。</br>“先打一巴掌，再给颗枣吃，这么低级的手段也好意思用?“</br>余云看着众人的反应，气得牙痒。</br>嘴上这么说，但他自己心里也很清楚，林逸这一手用出来，确实效果拔群。</br>如果林逸一上来就想着收买人心，效果也会有，但绝对不会像现在这么出众，枣子甜不甜的关键，不在于枣子本身，而在于前面的那一个巴掌。</br>只能说，步述铺垫得确实好。</br>此外，这个动作本身也证明了林逸的雄厚财力。</br>毕竟给所有核心人员提升待遇，这可不是一笔小支出，若是家底不够丰厚，根本不敢这么玩。</br>如此一来，也就直接破解了余云之前宣扬的林逸没有家底背景的说法，他接下来再想鼓动众人跟他一起怠可就没那么容易了。T</br>如今设计院上下，对林逸虽然还说不上心悦诚服，可至少已经没有了那么大的抵触情绪.</br>林逸接</br></br>下来只需要再稍微拉拢分化一拨，全面学控设计院，也就是时间早晚的问题。</br>而这，绝不是余云希望看到的场面。</br>余云当即找了个由头，再度来到私人庄园，求见李天虫。</br>“虫少，我们都低估那个林逸的手段了，他不知道从哪儿找来一个小丫头，前后仅仅几天的工夫，居然就把人心都争取过去了。”</br>坐在女人堆中的李天虫，闻言顿时来了兴致:“什么样的小丫头? 你仔细说说。</br>余云当即将来龙去脉说了一遍，最终求助的看向李天虫:“虫少，咱们现在怎么办?“</br>《第11222章</br>且不说他跟李天虫的种种谋划，一旦落空对他是个巨大的损失，光是他带头搞事情，等林逸掌握了局面之后，就不可能有他的好果子吃。</br>然而，李天虫的关注点却压根不在这上面。</br>“程双儿?你找个机会把她带出来我见一见，看看她能不能助我修行。</br>李天虫饶有兴致的摩辈着身旁的女人。</br>余云愕然:“啊?“</br>这件事乍听起来不难，可人家好歹是林逸的私人助理，不是酒楼里面任人使唤的底层侍女，哪是说带出来就能带出来的?</br>然而李天虫压根没给他拒绝的机会，随即说道:"规则设计院的关键不是那些工坊架子，而是你们这些顶级设计师。"</br>余云眼晴一亮:“虫少的意思是?</br>李天虫随手将凑上来的女人推开，挑眉道:"你只要把里面那些有水平的设计师，全都给我带出来，我之前答应你的条件，半点都不会少你的。"</br>“多谢虫少!”</br>余云闻言大喜，他要的就是这句话。</br>李天虫幽幽道:"关于林逸的资料，我已经让人调查过了，确实有点东西，不过不多，全是靠着整龙附凤吃到了甜头。”1</br>等他这次吃到了教训，以后就该认清他自己几斤几两，知道天高地厚了。”</br>“我这算不算是助人为乐?“</br>余云连声附和:“那肯定算，林逸回头还得给虫少您交学费呢。"</br>李天虫哈哈大笑:"我现在倒是真有点期待了，等他看到设计院留下一堆空架子，到时候会是个什么表情?"</br>余云笑道:“肯定很精彩!”</br>程双儿第二次叩响了步述的房门。</br>步述开门，见面就是一个字:</br></br>“滚!</br>他已经反应过来自己被人当刀使了</br>如今设计院上下对林逸大为改观，反观他这个技术独一档的首席设计师，却成了人憎狗嫌的反面人物。</br>尤其在他被解除总监职位后，前几天被他喷得狗血淋头的那些人，找到机会就要上来踩一脚。</br>只要他一出门，无论走到哪里，处处都是难堪。</br>然而正当步述想要甩门时，却被程双儿挡住:“步首席，之前的事情是我做得不对，我向你诚挚道歉。步述不屑一顾:“用不着。"</br>以他的傲气和自负，虽然已经反应过来被程双儿利用了，但对程双儿本人并没有多大恨意，毕竟严格说起来，路都是他自己选的。</br>事到如今，把锅全都推到一个女人的头上，他的自尊不允许自己干出这么没品的事情</br>程双儿依旧没有让开，正色道:“我家公子想要见你。"</br>步述一愣:“林逸?"</br>这时，林逸的声音在后方传来:“我准备集合全院最优秀的设计师，组建核心设计所，专门攻关核心规则，不知步首席有没有兴趣接下核心所的所长之位?“</br>第11222章</br>程双儿侧身让开，林逸笑着打了个招呼，而后在步述的愣神中，自顾走进房门。</br>等到步述回过神来，他已经自来熟的坐下喝茶了，顺带还给步述也倒了一杯。、</br>]]></description><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 13:15:54 +0000</pubDate></item><item><title>第11223章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11346262.html</link><description><![CDATA[“嘿?“</br>步述不由气笑:“你倒是一点不见外啊?“</br>林逸笑着抬了抬茶杯:“步首席是性情中人，肯定不会计较这些小事。"</br>步述无奈瞪眼。</br>人家话都说到这份上了，他还怎么反驳?</br>程双儿在一旁抿嘴偷笑。</br>沉默片刻，步述最终还是沉不住气:“你刚刚说的是真的?“</br>归根结底，他是技术人员，而且是十分纯粹的那一种，在他眼中，其他哪怕再好的条件，也都不如一个核心设计所来的诱人。</br>因为核心所这三个字，天然就意味着最顶级的人才配置，最顶级的资源供给，还有难度最顶级的核心项目!</br>“千真万确。”</br>林逸正色说道:“经过这阵子的摸排，对于咱们设计院内上上下下这些人的水平，步首席想必都已经有了最直观的了解，我话放在这里，只要是你看上的人，全都可以调进核心所，供你驱使。</br>步述眼睛大亮，随即反应过来:“你让我当总监，原来是这个目的?“</br>林逸笑着看了程双儿一眼:"算是吧。”</br>步述激动的纠结了片刻，最终站起来举杯道:“刚才是我误会你了，我认罚。</br>说完将杯中茶一饮而尽。</br>林逸同样起身，一口喝掉杯中茶:“从现在起，核心所就拜托步首席了，哦不，以后该称呼你步所长了。</br>旁程双儿眼睛亮亮的看着这一幕，钦佩之余，若有所思。</br>她想过林逸一定会设法收服步述，毕竟这位的技术水平，确实是业内顶尖，实属难得。</br>但是步述最终以这种方式被收服，确实出乎她意料之外。</br>以步述如今在设计院的处境，一落一起之下，必然对林逸感恩戴德，而且从今往后，林逸也将成为他的唯一靠山。</br>这一点哪怕他脑子再愣，也必然能想明白。</br>可谓一举多得。</br>步述精神大振，当即拿过纸笔写下一串名单，递到林逸面前。</br>“这些人的水平都还凑合，可以给我打下手。</br>林逸点点头，将名单交给程双儿:“人员调动的事情，你协助步所长尽快落实，另外若是外面有合适的设计师，也可以设法挖过来，时间紧迫，我需要核心所尽快开工。</br>步述闻言皱眉道:"七大工坊现在都有预研项目，等规则重建的授权下来，随时</br></br>都能正式动工，不过想要从专开始设计搭建核心级别的人为规则，需要的时间周期恐怕会很长。</br>林逸拿出一册规则资料:“如果是对现有规则进行升级呢?“</br>“那自然可以快上许多，可现在市面上幸存的普通规则寥寥无几，咱们设计院手头没有啊。"</br>结果，等他接过资料翻了两页，顿时眼睛都直了:"十三条普通规则? 东家你哪来这么多的幸存规则?"林逸笑了笑道:“现在百废待兴，利用这个绝佳的时间窗口，尽可能把它们升级成核心级别的规则，有没有把握?“</br>《第11223章</br>步述沉思片刻，最终语气笃定道:“全部升级的话难度很大，但如果人员和资源配备到位，配合现在的绝佳时机，我有把握拿下七条。</br>“可以。"</br>林逸点点头。</br>事实上这已经出乎他的意料了，在他预想中，最终能够弄出五条核心规则，就已算得上是大获成功毕竟就算底蕴深厚的七大王府，到时候平均起来，估计也就这个量级。</br>从外地来的一介草根，如此之短的时间内成长为足以跟七大王府相媲美的雄厚势力，无论换做是谁，听了</br>估计都得说是天方夜谭。林逸当即起身:"安全审查司那边我还有个会要开，设计院这边的事情，双儿你先盯着，全力配合好步所长。</br>说完对步述点了点头，直接转身出门。</br>步述愣了一下:“安全审查司? 东家是安全审查司的人?</br>程双儿纠正道:“公子可是四大主事之一哦。”</br>"难怪了。"</br>步述愈发眼睛放光。</br>他虽然不怎么去外界走动，但安全审查司这五个字的份量，他还是很清楚的。</br>有这样的权力背景，再加上跟赵王府的密切关系，自己这位东家在内王庭即便不说横着走，也绝对不是什么人都能招惹得起的。</br>对他和整个设计院来说，这都是一件大好事。</br>安全审查司总部，四大主事齐聚一堂。</br>“林兄最近可是春风得意，恭喜了。"</br>白世祖笑着打招呼道，笑容之下带着几分难言的疲惫</br>林逸笑着回道:“白兄也是，别来无恙，可喜可贺。”</br>之前的楚王府事件，三公问责之下，白世祖这位主事本该是被去职问罪的。</br>不过在秦王发力之后，最终却是变成</br></br>了留职察看，待罪立功。</br>基本上，也就等于罚酒三杯。</br>要知道，这可是直接关系到那位内王庭在神域的高级卧底</br>换做其他人，直接被下狱问罪都不奇怪</br>然而秦王仅仅只是打了个招呼，事情就这么轻描淡写的过去了，足见其权势之恐怖</br>四大主事之间相互打完招呼，没有丝毫的寒暄，直接就进入正题。</br>例会的核心议程，便是各自汇报审查进展，并决定接下来的审查任务分配</br>第一轮审查，针对的是秦王府、齐王府、赵王府和楚王府这四家顶级王府</br>整个审查过程中，秦王府和齐王府都是波澜不惊，赵王府和楚王府虽然都闹出了大动静，但包括楚中原在内，最终都无法找到明确证据证明是诸神卧底，顶多只能作为嫌疑人留档观察。</br>换而言之，至少眼下这个阶段，四大顶级王府全都顺利通过了安全审查。</br>接下来轮到的，自是剩下的其他三家王府。</br>照惯例依旧是四人抽签。</br>第11223章</br>结果白世祖抽到了韩王府，卢玉柱抽到了魏王府，叶起元抽到了燕王府。</br>林逸轮空。</br>白世祖笑道:“林兄你运气不错，不过也不能我们仨都在卖力干活，就你一人闲着吧，那我们可得心里不平衡了。"卢玉柱跟着开玩笑道:“确实，大家都是打工人，凭什么就我们仨命苦?</br>]]></description><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 13:15:29 +0000</pubDate></item><item><title>第11220章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11313044.html</link><description><![CDATA[程双儿跟着卫折圣，小心翼翼的踏进赵王府侧门，心中一阵忐忑</br>直至在别院中见到林逸，这才悄然松了口气，快步上前见礼。</br>双儿见过公子。”</br>林逸好整以暇的看着她:“这阵子过得怎么样，有没有怨我?“</br>程双儿连忙道:“双儿不敢，双儿所做的一切都是自愿的，并不敢有半点非分之想。</br>林逸一脸古怪:“你这话说得，怎么好像我对你始乱终弃一样?“</br>啊?“</br>程双儿反应过来，不由霞飞双颊。</br>她当初确实是有献身的觉悟，但这些天过去，一回想起来还是觉得羞不可抑。</br>毕竟归根结底，她还是个没出过阁的黄花闺女，有觉悟是一回事，可一旦泄了那股劲，跟其他小女生并没有什么本质区别。</br>林逸话锋一转:“愿意帮我做事吗?“</br>程双儿连忙点头:“愿意!双儿愿意!”</br>胆</br>她已经把最大的筹码押在林逸身上，这些天来面上没什么患得患失的表现，实则多少也是有些提心吊</br>如今总算看到了希望，自是要紧紧抓住，不惜一切代价。</br>“你先看看。"</br>林逸将规则设计院的内部资料，递到了她的手上。</br>在她翻看资料的同时，将整件事情的来龙去脉，也大致解释了一遍。</br>林逸看着她道:“我需要尽快稳住局面，让设计院进入正规，但眼下还有其他事情要处理，所以今天找你过来，就是想问问你有没有兴趣当我的私人助理，全权解决这件事情?“</br>程双儿顿时又惊又喜。</br>这是她从来没有接触过的范畴。</br>严格来说，以她的层次根本就不够资格接触这样的重大事务，毕竟这可是整个内王庭最顶尖的规则设计院!</br>从一个最底层的侍女，摇身一变直接参与这样的重大决策，于她而言，无异于一飞冲天程双儿忍不住迟疑道:“我没有经验，这样的大事公子难道不怕被我搞砸吗?“</br>林逸回道:“用人不疑，疑人不用。“</br>其实他手头并不是没有可用之人，别忘了许安山和女王一众人都在，如今虽然分散出去各自发展，但只要他一句话，随时都可以叫过来。</br>之所以想到程双儿，最主要的还是想借此机会考察一下对方</br>毕竟司南戒对此女的评</br></br>价实在太过离谱。</br>第11220章</br>如果司南戒的偏差不大，那就几乎可以断定，此女日后必然会成为内王庭最顶尖的人物，眼下可说是个超级无敌潜力股。</br>既然被自己遇上了，林逸自然没有错过的道理。</br>这次正好是个机会，试一试对方的成色</br>程双儿大为感动，当即对着林逸盈盈拜倒:“双儿愿为公子赴汤蹈火，肝脑涂地。</br>林逸伸手将她扶起，问道:“现在有什么思路吗?“</br>程双儿目光落在步述的名字上:“双儿想在这位步首席的身上，打开突破口。</br>“可以。"</br>林逸点头赞许。</br>短短不过一盏茶的工夫，此女不仅压下了大起大落的情绪波动，还能一针见血直接抓住要害，足以证明其确实不凡。</br>程双儿随即道:“公子，双儿有一个请求。"</br>林逸道:“你说。”</br>程双儿眼睛亮亮的说道:“我需要一份权威报告。”</br>林逸愣了一下，随即反应过来，露出一个玩味的笑容:“这个倒是不难，我这就给你去弄来。"</br>程双儿轻轻点头:“多谢公子。"</br>半日后，林逸领着程双儿进入特制秘境，对季尊交代了一下她的助理身份，随即便扭头离开，当起了甩手学柜。</br>程双儿虽多少有些紧张，但并没有丝毫怯场。</br>在季尊的陪同下，当即开始逐个走访设计院的核心人物。</br>只不过，此前以赵凤的身份都碰了一鼻子的灰，她一个毫无背景的小助理，自是更加不被放在眼里。</br>许多人甚至压根连最起码的面子都不给，当场就怼得她下不来台</br>饶是季尊这个在一边旁观的人，都替她心塞。</br>然而程双儿本人却是没有丝毫的尴尬，刚刚被上一个人喷得狗血淋头，一转头立马就又和颜悦色的走访下一位。1</br>这份心理素质，着实令季尊都自愧弗如，暗暗高看一眼。</br>程双儿花了整整两天时间，将设计院上下的核心骨干全都走访完了，这才最后扣响步述的房门。</br>我还以为程助理不会来找我了。</br>步述虽然给开了门，没有让她吃闭门美，但脸色却是一片漆黑。</br>他并不觉得林逸派过来的这么个小助理能有什么作为，也压根没想过要配合，但程双儿竟然将</br></br>他这个七大首席设计师之一放在走访名单序列的最后，实在是令他不能忍。</br>要知道哪怕是赵凤，也是将他排在头一位的。</br>配不配合且不说，这是最起码的尊重</br>殊不知，这就是程双儿想要达到的效果</br>程双儿盈盈施了一礼，语气诚恳道:"步首席误会了，我之所以最后登门，就是因为你是我们设计院晨</br>第11220章</br>重要的核心骨干人物，我必须准备万全才好登门拜访，如有不到之处，请步首席见谅。"</br>步述噎了一下，脸色稍缓，但还是语气僵硬:“前倨而后恭，程助理的手段未免落于下乘了。程双儿惭愧一笑:“我没什么经验，令步首席见笑了，我向你诚垫道歉。”</br>不必了。"步述下意识给程双儿让座，随即才恍然惊觉，自己不知不觉竟已进入了对方的节奏!可是看程双儿毫不做作的神态，他怎么也不觉得对方会是什么心机缜密的人物，充其量也就是会弄一点前倨后恭的小聪明而已，应该只是凑巧。</br>步述直接开门见山道:"你要是想让我放弃抵制，支持林逸接手设计院，那就免开尊口吧，我考虑的是整个设计院的发展，他来接手会影响到设计院向前发展，我的立场就这么简单。”</br>程双儿笑了笑:“步首席误会了，我这次来并不是替我家公子来当说客，而是来考察咱们设计院的真实水平的。"</br>“就你?来考察水平?“</br>步述挑了挑眉毛，毫不掩饰他的轻蔑:“我们是最顶级的设计院，就算是顶级规则设计师来我们这里，也只有学习的份，你一个外行人能看懂什么?“</br>]]></description><pubDate>Tue, 31 Oct 2023 12:25:30 +0000</pubDate></item><item><title>第11221章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11313045.html</link><description><![CDATA[程双儿摇了摇头:“我才疏学浅，确实见识有限，不过我来之前专门请教了业内权威，这是他们给我的意见。"</br>说着，递过林逸要来的那份权威报告。</br>“业内权威?”</br>步述将信将疑接过报告，依旧傲气十足:“你们外行人眼里的权威，在我眼里就是个屁。</br>但是仅仅看了两行，神色就凝重了起来。</br>平</br>林逸找的是真正的顶级权威，报告中对于设计院一应规则项目的点评，也全都是一针见血，极有水</br>前前后后，整份报告罗列了足足一百多个错漏</br>虽然一句主观评价都没有，全都是再客观不过的针对性点评，可总体看下来，无疑是将整个设计院骂了个狗血淋头。</br>步述不禁面红耳赤。</br>哪怕上面一个字都没提到他，可在他这种极度自负的人眼中，报告中的字字句句，都是在扇他的脸</br>关键他还无法反驳。</br>即便其中很多项目，他并没有亲自经手，但他依旧脸上火辣辣的</br>程双儿问道:“步首席，你觉得这份报告对我们有参考价值吗?“</br>步述噎了半响，最终极不情愿的幽幽挤出来一个字:“有。"</br>程双儿看了看他的脸色，透露道:“我在请教那位业内权威的时候，老人家曾经主动提起过步首席你的名字。"</br>步述眼皮一跳:“他说什么?“</br>程双儿有样学样道:“步述这个年轻人的水平是有的，这里面的许多问题，他应该也看得出来，但应该是碍于权限没办法插手去管，所以才弄了这么多错漏百出的半成品出来。</br>步述默然。</br>这话还真是不假。</br>报告中提到的问题，至少有八成他心里门清，只是他身为首席设计师，真正能够管到的就只有一座工坊，其他六座工坊出现的问题他就算提出来，以余云为首的那帮人也根本不会买账，反而只会记恨他多管闲事。</br>程双儿沉声道:“我跟公子说起这件事，公子觉得眼下咱们虽然意见相左，但有一点是肯定的，都是为了设计院好，步首席你也肯定不想看着咱们设计院成为行业内被人指指点点的笑话吧?“</br>步述皱眉:“他想怎么样?“</br>程双儿说道:“公子十分相信你的专业水平，想要让你做设计院总监，全权监督一切规则项目，七大工坊有任何疏漏，你都可以</br></br>直接插手管辖，不需要通过公子和其他六位首席设计师。</br>步述顿时眼睛一亮:“此话当真?"</br>第11221章</br>程双儿点点头:“千真万确。"</br>说话的同时，递过林逸亲手盖章的委任状。</br>步述接过委任状，激动了片刻，但随即便道:“我可以做这个总监，但你们不要误会，我这可不是在帮你们，更不是认可你们，我只是单纯不想让别人看我们设计院的笑话而已。"</br>程双儿轻笑着点头:“明白。"</br>从这一天开始，整个规则设计院松垮摸鱼的风气陡然一变。</br>步述这位新上任的总监精力极度旺盛，跟强迫症一样，几乎每时每刻都在找茬挑刺，对着上上下下的技术人员就是一顿狂喷，突出一个狗血淋头。</br>但凡身为技术人员，多多少少都有自己的傲气。</br>被步述这么劈头盖脸的当面怼脸，尤其他说的还都有理有据，众人纷纷下不来台，当即一个个憋着劲用行动慰回去。</br>如此一来，以余云为首刻意营造起来的咸鱼风气，顿时为之一空</br>在步述毫不节制的鞭答之下，整个规则设计院如同上紧了发条的机器，很快就被逼着进入全力运转状</br>商</br>与此同时，陆续有人来找程双儿服软。</br>无他，步述就是池塘里的那条鱼，他的存在令其他所有人都感受到了巨大的压力。</br>尤其他身为总监的权力极大，就连余云这些人都奈何不了他。</br>短短几天时间，就已经有好几个核心骨干被其当众拿下，不仅如此，还被怼得脸面丢尽，从此无颜见</br>A</br>程双儿对此表示爱莫能助。</br>步述是她亲手拔出鞘的宝刀，出刀就是要见血，想要真正整顿整个设计院，单单眼下见的这点血还远远不够</br>于是，在步述的变本加厉之下，设计院上下越发腥风血雨。</br>上至首席设计师，下至普通技术人员，全都惴惴不安，生怕被步述盯上</br>对于众人的怨声载道，步述并不在意。</br>朝权在手，便把令来行。</br>他用对待自己的苛刻态度，一视同仁的对待设计院上下每一个人，而这对于其他人来说，就已是地狱式的折磨。</br>在规则设计这一行，他是真正的天才，但不是谁都能跟上天才的脚步的.</br></br></br>步述强行要求每个人都达到自己的标准，最终的结果就是，他成为了所有人的噩梦.</br>而在这一切的幕后，程双儿则在悄然控制着水温</br>步述是一把好刀，我之后还有用，你可别把他给我用废了。"</br>林将程双儿找来点了一句。</br>程双儿不禁面露惭愧:“是双儿想得不够周到。”</br>林逸看着她道:“你的下一步，是不是等所有人都闹得民怨沸腾，被迫服软之后，再拿步述开刀?</br>第11221章</br>程双儿弱弱点头:“双儿确实是这么想的。"</br>在她的设计中，步述确实有着十分关键的用处，但最终却注定是一个弃子。</br>毕竟林逸要的是收服整个规则设计院，从步述在程双儿的引导之下，走到设计院所有人对立面的那一刻起，他的下场就已注定。</br>说到底，他在程双儿的计划中，从头到尾就只是一个工具人而已.</br>林逸不由多看了她一眼。</br>明明只是一个最底层的侍女，并没有经过任何实质性的历练，如今初出茅庐就有这样的心计手腕，司南戒对此女的评价，看来还真不是空穴来风。</br>感受到林逸探究的眼神，程双儿惴惴不安。</br>这次是她唯一能够抓住的机会，要是因为自作聪明，最终坏了林逸的大事，那她以后可就真的再也不会有翻身机会了。</br>]]></description><pubDate>Tue, 31 Oct 2023 12:24:50 +0000</pubDate></item><item><title>第11216章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11293379.html</link><description><![CDATA[秦斯人轻笑道:“楚王说笑了，以你我两家的关系，坐下来都是一家人，哪有什么不对的场合?</br>"真是一家人吗?”</br>楚王冷笑不已:“你们这位秦王府新贵的白主事，跟本王这里说的可不是一家人的话，做的也不是一家人的事，所以对于秦大夫的这句话本王很是怀疑啊。</br>秦斯人看了看白世祖:“小孩子不懂事，令楚王见笑了，等在下带回去好好教育一番，回头再令他亲自登门向楚王谢罪。"</br>说着对白世祖招了招手。</br>刚刚还被压制得不能动弹的白世祖，身上顿时压力一空。</br>虽然楚王的金刀依然抵在他的喉咙，但他已经摆脱了限制，只要心念一动，随时都能抽身。</br>然而没等他动作，楚王阴沉的声音便再度响起:“小子，本王拿刀的手不是很稳，你要是现在乱动，一不小心把你人给弄没了，可怪不到本王的头上。“</br>白世祖瞬间冷汗淋漓。</br>他现在确实可以自由行动，可一旦他动了，下一秒还能不能活着可就真不好说了</br>强烈的直觉告诉他，楚王的这番威胁不是空话，最好还是当成真的听。</br>秦斯人眼皮微沉:“小白没把事情做好，我家大王很生气，准备亲自训诫一番，楚王若是有什么要求也尽可提出来，只要力所能及，在下一定设法满足。”</br>楚王闻言顿时咧嘴:“拿你家秦王来压我?“</br>对方的言下之意显而易见，秦王既然准备亲自训诫，那自然就要求将白世祖完好无损的带回去。</br>换句话说，要是今天白世祖不能完好无损的回去，秦王那关就过不了!</br>秦斯人微微颔首:“不敢。”</br>楚王幽幽道:“这小子搞了这么多狗屁倒灶的事情，要是就让你这么领走了，本王的脸，我整个楚王府的脸，可就被人丢在地上踩了，不合适吧?“</br>秦斯人正色道:“楚王言重了，楚王府是何等威势，内王庭上下谁敢有丝毫小觑?真若有人敢说半句风凉话，我秦王府第一个不答应!“</br>“这话本王倒是爱听。</br>楚王拍了两下手学，随即话锋一转:"可惜不值钱啊，空口几句白话就想平息本王的怒火，本王还没那么贱吧?“</br>秦斯人从容的脸色终于沉了几分:“请楚王赐教。"</br>他既然已经出面，今天无论如何，都必须将白世祖完好无损的带回去，这是</br></br>他秦王府的底线!</br>可与此同时，他也不准备付出任何实质性的代价。</br>如今风起云涌的关口，正是他秦王府高歌猛进的关键时候，即便不能一口咬下半个楚王府，也绝不能在这里弱了声势。</br>否则，说不定就会影响到整个秦王府的势头。</br>但是楚王，也绝不会就这么善罢甘休!</br>《第11216章</br>楚王忽然看向林逸:“你也看了半天了，热闹不能白看，你来出个主意。</br>全场愕然。</br>连带林逸本人也是一脸懵逼。</br>任谁也想不到，楚王竟会突然将球踢到他这个局外人的脚底下来，完全不按套路出牌啊。</br>秦斯人不由多看了林逸一眼，沉吟片刻道:“也好，那就有劳林主事了。</br>对于林逸这样的话题人物，他自然不会不做研究。</br>事实上，从进门到现在，他面上是在跟楚王周旋，实则十分精力至少有三分是落在林逸的身上，一直都存观察林逸的每一个细微反应。</br>如今楚王将球踢到林逸的脚下，正好可以做一番试探。</br>林逸不禁有些无奈。</br>他是看热闹不嫌事大，站在他的位置，巴不得楚王府跟秦王府直接干起来。</br>可这话终究不能从他嘴里说出来。</br>何况，楚王跟秦斯人既然能够达成这样的共识，本身就已证明双方都没有撕破脸的打算，只是彼此都缺一个下来的台阶罢了。</br>林逸想了想道:“白兄擅自启动诸神档案调查，中途导致意外，按照我安全审查司的条例规矩，是要被三公问责的。"</br>说完便不再开口。</br>在场众人相视一眼，齐齐眼睛一亮。</br>站在楚王府的角度，这样虽不能直接拿下白世祖，但至少在明面上，白世祖要被降罪问责，外界说起来面子上也还过得去。</br>间。</br>反观站在秦王府的角度，白世祖虽然要被三公问责，乍听起来很严重，但这里面有着巨大的操作空</br>别忘了，秦王才是安全审查司最重要的顶头上司</br>只要有秦王在，白世祖就绝不会受到什么实质性的惩罚，充其量也就是程序上走个过场罢了。</br>秦斯人开口赞道:“好一个两全其美之策，林主事高明。"</br>秦大夫谬赞了。"</br>林逸欠身还了一礼，心下却</br></br>是一阵腹诽</br>自己这个主意虽然不能算赖，可对于对方这样的超级人精，要说想不出来那绝对是扯淡。</br>之所以憋着不说，无非是要借此机会试探一下自己罢了</br>林逸很清楚，自己其实一直都在秦王府的考察名单之中</br>彼此到目前为止，至少明面上还没有什么实质性的过节，加上秦王本人的胸襟气魄，有朝一日将林逸招揽到麾下，还真不是没有可能。1</br>林逸今天这个提议，足以称得上加分。</br>楚王府这边。</br>楚中原深深看了林逸一眼，就连楚王，也都不禁对其另眼相看</br>第11216章</br>“勉强还算是有点小聪明。"</br>楚王撇了一句，转头对秦斯人道:"那就这么定了，不过以后再有类似针对我楚王府的小动作，可就别怪本王翻脸不认人了。"</br>秦斯人深施一礼:“楚王放心，在下告辞。"</br>说完便带着白世祖离去。</br>楚中原悄然松了口气，正色对林逸拱手道:“多谢林主事相助，我楚王府欠你一份人情。"?不是?”</br>楚王反应过来忙道:“不就是让他出了个馊主意吗，路边随便找个要饭的都能想出来，怎么就欠他一份人情了?”</br>楚中原静静的看着他:“老夫想不出来。”</br>楚王噎了半响，最终无奈的摆了摆手:“算了算了，既然王叔都这么说了，人情就人情吧。</br>]]></description><pubDate>Mon, 30 Oct 2023 14:13:59 +0000</pubDate></item><item><title>第11217章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11293380.html</link><description><![CDATA[林逸笑着对楚中原拱了拱手，随即问道:“既然插曲已了，那么刚才的竞标，是不是也能正常履行了?"1楚王顿时眼睛亮了。</br>他虽然对跟林逸做交易万分不爽，可一想到那二十条普通规则，还是忍不住心头一阵火热!</br>楚中原也是精神振奋，连忙道:“不错，是该正常履行，老夫这就去请赵王。"</br>刻钟后</br>随着楚王、楚中原、赵王、林逸四人一同在契约上留下自己的烙印，交易正式达成。</br>手头陡然多出一座内王庭最顶级的规则设计院，饶是以林逸的心性，也都不禁澎湃莫名。</br>这可是不折不扣的规则工厂啊!</br>有这座规则设计院在手，只要配上足够的资源，就意味着能够源源不断制造出各种人为规则.</br>尤其在这规则大劫之后，百废待兴的当口，手里头握着这么一家规则设计院，只要接下来正常发展，林逸成为未来内王庭最具财势的那寥寥几人之一，几乎已是板上钉钉的事情。1</br>这还远远不止。</br>别忘了，就算掏出去了二十条普通规则，如今林逸手里依然留着十三条人为规则。</br>在规则设计院的全方位加持之下，这十三条规则的规模体量将会迎来一波暴涨，最终甚至极有可能成长为核心规则!</br>到时候那个场面，光是想想都令人心潮澎湃</br>在内王庭，气运就是一切。</br>林逸想要在内王庭立足，这才是最重要的底气!</br>交易落定，赵王转头就将代表规则设计院所有权的秘境令符交到了林逸手上，拍拍屁股潇洒走人。</br>这份连多余的招呼都不打一个的信任，着实令林逸一阵咋舌。</br>从楚王府出来，林逸二话不说，直接开启令符，进入专为规则设计院搭建的特质秘境。</br>进入秘境的第一眼，林逸便大开眼界。</br>眼前入目所见，都是一条一条的巨大规则轮廓，虽然都是未完成品，但随便看一眼就知道，这里面任何一条人为规则的精密程度，都远非他自己手工搓出来的那三条规则可比。</br>七个规则工坊，可同时开工搭建七条大型人为规则。”</br>林逸拿着规则设计院的内部资料，一条一条现场验证。</br>很快，便有人发现他的踪迹，带着一队护卫高手围了上来。</br>“你什么人?这里是楚王府规则设计院，闲杂人等禁</br></br>制进入，赶紧退出去，否则格杀勿论!</br>林逸扫了这群护卫一眼。</br>实力层次基本都在玄阶中期尊者到玄阶大圆满尊者之间，放到陆上神国足以成就一方霸主势力，但是在这内王庭，也就只够给人看门的。</br>“谁是这里管事的?”</br>林逸话音刚落，当即便有一个留着山羊胡的中年男子从人群中走出:“我叫季尊，是规则设计院勤务总</br>第11217章</br>管，怎么了?“</br>林逸打量了对方一眼，宣布道:“我现在正式通知你，以后规则设计院改东家了，从今天起，这里是我的产业，记住了，我叫林逸。"</br>什么情况?”</br>众人集体愕然，随即发起质疑:”你说是你的就是你的啊?“</br>季尊抬手打断，仔细辨认了一番林逸手中的秘境令符，当即拱手见礼:“属下季尊见过东家。</br>其余众人错愕不已。</br>不过很快也都反应过来，当即齐齐见礼。</br>他们虽然不知道最新进展，但楚王府准备出售规则设计院的事情，却是知道的</br>事实上，按照正常的交接流程，楚王府会有人亲自陪着林逸过来验收，只是谁也没想到林逸就这么自己进来了。</br>林逸微微挑眉。</br>他其实想过接受规则设计院的过程会有波折，毕竟有人的地方就有江湖，就算是世俗界收购一家普通公司，都少不了一场内部风波，何况是这种人精扎堆的地方。</br>这个季尊的识相程度，倒是令他有些意外。</br>林逸点点头:“把所有人召集起来，我认识一下，顺便说几句。</br>是。"</br>季尊当即吩咐手下去召集众人，自己则跟在林逸身后，有问必答，做出了一副忠实跟班的姿态。</br>总结起来就是一句话。</br>换了新老板，求生欲很强。</br>一刻钟后，规则设计院全员聚齐，林逸在广场上跟这帮日后的手下见了第一面。</br>然而，仅仅只是做了一个简短的自我介绍，底下就已冒出不满的声音</br>怎么不是赵王府?我听说是转让给了赵王府的?怎么换人了?“</br>随即便有一票人出声附和。</br>林逸循声看去。带头说话的是一个中年男子，通过手中的内部资料，立马就已辨认出来，此人是设计院七大工坊的七个首席设计师之一，</br></br>名字叫做余云。</br>此人在设计院内资历不浅，自有一套结交手段，颇有人望</br>七位首席设计师之中，至少有一半都对他言听计从。</br>林逸打量了他一眼，淡淡道:"你们听到的消息也不算错，规则设计院有赵王府的一半股份，之后也会派人过来，不过并不会参与设计院的日常工作，对这家设计院有实质话语权的人，是我。”</br>“那就没劲了。</br>余云大大咧咧的说道:"林老板，听我一句劝，咱们这么大的规则设计院真不是一般人能玩得转的，没有王府级别的深厚背景，设计院就算落在你手里，也发挥不出真正的效果。"</br>“与其白白折在手里，让自己陪个底掉，索性不如趁着还值钱的时候赶紧转手卖掉，这样还能少点损</br>《第11217章</br>失。</br>林逸眯起了眼睛:“你在教我做事?“</br>余云哂笑着摆了摆手:“林老板别误会，你我素不相识，老余我对你个人没有任何意见，但是我这个人口直心快，有些话说的不中听，但是不吐不快，希望你别介意。</br>“我们这些人都把设计院当家，谁都希望设计院越来越好。"要是因为林老板你不知道这里面的深浅，导致设计院垮掉，对咱们所有人都不是好事。“所以，该说的丑话我就说在前面了，我不赞成你来接手设计院，麻烦换一家更有背景的下家，给设计院一个稳妥的保障。”</br>]]></description><pubDate>Mon, 30 Oct 2023 14:13:34 +0000</pubDate></item><item><title>第11218章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11293382.html</link><description><![CDATA[话音落下，其他几个首席设计师纷纷出言附和。</br>林逸不怒反笑。</br>好家伙，这帮人居然联起手来要把他这个新老板给炒了，真是活久见。</br>林逸并没有直接出言反怼，目光落在另一个气质孤傲的首席设计师身上，饶有意味的开口问道:“步首席，你也是这么认为的?“</br>众人一愣。</br>被问到头上的步述，眼神中明显也闪过一丝诧异。</br>七个首席设计师，他是唯一没有被余云拉拢的人，事实上对于余云的种种作为，他一向都看不惯，某种程度上可算是死对头。1</br>余云看向林逸，露出了一个玩味的笑容。</br>这是想搞内部分化啊?</br>名义上，林逸确实是规则设计院的主人没错。</br>但跟其他行业不同，规则设计院最核心的资产不是其他，正是他们这些高段位的规则设计师.</br>若是他们七个首席设计师联名抵制，就算是再根正苗红的设计院主人，也只有干瞪眼的份-</br>旦采取强制措施，闹得人心惶惶，那这个规则设计院也就算是废了</br>步述是林逸眼下唯一的突破口。</br>结果，步述冷冷看着林逸道:“你背景不够，撑不起规则设计院。"</br>林逸微微错愕。</br>另一边，余云闻言则是露出了得意的笑容:“步首席，你我之间虽然不对付，但在这种大是大非的问题上，看来还是很有默契的嘛。”</br>步述看都没看他一眼，不屑一顾。</br>场面僵住了。</br>所有人都意味深长的看着林逸.</br>他们常年就在这特制秘境中待着，衣食住行在这里面一应俱全，基本不会频繁出入外界，故而对于外界的消息并不敏感。</br>此刻林逸在他们眼中，也就是傍上了赵王府的一个年轻人而已。</br>可能会有一些背景，但是必然不深。</br>真要是七大王府级别的顶级二代，他们这里就算消息不灵通，也绝不至于一点印象都没有</br>说白了，他们眼里的林逸充其量就是个背景有限的暴发户</br>而规则设计院，尤其是他们这种顶级的规则设计院，一旦运行起来，产出固然惊人，但同时也是不折不扣的吞金巨兽。</br>每一分每一秒，其消耗的资源都是海量!</br>也正因此，在场众人有一个算一个，对于余云</br></br>带头发起的逼宫并不觉得有什么不对，反而觉得理所应</br>《第11218章</br>毕竟这位新老板真要是强行上马，中途却又因为资源有限，导致不得不陷入停摆，对于整个设计院来说才是真正的打击。</br>一旦处理不及，彻底垮掉都不是没有可能。</br>与其如此，还不如趁早换个王府级别的大金主做东家，这样对所有人都好。</br>林逸将众人的反应尽收眼底，当即直接道:“不好意思，我今天过来并不是跟你们讨论要不要接手设计院的，诸位对此不满意，我倒是可以理解，但并不能改变结果。</br>余云哼了一声:“林老板就不怕我们罢工吗?</br>底下一片跟着吵吵嚷嚷</br>“罢工?”</br>林逸奇怪的看了众人一眼:“据我所知，你们每个人都是跟设计院签署了本命契约的，只要是职责范围内的事情，你们没有不做的权利，当然诸位要是不怕契约反噬，那就当我没说。“</br>所有人顿时不说话了。</br>对于他们这些普通修炼者来说，规则设计师绝对堪称是待遇最优渥的完美工作，没有之一。</br>有最好的待遇，自然也就有最严格的约束。</br>别看他们嘴上嚷得凶，真要是契约反噬到头上，一个个都得吓死</br>林逸拍了拍手:“诸位的想法我都知道了，今天就先到此为止吧，大家先回去干好自己的本职工作，等咱们相互了解一段时间，也许就会改变想法了。”</br>说完给了季尊一个眼神。</br>季尊忙不迭应命，将在场众人劝了回去</br>不管这帮规则设计师是怎么想的，反正他这个后勒总管没有摇摆的余地</br>毕竟规则设计师，尤其是首席规则设计师，这种是妥妥的稀缺人才，林逸没办法轻松拿捏，但是要想拿捏他这个管后勤的，那就是一句话的事情。</br>看着众人散去的背影，林逸轻笑一声，当即从特制秘境退了出来。</br>“怎么样?顺利不?”</br>赵凤不知何时已坐在面前。</br>林逸摇头失笑，当即将事情大致描述了一番</br>赵凤闻言一阵皱眉:“这是有人在背后搞鬼啊?</br>林逸点头:“应该是，只是还不知道是哪一家。</br>余云身为一个首席设计师，在自己面前表现得如此有恃无恐，背后必然是有人的，否则他这样公然跳出来当出头鸟</br></br>，没有半点好处。</br>如果只是一个余云还好，林逸分分钟就能处理。</br>眼下最大的问题是，整个设计院的核心骨干几乎都已被他裹挟了-</br>旦处理掉余云，必然以点带面，到时候设计院也就离瘫痪不远了</br>赵凤想了想道:“他们不是嫌你一个人的背景不够硬吗，我去找他们谈一下，搬出我们赵王府的牌子,</br>第11218章</br>应该能好一点吧?</br>“可以试试。</br>林逸嘴上这么说，心底下其实对此并不抱希望。</br>事实如此。</br>赵凤亲自出面，以赵王府代言人的身份去里面转了一圈，同时还专门约谈了包括七位首席设计师在内的一众核心骨干，整个过程不可谓不情真意切。</br>然而最终的结果是，规则设计院上下所有人集体磨洋工。2</br>这样一来，他们不会触犯本命契约，但也绝不会有任何实质性的进展。</br>多说一句，眼下大范围的规则重建虽还没有正式开始，可各大规则设计院都已经全力运转，提前进入规则设计和筹备阶段。</br>每多浪费一天时间，对林逸来说都意味着未来的直接损失。</br>结果，林逸这边自己不着急，反倒是赵凤急成了热锅上的蚂蚁</br>无奈之下，赵凤只能去找赵王。</br>“你想让为父亲自去给林逸站台?“</br>赵王听完挑了挑眉毛。</br>赵凤连连点头:“没错，那帮人不信我，但总不至于连父王您也信不过吧?“</br>赵王不由失笑:“你倒是挺会使唤人。</br>]]></description><pubDate>Mon, 30 Oct 2023 14:13:01 +0000</pubDate></item><item><title>第11219章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11293412.html</link><description><![CDATA[赵王不由失笑:“你倒是挺会使唤人。”1</br>如果是他亲自出面，事情确实能够得到解决，毕竟再怎么说他也是七王之一，对于那些人来说是站在云端的超级大人物。</br>哪怕是余云背后的后台，都未必有他这位赵王来得硬。</br>这是最简单且现成的解决方案。赵凤抓着他的手臂道:“父王，那个规则设计院可是有咱们一半的股份，现在遇到麻烦，您出面解决一下也是分内之事，对吧?“</br>赵王却是摇头:“不行。</br>赵凤一愣:“为什么不行?“</br>赵王笑了笑道:“这就是林逸自己的事情，为父不好越界。"</br>赵凤嘟囔道:“怎么就越界了?“</br>赵王正色道:“凤儿你要记住，规则设计院姓林不姓赵，我们只是从中分红，具体事情由林逸自己掌控，这是从一开始就说好的事情，我们绝不能轻易越界，否则再亲密的盟友也长久不了。</br>赵凤愕然，想了片刻后才郑重点头:“父王，凤儿记下了。"</br>赵王随即话锋一转:“当然，要是以后变成一家人，那就另说了。”1</br>赵凤脸色唰的当场红透，一拳锤在赵王的背上:“父王你再胡说八道，就别怪女儿不孝了。</br>赵王连忙讨饶:“行行行，不说了不说了。”</br>余云悄然离开特制秘境，来至一处私人庄园。</br>他不知道的是，从他离开秘境的那一刻起，身后就跟了一个尾巴，正是林逸麾下五十个从事之一，卫折圣。</br>“虫少。”</br>余云刚刚踏入门内，立马被一群衣着古朴却又色气十足的莺莺燕燕围住，顿时色与魂授，沉溺于温柔乡中不可自拔。</br>对面正堂，场面更是淫糜不已。</br>女人堆中，正儿八经端坐着一个白衣青年，俨然一副坐怀不乱柳下惠的造型</br>此人名叫李天虫，乃是奉天府李家世子。</br>李天虫淡淡瞥了余云一眼:“红粉骸，这些都是我们修行中的障碍，余兄还是克制一点为好。"</br>余云哭笑不得:“虫少，不是谁都有你这样的定力，能够拿她们这样的绝色尤物来修行的，我可是俗人一个。"</br>准确的说，他就是冲着这个来的。</br>当初之所以会被李天虫收买，也正是因为这个。</br>第11219章</br>放眼整个内王庭，单就女人这方面</br></br>的资源，奉天府李家可说是妥妥的独一档，连七大王府都比不了。</br>一个时辰后，余云舒坦的躺在女人肚皮上，看着对面依旧正襟危坐的李天虫。</br>"林逸已经来接手设计院了，不过看他样子也没什么准备，当场就被我们顶回去了，差点下不来台。</br>回想起当时的场面，余云忍不住一声嗤笑。李天虫声音淡淡的问道:“区区一个林逸，能量有限，还不足以令我们忌惮，关键是赵王府那边是什么态度?“</br>余云回道:“赵凤倒是来过，但明显也是没什么经验，起不到半点效果。”</br>李天虫挑眉:“赵王本人呢，有没有亲自露面?“</br>这才是他最关心的事情。</br>他奉天府李家算得上家大业大，属于七大王府之下的头一档，面对其他人可谓底气十足。</br>可要是直接对上赵王，却是心底发虚。</br>余云摇头:“那倒没有，就只是赵凤来了一趟，其他别说赵王本人，连赵王府的核心高层都没来过。李天虫神色一松:“照这么看来，林逸能够拉来赵王府这张虎皮，全是靠着跟赵凤的私人关系，赵王本人对此并不重视。"</br>“肯定是这样，要不然怎么可能眼睁睁看着我们出工不出力?</br>余云连连点头。</br>李天虫伸手摩辇着身旁女子光洁的后背，露出了智珠在握的表情:"既然如此，我们计划成功的可能性，就有八成以上了。”</br>“规则重建的窗口期有限，只要你带人继续磨下去，林逸迟早坐不住。"</br>等他吃了闷亏，到时候我再出面跟他谈，他只要不想破罐子破摔，就只能乖乖把设计院吐出来。</br>余云附和笑道:“规则设计院是超级重器，非顶级势力承担不起，他林逸一个外地来的穷小子，没钱没势，居然也敢强行掺和进来，胃口倒是真的不小，只可惜他消化不了。"</br>李天虫感叹道:“做人啊，最重要还是认清楚自己的定位，不然就算机缘再好，该把握不住还是把握不</br>住。</br>余云竖着大拇指赔笑:“虫少英明。</br>听完卫折圣的禀报，林逸手指有节奏的敲着桌子:“奉天府李家，看来最近很活跃啊。"</br>之前楚王府竞标的时候，开价最高的几家势力之中，就有奉天府李家。</br>卫折圣补充道:“奉天府李家这阵子上升势头明显，朝野之间都有传言，说他家有意竞争第八座王</br></br>府。“这么有上进心?”</br>林逸玩味的笑了笑。</br>内王庭有意提拔第八位诸侯王，这个消息目前还不确凿，但是相关风声，他这几天也是听到过的。奉天府李家作为最有实力的这一波势力，生出这样的念头毫不奇怪</br>只不过，令林逸饶有兴致的是，他记得关正玄给的那份卧底名单之中，就有一位隐藏在奉天府李家而且地位貌似还不低。</br>第11219章</br>如今对方把主意打到自己头上来，这算不算是主动往枪口上撞?</br>不过，奉天府李家终究还只是隐藏在幕后，眼下的当务之急，还是先解决设计院内部的问题。</br>眼前放着设计院一众核心人物的名单，尤其是七个工坊首席设计师，全部排在第一列。</br>林逸目光越过余云，落在了步述的名字上。</br>攻破堡垒最好的方式，就是从内部瓦解，这个步述，就是一个突破口。</br>虽然之前他站在了余云一头，但此人恃才傲物，无论是从资料上看，还是林逸亲眼所见的观感，基本可以断定他就是一个相当书生气的技术型人才。</br>这种人简单，但往往也极其执拗，想要将其收服，倒是要花上一番心思</br>沉吟片刻，林逸心中一动，忽然想到一个人。</br>]]></description><pubDate>Mon, 30 Oct 2023 14:12:21 +0000</pubDate></item><item><title>第11214章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11257951.html</link><description><![CDATA[虽说时间已是晚了，可他自己坦白，总比最终被人残酷的揭开真相要好，哪怕好的有限。</br>结果这时，盘踞在他身上那股至高无上的意念，再度在他识海发声。</br>“稳住，不用怕。"</br>楚中原满腹疑惑，但听到这个声音，立马就踏实了下来。</br>所有人都紧紧关注着法阵，气氛格外沉闷，没有半点声息</br>不知过了多久，法阵中忽然冒出一行字。</br>众人齐齐精神一振。</br>我已查明，诸神档案中"</br>这行字冒出一半，毫无征兆的戛然而止，沟通法阵随即被单方面强行关闭。</br>白世祖顿时愣住。</br>楚王气得直咧嘴:“没了?这就没了?本王裤子都脱了，你就给本王看这个?”1</br>楚中原则是悄然松了口气，而后下意识看了林逸一眼。</br>他不知道到底发生了什么情况，但是有一点可以肯定，这一切必然跟自己识海中那个至高无上的意念</br>有!</br>他想要找出这个意念的主人，而且已经猜到，此人此刻极有可能就在王府之中!</br>说不定就是林逸。</br>然而林逸脸上除了正常的错愕，并没有其他值得探究的表情，毫无破综</br>楚中原看向林逸的同时，白世祖也同样下意识将目光转向了林逸</br>虽然理智上，他也认为此事不可能跟林逸有关，毕竟林逸压根没有提前插手的机会，这种事情不是想破坏就能破坏的，可本能直觉中，还是觉得林逸做了什么小动作。</br>他不知道的是，这背后还真就是林逸的手笔。</br>别忘了，林逸昨天刚跟关正玄联系过，目的就是让关正玄给楚中原擦屁股。</br>不仅擦屁股，还要借机更进一步，直接拿下内王庭安插的那位高级卧底!</br>这里面固然有碰运气的成分。</br>可从现在的结果来看，关正玄的运气确实不差。</br>林逸皱了皱眉，提醒道:“看刚才的情形，对方应该是出了什么意外，被迫临时中断了，说不定"白世祖看着他道:“说不定是被人发现，卧底身份东窗事发，林兄是想说这个吧?“</br>林逸点点头:“可能性很大。"</br>楚王在一旁嘿嘿冷笑:“真要是这样，白世祖，你头上的这口锅可就大了，你顶不顶得住啊?“白世祖破天荒黑着脸，没有吭声。</br></br></br>对面能够进行档案调查的卧底，身份必然已是不低，内王庭想要在神域安插进去这样一枚钉子，代价可远比诸神在内王庭安插一个楚中原要大得多!</br>若是因为白世祖这次擅自启动诸神档案调查，最终导致这位高级卧底身份暴露，对于内王庭来说，这</br>第11214章</br>绝对是巨大的损失!</br>一旦追责下来，单凭他白世祖自己，绝对扛不住。</br>轻则被废去安全审查司四大主事的位置，重则直接下狱问罪!</br>除非，秦王愿意不惜代价保他。</br>且不说后续会怎么发展，至少眼下这一关，是实实在在的卡住了。</br>梦</br>没有诸神档案调查结果，就没有直接证据指向楚中原，白世祖想要以此来拿住楚王，根本是痴人说</br>楚王毫不掩饰他的幸灾乐祸:"如果本王是你，现在要做的事情不是跟个傻子似的杵在这里，而是赶紧去找秦王抱大腿哭诉，让他大发慈悲拉自己一把，免得一会儿上面责罚下来，死都不知道怎么死的。"</br>白世祖沉声道:“这么多线索指向楚中原，现在刚好要得出档案调查结果，突然就出事了，这么多巧合碰在一起，楚王总不至于还认为是巧合吧?</br>“怎么着?这口大锅你还想扣到我王叔的头上来?“</br>楚王脸色瞬间沉了下来。</br>楚中原本人也终于开口:“白主事，老夫对你已是一忍再忍，包括你之前威胁老夫，逼迫老夫将规则设计院低价转卖给你秦王府的事情，看在你我两家联盟的情分上，老夫也都没有向大王烹报。"</br>林逸闻言不由多看了他一眼。</br>不愧是老谋深算的楚王府二号人物，这一刀插得更准，也插得够狠!</br>如果这句话放在之前说出来，楚王会暴跳如雷，但因为层层顾忌，最终还是不会真正撕破脸</br>可现在不一样。</br>楚中原这一句，直接成为了压垮大象的最后一根稻草!</br>白世祖心头一沉，他也陡然意识到，事情麻烦了。</br>果不其然，楚王身上直接涌出浓浓的杀意，杀机凛冽。</br>“什么?你个狗东西还敢威胁王叔出卖我楚王府?本王今天活劈了你!“</br>说着直接从身后抽出一柄镶满宝石的夺目金刀，二话不说朝着白世祖就当头劈下。</br>白世祖深得秦王看重，楚王深知动他</br></br>就是动秦王，故而一直耐着性子，没有当面发作。</br>但是现在，对方都已经蹬鼻子上脸到这个程度了，他身为堂堂楚王如果还憋着忍着，那楚王府就真的离死不远了。</br>作为顶级王府，他楚王府可以时运不济，但绝不能失去砍人的血气!</br>否则，一旦令人失去忌惮，王府覆灭也就是分分钟的事情。</br>何况今天真要把白世祖砍死在这里，秦王还会不会为了一个死人同他楚王府翻脸，这里面可就有的说</br>道了。</br>噗!</br>白世祖猝不及防之下，当场就被金刀劈成两截。1</br>不过下一秒，白世祖的身形便已再度完整的出现在门口，同时急速抽身而退!</br>以他的实力，还不足以跟楚王正面过招。</br>第11214章</br>但是，白世祖也没打算就此逃走。</br>事已至此，他若逃走就是满盘皆输，若是留下来拼一把，还有赢的机会</br>所有人听令!拿下楚中原!”</br>白世祖一声令下，外面早已候命的五十名从事齐齐爆发，结成一个铺天盖地的大阵。</br>楚王府高手虽然也是第一时间闻讯而动，严格说起来，整体实力比起这五十个从事高出一大截，可-</br>时间居然攻不破大阵!</br>楚王见状大笑:“破罐子破摔是吧?想强行在我楚王府抓人，你就不掂量掂量，看看自己有没有那个实</br>力?"</br>白世祖沉声道:“楚中原有重大卧底嫌疑，我安全审查司职责在肩，今天必须将他带回去审查，楚王你不要自误。”</br>]]></description><pubDate>Sat, 28 Oct 2023 16:17:49 +0000</pubDate></item><item><title>第11215章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11257952.html</link><description><![CDATA[《校花的贴身高手</br>“好一个不要自误!”</br>楚王满是轻蔑:“今天要是让你把我王叔带走，本王就不用混了，外面都说你白世祖是一代人杰，本王直好奇你到底有几分成色，值得秦王那么看重，今天正好替他试试成色。"</br>白世祖冷哼一声:“那就得罪了。”</br>说完规则力量猛然爆发，下一秒毫无征兆的身形一晃，竟是变成了楚中原。</br>反观刚刚楚中原站的位置，则是变成了他白世祖。</br>这一手突如其来的交换位置，饶是林逸冷眼旁观，也都不禁为之暗暗喝彩。</br>单就规则技术层面，其实并没有那么复杂，很多精英高手都能做到。</br>可是当着楚王的眼皮子底下，能够毫无破绽的做到这一点，那就真心堪称罕见了。</br>楚中原瞬间被五十名从事制住。</br>楚王眼皮子跳了跳，看着近在咫尺的白世祖，面色不善:“你把自己送过来，是认定了本王不敢真的杀</br>你?</br>看着抵在自己喉咙的金刀，白世祖神色从容:“一命换一命，我不亏。</br>楚王脸色陡然变得无比阴霾。</br>林逸依旧袖手旁观，从头到尾始终没有要插手的意思。</br>结果这时，楚中原忽然开口:“你们是不是都忘了一件事，老夫的实力，好像也没有那么弱。</br>气场猛然爆发。</br>上一秒还能死死压制住他的五十名从事，大阵被其从内部爆破，当场人仰马翻。</br>楚中原一改威严持重的老者形象，白须白发四处张开，霸气十足。</br>在场众人齐齐眼皮狂跳。</br>楚中原身为楚王府二号人物，又是德高望重的王叔，平常情况下极少出手，别说外界，就连楚王府内部人员都不清楚他的实力到底达到了一个什么程度。</br>只能通过他年轻时期的表现，大致推断出来实力不弱，处于王权强者的中上游</br>但是现在看来，还是远远低估了。</br>楚中原此刻展现出来的实力，几乎已经达到了顶级王权强者的门槛，跟楚王这些标志性人物相比，即便有所差距，但也绝对差距不大。</br>彼此可算是同一个层次的存在。</br>这一幕，别说白世祖震惊，就连林逸也都满是震惊</br>不过更多的，则是惊喜。</br>从关正玄将卧底名单交到他手</br></br>中的那一刻起，楚中原就已实质上成为了他的下线.</br>即便目前为止还没有正式接头，但楚中原就是他手中的棋子，无论是扔出去当弃子牺牲品，还是留下来善加利用，都由林逸自己直接一言而决，这一点毋庸置疑。</br>楚中原展现出来的实力越强，利用价值也就越大!</br>第11215章</br>楚王戏谑笑道:“看来你们秦王府的情报工作也不行啊，我这位王叔虽然一向只读圣贤书，但他的书可都不是白读的，他的圣贤道理，可不是随便什么人都能接得住的。”1</br>白世祖愈发震骇。</br>光是读书就能读出如此名堂的，据他所知，整个内王庭就只出现过一例。1</br>没想到今天竟然见识到了第二例!五十个精英高手布下的大阵，等闲七八个王权强者联手，都未必能够轻易穿透，如今却拿不下一个楚中原!</br>局面一下子变得十分尴尬。</br>拿不下楚中原，白世祖所有的后手都无从施展，此刻看起来就是一个丢人现眼的小丑，活生生把自己架了起来。</br>楚王满是嘲讽的努了努嘴:“现在你准备怎么下台啊?</br>白世祖压下震惊，不慌不忙道:“我还是那句话，楚大夫有诸神卧底的嫌疑，我安全审查司职责所在楚王如果一心包庇楚大夫，将会牵连整个楚王府，这个后果还请楚王考虑清楚。</br>事已至此，他已不可能当面低头。</br>那样不仅没救，反而更丢他自己的脸面，甚至是背后整个秦王府的脸面!</br>考虑清楚?”</br>楚王冷笑不已:“本王一直都考虑得很清楚，杀你一个弃子，秦王是不会怪罪我这个老朋友的。“话音落下，金刀不知何时已然再度抵住了白世祖的喉咙。</br>然而这一次，白世祖却已动弹不得。</br>感受到白世祖的尝试，楚王嗤笑道:“别白费劲了，刚刚已经让你跑了一次，今天要是再让你跑第二次，我这个楚王就该让给你来当了，真以为我不要面子的?“</br>事实上，在其气场的全方位压迫锁定之下，白世祖别说挣脱，压根连口都开不了。</br>楚王终究是站在内王庭最顶端的那一小撮人物。</br>白世祖能被秦王看重，固然非同小可，可想要从认真起来的楚王手底下脱身，却还是难度极大。</br>场面僵住了。</br>林逸饶有意味的看着这一幕。</br>楚</br></br>王虽然嘴上喊得凶，但也并不敢真的对白世祖下死手</br>哪怕秦王府再怎么蹬鼻子上脸，只要不是被逼到无路可走，他就不可能真的跟其翻脸。</br>无他，那个代价他楚王府实在是承受不起。</br>如果是在规则大劫之前，他楚王府兵强马壮，形势一片大好的时候，他还有跟秦王府翻脸的本钱，有自己另立山头的余地。</br>但是现在，楚王府已没有这样的底气</br>哪怕楚王嘴上说秦王不会为了一个弃子跟他楚王府翻脸，按照常理推断，一旦白世祖死在这里，这也确实是最大的可能性。</br>问题在于，弱者是没有冒险的资本的。</br>《第11215章</br>万一秦王真就是把白世祖当亲儿子看待呢?</br>楚王不敢冒这个险。</br>反观白世祖，这个时候已是陷入全方位被动，即便知道楚王有所顾虑，也不敢轻举妄动，万一真把这个浑人给激怒了呢?</br>场面僵持不下，在场几人的目光不约而同落在了林逸身上。</br>林逸眼观鼻鼻观心，丝毫没有要搭茬的意思。</br>正当此时，一道清瘦的身影悄然到来，闯入全神戒备的五十人大阵，竟是如春雨一般，润物细无声。</br>等看清来人的相貌，众人齐齐一惊。</br>秦斯人。</br>这位秦王最倚重的心腹智囊，此刻带着一脸谦恭的笑容，对着楚王拱手一礼。</br>“见过楚王。”</br>楚王眼皮一跳，语气莫测道:“秦大夫可是难得的稀客，要是换做平常，本王怎么也得说一句蓬革生辉，可惜现在场合不太对啊。”</br>]]></description><pubDate>Sat, 28 Oct 2023 16:15:14 +0000</pubDate></item><item><title>第11210章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11241387.html</link><description><![CDATA[楚中原对此倒是见怪不怪，自顾静静的在对面坐下，看着楚王跟侍女玩乐，一言不发。</br>楚王抱着衣衫不整的美貌侍女，语气幽怨道:"王叔，现在糟心事这么多，本王也需要发泄一下，你不能这么败兴。”</br>楚中原淡淡道:“大王可以继续，我可以等。</br>楚王无奈了，只得挥退侍女，坐直身子问道:“王叔有什么事吗?</br>楚中原沉默。</br>楚王挠了挠头，开始整理身上的衣服，直至整理整齐后站起来恭恭敬敬的行了一礼，再度问道:“王叔有事请说。</br>沉吟片刻，楚中原终于下定决心，起身拱手道:“大王，我有一件事情必须向您坦白。”</br>“王叔您这是干什么?“</br>楚王吓了一跳，连忙道:"我有什么不对的地方，王叔您直接说出来就行了，我一定改，您别整这出怪渗人的。"</br>楚中原深吸一口气:“刚刚白世祖叫我过去接受审查</br>话刚说半句，楚王就跳了起来:“什么? 那狗东西都欺负到王叔您身上来了? 岂有此理，本王这就去劈了他!”</br>院中，林逸饶有意味的看了一眼白世祖的表情。</br>白世祖面上还在说审查的事，说得有条不紊，脸色却是明显黑了一下。</br>论起蛮不讲理，楚王可是七王之最。</br>他真要这个时候提刀过来砍人，那是一点都不奇怪，这就是个无法无天的浑人。</br>林逸毫不怀疑，白世祖此刻心里闪过的第一个念头，就是怎么逃出楚王府。</br>好在，楚王被楚中原劝了下来。</br>楚中原沉声道:“大王血性可贵，但不可用在眼下，白世祖审查我是他职责所系，这一点我并不怨他</br>何况真要被审查出来什么，那也都是我自找的。“楚王闻言一愣:“王叔您在说什么呢? 是不是那狗东西跟您说了什么乱七八糟的事情?妈的我就知道准没好事!”</br>说着又要提刀砍人。</br>原本以楚王府和秦王府的盟友关系，由白世祖负责审查楚王府，是他乐见其成的事情。</br>但是现在看来，有些事情显然没有那么理所当然</br>楚中原阻止道:“大王您先听我把话说完，楚王府现在不能乱，也确实需要有一个人站出来负责，我就是那个罪魁祸首。"</br>楚王愣住。</br>院中正在跟林逸说话的白世祖，明显心</br></br>神一紧</br>楚中原一旦真的向楚王坦白，对他而言就失去了利用价值，他借此掏空楚王府的布局也将因此落空事实上，直到刚才为止，他都不信楚中原有这样的魄力。</br>第11210章</br>毕竟真有这样鱼死网破的魄力，你好端端的楚王府二把手不当，犯贱跑去给诸神当卧底?</br>可现在看来，他恐怕是真的看走眼了</br>无奈之下，白世祖只能启动附着在对方身上的神识意念，主动发起联系。</br>没必要破罐子破摔，事情我们还可以坐下来谈，大家都有进退余地，何必就闹到鱼死网破的地步?“</br>书房中，楚中原微微一愣。</br>随即，便是又惊又怒。</br>他其实猜到了白世祖会监视自己，但真到这一幕揭开，还是有种莫大的羞辱感。</br>楚中原当即就要爆发。</br>不过下一秒，另一道陌生的声音在他识海响起。</br>不必自爆身份，白世祖威胁不到你，继续潜伏下去，切勿轻举妄动。"</br>楚中原当场怔住。</br>他无法查探这个陌生声音的源头，但声音所透出来的那股至高无上的意味，却是任何修炼者都绝对伪装不出来的。</br>诸神降临内王庭了?</br>这是楚中原的第一反应，但随即便被他自己否决。</br>最近几百年来，内王庭上下虽已被腐蚀得千疮百孔，可毕竟还有无数先辈打下的雄厚根基。</br>在这份根基被彻底挥霍干净之前，诸神想要降临至内王庭，可能性微乎其微。</br>但他可以确定一点。</br>这个声音的主人就算不是诸神本尊，必然也是层次极高的恐怖存在，而且这位存在，已经来到了内王庭，甚至此刻就在他们楚王府!</br>楚中原顿时心中大定。</br>他原本已是被逼上绝路，不得不选择自爆</br>如今有了依靠，整个念头立马就大不一样了。</br>此时，楚王反应过来跳脚道:"王叔你这是在打本王的脸啊!一直以来，咱们楚王府都是靠着您弹精竭虑才能维系下来，要是没有您，楚王府早就倒几百回了!”</br>“咱们沦落到今天的地步，纯粹是我这个当楚王的德行太薄，不受天道待见，跟王叔您有什么关系?“要说责任，那全是本王的责任!”2</br>院中林逸闻言一阵侧目。</br>之前几次交道打下</br></br>来，他对这位楚王的印象很是一般，不过现在看来，倒也未尝没有可取之处</br>书房中，楚中原被楚王这番话噎得老泪纵横。</br>他是诸神卧底，但他从来没有想过背叛楚王，更没有想过背叛楚王府。2</br>片刻，楚中原恢复镇定，正色道:“大王切勿自责，是我失言了。楚王端详了一下他的神色，见跟往常没有异样，这才高兴起来:"没有没有，本王说的都是真心话。然而没等楚中原好好欣慰一番，楚王便又画风一变，腆着脸道:“王叔您没别的事情了吧? 那我把她们叫回来了哈?”</br>《第11210章</br>楚中原不禁脸色一黑:“身为大王，您能不能有点人主的样子?</br>楚王偷偷撇嘴:“不就享受享受嘛，又不会坏什么大事。”1</br>楚中原气得脸色黔黑，提醒道:“赵王亲自登门拜访，此刻就在会客大厅，身为主家，大王应该盛情接</br>待。</br>“赵王来了?”</br>楚王闻言一愣:“他赵王府动静搞那么大，这么快就完事了?"</br>说完只能起身出门。</br>不管怎么样，赵王都是跟他一个级别的顶级诸侯，也是七王之中除秦王外，少有能够令他另眼相待的人物。</br>楚中原沉声道:“赵王此来，跟其他几家一样，应该都是为了咱们的规则设计院。</br>楚王哼了一声:“那就得看他出什么价了。”</br>]]></description><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 15:15:25 +0000</pubDate></item><item><title>第11211章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11241412.html</link><description><![CDATA[《校花的贴身高手</br>看得起归看得起，可在实实在在的利益面前，楚王绝不会因为这份高看就有丝毫让步</br>恰恰相反，若是价码相同，他反而更愿意让给别人。</br>毕竟赵王府与他楚王府，某种程度上也算是劲敌。</br>楚王想了想道:“秦王府准备出什么价?“</br>楚中原回答:“祭天规则。"</br>楚王愣住:“就这?没了?”</br>楚中原点点头:“没了。楚王当即气急败坏，破口大骂:“他奶奶的还亲密盟友呢?这是把我们当冤大头了是吧?“等他发泄一通，楚王最终亲自拍板:"既然他们不仁，那就别怪我们不义，把所有买家叫到一起公开竞标，谁出价高就给谁，我管他秦王府爱要不要!</br>一刻钟后。</br>所有人齐聚会客大厅。</br>除了林逸和赵王之外，其他七大王府全都派了代表，同时还有八家底蕴不俗的各方势力。规则设计院是一块肥肉，但凡稍微有点牙口和野心的势力，都不会平白错过这次机会楚王在楚中原的陪同之下进入大厅，第一眼就看到林逸，顿时脸就黑成了锅底。</br>这是哪个不长眼的狗东西放进来的?一点规矩都没有，我楚王府养的都是废物啊?“</br>当着全场所有人的面，楚王肆无忌惮的指着林逸鼻子:“来人，把这个人轰出去，我们楚王府不欢迎</br>他。</br>众人当即看好戏的齐齐看着林逸。</br>赵王淡淡开口:“楚王，林逸是跟本王一起来的，你是要把本王一起赶走?</br>楚王脸色一变:“赵王，你什么时候跟他搅到一块去了? 此人不祥，你就不怕被他连累了?"是吗?“</br>赵王笑道:“他可是给我赵王府带来了好运呢，会不会是楚王你自己触了什么霉头，埋怨到别人头上?“楚王回以嗤笑:“你赵王府都那样了，还搁这儿说好运呢?“</br>赵王眯起了眼睛:“我赵王府哪样了?比你楚王府现在的情形，难道更糟吗?"</br>一句话直接令楚王噎死。</br>赵王府这一波确实元气大伤，但同时也借机完成了瘦身，王府上下所有权力全部归于赵王一人。</br>只要赵王自己挺得住，就没有人能够干涉赵王府的意志。</br>反观他楚王府，且不说能不能完全撇开秦王府独立自主了，单是眼前这一关就不好过</br>楚王噎了片刻，知道在赵</br></br>王身上讨不了好，当即继续转头盯着林逸:“本王看你也还算是个有点骨气的货色，主人都已经开口轰人了，你不至于腆着脸留下来当癞皮狗吧?“</br>林逸淡淡道:“楚王可能误会了，我这次来是职责所系，执行我安全审查司的交叉监督之责，跟楚王你并没有什么关系。</br>第11211章</br>众人齐齐一愣。</br>还有这说法?林逸继续道:“楚王如果执意让我走，那么我就有足够的理由怀疑，你楚王府企图腐蚀白主事，干扰我安全审查司的正常审查。</br>番话顿时又啧得楚王半天说不出话来。</br>要是换做其他时候，以他的尿性妥妥当场翻脸，管你丫的狗屁安全审查司，老子需要放在眼里?</br>但是现在这个节骨眼，他还真是不行。</br>于是，众目联映之下，楚王直接一屁股坐在主位上，扭头对楚中原说道:"王叔别管他了，直接开始</br>吧。</br>众人:“"</br>这位当代楚王浑归浑，但要说能屈能伸，还得是他啊。</br>楚中原清了清嗓子，说了两句简短的开场白后，当即进入正题。“既然诸位都对我楚王府的规则设计院有兴趣，那么公平起见，当着大家的面，我们进行一轮公平公正的竞标。"</br>“原则很简单，竞标后当众开标，一锤定音，价高者得。"</br>这个提议，想必不会有人反对吧?“</br>众人纷纷摇头。</br>如果真能严格按照字面意思执行，那么至少在程序上，确实称得上公平公正。</br>而这也就意味着，除了秦王府这样得天独厚的顶级诸侯势力之外，其他各方势力都有机会，只要舍得</br>出价。</br>白世祖则是皱起了眉头。</br>对方此举，明摆着是对他之前那番威胁的反击。</br>无论是他的私下威胁也好，还是承诺过的所谓秦王府背书也好，在这种场合注定都搬不上台面</br>这也就意味着，如果他还想替秦王府拿下规则设计院，在祭天规则这条伪核心规则之外，还得加上更多的筹码!</br>楚中原并没有给众人太多的思考时间，很快便宣布开始竞标。</br>在场都是人精，眼下这种暗箱博弈固然难度极大，可一旦给他们足够的时间，必然都能想出符合自家利益的最优策略。</br>真要是被他们达成了某种无形的共识，到时候真</br></br>正吃亏的，可就是他楚王府了</br>唯有快刀斩乱麻，令众人来不及思考更多，才能利益最大化。</br>楚中原一声吩咐，当即便有下人给每一家势力代表送上一枚特制玉符</br>玉符里面是一片空白</br>众人只要将神识渗透进去，便能在其中留下独一无二的意念</br>这份意念便是最好的留证，没有任何人能够伪造，而且永远不会消失，无法抵赖。</br>众人彼此相视一眼，各自脸上都带着明显的戒备，随即便各自渗入神识，留下各自的竞标价码。</br>《第11211章</br>刻钟后，所有玉符被收到楚中原的手中。</br>请示楚王后，楚中原当众开标。</br>秦王府，祭天规则一条，王权机缘三份，规则秘境十座。</br>众人不禁议论纷纷。</br>这个价码严格来说不算高，但也不算太低了。</br>祭天规则自不必说。</br>规则秘境前几天都在被各方诸侯大肆抄底，单从绝对价值而言，十座规则秘境其实不多，可如果考虑到日后规则重建带来的收益，却也是相当可观了。</br>关键在于王权机缘，这可是能够直接培养出王权强者的顶级机缘!</br>对干楚王府这样人才济济的顶级王府来说，三份王权机缘，那基本就等同于三个王权强者，足以令在场任何一方势力眼热不已。</br>楚王却是撇了撇嘴</br>他楚王府现在缺的是王权强者吗?他缺的是能够巩固整座王府命脉的核心规则!</br>]]></description><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 15:14:45 +0000</pubDate></item><item><title>第11212章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11241413.html</link><description><![CDATA[《校花的贴身高手</br>说到底，秦王府的这份加码毫无诚意。</br>亦或者说，秦王府压根就不希望他楚王府能够挺过这一关</br>毕竟那样的话，楚王府就只能乖乖认命，从此彻底沦为他秦王府的附庸了。</br>楚中原继续开标。</br>奉天府李家，送子规则一条，上等秘境一百座。</br>现场顿时又是一片议论。</br>送子规则的规模量级，比起祭天规则要高出一截，已经达到了核心规则的门槛.</br>单此一点，本次竞标的竞争力就比秦王府要强出不少!</br>楚王的脸上却是没有丝毫的欣喜。</br>送子规则即便勉强能够算是核心规则，可跟他楚王府此前的那些核心规则一比，还是差距悬殊，关键这条规则的上限十分有限，就算再怎么开发，也不足以撑起一座顶级王府的门面。</br>“魏王府，普通规则五条，酒王秘境一座，上等灵婴一个。"</br>楚王这下倒是来了兴致。</br>酒王秘境和上等灵婴，都是难得一见的好东西，不过真正入他眼的却还是那五条普通规则。</br>若是在规则大劫之前，别说五条普通规则，就算是十条二十条，加在一起也远远抵不上一条送子规</br>则!</br>但此一时彼一时。</br>哪怕如今这五条普通规则的收益，依然远远无法跟送子规则相提并论，可要说发展前景，这五条普通规则可就要超出不少了。</br>毕竟眼下百废俱兴，哪怕是再不起眼的普通规则，只要幸存下来，相比起后续重建计划中的那些规则，那也是占据着绝对的先发优势。</br>尤其落在楚王府这样的顶级诸侯势力手里，配上各种顶级资源，有朝一日成长为核心规则，并不是什么异想天开的事情。</br>只是，还不够。</br>随着楚中原的当众开标，各家给出来的价码相继公之于众。</br>其中不乏像魏王府这样，能够引起楚王兴趣的优质价码，但始终没能真正拉开差距</br>最关键的是，无法完全说服楚王本人。</br>直至来到最后一家。</br>赵王府和林逸合作竞标。”</br>楚中原下意识看了林逸一眼。</br>楚王不屑的撒了撇嘴:“就这种穷酸货色，能给出个屁的价码，跳出来丢人现眼的玩意。”1结果下一秒，楚中原宣布道:“二十条</br></br>普通规则。"</br>楚王脸上的不屑陡然凝固。</br>第11212章</br>“二十条普通规则?哪来的二十条普通规则?“</br>全场瞬间都疯了。</br>规则大劫之下，确实零星留下了一些规则幸存者，但这些规则的数量绝对不多，最多也不会多过百子计划庇护下来的那些核心规则。</br>就算全部加在一起，充其量也就几十条罢了。</br>以魏王府的强大实力，能够收集到五条普通规则就已是极限。</br>换做其他王府，即便有可能收集到更多，充其量也就能多出个两三条。</br>二十条普通规则?</br>根本是痴人说梦!</br>有人忍不住当众质疑:“赵王该不会是在说笑吧?“</br>楚王也不禁跟着起疑。</br>赵王府刚刚遭逢剧变，这个时候突然说要拿出二十条普通规则，可信度实在是不高。</br>赵王淡淡瞥了那人一眼，无形的气场当即压迫得那人喘不过气来，死死掐着自己的喉咙，脸色生生涨成了绛紫色。</br>直至赵王的目光挪开，那人才终于缓过气来，又惊又惧，再不敢跟赵王有丝毫的目光接触。赵王这才看向全场，语气威严:“本王从不说笑，林逸也不会。”</br>林“他想说自己有时候还是会开一下玩笑的，不过眼下这种气氛，他要是跳出来纠正赵王，未免就有点煞</br>风景了。楚中原与楚王对视一眼，当即压下心中振奋，直接宣布道:“我宣布，本次公开竞标由赵王府和林逸胜出!"</br>楚王虽然看林逸一万个不顺眼，但此时此刻，终究还是识相的选择了闭嘴。</br>毕竟那可是整整二十条普通规则啊!-</br>旦经营好了，他楚王府不仅能够度过眼前这一关，甚至都能超过以往最巅峰时期。</br>其他人想要反对，却也开不了口。</br>没办法，彼此价码差距太大。</br>这个时候若是有谁站出来说自家的价码更高，妥妥会换来所有人的鄙视，因为这是把全场所有人都当成了傻子。</br>白世祖豁然起身:“且慢!”楚中原面色不变，声音平淡的反忍道:“白主事该不会认为你秦王府开出的价码，比二十条普通规则更高吧?”</br>楚王冷笑着开口:“念在你我两家是联盟的份上，最好闭上你的嘴巴，这样本王还能给价留个体面。“当然，你要是自己不想体面</br></br>，本王也可以帮你体面。”</br>“这点小事，对本王来说还是不难的。"</br>说话间，狂野蛮横的气场从他体内透出，自发牢牢锁定了白世祖</br>《第11212章</br>众人齐齐一惊。</br>距</br>白世祖虽是新生代数一数二的人物，可是跟楚王这种最顶级的老牌强者相比起来，却还是有着质的差</br>楚王如果真的动手，白世祖基本不会有半点反抗之力。</br>赵王饶有兴致的看着这一幕。</br>如果楚王真的跟秦王府翻脸，他倒是乐见其成。</br>事实上，他这次主动提出拿二十条普通规则出来竞标，一方面固然是在林逸身上做一笔投资，另一方面，也是为了破坏秦王府对楚王府的这一波吞并。</br>秦王府本就已经势大，一旦被它完整吞下整个楚王府，到时候即便其他王府联手，都未必是它的对</br>手。</br>而要让楚王府顶住秦王府，就得给它足够的底气。</br>二十条普通规则，就是楚王府的底气。</br>然而，白世祖却是不慌不忙:“二十条普通规则确实是大手笔，不过我想说的是，楚中原有诸神卧底的嫌疑，按照安全审查司的规矩，在他的事情了结之前，你楚王府的一切大宗交易都必须冻结。</br>此话一出，全场哗然</br>楚中原是诸神卧底?</br>这话一旦传出去，绝对是轰动整个内王庭的爆炸新闻!</br>一旦坐实，在场所有人都得毛骨悚然。</br>毕竟到了楚中原这个层次的人物都是诸神卧底，内王庭上下，得被诸神渗透成什么样子?</br>简直不敢想象。</br>]]></description><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 15:14:16 +0000</pubDate></item><item><title>第11213章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11241414.html</link><description><![CDATA[楚王脸色陡然沉了下来，声音泛着令人彻骨的寒意:“本王给你最后一次说话的机会，要是说不清楚，以后就别想从这里走出去了。</br>全场目光随即聚焦到了白世祖和楚中原的身上。</br>"好。</br>白世祖打了个响指，当即有手下将各种证据线索汇总送上来，最终在他的示意下，交到了楚王的手</br>上。</br>楚王只看了第一眼，便不禁眼皮一跳.</br>目光下意识往楚中原方向扫了一眼。</br>楚中原沉默不语。</br>从他此前主动去找楚王的那一刻起，他就已经做好了心理准备，该来的终究会来，他是躲不掉的.</br>时间一分一秒过去，空气变得格外凝滞。</br>最终，楚王合上册子，冷冷的看向白世祖:”全都只是一些捕风捉影的狗屁东西，你想要拿这个给本王的王叔定罪，白世祖，你脑子里装的都是屎吗?“</br>说话的同时，气场愈发狂野不定，随时都会发难。白世祖从容不迫道:“这些虽然都不算实实在在的证据，但这里面所有的线索，无一例外全部指向楚中原，楚王难道觉得这一切都只是意外的巧合吗?“</br>“没有实证，都是狗屁。”</br>楚王的语气斩钉截铁，直到此刻，都听不出对楚中原一丝一毫的怀疑:“如果你的所谓证据只是这些，那很不幸，本王要说到做到了。"</br>说着，作势就要对白世祖动手。</br>白世祖眼皮一跳，沉声道:“楚王想要实质性的证据? 不难，很快就有了。</br>楚王动作一顿:“什么证据?”</br>白世祖左右看了一眼:“人多嘴杂，还是先请不相千的人出去吧。</br>楚王迟疑了片刻，当即点头答应:“好，本王倒要看看你能搞出来什么鬼名堂。</br>一声令下，在场众人很快就被清场。</br>虽说能够代表各自势力出面，说起来都是有头有脸的大人物，可除了亲自到场的赵王之外，其他人在楚王面前却还是有着层次的差距</br>就算是赵王，面对楚王的亲自出请，也不可能仗着身份死皮赖脸的留下来。</br>毕竟是楚王府内部的私事。</br>会客大厅很快变得空空荡荡，楚王不善的目光随即落在了林逸身上:“听不懂人话是吧?本王清场了闲杂人等滚出去!”</br>林逸看了一眼楚中原道:“不好意思，我有监督之权，当</br></br>然楚王想让白兄一言而决，强烈要求我离场的话，我也不是不能考虑，毕竟客随主便嘛。"</br>楚王噎了一下，声音闷闷的撒了一句:“留下就留下，哪那么多屁话。”</br>《第11213章</br>他虽然讨厌林逸，但也已经反应过来，眼下这个场合让林逸在场，并非什么坏事。</br>白世祖明摆着来者不善。</br>如果任由他独断专行，拿着安全审查司的名头说话，许多事情就算他是楚王也难以违抗，除非他楚王府准备自绝于内王庭。</br>反之有林逸在场，对白世祖就是一个强力牵制。</br>至少可以极大程度削弱其代表安全审查司的话语权!</br>白世祖不由深深看了林逸一眼。</br>今天看到林逸的那一刻，他就有一种不好的预感，然而事已至此，他还真不好开口让林逸走，毕竟程序上没这个理由。</br>他如果强行这么做，只会令楚王对他的提防和猜忌更重</br>楚王说道:“现在没别人了，你有什么屁，赶紧放。"</br>白世祖看向楚中原:“现在虽然没有直接证据，但想要证明你是不是诸神卧底，其实并不难，只要启动诸神档案调查就行了。"</br>楚中原顿时眼皮一跳。</br>白世祖幽幽道:“按照神域的规矩，所有诸神的信徒都会留下档案，诸神卧底也是一样。</br>楚大夫，我若是在诸神那边查到了你的档案，那你就没什么好狡辩的了，对吧?“</br>楚中原默然。</br>这下楚王也变得惊疑不定了。</br>他打死不相信自己最信重的王叔会是诸神卧底，要知道他对这位王叔的信任，甚至超过他自己!</br>不过正如白世祖所说，如果真在诸神那边查出了楚中原的档案，那可就是真的铁证如山，他再想不信也不行了。</br>这时林逸忽然开口道:“白兄，启动诸神档案调查有不小的风险，需要慎重考虑，按照正常流程，得先报知陛下、秦王和三公，由他们五位一起定夺吧?“</br>楚王闻言心中一松，竟是破天荒看林逸顺眼了几分。</br>他虽然绝对相信自家王叔，可也真怕有个什么万一，此事如果能够推过去，那是再好不过。</br>最重要的是，他也清楚白世祖此举的用意。</br>拿楚中原做威胁，为的就是以此拿捏住他，不让他跟赵王和林逸交易，方便秦王府以最小的代价吞下</br></br>他楚王府的核心资产</br>白世祖闻言瞥了林逸一眼，双眉一挑道:"林兄提醒的是，不过现在已经没这个必要了，档案调查已经在进行中，我们现在唯一要做的，只是等待最终结果而已。"</br>林逸眼神一闪。</br>先斩后奏，这家伙的魄力不小啊!</br>白世祖敢这么做，自然是已经提前知会过秦王，而且有着十分的把握</br>毕竟指向楚中原的线索不是一条两条，但凡理性一点，基本都不会像楚王这样坚持认为他毫无问题。</br>何况楚中原此前谈话中的表现，一定程度上，已然佐证了他的推断。</br>第11213章</br>原本这一切都在白世祖的计划之中。</br>如果楚中原识相配合，那自然是好事，而如果楚中原不配合，就像之前这样主动去找楚王坦白，其实也问题不大。</br>以楚王对他这位王叔的感情，即便知道了真相，也不会轻易将其放弃掉，甚至反而还会不遗余力的死</br>保!</br>到时候，白世祖以此做威胁，楚王最终还是会乖乖配合。</br>今天唯一的意外，是林逸突然横插一脚!</br>关键他还没办法赶走林逸。</br>林逸的在场，对他后续的一系列计划，都将产生颠覆性影响，只能被迫调整方案。不等众人反应，白世祖直接摆出了跨界沟通法阵，对面连接的就是神域。1</br>楚中原看着这一幕，心中一阵忐忑。</br>他忍不住生出一股冲动，想要主动向楚王坦白。</br>]]></description><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 15:13:43 +0000</pubDate></item><item><title>第11208章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11221051.html</link><description><![CDATA[“而若说普通量级的规则，有能力一下子拿出来十条以上的，寥寥无几。”2</br>跟他们一比，你的竞争力很强。"</br>言下之意，他已猜到林逸出了拿出手的这十条人为规则之外，手里头必然还有更多的人为规则。</br>毕竟但凡不是傻子，都不可能一下子将底牌全出干净。</br>至于背后的缘由，赵王却是丝毫没有要打听的意思。好奇归好奇，若是真的动了刨根问底的心思，那就过界了，除非他不打算跟林逸合作，否则就不会干这种蠢事。</br>林逸眼睛亮了。</br>楚王府的这家规则设计院，对其他王府只是锦上添花，但对他来说可是妥妥的雪中送炭。</br>机会难得，一旦错过了这个村，以后再想遇到这样的店可就难了</br>林逸随即皱眉道:“楚王府恐怕未必愿意跟我做这个交易。"</br>他跟楚王的冲突摆在那里，彼此虽算不上什么深仇大恨，可以楚王展现出来的性格，要让他乖乖将自家规则设计院拱手送到林逸手上，难度还是极大。</br>赵王提议道:“不如这样，我赵王府出十条人为规则，你自己再另外出十条，咱们联合出面竞标，若是竞标成功，楚王府的规则设计院归你所有，我们按比例分红，你意下如何?“1</br>“这样我的便宜可占大了，不合适吧?“</br>林逸不由惊讶。</br>赵工失着看了看一旁的赵凤，意味深长道:“你别看本王是个粗人，但对于投资这种事情，也算是略知二，投资在你身上，对我来说怎么都是不亏。”</br>林逸眨眨眼睛，当即也不推辞，大大方方道:“既然大王厚爱，晚辈就却之不恭了。"</br>“好，年轻人就该这么爽快。"</br>赵王随即补了一句:“对了，规则设计院到手之后，你给凤儿安排个位置，以后她就是我赵王府的全权代理人了。</br>林逸点点头:“没问题。</br>赵凤幽幽偷瞄了他一眼，你听明白是什么意思了吗就一口答应下来?</br>跟赵王敲定合作章程之后，林逸回到客房休息，意念当即再度沉入新世界，与关正玄跨界联系</br>事关楚王府，正好可以动用那题最重要的棋子。</br>不过在那之前，有些准备工作需要关正玄配合完成。</br>等联系完，连关正玄自己都没有意识到，不知不觉间，整个渗透计划居然变成了林逸在主导，他这个负</br></br>责人反而变成了后勤辅助。</br>但话说回来，林逸能够以如此之快的速度在内王庭站稳脚跟，光是冲着这份进度，关正玄这个后勤就干得心甘情愿。</br>更别说林逸还入了那位神明大人的眼。</br>次日，林逸跟赵王一同现身，堂而皇之叩开了楚王府的大门</br>《第11208章</br>这一幕很快就被有心人传扬出去。</br>短短一天时间，赵王府发生的事情已在整个首府地区传得沸沸扬扬，各方大型势力的情报部门纷纷满负荷运转，想要刺探出其中内幕。</br>最重要的是，他们想要刺探出赵王府眼下到底还存了几分底蕴</br>如今赵王大摇大摆现身在外，身边还站了一个林逸。</br>关键在于，他们此刻出现在楚王府，明摆着就是来抄底的。</br>这背后透出来的对外示威意味，显而易见。</br>楚王府虽然不欢迎林逸，可赵王站在这里，该给的礼遇半点都不能少，最终还是恭恭敬敬将两人迎了进去。</br>与此同时。</br>楚王府一处密室。</br>白世祖神色悠闲的把玩着扇子，坐在他对面的，则是楚王府二号人物，楚王最为信任的王佐堂叔，楚</br>中原。</br>沉寂许久，楚中原始终眼观鼻鼻观心，不为所动。</br>白世祖轻笑着开口:“阁下的养气功夫确实是非同小可，不过现在所有的线索都指向你，单单想要靠着装死蒙混过去，恐怕是不太实际。"</br>楚中原淡淡道:“白主事所谓的线索，无一不是捕风捉影，跟老夫并没有任何实质关联。“是吗?“</br>白世祖饶有意味的看着他道:"雁过留痕，天底下但凡发生过的事情，从来就没有一件能被抹除得干干净净的，阁下不妨再仔细想想，以我安全审查司的手段，你这些事情真的经得起查吗?“楚中原面上依旧无动于衷。</br>但只是一瞬间的犹疑，对于白世祖这种人精中的人精来说，就已经得到答案了</br>事实上，彼此双方都明白，从种种看似子虚乌有的线索汇总到白世祖手中的那一刻起，双方就已然进入到明牌博弈阶段。</br>楚中原从容摇头:“你这些线索站不住脚，说服不了任何人，更说服不了我家大王。</br>事在人为，有些事情不去试试怎么知道呢。</br>白世祖一副看出殡不嫌殡大的玩味表情:“其实我并不需要锤死</br></br>你，以楚王府现在的情形，只要你有卧底嫌疑的风声放出去，立马就会陷入混乱，到时候群雄虎视眈眈，伺机而动，你楚王府还能不能缓过来可就不好说了。"</br>楚中原眼神陡然一厉:“你到底想表达什么?“</br>他没有说楚王府与秦王府是盟友之类的嘉话，到了他们这个层次，很清楚一切联盟的本质都是利益结</br>只要背盟带来的利益，大过需要付出的代价，上一秒的忠实盟友，下一秒就会第一时间扑咬上来。</br>这才是最真实的人性。</br>别这么紧张，咱们两家毕竟是盟友，我还是很赞同继续和衷共济下去的。”1</br>白世祖话锋一转:“不过肥水不流外人田，贵府的规则设计院与其白白便宜了外人，倒不如转手给我们</br>第11208章</br>暂时保管，等以后时机合适，你们还可以再拿回去。</br>楚中原立马反应过来:“你们想要趁火打劫?“</br>所谓暂时保管之类的屁话，自是谁信谁嘉。</br>白世祖正色道:“话别说得这么难听，盟友之间的各取所需而已，并没有那么肮脏龌蹉。"你特意弄出这个阵仗，再跟老夫说这个话，不觉得太讽刺了吗?楚中原冷哼一声问道:“你们秦王府准备出什么价码?“</br>白世祖道:“我们愿意拿祭天规则交换。"</br>]]></description><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 07:12:43 +0000</pubDate></item></channel></rss>