<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>高手</title><description></description><item><title>第11118章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10008012.html</link><description><![CDATA[无他，现在韩王府的局势实在说不上好。</br>他带着这么一众核心战力倾巢而出，后方空虚之下，时间一长难保不出什么乱子。</br>若非如此，韩王面对林逸也不会这么如饥似渴。</br>正常情况下，哪怕林逸真是武侯武无敌那种级别的存在，各方固然会争先恐后送出橄榄枝，但像韩王这种级别的大佬，绝不会把姿态摆得这么低。</br>毕竟再怎么说，那可是七王啊，公认站在内王庭塔尖的大人物啊</br>韩王一走，林逸这边却也没有闲着。</br>如今京海飞地已经从里到外，正式成为了他的地盘，对于这块地盘上盘根错节的种种势力，自然要进行一番深度清理。</br>多。</br>也就是京海飞地与陆上神国之间通道不畅，否则林逸只需从埋骨地调一部分骨干过来，事情会简单很</br>反观现在，他身边能够信任的人勉强算两个。</br>一个古绘梦，一个马小竹。</br>后者实力有限撑不起场面，无法独当一面，前者实力倒是不俗，可问题是，这丫从头到尾就是一副嗑瓜子看戏的咸鱼心态，让她帮忙看个家还行，真要让她任劳任怨去干那些脏活累活，妥妥是想瞎了心。1</br>没办法，林逸只能亲力亲为。</br>不过好在，林逸手头至少还有万蛇、霸下和灾兽雍和可供驱使，更重要的是，他借鉴秦王的王命分身，弄出了一票伪王命分身。单神之一个个拉出来，这些分身的质量自然远不如王命分身，但相比起林逸以往的那些分身，却是已经</br>有了质的飞跃。2</br>这票分身如果扔到内王庭，自然翻不起半点水花</br>可是在京海飞地这一亩三分地，再加上三兽这样的超级打手，足以横推一切本士地头蛇。</br>接下来的三个月，对于京海飞地的一众野心家们来说，无疑是噩梦一般的三个月。</br>他们之中的许多人，原本或多或少都搭上了韩王府的线。</br>然而现在，韩王为了拉拢林逸，连整个京海飞地都主动拱手相让了，更何况是底下这群从来没有入过他法眼的喽啊?</br>关键是，这帮野心家们被无情抛弃了，却还不自知。</br>最终导致的结果便是，被林逸的分身和三兽整整齐齐给犁了一遍，一个都没落下</br>京海飞地原本盘根错节的权力架构，全部推倒重来，进而牢牢打上了林逸的烙印。</br></br></br>这其中，自是几家欢喜几家愁。</br>曹霆手段之下，自然也少不了各种怨气</br>不过，林逸却是来者不拒。</br>别忘了，他可是憋着在新世界将亡灵种族发扬光大，缺的就是这类负能量怨气。</br>如今京海飞地从里到外全方位掌控，林逸正好可以借助里世界的掩护，将这些怨气源源不断送入新世</br>《第11118章</br>界之中，成为滋养亡灵种族的养分，与此同时还能减少京海飞地的怨气，进而减少大规模纷争，妥妥一举两得。</br>一旦亡灵种族成型，就是林逸下一波实力暴涨的契机。</br>此外，打磨完美境界的事林逸也没有落下。</br>只要下一波气运分红到位，就可以扣响完美境界的大门，一切都在有条不亲的推进。</br>与此同时，内王庭。</br>向备受瞩目的秦王，突然选择闭关。紧接着便有小道消息传出，秦王这次是损失了王命分身，受到了王命反噬，不得不进行闭关压制。毕竟王命分身不同于普通分身，那可是跟本尊一起共享命运的存在，实力固然强大，可一旦反噬起来，那也是非同小可。</br>消息一出，各方哗然。</br>当代秦王实力之强，在内王庭主流舆论的评价中，那可是至强者的热门人选。2</br>从其上位以来，从来就没听说他吃过什么亏，没想到突然就折了王命分身，这可是天大的新闻!</br>很快，林逸的名字进入各方视线。</br>在此之前，因为韩王府、齐王府和赵王府的推崇，再加上周天子隔空宣布林逸为天子门生，林逸的名字在内王庭的上层小圈子内，已然有了一定的知名度</br>这次事件一出，更是迅速进入主流各方视野。</br>无论他用了什么手段，能够弄掉秦王的王命分身，单单这一项，就足以证明这是一个实实在在的狠</br>人!</br>众人之中，最为惊讶的不是别人，而是武侯武无敌。作为内王庭中唯一一个跟林逸正经交过手的人物，要说对于林逸的实力评价，他绝对是最有发言权的那个人。</br>在他看来，林逸身上虽然有些蹊跷之处，但要说真正实力，其实也就那样。</br>即便实力爆发，也就勉强摸到普通王权强者的门槛，这样的货色能够打掉秦王的王命分身，简直天方夜谭。</br>可坊间消息传得有鼻子有眼，尤其结合秦王府和韩王府的反</br></br>应，这件事的可信度极高</br>武无敌一阵纳闷。</br>“难道本侯真的看走了眼?</br>没人比他更清楚秦王的含金量，一个王命分身，足以令内王庭九成九的王权强者都抬不起头来，居然就这么被林逸给解决了?</br>消息传到周天子耳中，这位当朝天子，内王庭名义上的第一人，更是兴奋得抚掌而起挥退左右，四下无人，周天子低笑出声:“秦王啊秦王，你也有今天。”</br>他是周天子没错，在内王庭的权力构架中，他确实就是内王庭独一无二的天下共主</br>但问题是，如今的权力早已被七王架空</br>真要论起实权，他这个天下共主的周天子，甚至还比不上如今七王之中势力最弱的韩王。</br>如果按照正常的节奏发展下去，他一辈子都不可能挣脱七王的控制，哪怕一直到死，他都只能做一个老老实实的傀儡天子，别想掀起任何实质性的风浪。</br>若不是还有武侯这样一批中坚力量在顶着他，他甚至连能不能坐稳这个傀儡天子的位置，都是一个末知数。</br>也正因此，对于林逸这种新冒头的在野高手，他会如此感兴趣</br>无他，其他像样的王权强者，根本落不到他这位周天子的手里。</br>如令，林逸居然干掉了秦王的王命分身，实可谓石破天惊!</br>]]></description><pubDate>Mon, 11 Sep 2023 05:12:47 +0000</pubDate></item><item><title>第11119章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10008013.html</link><description><![CDATA[无论实力还是能力，评价一句人中龙凤，都是丝毫不为过。</br>可令秦斯人头疼的地方也正在于此。</br>对于秦王府这样的超级势力，怕的不是这些潜在继承人太过平庸，恰恰相反，就怕他们太过出挑，太会折腾!</br>正如眼下，秦亥一出关就去了九州通行，接管主事大权。</br>九州通行乃是由秦王府和数家豪富势力，一同出资创建的超级商行，业务覆盖范围极广，无论摩下资本规模还是市场口碑，都在内王庭独占鳌头，难逢敌手。</br>对于秦王府整个势力体系来说，九州通行的价值，远远超出六大飞地。1</br>正常情况下，自然没人敢擅自染指，哪怕他是秦王的亲儿子也没这个胆子</br>可唯独秦支例外。</br>这个胆子他不仅有，而且很大。</br>最关键的是，秦王曾在一次酒会中夸他是千里驹，许他府内府外，便宜行事</br>这本只是酒酣之时的一句戏言，可如今秦亥手持鸡毛当令箭，强行插手九州通行，秦斯人一时间还真不知该怎么处置。</br>无奈之下，秦斯人只能找到秦老。</br>秦老闻言大笑:“小孩子既然想要折腾，那就由他折腾去，等他弄出个烂摊子，我们再去收拾也不迟</br>阿。</br>秦斯人一阵为难:“可九州通行至关重要，二公子一旦插手，万一坏事，说不定会影响大局。</br>“影响大局就影响大局，有我们这帮老家伙在，总不至于连给他擦个屁股都擦不利索。”</br>见秦斯人还在皱眉，秦老压低声音道:"秦亥若不折腾，我们怎么看得出来他到底能否担当士任?与其等着以后夺嫡，不如先借此机会看清楚他的成色，方便大王做出判断。</br>秦斯人顿时恍然:“明白了。"</br>九州通行。</br>因为秦王府的默许授意，秦亥顺利拿到了大权，而他要做的第一件事，就是借助九州通行的雄厚资源，为自己培养羽翼。</br>如此明目张胆的假公济私，九州通行上下全都看在眼里，却没有一人站出来反对。</br>无他，他们实在招惹不起秦亥。</br>“林逸?他要抵押京海飞地?“</br>秦亥接到管事汇报，顿时来了兴致。</br>他假公济私是一回事，也从来没想过隐瞒秦王府，他很确信，以自家父王的作风，就算知道了也绝不会管，但这不代表他就只会</br></br>假公济私。</br>林逸刚刚折了秦王的王命分身，他要是能够在对方身上找回场子，那就是大功一件</br>即便秦王，也会高看他一眼。</br>“有点意思，你让他过来，此事本公子亲自过问。</br>秦亥当即将人让了进来。</br>《第11119章</br>无论实力还是能力，评价一句人中龙凤，都是丝毫不为过。</br>可令秦斯人头疼的地方也正在于此。</br>对于秦王府这样的超级势力，怕的不是这些潜在继承人太过平庸，恰恰相反，就怕他们太过出挑，太会折腾!</br>正如眼下，秦亥一出关就去了九州通行，接管主事大权。</br>九州通行乃是由秦王府和数家豪富势力，一同出资创建的超级商行，业务覆盖范围极广，无论摩下资本规模还是市场口碑，都在内王庭独占鳌头，难逢敌手。</br>对于秦王府整个势力体系来说，九州通行的价值，远远超出六大飞地。1</br>正常情况下，自然没人敢擅自染指，哪怕他是秦王的亲儿子也没这个胆子</br>可唯独秦支例外。</br>这个胆子他不仅有，而且很大。</br>最关键的是，秦王曾在一次酒会中夸他是千里驹，许他府内府外，便宜行事</br>这本只是酒酣之时的一句戏言，可如今秦亥手持鸡毛当令箭，强行插手九州通行，秦斯人一时间还真不知该怎么处置。</br>无奈之下，秦斯人只能找到秦老。</br>秦老闻言大笑:“小孩子既然想要折腾，那就由他折腾去，等他弄出个烂摊子，我们再去收拾也不迟</br>阿。</br>秦斯人一阵为难:“可九州通行至关重要，二公子一旦插手，万一坏事，说不定会影响大局。</br>“影响大局就影响大局，有我们这帮老家伙在，总不至于连给他擦个屁股都擦不利索。”</br>见秦斯人还在皱眉，秦老压低声音道:"秦亥若不折腾，我们怎么看得出来他到底能否担当士任?与其等着以后夺嫡，不如先借此机会看清楚他的成色，方便大王做出判断。</br>秦斯人顿时恍然:“明白了。"</br>九州通行。</br>因为秦王府的默许授意，秦亥顺利拿到了大权，而他要做的第一件事，就是借助九州通行的雄厚资源，为自己培养羽翼。</br>如此明目张胆的假公济私，九州通行上下全都看在眼里，却没</br></br>有一人站出来反对。</br>无他，他们实在招惹不起秦亥。</br>“林逸?他要抵押京海飞地?“</br>秦亥接到管事汇报，顿时来了兴致。</br>他假公济私是一回事，也从来没想过隐瞒秦王府，他很确信，以自家父王的作风，就算知道了也绝不会管，但这不代表他就只会假公济私。</br>林逸刚刚折了秦王的王命分身，他要是能够在对方身上找回场子，那就是大功一件</br>即便秦王，也会高看他一眼。</br>“有点意思，你让他过来，此事本公子亲自过问。</br>秦亥当即将人让了进来。</br>不过等看到来人之后，却是不由一愣。</br>来人不是林逸，而是韩长史。</br>秦亥的表情不禁变得愈发古怪，他目前虽然还无法进入秦王府的决策层，但韩王府是他秦王府如今的重点攻略目标，这一点他可是一清二楚的。</br>尤其在韩首这个高级间谍曝光之后，这都已经变成了明牌。</br>彼此到底是怎么想的，各自心知肚明。</br>在这种情况下，韩长史身为韩王府的二号人物，居然还主动来九州通行谈合作，无论怎么看都令人诧</br>异</br>“原来是韩长史，难得的稀客啊。”</br>秦亥大笑着起身相迎。</br>不管怎么样，对方都是韩王府二号人物，地位不在他这位秦王府公子之下，哪怕只是单纯为了装装样子，他也必须摆足姿态。</br>要不然就该有人说他秦王府没有家教了。</br>韩长史笑着拱了拱手:“二公子坐镇九州通行，看这架势，以后秦王府的重担是要交到二公子的肩上了?"</br>秦亥眼皮一沉。</br>这话的挑拨意味他不用鼻子都闻得出来。</br>]]></description><pubDate>Mon, 11 Sep 2023 04:15:25 +0000</pubDate></item><item><title>第11116章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9979143.html</link><description><![CDATA[毫不夸张的说，今日事迹一旦传开，林逸的大名将会响彻整个内王庭!</br>这可是踩着当代秦王上位啊。</br>含金量之高，妥妥是内王庭顶流。</br>所以无论如何，他今天都必须将林逸绑上自家的战船，若是因为韩戒嗔的冒犯，令林逸生出芥蒂，韩王绝对会毫不犹豫亲手打死这个世子!</br>毕竟，他儿子多的是，这个没了还可以换一个。</br>反观林逸这个级别的高手，尤其还是没有被各大王府拉拢的在野高手，一旦错过了这个村，以后可就真的没有这个店了。</br>林逸见状连忙劝道:“可以了，我刚才就说过，世子是受了奸人蛊惑，他也是受害人，我不怪他。"</br>"多谢先生宽宏大量!”</br>韩王闻言一喜，随即又踢了韩戒嗔一脚:“扶不上墙的东西，还不谢过林逸先生?“</br>韩戒嗔硬着头皮，只能再度向林逸行礼致谢。</br>韩王这才放过他，跟踹野狗一样一脚将其踹到一旁，满脸堆笑对林逸道:"一直想见先生一面，今日总算得见高贤，刚才之事虽是误会，但终归还是我们失礼了，一点小小心意，还请先生不吝笑纳。”</br>说着，递过一张契约。</br>林逸眼皮一跳。</br>这份契约不是其他，正是京海飞地的归属凭证。</br>诚然，如今京海飞地的主导权已经落在林逸手上，除非他主动让出，亦或者将他本人打倒，否则谁也</br>无法抢走。</br>但主导权是一回事，别人认不认是另一回事。</br>六大飞地，本质都属于内王庭辖下，因为种种原因，最终分封给了各大王府。1</br>林逸如果想要成为京海飞地名正言顺的主人，就必须获得内王庭的认可，这一关是无论如何都绕不过去的。</br>否则，即便他坐拥京海飞地主导权，也会留下巨大的隐患。</br>现在韩王送出内王庭发布的契约，相当于主动送出房本，连带过户手续也都给林逸一起办了。</br>无论从哪个角度，这都是一份了不得的厚礼。</br>韩王这是真的下本了。</br>林逸并没有直接接过来，反而道:“无功不受禄，韩王如此大礼，我可有些受不起啊。"</br>"先生多虑了，这不是大礼，而是本王的赔礼。”</br>韩王满面诚恳:"若是先生不收，那就说明还是心有芥蒂，本王教子</br></br>不严，实在过意不去，那样的话本王不得已只能杀子谢罪了。”</br>此话一出，韩戒嗔顿时惊恐不已。</br>今天之前，哪怕犯下天大的事情，他也不觉得韩王会真的对自己下死手，毕竟他可是世子.</br>《第11116章</br>但是现在，杀子两个字从韩王的嘴里说出来，他是真的毛骨悚然。</br>他一点都不怀疑，为了拉拢林逸，自己这位会说到做到!</br>旁韩长史跟着劝道:“林逸先生，这是我们大王的一番诚心，你还是收下吧。"</br>林逸凝眉片刻，最终点了点头:“那在下就却之不恭了。”</br>见林逸接过契约，韩王大喜，当即表态道:“林逸先生，你这个朋友本王交定了，从今往后，我韩王府愿与林逸先生肝胆相照，任何时候先生有事就是我韩王府有事，必当为先生全力以赴!此话，我韩王府所有王权强者，一同见证!</br>韩长史众人齐声应和:“遵大王令!”</br>林逸顿时就有种上了贼船的感觉。他对内王庭格局了解不多，但基本也能够感受出来，七大王府之中，韩王府必然是属于偏弱的那一。4</br>极有可能，这个弱还不是一般的弱，而是岌岌可危的那种弱。</br>若不然，不会被秦王府这么明目张胆的盯上，对方更不会这么病急乱投医，将自己当成救命稻草.</br>不过事已至此，林逸倒也没有翻脸跳船的打算。</br>韩王府哪怕再弱势，至少对于如今的他来说，依然是一个不折不扣的庞然大物</br>光是韩王带过来的这些王权强者，随便挑出来一个，就不是现在的林逸能够摆平的。</br>更别说其中还有包括韩王本人在内的顶级王权强者。</br>这等人物，除非将其捕获进入新世界，否则以林逸如今的本身实力，就跟面对之前的武侯武无敌一样，根本招惹不起。</br>这种时候他如果退缩，对方一旦心底生疑，那麻烦可就大了</br>与此如此，索性不如顺水推舟。</br>正好借助韩王府的势力，进而撬动内王庭的高端资源，为己所用!</br>想到这里，林逸脑海中顿时冒出一个大胆的念头。</br>似是见林逸反应不够热烈，韩王果断加码，手中随之冒出一张玉卡，递到林逸手中。</br>一点小小心意，还请先生笑纳。”</br>林逸瞥了一眼，随即不禁眼皮一跳。</br></br>这张玉卡里面蕴藏的并不是什么天地灵气，而赫然竟是高度凝聚，已然近乎实质化的气运。2</br>足足两万道气运!</br>这是真正的大手笔。</br>不过林逸随即就压下心动，将玉卡推了回去:"韩王，我收下京海飞地契约就已是厚颜，这要是再拿你两万道气运，那可就真的太过贪得无厌了。”</br>京海飞地契约是顺水人情，收下也就收下了，本身代表不了太多东西</br>可如果拿了这两万道气运，那就彻底拿人手软，以后可就彻底跟韩王府绑死了</br>跟韩王府合作可以，但必须是保留足够自主权的平等合作，而不是直接将自己卖身给韩王府，这是林</br>逸的底线。</br>的。</br>否则别说借助韩王府获取高端资源，一个不小心，分分钟就会被对方拖下深坑，死都不知道怎么死以林逸现在的身板，高深莫测的装装样子还可以，真要一头扎进去，后果不堪设想。韩王自然死活不肯收回。</br>将林逸绑上自家战船，是他当下第一要务，为此别说搭进来两万道气运，就算再翻上一倍，他也在所不惜。</br>彼此你来我往，推拒了数次。</br>林逸忽然话锋一转:“韩王，无功不受禄，这两万道气运我真不能收，不过倒是另外有一个不情之请，希望韩王帮忙。”</br>韩王闻言一愣，当即来了精神:“先生请说，我韩王府必定竭尽全力。"</br>]]></description><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 01:55:03 +0000</pubDate></item><item><title>第11117章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9979144.html</link><description><![CDATA["韩王言重了。"</br>林逸笑了笑道:“我想收购几条人为规则，一时间找不到门路，不知韩王可有合适的替我介绍一下?为规则?“</br>韩王沉吟片刻提醒道:"先生可能有所不知，我们已经得到准确消息，再过不久诸神就会联手封杀人为规则，除非能够入选百子计划进行针对性避险，否则其他所有人为规则，到时都会化为乌有。"</br>"现阶段，所有势力都在竭尽所能抛售人为规则，市面上人为规则的价格确实也在疯狂跳水，许多连原来市价的十分之一，甚至百分之一都不到。”</br>"先生若在这个时候入手，行情上确实是抄底了，可逃不过诸神封杀，最终还是免不了打水漂啊。"</br>这些情况，林逸自然早已猜到</br>能够入选百子计划的人为规则，必然是规模最大的那一批，以他现在的家底自然无法染指。</br>可他背靠关正玄，完全可以去抄底其他人为规则，一旦等到风波过去，他手头的这些人为规则必然疯狂反弹，足以令他身家气运暴涨到一个真正的天文数字!1</br>这是绝佳的发财机会，无论如何都不能错过。</br>走到今天这个层次，林逸已经深刻的认识到，气运是真正的硬通货，以后想要走得更远，手头必须握住海量气运!</br>不仅仅是气运重铸完美境界的十万缺口，以后想要更上一层，必然还有更大的气运缺口。</br>一旦错过眼下这次机会，再想轻轻松松赚取大把气运，可就没那么容易了。</br>林渔正色道:“多谢韩王提醒，不过我还是想赌一赌。"</br>韩王与韩长史相视一眼:“既然先生已经做出决定，那我们也就不再多劝了。”</br>事实上，如今选择赌一把的并不只是林逸一个人。</br>诸神封杀的消息固然已经传得沸沸扬扬，但并不是每一个人都会相信</br>更何况就算诸神真的出手了，也未见得就一定能够封杀掉全部人为规则，说不定百子计划之外，还会留下一些漏网之鱼。</br>别人恐惧我贪婪。</br>这种时候想着抄底捡漏，到时候运气好来个一夜暴富的赌徒，并不是一个两个</br>只不过，他们跟林逸的唯一区别在于，林逸有关正玄这条大粗腿可以帮忙作弊，他们没有。韩长史当即问道:“不知先生想要收购什么样的人为规则，我在这方面有些朋友，应该能帮得上忙。林逸想了想:“我想抄底那些价格跳</br></br>水最严重的人为规则，有多少要多少，不过现在的问题是，我手头没有多少能够直接调用的气运，需要找人借贷。</br>众人不禁面面相觑。</br>这尼玛不就是空手套白狼吗?</br>若不是知道这货刚刚解决掉了秦王的王命分身，实力深不可测，众人这会儿估计直接就得当面骂娘。</br>韩王见状道:“先生需要多少气运，本王一力承担。</br>《第11117章</br>林逸连忙道:"韩王误会了，在下的意思是，我愿意拿京海飞地作为抵押，向专门的机构借贷气运，再用借贷的这笔气运去抄底收购那些跳水的人为规则。</br>我对内王庭的情况不太熟悉，韩王若能派人帮我居中牵线，我便已是感激不尽。"</br>至于其他，实在不做奢求。</br>众人集体沉默。</br>韩王犹豫了一下提醒道:"京海飞地的价值不小，先生一旦拿去抵押掉，再想弄回来可就不容易了。</br>言下之意，自然是不看好林逸的这次冒险。</br>他身为七王之一，掌握的内幕消息远比其他人多，深知诸神接下来的这次全盘封杀绝对不是儿戏，这种时候去抄底人为规则，基本就是妥妥的打水漂。</br>林逸若只是亏掉几万气运，倒也就罢了，可现在直接把整个京海飞地砸进去，他实在不能不劝几句虽说现在京海飞地已经完全送给林逸，可那也不能惠卖爷田不心疼啊。</br>相比起那些人为规则，京海飞地这才是真正的核心资产，而且是永远只会升值的那一种!</br>林逸这番决定，无论从哪个角度看，都是不智。林逸语气坚定:"多谢韩王提醒，不过我已下定决心要搏一搏，最后若是血本无归，我也愿赌服输。"韩王深深看了林逸一眼:“既然先生已经下定决心，那本王就不再多嘴了。长史，先生的事情由你全权负责，务必尽心尽力，替先生将此事办稳妥!”1</br>韩长史连忙答应:“大王放心，先生放心，我一定将此事办得妥妥当当。"</br>林逸大喜，当即递过世界钥匙:“那就多谢了。</br>韩长史连连点头:“都是在下份内之责，先生何必言谢。”韩王伸出一只手:“以后先生有任何事情，一定要与本王联络，我们是朋友，肝胆相照的朋友。"</br>林逸与他击掌一笑:“能与韩王结识，是在下的荣幸。”</br>韩王哈哈大笑:“彼此彼此!”</br>林逸虽然</br></br>没有接受他送的气运，但既然让他帮这个忙，某种程度上就已表现出了信任。</br>这个结果，虽说没有韩王预想中的一步到位那么完美，可只要能够建立起良好的合作关系，他日后自然有大把的机会将林逸拉入己方阵营之中。</br>来日方长。</br>而这，恰恰也正是林逸此举的用意之一</br>韩王府这条线属于意外所得，但既然人家都主动送上来了，那就没有往外推的道理</br>用这种方式不仅能够消除韩王府潜在的敌意，还能达成自己的目标，借机撬动内王庭的高端资源，同时也保留了足够的独立性，不至于直接就被绑死在韩王府的战船上，可谓一举多得。</br>最关键的是，如果这次能够成功，以后就有了足够的气运本钱，许多事情就不需要那么束手束脚了依着韩王的意思，这次与林逸见面大慰平生，他是准备留下来好好摆上一顿庆功宴的，不过在韩长史的劝说下，最终还是跟林逸依依惜别，带着韩王府一众王权强者打道回府。</br>]]></description><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 01:54:05 +0000</pubDate></item><item><title>第11115章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9960018.html</link><description><![CDATA[此时，面对韩王阴沉的目光，韩戒嗔哆哆嗦嗦，只想找条地缝钻进去，躲起来。</br>古绘梦跟个没事人一样，自顾在一旁磕着瓜子，看着热闹。</br>这时，林逸忽然出现。</br>全场齐齐一惊。</br>饶是以韩王的养气功夫，一时都掩饰不住脸上的惊容</br>韩长史众人更是瞠目结舌。</br>来此之前，他们可是明明白白看到林逸被秦王困住的，就算那只是秦王的王命分身，那也是妥妥堪比顶级王权强者的战力!</br>即便换做韩王本人亲自出手，想要收拾掉对方，也至少需要打上几天几夜。</br>可从秦王分身出现到现在，这才过去多久?</br>林逸居然就这么毫发无伤的出来了?</br>韩长史忍不住问道:“林逸先生，秦王的那个王命分身呢?</br>林逸打量了众人一眼，语气寻常的答道:“解决了。"</br>平平淡淡三个字，硬是令韩王众人集体倒抽一口冷气</br>刚刚第一眼现场看到林逸二百九的战力，他们心中还有些猜疑，毕竟之前林逸能够将计就计，从世子韩戒嗔手中反客为主抢走京海飞地的主导权，并不能完全展现林逸的真正实力。</br>可是现在，这点怀疑彻底烟消云散。从这一刻起，林逸在韩王众人的眼中，彻底成为了能与武侯武无敌平起平坐的牲口级存在</br>那可是秦王的王命分身啊，这家伙竟然能在如此之短的时间解决掉，关键本人还毫发无损，这实力得强到什么程度?</br>至于林逸头上显示的战力二百九，不用想，那肯定是这位大神用了某种手段，刻意扮猪吃虎呢。</br>毕竟，蒙蔽战力符探测的手段虽然罕见，但也不是完全没有。</br>到了人家这个层次，能够掌握此类手段，完全在情理之中。</br>林逸目光落在韩王身上:“诸位是?“</br>众人齐齐看向韩午。</br>韩午连忙走出来介绍道:“林逸先生，这是我们韩王府的大王。</br>林逸闻言挑了挑眉，拱手道:“原来是韩王，失敬失敬。”</br>韩王连忙拱手回礼:“久闻林逸先生大名，幸会幸会。</br>林逸不卑不亢的问道:“不知韩王来这里，有何要事?</br>韩王:“</br>开始，他是冲着秦王的王命分身来的，为此不惜做好了跟秦王府全面开片的心理准备</br></br>与此同时，他还存了另外一个心思</br>收回京海飞地。</br>《第11115章</br>京海飞地是他韩王府的核心资产，但凡有一线可能，他身为当代韩王都绝对不会轻易让出去</br>此前承认林逸京海飞地第一人的身份是一回事，将整个京海飞地主导权拱手相让，那完全是另一回</br>他真要轻易认了，妥妥会被子孙后代骂成败家子。</br>故而，这次驾临京海飞地，他一个最核心的意图就是收回京海飞地的主导权。</br>但是现在，面对谈笑自若的林逸，韩王却是犹豫了。</br>在他设想中，林逸如果能从秦王分身的手中活下来，那自然是要拉拢的。</br>可拉拢归拉拢，京海飞地的主导权还是不能给。</br>简单一句话，林逸不配他付出这么大的代价!</br>而现在林逸不仅活了下来，还特么在如此之短的时间内解决掉了秦王分身，这分量可就完全不一样</br>r</br>韩王严重怀疑，如果自己现在对林逸出手，最后就算仗着人多势众把林逸给拿下了，己方也必然死伤惨重。</br>秦王府虎视眈眈的当下，一旦出现这种局面，那就是取死之道。</br>给不给?</br>韩王正在纠结的时候，韩长史站了出来:“我家大王一向敬慕林逸先生，今日此来，是专门为了世子的事向林逸先生赔礼的，世子受了奸人的挑拨蒙蔽，误入歧途，还望林逸先生大人大量，放他一马。"</br>此话一出，韩王也终于不再纠结，出声应和道:“犬子不肖，给先生添麻烦了。”</br>林逸心下悄悄松了口气。</br>亏得对方识相，以对面这般阵容，彼此真要是撕破脸，他这可就真的麻烦了。</br>林逸当即道:“韩王言重了，我已经看出来世子是受了那个女子的蛊惑，他也是此次事件的受害者，到底谁是敌人谁是朋友，这一点我还是拎得清的。“</br>“好，好，先生如此深明大义，本王这就放心了。</br>韩王也是能屈能伸，既然不再跟林逸翻脸，也就等同于默认将京海飞地主导权拱手相让。</br>不仅如此，他还要把姿态做足。</br>逆子过来!”</br>韩王一声冷喝，韩戒嗔只能乖乖上前，结果被其一学摁住天灵盖，而后下一秒，韩戒嗔一身实力全部废除干净，当场沦为废人!</br></br></br>众人齐齐眼皮狂跳。</br>这可是韩王府世子，公认的未来接班人啊，说废就这么废了?</br>看着软软倒下的韩戒嗔，林逸同样吃了一惊。</br>他当然知道上位者心狠手辣，但虎毒尚且不食子，狠辣到对方这个份上的，却是难得一见</br>韩戒嗔虽然没死，但任何一个高等级修炼者被这么废掉，那也跟死差不多了</br>更何况处在他的位置，只会更加生不如死。</br>韩王此举，可不仅仅是废了一个儿子，而且是把这个儿子往死里整</br>《第11115章</br>“逆子!还不给先生道歉!</br>韩王一声冷喝，韩戒嗔不敢违逆，只能强撑着无力的身体，勉力向林逸低头:“对不起，我错了。道歉是这个态度?你把我韩王府的家教当什么了?”</br>韩王一巴掌抽在韩戒嗔的后脑勺:“跪下!重新向林先生道歉!“</br>在场众人纷纷侧目。</br>韩王的用心他们自然看得出来，就是要想方设法平息林逸的不满，为此哪怕牺牲自己的儿子，也是在所不惜。</br>如果是在此之前，林逸虽然有拉拢价值，但还远远不足以令他做到这个份上。</br>可现在，林逸能够如此之短的时间内解决掉秦王的王命分身，在韩王眼中，其展现出来的价值已然凌驾于许多顶级王权强者之上!3</br>关键是，这是板上钉钉的实战战绩，没有半点水分。</br>毕竟，总不可能是秦王不惜耗费血本搭进去一个王命分身，就为了陪林逸演戏吧?</br>]]></description><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 08:14:22 +0000</pubDate></item><item><title>第11114章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9959778.html</link><description><![CDATA[《校花的贴身高手</br>半响，秦王淡漠道:“既然你自以为都已经看透了，那还犹豫什么?“</br>听他这副语气，俨然已是准备认命了。</br>林逸见状嘴角一勾:“你这是激将?“</br>以对方的身份和傲气，哪怕只是一个王命分身，也绝不会这么轻易认命</br>事出反常必有妖。</br>秦王眼神一闪:“照你的说法，只要本王不死，无论如何你都会继续打下去，激不激将有什么区别吗?““确实没什么区别。"</br>林逸当即再度调动力量，对秦王发起必杀一击。</br>果然如他所料，这一次，王者帷幕没有继续出现，天命也有尽时，看来确实已经达到了极致.</br>十方黑电结结实实轰在了秦王的身上。</br>以秦王的防御，根本抵挡不了这等恐怖强度的轰击，没有半点悬念，肉身随之迅速崩溃</br>然而，在肉身湮灭的同时，秦王的眼眸深处却闪过了一丝得意</br>王者帷幕确实已经达到了极致，他这个王命分身，确实也已是必死无疑，从被捕获进入新世界的那一刻起，就已经没有了任何脱身的机会。</br>但是，这不代表他就什么都做不了。</br>九为极致，当王者帷幕的连续庇护次数达到九次，之后虽然无法继续庇护下去，但它会产生一个新的</br>效果。</br>回归王庭。</br>秦王本尊所在的地方，便是王庭。</br>某种程度上，这是堪比规则的内置设定，任何力量都无法阻止。</br>而只要借助王者帷幕回归王庭的机会，秦王便有机会将自己的元神附着其中，一起逃走!</br>王命分身是没办法，今天肯定要交代在这儿了。</br>可只要能够将元神送回去，将他今天在这里的所见所闻带回去，他的目的就达到了</br>只要让秦王本尊知道林逸的身份，那么就算今天将一个王命分身折在这里，最终也绝对不亏。</br>因为，只要被他秦王本尊盯上的东西，从来没有一样能逃脱他的手掌心。</br>从来没有。</br>“林逸，我们很快就会再见的。"</br>眼见已经突破了新世界的壁障，秦王分身元神不禁松了口气，得意大笑</br>结果，一只由世界意志组成的巨手毫无征兆的凭空张开，硬生生将他捞了回来</br>林逸玩味的看</br></br>着他:“事情还没完呢，还没到说再见的时候吧。"</br>秦王:”“</br>此时王者帷幕已经回归王庭，他的肉身也已被毁得干干净净，就只剩下一个毫无还手之力的元神，这下是真的成为砧板上的鱼肉了。</br>《第11114章</br>他怎么也没想到，他在算计林逸的同时，林逸也在算计着他。</br>而且，还留了关键后手。</br>趁着对方震惊的工夫，林逸果断驱使着世界意志侵入对方元神，随即，一大票信息涌入识海。</br>林逸眼睛大亮。</br>这可是一个真正的宝藏啊!</br>对方虽然只是秦王的王命分身，只知道秦王本尊所掌握的部分信息，但即便如此，对于林逸这个一路以来无论什么东西都要靠自己摸索的野路子来说，从其元神中掏出来的这些东西，就已妥妥的无价至宝!</br>其中，就有林逸当下最迫切想要知道的东西，如何修炼完美境界。</br>“气运重铸九次，设下问心局。”1</br>前半句话丝毫不出林逸所料，想要打造完美境界，就必须进行多次的气运重铸，千锤百炼之下将一切的破绽缺陷都给抹除，进而无限趋近于完美。</br>如今从秦王分身的元神这里，总算得到了验证</br>九为极致，果然不假。</br>不过后半句的这个问心局，却是令林逸有些捉摸不透。</br>他当然知道问心的意思，可到底问心局应该怎么设置，是天降问心局，还是需要自己主动去找，并没有一个明确的说法。</br>林逸忍不住怀疑:“难道是分身元神的缘故，他知道的信息残缺不全?</br>这种可能性很大。</br>姜小尚在一旁道:“很多事情都是水到自然渠成，你与其现在纠结这个，还不如先想办法把气运重铸的次数提到九次呢。"</br>林逸无奈摊手:“我倒是想呢，可是巧妇难为无米之炊啊。"</br>他如今连第三次气运重铸都没完，距离九次还差了十万八千里，关键是气运缺口太大，粗略估算将近差了十万道，哪怕他现在手里握着三条人为规则，也都不禁压力山大。</br>这还是他有本钱。</br>否则要是换个没有本钱的主，哪怕知道有这么一条路，那也得生生绝望死</br>十万道气运，多少高手豪杰终其一生，都未必能攒到一万道气运!</br>姜小尚看白痴一样看着他:“</br></br>你脑子没坏吧，完美境界又不需要一次性全部到位，你可以一境一境来呀!你把炼气境重铸九次，才需要多少气运?“</br>林逸:”</br>这还真是他脑子短路了。</br>全部境界一起气运重铸九次，那确实有十万道气运缺口，可如果只是单独重铸一个炼气境，气运缺口可就小得多了。</br>尤其炼气境已经气运重铸了三次，剩下只需再重铸六次即可。</br>满打满算，只要五千七百道气运，完全在林逸的承受范围之内</br>等到下一次蛇神秘境和陆上神国通天大阵的气运分红，就已完全足够，需要等待的时间并不算长。</br>《第11114章</br>这时，林逸忽然心中一动，当即退出新世界，并从京海飞地里世界退了出来。</br>钓鱼台。</br>韩王一行人突然出现，哪怕什么都没做，光是一帮王权强者自带的磅磷气象，便引发末日之景。</br>整个京海飞地，都在他们的威势之下瑟瑟发抖。</br>身为韩王府世子，此刻韩戒嗔却没有半点喜色，反而脸色惨白，如丧考她。</br>他是在素心的怂恿之下，脑子一热偷了京海飞地的世界钥匙跑出来的。</br>如果真的拆穿了林逸的骗子身份，那倒还则罢了，哪怕韩王之后必然也不会饶过他，但他毕竟还占个</br>理字，父子之间就算有些矛盾，只要他姿态摆得足够低，韩王这一关还是有把握过去的。可现在倒好，不仅世界钥匙丢了，他非但没能拆穿林逸的骗子身份，反而变相验证了林逸的成色。一旦林逸真的是武侯级别的存在，而他的所作所为又主动将林逸往对立面推，两罪叠加，韩戒嗔根本不敢想象自己会是个什么下场!</br>]]></description><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 07:11:44 +0000</pubDate></item><item><title>第11112章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9923865.html</link><description><![CDATA[如果韩王府真有实力撑起这个场子，就不至于被人家明目张胆的盯上了。</br>见韩王陷入沉吟，众人齐齐面露忧色。</br>现在选择隐忍，最终的损失不过是京海飞地，重要归重要，但以韩王府的底蕴却也不是承受不起。</br>可如果韩王一个冲动，直接上头跟秦王开篇，那就真的什么都不好说了。</br>以韩王一直以来的隐忍，这种时候，应该不至于被冲昏头脑。</br>然而仅仅一息后，韩王下定决心。</br>!</br>韩长史众人齐齐震惊，不过看着韩王的决绝神色，最终集体将到嘴边的劝阻咽回了肚子里。</br>而就在韩王即将带头走进通道之时，水晶球的画面忽然变成一片空白。</br>众人齐齐一惊:“什么情况?”</br>韩长史眉头一跳:“难道是秦王屏蔽了外界的窥视?“</br>乍听起来，屏蔽外界窥视好像不难，无非就是截断传输信号而已</br>蔽</br>可事实上，水晶球的窥视级别极高，几乎仅次于天道，除了极少数通天手段，一般修炼者根本无从屏</br>不过，秦王显然是有着通天手段的极少数人物，他的王命分身能做到这一步，倒也并不奇怪.</br>不管他做了什么，想就这么把京海飞地拿走，得先问问本王答不答应!”</br>韩王当即迈步走进通道。</br>韩长史和韩午等一众王权强者相视一眼，当即紧随其后</br>这种时候，他们就算有再多的意见也必须憋在肚子里，眼下唯一要做的事情，就是紧跟韩王的步伐，路到底。</br>秦王看着周围的环境，终于意识到了不对劲。</br>“这里不是京海飞地里世界? 到底是什么地方?“</br>这时林逸的声音传来:“欢迎来到我的新世界，没经过你的同意，擅自就把你请进来，倒是有点冒味</br>Ia</br>秦王眼皮一跳。</br>循声看去，前方海面的一叶扁舟之上，林逸淡然背手而立，浑身上下毫发无损。</br>如果不是对于自己的意念有着十足信心，秦王此刻恐怕都得自我怀疑，自己刚刚劈下去的那道黑电到底是真的，还是幻觉?</br>“你的世界?”</br>秦王不由重新打量起了林逸。</br>一开始，他对林逸其实有着不小的兴趣。</br>毕竟吹林逸跟武</br></br>无敌一个级别的人，可不仅来自韩王府，齐王府和赵王府也都有类似的声音.</br>《第11112章</br>这个从未踏足过内王庭，名不见经传的无名小子，在内王庭竟是出乎意料的受到追捧。</br>而他秦王府，众所周知一向是求贤若渴。</br>任何人，无论出身背景，只要有足够的实力和能力，都能成为他秦王的座上宾，都能在他秦王府占据席之地。</br>只可惜，经过刚才的试探，林逸在他面前已经漏了底。</br>区区一个战力二百九的垃圾货色，实在入不了他秦王的眼，这一趟若不是顺带能够捞走京海飞地的主导权，几乎就是白来，突出一个扫兴。</br>万万没想到，居然还有这样的反转。</br>秦王很快反应过来:“你是古神修炼者?“</br>林逸坦然点头:“有见识。”此时对方既然已经身处新世界之中，与外界的一切联系都已隔绝，自然也就没必要再遮遮掩掩了。秦王快速复盘了一遍刚才的所有细节，饶有兴致道:“从本王降临的那一刻起，你就在布局，用你这个新世界来捕获本王?</br>林逸轻笑摇头:“比那更早。"</br>这是实话。</br>他虽然不知道最后会冒出来一尊秦王，但从素心之前的布阵就已预判出来，接下来必有大鱼登场.</br>而这条大鱼的份量，以他眼下二百九的战力是绝对压不住的</br>提前布局，利用新世界捕获对方，自然也就成了唯一的选择</br>得在此之前，他从韩戒嗔手中接过了京海飞地的主导权，在里世界的掩护之下，稍微动用一下新世虽然难免还是有几分冒险的成分，但已经属于是可接受的范畴，问题不大。界</br>秦王点点头:"是块材料，看来本王还真是看走眼了，那好，本王现在给你一个机会，只要你点一下头，本王就许你秦王府顶级王权强者的席位。”</br>古神修炼者的特殊身份，无论走到哪里都是黑夜中的萤火虫</br>虽说以内王庭和诸神的敌对关系，对古神修炼者并没有天然的敌意，某种程度上反而是天然的盟友毕竟是敌人的敌人，不过因为古神修炼者自成体系的特殊性，隐隐之间还是有着几分忌惮。</br>不过对于秦王这个级别的人物来说，古神修炼者的身份，充其量也就是能令他高看一眼，仅此而已14正如眼下，林逸在他眼中确实多了几分招揽价值，但也就仅此而已。</br>林逸露出</br></br>古怪的表情:“你好像一点都不担心自己的安危?“</br>秦王笑了:“这只是本王的一个王命分身，虽说确实比较难得，但没了也就没了，影响不了大局。</br>“更何况，即便这里是你的主场，你也未见得就能奈何本王。"</br>人外有人，天外有天。”</br>即便你是古神修炼者，如果因此高估自己，那也只能徒惹人笑。</br>番话，突出一个淡定。</br>林逸的表情不禁愈发古怪:“阁下好像对古神修炼者这五个字，并没有实质性的了解。"</br>但凡真的了解古神修炼者，被捕获进入到对方的主场世界，就绝不可能还有这样的底气</br>说白了，在新世界这个主场，林逸连诸神都能正面干一仗，何况对方只是秦王的一个王命分身。秦王面露嗤笑:“那本王倒要见识一下了。”</br>说完，指尖散发出十方黑色闪电。</br>瞬息之间，几乎将整个新世界的天空给分割成了数十瓣!</br>十方黑电聚焦的焦点，自然是林逸本人。</br>然而这一次，林逸并没有当场蒸发，只是面带微笑的承受了这一切，最终毫发无损。</br>秦王不由愣住。</br>别看他面上云淡风轻，可刚刚这一下，已经是他这个王命分身的最强一击，理论上就连顶级王权强者都未必能够承受得住。</br>可林逸给出来的反馈，竟是不痛不痒。</br>]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 07:12:23 +0000</pubDate></item><item><title>第11113章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9923866.html</link><description><![CDATA[林逸饶有兴致的咂摸了一下滋味，开口问道:“还能更猛一点吗?没事，我还能承受得住。秦王:"</br>这还打个屁啊!</br>秦王眼中的最后一丝轻视终于彻底收敛起来，在这一刻，对于古神修炼者的份量，他这位高高在上的王者终于有了一个全新的认知。</br>但很可惜，他的这份认知只能局限于他自己，并无法传递给他的本尊。</br>除非他能从新世界逃出去。</br>“这就没了?”</br>林逸略显遗憾的摊了摊手:“既然这样，那就轮到我了。</br>话音落下，林逸的指尖同样冒出十方黑电。</br>秦王眼皮狂跳:“岂有此理!”</br>他怎么也没想到，林逸竟能如此轻而易举的模仿出他的招牌能力，关键看这架势，林逸指尖的黑电甚至比他这个原版还要更加精纯，威力更加无可估量!</br>一时间，秦王心头破天荒生出了几分恐惧。</br>殊不知，林逸能够当面模仿他的十方黑电，完全是仗着新世界主场的加持。</br>在新世界这个主场，林逸就是当之无愧的神明，许多事情只有他想不到，没有他做不到。</br>当然，这也就局限在新世界之内。</br>旦出了新世界范畴，他该是战力二百九，就还是战力二百九</br>迅雷不及掩耳之势，十方黑电便已从秦王身上穿过。</br>嗯?“</br>林逸不由惊咦了一声，对方居然跟自己一样毫发无损，这可就真的有点神奇了</br>哪怕对方战力爆表，可他刚刚这一记十方黑电，相当于对方全力一击的加倍返还，正常哪怕不直接给轰死，也不至于一点杀伤痕迹都留不下吧?</br>面前这个秦王的王命分身，果然是有点东西啊。</br>秦王欣赏着林逸的惊讶表情，威严淡漠道:“本王确实低估了你这个古神修炼者，不过，你好像也小瞧了本王的实力，想用这种儿戏似的照猫画虎就反杀本王，会不会太天真了?“</br>林逸点点头:“真特么淡定。"</br>但凡他心理素质稍微差一点，看对方这副架势，说不定真就被唬住了，进而对自己的新世界主场产生</br>怀疑。</br>说到底，自从新世界创建以来，真正被他捕获进来的对手寥寥无几。</br>虽然说起来，每一个都是逼格极高，可终归经验有限，被对方唬住进而自我怀疑，这也是人之</br></br>常情。</br>然而，林逸没有。</br>林逸紧接着换了个手段，将多种最精纯的规则力量融合一体，再度以雷电的形态平常劈向对方</br>第11113章</br>秦王不闪不避，坦然接了下来。</br>结果依旧毫发无损。</br>秦王淡淡道:“你跟本王有着绝对层次上的差距，无论你再试多少次，结果都是一样的，不信的话，尽可以继续试下去。"</br>“行，那我就再试试。"</br>林逸不信邪，一连又试了七次，每一次都在变换攻击方式，而理论上每一次的攻击强度，都足以轻松将对方灰飞烟灭。</br>可结果是，对方始终安然无恙</br>秦王露出玩味的笑意:“九次了，就算你头再铁，也应该接受现实了吧?“</br>这一次他是由衷的高兴。</br>这里是林逸的新世界主场，林逸确实立于不败之地，这一点从一开始的尝试之后，他就已经确定了。</br>但是同样的，他也一样立于不败之地。</br>九次全力一击，足以令这个认知在林逸的内心深处，变得根深蒂固</br>既然双方回到了同一起跑线，那他就没什么好担心的了。</br>无论林逸的隔绝手段有多无解，只要他在这里，时间一长，他的本尊一定会找过来。</br>到时候，本尊和王命分身联手，无论是杀了林逸还是收服林逸，都不是难事!</br>这时，林逸若有所思的回过味来:"帷幕是吧? 我刚才的所有攻击，都不是你自己接下来的，而是被-层帷幕吸收了，我没说错吧?“</br>秦王顿时脸色微变。</br>他所用的手段，正是王者帷幕!</br>这是天道对于顶级王者的眷顾，帷幕庇佑之下，任何针对王者的攻击都会被完全吸收，影响不到王者本人分毫。</br>刚刚林逸的九次攻击，任何一次真正落在他的身上，都能将一切终结</br>不过，最终还是没能击穿王者帷幕。</br>看来是被我猜中了。”</br>林逸将对方的反应看得一清二楚，轻笑着说道:“据我所知，天底下从来没有无敌的防护，你这个帷幕既然效果如此逆天，那就说明必然有着严格的限制。</br>“如果我没猜错的话，它是有次数限制的。"</br>这下，秦王的脸色终于彻底变了。</br>九次落空，是王者帷幕的极限。</br></br>事实上，王者帷幕的效果固然逆天，但并不是每次都能百分百吸收，它是有概率的。每一次攻击，有五成的概率会被王者帷幕吸收，另外五成的概率，则会落在秦王本人的身上。[从开始到现在，连着九次落空，单从统计学的角度来说，这个概率已经低到了无以复加。</br>气</br>不得不说，身为内王庭的最顶级王者，秦王确实出洪福齐天，连带他的这个王命分身都有着逆天的运</br>但是，九为极致。</br>连续落空次数一旦达到九次，那么接下来的这一次，王者帷幕就必定失效换句话说，秦王手中已经没有了保命底牌。</br>当然，身为一个王命分身，能够在新世界跟林逸纠缠这么长时间，已经算得上是超乎寻常的表现了。</br>半竟在此之前，哪怕是准神级别的存在，到了这里也只有服服帖帖的份。</br>秦王这个王命分身能够撑过九次，已是虽死犹荣。</br>秦王压下震惊，强作镇定道:"你的猜测毫无意义。</br>“你的反驳更加没有意义。”</br>林逸好整以暇的看着对方:"你应该很清楚，既然进来了这里，我就绝不可能再放你离开，古神修炼者的身份在内王庭也许没那么扎眼，可一旦传到神域，那我就一定会成为诸神的眼中钉，这个风险我冒不起，也绝不会冒。”</br>“别说你的帷幕只能让我落空九次，就算九十次，九百次，我也会毫不犹豫跟你死磕下去。”秦王竟无言以对。</br>]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 07:11:57 +0000</pubDate></item><item><title>第11110章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9902714.html</link><description><![CDATA[至于韩午，这会儿倒是放下心了。</br>从他的角度，林逸只要证明了实力，就能保证他的逼格不掉。</br>至于林逸和韩王府是敌是友，对他来说并不重要。</br>然而，没等韩王府这边有什么动作，此刻京海飞地里世界的情形却是陡然一变</br>林逸毫不意外的看着素心:“看来我没猜错，你才是今天的主角。"</br>韩王府众人齐齐一愣。</br>在他们所有人的眼中，今天这次事件的主角，毫无疑问就是林逸和韩戒嗔。</br>此刻韩戒嗔已经被清理出场，正常来说，事情也就到此结束了。</br>没想到听林逸的口气，这才是刚刚开始。</br>这时手下忽然来报。</br>素心是秦王府的人。</br>只这一句，韩王府气氛便降到了冰点</br>出</br>上次韩首的突然跳反，虽说没有成功，但其造成的恶劣影响直到此刻都萦绕在韩王府的头顶挥之不</br>现在又冒出来一个素心。</br>韩王不禁冷笑出声:“看来人家秦王真是吃定我们韩王府了，诸位，我们被人当成餐桌上的肥肉了，是不是应该反思一下?“众人集体噤声。</br>此时，场中素心却是掩嘴而笑:“阁下太高看我了，我只是一个没什么实力的小女子，连配角都算不上，更称不上什么主角。”</br>林逸扫了里世界一圈:“这么说，你刚才所做的一切小动作，都只是为了给人垫场。</br>素心坦然点头:“可以这么理解。”</br>她从进来开始就在周边布阵，乍看起来是在给韩戒嗔服务，助其掌控京海飞地里世界，并成功将林逸给捕获进来。</br>然而事实上，那只是一个幌子。</br>林逸好奇:“你对那人就这么有自信?“</br>素心的语气毋庸置疑:“我要是对那位都没有信心，天底下就没人能让我有信心了。</br>这么厉害?”</br>林逸咧了咧嘴:“那我现在跑掉来不来得及?</br>素心好笑的看着他:“如果你现在还能跑掉，我刚才岂不是全都白忙活了?</br>有道理，但我还是想试试。”</br>林逸尝试了一番，发现自己虽然已经掌控了京海飞地的里世界，但却无法离开这里</br>他分明已经被对方的阵法锁死。1</br>《第11110章</br></br></br>此时此刻，里世界于他而言就是一个巨大的牢笼，而且恰恰因为他已经掌控了里世界，这个牢笼某种程度上已经跟他融为一体。2</br>林逸无法破开牢笼，正如他无法破开自己</br>素心好整以暇道:“如果我是你，现在就不会徒劳挣扎，而应该省点力气去面对接下来的这位大人物虽然无论怎么省力气，在那位面前始终都是徒劳，但至少有一点，可以让自己显得比较理智一点。"</br>林逸玩味道:“你这么说，就不怕我先拿你开刀?</br>素心头上显示的战力，只有不到两百，林逸哪怕不借助京海飞地里世界的主场优势，也足以轻而易举碾压对方。</br>素心嫣然一笑:“我确实害怕，所以我要先走一步，永别了，林逸先生。”</br>她话还没说完，一道空间牢笼便已在身周浮现，锁死了她所有的出逃角度。</br>林逸一个响指。</br>空间牢笼迅速向里坍塌碾压，转眼便化为虚无，连一丁点起码的残渣都没有剩下</br>林逸神色微沉:“跑得还挺快。”</br>虽然从外面的角度，对方有没有死在里面没有丝毫的差异，但他本人却是感知得清清楚楚</br>素心跑了。</br>这个女人很不简单。</br>虽然明面战力无法对自己构成实质威胁，但其做的每一个动作，每一件事情，无形中都有一种浑然天成的完美意味。</br>上一个令林逸有类似感觉的人，是武侯武无敌。</br>诚舞，两者的实力全然不可同日而语，可至少在这方面，他们是类似的</br>完美境界么"</br>林逸下意识想到了这种可能性。</br>他已经摸索出来，任何一个境界进行足够次数的气运重铸之后，便会无限趋近于完美，最终量变形成质变，成为真正的完美。</br>如今通过跟这个素心的短暂接触，林逸更加确信了这个推测。</br>他几乎可以肯定，对方必然已经将某一个或者某几个境界打磨至完美，其与武侯武无敌最大的差距，在于完美境界的数量还不够多。</br>当然，在最基本的硬实力层面，素心别说跟武无敌相比，即便是跟现在的林逸相比都有着巨大差距</br>完美境界确实可以在某方面给予巨大加成，但还无法完全抹除硬实力层面的悬殊差距。</br>可就算如此，在林逸眼中，这个素心也已经是一个必须引起注意的重点人物</br></br>哪怕正面不行，可只要被她找到合适的机会，依然能够制造巨大的麻烦。</br>正如眼下。</br>林逸身为京海飞地里世界的掌控者，却什么都做不了，只能静静等待对方口中那位大人物的到来</br>两灶香后，一股庞大而异样的力量波动忽然笼罩整个里世界。</br>半空之中，一条黑色巨龙缓缓从裂开的空间中冲出，在其身后，另有七条与它体型一致的巨龙</br>第11110章</br>林逸眼皮一跳，这些可不是什么能量虚影，而是真真正正的龙族!</br>链。</br>然而此刻，这些从远古神话一直到现如今都霸占着食物链最顶端的传奇生物，身上却套着长长的锁</br>八条锁链连接的，是后方一辆前所未见的豪华长车。[2</br>准确的说，那就是一座小型宫殿!</br>林逸彻底惊了。</br>到他今时今日的层次，虽说龙族早已不再那么高不可攀，可用龙族来拉车，而且一下就是八条，这等画面着实是不可想象。</br>宫殿中央，一个伟岸男子端坐主座</br>其身后，龙腾凤舞。</br>看着这个画面，韩王府众人集体震惊失声:“秦王!”</br>韩王脸色更是阴沉出水。</br>素心的身份被挖出来，他们就已猜到秦王府的动作绝不会到此为止，必然还有后续手段但怎么也没想到，秦王竟会亲自出动!</br>韩长史随即反应过来:“不是秦王本尊，是他的王命分身。"</br>韩王沉声道:“王命分身跟本尊也差不多了，本王不得不承认，在胆魄层面，这位秦王是真的不可估量!"</br>王命分身不是一般的分身。</br>]]></description><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 08:16:07 +0000</pubDate></item><item><title>第11111章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9902715.html</link><description><![CDATA[其本质是凝聚了庞大的王位气运，某种程度上无限趋近于本尊。</br>放眼整个内王庭，拥有这等手段的只有八个人，周天子和当代七王，除此之外哪怕实力再强，都无法习得王命分身。</br>秦王此举，跟他本尊亲临已没有什么区别。</br>韩长史叹了口气幽幽道:"秦王这是对林逸志在必得啊，林逸这下能不能顶住，可就真不好说了。"当代七王，毫无疑问都是顶级王权强者，全都是战力爆表的存在</br>而秦王，则是顶级中的顶级。</br>坊间甚至有许多人认为，秦王就是内王庭第一高手!</br>这个说法虽不是主流公认，但也足以说明秦王的强大。</br>众人怎么也没想到，以他秦王之尊，竟会如此煞费苦心，亲自出面对付林逸。</br>如果换做是秦王府其他高手，林逸也许还有一线机会，但如今直接对上秦王的王命分身，那可就真的没有半点悬念了。</br>韩王当即沉声下令:“搭好通道，送本王过去。”</br>众人齐齐一惊。</br>韩长史震惊道:“大王准备亲自出面?“</br>韩王固然也是顶级王权强者，可在普遍认知之中，他是不如秦王的</br>那怕以本尊去面对秦王的王命分身，也难说有五成以上的胜算韩王真要去了，那是真正的冒大险，一旦过程中出现任何意外，对于韩王府都是毁灭性打击</br>韩王冷哼道:"人家都已经骑到头上来了，本王再不给点反应，以后咱们韩王府就可以改名叫王八府了。别废话，赶紧。”</br>韩长史众人心头一凛:“遵命!”</br>远水不解近渴。</br>即便韩王府这边已经紧锣密鼓在打开通道，至少此刻，林逸却是要孤身面对秦王的王命分身!</br>八条巨龙在半空停住。</br>王座之上，秦王淡淡脾睨了林逸一眼。</br>轰!</br>仅仅一眼，林逸整个识海便砰然炸开，在其无上威严碾压之下，不禁本能的生出一种跪拜臣服的冲</br>动。</br>一个强烈的念头不断冲击着林逸的理智。</br>如若不跪，天诛地灭。</br>然而下一秒，这个本能的念头便被世界意志击得粉碎</br>林逸神色不变，从容自若的打量着秦王。</br>秦王淡漠的双眸中闪过一丝异色。</br>第11111章</br></br>林逸能够顶住不跪，这是第一重意外。</br>林逸能够如此轻松的顶住不跪，这是第二重意外。</br>秦王漠然开口:“有人说你跟武侯打成平手，本王不信，现在倒是有点信了。"</br>放眼整个内王庭，能够如此轻松扛住他威压的人寥寥无几，武侯武无敌是一个</br>林逸咧了咧嘴:“阁下好像还没自报家门。"</br>秦王淡淡回道:“你若猜不出来，今天死在这里，不冤枉。"</br>林逸不禁有些意外:“我还以为你会拉拢一下我呢，说不定我这人耳根子一软，直接纳头就拜呢?"</br>秦王眼睛微微眯起:“那你会拜吗?“</br>林逸坦然摇头:“我命硬，学不来弯腰。"</br>秦王点点头:“本王成全你。"</br>伴随着话音，八条巨龙当即咆哮着对林逸发起攻击，一上来就是绝杀阵势，没有丝毫的留手。</br>秦王此次令王命分身降临过来，一开始确实还有招揽林逸的心思，不过在见到林逸本人的这一刻，这个念头便已彻底被压下。</br>他看得出来，林逸绝不是那种会屈服于他的人。</br>既然如此，那就干脆毁掉。</br>不过林逸有没有等同于顶级王权强者的真正实力，至少有一点，林逸的存在对于秦王府接下来的计划是个变数。</br>哪怕这个变数并不大，也必须扼杀于萌芽之中，以免养虎为患。</br>林逸眼皮微跳。</br>下一秒，便跟八龙打在了一起。</br>这些龙族虽然都是被秦王驯化，已然没有了龙族高高在上的那等逼格，但这里的每一条巨龙，都有着过百的强大战力。</br>它们现在是拉车的牲口，但也是最凶的那一批牲口。</br>亏得林逸有着中级神体，否则哪怕他有着两百九的战力，直接面对八龙冲击，也难说能够全身而退。</br>秦王单手撑着下巴，居高临下审视着林逸的每一个动作。</br>“破绽百出。</br>秦王此刻终于完全确定了林逸的实力，就是个堪堪摸到王权强者门槛的弱鸡。</br>不管他之前用了什么手段，令外界众人认为他能够匹敌武侯武无敌，但此刻在秦王眼里，林逸最终暴露出来的底色，就只是一个不值一提的小人物。</br>其利用价值，甚至还不如素心。</br>这时感受到外界的波动，秦王双眉微微挑起:“</br></br>韩王? 呵呵，倒还有点胆气。</br>一个念头下去，正在与林逸激烈摩战的八龙陡然化作八道能量，瞬间隐入秦王身后的披风之中。</br>原本黑色的披风之上，随之多了八条金龙图案。</br>秦王缓缓起身，居高临下脾睨着林逸:“既然是小人物，就要守小人物的本分，别找存在感。说完，一道黑色狂雷猛然落下，正中林逸头顶</br>《第11111章</br>林逸的气息瞬间化为虚无。</br>灰飞烟灭。</br>秦王连眼皮都没抬一下，他既然已经看穿了林逸的虚实，灭杀林逸自然也就是一个念头的事情，要是出现意外那才见了鬼了。</br>随即，秦王转头看向周围。</br>难得出来一趟，顺手收下京海飞地，对他来说也算是一个不错的收获。</br>与此同时，韩王府一片死寂，针落可闻。</br>他们知道秦王很强，但是真的没有想过，秦王竟然强到了这等份上。</br>凭着一个王命分身，就轻松秒杀了他们眼中与武无敌同级的林逸，连一点点最起码的反抗之力都没</br>有。</br>属下来报:“前往京海飞地的通道已经打开!"</br>众人面面相觑。</br>韩长史看向韩王:“还去吗?“</br>林逸已死，京海飞地的掌控权势必也随之落在秦王手中，此时如果过去，那就必须直面秦王。</br>真要打起来，说不定秦王本尊连带秦王府的一众顶级王权强者都会降临过来，到时候，将是韩王府与秦王府的全面战争。</br>以韩王府的实力，撑得起这个场子吗?</br>答案显而易见。</br>]]></description><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 07:12:17 +0000</pubDate></item><item><title>第11108章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9883526.html</link><description><![CDATA[《校花的贴身高手</br>至于像武无敌那种级别的顶级王权强者，更是妥妥的战力爆表，都已经无法用同一个维度评价了。4可林逸现在的战力值，居然只有两百九!</br>众人不由齐齐看向韩午。</br>韩午的逼格摆在这里，他们倒不是不信，只是林逸此刻展示出来的战力值，跟韩午之前的描述确实有着巨大的落差。</br>韩午面不改色淡淡道:“对于某些极个别的人来说，战力值也有不准的时候。</br>众人将信将疑，不过倒也没人反驳。</br>毕竟内王庭确实有过这样的先例。</br>各界通用的境界等级也好，内王庭专门开发出来的战力体系也好，本质上都是面向大群体的实力评价</br>体系。</br>而只要是实力评价体系，就意味着对主要群体适用，但对于某些特殊的个体，就未必一定适用了。</br>毕竟人与人是不同的。</br>韩王沉声道:“先看下去再说。</br>此前他的心态是急着打断韩戒嗔，赶在事态不可挽回之前及时止损</br>但是现在，看着林逸二百九的战力值，他觉得有必要继续观察一下了</br>他可以向武无敌级别的存在让步，可如果林逸不是，那接下来可就是另一番态度了</br>京海飞地里世界。林逸一脸莫名的看着韩戒嗔:“解释什么?你这是在查户口吗?“</br>韩戒嗔嗤笑:“还在装模作样!明知道自己就是个上不了台面的小人物，却要想方设法，故意在我们韩王府面前营造出你高深莫测的形象，最离谱的是，你居然还真的相信自己能够蒙混过关!”</br>“呵呵，有些人也许会被你蒙骗过去，但是很可惜，对于本世子而言，你那点故弄玄虚的手段只能用两个字评价。"</br>“拙劣。"</br>林逸好笑的看着对方:“战力二百九，我好像从来没有掩饰过这一点，你到底想要表达什么?““哟，还挺镇定，养气功夫不错啊。</br>韩戒嗔嘴角勾出一道嘲讽的弧度:“不过无所谓，无论你怎么狡辩，本世子马上就让你原形毕露。”</br>说着，直接对林逸伸出一只手。</br>林逸眉毛微挑:“就凭你?“</br>通过战力符，他可以清晰看到对方的战力值，只有一百九。</br>这样的战力即便在内王庭也不能算差，毕竟王权强者的数量并不庞大，哪怕是最弱的王权强者</br></br>，那也是站在内王庭金字塔顶端的存在，足以令九成九的修炼者可望不可即。</br>不过，韩戒嗔身为韩王府世子，从小熏陶在最好的修炼环境之中，各种旁人眼里的逆天机缘拿到手软，与他那些同辈相比起来，却是有些不太够看。</br>《第11108章</br>尤其现在面对林逸，足足有着一百点的战力差距，那就更不够看了。</br>这点常识，韩戒嗔自然不可能不知道。</br>然而，他还是选择出手了，而且是当众韩王等一众韩王府高手的面。</br>“本世子现在就扒下你的底裤，拆穿你这个骗子的真实面目!“</br>伴随着话音，一只黄沙巨手陡然从底下冒出，未等众人反应过来便已将林逸捏在其中，如同捏一只蚂</br>蚁。</br>不过随即，这只黄沙巨手便砰然溃散</br>林逸毫发无损。</br>这个结果，没有引起丝毫的意外，哪怕林逸的真实战力就只有两百九，这一幕也完全在韩王众人的预料之中。</br>林逸歪了歪脑袋:“做这样的无用功好像没什么意义吧?”</br>“是吗?”</br>韩戒嗔的冷笑带着毫不掩饰的得意:“告诉你一件事，免得下辈子还是死不瞑目，本世子既然出了手,那就一定有着十成的把握!”</br>话音未落，林逸已再次被一只巨手握住</br>只不过这一次，不再是黄沙巨手，而是一股层次极高且无比精纯的无形力量</br>林逸脱口而出:“世界本源?“</br>严格来说，这不能算是真正意义上的世界本源，如果说真正的世界本源是一把主钥匙，那么这一块充其量只是京海飞地特定的分钥匙，世界本源相关最核心的功能都受到了严格限制。</br>但这并不妨碍它的层次极高。</br>一个最直观的表现就是，林逸被锁住了，真的无法动弹</br>以他现如今的实力，以他中级神体的强悍力量，竟会被锁得这么服服帖帖，没有半点反抗余地，说实话林逸也是头一回遇到。</br>“恭喜你，体验到了被层次碾压的绝望滋味。</br>韩戒嗔得意的拍着手学:“看来本世子的预料一点都没错，你就是个实力弱鸡且毫无见识的底层货色连这里是我的主场都没看出来，居然还敢在这装逼，你也不撒泡尿照照你自己，你有这个实力吗?”1</br>此时，韩王府众人疑惑的目光不由齐齐落在了韩</br></br>午身上。</br>韩戒嗔手握京海飞地的世界钥匙，他在京海飞地有着巨大的主场优势。</br>通过世界钥匙，他虽然做不到像诸神那样无所不能，但哪怕只能调动一小部分的力量，也足以轻松碾压一般的王权强者。</br>林逸此刻的表现，跟他二百九的战力完全匹配，本身并不出奇</br>可他如果是韩午宣称的武无敌级别，就算韩戒嗔有着主场优势，也绝对奈何不了他分毫</br>换句话说，林逸此刻的表现，已经直接实锤了。</br>他跟武侯武无敌根本无法相提并论!</br>有人忍不住出声质疑:“五爷，您之前不是说他跟武无敌平手吗，这看起来可不太像啊?“</br>“看下去。</br>韩午淡淡回了一句，却没有丝毫要展开解释的意思。</br>看着他这副淡定的表情，包括韩王在内，不由又陷入了摇摆。</br>殊不知，此刻韩午心中早已尿了一地。</br>照这个架势，林逸妥妥已经露馅，一旦事成定局，接下来就该轮到他倒霉了。</br>他之前在韩王众人面前装了一个又一个的逼，硬生生从一个不入流的街头修炼者，装成了今天的韩五爷。1</br>谎言一旦拆穿，他此前被捧得有多高，死得就会有多惨!</br>在众人的面面相觑中，韩午一脸云淡风轻，心底默默写了两万字的遗书。1</br>水晶球画面之中，韩戒嗔隔空喊话</br>]]></description><pubDate>Wed, 06 Sep 2023 07:12:34 +0000</pubDate></item><item><title>第11109章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9883540.html</link><description><![CDATA[《校花的贴身高手</br>“父王，还有韩王府的诸位，现在你们都看清楚这个林逸的成色了吧?“</br>韩戒嗔得意的操控着本源力量，看向林逸的目光如同看一只蟑螂:“我们堂堂韩王府，我们头顶的王族荣耀，任何时候都绝对不容许被人污染，我是韩王府世子，守护荣耀责无旁贷!“</br>说着，便要彻底发力捏死林逸。</br>此刻在他的眼中，捏死区区一个骗子，确实就是一个念头的事情。</br>然而，受他控制的无形巨手，居然捏不下去。</br>韩戒嗔脸色一变。</br>可无论他怎么反复尝试，始终没有任何反应，恰恰相反，那只无形巨手居然主动松开了。</br>你?你怎么?”</br>看着从容落地的林逸，韩戒嗔一阵目瞪口呆</br>这一幕完全超出了他的预料，同时，也超出了韩王府众人的预料</br>哒!</br>林逸轻轻打了个响指，整个京海飞地里世界的画风陡然一变，漫天黄沙直接变成了漫天白沙。</br>韩戒嗔眼皮狂跳，终于后知后觉的反应过来:“你居然也有里世界的掌控权?“</br>林逸毫不遮掩的点点头:“不错，你刚刚送给我的。"</br>韩戒嗔</br>不仅韩戒嗔一时反应不过来，包括韩王本人在内，整个韩王府高层都是集体懵逼。</br>想要掌控京海飞地的里世界，就必须获得世界钥匙。</br>而京海飞地的世界钥匙，从头到尾就只有一把，此刻就在韩戒嗔的手中。</br>可是看此刻里世界的画风转换，林逸显然不是虚张声势，他对里世界的学控权，甚至还在拥有世界钥匙的韩戒嗔之上!</br>匪夷所思。</br>韩午吓到碎裂一地的小心脏，顿时又被捡了起来</br>从韩王众人的表情就看得出来，不管林逸展现出了什么样的实力，单单这一手，就已足够证明他的高深莫测。</br>不管怎么样，这都绝对是一个不容小觑的人物!</br>韩戒嗔还在百思不得其解:“你到底做了什么?“</br>林逸没有回答，另一边的素心却已说出了答案:“通天大阵!刚刚那个通天大阵有问题!”</br>林逸笑笑:“完全正确。</br>刚刚被韩戒嗔据为己有的通天大阵，就是他刻意投放出来的诱饵</br>准确的说，这就是一个精心设计的</br></br>病毒。</br>一旦韩戒嗔吃下去，那么表面上他确实白嫖了一条潜力可观的人为规则，可实际上，病毒却已趁机侵入他所掌控的本源代码，并在悄无声息中取而代之。</br>《第11109章</br>韩戒嗔终究不是傻子，片刻后终于反应过来:“你会欺诈规则!之前这些都是你故意营造出来的假象,你在故意引我上钩!”</br>林逸礼貌性的点点头:“你还不算太傻。”</br>事实上，从一开始这就是一个局。</br>他此前压根就没有诸神的钓竿钓到过世界本源碎片，那一切，都只是整场戏的前奏而已。2</br>当然，谋事在人成事在天，林逸的运气确实也还不错。</br>如果不是韩戒嗔这么配合，他这番布局想要成功，绝对没那么容易</br>韩戒嗔当场气到吐血。</br>整个过程回顾下来，等同于他主动将世界钥匙送到了林逸的手上!</br>韩王府众人集体沉默。</br>韩王本人则是脸色铁青:"愚秦!嘉不可及!枉我这么多年在他身上耗费心血，怎么会培养出这么一个嘉到家的狗东西!"</br>众人噤若寒蝉。</br>韩长史轻声开口道:“林逸这边，看来需要想个办法好好安抚一下了。</br>局势发展到这一步，林逸的真正实力他们是看不到了。</br>唯一可以肯定的是，林逸此人很不简单，值得拉拢!</br>如今京海飞地的控制权已经易主，换句话说，从这一刻开始，林逸就已是京海飞地真正的主人，而且是唯一的主人。</br>他这个主人的身份，无需韩王府的认可。</br>恰恰相反，从今往后，韩王府再想出入京海飞地，可就不想以前那么容易了。</br>这时有人提醒道:“现在问题是世子爷的安全，如果林逸起了歹心，我们现在鞭长莫及。"</br>此话一出，全场气氛顿时凝重起来。</br>无论韩戒嗔做了什么蠢事，可他终归是韩王府世子，是官方认定的韩王府继承人，林逸若是对他出手，尤其若是当面杀了他，那可就与韩王府彻底没有回旋余地了。</br>后果不堪设想。</br>韩王沉声冷哼:“这等逆子，死了最好。"</br>话虽如此，手下人还是在竭尽全力打开前往京海飞地的特殊通道。</br>毕竟，甩狠话是一回事，见死不救是另一回事。</br>不过</br></br>，无论韩王府众人做什么，都已经无法左右韩戒嗔的命运</br>因为他此刻的命运，已经完完全全握在了林逸的手中。</br>见林逸眼神扫过来，韩戒嗔终于开始后怕，结结巴巴道:“你、你干嘛?“</br>林逸笑了:“不用那么害怕，你对我来说是一个送财童子，我虽然不是什么好人，但还不至于好赖不</br>分。</br>说着，直接一个响指，当场就将韩戒嗔从里世界扔了出去</br>“啊?“</br>《第11109章</br>等韩戒嗔反应过来，赫然已经在钓鱼台上，一旁古绘梦磕着瓜子:“要不要来点?“</br>韩戒嗔:</br>韩王府众人见状，则是齐齐松了口气。</br>韩长史语带庆幸道:“看来林逸对咱们还是有善意的。</br>今天这件事，虽说是林逸挖的坑，可终归是韩戒嗔主动跳进去，林逸真要对韩戒嗔下手，站在旁人的角度其实无可指摘。</br>不过那样一来，韩王府的处境可就彻底陷入被动了。</br>如今林逸放韩戒嗔一马，不仅给他自己免了麻烦，同时也解开了韩王府的困局。</br>只不过这样一来，京海飞地以后可就彻底归林逸了。</br>想到这一点，韩王府众人不禁又是集体沉默。</br>京海飞地怎么说也是韩王府最重要的核心资产，之前口头许给林逸，承认林逸是京海飞地第一人的身份，那还没什么，可现在整个京海飞地直接易主，性质可就完全不一样了。</br>片刻，韩王幽幽开口:“这事儿不能就这么完了。”1</br>众人心头一凛。</br>韩长史欲言又止，可任何事情一旦韩王下定决心，哪怕他身为二号人物也无法阻止，只能无条件服从命令。</br>]]></description><pubDate>Wed, 06 Sep 2023 07:12:11 +0000</pubDate></item><item><title>第11106章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9862994.html</link><description><![CDATA[素心闻言微微盛眉:“看他现在的动作，如若不加阻止，不出两日京海飞地的控制权就会彻底落入他的手中，世子爷既然担负着韩王府的前程安危，却是不可袖手旁观。</br>这话倒是不假。</br>此刻林逸所做的事情，就是利用刚刚钓到的世界本源碎片，以通天大阵为媒介，侵入京海飞地的真正本源。1</br>一旦侵入成功，就相当于获得了改写源代码的权限，后续会发生什么可想而知。</br>韩戒嗔沉吟片刻，最终下定决心:“既然事已至此，本世子责无旁贷，既然父王他们都被这小子迷昏了头，那我也只能先斩后奏了。"</br>素心当即道:“小女不才，愿为世子进献绵薄之力。</br>韩戒嗔顿时大喜:“好，好!有素心姑娘帮忙，此事何愁不成!</br>很快，在素心的掩护之下，韩戒嗔凭借着世子身份，成功从韩王的私人府库中盗取了京海飞地的世界钥匙。1</br>“小小一把钥匙，就能掌控一方世界，啧啧。”1</br>韩戒嗔握着其貌不扬的古朴钥匙，脸上流露出迷醉的神色:"这就是大权在握的滋味啊。”1</br>身为世子，从小到大身边所有人都在不断给他灌输一个概念，以后韩王府就是他的，总有一天他会接班成为韩王府的新主人。</br>然而时至今日，始终只是一个虚幻的泡影</br>高等级修炼者本就寿命极长，除非韩王自己觉得没劲了，否则他韩戒嗔想要接班，且不知道要等到猴年马月去呢</br>不过现在，倒是令他提前体会到了掌控一切的美妙滋味</br>素心提醒道:“世子爷，世界钥匙被私自拿出来，大王随时有可能察觉，咱们得抓紧一点。</br>韩戒嗔连连点头:“不错，素心姑娘提醒的是。"</br>随即，其手中的世界钥匙发出层层光泽，转眼间便打开了一条特殊通道。</br>而这条特殊通道的对面，连接的并不是京海飞地，而是京海飞地最里层的里世界。</br>这里黄沙漫天，与世人见到的表层京海飞地截然不同，无比荒凉，却也无比纯净。</br>韩戒嗔带着素心缓缓走入其中。</br>素心带着几分惊叹道:“这些沙子看似杂乱无章，实则内有玄机，每一粒沙子都行动轨迹，都决定了外界表层的世界运行。”</br>说话的同时，她尝试着伸手抹平了眼前的一个小沙堆。</br>同一时间，京海飞</br></br>地一座知名度极高的山峰，毫无征兆的凭空坍塌，被一股无形的力量夷为平地.韩戒嗔眼睛大亮，当即也做了一番尝试</br>然而，他这几个简简单单小孩玩沙子的动作，对于京海飞地来说，却成了一桩惊天动地的灾难转眼之间，足足上千平方公里的地界遭受灭顶之灾，数十万生民遭受剧变，死伤惨重。</br>而这，仅仅只是韩戒嗔好奇心发作的一个小游戏</br>《第11106章</br>“哟，发现好东西了。"</br>韩戒嗔的注意力随即被一个若隐若现的阵法轮廓吸引，以他之前的观察，这个轮廓正是林逸摆弄出来的通天大阵。</br>此时在他的视角中，通天大阵已然深入到里世界，并在快速构建联系，与里世界融为一体。</br>最重要的是，他发现这居然是一条人为规则。</br>而且，这还是一条颇有前景的人为规则!</br>正常来说，以韩王府的层次，些许规模的人为规则无足轻重，基本不会被放在眼里。</br>但有一点，韩王府是韩王府，韩戒嗔是韩戒嗔。</br>他虽然是公认的韩王府世子爷，但他真正能够调动的资源其实相当有限，尤其是这种人为规则，他的手上也是寥寥无几。</br>然而坐着韩王府世子爷的位置，他每次出入排场又少不了，场面上为了不落人下风，很多时候又要打肿脸充胖子，就他那点私产早已是入不敷出。</br>谁能想到，他韩戒嗔居然在外面欠了一屁股的债。</br>此时看到林逸设下的这条人为规则，韩戒嗔的第一反应，就是占为己有!</br>"什么档次，也配拥有人为规则?“</br>韩戒嗔冷哼一声，而后毫不犹豫伸手抓了过去</br>在这最里层的里世界，他想强行改变人为规则的归属权，着实不是什么难事。</br>故而嘴上虽然不屑一顾，可这对他来说，那是妥妥的意外之喜。</br>本来只是想着戳穿林逸的骗子身份，如今能够白得一条人为规则，正好一举两得!-旁素心提醒道:“如果这条人为规则的主人是林逸，他现在很可能已经被惊动了。"</br>韩戒嗔不以为意的撇了撇嘴:"没事，本世子要的就是让他动，素心姑娘知道骗子最怕的是什么吗?“素心配合的问:“是什么?“</br>“骗子最怕的，是他知道自己的底裤马上就要被扒掉，但又还没有完全扒掉的那一刻!</br>韩戒嗔一脸的</br></br>全盘尽在掌握:“那个林逸现在就是笼中的老鼠，无论做什么都是徒劳挣扎，话说回来，他要是一点反应都没有，那反而显得无趣了。”</br>素心微微点头:“看来世子爷是准备给他好好来一番公开处刑。</br>“没错，既然要拆穿骗子，自然要众目映映，让我父王和那些被蒙蔽的王权强者们，好好看清楚他林逸的真实嘴脸!”1</br>韩戒嗔随即道:“素心姑娘，接下来的事情就麻烦你了。</br>素心点头:“世子爷放心，分内之事。</br>说完，她当即前往里世界的四周，开始着手布阵.</br>她和韩戒嗔要做的事情，是对林逸在韩王府众人面前公开处刑，眼前的里世界，就是现成的绝佳舞</br>台。</br>不过，在请君入瓮之前，她还得好好布置一番。</br>与此同时，身处京海飞地表层的林逸，其实第一时间就得到了感应</br>看着摇摇欲坠的通天大阵人为规则，林逸露出一个玩味的笑容:“上钩还挺快，看来我真有当钓鱼佬的潜质。"上一次跨界钓鱼，纯粹是因为运气，但这一次，可是他精心选择的目标。</br>当然，林逸此前倒也并不知道韩戒嗔，他选定的目标是韩王府的核心层，尤其是有机会接触到京海飞地世界钥匙的核心层。</br>]]></description><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 02:17:02 +0000</pubDate></item><item><title>第11107章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9862995.html</link><description><![CDATA[如今韩戒嗔主动跳出来咬钩，倒是省了他许多事。</br>此时，随着韩戒嗔在里世界的动作，通天大阵人为规则的所有权，已经逐渐从林逸名下转移到了他的手中。</br>这就意味着，如果接下来再有相关的气运分红，受益人将不再是林逸，而是他韩戒嗔。</br>然而出人意料的是，林逸丝毫没有采取行动的意思，就这么好整以暇的冷眼旁观。</br>古绘梦磕着瓜子奇怪道:“你不着急吗?“</br>林逸不由诧异:“你视力挺好啊，这都看得见。</br>通天大阵人为规则的事情，林逸并没有瞒着她，相反，她跟马小竹都是深度参与者</br>不过深度参与是一回事，能够看到此刻里世界正在发生的事情，却是另一回事。</br>如果不是提前在通天大阵中做了布置，就算是林逸本人，都未必能清晰感知到韩戒嗔的动作.</br>古绘梦身为一个旁观者居然能一眼看穿，实在是不简单</br>古绘梦咯咯一笑:“我从小就保护视力，眼睛倍儿亮。"</br>林逸由衷竖起大拇指:“真厉害。”</br>古绘梦白了他一眼:“你真不急啊?</br>林逸伸了个懒腰，幽幽道:“不急，让子弹再飞一会儿。"</br>古绘梦了眨眼睛，回了一句:“真厉害。"</br>此时，里世界韩戒嗔的手脚相当麻利，看似复杂的通天大阵人为规则，前后仅仅不过片刻的工夫，就已被他成功转到了自己的名下。</br>“上一次分了两千五百道气运，果然不错!”</br>韩戒嗔查看着之前的气运流动记录，心情大好。</br>如果是一条成熟的人为规则，定期分红两千五百道气运，那只能算是一般般。</br>可这是一条新创建的人为规则，意味着以后还有不小的成长空间，极有可能提升到四千道气运以上，那就相当可观了。</br>以他手上掌握的人为规则，这条足以排进前三!</br>又过片刻，素心折身返回:“世子爷，牢笼已经准备就绪，可以请主角进来了。</br>韩戒嗔眼睛一亮:“好!本世子都已经迫不及待了!”</br>说完，只见他单手虚握，里世界中随之冒出一个巨型流沙漩涡</br>三息之后，流沙漩涡凭空消散，其底部赫然多了一个人。</br>林逸。</br>看着林逸脸上的惊讶表情，韩戒嗔居高临下，俯</br></br>视道:“身为一个欺人瞒世的骗子，你一上来就这么露相，可是不太合格啊。”</br>林逸点点头:“行，那我有空再进修一下表情管理。</br>见他这副淡定的样子，韩戒嗔顿时就有点绷不住了，冷笑道:"知道我是谁吗?</br>第11107章</br>“没兴趣。"林逸一脸无所谓，目光反而饶有兴致的落在了其身旁的素心身上:"阵法是你布置的? 手法挺好啊，怎么称呼?”</br>素心微微领首:“素心。</br>林逸目光饶有深意:“你不是他的人吧?“</br>韩戒嗔这下彻底按捺不住了，沉声冷哼道:“看来你还没弄清楚现在的处境，本世子提醒你一句，从现在开始，你的一举一动一言一行，都会全程对我整个韩王府直播。”</br>"是吗?"</br>林逸眼皮一跳，抬头看向虚空:“那我是不是要跟他们打个招呼?“</br>韩戒嗔”</br>事实上，此刻里世界的画面确实通过巨型水晶球，全程展现在了韩王府一众核心高层的面前。</br>韩王脸沉似水:“这个混账东西!竟敢偷取京海飞地世界钥匙，他哪来的胆子!"</br>韩长史的脸色也不好看:“世子此举，太过养撞了。"</br>如果只是偷拿世界钥匙，那倒没什么，就跟熊孩子偷拿家里的钱一样，好好教训一顿也就得了，充其量也就是韩王自己的家事。</br>可现在事情牵涉到了林逸，韩戒嗔此举明摆着，就是冲着林逸去的，而且还要公然给众人看到画面这性质可就完全不一样了。</br>现如今，在多方确认林逸的实力之后，拉拢林逸已经成为了韩王府的核心共识</br>毕竟这可是武无敌级别的强悍存在!</br>多一个武无敌级别的盟友，跟多一个武无敌级别的敌人，对于眼下正值多事之秋的韩王》那完全是两种处境。</br>毫不夸张的说，足以直接左右韩王府接下来的盛衰走势!</br>在这种形势下，众人都在绞尽脑汁，想着跟怎么出手拉拢林逸</br>结果倒好，韩戒嗔连个招呼都没打，直接上去就骑脸了!</br>众人齐齐捏了一把冷汗。</br>不过，心最慌的是韩午。</br>别人只是担心林逸会不会翻脸，他要担心的，却是林逸会不会露馅。</br>虽说他也不清楚林逸的实力到底有多强，可要说林逸真能强到武无敌那个份上，</br></br>他反而是在场众人之中，最不信的那一个。</br>万一林逸露了底，暴露出真正实力，他这个高深莫测的韩五爷人设可就要跟着崩盘了</br>到时候，后果绝对不堪设想。韩王目光随即落在素心身上:"这个女人哪来的?查一下，如果没人在背后擦摄，戒嗔没那个胆子这么擅作主张!”</br>韩长史回道:“此女我有点印象，好像是某家灵观的巫女，我这就让人去查。</br>韩王压着怒气道:“赶紧想办法打开通道，绝不能让这孽子坏了我王府大事!</br>韩长史点头:“明白。</br>里世界。</br>韩戒嗔虽然看不到韩王府的画面，但也猜到了韩王众人的反应，当即朗声道:“林逸，他们都说你是跟武侯一个级别的存在，可你头上这点战力怎么这么惨不忍睹啊。</br>“啧啧，二百九，连最底层的王权强者的槛都没够到呢。"</br>“解释一下?“</br>此话一出，隔空观看的韩王众人集体安静了下来。</br>在此之前，包括韩王和韩长史在内，虽说对林逸的实力已经有了一个统一的认知，但除了韩午之外，他们没有一个人真正见过林逸。</br>如今骤然看到林逸的战力值，不禁都有些迷茫</br>众所周知，三百战力值是王权强者的最低门槛，换而言之，内王庭哪怕最弱的一个王权强者，那都是三百战力起步。</br>至于像武无敌那种级别的顶级王权强者，更是妥妥的战力爆表，都已经无法用同一个维度评价了。</br>]]></description><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 01:44:21 +0000</pubDate></item><item><title>第11102章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9850177.html</link><description><![CDATA[身为韩王府二号人物，他之前怀疑林逸，是因为他尽忠职守</br>而现在，韩长史已经开始绞尽脑汁想着该怎么笼络林逸了。</br>理由跟之前一致，同样是因为尽忠职守。</br>毫不夸张的说，从现在开始，包括韩王府内部的王权强者，谁要敢说林逸一句不好，谁就是他韩长史的敌人，谁就是整个韩王府的敌人!</br>秦王府。</br>书房一片肃穆。</br>在场总共三人，坐在主座的中年男子威严厚重，身周流露出龙腾凤舞之象，在其无形影响之下，周围所有人都会本能的心生拜服，心甘情愿对其俯首称臣，此人便是当代秦王。</br>在其左侧，一个长须老者正襟危坐，神色平淡，却似看透天下苍生</br>此人姓秦名老，名义上并不担任任何的实质职位，但明眼人都知道，此人在秦王府地位极其超然，同时还是当代秦王的叔父，论起来妥妥是秦王府的二号人物。2</br>而在秦王右侧，坐着一个相貌斯文的矮小男子，跟秦王和秦老一比，突出一个其貌不扬。</br>然而，提起此人的名讳，放眼整个内王庭包括其他六大王府在内，没有任何一人敢有丝毫的轻视。</br>他叫秦斯人，司职秦王府长史。2</br>最近二十年，秦王府崛起势头无比凶猛，整体实力从七座王府的中游一路逆袭，如今俨然已经成为了公认的七王之首。3</br>这之中，秦斯人居功至伟。</br>片刻，秦王打破了沉默:“这个林逸，坏我大事。”3</br>秦斯人点头道:“按照原本的计划，韩首在京海飞地杀掉周幼诗，令韩王府成为众矢之的，到时候再推波助澜一把，我们便可以名正言顺对韩王府下手。</br>“如今被这个林逸一搅和，韩首白死了，反而将韩王府的矛头转移到了我们秦王府的身上。"</br>他确实罪该万死。"</br>秦王当即下令:“那就将他处刑。</br>这时秦老轻笑着开口道:“处刑林逸没毛病，但有一个小小的问题，派谁去?“</br>未等秦王和秦斯人说话，秦老继续道:"老夫刚刚汇总了一下此人的情报，武侯武无敌与他有过直接交不分胜负，韩王府韩午对此人的评价是不下于武无敌，齐王府齐追云也对其赞不绝口，另外还有赵王手，府，赵凤跟他走得很近，关系相当密切。”2</br>一开始，秦王还不以为意，等听到最后，眉头不由皱了起</br></br>来。</br>秦斯人沉声道:“照这么说来，这个林逸还真不是一盏省油的灯。”1</br>没办法，韩王府、齐王府、赵王府三家王府，再加一个武侯武无敌，这份给林逸实力背书的阵容名单实在是过于豪华，由不得他们不信。</br>书房再度陷入沉默。</br>以秦王府的庞大能量，哪怕林逸是王权强者级别的高手，处理起来也就是秦王一句话的事情.</br>《第11102章</br>可现在种种信息表明，林逸是顶级王权强者，跟武侯武无敌一个级别的存在，这可就不是什么小池塘里的浅水鱼了，而是一条妥妥的大鳄鱼了。</br>尤其他还不在内王庭，而是在隔着层层障碍的京海飞地，那个难度更是直线飙升.</br>秦王沉吟道:“若是这样，此人就更不能留了，真让他投入韩王府麾下，对我们接下来的计划将是一个巨大的变数!”</br>韩王府早已是他预定的一块肉，在秦王的眼中，前戏都已做完，如今就等着最后下嘴了。</br>这要是平白加进来一个武无敌级别的存在，就算无法扭转彼此实力的整体格局，可终究会多出许多本不必要的麻烦。</br>要知道，七座王府彼此相互牵制，盯着韩王府的可不止他一家</br>甚至于，还有王府在背后虎视眈眈盯着他秦王府。</br>乍听起来匪夷所思，可他一个林逸，真不是没有成为那个关键变数的可能性</br>秦斯人附和道:“这个林逸确实不除不行，不过，倒也未必一定要用咱们秦王府自己的人手。</br>另一边秦老幽幽道:“老夫听说，韩王府那位世子爷，最近日子很是滋润呐。"</br>秦王闻言，很快反应过来:“生于忧患，死于安乐，日子太滋润了可不是什么好事，本王这个做长辈的，也该给这个大侄子上一课了。</br>说罢，三人相视而笑。</br>天子王宫。</br>周幼诗此刻正陪着一个年轻男子逛后花园。</br>此人相貌年轻，但一身贵气却是格外逼人，哪怕隔着宫墙之外，都能清晰感受到其中贵不可言的深奥意味。</br>他便是周幼诗的王兄，当朝内王庭之主，周天子。</br>听着周幼诗绘声绘色的叙述，周天子饶有兴致道:“你跟林逸真的是朋友?“</br>“那是自然。"</br>周幼诗连忙一口咬死。</br>其实她说这话，心底多少有</br></br>点发虚。</br>从头到尾，事情虽是因为林逸跨界钓鱼而起，可她跟林逸之间的交集着实不多，充其量也就算个不打不相识，说成是朋友着实有点言过其实了。</br>可她生怕自己这位天子王兄惩罚林逸，眼下也只能硬着头皮冒认了。</br>周天子却道:“你觉得他对韩王府的态度如何?“</br>周幼诗歪着脑袋想了想，不太确定道:“应该不喜欢。</br>是吗?“</br>周天子沉吟片刻，忽然冒出一句:“如果让他替寡人做事，幼诗你觉得他会是什么态度?“</br>周幼诗想都不想道:“肯定很高兴啊。”</br>在她的认知中，放眼整个内王庭谁不是上赶着替自家王兄做事，如果能被赐个一官半职，那都是求之不得，天大的好事，怎么可能不高兴?</br>殊不知，随着七王的日趋壮大，她这位天子王兄如今已是如履薄冰。</br>在普通人眼中，周天子依然是高高在上，可在一众实权者看来，周王室的风头早已被七大王府盖过。</br>事实上，周天子如今学握手中的实权，还真不见得比任何一座王府更高!</br>良禽择木而栖。</br>这种大形势下，真正的顶级王权强者基本都已被七大王府瓜分干净，除了武侯武无敌这样的极少数例外，周天子本人真正能够招揽到的顶级人物，实在是屈指可数。</br>]]></description><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 06:18:18 +0000</pubDate></item><item><title>第11103章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9850178.html</link><description><![CDATA[如今突然冒出来一个林逸，而且还跟自己的亲妹妹扯上了关联，对周天子而言无异于天降之喜。周天子认真的看着周幼诗道:“他如果下次再把你钓走，记得好好跟他说说这事儿。”1周幼诗:“"</br>饶是她再呆萌，此刻也终于反应过来，天子王兄这是憋着把自己给卖掉呢!</br>可惜他在京海飞地，无法当面招揽。"</br>周天子想了想，转头下令道:“昭告天下，赐林逸天子门生!“-</br>纸诏令传出，顿时天下哗然。</br>天子门生的身份，本身并没有什么实质性特权，但有着浓厚的象征意味，如此一来，就等同于直接向所有人宣告，林逸是他周天子的人!</br>一时间，各大王府集体震惊，尤其是韩王府，顿时就有了紧迫感</br>周天子这明摆着是要跟他们抢人啊!</br>按照以往正常惯例，周天子虽然是名义上的内王庭共主，可像类似的事情，是绝对不能轻易越过的七大王府的。</br>周天子想要招揽人才，可以，前提是必须由七大王府举荐</br>换句话说，周天子想用林逸，前提必须有某一座王府向其举荐，否则，就是破坏规矩。</br>周天子此举，在七大王府眼中，无疑是一个极不安分的信号。</br>原本压在桌面底下的矛盾，隐隐有了变成明牌的征兆。</br>而一旦变成明牌，那可就离掀桌不远了。</br>林逸怎么也没想到，自己明明什么多余的事情都没做，仅仅因为韩午的一顿吹捧，居然就牵动了整个内王庭的权力风暴!1]</br>经过大半个月的忙活，京海飞地版的通天大阵终于搭建成型</br>这还是有过之前的经验，流程层面已经大大优化的结果</br>否则即便林逸亲自动手搭建，没有两三个月，根本下不来</br>无他，他如今虽然已是京海飞地第一人，但毕竟是毫无根基的外来户，想要顺利调动本土势力替自己办事，着实需要好好花费一番功夫。</br>不过好在，京海飞地虽说也有桀骛不驯之辈，但总体而言，比起陆上神国却是少了许多。</br>以林逸一人之威足以压制。</br>再加上古绘梦和马小竹的帮忙，以及万蛇、霸下和灾兽雍和的镇场，京海飞地这帮本土势力不说服服帖帖，那至少也是不敢轻易跳出来当刺头炮灰。1</br>又过半个月，经过多方动员选拔，通天大阵成功运行，整个过</br></br>程突出一个波澜不惊。</br>林逸账下的第三条人为规则成立，并成功受到了第一波气运分红。</br>不多不多，两千五百道气运。2</br>与此同时，林逸又额外收到四千五百道气运，同样来自通天大阵，不过是来自陆上神国的通天大阵。</br>第11103章</br>显然，赵凤那边并没有停下脚步，第三次打开了通天大阵。</br>两者结合一起，林逸一下多了七千道气运，顿时又是底气十足。</br>没有半点犹豫，林逸一顿闭关，立马将这波气运花了个七七八八</br>没办法，武无敌带来的压迫感太强，若不尽快将硬实力提升上去，林逸实在是心里没底。</br>黄阶尊者境二次气运重铸，消耗一千四百道气运!</br>炼气境三次气运重铸，消耗六百道气运!3</br>筑基境三次气运重铸，消耗七百道气运!</br>金丹境三次气运重铸，消耗八百道气运!</br>元婴境三次气运重铸，消耗九百道气运!</br>玄升境三次气运重铸，消耗一千道气运!</br>开山境三次气运重铸，消耗一千一百道气运!2</br>波操作下来，刚刚热乎的七千道气运直接去了六千五，倒是勉强剩下了五百道，算上之前留下的三百道，林逸如今手头一共还有着八百道气运。3</br>对于其他修炼者来说，这可算是一笔巨款，可对于如今的他而言，也就只能算是零头而已了。1</br>林逸瞄了一眼自己的战力值。</br>从两百七涨到了两百九。</br>换而言之，一口气重铸七个境界，战力值总共就涨了二十点</br>提升幅度相比之前，明显开始变少了。</br>不题这倒是在林逸的预料之中，随着气运重铸的次数增多，虽然气运投入越来越大，但因为可弥补提升的缺陷越发稀少，对于实质战力的提升自然也就跟着变小了。</br>从这个角度来说，利用多次气运重铸提升实力的性价比在变得越来越差，而且整个趋势，根本无法扭</br>转。</br>但林逸隐隐有一种预感，就跟多次突破生长枷锁之后，突然会迎来质变一样，但气运重铸的次数达到个极致，每一个境界都打磨得越来越接近完美之后，极有可能同样会迎来一场真正的质变! 2</br>否则，这个世上就不会存在武无敌这类战力值爆表的牲口。</br></br></br>诚然，从玄阶尊者跨入地阶尊者，必然会迎来实力的一波大幅提升，可如果只是这样，依然不可能达到武无敌那种高度。1</br>之前武无敌的那一拳，至今令林逸如在眼前，几乎无时无刻不在回味</br>现在，林逸终于从中咂摸出了一点精髓意味。</br>那种意味，叫做完美。</br>武无敌的那一拳，看似平平无奇，实则完美无缺!</br>这种类似的完美无缺，林逸在三次气运重铸的过程中，感受得愈发强烈。</br>结合内王庭对于气运的开发利用，林逸现在基本可以确定，对方的完美，九成以上的可能就来自于多次气运重铸。</br>不过至于具体要多少次，那就得自己继续摸索了。</br>“气运还是不够啊。"</br>林逸忍不住发出感叹。</br>每一次气运重铸的消耗只会越来越多，哪怕他如今手头已有了三条人为规则，乍看起来气运产量也相当可观，可短时间内还是填不满这个无底洞。</br>还得继续想想别的辙。</br>否则就凭眼下两百九的战力，拿出去还是不够看。3</br>算了，先开盲盒。"</br>六千五百道气运进入新世界，已经足够林逸好好开上一波了。</br>现如今他想要快速提升实力，除了气运重铸之外，开盲盒就是最现成的路径。</br>眼下娜迦族已然初具雏形，林逸剩下要做的就是庇护它们种群壮大，而至于开盲盒，第一要务是开出其他新的高等种族。</br>]]></description><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 06:17:58 +0000</pubDate></item><item><title>第11104章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9850179.html</link><description><![CDATA[只不过，经过之前这么多次的摸索，林逸对于怎么开出娜迦已是小有心得，可想要开出新的种族，却又要从头开始摸索。</br>这是必然的过程，既然是摸索，该交的学费一点都不能少，林逸对此也是早有心理准备.</br>整整六千五百道气运砸下来，就算一点像样的东西都没留下，林逸也完全能够接受。</br>然而，看着眼前的这个生物，林逸和姜小尚破天荒一起陷入了沉默。</br>准确的说，这玩意儿压根都不能算是生物，而是由一坨坨各种生物尸体组合起来的怪物。</br>浑身上下，散发着肉眼可见的腐烂气息，连带它脚下所站的地方，都跟着变成一片灰败，方圆十米之内，一切生命迅速凋零。</br>林逸忍不住脱口而出:“憎恶?”1</br>这玩意的形象，跟世俗界各种文化产品中盛行的憎恶，某种程度上可说是完全一致</br>姜小尚在一旁直咧嘴:“你这手气是真行。</br>林逸脸色发黑。</br>开不出像样的高等生物也就算了，开出这么个奇葩玩意来，非但一点用处没有，反而只会污染环境。</br>这货走到哪里，哪里就自动变成腐地。</br>单就冲着这一点，新世界就容不下它。</br>以新世界今时今日的演化层次，虽已勉强能够承载娜迦族这样的高等物种，可说到底，整体生态依旧是相当脆弱的，如果没有林逸本人和姜小尚帮忙盯着，稍有不慎，分分钟就会分崩离析。</br>如今多了这么个污染物，如果放任不管，后续会发生什么可想而知。</br>这种感觉，无异于嗑瓜子嗑出个臭虫来。正当林逸准备将憎恶给处理掉的时候，姜小尚忽然出声阻止:"等下，这玩意未必是坏事，你再好好看看。</br>林逸一愣。</br>虽说这头憎恶的身上，无论怎么看都看不出半点好来，但出于对姜小尚的信任，他还是从头到脚仔细检查了一番。</br>结果令他大吃一惊。</br>新世界居然隐隐有了更上一层的迹象!</br>虽然目前尚还无法准确预知，但强烈的直觉告诉林逸，就跟娜迦族成型的时候一样，自己已经到了随时突破的边缘。</br>林逸不由重新打量起面前的憎恶:“什么情况?这东西的价值难道比娜迦还大?“</br>这么一头憎恶，别说是高等生物，连最起码的生物都算不上，在常规认知中除了污染环境拉低下限</br></br>，对于整个生态系统几乎不会有半点正面影响。1</br>可从此刻的反馈来看，却完全不是这么一回事</br>姜小尚咂摸道:“其实也不奇怪吧，娜迦说到底只是普通的生物种族，而如果你能弄出一队憎恶，那就多出了亡灵种族，这是对于整个种族层次的提升，好处自然远比多出一个普通的生物种族要大得多!”2</br>第11104章</br>林逸恍然:“这么说来，还真是一出意外之喜喽?“</br>姜小尚点头道:“不过好处大归大，这货的破坏性你自己也看到了，以后真要弄出一个庞大的亡灵种族，到时候你能不能让它们跟其他种族形成平衡，那可就是不小的考验了。”1</br>林逸闻言深以为然:“别说平衡了，能让它们对新世界的腐蚀小一点，我就谢天谢地了。"嘴上这么说，心下却是已经决定留下这头憎恶了。</br>虽然从本能的好恶来说，包括林逸在内，任何一个正常人都不希望自己的地盘内盘踞着这类东西，心理上本能的都会心生厌恶。</br>但林逸此刻所站的角度，是新世界的缔造者。</br>他需要优先考虑的东西，并不是个人的好恶，而是怎么样才能令新世界的演化层次变得更高.</br>从这一点来说，本次盲盒能够开出来这么一头憎恶，绝对可算是收获巨大。</br>以林逸一贯的性子，自然不会因为个人的一点好恶，放弃令新世界更上一层的现成机会，因小失大。不过对于眼下的新世界而言，构建亡灵种族确实要冒不小的风险，如果是在此之前，林逸大概率还会在好好考虑一番。</br>但是现在，因为武无敌带来的紧迫感，眼下这种机会对于他来说，已属于是可遇不可求</br>旦错过了这个村，以后可就未必还有机会找到这个店了。</br>色</br>姜小尚瞥了他一眼，笑着撒嘴道:"我一点都没猜错，你果然是条赌狗，骨子里就是个喜欢冒险的货</br>林逸哈哈一笑，转而道:“不扯别的了，你帮我好好想想，看看怎么样才能让它繁衍。</br>姜小尚眼皮都不眨:“还能怎么繁衍，弄头母的给它配种呗。"</br>林逸点点头:“那行，这个艰巨的任务就交给你了，实在不行你就吃点亏，你自己亲自上。</br>姜小尚脸都绿了。</br>好在，他这个半全知总算不是浪得虚名，一番玩笑过后，最终还是拿出了靠谱的方案。</br>“</br></br>亡灵生物产生新个体的方式，并不是常规的繁衍，而是感染。"</br>感染成功有两个前提。”</br>“第一，要有合适的尸体，这个不难满足。"</br>“第二，要有足够的怨气，这个条件就有点麻烦了。</br>以新世界现在的情况，生命轮回系统虽说已经日趋成熟，但总体的生物规模毕竟还是小，尤其是感情丰富到能够产生怨气的高等生物，更是凤毛麟角。</br>林逸一阵皱眉:“照你这意思，我还得想办法从外面收集怨气，弄进来?</br>且不说怨气本身好不好收集，外面任何东西进入新世界，林逸都必须无比谨慎</br>稍有半点不慎，说不定就会露出马脚，进而导致新世界曝光，那才是真正的致命危机。</br>姜小尚挑眉道:“选择走捷径总归是要冒一些风险的，不过风险大小是可以控制的，直接从外界收集怨气弄进来，那样自然是不行，可要是你有办法获得外面世界的一部分控制权，那就有办法构建特殊通道，神不知，鬼不觉。"</br>林逸立马反应过来:“你是说，京海飞地的控制权?</br>他如今是京海飞地第一人，经过之前一个月的梳理，至少在明面上，京海飞地的大小势力都已表态顺服但这，跟京海飞地的控制权是两码事。</br>]]></description><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 06:17:36 +0000</pubDate></item><item><title>第11105章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9850205.html</link><description><![CDATA[姜小尚口中的控制权，是世界本源层面的控制权。</br>如果将京海飞地看成一个游戏世界，想要真正获得这个世界的控制权，林逸要做的不是成为最强的那个玩家，而是要设法弄到世界背后的源代码。</br>最起码，要弄到源代码的修改权限。</br>只有这样，才能构建姜小尚所说的特殊通道，进行神不知鬼不觉的怨气传送。</br>姜小尚正色道:“所以你现在要做的第一件事，就是弄到京海飞地的世界本源。"</br>世界本源就是源代码，若能弄到京海飞地的世界本源，后续的事情自是水到渠成。</br>林逸愕然:“你是不是太高看我了?"</br>以他现在的层次，除非是现成的世界本源扔在面前，否则想要依靠本身的能力，从一方世界中提炼出世界本源，那根本是异想天开。</br>无他，他还远远没到那个层次。</br>姜小尚眨眨眼睛:“你不要太低估自己的运气。</br>林逸瞬间反应过来，神色古怪道:“你该不会觉得你那位本尊会帮忙吧?</br>经过此前的种种经历，林逸对于姜小尚那位本尊的能力，确实已是心服口服，似乎天底下就没有对方算计不到的事情，也没有对方做不到的事情。</br>这件事上，如果对方真要有心帮忙，不是做不到。</br>姜小尚撇了撒嘴:“天助自助者，以我那位本尊的尿性，你真要事事都去指望他，绝对分分钟就会认定你没有检资价值，说不定转手就挖个坑给你埋了。"</br>林逸眯起了眼睛:“你的意思是靠自己?</br>“一半靠自己，一半靠运气。</br>姜小尚忽然话锋一转:“诸神的钓竿你才用了一次，不如再碰碰运气?“</br>林逸沉吟片刻，莓地眼睛一亮，明白了对方意思，当即莞尔:“看来我以后要在成为钓鱼佬的路上一去不复返了。</br>退出新世界，林逸果断回到钓鱼台，开始了第二次的跨界垂钓</br>林逸心情忐忑。</br>上一次钓到了长公主周幼诗，不知道这一回又回钓到什么稀奇古怪的东西</br>古绘梦饶有兴致的在一旁磕着瓜子。</br>等了足足两天时间，就在林逸以为自己这一波没了新手光环，将要成为空军的时候，诸神钓竿终于有了反应。</br>林逸当即收钩。</br>数息之后，看着面前这团晶莹剔透的能量实体，林逸和古绘</br></br>梦一起陷入了沉默</br>许久，古绘梦不确定的问道:“这是传说中的世界本源吧?</br>《第11105章</br>林逸微微点头:“不错，就是它。"</br>准确的说，是一块世界本源的碎片，份额极小。</br>古绘梦一副看外星人的表情看着他:"钓竿在钓鱼帝的手里，钓到的都是异兽，怎么一到你手里，画风完全不一样了，难道这玩意也看人的吗?”</br>林逸高深一笑:“这就叫橘生淮南则为橘，生于淮北则为积。"</br>古绘梦好笑的咧了咧嘴，最终还是忍住了吐槽的冲动。</br>但有一点，即便是她也不得不承认，从这两次钓到的东西层次来看，诸神的钓竿在林逸手里，确实比在钓鱼帝手里逼格更高。</br>周幼诗且不说，眼前这个可是实实在在的世界本源碎片啊。1</br>古绘梦忽然反应过来:“你现在是这边的第一人，如果将这块世界本源碎片融入京海飞地，是不是就能真正掌控京海飞地，成为真正的一方世界之主了?“</br>林逸嘴角一勾:“不知道，但可以试试。”</br>说着，便开始尝试操作面前的世界本源碎片。</br>与此同时，内王庭韩王府。</br>林逸此刻的所作所为，原原本本的展现在一个巨型水晶球中，若他在这里，便会发现自己正在遭受三百六十度无死角的全方位监视。</br>不过，监视着他的并不是韩王，也不是韩长史、韩午这些王权强者，而是一个气质冷峻的青年男子。</br>韩王府世子，韩戒嗔。1</br>“岂有此理!这家伙竟敢凯觎我韩王府的京海飞地，他算是什么狗东西!“</br>韩戒嗔看着这一幕暴跳如雷。</br>一旁身着素白巫袍的女子轻声开口:“世子息怒。"</br>此女身材妖娆，饶是宽大的巫袍也无法完全遮掩她的玲珑曼妙，五官精致妖媚，但却一副拒人于千里之外的冰清神态。</br>隐隐之间，既透着几分圣洁，又透着异样的诱惑，令人见之心痒难当。</br>她是巫女，名为素心。3</br>简简单单四个字，韩戒嗔的怒火瞬间不翼而飞，神色重新恢复从容:”每次跟素心姑娘在一起，总能令本世子平心静气，多谢了。"</br>素心轻轻领首:“这是我的本分。"</br>看着她的皓颈，韩戒嗔眼中欲念一闪而过，随即目光重新落在水晶</br></br>球中的林逸身上:"家里遇上这样不知天高地厚的窃贼，可笑父王和那些王权强者，竟然还把他当成是高人，还想方设法要拉拢他，呵呵。”2</br>素心淡淡道:“韩王和诸位大人，自有他们的考量。</br>韩戒嗔冷笑:“考量个屁!他们就是被这小子蒙蔽了，说什么跟武侯一个级别的顶级王权强者，狗屁顶级王权强者什么时候变得这么不值钱了，随便特角查灵就能冒出来一个?“</br>“本世子跟你打赌，他就是个招摇撞骗的骗子!”1</br>素心面露惊讶之色:“若真如世子所说，他现在岂不是在堂而皇之的窃取京海飞地的控制权，世子应该尽快禀报韩王。</br>韩戒嗔摇头:“没用的，我父王现在一门心思就想拉拢此人，真要让他知道了，说不定还会主动上赶着</br>送给他，真是岂有此理!韩王府如今说话最有份量的几个人，除了韩王之外，就是韩长史和韩午，一水的全都主张拉拢林逸.原本韩长史还有几分理智，结果出去找了一趟武无敌之后，对林逸的态度一百八十度大转弯，反而成了最坚定的亲林派。</br>这令韩戒嗔极其无语。</br>在他看来，如今的韩王府就跟集体中邪了一样，堂堂七大王府之一，居然上赶着去给一个名不见经传的小人物做舔狗，连自家最重要的京海飞地都恨不得送出去，简直都特么有毒!1</br>]]></description><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 06:17:17 +0000</pubDate></item><item><title>11100章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9808825.html</link><description><![CDATA[《校花的贴身高手</br>在众人眼中，他就是高深莫测的顶级王权强者，足以与武侯武无敌那等人物并驾齐驱的超然存在。1不仅韩长史对他态度恭敬，就连韩王本人，都对他礼敬有加。</br>刚才这番话，也就是从他嘴里说出来，如果换做是其他人，此刻直接都已拖下去治罪去了。对于韩王府来说，京海飞地那是何等重要，几乎可说是韩王府最重要的不动产，没有之一</br>任何人但凡敢把爪子伸进来，绝对毫不犹豫一刀剁掉。</br>以林逸的所作所为，就算愿意主动投效，向韩王府宣善效忠，韩王都得好好考虑一下，要不要收下这条主动送上门来的狗。</br>韩午倒好，居然连个招呼都没打，直接就给答应了</br>关键是，他甚至都没安排林逸当面效忠!</br>一时间，众人忍不住心下暗暗猜疑，这位韩五爷该不会生出别的心思，收了那个林逸什么回扣，亦或者那个林逸压根就是他安排的人吧?</br>韩王也不禁疑惑道:“五爷，你处事一向稳妥，也正因此，本王才放心将这么重要的事情交给你。"</br>当然，本王对五爷你从没有过半点怀疑，现在也是一样。</br>“可大家既然都有疑惑，五爷不妨给大家说一说你的想法。</br>韩午不动声色，淡淡说道:“有一件事，大王和诸位还不知道，我过去的时候，正好见到林逸跟武侯交</br>手</br>众人产齐一惊:“武无敌?“</br>这二个字在内王庭是标志性的字眼，听到这个名字，就算是七王都为之动容。</br>毫不夸张的说，武无敌就是顶级王权强者的标杆，这是整个内王庭都公认的事情。1</br>韩长史惊讶道:“那个林竟有资格跟武无敌交手?”</br>韩午将众人的反应尽收眼底，继续淡淡说道:“武无敌在他手上，没占到便宜。</br>众人集体陷入沉默</br>严格来说，韩午的话不能算是假话，至少在场面上，林逸确实也没吃什么亏。</br>1</br>可这句话从他的嘴里说出来，尤其是眼下这个场合，其所表达出来的意味，可就完全是另一番模样</br>韩王眼皮一跳，难掩震惊道:“那个林逸竟是跟武侯一个级别的高手?</br>韩午沉默。</br>众人愈发震惊，沉默，就是默认!</br>韩长史忍不住问道:“五爷有没有</br></br>试过他?“</br>在他和其他众人的眼中，韩午本人也是不输武无敌的存在，林逸若能接住韩午的试探，那就彻底坐实了林逸的实力。</br>韩午没有正面回答，只是幽幽说了一句:“人外有人，天外有天。</br>《第11100章</br>众人大受震撼。</br>有人忍不住喃喃失声:“我一直以为天下强者尽在内王庭，除此之外六大飞地也好，陆上神国也好，都不过是养不出真龙的浅滩而已，看来是我太肤浅了。”</br>其余众人深有同感。</br>如果只是冒出一个韩首这种级别的高手，他们勉强还能理解，毕竟世界很大，凡事皆有例外，可现在下子冒出个堪比武无敌和韩午的顶级存在，着实是有点颠覆认知了。</br>韩王沉默片刻道:“既然是这样，那这个林逸确实不好轻易处理了。"</br>众人齐齐点头。</br>开玩笑，那可是最顶级的王权强者，即便放在各大王府都是扛鼎级别的超然人物!</br>以他们韩王府的实力，如果想要正面拿下这种级别的存在，最起码要出动一半以上的核心战力，就这还得付出不小的伤亡，甚至都还没有十足的把握。</br>眼下刚刚爆出韩首这个高级间谍，秦王府明摆着在那虎视眈眈，内忧外患之下，谁敢冒然做这样的大动作?</br>韩午见状顺势道:“现在是用人之际，我们的重心必须放在秦王府身上，决不可陷入无谓的内耗，所以我便擅作主张，同林逸达成了合作共识，许他在京海飞地便宜行事之权，而他则答应日后助我们一臂之</br>“此话当真?“</br>韩王闻言一喜。</br>同样的事情，落在其他修炼者身上是血亏，可如果能够换来一个顶级王权强者级别的投靠，那就是血</br>赚!</br>要知道，七大王府之中就属他韩王府的排面战力最为寒酸，若非如此，也不会引来秦王府如此明目张胆的觊觎。</br>如果因为这档子事，真能多出一个排面战力，他高低得给祖宗上一捆香!</br>韩午微微点头:“林逸此人我观察下来，虽然实力极强，但并非行事乖张之辈，只要给他足够的尊重自会投桃报李，反之我们若是轻视于他，他也必然会强硬反击。”</br>韩王连连点头:“正常，顶级高手都有傲气，要是没有这份心气，也走不到今天的层次，这次能够笼络住林逸，五爷你又替咱们韩王府立了一大功啊。</br></br></br>其余一众王权强者连忙齐声附和。</br>“大王过奖，都是分内之事。“</br>韩午悄悄松了口气。</br>这波蒙混过关乍看起来轻松，实则惊险无比，万一韩王对他的信任稍微打两分折扣，另外派人去京海飞地查证，分分钟就有可能露馅。</br>亏得他一直以来人设立得逼格够高，包括韩王本人在内，轻易不会质疑反驳。</br>不过话说回来，心虚归心虚，对于林逸实力到底有多强，韩午本人也是压根没底。</br>诚然，从战力符探测出来的战力值来看，林逸不高不低，只有二百七</br>可是连他这种徒有其表的货色，都能令战力值变成一片空白，谁敢说林逸那两百七的战力就一定是准</br>的?</br>第11100章</br>眼见大局已定，韩长史看着韩午淡然的表情，心下却依旧犯着嘀咕。</br>突然就冒出来一个武无敌级别的存在，这种事情真的可能吗?</br>不过，因为忌惮韩午一贯以来的逼格，在眼下这种场合，哪怕韩长史身为韩王府二号实权人物，也不敢当面质疑。</br>等到众人散去，韩长史独自求见韩王。</br>听完他的话，韩王一阵皱眉:“你要去找武无敌求证?没这个必要吧，老五都已经亲自担保了，本王对他的话，还是信得过的。"</br>]]></description><pubDate>Sat, 02 Sep 2023 07:11:05 +0000</pubDate></item><item><title>第11101章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9808826.html</link><description><![CDATA[韩长史小心道:“大王您别误会，我对五爷也一向是毫无保留的信任，只不过这次事关重大，不仅关系着咱们的京海飞地，而且有可能直接影响到整个大局，咱们不得不慎重啊。”</br>“我身为王府长史，职责所在，要是不设法审查落实，实在是心下难安。</br>“请大王明鉴。</br>韩王沉吟片刻，最终道:“行吧，既然你话都说到这个份上了，本王也不好再拦你，但有一点，你私下去问，千万不可伤了与老五之间的和气!你们两个是本王左膀右臂，若是因为这件事闹出生分，那就得不偿失了。”</br>韩长史连声点头:“卑职明白。"</br>说完，韩长史当即动身前往天子王宫。</br>武无敌是掌管十万禁卫的禁军统领，负责守卫天子，若想见他，只能去天子王宫。</br>不过，韩长史虽是韩王府二号实权人物，旁人眼中算得上位高权重，可在内王庭的中央体系之中，并没有一个明确的官位。</br>故而，他无权进入天子王宫，只能在门口碰碰运气。</br>好在，他的运气还算不错</br>前后等了不到一刻钟，便见到了武无敌。</br>感受着对方身上散发出来的浓厚武威，韩长史心头一凛，当即上前见礼:“在下韩长史，见过武侯。</br>武无敌瞥了他一眼，停下脚步，却丝毫没有回礼的意思。</br>以他的一贯作风，就算是七王当面，他都目不斜视，更别说区区一个韩长史了。</br>韩长史对此早有预料，事实上，对方愿意停下脚步，他就已经相当满意了。</br>韩长史当即说道:“京海飞地之事有劳武侯帮忙，在下奉我家大王之命，特来向武侯表示谢意。"</br>说话的同时，身后随从会意送过来一车厚礼。</br>以韩王府的层次，既然出手送人，而且送的还是武无敌这等级别的人物，出手自然不会寒酸.</br>单单这一车礼物，其价值就足以抵过寻常贵族数代人的底蕴。</br>武无敌淡淡道:“本侯去京海飞地，是为长公主殿下，与你韩王府无关。</br>韩长史连忙道:“长公主殿下的安全自是重过一切，不过我韩王府也确实受了武侯的恩惠，于情于理，都应该聊表谢意。"</br>这一次，武无敌却是没有再次推拒。</br>他自负归自负，但也没清高到完全拒人于千里之外的地步，这种送上门来的好处，于他而言</br></br>没有任何风险，收了也就收了。</br>毕竟，武侯府不是只有他自己一个人，他也有一大家子要养的。</br>韩长史悄悄松了口气，见武无敌迈步准备离开，忙不迭出声问道:“那个林逸不知武侯可有印象?</br>武无敌停住脚步，回头扫了他一眼:“你想问什么?“</br>韩长史小心道:“在下是想跟武侯打听一下，此人的实力到底如何?“</br>《第11101章</br>武无敌沉默片刻，最终给出两个字评价:“还行。"</br>说罢直接离去。</br>韩长史不由愣住，还行到底是怎么个还行法?-</br>时间，他甚至分不出来对方这话到底是居高临下的那种点评，还是同级高手之间的矜持评价。</br>武无敌这话说得模糊，韩长史却也不敢追上去问。</br>以对方的性子，能够说上这么几句，就已是给了天大的面子，他要是继续不依不饶的追上去，那可就有点不识好歹了。</br>可若是就这样回去，结论太过模棱两可，这一趟几乎就是白来了</br>正当这时，周幼诗忽然在一旁出现，主动开口道:“你在打听林逸吗?“</br>韩长史连忙见礼:“见过长公主殿下。”</br>周幼诗摆了摆手，饶有兴致道:"林逸跟武侯动过手，双方平分秋色，本宫可是亲眼见到的哦。"</br>韩长史不由面露震惊之色。</br>有了周幼诗这个人证，武无敌刚刚那句话的意思就变得十分明确了。</br>这个不知道从哪里冒出来的林逸，竟然还真是跟武无敌一个级别的存在!</br>印</br>周幼诗虽说实力一般，可她长公主的身份摆在这里，从她口中说出来的话，自然有着非同凡响的含金</br>殊不知对周幼诗来说，只不过是出于对林逸的好感，恰好路过此处，顺势替林逸吹嘘一波罢了</br>林逸如今在她心目中，跟马小竹一样都是难得一见的朋友，但凡有人替林逸说两句好话，她都能与有</br>荣焉</br>当然，在她的认知中林逸确实就是没吃亏，说林逸跟武无敌平分秋色，她完全是发自内心，绝没有半</br>点亏心。</br>“你们在聊林逸?“</br>这时另一个声音横插进来，赫然是齐追云</br>韩长史连忙见礼:“齐三爷。</br>齐追云在齐王府排行第</br></br>三，论起来跟他这位韩王府长史层次一致</br>可实质上，齐追云不仅在内王庭中央体系中有着实权官职，本人更是公认的顶级王权强者，乃是能够跟武无敌平起平坐的人物，相比起来他韩长史可就差得远了</br>周幼诗眨了眨眼睛，好奇道:“齐大人也认识林逸?“</br>齐追云笑了笑道:“认识，他可是我们齐王府的重点关注人物，未来不可限量。</br>说着忽然转向韩长史:“我听说他最近去了京海飞地，你们韩王府该不会憋着跟我齐王府抢人吧?</br>韩长史心下不禁又是一顿震惊。</br>敢情这个林逸压根就不是什么小人物，早都已经入了齐王府的眼了!</br>这下，他对林逸的实力顿时再无半点怀疑。</br>武侯武无敌，长公主周幼诗，齐王府齐追云，再加上他韩王府自家的韩午，这么一群牛逼人物都在给林逸背书，他要是还继续怀疑林逸，连他自己都要觉得自己有病!</br>《第11101章</br>韩长史忙笑道:“齐三爷玩笑了，林逸也是我们韩王府最重视的朋友，大家彼此以诚相待，倒也说不上</br>抢人吧。"</br>齐追云嗤笑一声:“得得得，这就已经跟我抢上了，我话放在前头，林逸是尊大佛，你们韩王府可未必</br>能容得下他。"</br>韩长史回以微笑:“那可不好说。</br>他现在已经彻底认定了林逸的实力，站在韩王府的立场，好不容易遇上林逸这么尊大佛，那是无论如何都绝对不能放过的。</br>]]></description><pubDate>Sat, 02 Sep 2023 07:10:44 +0000</pubDate></item></channel></rss>