<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>高手</title><description></description><item><title>第11140章打湿办疤霸</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10304046.html</link><description><![CDATA[关键这是内王庭自成一派研究出来的体系，且保密程度极高，真正掌握完美境界核心诀窍的，估计就只有以七王为首的极少数顶层，故而这事就算是自称半个全知的姜小尚，也都帮不上忙。[2</br>不过好在，林逸在琢磨片刻之后，隐隐总算是得到了几分轮廓。</br>虽说还是不清楚问心局的具体情形，但有了这个模糊的轮廓，就意味着有了头绪，接下来就不至于盲人摸象。</br>听林逸描述了一遍，姜小尚皱起眉头:“照你这么说，你的问心局就在这场百子争霸之中，要是错过了这个村，以后还会不会有这个店就不好说了?“</br>林逸点点头:“大致如此。"</br>这种事情无法准确言述，纯粹就是一种直觉，亦或者说就是一种心血来潮</br>如同冥冥中自有注定，林逸眼下只是大概知道，接下来不久，在这百子争霸的场所他有一件必须要完成的事情。</br>具体什么内容不得而知。</br>但有一点，如果错过这次机会，以后炼气境极有可能就不会再有问心局。</br>那也就意味着，他从此就与完美炼气境彻底无缘了。</br>不仅如此，还有可能影响到后续境界的问心进程。1</br>旦一步错，必然步步错。</br>修炼到了高深境界，就是这么残酷。</br>姜小尚提醒道:“既然这样的话，那你可得早做准备了，那个白世祖什么的，可不是省油的灯林逸自是心知肚明。</br>之前跟白世祖的交手，从表面上看起来，他最终破了琴音世界，彼此谁也没能奈何得了谁，乍看起来是打了个平手。</br>可实质上，林逸心知自己是落了下风的。</br>中级神体固然硬霸，但终究只是局限于物理层面的攻防，而这就意味着一旦被刻意针对，就算对方伤不到林逸本人，也很容易学握主动权。</br>比如白世祖再来一发琴音世界，林逸即便能够破解，可在他破解的这段时间，足够对方做许多事情</br>I</br>林逸沉吟片刻:“说不得只能冒点险了。”</br>他本人确实破不了本地力场的压制，但有一张决定性的底牌，他始终没出。</br>世界意志。</br>此前他动用过一小部分的世界意志，但始终保持着高度克制，如果铁了心大范围调动，那将是完全另番场面。</br>只是那样一来，极有可能会被人察觉出蛛丝马迹，进</br></br>而暴露古神修炼者的身份。1</br>虽说之前已经在关正玄那里做了铺垫，就算暴露了痕迹，林逸也有办法圆场，可真的走到这一步，还是必须万分谨慎，容不得半点差错。</br>第11140章</br>毕竟，这是他身上最要命的秘密.</br>姜小尚无奈的伸了个懒腰:"行吧，这个屁股我帮你擦了，谁让我命苦跟你是一条绳上的蚂炸呢。</br>林逸好奇:“你用什么擦?”</br>“废话当然用纸擦，难道用嘴啊?”2</br>姜小尚翻了一记白眼:“你掌控了京海飞地，正好可以拿来当个幌子，我帮你把世界意志包装一下，改下它的产地，然后再悄悄接入你脚下的圣地力场，这样就算有人察觉到异常，也只会追查到京海飞地。"</br>林逸眼睛大亮:“还能这么干?”</br>姜小尚得意洋洋:“你就说妙不妙吧?</br>林逸当场学了一声猫叫。3</br>这个骚操作最妙的地方在于，不仅能够瞒过内王庭众人的追查，最关键的是关正玄那头，也能有个完美的解释。</br>林逸忽然反应过来:“你今天这么积极，是被那个白世祖刺激了吧?</br>他可是清楚的记得，这货曾经说过，白世祖身上有他同行的味道</br>若非如此，依着这货的一贯尿性，只要不到万不得已，妥妥是缩在新世界当咸鱼，连晒太阳都不带挪屁股的。</br>今天的表现着实反常。</br>姜小尚撇了撇嘴:“同行是冤家，没听过啊?“</br>林逸诧异:“他跟你到底是怎么个同行法?难道他也是某位神明的分身?</br>这种可能性不说完全匐傲唉挨悟瓜矮巴宁有，但是极低。毕膏那可是内王庭，白世祖在内王庭的身份，明摆着又是极为特殊</br>如果诸神随便弄一个分身，就能轻易蒙骗整个内王庭，爬到如此的高位，内王庭早就被诸神给拆了。</br>更不需要专门派出关正玄，煞费苦心制定什么渗透计划。</br>姜小尚幽幽道:“他具体是个什么，我也不清楚，但有一点可以肯定，他的底细绝对不干净!”</br>见他这么言之凿凿，林逸自是不会不信。</br>林逸陡然有种预感，白世祖的身份底细，将是他未来驰骋内王庭的一张好牌!1</br>两人商量结束，姜小尚当即开始着手准备。</br>林逸本人自然也没闲着，继续带着人四</br></br>处出击，收集更多图腾.</br>归根结底，无论接下来问心局是个什么样，板上钉钉的硬实力，终归是摆在第一位的.</br>与此同时，内王庭的满朝文武，始终紧紧关注着各方的一举一动。</br>随着时间推移，中途陨落的参与者越来越多，原本混乱的局势，也逐渐变得明朗了起来。</br>死得最多最快的，自然是六大飞地的高手。1</br>他们跟陆上神国众人一样，几乎都没有完美境界坐镇，且又没有林逸这样的牲口怪胎，从进入这场百子争霸开始，就已是注定的炮灰。</br>真正的竞争，来自内王庭内部。</br>这一点从百子榜单就看得出来，八成以上都是内王庭高手，剩下的不到二十席被林逸一众占据，可说</br>《第11140章</br>是本次不折不扣的黑马。</br>而从一开始就高居榜首的白世祖，此刻仍在一如既往的霸榜。</br>其掌握的图腾印记，赫然已经达到了十道之多，其实力境界也已来至玄阶大圆满尊者。</br>对于绝大数参与者来说，这等实力俨然已经到顶!</br>然而更令其他人绝望的是，不仅白世祖，连他手下的这些随从，此刻也都已经是玄阶大圆满尊者。</br>毫不夸张的说，白世祖一众，足以碾压全场。</br>不过随之而来的一个消息，却令一切尽在掌握的白世祖，眼皮陡然一跳。</br>“人皇失踪了?”</br>]]></description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 06:17:04 +0000</pubDate></item><item><title>第11141章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10304047.html</link><description><![CDATA[白世祖不禁震惊失色。</br>原始人皇，是他这次问心局的核心关键，也是他无论如何志在必得之人，在他眼看已经碾压全场的当下，原始人皇居然就在他眼皮子底下失踪了，这无异于当众打他的脸!</br>震惊的不仅是他，同时还有内王庭的满朝文武。</br>白世祖的这次问心，不仅是他个人的问心，同时也是整个内王庭的一次问心，直接关系着内王庭的关系气运!</br>若非如此，内王庭各方也不会如此配合，搭了这么大一个舞台，就只为让白世祖一个人唱戏.</br>此前的每一步，白世祖也确实没让他们失望。</br>但是谁能想到，事到临头竟会出现这样的变故!1</br>而身为隔岸观火的局外人，对于此时发生的一切，看得更加清楚，同时也更加震惊</br>因为劫走原始人皇的是孤身一人。</br>孔圣临。</br>这个混账到底想干什么?“</br>七王纷纷破口大骂，事关整个内王庭，这不是具体某一家的事，而是所有人的事。</br>孔圣临劫走原始人皇，侵犯的是整个内王庭的利益!</br>时间，孔圣临在众人口中，成了彻头彻尾养不熟的白眼狼</br>毕竟在此之前，他是相当于内王庭在陆上神国代言人的存在，若没有内王庭的背后支持，他和他的孔家，想要在陆上神国坐稳头把交椅绝不是一件容易的事情。</br>没人知道孔圣临此刻的动机，甚至身为当局者的白世祖众人，压根都不知道这一切是他的手笔</br>白世祖接下来的反应丝毫不出众人所料。</br>除了继续派人搜寻原始人皇的踪迹之外，他的所有矛头，直接对准了林逸一众。</br>准确的说，他的矛头对准了许安山。</br>“本来只是落个闲子，作为备用，没想到还真用上了。"</br>白世祖亲自领着一众手下，倾巢而出。</br>前后不到两刻钟的工夫，就已将林逸众人团团围住</br>一时间，全场人心惶惶。</br>众人虽说在林逸的带领之下，集体获得了五道图腾印记，感受到了蒸蒸日上的势头，可骤然面对这样的处境，所有的心还是瞬间沉到谷底。1</br>无他，差距太悬殊了。1</br>甚至比起此前还要更加悬殊!</br>他们现在只是开山大圆满，对上一众玄阶大圆满尊者，而且连人数上也没占</br></br>丝毫的优势，这等场面,用脚趾头也想得出来是个什么下场。3</br>听到熟悉的琴音传来，林逸眼皮微微一沉。</br>《第11141章</br>“真巧啊，这么快又见面了。"</br>白世祖在对面众人簇拥之下，缓缓从林中走出。</br>林逸挑了挑眉头:“这么大张旗鼓，看样子是准备收网了?“</br>如果是像上次那样，对方孤身一人前来，哪怕此刻已是玄阶大圆满尊者，林逸也有拖住对方的把握。</br>可是眼下这等形势，哪怕他再怎么强势发挥，身边其余众人恐怕也都是凶多吉少。</br>没办法，人力有时穷。</br>白世祖席地而坐，随口说道:“说实话，对于你们能否撑到最后，我一点都不关心，因为对我来说无关紧要。</br>林逸略显意外:“听起来倒是像实话。"</br>对方一众已经完全霸榜，至于剩下的名额被谁抢到，理论上确实影响不到对方分毫</br>白世祖摊了摊手:“可惜啊，造化弄人，你们要怪自能怪自己命不好。”</br>林逸众人相视一眼:“你到底想表达什么?“</br>白世祖伸出手指，指了指许安山:“你跟我走，我留其他人一命。"</br>许安山微微错愕。</br>他此前虽已猜到对方有可能把主意打在自己头上，但此刻猜想真的得到验证，却还是不免意外。全场注视之下，许安山淡漠开口:“理由?“</br>白世祖笑了:“因为你命好，天生帝王命格百万年才出一个，我需要借你的命格一用，当然别误会，我这不是请求，而是命令。”</br>许安山无动于衷:“天生帝王会听别人的命令吗?”</br>“这么说，是逼我用强了?“</br>白世祖无奈的叹了口气:“你情我愿真的挺好的，何必把事情弄得这么别扭呢，一点美感都没有。"话音落下，来自四面八方的庞大气场当即施加在林逸众人的头顶，如同泰山压顶，压得所有人都喘不过气来。</br>众人齐齐心头大凛</br>这一刻，所有人都真真切切体会到了死神笼罩的滋味，不禁纷纷绝望的看向林逸。</br>另外一部分目光，则看向了许安山。</br>目光之中，有怨恨，有渴求，有挣扎，有决绝。</br>他们不想陪着许安山一起送死，可只凭他们自己，根本无法左右许安山的意志，唯有林逸开口才有一线机会。</br></br></br>然而，林逸保持沉默。</br>众人的心彻底沉入谷底，林逸此刻的沉默，就等同于逼着他们给许安山陪葬</br>许安山你不要太自私了!你的命是命，我们的命就不是命吗?“</br>身后一人带头暴起，长刀直指许安山后心。</br>似是此人发难得太过突然，许安山本人压根没有反应过来，长刀眼看就要没入他的身后要害.</br>这一刀一旦命中，许安山妥妥就是当场暴毙的下场。</br>《第11141章</br>许安山不闪不避，最后时刻，两根手指募然夹住了长刀。</br>同一时间琴音响起，长刀应声而断。</br>全场哑然。</br>林逸指尖夹着断掉的刀尖，不无意外的看向对面的白世祖:"没看出来，你还真挺紧张老许的，我就好奇问一句，你想让他去替你做什么呀?“</br>他猜到了对方既然点名索要许安山，就不会是要一个死的许安山。</br>但白世祖居然亲自出手，这就说明许安山在其眼中不单单是一枚棋子，而且是一枚颇有份量的棋子。</br>结合此前的种种线索，白世祖在许安山身上，着实是花费了一番不小的心思。</br>这就很耐人寻味了。</br>白世祖神色淡淡的把玩着落叶:"此事与你无关，我与你无冤无仇，你若老老实实不来坏我的事情，我会放你一马，甚至等到了内王庭之后我还可以考虑拉你一把，前提是你得识相。”</br>“那可太遗憾了。"</br>林逸一脸惋惜:“我当初还在娘胎里的时候，算命先生就指着我娘的肚子说，这孩子天生有个最大的毛病，那就是不识相。”</br>旁女王和东方焰几人掩嘴而笑</br>白世祖叹了口气:“那就是逼着我大开杀戒了，何必呢，活着不好吗?</br>]]></description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 06:16:14 +0000</pubDate></item><item><title>第11142章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10304215.html</link><description><![CDATA[语气悲天悯人，然而四面八方的琴音则是陡然变得肃杀起来，在场所有人瞬间置身琴音世界之中，再无任何退路。</br>与此同时，对面一众高手则集体磨刀霍霍，等待白世祖一声令下，下一息就要将林逸众人斩尽杀绝。</br>以他们的实力，这完全只是一个念头的事情。</br>他们甚至压根都没想明白，白世祖为什么要特意开琴音世界，对付一群开山大圆满的镂蚁而已，用得着这么慎重吗?</br>殊不知，在白世祖的推演中，即便他开了琴音世界这个主场，想要兑掉林逸，他们这边也要死上一大堆人。</br>这本是他不想付出的代价。</br>但事已至此，他别无选择。</br>毕竟他可是白世祖啊，他的意志必然凌驾于在场所有人之上，总不能仅仅为了顾忌几个手下的性命,他就收手不干吧?</br>许安山神色微沉，当即往前迈了半步。</br>林逸的声音及时响起:"老许啊，你无论做出什么决定我都支持，但你如果只是为了顾忌我们而去牺牲你自己，那则大可不必，我们还没到被逼上绝路的时候。”</br>这话一点不假。</br>无论局势恶劣到什么地步，至少在林逸这里，始终给众人留着新世界这条后路.</br>只要带着众人退到新世界之中，短时间内哪怕就是诸神，也根本奈何不了他们分毫.只是那样一来，不仅林逸原本的许多计划要被打乱，关键古神修炼者的身份将会彻底被曝无出去，后续的隐患和变数实在太大，不到万不得已林逸是绝不会走出这一步的。</br>女王众人虽不知道新世界的存在，但对林逸这番话，却是深信不疑。</br>故而，哪怕是眼下这种无论怎么看都是绝境的绝境，他们依旧从容不迫，并无半点慌张。</br>对面一众高手则纷纷露出讥嘲之色。</br>喜欢装逼的人他们见得多了，但死到临头还这么大言不惭装逼的，倒是真不多见。1</br>这还没到绝路呢?这家伙该不会把自己当诸神了吧?“</br>周围冷笑不已</br>白世祖则看着林逸，露出了若有所思的探究表情。</br>"我不知道你的底气从何而来，但也大概猜得出来，你应该是掌握着某种逃生手段，不过我提醒一句，千万别太小看了我的琴音世界，你之前破掉的，并不是完整版。''</br>林逸闻言笑了，缓缓抽出魔噬剑:“那我倒真想见识一下完整版</br></br>有什么不同了。</br>白世祖摊了摊手:“自信是好事，但有时候太过自信，就不是什么好事了。</br>林逸淡淡挑眉:“你这话是说给你自己听的吗? 还挺合适。</br>“那就请吧。</br>话音落下，剑拔弩张。</br>《第11142章</br>就在双方即将出手之际，许安山忽然朝许安山走了过去:“我可以跟你走，但你刚才承诺的事情，要做数。”6</br>说着朝白世祖伸出右学</br>白世祖看了看林逸众人复杂的神色，微微点头:“天子无情，你为了他们甘愿赴险，看来感情确实深厚。好，我与你击掌为誓。”</br>话音落下，当众与许安山击了一掌。</br>但随即便脸色一变。</br>他的手上，赫然多了一道血迹</br>“血为誓?”</br>白世祖深深看了许安山一眼，转而看向林逸一众:“他为了你们，还真煞费苦心呢。</br>林逸众人也是集体色变。</br>许安山是天生帝王，他的欧血为誓可非同一般，那可是正儿八经的天子血!</br>以天子血为誓，誓言直通天道，这等约束力，哪怕到了白世祖这样的层次也绝不敢轻易毁诺，否则后果不堪设想。</br>一时间，东方焰众人看向许安山的目光十分复杂-</br>直以来，许安山虽然是林逸集团的核心成员，林逸不在的时候，他就会接替林逸的位置</br>对于他的各方面能力，众人从没有半点疑问。</br>可因为他天生帝王的淡漠性情，从早到晚永远都是一副生人莫近的强悍气场，除了萧婉儿这个天不怕地不怕的小丫头之外，几乎没人敢跟他交流。</br>也正因此，许安山在林逸集团的地位一直相当微妙。</br>说起来他是二号人物没错，可真要论起来，却又是妥妥的孤家寡人。放眼整个林逸集团，能够真正获得他认可的人物，除了林逸之外，恐怕也就一个萧婉儿了。东方焰众人万万没想到，这么一号性情冷淡的人物，今天竟然为了他们，主动放下天生帝王的骄傲,甘愿成为对方的棋子，而且还特意以天子血为誓，替众人上了一层保险!</br>看着许安山孤傲的背影，众人不禁心绪复杂。</br>“既然如此，那就走吧。”</br>白世祖摆了摆手，当即说话算话，带着一众磨下撤离，缓缓走向琴音世界的尽头。</br>林逸忽</br></br>然开口:“老许，你可别死了，等着我。”2</br>许安山脚步微顿，头也不回的挥了挥手，随即跟着白世祖一同消失。</br>眼见白世祖一众的气息彻底消散，其余众人这才纷纷松了口气。</br>然而，琴音世界并没有就此撤去。</br>有天子血的欧血为誓背书，白世祖确实不会伤他们，但也从来没想过放掉他们。</br>林逸众人的存在，对他而言终究是一个不小的隐患，他的问心局太过重要，如今已经出了变数，不需要更多的变数了。</br>众人面面相觑。</br>以他们的实力，无论怎么尝试，对于眼前的琴音世界根本造不成半点影响。琴音生生不息，照这个架势发展下去，他们恐怕会一直被困到百子争霸结束只是那样一来，一旦他们掉出百子榜单之外，极有可能就会被集体抹杀。白世祖钻了个空子。</br>他确实没有亲手杀他们，但用这种方式，同样能够轻轻松松致他们于死地</br>众人不由再度齐齐看向林逸。</br>东方焰拿出酒壶灌了一口，感慨道:“许安山这家伙永远一副性冷淡的样子，没想到原来是个性情中早知道我应该多灌他几杯，让他酒后吐真言，说不定能套出点劲爆的东西呢。</br>秋三娘在一边煞有介事的点头:“越是闷骚的家伙，心理活动越是丰富。"</br>女王凑了一嘴:“下次可以试试。”</br>]]></description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 06:15:53 +0000</pubDate></item><item><title>第11143章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10304216.html</link><description><![CDATA[林逸听得满头黑线，心下替许安山默哀了一分钟。这位天生帝王大概死也想不到，自己压下王者自尊的慷慨就义，留给众人的感慨居然是这么个离谱的风。</br>不过从始至终，从来就没人怀疑许安山能否活着回来。</br>白世祖自然不是什么善人，许安山既然沦为他的棋子，无论被怎么使用，接下来是死是活都已经不受他自己掌控了。</br>身为棋子，许安山自己不会有任何挣扎的机会。</br>但林逸既然说了会接他回来，那他就一定能活生生的回来，东方焰众人对此没有丝毫的怀疑</br>眼下的问题是，怎么破开琴音世界。</br>然而，身为全村人希望的林逸，这时却忽然盘膝做了下来</br>众人面面相觑，不明觉厉。</br>殊不知，林逸此刻并不是在设法破开琴音世界，而是终于等来了真正的问心局</br>解救许安山!”2</br>这就是问心局轮廓变得清晰之后，呈现出来的内容,</br>林逸直到此刻才终于反应过来，所谓的问心局，就是考验本心</br>只有拨开层层迷雾，看清楚自己最真实的内心，才能知道自己的所思所求完美境界，就在那所思所求之后。以林逸的本性，无论如何都绝不可能丢弃掉自己的同伴，哪怕付出天大的代价，他也绝不会放任许安山被人利用致死。</br>这一刻，林逸没有半点迷惘。</br>另一边。</br>许安山被白世祖带回驻地，看着面前的巨型鼎车，饶是这位天生帝王也都不禁震撼了一瞬.</br>旁人眼中，这只是一辆尺寸巨大，造型诡异的鼎车。</br>但在他的帝王眼中，这口巨鼎分明就是一个世界，它里面承载的，是一方世界的庞大气运，不可估“壮观吧?</br>幼</br>白世祖笑了笑，而后一指鼎车前方的位置:“我找你来就一件事，替我拉车。</br>许安山愕然。</br>且不说这口巨鼎里面承载着一方世界的气运，就算里面什么都没有，光是其本身的恐怖分量，就绝对不是什么人都能拉得动的。2</br>若是换做林逸那样的牲口，也许倒是可以，但他绝对不行。</br>白世祖看出了他的疑惑，淡淡解释道:"这辆鼎车就是一方天下，力量再强的高手也拉不动，但是你这位天生帝王，应该可以。"</br>《第11143章</br>只要你能拉动</br></br>八百步，我还你自由。”2</br>许安山看了他一眼:“你觉得我会信吗?“</br>白世祖笑了:“信也好，不信也好，反正你都得拉，毕竟他们的命都捏在你手里。</br>许安山没有说话，径直走向鼎车前方，将钢索绑在自己身上。</br>这一刻，不仅是白世祖，连带内王庭满朝文武的心都悬了起来。</br>巨鼎之内，装的是他整个内王庭的前途气运，准确的说，那里面就是百子计划真正的筹码。</br>白世祖的这次问心，直接关系着整个百子计划的成败!</br>在原本计划之中，负责拉车的是原始人皇。</br>只要鼎车能被拉动八百步，就能多给内王庭八百年大运。[2</br>有了这段喘息之机，内王庭接下来就还有足够的机会，手头的这盘大棋，就还能继续跟诸神下下去.</br>反之，后果不堪设想。</br>这是真正关系到整个内王庭生死存亡的大事，正常而言，本该是所有势力齐心合力，将所有力量全部砸进来，确保万无一失</br>可问题是，诸神那边盯得太紧，以七王为首的一众内王庭势力，什么大动作都做不了只能寄希望于白世祖的运筹帷幄。</br>如今原始人皇被劫走，许安山这位天生帝王能否替代他拉动鼎车，就成了关键中的关键!</br>在白世祖和内王庭众人的注视之下，许安山回头看了一眼身后的巨鼎，深吸一口气，而后猛然发力。</br>鼎车纹丝不动。</br>白世祖的脸色瞬间沉了下来。</br>许安山已是他最后的指望，要是许安山拉胯，这次他和内王庭可就真的悬了。</br>“天生帝王如果只有这点能力，找这么看，你的天子血誓恐怕也就那么回事，想要借此保住你的那些同伴们，可就难了。”</br>白世祖的声音不带半点情绪，传递到许安山的耳中，却是异常的森冷</br>毫无疑问，如果许安山拉不动鼎车，那就没有了利用价值，林逸众人自然也就可以一起跟着陪葬了。</br>许安山沉默片刻，下一秒，背后陡然冒出一个千丈高的帝王虚影。</br>所有看着这一幕的人齐齐眼皮微跳。</br>按照他们的认知，许安山此刻实力受到圣地力场封印，只有开山大圆满，正常应该是没法弄出这种程度的帝王虚影的。</br>这至少是尊者境才能拥有的能耐</br>“天生帝王的排</br></br>面看来确实是不太一样。"</br>白世祖眼中精光一闪。</br>就在帝王虚影出现的瞬间，他发现鼎车动了。</br>虽然动的幅度极少，肉眼几乎难以分辨，但它确实是动了</br>只要能动，就是好事!</br>白世祖二话不说，当即纵身跃上鼎车上方，盘膝而坐。</br>这是他的问心局，他才是主角。</br>周围一众精英高手见状自行散开，动作娴熟的进入各处预定位置，进行高度戒备，防备一切可能的来犯之敌。</br>白世祖沉声喝道:“开始吧。</br>许安山呼出一口浊气，在他全力驱动之下，帝王虚影缓缓发力，精心特制的一众铁索随即瞬间绷紧。</br>而后，缓缓迈出了第一步。</br>"成了!"</br>看着画面中的鼎车终于被拉动，内王庭满朝文武齐齐松了口气，而后集体大喜在这件事上，包括周天子和七王在内，都是利益一体。</br>哪怕因为白世祖的秦王府背景，许多人看他并不顺眼，但至少此刻，在看到他布下的后手成功见效之时，站在对立面的韩王等人还是由衷叹服的。</br>这时，周天子忽然开口道:“白卿布局有方，只是不知道这个天生帝王，能将鼎车拉动几步?“众人一时无人接茬。</br>最理想的设计，许安山必须要完整拉动八百步，百子计划才能算是大功圆满</br>如果半途而废，尤其若是半途而废得太早，对于内王庭而言依旧是一场挥之不去的阴霾。</br>]]></description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 06:15:32 +0000</pubDate></item><item><title>第11136章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10233832.html</link><description><![CDATA[这下不仅是此前心中诋毁的众人，就连白骁看向孔圣临的目光，也是瞠目结舌</br>一个个的这都什么怪物啊!</br>别看刚刚对南洋飞地众人一战，场面上看起来摧枯拉朽，可实质上被碾压掉的那些人，一个个也都是天道垂青者，要不是倒了血霉遇上林逸这么一尊不讲道理的凶神，那些人每一个都有着巨大的发展前景。某种程度上，那些相对于其他人来说，都可算是自带主角模板的天纵英才。</br>只可惜，一山还有一山高，他们在林逸这种真正开挂的牲口面前，只能赔淡无光。</br>到了孔圣临面前，也是一样。</br>如此一来，刚才还只有一块图腾令牌的林逸众人，一下子集体鸟枪换炮，纷纷装备上了三块图腾令牌，转头变成了元婴大圆满高手!</br>不仅如此，首批装备的林逸几人，甚至还破天荒第一次进了百子榜单</br>虽然排名最高的林逸也才排在第八十九位，但对于众人而言，相比起此前的颗粒无收，这已然算得上是可喜可贺了。</br>“牛图腾的加持效果是力量，鸡图腾和马图腾的加持效果是什么?”6</br>有人迫不及待问道。</br>他们已经尝到了图腾力量加持的甜头，刚才能够在林逸的带领之下碾压南洋飞地众人，也有牛图腾加持的一份功劳。</br>众人目光当即齐齐落在白骁的身上。</br>全场只有他一人拥有完美境界，想要真正将三大图腾的力量利用起来，他可说是最核心的灵魂人物没有之-</br>甚至就连林逸和孔圣临这样的怪物，地位都未必有他来的关键</br>然而，白骁却是好整以暇的看着众人道:“先不着急揭秘，在那之前有件事情得先说清楚。众人齐齐一愣:“什么?”</br>白骁目光有意无意的落在了林逸身上:“一个团队只能有一个声音，而我一向不喜欢听从别人的命令，诸位如果想要我出力，那也简单，接下来该怎么做的得听我的。”1</br>全场哗然。</br>许安山闻言挑眉:“现在形势刚刚好了一点，你就跳出来夺权?“</br>白骁一脸从容的摊了摊手:“话不要说得这么难听，我这可不是什么夺权，只是单纯想要跟大家商量-下，并没有强迫任何人的意思，如果大家不愿意，那我也不会挑事，尊重大家的意见。”</br>秋三娘见状忍不住反驳:“话说得好听，你这不就是想用图腾加持的效果，逼迫大家跟着你一起</br></br>站队吗?</br>白骁摇了摇手指:“说清楚，不是逼迫，是大家自主选择，我绝不会用任何方式施加任何的压力，我想以林巨佬的格局，应该不至于反对大家自由表达想法吧?“</br>林逸眼皮一抬:“我如果反对，就是我没有格局了是吧?”</br>白骁笑而不语。</br>第11136章</br>众人顿时集体陷入纠结。</br>林逸的领导力有目共睹，按照现在的趋势，只要继续像之前那样跟着林逸下去，最终胜出的机会不说有多大，但机会总归是有的。</br>否则只靠众人自己这点战斗力，别说坚持到最后，说不定现在就已经全军覆没了。</br>可要是没有了白骁提供的图腾力量加持，同样也不行。</br>现在图腾柱还不多，图腾加持带来的影响也许还没有那么大，等之后随着图腾数量的增加，其比重必然跟着提升，进而成为左右胜负的关键因素。</br>这一点，肉眼可见。</br>如果白骁直接摆烂，那么就算林逸的领导力再强，众人接下来的前景也必然一片籍淡</br>白骁也正是看准了这一点，才敢在这个时候跳出来!</br>选林逸还是选白骁，众人不禁集体陷入两难。</br>许安山忽然说道:“如果我没猜错的话，你跟那个白世祖有关系吧?“</br>众人齐齐一愣，随即齐齐仰头望天，看向百子榜单上排名第一的那个名字。</br>白世祖?白骁?</br>单看名字好像还真是有点关系。</br>白骁不答反问:“你有证据?“</br>许安山淡淡道:“之前跟他遭遇的时候，他明明有机会连你一起杀掉，却独独放过了你去追杀其他人,你怎么解释?“</br>白骁闻言笑了:“他放过的不只是我，他也放过了你，你不觉得自己应该先解释一下吗?</br>事实上，这个疑问他自己也一直在纳闷。</br>不是他妄自菲薄，以他当时区区筑基大圆满的实力，哪怕有着天生帝王的底气，对上白世祖也绝没有丝毫逃生的把握。</br>他能活着回来，也许有运气成分，但更大的可能性确实如对方所说，就是白世祖刻意放了他一马。</br>面对众人猜疑的眼神，许安山坦然道:"我不知道他因为什么原因放过了我，也许是不屑，也许是另有所图，但我可以确定，他放过你的理由肯定跟我不一样。</br>白骁大笑，转</br></br>而看向林逸:“让你的人跟我一起自污，一起同归于尽，林巨佬，这就是你的策略?“林逸淡淡摇头:“我知道你是白世祖的人，这一点，并不需要什么策略。”</br>说着随手从地上捡起几片落叶，迎面甩向白骁。</br>白骁下意识闪躲，然而落叶从他身侧掠过的瞬间，毫无征兆的忽然从中裂开，而后，熟悉的琴音响</br>起。</br>下一秒，白骁本能的跪了下来，一副参见主人的姿态。</br>众人集体看傻。</br>他们没有见识过林逸跟白世祖交手的场面，但却听到过白世祖的琴音，哪怕隔着极远，也隐隐能够体会到那种深入骨髓的恐怖。</br>但是白骁这个反应，着实有点离谱了。</br>这种近乎本能的条件反射，只能说明一件事，他已经被白世祖的琴音彻底征服，而且不是一天两天，而是经年累月!</br>面对众人怪异的目光，回过神来的白骁顿时脸色一片铁青。</br>在场都是人精中的人精，他知道，既然自己已经露出了马脚，接下来再怎么解释都已经无济于事了白骁沉着脸站起身来，死死的盯着林逸:“你是什么时候发现的? 你怎么会我家公子的琴音?“</br>]]></description><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 04:16:41 +0000</pubDate></item><item><title>第11137章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10233833.html</link><description><![CDATA[“从我见到白世祖的第一眼就知道了，毕竟你们两个身上的气味，还是挺像的。</br>林逸笑着摊了摊手。</br>他有世界意志这等作弊手段，除非真是隐藏极深，手段高明到能够蒙蔽诸神那种级别，否则任何人在</br>他面前，都很难掩盖住真正的底色。紧接着，林逸又淡淡道:“至于你的第二个问题，我虽然不精通古琴，但照猫画虎玩一下，也没什么奇怪吧?”</br>白骁:”"</br>被他这句逆天发言惊住的何止是白骁，还有内王庭的一众满朝文武。</br>白世祖的琴音那可不是后天修炼出来的手段，据传他出生的时候，一整个城市的建筑都琴音绕梁，不绝于耳。</br>这是真正的天降异象。</br>也正是凭着这份天降异象的加持，白世祖从小就无数英才中脱颖而出，并被当代秦王看中培养琴音是他的标志，这么多年来，试图模仿他的高手不是一个两个，但最终都是画虎类犬。</br>谁能想到，林逸仅仅只是跟他打了这么一个照面，居然就这么信手拈来，模仿出了几分足够以假乱真的神韵!</br>若非如此，白骁又怎么会出现条件反射，如此轻而易举的露出破绽。</br>多说一句，他是白世祖的琴章。</br>没有人比他更熟悉白世祖的琴音!</br>林逸随手模仿的琴音，若只是骗过了其他人，那还没什么，可现在居然当面骗过了白骁，这一幕着实将所有知情人都给看愣了。</br>周天子不明觉厉，忍不住问道:“林逸是怎么做到的，哪位卿家能否解释一二?</br>满朝文武默然。</br>最终，武侯武无敌开口说了四个字:“向下兼容。</br>楚王闻言嗤之以鼻:“武侯言过其实了吧，就他区区一个乡野匹夫，拿什么向下兼容白世祖?“武无敌淡淡道:“对于力量本质的认知和掌控，林逸相比白世祖，存在着层次上的碾压，这是唯一的解</br>释。</br>楚王讶然，随即想要讥嘲反驳。</br>然而武无敌说完，却是直接退了回去，再不开口。</br>内王庭上下一片静默。</br>身为公认顶级王权强者的标志性人物，没有人敢轻视武无敌做出的判断，哪怕许多人都跟楚王一样，发自内心的不认同，但也不得不承认这确实是一种可能性。</br>只是，林逸一个外界的乡野散修，对于力量本质的认知学控能够碾压白</br></br>世祖，这可能吗?</br>现场。</br>除了眼神诧异的孔圣临外，其余众人却还想不到这一层，此刻令众人震惊的，还是白骁的自爆身份。</br>《第11137章</br>“这家伙是白世祖派来的奸细?“</br>所有人齐齐惊出一身冷汗，随即如临大敌。</br>照这么说，之前派出去被白世祖灭掉的那一队人，压根就是白骁刻意而为。</br>只要有他这个内应在，不仅是那一队人，现场的其余所有人，迟早也要步上同样的后尘。</br>说不定，白世祖此刻就在附近，随时都有可能对他们下手</br>然而，短暂的惊愕之后，白骁却再没有丝毫慌乱，一脸的从容自信。</br>既然身份曝光了，那我也就不藏着掖着了，没错，我就是我家公子派来招安你们的。</br>众人不禁又是愣住:“招安?”</br>白骁不屑的笑了:“你们也别把自己想的太重要，你们连一个晨起码的完美境界都找不出来，就算没有我，你们其实也影响不到我家公子分辜。"</br>“只不过我家公子有怜悯之心，认为陆上神国是内王庭之根本，要是因为这次百子计划，伤到了陆上神国的元气，多少有些不忍心。"</br>“所以，我家公子愿意给你们一次机会，一次把握自己性命的机会!</br>众人彼此相视，神色复杂。</br>有人忍不住问道:“你说的可是真的?“</br>白骁闻言一笑:“看看你们自己，以我家公子之尊，你们觉得自己有什么地方是能入他法眼的?“</br>林逸不由看了许安山一眼。</br>许安山眼皮一跳:“怎么?“</br>林逸神识回道:“之前白世祖特意放过你，会不会你才是他的目标?“</br>许安山想了想:“为什么不是你?“</br>无论从哪个角度看，要论特殊，林逸都绝对是远比他更特殊的那一个，按照正常逻辑，白世祖真要是盯上陆上神国的什么人，林逸才是当仁不让的首选目标。</br>林逸笑了笑，神识传音道:“不瞒你说，一开始我也是这么想的，不过跟他交手之后，就知道我就在他眼里就是个潜在的隐患，并没有其余的利用价值，他如果真是冲着我来，就不会专门把白骁送过来了。"</br>许安山微微点头。</br>如果没有白骁，众人之中压根连一个完美境界都没有，大概率直到此刻都还是</br></br>一群没头苍蝇.</br>那样对于白世祖来说，威胁远比现在小得多。</br>人家不是傻子，如果不是别有用心，白送一个白骁过来给林逸众人升级，那才是真的脑子进水目标既然不是林逸本人，剩下其余众人之中，有可能入白世祖眼的可就不多了。</br>孔圣临算一个。</br>但直到目前为止，孔圣临与白世祖之间并没有出现明显的交集，可能性最大的，就是跟白世祖打过照面却最终全身而退的许安山。</br>林逸忽然灵光一闪:“难道他看上了你天生帝王的身份?</br>许安山将信将疑。</br>身为当事者，他本人隐隐也有这方面的直觉，可到底具体是不是，眼下却还不好下定论。</br>此时，自爆身份的白骁一脸的有恃无恐:“我该说的都已经说了，至于接下来怎么选择，就看诸位的想</br>法。</br>“到底是要跟我家公子作对，一条道走到黑，还是识时务者为俊杰，接受我家公子的庇护，甚至获得我家公子的青睐，在这场残酷的百子争霸中笑到最后，你们现在就可以投票表决!”1</br>众人集体面面相觑，陷入犹豫。</br>原本在林逸和白骁之间的二选一，虽然不太好选，但毕竟林逸的威慑力放在这里，短时间内并不是一个白骁能够轻易撼动的。1</br>可现在白世祖被搬了出来，这份量可就完全不一样了。</br>]]></description><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 04:16:18 +0000</pubDate></item><item><title>第11138章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10233928.html</link><description><![CDATA[即便在林逸的带领之下，趋势正在好转，众人也确实看到了一些盼头，可是跟高居百子榜单第一的白世祖相比，还是缺乏足够的说服力。</br>最重要的是，现在若是拒绝了白骁的提议，那也就意味着得罪了白世祖。1</br>接下来说不定就要受到白世祖的重点打压!</br>此消彼长之下，众人心中的天平最终倒向哪一方，几乎已是不言而喻。</br>只不过，一时间没人敢当着林逸的面，出这个头罢了。</br>白骁见状咧嘴一笑:“据我所知，图腾柱的总量是有限的，现在其他家都在全力争夺，诸位在犹豫的时候，说不定就已经被别家捷足先登了哦。"</br>此话一出，众人愈发骚动。</br>当即就有人忍不住站出来应和道:"那就不要浪费时间了，直接投票，少数服从多数!"</br>其余众人小心翼翼的看了林逸一眼，见林逸没有什么反应，当即纷纷附和响应。</br>许安山众人相视一眼，齐齐心中一沉。</br>按照这个架势，即便不投票大概也能看出结果了。</br>一旦众人以投票表决的名义，投入到白世祖的帐下，接下来林逸一系的处境可就尴尬了。</br>如果换做其他场合，彼此意见不合大不了裂穴，各干各的。可眼下这个百子争霸的特殊机制，注定了一旦他们少部分人独自行动，那就是妥妥的慢性自杀。秋三娘忍不住反驳道:“白世祖跟我们压根就不是一路人，单单就凭着他几句话，你们就主动送上门去，万一人家就只是准备拿你们当炮灰呢?“</br>众人不禁再度陷入犹豫。</br>白骁嗤笑道:“奉劝一句，做人不要太低估自己，但也不要太高估自己，以诸位眼下的实力，真觉得自己有资格去掺合我家公子那种层次的争斗吗?“</br>“扪心自问，你们有掺合进去当炮灰的资格吗?“</br>“最后哪怕再退一万步说，诸位如果真有机会掺合进去了，诸位觉得对你们来说，到底是好事还是坏事?”1]</br>话说到这里，许多野心勃勃之人的眼睛已然亮了起来。</br>有人大声道:“不错!我们之中肯定有很多人会死，但总有人能活下来，既然如此，那人为什么就不可能是我呢?”</br>说话的同时，还特意看了林逸一眼。</br>其余众人立马也纷纷反应过来。</br>如果按照原本的节奏，一切都在林逸的主导掌控之下，那么众</br></br>人之中最有可能活下来的，自然是他那系的人马。</br>反观他们这些外人，则是最有可能率先被牺牲的那一批</br>害!</br>而若是集体转投到了白世祖的磨下，彼此处境说不定就会完全颠倒过来，于他们而言，有百利而无一</br>《第11138章</br>白骁见状得意冷笑，他要的就是这个效果!</br>只要将林逸一系给孤立起来，他接下来的任务，可就轻松多了</br>白骁当即道:“那就别废话，事不宜迟，赶紧投票表决!”</br>一声令下，早有人蠢蠢欲动，话音刚落就要举手</br>结果就在这时，一条火龙毫无征兆的从人群中咆哮而出，众人当即纷纷惊慌四散。</br>白骁眼皮狂跳，因为这条火龙的目标不是别人，赫然就是他本人!</br>火龙来势极猛，哪怕白骁已经第一时间抽身后撤，但还是躲闪不及，下一秒就被火龙踩在脚底。</br>声惨叫后，火龙瞬间散去，露出了一个人影。</br>等看清楚此人的样貌，全场齐齐吃了一惊。</br>孔圣临。</br>谁也没有想到，出手的竟是孔圣临这位陆上神国前第一人!</br>事实上，就连林逸也都颇为惊讶。</br>火龙出现的第一时间，他就已经看出是孔圣临。 1</br>但之前的一系列交道打下来，他从来没见过孔圣临使用任何与火有关的能力，包括相应的规则力量,而几乎所有的情报机构，在与孔圣临有关的个人情报之中，也从未说过他精通火系。</br>这一点，孔述这个亲儿子可以作证</br>然而看孔圣临刚才出手的架势，其对火系力量的掌控程度，饶是以林逸的眼界都不禁眼前一亮。某种程度上，这等学控度都已经超出了人类修炼者的极限，反而更像是一种得天独厚的先天禀赋</br>只是，孔述一个人类，怎么可能会有这方面的先天禀赋?</br>他又不是火神转世?</br>“难道这就是他的近期修炼成果?还是."</br>林逸并不知道孔圣临去见蛇神的事情，但他还是第一时间想到了蛇神，毕竟放眼整个陆上神国，能够给人这种改变的恐怕也就只有这尊准神级别的存在了。</br>全场懵逼。</br>此时白骁整个人已经一片焦黑，哪怕他的背后站着白世祖，可在孔圣临的面前却是如此不堪一击.</br>不</br></br>过白骁的生机并没有完全断绝。</br>他已经失去了全部的行动能力，但还留存着一丝微弱的气息，形同植物人。</br>关键是，众人身上的图腾加持并没有消失!</br>众人瞬间就明白了孔圣临的意思，这是要拿白骁当彻头彻尾的工具人啊</br>孔圣临看向林逸:“我把第一人的位置让给你，你可别太丢人了，连这种货色也敢上蹿下跳，成什么体统?"7</br>林逸坦然点头行礼:“受教了。”1</br>其实以他的能力，无论白骁怎么折腾，控制局面都不是难事.</br>刚才之所以一直忍着没出手，一个就是还想看看白骁到底还有没有后手，至于另一个原因，则是想看看孔圣临的态度。</br>现在，他看到了。</br>一直以来，他与孔圣临之间的关系亦敌亦友，很多事情上存在着冲突，尤其在外人看来是你死我活水火不容。</br>可另一方面，双方又有着共同的立场，在许多事情上有着无形的默契，判断一致。</br>尤其在对方主动让出第一人的位置之后，彼此虽然没有正式和解，但冲突的一面已经越来越淡。不过，孔圣临毕竟跟古九牧、楚寒天不一样，他从来都不是真正的盟友，这次突然加入百子争霸存着什么意图，包括林逸在内，根本没人猜得出来。从孔圣临此刻的动作来看，至少不是敌人。</br>]]></description><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 04:15:59 +0000</pubDate></item><item><title>第11139章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10233929.html</link><description><![CDATA[白骁被废沦为纯工具人，其余众人就算已经动了心思，想要借机投靠白世祖，这下也只能集体噤声。一个林逸就够他们吃不消的了，如今再加一个更加心狠手辣的孔圣临，一旦再有人跳出来扰乱大局,下场绝不会比白骁更好!</br>这点起码的自知之明众人还是有的</br>孔圣临随即再度孤身离队。</br>林逸则重新对所有人进行整编，放出一大票岗哨，作为警戒的同时，也是寻找其他图腾柱。</br>虽说没了白骁的完美境界，无法感应到附近其他图腾柱的位置，这种事情纯粹变成了碰运气，但活人总不至于被尿给憋死。</br>另一边。</br>刚与林逸交过手的白世祖，飘然回到了自家营地</br>随即便有一票训练有素的精英高手迎上来。这些都是秦王府的死士，一大半都是当代秦王的族人，不过面对白世祖这个外姓人，众人却是表现得恭恭敬敬，没有丝毫不服。</br>毕竟，这位可是秦王钦定的下一代核心人物。</br>坊间甚至传言，白世祖就是秦王的私生血脉，等到未来有一天必然会令他认祖归宗，名正言顺的接管整个秦王府。</br>“人皇找到了吗?“</br>白世祖开口问道，他口中的人皇并非真正的人皇，是身为本土土著的原始人皇</br>一个年长老者回道:“还没有，不过已经锁定了大致方位，找到他只是时间问题。</br>白世祖点点头:“这是大事，要抓紧。”</br>众人躬身应是。</br>年长老者问道:“公子此去验货，那位天生帝王的成色如何?“</br>白世祖挑了挑眉毛:“还不错，如果人皇那边出问题，他应该能够顶上，勉强足够让我完成问心。</br>林逸猜得不错。</br>白世祖此前刻意接近众人，就是为了验证许安山的成色</br>这次百子争霸，对于其他参与者来说，光是为了活下去就已经要倾尽全力，可对他白世祖而言，百子争霸只是一个单纯的舞台，问心局才是他真正的重心!</br>他要借助这次机会，一举问心破境，跻身内王庭最强者行列!</br>原始人皇是他的一张牌，天生帝王许安山，则是他看上的一张备选牌。</br>如果一切顺利，他就用不上许安山，可要是原始人皇这边出了问题，那么，许安山这位天生帝王就难免要牺牲一下了。</br>当然，许安山本人并不需要做出选</br></br>择</br>怎么选择是棋手的事情，跟棋子无关。</br>《第11139章</br>白世祖转而问道:“鼎车打造得如何了?“1</br>年长老者语气笃定:“还有一日，必定完工。</br>顺着他手指的方向，就在两里之外，数千个原始人在一众精英高手的监工之下，正在热火朝天的建造项工程。</br>准确的说，他们在打造一辆尺寸巨大的古铜车。</br>此车，形如巨鼎。</br>白世祖兴致盎然:“这次挺有意思，有几个人是变数，你们要重点监察。"</br>说着递过一份名单。</br>名单之中，林逸赫然排在首位。</br>遥远天际，一双无形的巨大眼睛，静静的注视着下方发生的一切。</br>巨大眼睛的后方，数百名气质各异却都实力强横的高手，正在跃跃欲试，随时准备打破结界，给正在如火如茶的百子争霜送上一份大礼。</br>这些人有一个共同的标签。</br>放逐者。</br>天时间过去，林逸众人又取得了不小的进展</br>中间跟其他家高手遭遇两次，一次击退，一次聚而歼之，并成功抢到手第四根图腾柱</br>独自行动的孔圣临也没有令众人失望，再次扛回来一根图腾柱。</br>如此一来，林逸众人再度鸟枪换炮，背后三道图腾印记变成了五道，实力也纷纷暴涨到了开山大圆</br>满!</br>过程中虽说也折损了十来个人手，但换来的却是众人之中有一大半，都跻身进了头顶悬挂的百子榜</br>单</br>这是他们一天之前压根不敢想象的事情。</br>而这一切，都是拜林逸所赐。</br>如果没有林逸镇守，他们别说跻身百子榜单，极大概率根本都活不到现在，没有林逸这个开挂一般的人形核武，之前那次被人冲到眼皮子底下的时候，他们中的大多数就已告别人生了。</br>如此一来，之前还有贼心不死想要投靠白世祖的呼声，彻底没了市场。</br>一个个都是聪明绝顶的人精子，事已至此，对于这点利弊得失，众人还是衡量得清楚的。2</br>过程中，林逸则是迎来了一波意外之喜。</br>蛇神秘境和通天大阵的新一波气运分红，到账了。</br>总计六千道。</br>值得一提的出，虽然百子计划已经正式开始，通天大阵</br></br>用来初步筛选天道垂青者的核心用途已经完成，但通天大阵并没有就此关闭。</br>哪怕后续没有百子计划，天道垂青者的身份对于众多走投无路之人，依旧是难得的救命稻草.</br>《第11139章</br>故而即便总体热度降了一截，但通天大阵依旧在维持运转，而林逸分到手的气运相比之前虽说接近腰斩，但也还是有着两千五百道，还是相当可观。</br>气运到手，林逸二话不说直接进行气运重铸。</br>这一次，所有气运全部砸在了炼气境</br>林逸一年之下，从此前的三次气运重铸，一下生生砸到了极限的九次气运重铸</br>整个过程所耗费的气运，足足五千七百道!</br>这还只是耗费气运最少的炼气境，而且此前已经完成了三次气运重铸，若是换做之后的境界，任何一境所消耗的气运都远远不止这个数目。</br>不得不说，对于寻常修炼者来说，气运重铸就是一条妥妥的不归路。</br>林逸若不是手头坐拥人为规则，某种程度上也算得上掌握生产资料的得利者，否则也根本不知道该怎么来填这个无底洞。</br>有着之前的经验，气运重铸的过程可谓波澜不惊</br>但接下来的事情，却是令林逸有些挠头。</br>问心局。</br>按照从秦王分身那里得到的信息，当某一境的气运重铸达到极致之后，问心局就会自动显现。"</br>只有过了问心，才能真正缔造完美境界。</br>可这问心局在哪儿呢?“7</br>林逸一脸茫然。</br>]]></description><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 04:15:13 +0000</pubDate></item><item><title>第11134章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10164445.html</link><description><![CDATA[一音未绝，一音又起。</br>一时间，林逸竟束手无策，不知该如何破解。1</br>当然，有一个笨办法，即便再长的曲子也总有结束的时候，琴音世界就算再怎么毫无破绽，可只要停下琴音，自然就会不攻自破。</br>除非，白世祖愿意留在这里一直跟他耗下去。</br>那显然是不现实的。</br>且不说两人各自的真正实力背景，光是在这场百子争霸之中的表现，白世祖那可是雄踞榜首的存在，反观林逸则压根连百子榜单都没有能进去，白世祖耗在这里强行跟他一换一，脑子得进多少水?</br>琴音世界神奇归神奇，但能起到的效果也就只是困住林逸，仅此而已</br>对于林逸本人根本造不成什么实质杀伤。</br>这么耗下去完全没有意义。</br>白世祖确实也没有这种想法，布下琴音世界之后，他便直接悄然离去</br>然而，足足半个时辰过去，琴音世界依旧没有停下，依然连绵不绝。</br>单曲循环了是吧?”林逸反应过来不禁有些无奈，他对音律确实不算精通，但听了这么久，早已听出整个曲调已重复了不止一遍。</br>看这架势，周围只要有落叶在，琴音世界就会一直持续下去。</br>而在这密林之中，落叶即便不说无穷无尽，那也绝不是短时间内就能掉光的。</br>内王庭满朝文武看着这一幕，集体陷入沉默。</br>在他们设想中，白世祖应该是妥妥的碾压，没成想竟是这么个场面。</br>虽说是林逸被困住了，白世祖确实占据了上风，可这同时也证明了一件事，白世祖没有把握真正解决</br>林逸。</br>或者说，他没有把握在不付出巨大代价的前提下，将林逸碾压至死!</br>别忘了，这可是开山大圆满对筑基大圆满啊!</br>这下，连带楚王的面子也有点挂不住了，只能强行冷笑:“随便一堆叶子就给困住了，就这还说什么顶级王权强者，跟武无敌一个级别，武无敌你认吗?”1</br>众人看向武无敌。</br>武无敌一脸漠然，无动于衷。</br>此前韩王等人对林逸的吹捧，他始终不以为然，只是也懒得站出来反驳罢了。</br>不过林逸能够干掉秦王的王命分身，如今更是令白世祖在绝对境界优势的情况下，只能困不能杀，种种事迹已经证明了那个说法的含金量。</br></br></br>韩王站出来回呛道:“既然随便一堆叶子就能困死林逸，那你们推崇的这个白世祖为何不干脆杀了他是因为不喜欢吗?“</br>楚王:“</br>第11134章</br>周天子和其余七王文武纷纷露出了看好戏的神色</br>楚王府和秦王府几乎同穿一条裤子，实力又都极强，正常即便其他王府也极少当众跟他们撕破脸，韩王这回显然是被逼急了。</br>狗急尚且跳墙，何况他堂堂韩王府!秦王府如此明目张胆，都已经直接把手伸进了他韩王府的核心层，楚王府也在上蹿下跳，是可忍孰不可忍!</br>也就是他韩王府实力不济，要不然早就已经开战了。</br>眼下的这场百子争霸，林逸与白世祖的对位，无形中已经成了韩王府与秦王府的变相交手.</br>不管林逸本人怎么想，至少在满朝文武看来，这层意味已经很明确了。</br>不过，楚王在七王之中一向是出了名的蛮横无礼，怎么可能轻易被韩王啧住?</br>尤其还是当着周天子和满朝文武的面。</br>韩王，你真把希望寄托在这种货色身上，就不怕自己看走了眼，落个血本无归?“</br>楚王一脸呵呵:“县花一现的天才人物多了去了，只有到了我们内王庭，才能看出来到底有几分含金量，至于你推崇的这个林逸，连百子争霸这一关都过不了，还谈什么含金量，好笑。</br>韩王当即就要反唇相讥。</br>这时，周天子忽然开口:“依寡人看下来，林逸的实力非同小可，眼下虽然受困，但要说过不了百子争霸，还不至于吧?“</br>众人齐齐一愣。</br>楚王也是明显噎住。</br>时至今日，七大王府愈发强势，周天子的傀僵地位越发直白。</br>不仅是七王，其他文武群臣也渐渐不再将其放在眼里，开始在各自权限的一亩三分地内独断专行，阳奉阴违者比比皆是。</br>不过至少在场面上，对于这位傀僵天子还是要保持足够的礼敬，就连大大咧咧的楚王也是一样。</br>他们倒不是怕周天子治罪。周天子压根没那个能力，他们怕的是落人口实，被各自的政敌趁机落井下石，甚至被人群起而攻之傀儡归傀儡，至少在眼下这个阶段，最后一块遮羞布还没被彻底掀掉之前，周天子的名号还是不可侵犯的，尤其是公开场合。</br>楚王咳了咳嗓子，面上谦恭实则强硬道:"回票陛下，林逸现在看着没</br></br>受什么伤，可他只要破不了琴音世界，就已经可以宣告淘汰了。”</br>众人纷纷附和点头。</br>至少到目前为止，林逸强硬归强硬，但并没有展现出半点能够破开琴音世界的迹象</br>周天子无言。</br>楚王嘴角向两边咧开，面上的谦恭与实质的傲慢，在这一刻同时出现在他的脸上</br>结果就在这时，局中的琴音毫无征兆的停下了。</br>看着画面中若无其事走出来的林逸，楚王众人一阵懵逼。</br>“什么情况?“同样的疑惑也出现在周天子和韩王等人的心头，就连他们也没看清楚林逸到底做了什么。讲道理，林逸就算能够破开白世祖的琴音世界，那也必然要花费一番大力气，怎么也不可能这么闲庭信步吧?</br>林逸真要有这个能力，刚才为什么不破解琴音世界，反而要等到现在?</br>殊不知，破开琴音世界的并非林逸本人，而是由姜小尚在幕后代劳。</br>不知为何，一向咸鱼的姜小尚这一次没有看他的热闹，反而主动跳出来请缓，代他破了琴音世界。林逸忍不住问:“理由是啥?“</br>姜小尚幽幽回答:“小爷我心善，见不得你这个好兄弟受苦。</br>林逸翻了一记白眼:“说人话。"</br>]]></description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 03:13:48 +0000</pubDate></item><item><title>第11135章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10164446.html</link><description><![CDATA[姜小尚撇了撇嘴:“我看那货的做派就来气，搁小爷我面前装逼，看把他能的!</br>林逸愕然:“白世祖有那么招人嫌吗?“</br>讲道理，白世祖一开始虽然表现得傲气了点，但在反应过来之后就再没有丝毫的托大.</br>他以前遇到的那些对手，比白世祖狂傲的多了去了，从来也没见姜小尚这么大反应片刻，姜小尚冒出一句:“我在他身上闻到了同行的味道。”1</br>林逸越发莫名:“哪方面的同行?“</br>姜小尚没有回答。</br>他这个反应，倒是令林逸隐隐有了某种猜测。</br>不过眼下他既然不愿意说，林逸也没有追问，此时已经耽误了不少时间，他必须尽快与大部队汇合。</br>林逸最担心的事情是，趁着刚才自己被困住的工夫，白世祖对其他人下手。</br>不管怎么说，那都是开山大圆满的超级存在，即便把已方所有人加在一起，恐怕都难以在其手底下走上一个回合。</br>结果还好，林逸在指定地点见到了安然无恙的众人。</br>唯独少了一个孔圣临。</br>林逸皱眉问道:“孔巨佬出事了? 是白世祖干的?</br>许安山代为回答:“那倒不是，他来到这里之后，好像有什么打算，自己一个人离开了。"</br>加林战微点头，只要不是被自世祖弄死了行，孔圣临怎么说也是已方最重要的核心战力之一，要是</br>与此同时，另一边的白骁见他全身而退，却是满脸震惊。</br>白世祖可不是什么良善之辈。</br>无论从哪个角度看，既然遇到了林逸，就必定会提前将隐患扼杀于萌芽之中。</br>换句话说，白世祖本人现在已经得到了牛图腾令牌，对于要不要出手抢走牛图腾柱，需求未必那么迫</br>切。</br>但林逸的威胁肉眼可见，就算没到需要白世祖重点提防的程度，那也绝不至于遇到了还能无视掉，甚至当面放走。</br>于情于理，白世祖都不可能这么短视!</br>唯一的解释，白世祖已经对林逸出手了，甚至还动了真格，结果依然被林逸全身而退</br>白骁下意识看向林逸，心下顿时满满的忌惮。</br>“难道我还是低估他了?“</br>他原本想着借此机会，取林逸而代之，毕竟有完美境界打底，他有这样的底气。</br>但是现在，底气没</br></br>了。</br>林逸抬头看了一眼天上的百子榜单，经过这段时间，榜单又有了不小的变动</br>一个最明显的变化是，拥有三个图腾印记以上的人明显变多了。</br>第11135章</br>换句话说，众人跟榜单上这些人的差距，进一步拉大了!</br>林逸看向白骁:“找到最近的图腾柱，我们也要抓紧了。"</br>白骁本想拉扯几句，宣示一下自己的话语权，但话到嘴边却是不由自主的点了点头。</br>此刻林逸已经进入状态，出于强烈的自我保护本能，白骁下意识做出了最正确的选择。</br>最近的图腾柱在二十里外。</br>白骁配合的在地图上指出了位置。</br>林逸当机立断:“你跟我走，再来四个小队，剩下的原地侦察驻守。</br>白骁张了张嘴，最终还是没有反驳。</br>很快，在林逸亲自带队之下，四个小队总计四十名高手对二十里外的图腾柱发起了突袭</br>不知死活的东西!一群筑基大圆满的废物，居然敢冲击金丹大圆满高手大本营?“</br>楚王盯着林逸众人的动向口吐芬芳。</br>内王庭众人则纷纷露出玩味的表情</br>此刻林逸众人所冲击的目标，是南洋飞地众高手的大本营，而南洋飞地，正是楚王府辖下的飞地。</br>论人数，南洋飞地足足有九十人，是林逸众人的两倍不止。</br>论实力，南洋飞地众人全员都已获得两道图腾印记，全员都是金丹大圆满高手</br>如果不是刚刚见识过林逸跟白世祖的交手画面，所有人都会觉得以卵击石，可是现在有了林逸这个巨大的变数，结局可就真不一定了。</br>倒也难怪楚王会如此气急败坏。</br>事实证明，楚王的气急败坏很有道理。</br>面对林逸众人的突袭，南洋飞地众人明显被打了一个措手不及，尤其带头冲锋的林逸，一拳一个小朋友的凶残画面，当场摧垮了他们所有的心气，纷纷四散而逃。</br>场面变成了彻头彻尾的一边倒。</br>楚王看得当场就自闭了。</br>以人少对人多，以筑基大圆满对金丹大圆满，最终呈现出来的战果着实令内王庭满朝文武有些懵逼.林逸一众仅仅付出伤亡五人的代价，令南洋飞地阵亡四十三人，其余众人落荒而逃，惶惶如丧家之</br>犬</br>完胜!</br></br>如此夸张的战绩，即便在牛人辈出的内王庭也是难得一见，周天子当众直呼大开眼界</br>韩王等人见状更是纷纷附和。</br>楚王哑巴吃黄连，连一句诋毁的话都说不出来，毕竟此情此景，诋毁林逸就是诋毁他那些更加窝囊的手下人。[1</br>虽说南洋飞地一众人的水平，并不能完全代表他楚王府的水平，他这次真正看重的也并不是这批人,但归根结底，打的终究还是他楚王府的脸面。</br>此刻无论他怎么找补，在众人眼里都只会更加掉价，更加没有逼格。</br>楚王只能看着林逸暗暗咬牙:“你且等着，接下来有你被踩在脚底的时候!”1</br>第11135章</br>此时，林逸众人已然在顷刻之间打扫完战场，士气高昂的转回到了大本营。</br>这次的战利品不仅是新的鸡图腾柱，还有从南洋众人身上搜刮下来的数十块鸡图腾令牌，这就意味着有一大半人无需等待，直接就能武装起来更上一层，成为金丹大圆满高手!3不仅如此，另一边孤身脱离的孔圣临忽然回来。</br>最令众人意外的是，他居然带回来一根全新的图腾柱，马图腾。</br>众人顿时就嗨了起来。</br>林逸也是惊讶不已，此前按照众人的描述，孔圣临就是个见势不妙临阵脱逃的逃兵，然而现在看来，人家分明是嫌众人碍手碍脚，自己单枪匹马去收战利品了。2</br>最离谱的是，居然还真被他收回来了!</br>]]></description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 03:13:25 +0000</pubDate></item><item><title>第11130章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10142547.html</link><description><![CDATA[正当一切都有条不紊的进入正轨之时，空中莓然浮现出一份巨大的名单。</br>名单总共有一百人，出了名次、姓名之外，还特别标注了属地和图腾印记数量</br>看着这份名单，林逸众人集体陷入了沉默。</br>有人语气阴阳道:“搞笑了，一百个人的名单，咱们一个都没进去，还说什么齐心合力就能走到最后呢，趁早洗洗睡吧。"</br>一时间无人反驳。</br>这很明显是排名前一百的名单，其排名的核心依据，就是图腾印记数量</br>此刻排在前十的那些人，图腾印记都已达到四个。</br>哪怕是排在名单最末尾的最后一人，图腾印记也有两个。</br>至今为止只有一个牛图腾印记的林逸众人，无疑都已经被这些人甩在后面了</br>天机皱眉道:“我们肯定遗漏了什么重要线索，否则效率不可能差这么多。</br>林逸深以为然。</br>这种事情必然有运气成分，但如此之大的差距，绝不是纯粹运气两个字就能完全解释的。</br>若论团队效率，有林逸这个绝对主心骨摆在这里，加上天机的运筹帷幄，跟其他团队即便有差距，也绝不会差这么多。</br>唯一的解释，就是遗漏了某个关键线索这时，白衣白扇的男子走了出来，饶有意味的打量了林逸一阵:“我还以为你是完美境界拥有者，肯定早已发现了这一点，现在看来是我猜错了。"</br>众人面面相觑:“什么完美境界?”</br>林逸脑海中划过此人的信息。</br>名叫白骁，从基本资料来看，也算是陆上神国本土家族出身，实力是玄阶后期尊者，不算弱但也不算出挑，其他并没有什么特殊的地方。[2</br>不过完美境界这四个字既然从他嘴里说出来，那就说明，此人绝不像资料中写的那么简单。</br>白骁笑了笑，朝众人说道:“诸位无需知道完美境界是怎么来的，但要知道一点，完美境界拥有者一旦获得图腾印记，就会得到额外的图腾力量加持。"</br>众人不明所以。</br>有人忍不住反驳道:“你说什么就是什么?小子你有跳出来说上句的资格吗?“</br>白骁看了林逸一眼:“这个资格嘛，我想我还是有的，只不过这么基础的东西，我之前一直以为林巨佬肯定知道，种种安排必然有他的特殊用意，没想到是我以己度人了。"</br>言辞中肯，但戏谑之意溢</br></br>于言表。</br>众人怀疑的目光不由落在林逸身上</br>他们之所以愿意听从林逸指挥，除了因为林逸有着绝对实力之外，更关键的是相信只要跟着林逸，他们就能撑到最后，至少能够跟着一起喝口汤。</br>可照白骁这个说法，林逸非但不是什么大腿，反而是把他们所有人带进坑里的猪队友?</br>《第11130章</br>然而林逸本人却没什么情绪反应，只是淡淡的看着白骁:“说下去。"</br>没什么好说的，诸位亲自感受一下，自然就什么都知道了。”</br>白骁说着一合扇子，在场所有获得牛图腾印记的高手，印记光芒陡然变得强烈十倍。</br>随即，惊讶声此起彼伏。</br>众人不可置信的看着自己手脚，忍不住惊喜道:“我力量至少涨了五倍!这就是所谓的图腾加持?“林逸感受了一下，他也同样得到了图腾加持。</br>只不过以他中级神体的庞大基数，任何加持都不可能达到五倍这么夸张，在他这里，力量增幅充其量也就只有三成。</br>不过，这就已经相当夸张了。</br>白骁淡淡笑道:“诸位现在相信我说的话了吧?“</br>众人纷纷点头。</br>事实摆在这里，比任何话语分析都更有说服力，一时间，所有人看向白骁的眼神都变了。</br>林逸同许安山几人相视一眼，目光也是意味深长。</br>没想到，陆上神国居然还隐藏着这么一号人物，居然掌握了传说中的完美境界，还真是藏龙卧虎啊只是，白骁这波突然冒头，对林逸的核心地位却是一个巨大的威胁。</br>且不说他实力如何，光是靠着这份惠及所有人的图腾加持，就注定了他必然有巨大的话语权.</br>即便不能完全取代林逸的绝对地位，那也足以喧宾夺主，进而给整个团队造成巨大的裂痕。</br>这个隐患，远比其他任何东西都更加致命。</br>这时天机问道:“如果只是这种层面的图腾加持，确实可以提升战力，可对于获得更多的图腾印记，并没有实质帮助吧?</br>“没错。”</br>白骁坦然点头，随即话锋一转:“但我好像没说过完美境界的优势只有这一点吧?身为完美境界的拥有者，我可以在一定范围内，感应到其他图腾柱的位置。”</br>此话一出，众人顿时振奋起来。</br>当即有人迫不及待问道:“离我们最</br></br>近的图腾柱在哪里?“</br>白骁反手往身后东北方向一指:“不远，离我们就只有十里。"</br>“不可能!”</br>天机当场反驳:“那里我派了两队人去过，都没有发现。</br>话音落下便有几人站出来佐证。</br>0</br>图腾柱可不是什么小物件，众人只要在附近经过，就绝不可能发现不了，更何况是两队人的交叉搜</br>白骁一脸无所谓的摊了摊手:”反正我该说的都已经说了，你们要是死活不信，那我也没办法。"众人陷入僵持。</br>最终林逸开口道:“那这样吧，就由白兄带一队人过去看下，那边到底有没有，一看便知。白骁打了个响指:“也好。”</br>第11130章</br>说完，当即便点了九个已经获得牛图腾印记的高手。</br>值得一提的是，许安山也在其中。</br>无论如何，白骁接下来的一举一动都必须重点关注，这种事情林逸本人不适合出面，许安山正是合适人选。</br>毕竟论综合素质，这位天生帝王是林逸集团中稳稳的第二人，足以应付任何突发状况。</br>至于林逸本人，则开始有条不紊的收拢此前放出去的人手。</br>他隐隐有种预感，事情恐怕没有那么简单。</br>百子榜单上这么多动辄三四个图腾印记的高手，对于此刻的林逸众人来说，每一个都是潜在的巨大威稍有不慎，亦或者运气不好，说不定就是全军覆灭的下场。</br>]]></description><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 09:14:33 +0000</pubDate></item><item><title>第11131章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10142548.html</link><description><![CDATA[内王庭。</br>朝堂之上，上至周天子和七王，下至文武群臣，都在透过一幕巨型投影关注着局中各方的动向。</br>百子计划毕竟直接关系着整个内王庭的前途存亡，与他们每个人都息息相关，尤其是这场百子争霸的获胜者，更是接下来他们要重点投资的对象，自然要全程紧密关注，不容有半点马虎。</br>他们重点关注的目标，自然是各家派出的精锐好手，这些才是最有竞争力的参与者。</br>至于来自陆上神国和六大飞地的众人，虽说也不是不可能冒出几个黑马，最终闯进百子名单，但就总体而言，基本就是陪跑的份。</br>别的不说，陆上神国和六大飞地全部加在一起，能凑出几个完美境界?</br>没有完美境界，进去就是纯搞笑，实力再强都是白扯。</br>不过，周天子的重点关注目标，却落在了林逸身上</br>无他，这次内王庭派出的人选基本都由七大王府把持，他这位名义上的天子，根本插不进手。</br>只能指望林逸这样不受七王控制的变数，强势崛起，成为真正的黑马。</br>唯有这样，他才有后续操作的空间。</br>注意到周天子的目光，一个大腹便便的中年男子忽然嗤笑道:“这个林逸，老是听说他怎么怎么厉害，没想到连个完美境界都没有，有些人真是会言过其实。”</br>周天子脸色一黑，却不敢出声反驳。</br>开口这人乃是当代楚王，七座王府之中，楚王府实力可是排名前列的存在，远非他一个孤家寡人的周</br>天子可</br>更重要的是，这位楚王一贯出了名的蛮横不讲理，换做其他七王，哪怕私底下都把他当成傀儡，至少面上还会维持起码的君臣礼仪。</br>但这位楚王就不一定了。</br>双方真要当场争起来，楚王如果铁了心要让他下不来台，周天子那真是一点办法都没有。周天子缄口不言，全场目光随即落在了韩王身上，众所周知七王之中以他对林逸最是推崇，坊间甚至传言，林逸已经是韩王府的人。</br>对于林逸居然没有完美境界，韩王心下也颇为诧异，不过此时此刻，自然不会流露出来</br>韩王淡淡道:“林逸不是我们内王庭的人，不会完美境界没什么可奇怪的，不过，没有完美境界却还有如此惊人的实力，诸位同僚不觉得更加难得吗?“</br>满朝文武讶然</br>不过仔细想想，确也有</br></br>几分道理。楚王不屑大笑:"韩王，你再怎么吹捧他也没用了，看这架势，他根本过不了百子争霸这一关，别忘r那里只有一百个人能够活着走出来。"</br>韩王回以冷笑:“听楚王的口气，莫非对你家派出去的人很有信心?“楚王拍着肚子大大咧咧道:“我那几个混成什么样都无所谓，不过本王可以断言，这次的榜首非白世祖莫属。</br>《第11131章</br>众人愕然。</br>坐在高位的周天子则是心下一沉。</br>白世祖可不是楚王府的人，而是秦王府精心培养的绝世人物，今天秦王没有到场，反而由楚王出面替其吹嘘，无形中就已验证了秦楚合流的说法。</br>这两家实力强大的王府一旦联手，哪怕剩下其他王府站在统一战线，都未必是他们的对手。</br>至于周天子，那就更加靠边站了。</br>这时，看着局中的动向，楚王忽然抚学大笑:“有意思!这才刚说到他，他就要跟那个林逸碰上了，啧啧，林逸也是倒了血霉，一上来就碰上这样的怪物，这下玩完喽。"</br>众人循声看去，此刻白世祖与林逸所在的位置，赫然只有不到五里。</br>关键是，此刻林逸只有一个图腾印记，境界只有筑基大圆满，反观白世祖，却是百子争霸榜排名第足足有四个图腾印记，此刻乃是玄升大圆满高手!</br>周天子和韩王不约而同替林逸捏了一把冷汗。</br>不管他原本实力有多强，要是在这个时候遇上白世祖，那绝对一丁点的生还机会都没有。</br>相差足足三个大境界，都别说白世祖这样的绝世人物，就算换做场中任何一人，都能轻松摁死林逸没商量。</br>这一点，没有任何悬念。</br>在内王庭文武群臣的心中，这个未见其面却已闻其名的林逸，已然被宣判了死刑。</br>此时场中。林逸本人还没有意识到致命危机的降临，他隐隐之中确实有所警觉，但如果没有足够明确的信息，他不可能冒然选择行动。</br>毕竟，他现在不是自己一个人。</br>每一个动作都必须考虑整个团队，一旦撇下团队，那就是慢性自杀。</br>直至，前方消息传来，白骁带去的小队遇伏了。</br>林逸瞬间反应过来:“难怪之前派出去的人都没有发现，那根图腾柱已是有主之物，他们正在向我们靠近!"</br>众人顿时陷入恐慌.</br>因为天上的</br></br>百子榜单，所有人都已经很清楚自家实力已比不上别人，极有可能是属于最弱的那一批。</br>这种时候被人打上门来，会是一个什么下场可想而知。</br>一时间，众人顿时有了作鸟兽散的迹象。</br>林逸见状当机立断:“留下四十人跟我一起断后，其他人将图腾柱和原始人一起带走撤离，到我们之前标记的指定位置汇合!“</br>这个策略，其实有着不小的风险</br>万一敌人太强，留下断后的人说不定就是全军覆没，如果只是为了保全自己，林逸完全可以带着自己人将图腾柱扛走，连这些原始人都可以扔掉不要，毕竟原始人没了还可以再找。</br>反之若是图腾柱没了，极有可能连已有的图腾印记都得跟着失效。</br>而之所以不做这个明摆着更加稳妥的选择，那是因为以眼下的情形，众人一旦作鸟兽散，那可就再也</br>聚不起来了。</br>这场团队竞争，一旦人没了，那就什么都没了。林逸身先士卒，点了严中原、韦百战、小独王断舍、向雨生几人随行，外加一票犹豫不决但也不敢公然反抗的三十六个高手。</br>其中，孔圣临和夏弃远这两个熟面孔也赫然在列。</br>]]></description><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 09:14:10 +0000</pubDate></item><item><title>第11132章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10142549.html</link><description><![CDATA[多说一句，在关正玄的授意之下，夏弃远哪怕心下对林逸一万个不服，也只能心不甘情不愿的给林逸打下手。3</br>否则压根都不需要林逸出手，第一个饶不了他的就是关正玄。</br>别看关正玄自从露面以来，从始至终没有真正出过手，以他的身份背景，即便放在内王庭也是妥妥的超然存在，摁死一个夏弃远绝对跟玩儿一样。 3</br>若非如此，以夏弃远的心性，也不会在他面前如此卑微。</br>林逸带队断后，另一边，女王和天机、秋三娘等人则带着图腾柱和原始人紧急撤离。</br>事实证明，林逸的这两手安排恰如其分。</br>女王等人走后不久，林逸这边就遇上了白骁等人</br>此时，白骁带出去的十人小队几乎全军覆没，除了他自己之外，就只逃回来了一个许安山</br>见到许安山全身而退，林逸悬着的心顿时放松不少，连忙问道:“什么情况?“</br>许安山看了白骁一眼:“我们遇上了一伙来自内王庭的人，领头的人，自称白世祖。"</br>林逸众人齐齐眼皮一跳，下意识抬头看天。</br>此时，百子榜单排在第一位的名字，就是白世祖。</br>瞬间，所有人都忍不住面露仓皇之色。人家那可是拥有四种图腾印记的存在，此时已是玄升大圆满高手，哪怕孤身一人前来，对他们这四十人来说都成灭顶之灾!</br>更何况，人家既然过来了，身边必然跟着其他高手，而且大概率也是有着三四个图腾印记的高手</br>对于眼下的众人而言，这就是一群择人而噬的怪物。</br>避之唯恐不及!</br>白骁神色复杂道:“赶紧跑吧，现在他们的重心还在另一家身上，一旦等到彻底腾出手来，我们就可以等死了。"</br>众人深以为然。</br>然而林逸却是眉头一跳:“恐怕已经晚了。</br>话音未落，四面八方陡然传来一阵萧瑟的琴声，众人齐齐身体一震，如临大敌。</br>这股琴声本身并没有任何的杀伤力，可是不知为什么，众人听到琴声的第一时间，就如同听到四面楚歌的西楚霸王一般，本能的生出了一种大势已去，接下来无论怎么挣扎都是徒劳的宿命感。</br>林逸心下骇然。</br>这群人不管怎么说，那也都是得到了天道印记的天道垂青者，都是千万里挑一的超级潜力股，但凡心志有一丁点的不坚定，都过不</br></br>了通天大阵那一关。</br>然而在这道琴声面前，竟都如此不堪一击，几乎就要不战而降。</br>这是何等可怕的渗透力!</br>亏得有世界意志护身，不然就算是林逸本人，估计也得中招</br>《第11132章</br>不过继续这么下去，等到其余众人彻底失去战意直接缴械，那样就算林逸再众人皆醉我独醒也无济于事了。</br>此时此刻，必须设法破局!</br>林逸心中一动，忽然俯身捡起一颗石子，此着西北方向激射而出</br>铮!</br>琴声戛然而止。</br>林逸当即低吼一声:“还不快走!”</br>其余众人集体一个激灵，当即齐齐清醒过来，后怕之余再也生不出丝毫的正面抗衡之心，在林逸带领下迅速后撤。</br>不过即便已经是全速撤离，众人心头依旧难掩忐忑。</br>就算他们有心要撤，也得看人家答不答应啊。</br>以彼此的实力差距，一旦对方真的动了赶尽杀绝的心思，他们就算再怎么逃也无济于事，如果直接作鸟兽散，倒是可能有几个走狗屎运的漏网之鱼。</br>只是，谁也不敢去赌这个运气。</br>众人有序撤离，林逸本人却是留在了最后头，当仁不让。</br>白骁回头看了一眼，心下嘲讽不已，不过隐隐倒也有几分钦佩</br>虽说在他看来，林逸此举纯粹就是无知者无畏的傻子，可傻归傻，至少这份胆魄不是假的。</br>想到此刻面对的是白世祖，白骁就禁不住心里发抖。</br>哪怕他有完美境界傍身，可就算再给他十个胆子，也绝不敢跟此人对位，找死也不是这么个找死法既然自己愿意找死，那就祝你死得其所吧。"</br>白骁心下暗笑一声，随即扫了一眼许安山几人的反应。</br>然</br>出乎意料的是，许安山这几个林逸的核心铁杆，并没有丝毫替林逸担心的意思，反而一脸的理所当</br>白骁顿时就有点看不懂了。</br>这是压根就不担心林逸的生死安危?还是跟林逸一样无知无畏，认为林逸就是这么天下无敌，连白世祖都能从容应付?</br>林逸压着速度，看着众人渐渐远去，确保超出安全距离之后，毫无征兆的陡然停下了脚步他准备会一会这个排名第一的白世祖!</br>压抑的琴声再度响起。</br>然而，林逸毫</br></br>无反应，淡淡的说了一句:“阁下应该知道这玩意对我没用。</br>琴声再度戛然而止</br>风乍起，霎时间落叶纷飞。</br>林逸眼神一闪，前方刚刚还是空无一人的不远处，赫然多了一个气质通透的黄衣长发男子，席地而坐，双膝之上放着一架古琴。</br>林逸率先开口:“阁下就是白世祖?”3</br>第11132章</br>抚琴男子轻轻点头，打量林逸的目光多了几分讶异，而后冒出一句:“活着不好吗?”2附近只有他一人，可通过刚才的事情，所有人应该都已经很清楚，在场没有人会是他的对手。就算林逸用了某种手段，扛住了他琴声对心志的渗透，可这什么都说明不了。</br>毕竟，这只是他用来消道娱乐的曲子。</br>从一开始，他就没有要将林逸众人赶尽杀绝的想法</br>倒不是他大发慈悲，而是纯粹觉得没有这个必要，且不说林逸原本实力有多强，至少在眼下这场百子争霜之中，早已被他远远甩在了后面，双方差距之悬殊根本不可以道理计。1</br>毫不夸张的说，如今的林逸于他而言，就是一只没什么威胁的搂蚁。</br>林逸无论跑了还是没跑，他都不太在意。林逸闻言笑了:“活着当然是好，不过得用我喜欢的方式活着，要不然太憋屈了，那就不太好。”白世祖摇了摇头:“对于你们来说，光是想要活着就已必须竭尽全力，哪有什么喜欢不喜欢，恕我说话直，这不是你应该考虑的事情。"</br>“倒也未必。</br>林逸缓缓做出了蓄势的姿态。</br>对方是玄升大圆满，他是筑基大圆满，账面上彼此完全不可同日而语，但是他想试试。</br>]]></description><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 09:13:51 +0000</pubDate></item><item><title>第11133章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10142591.html</link><description><![CDATA[内王庭，看着这一幕的满朝文武集体神色古怪。</br>楚王嗤笑出声:“这人可是够狂的，都到这个时候了，还没有认清形势呢?</br>周天子和韩王则是沉吟不语，齐齐替林逸捏了把冷汗。</br>他们确实相信林逸有着堪比顶级王权强者的实力，如果换个场合，对上白世祖确实不是没有胜算，可现在是百子争霸啊。</br>在圣地力场的无形约束下，你就算本身实力再强，此刻根本发挥不出来，那有什么用?</br>无论从哪个角度来看，此刻的林逸主动去对上白世祖，那都是自寻死路</br>此时场中，白世祖做了一个动作，令得本就失衡的天平彻底崩塌。</br>他拿出了刚刚抢到的牛图腾令牌。</br>转眼之间，白世祖背后除了龙、蛇、马、猴四大图腾印记之外，又多了一个牛图腾印记。</br>而他的实力，也从玄升大圆满直升开山大圆满!</br>彼此差距进一步悬殊。</br>以筑基大圆满去对抗玄升大圆满，这本就已经是不可能的事情，如今对方变成开山大圆满，那更是令人彻底绝望。</br>然而，林逸并没有停下蓄势的动作，转而嘴角勾起了一道弧度:“正合我意。"</br>下一秒，脚下陡然发力。</br>伴随着一声骇人的震爆，林逸的身形陡然掠过三十米距离，瞬间来至白世祖的头顶。</br>好的速度!</br>内王庭满朝文武集体咋舌。</br>林逸的这个速度如果换做是全力以赴的地阶尊者，他们可以接受，因为确实有人能做到这一步，但前提是规则力量的加持!</br>反观眼下，林逸别说规则力量的加持，压根就只是一个筑基大圆满高手，这怎么可能?</br>众人震惊，身为当事者的白世祖比他们更震惊</br>他看得清清楚楚，林逸这纯粹就是肉身力量爆发出来的速度!</br>饶是他在内王庭地位特殊，自诩见识非凡，也从未想过有人能够将肉身锤炼到如此夸张的程度</br>这是何等的怪物!</br>!</br>白世祖抽身退避，险之又险的避开了林逸这蓄势已久的一脚，不过他的古琴却没有这么幸运，当场就被践踏成了一地碎屑。</br>“看来你确实有点东西。</br>白世祖的目光沉了几分，不过倒也没有丝毫的慌乱</br>他在内王庭，可是被各方大佬</br></br>一致公认的绝世之才，林逸的表现虽然生猛得出乎意料，但还不足以令他翻船。</br>《第11133章</br>林逸没有回答，面无表情的继续追击。</br>他就是要用中级神体，称一称对方的斤两!</br>白世祖继续退避。</br>不过退避途中，他随手在空中抓了三张落叶，直接朝林逸迎面甩出。</br>铮!铮!铮!</br>连着三声古琴声毫无征兆的响起，三片叶子先后轰在林逸的胸口，其上释放出来的恍如大当量爆破一般的强势冲击力，强行拦下了林逸生猛的冲势。</br>林逸低头看了一眼胸口的痕迹:“有点痛啊。</br>白世祖愈发惊讶。</br>他刚刚这一手，哪怕来三个同级的开山大圆满高手也都轻松秒杀了，落在这货身上的效果，居然只是有点痛?</br>白世祖终于反应过来:“无论何时何地，永远都会有那么一两个开挂的怪物，看来你就是了。林逸歪了歪脑袋:“彼此彼此。"</br>他是开挂没错，这里无法封印中级神体，理论上把他扔进来，那就是纯纯乱杀的存在</br>可对方同样不简单。</br>这么说我还得承蒙夸奖了。"</br>白世祖不以为意的淡淡一笑。</br>理</br>林逸目前表现出来的肉身实力确实棘手，但如果只有肉身优势这一项，哪怕优势再大，他也有办法处</br>实话而已。</br>林逸说着再度发难刚才为止充其量也就是相互试探，如今该试探的都试探过了，接下来自然该动真格的了。他已经看出了对方的巨大威胁，但凡有一线机会，林逸都会将其提前扼杀。</br>而此时，白世祖存的也是同样的心思。</br>此刻在他眼中，林逸已经从一只喽蚁进化成了食人蚁，如果放任不管，对他接下来的计划将是一个巨大的隐患和变数。</br>幽光闪过。</br>魔噬剑陡然出鞘。</br>林逸虽无法动用剑之规则力量，但魔噬剑在手，依然能令他的物理杀伤能力暴涨一个级别!</br>尤其剑祭一系的杀招，即便没有了剑之规则力量，单单凭着恐怖的剑意，也足以择人而噬!</br>白世祖感受到了这一剑的杀机，他原本想要硬接，但最终还是不敢。</br>生平第一次，他感受到了本能的畏惧。</br>于他而言，这简直匪夷所思。</br></br></br>不过，白世祖并不羞恼，反而第一时间放弃了继续与林逸硬碰硬的打算，转而采取了第二套策略身为秦王本人钦点，秦王府耗费庞大资源培养起来的新一代核心人物，白世祖最可贵的一项素质便</br>《第11133章</br>是，识时务，懂变通!</br>以开山大圆满对筑基大圆满的绝对碾压优势，换做其他任何人，都很难忍住这种冲动。</br>但白世祖不仅忍住了，而且执行得毫不拖泥带水，转瞬就拉开了跟林逸之间的身位距离。</br>而后，一声琴响，满天落叶。</br>看着四面八方的无数落叶，林逸心头一凉。</br>别的不说，单是对方在这一瞬展现出来的速度，就已证明绝对非同小可</br>而有过刚才的先例，周围的每一片落叶，都潜在着巨大的威胁!</br>中级神体固然硬霸，某种程度上甚至堪称无解，但林逸有种强烈的预感，眼前这个对手未必就没有正面破防的能力，哪怕对方眼下的实力只是局限于开山大圆满，并非真正的巅峰。</br>下一秒，一片落叶忽然裂开，琴声响起。</br>林逸心神一震。</br>琴声响起的瞬间，他所见到的整个天地都为之变色，仿佛进入到了另一方完全陌生的天地。</br>“世界?”</br>林逸立马反应过来。</br>传说中技艺高超的琴师，可以用琴声编织出一个亦真亦幻的世界，令听众沉浸其中无法自拔这不是幻术，但远比任何幻术都更加棘手。</br>未等林逸反应过来，另一片落叶跟着裂开，又是一声琴音响起。</br>]]></description><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 09:13:16 +0000</pubDate></item><item><title>第11128章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10128363.html</link><description><![CDATA[许安山几人瞬间明白了林逸的意图。</br>林逸之所以没有直接动手，就是为了看看如果叠加两块令牌，会有什么不一样的效果</br>眼前这一幕，完全验证了他此前心中的猜测。从第一块牛图腾令牌出现的那一刻起，林逸就已经隐隐猜到，这种令牌的效果极有可能无法叠加。否则的话众人恢复实力就太容易了，随随便便攒几块令牌就能恢复巅峰，那这圣地的力场封印就成了脱裤子放屁，多此一举。</br>百子计划这么重要的选拔活动，内王庭自然不会这么儿戏。</br>林逸淡淡开口道:“如果我没猜错的话，六大飞地和内王庭进来的那些竞争对手，此刻也都已经找到了图腾，但是他们手里的，未必就是牛图腾。"</br>在场都是聪明人，一点就透。</br>“那也就是说，一种图腾只能解封一个境界的实力，我们如果想要恢复全部实力，就必须找到其他不同的图腾。"</br>“我觉得，它设定的这个机制未必是让我们去找，而是从其他人那里去抢!</br>谁家抢到的图腾越多，谁家的实力就越强，就能留到最后，顺利晋级!"</br>短短几句话，众人就已明白了此刻的处境。</br>目前为止，这虽然只是一种推测，但并非毫无根据，反而可能性极高!</br>焦点随即重新转移到了陆娇的身上。</br>起。</br>既然相同的图腾令牌对你没用，那就赶紧拿出来吧，万一其他家的竞争者就在附近，我们可耽误不</br>陆娇脸色阴晴不定。</br>这回不仅是来自林逸几人的压力，他同时也成了全场的众矢之的，除非他脑子进水直接跟所有人翻脸，否则无论如何，他都不可能继续霸占牛图腾令牌。 1</br>何况，这种令牌并不止他手里的这块，随着原始人的跪拜祈祷，接下来还会冒出更多。</br>他就算真有心垄断，也根本垄断不过来。</br>这回，轮到林逸众人好整以暇等着他的反应了。</br>最终，陆娇只能选择妥协，不过随即就嘴角一勾，指向人群中一个秀气男子:“楼晚贤弟，那这块图腾令牌就归你了。"</br>众人齐齐一愣。</br>见这个楼晚满脸喜悦的走出来，才反应过来，这是陆娇的自己人</br>陆娇瞥了一眼林逸，毫不掩饰他的意图。</br>既然同样的图腾令牌他自己无法重复使用，那就先把他的自己</br></br>人武装起来</br>不出意外的话，等到自己人武装完毕，就该轮到选择倒向他的那些墙头草了</br>如此一来，他就可以彻底掌控图腾令牌的分配权，像林逸这类潜在的竞争对手，永远也别想在他手底下翻身。</br>《第11128章</br>最重要的是，他垄断了图腾令牌的同时，也就垄断了高端战力!</br>就算林逸真的逆天，能够一对一越级挑战他本人，但能够一对多越级挑战一群筑基大圆满高手吗?根本不可能。2</br>陆娇的这点如意算盘，昭然若揭。</br>不过就在楼晚准备从其手中接过图腾令牌之时，一个神色木讷的男子莓然出现在他身后，而后，直接把锁住他的脖颈，反身往地上狠狠一砸，紧接着就被生生甩到了数十米的高空，随即自由落地。</br>砰!</br>伴随着一声闷响，楼晚当场翻起白眼失去意识，生死不知。</br>全场一片寂静。</br>各种惊疑不定的目光在这个木讷男子身上来回扫视，在此之前，他们只知道此人是林逸一个其貌不扬的跟班，名字叫做严中原，除此之外并没有其他值得额外关注的东西。</br>相比之下，虽然同样没有什么标志性战绩，性情乖戾且攻击性十足的韦百战，反倒早早引起了众人的</br>注意。</br>万万没想到，严中原一上来就秒了楼晚</br>看着楼晚的狼狈惨状，众人不禁下意识缩了缩脖子，如果换做是他们，下场恐怕也不会美妙到哪里</br>去</br>这个名不见经传的木讷男人，远比表面上看起来更加危险!</br>“你找死!“</br>陆娇反应过来大怒，当即毫不犹豫对严中原出手.</br>他既然已经占据了主导权，就绝不可能再拱手相让</br>他很清楚，这种机会一旦错过一次，也许这辈子都不会再有!</br>最重要的是，到时候等林逸缓过气来，必然会猛烈反扑</br>人的名，树的影。</br>有着境界压制的优势，他还有信心跟林逸碰一碰，一旦彼此境界层次拉平，他笑到最后的可能性微乎其微。</br>这点起码的自知之明他还是有的。</br>面对陆娇来袭，严中原没有丝毫后退，反而主动迎上</br>转眼之间，陆娇的脖颈就已被抓住，众人甚至都没看清他怎么出的手，陆娇就已被重重反砸在地上，而后</br></br>被甩上数十米的高空，场面跟刚才的楼晚如出一辙。</br>众人都看傻了。</br>刚刚那一幕，他们已经看出了严中原的生猛，但是真没想过竟然生猛到了这个地步!</br>以天阶大圆满对阵筑基大圆满，难道也能一招秒?</br>林逸的摩下，已经有了许安山、女王这样的成名高手，没想到除此之外，竟还如此藏龙卧虎!不过，陆娇好歹是重回筑基大圆满的玄阶后期尊者，可不是轻易就会被人抹平境界差距的水货被严中原甩到半空之后，他一改此前的娘娘腔做派，借着俯冲之势，居高临下直接轰出一学，直指严</br>中原脑门。</br>霸气十足!</br>掌力未至，威压先行。</br>严中原身子陡然矮了一截，身周整个地面为之一沉，正好是一个巨大的手掌轮廓。2</br>在场都是眼力极高之辈，双方甫一接触，自然看得出孰高孰低。</br>严中原若以天阶大圆满的底子强行硬顶，等这一掌完全下来，不死也要重伤!</br>陆娇面露冷笑。</br>这一掌，他要拿严中原立威，强势镇压所有不服!</br>结果就在这时，下方严中原忽然退开，悄然间竟是换成了林逸</br>陆娇眼皮一跳，但随即面露狂喜!</br>此刻他居高临下，依然将筑基大圆满的实力完全拉满，林逸在这个时候强行顶上来，真不知道该说他太过自负，还是太过愚磊。</br>]]></description><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 07:13:05 +0000</pubDate></item><item><title>第11129章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10128364.html</link><description><![CDATA[《校花的贴身高手</br>“你好像也没什么自知之明啊，林巨佬。</br>伴随着冷笑声，陆娇强行将学力催生到极致，他要借此绝佳机会，一掌摁死林逸!</br>林逸面色淡然，眼看就要被压垮，关键时刻陡然仰身轰出一拳。</br>然后，刚刚还来势汹汹的陆娇，直接被一拳再度轰到了天上，高度比刚刚还离谱，足足有百米之高!</br>砰!</br>数秒钟后，陆娇重重砸在地上，在楼晚身旁留下一个两尺深的人形坑，当场失去意识。</br>全场集体傻眼。</br>刚刚严中原的表现就已经够变态了，结果没想到，林逸这个牲口远比他们想象中更加变态!</br>虽说对于林逸这种级别的人物，跨越大境界挑战不是什么稀奇的事情，可放在此情此景，依旧深深震撼着所有人的心理防线。</br>这意味着，他对于天阶大圆满这层基础实力的掌控，比起他们这些同样的尊者境高手，还要高出一整个层次。</br>那种感觉，就好像彼此同为大学生，一起回炉参加小学口算考试，居然有人能把其他所有人甩出大几十分一样离谱!</br>他们明明都已经考得接近满分了，怎么可能还有人能甩出他们这么多?</br>这一幕，已经完全超出了众人的底层认知。</br>唯独一个白衣白扇的青年公子，眼神中流露出了异样的神色</br>佳道他也是完美境界?”</br>眼前发生的一切，唯有完美境界可以解释。</br>就算大家都是天阶大圆满，而且因为尊者境回炉的缘故，对于天阶大圆满这层实力的理解，基本都已无限接近于满分，但终究不是真正的满分。</br>唯有完美境界，那才是完美无缺的满分。</br>林逸如果身怀完美境界，刚才这一幕就完全解释得通了。</br>殊不知，林逸并不是。</br>只不过林逸所拥有的东西，远比此人认知中的完美境界更加开挂</br>中级神体。</br>整个圣地的无形力场封印固然相当硬霸，哪怕林逸也无法破解，但中级神体所带来的一些素质纯属被动能力，根本不受封印影响。</br>这种情况下，哪怕他明面上还是一个天阶大圆满，无法调动超过境界层次的各种力量，可有中级神体打底，他依然是一个不折不扣的吃人怪物。</br>从这一点来说，陆娇着实败得不冤</br></br></br>林逸缓缓从陆娇身上取下两块牛图腾令牌，一块留给自己，一块扔给了严中原</br>很快，两人背后同时浮现牛图腾印记，实力一起暴涨到了筑基大圆满</br>《第11129章</br>众人看着这一幕，没人敢站出来说半个不字。</br>有人下意识将目光瞥向孔圣临。</br>在场如果硬要找出一个人来跟林逸分庭抗礼的话，那么此人，非孔圣临这位前第一人莫属。</br>然而，孔圣临没有半点反应。</br>不过，林逸并不会因此就对他生出半点小觑。</br>恰恰相反，这次见到孔圣临的第一眼，林逸无形中就感受到了一股强大的压迫，那种压迫感甚至比以前孔圣临还是第一人的时候，都要更加强烈!</br>他不知道孔圣临身上发生了什么，但明显可以感觉得出来，这人跟以前不一样了。</br>片刻后，第三块牛图腾令牌成型。众人齐齐翘首以盼，但有着陆娇的前车之鉴，一时间却是没人敢主动上前。以陆娇的威慑力，哪怕有着境界优势，也压不住他们的蠢蠢欲动，可现在换成林逸，那是真心令他们所有人都感到绝望。</br>林逸如果想要垄断图腾令牌，他们这些人是真的一点办法都没有</br>当然，林逸可没有这么短视。</br>眼下的形势已经很明朗了，只靠这么一根牛图腾，众人是绝不可能坚持到最后的。</br>唯有尽一切可能获取更多的图腾柱，才有机会笑到最后。</br>而想要做到这一点，就必须发动在场所有人的力量。</br>林逸将第三块牛图腾令牌捡起，却没有直接扔给自己人，转而淡淡道:“我宣布一个规矩，在场所有人都会分到图腾令牌，但是具体谁先谁后，按照每个人的功劳来。"“发现并带回图腾柱者优先，发现并带回原始人者次之，发现其他情报信息者，再次之。</br>“诸位有没有意见?”</br>全场众人齐齐摇头</br>林逸的这个规矩明显是为了大局考虑，执行过程中虽然有不小的操作空间，多多少少难免会偏向他自己人，但至少他摆出的这个姿态，众人还是比较欣慰的。</br>事已至此，只要能够保证明面上的起码公正，众人还是能够接受的。</br>林逸接下来的动作也确实没有令他们失望。</br>后续生产出来的牛图腾令牌，虽然在一定程度上向许安山这些自己人做了倾斜，但总体而言，还是在林</br></br>逸自己定下的规矩之内。</br>众人即便偶有几句怨言，也掀不起真正的风浪。</br>按照眼下的图腾令牌生产速度，基本需要半个小时一块，一天下来，满打满算也就四十八块，想要将在场八十多人全部武装一遍，哪怕最理想的状态也要将近两天时间。</br>这么长的时间，什么变数都有可能发生，林逸自然不可能令众人留在原地干等.</br>但凡已经获得牛图腾令牌的高手，有一个算一个，全都在天机的安排之下出去探索</br>想要在这场百子争霸中胜出，必须尽快获得尽可能多的图腾柱和原始人，进而形成滚雪球效应，否则步落后步步落后，后果不堪设想。</br>林逸的威慑力和号召力，在这个时候体现得淋漓尽致。</br>这是一场团队竞争。</br>只有尽可能将所有成员的力量全部调动起来，才能获得足够的胜算，在这种时候，身为陆上神国公认第一人的林逸，必须当仁不让。</br>也只有他展现出了这种不容置疑的决绝姿态，众人没有了其他选项，才会被凝聚成一股绳，所有人一起往前走。</br>反观其他团队，尤其是没有那种绝对强人的团队，无一例外全都已经分崩离析。</br>眼下这种竞争机制，一旦内部分崩离析，那也就意味着选择了慢性死亡</br>永远都别想翻身。</br>]]></description><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 07:10:34 +0000</pubDate></item><item><title>第11126章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10097855.html</link><description><![CDATA[《校花的贴身高手</br>换句话说，无论在场众人之前是个什么样的力量对比，此刻都被强行拉到了同一水平线。</br>在场包括林逸在内的所有人，此刻都只有勉强达到天阶大圆满的水平。</br>一时间，众人神色各异，五味杂陈。</br>如果放在世俗界，天阶大圆满那确实已经够用了，至少自保问题不大</br>可这里是内王庭圣地啊。</br>天阶大圆满这点微未实力，哪怕在陆上神国，那也是连路边摊老大爷都不如的弱鸡，放在眼下这个环境，自是更加令人心头忐忑。</br>许安山开口道:“这地方的力场应该是一视同仁，既然我们实力受限，其他人也一样会实力受限。"众人这才稍微心安几分。</br>但随即有人问道:"不太对吧? 百子计划肯定是要筛选出真正的强者，现在大家都变成连筑基期都不到的弱鸡了，那还怎么筛选?“</br>同样的疑惑，也出现在其余众人的心头。</br>百子计划是他们眼中一飞冲天的机会，可要说整个过程就是把所有人都拉低到同一起跑线，然后让他们菜鸡互啄，那未免也太儿戏了。</br>林逸想了想道:“这里肯定有提升实力的途径，大家十人一队，在附近搜索一下，看看有什么线索。“一旦有任何发现，立即回来这里报告。“</br>“记住，这里不只有我们，同时还有六大飞地和内王庭的竞争者，千万不要轻举妄动。"众人当即应声而去。</br>林逸同许安山几人相视一眼，也出发去周围扫图。</br>不管接下来要面对什么样的局面，找出足够的信息，方便做出之后的对策，这是第一要务。</br>多说一句，林逸这次带来的核心战力并不多。</br>许安山、女王、东方焰、向雨生、天机、严中原、韦百战、秋三娘，再加一个小独王断舍，总共就只有九人。[3</br>剩下其他人都奉命留守大本营。</br>说到底，百子计划虽然是难得的机会，但同时也是巨大的危机，带进来的人一旦多了，即便林逸也很难保证能够带他们全身而退。</br>另一方面，也正是因为他带过来的人数不多，其余众人才没有那么大的敌意</br>否则以这帮天道垂青者的心高气傲，还真未必会听从林逸的号令。</br>周围入目所见，俱是数百米高的参天古树，妥妥的深山密林。</br>林逸尝试着放出了几个分身</br></br>。</br>以他眼下天阶大圆满的实力，正常情况想要弄出几个高质量的分身，那是相当勉强，不过在融合了王命分身的部分精髓之后，以林逸的分身造诣却是手到搞来。1</br>别的不说，至少用来侦察信息，那是绰绰有余。</br>《第11126章</br>两灶香后，林逸忽然眼皮一跳，收到了来自某个分身的反馈。</br>“有发现。"</br>林逸当即带着许安山几人来至五里之外的一处山坡。</br>出现在众人眼前的，除了豁然开朗的环境之外，赫然还有一个极其原始的小型村落。</br>准确的说，是一个小型部落。</br>察觉到林逸众人的气息，部落中当即冲出数十个身着兽皮的原始人，每一个都手持石斧长矛，表现得极为戒备，同时也颇为好奇。</br>双方陷入对峙。</br>女王忽然眼皮一跳:“他们不是人!</br>这不是一句骂人的话，而是一个事实。</br>事实上，林逸第一眼就发现了，这些原始人看着除了装饰原始一点之外，跟正常的人类没什么区别，可实质上都是由纯粹的能量组成。</br>它们每一个，都是极度纯粹的能量体。1</br>最关键的是，它们身上的能量与整个环境的力场完美相融，浑然天成，没有半点外泄。</br>林逸隐隐有种直觉，自己众人若想打破无形力场的压制，重新恢复实力，这些士著原始人就是关键!</br>林逸当即道:“想办法跟它们交流一下。”</br>天机会意。</br>然而这帮原始人压根就没有成体系的语言，彼此又是敌对戒备状态，饶是以天机的博闻强识，一时间也根本比划不明白。"行不通啊。</br>天机无奈了，他最核心的能力都在因果规则上面，如今实力被封，他的许多手段根本都用不了.这时许安山走了出来:“让我试试。”</br>林逸众人齐齐愕然。</br>这家伙一向以冷峻形象示人，什么时候变得喜欢跟人交流了，尤其还是这种话都说不明白的原始人?</br>然而事实证明，只要许安山出马，就没有不好使的时候。</br>许安山云淡风轻的拍了拍手学:"好了，现在它们都愿意跟我们走。"</br>众人集体愕然。</br>林逸由衷竖起一根大拇指:“你这个交流方式可以，值得学习。</br>许安山的交流方式</br></br>很简单</br>他把面前这群原始人全给打服了。</br>不得不说，很多时候拳头还是比嘴巴好用</br>这时林逸忽然再次受到来自分身的反馈，当即心中一动:“回去吧，其他人也有发现。</br>林逸众人当即领着一众原始人往回走</br>等回到原地，此时已有几个小队率先返回。</br>《第11126章</br>原本的空地中间，赫然多了一个五米高的木制野兽图腾，看其造型，应该是一头牛。</br>此外，另有一群原始人正在对着牛图腾跪拜祈祷。</br>林逸众人带回来的原始人见状，当即欢天喜地的加入了跪拜祈祷的行列。</br>“什么情况?”</br>众人面面相觑。</br>不过林逸倒是看明白了，伴随着这群原始人的跪拜祈祷，牛图腾之中有一股力量正在逐渐壮大，表现出来的特征便是，原本只是灰黑的木头从最底部开始，散发出淡淡的蓝光。</br>一圈接着一圈，缓缓向上延伸。</br>林逸转而问道:“这个牛图腾哪里来的?“</br>这时一个相貌阴柔的男子站了出来，柔声道:“是我发现的，也是我带人扛回来的。”1林逸知道此人。</br>此人叫陆娇，并没有什么特殊背景，是他去了京海飞地这段时间，在通天大阵中脱引而出的高手。“我的直觉告诉我，这个牛图腾很有用，是这次百子计划的关键，所以就做主带回来了。"陆娇浅浅一笑。</br>如果他是女子，这副妖媚做派倒是能令人神魂颠倒，只可惜他是个男的，对于在场众人来说可就有点不忍直视了。</br>林逸点点头:“应该会有用，再观察一下。</br>]]></description><pubDate>Thu, 14 Sep 2023 16:17:12 +0000</pubDate></item><item><title>第11127章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10097856.html</link><description><![CDATA[不久，其他各队也相继赶回。</br>有的两手空空，没有半点收获，不过也有的跟林逸众人一样，带回来了几波原始人。</br>这些原始人见到牛图腾的反应，跟刚才林逸众人带回来的这些如出一辙，二话不说立马加入了跪拜祈祷的行列。</br>随之而来的一个结果便是，牛图腾底部蓝光的蔓延速度，明显比刚才快了数倍!</br>众人立马反应过来。</br>这玩意跟原始人的人数有关?“</br>不过众人更加好奇的，则是牛图腾一旦全部布满蓝光之后，又会是一幅什么景象。</br>很快，众人的好奇心便得到了满足。</br>蓝光布满牛图腾的瞬间，一块泛着蓝光的小型牛图腾令牌，凭空出现在众人面前韦百战见状，当即便要上前将其捡起。</br>“慢!”</br>陆娇忽然开口道:“牛图腾是我发现并带回来的，于情于理，这块令牌也该是我拿吧?“</br>众人齐齐一愣，全场目光随即落在了林逸身上</br>其中有几道颇为玩味。</br>如果是在陆上神国，以他们的实力根本不敢向林逸叫板，挑衅强者的下场有多悲惨，没有人比他们更清楚，毕竟他们每个人都是强者。可玩在不一样了。</br>林逸跟他们一起，实力全都被拉回了同一起跑线</br>这个时候，林逸的威慑可就没那么有效了。</br>林逸若在此时犯众怒，被他们这些野心勃勃之辈群起而攻之，结果会变成什么样可就真心不好说了。</br>哈?"</br>韦百战露出一个不屑讥讽的表情:“就凭你个娘娘腔也配跟我老大争?</br>下一秒便要动手。</br>他可是不折不扣的独狼性子，现场除了一个林逸，其他所有人他压根都不放在眼里。</br>哪怕此刻所有人都是天阶大圆满，真要动起手来，他也不惧任何人，隐隐甚至求之不得。</br>陆娇冷笑一声:“林巨佬这么做，就不怕犯众怒吗?”</br>其余众人闻言，也都蠢蠢欲动。</br>林逸扫了众人一眼，尤其是包括孔圣临在内的那几个关键人物的反应，当即对韦百战摆了摆手:“让给他吧。"</br>"喊。"</br>韦百战不屑的碎了一口，随即单手插兜，大摇大摆的退到了林逸身后</br>陆娇笑了笑:“林巨佬不愧是体面人，知道大局为重。"</br></br></br>《第11127章</br>说着，当即俯身捡起了牛图腾令牌。</br>下一秒，其头顶猛然冒出一股力量波动，背后随即浮现出一个牛图腾的蓝光印记。</br>最重要的是，他的实力气息迅速暴涨，直接从天阶大圆满一下子暴涨到了筑基大圆满!陆娇看着自己的双手顿时大喜:“原来如此!原来如此!”</br>众人也立马反应过来，纷纷眼睛泛光。</br>敢情这玩意是这么用的!</br>看这架势，只要获得图腾印记，他们就能跟陆娇一样，将实力一步步恢复起来。</br>而此时，一众原始人仍在孜孜不倦的跪拜祈祷，而牛图腾的蓝光则重新从底部开始，一圈一圈向着顶层蔓延。</br>一刻钟后，第二块牛图腾令牌凭空掉落。</br>“这下该轮到我老大了吧?“</br>韦百战轻笑一声再度上前，然而他刚刚弯腰，就被陆娇一脚踢飞。</br>陆娇掩嘴而笑:“现在我的实力最强，你捡之前，是不是应该先问过我啊?“</br>在场都是天阶大圆满，唯独他一个筑基大圆满，妥妥的鹤立鸡群。</br>以彼此的境界差距，至少在理论上，此刻没有任何一人是他的对手，他陆娇就是毋庸置疑的全场最</br>至于跨越大境界越级挑战这种事，虽说不是不存在，在场有一些人，本身就做到过类似的壮举，但这种事情绝对不会发生在他陆娇的身上。</br>毕竟，被人越级挑战，尤其是被人跨越大境界越级挑战，这种事情有一个最重要的前提除了挑战者本身必须实力强大之外，同时还得确保被挑战的一方，得是空有境界没有实力的水货。而他陆娇，本质上却是一个玄阶后期尊者，如今重回筑基大圆满，那是妥妥的顶配内核，怎么可能会是一个水货?</br>这个时候，哪怕林逸亲自动手，他都有绝对的把握轻松拿下。</br>在众人玩味的目光注视下，陆娇随即便将第二块牛图腾令牌收入囊中。</br>众人齐齐看向林逸，各色目光之中，不乏幸灾乐祸。</br>枪打出头鸟，他们中也有许多人看不惯林逸一家独大，毕竟那样的话，他们接下来能获得什么可就全看林逸的脸色了。1</br>哪怕林逸此前并没有什么过分之举，甚至从他带进来的人数看，还保持了相当的克制。</br>但众人终归不想将自己的命运完全寄托在林逸的手上。</br>如今陆娇突然冒出</br></br>来，主动站在了林逸的对立面，他们之中固然同样有许多人不服，可至少对于眼下这个场面，他们是乐见其成的。</br>所有人都在等待林逸的反应</br>陆娇已经如此明目张胆，他如果不能以强势姿态直接镇压下去，那么，一言堂的格局可要宣告终结</br>I</br>然而，林逸并没有动。</br>他甚至还叫停了韦百战的反扑，静静看着陆娇的表演。</br>“林巨佬果然是有格局的人。</br>陆娇得意轻笑一声，他自然不觉得这是林逸的示好，反而认为这就是林逸衡量利弊之后最现实的反</br>W</br>说实话，他还巴不得林逸主动冒头呢，那样他就可以借助境界碾压，顺理成章将林逸一伙打垮.</br>只可惜，林逸没有给他这个机会。</br>将第二块牛图腾令牌收入囊中，陆娇满怀期待境界再升一级。</br>如果他能进阶变成金丹大圆满，那么在场包括林逸在内的所有人，哪怕全部联合起来都不会是他的对手，这里接下来的一切就彻底由他陆娇说了算了。</br>然而，一点反应都没有。</br>陆娇背后的牛图腾印记，依然只有那一个，并没有出现第二个。2</br>陆娇顿时有些发懵，这可跟他预想中的不一样。</br>众人却是已经看出了端倪。</br>有人直接挑破道:“看来这个牛图腾令牌只能提升一级实力，就算多拿了也没用，你还是赶紧拿出来</br>吧。</br>其余众人也纷纷附和。</br>]]></description><pubDate>Thu, 14 Sep 2023 16:16:51 +0000</pubDate></item><item><title>第11124章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10074053.html</link><description><![CDATA[关正玄渐渐眼睛亮了起来。</br>等到全部听完，关正玄不禁拍手叫绝:“你小子可以啊!不愧是老夫看中的人物!百子计划这还没有正式开始，你就已经快要打入内王庭高层了，啧啧!”</br>由不得他不兴奋。</br>身为渗透计划的负责人，他头上也是顶着沉重的KPI考核的，如果迟迟拿不出成绩，诸神那边可交代不过</br>书。2</br>按照他原来的节奏，即便各个环节操作都不掉链子，能够在百子计划中安插进去三到五根钉子就已是极</br>限。</br>而即便这几个卧底成功打进内王庭，至少在短时间内，充其量也就是工具人的身份，很难在内王庭接触至核心情报，更别说获得什么真正的话语权了。</br>以关正玄一向的心气，他已经本人亲自出马，如果只有这么点边角收获，自然远远不够。</br>反观林逸，则是给了他一个巨大的惊喜</br>如今还没正式踏足内王庭，就隐隐已经有了插手七大王府的影响力，日后真要如林逸所说，等有了足够的气运资本，那是真有可能直接在内王庭掀起大风大浪的!</br>走到关正玄这个层次的大人物，很清楚这世上最不缺的就是人才英杰，只要他挥手一招，分分钟就能想招到一大把。</br>但像林逸这样的，却是绝对的可遇不可求。</br>从之前诸神审查仪式，林逸直达天听的那一刻起，他就已经意识到林逸绝非池中之物，如今，更是确认了这</br>点。关正玄有种强烈的预感，自己未来在神域的前途，说不定都绑在林逸的身上!，关正玄有些为难道:“你的想法是不错，站在个人的角度，老夫也愿意支持你，可问题是你这窟降沉吟片刻太大，三十三条人为规则确实已经超出了老夫的能力范围。"</br>林逸心头一沉。</br>事前他也想过这种可能性，但是当时机会难得，根本不容他犹豫太多</br>虽说京海飞地的实质控制权还是在他手中，可此事一旦落空，平白错过一个绝佳的机会不说，秦王府那达终究也会留下一个巨大的隐患。</br>这时，关正玄忽然话锋一转:“不过，老夫可以替你问问。"</br>说着，便动用特殊渠道跟神域联系。</br>林逸安安静静的坐在一旁，从头到尾，关正玄丝毫没有让他出去避嫌的意思</br>言下之意就一条，你就是我的自己人，我对你百分百信任!</br></br></br>这背后的用意，林逸自然看得清楚。</br>可即便如此，多少还是感受到了几分暖心。</br>在此之前，关正玄在他这边就是纯粹的利用关系，某种程度上甚至反而要小心提防.</br>毕竟，这位可是神域的高层，诸神的手下。</br>对林逸这个古神修炼者来说，无论怎么样，以创世神为首的诸神始终都是最大的威胁，没有之一!</br>不过现在，他与关正玄却隐隐生出了真正属于自己人的默契</br>彼此之间的信任，无形中更深了几分。</br>第11124章</br>片刻，关正玄抬起头来，看向林逸的目光不禁更多了几分惊异，还有欣赏。</br>林逸一脸莫名:“怎么了?“</br>关正玄满是不可思议道:"那位神明大人对你的青睐，比老夫预想中还多了几分，真不知道你小子到底是几辈子修来的福气?”</br>林逸心中一动:“诸神答应了?“</br>关正玄点点头:“一开始其实是被否决的，毕竟为了你这三十三条人为规则开后门，说不定就会影响到整个规则封杀计划的成功率，不过最后那位神明大人亲自降下了神谕，答应了你的要求。</br>“是吗?那可太好了。”</br>林逸大喜。</br>他虽然也猜到了姜小尚那位本尊不会置之不理，不过在事情尘埃落定之前，终究是心里没底</br>如今总算得偿所愿。</br>“不过”</br>关正玄话锋一转:“诸神虽然最后同意了，但也是有要求的，他们要你进入内王庭的真正决策层，执行后续计划。"</br>林逸微微皱眉:“怎么样才算进入决策层?“</br>关正玄回答道:“我们收到内部情报，如今周天子跟七大王府之间的矛盾已经彻底公开化，周天子为了跟七大王府对抗，准备亲手扶植第八座王府，这个机会你必须把握住。”5</br>林逸沉吟片刻，最终点了点头:“这倒还真是个机会。”</br>周天子赐封他为天子门生的事情，之前韩长史已经跟他说过了，再加上周幼诗这层长公主的关系，等到日后他正式登陆内王庭，打入周天子的内部圈子并不是什么难事。</br>到时只要设法获取周天子的信任，再加上足够的本钱，成为内王庭第八王并非完全没有可能。</br>"资源都给到你了，接下来该怎么做，你要心里有数。</br>关</br></br>正玄正色提醒了一句，随即道:"另外告诉你一个消息，诸神决定将规则封杀的计划提前，不出预料的话内王庭那边得到消息之后，百子计划的部署也会提前发动，你要做好准备。”</br>林逸沉声点头:“明白。</br>从诸神殿秘密据点出来，跟李多磨打了个招呼后，林逸当即回到埋骨地</br>虽然离开多日，但有许安山这帮人撑着场面，林逸并不担心后方会出什么问题</br>事实也是如此。</br>他离开的这段时间，每个人各司其职，埋骨地突出一个风调雨顺，国泰民安</br>林逸这位埋骨地主人一回来，反而成了显眼包。</br>众人见了面，女王当头就是一句:“还知道回来啊?“</br>林逸:“"</br>他居然破天荒听出了几分幽怨，这在一贯傲娇的女王身上，着实是件稀罕事</br>林逸下意识接了一句:“我可没在外面偷人。</br>女王愣了一下，随即不禁俏脸通红，没好气的剐了他一眼:“瞎说八道什么呢。</br>女王姐姐脸红喽!</br>萧婉儿带着剑儿子在一旁嘎嘎大笑。</br>然后就被女王追着一顿揍。</br>清夫人走了过来，不动声色的闻了闻林逸身上的气味，轻轻蹙眉道:“有股若有似无的幽兰味道。林逸一阵汗颜:“你这鼻子可以。"</br>]]></description><pubDate>Wed, 13 Sep 2023 15:13:50 +0000</pubDate></item><item><title>第11125章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10074113.html</link><description><![CDATA[幽兰是古绘梦的味道，他这些日子没少跟古绘梦一起嗑瓜子，不知不觉中带了几分对方的味道，这也是情有可原。</br>只是这样一来，可就摁不住一众女人们的八卦之魂了。</br>不仅清夫人和女王，就连刚刚出关的东方焰，这个一向被林逸当成纯爷们的奇女子，也都对此兴致勃勃.最终，在一众女人的三堂会审之后，林逸总算能够喘上一口气，说起了正事。1</br>百子计划即将开启，他这边的第一要务，就是确定参与人选。</br>不仅是林逸集团内部，最高董事会那边也需要协调一番，尤其是古家、楚家和孔家这三家有着顶级巨佬坐镇的超级家族，包括通天大阵筛选出来的那些野生天道垂青者，都要进行协调。</br>事实上，在林逸原本的计划中，最终参与人选不仅需要协调，还需要进行集训，进而整合成一个真正的整</br>体</br>唯有这样，在面对其他飞地，甚至是来自内王庭本土的竞争者之时，众人才能拥有足够的竞争力。</br>多说一句，这次京海飞地也会出人。</br>不过韩王府那边，为了这次百子计划，另外专门集合了一批人手</br>按照韩长史的说法，各大王府都有类似的备案，到时候都会派出相应的精锐子弟。</br>无他，这次百子计划实在太过重要。</br>将全部希望寄托在各大飞地的高手身上，对于七大王府而言，绝不是一个明智的做法</br>包括赵王府也是一样。</br>名义上确实派出了赵凤，来陆上神国组织候选人手，但这只是他们投资中的一小笔而已，能有回报固然最好，若是没有回报，他们也有足够的后手。以林逸今时今日的地位和实力，既然本人亲自出面，各方自然都会给点面子</br>唯一的问题是，没有时间了。</br>林逸这边刚刚把人攒起来，确定了参与人员名单，赵凤这边便得到消息，百子计划正式开始。1个庞大的空间通道缓缓在上空打开。</br>其中偶尔泄露出来的高深气息，饶是在场的一众天道垂青者，也都不由头皮发麻</br>赵凤低声对林逸道:"百子计划的具体淘汰细则没人知道，但有一点是肯定的，百子计划最终只会留下一百进去的人若不在这百人名单之内，就没有活着出来的可能。</br>"还有一点，这次的地方应该是在我们内王庭的一处圣地，至于具体是哪块圣地，我也不清楚。“但有一条你一定要记</br></br>住，内王庭的所有圣地，都是完美境界的问心之地。"</br>“任何高手在里面问心，最终成功率都会高出许多。”</br>林逸闻言眼睛一亮。</br>他眼下想要提升实力，一方面是靠新世界的亡灵种族，另一方面就靠刚刚摸索出来的完美境界只有手头有足够的气运，九次气运重铸不难，可到底怎么个问心法，却还是一头雾水这次若能趁着百子计划，顺势把完美境界的路给出来，那就一举两得再好不过了此时，空间通道已经稳固，全场众人齐齐看向林逸</br>林逸一声令下，当即带着自家一众核心战力进入其中</br>第11125章</br>其余各方众人相视一眼，随即紧随其后。</br>很快，既定名单中的成员都已进入，空间通道随之缓缓关闭。</br>不过就在最后关头，忽然有一道身影带着滔天威势，如同一头昂然巨兽强行闯入其中。</br>“孔圣临!”</br>剩下众人不禁面面相觑，尤其是古九牧和楚寒天，眼中齐齐闪过一丝忧色。</br>百子计划虽说确实有机会一飞冲天，但半途天折的风险同样也是极高，何况即便最终胜出，本质上也不过是成为内王庭的工具人而已。</br>站在古九牧和楚寒天这样的层次，根本没有必要去冒这个险。</br>以他们的地位和底蕴，走其他的路同样有着广阔的前景，而且，还能走得更加稳当</br>他们如此，孔圣临也是如此。</br>事实上，他们不止一次劝过林逸，不要去冒这个险，只是最终都被林逸谢绝了而已</br>站在林逸的立场，既然未来要入局内王庭，那么百子计划就是必须要走的一步，绝对不可能绕开</br>可孔圣临居然也做出了同样的选择，这就真心令众人觉得意外了。</br>楚寒天幽幽冒出一句:“妈的我有点后悔了。</br>连孔圣临都有这样的冲劲，他楚寒天差哪儿了?</br>他背后是有楚家有照顾没错，孔圣临的背后，同样也有一个孔家。</br>这一波，本质上就是他怂了。</br>古九牧看他一眼，淡淡道:“大乱将至，我们肩上的担子也不轻，先做好眼下吧。"楚寒天点点头:“说的也是，但愿林逸能撑过这一局吧，他的压力可比我们大多了。此时，进入到内王庭圣地的林逸众人，第一时间就意识到了圣地的不凡。</br>他们所有人的实力全都被剥夺了。</br></br>怎么回事?我感应不到规则力量了?“</br>何止规则力量，我连领域都开不出来了，我去，连真气都没法调动自如了!”2</br>“什么情况?我们该不会是中了阴谋诡计，被什么人给阴了吧?”</br>所有人齐齐看向林逸。</br>在场一共八十七人，全都是得到了天道印记的天道垂青者，每一个都是身负无限可能性的存在，他们固然心高气傲，也未必就对林逸心服口服。</br>但至少眼下，若说有一个人能够领导群雄，那么非林逸莫属。1</br>当然，这里面最重要的原因是，百子计划一共有一百个胜出名额，而现场全部加在一起也只有八十七人，彼此利益并不冲突。</br>这才是他们能够选择抱团的关键前提。</br>他们的敌人，是来自于其他飞地，甚至是来自于内王庭的那些超级竞争者如果一上来就发生内讧，到头来会是一个什么结果，他们比谁都清楚。</br>毕竟能够出现在这里的，没有一个是嘉人。</br>林逸摊了摊手:“我现在跟你们一样，实力也被清零了，现在勉强也就是天阶大圆满的水准。”3</br>这是实话。</br>脚下的这片所谓圣地，确实存在着一股连他也无法抗拒的恐怖力场，在这个力场的压迫之下，众人之前熟</br>悉的一切力量都不再是那么理所当然。</br>]]></description><pubDate>Wed, 13 Sep 2023 15:13:26 +0000</pubDate></item></channel></rss>