<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>高手</title><description></description><item><title>第10908章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7455162.html</link><description><![CDATA[甚至就连那些站在金字塔顶层旳巨佬们，都未必知道怎么用气运来辅助修炼，单就凭着这一点，他就自信未来有朝一日，自己绝对能够比肩那些巨佬，进而凌驾于他们之上!</br>这样的疯狂念头,换做以前,他压根连想都不敢想。</br>但是现在，反思楼主有着雄厚的底气。</br>果不其然，利用秘籍中的气运辅助修炼法门，短短不到一天工夫，他就轻而易举的突破了之前限制了他数十年的难关，一举晋升元婴后期高手!</br>紧接着又过一天,晋级元婴后期巅峰!</br>反思楼主随即就将自己突破的成果公之于众，并且附上了视频为证。</br>无他，他要用这种方式将自己打造成一个网络神话，吸引更多的粉丝，攫取</br>更多的气运!</br>对此，一开始还有很多人不信，认为他在炒作话题,装腔作势。</br>毕竟在陆上神国，从元婴中期巅峰突破至元婴后期巅峰，实在算不上是什么</br>浏览器可能消耗较大流量，点我立即省流量</br>x</br>之的定一P牛P牛的''示以和以丧。</br>元婴大圆满。</br>玄升初期。</br>玄升初期巅峰。</br>玄升中期。</br>这下不仅是之前被他吸粉的林逸粉丝，众多的路人也都注意到了他的存在，纷纷进来围观。</br>—时间,反思楼主名声大噪。</br>之前他的名声基本只在林逸的粉丝圈中，圈外鲜有人知，但是现在，他开始火出圈了。</br>诚然，一天一境界这样的壮举，前不久孔述也做过，而且孔述那是一天一个大境界，难度高出他这一天一个小境界不知多少倍，彼此完全不可同日而语。</br>但是，反思楼主只是一个普通修炼者，背后没有孔家那样的雄厚背景。</br>在他的身上，绝大数修炼者都能找到自己的影子。</br>一天一个小境界，突破升级如同吃饭喝水，这不知是多少修炼者的梦想。</br>如今梦想照进现实，虽然是照在了反思楼主的身上，但还是引起了许多草根修炼者的共鸣。</br>其中固然有许多人眼红，可在反思楼主一篇又一篇的小作文感染之下，越来越多的人被其吸引，进而成为他的个人粉丝，给他贡献更多的气运。</br>如此，便形成了一个正向循环。</br>收割气运，突破</br></br>晋级，吸引更多的粉丝，进而收割更多的气运，为下一步的突破晋级做好准备……</br>经过之前吸粉的原始积累，再加上现在这份气运辅助修炼的秘法，反思楼主就仿佛发现了永动机，实力境界飞速飙升，而这，更给了他目空一切的底气!</br>“反思楼主:林逸是我的榜样!今天的我就是昨天的林逸，明天的我就是今天的林逸，迟早有一天,最高董事会有栽一个位置!”</br>如果是在此之前，身为一个才刚刚踏入玄升期不久的中层修炼者，他放出这样的狂言，绝对分分钟被人喷到死。</br>可是现在，经过一连串的铺垫之后，虽然大多数人还是认为他大言不惭，可终究有不少人入了他的坑。</br>当有了实力铺垫之后，狂傲就会成为一个标签，而且并不一定是负面标签。</br>如今表现在反思楼主的身上，就是人气飙升!</br>以他的实力，自然还远远算不上实力强大，可他只要能够继续一天一个小境界维持下去，其未来的可能性,足以令人无限遐想!</br>所谓的下一个林逸，在世人眼中，其实还真不一定就没有可能。</br>不过，反思楼主的这番表态，在庞大的林逸粉丝群体中，却是掀起了滔天大浪。</br>哪怕他嘴上口口声声，不断强调林逸是自己的榜样，可从他喊出自己是下一个林逸的口号那一刻起，他就已经注定站在了所有林逸粉丝的对立面!</br>在神殿体系中，神明只能仰望，绝对不容亵渎。</br>若是有那个信徒胆敢喊出，自己将会成为下一尊神明，下场必然是被处以极</br>刑。</br>因为这就是对神明最大的亵渎。</br>林逸在广大粉丝心目中的地位，虽然还远远达不到神明的地位，但在某种程度上，却也有着相似的待遇。</br>于是,反思楼主被愤怒的林逸粉丝们群起而攻之。</br>就连许多已经被他转化为个人粉的粉丝，也都纷纷开始脱粉。</br>林逸和反思楼主，两者之间应该选谁，但凡稍微有点理智的林逸粉丝，都不可能有第二个答案。</br>“可以收网了。”</br>小丫头眼见火候已到，当即以粉丝部的名义公开发声，宣布了一系列林逸粉丝应该遵守的规矩纪律，同时，宣布成立粉丝互助会，着手解决各地粉丝在现实中遇到的种种困难。</br>这个动作，在网络上并没有引起太大的声浪，但是在各方势力大佬</br></br>的眼中，却是一记不折不扣的惊天重锤!</br>一个粉丝互助会，管中窥豹，已经足以让他们看到林逸集团的勃勃野心。</br>不过，林逸粉丝部的这份公开声明，对于普通看众来说最有吸引力，却还是在最后一条。</br>“近期，以反思楼主为代表的部分别有用心之徒，伪装成死忠粉，恶意挑唆粉丝对立，影响败坏林逸的良好形象，希望广大粉丝朋友擦亮眼睛，甄别是非，坚定立场，以免亲者痛仇者快。”</br>“同时,我部将对此类用心险恶的恶徒严肃追责,杀一儆百!”</br>一番话,既有官方口径,又有杀气腾腾。</br>谁能想到这是出自小丫头之手?</br>饶是林逸见了，也都不禁暗暗叫好。</br>小丫头的这次出手，无论时机还是力度，都堪称恰到好处。</br>粉丝部确实不能轻易下场，但在这种出现明确信号点的时候，必须果断下场</br>正如一旦判定渎神，就必须果断降下神罚，否则别人并不会觉得你这个神明空宏大量，反而只会认为你软弱可欺，进而蹬鼻子上脸，从者云集。</br>小丫头这次果断出手的效果，在林逸气运图上展现得一清二楚。</br>在对林逸本人气运没有造成明显影响的前提下，完成了粉丝群体与反思楼主几人的精准切割，并且，没有引起大范围的混乱。</br>而反思楼主头上的气运，在他吸引了大批路人看众的情况下，并没有丝毫的增长，反而因为大批被其蛊惑的林逸粉丝，反应过来对其脱粉的缘故，出现了明显的衰退。</br>]]></description><pubDate>Mon, 29 May 2023 07:12:55 +0000</pubDate></item><item><title>第10909章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7455164.html</link><description><![CDATA[这对急需更多气运，来维持住一-天突破一 个小境 界妖孽人设的反思楼主来说</br>，无异于釜底抽薪!</br>“岂有此理!岂有此理!”</br>刚刚过了几天好日子的反思楼主，不由气得跳脚。</br>仅仅因为小丫头的一-纸声明，他好不容易能够照进现实的梦想，一下子就到</br>了崩碎的边缘。</br>他手中的秘籍确实管用，可问题是，现在的他一旦没了源源不断的气运加持</br>立马就要原形毕露，压根什么也不是。</br>气急败坏之下，反思楼主连夜又发了-连串的小作文。</br>而这一次，他终于不再说自己是林逸的死忠粉了，转而绘声绘色的讲起了一</br>个故事。</br>故事的名字叫做，农夫与蛇</br>“反思楼主:我就是那个善良的农夫，某人就是那条蛇!之前他被全网嘲讽</br>浏览器可能消耗较大流量，点我立即省流量</br>X</br>颍芯捍J忉心，而我11 J这些当经的战反，颍发成J做用过的探庇股纸，芏部做扔</br>到了一边!’</br>“反思楼主:有些人可能到现在为止，都还不明白某人为什么要在这个时候</br>针对我，原因很简单，他觉得莪威胁到他了，他害怕有-天我会超过他!”</br>“反思楼主:有些人经历过风雨，会给后来者撑一把伞， 但是某些心胸狭隘</br>的人，却会不折手段抢走别人手里的伞。</br>“反思楼主:公道自在人心，谁是谁非，大家自己评判。</br>这一篇小作文下来，林逸忘恩负义、嫉贤妒能的小人形象跃然于纸上，当即</br>引来无数林逸粉丝的猛烈抨击。</br>不过，站在对立面那些同样规模庞大的林黑们，却是如获至宝，当即纷涌而</br>至，将反思楼主捧上了天。</br>一直以来， 他们都在不遗余力的抹黑林逸，可惜始终没什么效果，反过来被</br>林逸-次次打脸，一个个脸都被抽得不成人形了。</br>如今，突然冒出来-一个反思楼主。</br>这一篇声情并茂的小作文下来，在他们的眼中，简直就是对林逸的一-次爆杀</br>毫不夸张的说，反思楼主的这一通输出， 效果足以盖过他们所有人日夜加班</br>的总</br></br>业绩!</br>一众林黑们欢呼雀跃， 另- -边，反思楼主也是喜出望外。</br>因为这群林黑的大批涌入，不仅完美弥补了林逸粉丝脱粉带来的气运缺口,</br>甚至反而有所超出。</br>随着时间推移,气运增长的势头比起他之前蹭粉的时候，有过之而无不及。</br>感受着自己头上快速增长的气运，反思楼主一边继续闭关突破，一 边得意冷</br>笑:“看来还是林黑有前途!呵呵，用不了多久，你们所有人都会看清楚，到底</br>谁才是那张被用过的擦屁股纸!”</br>“林逸，你等着吃屎吧!</br>吉果，他这边话音刚落，一个稚嫩的女童声忽然从门口传来: “吃屎有益身</br>心，还是留给你自己吃吧。</br>反思楼主不由一惊，下意识朝门口看去，进入眼帘的赫然竟是一个粉雕玉琢</br>的小女孩。</br>“哪来的野孩子?滚出去!</br>反思楼主当即随手一挥， -股强劲的真气当即朝小丫头轰过去。</br>然而，小丫头-一步不退，竟是就这么用她小小的身体，当面硬接了下来，整</br>个过程没有半点勉强。</br>反思楼主顿时一惊。</br>他刚刚这道真气虽然只是随手而为，算不上什么危险的杀招，但也绝对不是</br>什么和风细雨，正常轰飞- 个小丫头绰绰有余，就算是成年人也绝对抵挡不住,</br>甚至还得身受重伤。「.</br>小丫头笑嘻嘻的咧了咧嘴:“你还可 以再大点劲，我受得住。”</br>找死!”</br>反思楼主的脸色彻底冷了下来，他已经意识到了来者不善，既然如此，更不</br>需要再有任何的留手。</br>这一次，他直接化手为爪，真气凝聚之下整个房间都被映衬得阴深深一片。</br>幽冥爪!</br>眼见对方的剧毒爪子朝自己抓来，小丫头却是丝毫不慌，反而跃跃欲试。</br>不过在爪子即将落下的最后一刻，- 个比小丫头稍大一些，实则同样娇小的</br>身形挡在了她的跟前。</br>反思楼主眼皮一-跳， 他引以为傲的幽冥爪根本还没来得及击中对方，就已在</br>距离对方身体一-尺之外，自行崩散，根本没有半点效果。</br>而等到</br></br>看清楚此人的面容，反思楼主更是吓了一跳，当场惊呼失声。</br>“深渊女王? !”</br>他仔细研究过林逸的情报资料，自然也清楚林逸集团的这些核心高层。</br>这位深渊女王虽然公开出手不多，但因为其令人难忘的形象气质，存在感丝</br>毫不在许安山几人之下。</br>深更半夜，深渊女王突然出现在自己房中，此刻反思楼主非但没觉得有半点</br>旖旎，反而后颈一阵阵发凉。</br>经过之前的一-天-一个小境界，他如今已是玄升后期巅峰高手，相比以往，实</br>力可说是绝对的突飞猛进，可是面对深渊女王，哪怕他野心再大却也不得不承认</br>, 现在的自己绝无半点机会。</br>看着女王似笑非笑的表情，反思楼主无奈放弃了抵抗，苦笑道:“你们是怎</br>么找到我的?</br>女王淡淡道:“你既然在 公众面前露了脸，以我们的情报网，要把你找出来</br>很难吗?”</br>反思楼主愣了一下，不禁面露苦涩。</br>事实.上，他也知道会有这样的风险，但是富贵险中求，他想要摆脱以往碌碌</br>无为的人生轨迹，就只能冒险行事。</br>何况，他也已经很小心了，几乎每一天都要换 -个新住所，从来都不透露给</br>外人知道。</br>只可惜，他还是远远低估了一个巨佬级势力的恐怖能量。</br>月色照耀下，反思楼主看着女王精致的面容，饶是明知生死就在-线间，t</br>还是不由生出了几分欲念，试探道:“这段时间能够跟女王大人过招， 是我的荣</br>幸，你我虽然立场不同，但也算是棋逢对手，想必我也给女王大人留下了深刻的</br>]]></description><pubDate>Mon, 29 May 2023 07:12:35 +0000</pubDate></item><item><title>第10906章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7350856.html</link><description><![CDATA[各大粉头们应声而动，四处奔走，试图号召粉丝们冷静下来，不要被反思楼主牵着鼻子走。</br>然而无济于事。</br>粉丝部选择旳这些粉头，虽然都是在林逸粉丝中比较有影响力的人，有的甚至从林逸刚来陆上神国的时候，就已经成为了林逸的死忠粉，在这方面可算得上是资历深厚。</br>平常的时候，粉丝们也经常聚集在他们身边互动。</br>可是，一旦像眼下出了事情，尤其想要让那些已经上了头的粉丝冷静下来，以这些粉头的影响力,根本做不到。</br>女王看着反馈上来的结果，一阵无语。</br>“这点事情都做不到,养他们有什么用?”</br>一旁小丫头笑嘻嘻的凑上来道:“做不到是正常的，要是他们一上来就能做到这些事,那才可怕呢。”</br>“他们在粉丝部的构架里，只能充当手脚和耳目，真要是有了他们自己的影响力，那就不能用了。”</br>女王若有所思的点点头:“说的也有道理，可这个反思楼主怎么办，难道继续放任他嚣张下去?还是说，以咱们粉丝部的名义，直接戳破他的真面目?”</br>“那不行。”</br>小丫头连忙劝阻:“粉丝部代表的我师父，不到万不得已，绝对不能亲自下场。”</br>女王奇怪道:“为何?这应该是最省事的法子了吧?”</br>小丫头一本正经的摇头道:“省事是省事了，但会留下巨大的后遗症，女王姐姐你难道忘了，你最近让我做的功课里面，有一句话叫做近之则不逊。”</br>“我师父对这些粉丝来说，必须是高高在上的形象，绝不能轻易介入这种粉丝之间的纷争。”</br>“否则一旦没了神秘感，栽师父在他们眼中，就从完美无缺的偶像退化成普通人了，再想号召他们可就难了。”</br>女王不禁一脸古怪:“道理倒是说得不错，可我怎么感觉你不是把你师父当成偶像，而是想要把他塑造成神明啊?”</br>小丫头满是无辜的眨眨眼睛:“有吗?”</br>“你就装吧。”</br>女王无语的翻了一记白眼，摊上这么个不让人省心的小丫头，她也只能认命:“你就说吧，准备怎么处理?”</br>小丫头神秘一笑:“女王姐姐你就看着吧。”</br>说完直接给粉丝部辖下的某个粉头，用小号发了个消息。</br>很快,一则传言迅速传遍林逸的整个粉丝圈。</br></br>这些天来，一直在跟粉丝高强度对线的“我就是女王”，其实是粉丝部的内部成员</br>!</br>对于小丫头的这一手骚操作，女王看得一头雾水:“刚刚不还说不能用粉丝部的名义吗?”</br>小丫头嘻嘻一笑:“我没有用粉丝部的名义呀，只是放出去一条小道消息而已，我用这个号说的话，并没有代表粉丝部官方呀。”</br>“这有什么区别?”</br>女王想了片刻，终于恍然大悟:“敢情你把自己当大祭司了是吧?”</br>在诸神神殿的构架中，除了神谕和神迹之外，诸神并不会与广大信徒发生任何直接的交集,他们所有的意志,都由大祭司代为传达。</br>对于神谕和神迹,大祭司掌握着最终的解释权。</br>而这样最大的好处是，诸神无需亲自下场，保持了与信徒的距离的同时，确保了自身地位的超然。</br>最重要的是,在这个构架中,诸神永远不会犯错。</br>一旦因为某个错误决策，导致信徒的反噬，那么反噬的最终落脚点必然是大祭司。</br>诸神是不会错的,错的只能是曲解了诸神旨意的大祭司。</br>只要换一个大祭司，便可以继续歌舞升平。</br>小丫头眼下这个骚操作,显然有着异曲同工之妙。</br>粉丝部代表着林逸本人，所以粉丝部不能轻易下场，也不能犯错，但是她这个用私下渠道传出去的所谓内部人员，就可以用传达内部消息的方式去影响粉丝，同时，她也可以犯错。</br>大不了，到时候换一个马甲就行了。</br>看着一脸天真无邪人畜无害的小丫头，女王忍不住感慨:“得亏你师父也是个日常捅破天的变态牲口，否则搭上你这么个宝贝徒弟，什么时候被你玩死都不知道。”</br>小丫头一脸正色的纠正道:“我才不会玩死我师父呢，他是除了我娘之外最亲的亲人。”</br>女王斜眼看着她。</br>小丫头连忙赔着笑脸补充道:“还有女王姐姐你也是!”</br>女王哼了一声，点了点她小小的额头:“你呀，跟你师父一样，注定要成为不知多少人的劫。”</br>此时网上，随着消息的传播和发酵，刚刚还得意洋洋，自以为一切尽在掌握的反思楼主,终于察觉到有些不对劲了。</br>“内部人员?难道真是林逸派出来钓鱼的?他有那个智商?”</br>反思楼主本能的有些</br></br>不信。</br>如果对方真的是内部人员，他再想像之前那样轻而易举的大批吸粉，操作起来可就没有那么容易了。</br>果不其然,粉丝风向开始偏转。</br>有人将他这段时间的言论，专门弄了个合订本挂出来，并且将其中许多煽动性的言语高亮标红,直指他在幕后煽风点火!</br>此外，还有影响力不小的粉头公开给他留言，让他不要再继续拱火了。</br>反思楼主不由气笑:“说我拱火?还让我给这个傻哗女王道歉?呵呵，林逸的这帮脑残粉,果然是一点脑子都不带长的!”</br>当即，他毫不犹豫将这个粉头挂了出来，并且发长文抨击!</br>核心意思就一条，“我就是女王”明显就是反贼，这帮粉头都是脑子有缺，被人带了节奏当枪使，只有他才是林逸最忠实的死忠粉!</br>“反思楼主:如果这个女王真是忠实于林逸的内部人员，那么请问，她之前为什么要公然攻击我们自己的粉丝?”</br>“反思楼主:因为一条不知真假的小道消息，我们的这些粉头们就开始内讧，不分青红皂白的攻击我这个自己人，我真想问一句，你们到底是跟我们广大粉丝站在一起的自己人，还是收了钱的水军?”</br>]]></description><pubDate>Sat, 27 May 2023 13:13:53 +0000</pubDate></item><item><title>第10907章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7350857.html</link><description><![CDATA[“反思楼主:我们这些林逸粉，一向都很团结，现在是谁在搞对立，谁在破坏我们旳团结，一目了然!”</br>—通话术下来,顿时又有许多粉丝被他迷惑。</br>不仅如此，这些粉丝甚至还反过来呼吁，让粉丝部出面澄清“我就是女王”的真实身份。</br>更有甚者,号召了一大批粉丝给粉丝部写了一封万言书。</br>核心用意就只有一条，让反思楼主加入粉丝部，因为只有他，才能代表林逸的数千万粉丝。</br>粉丝部若是容不下他，那就是不辨忠奸，昏庸无道!</br>女王看得冷笑连连:“有意思了，这帮人还准备来一出清君侧，藉们都成林逸身边的奸臣了，呵呵。”</br>小丫头却是啧啧有声:“这个反思楼主开始急了。”</br>“如果按照他之前的风格，一边跟我们打口水仗，一边维持好苦情人设，其实还是可以继续吸不少粉的。”</br>“毕竟有些粉丝的判断力，确实是让人捉急。”</br>“现在他一下子搞出这么多动作，乍看起来是重新掌握了节奏，可动作越多，破绽就越多。”</br>“他不该这么着急啊。”</br>小丫头的语气,竟是颇有些替对方惋惜。</br>女王看得好气又好笑，弹了她一记脑瓜崩:“你还是先想―想怎么处理眼前这个烂摊子吧。”</br>眼下的舆论风向来势汹汹,矛头直指粉丝部。</br>作为一个新设部门，粉丝部要是无法妥善处理这次风波，上来就先遭遇当头一棒，以后再想管理好庞大的林逸粉丝群体,那可就要难上加难了。</br>小丫头故作高深的沉吟片刻:“借用我师父说过的一句话，让子弹再飞一会儿。”</br>女王愣了一下，随即明白过来小丫头的意图,会心一笑。</br>“那就再飞一会儿吧。”</br>新世界,林逸研发逆囚第三重终于有所进展。</br>这本就是意料中事。</br>有着孔圣临左臂这个现成的借鉴模板，在他闭关之前，逆囚第三重的问世基本就已注定是板上钉钉的事情了</br>中途换一换脑子，翻出气运图一看，发现代表着反思楼主的那个气运点，与代表林逸自己的中央气运点，赫然已经断了连接。</br>换句话说,这货已经彻底造反，不再是林逸的粉丝了。</br>他之所以还能出现在气运图中，主要是因为他与其他粉丝的勾连太深</br></br>。</br>此时被他吸粉的林逸粉丝，已经远远不止之前的七十万，而是超出了百万之数!</br>顺势翻看了一下粉丝部的日志，林逸立马就明白了小丫头的用意，暗暗点头。</br>别看小丫头直到目前为止，似乎都还处于被动，但能够逼到对方主动断了气运连接，就意味着已经掘了对方的根基。</br>反思楼主之前能够快速吸粉的前提，是他竖起来了一个林逸死忠粉的人设。</br>若是没有这一层人设打底，无论他操作手段再怎么高明，都不可能在如此之短的时间之内，吸引到这么多的林逸粉丝。</br>林逸的这些粉丝单纯归单纯，也确实容易被煽动利用，但他们还没有傻到平白无故，为一个不相干的外人呐喊助威。</br>如今，没有了这层实质的粉丝身份，哪怕反思楼主面上可以继续伪装，可假的就是假的,终究会露出越来越多的马脚。</br>如此一来，他再想从林逸这里吸粉，可就没那么容易了。</br>“那么,接下来该怎么办呢?”</br>林逸好整以暇,露出了看好戏的表情。</br>这个问题,既是抛给小丫头，也是抛给这位反思楼主。</br>很快,反思楼主就给出了他的答案。</br>“反思楼主:我永远是林逸最忠实的粉丝，我也相信，林逸一定会站在我们最广大粉丝的这一边!现在的问题是，他的身边有坏人，他被坏人蒙蔽了，听不到我们这些死忠粉的声音!”</br>“反思楼主:粉丝部,就是最大的坏人!”</br>“反思楼主:我倡议，由我们粉丝自发组织，建立一个属于我们粉丝自己的真正的粉丝部,守护林逸的重任,必须由我们自己来承担!”</br>这一番言论发出来，在庞大的林逸粉丝群体之中，自然又是引起了轩然大波。</br>绕开林逸集团的官方组织，自己筹建粉丝部，尤其还是在官方粉丝部刚刚建立起来的这个当口。</br>这样的行为，哪怕是再不敏感的路人粉丝，也都能咂摸出来几分不同寻常的味道了</br>一众粉头们纷纷反应过来，号召广大粉丝，开始将火力对准反思楼主。</br>但是，仍有一批不明真相的粉丝，认为这个倡议很有道理，主动加入到了反思楼主的阵营!</br>反思楼主趁热打铁，不断晒出各个粉头围攻他的截图，一边塑造受害者的形象，一边喊出了清君侧的口号。</br>“反思楼主:无</br></br>论你们怎么攻击我，诽谤我，污蔑我，不好意思，我都不怕!”</br>“反思楼主:哪怕与全天下的坏人为敌，只要我还活着一天，我就永远是林逸最忠实的粉丝!诸君，谁愿与我同行?”</br>这一通反客为主下来，在众多被他蛊惑的林逸粉丝眼中，他俨然已经成为了他们的代言人。</br>虽然被他吸粉的整体人数，已经停止了增长，甚至呈现出了减少的态势，可被他提纯之后的这波粉丝，忠诚度远比之前高得多!</br>甚至于,渐渐有粉丝开始脱离林逸，被其转化为了他的个人粉!</br>而这,正是反思楼主的目的所在。</br>他比任何人都更清楚，继续从林逸这里大肆吸粉已是不可能，那么接下来，就该对被他圈起来的这波脑残粉进行精准收割了。</br>“与运!那人直的沿右骗我,我的气运里吠开始涨了l”</br>反思楼主小心翼翼的取出一册秘籍。</br>秘籍之中，赫然记载着气运的收集方式,以及对应的使用方法。</br>“看来我真的是撞大运了!呵呵，那林逸原本也不过是一介草根，能够走到今天这一步全是靠着机缘,现在我的奇遇不下于他，超过他指日可待!”</br>反思楼主顿时信心满满。</br>他眼下虽然只是元婴中期巅峰高手，放在巨头遍地走的陆上神国，这点实力根本拿不出手,但他的眼界并不差。</br>他很清楚这册秘籍中记载的气运修炼法门，即便放眼整个陆上神国，也都是独树一帜!</br>]]></description><pubDate>Sat, 27 May 2023 13:13:33 +0000</pubDate></item><item><title>第10904章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7289202.html</link><description><![CDATA[一场因为林逸粉丝而起旳撕逼大战，愈演愈烈，最终竟是席卷全网，几乎变成了一场全民狂欢。</br>至于身处漩涡中心的林逸本人，对这一切却是茫然不觉。</br>粉丝部开始组建之后，他便再度当起了甩手掌柜，躲进新世界开始潜心开发逆囚第三重。</br>毕竟,对他来说这才是真正的头等大事。</br>小丫头忙得不亦乐乎，可说是废寝忘食。</br>亏得她有着各种最顶级的资源供应，体内又有着杀神蛊，体质远非普通人可比，否则像她这样一边忙活粉丝部的正事，一边还要偷偷跟人高强度对线，别说小孩子，哪怕成年人也非得被生生累垮不可。</br>“咦?”</br>数万个围攻自己的狂热粉丝中，一个名为反思楼主的ID，成功的引起了小丫头的注意。</br>“怎么了?”</br>女王凑过来看了一眼。</br>小丫头打着她的名号四处跟人对线的事情，自然是瞒不过她，为了防止小丫头精神出问题，女王这几天盯得比以往任何时候都紧。</br>毕竟这种规模和强度的全方位网暴，但凡精神稍微脆弱一点，那是真会被活活摧垮的</br>好在，小丫头每天怼完人倒是神清气爽，丝毫不见她有郁闷的时候。</br>女王之前忍不住问了一嘴，问她是怎么做到在被人这么网暴的时候，还能保持心情舒畅的，结果小丫头的回答，着实令她沉默了许久。</br>“他们都是我的玩物啊，越有活力，我越开心。”</br>一句话,连堂堂的深渊女王都不寒而栗。</br>小丫头指了指反思楼主的个人页面:“女王姐姐，你不觉得这个人很有意思吗?”</br>女王仔细看了一遍，摇头道:“这不就是围攻你的一个脑残粉么，有什么不同寻常的地方吗?”</br>“他可不是脑残粉，非但一点都不脑残，反而还很聪明。”</br>小丫头煞有介事的分析道:“我之前留意过这个人，昨天他的粉丝量才只是五万多，今天就七十万了，这些可都是靠骂较换来的。”</br>女王愣了愣:“单单只是骂你,就能涨这么多粉?”</br>哪怕她对网上的事情并非特别了解，却也知道这个涨幅对于普通人来说，已是十分夸张了。</br>小丫头一本正经的解释道:“骂我只是幌子，女王姐姐你仔细看看他发的这些东西，真正公开骂我的只是一小部分，最主要的还是在借机塑</br></br>造他自己的人设。”</br>女王接过来扫了一遍:“还真是。”</br>愣了一下后忽然反应过来:“外来的草根散修，逆袭挑战本土强权人物，在所有人都不看好的情况下，成功逆袭?他这套经历跟你师父挺像啊?”</br>小丫头撇了撇嘴:“这根本就是他为了从我师父这里吸粉，专门给他自己塑造的人设</br>,</br>“一个跟我师父有着相似经历的人，公开号称是我师父的铁粉，并且站出来对我这个粉丝公敌开火。”</br>“女王姐姐你想想看，我师父其他粉丝们看到这一幕，会对他产生什么样的观感?”</br>女王不假思索:“自然是大有好感。”</br>小丫头摊了摊手:“所以他才能一天之内吸粉六十五万啊，这六十五万全是我师父的铁粉，女王姐姐你说他聪不聪明?”</br>女王若有所思的点点头:“聪明倒是挺聪明的，不过说不定他真是你师父的粉丝，吸粉只是附带的呢?”</br>小丫头看了她一眼，小小的脸上满是饱经沧桑的老气横秋:“女王姐姐，你好单纯。</br>话刚说完就是一通讨饶，在能屈能伸这一块，小丫头一向是可圈可点的。</br>女王气哼哼的放开她耳朵:“好，给你个机会，证明一下我的单纯。”</br>结果她这边话音刚落下，赵贤的消息就已发到了她手机上。</br>上面正是对于反思楼主的调查结果。</br>女王点开看了一眼,不禁脸红了红,还真被小丫头给猜对了。</br>“给我看看。”</br>小丫头迫不及待抢了过去，雀跃道:“看嘛，他就是一个本土小家族出身的修炼者，压根就没有他自己宣称的那些事迹，倒是之前各种热点事件中都有来回蹭粉，老惯犯了属于是。”</br>“算是被你蒙对了。”</br>女王傲娇的哼了一声，随即看着这个反思楼主的主页，气不打一处来:“这种人才是真正的害群之马，绝对不能留!”</br>小丫头咯咯一笑:“女王姐姐你别生气了，婉儿帮你出气。”</br>说着就又登上“我就是女王”的号，将反思楼主的各种黑料当场挂出来，直接就是一通火力输出。</br>她这怼人的功力，饶是女王见了也都自愧不如。</br>最终，在小丫头满脸快来夸奖我的表情中，女王如她所愿揪起了她的耳朵。</br>“小小年纪不学好!以后少用这些乱七</br></br>八糟的话!”</br>此时，新世界中。</br>正在潜心开发逆囚第三重的林逸，忽然停了下来，脸上露出了玩味的表情。</br>此刻他的面前是一幅地图，不过却不是普通地图，而是一幅完全由气运构成的庞大地图</br>这是他刚才闭关过程中，忽然福至心灵生出的灵感，虽然跟逆囚第三重并没有直接的关系，但还是顺手做了出来。</br>眼前这幅气运图，最大的作用是用来监测气运流动情况。</br>不过目前为止，只能局限于跟林逸自身有关的气运流动，毕竟它的原理主要参照了天机擅长的因果轨迹，至于其他不相干的人,却是无法在这上面显现。</br>别的且不说，通过这张气运图，林逸至少可以随时随刻清晰的监控自身相关的气运情况。</br>其中,就包括庞大的粉丝群体。</br>气运图中，陆上神国的庞大版图范围内，数千万大大小小的点通过一条条细细的丝线，</br>与位处中央的一个大</br>点联结。</br>这里的每一个小点，都代表着一个粉丝，而最中央的这个大点，代表的正是林逸本人。</br>林逸由此可以清楚的看到，自己的一大部分气运，就是来自于这些粉丝的供给。</br>这也基本验证了之前的猜测。</br>]]></description><pubDate>Fri, 26 May 2023 12:24:39 +0000</pubDate></item><item><title>第10905章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7289203.html</link><description><![CDATA[如果想要通过粉丝来进一步提升气运，要么设法增加粉丝基数规模，要么设法培养粉丝的忠诚度，因为仔细</br>观察发现，图中相互连接的这些丝线也有粗细之分。</br>越粗的线，供给给林逸的气运就越多。</br>除此之外，林逸还发现这些代表粉丝气运走向的丝线，并非完全都是通向自己。</br>其中有-部分，竟是通向了其他的粉丝点。</br>换句话说，这些粉丝点相当于变相截留了本该通向林逸的气运，其中有几个，截留的还相当不少。</br>“这就是所谓的吸粉么?”</br>林逸若有所思，目光落在了其中一个最为活跃的粉丝点上。</br>这个粉丝点，明面上也有一条气运丝线通向最中央的自己，但丝线十分纤细，并不比其他粉丝多半点。</br>可是反观其本身，却吸引了将近七十万的粉丝点，在这些粉丝的供给之下，它的气运正在以肉眼可见的速度</br>壮大。</br>虽说跟林逸本人相比，依然不在一个量级， 可相比起其他那些粉丝点，这无疑已经是一个庞然大物了 。</br>最重要的是,它此刻仍然在不断吸引其他的粉丝点，几乎每一秒钟， 都有两位数的粉丝点与其形成连接。</br>照这个架势发展下去，它极有可能远远超出其他所有的粉丝点，成为整幅气运图中，除林逸之外的第二极!</br>“从我的嘴里抢肉吃，吃相有点难看啊。”</br>林逸当即翻了-遍粉丝部的工作日志，随即便是恍然:“反思楼主? 这名字有点意思。”</br>他现在可以确定，气运图中正在疯狂吸血的那个粉丝点，就是这个反思楼主。</br>不过，林逸却是没有亲自出手解决的意思。</br>一来这个反思楼主虽然值得警惕，但还远远没到能够影响大局的程度，对于现在的林逸来说，开发出逆囚第</br>三重依然是头等大事，这种事情还不足以令他分心。</br>二来，既然粉丝部已经建起来了,那这就是粉丝部的分内之事。</br>要是桩桩件件都得林逸自己亲自出马，那还要这么多手下人干什么?</br>更何况，这本就是锻炼小丫头的- -项内容。</br>某城。</br>一个气质猥琐的年轻男子从一家情报机构出来，-路吹着口哨，满是春风得意。</br>他最近确实很得意，因为他就是</br></br>反思楼主。</br>无论换做是谁，仅仅只是编了几篇小作文，就能在短短一天之 内蹭粉蹭到七十万，而且眼看着马上就能破百</br>万，谁能做到一点都不得意?</br>此时他手中拿着的，是刚刚从情报机构购买的林逸个人情报。</br>他想要进一步塑造人设，从林逸庞大的粉丝群体中继续吸粉，就必须对林逸的方方面面都更加了解。</br>当然，以他的财力还不足以买到真正的重量级情报，只能是一些价值有 限的大路情报。</br>不过，这对他来说已经足够了。</br>整了两瓶灵酒，几个下酒菜，反思楼主刚一回到家，准备好好庆祝一番， 结果却发现网上已经炸锅了。</br>他以往的种种黑料，全都被“我就是女王”直接曝光，立马引起了轩然大波。</br>尤其是这两天刚刚被他吸粉过来的那些林逸铁粉,纷纷开始摇摆，随时都有可能功亏一篑。</br>呵呵，动作还挺快。’</br>反思楼主脸色冷了下来，但并没有丝毫的慌乱，反而冷笑不已:“真 以为随便揭我几个不痛不痒的老底，就</br>能搞臭莪了?真是天真得让人发笑。</br>“还腆着个哔脸自称女王呢?就凭你也想跟我斗?</br>“今天就让你见识见识，什么叫做专业吸粉!</br>说完，就将早就准备好的几篇小作文发了出去，对于现在发生的一切，他早就有所准备!</br>果不其然，他这一波满是苦情牌的小作文发布之后，刚刚开始有些摇摆的粉丝群体，立马又被重新安抚住，</br>反过来成为了他的忠实拥趸。</br>不仅如此，因为他塑造起来的悲情人设，越来越多的林逸粉丝被吸引进来。</br>经历过种种共情之后，他在众人心目中，俨然就是第=个林逸，顿时又是吸粉无数。</br>与此同时，在他的煽风点火之下，这些义愤填膺的林逸铁粉，发起了对“我就是女王” 更加疯狂的围攻。</br>如果网暴的攻击力能够化为现实，小丫头现在所承受的攻击，估计就算是林逸的中级神体，都得被生生</br>化掉。</br>事实上，真正的女王此刻已经气炸了。</br>“这些人真的是没有脑子吗?黑料都已经给他挖出来了，明摆着就是一个骗子 ，他们居然还信他的小作文?</br>“林逸这都是些什么脑残玩意，一点是非判断</br></br>的能力都没有!’</br>“气死我了!”</br>反倒是小丫头鞍前马后的给她倒水，笑嘻嘻的安慰道:“女王姐姐你别气了， 人一旦变成了群体动物，本来</br>就是没什么脑子的，就是一群只 会跟着节奏走的乌合之众，想让他们保持清醒可太难了。</br>女王接过水，生生干下去一整杯， 心火这才稍微降下去一点。</br>见小丫头这副模样，女王不由奇怪道:“他们这 么没脑子的跟着围攻你，你就真的一点都不生气，真把他们</br>都当玩物啊?</br>“本来就是呀。</br>小丫头却是丝毫不以为意，反而眼睛放光道:“这个叫反 思楼主的，其实还真挺厉害的，我从他身上学到了</br>女王诧异:“什么? ”</br>小丫头一脸正色:“用情绪 去控制粉丝，他们虽然没有脑子，但是他们都有情绪呀!''</br>看着小丫头跃跃欲试的表情，女王不禁打了个寒颤，忍不住赏了她一记暴栗:“你都快 变成怪物了。</br>小丫头不以为杵，反而得意的皱了皱鼻子:“我师父是大怪物， 我是小怪物。”</br>女王好笑的问道:“那我呢?</br>小丫头脱口而出:“你是怪物姐姐， 或者怪物妈妈。</br>“要死了你!’</br>女王俏脸一红，转而回到正题:“不能继 续放任他们这么围攻下去，粉丝部的基础架构已经搭建起来了，正</br>好让那些刚刚.上任的粉头们做点事情，看看效果。</br>说完，当即就对麾下的一-众粉头下了指令。</br>]]></description><pubDate>Fri, 26 May 2023 12:24:19 +0000</pubDate></item><item><title>第10902章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7223557.html</link><description><![CDATA[林逸瞥了一眼小丫头旳网名。</br>我就是女王。</br>很好，破案了。</br>女王横眉冷竖，一手揪着小丫头的耳朵:“你不是说我这个手机已经坏了吗?怎么到你手里又好用了?”</br>小丫头忙不迭求饶:“女王姐姐饶命!”</br>一边大喊着，一边紧紧抱住女王的大腿，女王怕她受伤，一时竟挣脱不掉。</br>站在林逸的视角，就是一大一小两个萝莉玩贴贴，女王被整得面红耳赤，结合刚才意外撞破的新发现，嗯，还挺养眼的。</br>最终，还是林逸出声化解了女王的尴尬。</br>难得摆出师父的姿态，把不务正业的小丫头训了一顿，林逸这才回到正题。</br>“我这次来，其实是遇到了一点小小的麻烦，想要咨询一下你们有没有好想法。”</br>女王和小丫头齐齐一愣。</br>小丫头反应过来，当即跃跃欲试:“师父你尽管问吧，小智多星为您服务!”</br>林逸不由失笑，却是没有点破小丫头的内鬼事迹，故作苦恼道:“你们应该也都知道</br>最近号</br>称是蔑粉丝的群体快速壮大，人一多，就难免乱象丛生。”</br>“其中有一些人打着我粉丝的名号，做了许多极端的事情，替我招了不少黑。”</br>“你们说,我是不是得设法管一下?”</br>女王不由奇怪的看着他:“你现在这么闲吗?还有心思管这些?”</br>林逸无奈的摊了摊手:“这事直接影响到气运,不是小事。”</br>另一边小丫头则是踊跃道:“师父，这么严重的事情肯定得管啊!要是放任那帮黑装粉，继续肆无忌惮下去，师父你的路人缘可就要被败光了，以后再想翻身都难!”</br>林逸面露玩味的看着她:“小婉儿你好像对这方面很有研究啊?”</br>“那当然…”</br>小丫头下意识说漏嘴，连忙找补道:“我是偶尔听女王姐姐提起过，所以就记在心里了。”</br>女王一脸问号:“我什么时候说过这种事?”</br>小丫头一本正经的说道:“之前有一天你跟我说的呀，我就说女王姐姐你记性不行，连你自己都忘了……呀疼疼疼!”</br>—通求饶后，女王心满意足的放开了她的耳朵。</br>林逸看着好笑，继续诱导道:“小婉儿你说说看，师父我应该怎么处理这件事。”</br></br>小丫头立马重新来了精神，滔滔不绝。</br>“师父，管理粉丝可是一门很大的学问，尤其是网上这帮粉丝，一点约束都没有，比现实中的人都难管!”</br>“不过，真要想管好他们，倒也不是完全没有办法。”</br>“我想了很久，总结出来四个字，拉拢分化。”</br>林逸—阵侧目，刚刚还说是听来的,一转头就自爆了。</br>不过等到小丫头仔细解释了一番拉拢分化的内涵之后，林逸却是没了开玩笑的心思，转而认真思考起了她这套方案的可行性。</br>除了其中少数环节，有些太过想当然之外，其他方面居然还真是可圈可点。</br>很是像那么回事!</br>林逸揉了揉小丫头的脑袋:“老许教给你的那点帝王心术，你是一点没浪费啊。”</br>“是吧?”</br>小丫头得意洋洋的晃了晃脑袋:“一个团队，杂而不纯是大忌，所以粉丝群如果快速壮大之后，一定要进行分级提纯，并且组建有强大号召力的粉丝管理组织，确保随时都能上行下效,</br>那样才</br>是一个真正有战斗力的团队。”</br>看着她振振有词的模样，林逸不禁—阵恍惚，自己这是收了一个什么妖孽徒弟?</br>如果单纯只是天赋出众，那倒也就罢了，天底下这类天才人物并不缺，尤其陆上神国，每年都能冒出一茬。</br>可是像小丫头这样，小小年纪就有这等心智的，饶是林逸也算见多了世面，也都从来没有见过。</br>别说见过,连听都没有听说过。</br>一时间，林逸忍不住替小丫头未来的那些同辈天才们默哀，遇上这么一个妖孽人物，注定是他</br>们的悲哀。</br>等到小丫头数完一二三四五，井井有条设计出一整个粉丝管理构架之后，林逸已经彻底麻木了。</br>不仅林逸，女王也听得一脸惊异。</br>小丫头的这套构架，全然不似小孩子心血来潮的有戏之作，不仅环环相扣，关键还处处都透露着对人心的精准算计。</br>别说是那些普通粉丝，哪怕是他们这样老谋深算的人物身陷其中，都会不由自主被牵着鼻子走。</br>两人默不作声―番推演下来，竟是齐齐一阵后怕。</br>发表完酝酿已久的长篇大论，小丫头忽然反应过来，自己好像说得太多，有点露馅了</br>不由吐</br></br>了吐舌头。</br>“师父，我这个一不小心做梦梦到的方案，是不是其实还挺厉害的?”</br>林逸无语的赏了她一记暴栗:“既然做梦这么管用，那你以后就多做几个，说不定还能多长点个子。”</br>刚刚还兴奋雀跃的小丫头，顿时―脸苦恼。</br>也许是聪慧太过的缘故，她的个头一直都比不上同龄人，女王没少为了这事着急上火</br>小丫头</br>自己也是时常唉声叹气。</br>她叹气倒不是为了其他，而是觉着自己未来登顶成为一代女帝的时候，要是个子太小，岂不是很没有气场?</br>那样很掉逼格啊。</br>回归正题，林逸沉吟片刻后道:“粉丝监管的事情，我本来打算交给赵贤，毕竟他也算是情报对口。”</br>“不过有个问题，情报部本就人手紧缺，如果按照你的这个方案去进行监管，他们根本抽不出那么多的人。”</br>“所以我决定将这项任务剥离出来，专门组建一个粉丝部，你觉得谁来负责合适啊?”小丫头忙不迭举手:“我我我!”</br>林逸看她一眼:“你才几岁?”</br>“呃……”</br>小丫头连忙话锋一转，把一旁看戏的女王拉到了前面:“我是说女王姐姐，师父你看她一天到晚闲着也没什么事，正好做点事情,给枯燥的生活找—找乐子。”</br>林逸和女王相视无语。</br>这都从哪儿学来的嗑啊?还—套—套的?</br>女王摆了摆手:“我才没兴趣，也没有那么闲，别找我。”</br>小丫头仍不死心的嚷嚷道:“女王姐姐明明很闲的，除了看着我做功课，就是抱着手机看那些奇奇怪怪的……”</br>]]></description><pubDate>Thu, 25 May 2023 13:17:12 +0000</pubDate></item><item><title>第10903章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7223558.html</link><description><![CDATA[话没说完,就被女王红着脸一把捂住。</br>面对林逸惊异旳目光，女王恶狠狠的瞪了小丫头一眼，最终无奈让步:“行行行，我接了还不行?”</br>小丫头这才安静下来,得意的一扬下巴。</br>林逸看得好笑，一个傲娇女王，一个腹黑小丫头，以后这边院子有的热闹可瞧了。</br>小丫头兴致勃勃的缠着女王道:“女王姐姐你放心吧，我会帮你的，别看我年纪小,</br>迈育E</br>耐大呀。”</br>说完就迫不及待去升级方案了。</br>她自己也知道，刚刚的那套方案乍听起来确实很能唬人，但真要实行起来，其实有着种种问题</br>若是不经过大范围的修改调整，根本无法落地。</br>女王瞥了林逸一眼:“你就这么放心她?”</br>林逸笑了笑:“她既然有这方面的天赋，摁是摁不住的，索性不如给她安排点事情一展所长，毕竟这也是修炼的一部分。”</br>“说得好听，你不还是用手堂柘﹖”</br>女王没好气的哼了一声,不过却是没有反对。</br>么意L一</br>她虽然宠着小丫头，不想令其太早经历风雨，但对于林逸的这套培养思路，却是没什</br>设立粉丝部乍看起来是林逸心血来潮,实则已是深思熟虑。</br>粉丝部一旦成立，绝不会是小孩过家家的性质，而将是一个有着极大权柄的庞大部门。</br>丁自勺个</br>别的不说，林逸当今的个人粉丝规模，少说都是千万级，未来成长到上亿也是板上钉钉</br>如此庞大的粉丝群体，一旦真的按照小丫头的那套思路，进行全范围的实质监管，其中所需要砸进去的人力物力,将是一个彻头彻尾的天文数字。</br>而等砸进去之后，只要顺利运转起来，就是一个实实在在的庞大帝国。</br>说实话，这种层次的超级项目，就算是换做那几位顶级巨佬坐镇的超级家族，也都至少得召集所有核心高层，开个几天几夜的会，轻易无法做出决断。</br>即便真有那魄力，最终也必然要交到老成持重的绝对心腹手中。</br>林逸的这个做法，换做别人来看,妥妥就是一个草率。</br>但林逸所要做的，除了验证自己对于气运的开发猜想之外，就是为了培养小丫头。</br>无论最终是成是败，小丫头经过这个超级项目的</br></br>磨砺，必然会脱胎换骨，日后无论是心性还是</br>眼界，都将彻底将其他同辈远远甩开,从此彻底一骑绝尘。</br>同女王叮嘱交代了一阵，林逸随即便找来各个部门的头头，宣布成立粉丝部的决定，同时大肆抽调精干人手和资源，力图以最快的速度组建好骨架，助其上马。</br>这其中，最高兴的人莫过于小丫头。</br>她对这事本就乐此不疲，如今上上下下所有人都围着她转，得偿所愿之下，展现出了惊人的手腕和能力,着实令林逸集团上上下下都开了一回眼界。</br>而就在林逸粉丝部开始正式筹建的时候，一起恶性事件毫无征兆的火遍了全网。</br>事件本身并不复杂。</br>一群人与另一群人因为口角而当街厮杀，最终导致七死十三伤，其中死的五个都是无辜路人。</br>在修炼界，一言不合当街开干，类似的事情每天都在不断发生。</br>哪怕因为最高董事会的存在，维持住了陆上神国整体的基本秩序，各大势力之间的大范围冲突被有效压制，可依然无法从根本上扭转弱肉强食的主流风气。</br>换做以往，这样的事情即便能够在网络上激起一些水花，也无法真正得到大范围的关注</br>毕竟，同样的事情实在太多了。</br>但是这次不一样，事情刚一被发到网上，立马就引起了轩然大波，并且迅速上了各版热搜。</br>原因很简单，因为当街厮杀的其中一群人，都是这段时间颇有影响力的网络主播。</br>而他们头上有一个共同的标签，他们都自称是林逸的铁粉!</br>此事一出，立马引发了全网热议。</br>最强派系的庞大水军闻风而动，到处曝光这群人的黑料，并想方设法将矛头导向林逸</br>逻辑就一条。</br>正是因为有林逸这样的劣质榜样，才会冒出这么一群为非作歹的脑残粉，他们试图用这样的论调，引起全网对林逸的公愤。</br>然而令人大跌眼镜的是，在水军的疯狂带节奏之下，公众视线虽然被成功转移到了林逸的身上，但公开指责林逸的却是寥寥无几。</br>恰恰相反，几乎九成以上的言论，都在为林逸开脱。</br>舆论风向可谓是彻头彻尾的一边倒，搞得最强派系一众水军很是绝望。</br>其实，倒也并非林逸的人缘真就这么好，单就这件事本身，也并非真的全网都站在他这</br></br></br>一边。</br>问题是，林逸近期接连大战胜出，声势之盛，俨然已是一副直追孔圣临的疯狂架势。</br>各种狂热的粉丝群体，如同雨后春笋从各地冒出，加入林逸粉丝的阵营。</br>无论是谁敢说一句林逸的坏话，立马就会被挂出来全网嘲讽。</br>这等狂热的氛围之下，谁还敢说一个不字?</br>不过,倒也并非没有例外。</br>一个名为“我就是女王”的网络ID，就在这种大环境之下，大张旗鼓的站到了林逸粉丝群体的对立面。</br>“粉丝行为上升偶像，作为一个负责任的巨佬，林逸必须为这起惨剧负责!”</br>此话一出，全网哗然。</br>结果丝毫不出所料，“我就是女王”受到了林逸一众狂热粉丝的疯狂围攻，各种极尽恶毒的谩骂瞬间将其淹没。</br>然而就在所有人都以为，此人已经被喷到自闭，不敢再在网络上发声的时候，“我就是女王”火力全开，竟是将这些狂热粉一个个拎出来单独问候。</br>言辞之犀利,角度之刁钻,战斗力之强大，着实令人叹为观止。</br>最离谱的是，此人在与林逸粉丝全方位战斗的同时，还不忘对这些粉丝进行分门别类</br>俨然一</br>副在做学术研究的姿态。</br>如此一来，事情越闹越大，越来越多的林逸粉丝开始加入到围攻之中。</br>另一边，被迫蛰伏了一阵子的林黑们，也开始闻风而动，成为了“我就是女王”的后盾</br>]]></description><pubDate>Thu, 25 May 2023 13:16:51 +0000</pubDate></item><item><title>第10900章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7157333.html</link><description><![CDATA[许久，孔述才算勉强消化了这个刷新认知旳消息，苦笑道:“这些事如果不是父亲您说出来，我打死都不会信。”</br>顿了顿，孔述问道:“这次毕叔的事情,真的跟夏巢有关?”</br>“不好说,有这个可能性。”</br>孔圣临透露道:“你毕叔这趟出来，其中一个重要任务就是查探夏巢的踪迹，而且之前伪世界的世界本源被人侵占，他怀疑就是夏巢在暗中动的手脚。”</br>孔述恍然点头:“难怪。”</br>心下却是一阵好笑，夏巢这一波平白无故替林逸背了黑锅，果然是名声累人啊。</br>孔述随即问道:“毕叔如果真是落在了夏巢的手里，那岂不是凶多吉少?”</br>孔圣临淡淡道:“那就只能靠他自己自求多福了。”</br>孔述一愣:“父亲不打算救他吗?”</br>孔圣临正色教导:“夏巢是内王庭的敌人，却未必是最高董事会的敌人，也未必是我们的敌人，这一点你一定要掂量清楚。”</br>“父亲是想用这个夏巢，来牵制内王庭?”</br>孔述立马反应过来，若有所思的点头道:“难怪父亲一直没有对天门下手，原来真正的着眼点在这里。”</br>以最高董事会和内王庭的微妙关系，即便明里暗里有着统属关系，但也势必存在着一定程度的对立。</br>最高董事会虽不至于完全挣脱内王庭的约束，可无论是孔圣临本人，还是其他一干巨佬，都绝不会甘心沦为内王庭的傀儡。</br>夏巢和天门的存在，正是用来牵制内王庭的绝佳筹码。</br>反过来说，也正是因为夏巢和天门，最高董事会在内王庭那帮大人物的眼中，才有更大的价值。</br>同时,也会有更高的容忍度。</br>毕竟，一旦最高董事会真的垮掉，最大的受益者不是别人，正是夏巢和天门。</br>到时候由暗转明，来一出取而代之，摇身一变直接接管陆上神国，那内王庭可就真的傻眼了</br>某种程度上，这就是养寇自重。</br>孔述想明白这一切，恍然道:“所以父亲现在的策略是，一边让梁颜他们走过场，一边静观其变? ”</br>孔圣临微微颔首。</br>这位当世第一人怎么也不会想到，他跟自己儿子这番推心置腹的谈话，转头就已传到了林逸的耳中。</br>得知幕后原委，林逸下意识想起了一个人。</br>古烈。</br></br></br>虽然对方没有明说，但他几乎可以直接确定，这个喜欢戴着小丑面罩到处浪的疯批，就是天门中人。</br>这一点,古九牧必然比他更清楚。</br>仔细想想，连古九牧这位顶级巨佬的家族成员都已被天门渗透，孔圣临怀疑现任巨佬之中有天门的卧底,恐怕还真不是危言耸听。</br>一旁许安山看完孔述传递过来的情报，饶有意味道:“不仅是古九牧，基本上所有的巨佬势力中应该都存在着类似情形，两头下注，也算是这些超级家族的常规操作了。”</br>林逸点点头，但凡稍微了解一点历史，对此都不会陌生。</br>许安山转头看他:“我们是不是也要接触一下?”</br>天门的势力既然已经发展到了这一步，就已不可能再连根铲除了，哪怕最高董事会和内王庭全面联手,都未必能做得到。</br>这种情况下，如果独独自家跟天门没有任何的实质联系，显然会陷入被动。</br>林逸玩味一笑:“不着急，获们不去找他们，他们自己也会找过来，而且我有一种预感，那个夏巢跟咱们恐怕还有着千丝万缕的联系呢。”</br>说话的同时，看向一旁的天机。</br>许安山愣了一下，随即反应过来:“你怀疑夏巢就是留级生院的那位总务处长?名字好像对不上吧?”</br>天机开口道:“名字只是一个代号，夏巢的行事风格，跟处长当年确实有点像。”</br>“若真是这样,那我们倒是确实不必太着急了。”</br>许安山瞬间就已想通其中关节。</br>无论对方最终到底是敌是友，如果真有这么一层关系，必然都会找上门来，区别无非时间点早晚罢了。</br>林逸看向天机道:“那个叫毕重峰的王权强者，我们若是有截胡的机会，最好还是抢到手里。”</br>天机点点头:“我来安排。”</br>许安山有些意外:“你认为毕重峰的失踪,不是夏巢的手笔?”</br>若是单纯从实力的角度分析，高深莫测的这位天门创始人，确实是最有可能的嫌疑人选</br>毕竟这是连孔圣临都认可的事情。</br>林逸不置可否:“不好确定，不过如果我是毕重峰，这次出来又本就是冲着夏巢来的，我不可能一点防备手段都没有。”</br>许安山反应过来:“也就是说，如果毫无防备，那他在一品堂见到的，就极有可能不是夏巢? ”</br></br></br>林逸伸了个懒腰，意味深长道:“这陆上神国的水比我们预想中深得多，一不小心，真是会淹死人的。”</br>本以为最高董事会已是地位超然的霸主，结果先是内王庭，后是天门，如今又可能冒出更加</br>神秘的第四方势力。</br>这种形势下，孔圣临可以选择冷眼旁观，那是因为他孔家有足够的底子。</br>就算一时被其他家占据上风,也有足够的回转余地。</br>但林逸集团不一样。</br>虽然在林逸的带领之下，崛起势头之猛，足以令所有势力都心惊胆战，可说到底终究只是一家新兴势力，在形成足够的沉淀之前,经不起任何的风波。</br>想要真正傲立一方，无论林逸本人还是整个集团势力，都必须时刻保持住积极进取的上升势头。</br>否则时运一转,极有可能万劫不复。</br>毕重峰，是林逸眼下视野之中，最有价值的人物，没有之一。</br>如果能够设法将其捕获，就有机会从其身上打探出内王庭的核心机密，包括最令林逸心动的气运修炼方法。</br>林逸如今基本已经能够判定，内王庭的那帮王权强者，其最关键的强大之处就在于对气运的开发运用，准确的说，就是气运体系!</br>林逸严重怀疑，王权强者当初之所以有底气发动人神大战，靠的也正是气运体系。</br>]]></description><pubDate>Wed, 24 May 2023 12:25:41 +0000</pubDate></item><item><title>第10901章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7157336.html</link><description><![CDATA[换句话说,气运是一条强大到足以对抗诸神旳逆天路径!</br>也正因此，王权强者才会将其视为绝密，彻底杜绝其在陆上神国流传。</br>毕竟这玩意一旦人人都会了，内王庭再想维持住现在的逼格，那可就太难了。</br>当然,想是一回事,做是另一回事。</br>以林逸集团现如今的情报系统，虽说在天机加入之后突飞猛进，已然跻身一流，可跟那些树</br>大根深的最老牌的情报机构相比，还是存在着不小的差距。</br>这次若想抢先一步找到毕重峰，还是需要不小的运气。</br>不管怎么说,值得一试。</br>林逸转头对许安山道:“孔述的巨佬之位让出来了，你准备一下。”</br>孔述虽说已是自己人，但哪怕只是出于掩护他的身份，明面上该走的流程还是一步都不能少，否则必然会引起孔圣临的警觉。</br>现在三角同盟和最强派系网强刈时P日同U都必定会全力争夺。</br>无论落在哪一方手中，对于另一方来说，都将是一次沉重的打击。</br>许安山若能借此机会上位，于林逸集团而言，无异于吃下一颗强大的定心丸。</br>一—香E心</br>一门两巨佬是前所未有的荣耀，一个新兴集团能够同时坐拥两名正牌巨佬，同样是实</br>蕴的顶格体现。</br>到时候造成的影响,绝对非同小可。</br>最重要的是,许安山有这个实力。</br>许安山并不客气推诿，直接点头道:“好。”</br>三人正进—步讨论方案时，赵贤忽然一脸古怪的进来禀报。</br>“按照您的吩咐,我们近期监察粉丝群体的动向，发现了一个人。”</br>林逸来了兴致:“哦?”</br>监察自己的粉丝群体，并非是他一时心血来潮的拍脑袋之举，而是深思熟虑之后做出的决定。</br>经过之前的验证，已经可以得出结论，个人气运与群体认知有着明显的相关性。</br>群体对于某个个体的认同度越高,其头上的气运就越深厚。</br>当然,这只是摸索之后，一个比较浅层的认知。</br>内王庭的那帮王权强者，必然有着类似于人为秩序这样，更加高效的收集气运的手段。</br>以林逸现在的条件，对自己近期迅速壮大的粉丝群体进行监察，无疑是最有效的一条研究路径。</br></br></br>毕竟粉丝群体的任何一点异动，都有可能直接表现为他头上的气运波动，两相对照之下，林逸自己摸索出一条气运开发路线,也并非完全没有可能。</br>事在人为。</br>赵贤正色道:“近期以来，您的粉丝群体规模增加极快，其中鱼龙混杂，有个人比较有代表性，名义上打着您粉丝的旗号，但他所做的动作主要都是跟您的其他粉丝撕逼，其中还有不少是针对您本人的批评。”</br>“因为他言辞犀利，吸引了不少人的关注，虽然从不露面，但如今在网络上颇有影响力</br>“我们发现之后，就对此人进行了定位追踪,结果发现……3</br>“他的位置在咱们埋骨地内部。”</br>这下不仅是林逸，一旁的许安山和天机都来了兴致。</br>林逸饶有意味道:“照你这么说，是咱们自己出了内鬼?”</br>任何一个势力集团，快速扩张之后必然都会有这样那样的问题，埋骨地出现内鬼，那是必然的事情,无非是多少的问题。</br>“呃……”</br>赵贤有些欲言又止:“以我们目前的技术手段，还无法对其准确定位，但是此人的网名，很有辨识度。”</br>林逸好奇:“叫什么?”</br>赵贤尴尬道:“国就是女王。”</br>林逸同其他两人相视一眼,齐齐扶额。</br>这名字何止是很有辨识度，人家直接都已经写在脑门上了。</br>赵贤小心翼翼的问道:“我们还要追查下去吗?”</br>林逸看他一眼:“你敢吗?”</br>“"</br>赵贤纠结半天，最终弱弱摇头:“不敢。”</br>林逸不禁失笑，摆了摆手道:“行了，忙你的去吧，这事儿交给我了。”</br>赵贤顿时如获大赦，忙不迭告辞离去。</br>林逸看了一眼许安山和天机:“我准备去会一会这位内鬼，你们一起?”</br>“我没空。”</br>许安山和天机很是默契的起身出门，逃得飞快。</br>看着两人落荒而逃的背影，林逸不由撇嘴:“一个天生帝王，一个机关算尽，就这?</br>说完，花了五分钟做好心理建设，迈步向女王住的小院走去。</br>来到女王小院，远远的就看见女王大人一身慵懒的瘫在躺椅上，一对光洁细腻的小日腿翘看扶手，一晃一晃，满是惬意。</br>手上则捧</br></br>着一部手机,时不时发出类似姨母笑的傻笑声。</br>整个画风跟高冷傲娇的深渊女王，反差巨大。</br>林逸小心翼翼的走到她身后，结果还没等他瞥到手机屏幕，女王就已警觉的收了起来。</br>“你干嘛?”</br>女王破天荒竟似有些紧张。</br>林逸一脸惊奇，看她这副反应心中愈发笃定:“没事，我就随便看看。”</br>“我这里有什么好看的。”</br>女王没好气的白了他一眼，光着一双脚丫子，起身给他倒了一杯茶，然后便又缩回到了躺椅上。</br>戒备的看了林逸一眼，确保他的角度看不到屏幕，女王又把手机拿了出来。</br>林逸心中好笑，试探了一句:“我就是女王?”</br>“哈﹖ ”</br>女王一脸的莫名其妙:“什么鬼?”</br>林逸愣了愣:“不是你吗?”</br>说话的同时闪身过去，女王猝不及防，呀的一声连忙把手机重新藏起来，但还是被林逸瞄到了一眼。</br>林逸不由神情古怪:“原来你喜欢看这种啊?”</br>女王不禁俏脸一红:“谁说我喜欢看了，不小心刷到的，我才不喜欢这种。”</br>林逸点点头，有傲娇女王那味了。</br>不过话说回来，认识女王这么久，他还是头一次在其身上看到这么女孩子气的一面,</br>—</br>万年小萝莉。</br>两人大眼瞪小眼，气氛正尴尬的时候，隔壁忽然传来吃吃的低笑声。</br>林逸和女王相视一眼，当即闪身来到隔壁。</br>赫然发现本该在做功课的小丫头萧婉儿，此时也正捧着一部手机傻乐。</br>]]></description><pubDate>Wed, 24 May 2023 12:25:19 +0000</pubDate></item><item><title>第10898章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7117007.html</link><description><![CDATA[正当林逸埋头整理心得，准备潜心闭关之时，孔圣临忽然以第一人的身份， 紧急召</br>开了最高董事会特别会议。</br>议事大厅-</br>众巨佬面面相觑，谁都不知道这次紧急会议的目的。</br>有人将目光落在了空出来的位置上，若有所思。</br>那个位置原本属于洛西流，之后落到了孔述的手中，而随着孔述的落败，按照其事</br>先与林逸的赌约，不仅需要给林逸一百道气运，同时还要放弃巨佬之位。</br>今天，难道是孔述准备跟他老子-样，履行赌约了?</br>可是根据小道消息，孔述至今仍旧昏迷不醒，孔圣临以此为由拖着赌约，可说是名</br>正言顺，就算是林逸也都没辙。</br>当然，林逸目前为止也并没有上门逼债的意思。</br>人家好歹是当世第一人，最看重的儿子如今又昏迷不醒，这要是给人逼急了，那场</br>面想想都吓人。</br>众人心思莫测。</br>孔圣临开口第一句话， 就令所有人都愣住了。</br>“来自内王庭的特使，你们上次见过的那- -位，失踪了。”</br>全场哑然，等到众人反应过来，随即就炸开了锅。</br>林逸和古九牧、楚寒天相视-一眼，彼此眼神中也都是震惊之色。</br>无论对方是不是内王庭官方委派，但既然来到了陆上神国，尤其还在最高董事会众</br>人面前现了身，那就是不折不扣的内王庭特使，这层身份已是毋庸置疑。</br>如今，特使在陆上神国的地界突然失踪，而且还是在联盟总部驻地，这无异于中央</br>下来巡查的钦差大臣在地方府衙人间蒸发! .</br>这事儿一旦要是传到内王庭，那种后果，众人想想都不寒而栗。</br>众人不由齐齐看向孔圣临:“怎么失踪的?</br>孔圣临面无表情的微微摇头:“目前唯一 能够确定的线索是， 他失踪之前去了- -品</br>堂。”</br>“一品堂?”.</br>众人集体愣了一下。</br>这名字乍听起来很是有点名堂,但在联盟总部，它只是一家纯粹的饭馆。</br>众人下意识联想到毕重峰的痴肥体型，此人想必好吃，去一品堂倒也合情合理， 毕</br>竟一品堂是方圆百里最出名的饭馆之</br></br>一，尤其特色招牌菜可谓一绝。</br>即便是在座的一众巨佬，也都有不少是- -品堂的老主顾。</br>古九牧沉声问道:“地方 已经控制起来了?''</br>孔圣临点点头:“出事的第一 时间，我就已经让联盟安全局全面控制住了- -品堂,</br>任何人和物都无法出入。</br>林逸问道:“我们怎 么断定他是失踪了，而不是自己换了个地方呢?</br>哪怕在世俗界，失踪两个字也不是随便就能下判断的，正常必须满足一-定的时限之</br>后，才能定性为失踪，否则很容易闹出乌龙。</br>尤其毕重峰的身份敏感，本身又有着掩人耳目的需要，独自消失-段时间，怎么看</br>都是很正常的事情。</br>对此，众巨佬也都有着相同的疑问。</br>孔圣临瞥了林逸一一眼，语气漠然道:“我有 特使的本命令符，此刻他的本命令符气</br>息微弱，明暗不定，说明状态极其危急，关键是有人刻意遮蔽了他的位置，即便通过本</br>命令符也感应不到。</br>众人相视无语。</br>如果真是这样，那确实是失踪无疑了。</br>如此一-来，这便是最高董事会当下头- -等的紧急事件，其他任何事情的影响力，都</br>无法与此事相提并论。</br>楚寒天豁然起身道:“既然如此， 那莪们还坐在这里巴巴个啥，直接去现场亲自勘</br>察不就完了?</br>说完压根都不看孔圣临，直接迈步就往门外走。</br>众巨佬看了-眼孔圣临的脸色，见其并未阻止，随即便也纷纷起身。</br>说实话，单就这件事而言，众人对于孔圣临是有怨气的。</br>明眼人都看得出来，毕重峰虽然来自内王庭,却是孔圣临的私人关系。</br>真要是有什么好处，绝对落不到众人的头上，可现在出了事，却是所有人都得跟着</br>吃瓜落，换谁谁没怨气?</br>如此一来，本就有心向三角同盟靠拢的中立巨佬，动作自然也就更加明显了。</br>转眼之间，偌大的议事大厅就只剩下了三个人。</br>孔圣临，西如来，聂良臣。</br>以往不可一世的最强派系，转眼间竟落到了这个地步，实在是令人唏噓。</br>西如来神色尴尬的看向孔圣临:</br></br>“我们怎 么办?”</br>孔圣临沉默片刻，随即起身往外走去。</br>西如来和聂良臣相视一眼，连忙跟上-</br>品堂。</br>自东家以下，所有人都已被严密控制，此时看到-众巨佬鱼贯而入，不禁齐齐瞪大</br>了眼睛，愈发战战兢兢，不知所措。</br>虽说一品堂自从出名之后，每天也都称得上是权贵云集,东家更是专门为最高董事</br>会的各位巨佬准备了个人包厢，可是像眼下这样巨佬云集的场面，却真心是头一回。</br>可惜，一品堂 上下此刻感受到的不是荣耀，而是惊悚。</br>巨佬来得越多，说明事情越大，他们被殃及池鱼的可能性就越高。</br>“见过各位巨佬。”</br>梁颜连忙带人过来见礼，身为联盟安全局正局长，他此刻出现在这里，算得上是责</br>无旁贷。</br>林逸扫了一眼，并没有见到易经纶。</br>身为新晋副局长，在这样的重要场合缺席，可见其在联盟安全局内部处境尴尬，想</br>要真正掌权，恐怕还需要再下一番苦功。</br>在梁颜的陪同解说下，林逸众人将整个-品堂扫了一-圈。</br>结果，并没有发现半点异样的痕迹。</br>一切都无比正常。</br>“这也太正常了。</br>林逸同古九牧、楚寒天相视一眼， 彼此眼神中俱是浓浓的疑惑。</br>他们虽然没有跟毕重峰正式交过手，但仅仅通过那一个照面就判断得出来，此人的</br>实力绝对非同小可，即便不在孔圣临之上，也绝对差不了多少 J</br>这样的人物，如果真有人处心积虑对付他，至少也要集结不弱于林逸、古九牧和楚</br>寒天这样的阵容，才有- -线可能。</br>但即便是那样，现场也绝不可能一点痕迹都不留下。</br>]]></description><pubDate>Tue, 23 May 2023 16:17:27 +0000</pubDate></item><item><title>第10899章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7117170.html</link><description><![CDATA[最有可能的结果是，整个一</br>品堂被夷为平地，双方依然还没有完成热身°</br>像眼下这样的情况，</br>只有两种可能性。</br>林逸皱眉道:</br>“要么是他自愿的，要".</br>一旁楚寒天接嘴道: “他见到了鬼。</br>无论怎么看，这都已经超出了众人的理解范畴。</br>此时，孔圣临正好带人到场。</br>林逸顺势问道:“受累问一句，</br>那家伙到底什么来头?”</br>孔圣临冷冷的看他一眼:“无可奉告。”</br>林逸无奈的</br>本的摊了摊手: “既然如此，那就没我事了，你们化。</br>说完直接转身离去。</br>众人目瞪口呆。</br>毕重峰这事在他们眼中,那妥是头等大事，.</br>个处理不好所有人都得倒霉，可如</br>今转念一想，既然孔圣临连起码的身份底细都不肯向众人透</br>秀露，就说明压根没有解决事</br>情的诚意。</br>既然连这位个</br>最高的当世第一一人都不着急，那他们还着急个什么那?</br>关键是，着急也没用啊。</br>眼看着古九牧和楚寒天带着其他巨佬相继禺云，</br>西如来几人跟在孔圣临的身边，</br>不禁有些尴尬。</br>西如来忍不住骂道:“妈的草根就是草根，</br>分裂，真是不得好死!</br>另一边聂良臣看向孔圣临道:</br>“如果全靠我们自己抗压，想要破局恐怕有点难。</br>不过，孔圣临却丝毫没有着急</br>的意思，淡淡吩咐道: “联盟安全局主办， 你俩负责</br>协调联盟总部其他部门，尽力而为即可。</br>说完竟也直接离去，留下最强派系</br>一帮子巨佬兴师动众过来，</br>结果就这么草草收场，几个意思啊?</br>孔家。</br>孔圣临猛然心头一跳，里面竟有人影闪动，</br>顿时松了口气，并且喜出望外。</br>书房中的)</br>影不是别人，正是之前一直昏迷的孔述。</br>“父亲你回来了。</br>孔述看到孔圣临也是</br></br>脸色一喜。</br>孔圣临仔细盯着他观察了片刻，并没有看出</br>这才稍微放下心来问道:</br>“什么时候醒的?</br>“就在刚刚不久。</br>孔述顿了顿，随即神色凝重道:</br>孔圣临伸手将他摁在椅子上:“你先坐 下。</br>说话间仔仔细将他从里到外检查了一遍，再三确定，</br>没有任何的异常，</br>总算彻底</br>松了一口气。</br>孔述面色如常，</br>不露半点破绽。</br>他现在虽然与人犯融合，</br>但本质上，他还是他，</br>跟以往并没有任何实质性的区别，</br>组自只有什么变化。</br>只不出属于人员的那一面， 别说其他人，就连他自己都不觉得自己有什么变化。</br>孔圣临没能发现其中猫腻，也在情理之中。</br>毕竟这是实实在在的神仙手段。</br>权确实是出事了，事先也并没有跟莪打</br>孔述再三追问，孔圣临只得解释道的工这，</br>招呼，</br>不过至于是他自己主动失踪，还是受人胁迫，目前还无法</br>孔述不由古怪道:</br>“以毕叔的强横实力，还有</br>有人能胁迫得了他?父亲您说笑呢吧?</br>孔圣临摇了摇头，面色肃然的说了一句:“还真有。</br>孔述讶然:“谁? ”</br>孔圣临幽幽说出一一个名字:</br>“天门创始人，夏巢”四</br>“那个号称代天行事的天门?</br>孔述眼皮一跳。回</br>以他的身份自然知道天门的存在。</br>学院联盟实力超然，放眼整个陆上神国绝无</br>事实上，明面上最高董事会麾下的件一中</br>半个敌手， 可那些真正掌握了顶层信息渠道的人都已意识到，</br>其实未必。</br>不同于神级学院联盟这个明面上的成然大物，天门一直在确中行事，即便做出米一</br>些惊天动地的大事件，也从来不以天门的名号示人。</br>以毁于直到今时今日，除了联盟最顶展，知道天门的人也是事多无几</br>而身处底层的普罗大众，自然更是茫然不觉。</br></br></br>天门的行事方式，以无孔不入的渗透为主，</br>放眼陆。上神国排得上号的有数势力，有</br>_个算一个，都已被天门暗中渗透。</br>甚至包括联盟内部，根据可靠的情报消息，</br>中高层之中有不少人都跟天门有着干丝</br>万缕的联系。</br>关键是，这些人的背后还不乏巨佬背景。</br>个最极端的可能性是，就在最高董事会</br>花之中，就潜伏着天门的高手!</br>在最顶展的面子中，流传着一句话，足以明天门如今的努力之大，</br>陆上神国的白天属于最高董事会，陆上神国的晚上，</br>，属于天n.巴</br>夏巢，身为天门的创始人，也是目前天门唯一</br>，自然是包括孔圣临在内的</br>方都在竭力追查的重要人物。</br>只不过此人向来神龙见首不见尾，</br>而他越是低调神秘，关于他的种荒诞离</br>的事迹就越多，顶层圈子无形中更是已</br>经达成了</br>_一个共识，那就是此人的实力，极有可能不在孔至临之下!</br>四</br>孔述反应过来，随即摇头道:</br>“这个夏巢虽然被传得神乎其神，可要说他的实力比</br>父亲您还要逆天，我是不信的。</br>孔圣临神色幽幽:“那是因</br>孔述一愣:“什么?”</br>孔至临回忆了片刻，这才说通:“他管经以一 已之力，几乎撒翻了整个内王题!</br>孔述当场惊呼失声:“怎么可能?”</br>“是啊，怎么可能，这也是我当时听到这件事的第一</br>方验证，这就是铁一样的事实，你以后如果</br>孔圣临略显无奈的笑道:“可是后组榜首， 无人可以撼动。</br>有机会去到内王庭，会发现他夏巢的名字至今高居通缉</br>孔述仍旧不可置信:</br>最后还能从内王庭全身而退?这入</br>该不会已经踏足传说中的神境了吧?”</br>以他和绝大数人的认知，能做到这种事情的，只有神境高手。</br>礼至联接头道“没人知道他的真正实力，但可以肯定的一点量，他肯定没有路足</br>神境，因为神境无法进入内王</br></br>庭。”</br>]]></description><pubDate>Tue, 23 May 2023 16:17:06 +0000</pubDate></item><item><title>第10896章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7062915.html</link><description><![CDATA[古九牧淡然回应:“过奖。”</br>毕重峰哼了一声,只能就此作罢。</br>刚刚一瞬间，他确实想过出手将古九牧和林逸几人当场格杀，只要杀得足够干净，那就谁也抓不住他旳把柄。</br>可惜，面对古九牧、楚寒天和林逸的组合，外搭一头成年体霸下，即便他与孔圣临联手，也不敢说就有十足的把握能将对方全部留下。</br>最重要的是，他一直怀疑，那个让整个内王庭都忌惮的穷凶极恶的家伙，很可能就在附近!</br>一旦冒然动手,说不定就会被对方渔翁得利。</br>以他的身份,实在没必要冒这样的险。</br>至于所谓的面子，虽然很重要，但相比起来却也没有那么重要。</br>不过正当毕重峰准备悻悻退场之时，林逸忽然开口道:“且慢。”</br>刚刚松了一口气的一众巨佬，不禁又把心提了起来，纷纷看向林逸，生怕这位老大又要闹出什么幺蛾子。</br>毕重峰回头，面色不善的看着他:“怎么着?真以为爷我没脾气?”</br>林逸抬了抬眼皮道:“虽然我不知道你为什么要看诸神的小憩，但为了省掉不必要的麻烦，给你看一眼也无妨。”</br>说着,手中蓦然多出了一幅画卷。</br>当众展开，里面纤毫毕现的描绘着诸神画像，栩栩如生，同时还散发着玄妙的力量波动。</br>毕重峰仔细观察了一番，片刻之后，回头与孔圣临对视一眼，微微摇头。</br>他很确定，这就是诸神的小憩，绝对的正品。</br>“你如果想拿，下次最好早点拿出来，否则你才会真正体会到，什么叫做不必要的麻烦。”</br>毕重峰没好气的冷哼道。</br>既然诸神的小憩还在，那就说明刚才伪世界的变故，并非出自林逸之手。</br>既然如此，他心目猜疑的那个人，嫌疑立马又大了几分。</br>毕重峰不知道的是，他这边话音刚刚说完，对面诸神的小憩被林逸收起来的瞬间，就已在新世界中凭空消散。</br>真正的原版早已被林逸用掉，他和众人所见到的，不过是林逸利用最后一丝残留的气息，借助新世界的力量捏造出来的赝品而已。</br>毕重峰看了看昏迷的孔述，随即又问道:“刚才伪世界中到底发生了什么?”</br>林逸不卑不亢，从容回应:“一开始是孔述掌控了局势，不过后来不知道为何，他的力量突然</br></br>失控了，整个世界也跟着崩塌缩小，结果他就变成了现在这副样子。”</br>寥寥几句，旁人听得不清不楚，可毕重峰本人却是从中听出了巨大的信息量。</br>对于那个人的嫌疑,随之变得更加笃定了。</br>而这，正是林逸想要达到的效果。</br>孔圣临对于这样的解释却不满意，沉声追问道:“你如果想要取信于我们，不觉得自己应该把话说得更清楚一点吗?就凭这么只言片语，谁能保证你不是随口胡编的? ”</br>林逸笑了:“栽确实就是随口胡编的,你们爱信不信。”</br>孔圣临当即就要发作，却被毕重峰伸手拦下。</br>毕重峰深深看了林逸一眼，眯了眯眼睛道:“孔老弟，先这样吧，我们现在有更重要的事情。”</br>说着,便要离去。</br>然而这时古九牧却道:“且慢。”</br>毕重峰不由气极反笑:“怎么着?你们还沿亨? ”</br>古九牧越过他，看向孔圣临道:“孔巨佬应该没有忘记我们的赌约吧?”</br>众人闻言一片哗然。</br>直到此刻，他们才回想起来，孔圣临和古九牧之间可是有着一臂之约的，双方谁要是打赌输了,就要留下一条手臂!</br>以刚才的剑拔弩张，众人自忖若是处在孔圣临的位置，绝不会履行赌约。</br>敌我之间，尔虞我诈本就是常事，何况彼此双方距离彻底撕破脸也就只差一步之遥了。</br>真要是在这个时候履行赌约，只会平白损失自身力量，让对方幸灾乐祸。</br>结果，正当所有人都以为孔圣临要回呛几句场面话的时候，却见这位当世第一人轻哼一声,右手缓缓握住了左臂肩膀。</br>而后下一秒，猛然发力，整条左臂被齐根卸了下来!</br>一时间，场面鲜血淋漓。</br>全场目瞪口呆。</br>任谁也没有想到，孔圣临在这件事上竟会如此刚烈，连争辩都不争辩一句，居然就这么直接履行了赌约!</br>手臂扔在古九牧身前，孔圣临冷着脸说道:“你有胆子要，我自然就有胆子给，不过等到我来找你拿的时候,那就不是一条手臂的事了。”</br>说完,单手抱着昏迷的孔述,同毕重峰一起转身离去。</br>剩下其余一众巨佬面面相觑。</br>西如来和聂良臣相视一眼,随即默不作声悄然退场。</br>其余那几位</br></br>中立巨佬，则纷纷过来跟古九牧三人打了个招呼，态度远比以往表现得更加谦恭。</br>经过今天这一场交锋，所有人都已经看明白了，最强派系已经走上了不可逆转的下坡路，即便不至于短时间内就彻底崩盘，但想要再维持住以往一家独大的超然局面，却已是完全不可能了。</br>反观古九牧、楚寒天和林逸组成的三角同盟，则展现出了前所未有的强劲势头。</br>除非三人之间发生内讧，否则即便是最强派系，也无法再压制他们，反而要被他们压上一头!</br>今天突然登场的毕重峰固然是一个巨大的变数。</br>但众人都很清楚，内王庭对于最高董事会来说，毕竟是山高皇帝远，控制力有限。</br>何况毕重峰并非内王庭的官方代表，此人的一举一动虽说也有着举足轻重的影响，但还无法真正冲击到最高董事会的整体格局。</br>若不然，他就不会被古九牧三人给当众逼走了。</br>以这几位中立巨佬为代表的各方势力，之前几次都还是投机性的左右摇摆，不过今日之后，他们不得不开始认真考虑站队问题了。</br>诚然，谁赢他们帮谁,这依然是他们最根本的指导原则。</br>但是现在，在真正的明眼人眼中，已经基本能够看清未来的风向了。</br>寒暄示好一番后，几位中立巨佬相继识趣的告辞离去，现场只留下了古九牧、楚寒天和林逸三人。</br>]]></description><pubDate>Mon, 22 May 2023 12:25:40 +0000</pubDate></item><item><title>第10897章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7062916.html</link><description><![CDATA[古九牧俯身捡起孔圣临旳断臂，递给林逸:“拿去研究一下，对你应该会有所裨益。</br>“好。”</br>林逸微微讶然，这才反应过来对方为何会跟孔圣临打这个赌，原来竟是为了自己。</br>接过孔圣临的断臂，入手极沉，竟是重若千钧。</br>用世界意志对其扫描探测了一番，林逸不禁眼皮一跳，这其中的力量运行方式，跟其他修炼者的常规方式截然不同，几乎完全是另一种修炼体系!</br>仅仅只是管中窥豹，其中流露出来的独树一帜的精妙构思，就令林逸叹为观止。</br>孔圣临能够坐上当世第一人的位置,确实不是偶然。</br>不过真正令林逸感到意外的是，他在孔圣临这套见所未见的力量体系中，竟是隐隐看到了自己逆囚的影子。</br>莫非这就是高手所见略同?</br>这个发现令林逸瞬间振奋了起来。</br>它山之石，可以攻玉。</br>如果孔圣临的力量体系跟自己截然不同，虽然也可以拿来参考，可实质的参考价值必然要大打折扣。</br>反观现在，他有一种强烈的预感，如果能够将孔圣临的这一套力量体系给吃透，自己独立摸索了许久却被卡在绝路的逆囚，极有可能能够更上一层。</br>此前的逆囚，极限只能开发到第二重，最多只能提升六级力量层次。</br>这次融合了伪世界的世界本源之后，得益于新世界的整体层次跃迁，逆囚的效果也跟着水涨船高，林逸预估能够将逆囚第二重的越六级提升至越八级!</br>而这，基本就已是逆囚所能达到的最极限了。</br>但是现在，他若能吃透孔圣临的这一套东西，进而在此基础之上，开发出逆囚第三重，那就完全是另一番景象了!</br>看着林逸沉浸其中的兴奋表情，楚寒天看了古九牧一眼，忍不住叹了口气道:“刚刚内王庭那货有一句话，我还是蛮赞同的。”</br>古九牧看向他:“哪句?”</br>楚寒天幽幽道:“这小子确实是后生可畏到令人害怕啊。”</br>当世三位顶级巨佬之中，他楚寒天的家族底蕴最为薄弱，能够借助的外力也是最少，能够一路走到今天的地步，种种艰辛不足为外人道。</br>若非他本身有着妖孽的天赋和逆天的机缘，加上本身无比强大且坚韧的心性，单以常理判断,他跻身顶级巨佬的可能性,基本趋近于零。</br>硬要说的话</br></br>，三人之中,林逸与他最为相像。</br>也正因此，他对林逸最是赏识，而且是超脱于立场和利益之外，最为纯粹的那种赏识。</br>因为他在林逸身上,看到了自己当年的影子。</br>不过现在看来，林逸的崛起势头已经远远超出了当年的他，照眼下这个架势，追上如今的他，也绝对不是什么遥远的事情。</br>“等到追平我们之后，他就该一骑绝尘了。”</br>古九牧抬头看向天空，眼神中似有几分落寞,却又似松了一口气。</br>楚寒天沉默片刻后，却是斗志昂扬:“一骑绝尘可不行，我还不想这么快就被扫进历史的垃圾桶呢!”</br>说完转身离去。</br>古九牧问了一句:“干嘛去?”</br>楚寒天头也不回的摆了摆手:“老子要闭关!”</br>古九牧不由失笑。</br>严格说起来，他古家与楚家曾经也有过不小的恩怨，甚至是你死获活，但对于楚寒天本人，他却是一向颇为欣赏。</br>这是个真正的性情中人。</br>实力到了顶级巨佬的层次，却还能保持住真性情的，实在是不多见。</br>等到林逸回过神来，赫然已经是半夜，看着头上的满天繁星，林逸一时间有些发懵，自己这是不知不觉进入顿悟状态了?</br>旁边传来古九牧的声音:“收获如何?”</br>“很是不错。”</br>林逸看向对方，不禁由衷感激:“多谢。”</br>能够让古九牧亲自在一旁护法的，放眼整个陆上神国，他恐怕也是独一份了。</br>古九牧点点头:“那就好。”</br>说完并没有丝毫要打探的意思，从地上起来随手拍了拍屁股，打了个招呼便转身离去</br>o</br>看着对方的背影，林逸心头不禁涌过一丝暖流。</br>弱肉强食，尔虞我诈，这是修炼界常态。</br>想要在修炼界体会到人间真情，远在比看似人心险恶的世俗界还要难得多。</br>他与古九牧联手，本质上虽然是因为背后的共同立场，是因为彼此的利益才走到一起，但这并不妨碍他感受对方的真诚。</br>楚寒天是真性情,看似深沉内敛的古九牧又何尝不是?</br>能够遇上这样的盟友，即便是林逸也不得不感慨自己的幸运。</br>回到埋骨地,林逸稍微交代了一番,便立马又开始闭关。</br></br>得益于之前的这通临场顿悟，几乎令他直接当场参透了孔圣临的力量体系，这一点，恐怕连孔圣临本人都不敢相信。</br>一条左臂虽然还无法涵盖孔圣临的全部实力，充其量只能算是冰山一角，可即便如此，林逸能够在如此之短的时间内将其吃透,也已十分惊人。</br>当然，这主要还是得益于双方各自搭建的力量体系，本就有着诸多相似之处。</br>否则就算林逸悟性再高，想要做到这一步，少说也要耗上个一年半载才行，否则堂堂的当世第一人未免也太掉价了。</br>不过，吃透对方的力量体系是一回事，怎么借鉴其中精髓，将其搭建在自己的体系之中，那就是另一回事了。</br>好在对于逆囚第三重的轮廓，林逸已是渐渐明朗。</br>接下来的开发难度固然还是极大，但既然已经有了一个明确的方向，问题就已经解决了一大半。</br>毕竟绝大数时候，最大的问题并不在于难度有多大，而在于找不到一个可行的方向。</br>孔圣临扔下来的左臂,替林逸完美解决了这个问题。</br>至于剩下的,只是时间问题。</br>一想到逆囚第三重的可能性，饶是今时今日的林逸，也都不禁心潮澎湃。</br>无他，只靠逆囚第二重，哪怕按照力量层级来说，开启之后已经可以远远超出玄阶大圆满尊者的极限，可实质上，依然不可能真正打破那层极限，只是将其往上拔高了而已。</br>可如果逆囚第三重开发出来,林逸有一种强烈的预感。</br>到时候自己所看到的景象，将会与现在完全不同，也许会是一片从未想象过的崭新天地!</br>]]></description><pubDate>Mon, 22 May 2023 12:25:10 +0000</pubDate></item><item><title>第10894章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7007689.html</link><description><![CDATA[此时，紧紧关注着众人一举一动的亿万看众，却是一脸懵逼。</br>因为所有的直播间，在这一刻突然全部断联， 无-例外。</br>事实上不仅是他们，就连现场观战的一众联盟中高层， 也都被一股无形的力量挡在 了外面，无</br>法探知演武场内到底发生了什么。</br>现场能够看到毕重峰出现的，除了孔圣临和林逸三人之外，就只有刚刚退得不远的一众巨佬。</br>至高神谕规定，内王庭不许踏足陆上神国。</br>毕重峰的身影-旦出现在世人面前，就是公然践踏至高神谕，哪怕他背后势力再大，也扛不起</br>这样的通天罪名。</br>不过若只是最高董事会内部知情，那就是另一回事了。</br>毕竟内王庭与最高董事会的关系，在一众巨佬这里，早已是不公开的秘密。</br>内王庭之前绕过至高神谕的约束，派出特使，也不是一次两次了 。</br>面对突然出现在场中的毕重峰，-众普通巨佬纷纷露出了敬畏之色，不过，却是没有上前见礼</br>毕竟，对方还没有坦承身份。</br>毕重峰显然也没有这方面的意思，他的这次陆上神国之行，并非通过内王庭的官方渠道，纯粹</br>只是为了私事。</br>如果不是万不得已，他压根就没打算在众人面前现身。</br>眼下这样的情形，心照不宣就挺好，真要是公然坦承了身份，反而麻烦。</br>毕重峰的目光从古九牧和楚寒天的脸上扫过，最终落在了林逸身上，痴肥的身躯随即迈着笨重</br>的步伐，-步步朝林逸走来。</br>“年纪这么轻就有这么强的实力，居然还有一头霸下异兽，真是后生可畏到让人害怕啊。</br>毕重峰啧啧有声的上下打量着林逸。</br>眼睛扫过霸下庞大的身躯时，明显亮了-下，贪婪之色一闪而逝。</br>内王庭虽然自诩凌驾于陆上神国之上，可是像霸下这等层次的上古异兽，无论放在哪里都是妥</br>妥的稀罕货，更别说是战力惊人的成年体霸下了。</br>林逸静静的看着对方，没有说话。</br>面上表现出恰到好处的忌惮和戒备，实则已在暗中动用了世界意志，悄无声息的查探着对方的</br>最终反馈回来的结果，颇有些令他大开眼界。</br>这位来自内王庭的王权强</br></br>者，身上透露出来的微妙气息，跟林逸接触过的所有修炼者都截然不</br>司。</br>正常哪怕是孔圣临，实力再是深不可测，整体气息再是收敛，至少其最根本的实力体系同其他</br>人相比，并不会有本质区别。</br>可是毕重峰不一样。</br>在世界意志的探测之下，他整个人几乎就是一一个彻头彻尾的黑洞。</br>并非因为他是空间规则能力者，而是他全身上下所有的实力，都被-层无形的力量笼罩，不断</br>压缩凝聚，最终形成了旁人眼中近乎黑洞一样的存在，深不可测。</br>而这股无形的力量，林逸通过世界意志解析出来，赫然竟是无比浓郁的气运!</br>气运竟然还可以这么用?</br>林逸顿时刷新了认知。</br>即便没有进行任何的实质性试探，他大致也能推断出来，经过气运如此高强度的压缩凝聚之后</br>哪怕是相同的力量，最终释放出来也绝对不可同日而语!</br>这个差距，恐怕至少是十倍，甚至是百倍起步!</br>换句话说，同样境界的高手，哪怕其他各方面的条件完全一致， 内王庭这些王权强者的真正战</br>力，也极有可能是陆上神国这些修炼者高手的百倍以上!</br>相比之下，只会用气运拿来临时爆气的林逸众人，简直就是暴殄天物的野蛮人。</br>仅此一点， 内王庭面对陆上神国就有着绝对性的优势，其之高高在上，倒也并非没有道理。</br>林逸这边暗暗探查对方底细的同时，对方也没有闲着。</br>说话之间，蓦然将手伸入虚空之中，紧接着下一秒，手中便多了一个人。</br>正是昏迷不醒的孔述。</br>孔圣临见状脸色一变，连忙闪身过来，将孔述从其手中接了过去:“述儿! ”</br>与此同时，毕重峰的脸色也陡然变得无比阴沉，-股浓郁令人窒息的杀气随即笼罩在了林逸的</br>头顶。</br>“把世界本源交出来!</br>林逸眨了眨眼睛，- -脸莫名:“什么世 界本源?</br>毕重峰猛然上前两步，用其毫不掩饰的气场压迫着林逸的心神:“还在装模作样! 你如果不是</br>侵占了我伪世界的世界本源，就凭你怎么可能打得过孔述?我的伪世界，又怎么会萎缩成这副样子</br>多说一句</br></br>，林逸虽然让新世界吞下了伪世界的世界本源，但并没有完全吃下一整个伪世界， 而</br>是特意留下了一小片。</br>这也是因为姜小尚的提醒。</br>虽说按照常理推断，伪世界既然会流落出来，就说明不在创世神的监控之下，尤其如果这背后</br>有姜小尚本尊插手布局的话，更不会冒然将一块烫手山芋塞到现在的林逸手中。</br>话虽如此，小心无大错。</br>林逸特意留下了一小块伪世界，便是不把事情做尽，否则万- -伪世界在创世神那里挂了号，是</br>创世神故意扔出来的鱼饵，他这样一口全部吃 下去，哪怕有诸神的小憩用来隐蔽，也极有可能露出</br>马脚。</br>留下一小块，对林逸来说无关紧要，可在创世神那边，说不定就能逃过一劫。</br>顺带着，还能稍微麻痹一下毕重峰这个伪世界的原主人。</br>事实如此，要是伪世界被林逸完全吃下，估计他重新露面的第一-时间， 毕重峰就已经杀到面前</br>了，根本不会后知后觉的等到现在。</br>林逸依1旧一脸茫然:“我不知道你在说什么。</br>毕重峰愣了一下，见他神色不似作伪，随即便冷静了下来。</br>身为伪世界的主人，他远比其他人更加清楚，世界本源是绝不可能凭空消失的，更不是随便什</br>么人想吃就能吃得下去的。</br>林逸在他的眼中，固然比在场其他那些普通巨佬出众-些，可终究也只是坐井观天的一只土鳖</br>而已。</br>要说林逸有能力吃下伪世界的世界本源，毕重峰自己反倒第一一个不相信 。</br>身为内王庭出来的上等人，他从骨子里不相信，区区一介草根散修能做到连他都做不到的事情</br>绝无可能。[ . J</br>]]></description><pubDate>Sun, 21 May 2023 12:23:27 +0000</pubDate></item><item><title>第10895章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7007866.html</link><description><![CDATA[“难道是那家伙?''</br>先入为主的将林逸排除之后，毕重峰脑海中立马闪过-一个人名，神色随即变得无比凝重。</br>如果说陆上神国还有什么人能够令他由衷忌惮，除了那一位，再无第二个人。</br>毕竟，那可是曾经大闹内王庭,并且最终全身而退，连内王庭的一众主子都束手无策的穷凶极</br>恶之辈!.</br>他这次出来，除了处理自家小主子的私事之外，另外一个任务，就是打探那人的下落。</br>那人的存在，对于整个内王庭都是一-个巨大的隐患， 令所有的大人物都寝食难安。</br>陆上神国再怎么惊才艳艳之辈，都不足以真正入他的法眼，更别说侵占他伪世界的世界本源了</br>可要说是那人动的手脚，他- -万个相信。</br>看着毕重峰的反应，林逸不由暗暗惊疑，对方这是主动给自己找了-个背锅侠?</br>他口中的那家伙，到底是谁?</br>在场其余-众巨佬面面相觑，不敢吭声。</br>这时孔圣临却突然提醒道:“林逸之 前购买了诸神的小憩，这次伪世界明显被隔绝了，重峰兄</br>，我怀疑还是他动的手脚。’</br>“是吗?，</br>毕重峰微微- -愣。</br>他虽然还是不相信林逸有那份能耐，可既然孔圣临当众提出来了，他也不会拂了对方的面子，</br>当即对着林逸伸手:“诸神的小憩 拿出来，到底是不是你动的手脚，我一看便知。</br>林逸抬了抬眼皮:“你哪 位?</br>此话一出，所有人都惊了，就连古九牧和楚寒天都不禁相视哑然。</br>毕重峰本人也是明显一愣。</br>他的身份根本不用明着说出来，在这陆上神国就已经有着巨大的威慑力，没看连孔圣临都要对</br>他客客气气，在场一众巨佬都要战战兢兢吗?</br>难不成这货真是什么都不懂的愣头青?</br>回想起林逸的相关情报，刚刚晋升巨佬不久，本身又是没什么背景底子的草根散修，如果没有</br>人特意提点他这些事，他对此毫不知情貌似也在情理之中。</br>毕重峰眯起了眼睛:“你真的不认识我?</br>林逸翻了一记白眼，转头看向其他人:“你们都认识他?’</br>众巨佬集体无语。</br>这让</br></br>他们怎么回答?</br>说实话他们还真不认识毕重峰，可对方的身份又毋庸置疑，王权强者的那种特质根本不是其他</br>人能模仿得出来的。</br>关键是，对方的身份太过敏感，只能你知莪知，不可明说啊。</br>毕重峰笑了:“有意思， 看来我应该让你好好认识一下，至少要让你知道一下， 什么叫做天高</br>地厚!</br>说着作势就要对林逸出手。</br>林逸在众人眼中是无比强势的巨佬新贵，可在他的眼中，充其量也就是家奴一一样的货色而已，</br>根本不需要有半点忌惮。</br>结果他这边刚一有所动作，成年体霸下就已发出震天怒吼，巨大的头颅带着不容抗拒的霸气，</br>强行挡在了林逸的身前，冲击之下，饶是毕重峰也不得不退避三舍。</br>“哎呦呵!</br>等到毕重峰反应过来，古九牧和楚寒天已经-左-右站在了林逸的两侧，脸色当即再度沉了下</br>来:“几个意思?你们想要护着他?’</br>古九牧淡然道:“最高董事会有最高董事会的规矩，无论是谁，若是想来践踏最高董事会的威</br>严，我们都不会答应。</br>楚寒天嘿嘿笑道:“要 是没人把巨佬两个字当回事，那我可就头痛喽，毕竟我还指着它养家糊</br>口呢。</br>毕重峰不由噎住。</br>他可以不把普通巨佬当回事，但是面对这两位顶级巨佬，就算是他也不敢太过目中无人。</br>一旦把顶级巨佬逼急了，那是真有能力将整个最高董事会的台子都给拆了的，到那个时候，整</br>个内王庭都得震动，而他身为在场的第一责任人， 绝不会有好果子吃。</br>“你们这是在威胁我?’</br>毕重峰顿时有些下不来台。</br>刚刚是孔圣临骑虎难下，现在轮到他了。</br>孔圣临幽幽帮腔道:“顶级 巨佬确实有特权，但也并不是一定就不能换， 毕竟以前也不是没有</br>过不听话的顶级巨佬，但是最终，他们都消失了。</br>这才是毫不掩饰的威胁。</br>最高董事会是内王庭遥控陆上神国的核心平台，虽然因为至高神谕的约束，内王庭确实无法随</br>心所欲的掌控最高董事会，可并不代表就真的没有强制手段。</br></br></br>真要到了不可收拾的地步,推倒重来也未尝不可。</br>只是那样一来， 对内王庭来说代价不小，至于被处理掉的顶级巨佬，那自然就更惨了。</br>胳膊拧不过大腿。</br>顶级巨佬在陆上神国是一号超然人物， 谁也无法实质约束，可对内王庭的那帮王权强者来说，</br>却也不过如此。</br>然而，面对这等威胁，古九牧和楚寒天没有丝毫的退意，反而面露鄙夷。</br>楚寒天不屑道:“孔圣临， 知道我为什么一直都看不上你吗，就因为你明明有做人的实力，却</br>非要趴下来当狗!’</br>孔圣临不禁面颊抽了抽。</br>另一边古九牧则是看向毕重峰:“我们无意 与内王庭作对，但如果阁下逼人太甚，我们也不介</br>意放手一搏。</br>毕重峰嗤笑:“就凭你们? ”</br>“就凭我们。”</br>古九牧说的都是鱼死网破的大事，连周围旁听的一众巨佬都为他捏了一把冷汗， 然而他的语气</br>却始终十分平静，仿佛只是在说一-件很 平常的客观事实。</br>随即，又淡淡的补了一句:“陆 上神国与内王庭也并非那么隔绝，据我所知还是有人能去内王</br>庭的，想必内王庭的那些大人物，对于阁下在这边的所作所为还是挺有兴趣的。</br>这一回，轮到毕重峰僵住了。</br>见他这副表情，楚寒天和林逸相视一眼， 看来是拿捏住对方死穴了啊。</br>不论毕重峰表现得再怎么高高在上，他这次终归是私自外出，一旦被内王庭发觉，光是这一-条</br>就够他喝上一壶的了 。</br>毕重峰沉着脸重新打量了古九牧-阵，满脸的肉褶子挤出-个冷冽的笑容:“不愧 是能在诸位</br>主子那里都能挂上号的人物，今天算是见识到了，确实不凡。”</br>]]></description><pubDate>Sun, 21 May 2023 12:23:04 +0000</pubDate></item><item><title>第10892章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/6976458.html</link><description><![CDATA[虽说已经见识到了成年体霸下这样的超级生物，但在林逸的设想中，</br>新世界终有-天还是要演化出独属于自己的崭新人类种族，进而发展出前</br>所未有的人类文明。</br>只有到了那一步，才算是真正的新世界。</br>姜小尚却是摇头:“以人类为代表的高级智 慧物种，确实可以算得上</br>是终极的版本答案，但是很可惜，以新世界眼下的层级，根本演化不出那</br>样的智慧物种。</br>林逸诧异:“为何?</br>姜小尚鄙视了他一眼:“你没 上过学啊?”</br>林逸点点头:“我当保镖来着。 ”「.</br>姜小尚无语了一阵，只得耐着性子解释道:“ 食物链听过吧?任何一</br>个站在食物链顶端的掠食者，它都不是凭空存在的，它的每一分 能量都来</br>自于底层物种。”</br>“而在整个能量传递的过程中，又伴随着巨大的损耗，一旦底层物种</br>出现问题，最先遭殃的就是顶层掠食者。”</br>“同样的道理，高级智慧物种也不是凭空出现的,它的演化进程不仅</br>需要无比庞大的能量供应，同时还需要更加稳定温和的生存环境，并且数</br>十万年甚至上百万年如一日。</br>“若是没有足够的世界层级，这两个条件中的任何一个，你都不可能</br>达到。</br>林逸消化了片刻，如果没有从零开始创造出新世界，并且全程主导了</br>新世界迄今为止的每一步演化，他恐怕还真咂摸不出这话背后所代表的难</br>但是现在，他深有体会。</br>别的不说，光是维持环境长期稳定这-点，现在的他就绝对做不到。</br>做出一个动作是-回事，但长时间维持那个姿势却是另一回事，两者</br>完全不可同日而语。「</br>其间所需耗费的能量，天差地别。</br>林逸忍不住问道:“如果没有 其他的外力干预，新世界最终能演化出</br>什么样的物种?</br>姜小尚想了想道:“要 是今天之前，最多也就是演化出一些中小型海</br>洋生物，现在吞了一块世界本源完成升级，物种天花板能涨上一截，估计</br>能演化出爬行动物吧。</br>林逸眼睛</br></br>一亮:“恐龙吗?</br>在无法触及高等智慧物种的情况下，如果能够弄出——个庞大的恐龙帝</br>国，那也是蛮带感的，毕竟这也是近乎所有男人的儿时浪漫之- 。</br>“想的倒是挺美</br>姜小尚不由失笑，随即当头泼了一盆冷水:“恐龙那样 的超大型爬行</br>动物，对环境和能量的要求并不比智慧物种低多少，以新世界现在的级别</br>，别说自 己演化出来了，就算凭空给你一群恐龙， 你都养不活。</br>林逸指了指远处潜在海底泡澡的成年体霸下:“它都能活。 ”</br>姜小尚翻了-记白眼:“废话， 它到哪里都能活。</br>两人说话间，林逸忽然神色微微-动，当即重新正经起来。</br>诸神的小憩，效果快要到头了。</br>此时，外界演武场。</br>虽然从林逸和孔述消失到现在，时间满打满算才过去不到一个时辰，</br>然而线上线下的亿万看众，却已是等得无比焦灼。</br>毕竟本质上都是一群看热闹不嫌事大的主， -直对着空地怼了这么久</br>任谁都会坐不住。</br>当然，对于现场这些实力高深的联盟中高层来说，区区-一个时辰，对</br>他们根本算不上什么考验，毕竟他们闭关可都是动辄数年甚至数十上百年</br>的。</br>然而，孔圣临这位养气功夫极深的当世第一一人， 却是反而有些坐不住</br>关心则乱。</br>此刻的他在众人眼中，不再是一个高高在 上身处云端的顶级巨佬，而</br>是一个挂念儿子安危的老父亲。</br>其实倒也不怪他这么紧张。</br>按照事前商定好的计划，只要林逸被诱导进入伪世界，事情就已尘埃</br>落定。</br>有着主场之利的孔述，解决掉林逸就该是分分钟的事情，就算过程中</br>出现什么波折，也绝不至于拖延这么长时间。</br>难道真的出了什么意外?</br>正当孔圣临忍不住准备有所动作的时候，林逸的身形忽然在场中出现</br>无聊沉寂了整整一个时辰的亿万看众，顿时爆发出-阵阵欢呼，当即</br>集体来了精神。</br>然而，除了林逸之外，他们并没有看到孔述的身影。</br></br></br>孔圣临心头一跳， 当即豁然起身:“我儿子呢? ”中</br>其余一众巨佬则纷纷神色异样。</br>从他们的第三方视角，林逸和孔述是一起消失的，如今只有林逸一-个</br>人出来，孔述却无影无踪，发生了什么可想而知。</br>显然，这场万众瞩目的巨佬对决，是林逸笑到了最后。</br>林逸一脸古怪的看着对方:‘“我不是监护人， 好像没有给你看孩子的</br>义务吧?</br>“岂有此理!</br>孔圣临顿时爆发，当即不顾场外观战的规矩，居高临下对着林逸悍然</br>出手。</br>演武场.上空云层之中，随之浮现出一尊顶天立地的巨人之相，- 一只巨</br>手铺天盖地朝着林逸碾压下来，气层摩擦之下，等到其落到林逸头顶时赫</br>然已经熊熊燃烧，犹如一只无比炙热的岩浆巨手，誓要将林逸一掌拍死!</br>这一幕来得太过猝不及防。</br>不仅是各大直播间的亿万看众目瞪口呆，周围的一众巨佬同样大惊失</br>色</br>他们是真的没有想到，一向高深莫测的孔圣临，- 涉及到孔述这个亲</br>儿子的事情，竟会变得如此暴躁!</br>不过更倒霉的却还是那些现场看众。</br>孔圣临这一掌所覆 盖的范围，已经远远超出了整个演武场，连带着周</br>围所有的看台也都囊括了进去。</br>事实上就算不在直接打击范围之内，以眼下这一掌所掀起的劲气余波</br>也足以轻轻松松将所有看众冲击致死。</br>亏得这些都是联盟总部的中高层，没有-个是简单角色。</br>见势不妙之下，众人忙不迭作鸟兽散，险之又险的避开了被殃及池鱼</br>的凄惨命运。</br>至于首当其冲的林逸，这个时候却似被吓傻了一般， 留在演武场中没</br>有任何的动作。</br>其实，他倒是真有心跟孔圣临对上一掌.</br>毕竟新世界刚刚升级，按照姜小尚的说法，他逆囚的威力将会水涨船</br>高，正好可以拿孔圣临做一下对照。</br>]]></description><pubDate>Sun, 21 May 2023 02:35:40 +0000</pubDate></item><item><title>第10893章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/6977104.html</link><description><![CDATA[不过，林逸最终还是忍住了这个冲动。</br>刚刚吞了人家的世界本源，要是在这个时候展现出实力暴涨，必然会</br>引人生疑。</br>如果只是一一个孔圣临倒还罢了，想到对方背后还有一个尚未露面的王</br>权强者，林逸还是选择了多一事不如少一事，低调为王。</br>当然，他自己不出手，不代表就坐地等死。</br>轰!-</br>座如山岳般的庞大身躯蓦然出现，结结实实挡下了来自巨人的轰击</br>，正是成年体霸下。</br>场内场外顿时惊倒一片。</br>之前十杀殿一战没有对外直播，市井中虽然流传着各种各样的版本，</br>但基本都是道听途说，在绝大数人甚至部分林逸的拥趸粉丝看来，都是言</br>过其实。</br>在他们心目中，孔圣临天下无敌的认知早已根深蒂固，若说有什么东</br>西能够与5其正面抗衡，那必然是吹嘘的成分居多。</br>然而现在，眼前的这一幕结结实实验证了 之前的传说。</br>原来天底下真有上古异兽，能够正面扛住孔圣临的全力-击!</br>孔圣临神色剧变:“你真以为它能挡得住我吗?</br>自从上次对了-招之后，他就一直在暗中研究针对成年体霸下的方法</br>, 否则光是握着成年体霸下这一 张超级底牌，林逸就能直接公然跟他唱反:</br>调，那他这个当世第一人未免也太掉价了。</br>“挡不住吗?</br>林逸回以轻笑。</br>他虽然没指望只靠一头成年体霸 下就能兑掉孔圣临，可要说孔圣临仅</br>仅通过-一次试探之后，就能轻松找出解决成年体霸下的法子，那同样也不</br>现实。</br>成年体上古异兽的含金量，可没有那么低啊。</br>更何况，</br>正面防御本就是霸下最突出的强点，除非他孔圣临愿意拉下</br>第一人的面子，选择绕后偷袭林逸本人，否则林逸不说是稳如泰山，那也</br>是有恃无恐。</br>孔圣临脸色黑了黑:“不知死活。</br>结果正当他准备再次出手之时，对面古九牧和楚寒天同时站了起来。</br>多说一句，因为刚才的冲击余波，不仅是底下看台的那些联盟中高层</br></br>众巨佬同样选择了抽身后退。</br>唯独这两位顶级巨佬神色自若，从始至终没有半点要起身退避的意思</br>此刻他们二人同时起身，简简单单- -个动作， 便令孔圣临眼皮一跳。</br>楚寒天嘿嘿一笑:“孔巨佬这么大的火气， 朝着- -个年轻人撒火有点</br>说不过去吧?正好我们也很久没有动过手了，我倒还真是有点手痒，想领</br>教一下孔巨佬的高招。</br>另一边古九牧虽没有开口，但他的意思也是显而易见。</br>孔圣临顿时就有些坐蜡了。</br>他是当世第一一人，对上在场任何一人都绝对不怵，可要是同时对上古</br>九牧和楚寒天，再加上林逸和成年体霸下，面对这样的超级阵容就算是他</br>也得心里打鼓。四</br>远处的西如来和聂良臣见状比他更尴尬。</br>身为最强派系的核心成员，说起来自然是同进同退，可以他们两人的</br>实力，插手这种级别的战局妥妥就是自取其辱。</br>顶级战力只有孔圣临-一人， 这是最强派系一直以来的弊端。</br>否则以他们其他方面的底蕴和声势，早就已经一-统最高董事会甚至是</br>整个陆上神国了，只可惜，每一次他们逼得狠了，面对古九牧和楚寒天的</br>抱团联手，最终都是束手无策。</br>现在好了，又多一个手握成年体霸下的林逸。</br>孔圣临骑虎难下，但火既然都已经拱到这一步了，他自然也不可能轻</br>易收手。</br>整个陆上神国都在看着他，他要是在这个时候退缩了，不管是因为一</br>对三还是因为其他原因，只要让所有人看到他退了，那么一直以来最强派</br>系的无敌光环也就到此破灭了。</br>以最强派系之前的种种作为，-旦没有了无敌光环的庇护，能不能承</br>受得住接下来的各方反扑，那可就真是一个未知数了。</br>可如果孔圣临不退，选择正面硬刚到底，直接大打出手，且不说最后</br>有没有胜算，至少有一点可以肯定，最高董事会肯定是名存实亡了。</br>最高董事会- -旦崩溃， 陆上神国必将迎来一场史无前例的大洗牌。</br>战争，动荡，混乱，死亡，将会成为新时代的主旋律</br></br>。</br>一想到这种可能性，那些原本还在看热闹的各方势力，包括底层平民</br>中的明眼人，纷纷心揪了起来。</br>局势一旦发展到那一步，他们是最直接的受害者，因为他们最没有自</br>保之力!</br>一下子， 前所未有的恐慌迅速蔓延到了整个陆上神国。</br>此前谁也没有意识到，顶层大人物的一举-动， 竟跟自己的命运如此</br>息息相关。</br>这个时候，所有人都已经没有了看热闹的心思。</br>越来越多的人开始呼吁祈祷，希望场中的这几位顶层大人物保持克制</br>至少，不要当众砸了最高董事会。</br>最高董事会虽然有这样那样的弊端，许多人平时一 提起来，也都是满</br>腹的怨言，可真到了这一刻， 除了那些野心勃勃的野心家们，没有人希望</br>最高董事会垮台。</br>它就算再不好，但是至少，它维持了大局的稳定，它终究是陆上神国</br>最重要的那一根定海神针。</br>孔圣临神色变幻。</br>正当他准备做出抉择之时，一个痴肥的身影忽然出现在场中。</br>“一个个的都这么大火气，动不动就要喊打喊杀，让人怎么放心将陆</br>上神国交给你们呢?”</br>来人，正是毕重峰。</br>古九牧和楚寒天同时脸色一-变。</br>他们没有跟此人打过交道，但是此人身上的那股气质，独属于内王庭</br>的王权强者的气质，- 目了然。</br>最高董事会的背后是内王庭，内王庭一旦派人出来，某种程度上那就</br>等同于巡查地方的钦差大臣，哪怕明面上没有任何实质性的上下级统属关</br>系，对于众巨佬也都会造成无形的巨大压力。</br>林逸对此心里倒是早就有所准备。</br>他刚刚选择与孔圣临正面对刚，不怕把事情闹大，为的就是把对方给</br>逼出来。</br>]]></description><pubDate>Sun, 21 May 2023 02:35:17 +0000</pubDate></item><item><title>第10890章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/6888973.html</link><description><![CDATA[见林逸面露踌躇，孔述以为被自己说动，连忙趁热打铁:“你要 是还不放心，可以在</br>我身上布下专属禁制，一旦我有半点食言，立马天诛地灭!</br>林逸无语的看着他:“你还真是一 个人才。”</br>这时身后传来一一个声音: “其实他说的也不是没有道理， 确实可以考虑一下。”</br>骤然听到第三人的话音，孔述心头一喜， 还以为是毕重峰来了。</br>可当他看清楚来人的相貌，却又不禁愣住。</br>这货是谁?</br>“你看热闹不嫌事大是吧?”</br>林逸没好气的瞥了来人一眼，不是别人，正是姜小尚。</br>姜小尚无法擅自离开新世界，为了尽可能摆脱本尊的操控，即便有这个能力，他也绝</br>不会擅自出来。</br>不过现在伪世界的世界本源已经完全被新世界吞噬，这里已经成为了新世界的一部分</br>， 他自然也就不需要再有什么顾忌了。</br>姜小尚满是新鲜的上下打量了孔述- -阵， 他的目光，竟令孔述破天荒有些毛骨悚然。</br>孔述瞬间便反应过来，惊呼失声:“你不是人? ”</br>姜小尚同林逸相视- -眼， 抱着双臂啧啧点评道:“洞察力果然一 流，这样的人才就这</br>么弄死，未免有点可惜了。</br>孔述心头一跳，随即便是狂喜。</br>不管对方是什么来头，既然可以轻易出现在这里，那就意味着对方即便不是林逸的幕</br>后上司，那也必然对其有着极大的影响力。</br>只要对方站在自己这边，林逸取信自己的可能性就会大增!</br>说实话，他刚刚描绘的这番前景，并不完全是给林逸画大饼，而是真有这方面的想法</br>古神修炼者，虽说是一个几乎无人提起的禁忌，但以他的家世背景，自然不会不了解</br>古神修炼者的强大。</br>那可是连创世神都无比忌惮的一群人!</br>单此一一点，就足以令任何有野心的修炼者心驰神往!</br>如果林逸真的被他打动，只要有-丝可能性，他绝对会毫不犹豫走上这条路。</br>当然，成为古神修炼者是一-回事，跟林逸成为自己人是另一回事，但凡有机会，他依</br>然会想方设法将林逸踩在脚底下，让林逸来做他的垫脚</br></br>石。</br>毕竟，他可是孔圣临的儿子，谁也没资格凌驾于他之上。</br>谁也不行!</br>当然，心底最深处的想法，孔述绝不会在面上表露出一星半点。</br>他此刻流露出来的，只有满满的求生欲，眼下也只有这个才最真实，最有可能得到林</br>逸的认可。</br>结果，就见林逸咂摸道:“他知道我这么多秘密， 要是还放他活着，那不符合莪-贯</br>的风格啊，毕竟世界上最不可靠的东西就是人，像他这种野心勃勃之辈尤甚。</br>孔述忙不迭表辩解道:“我确实是 有野心，但不代表我就不忠心，林逸你想要继续往</br>走，继续单打独斗绝对是行不通的，你需要的是像我这样的强大助力!</br>“我敢夸口，放眼整个陆上神国，你绝对不可能再找到像我这么有能力的同盟了，一</br>个都没有!</br>林逸挑了挑眉:“你倒是真有 自信，我还真有点被你说动了。</br>成了!</br>孔述面露喜色:“相信我没错的， 以后我的就是你的，整个陆上神国都是你的!”</br>林逸一扭头看向姜小尚:“他画的这个饼我想吃，但是被他反噬的风险我又不想担,</br>有没有办法?</br>“你想得挺美啊。</br>姜小尚无语的白了他-眼，随即话锋-转:“办法倒还真的有 ，把他做成傀儡就行了</br>，说实话你要是就这么把他杀了，反而倒是有泄密的风险，毕竟以他老子的手段和资源，</br>真要强行从一个死人身上问出点什么来，也不是没有可能。</br>林逸当即头拍板:“那就这么着了 。</br>两人三言两语之间，就决定了孔述的命运。</br>孔述顿时又惊又怒:“我是 真心跟你们化敌为友!你们不能这么对我!你们如果把我</br>弄成傀儡，绝对瞒不过我父亲，只会白白浪费机会!</br>“这个就不劳你操心了。”</br>林逸轻轻-笑，心念- -动，孔述就直接当场昏死过去，进入了植物人状态。</br>紧接着，人狂在其身边浮现，- -脸狰狞的低头俯视着孔述。</br>姜小尚满脸惊异:“我去! 你可以啊!居然跟我想到一块儿去了!’</br>林逸叹了口气:“其实我本来挺纯洁一 人， 自从跟你在一起混</br></br>得久了 ，心也开始变脏</br>了，近墨者黑啊。’</br>说完，- 脸的惆怅。</br>姜小尚:“呵呵 。</br>如果单纯只是想到傀儡,那还算是正常人，可一下子就能想到用人狂来控制孔述，如</br>此高端腹黑的手段，那就绝对不是近墨者黑四个字能够解释的了。</br>只能说，林逸在这方面确实是天赋异禀。</br>说得更直白一点，这货本就是个腹黑的老阴逼，只是之前刻意收敛，没有展现出来罢</br>了。</br>在林逸的全方位操控之下，人犯在二人面前由实化虚，变成-团精气，钻入孔述这个</br>植物人的体内。</br>片刻之后，双方就已完成了深度融合。</br>林逸轻呼- -口浊气:“成了。 ’</br>姜小尚上前检查了一番，啧啧称叹:“手艺不错， -点破绽都看不出来，要是拿来唬</br>弄诸神，那是够呛，不过只是唬弄- -个孔圣临的话， 绰绰有余了。’</br>孔圣临在世人眼中是地位超然的当世第一一人， 可以他姜小尚的眼界，说到底也只是一</br>个人类修炼者而已。</br>受层次所限，有些手段哪怕是孔圣临个人实力再登峰造极，也绝无可能看出丝毫的端</br>見。</br>正如眼前，如果让孔圣临来看，孔述就是孔述，跟以往没有任何的区别，无论肉身还</br>是元神都是如此。</br>事实上，为了保护孔述，孔圣临亲自在其体内布下了层层秘法。</br>如果以常规手段入侵，绝对绕不过这些秘法，- -丝一毫的可能性都没有。</br>可林逸使用的却不是人类修炼者的手段，而是实打实的神级手段!</br>毕竟在这新世界之中，他就是不折不扣的神，他在这里所能做到的事情，不仅超出常</br>规修炼者的想象，甚至都超乎他自己的想象。</br>很多事情都不是林逸做不到，而是他想象不到!</br>]]></description><pubDate>Fri, 19 May 2023 13:15:43 +0000</pubDate></item><item><title>第10891章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/6888974.html</link><description><![CDATA[直到刚才这一刻为止，他在孔述身上所使用的神级手段，自己都没有完全的概念，只</br>是隐约觉得可以这么去做。</br>结果，就成功了。</br>这种深入到每-个细胞层面的精细操作，孔圣临根本连想都想不到，他所使用的种种</br>秘法，在这样的降维手段面前自然也不会有任何一星半点的效果。</br>彼此压根就不在一-个层面，一切都在他的认知之外，他拿什么防?</br>林逸复盘了一下刚才整个过程，顿时多了-番经验心得。</br>独自消化了一阵，这才走到孔述面前，蹲下来查看自己的杰作。</br>“从今往后，他既是孔述，也是人犯。”</br>林逸一句话做出了最明确的定性。</br>刚才的融合过程，他并没有破坏孔述本身的任何地方，无论是肉身层面、元神层面还</br>是灵魂层面，都完全保留了孔述原来的配置。</br>也正因此，孔圣临日后绝不会在其身上察觉到任何的异样，因为不论从哪个角度，孔</br>述还是孔述，依然是他无比熟悉的废人儿子。</br>只不过，在其不可被修炼者探知的最深层面，全方位融合了人犯而已。</br>林逸对人狂的影响力，在如今的孔述身上，不会有丝毫的衰减。</br>而其中最妙的一点是，人犯的天生反骨可以对孔述本人形成潜移默化的影响，这种影</br>响，最终会表现为对权威的背叛。</br>也许用不了多久，孔圣临就会欣慰的发现，自己这个废人儿子进入青春期了 J</br>林逸接下来要思考的，是日后怎么打好孔述这张牌。</br>孔述之前描述的前景，比如将整个陆上神国当成后花园之类，虽说乍听起来很不靠谱</br>但真要操作起来，其实未必就不能实现。</br>当然，这事难度绝对不小。</br>可有孔述这么一号占据着敌方阵营核心位置的王牌卧底，只要精心筹划，林逸问鼎整</br>个陆上神国的那一天，并不会那么遥远。</br>一旁姜小尚对此却是没什么兴趣，新鲜劲过去，他的注意力很快就回到了新世界上面</br>“几乎一整块的世界本源，你小子这回真是赚大了!</br>姜小尚说着猛然一拍脑袋:“妈的， 这该不会也是我那本尊幕后安排的吧?’</br>林逸也跟着</br></br>悚然一-惊。</br>姜小尚越想越觉得靠谱:‘ 古神修炼者早就绝迹了，他们残留下来的世界本源，绝大</br>数都已被创世神收走，剩下遗留在外的少之又少，哪怕费尽心思去找，那概率也比大海捞</br>针低得多。</br>“就这样的小概率事件，人家居然主动送到脸上来了，这事背后要是没有鬼，你信吗</br>林逸反应过来，却是比他坦然得多:“不论是 不是你那位本尊安排的，既然送到嘴边</br>来了，我就好好吃下去，不然岂不是辜负了人家一番美意?至于以后的事，以后再说，反</br>正想那么多也没有用。</br>姜小尚无语的摇了摇头:“你这心态我也是 服气。</br>话虽如此，他也不得不承认，眼下也只能这么着。</br>林逸仔细感受了一下融合后的新世界，微微挑眉道:“除 了地盘扩大了整整- -倍之外</br>好像有某个东西被打破了?’</br>姜小尚赞许的看了他一眼:“你感知还不算 太迟钝，知不知道最早期的时候，那时创</br>世神还没有崛起,你猜猜那些古神修炼者是怎么提升实力的?</br>林逸沉吟片刻，蓦然眼睛一亮:“难道 是靠吞噬其他人的世界本源?”</br>“没错!”</br>姜小尚科普道:“古神修炼者 的路子虽然上限极高，但如果没有极其逆天的机缘，只</br>靠自己慢慢熬，根本不可能撑到世界壮大起来。</br>“一个最直观便捷的方法，便是吞噬其他人的世界本源。</br>“这样一来，不仅能够令他们的世界快速壮大，同时还能达到一个所有古神修炼者都</br>梦寐以求的效果。</br>林逸眼睛一亮:“什么效果? ”</br>姜小尚幽幽说了四个字:“世界升级。</br>林逸愣了愣:“你说的这个升级跟演化是两码事? ”</br>“当然是两码事!”</br>姜小尚纠正道:“所谓的世界演化， 就跟人类的生老病死-样，是任何一个新生世界</br>都必然会经历的自然过程，区别无非是演化进程慢-点或者快一点，演化出来的物种多-</br>点或者少一点，仅此而已。</br>“但是世界升级，对应的是人类的实力层级的提升，你从一个普通人，因为某种机缘</br>变成了能够搬山</br></br>倒海的修炼者，就是整体实力层级的跃升，这跟生老病死的自然过程是完</br>全两个概念。”</br>林逸眼睛一亮:“也就是说 ，新世界升级之后整体力量将实现层级跃迁?”</br>别忘了，自从开发出了逆囚之后，林逸在外界所动用的力量本质上都来自于新世界。</br>一旦新世界整体力量跃升，对应逆囚的威力自然也会水涨船高，到时候单单开启逆囚</br>第一重，也许就能达到以往逆囚第二重的效果。</br>而若是更进一步开启逆囚第二重呢?</br>那个画面，想想还是有点夸张的。</br>姜小尚看出了他的想法，摇了摇手指:“这只是 一小部分附带效果，人类修炼者最终</br>的着眼点，是为了获得永生，世界升级的最终着眼点也还是在于演化。</br>“只不过，升级之后，演化出来的物种层次和天花板，远比原来更高罢了。”</br>林逸-时有些没反应过来:“怎么个更高?</br>姜小尚不答反问:“你觉得新世界照着原来的节奏一 直演化下去， 最终会演化出什么</br>物种?</br>林逸想了想:“人类。</br>根据他的既有认知，无论从哪个角度看，人类都是站在所有历史物种顶端的超级霸</br>主。</br>从来没有任何一个单独的物种，可以像人类那样，霸占近乎所有的世界资源，并且没</br>有任何的天敌，与此同时，还拥有着难以想象的巨大可能性。</br>其他所谓的霸主物种，论对世界的掌控力，别说跟人类比肩，根本连人类的尾灯都看</br>不到，彼此完全不在一-个层级.</br>]]></description><pubDate>Fri, 19 May 2023 13:15:22 +0000</pubDate></item></channel></rss>