<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>高手</title><description></description><item><title>第11188章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11039844.html</link><description><![CDATA[韩王神色悚然:"真要闹到那个地步，出问题的就不是我们韩王府一家，而是整个内王庭都出大问题T</br>良久，韩长史低声说了一句:“但愿不会。”</br>专为百子准备的院落中，侍女们集体翘首以盼。</br>虽说规则选选已经结束，百子也都跟各方诸侯达成了合作，基本上都已不太会回来这里，但至少名义上，规则大劫正式落定结束之前，这些院子的使用权还是归百子所有。</br>对于分派过来的侍女们来说，她们还有一线机会，攀上百子的高枝。</br>否则一旦错过，就要回宫等候发落，到时候更加没有出头之日</br>林公子看样子是不会回来了。”</br>侍女们一阵唉声叹气。</br>讲道理，对于她们这样的底层侍女而言，林逸无论身份实力，还是样貌气质，都已是堪称完美的上上之选。2</br>但凡有一线机会，她们都想爬上林逸的床头。2</br>可惜，林逸不给机会。</br>尤其自规则遗选结束后，林逸就没有回来过，看这架势，显然已是彻底将这里遗忘了</br>侍女们虽然自怨自艾，但对此倒也并不觉得奇怪。</br>这里对她们来说，是改变人生命运的机会，可对于林逸等一众百子来说，充其量也就是歇脚的客栈而已，并没有什么值得特别留恋的地方。此刻，院内所有侍女都已选择躺平。</br>唯独程双儿还在一丝不苟的打扫院子。</br>“双儿姐姐，你也歇着吧，人家都不回来了，我们也没必要白费劲了。"</br>其中一个侍女招呼道。</br>程双儿笑笑:“反正闲着没事，活动一下也挺好。</br>一众侍女面面相觑，彼此私下撒嘴腹诽:“装腔作势给谁看啊? 我听说她之前偷偷一个人去找林公子结果被林公子赶出来了，现在来装着处变不惊的架势，谁信啊?“</br>说话声并不小，不过传到程双儿的耳中，并没有引起半点波澜。</br>众人之中，她确实是下本最大的那一个。</br>她给林逸的那份规则资料，可谓押上了一切，林逸迟迟没有回应，也就等于给她以后的命运宣判了死</br>刑。</br>然而程双儿并没有丝毫的心理波动。</br>不仅是面上没有，心底下也没有。</br>该做的她都已经做了，如果最终证明自己赌输了，她也认。</br>《</br></br>第11188章</br>甚至就连对林逸本人，她也没有半点怨愤。林逸固然收下了她的规则资料，按照世人眼中的常理，既然选择收下，就该有所回报。2何况对于林逸来说，将她从这里带出去，并不需要额外付出什么，反而还能平白得到一个姿色还算不错的女人，无论怎么着都不该一点表示都没有。</br>可在程双儿看来，给规则资料是自己的事，林逸愿不愿意给回应，那是林逸的事情。</br>她既干涉不了，也压根没有理由去干涉。</br>她眼下能做的，就是做好眼下份内的事情，安心等待最后的结果。</br>只是她这副做派，落在众女眼中就越发显得装腔作势，越发被人鄙夷</br>程双儿依然无动于衷。</br>这时，天空忽然变得艳红一片，与此同时尖锐警报声大作，响彻整个内王庭首府。</br>众人齐齐面露震惊之色，不知所措。</br>程双儿猛然抬头，眼中希冀一闪而过，喃喃失声:“规则大劫降临了!"</br>此刻朝堂之上，文物群臣迅速聚齐，林逸等一众百子也都接到征召，来到现场。1</br>所有人的脸上都带着兴奋和忐忑。</br>全场注视下，周天子开口道:“开启观星大阵。"</br>片应命声中，众人头顶陡然物换星移，变成了一片极其璀璨的星空</br>所有人都置身于满天星辰之中，身边那些大大小小的繁星，似是唾手可及</br>林逸眼皮微微一跳。</br>即便没人解释，他也已经看出来了，眼前的每一颗星辰，都代表着一条人为规则，其中都蕴藏着浓郁的规则气息。</br>看来此前还是大大低估了内王庭人为规则的数量!</br>只不过这次规则大劫之后，这满天星辰恐怕都将不复存在，最终能够留存下来的，只怕寥寥无几。</br>没等林逸回过神来，其中一部分星辰就已开始爆裂。</br>起初只是那些体积最小的星辰。</br>哪怕它们成片爆裂，满朝文武也都云淡风轻，无动于衷</br>毕竟这本就是预料中的事情。</br>但是很快，那些体型庞大的恒星也开始放起了烟花，众人顿时就没那么淡定了。</br>就算这也在预料之中，可这些恒星所代表的规则，背后的东家基本都是在场一众大小诸侯。</br>任谁看到自家最核心的规则被放烟花，即便事先早已知道结果，心情</br></br>也绝对美妙不起来。</br>何况在此之前，他们或多或少，总归还是存了几分侥幸的。</br>如今侥幸被浇灭，一众诸侯的脸色齐齐一片苦涩。</br>不过，七王为首的顶级诸侯们，此刻却还是稳坐钓鱼台</br>即便满天星辰爆个干净，也伤不到他们的核心资产</br>直到此刻，入选百子计划的那百大恒星全都安然无恙，有着百子计划的全力庇佑，确实就是不一样。</br>《第11188章</br>星爆还在继续。</br>众人的心却已是渐渐安定下来。</br>百子计划成功了!”</br>只要百大恒星不爆，就意味着内王庭的基石还在，就意味着以七王为首的一众大诸侯们，核心利益并未受损。</br>韩王心头一阵庆幸，看向林逸的目光不由多了几分快意。</br>不管怎么样，林逸既然诋毁他的三大核心规则，即便韩长史提出的两边下注更加稳妥，给林逸提供楚王府情报的时候，他也确实没有明着反对，但从本心来讲，他还是巴不得看林逸倒霉!</br>反应更大的是楚王。</br>在楚中原规劝之下，这几天楚王被逼着将注意力从林逸身上移开，但是现在，轮到他收获的时候了</br>“林逸，乖乖站出来吧，现在该你履行赌约了。"</br>楚王得意大笑着指向林逸。</br>全场目光焦点也随之转移到了林逸身上，其中不乏幸灾乐祸的眼神。</br>他们中有人是刚刚损失了核心规则，正巴不得看别人一起倒霉，有人则是单纯看林逸不爽，毕竟身为一个初来乍到的外乡人，林逸的种种作为在他们眼中，属实是有点太跳了。</br>]]></description><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:14:19 +0000</pubDate></item><item><title>第11189章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11039845.html</link><description><![CDATA[你特么一个外地来的臭要饭的，凭什么搁这儿人五人六的?</br>林无动于衷。</br>楚王嗤笑不已:“事到临头跟本王装死是吧?小瘪三，这种事情想靠装死躲过去，那本王可以明确的告诉你，你想多了。"</br>“本王是大人物没错，但很可惜，大人有大量这种屁话从来都不适合本王。</br>你不妨问问他们，本王可是出了名的睡眺必报!”</br>林逸淡淡看了他一眼:“规则大劫好像还没结束吧?“</br>众人齐齐一愣。</br>还没结束?你确定?”</br>楚王嗤之以鼻:“有句话没人教过你是吧?输了就要认，挨打要立正!”</br>“你要是稍微光棍一点，本王还能高看你一眼，现在死到临头了却还磨磨唧唧，这可就真的让人看不起了，你不仅不算个人物，连个男人都不是!“</br>满朝文武纷纷露出鄙视的表情。</br>就连高坐王位之上的周天子，也都不禁有些失望。</br>他失望的不是林逸输了不认，而是失望林逸最终还是输了!</br>哪怕他自己也很清楚，百子计划由七王亲自带头操刀，集中了内王庭的全部主要力量，最终失败的可能性实在是不大。</br>可他身为天子，还是忍不住想要看七王放烟花!</br>可惜，终究还是没法如愿。</br>楚王当即大大咧咧道:“来人!把这个瘪三拖下去，打进天牢!“</br>全场侧目，周天子敢怒不敢言。</br>关键是，名义上本该完全忠于周天子个人的禁军，此刻居然就这么堂而皇之的听从楚王命令，一队禁军真就煞气凛冽朝林逸走了过来。</br>楚王幽幽道:“小瘪三，你尽可以抵抗，不过对抗禁军意味着什么，你就算脑子再蠢也不至于想不明白</br>吧?</br>对抗禁军，就是对抗整个内王庭。</br>这样一顶天大的帽子扣下来，林逸就算脖子再硬也顶不住</br>众人也在好整以暇等着林逸的反应。</br>然而并不需要林逸回应，下一秒，所有人就已被惊得目瞪口呆</br>百大恒星之一的三十二号人为规则，爆了!整个过程毫无征兆，众人甚至都还没有反应过来，就见刚刚还局势大好的楚王脸色当场就黑了下来。三十二号，正是他楚王府的核心规则</br>规则大劫竟然真的没结束?“</br>《第1</br></br>1189章</br>这下受伤的不仅是楚王这个苦主，连带七王和所有的大诸侯都紧张了起来。</br>既然三十二号会爆，那也就意味着剩下的其他百大规则也不安全了。</br>“但愿只是个例"</br>众人的注意力彻底从林逸身上转移走了。</br>林逸身上的热闹，终究还是比不过他们自身的核心利益。</br>然而，众人的侥幸很快就被打破，三十二号规则的自爆，仅仅只是今天这场盛大烟花的开始。</br>紧接着，十五号、六十二号、八十一号</br>越来越多的百大规则相继自爆，将整个星空映射得无比绚烂，与此同时，七王为首的一众大诸侯的脸色，也跟楚王一样变得铁青一片。</br>这些可都是他们最核心的资产，爆掉任何一个，都意味着有一个大诸侯要倾家荡产</br>最起码，那也至少是伤筋动骨。</br>现场气压不知不觉间，变得无比沉重。</br>看着七王集体如临大敌的架势，周天子心底想笑，但不敢笑。</br>事实上，越是这种时候，他也不敢有丝毫的情绪流露，否则一旦被七王抓个现行，当场忍上一句“陛下为何发笑”，他就下不来台。</br>恰恰相反，周天子此时必须表现得同样悲痛，甚至比七王更加悲痛。</br>唯有这样才不至于惹祸上身。</br>好在，周天子对此早已驾轻就熟。</br>身为天子，其他方面他都远远算不上出色，可唯独在表演这一项，他的天赋其实还不错至少在他想要表演的时候，哪怕是七王，也很难挑出什么实质性的破绽。</br>盛大的烟花表演还在继续</br>有着百子计划的全力加持，许多人即便直到此刻，依然还是心存侥幸，认为百大规则就算爆掉一些,那也绝不会太多，顶多就是十分之一。</br>然而，立马就来了一波三十连爆!</br>噗!</br>楚王当场喷出一口黑血，仰天倒下。</br>在场诸侯面面相觑，见到这副场面却实在生不出半点幸灾乐祸，反而齐齐免死狐悲。</br>无他，楚王府一系的七条核心规则，全部爆了!</br>设身处地的想一想，无论换做是谁处在楚王的立场，恐怕都撑不住</br>楚王打死也想不到，这次规则大劫明明本该是他楚王府借机大肆扩张的天赐良机，结果到头来，居然是七条核心规则全军覆没!</br></br></br>这可是他楚王府最重要的根基啊!</br>核心规则全灭，意味着实力强大，足以排进七大王府前三，某种程度上甚至仅次于秦王府的楚王府从此直接退出了一线王府的行列，转而沦落到只能去跟韩王府相提并论的程度。</br>对于楚王府而言，这几乎是一次不折不扣的毁灭性打击!</br>《第11189章</br>核心规则，对七王这样的顶级诸侯来说，远不止是日进万金的重量级资产，更是一府前途气运最重要的压舱石!</br>尤其是这次规则大劫之后。</br>幸存下来的核心规则，将会否极泰来，进一步快速扩张，进而急速拉开与其他一切重要资产的差距即便接下来会有规则重建，可明眼人都看得出来，哪怕内王庭上下资源倾斜再多，也永远不可能追上幸存下来的这些核心规则，彼此差距只会扩大，不会缩小。</br>这些核心规则，将会成为顶级诸侯与普通诸侯之间的护城河。</br>它们就是内王庭最锋利的那一批镰刀。</br>无论内王庭培养出多少韭菜，永远都是它们率先收割，永远是它们占最大的那一头。</br>除非再次出现规则大劫这样的剧变，颠覆掉内王庭的整体格局，否则底下的所有人，注定永远都在为它们打工。</br>这种情况下，楚王府失去了全部七条核心规则，其背后代表着什么，不言而喻.</br>从这一刻起，在一众权势人物的眼中，楚王府已然退出了最顶级权力争夺的序列。</br>]]></description><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:13:58 +0000</pubDate></item><item><title>第11186章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11024628.html</link><description><![CDATA[当然，这也就是想想而已。</br>作</br>眼下他还是各方重点关注的焦点人物，借助护国公府的幌子搞点动作，各方还不会有什么实质性动</br>真要是动作搞得太大，亦或者本人亲自出头，各方势力的反应可就不只是像现在这样嘲笑几句了以林逸本人的实力，眼下还经不起狂风暴雨，暂时只能低调行事。</br>想了片刻，宁雨栖弱弱道:“若是我们到时候拿不到规则重建的资格，那可怎么办?</br>现在护国公府的全部家当，几乎都换成了规则秘境。</br>一旦砸在手里，那个场面她简直不敢想象。</br>林逸淡淡看了她一眼:“你对我没有信心?“</br>"呃，有。"</br>宁雨栖也不知是想到了什么，莫名俏脸一红。1</br>林逸看得莫名其妙，嘱咐道:"按照我说的去做，其他事情不用操心，我不会让你护国公府吃亏的。宁雨栖愣了一下，下意识脱口而出:“护国公府现在不就是你的么?“</br>在她想来，从长孙最三兄弟相继倒下的那一刻起，整座护国公府就已是林逸的掌中之物。</br>至于她这位国公夫人，充其量只是明面上的傀儡罢了。</br>毕竟她现在就是关正玄配给林逸的棋子，生杀予夺俱在林逸的一念之间，没有半点反抗余地。</br>这点起码的自觉她还是有的。</br>林逸挑了挑眉:“护国公府现在对我有用，但也只是一个工具而已，我还不至于没品到抢价二个女人的</br>东西。"</br>宁雨栖顿时心下一喜，小心翼翼的看了看林逸脸色:“你是说真的?“</br>林逸淡淡撇下一句:“做好你份内的事。”</br>宁雨栖立马心花怒放:“好!”</br>这时大管家前来禀报:“夫人，林先生，韩王府长史来访。</br>说话的时候，却是看向林逸。</br>韩长史虽然只是韩王府的二号人物，但对于护国公府而言，却已是了不得的实权人物。</br>以往哪怕长孙最在的时候，也压根邀请不到这样的重量级人物。</br>韩长史是冲着谁来的，显而易见。</br>林逸微微皱眉。</br>上次规则遵选的时候，没有直接答应韩王的要求，韩王明显有些不满目前而言，维护住与韩王府的这层关系，对林逸来说显然是有利的，不过这不代表林逸就要对其卑躬屈膝。</br></br></br>说到底，合作可以有，鉴于之前的接触和交往，林逸也愿意释放善意。</br>但这种善意，是建立在双方平等的基础之上，并不是一种卑微的讨好和乞求</br>《第11186章</br>如果韩王依旧像上次那样，不顾林逸本人的意愿，强行要求配合他韩王府的行动，那这份合作恐怕也只能到此为止了。</br>林逸原本想等到这次规则大劫落定之后，再去一趟韩王府。</br>毕竟到时候他的预判应验，有些话说起来，想必会更加有说服力。</br>没想到韩长史居然主动找过来了。</br>林逸当即快步出迎。</br>见面，韩长史便笑着拱手道:“林先生果然是高人，一出手就是不凡啊。"</br>林逸眨眨眼睛:“长史此话何解?”</br>韩长史意味深长的看了看周围:"护国公府在许多人眼里份量有限，但以在下拙见，林先生选择在它身上落子，确实是高明之举。"</br>“我不知道长史在说什么。"</br>两人彼此相视，哈哈一笑。</br>宁雨栖亲自过来奉茶，陪着寒暄了几句，这才带着下人离去。</br>会客厅只剩下林逸二人。</br>韩长史幽幽叹了口气:“不瞒林先生，在下这趟过来，是来修复关系的。”</br>林逸心中一动:“长史言重了。</br>韩长史诚恳道:“规则遵选的事，大王都已经跟我说了，这件事确实怪不得林先生，是我家大王超之过急了。"1</br>林逸不由高看对方一眼。</br>无论出于什么样的考虑，对方身为韩王府二号人物，能够摆出这样的姿态，实属难得。</br>林逸拱手道:“其实也怪我没有向韩王解释清楚，当时的场合，实在没有推心置腹的机会，有些事情一两句话也确实说不清楚，本来想着等这次规则大劫落定，我再登门拜访，没想到长史先来了。"</br>韩长史闻言一喜:“林先生能够这么想，实属是我韩王府的荣幸!在下冒味，愿代表韩王府表个态，韩王府永远以有林先生这样的朋友为荣!”</br>林逸笑道:“彼此彼此，在下也以有长史你这个朋友为荣。</br>韩长史听出了言外之意，笑容欣慰之余，却也不由多了几分苦涩</br>林逸直接道:“长史这次过来，应该不是韩王的意思吧?“</br>韩长史苦笑道:“林先生不要误会，这</br></br>次虽然是在下自作主张，但我家大王也确实是后悔了。"</br>林逸没有接话。韩王后悔未必是假，但后悔的恐怕不是当时责怪林逸，而是后悔当初不该将京海飞地拱手相让。韩长史见状道:“规则大劫之后，将会有一波规则重建，这是一次绝佳的机会，我韩王府愿意与林先生共享。"</br>此话一出，倒是轮到林逸惊讶了</br>规则重建这种垄断级别的机会，韩王府居然愿意共享?</br>林逸正色问道:“恕我冒味问一句，这是韩王的意思，还是长史的意思?“</br>第11186章</br>韩长史诚恳道:“是我们韩王府的意思。"</br>林逸立马了然:“明白了。"</br>显然韩王那边还是没转过弯来，不过以韩长史的地位和影响力，说这个话确实也不算夸口。韩王毕竟也不是什么蠢人，即便眼下对林逸还有怨念，但是在实实在在的外部压力面前，再加上韩长史的劝导，最终大概率还是会认清现实的。</br>没办法，秦王府可一直都在虎视眈眈呢。如果不是这次规则大劫，此刻整个韩王府恐怕早已水深火热了，压根没机会坐在这里布局筹谋。韩长史补充道:“林先生永远都是我韩王府最重视的朋友，这次的规则重建，我们愿意与您平等合作，起共赢，若是林先生其他方面有什么需要的，也尽可告诉在下，在下一定尽力配合。"</br>]]></description><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 10:13:08 +0000</pubDate></item><item><title>第11187章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11024629.html</link><description><![CDATA[林逸想了想道:“有件事情还真需要长史帮忙。</br>韩长史精神一振:“您说。”</br>他现在最担心的是林逸从此跟韩王府离心离德，经过百子争霸这次事件，他不敢说已经彻底看清了林逸的价值，但至少可以确定一点，林逸身上的价值和潜力无与伦比!</br>这也许是韩王府最好的一次投资机会-</br>旦错过，必然悔之莫及。</br>现在林逸既然有所求，就给了他修复关系的机会，正是求之不得。</br>林逸道:“我想了解一下楚王府的相关情报，不知长史可有这方面的门路?“</br>韩长史一愣:“关于哪方面的?“</br>林逸直接道:“资产配置。”</br>韩长史脸色惊讶之色一闪而过。</br>以林逸跟楚王的过节，他打探楚王府的消息不奇怪，但按照常规逻辑，一般都是集中在核心成员的实力层面，这才是修炼者普遍关注的点。</br>没想到林逸的着眼点，这么出人意料。</br>没问题，我们之前刚好整理过这方面的情报，我让人抄录一份给林先生送过来。"</br>韩长史当即爽快答应。</br>七大王府之间，本就在相互渗透情报，这些都是常规操作而对子韩王府来说，楚王府跟秦王府乃是一丘之骆，本就是需要重点针对的目标。林逸不论出于什么意图，只要是跟楚王府杠上，站在他韩王府的立场都乐见其成</br>林逸点点头:“那就多谢长史了。"</br>韩长史这么刚跟林逸谈妥，然而一回到韩王府，立马就被韩王骂了个狗血淋头你要搞清楚，你是我韩王府的长史，不是他林逸的长史!”</br>韩王破口大骂:“他林逸是个养不熟的白眼狼，你也想做白眼狼吗? 这次事情，于情于理都是他林逸幸负了我们韩王府，你脑子里到底长了什么东西，居然会想到巴巴跑过去给他示好?</br>韩长史束手站在一旁，眼观鼻鼻观心，神色默然。</br>足足骂了一刻钟，韩王这才终于停下来，幽幽问了一句:“你真觉得他能赢?“</br>这话问得莫名其妙，但韩长史却是清楚，说的是林逸跟楚王打赌的事情。</br>林逸跟楚王的这波打赌，乍看起来有点儿戏。</br>毕竟无论是打赌发生的场合，以及具体涉及的赌约内容和相关代价，都不太像是到了楚王这个层次的大诸侯的作为。</br>林逸赌输了要下狱，楚</br></br>王赌输了，却只是给周天子道歉，似乎并没有那么刀光剑影。</br>可实质上，明眼人都看得出来，此次打赌非同小可。</br>若是林逸输了，输掉的不只是他本人，同时还有背后的周天子。</br>《第11187章</br>在百子计划最终落地的这个当口，这甚至有可能成为一起标志性事件，标志着傀儡天子彻底失去正统地位，当众被诸侯王骑脸输出!</br>反过来，若是楚王输了，那影响就更大了。</br>毕竟楚王代表的也不只是他自己，同时还代表着七大王府。</br>旦他被迫向周天子低头，哪怕只是形式上的低头，都会令天子一系士气大振。</br>诚然，随着武侯武无敌的下狱，天子一系失去了最核心的中坚力量，单凭周天子自己，已经很难翻起实质性的风浪。</br>但别忘了，这个世上最不缺的就是中间骑墙派。</br>如今虽是七王势大，所有人看起来都围绕在七王身边，可一旦风向转变，他们随时都有可能摇摆说白了，谁赢他们帮谁。</br>韩长史沉声道:“万一他赢了呢?“</br>韩王愕然。</br>他想说林逸凭什么赢，可一想起林逸在百子争霸中的惊人表现，这话顿时就说不出口了林逸连放逐者大帝都能当面碾压，眼下这种性质的打赌，怎么就不能赢?</br>韩长史循循善诱道:“在这件事上，我们最明智的做法并不是押宝哪一方会赢，而是确保无论如何，我们都不会输。"</br>韩王一时没反应过来:“怎么个不会输?“</br>韩长史解释道:“如果楚王赢了，我们身为七大王府之一，自然不亏，而只要现在拉拢住林逸，一旦林逸赢了，我们同样不亏，甚至机会更好更大!”</br>韩壬闻言陷入沉吟，眯起了眼睛:"你的意思是让本王站在天子一边?</br>韩长史坦然点头:“未尝不可。"身为七王之一，若是主动靠向周天子，那在旁人眼中无疑是开历史倒车，背叛自己的阵营。可对于实力最弱的韩王府来说，最大的威胁本就来自于其他王府，这个时候不说完全倒向周天子，至少总可以酌情利用一波，这可就不是什么愚嘉之举了。</br>“你胆子是真大。"</br>韩王深深看了韩长史一眼，这个选择固然是机会，但同时背后也是巨大的风险</br>不过，韩王并没有否决。</br>片刻后，韩王再次问道:“你真觉得林逸</br></br>有可能赢?他还说咱们韩王府的三大基石也都不行，难道这也是真的?“</br>他对林逸的怨念，不仅是林逸不答应配合，另一方面，也是因为林逸直接推翻了他韩王府最重要的三条核心规则，这可是他韩王府未来翻身的希望所在，换谁谁能高兴?</br>韩长史幽幽道:“希望不会被他言中。"</br>韩王也沉默了。</br>虽然理智上觉得不可能，情感上更是不能接受，可万一真被林逸言中，对于他韩王府来说，即便不是灭顶之灾，也绝对要伤筋动骨，大伤元气!</br>那个结果，哪怕韩长史这个提出对冲策略的人，也都不是能够轻易接受的。</br>韩王不信邪道:“根本就不可能被他言中，百子计划可是耗费了咱们内王庭近乎所有底牌，若是到头来连这区区一百条核心规则都保不下来的话，岂不成了笑话?</br>韩长史客观分析道:“"入选计划的这一百条核心规则，想要全部安全过关，确实不太可能，可按照正常推演，就算出事也只会局限于小范围的几个特例，应该不会牵涉太广。</br>真要是百子计划大范围出错，那问题可就太大了。"</br>这后面的事情，他甚至都不敢细想。</br>]]></description><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 10:12:41 +0000</pubDate></item><item><title>第11184章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10991919.html</link><description><![CDATA[轰!</br>长孙杰漆黑的拳头以爆破一切的姿态，直接轰在了林逸的胸膛</br>然而，长孙杰随即便又脸色一变。</br>林逸胸膜并没有如他预想中那样塌陷下去，更没有像西瓜一样炸开，反而竟是纹丝未动。</br>“你好像很擅长物理攻击啊?“</br>林逸好整以暇的歪了歪头，迎着长孙杰惊愕的眼神:“真巧，我也是。"</br>下一瞬，长孙杰压根都没看清楚林逸是怎么出拳的，只觉胸口一轻，下意识低头看去，赫然已经被贯穿了一个碗口大的血洞。</br>而后，意识迅速模糊。</br>眼看着长孙杰无力倒下，全场一片死寂。</br>刚刚看着长孙杰霸道出手，许多墙头草的心思都已活络起来，甚至都准备替其加油助威了。</br>毕竟在他们认知中，不管怎么说，以长孙杰准王权强者的实力对付林逸这么个外乡人，那是绝对毫无悬念的事情。</br>内王庭才是除了神域之外，真正站在实力之巅的圣地。</br>其他地方的人，无论再怎么人中龙凤，跑到这里来都注定只是平平无奇的庸才。</br>从始至终，他们压根就没想过林逸能够胜过长孙杰，而且还是以这种毫不讲理的碾压姿态!</br>林逸环视全场:“若是还有哪位想要称一称林某的斤两，麻烦一起吧，我还受得住。"1全场德若寒蝉，无一人敢跟他对视。</br>开玩笑，实力最强的长孙杰在他面前都是这副下场，换做其他人，那不得死得更惨?</br>这尼玛到底哪来的怪物啊?</br>不仅众人，就连宁雨栖脸上也都掩不住的震惊之色</br>她知道林逸的实力不简单，若不然也不会被关正玄如此看重，但她还真没有想过，林逸的实力竟能夸张到这个份上!</br>单手一招秒杀长孙杰，这样的实力，就算是一般的正牌王权强者都不止吧?</br>殊不知，林逸的实力固然比长孙杰更强，但三百五的战力跟两百九的战力之间，差距并没有表现出来的这么悬殊。</br>长孙杰这次纯粹是踢到了铁板。</br>他引以为傲的武道极致，碰上林逸的中级神体，纯属鸡蛋碰上了石头。2</br>眼下这个结果，实在是再正常不过了。</br>全场再也没人吭声。</br>二房长孙宏直接被天道审判劈成了焦尸，三房长孙杰也被拖下去了，虽没有直接当场暴</br></br>毙，可就算受到最好的治疗，短时间内也不可能再爬得起来。</br>再加上长孙最这位现任护国公，也成了植物人。</br>《第11184章</br>一日之间，护国公府的三根顶梁柱直接全部坍塌，顶门立户的重任，彻底落在了宁雨栖这位国公夫人的头上。</br>如果不是亲眼所见，恐怕在场所有人都得生出阴谋论，认定是宁雨栖在那搞鬼，勾结外人阴谋夺取护国公府的偌大家业。1</br>然而现在，长孙最是怎么出事且不说，至少长孙宏跟长孙杰，确实是自作自受。</br>哪怕这两兄弟都倒霉在林逸的手上，可今天的事情从头到尾，要说怪罪林逸，众人还真是张不开这个</br>D。</br>最重要的是，林逸展现出来的战力之恐怖，实在是深入人心!</br>他们真要有人敢站出来无理取闹，万一林逸脾气没那么好，直接送他们去见长孙宏，咋整?</br>宁雨栖咳了两声，开口道:“今天的事情到此为止，大家都别出去瞎转，有些话，毕竟是好说不好听，多少还是给咱们护国公府留一点颜面吧。”1</br>大管家当即点头:“夫人放心，全府上下的下人老奴都会叮嘱清楚，绝不会让他们出去乱嚼舌根。</br>目光落在护国公府辈分最高的几位老者身上。</br>几位老者相视一眼，最终叹了口气，附和道:"家族子弟这边，我们也会约束好的，请夫人放心。</br>宁雨栖屈膝行礼:“那就有劳各位叔公和管家了。"”</br>至此，护国公府的大权正式落在了她的手中。</br>众人即便私底下有所不满，也顶多只能腹诽抱怨几句，只要她这边不出差错，短时间内已是翻不了天</br>宁雨栖眼角不由悄悄看向林逸，对于林逸的手段，不禁更多了几分敬畏</br>直到才之前，对于林逸如此贸然的安排，她面上虽不反对，实际上却是颇不以为然的</br>按照她的想法，以她这点底蕴，想要接管整个护国公府的大权绝不是一件易事。</br>哪怕布局设计得再周到，最终想要成功，少说也得花上几个月的时间。</br>就这，都还是最乐观的估计了。</br>结果到了林逸这里，却只要不到一天的工夫，而且居然还真的成功了，此刻回想起来简直匪夷所思!</br>关键是，光明正大解决掉长孙宏和长孙杰这两兄弟，令隐患降到了最低。</br></br></br>单这一点，就令宁雨栖心服口服。</br>不知不觉间，林逸在她心目中的形象变得高深莫测，再也不是她能够触及的人物了</br>此前对于自己的处境，她还有些不满。</br>但是现在想来，亏得自己成了林逸的下属，否则像长孙宏和长孙杰这样，到头来怎么死的都不知道!</br>楚王府。</br>护国公府的一连串变故，第一时间传到了楚王的耳中</br>楚王原本还在等着长孙的好消息，听到消息不由愣住:“长孙最三兄弟都出事了? 护国公府就这么落在一个女人的手里了?“</br>他虽然骨子里看不上护国公府，但不管怎么说也是堂堂一座国公府，不是随便什么人想吞就能吞下去</br>的。</br>《第11184章</br>区区宁雨栖何德何能，能有这样的手腕?</br>"他娘的，看来本王还真是小瞧他林逸了，长孙恳就是个废物，浪费我一壶背约酒!</br>楚王反应过来气得牙痒。</br>以他的眼光，自然看得出来长孙这种货色成不了大事，但背后有他的支持，落个成事不足败事有余总该问题不大吧?</br>结果倒好，连最起码的败事都做不好，反过来反而便宜了林逸，真是纯纯的废物一个!</br>护国公府这一连串事情，哪怕用脚趾头都看得出来，幕后真正的操盘手是林逸。</br>这时，坐在楚王对面的一个白须老者开口道:“为王者当有森严气度，请大王慎言。</br>]]></description><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 16:17:19 +0000</pubDate></item><item><title>第11185章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10991920.html</link><description><![CDATA[老者名叫楚中原，论起来还是楚王的堂叔。</br>不过他在楚王府最重要的身份，乃是辅佐楚王处理一切大小事宜的王佐。</br>敬。</br>楚王本人虽然一向蛮横无礼，但唯独在这位从小就负责教导他的王佐堂叔面前，却是不敢有丝毫的不</br>也正因此，楚中原在楚王府的地位极其超然，有些时候即便是楚王的决定，也要经过他的首肯。</br>楚王府能有今日的强大气象，他楚中原居功至伟。</br>他这一开口，气急败坏的楚王立马收敛了许多，但憋了片刻，终究还是不甘心。</br>“总不能就这么便宜了林逸那小子吧?那家伙可是当着文武百官的面，当众诅咒本王要倒大霉，王叔这口气我不能忍吧?”</br>楚中原正色看了他一眼:"大王是楚王，无论做任何事，堂堂正正碾压过去即可，何须使用这些阴谋论计，自降身份。"</br>楚王不由噎住。</br>楚中原沉声劝道:“以大王与那个林逸的层次差距，如若一切事情都是堂堂正正，他绝对无半点机会能伤到大王，大王也不至于吃下这些闷亏。</br>楚王闻言，不禁深感惭愧:“王叔说的是。”</br>这话还真不是假的，他在林逸身上吃的亏，现在回头看起来还真就是自找的。</br>但凡他稍微矜持一点，林逸都拿他没有一点办法。</br>沉默片刻，楚王忍不住问道:"可现在事情发展到这一步，本王该怎么做，请王叔教我.</br>大王跟林逸不是有个赌约吗?”</br>楚中原语气肃然:“接下来大王要做的事情，便是静观其变。"</br>楚王一愣:“啊?就这么放过他?“</br>楚中原沉声道:“大王是楚王，肩上担负的是整个楚王府的前途命运，大王现在所有的注意力，都应该聚焦在规则大劫之上，这才是身为楚王该做的事情，在林逸这个无关紧要的人物身上浪费精力，实属不智。</br>“可是</br>楚王张了张嘴，最终还是没能说出反驳的话来，只能无奈闷声说了一句:“我听王叔的。</br>楚中原露出欣慰的表情。</br>这位当代楚王固然有这样那样的缺点，以往干的许多事情，在旁人看来都配不上七王的身份，但有一点，他听劝。</br>单单这一点，就已令他强过其他七王许多</br>接下来两天，楚王固然没有再过问林逸的事情，</br></br>转而一门心思投入到了应对规则大劫的事情上来.准确的说，针对规则大劫的各项准备工作早已经做完了，他如今的焦点在于后续</br>规则大劫固然是一次大危机，但对于七王这样的大诸侯来说，同时也是一次前所未有的大机会!</br>不仅仅是可以名正言顺，将内王庭共有的这些核心规则转到自家名下，完成过户手续，同时还能借助</br>《第11185章</br>规则重建的机会，切下一块不可想象的巨大蛋糕!</br>这才是七大王府当下最重要的事情。</br>与此同时，宁雨栖接管护国公府大权之后，也在林逸的要求下，紧锣密鼓的做着各种安排。其中一个最大的动作，就是掏空护国公府的府库，以近乎疯抢的态势大肆收购各种规则秘境!所谓规则秘境，便是像蛇神秘境这样，承担着人为规则的特殊秘境，某种程度上，也可视作人为规则基地。</br>没有这些基地，人为规则便是空中楼阁，无法落地。</br>这些规则秘境，都跟人为规则深度绑定，原本都是各方势力的绝对核心资产，基本都不会对外售卖。</br>但是现在，随着规则大劫的到来，它们跟那些人为规则一样，全都沦为了垃圾资产。</br>价格已经跌落到了历史最低点。</br>护国公府的这波动作，自然躲不过有心人的眼睛。</br>“现在这个时候抄底规则秘境，这是在为接下来的规则重建做准备呢?“</br>规则重建固然可以在全新的秘境中从头开建，但若换做是这些已经做过大量适配工作的规则秘境，自然可以更加事半功倍。</br>不过，随即就是一波嘲讽。</br>“听说护国公府现在是女人当家?“</br>野心倒是不小，就他护国公府的那点势力，有什么资格参与规则重建?呵呵，真是异想天开。“女人当家就是不行啊，就算真的要抄底，那也要等到规则大劫下来之后，价格才会真正跌到谷底，现在抄底不是抄在半山腰了么?“同样的疑惑，宁雨栖也有。</br>憋了两天，宁雨栖忍不住问道:“规则大劫就在这一两天了，等这两天过去，那些卖家彻底没了侥幸，出手价格至少还会比现在低三成，我们到时候再入手不是更好吗?“</br>林逸闻言反问道:“这个道理，你觉得七大王府懂不懂?“</br>宁雨栖愕然，弱弱点头:“那自然是懂的。"</br>林逸道:"他们可以在最低点的时候</br></br>出手抄底，是因为他们有那个资格，如果我们也跟着一起，你觉得我们抄到底的机会有多大?“</br>宁雨栖愣住，随即眼睛一亮，神色恍然-</br>旦规则大劫落下，这些规则秘境确实都会沦为垃圾资产，可对于天然掌握规则重建大权的七大王府来说，这些都是可以迅速变废为宝的优质资产。</br>这些规则秘境落入他们手中，哪怕不亲自进行重建，单单只是外包出去，一转手都至少是上百倍的利</br>润。</br>这样诱人的蛋糕，以七王为首的那些大诸侯，自是不会让给其他人。</br>不仅是参与规则重建的资格，他们会严格把控，连带这些规则秘境，到时候也不是随便什么人想抄底就能抄底的。</br>眼下这个节骨眼，规则大劫还没有正式降下，七王的注意力还没有完全转移到这上面来，正是林逸出手的最后机会。</br>《第11185章</br>唯一的缺点，也就是价格要比真正的底部高上一些罢了。</br>但对于林逸来说，这显然不是问题。</br>毕竟只要把握住接下来的规则重建，现在无论入手多少，到时候都是血赚。</br>这也就是他刚来内王庭，根基太浅，眼下唯一能够撬动的，只有护国公府这一方势力。</br>否则日后还能赚得更多!</br>]]></description><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 16:17:00 +0000</pubDate></item><item><title>第11182章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10983120.html</link><description><![CDATA[长孙宏直接大声道:"林先生，你跟我大嫂的事情我们都已经知道了，你是外客，我们也不为难你，带上你的女人走吧，以后不许再踏进我护国公府一步!</br>众人齐齐一愣，随即便反应过来，这是在诈林逸。</br>于是，所有人都紧盯着林逸的反应。</br>与此同时，长孙宏悄然撕开了一张神识隔绝阵符，令现场短时间内变成了一片神识禁区</br>防的就是林逸跟宁雨栖私下神识串供。</br>林逸一脸愕然:“你在扯什么淡? 这么多人，到底发生什么事了?“</br>长孙宏冷笑道:“不用装腔作势，你自己做了什么事情你自己很清楚，不需要我再来重复一遍! 林先生，我们现在还愿意给你机会，但如果你蹬鼻子上脸，那事情可就不好办了。</br>林逸愈发茫然:“你什么毛病?你能不能说让我听得懂的人话?“</br>众人面面相觑。</br>至少到目前为止，他们还看不出半点破绽。</br>宁雨栖也没有开口打断，就这么冷眼看着长孙宏，对于这位二房家主接下来想要做什么，她倒是颇有兴致。</br>毕竟站在她的角度，她是实在想不出来，对方要怎么才能让林逸入瓮。</br>“敬酒不吃吃罚酒!”</br>长孙宏露出失望之色，淡淡摇头道:"既然如此，那我也不废话了，直接请天道审判吧，看看天道会不会护着你们这对奸夫淫妇!"</br>说完，一张特制阵符破开，两道代表着天道审判的光柱随即便落在他自己和林逸的头顶。</br>图穷七</br>宁雨栖这才明白过来，而后便越发荒诞。</br>她还以为对方会动用各种手段，令林逸不经意间留下话柄，进而将捕风捉影进行到底.</br>没成想，对方准备的后手竟然是天道审判!</br>难不成他真的笃信自己跟林逸有染?</br>宁雨栖一时间甚至都有些恍惚了，忍不住开始反思，难道自己在外人眼中，真就是这么水性杨花毫无廉耻的女人?</br>林逸抬头看了看上方，眼睛眯起:“天道审判?</br>长孙宏目光灼灼:“天道审判是天底下最公平的审判，它会直接拷问人心最深处，在它面前，任何的阴私诡计都无法掩藏!林逸，如果你跟我大嫂之间真的清清白白，这就是最好的证言。</br>顿了顿，随即话锋一转:“但是如果你们之间有染，天道就会给你最严</br></br>厉的惩罚，如果我是你，现在就会主动坦白，这样至少还有个全身而退的机会。</br>林逸闻言笑了:“诈我?“</br>长孙宏诚恳道:“我是在给你机会。"</br>林逸反问道:“如果我没有你说的这些破事，待会儿天道审判落下来，倒霉的就是你了，对吧?</br>“那是自然。”</br>长孙宏点点头:“如果你们之间真的清清白白，那我就是诬告，天道同样会给你最严厉的惩罚，毕竟天道是最公平的。”</br>第11182章</br>林逸摊了摊手:“既然这样，那我没有问题了。</br>另一边的宁雨栖，神色也是十分坦然。</br>昨晚她给林逸喂酒的画面，虽说直到此刻回想起来都还觉得羞人，但她跟林逸之间，确实是清清白白。</br>正如长孙宏所说，天道是最公正的，天道审判是不会错的!</br>其余众人也纷纷翘首以盼，等待着审判结果。这一次的天道审判，对于他们整个护国公府都有着重大意义，因为这直接决定了未来谁能够接管大局。诚然，跟七大王府那样的庞然大物相比起来，护国公府确实算不上什么，可对于现场这些人来说，那已经是无比庞大的一份家业，值得他们争破脑袋了。</br>全场瞩目下，林逸忽然说道:“你就这么有恃无恐?</br>长孙宏笑了:“事已至此，还能问出这个问题，看来林先生对自己也不是那么有信心啊。”</br>一时间，众人看向林逸的目光都已倾向于在看一个奸夫了。</br>长孙宏得意冷笑。</br>他既然有信心布置这一首天道审判，就是有着必胜的把握</br>这个把握自然不可能建立在林逸跟宁雨栖的那点苟且之上</br>林逸跟宁雨栖到底是不是奸夫淫妇?</br>长孙宏其实并不确定。</br>如果换他处在林逸的位置，面对自家大嫂这样的明媚姿色，真要有机会一尝芳泽，确实不可能不心动。</br>但这终归只是猜想。</br>事关整个护国公府的庞大家业，将所有的胜算押在那点捕风捉影的不确定上面，绝对是愚嘉之举事实上。无论林逸跟宁雨栖之间到底有没有事，天道审判都必然会落在林逸的头上。</br>这才是真正的关键!</br>说到底，这并不是真正的天道审判。</br>而是他花了大代价，精心伪造的天道审判!2</br>最</br></br>终审判会落在谁的头上，完全在他的掌控之中。</br>他唯一要做的事情，就是让所有人都相信这就是真正的天道审判，而现在，他的目的已经达到了</br>长孙宏瞥了宁雨栖一眼，眼神中的贪婪一闪而逝。</br>若是在接下护国公府的同时，将这位姿色过人的嫂子也一并收下，那场面光是想想，都令他怦然心动!</br>然后下一秒，代表天道审判的雷电直接轰在了他的头顶。</br>猝不及防之下，长孙宏整个人都焦了。</br>眼睁睁看着长孙宏倒下，全场一片诡异的死寂</br>林逸摊了摊手:"看来我确实是清白的，本来一句话就能清清楚楚的事情，非得闹到这一步，何苦呢。</br>众人面面相觑。</br>二房的人哭爹喊娘的冲上来，一片慌乱中将焦黑的长孙宏抬走，留下现场所有人愈发沉默长孙宏被劈成那副样子，明摆着已经不可能再活过来了。</br>前一秒还是好端端的二房家主，最有可能接管护国公府偌大家业的人物，结果一转眼就成了一具焦黑的尸体，人生际遇的变化无常，着实令人心头忐忑。</br>然而此刻心绪最复杂的，却是三房长孙杰</br>长孙宏之前动了什么手脚，瞒得过在场其他人，却瞒不过他</br>他很清楚，只要过程中不出意外，这一波林逸是必死的，站在他的立场对此是乐见其成。</br>]]></description><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 03:13:55 +0000</pubDate></item><item><title>第11183章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10983121.html</link><description><![CDATA[虽说长孙宏一旦上位，对他来说也不是什么好事，但能够借此机会除掉宁雨栖这位最名正言顺的大嫂，他却是求之不得。</br>小叔子欺负寡嫂，这种事情好做不好听。</br>反观若是长孙宏上位，他的手里捏着自家这位二哥的黑料，关键时刻足以一招制敌</br>到时候，不仅护国公府的偌大家业将会顺理成章落进他的手中，同时他还能踩着二哥长孙宏的启膀，获取波好名声，妥妥的一举两得。</br>但是现在，最不该出现的意外出现了</br>长孙杰如意算盘彻底落空，看向林逸的目光顿时多了几分忌惮:“你到底做了什么?“</br>林逸一脸无辜:“我什么都没做，大家都看见了，天道审判可不是我请下来的，这事可赖不到我头上。</br>人群中当即有人附和。</br>宁雨栖好歹是国公夫人，即便在护国公府内没什么威望，但只是安排几个人手却是轻而易举</br>何况，林逸说的至少在全场众人眼里，确实就是实情，压根没有半点可以指摘的地方。</br>真要说起来，长孙宏的死完全就是咎由自取。</br>长孙宏言之凿凿，强行请下了天道审判，将他自己放在跟林逸对赌的位置，最终对赌失败，自己被天道审判</br>给劈死了，整个过程合情合理。殊不知，长孙宏所布置的伪天道审判，不知不觉间已被林逸替换成了真正的天道审判。坐拥世界意志这样的高层次力量，对于林逸来说，提请天道审判即便算不上吃饭喝水那么简单，也绝对不是什么难事。</br>长孙宏这一波自作聪明，可说是结结实实踢在了铁板上面。</br>长孙杰无言以对。</br>毕竟他总不能当众自曝是长孙宏做了手脚吧?</br>真要那样，不仅长孙宏会沦为彻头彻尾的笑话被人鄙视，连带他也不能幸免宁雨栖面露哀戚，抽泣道:“公爷刚刚出了这样的事，现在二叔又没了，是我护国公府家门不幸!"现在特殊时期，妾身恳请各位家族长辈，接下来有什么事情，请尽量先与妾身通个气，千万不可再另生事端，我们真的承受不起更多的不幸了。"</br>话音刚落，国公府大管家就应声道:"夫人说的是，老奴会约束下人，让他们也谨言慎行，不给咱们国公府招惹麻烦。"</br>众人见状纷纷脸色一变。</br>这位大管家是老公爷提拔起来的亲随，在护国公府内的地位非同小可</br>如今二</br></br>房长孙宏已死，宁雨栖又得到了他的支持，仅仅只剩下一个羽翼未丰的三房长孙杰，恐怕是无法与之抗衡了。</br>大势已去。</br>在场原本还有不少人蠢蠢欲动，想要借这次机会浑水摸鱼，赚上一把</br>这下顿时都没了念想，纷纷转头向宁雨栖示好。</br>宁雨栖在护国公府内没有根基，最终还是要依靠他们，以他们这些人的能力，上下其手唬弄一个什么都不懂的女人，还是问题不大的。</br>第11183章</br>“慢着!</br>长孙杰猛然发声道:“刚才的审判有问题，我怀疑有人做了手脚。"</br>此话一出，全场哗然。</br>宁雨栖眼皮一跳:“这可是二叔自己发起的天道审判，大家都亲眼见证，还有什么问题?“</br>长孙杰沉声道:“有没有问题，问他就知道了。</br>话音未落，整个人却已化作一道残影杀向林逸，气势之雄烈，令得周围众人齐齐骇然退避</br>看这架势，显然是准备先下手为强，利用武力拿下林逸，进而逼迫其承认!</br>宁雨栖不由替林逸捏了一把冷汗。1</br>长孙杰虽是三房，但其武力值却是整个护国公府之最，传说中已经触摸到了王权强者的门槛，即便在当年护国公府声势最鼎盛时期，也妥妥是除上任护国公之外的第二人。1</br>眼下这个情形，他突然暴起发难</br>旦林逸真的被他控制住，后续会怎么发展，可就真的不好说了。</br>这里虽是内王庭，但终究也是修炼者的世界，实力强大的一方始终都是占据优势的</br>若是没了林逸的支持，单以宁雨栖自己的能力，想要接管护国公府，纯属痴人说梦。</br>林逸眼神微微一眯:“战力二百九?“</br>这份战力，确实已经快要摸到王权强者的门槛了，如果换做之前，林逸应付起来恐怕还真不太容易。</br>可惜，今时不同往日。</br>林逸仅仅只是伸出一只手掌，长孙杰暴起的强大攻势，瞬间戛然而止</br>全场齐齐愣住。</br>他们-次见过长孙杰出手，哪怕是面对正牌的王权强者，长孙杰甚至都不落下风，怎么会被林逸一只手挡下?</br>这个林逸到底是何方神圣?</br>百子争霸毕竟是内王庭最高等级的布局，虽说在满朝文武面前不算是什么秘密，可放眼整个护国公府</br></br>，有资格观战的只有长孙最这位现任护国公，其他人根本不知道具体情形。</br>自然，他们也不知道林逸到底做了什么。</br>在他们的认知中，林逸充其量也就是百子计划的一员，而且还是个没什么背景的外地人，仅此而已外地来的乡巴佬，能有多大份量?</br>长孙杰也是这么想的。</br>结果，就出现了眼下这一幕。</br>林逸神色古怪:“二话不说就动手，你好像对自己的实力很自信啊?“</br>长孙杰涨红了脸，拳头被林逸单手握住，死活无法挣脱。</br>不过震惊归震惊，想让他就此罢手，那是绝对不可能的.</br>武道极致，开!”2</br>A</br>伴随着长孙杰一声低喝，一道刚猛至极的气势从他体内，由里到外核爆一般爆发而出，当场震倒周围一片</br>与此同时，他全身上下变得漆黑一片，肤色流转之间，隐隐散发出类似超级合金的光泽。</br>众人齐齐咽了一口唾沫，连忙纷纷四散退避。</br>这是动了真格啊!</br>上次长孙杰与一位正牌王权强者切磋，就是靠着这一手武道极致的至刚至猛，硬是在场面上跟对方拼了个五五开，双方不相上下!当然，这里面有王权强者留手的缘故，但也足以证明长孙杰的强大。</br>]]></description><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 03:13:34 +0000</pubDate></item><item><title>第11180章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10958932.html</link><description><![CDATA[“这样啊。"</br>林逸叹了口气，伸了个懒腰霏坐在椅背上:“那就没办法了。"</br>他这个反应着实令长孙恳有些愕然。</br>长孙最惊讶道:“你就一点都不后悔?“</br>林逸看了看他，语气带着几分怜悯:“我有什么好后悔的，你自己不后悔就行。</br>“哈?”</br>长孙鼠只觉莫名其妙，还以为是林逸一时受不了打击，脑子糊涂了。</br>毕竟上一秒还握着整整二十个点的气运分红，但凡稍微咸鱼一点，一辈子都不用奋斗了，足够他下半辈子的花天酒地，结果下一秒就什么都没了，反而还要受到心誓反噬。</br>轻则内伤，留下一辈子的心理阴影，重则当场殒命，神魂俱灭!</br>无论换谁处在这个位置上，恐怕都得懵逼，不愿意接受现实</br>结果，仅仅过了一息工夫，长孙展得意的表情陡然凝固，整个人气息随即凝滞，仿佛一只无形的巨手掐住了他的元神，令他无比惊恐。</br>林逸淡淡道:“做人要言而有信，这么基本的道理，我以为你应该是懂的，本来还想着跟你长远合作来着，可惜了。"</br>长孙最终于反应过来，不可置信的看向宁雨栖，张嘴想要质问，然而却发不出半点声音。</br>宁雨栖别过了头，不忍与他对视。</br>从头到尾，长孙晨都没有察觉到，真正喝下背约酒的不是林逸，而是他自己</br>而在暗中调换酒水的，正是宁雨栖。</br>林逸起身，一只手搭在长孙的肩膀:“心誓的反噬非同小可，你要挺住。</br>说着，放出一部分世界意志，悄然裹住了长孙晨的元神。</br>当然，林逸可不会重演农夫与蛇的蠢事，他这么做只是不让长孙晨现在就殒命罢了</br>至少就眼下来说，一个瘫痪的长孙最比一个死掉的长孙恳，更有价值</br>不过话说回来，无论有没有喝下背约酒，长孙的行为都已实质上违背了心誓，就算没有今天这一出，受到心誓反噬也是迟早的事情。</br>事实证明，这一波反噬来得极其凶猛</br>如果没有世界意志的防护，长孙鼠的元神直接就要分崩离析，当场就要暴毙</br>而现在，长孙最勉强还留下了一口气，但元神依旧受到了永久性的严重创伤</br>哪怕最好的结果，也是当一辈子的植物人，再也无法醒来</br>看着长</br></br>孙僵硬倒下，林看了宁雨栖一眼:“可以开始善后了。</br>宁雨栖神色一僵，最终低低应了一声:“是。</br>昨天重回内王庭的那一刻，她还无比欣喜，还以为自己还能继续舒舒服服的当一个国公夫人，顶多也就是必要的时候，帮林逸敲一敲边鼓罢了。</br>万万没想到，事情竟会在短短一天之内，发展到这个地步.</br>她没有选择的余地。</br>自己成为卧底的事情，她压根不敢透露给长孙晨。</br>《第11180章</br>旦她说了，以长孙最此前表现出来的凉薄，最有可能的选择不是念在夫妻一场的份上拉她一把，而是直接将她交出去。</br>对于长孙鼠，她确实有许多的怨言。</br>可此时看着长孙聂瘫倒的模样，宁雨栖五味杂陈。</br>林逸见状道:“你先把他扶回房里，但是他出事的消息瞒不了多久，护国公府很快就会有一场风暴，你要做好心理准备，一定要掌控住整个局面，我会留下来帮你。”</br>无论如何，接管护国公府是第一要务，这是林逸接下来在内王庭站稳脚跟的第一步。</br>本来，这也是长孙最和护国公府的机会</br>毕竟林逸一旦起势，身为内王庭这边最早的参与者和盟友，必然能够分到相当大的一杯美.</br>在这方面，林逸从来不会音音。</br>可惜，长孙最自己把这个机会推走了</br>宁雨栖犹豫了一下道:"二房和三房向来心有不满，一直都在觊觎护国公的位置，一旦事发，他们一定会兴风作浪，我怕压不住他们。</br>顿了顿，她建议道:“要不我找个托词，把小公爷的消息再封锁一段时间，这样我们可以从容一些，多布置一点后手。</br>林逸直接否决:“不行，你只有一晚的时间准备，他出事的消息，明天中午之前就要爆出来。”</br>宁雨栖讶然。</br>她虽是长孙展明媒正娶的护国公夫人，可娘家背景单薄，嫁过来的时日又短，尤其还有被流放陆上神国的前科，种种加在一起，注定了她如今在护国公府不可能有多高的影响力。</br>一旦二房和三房闹起来，以她的能力，很难控制得住局势。</br>这种情况下，操之过急明显不是什么明智之举林逸解释道:“规则大劫马上就到，机会难逢，护国公府有大用，所以必须尽快引爆，并且尽快接管局</br>势。</br></br></br>宁雨栖还是为难。</br>不过见林逸意味莫名的眼神扫过来，顿时心里一个咯噔。</br>她的任务是无条件配合林逸，林逸怎么说，她就必须怎么做，没有任何讨价还价的余地。</br>说到底，她现在只是关正玄的棋子。</br>身为棋子，是不能有自己的想法的，否则只会万劫不复。</br>宁雨栖当即应声照做。</br>边叫来侍女，将林逸领到客房好生招待，另一边则是她自己扶着长孙成，营造出酒醉的模样，将其扶进房</br>中</br>与此同时，她连夜叫来自己在国公府内为数不多的亲信，开始着手布置</br>第二日。</br>长孙元神受损成为植物人的消息不胫而走，转眼便惊动了护国公府上下，所有家族高层当即闻讯而至二房、三房更是来势汹汹。</br>我大哥昨天还好端端的，怎么今天就变成这个样子了，到底发生了什么事?“</br>二房长孙宏检查了一番长孙展的状态，满面狐疑。</br>同样的疑惑也出现在所有家族高层的心头。</br>毕竟长孙最可不是普通人，说变成植物人就变成植物人了，他好歹也是玄阶大圆满尊者，就算境界有水分,那也绝不是随随便便就会把自己弄不行的主。</br>全场怀疑的目光齐齐落在了宁雨栖的身上。</br>]]></description><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:57:03 +0000</pubDate></item><item><title>第11181章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10958933.html</link><description><![CDATA[宁雨栖面容哀戚道:“我也不知道怎么会这样子，公爷直到昨夜入睡都好好的，可今天早上怎么叫都不应，我还以为是他从楚王府上带回来的那壶酒后劲太大，结果等到中午的时候就变成现在这样了。</br>众人集体面面相觑。</br>这番话中最重要的一个信息，是从楚王府带回来的那壶酒</br>宁雨栖言下之意，问题都出在那壶酒上。而这里面的关键在于，事情牵涉到了楚王，放眼在场所有人，根本没人有这个资格去找楚王求证!二房长孙宏沉声道:"大嫂，事关楚王府声誉，这种事情我们可不能胡乱攀扯，你有什么证据能证明是大哥从楚王府带来的酒?“</br>三房的长孙杰也附和点头:“不错，事关重大，我们确实不能轻信你的一面之词。"</br>在场众人神色各异。</br>这话的意味已是十分明确，就差直接指着宁雨栖的鼻子说她信口开河了。</br>宁雨栖脸色一变:“三弟这话是什么意思?什么叫我的一面之词? 我一个弱女子，跟楚王府向来无瓜无葛，没有半点交集，如果不是真有其事，我怎么敢无缘无故攀扯楚王府?“</br>众人闻言私下议论纷纷。</br>别的不说，至少宁雨栖不敢轻易攀扯楚王府，这句话还是很有可信度的</br>毕竟楚王可不是什么善男信女，真要是子虚乌有弄出事端，牵扯到他楚王府的头上，后果可想而知。</br>宁雨栖正色道:“前日，公爷亲口说过他去天元楼赴宴，跟他同席的正是楚王本人，这件事应该不只是我一人听过吧?“</br>当即，有一个族中老者站出来说道:“此事老朽可以作证，公爷回府的路上正好碰到，他曾说过此事。</br>另外文看几人出声附和。</br>对于长孙来说，能够跟楚王同席喝酒，那是妥妥的一份殊荣，值得好好吹一阵的事情。</br>尤其他接任护国公之位以来，二房三房一向虎视眈眈，拿这件事出来吹逼，正好是一层威慑长孙宏和长孙杰相视一眼，脸色微沉。</br>长孙宏沉声道:"就算这样，也并不能证明大哥从楚王那里带回了酒，更不能说明他变成现在这样，就是因为喝了那壶酒的缘故!"</br>宁雨栖咬了咬牙:“本来这只是公爷与我的闺房中事，不值得污了大家的眼睛，但是为了公爷，我也顾不得那么多了。”</br>说着，红着脸从怀中掏出一个手机。</br>而后，当着在场所有人的</br></br>面，宁雨栖点开了一个自拍视频。</br>只看了头几秒，众人便面色古怪。</br>如宁雨栖自己所说，这确实就是她与长孙最小夫妻之间的闺房自拍，好在并没有什么露骨的画面.不过随即，众人就在视频中看到了那壶酒，同时还有长孙不无自得的吹嘘介绍，其中明明白白的提到，这就是楚王亲手送给他的。</br>视频放完，全场哑然。</br>所有人面面相觑。</br>如此一来，事情已经很明确了，此事跟楚王府离不开干系。</br>第11181章</br>但问题是，谁敢去找楚王府追究?长孙宏仍不死心道:"就算这壶酒真是楚王送的，也并不能说明什么，依我看真正值得怀疑的是昨晚发生的事情。"</br>长孙杰眼睛一亮，附和道:“二哥说的不错，昨天为了迎接那个林逸上门，大哥弄得如此大张旗鼓，结果一转头却把我们这些人全部都打发走了，现场就只剩下嫂子你们三个人，现在想起来，确实是很可疑啊。"</br>宁雨栖脸色彻底沉了下来:“三弟，我没听懂你想表达什么。"</br>长孙宏冷哼一声:“嫂子你就不用明知故问了，三弟的意思是，大哥出事的现场就只有你跟那个林逸在场.就连伺候宴席的下人都被打发掉了，这里面要说没点阴谋诡计，有人信吗?“</br>长孙杰补充道:“还有一点，我听说嫂子你在陆上神国的时候，跟这个林逸打过好几次交道，对吧?“宁雨栖面无表情:“那又如何?“</br>长孙杰语气幽幽道:"假如，我说的是假如，嫂子你跟这个林逸之间的关系非同一般，借着昨晚这顿酒给我大哥下药，然后我大哥变成现在这个样，事情好像就说得通了。"</br>一时间，全场所有人看向宁雨栖的目光，都带上了几分看桃色新闻的意味。</br>因为之前的流放事件，宁雨栖这位新婚不久的国公夫人，在他们的眼中可不是什么本分的人。</br>长孙杰提供的这个版本，虽有捕风捉影的嫌疑，但也未尝没有可能。</br>宁雨栖脸色寒霜，眼神如刀的看向长孙杰:“你想说我跟林逸苟合，我们两个是奸夫淫妇，对吗?“</br>长孙杰不说话了。</br>他当然是这个意思，但他没想到宁雨栖竟会如此直接，直接当着全场所有人的面，就这么将”奸夫淫妇”四个字说出来!</br>此刻他如果应下来，不管事后发展成什么样，对他本人的形象都会造成负面影响</br></br>。</br>毕竟在没有实质证据的情况下，身为小叔子，去这么编排自家大嫂，实在是好说不好听。</br>这时，二房长孙宏开口道:“话是难听了点，但确实就是这个意思，现在林逸就在咱们国公府住着，嫂子若是问心无愧，完全可以找他过来当面对质，到时自然就能还你一个清白。</br>旁边几个家族高层，事先明显已是有了默契，当即纷纷发声附和。</br>这下，倒是轮到宁雨栖惊讶了。</br>二房和三房会不安分，这早在她的预料之中。</br>就算是长孙展坐镇的时候，他这两位同父异母的兄弟也都一直蠢蠢欲动，私底下小动作不断。</br>如今长孙鼠成了植物人，二人更不可能坐视她一个女人接管偌大的护国公府。</br>今天这番发难，一点都不奇怪。</br>可他们居然要找林逸当面对质，这是打的什么算盘?</br>难不成他们以为，林逸会被他们买通，当众出卖她宁雨栖?</br>宁雨栖只觉得无比荒诞。</br>很快，林逸就从客房被叫了过来。</br>]]></description><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:55:53 +0000</pubDate></item><item><title>第11178章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10946127.html</link><description><![CDATA[“呵呵，看样子他是想送一份顺水人情，让本公爷心甘情愿给他二十个点的气运分红啊。"长孙展露出几分不屑的意味:"自作聪明，他还真把本公爷当傻子了，想怎么唬弄就怎么唬弄?"如果没有楚王在背后撑腰，他无奈之下，这个哑巴亏说不定也就咽下去了。</br>但是现在，林逸所做的一切，在他眼里都是纯粹的跳梁小丑之举。</br>宁雨栖欲言又止。</br>她回来护国公府，一个最重要的任务就是作为林逸的内应，替其监视护国公府的种种动向，另外就是吹一吹枕边风，令林逸与长孙晨之间的合作更加顺畅。</br>但没想到，长孙暴对林逸的敌意竟然这么大!</br>她若在这个时候替林逸圆场，结果只会适得其反。</br>长孙看了她一眼，话锋一转:“雨栖你跟林逸见过面吧?“</br>宁雨栖连忙解释:“在陆上神国的时候见过几面，但是请公爷放心，妾身一直洁身自好，从不与外男多说一句话，更没有任何的纠葛。”</br>“不用这么紧张。"</br>长孙笑着拍了拍她的手:"我不是怀疑你跟他有什么关系，而是我准备请他喝酒，希望你能在场作陪。</br>宁雨栖松了口气:“明白了，妾身亲自安排酒宴，必让公爷满意。”</br>长孙鼠摇了摇头:“你还是没有明白我的意思。”</br>宁丽牺茫然:“公爷的意思是?”</br>长孙最手中莓然多出一壶酒，语气笃定道:“我的意思是，你到时候替我陪酒，一定要让他把这壶酒喝下去，若是必要的话，稍微牺牲一些色相也无妨。”</br>这.</br>宁雨栖顿时脸色一白。</br>她可是护国公府明媒正娶的国公夫人，这也是她最重视的身份。</br>她与长孙展之间，虽没有多么深厚的感情基础，但至少在这之前，长孙录对她还是颇为喜爱的，也给了她相应的尊重。</br>今天居然亲口让她去陪外面的男人，这还是她心慕的那位小公爷吗?</br>长孙展柔声劝道:“这件事乃是为了我们整个护国公府的前途，你不要有什么心理负担，只要能让林逸喝下这壶酒，就是大功一件，事后我绝不会因此嫌弃你，更不会让人说你不守妇道。“</br>宁雨栖为难万分:“可是"</br>如果是在这之前，她也许还会相信对方的这套说辞，可在经历了流放事件之后，她即便再怎么天真多少也已经看清了对</br></br>方的品性。</br>这次一旦答应下来，短时间内也许不会有什么，但是时间一长，必然会成为她身上的一处污点</br>甚至于，未来的某一天，对方也许就会用这个理由将她扫地出门。</br>长孙连忙又是一阵软磨硬泡。</br>《第11178章</br>背约酒不仅是他从林逸手中夺回两成气运分红的终极底牌，更关键的是，这还涉及到背后的楚王</br>他要是连这件事都办不好，那可就是连着楚王都一并得罪了。</br>那个后果，他可承受不起。</br>至于宁雨栖，如此明媚的姿色平白给林逸占便宜，身为丈夫他确实有些舍不得</br>但舍不得孩子套不着狼，大事当前，他也只能小小的自我牺牲一下了。</br>何况，只要能够保住那两成的气运分红，他以后想要多少女人都行，根本不差宁雨栖这一个。</br>最终，宁雨栖实在拗不过，只能一脸为难的应了下来。</br>公爷，这壶酒到底有什么特殊之处，非得让妾身抛头露面，亲自劝他喝下去?</br>宁雨栖小心试探道。</br>长孙晨一脸得意的笑了笑:"这酒的来头可就大了，具体有什么大用处，我先卖个关子，你只要知道-点，它是楚王亲自交给我的。”</br>宁雨栖不由满脸震惊:“楚王亲自给的?“</br>长孙瞥了她一眼:“你不信?”</br>宁雨栖弱弱道:“妾身不是不信，可楚王的为人世人皆知，就算是前任公爷在他那里，都得不到礼待他为何对公爷您另眼相待呢?“</br>长孙自得道:“具体的内情不便细说，但有一点，这次是我的机会，能不能入楚王的眼，借他楚王府的大势令我护国公府蒸蒸日上，就全看这一遭了。”</br>顿了顿，长孙晨找补道:“当然，成功的关键在你身上，事关我整座护国公府的前途命运，雨栖你可不能令我失望啊。”</br>宁雨栖深深看了他一眼，最终嫣然一笑:“妾身与公爷是一体，既然是公爷您认定的事，自是义无反顾。</br>“那就好，不愧是我的好爱妻!”1</br>长孙鼠连连点头。</br>次日，林逸接到请帖欣然赴宴。</br>护国公府是他精挑细选的重要抓手，以后也是准备长期合作的，如果能跟长孙搞好关系，自是好事</br>件。</br>长孙一改昨日散朝时的冷淡，令国公府</br></br>大开中门，亲自带着宁雨栖在门口相迎。</br>此外，护国公府的核心成员也都全体到场，包括已经分了家的二房三房，也都一个不落单就场面规格来说，几乎已是拉满，绝无半点挑剔余地。</br>正常就算是七王亲临，恐怕也不过如此了。</br>护国公府众人集体翘首以盼，一个个私下交头接耳，都在猜测等的是何方神圣，竟然令长孙晨如此大张旗鼓。</br>不过等见到林逸的相貌，不禁都有些失望。2</br>无他，太平凡了。</br>长孙晨却是没有理会众人的反应，林逸一到，立马带着宁雨栖热情的迎了上去</br>这一幕反倒令林逸有些讶异。</br>这位新任护国公转性转得挺快啊?</br>昨天还如丧考她，感觉被人割了大胯一样，这才一晚上的工夫，脑子就转过弯来了?</br>众目联联之下，长孙最将林逸迎进国公府。</br>林先生第一次登门，着实令我护国公府蓬革生辉，酒宴已经备好，咱们今天可得好好喝一顿。"长孙恳给宁雨栖使了个眼色。宁雨栖心领神会，忍住羞意走到林逸的另一侧，一起簇拥着林逸往里走。</br>至于护国公府其他人，充当完门面工具人之后，则直接各自散去，并没有一起跟来。</br>]]></description><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 08:17:53 +0000</pubDate></item><item><title>第11179章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10946128.html</link><description><![CDATA[林逸愈发诧异。</br>正常来说，如果真是为了表示隆重，酒宴上必然要找几个家族长辈作为陪客，除非是至交好友，才会不讲究这种场面。</br>可要说对方不讲究，刚刚搞这么大的排场又是几个意思?</br>进入会客厅。</br>很快，就连侍女也被挥退，长孙晨一脸郑重道:"林先生于我有大恩，更是我护国公府的贵客，我先敬林先生一杯。”</br>一边说着，一边示意宁雨栖给林逸倒酒。</br>结果，林逸伸手拦住:“小公爷言重了，夫人身份贵重，在下实在承受不起，还是我来吧。</br>说着便要从宁雨栖手中接过酒壶</br>长孙恳眼皮一跳，连忙道:“林先生千万别客气，之前雨栖在陆上神国多有得罪，让她斟酒赔罪正是应当，看在我的面子上，还请林先生给她一个机会。</br>正常来说，背约酒跟其他灵酒没有半点不同，很难被人察觉。</br>可是不怕一万，就怕万一。</br>林逸毕竟不是寻常之辈，这一壶酒落在他的手中，万一真要被察觉出点什么，那可就麻烦大了</br>在长孙晨示意下，宁雨栖连忙挡开林逸的手，从旁边拿了一个酒杯，缓缓倒满。长孙鼠生怕林逸接手后看出端倪，又加了一道保险:“雨栖，作为赔罪，这杯酒你得亲手喂林先生喝下去才行，要不然可显不出来诚意。</br>一句话，令宁雨栖脸红得如同滴血。</br>虽说之前就已经做好了这方面的心理准备，可真到这一步，还是令她羞涩难当</br>诚然，她本身并不是心性特别保守的那类女子，没有成婚之前，面对外男也有泼辣大胆的时候，可终究还是守着大家闺秀的层层礼教。</br>男女授受不亲。</br>她一个新婚不久的国公夫人，亲手给一个外男喂酒，这成什么体统?</br>最关键的是，还要当着长孙晨这个国公丈夫的面!</br>哪怕这事本就是长孙最百般怂恿的，真到了这一刻，还是令她生出一种强烈的背德感。</br>长孙恳连连使眼色催促。</br>无奈之下，宁雨栖只能硬起头皮，青葱玉指端起酒杯，忍着强烈的羞意缓缓送到林逸的嘴边。</br>林逸满脸愕然:“不至于啊，真不至于这样。"</br>长孙却道:“林先生，这是我们夫妻的赔罪酒，你一定得喝下去，要不然就是看不起我护国公府!</br>语气</br></br>之强硬，一副你不给我面子，我就要当场翻脸的架势。</br>近距离面对面，宁雨栖红着脸劝道:“林先生您就喝了这一杯吧。"</br>说话的时候，吐气如兰，几乎喷到了林逸的脸上，令整个场面气氛变得愈发旖旎.</br>《第11179章</br>林逸看着对面的长孙晨，不禁神色古怪。</br>他是真没有想到，对方居然还好这一口。</br>"那好吧。"</br>话既然都已经说到了这个份上，林逸也没法拒绝，只能客随主便</br>毕竟人家主人都不介意，他还有什么可介意的，吃亏的又不是他</br>亲眼看着林逸将杯中酒一饮而尽，长孙鼠这才露出了满意的笑容，但随即又道:“一杯可不够，好事要成双，雨栖再给林先生敬一杯。”</br>说完，他自己已是先干为敬，朝林逸亮了亮杯底。</br>他不知道背约酒的药效，万一一杯不够，那就功败垂成了</br>保险起见，最好是让林逸整壶酒全部喝下去，这样才能确保万无一失。</br>至于在这个过程中，宁雨栖磕磕碰碰之间要牺牲多少色相，却已是不在他的考虑范畴之内</br>相比起整整两成的气运分红，宁雨栖的这点牺牲，在他眼里根本无足轻重。</br>2</br>名义上是他明媒正娶的国公夫人，可说到底，宁雨栖在他这里，充其量也就是个姿色不俗的女人而</br>别说只是当面给人喂酒了，真到了必要时候，再更进一步也未尝不可。</br>最终，一整壶酒全部被林逸喝完，长孙尿这才如释重负。</br>林先生，关于气运分红的事情，我们能否再商议一下?</br>长孙晨说到了正题。</br>林逸一愣:“这事不是之前在朝堂上就已商量好了吗?</br>长孙鼠摇头道:“不瞒林先生，二十个点的气运分红实在是太多，以我护国公府的底蕴，真的承受不起，所以趁着今天这个机会，希望林先生能够减免一些。"</br>林逸眯起眼睛:“小公爷想改成多少?“</br>“按照王庭规定，正常都是一个点的气运分红。"</br>长孙最伸出两根手指:“我不是忘恩负义之人，不管怎么说，林先生都是帮了我护国公府的大忙，所以，我愿意给你两个点。”</br>场面一时间陷入诡异的寂静</br>两个点的气运分红，说起来比官方规</br></br>定要翻了一倍，整个百子计划中，只拿一个点的百子也不是没</br>有。</br>可要知道，那些都是各大王府自己培养的子弟，完完全全是内部自己人。</br>何况，各大王府能够提供的东西，远非寻常几个点的气运分红能够相提并论。</br>到了后期被选中的那些规则，包括女王等人在内，拿到的气运分红都有将近十个点!</br>长孙晨扔出来两个点，对于林逸而言，无异于当面羞辱。</br>林逸沉声道:“小公爷，我们的协议可是发了心誓的，擅自违背，后果很严重啊。</br>“不满意啊?”</br>长孙晨笑了:“没关系，其实我也不满意，两个点那也不是小数目了，你真要答应了，本公爷还舍不得呢。</br>林逸看着他:“小公爷真不怕心誓的反噬?“怕啊，当然怕，心誓反噬谁不怕?“</br>长孙晨煞有介事的点点头，随即话锋一转:“不过违背心誓的又不是我，我有什么好怕的，林逸，现在真正该担心的是你。"</br>林逸微微皱眉。</br>长孙大笑着指了指宁雨栖:“她刚刚喂给你喝下的酒是背约酒，酒水一旦下肚，天然就会被视为违背心誓!呵呵，要不然你以为本公爷为什么要让她给你胃酒，平白让你享受这份艳福?“</br>林逸转头看向宁雨栖:“是这样吗?“</br>宁雨栖默默点了点头。</br>]]></description><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 08:17:16 +0000</pubDate></item><item><title>第11172章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10873052.html</link><description><![CDATA[韩王不知道的是，自己千方百计保下来的五条核心规则，规模量级最大的那三条，都将付诸东流。</br>即便最终不似楚王府全军覆没那么悲催，却也同样要元气大伤。</br>其影响力值，将会从现在的七十五掉到七十，进而彻底坐实最弱王府的名号!</br>韩王对这一切茫然不觉。</br>他此刻心里琢磨的是，是要敲打林逸一番，继续收下做他韩王府的棋子，还是干脆最后利用一把，直接当成弃子扔掉?1</br>众人之中，此刻心情最忐忑的则是护国公长孙晨。</br>七王为首的那些大诸侯们，此时基本都已完成预案，进入到了统计得失的复盘阶段，但他可没有.</br>此时，全场只剩下最后十人没有选择。</br>他护国公府那条唯一的一百五十一号，始终无人问津。</br>倒不是他没动作，而是他刚才搭上的那几个百子，哪怕一开始答应得好好的，临了却一个个都变封</br>I</br>这可不单单气运分红的事情。</br>就算长孙愿意忍痛割肉，让出更多的气运分红，可以抹平与那些顶级体量规模的规则分红差距，可问题是，他护国公府提供不了其他方面的资源。</br>对于百子来说，这次可是鲤鱼跃龙门的绝佳机会，他们不仅要气运分红，更要一步登天进入那些顶级大人物的视野。</br>比如七大王府。</br>在这方面，他的护国公府毫无优势可言，自然入不了一众百子的眼</br>眼看剩下的百子越来越少，长孙心急如焚。</br>资</br>照这样下去，他的一百五十一号规则将彻底被排除在百子计划之外，那也就意味着百分百会被诸神清身为新任护国公，长孙最本就根基不稳，真要是沦落到那一步，到时候他的处境真是不堪设想着不慎，别说什么国公荣耀，就连他护国公府还能不能继续存在下去，都将是一个未知数。无奈之下，长孙只能重新找上林逸。</br>“林先生，你刚才的提议我答应了。"</br>林逸看了他一眼:“什么提议?“</br>长孙最一愣，连忙道:“就是十个点的气运分红，我答应了。</br>十个点确实是令人肉痛，但不管怎么说，总比他直接满盘皆输要好得多。</br>林逸淡淡传音回道:“小公爷你误会了，十个点是刚才的要价，不是现在的要价。"</br>长孙噎了片刻，随</br></br>即就有点压不住血压:“这个时候跟我坐地起价，不太合适吧?</br>林逸解释道:“不是坐地起价，以小公爷的才智，不难看出来我主动放弃优先选择权，是冒了不小风险</br>《第11172章</br>的，毕竟这样难免会错过那些理想的选项，那我为什么还要这么做?“</br>长孙恳愣住。</br>他想说是你想瞎了心，想要抱傀儡天子的大腿，但最终还是忍住了。</br>人家楚王权势滔天，就算当面放肆，周天子也奈何不得。</br>可他不一样。</br>他一个小小的护国公，背后又没有什么强大的后台，真要落下这种话柄，分分钟被削爵除籍，到时候哭都哭不出来。</br>林逸继续传音:“我既然主动冒风险，就是为了现在更好的行情，现在这个时候，要价更高的气运分红合情合理。"</br>“不瞒小公爷，此刻正在跟我联系的并不只是你一家，其他家开出的价格，都比你更高。</br>长孙顿时说不出话来，看向四周，满是戒备。</br>眼下像他这等处境的还真不是一个两个。</br>百子计划的本质，是以七王为首的大诸侯们的自救行动，其他小诸侯若是后台够硬，倒是有机会搭上便车。</br>而他这样的，纯粹只能靠运气。</br>现在看来，运气不好的是多数</br>毕竟，备选规则足足有两百条，而最终能够被选中的只有一百条。</br>剩下这一百条注定的落选规则，其中绝大多数的背景都是护国公府这样的层次，即便强点也是有限。</br>林逸此刻联系的，正是这些人。</br>他们比长孙更急，其中还真有人开价在十个点之上，而且，还能继续往上提价。</br>长孙晨不由急道:“你想要多少?“</br>林逸回道:“从现在开始，每过一个人加两个点，若是小公爷决定好了，随时可以叫我。</br>“不过同样的条件也开给了其他家，在商言商，若是他们抢先，那我只能跟他们合作，这一点还请小公爷谅解。"</br>长孙顿时又是一肚子脏话。</br>十个点的气运分红，就已让他十分肉痛，若非逼不得已根本不会答应</br>红!</br>现在倒好，按照林逸所说的每过一人加两个点，若是留到最后抉择，那就是整整三十个点的气运分</br>他一整个护国公府，上上</br></br>下下几千口人，就指着这一条规则过日子。</br>好家伙，林逸一个人直接就要拿走三成，就算狮子大开口也要有个限度吧?1</br>可长孙最随即就悲哀的发现，自己此刻在林逸面前，就算一肚子怒气，他也不敢撒出来没办法，形势比人强。</br>局势发展到这一步，彼此的供需关系已经完全失衡，他不答应，到头来有的是人答应，林逸压根就不需要发愁。</br>与此同时，在场其他大人物的焦点，不约而同也落在了林逸身上。</br>他们也在好奇林逸的选择。</br>那些规模量级最大的核心规则，此时都已经被选完，剩下的这些，虽然不能算是垃圾，但论整体价值，自是远远无法跟前面这些相提并论。</br>哪怕林逸能够要到更多的气运分红，整体看来，最终还是血亏。</br>“这人不智啊。"</br>这是众人私下对林逸的主流评价。</br>林逸如果真是以退为进，就为了那一点多出来的气运分红，就主动走到这一步，在众人看来，那就是妥妥的自作聪明。</br>评价一句不智，算是相当中肯了。</br>不过周天子对于林逸此举，倒是看得越发顺眼了</br>无他，那些体量最大的核心规则，全都是七王的势力范围，林逸一旦选择其中任何一条，都必然会被七王拉拢。</br>反观现在，林逸此举主动断绝了这种可能性，在周天子看来，这就是在向他表明决心要做一个纯臣!</br>纯臣好啊，做他天子的股脑，就得有这样的觉悟。</br>]]></description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 14:24:01 +0000</pubDate></item><item><title>第11173章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10873053.html</link><description><![CDATA[规则选选还在继续。3</br>身为全场焦点的林逸，依旧不动声色</br>另一边长孙最却是快急死了。</br>直到刚才为止，他还对其他百子抱着最后的期待，可期待最终还是落空了</br>哪怕相同点数的气运分红，相比起他的护国公府，这些百子还是更愿意选择其他诸侯</br>最终，在林逸给定的价格飙到二十个点的时候，长孙最终于憋不住了。</br>二十个点，我答应了。"</br>林逸收到传音微微一愣。</br>他还以为对方会再撑上一会儿，至少要拖到最后三轮的时候才会答应，看来这位小公爷比他预想中要果决一些。</br>见林逸没有回应，长孙最顿时急了:“刚刚说好的价格，你该不会又想提价吧?</br>他是真的怕了。</br>万一林逸再来一句此一时彼一时，他连哭都没地方哭，关键是，到了这一步他真就是待宰的盖羊，半点选择余地都没有。</br>林逸传音道:“小公爷误会了，我林逸说出口的话，从来没有不作数的。"</br>“既然小公爷已经下定决心，那咱们就发心誓吧。</br>空口无凭，眼下这种场合又不好当众签订合同，心誓是最好的选择。</br>长孙赢不禁又有些犹豫。</br>他刚刚还存着侥幸的念头，想在林逸这边先蒙混过去，等回头再来慢慢扯皮，平白付给外人二十个点的气运分红，他实在是肉痛。</br>可惜，林逸可不会犯这样的低级错误。</br>林逸等了三秒，提醒道:“再晚一点，那可就是二十二个点了，小公爷要做好心理准备。</br>长孙一个激灵。</br>最终无奈之下，他还是跟林逸一起发了心誓，定下了二十个点的合作契约。</br>心誓验证无误，林逸微微点头。</br>其实站在他的立场，此时跟长孙缔约其实还不是利益最大化，但凡心狠一点，完全可以拖到最后,逼迫对方拿出三十个点。</br>只不过，这不是林逸的风格</br>凡事太尽，缘分势必早尽。</br>给对方留下余地，同时也是给自己留下余地。</br>毕竟除了气运分红之外，林逸真正看重的，其实是跟护国公府的后续合作。</br>论底蕴论实力，护国公府远远无法跟七大王府相提并论，而林逸看中的正是这一点。</br>以他的个人能力，</br></br>如果有心加盟，七大王府至少有一半愿意抛出橄榄枝</br>《第11173章</br>可那样一来，双方硬实力差距太大，林逸势必会沦为王府的附庸</br>反观护国公府，却有平等合作的可能。</br>上任护国公的过世，确实对护国公府打击巨大，不可避免被权力核心圈边缘化，走进下坡路。</br>但护国公府经营数百年的底子摆在这里，对于初来乍到的林逸，单是这份底子，就有着无与伦比的巨大价值。</br>同样的东西，其他各家诸侯未必给不了，但没有一家像护国公府这么理想。</br>更何况，一百五一号规则本身，在司南戒的提示中就有着巨大的投资价值，拿下它绝对不亏!</br>与此同时，女王众人也都顺利绑定规则。</br>在林逸的亲自斡旋之下，包括刚刚醒过来的许安山在内，不仅都选中了既定的核心规则，还都拿到了不错的分红。</br>只要不出意外，以后单单靠着这份气运分红，众人就足以在内王庭站稳脚跟。</br>最终，林逸排在最后一个，顺利绑定一百五十一号规则。</br>“呵，挑软柿子的眼光都是可以。"</br>楚王玩味的目光落在了长孙的身上。</br>至此，所有规则遵选完毕，百子计划顺利完成。</br>至于接下来的收官，就得等诸神的规则清洗结果出来了，根据内王庭的内部情报，三天之内就会见到分晓。4</br>散朝之后，百子已经解除限制，纷纷被各自东家请去赴宴</br>女淼犹暗憋操岸德痴熬众人也是一样。</br>林逸对此自是乐见其成。他给众人挑选的规则，背后都是一些小诸侯，但这并不代表就没有结交价值。不管怎么说，这些都是内王庭的核心阶层，若是能够将他们的力量撬动起来，对于林逸接下来的发展有着不小的神益。</br>林逸本人也受到了邀请。</br>不过不是来自护国公府，也不是来自韩王府，而是来自长公主周幼诗。</br>在内侍引领之下，林逸来至皇宫内苑。</br>凉亭中，周幼诗一身盛装，本来温婉的气质配上华贵的礼服，更显娇媚之余，却是莫名多了几分独属于宫廷贵妇的人妻属性。</br>林逸的目光却是没有在她身上停留，而是落在了正中主座的周天子身上</br>“林逸拜见陛下，拜见长公主殿下。</br>周天子还没开口，</br></br>周幼诗却已是凑了上来，迫不及待问道:“马小竹最近好吗?</br>"她挺好的。</br>林逸愕然，他倒是没想到周幼诗跟马小竹感情这么好，前后也没相处几天吧?</br>周幼诗随即又问:“你什么时候回京海飞地呀，能带上我吗?“</br>林逸:</br>他是京海飞地主人，带个人回京海飞地倒是不难，不过，这好像不是今天的重点吧?</br>周天子干咳了两声，开口道:“幼诗你先退下吧，寡人跟林逸有事相谈。”</br>今天名义上是周幼诗相邀，实际上是他想要私下召见林逸，只是宫里宫外耳目太多，不想太过大张旗鼓罢了。</br>事实上，即便是这样，他与林逸的这次私下见面也已经第一时间传到了七王的耳中。</br>单单通过这一个动作，各方就已确定，林逸已经倒向周天子了。</br>否则，但凡稍微有点敏感性，这个时候都会选择避嫌。</br>周幼诗有些不乐意，但最终还是跟林逸打了个招呼后，乖巧退到了另一侧的凉亭。</br>周天子挥退左右，开口道:“武侯之事，你怎么看?</br>如此直截了当的开门见山，倒是令林逸有些意外。</br>看来这位傀儡天子，还是很有进取心的。</br>只不过，待人处事的手段未免有些粗糙，还是不够老到。</br>如果换做其他老牌诸侯，至少会先拉拢林逸一番，哪怕彼此心知肚明有表演的成分，但该有的步骤-步都不能少，否则必然留下隐患。</br>]]></description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 14:22:59 +0000</pubDate></item><item><title>第11174章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10873054.html</link><description><![CDATA[正如眼下，林逸心下对于这位周天子的评价，就已低了两分。</br>林逸正色回道:“我与武侯接触不多，了解的信息有限，不便评价。"</br>周天子看着他，沉声道:“武侯是王庭股脑之臣，为寡人出生入死，立功无数，内王庭不能没有他，寡人也不会放弃他。</br>林逸静静聆听。</br>周天子继续道:“这次事件，七王一定不会善罢甘休，武侯已经被下狱，下一步就是要置他于死地，他不能死。”</br>林逸依旧保持沉默。</br>这位傀儡天子的直白令人惊讶，但他还不至于因此就小看他</br>坐在天子的位置上，哪怕再怎么被人架空，骨子里依旧是个政治动物，一言一行皆有演戏的成分，对方此举说不定就是扮猪吃虎。</br>何况对于武无敌的事情，林逸身为初来乍到的局外人，本就没必要冒然掺合进来。</br>武无敌的水太深，在试探清楚之前，他是不会轻易下水的。</br>周天子观察着林逸的表情，见他始终不动声色，便道:“寡人希望，你跟武侯能成为寡人的左膀右臂，若是能令武侯脱困，寡人保举你一个侯爷的爵位，决不食言。”</br>林逸眼皮一跳，微微动容。</br>身为一个傀儡天子，能够提供的实质资源十分有限，但如果只是涉及名分，还是有这个权限的。</br>内</br>换而言之，周天子确实没办法扶持起一个实权侯爷，可要只是一个空头侯爷，却是在他的</br>能力范围之</br>对现在的林逸来说，即便只是一个侯爷的名头，也是价值连城</br>周天子继续说道:“你若是有什么要求，也可以提出来。”</br>林逸沉默片刻道:“关于武侯之事，我暂时还没有什么头绪，陛下容我再好好琢磨一番。"</br>周天子沉吟了一阵，最终点头道:“可以，他现在被押在天牢，寡人给你一道手令，时机合适的时候,你可以去见一见他。</br>说完递给林逸一快令牌，入手份量颇重，其上附着了一丝淡淡的天子气</br>林逸心中一动，这天子气比起许安山的还要淡了几分，看来这位傀儡天子的影响力确实有限</br>司南界此前显示堪堪十点的影响力值，倒是恰如其分。1</br>你若还有其他什么需要的，现在可以一并提出，寡人都会尽量满足。</br>周天子俨然一副开诚布公的姿</br></br>态。</br>不管他本身是不是这样的人，至少在林逸面前，他要塑造出这样的形象</br>林逸当即顺势说道:“百子计划后续的规则重建，不知我能否参与其中?</br>诸神的规则清洗之后，内王庭势必会集中力量，进行一波大规模的规则重建</br>这其中涉及到的利益之巨大，比起百子计划本身，绝对有过之而无不及!2</br>《第11174章</br>毫不夸张的说，百子计划只是一波开胃菜，规则重建才是真正的大蛋糕。1</br>上至七大王府，下至地方势力，此刻必然都在紧紧盯着这一块。</br>林逸毫不怀疑，各方势力的准备工作，恐怕早就已经进行得如火如荼了!</br>如果能够参与其中，就算只是分一杯笑，那也是天文数字的巨大利益。1</br>但凡有一线机会，林逸就不可能错过。</br>周天子面露为难:“规则重建是大事，关系到整个内王庭的未来和各方诸侯的利益，即便寡人是天子，也不能一言而决。"</br>这话说得十分委婉。</br>事实上，他何止是不能一言而决，身为傀儡天子在这种事情上压根就没有发言权，半点都没有。</br>这等至关重要的大事，他但凡能插得进手，影响力值就不会是可怜的十点了。</br>林逸补充道:“阵下误会了，我有自知之明，不敢奢求多少重建资源，只是想从陛下这里求一张批条获得一个能够参与规则重建的名分罢了。</br>周天子恍然，当即点头道:“那倒是可以。</br>身为傀儡天子，他缺的从来都不是各种名分，而是手头没有足够他调用的资源。</br>只要不是找他要资源，尤其是那些方方面面都在盯着的核心资源，他都可以满足</br>毕竟他手中唯一的牌，也就只有这些有名无实的空头名分了。</br>不过，周天子总算还是有点良心，提醒了一句:“给你批条没有问题，可要是你自己筹集不到足够的人手和资源，就算有了寡人的批条，也很难真正参与进去，这一点你要有心理准备。”</br>林逸点点头:“是。”周天想了想，终究还是觉着面子上有些过不去，又问道:"还有其他要求吗?“</br>解救武无敌的难度放在这里，林逸冒然参与进来，那可是冒着巨大的风险，极有可能彻底走向七王的对立面，要是到头来只换到一张空头支票，周天子生怕他回过味来后悔。</br></br>现在的林逸，几乎已是他最后的救命稻草了，他可不想因为这种事情跟林逸生出嫌隙。</br>林逸闻言道:“确实还有一个不情之请。”</br>周天子精神一振:“你说。"</br>林逸道:“陛下可还记得护国公的那位夫人?“</br>周天子回忆了片刻，语气不太确定:“前阵子被驱逐的那位?“</br>林逸点头:“正是，她如今就在陆上神国，降下若是方便，能否给她一份特赦?“</br>特倒是不难."</br>周天子咂摸了片刻，随即反应过来:“你这是想给护国公卖一份人情?</br>林逸绑定的一百五十一号规则是护国公府的核心资产，这一点他还是清楚的。</br>林逸并不掩饰:“正好遇上了，若是陛下这边开恩，我就沾陛下的光，卖个顺水人情。</br>周天子不由有些好笑:“你倒是不客气。”</br>说起来，他这位天子虽然是个傀儡，但至少在外人看来还算是高高在上，场面上，哪怕是七王都还保持着起码的礼节。2</br>林逸这个不拿自己当外人的态度，对他来说反而觉得颇为新奇。</br>周天子想了想道:“也好，护国公跟七王牵连不深，你若是能拉拢他，也算是一份不大不小的助力。</br>说完，当即爽快的给了一份赦令。</br>]]></description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 14:20:29 +0000</pubDate></item><item><title>第11175章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10873263.html</link><description><![CDATA[傀儒天子也是天子，只是给人赦免一点罪名，那还是不在话下的。</br>尤其宁雨栖的罪过本身并不大，至少在那些大人物眼中，压根无关紧要，根本不会在这种事情上面浪费口舌。</br>从皇宫内苑出来，林逸一眼就看到了老熟人。</br>赵凤。</br>林逸笑着打了个招呼:“等我?“</br>赵凤英姿飒爽的迎了上来:“你现在可是大红人，方方面面都在盯着你，方不方便赏个脸，让我尽一下地主之谊啊?”</br>林逸笑道:“就算你不来找我，这一顿也是少不掉的。”</br>放眼内王庭，真正要说能让他信得过的人，赵凤算一个</br>毕竟有过一段愉快的合作，别的不说，至少对于赵凤这个人的操守，林逸还是认可的。</br>“那就走着。”1</br>赵凤转头上了一辆摩托，见林逸还在发呆，催促道:"上来呀，你一个大男人该不会害羞吧?”3林逸无语:“我只是觉得画风有点诡异而已。</br>说起来，不知不觉间世俗界的科技产品似乎已经变得无孔不入，陆上神国如此，内王庭也是如此，所有人都貌似已经见怪不怪，对此习以为常。</br>在幕后推动这一切的那只巨手，其能量之庞大，手腕之老辣，着实令人心惊。3</br>林这此前就一直在留意这方面的讯息，但一直没有一个明确的头绪。</br>唯一能够确定的是，这一切都跟中心有着密切的联系。7</br>跟以往的区别在于，中心的行事手段变得更加低调，也变得更加深不可测了。1</br>林逸上了后座，双手自然搂住赵凤的腰。5</br>头盔掩盖之下，赵凤脸红了一瞬，随即油门拉到满，载着林逸从皇宫门口轰然离去</br>门后拐角，一位内侍看着这一幕，悄然回去烹报。</br>周天子听完，陷入沉吟:“赵王府么，说起来倒也是秦王府的世仇呢。</br>随即派人叫来周幼诗，当面吩咐道:“你没事的时候，可以多跟林逸走动走动，他初来乍到，对于内王庭的许多事情都还不熟，你要多提点他一下。”2</br>周幼诗眨了眨眼睛:“天子王兄，我的身份不太合适吧?“</br>身为唯一的长公主，就算再怎么懵懵懂懂，至少身为王室子女不能随便接见外男的规矩，她还是很清楚的。</br>周天子语气郑重道:“幼诗，如今非常之时，不是计较繁文缛节</br></br>的时候，林逸这个人不错，你要抓住机会。</br>“天子王兄你在说什么呢。</br>周幼诗顿时羞红了脸。</br>《第11175章</br>她可从来没往这方面想过，不过被这么一提醒，脑海中却是不由自主冒出了林逸的模样，怔怔出神。</br>路风驰电型。</br>最终，赵凤带着林逸在一座逼格拉满的酒楼前停下。</br>别的不说，这酒楼附近就连空中流淌的空气，都蕴藏着实质化的特制灵气。</br>烧是到了林逸这个层次的存在，吸上一口都神清气爽，连带整个身体似乎都灵动了几分。</br>毫不夸张的说，单单在这里吸上一口空气，对于普通修炼者而言就已是难以言喻的福缘，千金难求。"地方不错。"</br>林逸下车由衷赞叹了一句。</br>这样的地方，即便在内王庭也必然已是排得上号的顶级场所，如果不是赵凤带着，以他的身份都未必能进得来。</br>赵凤摘下头盔:“你喜欢就好，今天本来该请你去我家里的，不巧我父王有其他安排，只能等下次了。"4林逸看他一眼，直接道:“赵王对我有顾虑?“</br>赵凤笑着翻了一记白眼:“这种事情你自己知道就行了，当面说出来干嘛，怪尴尬的。"</br>林逸哈哈一笑:“是不想跟秦王府为敌?“</br>现在谁都知道，他已是秦王府的眼中钉肉中刺，另外还有一个咄咄逼人的楚王府，跟他扯上关系就要面对这两家的压力，一般人还真是承受不起。</br>赵凤摇头:“我赵王府跟秦王府是世仇，你跟秦王府交恶，我父王高兴还来不及。</br>顿了顿，赵凤凑过身子低声道:“我父王担心的是你跟天子走得太近。"</br>周天子这张牌，以后还会继续走下坡路，现在不用过期作废。</br>所以挟天子以令诸侯的策略一定下，他就要果断付诸行动，只是现在看来，副作用还是有的。</br>天子一系的标签一旦贴上去，利弊参半，关键在于接下来如何运作。</br>“我没有干涉你的意思，只是给你提个醒，当今天子看似懦弱，其实没那么简单，你要留个心眼。”1</br>赵凤拍了拍林逸肩膀，而后道:“这座一品楼是我们赵王府的产业，你要是喜欢，以后随时可以过来,就当自己家一样。"</br>林逸应道:“放心，我不会客气的。</br>两人进入视野最</br></br>开阔的雅间坐定。</br>面前的美酒佳看，都是林逸见所未见，着实开了一番眼界</br>赵凤身为地主，主动提了三杯，平平无奇的脸上随即多了几分不可名状的娇艳。</br>林逸愣了一下，认识这么长时间，他还是第一次见赵凤这般姿态。</br>见他眼神异样，赵凤立马反应过来，脸色一红，连忙转移话题道:"天子找你，是不是为了武无敌的事</br>情?</br>“没错。”</br>林逸坦然点头，心下对于周天子的处境顿时又多了几分直观的认知</br>在七王面前，这位傀偶天子不仅是毫无话语权，同时也是毫无隐私，一举一动都在监测之中</br>林逸毫不怀疑，自己刚才跟周天子的对话，此刻说不定都已经一字不落的摆放在七王的案头了。赵凤正色道:“作为朋友，我必须提醒你一句，武无敌这件事的水很深，你千万不要冒然掺合进去。林疑惑:“有多深?”</br>赵凤想了想道:“这么说吧，我父王也仔细考虑过要不要插上一手，但最终还是放弃了，因为他没把握全身而退。</br>林逸凛然:“那还真是深不可测。"</br>关于七大王府的情况，他虽然还没有仔细深入的研究过，但起码的了解还是有的。</br>七大王府之中，赵王府的整体实力虽然不是最强的那几家，但是论战斗力，却是妥妥的七王顶流。</br>]]></description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 14:19:50 +0000</pubDate></item><item><title>第11176章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10873264.html</link><description><![CDATA[按照传统，内王庭每年都会安排大演武，七大王府都会参加。</br>而在历年的大演武中，赵王府是唯一一家在秦王府面前不落下风的诸侯势力，没有之一。</br>武无敌的事情，若是连赵王都不敢下水，接下来还要不要去瞠这趟浑水，林逸可就真得好好掂量一下</br>赵凤点到为止，转而问道:“话说你怎么会看上护国公的?“</br>林逸眨眨眼睛:“他家开的价最高，我自然就选他家了，有什么问题吗?</br>赵凤闻言一脸无奈:“这话你自己信吗?“</br>她跟林逸相处的时间也不算太短了，深知林逸走一步看十步的烹性，要说这次规则遵选如此重要的机会，选择护国公府绝不可能仅仅是为了气运分红。</br>林逸笑了笑，坦然道:“我找护国公府确实是为了后续的合作。</br>赵凤顿时来了兴致:“什么合作? 算我一个。</br>林逸看了她一眼:“你跟我在陆上神国忙活了这么久，好像也没捞到什么好处吧，你家里没意见吗?</br>说起来，赵凤在这次百子计划中也安插了不少人手，只可惜最终都没能挺过百子争霸。</br>虽说站在整个赵王府的层面，早就安排了其他核心子弟，赵凤这边充其量只是一个补充预案，即便最终失败了，也不会真正影响到大局。</br>可至少对于赵凤个人来说，前前后后忙活了这么久，最终却是功亏一簧，总归还是有些受打击的。赵凤却是不以为意:“胜败是兵家常事，要是这点觉悟都没有，我还出来干什么事啊，还不如老老实实躲在闺房里绣花呢。”</br>“好觉悟。"</br>林逸提了一杯，随即道:“说实话我还真有需要你帮忙的地方。</br>赵凤眼睛一亮:“你说。"林逸正色道:“等这次规则大劫过去，我手头的一些人为规则，可能需要你帮忙出手，最好是在黑市上卖掉。"</br>“哈?</br>赵凤一时没反应过来:“没有入选百子计划的人为规则，基本上都挺不过规则大劫吧?“</br>林逸笑道:“万一有漏网之鱼呢。"</br>漏网之鱼倒是难免会有，可你怎么就能确保自己这么幸运?“</br>赵凤重新打量了林逸一阵，嘴上虽是这么说，但还是顺着思路仔细琢磨了一番</br>“如果你手上真有漏网之鱼，等到规则大劫过去，价格确实能高到天上去，至少在规则重建计划正式落地之前，卡</br></br>住一个好时机出手，轻轻松松就能捞个几十倍溢价。”</br>顿了一下，赵凤随即恍然道:“拿到黑市上卖，你是不想当那个出头鸟?</br>林逸点点头:“我这个身份要是突然冒出一笔横财，少不了各种麻烦。</br>赵凤深以为然:“那倒也是</br>《第11176章</br>林逸拿起酒杯:“答应了?”</br>赵凤笑着碰了一杯:“你吃肉，我喝汤，合作愉快。</br>天元楼。</br>跟一品楼一样，这里也是内王庭最顶级的消费场所，而它的幕后老板则是楚王府。</br>顶楼雅间内，长孙晨敬陪末座。</br>身为堂堂的护国公，此刻却是神情忐忑，做如针毡。</br>无他，此刻坐在他对面的是楚王。</br>哪怕已经继位护国公，长孙也从来不敢想象自己这样的小虾米，居然有朝一日能跟楚王同席喝酒。我家那几个小子跟你关系都不错，本王也一向是把你当子侄看待。"</br>楚王主动端起了酒杯。</br>长孙诚惶诚恐，连忙起身道:“得到大王关照，是小侄几辈子修来的福气。"</br>说完直接一饮而尽。</br>楚王笑了笑，轻抵了一口，而后随口问道:“你给了林逸多少分红?“</br>长孙最微微一愣。</br>这种私下的气运分红比例，向来都是绝密</br>但此刻面对楚王当面问询，他也不敢打马虎眼，只得老老实实说道:“二十个点。“</br>“什么?"</br>楚王当场惊讶出声:“你给他二十个点的气运分红?他这么狮子大开口，你居然答应了?”长孤赢一脸苦涩:“小侄也不想答应，可是形势比人强，没有办法。</br>此时回想起来，他还是肉痛不已。</br>他一个护国公府，外人说起来冠冕堂皇，可真正最核心的资产就只有那一条人为规则，结果却要平白被人分走两成的气运分红，换谁谁能甘心?</br>可是以当时的形势，他如果不甘心放手这两成，那就连剩下的八成也保不住</br>真要落到那一步，他护国公府上千口人，那可就真的得去喝西北风了</br>楚王语重心长道:“你父亲死得早，要是他还在，遇上这种情况，你觉得他会答应被人敲竹杠吗?“</br>长孙犹豫了一下:“应该不会。</br>上任护国公那是标准的烈火脾气，突出一个</br></br>宁折不弯，同样的事情若是落在他的身上，早就当场闹翻</br>当然，真要是上任护国公还在，他护国公府也不至于落到这一步。</br>楚王放下酒杯，语气幽幽道:“你年纪轻，有些事情把握不住也不奇怪，但要记住一句话，诸侯不可辱，尤其绝对不可被那些下等人蹬鼻子上脸，这是我们的底线。"</br>否则，丢的不只是你护国公府一家的脸面，同时也是我们所有诸侯的脸面。</br>“小晨啊，你可不能一念之差，走到所有诸侯的对立面啊。</br>一句话，说得长孙最冷汗淋漓。</br>别说成为诸侯公敌了，光是面前坐着的这位楚王，就算给他一百个胆子，他都不敢招惹</br>长孙连忙道:"大王明鉴，小侄绝没有那样的胆子，这一次是真的被逼得没办法了，被迫只能答应林逸，但凡有一星半点的机会，小侄都绝对不会便宜他分毫!楚王挑了挑眉:“既然这样，那你干脆反悔不就得了?“</br>“阿?“</br>长孙愕然，愣愣道:“小侄跟他发了心誓，这怎么反悔啊?“</br>他倒是真的想反悔，但他真没有那份勇气，毕竟违背心誓的反噬，那可不是说说的。他若真是单方面反悔，且不说规则大劫还没过去，还没到卸磨杀驴的时候，即便现在已经过去了，他也承受不起那份代价。</br>]]></description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 14:18:55 +0000</pubDate></item><item><title>第11177章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10873265.html</link><description><![CDATA[关键是有心哲的存在，即便他这边单方面反悔了，也未必就能真正影响到林逸的收益。</br>毕竟，现在规则可是绑定在林逸的身上。</br>某种程度上，林逸就相当于这条规则的法人，在天道层面获得的认可远比他护国公府更多。</br>反观他的护国公府，虽然掌控着规则的运行和维护，但在天道层面，充其量也就是一个职业经理人团</br>诚然，法人承担着更大的责任，一旦规则出事，第一个遭殃倒霉的就是法人。</br>可也正因为这份责任的存在，背后相应的权益，也更容易受到天道的优先维护。</br>简单来说，长孙鼠一旦单方面背誓，最终极有可能的结果是他将彻底失去这条规则的权益，反而白白便宜了林逸。</br>从这个角度，林逸说不定还巴不得他主动违背心哲呢</br>楚王打了个响指，当即有人送上来一壶酒，推到长孙最面前。</br>长孙晨很有眼色，连忙主动起身，帮忙倒酒。</br>结果被楚王拦了下来。</br>楚王意味深长道:“这是背约酒，无论是谁喝了，都会被视为违背心誓，进而受到天道惩罚，我们可喝不得。"1</br>长孙鼠愣了一下，随即反应过来，眼睛一亮:“大王的意思是，让林逸喝了这壶酒?“</br>楚王笑而不语。</br>规则大劫还没来，他跟林逸的赌约还没结果，但如果能在那之前先让林逸倒个血毒，他还是乐见其成</br>的。</br>长孙晨欣喜不已，但又有些担忧:“可要是林逸背约，影响到我府上的那条规则，那就麻烦了。"</br>楚王摇了摇头:“贤侄啊，做事不可畏首畏尾，二十个点的气运分红，被人这么踩在头上敲竹杠，换做本王是无论如何都忍不了的。”</br>“再者，就算林逸背约了，也不代表你跟他的交易就作废了。</br>“最有可能的结果，是他依然替你绑定规则，扛过规则大劫，但他本人要受到反噬，而且要吐出全部的气运分红。"</br>长孙眼睛大亮，当即下定决心:"多谢大王厚爱，小侄感激不尽，要是没有大王相助，小侄这回可就真的要被林逸坑惨了!”2</br>楚王笑了笑:“好说，你我自己人，本王自然不会坐视你被一个外面的下等人欺负。</br>长孙愈发感激涕零。2</br>从天元楼回到护国公府，长孙心潮澎湃</br></br></br>他本就对林逸的借机抬价十分怨念，只是受心誓约束，不敢直接背约罢了</br>如今有了楚王在背后站台，又有背约酒这样的极品道具，心中顿时底气十足</br>“二十个点的气运分红，那都是本公爷的私房气运，你林逸一个外地来的臭要饭的，也配惦记?</br>长孙正琢磨着该怎么让林逸喝下背约酒，这时赫然在门口看到一个熟悉的女子身影。</br>《第11177章</br>“公爷您回来了。"</br>女子巧笑嫣兮，稍一展颜，连带周围的景色都一下子明媚了几分</br>长孙惊愕了一瞬，随即喜出望外:“雨栖，你回来了?“</br>宁雨栖微微屈膝施了一礼，眼眸中也是掩不住的欣喜。</br>她这些日子的遭遇，着实跟做梦一样。</br>如今一晃眼，不仅形势变了，连带她的身份也变了</br>关正玄亲自出面，她根本没有半点抵抗的余地，何况以她当时的处境，如果不抓住这最后的机会，那等待着她的可就真是永世沉沦，万劫不复了。</br>现在她是关正玄的卧底，同时也是配给林逸的副手，无条件配合林逸的一切行动。</br>至于出卖关正玄和林逸，她是绝对不敢的。</br>关正玄亲手种下的元神禁制，让她压根生不出这样的念头，而且，能够屏蔽掉任何元神搜索之类的手段，真要到了关键时刻，它会主动启动自毁程序。</br>不过即便这样，能够活着回到内王庭，能够再次见到长孙，宁雨栖还是由衷感到庆幸</br>但长孙晨下一个反应，却令她心头一寒。</br>“不对!你是怎么回来的?你现在是被流放的罪人，偷偷回来是要被问罪的，会连累我们整个护国公府!"</br>长孙晨左右四顾，却没有直接将她拉进国公府，而是做出了一副公事公办的姿态</br>言下之意就一句话，宁雨栖是自己偷跑回来的，跟他护国公府无关。</br>宁雨栖脸色一僵，心头那点欣喜顿时淡了许多，强颜欢笑道:“公爷误会了，我不是偷跑回来的，我是得到了天子陛下的特赦。"</br>长孙最将信将疑:“真的?“</br>宁雨栖苦笑道:“若是没有特赦，我也不可能通过内王庭的认证防护啊。“</br>自从出了天门夏巢事件后，内王庭对于人员进出流动的监察就变得极为严苛，尤其像她这种上了驱逐黑名单的人物，想要靠自己的能力偷渡</br></br>进入内王庭，可谓难如登天。</br>“那倒也是。</br>长孙最这才放下心来，当即忙不迭将她带进国公府大门。</br>别的不说，至少对于宁雨栖的这一身明媚姿色，他还是十分中意的。</br>长孙边进门边道:“你这次可把咱们护国公府害惨了。"</br>妾身行事不周，连累公爷了。"</br>宁雨栖脸色一苦。</br>事</br>她做事手段粗糙归粗糙，也确实是搬起石头砸了自己的脚，但说到底，本质上还是在替护国公府做</br>身为新婚不久的丈夫，对方这个时候非但没有安慰，反而只有埋怨，着实令她有些心寒。</br>事实上，在她出事的那段时间，护国公府的种种动作也并不是维护她，而是第一时间撇清责任，这一点她不用打听也都想到了。</br>毕竟好歹也是堂堂的一座国公府，真要有心替她周旋，当时怎么可能会是那个结果，说流放就流放</br>长孙忽然道:“天子怎么会突然给你特赦?“宁雨栖的姿色确实远近有名，可要说连周天子都知道，进而因此网开一面，却是不太现实“好像是林逸在天子面前说了话。"宁雨栖小心翼翼道。</br>长孙眼皮一跳:“是他?他怎么会替你求情?</br>不等宁雨栖回答，他自己就已有了答案。</br>]]></description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 14:13:56 +0000</pubDate></item><item><title>第11171章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10751583.html</link><description><![CDATA[周天子看向韩王</br>按照刚才的表现，韩王必然要替林逸出头，然而并没有。</br>犹豫片刻，周天子忍不住开口道:“楚王此话，怕是不太妥当，林逸替我内王庭立下大功，自然是我们自己人。"</br>众人不禁有些意外。</br>楚王眼中不屑一闪而过，毫不客气反驳道:“知人知面不知心，他的所作所为背后存着什么意图，谁也说不好，陛下还是太年轻了。”</br>周天子顿时涨得脸色通红，但却不敢反唇相讥</br>这时，林逸淡淡一笑道:"看来楚王真是我的腹中蛔虫，明明只是第一次见，却能将我的图谋摸得清清楚楚。</br>楚王脸一黑，当即就要破口大骂。</br>你特么才是蛔虫!你全家都是蛔虫!</br>然而林逸随即便又说道:"既然如此，不妨在刚才的赌约上再加点码，我不仅不选楚王你圈定的这些规则，我干脆就排到最后再选。”</br>楚王眼睛一亮:“这可是你自己说的。"</br>别看他面上气势汹汹，一副要当堂将林逸打成反贼的架势，可实质上他自己也很清楚，这是压根不可</br>能的。林逸今天真要是被问罪下狱，到时候崩掉的不是林逸本人，而是整个内王庭的口碑</br>到了他这个层次，很清楚行事必须有度，一旦太过倒行逆施，必然就要受灾</br>毕竟，冥冥之中自有天意</br>如今林逸主动上钩，他自是求之不得。</br>我话还没说完。"</br>林逸从容道:“如果楚王你输了，你要当众向天子请罪叩首!“</br>众人愕然。</br>楚王下意识反驳:“凭什么?“</br>林逸正色道:“就凭你对天子不敬。</br>句话，当场令周天子热泪盈眶，看向林逸的目光顿时热切了许多</br>忠臣啊!这才是真正的忠臣啊!</br>这么多年来，上至七王下至诸侯群臣，几乎所有的朝堂肉食者，都将他当成泥菩萨一样的傀僵摆设尤其位列朝堂的大人物中，真正将他当成天子敬畏的，屈指可数。</br>武侯武无敌是一个，可惜如今已经下狱。</br>周天子虽然看好林逸，有心拉拢林逸做自己的心腹股脑，可终究摸不清楚林逸的态度</br>《第11171章</br>万一林逸也跟楚王这些人一样，视他这位傀儡天子如草芥呢?</br></br></br>还好，现在看来是双向奔赴!</br>周天子一颗心顿时放了下来。</br>这下，轮到楚王尴尬了。</br>他确实打骨子里看不起周天子，人前人后也从来不遮掩，在他的身上，从来看不到臣下对天子的礼</br>节。</br>可这种事情，做是一回事，被人当众指出来却是另一回事。</br>这种事情，不上秤只有二两重，一旦上了秤，一千斤都打不住。</br>关键是，楚王的种种无礼实在表现得太过明显，连当众否认都不行，那是在侮辱所有人的智商，罪加</br>等。</br>最终，楚王冷哼一声:“好，本王等着看你下狱倒霉!”</br>林逸瞥了他一眼，转而向周天子正色拱手，换来周天子一个感激的眼神</br>这一幕落在旁人眼里，不少人心下暗笑。</br>林逸此举的意图，自然逃不过他们的眼睛。</br>初入内王庭，身为毫无根基的外人找一根大腿抱住，这是常规操作。</br>不过抱大腿抱到周天子的身上，在他们这些明眼人看来，就属实有些搞笑了。</br>百子计划之后，周天子连仅剩的那点名头都将进一步削弱，秦王随时可能出手，改朝换代</br>这种情况下，谁跟周天子走得越近，谁就越是倒霉。</br>殊不知，这才是林逸的真正意图。</br>烧周天子这个冷灶，固然是有不小的风险，但其背后也蕴含着巨大的收益。</br>林逸看着群臣的反应，心下不置可否:“挟天子以令诸侯的典故，看来在这边还是不够深入人心啊。"</br>其实，内王庭到处都是聪明人，到处都是野心家，想到这一点的绝不止一个两个。</br>但最终没人敢付诸实践。</br>无他，这个冷灶的火候实在不好把握，稍有不慎，就会引火烧身。</br>林逸却是例外。</br>他有司南戒在手，随时能够看到周天子和七王诸侯的未来走势，自然就能精准把握火候，这是得天独厚的优势!</br>达成协定，林逸当即退至一旁，让给白世祖等一干人率先选择</br>结果丝毫不出意外，这些人所选择的规则早已内定。</br>明面上隶属于七王的核心规则，全数被优先选择完毕</br>楚王挑衅的瞥了林逸一眼。</br>林逸此前言之凿凿，预言他要倒大霉，他虽然嗤之以鼻，但心</br></br>底下多少还是有些犯嘀咕。</br>也正因此，他才坚持不让林逸优先选择，就是怕林逸故意使绊子，坏了他楚王府的既定计划。</br>现在好了，预案已得到完美执行，他再无半点后顾之忧</br>《第11171章</br>倒大霉?呵呵。</br>结果林逸这边看他的眼神，却满是怜悯。</br>从头到尾，楚王府一系的人马总共选择了七条核心规则，数量之多仅次于秦王府的九条。</br>单就整体运营而言，确实无可指摘，甚至可说是大获全胜。</br>然而从司南戒的视角，楚王选择的这七条核心规则，全部前景渺茫，准确的说，压根就没有前景。</br>它们全都逃不过诸神接下来的规则清洗!</br>脸黑到这个程度，饶是林逸站在敌对立场，也都不由替其心酸。</br>的。</br>反观其他七王，所布局选择的核心规则虽然也有打水漂的，但没有一个像楚王这样，脸黑到全军覆没</br>等到时候结果出来，楚王府上下将是一副什么景象，着实难以想象。</br>林逸暗暗摇头。</br>即便核心规则全军覆没，影响力值也只是从八十五掉到七十五，而不是一跌到底，足见楚王府底蕴之</br>深厚。</br>“呵呵，现在才来摇头，不嫌太晚了吗?“</br>楚王压根没想过林逸是在表达怜悯，还以为他这是终于看清楚形势，在那自怨自艾呢另一边，韩王看向林逸的眼神，则是复杂难明。</br>林逸这一波主动将优先选择权拱手相让的操作，逼得他只能启动预案</br>虽然从结果来看，他韩王府的核心规则，基本都还是落在了自己人的手中，总体算是有惊无险，可他与林逸之间，终究还是出现了肉眼可见的裂痕。不听话的棋子，可不是一个好棋子啊。</br>]]></description><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 06:16:15 +0000</pubDate></item><item><title>第11166章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10751353.html</link><description><![CDATA[周天子不说话，全场目光随即转移到了秦王的身上。</br>眼下也只有秦王，有一锤定音的份量。</br>结果，秦王却是看向林逸，饶有意味的开口道:“你觉得应该怎么处理?“</br>全场愕然。</br>这种时候有林逸说话的份?</br>别看林逸在百子争霸中的表现相当亮眼，可站在内王庭的角度，说到底也就是一颗棋子而已。</br>棋子表现再好，也无法脱离棋盘，左右棋手的意志</br>林逸敢在这个时候开口，就是妥妥的自不量力。</br>这里面的坑，林逸自是看得一清二楚。2</br>换一个性情谨慎的人，这个时候的最优策略就是把头埋起来装鸵鸟。</br>无论之前表现得多么出风头，但至少在这内王庭，他终究还只是一个毫无根基的外来人。</br>一问三不知，才是懂事的表现，也是最不会招惹非议的保险选择</br>韩王给林逸使了一个眼色，示意他不要开口。</br>然而，林逸无所谓的笑了笑，转头看向楚王冒出一句:“你印堂发黑，恐怕要倒霉啊。</br>全场讶然，集体面面相觑。</br>楚王本人愣了一下，反应过来随即放声嘴笑:“本王倒是真没看出来，你还有当神棍的潜质?不过你这话术未免也太低级了，说本王印堂发黑，是想诅咒本王倒霉?“</br>林逸一本正经的点点头:“你确实要倒霉，而且是倒大寄。"</br>他这话还真不是信口开河。</br>就在刚才仔细观察楚王的时候，司南戒显示出来的数值，出现了一点小小的变化。</br>楚王的影响力值是八十五，放眼七王仅次于秦王的满值一百，完全符合他楚王府的整体实力。</br>这很正常。</br>有意思的在于，八十五的后面赫然多了一个小括号，括号里面写了两个字</br>减十。</br>姜小尚得意洋洋的在识海中道:"司南戒的能力可不止这么一点点，够你好好摸索一阵的。林逸立马反应过来:“影响力是会随时变化的?减十的意思，就是接下来楚王的影响力将会下降十点?下降十点，意味着楚王影响力从八十五骤降到七十五。1</br>一下子就从七王之中第二强势的主，沦为最弱的一档，跟韩王平起平坐</br>这件事一旦成真，虽不至于是翻天覆地，可对于内王庭的整体格局，将是一次不小的冲击。</br></br></br>这确实是一个不小的发现。</br>但是随即，林逸又觉得有些不对:“司南戒既然是指向唯一的未来，那就应该是一个固定的数值才对,怎么会出现这样的波动呢?“</br>第11166章</br>“我以前没发现你是单细胞生物啊?“</br>姜小尚在新世界翻了一记白眼:"你对唯一的未来是不是有什么误解?在你的认知里面，唯一的未来该不会就是一个固定不变的点吧?“</br>林逸愣住:“难道不是?”</br>姜小尚无语:“就你这个认知层次，我那本尊到底看上你啥了?哪怕用最简化的模型去理解，每个人的未来那也至少得是一条线，而不是一个点吧?“</br>林逸闻言恍然:“如果是一条线，那就必然有波峰和波谷，这倒可以解释。</br>换句话说，林逸此刻通过司南戒看到的影响力数值，只是每个人当下的即时数值，而像楚王这种后面出现的小括号，则代表着接下来的变化趋势。2</br>不过，林逸立马又发现不对:"那程双儿是怎么回事?就算她未来可以达到跟秦王齐平的高度，但眼下也只是一个小透明而已，能让我看到的影响力值充其量也就是个位数吧?“</br>姜小尚想了想道:“那应该只是你还不会拉时间尺而已，你看她第一眼就把时间尺拉到了后面，相当于直接看到了她这条线的后期，遮蔽掉了她的现在。"</br>“回头等你熟练掌握了怎么拉时间尺，再去看她现在的影响力，妥妥就是个小透明。”1</br>林逸将信将疑:“是吗?”</br>从逻辑上，确实有可能就是如姜小尚所说，不然根本没法解释.</br>可林逸隐隐有种直觉，程双儿的事情恐怕没有这么简单。</br>意念回归现实。2</br>因为林逸的这一句楚王要倒大霉，现场众人不禁哄堂大笑。</br>这种江湖术士式的当面赌咒，若是放在乡野村头，也许还能吓唬一下愚味昧无知的老头老太可这里是内王庭，林逸当众说出这话，未免就贻笑大方了。</br>要知道，楚王可不是气运破产的倒寄鬼。</br>此刻他的头上，顶着足足六位数的个人气运，突出一个洪福齐天，怎么可能倒大霉?</br>即便在气运已经被广泛货币化的内王庭，并不是气运堆积得越多，就一定能够越幸运，上一秒六位数气运，下一秒就直接气运破产的先例也不是没有，但终究只是极小概率的事件</br></br>。</br>楚王的实力摆在这里，楚王的势力摆在这里。</br>除了秦王之外，在场谁有资格让他倒霉?1</br>何况，他还是七王之中，秦王最坚定的铁杆盟友。</br>楚王本人倒是不怒，不过看向林逸的目光，活脱脱就是在看一个小丑</br>“你以后别叫林逸，干脆直接改个名叫林大仙算了。”</br>楚王话锋一转:“既然你断言本王要倒大霉，那不如再说得更具体一点，本王会在什么时候倒大霉?”1林逸当场回道:“就在今天。”1</br>对方影响力值从八十五骤降到七十五，这绝对不是什么寻常的小事情，结合眼下，唯一的解释就是，这位楚王将在接下来的规则遗选中血亏一波，进而大伤元气!</br>不过这个回答落在众人耳中，就多少显得有些可笑了。</br>你要说楚王接下来的一段时间运势不佳，那倒勉强还有几分可信度。</br>毕竟林逸在之前百子争霸中的表现确实不俗，掌握着某种能够预知吉凶的特殊手段，倒也未尝没有可</br>能</br>可现在居然言之凿凿，断言楚王今天就要倒大霉，就着实有点荒诞了。</br>楚王饶有意味的眯起了眼睛:“你是在故意挑衅本王?”</br>林逸摇头:“实话实说而已。</br>“好一个实话实说!”</br>]]></description><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 04:17:47 +0000</pubDate></item></channel></rss>