<?xml version="1.0" ?><channel><title>高手</title><description></description><item><title>第10850章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/5926335.html</link><description><![CDATA[电光石火之间，洛西流不说想明白了一切，却也已经理出了一个大致旳脉络。</br>他没有证据。</br>但这种事情,本就不需要证据。</br>然而令洛西流遍体生寒的是，此刻即便他能想明白一切，他也已经没有回头路可走了。</br>孔绍一死，就已注定他不可能再像过去那样，重新融入最强派系。</br>如今孔述又刚刚从人i的爪下死里逃生，最强派系对他的信任，必然已经彻底跌到谷底，哪怕面上还能保持合作，那也必然会秋后算账!</br>就在这时，林逸忽然投过来一个意味深长的眼神。</br>洛西流瞬间读懂了他的意思。</br>反!</br>以眼下的情形，既然无论他怎么做，都已不可能重新再被最强派系接纳，甚至注定会被榨干最后一丝价值而死，与其如此，还不如干脆反出最强派系，投靠林逸!</br>这个疯狂的念头甫一冒出，洛西流顿时眼前一亮，感觉打开了新世界。</br>身为众人口中的天生反骨，对于背叛最强派系之事，他本心并没有多少抗拒，甚至还有些跃跃欲试。</br>别人眼中的背叛，是可耻之事。</br>可在他的眼中，每一次背叛，都是一次机会!</br>当初靠着背叛前任兽神，他的实力地位一举暴涨，从一介大祭司生生拔高到了九巨佬的层次,如今既然被逼上绝路，再来一次背叛又何妨?</br>可问题在于，林逸会不会真心接纳他?</br>如今林逸的背后，同时站着古九牧和楚寒天两位顶级巨佬，如果能够加入到这样的强大阵营之中，自是令人怦然心动。</br>可是，他一旦再次背叛，成了三姓家奴，人家到时候愿不愿意接纳他，可就要打上一个巨大的问号了。</br>这时,林逸的声音适时在他识海中响起。</br>“我们愿意接纳你，但前提是,你要跟最强派系切割干净。”</br>洛西流心中顿时激起惊涛骇浪:“果然是你搞的鬼?”</br>林逸淡淡回应:“重要吗?”</br>洛西流一时噎住。</br>林逸随即又补了一句:“孔圣临不会在身边留一个定时炸弹，孔述也不会，还有，他们打你那位女神的主意可不是一天两天了。”</br>一句话效果拔群。</br>如果说洛西流对其他方面还心存侥幸，但唯独对他的这位女神，却是容不得半点闪失。</br>而从孔述的表现来看，即便嘴上答应不会染指，可</br></br>如果对于他本人都已经不再信任，又怎么可能继续信守这个承诺?</br>事实上，从刚才情形判断，对方从一开始就压根没有履行承诺的意思。</br>别忘了,孔圣临的神识意志是从青铜女尸中冒出来的!</br>他潜藏在里面做什么，可想而知。</br>正当洛西流纠结动摇的时候，没了孔圣临神识意志压制的青铜女尸，蓦然爆发出了骇人的气场。</br>一股无形的力量瞬间席卷整个时间神殿遗迹。</br>顷刻之间，所有的时间残魂集体崩碎，化为一道道最为精纯的时间规则力量，向着青铜女尸所在的位置汹涌而来。</br>分散在各处的一众二代们，集体一脸懵逼。</br>然而身在主战场的林逸众人，却已纷纷反应过来，感受到了不妙。</br>林逸和对面的西如来、聂良臣，不约而同停下了动作。</br>孔述沉声提醒道:“赶快阻止它!否则等它吸收了全部的时间规则力量，实力将会难以估量，到时候我们谁都活不了!”</br>青铜女尸是全场最大的变数。</br>一旦它真的集结力量，成为准神级别的存在，对于所有人都将是毫无疑问的灭顶之灾!</br>没有半点犹豫，彼此双方同时转火，将所有的攻势全部倾泻到了青铜女尸的身上。</br>双方固然可以继续厮杀，但无论林逸还是西如来几人，都不会愚蠢到选择同归于尽的选项。</br>面对众人突如其来的联手攻势，青铜女尸没有做出任何的反应，也并没有半点受伤的痕迹。</br>众人不禁面面相髻。</br>这防护力貌似比林逸的中级神体还恐怖啊?</br>孔述见状连忙道:“不要停!它吸收时间规则力量的速度变慢了!”</br>众人精神一振，当即毫不犹豫加大攻势。</br>果不其然，在众人的疯狂攻击之下，青铜女尸吸收时间规则力量的进程被彻底打断，其身上不断攀升的庞大气息，也随之停了下来。</br>然而没等众人松上一口气，四面八方汇聚过来的时间规则力量，毫无征兆的聚集在了每个人的头顶。</br>紧接着，犹如一道道雷罚降下，没入到了在场每一个人的体内。</br>“还有这种好事?”</br>感受着体内骤然蓬勃起来的时间规则力量，西如来不由面露喜色。</br>经过这么一番毫无征兆的洗礼，他对于时间规则力量的掌控度，一下子大幅提升。</br>虽然还远远无法跟他</br></br>的本系规则力量相提并论，但能够借此成为精通时间规则力量的高手，终究不是一件坏事。</br>同样的表情,也出现在了在场其他人的脸上。</br>林逸自然也不例外。</br>他此前本就掌握了一定的时间规则，但掌控度一直都只有入门级的百分之五，哪怕实力跟原来早已不可同日而语，可这方面始终纹丝不动。</br>然而仅仅这片刻的工夫，他的时间规则掌控度赫然飙升到了百分之四十!</br>虽说即便这样，以他现如今的实力体系而言，整体提升依旧十分有限，但这可是时间规则啊。</br>单是时间规则自带的种种特殊性，这一波突如其来的意外提升，对于众人而言，就已妥妥值回票价了。</br>不过很快，众人就意识到了不对劲。</br>天底下没有白给的午餐。</br>这波凭空窜入体内的时间规则力量，固然无比精纯，以类似肉身洗礼的方式，大大提升了众人对于时间规则的掌控度，可与此同时，也不可阻挡的渗透到了他们肉身的每一处角落。</br>准确的说，它们在强行改造众人的肉身!</br>孔述脸色顿时一片煞白:“时间规则入侵，它要把我们全部变成新的时间残魂!”</br>他是废人，即便有着种种保命底牌，可肉身抗性终究远远不如在场其他人。</br>时间规则力量的入侵，在他身上最为明显。</br>]]></description><publish_date>2023-05-01 09:13:06</publish_date></item><item><title>第10846章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/5828730.html</link><description><![CDATA[这种形势下再加一-个洛西流，附带还有一个隐隐有 着巨佬级实力的人讯，这何止是无法控</br>制局势，真要打起来恐怕连能不能全身而退都是一一个大问题!</br>远处，楚爷远远看着这一幕， 虽然还有些不明所以，但还是敏锐的洞察到了局势关键。</br>推了推林逸肩膀，楚爷悄声问道:“你是 不是想让他们两败俱伤，然后你再渔翁得利?</br>林逸挑了挑眉毛:“这都被你发现了， 看来我还是城府太浅。”</br>“难道不是?”</br>看他这副表情，楚爷顿时就有些吃不准了，疑惑道:“两边的实力对比应该差距不大， 西</br>如来和聂良臣都不是省油的灯，真打起来肯定是两败俱伤啊，难道还会有别的变故?</br>林逸瞥了她一眼:“你叔叔难 道没跟你说过，孔圣临是个很难算计的人吗?”</br>他这边话音刚落，半空中忽然落下一道强大的神识意志，所有人齐齐精神- -振。</br>正是孔圣临。</br>时间神殿遗迹理论上与外界完全隔绝，外面的力量很难传递进来。</br>可对于亲手打开了遗迹的这位当世第一人来说， 本人亲自降临过来确实会有些难度，但如</br>果只是传递一道神识意志进来，却不是什么难事。</br>“我去!”</br>楚爷当场骂了一句，孔圣临这道神识意志降临的地方，不偏不倚正好就在她和林逸的头顶</br>刚刚还在隔岸观火的二人，一下子直接成了全场焦点。</br>孔述几人当即反应过来，脸色变得无比难看:“林逸? 原来这一切都是 你搞的鬼?</br>暴怒的同时，孔述几人也都不禁一阵后怕。</br>亏得有孔圣临场外支援，否则只靠他们自己，压根发现不了林逸潜伏的痕迹。</br>到时候真要等到他们跟青铜女尸两败俱伤，妥妥要被林逸渔翁得利，那个场面，光是想想</br>都令他们头皮一阵发麻。</br>林逸对此却似没有多少意外。</br>在天机之前的种种推演预案中，能够顺风顺水一路苟到底，最后再跳出来完成收割的可能</br>性本就几近于零。</br>之前所做的一一切，充其量也就是将局势引导到一-个自己能够插手的程度，仅此而已。</br>所有的布局，无论再怎么高明，最终的落脚点还是实力。</br>若是没有足以站出来收官的实力，一切都</br></br>是白搭。</br>林逸扫了全场众人一眼，咧嘴一笑:“你们从进来的那一 刻开始， 每一步都在我的算计之</br>中，怕不怕?”. )</br>孔述神色一-阵变幻:“你当莪们是傻子? ”</br>到刚才为止他确实有这方面的怀疑，不过林逸这一-句话，却反过来打消了他的疑虑。</br>进来遗迹的整个计划，他很笃定绝对不会外泄，就算林逸侥幸能够打听到一点风吹草动，</br>也绝对没这个能力主导他们的行动。</br>最合理的解释，林逸就是中途发现了某些端倪之后顺水推舟，顺势潜伏在这里，准备来一</br>波黄雀在后。</br>某种程度上,孔述的这个猜想倒也不能算错，林逸也乐得他往这方面去想。</br>毕竟天机的推演布局能力确实太过硬霸，对方晚一天察觉，自己就能多-次算计对方的机</br>会。</br>否则要是孔圣临那边有了提防，以后再想算计起来，可就没那么容易了。</br>林逸似笑非笑:“我要 是现在夸你们聪明，你们会不会觉得有点刺耳?</br>孔述:</br>何止是刺耳，此刻要不是局势微妙，他早就让西如来和聂良臣下死手了。</br>杀了他弟弟的洛西流确实该死，但是相比之下，林逸无论威胁性还是可恨程度，都远在洛</br>西流之上!</br>退一步说，哪怕局势没有走到现在这一步，他也绝对会想方设法对林逸下手。</br>毕竟，这里与外界完全隔绝，就算他们在这里把林逸杀了，古九牧和楚寒天也无法插手。</br>反之要是在外面，牵一 发而动全身，别说他们几个，就算孔圣临也不敢轻易对林逸下手，</br>除非铁了心准备来一场世界大战!</br>不过随即，孔述就笑出了声:“在这 个时候被揪出来，好像不是什么值得高兴的事情吧，</br>林巨佬就不觉得自己现在的处境堪忧吗?”「</br>另一边西如来和聂良臣立马反应过来，露出了玩味的神色。</br>如果他们此刻已经跟青铜女尸打得头破血流了，林逸这个时候跳出来，确实会让他们心里</br>可现在他们还没动手,在场每一个都还是满状态， 接下来到底是谁捡谁的便宜，那可就不</br>好说了。</br>果不其然，孔圣临的神识意志下一刻就降临在了洛西流面前。</br>“杀掉林逸，恕你无罪。</br></br>简简单单八个字，振聋发聩,直接将洛西流从被青铜女尸迷惑的状态中拉了出来。</br>洛西流神色顿时变幻莫测。</br>林逸眯了眯眼睛道:“如果还想保住你的女神 ，就别给他们钻空子的机会，你也不想绿帽</br>子一戴再戴吧?</br>刚刚有所动摇的洛西流，不由再度看向孔述几人。</br>女尸是他的底线。</br>任何人只要染指女尸，就是他不共戴天的敌人，这一点没有任何商量的余地!</br>而现在女尸已经融入了青铜甲胄之中，以孔述的野心，绝不可能甘心放过青铜女尸这样送</br>上门的机缘。</br>风险大归大，但其背后所代表的机缘也绝对是前所未有，即便以孔家的底蕴，也难以找出</br>与之匹配的机缘。</br>要说孔述愿意将其拱手相让，那种事情用脚趾头想都知道不可能。</br>孔述连忙道:“我对你的女神毫无兴趣 ，而且你应该知道我是用过一线牵的，不可能再用</br>第二次!”</br>洛西流顿时眼睛亮了</br>姻缘- -线牵，可一不可再。</br>孔述跟古绘梦的事情他是知道的，哪怕已经被古绘梦强行斩断，可孔述既然已经用过，那</br>确实就不可能再用了。</br>而想要与女尸深度结合，一线牵就是必备前提。</br>没有-线牵作为基础,其他方面再怎么耗费力气，那也注定只能是徒劳，孔述不会干这样</br>的蠢事</br>“好!一言为定!’</br>洛西流当即下定决心，再度看向林逸的时候，眼中已是满含杀意.</br>]]></description><publish_date>2023-05-01 08:16:37</publish_date></item><item><title>第10844章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/5787880.html</link><description><![CDATA[然而，正当两人准备动手旳时候，被洛西流提在手中的孔绍突然醒了过来。</br>场面僵局一下子被打破了。</br>面对红了眼的洛西流，感受着那股无法抑制的可怖杀意，孔绍终于从之前的迷醉中清醒过来，整个人随即被无边的恐惧吞没。</br>他是很狂，但不代表他就真的不怕死。</br>只可惜落在洛西流的手中，他根本连挣扎的余地都没有，更不可能发出半点声音。</br>是死是活,全在洛西流的一念之间。</br>“二弟别怕，有我在。”</br>孔述的声音传来，顿时令他抓到了救命稻草，无论他再怎么嫉恨自己这位废人大哥，但至少在这个时候，孔述就是他唯一的希望。</br>当然，在他的认知中，孔述绝不会发自真心的救自己。</br>所做的一切，不过是故意装出来给孔圣临看的好大哥人设罢了。</br>就在这时，大红棺材之下的神座忽然裂开。</br>紧接着，一副时间久远饱含沧桑的青铜甲胄，暴露在了众人视线之中。</br>其上附带的时间规则力量无比浓郁，直到此刻，还有时间规则力量从四面八方源源不断的涌过来,没入其中。</br>“时间之主?”</br>众人反应过来不由齐齐一惊。</br>如此浓郁的时间规则力量，偌大的遗迹内除了时间之主，没有第二种可能性。</br>西如来和聂良臣相视一眼，难怪之前在深井中一路探索，却始终没有找到时间之主的痕迹，敢情完全是找错了方向。</br>时间之主，居然就藏身在神座之中!</br>众人之中，洛西流的位置最近，对于青铜甲胄散发出来的无形威压，感受得也最是深刻</br>哪怕此刻处于理智崩溃的暴走边缘，洛西流也都不禁打了个冷颤。</br>无他，时间之主的位格层次太高，那可是货真价实的准神，哪怕如今只是遗留下来的一具残魂，在力量层次上依旧足以碾压他这样的巨佬级存在。</br>好在，青铜甲胄并没有动起来的迹象。</br>时间之主还没有真正苏醒!</br>“动手!”</br>孔述的一声爆吼打破了沉默。</br>西如来和聂良臣两位巨佬应声而动，当即一左一右，同时对洛西流发难。</br>猝不及防之下，洛西流生生吃了两人一记合击，虽然还不足以致命，但手中的孔绍却已借势挣脱,重获自由。</br>“跑!”</br>孔绍</br></br>本人还有些愣神，但在孔述的一声大喊之下，总算反应过来，一个激灵忙不迭夺路而逃。</br>以他和洛西流的实力差距，这时候但凡稍微慢上一瞬，下场立马就是死无葬身之地!</br>远处，悄然靠近的林逸看着这一幕，眼神微微有些意外:“事情果然变得有趣起来了。”</br>在天机的推演预案中，孔绍从洛西流手中脱身的可能性虽说不是完全没有，可终究是个概率不大的偶然事件，没想到居然发生了。</br>不知道该说他命大呢，还是该说孔述这位大哥太过尽职尽责，连这种落井下石的机会都甘心放过。</br>不过,还没到完全失控的地步。</br>楚爷兴致勃勃的凑了过来，趴在耳边小声问道:“这些是不是都你在幕后操纵的?”</br>吐气如兰，令林逸耳后根有些发痒。</br>林逸瞥了她一眼:“把我当神仙是吧?让你叔叔操纵一个我看看?”</br>楚爷将信将疑:“真不是你的手笔?”</br>林逸不置可否。</br>天机的布局严格说起来都只是顺水推舟，顺着别人的因果脉络，找到一个切入点，适当掺合一点自己的私料，令其在某些关键环节发酵,仅此而已。</br>这种布局方式如羚羊挂角，几乎毫无痕迹可循。</br>但随之而来的弊端则是，很难掌握实质上的主动权。</br>一旦事情出现变化，尤其是出现天机推演预案之外的变化，就很难将其扳回来。</br>换句话说，这种布局只能顺势而为，无法力挽狂澜。</br>不过相比起其微小的投入，以及一旦成功可能带来的巨大收益，这点弊端实属微不足道</br>何况，布局本身无法力挽狂澜，不代表就不能依靠强大的个人实力来强行接管大局，只不过要看有没有那个必要罢了。</br>此时，随着孔绍的脱身，洛西流虽然暴怒不已，但在西如来和聂良臣两位巨佬的联手盯防之下，再想对孔绍出手，却是难如登天!</br>他只能眼睁睁看着孔绍越跑越远!</br>“让获杀了他!让我杀了他!”</br>洛西流急得歇斯底里，整个人状若疯魔。</br>孔述神色冷峻的看着他:“你现在克制一下，一切还为时不晚，我孔家事后必定会给你一份补偿，可要是你执迷不悟，非要与我孔家作对杀我孔家子弟，那可就把路给走窄了!”</br>“补偿?你要给我补偿?”</br>洛西流疯笑不已，指着碎裂神座上的大红棺材，</br></br>笑得比哭还要难看:“我的女神被亵渎了，你孔家家底再厚，拿什么来补偿我的女神?”</br>孔述眯起了眼睛。</br>他知道棺材中的女尸是对方的禁脔，但还真没想到洛西流竟会对其痴迷到这个程度，连最起码的利弊得失，都已经不愿意考虑了。</br>事已至此,再想挽回已不太现实。</br>他现在要做的，就是解决掉洛西流这个巨大隐患的同时，尽可能榨干对方身上的每一点价值，令整个最强派系的损失最小化。</br>当然，其中有一个重要前提,保下孔绍。</br>虽说孔绍误打误撞之下，抢在他之前染指了棺材内的女尸，令事态有些失控，但事后如果处理得好，还是有可能将女尸纳为己有。</br>只是那样一来，来自女尸的逆天机缘加上本身的妖孽天赋，孔绍的整体实力必将迎来一波暴涨。</br>他本就不服孔述，到时候心气水涨船高，只会更加不把孔述这个废人大哥放在眼里!</br>不过，这都不在孔述的考虑范围。</br>对付外人，他的种种算计自是狠辣果决，可对于自己的亲弟弟，他从不算计这些。</br>眼看着孔绍的身影越来越远，已经逃到了安全汜围，扎还馆唱忪」口，=B刚口不H聂良臣使了一个眼色。</br>杀!</br>两位巨佬心领神会，对此并没有其他意见。</br>]]></description><publish_date>2023-05-01 07:12:55</publish_date></item><item><title>第10847章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/5828734.html</link><description><![CDATA[林逸摇了摇头:“良 言难劝该死的鬼啊。</br>另一边西如来发出冷笑:“我劝你还是 想想自己会变成什么鬼吧，一对三，你的处境好像</br>有点绝望啊。，</br>说话间，他与聂良臣已经来到了林逸身后两侧，加上前面的洛西流，林逸此刻一下子就要</br>面对三位正牌巨佬!</br>楚爷不禁替林逸捏了-把冷汗。</br>她的实力不足以掺合进这种层次的战斗，能够不成为人家顺手秒掉的炮灰，都已经是人家</br>看在她叔叔楚寒天的份上了。</br>至于出手帮忙，根本不现实。</br>“聪明反被聪明误，说的就是你了吧?</br>对面孔述面露嘲讽道:“天底 下能够同时对付三位巨佬的，只有顶级巨佬，所以我现在很</br>好奇，你林逸是不是真有这份底气?”</br>无论从哪个角度看，三对一-的格局一旦成型， 林逸都绝对不会再有任何翻身余地。</br>“试试看</br>林逸非但没有半点犯怵，竟反而有些跃跃欲试。</br>别的不说，-对三的机会确实也是难得，放在外面还真不好找。</br>两人说话间，三位巨佬已然形成了默契，毫无征兆的同时发难!</br>一股无形的力量蓦然窜入林逸的识海。</br>紧接着下一秒，林逸便觉心神-怔，竟似被强行定住了一般。</br>关键是这股力量极为奇特，又似神识力量，又似规则力量，饶是林逸识海有着世界意志的</br>防护，居然也没能将其拦下!</br>林逸下意识转头看向聂良臣。</br>这是聂良臣的招牌能力。</br>定心。</br>按照之前的情报信息描述，- 旦中招， 目标的整体 反应能力和动作速率 都将锐减，放慢到</br>原来的三分之-一，甚至更低。</br>如果用一个直白的词汇来形容，那就是减速。</br>只不过它的减速不仅效果本身极其硬霸，同时还能极大限制目标人物的思维，令其连思考</br>脱身的机会都没有，这就太过无解了。</br>“糟糕!</br>眼看着林逸整个人的反应速度骤然慢了-大截，楚爷不禁替他捏了- 一把冷汗，同时脑海</br>中不由浮现出叔叔楚寒天对聂良臣此人的评价。</br>用最垃圾的规则力量，开发出了最硬霸无解的能力。</br>这话</br></br>没有半点夸张的成分。</br>定心的底层规则是心灵相通，一项 虽不至于完全大路货，但远远说不上出众的规则。</br>这项规则落在其他修炼者手中，充其量也就能起到一点辅助效果，基本都难堪大任。</br>结果到了聂良臣的手里，却硬生生将其拔高到了巨佬级别的杀手锏，评价-句惊才艳艳，</br>实是恰如其分。</br>此时，随着林逸被定心限制，给了西如来和洛西流充分的蓄势时间。</br>这一刻的林逸，就是他们眼中的活靶子!</br>“切碎他，天幕。</br>西如来狞笑着舔了舔嘴唇。</br>伴随着他手指的隔空遥控，数十道透明无形的天幕从各个角度，朝着林逸呼啸而至。</br>这些天幕不仅坚实无比，同时还锐不可当。</br>其边锋所过之处，任何物体都毫无悬念的被切割成两半，而至于林逸这个被核心聚焦的目</br>标，更是将被切割成数+上百片。</br>这一招的杀伤之强，足以令任何一位巨佬见之色变。</br>唯一的缺陷，也就是发动起来慢一点， 平常时候难以生效而已。</br>现在，这个缺陷在聂良臣的定心配合之下，完美解决。</br>与此同时，另一边的洛西流也没有闲着。</br>异兽登记册凭空浮现，无风自动，一页又一页刻画着异兽图案信息的书页快速翻过，化出</br>数百道能量虛影,最终汇聚成一头组合异兽的狰狞凶相，咆哮着朝林逸冲了过来。</br>百兽冲击。</br>其煞气之足，冲势之猛，丝毫不在人狂之下!</br>转眼间，林逸就已被两边攻势淹没。</br>无论是西如来的天幕绞杀，还是洛西流的百兽冲击，都足以对一位巨佬产生致命威胁，此</br>刻在聂良臣定心的辅助之下，两相结合，威力更是远非其他可比。</br>“这还不死?”</br>孔述一边期待着林逸暴毙的场面，另-边则还在留意着青铜女尸。</br>青铜女尸是此刻全场最大的变数。</br>虽然从刚才开始，它除了诱惑洛西流之外，几乎没有额外的动作，但它的实力难以估量，</br>一旦接下来有任何动作，都有可能直接扭转整个局势，不可不防。</br>好消息是，它始终没有动。</br>倒不是它真就这么人畜无害，而是刚才趁着三位巨佬对林逸动手的间隙，孔圣临的那道神</br></br></br>识意志直接灌注进了它的体内。</br>换句话说，它此刻之所以没有动作，其实是孔圣临在跟它抢夺控制权!</br>孔述面上故作平静，心跳却是止不住的加快。</br>无他，一旦孔圣临的神识意志成功掌控青铜女尸，那就意味着他一 步登天的机会来了。</br>今天若是能够一举干掉林逸的同时， 还能收下青铜女尸，那就是真正的双喜临门!</br>然而， 事情显然没有他想的这么美好。</br>一轮狂攻过后，所有人都以为林逸必然死无全尸，结果硝烟散去，这货非但完好无损，甚</br>至还有闲心反问众人。</br>“你们打人就这点力气?”</br>众人顿时愣住。</br>虽然多少也都料到林逸不会这么容易就被干死，可是看他此刻的状态，强行吃下三位巨佬</br>的一波联手攻势后，看起来居然毫发无损，这就未免太过夸张了吧?</br>孔述眼皮狂跳，声音从牙齿缝中冒出:“中级神体? ”</br>作为当下最重要的敌人之一，林逸自然是各家情报系统最核心的研究对象，与他有关的各</br>种情报细节，早就一丝不落的出现在各 家情报主管手中，并且进行了深度解构分析。</br>林逸拥有中级神体的事情，对他们来说早已不是什么秘密了。</br>可在他们预想之中，就算是中级神体，想要完全正面扛住巨佬级别的全力一击，那也是不</br>现实的事情。</br>更别说是三位巨佬联手了。</br>然而现在看来，他们还是太过小看中级神体的逼格。</br>巨佬的全力一击确实足以破防，可也就仅此而已，以中级神体的变态自愈能力，完全足以</br>覆盖破防之后造成的杀伤。</br>正如眼下，林逸在刚才的一瞬间确实受了伤，而且是不轻的伤。</br>]]></description><publish_date>2023-05-01 06:17:12</publish_date></item><item><title>第10842章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/5750483.html</link><description><![CDATA[一时间，所有人都不明所以。</br>除了发自本能的莫名战栗之外，此刻带给他们一个最直观的感受，就是眼前的时间残魂开</br>始暴走了。</br>此前的时间残魂，虽然也将他们视为猎物，追杀起来也是狠辣无情，但整体透出来的基调</br>却是冰冷机械，从中几乎感受不到一丝- -毫的人类情绪。</br>可是现在，在这些时间残魂的身上，-众二代们分明感受到了-种无法言喻的沉重愤怒。</br>准确的说，是悲愤。</br>一种主辱臣死的悲愤!</br>暴走的时间残魂，实力相比刚才暴涨了何止- -倍，亏得一 众二代们个个都手 握家族底牌,</br>要是换做一般的修炼者，面对这些实力骤然暴涨的暴走残魂，分分钟被撕成碎片!|</br>“什么情况?</br>原本沉迷于修炼绝对零度不可自拔的楚爷，也第一时间反应过来。</br>因为林逸的存在，她倒是感受不到来自暴走残魂的威胁，可眼下的位置距离神座并不远，</br>那种来自时间规则力量猛烈汇聚的强烈波动，即便以她的实力层次也感受得清清楚楚。</br>林逸看向神座的方向，微微挑了挑眉毛:“看来有 好戏开场了。”</br>“看你的表情，怎么好像早就料到了似的?</br>楚爷有些疑惑的看了林逸一眼， 但随即就跃跃欲试:“要不要 过去凑凑热闹?</br>她本就不是什么怕事的性子，如今刚刚练成绝对零度，碰. 上这种事情自然是忍不住手痒。</br>何况有林逸陪着，在这遗迹内的安全有着充足的保障，这种时候有现场的热闹可看，她怎</br>么能够平白错过?</br>“也好。</br>林逸转头看了看某个空无-人的方向，那位倒了血霉的孔家大公子，此时已经不知所踪。</br>另一边，正在深井之下探寻时间之主残魂的三位巨佬，也齐齐感受到了外界的异常波动。</br>然而正当西如来和聂良臣不明所以之时，夹在他们中间的洛西流，却是身子陡然一怔，而</br>后神色剧变，瞬间变得歇斯底里!</br>“你干什么?”</br>看着洛西流突然转身，走在他后方的聂良臣不由愣了一下。</br>关键是，此刻的洛西流状态明显很不正常!</br>声音从洛西流的牙缝中冒出，双眼一片通红:“一 线牵!我的一线牵断了!”</br></br>前方西如来还没回过神来:“什么一线牵?</br>聂良臣却似有点反应过来了，结合之前与孔述达成的默契，他虽然并不清楚全部细节，但</br>隐隐已经猜到了几分。</br>大红棺材对洛西流来说很重要，这是内部人士众所周知的事情。</br>而至于棺材里面到底有什么，哪怕是最强派系内部，也都几乎无人知情，其中包括西如来</br>和聂良臣这两位正牌巨佬。</br>当然，孔圣临这位第一人是否知情，那就不好说了。</br>此刻通过洛西流的反应，聂良臣倒是验证了几分心中猜测。</br>一线牵 锁定的是男女姻缘，洛西流既然这么说，那么大红棺材里面躺着的，必然是一-位他</br>钟爱的女子。</br>准确的说，是一具女尸。</br>这是在玩人鬼情未了啊?口味还挺重!</br>“让开!放我过去!”</br>洛西流此时的理智已然快要被愤怒淹没，整个人如同一头发狂的野兽，只是靠着强大的意</br>志力，保持着最后的一丁点克制。</br>聂良臣却没有把路让开，皱了皱眉道:“ 老洛你现在的状态不太对，还是先冷静一下再</br>他并不知道刚才发生的一系列变故，还以为对女尸下手的是孔述。</br>站在他的立场，自然要为孔家大公子拖延一下时间， 毕竟那才是跟他真正绑定的铁杆盟友</br>至于洛西流，就算同为最强派系，说到底也只是利益层面的互相利用罢了。</br>他与孔述孰轻孰重，一目了然。</br>“我现在很冷静!”</br>洛西流眼中全部腥红的血丝，脸上青筋暴跳，但整个人却保持着-种反常的极静状态。</br>然而下一秒，洛西流便从极静化为极动。</br>聂良臣根本来不及做任何反应，仅仅只是眼皮一跳的工夫，对方就已从他的面前消失，同</br>时出现在身后数十米之外。</br>几个无比迅疾的闪烁之后，整个人影便已彻底脱离视线。</br>聂良臣和西如来对视一眼，眼中都是掩不住的震惊之色!</br>洛西流的这个状态，他们身为盟友还是头一-回见，之前的那几分轻视之意，随之消散- -空</br>抛开背景势力家底这一点不谈， 单论本身实力，洛西流确实担得起正牌巨佬的名头，他们</br>之中无论是谁与其对上，都难有足够的胜算。</br></br>“追!”</br>西如来和聂良臣当机立断。</br>时间之主的残魂固然重要，可要是孔述在这里出了什么事，他们就算有再大的收获，也难</br>以面对来自孔圣临的怒火。</br>那个场面，光是想想都令他们头皮发麻。</br>片刻之后，洛西流的身形出现在神座上方，看着下面的情形，整个人当场失魂落魄的从半</br>空跌落。</br>此时大红棺材之中，除了他心心念念的这具女尸之外，赫然还躺着一个人。</br>正是孔家二公子孔绍。</br>此时他已是昏迷状态，一道红绳绑在他与女尸之间，俨然一副喜结连理的吉祥寓意。</br>只是这一幕落在洛西流的眼中， 无异于自己捧在手心的梦中情人，自己绝绝对对不容他人</br>触碰的禁脔，被他人当面玷污!</br>这么一定绿油油的大帽子扣在头顶，任谁都会当场崩溃。</br>洛西流声嘶力竭的爆吼一声， 当即一把将孔绍从棺材中拽出，单手死死的抓着其喉颈，下</br>一秒就要发力将 其捏碎!</br>他当然认得出孔绍的身份，但事情到这一步，他已经什么都管不了，也根本不想管!</br>别说是孔绍，就算做出这种兽行的是孔述，他也会毫不犹豫一把掐死。</br>至于孔圣临的怒火，那是之后的事情,现在的他根本顾不了那么多。</br>“放下!”</br>孔述的声音传来，看着眼前的这一幕也是无比震惊，同时心中恨得一-阵牙痒。</br>如果不是中途被楚爷的绝对零度限制，绝不会出现眼前这样的离谱变故。</br>]]></description><publish_date>2023-05-01 05:12:48</publish_date></item><item><title>第10845章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/5787889.html</link><description><![CDATA[洛西流这一票对最强派系来说确实极其关键，但既然留不住了，那也没什么好犹豫旳，索性斩草除根!</br>然而正当两人准备动真格的时候，远处孔绍逃走的方向，一头身形与人类相近的异兽，悄无声息的站了起来。</br>所有人心里齐齐一个咯噔。</br>人孔!</br>没人知道这玩意是什么时候出现的，但是在它站起来的这一刻，所有人都瞬间看出了它的意图。</br>它的目光,锁定在了一身狼狈的孔绍身上。</br>孔述顿觉不妙，心头狂跳:“二弟快跑!”</br>可惜还是晚了。</br>等到孔绍反应过来，人孔那个满是煞气和侵略性的身影，已然欺身到了他身后不到两米处。</br>孔绍不是弱者，以他的妖孽天赋即便再不受孔圣临的重视，放眼一众顶级二代，那也依然是佼佼者。</br>要不然他之前也不会有那份底气，当面挑衅林逸。</br>然而面对人犯，这样一位妖孽天才人物，竟是连最起码的招架之力都没有。</br>仅仅一个照面，直接就被拧断了脖子。</br>看着孔绍的尸体软软倒下，全场霎时间一片死寂。</br>饶是西如来和聂良臣这两位巨佬，一时间也都不禁面露惊色，脸上写满了不可置信。</br>要知道就算是他们出手，想要杀死孔绍也都不是这么容易的事情，可在人犯面前，孔绍居然真就跟纸糊的一样,简直骇人听闻!</br>二人看向身形单薄的人i，不禁齐齐心冒寒意。</br>难不成这东西的实力竟还凌驾于巨佬级之上?</br>这当然是不可能的。</br>因为血统所限,人i的实力上限顶多也就跟普通巨佬级相当。</br>只不过以它的体型，加上上古异兽的强大爆发力配合本命天赋，一旦遇上实力不如它的存在,那就是妥妥的人头收割机。</br>单论收割人头的效率，放眼整个最高董事会的一众普通巨佬，压根没人能与它相提并论</br>孔述瞬间红了眼睛，明明是一个毫无实力的废人，然而此刻身上散发出来的气息，却令在场所有人都为之心惊。</br>“洛西流!我要你死无全尸!”</br>他不是没想过这有可能是林逸的手笔，但别忘了，他可是亲眼看着洛西流收服人i的</br>哪怕人分天生反骨，以洛西流独一档的驭兽能力，要说他控制不住人i，刚刚这-</br>切都是</br>人狁的自主行动</br></br>，谁信啊!</br>此刻，面对孔述的滔天怒火，洛西流不由一个激灵，却是有点从暴怒中清醒过来了。</br>紧接着，就是后怕。</br>刚刚人狁的行动，连他自己都弄不清楚到底是因为感受到了他的意念，还是人犯擅作主张。</br>但无论是哪—种，孔绍这笔账,必然都已经算在了他的头上!</br>虽说这货亵渎了女尸，洛西流就算再来一万遍，也绝对会杀了他，可那不代表他就不会后怕。</br>以孔述现在的架势，西如来和聂良臣两位巨佬全力出手之下，他能活着从这里出去的可能性，微乎其微!</br>逃!</br>洛西流清醒过来，第一反应压根就不是跟对方死磕，而是带上他的大红棺材逃跑。</br>然而，等他目光重新落在棺材中的时候,顿时人都麻了。</br>女尸消失了。</br>“怎么可能?它难道还会自己跑?”</br>西如来和聂良臣也是面面相髻。</br>女尸是绝对的死物，绝没有任何还阳诈尸的可能性，这一点毋庸置疑。</br>它自己不会跑,更没有从众人眼皮子底下凭空消失的能力。</br>下一秒，众人的目光齐齐落在了神座底下那副青铜甲胄之上。</br>甲胄周身被浓郁的时间规则力量包裹，里面到底藏着什么，外人难以窥视，但是众人此刻分明感受到,它漆黑无一物的面罩之下，赫然多了一双眼睛。</br>—双睁开的眼睛。</br>“居然真有这种事?”</br>远处探视着这一幕的林逸,脸上第一次露出了惊讶的表情。</br>在之前天机的推演预案中，虽然无法明确预知青铜甲胄和绝美女尸的详细信息，但代表着它们的因果线，确实出现了深度交汇的征兆。</br>当时林逸和天机有过种种揣测，但是唯独没有想过，两者竟会以这种方式实现合体!</br>众人震惊的工夫，神座已经彻底崩碎,青铜女尸缓缓坐了起来。</br>一双空洞犹如死人的眼睛，从在场每一个人的身上扫过，令得所有人集体头皮发麻。</br>“这玩笑开大了吧?”</br>西如来咧了咧嘴,对面的聂良臣也露出了戒备之色。</br>单单一具代表着时间之主的青铜甲胄，本就已是不好对付，如今这玩意跟女尸合体，到底会产生什么样的化学反应谁也无法揣测。</br>万一因为这个意外变故，时间之主的实力完全恢复，成为一尊货真价实的准神，</br></br>那在场这些人有一个算一个，全部都得被当成蚂蚁一起踩死!</br>孔述沉声道:“时间之主只剩下了一具躯壳，不可能真的恢复实力，就算把女尸套进去，也改变不了这个现实!”</br>一番话说得不容置疑。</br>这与其说是分析论断，倒不如说是自我暗示，否则真要是对上一尊准神，那可就不单单是他们这些人要团灭的问题了，放到外面去，整个陆上神国都得在其脚下颤抖。</br>哪怕是孔圣临这位当世第一人，也只有跪下来给人当狗的份。</br>众人正在犹疑的时候，青铜女尸忽然看向洛西流，发出一声无声的召唤。</br>洛西流顿时神情一怔，整个人随即就跟中了邪一样，不由自主向对方走了过去。</br>众人齐齐眼皮一跳。</br>孔述见状不妙连忙叫道:“洛西流!她在迷惑你!咱们现在同心协力，刚才的事情我可以既往不咎!”</br>然而,洛西流置若罔闻,仿佛压根没有听到。</br>西如来和聂良臣相视一眼,脸色俱皆有些沉重。</br>青铜女尸的实力本就不可估量，这要是再把洛西流拐过去，哪怕是他们两位巨佬联手，恐怕都很难再控制局势。</br>别忘了，洛西流这边可还有一头人i呢。</br>哪怕青铜女尸达不到准神级别，那也必然比他们之前预想中单纯的时间之主残魂要强出一大截，少说也是巨佬级别的存在，甚至极有可能还有所超出!</br>]]></description><publish_date>2023-05-01 04:15:59</publish_date></item><item><title>第10838章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/5734507.html</link><description><![CDATA[咯吱···.··咯吱··</br>棺材内再度发出渗人的指甲抓划声，令人头皮发麻，躁动不安</br>“好了，很快就好了。’</br>洛西流安抚了一句，随即便将棺材放在了宽大的神座上，果不其然，棺材顿时就不再躁动变得无比安详。孔述三人在下方看着这一幕，彼此相视一眼孔述说道:“时间之神虽然已经不再眷顾这里，但整座遗迹依旧残留着他的神力，现在神座受到亵渎，不出意外的话，负责守护这座遗迹的神力将会被完全激活。”“也就是说，我们此行的目标，时间之主很快将会现身!众人纷纷露出兴奋的神色。传说中，时间之主是时间之神进阶前的形态，是一尊不折不扣的准神</br>当初时间之神进阶成功时，分出一个新的身体接纳了时间规则的神格力量，而他原来的身体则依旧保留着时间之主的形态，默默庇护着各处的时间神殿当然，孔述口中的这位时间之主，自然不会是正牌的时间之主真要是招惹出一号准神级别的存在，就算在场有三位巨佬联手，也只有分分钟被摁死的</br>守护这处遗迹的时间之主，其实跟外面的那些时间残魂一样，只是时间之主的一片截影。</br>但因为其本身太过强大，就算只是一片截影，对在场众人来说也有着不小的挑战不过一旦将其拿下，那就意味着从此不仅可以彻底掌控这片遗迹，同时还能获得意想不到的巨大好处!</br>那等好处，哪怕是西如来这些巨佬级的存在，也都会为之怦然心动孔述分配任务道:“洛叔你在这边守着，我们三人去时间之主可能苏醒的地方转一圈，争取在它苏醒的第一时间就将其拿下，否则一旦拖得久了，它的实力会越来越强，夜长梦多。”这些都是事前就商量好的事情，众人自然不会有半点异议。另一边，林逸和楚爷的行进路线，不知不觉中正好指向了神座所在的位置只不过相比起孔述一行，两人的行进速度可就慢得多了毕竟楚爷此行的目的，是为了找地方修炼绝对零度而至于林逸，此行最重要的事情是消除时间沙漏上的时间印记，按照姜小尚的说法，他只要在这里待满足够的时间，时间印记自然就会消失等到印记消失，他当场就可以使用。至于天机针对洛西流的布局也好，收集时间沙也好，那都是其次。“你准备去哪里修炼绝对零度?”林逸途中问道:“这里除了时间之神曾经的神座，应该没有时间规则楚爷对于这个问题，自是早有答案:力量更活跃的地方了，我准备去那里碰碰运气。</br>林逸微微眯了眯眼睛:“也好。”</br>说话间，</br></br>他随手又击杀了五个时间残魂，不过另有三个时间残魂，却是放任跑掉了</br>值得一提的是，这些时间残魂虽然都只是一片截影，但有着跟本尊一样的思维，一旦发现</br>林逸这样的硬茬，它们也会主动逃走。</br>楚爷不禁多看了林逸一眼:“到手的时间沙你不收吗?别看这些时间残魂跑得挺快，可林逸真要有心追逐，根本逃不出他的手掌心。林逸撇了撇嘴:“我是来这里旅游看风景，顺便赚点外快的，又不是来苦哈哈扫图的，做</br>人要分清主次。</br>99</br>Ge</br>97</br>s</br>楚爷愣了半响，一脸的友善度:“我信了你的邪。她不知道的是，被林逸顺手放走的这三个时间残魂，四处游荡了片刻之后，很快就找到了新的猎物目标。正是孔家二公子，孔绍。之前这一路下来，跟其他那些狼狈的修炼二代们不同，孔绍却是如鱼得水。靠着从林逸身上现学现卖的百式剑祭和剑殇，这些时间残魂在他面前，几乎没有一个是一</br>合之敌。</br>如此一来，孔绍非但没有挂彩，一路下来反而收集了不少时间沙</br>“林逸，我这一切可都是拜你所赐啊，下次遇到我还真得好好谢谢你。孔绍看着手中收获满满的玉瓶，顿时一阵志得意满，连带之前被林逸当众羞辱教训的郁闷之气，也都发泄了不少。就在这时，三个时间残魂引起了他的注意。雨花娘，上官青凤，独孤皇后。</br>无一例外，全是历史上极富传奇色彩的绝色女子，孔绍顿时基因动了。</br>除了妖孽一般的绝世天资之外，他还有着几个广为人知的癖好，其中最突出的一条，便是</br>贪花好色。</br>若非如此，他当年也不会去纠缠楚爷而对于一个好色之徒来说，眼前这三位无疑都是梦寐以求的极品，哪怕不是本尊真人，只是三片时间长河中的虚假截影，也都足以令他色心大动。谁说时间残魂就不能拿来玩了?</br>孔绍当即抛开其他纠缠，一门心思朝着这三个绝色残魂追了过去三个绝色残魂似乎也感受到了不妙，毫不犹豫转身就逃。毕竟它们也有着本尊的思维，无论如何，都绝不容许被孔绍这样的色中饿鬼所亵渎一追一逃间，孔绍的位置与其他修炼二代已是彻底拉开，不知不觉竟是来到了神殿遗址附近。因为时间规则力量更加活跃的缘故，这里聚集的时间残魂明显更多，可依旧无法浇灭他采花猎美的雅兴。若是以往的孔绍，也许还不至于这么不堪可在父亲孔</br></br>圣临的长久打击下，今时今日的孔绍早已自暴自弃，这种时候色欲上头，压根就没想过要去控制。他只想放纵。而就在孔绍追赶三位美女残魂的同时，另一边的孔述一行，在排查过一系列时间之主可能的藏匿点后，终于有了发现。</br>“应该就在这下面了。</br>聂良臣对着面前的一口深井探查了一番，对着孔述和西如来点了点头</br>西如来当即跃跃欲试:</br>“那还等什么?</br>说着便要纵身跃下。</br>时间之主的残魂确实有可能实力极其强大，但他对自己也有着绝对的自信</br>]]></description><publish_date>2023-05-01 03:14:11</publish_date></item><item><title>第10843章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/5750506.html</link><description><![CDATA[谁能想到，他这位好二弟不仅抢在他前头，跟女尸勾搭在了-起，而且还将洛西流刺激到</br>了如此地步!</br>眼下的局势节奏，可说是天崩。</br>残存的最后一丝理智驱使下，洛西流颤抖着强行压制住杀意，嘶声道:“他亵渎 了我的女</br>神!让我杀了他!让我杀了他!</br>“冷静，洛叔你听莪的，先冷静一一点。</br>孔述深吸一口气，伸手示意洛西流将孔绍放下来:“我知道你受 了委屈，没事的，我孔家</br>一定 会加倍弥补给你，绝对不会有半点亏欠，你信我!</br>洛西流咬着牙摇头:“我的女神被亵渎了! 弥补不了!什么都弥补不了!</br>状若疯魔的边缘，他看向孔述面露乞求:“让我杀 了他吧，他是对你继承孔家威胁最大的</br>变数，他一直不服你，他死了对你也有好处!”</br>“洛西流!”</br>孔述猛然一声爆吼，整个人的气势陡然一变， 声音随之变得无比森冷霸道:“他是 我兄弟</br>我的兄弟只能我来管教，别人谁也不行!”</br>“你要是敢动他一根汗毛，我必杀你!</br>这句话，从一-个废人嘴里说出来，尤其威胁的还是一位正牌 巨佬，无论换做是谁听起来都</br>只会觉得无比滑稽。</br>然而这一刻， 在孔述毫不掩饰的杀意之下，暴怒失控边缘的洛西流，竟是不由自主的打</br>了个寒颤。</br>此时，西如来和聂良臣已经赶到，一左-右对洛西流形成了包夹之势。</br>不过看向孔述的目光，却是齐齐带了几分意外。</br>站在孔述的立场，借此机会解决掉孔绍这个最大的家族竞争者，无论怎么看都不是一-件坏</br>事。</br>虽说孔圣临对他们兄弟二人的看重程度，完全不可同日而语，但毕竟孔绍的妖孽天赋摆在</br>里，哪怕现在再怎么不受待见，说不定哪天就会翻身。</br>这可不是什么不可能发生的小概率事件。</br>趁此机会将威胁扼杀在萌芽之中，这是任何一-个野心家都不会犹豫的上上之选。</br>何况，今天这一切都是孔绍咎由自取，就算死在这里，也怪不到孔述的头.上。</br>事关孔家继承大权，亲兄弟又怎么样，该杀就得杀!</br>洛西流自然不肯放下孔绍，- 边强压着即将冲垮最后一丝理智</br></br>的暴怒，-边向孔述继续乞</br>求道:“只要杀了他， 其他我什么都不会做，我可以继续给你们孔家当狗!”</br>“他亵渎了我的女神，我跟他只能活-个。”</br>“大公子，就算不为了你自己考虑，你就当可怜可怜我，好不好?”</br>若不是手中抓着孔绍，他此刻甚至恨不得跪下来给孔述磕头。</br>虽然一万个恨不得将孔绍碎尸万段，但他也很清楚，如果没有得到孔述的现场许可，事后</br>必死无疑!</br>唯有让孔述松口，让这件事变成孔家内部的一场争斗， 孔圣临的怒火才有可能不发泄到他</br>的头上来，他也才有机会保住一条性命。</br>这是洛西流残存不多的理智，抓住的最后-根救命稻草。</br>关键是，无论从哪个角度看，他都已经给了孔述完美的借口。</br>眼下这等情形，孔述顺水推舟答应下来，哪怕是孔家内部，也没有任何人能说他半个不</br>字。</br>毕竟，祸是孔绍闯出来的。</br>这件事如果不及时处理妥当，好不容易拉拢回来的洛西流必然反叛，到时候不仅之前所有</br>的布置功亏一篑， 整个最强派系的决裂都将会彻底成为现实!</br>那个后果，绝不是区区- -个孔绍能够承担得起的。</br>以最高董事会现如今的微妙格局，一着不慎， 甚至有可能令古九牧、楚寒天和林逸的三角</br>同盟反客为主，后来居上!</br>孔述静静的看着失控边缘的洛西流，眼中没有丝毫的犹豫，声音平静得令人发寒。</br>“我最后说一遍，我的弟弟只能我来管教，别人谁也不行。”</br>“听清楚了，谁也不行!”</br>他的这份坚定和冷静，饶是西如来和聂良臣都不禁暗暗咋舌。</br>至于首当其冲的洛西流，- -时间更是被镇住一般， 哪怕疯狂的杀意已经主导了他的理智，</br>可掐住孔绍脖颈的那只手,却死活无法发力。</br>场面僵住了。</br>孔述见状心下暗暗松了一口气。</br>只要洛西流的理智没有完全失控，那就还有挽救的余地。</br>哪怕天底下所有人都认为他该借机除掉孔绍，但唯有他自己对此坚定不移。</br>不仅是孔绍，对于家中的每一一个兄弟姐妹， 无论能不能对他接班人的位置造成威胁，他都</br>一视同仁</br></br>。</br>哪怕对方的举动伤害到自己，他也只是履行身为兄长的惩戒之权，从不过分。</br>反过来，任何外人若是威胁到孔家子弟，他还十分护犊。</br>这不是作秀，而是发自真心。</br>至少在这一点上， 他这位大哥，当之无愧。</br>不过今天局势发展到眼下的地步，孔述隐隐总觉得有几分蹊跷，虽然别有用心之人在幕后</br>推波助澜的痕迹并不明显,但今天的种种巧合碰在一起， 实在令人不得不心中生疑。</br>“难道真的被人算计了?”</br>孔述脑海中第- 时间闪过林逸的身影。</br>放眼整个时间神殿遗迹，有这份能力，同时还有这份动机的，非林逸莫属。</br>可问题是，林逸怎么做到的?</br>从进入遗迹到现在，他很确信林逸根本连自己的影子都没见过半个，更不可能知道自己针</br>对洛西流的布局，关键是也没有任何出手的机会。</br>要说这样还能在幕后操纵一切，那就未免太过吓人了。</br>可若背后不是林逸，那还能是谁?</br>总不能这- -切都只是单纯的巧合</br>压下脑中不断涌现的种种杂念，孔述给西如来和聂良臣使了-个眼色。</br>现在的洛西流正在挣扎，- 旦等到他下定决心， 不惜一切要对孔绍下手， 到时可就真的是</br>神仙难救了。</br>西如来和聂良臣相视一眼，以他二人的实力，真要是全力以赴，从洛西流手中抢下孔绍并</br>不算难。</br>说到底，孔绍固然是跟他们同一-层次的正牌巨佬，可其核心实力并不在本人身上，在其动</br>用麾下的强大异兽之前，他二人有着足够的实力优势，更别说还是联手了.</br>]]></description><publish_date>2023-05-01 01:10:11</publish_date></item><item><title>第10839章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/5734572.html</link><description><![CDATA[要是连个残魂都收拾不了，那还当什么巨佬啊，干脆早点回家卖红薯得了，起得早一点还</br>能占个好位置。不过孔述却是伸手拦住了他“西叔别着急，通知一声洛西流，让他也过来。99西如来不禁露出疑惑的神色:“有这个必要吗?对于洛西流，他还是破有些不满的，这次要不是为了顾全大局，他压根就没打算重新接纳这个所谓的钢铁同盟</br>他对洛西流这种靠背刺起家的叛徒，那是从骨子里看不起</br>孔述认真的点点头:</br>“很有必要。</br>2</br>“那行吧，老聂你叫他，我可懒得叫。</br>见孔述如此坚持，西如来也只能给他这个面子。</br>虽然说起来是晚辈，可谁都清楚，他们这个队伍的核心就是孔述</br>他要是在孔述面前倚老卖老，那就等同于给孔圣临上眼药，哪怕对自己的实力再有自信</br>他也没有这样的胆子。</br>更准确的说，他没有这么无脑</br>聂良臣见状也没有异议，当即利用最强派系内部的特殊手段，给洛西流神识传音。</br>此时洛西流正一脸沉醉的轻抚着神座上的大红棺材</br>心下对于孔述暗暗感激。</br>以大红棺材主人的状况，这次如果不及时来到这里，借助神座吸收大量活跃的时间规则力</br>状况极有可能会彻底恶化，到时候事态将会彻底的一发不可收拾。</br>量，</br>这可是他的命根子</br>里面的这位一旦真的出事，到时候自己会变成什么样，洛西流根本不敢去想。</br>孔述的这一波救济，着实是给他送来了一场及时雨。</br>收到来自聂良臣的神识传音，洛西流不由一怔。</br>时间之主残魂的价值，他自然是知道的，任何一个巨佬级存在都会趋之若鹜，换做是其他</br>时候，他绝不会有半点犹豫。</br>可现在大红棺材重于一切，他如果冒然从这里离开，说不定就会发生什么意外。毕竟这里可不是他的驻地，而是整个时间神殿遗迹的最中心，但凡稍有不慎，什么都有可</br>能发生。</br>不过，面对聂良臣的再三催促，洛西流却是陷入了纠结孔述释放出如此之大的善意，好不容易将他重新接纳回最强派系，他要是在这种时候违逆</br>到时候本就对他有着诸多不满的西如来等人，势必会认为他给脸不要脸，从而坐实反骨仔</br></br></br>的名头。那样一来，他以后可就真的没有立足之地了“你在这里安心休养，我很快就回来。犹豫片刻，洛西流最终还是起身离开，不过临走之前，他特地布下了一套极其昂贵且可靠的超级法阵。</br>多说一句，这还是孔述体恤他，出发之前专门从孔家库藏里翻出来的。</br>洛西流迅速赶到孔述三人的位置。西如来劈头盖脸就是一句:“磨磨蹭蹭的，腿脚不利索是吧?洛西流脸色黑了黑，不过之前的事情终究是心里有愧，只能闷不吭声。孔述见状打圆场道:有我孔家的那套阵法在，就算是阵法大宗师到场都难以破解，没问题的。”</br>“西叔你少说两句吧，洛叔心有顾虑是正常的，不过洛叔你尽管放心</br>事已至此，洛西流即便心有疑虑，也不好再多说什么，只能默不作声的点了点头。孔述当即分配任务道:“时间之主残魂非同小可，关键它有着极高的智慧，一旦吃了亏!极有可能藏匿起来，到时候再想把它给翻出来可就难如登天了。210ANLTgoSN小TH打“结合三位叔叔的能力，我认为西叔排头，洛叔居中，聂叔殿后，这样的阵型应该是最稳</br>妥的。</br>0</br>至于他自己，废人一个，哪怕身上底牌再多，也不可能冲到战斗第一线去孔圣临让他带队的意思很明确，就是让最强派系的三位巨佬给他打工，战斗不用孔述出面但等到摘取胜利果实的时候，那自然是少不了他的份。身为孔家大公子，他就是有这样的特权对此，西如来这几位巨佬也都心甘情愿倒不是他们骨子里就这么犯贱，愿意主动给孔述当舔狗，而是孔圣临开出的价码足够令他</br>们心动。</br>到时候就算把时间之主残魂整个让给孔述，他们也都绝对不亏何况，孔述只是要占大头，并没有打算全部独吞。准确的说，以他的废人体质，就算有心想要独吞，也扛不住时间之主残魂带来的反噬“那就这么着吧!西如来二话不说直接跳了下去洛西流对于自己被安排在居中的位置，虽然隐隐觉得有些不妥，有种被其他两位巨佬前后看住的感觉，不过事已至此，他也不好再提出什么异议。坛系派系浩除递G上左化的色论加何教早</br>容有失。</br>看了孔述一眼，洛西流只能硬着头皮跟上西如来的节奏。</br>负责垫底的聂良臣同孔述对视了一眼，眼神中暗含只有彼此可以意会的深意，拍了拍孔述</br>肩膀后，当即跟上洛西流的步伐。</br>“我的好洛叔，我也不想走这一步的，可惜</br></br>你实在是不让人省心啊。</br>孔述脸上露出一个自得的微笑，却没有按照事先说好的计划在这里留守，转身朝着神座所</br>在的方向走去。</br>一切尽在掌握。</br>洛西流怎么也没想到，孔述耗费这么大的代价，摆出如此以德报怨的大度姿态，所为的压根就不是顾全大局，弥补嫌隙那口大红棺材，才是他此次时间神殿遗迹之行最重要的目的!他很清楚，以洛西流的天生反骨属性，裂痕一旦产生就没有重新弥合的可能性哪怕短时间内被他笼络住，可雷已经埋下，未来总有爆发的那一天。站在孔家的立场，一次背叛终身不用，洛西流的下场在他将票投给易经纶的时候，就已经</br>注定了</br>孔述现在要做的，不过是尽可能降低洛西流背叛带来的负面影响罢了。</br>]]></description><publish_date>2023-04-30 22:11:34</publish_date></item><item><title>第10841章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/5734628.html</link><description><![CDATA[骤然看到神座上的大红棺材，孔绍不由吃了一惊。</br>不过他好万是孔家二公子，就算在孔圣临那里不得宠，也有着足够的见识。</br>“洛西流的那个命根子?</br>孔绍顿时来了兴致。</br>如果洛西流在场，他绝对毫不犹豫扭头就走，以他的身份实力还招惹不起洛西流，这点起</br>码的逼数他还是有的。</br>可问题是，现在压根没有洛西流的踪影。</br>这种情况下，但凡是个人都会生出强烈的好奇心，尤其大红棺材内到底藏着什么东西，这</br>是整个二代圈子都十分好奇的事情。</br>如此得天独厚的机会，他要是愿意平白错过，那就不是他孔绍了</br>此时那三个美女残魂正好消失不见，洛西流没有半点犹豫，二话不说直接迈步走上了神</br>座</br>不过才刚刚走出两步，眼前景象骤然大变数不清的八卦旗来回游弋，隔绝着他的一切感知。</br>视觉，听觉，触觉，嗅觉，味觉。所有可能用来判断方位的知觉都被彻底剥夺孔绍心头猛然一跳:“五感八卦阵?难度是那个废人的手笔?</br>他曾经在孔家库藏中见到过这东西，只不过以他的身份，这些好东西顶多只能看看过个眼瘾，可是他那废人大哥孔述不一样，在孔圣临的亲自授权之下，孔家所有库藏都可以随意调用这东西冒然出现在这里，不用想也知道，必然跟孔述有关但越是如此，孔绍心中就越是涌起一股名为嫉妒的怒火。凭什么!</br>“五感八卦阵是吧?老子破给你看!孔绍冷笑一声，当即开始潜心破阵以五感八卦阵的难度，正常就算是阵法大宗师，破解起来都十分艰难，以他孔绍的阵法造诣，更是远远不够。但有趣的是，当年孔述学习阵法的时候，他曾在一旁偷偷看过几眼而当时所用的教学阵法，正是五感八卦阵极少有人知道，他的妖孽天赋并不局限于修炼一途，包括阵法、炼丹之类，同样也是一看</br>就会。</br>当年孔述还没摸到门道的时候，仅仅偷看了几眼的他，就已经将其破解方案完整的推演了</br>出来。</br>眼下，正是派上用场的时候前后不到五息的工夫，孔绍眼前恢复一片清明与此同时，随着五感一起被剥夺的力量也都一起重新涌现，神座再度出现在他的眼前。近在咫尺。“我的好大哥，事情跟你想的恐怕是要不太一样了。来到神座的大红棺材前，孔绍露出了兴奋的表情他虽然不知道事情的原委，但也想得</br></br>出来这一切必然是孔述在那主导，从小到大，他太清楚孔述的本性了。别看只是一个废人，孔述从幼年时期就有着极强的掌控欲，任何事情只要有他的参与，他就一定会想方设法掌控主导权，为此甚至曾经不止一次跟父亲孔圣临硬顶。以他当年的所作所为，要是换做孔绍或者孔圣临的其他儿子，早就已经被彻底弃用了。然而，孔述非但没有因此被边缘化，反而更加受到孔圣临的看重，直至一路走到今天。以他这样的性子，眼前既然出现了他的痕迹，那么整件事必然就是他在背后主导关键是如此大费周章，说明孔述所图的绝不是什么小东西，这次若是能够将其截胡，对孔绍来说，那可不仅仅是一场重大的机缘，更是一次期待已久的报复!他要让自己这位废人大哥，好好尝一尝珍视的东西被亲兄弟夺走的滋味。孔绍满脸兴奋的将手放在了大红棺材之上仅仅下一秒，他的脸色陡然一变，整个人当场僵住，仿佛见到了人生中从未见过的大恐怖这不是时间凝滞，却胜过时间凝滞。不知停滞了多久，孔绍身体忽然一个激灵，似是从无限惊怖中反应了过来可当他重新看清眼前的景象之时，脑子只觉轰的一声，而后不由得再次僵住但是这一次，他感受到不是恐怖，而是一种难以言喻的美令人窒息的美。“翩若惊鸿，婉若游龙</br>“勇蠢兮若轻云之蔽月，飘飘兮若流风之回雪。97“肩若削成，腰如约素。“延颈秀项，皓质呈露。“体迅飞凫，飘忽若神。“凌波微步，罗袜生尘。”</br>连串他从未听闻过的华丽辞藻，毫无征兆的闯入他识海，令他不由自主的吟了出来这一瞬间，孔绍只觉自己整个人的身心都被棺材中的景象牢牢吸引，外面的整个世界一下子都变得毫无分量。并非精神被控制，而是他发自本心的不想将自己的任何一丝注意力，从中抽离出来无他，不知何时棺材板已经被打开，其下躺着一个女子一个绝不该出现在世上，哪怕被任何人看上一眼，都会成为亵渎的绝美女子。在这种绝美面前，任何的语言文字都显得太过苍白唯有此刻从他口中吟出来的这些辞藻，才能稍稍形容其之万一。女子身上没有半点气息，也没有半点生命体征，显然早已不是活人，而且她死去的年头不是一年两年，给人的感觉经年日久。甚至于，好像她从一开始就已静静的躺在棺材中，整个气质与大红棺材浑然一体。仿佛从亘古开始，她本就应该是这样。呆呆的看了许久，孔绍的心神才终于稍微缓过一点来，可即便如此，他的眼睛依旧死死的盯在女尸上，舍不得有丝毫的脱离。此刻他的眼中，除了眼前的这具女尸，整个世界都然失色紧接着，汹</br></br>涌的欲念瞬间冲垮了孔绍所有的理智没有半点犹豫，孔绍迫不及待一步跨入大红棺材之中而就在他跨入大红棺材的同一时间，绝美女尸的眼角，缓缓流下了两行清泪眼泪从大红棺材的底下渗出，浸透了整个神座。原本零散杂乱的时间规则力量，犹如受到了召唤，一下子从四面八方向神座汹涌而来与此同时，整个遗迹的氛围陡然一变，一股前所未有的庞大威压急速铺开，仿佛某个极其</br>强大恐怖的存在正在苏醒。</br>]]></description><publish_date>2023-04-30 21:10:55</publish_date></item><item><title>第10840章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/5734608.html</link><description><![CDATA[既然大红棺材是洛西流的命根子，那么他自然要设法将其掌握在自己的手中，以此来挟持洛西流，进而榨干这位巨佬身上的最后一点价值。更何况，大红棺材本身就是一桩世所罕见的顶级机缘。对于刚刚遗失了杀神蛊的孔述来说，正好是一个不错的替补方案一举两得然而正当他快速前往神座的时候，却与两个他此刻绝对不愿意碰到的人不期而遇林逸和楚爷</br>坦白说，孔述对于林逸是有些畏惧的，哪怕他在理智上绝对不愿意承认，但现实就是他在面对林逸的时候，忍不住本能的会自惭形秽。这种情况发生在其他废人身上，那自是稀松平常。可对于有着孔圣临独宠的孔述来说，却是史无前例的初次体验哪怕是面对孔绍这样的妖孽弟弟，他也从来都是从容自若，一切尽在掌握，从没有丝毫的危机感。唯独面对林逸，他引以为傲的所有底气，似乎一下子都不管用了话说回来，连他老子孔圣临都接连在林逸手中吃瘪，他有这样的感觉倒也在情理之中。XAU3AJ3PJIeILAGSIG定制的匿身符这张匿身符有一个极其特殊的名字眼前人。顾名思义，只要用了这张匿身符，哪怕他近在眼前，别人也无法察觉。正常就算是元神再强的修炼者，只要没能高过孔圣临，那就没有任何的破解之法不过这张匿身符使用起来，有一个极其严苛的限制，必须限定单人迷惑目标。说白了，就是眼前人一次只能对一个敌人起效果，它能唬弄住林逸，就无法同时唬弄林逸旁边的楚爷</br>当然，这对底牌众多的孔述来说并不是问题只要能够瞒过林逸，剩下的楚爷随便都能解决“果效!99眼看双方距离已经接近到百米之内，林逸依旧没有任何异样的反应，孔述顿时松了口气但他依旧没有丝毫的掉以轻心，死死盯着林逸的每一分细微表情变化。虽说从逻辑上，他绝对不信林逸的元神层次能够高过自己父亲孔圣临，但有些东西不怕一万，就怕万一。好在林逸没有丝毫反常的表现。此时林逸一边守着楚爷，一边解决来自四面八方的时间残魂收集时间沙收集得不亦乐乎，乍看起来，真似没有察觉到孔述的悄然接近。“堂堂巨佬只有这点眼界，也是可悲。99</br>孔述终于在林逸身上找到了几分优越感时间沙虽说是好东西，可对他孔家来说，却还远远不足以令他如此投入的去收集，他孔家库藏中随便拿件东西出来，价值都远远超过时间沙数倍，甚至数十倍。进来这时间神殿遗迹，就为了大肆收集时间沙的行为，在他看来即便不算是纯傻哗，那也是妥妥的扔掉西瓜捡芝麻，愚不可及。此时楚爷正在潜心练招。</br></br></br>有林逸这么位实力超格的贴身保镖，这个遗迹对她来说压根没有半点风险偶有几个时间残魂近身，那也是林逸特意放过来，给她当练习的靶子的。不过话说回来，即便有着这么得天独厚的环境，她想要练成绝对零度也都绝非易事一路练习过来，不说是毫无头绪，那也基本是毫无进展楚爷琢磨了片刻道:“可能是这里的时间规则力量还不够密集，我们再往里走试试看。796千汇件1团gOS手AFJEL</br>“是吗?</br>93</br>楚爷将信将疑但林逸既然这么说了，必然有他的用意，当即从善如流，朝着前方空地凝神聚势，而后调动所能掌握的全部规则力量，全力以赴劈出一剑。孔述看着她剑尖所指的方向，不禁吓了一跳，连忙换了个位置虽说楚爷这一剑能够劈出绝对零度的可能性，微乎其微，但是万一真的瞎猫碰上死耗子,他可冒不起这样的险。结果就在孔述悄然改变路线的同时，林逸忽然意念一动，令得楚爷出剑的角度偏了几分。不偏不倚，正好还是对着孔述的位置。孔述眼皮一跳，一股强烈的不祥预感随即冒出，可这一次没等他再次做出调整，一股无与伦比的冰系规则力量席卷而至一瞬间，孔述连带周围的环境，全部冻得死死的。“居然真的管用!看着面前的一片冰冻景象，楚爷顿时又惊又喜，浑然不知自己刚刚冻住了孔家大公子孔当然，绝对零度的威力虽然恐怖，但以孔述身上携带的种种保命底牌，这样就把还不全他给秒杀了但有一点可以肯定，他现在生命没有危险，可若是想要行动，在绝对零度效果自行消散之前，那是绝对不可能的了事实上，以绝对零度的时间凝滞效果，此刻的孔述压根连意识都没有在他的认知世界中，一切还停留在楚爷出剑偏转的那一刻，时间轴还没有继续往下走透过世界意志，将眼前的一切看得清清楚楚，林逸一阵暗笑估计打死这位孔家大公子都想不到，自己有朝一日竟会这么倒霉，在即将去于大事的途中竟会被楚爷的试招给困住。这运气简直是些了狗了当然，以他的智商，事后自然不会将这一切归于运气太差强者从来不相信所谓的巧合，这是所有强者的共性楚爷尝到了甜头，当即兴致勃勃开启下一波尝试。虽然没办法每次都使出来，但以她的资质天赋，只要有过几次成功的经验，总结出足够可靠的经验心得，那就是顺理成章的事情。于是，悲催的孔家大公子进入了连他自己都不自知的无限循环每当他即将从绝对零度的效果中挣脱出来，整爷这边总会恰到好处的补上一记，刷新重来着实将他这个废人给控制得明明白白。而另一边，他那位有着妖孽天</br></br>赋的亲弟弟孔绍，追逐着三个美女残魂，已然深入到了遗址</br>腹地。</br>神座近在眼前!</br>]]></description><publish_date>2023-04-30 20:12:43</publish_date></item><item><title>第10836章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/5682549.html</link><description><![CDATA[这样旳情形，他并不是第一次遇到。</br>以往遇到过的许多对手，在被他当面复制了两三招之后，都会刻意保留招式。</br>林逸并不是第一个。</br>“只有对自己没有自信的弱者，才会藏着掖着，看来你这位所谓的巨佬也不过如此!”</br>孔绍嗤笑一声，当即同样使出百式剑祭。</br>刹那间，数千道强大剑气在空中捉对轰撞,场面蔚为壮观。</br>有过刚才那两次的经验，在场众人此刻已经不敢对孔绍再有丝毫的小觑，甚至都先入为主的以为，孔绍这一次非但不会落入下风，反而还能再度压过林逸一头!</br>然而出人意料的是，仅仅一个瞬间，孔绍百式剑祭的所有剑气，就被齐刷刷拦腰斩断，无—遗漏。</br>全场目瞪口呆。</br>孔绍本人更是当场愣在了原地:“怎么可能…”</br>这跟他预想中的场面截然不同。</br>别人都以为他的妖孽天赋仅限于现学现卖，很少有人知道，任何经他手的招式，第二遍用出来的威力远比第一遍要大得多!</br>外人能够看到的天赋,仅仅只是他的冰山一角罢了。</br>也正因此，经过刚才的交手，他有着绝对的自信能够在招式对决上碾压林逸，让这位风头正劲的新晋巨佬好好尝一尝灰头土脸的滋味!</br>哪里想得到,居然会是这么个结果。</br>原来如此!</br>楚爷率先反应过来,看向林逸的目光不禁多了几分欣赏。</br>在场其余众人虽然慢了一拍，但也很快明白过来。</br>林逸前后两次所用的百式剑祭，招式固然没什么变化，但是威力完全不可同日而语。</br>第一次百式剑祭，只是动用了黄阶大圆满尊者的标准实力，而刚刚的第二次，才是他真正身为巨佬级别的实力。</br>一个是账面境界，一个是真正实力，对于林逸这种越级挑战当吃饭喝水的怪物来说，两者自然是天差地别。</br>孔绍自以为靠着第二次的威力提升，就能稳操胜券，殊不知在林逸这种一百分实力习惯性只露半分的牲口面前,这种思维就是妥妥的自取其辱。</br>林逸淡淡点评道:“你的现学现卖不说徒有其形，那也是空有个花架子，难怪孔圣临不选</br>你,我还没有开始发力，你就已经跟不上了。”</br>孔绍当场气得咬牙切齿,但一时间却又不知道该怎么反驳。</br>这确实就是他的天赋弊端。</br></br>自打出生开始，因为他的天赋资质实在太好，从来没有什么招式，能在被他过一眼之后还学不会的。</br>然而也正因为如此，他学到的所有东西都太过轻而易举。</br>最终导致的结果就是，他每一样都行，但每一样都走不长久。</br>并非他的妖孽天赋限制了他的深入，而是每当他遇到难关的时候，总能轻而易举的找到绕过去的捷径。</br>捷径走多了，终归是要付出代价的。</br>就算孔绍自己已经醒悟过来，不断心里告诉自己，有些东西必须要从一而终，但他始终控制不住。</br>某种程度上,这就是天赋诅咒。</br>普通人能够从一而终，往往不是因为他们的心性有多坚韧，很大原因是因为他们的选择有限，没有其他路可走。</br>反观他孔绍，无与伦比的妖孽天赋,给了他无数便利的选择。</br>然而也正是因为选择太多，拖住了他前进的脚步。</br>“大言不惭!”</br>血淋淋的伤疤被当众揭开，孔绍终于彻底怒意上头，当即不顾一切，想要对林逸出手。</br>然而正当他准备不惜耗尽所有底牌，也要让林逸为自己的傲慢付出代价的时候，四面八方的巨型石柱上,毫无征兆的忽然冒出了一群人影。</br>准确的说,不是真正的人影，而是虚影。</br>有男有女,有老有少。</br>虽然只是虚幻的影子，但这里的每一道虚影，身上都散发着实实在在恍若活人的气场，</br>而</br>且每一道气场，都无比强大!</br>众人不禁齐齐露出震惊之色。</br>有人指着离得最近的一根石柱上的虚影:“那不是传说中一剑破万古的陈长河吗?”</br>又有人指着另一边的女性虚影:“那个是望断秋水的雨花娘?可是不对啊，她早几百年前不就已经死了吗?”</br>“卧槽!这里居然还有前朝古国的开国皇帝?”</br>各种惊呼声此起彼伏。</br>细数下来，众人入目所见看到的这些人形虚影，每一个都是历史上留下过赫赫名声的传奇人物，无一例外。</br>而他们最大的一个共同点是，全部都已经陨落了至少数百年。</br>楚爷出声提醒道:“这些都是时间残魂，是历史人物经过时间神殿时被截留在时间长河中的残影。”</br>众人纷纷反应过来。</br>既然来到这时间神殿遗迹，相关的功课他们自然也是做</br></br>过的，就算没有楚爷提醒，其实也已经有人认出来了。</br>楚爷看向林逸道:“它们虽然只是残影，但都拥有本尊的部分实力，少则两三成，多则四五成，不容小觑髻。”</br>林逸点点头。</br>既然那些人物能够历史长河中留下痕迹，足见个个都是惊才艳艳之辈，即便只有本尊两三成的实力，也已经十分可观。</br>若是能够达到本尊四五成实力的，那更是非同小可，哪怕强如林逸，估计也都必须认真应对。</br>众人还在惊疑的时候，那些石柱上的时间残魂，蓦然集体睁开了眼睛。</br>下一秒，犹如苏醒的掠食者发现了猎物，所有时间残魂同时发难，居高临下朝着众人扑杀过来!</br>惊呼声中，众人当场作鸟兽散。</br>时间残魂的数量少说也有数百，以众人的实力，即便聚在一起也根本没有正面对抗的可能。</br>与其如此,还不如分散开来,各凭本事。</br>当然,也可以说是各凭运气。</br>话说回来，这帮顶级修炼二代们虽然混的是同一个圈子，但相互之间几乎没有任何的信任。</br>真要是抱团聚在一起，他们最该担心的估计不是这些时间残魂，反而是来自背后同伴的算计和冷箭。</br>“算你走运!”</br>孔绍看着这个场面，自然不会蠢到继续跟林逸硬刚，骂了一句后，毫不犹豫闪身离开。</br>]]></description><publish_date>2023-04-30 19:09:53</publish_date></item><item><title>第10837章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/5682550.html</link><description><![CDATA[林逸微微一笑,看着他旳背影说了一句:“祝你好运。”</br>旁边楚爷不由古怪的看了他一眼。</br>“怎么了?”</br>林逸一边说话，一边随手挡住来自附近时间残魂的突袭。</br>不得不说,力度确实不错。</br>如果只是一个两个，对于区群修际—1个I-l致命了。</br>哪怕以这帮人的冢世育素，于中必然个口TT PIAoIA-兹女立田多，也总有用不出来甚至消耗殆尽的时候，说不定还真有人会陨落在这里。</br>当然，这些时间残魂对于现在的林逸来说，能够造成的威胁即便不能说是完全没有</br>是几近于无。</br>就算他不做抵抗，就这么站着任由对方攻击，一时半会估计都难以破防。</br>楚寒天之所以找他来做楚爷的保镖，也正是看中了这一点。</br>只要不是自己主动作死，有林逸这么个强力保镖镇场，对于楚爷来说，整个时间神殿溃迹基本就是自家的后花园,想怎么逛就怎么逛。</br>楚爷看了林逸半晌，忍不住问道:“你刚刚不会是故意挑逗孔绍的吧?”</br>回想起刚才整个过程，虽说明面上是孔绍率先对她开嘲起的头，可之后林逸的种种表现，分明就是在故意挑逗孔绍。</br>否则他真要有心教训对方，那也就是一巴掌的事情。</br>在绝对的实力差距面前,孔绍所谓的妖孽天赋，根本屁都不是。</br>唯─的解释,就是林逸是故意的。</br>林逸有些无语的摸了摸鼻子:“我看起来像是这么无聊的人吗?”</br>“那倒不是。”</br>楚爷摇了摇头，但却一口咬疋追可定且见口外3 l以你的以往作风，绝不会平白任由那家伙占了便宜就跑。”</br>林逸咧了咧嘴角:“你可真了解我。”</br>对方这话其实还真没说错。</br>别看场面上孔绍被他教训得灰头土脸，但终究没有真正付出代价，反而从他身上白嫖了百</br>式剑祭和剑祭第二式剑殇。</br>虽说这种招式即便被人学去，对林逸来说也是不痛不痒，可终究还是吃了亏。</br>换做其他时候，以他的性子不把对方屎给打出来，都算对方拉得干净。</br>可惜,今天他不能这么做。</br>毕竟百式剑祭和剑殇，本就是天机布局中送给孔绍的礼物，要是没有林逸送的这两份礼物，他这枚布局的关键棋子可就没那么好用</br></br>了。</br>楚爷满含深意的看着林逸。</br>林逸自然不会给她解惑，转过身直接一剑斩爆一个时间残魂，赫然发现空中多出了一粒悬浮的透明沙粒。</br>“时间沙!”</br>楚爷注意力顿时被吸引，连忙提醒道:“快用玉瓶子收起来，不然它就要消散了!”</br>林逸从善如流，当即拿出早已备好的玉瓶，将时间沙收入其中。</br>见林逸似乎有所疑惑，楚爷主动代为解释道:“时间残魂的核心就是时间沙，准确的说，时间沙就是那些历史人物在漫漫时间长河中留下来的截影。”</br>“如果你想要收集时间沙，对你米玩一1取队取于</br>"</br>想要入手时间沙,自然不是只有这一个途径。</br>可对林逸这种有着绝对实力的牲口来说，这确实就是最高效的收集途径，没有之一。</br>林逸的眼睛亮了。</br>此刻四面八方的时间残魂，在他的眼中，那都是会走的时间沙。</br>正当林逸忙着搞收集的时候，另一边，孔述一行却已深入到了遗迹腹地。</br>孔圣临不惜消耗珍贵道具，也要开启时间神殿遗迹，他的目的自然不仅仅是向中立</br>放善意这么简单。</br>严格说起来，所谓的拉拢中立巨佬，其实不过是一个掩人耳目的幌子。</br>花费了如此之大的代价,自然就要看到更大的收益。</br>否则孔圣临堂堂的当世第一人，岂不是成了冤大头?</br>此刻孔述一行的目的，才是他这次开启时间神殿遗迹的真正意图所在。</br>除了孔述之外，队伍中另外三人分别是西如来、聂良臣，还有洛西流。</br>换句话说，除孔圣临之外，最强派系核心巨佬成员全部到齐!</br>如此恐怖的阵容，一路上遭遇的区区时间残魂，自是完全不在话下。</br>一行四人俨然就是一架收割机，所过之处，再多的时间残魂都是成片倒下，寸草不生，突出一个霸道无情。</br>很快，孔述四人便已突入遗迹的腹地最深处。</br>面前是一片恢弘浩大的神殿建筑群，虽然早已破败，但依稀还能看出当年的神圣庄严</br>进入到神殿遗址，哪怕是四如米这儿位件e化，P早已不再眷顾这里的时间之神。</br>神殿最中央的神坛之上，静静摆设中一个宽大的神座。</br>那是时间之神曾经坐过的位置。</br>周围的一切</br></br>都早已饱经风霜，然而唯独这个神座，依旧光洁如新，没有哪怕一丝的瑕疵。</br>四人停下脚步。</br>孔述转头看向洛西流:“洛叔,该你了。”</br>洛西流深吸一口气,迈步走上神坛,来至神座跟前。</br>近距离感受着神座散发出来的无形威压，洛西流只觉心脏砰砰直跳，几乎快到了嗓子眼。</br>哪怕是面对第一人孔圣临，他都从来没有这么紧张过。</br>无他，他接下来要做的事情，是不折不扣的亵渎神明之举!</br>神明不可亵渎，这条铁则哪怕是在曾经发生过人神大战的陆上神国，也依然深入人心，牢牢印刻在每个人骨髓血液之中。</br>这与个人实力强弱无关。</br>即便是到了巨佬级别的强大存在，在这一点上，也都极少有人胆敢跨过禁区。</br>好在，作为前任兽神的背叛者，亵渎神明这种事情，洛西流已不是头一回做了。</br>虽说还没到家常便饭的份上，至少那种对于亵渎神明的恐惧，在他这里已经无法盖过一切</br>洛西流心念一动，大红色的妖异棺材随之在面前浮现。</br>轻轻抚摸着棺材板，此刻的洛西流，俨然就是世间最深情的痴情人。</br>]]></description><publish_date>2023-04-30 18:14:56</publish_date></item><item><title>第10834章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/5645839.html</link><description><![CDATA[虽然最近几年来，他已经有些心灰意冷，甚至做出了摆烂旳姿态，但他心底下的那股不甘从来没有熄灭。</br>对于孔述一个废人踩在自己头上这件事,他始终都不能接受。</br>换谁都是如此。</br>从小到大，他做梦都想得到父亲孔圣临的认可，哪怕只是一句微不足道的赞许，都能令他高兴许久。</br>然而自从成年之后，他就再也没有从父亲那里得到过任何的肯定，无论他做得有多出巴，孔圣临的目光始终都落在他那个废人大哥的身上，从来没有离开过哪怕片刻。</br>久而久之，自然成为心魔。</br>无论何时何地，任何人只要将他跟孔述放在一起比较，孔绍都绝对会当场引爆。</br>正如眼下，孔绍整个人的气场陡然一变。</br>“你应该知道，有些话当着我的面说出来，是要付出代价的吧?”</br>楚爷回以冷笑:“彼此彼此。”</br>孔绍冷哼一声，身形一动，当即悍然发起突袭。</br>与他之前表露出来吊儿郎当的慵懒气质截然不同，整个人由静转动的一瞬间，犹如猛兽出笼，整个环境的时间流速都慢了一瞬。</br>楚爷眼皮一跳，立即抽身而退。</br>然而对方却是如影随形，以一种无比迅猛狂野的姿态，直接扑了上来。</br>林逸目光微微一凝。</br>乍一看起来，孔绍的动作可谓毫无章法，就像是一个从来没有经过正规修炼的野路子。</br>可那种看似毫无规律的随性动作，每一个却又如同野兽般精准可怕。</br>那种恐怖的战斗直觉，几乎直接溢出屏幕,扑面而来。</br>这种随便一个细微动作间流露出来的强悍天赋，饶是以林逸的见识，也都不禁叹为观止</br>不愧是陆上神国年轻一辈中公认的天赋天花板!</br>只是简简单单的一记飞踢，孔绍做出来却是浑然天成。</br>整个过程完美得就像一副意境深远的山水画，犹如羚羊挂角，找不出半点破绽，更加没法破解。</br>面对这样的狂猛攻势，楚爷并没有选择正面对刚，而是一退再退。</br>林逸看着不禁有些异样。</br>诚然，孔绍的攻势没有半点套路痕迹可循，加上节奏快得惊人，想要正面破招难度极大</br>可是楚爷这么一退再退，意味着将整个主动权拱手相让，局势将会变得彻底被动，之后再想破局难度只会更大!</br>这点道理,楚爷不</br></br>至于想不明白。</br>虽然在硬实力上，她确实有可能不如对方，但是无论如何，也不至于这么毫无还手之力才对。</br>整体表现看下来，与其说没有丝毫的破招机会，楚爷反而更像是有所忌惮。</br>眼见楚爷坚持不出招，孔绍狞笑一声:“就你这样，怎么好意思说我是废物的?”</br>说话间抬起手掌，掌心数种规则力量随之涌现，遥遥指向楚爷。</br>一股极其危险的气息当即笼罩周身。</br>楚爷眼皮狂跳,连忙侧身避开。</br>而几乎就在她侧过身的同一时间，一声轰然巨响，层层推进的规则力量以爆破叠加的形式呼啸而过。</br>楚爷身后远处的一连串百米石柱，随即应声倒地，引来整个地面一阵颤动。</br>林逸看得眼睛一亮。</br>这种不同规则力量的混合爆破，即便是他也都头一次见。</br>要知道规则力量之间相互排斥，哪怕只是把两种混在一起，都有极高的难度。</br>对方居然能够轻而易举的将数种规则力量相互叠加，而且是以层层爆破这种暴力方式实现复合，令其产生强大的化学反应，足见孔绍对规则力量的掌控天赋有多可怕。</br>不得不说,这家伙确实是怪物一样的存在!</br>场中楚爷险之又险的避过这一招，然而没等她缓上一口气，一只手掌已经摁在她的肩头</br>“抓到你了。”</br>孔绍邪笑着在身后浮现。</br>不过就在此时，一道漆黑的剑刃同样架在了他的脖颈。</br>林逸平淡的声音随之响起:“把你的手拿开，不然我不保证你还能活着。”</br>孔绍缓缓松开手，脸上却露出一个古怪的笑容，双手举起，摆出了一个投降的姿势。</br>“不愧是巨佬，好可怕啊,不过你真的敢杀获吗?”</br>在场众人齐齐露出兴奋的表情。</br>刚才这一瞬的突变，看得他们心惊动魄。</br>虽然很明显双方都还没有彻底放开，但即便如此，依旧令人心潮澎湃，如此高水平的近距离对决在外面可是不多见。</br>当然，更令他们好奇的还是林逸接下来的动作。</br>虽说孔绍在孔家不得志,但他毕竟是孔圣临的亲儿子。</br>一旦死在林逸的手底下，于情于理，孔家都绝不可能忍气吞声。</br>到时候，孔圣临势必会亲自出手镇压林逸!</br>可是话说回来，孔圣临如果真有把握</br></br>随意镇压林逸，这位当世第一人早在之前估计就已经下手了，根本不会等到现在。</br>身为巨佬势力的核心子弟，他们虽然没有亲眼见到成年体霸下硬刚孔圣临的那一幕，但对此都已有所耳闻。</br>所有人都很好奇，林逸如果真的跟孔圣临硬碰硬，到底会是一个什么下场。</br>林逸回以轻笑:“事到临头，还是需要靠你爹的名头保命吗?”</br>孔绍脸色瞬间冷了下来。</br>紧接着下一瞬，他整个人突然变成一道残影，毫无征兆的从林逸面前消失。</br>而后，数百上千个残影在四面八方浮现，将林逸牢牢围在其中，同时传来戏谑的笑声。</br>“机会难得，那就让我来领教一下你这位正牌巨佬的实力!”</br>林逸却是连眼皮都没有眨一下，抬手直接一剑劈下，数千道剑气随之在呼啸而出。</br>前后不过一个瞬息的工夫，孔绍的所有残影就已被全数斩断。</br>百式剑祭。</br>孔绍的身影在虚空中重新浮现，脸色有些难看，嘴角还挂了一道血迹，显然是受了伤</br>不过他面上却还是表现得吊儿郎当，一脸无所谓的玩笑道:“巨佬级别的招式果然是够劲，不知道我用出来会怎么样?”</br>说话的同时，随手从地上捡起一根枯枝，学着林逸刚才的架势，缓缓劈出一剑。</br>]]></description><publish_date>2023-04-30 17:11:07</publish_date></item><item><title>第10835章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/5645849.html</link><description><![CDATA[旁观众人不禁笑出了声。这算什么?小孩子打架是吧?</br>然而下一秒，所有人旳笑容同时凝固，伴随着孔绍这无比儿戏的一剑，上千道凌厉至极的强悍剑气当即纵横全场!</br>整个场面，竟与林逸刚才的情形如出一辙。</br>凭空感受了一下这些剑气的威力，林逸眼皮微微抬了抬。</br>并不是徒有其形的空招式，某种程度上，确实算是掌握了百式剑祭的一些精髓!</br>一时间，现场鸦雀无声,众人不由齐齐面露震惊之色。</br>他们知道孔绍的天赋很强，但是天赋强到了如此骇人的地步，却是真心无法想象。</br>如果他当面模仿的是别人的招式，那倒也还罢了，拥有类似天赋的天才人物，并不是没有。</br>可问题是,他模仿的是林逸啊!</br>刚才的这一记百式剑祭，林逸虽然明显只是随手而为，但有一点毋庸置疑，这是实实在在的巨佬级别的招式。</br>就算在林逸自己的定位中，百式剑祭只是一招用来清除杂鱼的平A，可如果落在面前这些修炼二代的身上，这帮人就算不至于全军覆没，那也必然伤亡惨重。</br>说到底，以彼此的实力层次差距，他们这些别人眼中高高在上的顶级二代，到了林逸这里，充其量也就比一般的杂鱼炮灰强点有限。</br>此时此刻，众人看孔绍的眼神已经完全是在看一个怪物了。</br>仅仅只看了一眼，就连巨佬级别的招式都能轻易模仿出来，这是何等的妖孽人物!</br>楚爷给林逸神识传音解释道:“这就是孔绍天赋的强大之处，任何招式，哪怕是他从未接触过的,只要看一眼立马就能学会。”</br>也正因此，她刚才才会一直忍着，没有冒然出招破局。</br>怕的就是被对方现学现卖!</br>以彼之道还施彼身，八个字说起来很轻松，可是一旦沦为被人当面戏耍的苦主，滋味可就没那么好受了。</br>关键在于，孔绍这可不是什么模仿复制之类的规则能力，而是纯粹靠着他本身的变态天赋。</br>一旦被他模仿出来,那就是实实在在的学会了。</br>人家随便看一眼的工夫就抵过自己数十上百年的苦修，哪怕是心智再怎么坚韧的人，面对这样的降维打击，估计都得道心崩溃。</br>“我学得怎么样,林巨佬不妨点评一下?”</br>孔绍显然对自己这一手颇为自得。</br>只可惜，他的得意仅仅在脸上维持了一瞬,</br></br>下一秒就消失无踪。</br>林逸仅仅只是随意的伸手一抓，孔绍模仿出来的剑气，当场被生生捏碎。</br>反观林逸的手掌,却连一丝一毫的痕迹都没有留下。</br>孔绍眼皮跳了跳,但随即便露出一股灼热之色。</br>林逸饶有意味的重新打量审视着对方，淡淡道:“花里胡哨确实不错，不过要是动起真格来,不知道你还能不能接得住?”</br>说着又是递出一剑。</br>不过这一次，剑气数量远远没有刚才那么多，仅仅只有一道。</br>然而只这平平无奇的一道剑气，却令周围的整个天地都黯然失色。</br>剑祭第二式，剑殇。</br>这一剑出现得毫无征兆，等到在场众人反应过来的时候，心神俱都已经被夺，更没有丝毫的反抗之力。</br>如果林逸的目标是他们，此刻早已经死透了</br>唯独身为当事人的孔绍，却是提前进入了极度专注的状态，等到林逸递出剑殇的瞬间，他既没有躲闪，也没有退避，而是不由自主的将手中枯树枝同样递出。</br>噗。</br>一声轻微的闷响，两道看似平常却都无比强大的剑气正面对撞，竟是生生打出了湮灭的效果，对撞之处落下层层空间碎片，触目惊心。</br>全场一片死寂。</br>一众修炼二代们已经彻底看傻了。</br>孔绍现学现卖的剑殇，居然再次跟林逸斗了个旗鼓相当!</br>如果说刚才的百式剑祭勉强还能理解的话，那么现在的这一式剑殇，众人是真的完全无法理解了。</br>别忘了孔绍用的可是枯树枝，这种情况下打成平手，其实是孔绍占了上风!</br>这家伙的天赋就算再妖孽，也总该有个限度吧?</br>难不成真的如传言所说，孔圣临之所以不待见孔绍，就是因为孔绍的天赋太过非人类，</br>美</br>至已经远远超出了当年的他自己，他害怕被自己的儿子后来居上?</br>对面林逸眼神微闪,这样的能力，确实有够变态。</br>要说现学现卖，林逸自己也是此道好手，可是跟对方相比起来，至少在这方面，着实是有点小巫见大巫了。</br>天底下还是牛人多啊。</br>孔绍得意大笑:“林巨佬你这是在故意给我喂招吗?那你可得先想清楚了，等你的招式全部喂完，你的巨佬位置可就得让给我了!”</br>众人面面相髻。</br>这话虽然听着狂妄自大，但以</br></br>他刚刚展现出来的恐怖能力，如果真的能全盘复制林逸的所</br>有招式,那在某种程度上，自然也就变相拥有了林逸的实力。</br>以他身为孔圣临第二子的身份背景，再加上堪比林逸的实力，到时候取代林逸的巨佬之位，还真不是什么难以想象的事情。</br>林逸却似没有感受到丝毫的压力，淡然自若的笑了笑:“那兼可得真得好好见识一下了。</br>"</br>话音落下，当即重新递出一剑。</br>先是百式剑祭，后是剑祭第二式剑殇，按照常理，这时候应该轮到剑祭第三式剑灭了。</br>如果是在其他场合，林逸还真有心思尝试一下，看看对方的天赋到底有多妖孽，能不能连剑灭这样的终极剑招也一看就会。</br>可惜眼下不行。</br>无他，他此刻的每一个动作，都直接关系到天机事前推演出来的布局。</br>而面前这个有着妖孽天资的孔家二公子，正是天机布局当中的关键一环。</br>一旦林逸心血来潮，做出推演计划之外的动作，极有可能就会成为蝴蝶的翅膀，彻底颠覆整个既定的结局。</br>故而这一次，林逸没有动用剑祭第三式剑灭，而是重新使出了百式剑祭。</br>“就这?”</br>孔绍眼中闪过一丝轻蔑之色。</br>]]></description><publish_date>2023-04-30 16:15:29</publish_date></item><item><title>第10851章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/5973972.html</link><description><![CDATA[仅仅这片刻工夫，他旳半边身子就已变得若隐若现，状态与之前见过的时间残魂如出一辙</br>o</br>其余众人也很快反应过来。</br>他们身上的表现虽然不似孔述这么明显，但也已经有了这方面的征兆，区别无非是时间长短罢了。</br>“一炷香。”</br>这是林逸给自己做出的判断。</br>一炷香时间后，身体会被时间规则力量彻底入侵，到时候将会彻底沦为时间残魂，神仙难救。</br>连有着中级神体的他都是如此,其他人的时间必然只会更短。</br>另一边孔述慌忙拿出通行玉佩，尝试着脱离遗迹，然而毫无反应。</br>众人见状心中一沉。</br>这次遗迹是孔圣临亲手开启，孔述在通行方面是有特权的，如今连他都被困在这里，那就意味着，此刻整个遗迹已经变成了一个封闭的牢笼!</br>除非干掉青铜女尸这个源头，否则谁都别想脱身。</br>这时聂良臣沉声开口道:“大家都别再藏着掖着了，继续这么拖下去，所有人都得死!</br>说完当仁不让，直接对着青铜女尸火力全开。</br>这下，林逸算是见识到了毫无保留的定心到底有多硬霸。</br>一瞬之间，整个青铜女尸都被一股无形力量裹住，青铜面罩之下若隐若现的漆黑双眸中，随即露出了难以言喻的痛苦之色。</br>这是女尸第一次出现情绪反应!</br>不仅如此，在最大强度的定心限制之下，青铜女尸的一切动作变成了彻头彻尾的慢动作。</br>其余众人见状，当即也不再有丝毫的保留。</br>西如来的天幕爆破，硬生生将青铜女尸所在的周围空间都给绞成了碎片。</br>至于洛西流，他虽然一万个不忍心对女尸出手，但也知道继续这么下去，别说继续跟他的女神玩什么姻缘一线牵，连给他女神当孤魂野鬼的资格都没有。</br>顷刻之间，数不尽的异兽虚影从登记册中咆哮而出，化作一道兽潮洪流，朝着青铜女尸汹涌而去。</br>与此同时，林逸也没有闲着，直接递出一记火力全开的大千世界掌。</br>众人毫无保留的围攻之下，青铜女尸发出一声痛苦的哀嚎。</br>虽然青铜甲胄上依旧没有留下明显的痕迹，但众人的这一波集火，明显效果拔群。</br>众人顿时齐齐精神一振。</br>只要攻击有效果，那就是好事，至少能够看到从这里脱身的希望，否</br></br>则真要是四位巨佬一起陨落在这里，那一旦传出去，可就真的要让整个陆上神国都地动山摇了。</br>孔述连声催促:“攻势不能停!否则等它缓过来，我们全部都得死!”</br>众人心领神会，当即配合得更加默契，强大绝伦的攻势―波接着一波，连绵不绝，不给对方丝毫的喘息之机。</br>近距离看着这一幕,楚爷心中暗暗惊骇。</br>在此之前，对于自家叔叔楚寒天的实力，她有着绝对的信心，认为即便其他普通巨佬集体联手，也很难对其造成任何的威胁，顶级巨佬和普通巨佬之间就是存在着这样的天堑。</br>然而眼前的场面，却令她不得不心生动摇。</br>如此凶残的攻势换做是三位顶级巨佬中的任何一个，要说能够轻轻松松吃下来，那都是扯淡。</br>说到底,顶级巨佬也只是人，不是神。</br>可身陷围攻的青铜女尸虽然发出凄厉的哀嚎，但并没有就此倒下的迹象，反而其体内汇聚的时间规则力量变得越发躁动不安,犹如暴风雨来临前的宁静。</br>众人彼此相视一眼，不需要明说，一个个就已感受到了这种征兆。</br>来了!</br>眼看着青铜女尸抬起手臂,众人心头猛然一跳。</br>只见一道无形的漆黑波动从其手掌心冒出，朝着洛西流所在的方向激射而去，以洛西流的实力竟是根本来不及反应,直接就被其没入体内。</br>“什么情况?”</br>洛西流诧异的低头看了一眼自己胸口。</br>乍看起来,竟似没有半点影响。</br>但是紧接着，洛西流便脸色剧变，随后连哼都没能哼上一声，整个人当场原地消失。</br>众人集体傻眼。</br>堂堂一位巨佬级别的战力，居然就这么直接被一招给整没了?</br>孔述忍不住惊呼失声:“时间黑洞!它用的是时间黑洞!”</br>众人这才反应过来，刚刚最后的一瞬，分明可以感受到来自洛西流体内的漆黑波动，洛西流与其说是原地消失了，倒不如说是被这道漆黑波动给吞噬了。</br>正如孔述所说，这就是传说中独属于时间规则能力者的禁招，时间黑洞。</br>再度看向青铜女尸，饶是林逸也都不禁有些毛骨悚然。</br>所谓时间黑洞，本质上就是一场时间放逐，目标一旦中招，就会陷入时间漩涡之中无法脱</br>身,直至彻底湮灭在时间长河之中。</br>单论杀伤力，它不如空间黑洞</br></br>，可要说棘手程度，却是有过之而无不及。</br>毕竟陷入空间黑洞还有一线脱身的可能性，而一旦陷入时间黑洞，那是真的一点机会都没有，哪怕实力再强也是白搭。</br>除非，目标对于时间规则的掌控度远远凌驾于施术者之上!</br>但这显然是不现实的事情。</br>哪怕对方不是完整体的时间之主，那也是其遗留下来的躯壳和残魂，尤其如今又融合了女尸，少说也是半个时间之主，在时间规则方面的造诣压根不是人类修炼者能够碰瓷的。</br>更何况，众人之中本就没有精通时间规则的高手，不过是刚刚受了一波好处而已。</br>眼看着青铜女尸再度抬起手臂，众人顿时心惊胆战，连忙闪身避让。</br>损失掉一个洛西流，就已经令双方战力出现了某种程度的失衡，这要是再被时间黑洞秒掉—个，局面可就彻底崩了。</br>最重要的是,谁都不想成为下一个倒霉鬼啊。</br>好在青铜女尸的时间黑洞虽然恐怖，但它并没有完全苏醒过来，行动速率缓慢，尤其在聂良臣的定心限制下，众人固然心惊胆战，但总归还有继续周旋下去的机会。</br>只是,这个机会正在渐渐变得渺茫起来。</br>]]></description><publish_date>2023-04-30 15:12:37</publish_date></item><item><title>第10852章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/5973975.html</link><description><![CDATA[众人可以明显感觉得到，青铜女尸正在逐步苏醒，无论其身上散发出来旳时间规则力量波动，还是整体攻防节奏，都已经出现了肉眼可见的提升!</br>继续这么下去，所有人都得步上洛西流的后尘，死在青铜女尸的手下。</br>眼见其他几人确实已经没了办法,林逸这时心中忽然微微一动。</br>时间到了!</br>别忘了，他这次进来遗迹，除了应楚寒天所求保护楚爷之外，最核心的目的就是消除时间沙漏中的残留印记。</br>而现在，从进来遗迹开始满打满算已经过去了整整两天，时间沙漏中的印记终于彻底消除。</br>毫不犹豫,林逸直接启用时间沙漏。</br>刹那之间，新世界沧海桑田，在时间沙漏的驱动下直接跳过了十万年的漫长年限!</br>整个新世界当即大变样。</br>林逸不禁又惊又喜，身为新世界的主人，整个过程虽然十分短暂，只有不到一个眨眼的工夫，但新世界在这过程中发生的每一丁点变化，他都一清二楚。</br>在这等同于十万年的一瞬间，新世界出现的种种演化成果，却堪比亿年!</br>这并不奇怪，在林逸提供的种种外力加持之下，加上他本身的意志主导，新世界的演化速度本就不是自然世界可比。</br>而这其中，最明显同时也是最核心的变化，便是深层次的地质变化。</br>大范围的地壳运动，使得海洋和陆地的比例变得更加协调之外，同时还导致了大规模的火山喷发，整个新世界的大气温度随之快速提升。</br>与此同时,氧气浓度也在升高。</br>万事俱备，整个大环境翻天覆地的变化，给生命的进一步演化提供了绝佳的温床。</br>于是,林逸期待已久的海洋生命大爆发开始了。</br>在此之前，海洋中虽然已经有了各种微生物，但真正意义上的动植物，却是迟迟没有出现。</br>然而现在，仅仅一眨眼的工夫，海洋中赫然已经出现了成千上万种动植物。</br>它们的身体构造固然都还十分原始，但相比起原来的死气沉沉，如今的新世界赫然已是生机盎然，一派欣欣向荣景象。</br>与此同时，陆地上虽还没有出现中小型动物活动的痕迹，可各种原始植物却是如雨后春笋，蓬勃生长。</br>入目所见,俱是一片郁郁葱葱。</br>至于林逸精心打造的生命轮回系统，更是一片繁忙，时时刻刻都处于满负荷运转状态,</br></br></br>扩</br>建迫在眉睫。</br>虽然时间沙漏带来的十万年时限，理论上对于灵魂粒子的总量，并不会有丝毫的影响。</br>可随着各种动植物的出现，灵魂粒子的组合模式远比之前复杂了不止一两个数量级，这也直接导致了它们在生命湖中聚集反应的时间变得更加漫长。</br>自然而然，也就加大了整个生命轮回系统的负荷。</br>这对林逸来说，着实是一个幸福的烦恼。</br>生命轮回系统的扩建，即便对于现在的他来说也绝不是一件容易的事情，更何况扩建之后，势必要补充更多的灵魂粒子进来，否则扩建的意义将会大打折扣。</br>从哪里获取这么大量的灵魂粒子，又是一个大问题。</br>但不管怎么说，新世界这番脱胎换骨的变化，依旧远远超出了他的预期!</br>一个最直观的表现便是，林逸的实力境界随着整个新世界的进化水涨船高，不仅在一瞬之间，毫无阻隔的冲破了黄阶尊者与玄阶尊者间的通天壁垒，之后更是坐火箭一般，一路疯狂飙升!</br>玄阶初期尊者……</br>玄阶初期巅峰尊者</br>玄阶中期尊者……</br>玄阶中期巅峰尊者!</br>感受着林逸气场的翻天覆地的变化，全场所有人不约而同停下了动作。</br>一个个看向林逸的表情，全都跟见了鬼一样，俱是掩饰不住的惊诧，准确的说是惊悚!</br>哪怕是从骨子里看不起林逸，哪怕吃了亏都要强行摆出一副居高临下姿态的西如来，也都不禁瞠目结舌,久久回不过神来。</br>临阵突破这种事情,以他们的层次早就见得多了。</br>即便从黄阶大圆满尊者晋升玄阶尊者十分罕见，他们也不是没有见过。</br>可是一上来就直接连升四级，从黄阶大圆满尊者一步到位，直接跻身玄阶中期巅峰尊者的案例，饶是他们这些见多识广的老牌巨佬，也都是破天荒头一回见。</br>他们见过不讲道理的牲口，但是真没见过这么不讲道理的牲口!</br>讲道理，到了玄阶尊者层次，就算以他们的超凡资质和深厚底蕴，每提升一步那都是无比艰难。</br>结果到了林逸这里,一切都跟吃饭喝水一样稀松平常。</br>整个过程压根连一丁点起码的征兆都没有，说连升四级就连升四级，相比之下，每冲破一个境界都需要倾尽全力的他们，俨然就是不折不扣的庸才。</br>诚然，即便一下子暴涨到了玄阶中</br></br>期巅峰尊者，林逸此刻的账面境界，依旧在西如来和聂良臣之下。</br>可是整体气场，却已远远超出!</br>别忘了，林逸刚才一对三的时候，即便用上了逆囚这样的逆天手段，强行将战力提升了六个级别，可最基础的账面境界依旧只是黄阶大圆满尊者。</br>就算是那样，彼此也都有来有回，西如来甚至还被反伤了一把。</br>如今林逸的账面境界骤然拔高到了玄阶中期巅峰尊者，如果再叠加一波逆囚，那副场面，简直不可想象。</br>青铜女尸明显感受到了来自林逸的巨大威胁，当即抛开其他人，将全部矛头对准林逸。</br>抬手就是时间黑洞，一连两发!</br>西如来几人连忙退避三舍。</br>这样的硬霸招式哪怕不是直接对着他们，但凡稍微蹭到半点，都足以令他们万劫不复。</br>好在，青铜女尸的目标不是他们。</br>他们能够避开，身为被锁定目标的林逸，可就没有这样的机会了。</br>眼看着两个时间黑洞将林逸的退路彻底封死，一时间，西如来众人的心情竟是有些五味杂陈。</br>林逸实力暴涨，站在他们本身的立场自是压力山大，巴不得林逸死在这里。</br>可现在毫无疑问，林逸已经成了在场的最强战力，如果连他都死在青铜女尸的手中，那剩下的其他人就更加没有悬念了。</br>]]></description><publish_date>2023-04-30 15:12:18</publish_date></item><item><title>第10853章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/5974001.html</link><description><![CDATA[众人正纠结的时候，两发时间黑洞已经轰在了林逸身上。</br>楚爷不禁发出一声惊呼，替林逸捏了-把冷汗。|</br>然而， 就在所有人都以为林逸即将步上洛西流的后尘之时，他的身上忽然散发出一层又一</br>层的玄妙波痕。</br>紧接着，就见两个时间黑洞硬生生被波痕拦了下来。“</br>虽然没有当场消散,但却在波痕的递送下，分别聚集到了林逸的两掌之中。</br>而后，两掌猛然各自爆发出一股轮回力量，竟在全场众人的注视之下，生生将两个时间黑</br>洞给消磨了个干净，连一点残渣都没能剩下。</br>大千轮回掌!</br>全场顿时死一般的寂静。</br>西如来几人下意识咽了-口唾沫，看向林逸的目光，就像在看一尊世外神魔。</br>那可是刚刚秒了洛西流的时间黑洞啊!</br>居然就这么被他一手一个给 当面接下来了，尼玛就算实力暴涨到离谱，那也总得有个限度</br>吧</br>现在的林逸，实力跟那三位顶级巨佬相比，孰强孰弱?</br>在此之前，无论他们再怎么高估林逸，充其量也就是将他当做同级别的对手，根本不可能</br>拿去碰瓷顶级巨佬。</br>可是现在，哪怕理智上依旧觉得不可能，可来自眼前这个画面的巨大冲击，却令他们忍不</br>住心生动摇。</br>一手接 下一个时间黑洞，换做顶级巨佬也不过如此吧?</br>此时不仅是他们，就连林逸自己也都微微有些诧异。</br>暴涨的实力确实给了他强大的底气，若不然也根本不敢徒手硬接两发时间黑洞，不过能够</br>接得这么轻松，却还是有些出乎了他自己的意料。</br>果然基础境界的提升，才是不折不扣的硬道理。</br>如果是在突破之前，即便他靠着逆囚强行将实力提升到了眼下的层次，想要接下时间黑洞</br>也绝对做不到这么轻松。</br>“那么，接下来该开始干活了。</br>林逸看向青铜女尸，身形陡然从原地消失。</br>下一秒，一只手掌直接摁在了青铜女尸的面罩之上，伴随着-声轰然巨响，整具青铜女尸</br>竟是硬生生被摁进了土中。</br>虽然可以看到明显的挣扎动作，但在林逸的镇压之下，根本没有丝毫能够挣脱的迹象。</br>全场人都傻了。</br></br>刚刚还令他们束手无策的青铜女尸，转眼居然就被林逸单手碾压，如此突如其来的反转,</br>但凡是个人都反应不过来。</br>不过，青铜女尸终究也不是白给的。</br>被林逸摁在土中无法脱身，可它体内积聚的时间规则力量却没有停下，转而变得更加暴躁</br>, 随后更是凝聚出了一个肉眼不可见的时间漩涡。</br>这个漩涡，其威力比起刚才的时间黑洞，至少高出了两个数量级!</br>近距离感受着时间漩涡的危险气息，饶是林逸也都不禁暗暗心惊。</br>一旦任由其爆发， 青铜女尸会变成什么样还不好说，至少近在咫尺的他，绝对会成为头一</br>个倒霉鬼。</br>而就算勉强能够扛下来，-炷香的倒计时还在继续，时间一到，在场所有人依然逃不脱沦</br>为时间残魂的命运。</br>林逸也不例外。</br>逆囚第二重，开!</br>林逸二话不说当即动用了全部实力。</br>他如今账面境界就已是玄阶中期巅峰尊者，如果算上逆囚能够跨越六级力量层次，理论上</br>已经远远超出了玄阶大圆满尊者的上限。</br>然而现实并非如此。</br>玄阶大圆满尊者面临的壁障，远比黄阶大圆满尊者更加难以逾越。</br>除非新世界的演化能够更进一步，靠着新世界的力量强行将基础境界拔.上去，否则只靠额</br>外的爆种类手段，哪怕硬霸如逆囚，也无法实现这种层级的突破。</br>不过即便如此，林逸这一瞬间爆 发出来的实力，也已经远非一般的玄阶大圆满尊 者可以相</br>提并论。</br>尤其落在西如来众人的眼中，此刻林逸的气息，已然无限接近那三位顶级巨佬!</br>一团代表着轮回的强大力量当即将青铜女尸彻底裹住。</br>刚才的试探已经证明，大千轮回掌的轮回之力，用来对抗时间黑洞类的招式正好对路!</br>果不其然，刚刚还蠢蠢欲动，俨然-副就要自爆模样的青铜女尸，其体内躁动的时间规则</br>力量立马安分了下来。</br>林逸也没有就此停下，双方陷入了正面僵持。</br>西如来众人面面相觑。</br>局势发展到这-一步，已经无需他们插手，光是林逸自己-人就已能够摆平。</br>只是这样一来， 众人心中对于林逸的忌惮，顿时又</br></br>拔高了数个台阶，哪怕以西如来的骄傲</br>自负，此刻看向林逸的眼神也都不禁带上了几分敬畏。</br>孔述的脸色阴沉似水。</br>林逸、古九牧和楚寒天的三角联盟，此前就已有了成型的迹象，如今林逸实力暴涨，若是</br>真的到了能与顶级巨佬平起平坐的层次，这三人联手之后的情形，那可就真的令人不寒而栗</br>真要到了那个时候，就算是有孔圣临亲自坐镇的最强派系，恐怕都只能退避三舍。</br>陆上神国，真的要变天了。</br>“不行!绝对不行!’</br>看着林逸霸气外露的背影，孔述眼眸中凶光一闪 J</br>身为孔家继承人，无论如何，他都绝对不会允许有人能够威胁到孔家的地位，谁都不可以</br>孔述当即给西如来和聂良臣使了-一个眼色。</br>他的意思，两人自是心知肚明，不过心下却是有些犹豫。</br>倒不是他们对林逸有什么其他想法，最强派系一荣共荣一 损俱损， 一旦孔圣临的孔家失了</br>势，他们两家也必然要跟着倒霉，这-点没有任何侥幸可言 。</br>毕竟他们跟洛西流不一样，各自家族利益勾连极深，- 旦背叛孔圣临，就是自寻死路。</br>今天若能在这里除掉林逸这个巨大的隐患，对他们来说哪怕为此冒上一些风险，都是值得</br>的。</br>可问题是，就算他们能够背后偷袭得手，顺利干掉林逸，青铜女尸怎么办?</br>没有了林逸的强势压制，只靠他们几人，对上青铜女尸根本就是送。「</br>]]></description><publish_date>2023-04-30 15:11:59</publish_date></item><item><title>第10831章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/5604905.html</link><description><![CDATA[简简单单几句话，在孔述的这一番怀柔之下，一场惊动陆上神国的巨大风波似乎就此平息，一切都已回归正常看着感激涕零的洛西流，孔述心下暗笑其实在此之前，对于怀柔之事，最强派系内部有着巨大的分歧且不说一直叫嚷着要洛西流好看的西如来，即便是偏向怀柔的聂良臣，也认为至少要让洛西流付出足够的代价，之后才能重新接纳。然而，经过茶楼的那场对峙后，即便孔圣临也都感受到了前所未有的危机若非如此，他不会亲自拍板，让孔述摆出如此大度的姿态，以快刀斩乱麻之势重新接纳洛西流。当然，今日之后，孔圣临虚怀若谷的大度美名必将传遍整个陆上神国。在造势这方面，最强派系向来是独一档的存在孔述看了一眼洛西流身后的大红棺材，说道:“我父亲准备开启时间神殿遗迹里面的时间沙对洛叔你应该会有一些帮助，洛叔不妨陪我去走一趟。“此话当真?洛西流顿时眼睛大亮:9这段时间以来，躺在大红棺材内的这位状态越来越差，即便孔述的这份大礼暂时解了燃眉之急，可是从长远看来，依旧无法完全遏制恶化趋势。如果真能去一趟时间神殿遗迹，就算不能完全解决问题，也足以在很大程度上</br>得到缓解</br>只不过时间神殿遗迹的位置飘渺无常，只有孔圣临那种级别的顶级巨佬，再配上天时地利，才有可能在一段时间内锁定其位置。孔述递过一枚玉简:“这是我父亲专门给你准备的。9“这次遗迹开启，同时也会开放部分名额给中立巨佬的家族子弟，算是对他们的一次示好。”“当然，古九牧和楚寒天那边，肯定也不会错失机会，也会派人进去。“说不定林逸也会混入其中，洛叔你可以好好准备一下。“毕竟时间神殿遗迹不同于外界，顶级巨佬无法插手，只要利用好了，未尝不是一次谋取霸下的天赐良机!</br>99洛西流眼睛一亮，面上流露出贪婪之色:“确实是个难得的好机会!眼下虽然貌似已经和解，最强派系也重新接纳了他，但他自己也明白，裂痕一现再1现在只是局势所迫，面对林逸和两位顶级巨佬的联手，孔圣临不得不捏着鼻子忍下去。等到日后形势缓过来，未必就没有秋后算账的一天到时候他会是一个什么下场，根本无法保证不过要是能够将成年体霸下弄到手，手中握着足以与顶级巨佬分庭抗礼的超级战力，那就是另一番场面了。孔述冷冷一笑:“就算再不济，也至少能从林逸身上先收点利息。</br>洛西流连连点头。</br>他不知道的是，孔述目光扫过他身后的大红棺材时，眼底的贪婪一闪而逝。</br>埋骨</br></br>地。</br>看着易经纶家族有条不紊的搬迁进来，林逸对于易经纶的评价顿时又高了几分是个雷厉风行的果决之人。将这样一颗钉子安插在联盟安全局，虽说必然备受掣肘，但要是用得好，日后5/C这时识海中响起姜小尚的声音“你的时间沙漏完事了。林逸当即精神一振:“现在就能用了?”姜小尚懒洋洋的说道:“那些王权强者做的手脚，我都已经清除了，但唯独有一个隐藏极深的时间印记，需要去一个地方待一段时间才能消除，这可就不是我的能力范畴了。”</br>林逸问:“什么地方?</br>姜小尚随口回答:“时间神殿遗迹“怎么会这么巧?林逸愣了片刻，不由一阵诧异:之前酒宴上，楚寒天后来透露，拜托他陪楚爷去的地方，同样也是时间神殿遗</br>姜小尚看他一眼:“你觉得天底下有这么纯粹巧合的事情吗?</br>“听没听过一句话，所有的巧合背后，都有一只无形的手在那操纵。</br>林逸顿时心领神会:“你的意思，这都是你那位本尊的手笔?“除了他还能有谁?论算计，天底下有谁能算计得过他?“不过有一点可以放心，你现在是他最重要的赌局，至少现姜小尚撇了撇嘴:在这个阶段，照着他的布局走，对你来说倒是只有好处没有坏处。9林逸却没有因此放下心来，反而越发毛骨悚然照着眼下的形势，姜小尚的那位本尊确实不会对自己不利，可是以后呢?谁能保证双方的立场会永远一致?退一步说，就算立场一致，谁能保证到了要命的关键时刻，自己不会成为被对方推出来顶雷的炮灰?感受到林逸的沉重，姜小尚咧嘴一笑:“放心吧，你跟我是一根绳上的蚂炸真要被他给玩死了，咱俩还能做个伴，都不会寂寞。林逸闻言，由衷感叹一句:“那我真是倒了八辈子的血霉。99</br>66#</br>姜小尚:</br>意识从新世界中退出，这时天机刚好走了过来，直接扔过来一摞厚厚的方案林逸翻开，里面密密麻麻标注着各种因果线，交织成了一张无比复杂的巨网而这张巨网的中心，赫然正是洛西流。天机正色道:“针对洛西流的布局，可以进入第二阶段了。之前的布局，只是小试牛刀，给洛西流和最强派系之间留下一道裂痕，勉强只能算是一次暖场。接下来才是正戏能否拿下洛西流，直接关系着林逸能否突破最强派系，直接决定了他接下来到底能否在最高董事会真正站稳脚跟!</br>这一战，不容有失</br>方案翻了两页，林逸脸上不禁露出古怪的表情</br>天机微微皱眉:“</br></br>有问题?</br>R</br>这是他没日没夜赶出来的方案，是推演过的无数个方案之中，成功率最高的-</br>版</br>如果还想改得更好，那就超出他的能力了</br>林逸摇了摇头:</br>“时间神殿遗迹，你确定舞台定在那里?</br>天机点头道:</br>“那里是布局的关键节点，一旦出了时间神殿遗迹，第二阶段成</br>功的可能性将会直线下降。”</br>]]></description><publish_date>2023-04-29 16:15:28</publish_date></item><item><title>第10848章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/5878978.html</link><description><![CDATA[可就在顷刻之间，伤势就已被压了下去，哪怕后续还会留下一些暗伤，需要继续自愈，但却丝毫不影响接下来旳战斗。</br>一时间,三位巨佬的脸色齐齐变得无比沉重。</br>诚然,刚刚这一击他们各自都有留手，都还没有真正付诸全力。</br>但是以林逸的表现，就算他们不惜代价底牌全出，恐怕也都不足以将其秒杀，到头来一旦底牌用尽,反而会轮到他们落入被动!</br>没办法，中级神体的存在,实在太过棘手。</br>亏得现在是三对一，如果是一对一，林逸单单靠着一手中级神体，就能将他们中的任何一人都给活活耗死!</br>“既然三位都出过一轮牌了，接下来是不是该轮到我了?”</br>林逸平淡的声音传入耳膜,众人不禁又是齐齐一惊。</br>没等他们做出反应，林逸的身影便已从原地消失，下一秒，骤然已经跳出了三人的包围圈。</br>“什么情况?他实力怎么涨了这么多?”</br>三人齐齐眼皮狂跳。</br>此刻再度出现的林逸，气息赫然已经从账面境界的黄阶大圆满尊者，连跨六级暴涨到了玄</br>阶后期巅峰尊者!</br>刹那之间，如此恐怖的实力增幅，已经完全超出了他们的想象。</br>讲道理就算是燃烧气运,也不至于这么夸张吧?</br>殊不知,这才仅仅只是林逸动真格的开始。</br>逆囚,第二重!</br>三人集体如临大敌，平常状态的林逸就已不容小觑，现在实力暴涨得这么夸张，危险程度一下子拔高了至少两个数量级!</br>林逸不紧不慢的拍出一掌。</br>下一秒，便仿佛有一整个世界朝着三人碾压而至，将他们全部笼罩其中。</br>大千世界掌!</br>三位巨佬下意识想要脱身而逃，然而面对铺天盖地的大千世界掌，无论他们怎么尝试,</br>根</br>本逃不出去，一切都是徒劳。</br>无奈之下，只能选择硬扛。</br>自眼</br>面对大千世界掌的磅礴大势，以他们的巨佬级实力虽不至于直接就被碾压，但想要硬接下</br>来,也是无比吃力。</br>然而就在这时，林逸又动了。</br>一道朴实无华的漆黑剑刃，毫无征兆的忽然出现在西如来的身后，缓缓没入其体内。</br>一瞬之间，整个世界都失去了颜色。</br>尘归尘，土</br></br>归土，所有的生机随之断绝。</br>剑灭。</br>看着西如来眼中快速消散的高光，全场众人集体愣住，而后齐齐头皮发麻。</br>堂堂一代巨佬,居然就这么被林逸给秒了?</br>不过紧接着下一秒，已经低下头颅的西如来忽然重新爆发出强大生机，无数的大幂从四 八方向林逸呼啸而至，没到跟前就已碎裂成尖锐无比的天幕碎片，狠狠扎进林逸的体内。</br>转眼之间，林逸便成了刺猬。</br>砰!</br>林逸眼神一凝，密密麻麻的天幕碎片当即集体崩碎，消散在周围空气之中。</br>它们残留下来的上千道触目惊心的伤口，在中级神体的自愈能力下，以肉眼可见的速度快速愈合,消失。</br>反观西如来，趁着林逸清理天幕碎片的工夫，已然抽身而退，拉开了数百米的距离。</br>远处楚爷不由咽了一口唾沫。</br>整个交手过程发生得太快，快到她根本来不及反应，场中局势就已接连反转。</br>林逸淡淡的看着西如来:“你这些玻璃碴子扎人还挺疼的。”</br>“彼此彼此。”</br>西如来面上不落下风，脸色确实无比阴沉。</br>别人也许看不出来，但他自己很清楚，刚刚这一记照面，他是吃了大亏的。</br>林逸刚才的这一记剑灭，虽然没能将他直接秒杀，但却实实在在消耗掉了他一张最重要的</br>保命底牌,同时还令他元气大伤。</br>别忘了，林逸这可是同时顶着聂良臣和洛西流的巨大压力，以一敌三的局面下完成的</br>这要是没有其他两人的牵制，而是单纯的一对一，那种场面简直不敢想象。</br>再度看向林逸的目光,西如来已是再也掩饰不住忌惮之色。</br>一直以来，哪怕林逸已经正式坐上了巨佬之位，他也都从来没有真正将其当成同级别的对手，从来都没有正眼相待。</br>但是现在，在林逸这一记剑灭教做人后，西如来往日所有的骄傲，彻底崩碎一地。</br>在绝对的实力面前,他所谓巨佬的骄傲,根本就是一个屁。</br>不仅西如来，聂良臣和洛西流看向林逸的目光，也都充满了忌惮。</br>刚刚这一下如果换做是他们，下场绝对不会比西如来更好，甚至直接被一剑秒杀，都不是没有可能。</br>而当林逸将目光转向孔述的时候，这位一切尽在掌握的孔家大公子，脸上更是破天荒露出了惊慌之色。</br></br></br>直到此刻他才忽然发现，局势跟自己预想当中，真的好像不太一样了。</br>在真正的实力面前,他引以为傲的布局算计，根本不值一提。</br>关键是,身为一个废人，一旦局势失控，他什么都做不了。</br>这时西如来爆吼道:“还在等什么?等他缓过劲来，我们有一个算一个，全部都得死!”</br>一句话强行打断了众人纷繁复杂的小心思。</br>聂良臣和洛西流当即收敛心神，重新与西如来形成铁三角，对林逸发起了围攻。</br>只不过这一次，他们不再刻意掩藏底牌，出手更加狠辣阴毒，同时也更加小心谨慎，生怕刚才这一幕在他们的身上重演。</br>楚爷不禁重新替林逸捏了一把冷汗。</br>林逸刚才的表现固然堪称爆炸，可西如来三人都是经验老到的老牌高手，吃了一次亏之后，再想故技重施让他们吃第二次亏，难如登天。</br>此刻从场面上看，双方算是有来有回，林逸的处境比起一开始似乎好了不少。</br>至少，占据了一定的主动权。</br>但如果仔细观察，就会发现这种主动权距离真正的破局却还差了一大截，始终都在对面三人组的联手压制之下。</br>如同一个落水之人，乍看起来还能时不时冒上来喘一口气，实则压根没有脱身的机会</br>时间一长，最终还是会被一点点耗尽气力，溺水而亡。</br>]]></description><publish_date>2023-04-29 15:12:12</publish_date></item></channel>