<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>高手</title><description></description><item><title>第11027章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8963326.html</link><description><![CDATA[对于玄阶尊者来说，这根本就是一个杀不死的存在</br>尤其在天道照射的加持下，每一次所谓的肉身消灭，都只会令其突变得更加离谱，实力更加强大.</br>林逸毫不杯疑，这要是再重生一次，那可就不晕单是三个脑袋，说不定连三类六骨都出来了。[</br>场外宁南糖缓过神来，来到赵凤身边，奉灾乐精造:“看他那样子就知造，他粮本不槽怎么样杀死一个真正的地阶尊者，一个没见过世面的土包子，你居然选他微你的盟友?凤儿，赵主策的牌子没这么廉价吧?"</br>赵凤转头重新审视着这个儿时好友，如同在打量一个阳生人。</br>片刻，赵凤当当问道:“你想说什么?”</br>宁雨精笑道:“凤儿、不要这么生气。其实我也患通了、我之前的事情佛实也怪不了你，苍她不叮无缝的蛋,说到底也是我应得的。</br>赵凤眼神一媛:“你能患通就好。</br>事到如今，她已粮清楚彼此不是一路人。</br>不过对于这个儿时好发、若是能够消除误会，她还是求之不得的。国</br>宁雨栖笑了美:“的们是自己人，林选才是外人，他从来就不配跟你联手，现在他落入死局，也算是死得其所。</br>“我还是那句话、等到他一死、他的人为规则归我，其他的都归你。”</br>“凤儿，雕们代表的是内王庭，只要响们自己不间内讧，陆上神国没有人能造逆你我的意志，谁也不能!</br>看善宁雨相取需我发的样子，赵恩路入沉藏</br>高薪:“你不说话，就是同惠了?</br>赵风露出一个古怪的表精:“你就这么笃定，林选一定会死在里面?“</br>“要不然呢?</br>宁雨栖胜笑出声;“孙进朝经过两次变异都已经不能算虽然看它这副样子肯定活不久，可在实力即便放在正牌地阶初期尊者之中那之前弄死林逸，绝对峰绯有余!”</br>赵风摇了据头:“你太小面他了。宁雨栖悟然:“我小看他?怎么着，你莫非还售出阶尊者对于玄阶尊者来说有多无解，你对道不清楚?”</br>“我当然清楚。</br>赵风眉服悄销弯起;“但是林途这个人，不是脑便一个地阶尊者就能解决的，更别说变异出来的半吊子，风儿，你恐怕要失望了。”D“呵阿。</br>宁雨栖一脸看待白痴的表情</br>她不是看不到林逸的实力，可铁争铃的现实就</br></br>是，此刻的孙进朝就是林逸杀不死的存在</br>你林逸再牛畔，只要杀不死对方，就已经立于必败之地，怎么翻盘?</br>宁雨栖忍不住问了一句:“你的脑子怎么了?“</br>赵凤没有回答，只是定定的看着通天大阵。</br>此时，林逸已经跟孙进朝再度交手。</br>接连两次变异，孙进朝确实给了林逸前所未有的巨大压力，哪怕上次交手的孔圣临，压追感也远没有这么夸张</br>直至，林逸忽然轰出一掌</br>嗯?</br>看着一只巨掌朝自己碾压而来，变异孙进朝明显愣了一下，但随即便提着两把西十米长力迎面而上。</br>暴虐扭曲的脸上，赫然透着几分轻蔑。</br>然后，他就欲了个空。</br>周围一下子变得无比空旷，仿佛整个世界都只剩下了他自己，再没有其他任何的人和物，甚至就连头顶无处不在的天道照射，也跟着一下子消失了。</br>变异孙进朝脸上露出了迷茫。</br>即便以他正常状态下的智商，也未必能够理解眼下的处境，更别说眼下这点脑子了迷茫之后，便是暴怒</br>变异孙进朝随即就是一顿疯狂输出</br>然而，无论他怎么室港力量，周图始终没有半点变花，仿佛他真的被放逐到了男一个完全虚空的世界</br>无能狂怒了许久、孙进朝似是心有所感，猛然抬头上望。</br>双无比巨大的眼睛正愚在天警之上。静那的看着他</br>“林逸?”</br>孙进朝破天荒发出了正常的声音</br>林逸有些诧异:“你居然还能恢复清醒?有点意思。</br>孙进朝又惊又怒，环四周:“你弄的什么把戏?我到底在什么地方?”</br>林逸笑了:“如果我说这是我的手掌，你信吗?</br>“信你麻痹!”</br>孙进朝破口大骂，他此刻虽然不知为何突然恢复神智，但早已性情大变，随时都在重新失控的边缘</br>不过，他还是强作镇定:“不管你要什么把戏，你都杀不死我，而我迟早能耗死你!"“地阶尊者确实很难杀，是我所接触过第一难杀的人物，但是”</br>林逸话锋一转:“倒也未见得一定杀不了。"</br>说话间不见有什么动作，孙进朝赫然发现自己面前，凝聚出了一个人形轮廓。</br>不是林逸，而是他孙进朝。</br></br></br>同样的青面獠牙，同样的三头并肩，同样手提两把四十米长刀，就连透出来的整个气息都如出一辙</br>孙进朝震惊:“你居然能复制我?</br>林逸轻笑:“一点小把戏，见笑了。</br>紧接着更令孙进朝震惊的一幕出现了</br>不到一意的工夫，他的面前出现了第二个孙进朝，然后是第三个、第四个</br>看着周国一圈将自己团团围住的复制体，孙进朝人都麻了。</br>肯定是虚张声势!”</br>孙进朝试探着出手，在他想来，林逸既然能弄出来这么多，就意味着必然只是没什么实力的幻象,</br>结果，仅仅只是跟其中一个复制体对了一刀，就被生生砍了回来。</br>第11027章</br>低头看着身上几乎将自己斜劈两半的触目伤口，孙进朝脸上满是不可置信对面的孙进朝甚至还对他勾了句手指，意不掩饰的当面挑衅.</br>“不可能!绝对不可能!”</br>孙进辅话音未落，一圈复制体使已疗笑着扑了上来，几十把四十米长力在他身上来回穿插，逃无可逃唯一的好消息是，他自己会转化规则，可以抵消掉来自转化规则的数命厥胁，不至于一上来就沦为一座黄金人。孙进朝心头惊骇欲绝。也实在想象不出来，林逸到底用了什么逆关手段，能够一下手复制出几十个自己。</br>]]></description><pubDate>Thu, 27 Jul 2023 18:15:32 +0000</pubDate></item><item><title>第11025章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8963163.html</link><description><![CDATA[十年后，她在王座上，一拳一拳锤死了凶手，向所有人宣布:“从今天起，我就是女王。”[5</br>邪神告诉她，人死可以复生，她的女王姐姐就在深渊之中徘徊。</br>于是，她以女王之尊，踏入深渊。</br>只有真正的深渊女王，才能感知深渊的极限，于是，她墨守千年，只为一朝加冕</br>ca</br>女王的意识渐渐涣散</br>就这么结束了吗</br>说不清是遗憾还是解脱，千年过去，女王姐姐的模样早已模糊。</br>甚至女王姐姐到底是否在深渊之中、她也早已不再笃定。</br>如果就这么结束，也行吧，就是有点可惜了</br>恍惚中，女王听到了小丫头的声音。</br>“女王姐姐!”</br>女王猛然惊醒，映入她眼帘的却不是小丫头，而是另一个熟悉的身影。</br>林逸单手握住孙进朝砍过来的两把长刀，回眸轻笑:“你路还没走完呢，可别睡着了。”2</br>女王眼中满是惊愕</br>通天大阵一旦开启，那就是与世隔绝，理论上在三天之内，任何人都无法出入。</br>林逸怎么会在这里?</br>女王心头随之涌出一股暖流</br>不管林逸是怎么进来的，至少有一点可以确定，林逸必然付出了巨大的代价。</br>“值得吗?</br>女王忍不住问了一句</br>“这话问的</br>林逸一掌击退孙进朝，随口回答道:“你是我同伴，哪有什么值得不值得? 谁还算计那些啊。</br>“不算计说明你没脑子，迟早死在这上面。</br>女王白了他一眼，说话虽然不善，但神态语气跟以往却已藏然不同</br>无形中似乎少了一层寒冰般的隔间。</br>从这一刻起，林逸在她心中才算占据了一块地盘，一块不小的地盘。</br>林逸哭笑不得;“这时候还贫什么嘴啊，赶紧爬你的台阶去，剩下的事情我来解决。</br>“嗯</br>女王应了一声，当即爬起身来继续她的加冕之路</br>至于林逸能否真的摆平眼下的场面，她却是没有一丝一毫的怀疑</br>哪怕孙进朝有地阶尊者的实力，哪怕下方已攒了一群失控变异者，哪怕头上的天道照射还在持续增强，既然林逸说了，她就信第11025章</br>眼</br></br>见女王重新步上正轨，林逸不由呼了一口气</br>这次强行闯入通天大阵，是他留下的最后底牌，之前构建通夫大阵的时候，他就特意给自己留了一扇后门。</br>虽然过程麻烦一点，但终究还是能进来。</br>不过，这不代表他就不需要付出代价。</br>最大的代价不是其他，而是天道照射</br>他是在天道上留下过印记的人物，是真正的天道垂青者，可即便这样，也不代表就能随意承受天道照射</br>恰恰相反，对于他这种情况，雪然受到天道照射，反而更容易引发意想不到的后果。</br>如非必要，林逸是真不想冒这个险。</br>可局势走到这一步，他也没有别的选择</br>1</br>刚刚被击退的孙进朝重新扑了上来、结录刚一照面，又被林逸一脚蹭了下去。</br>林逸撒了撒嘴:“你这地阶秘药也不行啊，实力也太水了，拉低了地阶尊者的逼格啊。”</br>这话是说给宁雨栖听的。</br>宁雨栖顿时嘘住。</br>局势反转，无论她怎么气急败坏，可此刻名义上已是地阶尊者的孙进朝，到了林逸这里确实体现不出地阶尊者的半点含金量</br>林逸这都还没有全力出手，他就已经被压制了</br>“废物!都是废物!</br>宁雨栖在场外气得直咬牙</br>讲道理地阶秘药虽有致命的副作用，但也正因为这样，它的效果真心不算差</br>孙进朝表现得如此拉胯。一方面是孙进朝本人的实力底子太差，本身就是个境界大于实力的水货，强行拔高到地阶尊者的层次，自然没什么含金量可言。</br>另一方面则是宁雨栖的问题</br>她身为操控者，本身实力也不行，战斗素养不入流，更加发挥不出孙进朝这身水货硬件的潜力。</br>最终呈现出来的结果就是，身为堂堂的地阶尊者，却被林逸轻松碾压，堪称地阶尊者之耻。</br>唯一还算能上得了台面，恐怕也就剩顾强的生命力了。</br>这一点，饶是林逸也都佩服。</br>生命层次已隐隐开始跟规则绑定，地阶尊者确实没那么好杀</br>随着林逸正式下场，沦为沙包的不仅是孙进朝，同时还有众多失控的变异者</br>随着天道照射的持续加强，这些变异者的实力，许多都已堪比玄阶大圆满尊者，有些甚至已经突破极限，至少</br></br>已经突破了同级人类修炼所能达到的极限。</br>如果进来的是其他巨佬，比如西如来，此时估计唯一的念头就是自保,</br>能从这里全身而退就不错。</br>可惜，他们遇到的是林逸。</br>“来得好!再来!”</br>林逸已经许久没有这么酣畅淋漓的大打出手，短短片刻工夫，周围就已经多了一圈变异者的尸体。</br>他久违的感受到了过瘾</br>在这场足以令陆上神国任何修炼者都后退三舍的混战中，林逸将这段时间的一系列感悟，真正融会贯通，令其变成了自己真正的实力!</br>场外赵凤看得目瞪口呆。</br>身为内王庭的王族子弟，她自小见过的高手不计其数，其中许多人的实力远在林逸之上但是，从没有任何一个人，能带给她眼前这样的冲击力。</br>看着场中林逸酣战的身影，赵凤脑海中下意识划过两个字。[2</br>“战神”</br>明明林逸的许多动作和应对，都远远称不上华丽，但微妙细节之间透出来的凌厉和霸气，却令她下意识沉迷其中，不可自拔。</br>每一招每一式，都有一种洞察本质的美感。</br>给人的感觉，战斗就应该是这样，这就是战斗的终极形态1</br>赵凤当然清楚这种感觉很荒谬、现在的林逸放眼陆上神国是很强，可要放在内王庭，根本排不上号，可她就是忍不住这么觉得在她认知中，上一个令她有这种震港感觉的人，是小时候看到的一段影像</br>那一段影像来自人神大战、其中的主角，就是敌方阵营的战神。</br>多说一句，战神不是诸神。</br>]]></description><pubDate>Thu, 27 Jul 2023 17:13:33 +0000</pubDate></item><item><title>第11024章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8963296.html</link><description><![CDATA[赵凤惊愕不已:“你怎么做到的?</br>讲道理，已经投资出去的气运就是泼出去的水，在满足一定条件之前，根本没有办法回收.亏了就是亏了，身为投资人一点办法都没有</br>要不怎么说投资有风险呢?</br>这波五万道气运的投资，赵凤心里最坏的打算，就是全军覆没，颗粒无收</br>谁能想得到，林逸居然还有这么一手颠覆她认知的骚操作!</br>气运投资出去，竟然随时还能反悔，这岂不是稳赚不赔?</br>更离谱的是，这货甚至连对方原本的气运都能一起抽出来，非但铁定不号，就连收益都一并保证了!</br>林逸依旧紧紧关注着阵内的形势，随口回了一句:“一点小把戏，不值一提。</br>“小把戏</br>赵凤无力吐糟</br>单单靠着这一手、足以颠覆掉整个内王庭的游戏规则，这还小把戏?</br>只是林逸不说。她也就不再追问。</br>但从这一刻起有一个认知开始在她脑海里变得根深蒂固，天底下最值得她投资的，不是那些还没有兑现天赋的潜力天骄，而正是她身旁的这个林逸!</br>若是日后能够进一步确认，她绝对会把这一条写进赵王府的核心策略，铁打不动!</br>林逸此刻倒是没注意到赵凤的心理波动</br>收回投资出去的气运，对他来说确实不是什么了不得的事情</br>别人的气运投资出去无法收回，那是因为个人对个人，对于气运的吸引力并没有实质上的优先级之分。</br>但林逸不一样。</br>赵凤给他的五万道气运，看似是经他手投放出去，实则真正的投放主体，是新世界。</br>换句话说，新世界才是李莫仙这些人的真正投资方。</br>新世界规模虽然尚小，演化程度还远远无法跟外面的世界相提并论，可那终归也是一个不折不扣的独立世界,气运不是生物，但本身就有慕强属性。</br>层次越高，实力越强的存在，越是容易得到它们的青睐。</br>相比起李莫仙这样的人类修炼者，新世界对于气运的吸引力，强大了何止干万倍1</br>也就是担心被诸神察觉，林逸不敢凭空吸纳外界气运。</br>否则直接放开新世界，令它敞开了吸收气运，那效率绝对远比一百条人为规则都高得多!</br>而赵凤转过来的五万道气运，就没有这方面的顾虑，那</br></br>自然是说回收就能回收，顺带从李莫仙身上赚点利息，根本没有半点压力。</br>毕竟李莫仙本身的气运并不多，充其量也就是一点零头。</br>赵凤眼睛亮了;“你是不是早就想到这一茬了? 受过我们气运投资的人，随时都会被剥夺气运，他们也就没办法对女王构成威胁了。</br>“还真没有。</br>林逸摇头</br>第11024章</br>女王连规则加冕的事情都没有跟他提过，他怎么可能提前算计到这一层?</br>不过话说回来，凭着之前这一波的气运投资，客观上确实替女王排除了不少威胁，毕竟林逸和赵凤选的，都是场内最有潜力的人物，眼下也是对女王最有威胁的人物接下来只要依法炮制摁住了这批人，女王的处境一下子就能好上不少1</br>只是，危险还是存在。</br>很快又有变异者冲上台阶，对女王发起突袭</br>虽然最后时刻还是被林逸进一步爆发的气场压了下去，但也着实令二人惊出了一身冷汗!好消息是，女王走过的台阶越来越多，前方只剩下不到一百级台阶，就是加冕之路的尽头只要她能顺利走完、今日之后，她就是独一无二的深渊女王。</br>前途无限1</br>这时远处宁雨栖露出了一个嘲讽的笑容</br>“还想在这种场合玩规则加冕?你一个没见过世面的乡巴佬，配吗?</br>伴随着话音，孙进朝重新站了起来，一步跨出，几乎就已来至女王身后</br>赵凤眼皮一跳:“脑了!”</br>在宁雨栖的操控之下，孙进朝动作僵硬，但还是结结实实的一拳轰在了女王的后心</br>这时一道漆黑的小型深渊冒出，吸收了孙进朝这一拳的冲击力道</br>不过，女王还是受到了影响，一个踉跄差点从登顶之路上跌落下去</br>然而没等她稳住身形，孙进朝就已爆发出了更加猛烈的攻势，手中蓦然浮现出两把长刀，疯狂向女王头上砍去，</br>“死!</br>孙进朝脸上露出循硬的快意</br>场外宁雨栖警了林逸一眼，毫不掩饰她的得意，这就是她的报复</br>林逸既然敢当面得罪她，就要付出代价，女王只是第一个，接下来还会有更多!</br>她要用血淋淋的教训，告诉林逸一句话。</br>她这位内王庭的贵夫人，区区一介林逸，得罪不起。</br>然而还没等宁雨</br></br>栖笑完，脸上的笑容陡然凝固。</br>林逸消失了。</br>此时场中，孙进朝正对着女王疯狂乱砍，两把长刀如同爆发的密集阵，无数道致命的刀光结结实实笼罩住了女王周身。</br>俨然一副要当场碎尸的骇人架势.</br>不过女王本人却没有见血。</br>每一次刀光落下，她的身上都会多出一道细长的深渊</br>深渊吸收了所有的杀伤，同时也成为了她独特的伤痕</br>理论上，以深渊的无尽属性，可以吸收掉一切攻击，可这并不代表女王就是无敌的.</br>毕竟此刻的她，还只是深渊规则的使用者，不是深渊本身。</br>深渊可以替她吸收伤害，但最终还是会转移到她本人的身上，只不过换了一种方式。</br>正如眼下，孙进朝每砍一刀、女主身上就多一道深渊，而这些深渊，最终会把女王彻底春没。</br>女王磨砺千年的意志，正在渐渐走向崩溃边缘</br>恍惚中，女王看到了千年之前的画面</br>o</br>“小乞亏，你叫什么名字呀?</br>“以后跟着我好不好? 要叫我女王姐姐哦。</br>“放心放心，咱们饿不死的，有我一口吃的，就一定有你的半口，因为你比较小嘛。“我们要复国了呢，以后我是女王、你是小女王。”</br>“这个是玄女功、很厉害很厉害的功法，但你现在不能学了，学了就长不大了。”[2“待会姐姐要处理一点事情，你在这里躲好，无论发生什么，绝对绝对不能出声!”那一天，她抱着女王姐姐的尸体，哭了很久。</br>眼泪流干。她捡起了玄女功。</br>]]></description><pubDate>Thu, 27 Jul 2023 17:13:13 +0000</pubDate></item><item><title>第11026章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8963297.html</link><description><![CDATA[第11026章打卡</br>因为天底下并没有一条名为战斗的本源规则。</br>战神，是神域极特殊的一个称号，准确的说，是一种极其独特的传承。</br>赵凤虽然不认为林逸能得到战神传承，但这一刻，她确确实实在林逸身上看到了战神的影子</br>另一边，同样在场外观战的宁雨栖，也是被林逸的表现惊得目醒口果，心底一阵后怕发麻。</br>她倒是没有联想到战神，只是确认了一件事。</br>今天这一场，她没有继续搞事的机会了。</br>只凭孙进朝这么个水货地阶尊者，想要跟林逸正面兑子，一丁点的机会都没有</br>“难道就这么算了?”</br>就在宁雨栖万分不甘的时候，场中再度发生异变</br>孙进朝变异了。</br>看着身形暴涨五倍有余，浑身皮肤变成青票色、缴牙外翻，一副青面修罗模样的孙进朝，林选眼皮微微跳了说:“看起来还查牛阵的。”</br>话音刚落。就见对方隔着百米之外轰出一拳</br>林选还没来得及闪避，一股无形却霸道的规则力量便已涌入他的身体，转限之间，全身上下从里到外全部变成黄金</br>看着林逸突然变成一座金人。全场诡异的寂静了片刻。</br>“炼金术啊?你这手艺可值钱了。</br>林逸的声奢在另一侧响起</br>众人循声看去，却见林造完好无损，被化为黄金的赫然是一个分身变异孙进朝嘶吼一声。脚下发力，朝着林逸急速接近，与此同时手上两把长刀也变成了四十米的大砍刀，交又砍下。林逸抽身而退，将将从两刀空限中进过</br>声闷响，两刀同时落地，地上一片金黄</br>全场顿时又是一片晔然。</br>孙进朝所修炼的规则是转化规则，理论上可令万物之间相互转化，对于一个阵法宗师来说。修炼这样的规则合情合理</br>可在普遍认知之中，转化规则虽有奇天地造化的妙用，可并不适合实战。</br>毕竟每一次转化，即便最后能够成功，也需要漫长的持续施法过程</br>然而此刻的孙进朝，已是完全颠覆了所有人的认知。</br>如此恐怖的转化速度，一旦稍微沾上，几乎就是必死!</br>毫不夸张的说，转化规则在此刻变异孙进朝的手里，直接一步登天，变成了最为致命的规则之一，即便相比起空间、时间那样的标志</br></br>性顶吸规则，恐怕也都不遑多让。</br>林逸不由抬起头，看了上空被深渊遮蔽的天道一眼。</br>天道照射导致的变异，也许比他刚才想的还要深刻复杂得多1</br>孙进朝的表现就已证明，变异绝不单单是精神和身体上的，同时还有规则本身</br>“难道是规则在控制它们变异?</br>一个惊悚的念头浮现在林逸脑海，而后，越想越是可能</br>天道照射之下，所有的本源规则都会变得异常活跃。</br>眼前的这帮修炼者，平常可以掌控规则力量，如今却是反客为主，全都被规则力量给操控了</br>他们所有的变异，都只是为了更好的展现规则力量最本质的威能!</br>林逸猛然灵光一闪。</br>这个猜想如果成立，那就意味着天道照射也可以辅助修炼，甚至是进行开挂式的修炼!</br>当然，这种奇思妙想也就他能想想，换做其他任何一个人，都只会觉得他脑子疯了</br>变异孙进朝的攻势还在继续。</br>一刀快过一刀，饶是以林逸的身法速度，一时间都被逼得颇为狼狈</br>转眼的工夫，场中就已多了上百座黄金人，全是过程中被波及的变异者和倒霉鬼</br>林逸尝试着接了一刀，结果半只右费当场变成金子。</br>以中级神体的强大抗性，居然也挡不住转化规则!</br>亏得林逸反应够快，及时斩断了右臂，并在一瞬间完成自我再生，否则以后可就得永远带着一只黄金手了.</br>变异孙进朝紧追不舍了片刻，忽然身形一顿，竟是放弃了林逸，转头朝着女王的天梯而去。</br>场外宁雨栖见状大喜。</br>“对嘛1这样才聪明!</br>此刻的孙进朝已经完全脱离了她的掌控，单就这一点来说，她窃取人为规则和篡改气运投资的计划，已是彻底流产但即便流产，只要能毁了女王的加冕之路，让林逸付出血的代价，她就能出上一口恶气。</br>出这口恶气。很爽!</br>眼见变异孙进朝路上台阶，急速与女王接近，场外赵凤不由又是捏了一把冷汗。</br>她眼中的林逸确实有战神之姿，可此刻变异孙进朝的绝对实力，即便在地阶尊者之中，也已绝对不算是水货。</br>这是实力层级上的碾压。</br>林逸选择游斗，还有一线机会，毕竟天道照射还在继续，随时可能生变。</br></br>可现在矛头对准女王，林逸再无闪躲机会。</br>除非，看着女王去死。</br>“确实挺聪明的。</br>林逸嘴角一勾，下一秒便已闪身挡在孙进朝面前，脚下踏着金色台阶，身后规则披风缓缓张开.</br>而后，抬手就是一记剑灭。</br>孙进朝的两把四十米长刀应声而断，本人更是瞬间被切成粉碎，落下一地残渣。</br>林逸在这一照面中展露出来的恐怖，别说是那些意识清醒的赌徒，就连表面上已经失控的变异者们，也都本能的感受到战票，一时不敢有丝毫的动作。</br>全场一刹那集体静默。</br>甚至场外的宁雨栖，都吓住了</br>林逸出手时的那种毛骨惊然，饶是她在内王庭也都极少经历。林逸轻咦了一声，随即便见底下那一坨坨的碎肉并始重新组合，前后不过瞬息的工夫，竟再度凝聚成了变异孙进朝的模样。不过这一次，青面修罗般的形象变得更加狰狞可怖、孙进朝两侧肩膀各自鼓起一个大包，呈现出人脸的轮廓。2乍一看去，如同多长了两个脑袋1</br>这两个脑袋可不是白长的，发出桀桀怪笑之声，在其增幅之下，孙进朝转化规则无论攻击范围还是转化速度，都提升了十倍有余!</br>全场众人齐齐侧目。</br>在他们认知中、林逸刚才的表现就已是相当逆天了、好家快，现在雷出来一个更加逆天的.不仅他们，就连林逸也都第一次认识到了地阶尊者的难题</br>]]></description><pubDate>Thu, 27 Jul 2023 17:12:44 +0000</pubDate></item><item><title>第11028章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8963327.html</link><description><![CDATA[关键每一个都还不比他这个本体弱!</br>这可是几十个地阶尊者啊。</br>林逸真要有这么变态的实力、陆上神国早就彻底臣服在他的脚底下，住他横行了!</br>如果不是亲身经历、这么离谱的事情，孙进朝绝对打死都不信。</br>一对几十，他毫无胜算。</br>好在，孙进朝还有最后一点倚仗。</br>“我现在是地阶尊者! 你杀不死我!</br>然后，他就赫然发现自己身上这些密密麻麻的伤口，自愈的速度陡然降了下来。</br>林逸淡淡的声音传来:“不好意思忘了跟你说，你跟转化规则的联系被他们取代了，所以借助规则重生的手段，可能不太好用了。</br>“哈?”</br>孙进朝在一脸懵逼中缓缓倒下、化成一地肉块。</br>不过这一次、再也没能重新凝聚起来</br>林逸回味了片刻:“掌中天国是挺好用。”</br>说要意念一动、现场几十个孙进朝复制体当即随风消散，归入虚无</br>这一招，便是他结合了一众阵法大宗师的推演大阵，融入大千世界掌而新创出来的强大招式，其名掌中天国。</br>顾名思义。只要进入拿中，就进入了他掌控的国度。</br>在这里，林逸虽不能像在新世界那般比肩神明，但能做到的事情着实不少</br>此如隔绝规则联系。</br>毫不夸张的说。即便是正牌地阶尊者，一旦中招被拉进来，下场也绝不会比孙进朝更好。</br>凭此一招，林逃说一句打遍陆上神国无敌手，没有任何人能够反驳</br>至少没人能用行动反驳。</br>包括第一人孔圣临。</br>此时，外面众人已是集体傻眼，尤其紧紧盯着这一幕的宁雨栖，更是目暖口呆，久久说不出话来,</br>从她的角度，刚才就是林逸平白无奇的拍出一掌，然后变异孙进朝就没了。</br>于是就这么彻底消失了。</br>准确的说，就这么被彻底抹杀了</br>赵凤同样大感震振，但在宁雨栖面前却是不露半点:“怎么样? 现在还想抢他的人为规则吗?</br>宁雨栖喳了半响，冷哼一声愤愤离去</br>事已至此，通天大阵已经没有任何值得她关注的地方了，继续留下来，看林逸二人赚得盆满钵满，只会令她更加部闷!</br>事实也确实如此。</br></br></br>孙进朝一死，整个场面再无任何存在能够威胁得到女王和林逸</br>哪怕因为天道照射的持续增强，众多变异者中也出现了类似孙进朝的二次变异，实力相比原来又有巨幅提升，可终究无法与变异孙进朝相提并论。</br>对于林逸来说，剩下唯一的悬念就是女王能否成功加冕了</br>除此之外，他需要关注的另一件事则是他自己。</br>就这短短片刻的工夫，天道照射已在他体内造成了不小的影响，虽然凭着中级神体的强大抗性，勉强还能再顶一阵，但终究还是有一个极限的。</br>问题是，进来容易出去难</br>林逸是在通天大阵中留了后门，但这个后门只能进不能出，他想要出去，只能跟在场其他人一样熬满三天.</br>可况女王还没有完事，他此刻就算能够出去，也绝对不会出去</br>这时、林逸忽然心中一动，尝试着用新世界笼罩自已周身。</br>平常情况下，新世界不能轻易调动，但通天大阵大并天门的同时，也彻底隔绝了外界，哪怕诸神都无法窥探</br>很快，林逸身上压力一轻，天道照射对他肉身的威胁大减。</br>不过随即就发现了一件有意思的事情。</br>新世界代他承受了天道照射，演化速度开始明显加快1</br>不仅如此，就连演化的方向就出现了某种诡异的变化，不再像原来进程那么按部就班</br>林逸愕然:“这算是突变吗?”</br>他知道基因突变，但出现在世界层次的这种类基因突变，却是第一次见识。</br>姜小尚喷喷称叹:“还是你会搞事情啊，连我都跟着开眼界了!”</br>这种类基因突变没有定向，就跟开盲盒差不多，很难说是好事还是坏事，只有等盲盒开出来才能知道.</br>林逸心中志忑，姜小尚却是兴致勃勃,</br>林逸白了他一眼:“看热闹不嫌事大是吧?</br>“这话说的，我是那样的人吗?</br>姜小尚严厉否认，然后把躺椅搬了过去，兴致勃勃的嗑起了瓜子。</br>林逸无语。</br>新世界接下来出现的各种异变，着实令他体验了一把过山车的感觉。</br>上一秒还欣欣向荣，一副大有出息的架势，下一秒就千疮百孔的趴在地上，令林逸忍不住想要摆烂等死.</br>这种突变，本质上就是什么都有可能发生，随便哪条</br></br>路都有可能走上去，但到底能走几步，谁也不知道.</br>无论走了多远，一脚踏空全部清零，那也是分分钟的事情。</br>这种情况足足持续了两天。</br>林逸破天荒跟着患得患失了两天，别的且不说，这两天光是对于心境的磨砺，就是一个不小的收获，</br>两天下来，新世界整体跟之前似乎并没有太大的区别。</br>但若是看细节，那便天差地别,</br>身为新世界的主人，林逸对于这其中的每一点变化，都了如指掌。</br>“两天时间，堪比两万年的演化。”</br>林逸啧啧称奇，虽说效果比不上时间沙漏那么夸张，但也已经相当育张了</br>不过，有一点却是时间沙漏无法比拟的。这两万年的演化，并不是按部就班的过场进程，而是充满了无数连林逸本人都未曾设想的可能性任何时候，最有价值的东西都不是其他，而是可能性。短短两天时间，林逸所看到的可能性，远远超出了他以往对于新世界的所有认知，同时也彻底颠覆了他的一切构想.每一种可能性，如果深入探索下去，都足以发展成一条完整的演化路径，进而令整个新世界走上独一无二的进程。这些可能性，才是林逸最大的收获。而在这两天见识到的所有可能性之中，最令林逸眼前一亮的，是气运入体。到了他这个层次，气运入体本身没什么出奇。出奇的地方在于，林逸发现在某次突变之后，新世界内流转的气运竟可以融入生物体内.</br>]]></description><pubDate>Thu, 27 Jul 2023 17:11:47 +0000</pubDate></item><item><title>第11029章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8963328.html</link><description><![CDATA[理论上，所有生灵都自带气运。</br>哪怕是最微不足道的微生物，只要它们活着，就气运覆盖</br>区别只在于气运多少罢了</br>令林逸震惊的地方在于，突变之后，周围的气运开始自发向它们身上汇聚，其总量远远超出了正常情形的百倍，甚至千倍!</br>而在气运暴涨之后，这些个体接下来的突变演化，虽然乍看起来还是毫无规律，但明显开始走得更远了!</br>此前的突变演化，即便时常出现令林逸眼前一亮的情形，也往往坚持不了多久。</br>因为它只能无序突变，却不能做出有序选择。</br>就算运气好，偶尔能够走对三步五步、也很难走到第十步，第二十步。</br>但是现在，在气运的庇佑之下，一连走对二十步甚至三十步的个体，出现了</br>“气运还能这么用</br>林逸顿觉大开眼界</br>在他尝试下，赫然发现自己还能操控气运，进入这些天赋异票的生物个体!</br>如此一来，他能令这些个体头上的气运，继续涨到万倍以上1</br>一个肉眼可见的效果是，这些个体的进化之路，明显走得更稳了</br>一条海蛇，在他灌注的十万倍气运加持之下，极短时间之内，硬生生从不到三十公分的小型个体，长到了两米以上.</br>不仅如此，它甚至还从海里爬到了岸上。</br>更离谱的是。它还长出了一双强壮的臂爪1</br>虽说最后还是没能进化完全，死在了沙滩上，但这条海蛇的出现，依旧令林逸大为震撼，同时大感振奋!他看到了一种可能性</br>一种跳过漫长演化之路的可能性</br>按照这个架势，只要他不断将气运集中在少数个体的头上，就可以令它们在极短时间内快速进化。</br>但凡运气不是太差，只要能够坚持每天摸奖开盲盒，理论上用不了多久，就有可能亲手催生出真正的高等生物种族!</br>高等生物，对于眼下的新世界而言，本是一件无法奢望的事情</br>但现在，突然变得不再遥远，某种程度上甚至触手可及!</br>而一旦林逸成功催生出真正的高等生物，那就意味着新世界从此步入了一个崭新的阶段。</br>到时候，林逸的实力毫无疑问又将迎来一波飙涨!</br>这么看下来，天道照射原本一件十分凶险的事情，倒是给林逸带来了意想不到</br></br>的好处</br>唯一的问题是，气运不足。</br>林逸尝试了几次。</br>发现想要起到开盲盒的效果，每一次至少要消耗上百道气运，关键是，还未必能够成功。</br>当然，气运不会凭空消失</br>他在新世界内消耗气运，最终肉还是会烂在锅里，消耗掉的气运只是彻底融入新世界，无法重新调用罢了</br>另一个好消息是，这些气运在进入新世界之前，还可以用作气运重铸姜小尚掰着手指道:“气运到你手里，第一波先用来气运重铸，进来之后进行第二波的盲盒摸奖，最后第三波彻底融入新世界，辅助新世</br>界的整体演化。”</br>“好家伙，一波气运用三次，你倒是一点都不浪费一分钱掰成三瓣花了属于是。“跟你一比，外面的人有一个算一个，全是败家子。”</br>林逸哭笑不得。</br>不过倒也是实话</br>若不是这样，耗费大量气运玩盲盒摸奖，这事儿就没什么可行性了</br>林逸忍不住感叹:“气运还是不够用啊。</br>姜小尚白了他一眼:“外面抢去。”</br>两人说话间，林逸忽然心中一动、随即使觅笼罩在头顶的漆黑深渊凭空消散。</br>“这是加冕成功了?</br>其实早在两天之前，女王就已走完了全部登顶台阶，理论上已是走完了加晃之路.</br>然而深渊并没有就此消失，而安王本人则融入深渊之中，一直没有出现</br>直到现在、她才终于重新现世。</br>看着落到自己面前的女王、林逸上下仔细打量了一阵，奇怪道:“怎么没什么变化?”</br>规则加冕成功，从今往后这一方世界之内，除了对口诸神之外，就只有女王一人能够使用深渊规则，这是何等的尊崇和特权!</br>林逸满以为女王会有副天覆她的变化。</br>可现在看起来，跟之前几乎没什么区别</br>又打量了片刻，林逸终于发现了新大陆:“不对!你个子变高了!”</br>女王跟着一喜:“高了多少?</br>“一公分。”</br>两人重新陷入沉默</br>能令女王在意的事情不多，身高是其中之一，尤其眼看小丫头一天天长大，这种感觉就更加急迫了</br>若是等到未来某一天，小丫头的个子超过了她，并不断尝试着来跟她比较的话，她估计得郁闷到死。</br></br></br>现在就已经有这个苗头了。</br>林逸想了想，安慰道:“其实还是挺好的，你现在也是玄阶大圆满尊者了，咱们这伙人里就属你境界最高。</br>“高个屁。</br>女王对于这份安慰奖毫不领情.</br>换做其他任何人，境界一下子从黄阶大圆满尊者一步登天，横跨一整个大境界成为玄阶大圆满尊者，那妥妥连睡觉都能笑出声来。</br>可女王对于这点奖励，压根没放在心上。</br>为了今天，她苦苦隐忍了一千年，混个玄阶大圆满尊者在她眼里，实在不值一提。事实上，身为独一无二的深渊女王，她真要想提升境界，玄阶大圆满尊者根本不是她的终点。这时有两个失控的变异者杀到近前，女王连眼皮都没抬一下，只是随便挥了挥手，对面这俩就已被深渊吞噬，世间再无他们半点痕迹全场明显静了下来。</br>自打这一刻开始，方圆百米再没有任何人胆敢靠近，甚至就连失去了自我意志的变异者，也都本能的选择绕行无形之间，女王带给众人的威慑力，甚至已经直追林逸。</br>沉默了片刻，女王忽然俏脸微红，低声说了一句:“谢谢你啊。”林逸眨眨眼睛:“谢我什么?”女王脸色一板:“滚1</br>已然提并到了被致，哪怕通天大阵关闭在即，对于在场其余众人来说，却接下来的时间，因为天道照射的强度经过将近三夫时间的预然是最难熬的一段时间</br>]]></description><pubDate>Thu, 27 Jul 2023 17:11:08 +0000</pubDate></item><item><title>第11023章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8872694.html</link><description><![CDATA[“但凡事皆有例外。”</br>“一旦有人规则加冕成功，就能令其成为他的个人专属规则。”</br>“从今往后，这一方世界之内，除了掌控该项规则的诸神之外他就是唯一得到规则认可的使用者，他就是那项规则的王。</br>也就是说，她今天只要加冕成功，从今往后就是真真正正的深渊女王!</br>林逸闻言大为震撼:“唯一的规则使用者!”1</br>这样的专属名号，不用想也知道牛哗大发了，女王一旦成功，那就是真正的一步登天</br>她压制自己整整一千年，原来是为了这一刻!</br>林逸立马反应过来:“原来天道照射，就是规则加冕的契机，难怪她一定要冒险进去。</br>赵凤兴奋不已</br>她刚在女王身上投资了三千道气运，一转头女王就开始规则加冕等到加冕结束，她至少能够得到二十倍以上的回报!</br>更重要的是，她有机会替赵王府拉拢到一位真正的深渊女王单单这一点，就值得她举族大摆筵席，好好庆贺一番。</br>不过，赵凤随即又替女王捏了一把冷汗:“规则加冕过程不能受到干扰，否则一旦失败，那种反噬绝对会将人瞬间吞没，眼下这个环境有点尴尬啊。”</br>正常情况下，任何人但凡有规则加冕的机会必定是做好万全准备，绝不容许半点变数。</br>换做内王庭，为此堆个几十上百个地阶尊者做防护线，只能算是基本操作。2</br>可现在女王什么都没有</br>第11023章</br>不仅什么都没有，孤立无援，关键处境还如此恶劣</br>头上的深渊看似遮蔽了天道,可并未能完全阻挡照射的效果，失控的变异者仍在不断冒出，甚至是成倍增加。</br>它们随时都会冲上来，打断女王的加冕之路</br>而女王本人，加冕过程中做不了任何其余事情，无论哪一个角全方位都是被动。度,</br>这么盘算下来，女王加冕成功的可能性，甚至不足一成</br>此时，已经有变异者咆哮着跟上台阶，从身后向女王扑来。</br>“太可惜了。</br>赵凤轻叹一声，倍感惋惜</br>然而，就在变异者长达三米的爪子已经伸到女王身后，距离不到十公分的时候，异变陡生。</br>喻!</br>道无形的庞大气场忽然从女王身上发出，变异者竟是生生被其</br></br>镇压滚落，跌倒在地，竭力挣扎却硬是无法起身。</br>赵凤下意识看向身边的林逸。</br>这道气场她也感受过，不是女王本人的，而是林逸的.</br>很明显，这就是林逸给女王准备的底牌</br>只要有这份恐怖气场的存在，现场任何人和变异者，都无法轻易接近女王，更无法对其造成实质干扰。</br>放眼陆上神国，倒不是连一个能扛住林逸气场压迫的人物都找不出来，只是那样的人物，最起码也得是巨佬级别，而且还得是资深巨佬，这些人又怎么会冒险去当天道照射的小白鼠?</br>然而，林逸并没有丝毫放松的神色</br>他在女王身上确实下了不少心思，那颗由世界意志构成的意念种子，某种程度上可等同于他的元神分身，气场一出足以镇压四方</br>可这并不代表就能万无一失</br>第11023章</br>如果只是普通修炼者，被他气场这么压着,确实有可能一辈子抬不起头来。</br>可眼下阵中的这些人，一个个都是敢于赌命的赌徒</br>即便一时间无法挣脱，可时间一长，他们终究会适应过来，更别说那些失控之后的变异者，想要单凭气场将它们完全压死，几乎是不可能的事情。</br>事实如此，林逸的担心很快就成了现实</br>“那是什么台阶?为什么只有她一个人能走上去?</br>“嘿嘿，不管是什么台阶，反正肯定是好东西!</br>“哼!大家伙进来谁不是提着脑袋，置生死于度外，凭什么好处就该她一个人得?”</br>底下众人虽还无法挣脱，但几句话一出，便已群情激奋</br>女王毫不意外的成为了众矢之的。</br>很快，就有一个筋肉虬结的壮汉挣扎着起身，面露决绝狞笑，强顶着林逸的气场压制，迈步走上了台阶。</br>赵凤眼皮一跳:“李莫仙?我还在他身上投了一千道气运!”</br>气运投资，本质上就是从这场天道照射的养蛊中,选出最有竞争力的蛊王候选。</br>在一万名参与者之中，除了女王，就属这个李莫仙最具潜力</br>这是她和林逸的一致看法</br>如今李莫仙的表现倒是确实没有令人失望，能够这么快就适应林逸的气场压迫，足见此人确实非同一般。</br>可问题是，他强横的不是地方啊。</br>赵凤一脸纠结。</br></br></br>现在的场面，相当于两家都是她投资的草创公司，结果还没等壮大起来呢，这俩自己先打起来了</br>转眼间，李莫仙距离女王就只剩下了五级台阶</br>第11023章</br>林逸忽然问道:“规则加冕如果被打断，会怎样?</br>赵凤愣了一下回答道:“那会遭受最高强度的规则反噬，据我所知，有史以来但凡规则加冕失败的，从来没有一个能活下来。”</br>“知道了。”</br>林逸点点头。</br>赵凤还以为他会为了女王，做一些什么冒险的动作，结果并没</br>有</br>林逸连一根手指头都没动。</br>此时，李莫仙距离女王只剩两级台阶，触手可及</br>赵凤看得太过投入，心都跳到了嗓子眼</br>给老子下去!”</br>李莫仙狞笑着一拳轰出，他的拳头，几乎抵得过女王整个脑袋其上规则流光闪烁，隐隐传来层层震爆。1</br>赵凤不忍再看。</br>不用想，接下来的场面必然无比血腥，这一拳只要击实，女王毫无防备之下必死无疑。</br>结果，最后时刻李莫仙脚下一滑，竟是凭空从台阶上摔了下去</br>落地的一瞬间，数个暴躁失控的变异者疯扑上来，转眼就被分成了一地的碎尸。</br>赵凤目瞪口呆:“你刚刚抽干了他的气运?</br>林逸微微点头。</br>刚才他不仅抽掉了之前投资给李莫仙的那一千道气运，连带着李莫仙自己原有的那点气运，也被一抽而空。</br>气运清零，落一个这样的下场，一点都不奇怪</br>]]></description><pubDate>Mon, 24 Jul 2023 14:12:55 +0000</pubDate></item><item><title>第11022章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8872693.html</link><description><![CDATA[林逸瞬间反应过来:“宁雨栖在他身上布置了后手，一旦不听话就强行抹杀他的意识代为接管，现在是宁雨栖在遥控他的身体。</br>赵凤神色凝重:“这下真的麻烦了，她接管之后就算动作慢一些可终究还是会被她得手!”</br>顿了顿，不等林逸开口，赵凤直接起身走向宁雨栖。</br>林逸愣了一下，随即便明白了她的意图</br>既然是宁雨栖在遥控孙进朝的身体，那么只要控制住宁雨栖，自然也就齐活了</br>关键时候，赵凤倒是真不缺这份魄力。</br>此刻赵凤的眼中，已经再没有什么儿时交情，只有家族大计!</br>为了赵王府的未来她连自己都随时可以牺牲，何况已是不再同路的宁雨栖。</br>场外众人的目光，瞬间聚焦过来。</br>然而，赵凤走到宁雨栖身前五步距离，就再也无法往前</br>赵凤眼皮一跳:“五步禁区? 你连这个也准备了?</br>宁雨栖眨眨眼睛:“不好意思，我今天身体不适，不想被别人打扰，所以弄了个禁区，你要是有什么事的话，咱们明天再商量吧。</br>赵凤顿时噎住，当众吃了个瘪，只能悻悻而回。(1</br>迎着林逸问询的目光，赵凤无奈道:“五步禁区只有高等级的地阶尊者能破，她早就做好了准备，从她身上下手，没有机会。”</br>林逸揉了揉眉心:“这么说，还是只能在通天大阵内部破局了。</br>两人正面面相觑的时候，阵中又生异变</br>女王醒了。</br>第11022章</br>女王不仅醒了，还再度对孙进朝发起了攻势</br>出人意料的是,这一次面对地阶初期尊者的孙进朝，女王居然不落下风!</br>“这是开了?</br>林逸并没有丝毫欣喜，反而皱起了眉头</br>他知道女王压制了大部分实力，一旦火力全开，实力非同小可甚至跟眼下的自己并驾齐驱，也都不是没有可能。1</br>可这对女王来说，却未必就是好事，</br>她耗费千年心血，苦苦熬到今天，可不是为了替他林逸擦屁股</br>的</br>然而此时，女王就是这么干了</br>放开千年压制，就只为了替林逸解决孙进朝!</br>一时间，林逸心情复杂难明-</br>直以来，女王对他并没有特别亲密的认同感</br></br>，若不是有小丫头这个纽带，很多时候，女王给人的感觉更像是一个外人。</br>但不知从什么时候起，女王渐渐融入了团体</br>今天这番举动，更是说明她已经发自内心，将林逸当成了重要的同伴!</br>林逸的东西，就是她要守护的东西。</br>无需承诺，也能生死相托。</br>这便是同伴的意义</br>此刻场中，孙进朝明显有些被打懵了</br>仗着地阶初期尊者的境界碾压，如果是孙进朝本人，即便被打了个猝不及防，也不至于缓不过劲来。</br>可现在是宁雨栖在隔空遥控，各种反应明显僵硬了许多，结果就是，他被女王给压制了</br>第11022章</br>!</br>女王的拳头裹挟着极度凝聚的深渊规则力量，在孙进朝体内轰然爆发，孙进朝当场没了半边身子。</br>但并没有死。</br>地阶初期尊者的硬霸，在这一刻体现得淋漓尽致</br>只剩下半边身子的孙进朝，非但没有当场死去，反而咆哮着朝女王扑了过来，而在扑过来的途中，身体就是自我修复!</br>赵凤叹道:“地阶尊者太难杀了，某种程度上，他们的生命已经开始跟规则渐渐绑定，除非彻底湮灭，否则就算受再重的伤，也能依靠规则力量快速痊愈。</br>“规则不灭，诸神不死。</br>地阶尊者虽然离诸神还差得远，但已经隐隐具备了一点雏形</br>这就是地阶尊者和玄阶尊者之间，最重要的分水岭</br>这番信息，林逸还是头一次听说，着实也算是开了一回眼界</br>只是这样一来，他更加替女王捏了一把冷汗。</br>因为这几乎就意味着，孙进朝打不死。</br>女王此刻虽已放开了压制千年的实力，可毕竟还没有正式踏足地阶尊者，哪怕场面上能够强行越级压住对方，想要一举将其碾压潭灭，却是不现实。</br>时间一长，必生变数</br>别忘了，头顶的天道可一直在照射着他们呢，强度还在不断变</br>大!</br>出人意料的是，女王虽然没能一举彻底压死孙进朝，但释放出来的实力却是越来越强，场面上也变得越来越霸道。</br>赵凤忍不住喜道:“你好像低估了你这个同伴，投资在她身上确实稳赚不亏，三千道气运，少了。</br>林逸也是十分意外。</br></br></br>第11022章</br>女王确实是个能带给人巨大惊喜的强力伙伴!</br>直至，随着女王释放出来的力量越来越猛，一条巨大的漆黑深渊悄然在上空铺开，几乎罩住了整个通天大阵。</br>甚至于，遮蔽了天道。</br>底下众人齐齐露出惊惧之色。</br>谁也不知道这一幕意味着什么，更不知道这一幕对于他们,到底会产生什么样的影响。</br>女王本人则是身子一震，脸上情绪变得无比复杂。</br>欣喜，释怀，紧张，担忧</br>看了一眼重新朝自己扑过来的孙进朝，女王露出一个苦笑:“为什么会在这个时候?</br>她凝聚全力，给了孙进朝一记当头暴击，孙进朝整个脑袋直接打</br>下一秒，女王便已无法控制自己-</br>条长长的阶梯，从头顶深渊的尽头延伸下来，一直延伸到她的脚下。</br>女王昂首看向上方，整个人以一种玄妙高贵的节奏，不由自主迈上阶梯，一步一步拾级而上。</br>整个画面，透着一股说不出的神圣感</br>底下众人之中，甚至有人不自觉跪了下来，犹如参见一位正在加冕的尊贵女王!</br>赵凤当场惊呼失声:“规则加冕? 这是传说中的规则加冕?</br>林逸一愣。</br>你不知道?”</br>赵凤一副见了鬼的表情:“你摊上这么一个神仙同伴，你居然不知道?”</br>林逸摸了摸鼻子问道:“什么是规则加冕?</br>赵凤一脸的暴珍天物，一边紧盯着女王，一边解释道:“理论上每一项规则除了掌控它们的诸神之外，都可以被无数人调用，人数上不封顶。”</br>]]></description><pubDate>Mon, 24 Jul 2023 13:18:47 +0000</pubDate></item><item><title>第11020章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8840894.html</link><description><![CDATA[嗡!</br>一阵闷响,深渊竟被一个无形阵法结结实实挡了下来,从此不得寸进</br>孙进朝不屑嗤笑:“林逸手底下就这么没人吗?就派了你一个小姑娘进来，毛长齐了没有啊?”</br>然而他话音刚落，眼皮陡然一跳。</br>借着深渊的掩护女王娇小的身形赫然已经突进到了面前彼此相距不到两米。</br>孙进朝一愣:“你还蹬鼻子上脸了是吧?”</br>结果，就被女王一脚踹在了脸上，整个人当场倒飞而出</br>一路撞到通天大阵的最边沿，才被重重反弹回来，脸上皇血直流，狼狈不堪。</br>女王皱了皱眉:“还挺扛揍。</br>妈的这臭丫头是哪来的怪物?</br>孙进朝捂着鼻血又惊又怒。</br>说实话,单说他本人的实力确实很一般,账面境界是玄阶后期巅峰尊者，看起来不差，可别说是跟林逸那样的战力天花板相比，但凡能算得上一线高手的，都能轻松碾压他。</br>可即便这样他面对女王依旧有着碾压级的境界优势怎么着都不至于吃亏才对!</br>更何况，他身上还加持了最高级别的防护阵法!</br>就这样居然还能被踹出一脸血，实在匪夷所思</br>这还不算。</br>女王不动手则已,一旦动起手来风格跟她甜美小萝莉的形象气质完全是两个极端，突出一个凶狠暴躁</br>第11020章</br>孙进朝还没缓过劲来,女王就已再度近身紧接着就是一套社会毒打</br>林逸看得眼皮直跳。</br>无论是他,还是其他熟悉女王的人,都以为她的实力主要就在深渊规则上面。</br>然而现在看来，这个暴躁老萝莉的近身肉搏，才是真正的一绝哪怕换做林逸本人，在这方面都未必能够占到便宜。1</br>殊不知,人家女王在踏足深渊之前,就已是人人谈之色变的一方霸主，单单凭着一身近身肉搏实力，就已大杀四方，无人能挡</br>此刻，撞上枪口的孙进朝，已经沦为了彻头彻尾的人肉沙包</br>亏得他身上的加持阵法还没有完全失效，否则单凭他本人的肉身强度，人估计早都已经炸了。</br>林逸看了远处的宁雨栖一眼。</br>宁雨栖神色如常,没有半点变化,貌似完全不知道此刻阵内的一</br>慕</br>林逸心念一动，当即提醒女王</br></br>:“小心他有后手。</br>宁雨栖既然处心积虑就不可能没有手段监控阵内发生的一切毕竟孙进朝这种货色，即便被她拉拢了，也未必就一定可靠</br>她既然如此淡定，那就说明，眼下的情形完全在她预计之中</br>管他什么后手，打爆了再说。</br>女王攻势丝毫不减,如影随形,俨然一副不把孙进朝干爆就不罢手的凶残架势。</br>孙进朝的这点拳脚功夫，实在是抵挡不住</br>关键是被女王近身之后,攻防节奏瞬间拉满,根本不给他从容施展其他招式能力的机会，只能跟个丧家之犬一样，被一路撵着暴打</br>追逃途中,孙进朝也曾尝试祸水东引,让那些失控的变异者来对付女王。</br>第11020章</br>结果,其中一个无比嚣张的变异者咆哮着穿插进来,直接被女王拳轰爆了脑袋。</br>孙进朝当场人都傻了</br>妈的不装了!”</br>孙进朝终于忍无可忍，二话不说扒掉了自己身上的所有加持阵法，直接暴露在了天道照射之下。</br>林逸和女王齐齐皱眉</br>这货疯了?</br>没有了加持阵法的防护，他这点肉身强度根本经不起女王的摧残，近身状态下，随便一击都能令他尸骨无存</br>更何况,眼下天道照射的强度远比一开始强得多,毫无防护的状态之下，哪怕只照射一秒都有可能立马失控!</br>疑惑归疑惑，女王下手却是一点都没犹豫</br>然而下一秒，她踢向对方面门的一脚，竟被对方徒手抓住!</br>怎么可能?”</br>还没等女王反应过来,孙进朝便已抓着她的脚反手一抢，将她重重砸在了地上。</br>前后不到一秒之差，表现完全判若两人!</br>这下麻烦了，宁雨栖居然给了他地阶秘药!</br>同样紧紧盯着这一幕的赵凤沉声提醒道:“服用地阶秘药后，任何玄阶尊者都能瞬间踏足地阶尊者境界,现在的孙进朝,就是一个实实在在的地阶初期尊者!”</br>林逸惊愕:“陆上神国不是不允许有地阶尊者吗，靠着秘药难道连这条铁则都能无视?”</br>要知道,无论是他还是孔圣临,限制之下都只能跨出半步地阶尊</br>陕</br>孙进朝这样的垃圾货色,仅仅靠着一份秘药就能正式踏足地阶</br>第11020章</br></br>尊者?</br>然而无论怎么难以置信,此刻孙进朝的脚底下,确确实实出现了金色台阶，身后同时浮现出紫色的规则披风。</br>这两样，正是地阶尊者的标志。</br>赵凤解释道:“地阶秘药的效果无比硬霸，但天底下从来都不存在真正的捷径，每一条捷径的背后，都有巨大的代价。</br>林逸问:“它的代价是什么?”</br>赵凤关注着场中孙进朝的状态，幽幽说道:“它有一个巨大的副作用，任何人一旦服下它之后，一天之内必死，从无例外。”</br>林逸哑然,沉默半响说了一句:“用一颗地阶秘药,加上一条玄阶尊者的命，换取一天时间的地阶初期尊者战力，这个买卖划算吗?</br>赵凤淡淡道:“对他自己来说,自然不划算,可对给他秘药的人来说，应该是很划算了。”</br>“也是。”</br>林逸点头认同。</br>原本以孙进朝的这点实力，即便混进通天大阵之中，也很难成</br>真</br>毕竟只要他有了动作，总归是会被发现的</br>可是现在，地阶秘药生效，他直接一举成为了全场最无敌的存</br>在</br>无论他想做什么事，没有任何人可以阻止，如此一来，他的作用可就太大了。</br>正如眼下，刚刚还占据了绝对上风的女王落在他手中反而成了无力还手的人肉沙包。</br>转眼之间，女王就已被他生生抢晕过去。(1</br>感受着前所未有的恐怖力量，孙进朝无比兴奋，忍不住仰天长</br>啸!</br>身为职业阵法师，他并非是一个武痴的性子，恰恰相反，他以往一向看不起那些只会打打杀杀的莽夫。</br>]]></description><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 14:11:11 +0000</pubDate></item><item><title>第11021章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8840946.html</link><description><![CDATA[但是现在，享受到了无敌武力的快感，孙进朝不禁沉溺其中，不可自拔。</br>吼!</br>场中到处无差别攻击的变异者,被他这一声长啸吸引过来,主动对他发起围攻。</br>“一群垃圾!5</br>孙进朝满脸睥睨。</br>换做刚才，他连逃都来不及，然而现在他视它们如草芥，一巴掌连拍两个!</br>变异者的实力相比它们本身,其实已经暴涨了一大截增幅在+倍百倍的也不在少数,其中最强的几只,战力已经足以跟巨佬级高手相提并论，绝对不容小觑。</br>可在地阶尊者面前，一切都是浮云</br>孙进朝杀它们，如同杀鸡。</br>不过，碾压杀戮的快感他才享受到一半，就突然主动中断，转头回到了阵法边缘，继续撬动人为规则，篡改气运投资。</br>这明显是得到了宁雨栖的命令</br>赵凤不禁看向林逸:“怎么办?</br>她是真的没想到宁雨栖这么狠,连地阶秘药都用上了现在再想阻止孙进朝，几乎已经不可能。</br>照这么发展下去,无论是林逸的人为规则,还是她的整整五万道气运投资，都将沦为他人嫁衣，被宁雨栖窃取果实!</br>真要走到那一步，但凡是个人都得被气到吐血</br>然而此刻林逸更关心的，却是女王的处境</br>虽然孙进朝没有立马补刀，刚才聚拢过来的变异者也被他清了</br>第11021章</br>不少，但终究还是抡翱版 隘村佰摈拆埃辩哎芭挫懊凹板挨袄啊半斑捌肮阿 傲盎凌宝唉岸唉艾霸比哺陈刀鲍荡，而且还在不断增多，深度昏迷的女王随时可能被它们盯上。</br>更关键的是，昏迷状态下没有深渊力量的遮挡,女王在无意识中直面天道照射。</br>即便头上有三千道气运庇佑，时间一长，也难保不出问题</br>林逸心念一动,提前在女王识海种下的意念种子当即重新铺开成为世界意志，罩住女王周身。</br>替她尽可能降低存在感的同时，也能极大程度削弱天道照射的</br>强度。</br>可另一个问题随之而来</br>孙进朝怎么解决?</br>林逸想了想，当即透过通天大阵直接给对方传音:“你知道自己快死了吗?”</br>谁?林逸?</br>孙进朝吓了一跳，下意识抬头望天,但随即就放下心来</br></br>:“知道我现在是地界尊者了，不敢跟我正面叫板，所以改装神弄鬼了是吧?</br>林逸轻笑一声:“你真以为地阶尊者是那么好来的?地阶秘药有个副作用，任何人服下之后一日内必死，这一点，我想宁雨栖应该没有跟你说过吧?”</br>孙进朝脸色一变:“你有本事进来跟我干一架，少特么在那危言耸听!这么弱智的挑拨离间，你觉得我会相信吗? ”</br>林逸淡淡道:“是不是挑拨离间，你自己应该比我更清楚</br>孙进朝神色一阵变幻。</br>他不是傻子</br>此刻体内的异常状态，他自己感知得清清楚楚</br>刚才因为沉浸在实力暴涨的兴奋之中他没往深里细想,如今被林逸这么一提醒，顿时就回过味来了</br>《第11021章</br>此时他的状态就如同烈火烹油,乍看之下状态火热,可只要稍微有点常识，就知道绝对无法维持太久。</br>天时间，已是极限。</br>片刻,林逸的声音再度响起:“你在人家眼里就是一个纯炮灰,用完就扔的垃圾，你还要逆来顺受给她卖命吗?”</br>“你特么才是垃圾!你全家都是垃圾!</br>孙进朝心态已经崩了</br>骤然得知自己的噩耗，他现在已经完全不知道该做什么了</br>继续给宁雨栖卖命?</br>他还没那么贱。</br>可以他对林逸的恨意，如果能坏了林逸的事情，他又求之不得。</br>林逸幽幽道:“如果说我有办法让你保住性命呢?</br>你、你真有办法?”</br>孙进朝瞬间抓住了救命稻草</br>林逸淡淡道:“不敢说一定能够保住性命,但按照我的方法,至少有五成的机会。</br>如果他一上来就满口打包票，孙进朝还不会信他</br>可他只说五成把握，孙进朝反而立马就信了七八成</br>孙进朝连忙催促道:“你快说什么办法?”</br>林逸吐出两个字:“散功。”</br>孙进朝瞬间暴走:“你在耍我?”</br>对于任何一个修炼者,尤其是高等级修炼者.散功那都是比死还难受的事情。</br>何况眼下这种场合,一旦散功沦为毫无实力的废人,绝对分分钟暴毙。</br>第11021章</br>林逸提醒道:“你自己好好想一想,在这地方散功虽然凶险但</br></br>至少还有翻身的机会，说不定你运气好,得到了天道垂青呢?只要能活着走出这里，就算散功了，也很快就能修炼回来，而且还会更强!</br>反之，你强行捏住现在这点虚幻的实力，一日之内必死，那就真的一点机会都没有了。</br>你是一个聪明人，到底应该怎么选择，你自己很清楚。</br>孙进朝陷入了沉默。</br>正如林逸所说，两个选项一个是必死，另一个虽然几率不大，但总归还有一线活下来翻身的机会，但凡是个正常人都知道该怎么选许久，孙进朝开口道:“你起誓保我安全，我就散功。</br>林逸不由失笑:“你倒是个做买卖的料。”</br>孙进朝眯起眼睛:“你要是不答应那我就破罐子破摔谁也别想好。</br>行吧，你赢了。”</br>林逸当即对着天道起誓</br>孙进朝虽然还是心中没底，可事已至此，他也没有选择的余地硬着头皮开始散功。</br>这时，场外宁雨栖脸色陡然一变，下意识看向林逸和赵凤</br>她怎么也没想到,局势明明已经发展到了这一步,一切都在顺着她的剧本在走林逸居然还能靠着三言两语就让孙进朝这颗最关锁的棋子反水!</br>果然有点手段。</br>宁雨栖冷哼一声:“不过可惜了，还是翻不了天。</br>场中孙进朝身子陡然一震</br>刚刚开始的散功进程戛然而止。</br>林逸连忙问道:“怎么了?</br>孙进朝没有回应</br>仔细观察他的瞳孔，赫然已经失去高光，一片迷蒙。</br>紧接着，孙进朝一脸木讷的转过身子，继续撬动人为规则，只是动作相比刚才僵硬了许多，撬动规则的进度也慢了许多。</br>]]></description><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 14:10:48 +0000</pubDate></item><item><title>第11018章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8821549.html</link><description><![CDATA[林逸提醒道:“这次通天大阵开启,将会全封闭运行三天时间,也就是你们要承受整整三天的天道照射,想要安然无恙的撑到结束,必须设法进一步削弱照射强度。”</br>对于一万名参与者来说他们要做的事情其实非常简单,就是在阵内挺过三天，</br>无论使用何种方式，只要能够撑过三天，就算过关</br>当然,过关归过关,能否如愿获得天道印记,那就是另一回事了但不管怎么说，削弱天道照射的强度，绝对是第一要务。</br>只有将强度控制在一定范围之内,以一种比较温和的方式令身体逐渐适应，才有坚持到底的可能。</br>女王从善如流，当即又给自己刷了两重深渊</br>她的深渊规则攻防俱佳,在这方面占了巨大的便宜,可对于其他参与者来说，就没有那么好过了</br>前后仅仅不到一刻钟的工夫,就已有人承受不住,哀嚎着倒了下</br>去</br>可是紧接着，这人便又重新爬了起来</br>不过身上却已出现了明显的变异</br>他的脸上，长出了四只眼睛</br>看到这惊悚的一幕,其余一众参与者齐齐吓了一大跳,就连林逸也都是暗暗心惊。1</br>这辐射强度也太离谱了吧?”1</br>天道照射之后,某些人可能会出现变异症状,这一点他老早就有所预料，但变异来得这么快,态势这么猛，还是大大出乎了林逸的意料</br>很快,第一个变异者就开始失控暴走.对周围其他参与者发起</br>第11018章</br>不分敌我的无差别攻击。</br>关键是，此人实力相比原来，明显出现了巨大的增幅。</br>猝不及防之下,他的同伴直接被一爪拍死,连一具全尸都没能剩</br>直到此时，众人才后知后觉的反应过来。</br>原来最大的威胁不单单是天道照射,阵内每一个参与者,随时都有可能变异成为怪物，进而对他们造成致命威胁。</br>不约而同，众人彼此快速拉开了距离，谁也不想跟别人离得太</br>近</br>好在林逸设立通天大阵的时候就已想到了这一点，尽可能将布阵范围拉扯到了最大，这样一来，不至于逼得上万人被迫挤在一起给了他们闪转腾挪的空间</br>只是，随着时间的流逝，失控的变异者越来越多</br>连带着他们身上出现的变异，也</br></br>越来越五花八门，飞天遁地，无所不包。</br>这样一来就算布阵范围不小剩下众人的转空间也会越来越</br>小</br>更要命的地方在于,一旦受到这些失控变异者的干扰,其他人就算没有直接死在它们手中，也会大大影响对于天道照射的防护。</br>结果就是，失控变异者的数量进一步暴涨，陷入恶性循环</br>这样下去不行!我们必须联手将它们清理掉，否则它们越来越多实力越变越强，我们所有人都得跟着一起死!”</br>有人站出来发起号召。</br>然而响应者寥寥，基本都是能逃就逃，各自为战。</br>“这波要完。”</br>场外林逸感知着这一幕，不禁扶额</br>身为通天大阵负责人的赵凤,同样也能看到里面的情形,忍不住</br>第11018章</br>皱眉道:“要是落个全军覆没，那就麻烦了。”</br>诚然，通天大阵并不是只能开启这一次。</br>可这最受关注的第一次,一旦全军覆没,接下来还有没有人愿意进来赌命，那可就不好说了。</br>到时不仅赵凤为百子计划打前站的任务完不成，林逸也会跟着血亏</br>别忘了，人为规则的气运收益是跟关注度和参与人数直接挂的,外界一旦形成了通天大阵没有好处的共识,那他费尽心思架起来的这条人为规则，就是一个彻头彻尾的空架子，没有任何意义。</br>林逸当即提议道:“开始天使投资计划,只要有人能站出来,还有稳住局势的可能性。”</br>赵凤却没有那么笃定:“你有把握?没有把握也要赌一把，现在不赌，以后说不定连赌的机会都没</br>林逸说着递过一份名单:“这是我仔细考察过,最有潜力的一批，你看一下。”</br>赵凤接过扫了一遍，点了点头:“你确实用心了。</br>说着她也拿出一份名单</br>其中将近八成，都跟林逸的名单重合</br>林逸看着她:“那怎么说?”</br>赵凤深吸一口气，最终下定决心:“开始吧。</br>林逸当即开始操作。</br>他此刻要做的事情说起来其实很简单就是把赵凤的五万道气分配到阵中最有潜力的这些人头上</br>思路不难，难点在于操作层面。</br>正常来说,如果不是经过长达百年以上的专门训练,普通修炼老对于</br></br>气运的掌控程度，远远不足以进行如此精细的定向操作</br>第11018章</br>但林逸是个例外。</br>他在通天大阵之中嵌入了人为规则，对于气运的操控天然就有加成</br>此外，还有世界意志这个万金油的辅助加持</br>你报名字和气运数，我来操作。</br>林逸很知道分寸,这种时候虽说就算越俎代庖,对方也不会多说什么，但说不定就会在对方心里留下刺，影响到以后的合作</br>说到底，赵凤才是大金主，他充其量就是一个打工人兼小股东</br>果然，赵凤对他顿时又高看一眼。1</br>这么懂分寸的合作伙伴，关键还有这么强的能力，确实难得</br>深渊女王，三千道。</br>赵凤报的头一个名字就令林逸一愣，关键是，数目还这么大!</br>投资计划总共才五万道气运为了确保收益和稳定性,投资人数至少一百人，一下子往女王身上砸三千道无论怎么看都是妥妥的大手笔。</br>赵凤面带玩味:“怎么?你的人不舍得让我投资吗?”2</br>“那倒不是，我只是觉得.</br>林逸想了想，最终冒出一句:“你很有眼光。</br>赵凤噗嗤一乐。</br>眼见远处其他人看过来，连忙收敛笑容。1</br>她这一波确实带点投桃报李的意味,算是对林逸的一种示好，毕竟以林逸展现出来的种种能力和素质，确实值得拉拢。</br>不过另一方面,在这一万人之中,女王也确实是极为优质的投资对象。</br>]]></description><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 04:17:05 +0000</pubDate></item><item><title>第11019章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8821550.html</link><description><![CDATA[黄阶大圆满尊者的账面境界,固然远远算不上出众,可女王的实力底蕴之深厚，说是冠绝全场毫不为过。</br>更何况，林逸必定会用尽一切手段保她。</br>在女王身上下注在赵凤看来是妥妥的低风险高收益,同时还能赚到一个顺水人情，何乐而不为?</br>“李莫仙，一千道。</br>东将，一千道。</br>“钱三多，八百道.</br>随着一个又一个名字从赵凤嘴里冒出，大把气运在林逸操控之透过通天大阵，精准投注到场中一众潜力人物的头上下。</br>有人承受不住天道照射,本已在变异失控的边缘忽然身上灼热之感大减，一切重新恢复掌控。</br>有人被变异者追杀，本在生死关头，必死无疑，忽然福至心灵逃过一劫。</br>有人在这无比混乱的环境之中，忽然触动契机，临场顿悟突破大把的气运砸下来，并没有令整个局面恢复稳定</br>由于天道持续不断的高强度照射,失控变异者越来越多,事实上整个局面仍在快速恶化。</br>但至少受到重点投资的这些潜力人物,因为庞大气运的托底,他们的处境和状态相比刚才，却是明显好了不少</br>只不过,天道照射每时每刻都在以肉眼可见速度,快速消耗掉他们头上的气运。</br>等到没有了气运托底，到时候会是一种什么情形，恐怕就另说</br>第11019章</br>而即便有气运托底，也并不能保证就一定不会出事。</br>其中有不少潜力人物，上一秒刚刚得到林逸打进来的大把气运下一秒直接就失控变异了，甚至干脆就被弄死了</br>从投资的角度来说，气运砸在他们身上，就是血本无归</br>但是没办法，概率放在这里。</br>只要这些潜力人物整体能够稳住,不出现大规模崩盘那就问题不大</br>这时，女王的声音在林逸识海响起</br>我发现一个老熟人，你留意一下。</br>林逸微微一愣。</br>为了确保能够及时应对，他事前用世界意志专门制作了一颗伪意念种子，放在女王的识海深处，双方随时都能相互交流。</br>只是没想到这么快就派上了用场</br>根据女王给的标记，林逸很快在混乱中锁定了一个目标</br>孙进朝!</br>虽然在形象气质上进行了精心伪装,但林逸一眼就认出</br></br>来,这人毫无疑问就是孙进朝。</br>此人前段时间销声匿迹,林逸还以为他受了打击之后一蹶不振已经不足为虑了，没想到竟然被他混进了通天大阵!</br>林逸瞬间就反应过来，这是有人在背后推动</br>否则只凭孙进朝自己,绝无可能如此轻易的混进来,之前的百区选拔虽说规模浩大，但监管力度并没有丝毫放松</br>孙进朝能够神不知鬼不觉的出现在这里唯一的解释就是有人在内部策应。</br>而且此人，层级相当不低。</br>此时，孙进朝远离人群，躲到了通天大阵的最边缘</br>第11019章</br>这本身并不奇怪,随着失控的变异者越来越多,尽可能脱离群体躲到阵法边缘，也是绝大数参与者的选择。</br>关键是，孙进朝的小动作。</br>他此刻半蹲在地，一只手探入地下，正在摸索一处阵法根基。</br>这个混蛋想要从内部撬动整个通天大阵?</br>赵凤也关注到了，脸色立时一变</br>林逸摇头道:“他没那个能力，通天大阵由我和一众阵法大宗师联手布置为了承接天道照射根基之坚固远超其他所有超级阵法。</br>孙进朝的阵法造诣不错，但就凭他一个人想要撬动根基，绝无可能。</br>赵凤疑惑:“那他在干什么?</br>林逸沉默片刻，露出一个古怪的笑容。</br>他在窃取我的人为规则，手法很专业。</br>赵凤下意识看向坐在远处的宁雨栖</br>在这陆上神国,知道人为规则运行原理的人屈指可数,至于有能力窃取规则，将其据为己有的，那更是寥寥无几。</br>其中绝不包括孙进朝</br>唯一的解释，他只是一个执行者，主谋另有其人</br>这时,林逸的笑容变得越发玩味:“有点意思,他要的还不仅仅是我的人为规则，还准备将我们的全部气运投资据为己有!这么熟练且专业的手法，看来是专门练过的。”</br>这不是危言耸听。</br>所有的气运投资,都是借助人为规则分发下去,一旦被孙进朝掌控了人为规则，将气运投资的受益人更改为其他人，并不是无法操作</br>赵凤脸色顿时无比阴沉</br>第11019章</br>人为规则是林逸的，她可以坐视不理，毕竟林逸自己就在场，犯不着越姐代庖。</br>可气运投</br></br>资，她才是大金主!</br>此事直接关系着她赵王府的大计,其他事情她可以忍,但唯独这件，谁动谁死!</br>赵凤再度看向宁雨栖的目光，下意识多了几分杀意</br>不用猜，此事的背后，必然是宁雨栖</br>感受到赵凤的目光宁雨栖非但没有半点紧张,反而露出了一个从容自得的笑容</br>其中，毫不掩饰复仇得手的快意</br>连装都不装一下吗?她这是有多恨你?</br>林逸好奇的插了一句。</br>按照常理,赵凤的背景地位摆在那里,宁雨栖就算慕后搞一些动至少面上总还是要伪装一下。作，</br>哪怕明知道瞒不过去，姿态总归还是要摆的</br>若不然真的激怒了赵凤，不惜代价进行报复，妥妥吃不了兜着</br>放</br>赵凤神色复杂，收回了目光:“我不知道。”</br>她是真的想不明白,自己对于这个儿时好友从未有过半点亏待哪怕关系不再像以往那么亲密了，她也没少帮对方。</br>结果到头来，收获的却是宁雨栖的嫉恨。</br>她实在无法理解。</br>长呼一口浊气，赵凤回归正题道:“现在怎么办? 你有办法解决吗?</br>林逸看她一眼:“你现在去把宁雨栖干掉，问题就能解决一大半</br>赵凤哑然。</br>林逸笑了笑:“还好，我们还有自己人。''</br>说话间，阵中女王已经对孙进朝发起了突袭</br>眼见一整条深渊朝自己碾压过来,孙进朝眼神一闪,却没有丝毫要起身避开的意思。</br>]]></description><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 04:14:36 +0000</pubDate></item><item><title>第11016章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8781713.html</link><description><![CDATA[赵凤只觉莫名其妙,反应过来连忙解释道:“雨栖你别误会,这些事真不是我报上去的，我从来没有说过你一句不好，你相信我!”</br>不是你还能是谁?”</br>宁雨栖惨笑:“内王庭的情报系统什么样子,你比我更清楚,他们就算能够监控到这边但也绝对做不到这么细致而且他们也绝不会关心这种事情!</br>“我.</br>赵凤一时间百口莫辩</br>因为连她也认同对方的说法,关键看诏令的口吻,明显不是通过各种线索汇总分析出来，而是有知情人直接报上去的。</br>这个知情人除了她，还能是谁?</br>“十年的儿时交情，在你眼里居然还不如一条新收的狗!”1</br>宁雨栖冷着脸咬牙道:“你就是为了林逸那条狗，所以要搬开我这个碍事的家伙吧，赵凤，你还有一丁点良心吗?</br>赵凤连忙竖指赌誓:“我对天发誓，我跟上面的沟通从来都没有提到过你的事情，雨栖你一定要相信我!99</br>真不是你?”</br>宁雨栖将信将疑，话锋一转道:“如果真不是你，那好，咱们一起把锅推到林逸身上，把他手里的东西给分了。”</br>赵凤顿时噎住，犹豫了片刻，最终还是摇头:“不行。</br>她确实不想让宁雨栖误会她,怎么说也是儿时好友,如果没有天使投资这个大饼，她说不定也就答应了。</br>可问题是，天使投资直接关系到她整个赵王府的兴衰!</br>只凭宁雨栖儿时的这点情谊，在这件事面前，实在不值一提</br>那我就明白了。”</br>《第11016章</br>宁雨栖恢复平静，眼神已是失望透顶，淡漠道:“为了保他，你还真是无所不用其极，赵凤，你该不会是看上他了吧?</br>赵凤无语，苦笑道:“雨栖你是知道的，我以现在这副样貌示人就是为了摆脱那些无谓的纠缠,儿女私情与王族大业,我的眼中从来都只有后者。”3</br>更何况，内王庭到处都是人中龙凤，我就算真想找男人，也不至于跑到陆上神国来挑人吧?”</br>宁雨栖眼神一闪，更多了几分妒意。1</br>她本人的姿色已经算得上一绝,但跟对方真容一比,却还是有着云泥之别。1</br>想当年,多少王公贵族的天骄俊才踏破赵王府的门槛,就为了见赵凤一面，其之艳名，更是被评为当世三绝!</br></br>她新婚燕尔的那位小公爷当年便是赵凤最狂热的追求者之一</br>甚至她能勾搭上小公爷，靠的也都是与赵凤儿时的这点交情和谈资，令对方爱屋及乌罢了。</br>只是谁也没想到，赵凤不胜其扰之下，竟是不惜封印自己真容以现在这副平平无奇的样貌出来示人，从此再无人见过她的真容。2</br>这件事在内王庭，着实引发了一场不小的轰动</br>赵凤沉声道:“雨栖你放心,这件事到底是谁捅上去的,我会想办法查清楚，给你一个交代。”</br>“用不着!</br>宁雨栖冷笑一声:“不用假惺惺的，我自己会查。</br>说完扭头离去。</br>赵凤欲言又止,沉默片刻当即联系家族,动用一切力量追查此事来龙去脉。</br>整件事实在太过蹊跷!</br>《第11016章</br>另一边，宁雨栖也在做同样的事情。</br>只是她得到的并非是家族的支持和安慰，反而是来自她那位新婚丈夫小公爷的埋怨。</br>无他,因为她的吃相太过难看,如今连带着整座国公府都成了内王庭的笑话!</br>宁雨栖又羞又气。</br>她一介女流，本该是在国公府享福的贵夫人新婚才月余就抛头露面出来挣外快，为的是谁?</br>不过埋怨之后，宁雨栖还是得到了答案</br>秦王府?这事怎么会跟秦王府沾上关系?</br>宁雨栖百思不得其解。</br>以秦王府的势力，虽然确实知道什么都不奇怪，可是为什么啊?无论是宁雨栖本人，还是她那位小公爷都跟秦王府八竿子扯不上关系，秦王府怎么会莫名其妙对她一介女流发难?</br>宁雨栖顿时乱了阵脚。</br>她不知道秦王府为什么要这么做，可如果秦王府真的有心要钊对她，她有十条命都不够死的!</br>不过仔细想想，这种可能性实在不高，其中必然有别的缘由</br>纠结片刻,宁雨栖忽然眼睛一亮:“不行!我的污名不能白背,与其白白坏了名声,索性一条路走到底,先把实实在在的好处拿到手!”</br>她所说的好处，自然就是林逸手里的人为规则</br>只是，有赵凤护着，单凭她自己的能力根本没办法对林逸下手</br>算计许久，宁雨栖将仍在养伤的西如来叫了过来</br>我需要一条狗，一条能够咬死人也能去替死的</br></br>狗，你给我找来。</br>西如来立马反应过来，嘴角一勾:“我倒是有一个现成的人选。”</br>《第11016章·。</br>诸神殿秘密据点。</br>关正玄与林逸对面而坐，轻点着桌子道:“现在宁雨栖跟赵凤的嫌隙已经明朗，接下来必定还会扩大，你要把握好机会。”</br>林逸点点头:“还是关老神通广大。</br>这话倒不是单纯的恭维</br>为了帮助他在赵凤面前站稳脚跟，关正玄竟能够遥控内王庭那边对宁雨栖发难，而这，必然还只是冰山一角。</br>神域对于内王庭的渗透，远比他此前预想中要厉害得多</br>关正玄矜持一笑。</br>能够将手伸进内王庭高层,尤其还是秦王府这样的头面王族,-向是他的得意之作。</br>关正玄回归正题道:“你用天使投资跟赵凤进行利益绑定，这-步走得很好，一定要落实到位，如果能通过她得到赵王府的认可，对你以后的任务有巨大好处!”1</br>林逸连连点头:“属下明白。</br>关正玄看了他一眼:“还有,通天大阵那条人为规则,我会给你留意的，到时候跟蛇神秘境一起豁免。</br>林逸顿时一脸叔然:“真是什么都瞒不过关老啊。</br>这倒也没什么，出来做事，给自己捞点好处也是应该的，要不然图个什么?99</br>关正玄笑了笑，随即正色提醒道:“但有一点，绝对不能耽误正否则就算我想袒护你都袒护不了。”事，</br>]]></description><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 08:15:16 +0000</pubDate></item><item><title>第11017章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8781714.html</link><description><![CDATA[“是，属下铭记在心!</br>林逸起身表态。</br>关正玄摆了摆手，示意他重新入座:“通天大阵快要开始试运行了吧?日后的百子计划，人员必然会从天道垂青者之中选拔你手底下人才也不少，可以安插一些进去，一旦成功了，就能辅助你完成任务。</br>好的，属下这就安排。</br>林逸嘴上答应，心底下却没有这方面的打算</br>话自然是没错可进入通天大阵对于任何人来说都是一场豪赌没有足够的把握，他可不想让自己的同伴去冒那种风险。</br>若想提升实力，还有其他的途径可走</br>完全没有那个必要。</br>本台记者报道，通天大阵已经构建完毕，首次试运行在即，联盟已经开始进行最后的清场工作。”1</br>两日之内，阵法覆盖范围内的所有人员都必须搬走，否则后果自负</br>另外，配套的共命大阵也已经完工，总共一百个共命区，每个区的首批人员报名选拔，也正在如火如茶的展开，大家若是有意向的，可以关注各区公告参与报名。”</br>随着新闻媒体和各大主播的关注，通天大阵的热度开始暴涨尤其轰轰烈烈的百区选拔,更是将热度炒到了前所未有的高度即便之前的蛇神秘境试炼选拔，也都无法与现在相提并论</br>一百个区，每个区一百个名额，总共一万个名额!</br>各方势力蠢蠢欲动</br>《第11017章</br>尤其是那些憋着搏命一赌的赌徒们,早就已经翘首以盼,等得不耐烦了</br>普通人眼中的砒霜在他们的眼中,却是足以翻身改命的天降蜜</br>糖!</br>埋骨地。</br>自林逸以下,一众核心成员难得齐聚一堂,除了例行的工作汇报之外，今天另外一件大事，就是讨论通天大阵的参与人选。</br>林逸扫了众人一圈，开口道:“直白点说，通天大阵的天道照射就是一种强度极高的辐射，一旦暴露在辐射之下，什么都有可能发</br>“运气好的话，确实有可能获得天道印记，成为被天道垂青的幸运儿。</br>但是这个概率，很小。”</br>问题的关键在于，这个概率完全不由我们控制，无论实力有多强，悟性有多高，意志有多坚韧，都难以产生任何实质性的影响。</br>哪怕是我，进入其中也都未必能够过关，说不定还不如一个毫无实力的普通人。</br></br>”</br>所以，我不建议你们进去冒这个险。</br>番话说完，众人你看看我，我看看你，谁也没有说话</br>林逸咧了咧嘴角:“倒是给点反应啊?</br>东方焰大大咧咧道:“你说不去就不去喽，这点事情还需要什么反应?”</br>众人纷纷点头。</br>说实话，他们之中也不是没有人想去试一试，但显而易见，还是林逸的话更有份量。</br>女王忽然开口道:“我得去</br>众人愕然。</br>《第11017章</br>在他们印象中.女王一天到晚就跟小Y头混在一块儿.要说众人之中谁最对实力强弱没有执念，女王绝对能排得上号</br>没想到她居然会站出来</br>林逸愣了一下，正色问道:“非去不可?”</br>女王点点头:“非去不可。</br>林逸深深看了她一眼:“好，我知道了。</br>他确实不建议自己人去冒这个险，不过若是有人有不得不去的理由，他也不会反对。</br>林逸知道女王的一些情况,虽然有些细节不是特别清楚但大致也能猜得出来。</br>天道垂青对于女王的意义,远比对于其他人来说更加非同寻常。2</br>女王的这次搏命一赌，是不得不赌</br>数日后。1</br>通天大阵入口,来自一百个区的整整一万人静默候立,静静等待着通天大阵的首次开启。</br>与此同时,最高董事会所有巨佬以及其他各方大型势力的头面人物，几乎全员到齐。1</br>全场最大的焦点，则是赵凤。</br>以通天大阵的特殊用意,今天这一次试运行,自是要由她亲自开</br>启</br>开阵!”</br>赵凤一声轻喝,伸手按下大阵的启动核心,通天大阵当即缓缓打</br>开</br>四面八方的呼声之中，一万人当即鱼贯而入。</br>而后，通天大阵缓缓关闭。</br>看着人群中女王娇小的身影，林逸竟莫名有种目送女儿上学的</br>第11017章</br>老父亲心态。2</br>话说回来,以通天大阵的凶险程度,他自然不会放任女王自己去承受这一切，这几天一直都在为其准备各种防护手段</br>问题是，面对天道照射，这些防护手段到底能起到几分效果，却一个</br></br>未知数。</br>“你们快看!</br>有人惊呼着指向上空</br>此时从外围看去通天大阵上方笼罩着一层厚厚的层积云,如后一个超巨型漩涡其散发出来的那种压迫感，哪怕是隔着数百里的众人也都心生惊骇。</br>身为通天大阵的设立者,尤其还在其中布置了人为规则,林逸看得远比众人更加清晰。</br>众人只能看到外面的景象，唯独他能够透视到里面情形</br>此刻，进入阵中的一万名参与者，不约而同停下了脚步，抬头望</br>天</br>他们看到的不是层积云,而是一个无比巨大的实体轮廓,以一种超低空掠境的姿态，压迫在所有人的头顶。</br>那种感觉，就好像太阳降临到了不足两公里的头顶</br>虽没有熔化一切的超高温,也没有令星球解体,但给众人造成的惊骇与震撼，绝对是前所未见</br>噗通。</br>有人当场跪了下来。</br>其余众人虽然没有这么狼狈,但也一个个呼吸急促,轻易不敢再次抬头。</br>这就是天道么?”</br>女王眼神中闪过一丝炽热。</br>随着实体轮廓的出现，她只觉浑身上下都在接受某种光线的炙</br>《第11017章</br>烤，整个人的温度正在不受控制的快速攀升</br>这时，林逸的声音忽然在她识海响起:“开深渊挡一挡。”</br>“罗嗦。”3</br>女王嘴上这么说动作却是没有丝毫的犹豫当即拉出一条深渊挡在自己头顶和身周。</br>那种炙烤的灼热感顿时弱了一截。</br>不过，并没有消失。</br>女王心下凛然,天道照射果然不是那么容易应付,以她吸收一切的深渊，竟都无法完全抵挡。</br>其他参与者此刻的处境可想而知。</br>]]></description><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 08:14:56 +0000</pubDate></item><item><title>第11012章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8721272.html</link><description><![CDATA[宁雨栖嘴角勾起一道妖媚的弧度:“我是为了你好，从今天起把蛇神秘境划归到我的名下，我担保你平安无事，甚至，我还可以考虑带你去内王庭。”</br>你是在把我当傻子吗?</br>林逸看白痴一样看着她</br>宁雨栖脸色冷了下来:“做人要知道好歹,要不然可活不长,如果我把蛇神秘境的消息传回内王庭，你知道自己会是一个什么下场吗?</br>林逸挑了挑眉:“你说说看。</br>“呵呵。</br>宁雨栖轻笑一声:“一个小孩子提着一代极品灵玉招摇过市，你觉得会是什么下场?这样要是都能让他活着走过去，你不觉得那是对自然规律的不尊重吗?”</br>林逸皱眉反问:“我还以为对于内王庭的人来说，人为规则是随处可见的大路货?”</br>宁雨栖笑了:“常见倒是常见,可就像这里的商铺酒楼如果没点背景，这样的产业可也不是普通修炼者能够染指的，就算祖坟冒青烟，侥幸捞到一个，那也绝对保不住。”</br>这我倒是头一次听说。</br>林逸表示长见识了</br>此前他还真没想过，人为规则在内王庭的存在地位,居然就跟各种产业差不多。2</br>不过想想也是，那些产业赚的是钱，而人为规则赚的是气运，气运在内王庭又是硬通货，双方并没有什么本质区别。</br>既然现在知道了，那就该你做出一个明智的选择了。</br>宁雨栖完全一副吃定了林逸的架势</br>第11012章</br>正常来说，除非直接动用武力，否则哪怕是势大的一方，想要不付代价抢走弱势一方手里的肉，多少也总得给留个骨头。(1</br>要不然，容易狗急跳墙</br>然而宁雨栖完全没有这方面的意思。</br>她看上了蛇神秘境,那就必须整个都是她的,任何一丁点的代价她都不想付，甚至连画一张大饼都懒得画。</br>在她眼里，上位者吃掉下位者的东西，就是这么顺理成章</br>关键是，她料定了林逸不敢反抗!</br>今天若从了她，那只是失去一个蛇神秘境，可要是当面撕破脸真的把事情捅到了内王庭一旦把那些吃人不吐骨头的家伙招来那可就不单单是蛇神秘境的事情了，林逸想活下来都够呛。</br>那我可能要让你失望了，我的选择，在别人眼里一向不怎么明智</br>林逸伸手做了一个请的手</br></br>势:“话已谈完，你可以回了。</br>“你!”</br>宁雨栖脸色一变:“你真的不怕死?”</br>林逸伸手揉了揉眉心,淡淡道:“死我当然怕了,不过也不是什么人想让我死，我就一定会死，这点底气我还是不缺的。</br>宁雨栖不由僵住。</br>此前她去搜刮一众巨佬,可说是无往而不利,在她的背景身份面前，这些巨佬虽说一万个不情愿，但最终还是选择了低头。</br>说到底，他们都得罪不起内王庭。</br>然而林逸不一样。</br>即便面对赵凤，他也是说翻脸就翻脸，没有半点顾忌，如今面对一个身为地位差了赵凤一筹的宁雨栖，自是更加不在话下</br>行，这是你自己选的，别后悔。</br>第11012章</br>宁雨栖说着拿出一块玉牌:“看清楚了，这是内王庭出产的通讯牌，只要我在这里把它捏碎，你这里的一切信息，就会对内王庭各方势力进行一次通告。”</br>“到时候，你这块肥肉就得面对一群恶狼的扑咬，你真不怕?</br>林逸嘴角咧了咧:“我吓死了,你快把它捏碎了吧,我好听个响。</br>宁雨栖一时有些骑虎难下</br>她手中的通讯牌确实不是假的，一旦真的将林逸和蛇神秘境的信息公布出去，林逸今后的下场，绝对想都不用想。</br>可问题是，那样一来也就没她什么事情了</br>反过来若是留着林逸，她今后还有徐徐图之的机会。1</br>但是，她忍不了这口气。</br>来到陆上神国,只有她随意拿捏底下众人的份,身为上位者却反被底下的狗给逼退，那算怎么回事?</br>既然你自己上赶着找死，那我就满足你!</br>宁雨栖一咬牙，当即准备破罐子破摔。</br>相比起一条人为规则,还是她自己的面子更重要毕竟她现在代表的可不只是她自己，还有她那刚刚成婚一个月的丈夫小公爷!</br>旁西如来暗暗窃喜</br>今天这趟他本就是要把祸水泼到林逸身上,宁雨栖翻脸正是他预料中事，也是他期待已久的事。</br>如今只靠他自己，已经很难实质报复林逸。1</br>既然如此，那就干脆借内王庭的势,对林逸进行降维碾压，一把将他压得永世不得翻身。</br>宁雨栖果然没有令他失望!</br>就在这时，赵凤的</br></br>声音及时传来:“慢着!雨栖不要冲动!</br>第11012章</br>话音落下的同一时间,人影就已闪现在宁雨栖面前,二话不说从通讯牌从其手中抢了下来。</br>宁雨栖神色一变:“凤儿你竟然帮他?</br>赵凤看了林逸一眼,正色道:“我并不是偏帮哪一方,但眼下的第要务是搭建通天大阵任何事情只要影响到了通天大阵的进度，我第一个不答应。”</br>宁雨栖脸色变幻了几秒钟,最终深深看了林逸一眼:“好,看在凤儿的面上，今天先放你一马，等到下次可就没这么好运了。”</br>事实上，真正松一口气的是她自己</br>若没有赵凤的救场，一旦通讯牌真的捏碎，那局势于她而言，可就真心难以挽回了</br>林逸也没有不依不饶,只是玩味的撇了撇嘴:“可惜了今天没能长到更多的见识，我还挺期待的。”</br>这下不仅是宁雨栖，连赵凤也给整无语了</br>掉</br>今天亏得她及时赶到，要不然大好的局势，说不定直接就得崩</br>赵凤看向宁雨栖:“你先回去吧下次再要做什么事最好先跟我打个招呼。”</br>语气颇有些生硬。</br>无他，宁雨栖这几天的所作所为，实在是令她亲切不起来</br>如果单纯只是搜刮一些气运，那倒还罢了，看在儿时交情的份她不介意睁一只眼闭一只眼。上</br>可现在宁雨栖动到了林逸的头上，直接影响到了通天大阵的进度，这就是明明白白的在拖她后腿，实在是忍无可忍</br>]]></description><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 01:12:41 +0000</pubDate></item><item><title>第11014章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8722304.html</link><description><![CDATA[从刚才的接触来看，宁雨栖不仅吃相难看，还盯上了蛇神秘境关键刚刚还在自己手中吃了一个大瘪。</br>让她来验收通天大阵，不出幺蛾子才怪了</br>且不说就算通天大阵毫无问题，到了对方手里也一定会找出问题来，关键是，通天大阵本身就有猫腻。</br>前前后后花费了这么多心思，林逸的核心目的可不是给内王庭搭建通天大阵，而是要借势，将其变成属于自己的人为规则!</br>其中的许多手脚，林逸固然可以做得很隐秘，但要说完全瞒过宁雨栖的验收，那根本不现实</br>除非宁雨栖对阵法一窍不通。</br>这显然不可能。</br>内王庭再不靠谱，也不会派一个阵法白痴来验收通天大阵，否则那才真是老寿星吃砒霜，嫌命太长了。</br>林逸沉吟片刻。</br>宁雨栖这一关，只凭自己显然没那么好过</br>想要顺利过关，就必须另辟蹊径。</br>比如说，借势。</br>林逸当即道:“正好有一件事，我想跟特使大人商量一下。”</br>赵凤意外的看了他一眼:“什么事?</br>“通天大阵的效果，是打开天门，令天道直接照射阵内人员。</br>林逸解释了一句，提醒道:“如果没有任何其他的防护措施，虽说还是有人能够得到天道青睐，从此获得天道印记，一举过关成为天道垂青者，可过关率必然极低。</br>赵凤跟着皱起了眉头:“过关的人数不能太少，否则会坏大事。按照她原来的想法,让天道直接照射整个陆上神国,就算过关率</br>埂憋半沧哎碍埃岸熬磅癌傲备板崩把 毖辟贬4下午</br>第11014章</br>再低，庞大的基数摆在那里，过关人数妥妥足够撑起之后的百子计划。</br>而按现在的搞法，本来参与人数就不多，这要是过关率再低下去，那就不用玩了</br>林逸道:“所以我有一个想法，那就是我们对参阵人员进行一波天使投资。”</br>赵凤讶然:“什么意思?”</br>林逸解释道:“对于进入通天大阵的人，我们可以挑选比较出众的那一部分，往他们身上投入气运，有了足够的气运庇护，他们最终成功过关的可能性必然大幅提升。</br>赵凤眼睛亮了:“等到他们过关之后，我们就可以从他们身上得到更多的气运回报，还可以干脆将他们收归门下!</br></br></br>林逸点头:“就是这个意思。”</br>任何人一旦成为天道垂青者，那就意味着只要不半途天折，以后就必定能够平步青云，那是妥妥的超级潜力股</br>在他们身上投资，只要操作得当，那就是稳赚不赔的买卖</br>这么千载难逢的机会，要是平白错过，日后绝对会把肠子都给悔</br>事实上，动了承接通天大阵的念头那一刻，林逸就已经意识到了这其中的巨大机会。</br>此前他也想过自己一个人做，闷声发大财</br>可这也就是想想而已</br>且不说他手头并没有那么多的气运就算有，也难以通过内王庭这一关</br>拉赵凤入伙，本就是林逸计划中的事情。</br>毕竟赵凤无论职位，还是其在内王庭的雄厚背景，都是入伙的绝佳人选。</br>眼下提出来，正好还能借她的势，压住宁雨栖</br>第11014章</br>“确实是个好想法!</br>赵凤越想越兴奋</br>如果只是单纯的气运收益，她其实并不太看重，可若是能够借此机会，将大批的天道垂青者网络到她赵王府的门下，那诱惑可就太大I</br>她赵王府什么都不缺，唯独就缺能堪大用的人才!</br>这批天道垂青者，正好合适。</br>关键是，如果地点放在内王庭，她赵王府哪怕眼馋，也没有那么大的吸引力</br>可现在她是内王庭特使，通天大阵的第一负责人，正好近水楼台先得月!</br>不过，赵凤随即就有些担心:“气运投资可是一项高难度业务，对于气运的掌控要求极高，不是浸淫多年的专业人士很难掌握，你能做得到? 要不，还是我让我家派个专业人士过来吧?</br>林逸挑眉道:“那样动静恐怕不小吧?”。</br>赵凤一时难住。</br>不用想，如今内王庭那边，她赵王府的一举一动必然受到各方关注，真要派个专业人士过来，人家一眼就能看出她的计划。</br>到时候再想把肉吃到嘴里，那可就难了</br>林逸语气淡淡道:“交给我来吧，砸不了。</br>赵凤将信将疑，但见他如此从容自信，犹豫再三最终决定道“好，我信你一回。</br>林逸问道:“特使大人能拿出来多少气运?</br>赵凤想了想:“除了答应借给你的那五千道，我手头现成能调用的，大概有个两万道，回</br></br>头我让家里运作一下，还能再凑个三万道合起来总共五万道，这是我短时间内私人能够调用的极限了。”</br>第11014章</br>林逸听得眼睛一阵发直。</br>妈的狗大户!</br>听对方的口气，五万道气运还只是她个人的私房钱，妥妥的富婆个。</br>不过，这总归是好事</br>此事想要成功，必须严格保密!</br>如果对方为了弄点气运不得不惊动背后整个家族的话，一着不慎就会泄露出去，到时候可就没他林逸什么事了</br>林逸点头道:“初期五万道气运应该是够了，不过还有另外一个麻烦。</br>“什么?</br>“宁雨栖。</br>赵凤沉默片刻:“她那边我会搞定，你把你该做的事情做好就行</br>林逸答应道:“好。</br>他要的就是对方这个表态，双方若是能够在这件事上正式开始合作,那就会成为实质上的利益盟友,到时候无论宁雨栖作什么么蛾赵凤都无法置身事外。F</br>“这些都是你早就算计好的吧?</br>赵凤深深看了林逸一眼。</br>她并不傻，虽说处世经验不算丰富，但毕竟从小接受的都是最高级别的权谋熏陶，林逸的这番用心，她自然不难看出来。</br>林逸反问道:“有影响吗?</br>没，好好做，我不会亏待你。”1</br>赵凤直到此刻才忽然发现，自己对于林逸似乎有一种莫名的信</br>明明之前还是势不两立的敌人，讲道理就算握手言和了，那也是</br>第11014章</br>迫于形势不得不为，正常来说总归还是戒心居多</br>她对林逸确实也有戒心，甚至多多少少，也存着几分敲打的心</br>思</br>可林逸口中说出来的话，却似乎有着莫名的份量，令她下意识心生信服。</br>]]></description><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 01:12:19 +0000</pubDate></item><item><title>第11013章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8721273.html</link><description><![CDATA[宁雨栖皱了皱眉，但也自知理亏，意味深长的看了林逸一眼后当即原地消失。</br>另一边，西如来见状也准备闪人。</br>结果被林逸拦了下来。</br>我好像没说过你可以走吧?</br>林逸轻描淡写之间,已经封锁了周围的空间:“说来就来说走就走你当我这里是菜市场呢?</br>西如来硬着头皮道:“这里可不是你埋骨地内部，我一个堂堂巨佬，是走是留难道还要经过你的许可不成?林逸，你不要太嚣张了。</br>“不好意思，我就是这么嚣张。</br>林逸神色不善。</br>西如来心头一慌，下意识退了两步:“你、你想干什么?</br>理智上判断，他不信林逸真敢当众把他怎么样，毕竟不管怎么说，他也是最高董事会的正牌巨佬。</br>除非林逸准备掀了最高董事会这张桌子,否则无论如何,一些最起码的原则性规矩，他必须遵守。</br>可话说回来，林逸此刻也是明摆着要找他难堪</br>但凡有一线机会,西如来这会儿都已经跑路了,可惜他破不开林逸的空间封锁。</br>林逸淡淡道:“别那么紧张,咱们好歹也算是同僚,我又不会吃了你?</br>他越这么说，西如来心里越是没底</br>林逸指了指他的双手道:“刚刚你准备用水娃娃砸门是吧?这样吧，我也不为难你，那俩水娃娃既然都拿出来了，就别收回去了。</br>第11013章</br>“你想要这两个水娃娃?</br>西如来顿时松一口气。</br>水娃娃这东西虽然稀少.被抢走两个他多少会肉痛,但也只是肉痛而已。</br>今天这种处境若是付出两个水娃娃就能脱身,对他来说已经算是赚到了。</br>林逸伸出手。</br>西如来犹豫一下,最终还是一手一个 将两个水娃娃递到了林逸手中</br>好了，现在可以放开封锁了吧?</br>西如来忙不迭想要逃离今天功亏一簧,回去之后必须好好再琢磨一番，把这个场子给找回来</br>结果，林逸突然意味深长的问了一句:“准备好了吗?</br>“什么?”</br>西如来一时没有反应过来，随即便见林逸将两个水娃娃一起引爆，而且，就这么一手一个，捏在手中当场引爆!</br>一瞬间，西如来人都傻了。</br>水娃娃的</br></br>威力何等恐怖，那可是令整个陆上神国都谈之色变的超级杀器!</br>正常哪怕是正牌巨佬，在其面前也都要退避三舍</br>谁能想到林逸会这么玩?</br>要命的是，林逸自己作死倒还罢了，换做其他时候，西如来只会求之不得，可现在他被封锁在这里啊!</br>林逸把空间封锁得极死,可供他闪转腾挪的空间,前后只有不到!</br>换句话说,他现在就是一只被困在鼠笼里的老鼠,然后有人往扇笼里面塞了两颗十万吨当量的核弹头。</br>第11013章</br>还特么直接给引爆了!</br>“林逸我草</br>西如来连一句脏话都来不及出口，整个人就已被瞬间释放的水娃娃给吞没。</br>不远处，赵凤和女王看着这一幕，两脸懵逼</br>两颗水娃娃引爆，因为空间封锁的缘故，倒是没有影响到周围并没有对埋骨地造成丝毫破坏。</br>只是这样一来所有人的威力都被完全限制在了狭小空间内杀伤力之恐怖，至少要涨上一倍，甚至两倍!</br>林逸如果只是要坑西如来,那也就算了可问题是他自己也在里</br>面</br>水娃娃压根就是在他手上炸的</br>片刻后,林逸从近乎完全坍塌的封锁空间中走了出来身上除了发型乱了点，毫发无损。</br>赵凤目瞪口呆。</br>经过之前的敌对她对林逸的实力已进行过深入研究可即便如此也不敢想象，林逸居然能猛到这等地步!</br>刚刚这种情形,就算换做是高手如云的内王庭,能够像林逸这样肉身硬扛下来的，估计也是凤毛麟角</br>第一次，赵凤开始正视起了林逸的实力。</br>哪怕没有其他任何加成,单单只是冲着这等怪物实力,林逸就有着巨大的拉拢价值。</br>女王忍不住问道:“那货挂了?</br>没呢，还生龙活虎的。</br>林逸努嘴指了指身后，浓烟散去，显出了西如来的轮廓</br>浑身上下一片默黑，跟条死狗一样瘫在地上，一动不动，若不是还有微弱的气息，基本就是一具标准的焦尸了。</br>第11013章</br>女王嘴角抽了抽:“你管这个叫生龙活虎?”</br>赵凤也是眼皮子直跳</br>亏得宁雨栖早早被她撵走了,否则以林逸的尿性,大概率也是同样的下场，那可就麻</br></br>烦大了。</br>放心，且死不了呢。</br>林逸扭头喊了一声:“来个人把他拖走,可别脏了咱们地方,万-真死在这里，那可太晦气了。</br>女王和赵凤闻言齐齐侧目</br>你丫刚刚一手捏爆一个水娃娃的时候怎么不觉得晦气?</br>看着西如来死狗一样被人拖走,赵凤虽然没心思替他出头，但还是生怕林逸以后变本加厉。</br>我话跟你说在前头，你怎么收拾你们本地人我不管，但是宁雨栖，她一根汗毛你都不能碰，别忘了她也是特使!”</br>“一旦她出事情，那就是跟整个内王庭宣战，到时候连我也保不住你!”</br>赵凤一通警告</br>不管怎么说宁雨栖也是她的儿时好友,哪怕现在关系不如以往亲密了，哪怕宁雨栖的一些动作，即便连她也看不惯，但她终究还是要维护宁雨栖。</br>林逸如果真的动了宁雨栖,且不说内王庭那边怎么反应,至少她绝对不会坐视不理，</br>林逸耸了耸肩,一脸的人畜无害:“特使大人说笑了,我又不是什么穷凶极恶的坏人，怎么会平白无故对她下手呢?</br>赵凤眼角抽了抽。</br>要不是亲眼看到了西如来的惨样，她说不定还真就信了</br>顿了顿,赵凤提醒道:“还有一点,雨栖这次下来虽说是担任我的</br>第11013章</br>副手,但她也有监督之责,通天大阵完成之后,必须先通过她的验收你最好有个心理准备。</br>林逸微微皱眉。</br>通天大阵的效果,直接关系着之后百子计划的成败,内王庭绝不会在这上面掉以轻心，派人验收阵法是预料内的事情。</br>但这人是宁雨栖，可就有点麻烦了</br>]]></description><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 23:13:53 +0000</pubDate></item><item><title>第11015章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8722305.html</link><description><![CDATA[无他，无论是作为敌人还是盟友，单就做事的靠谱程度而言，林逸目前为止的表现，确实无可挑剔。</br>宁雨栖看着瘫在床上的西如来，脸色一阵铁青。1</br>她倒不是替西如来心痛</br>而是西如来的这番遭遇，明摆着就是给她看的,这是林逸给她的警告!</br>如果再有下次，瘫在床上的就不是西如来，而是她宁雨栖了“呵呵，这个林逸脾气是大，就欠调教。</br>宁雨栖冷笑一声，对西如来道:“你如果想要报仇，就把手里的底牌都交给我，我来给你报仇。”</br>西如来沉默片刻，艰难的点了点头。1</br>事已至此，只靠他自己是根本别想从林逸身上找回场子了，即便算上最强派系，恐怕也是够呛。</br>如今有可能令林逸吃瘪的，还真就只有面前的宁雨栖</br>经过之前的几次风波，西如来的家底其实已经败得差不多了，就连一直握在手里的情报界也交了出去。</br>不过，他终究是资深巨佬。</br>水面之下，依旧掌握着不小的势力,这些对于空降过来的宁雨栖来说，正好能起到大用</br>接手了西如来的势力,宁雨栖并没有直接对林逸本人发难，也没有将目标对准埋骨地而是将所有人手和资源，全都撒在了正在修建的通天大阵上面。</br>很快，就有了收获。1</br>“原来如此，我就知道这小子不老实，敢在通天大阵里面做手脚</br>第11015章</br>他有几个脑袋?</br>宁雨栖得意冷笑。</br>西如来依旧重伤卧床，见状忍不住问道:“林逸做了什么手脚?</br>宁雨栖瞥了他一眼:“简单说，我如果把我现在的发现呈上去，他就死了，连赵凤都要跟着吃瓜落!</br>西如来顿时眼睛大亮，连忙道:“那还等什么?</br>“等，当然要等。”</br>宁雨栖不慌不忙，悠闲的喝起了红茶，选择按兵不动。</br>西如来不由愣住。</br>他还以为是怕牵连赵凤，可仔细一想，以对方之前的种种表现虽然每次见赵凤的时候都表现得亲密无间，可要说她有多在乎赵凤根本说不上。</br>至少，跟赵凤的那点交情在她眼中，份量是远不如那些实实在在的利益好处的。</br>西如来心中一动:“您这是要放长线，钓大鱼?</br>宁雨栖放下</br></br>茶杯，嘴角一勾:“还不算太蠢。”</br>五日后。</br>赵凤正在翻看孔述递交上来的报告，不出所料，通天大阵和共命大阵都已基本成型，接下来就只剩将两者连通，之后就可以试运行</br>这样的效率，足以称得上神速，比她最乐观的预期都快了许多</br>林逸确实靠谱。</br>赵凤暗暗欣慰。</br>不过她现在最关心的，不是阵法本身，而是林逸的那个天使投资计划。</br>等到一切准备就绪通天大阵正式启动天使投资计划也将随之启动!</br>第11015章</br>旦成功，不仅对她本人，对于她背后的整个赵王府，都将是-次巨大的补强!</br>正当赵凤犹豫着要不要将林逸叫来，进一步商议一下计划细节的时候，宁雨栖忽然满面春风的推门进来。</br>“凤儿，告诉你一个好消息，咱们收获的时候到了!</br>赵凤闻言一愣:“什么收获?</br>宁雨栖眉飞色舞:“通天大阵已经成型，那个林逸的利用价值也就到头了，接下来自然是咱们自己接手了，难道还让他继续占着位置，白白分润咱们的好处吗?”</br>赵凤愕然:“你想卸磨杀驴?”</br>这本来就是驴该有的下场啊，有什么不对的吗?</br>宁雨栖一脸的理所当然，兴致勃勃道:“凤儿，你知道那家伙胆子有多大吗?他居然敢在通天大阵的内部结构中做手脚,硬生生将其弄成了一条人为规则的雏形框架!</br>接下来只要等大阵启动，人为规则就会跟着开始运行!</br>明面上是咱们内王庭耗费了巨大资源，在那推动通天大阵，可实质上却是被他移花接木，赚取了大把的好处!”</br>“凤儿，你说这家伙该不该死?</br>赵凤眼神闪烁</br>林逸借助通天大阵布置人为规则的事情,虽然没有跟她明说，但她也早已猜到。</br>毕竟林逸从她这里借走一万道气运，就是用在了这上面</br>只不过，她并不关心。</br>正如她对蛇神秘境视若无睹，只要不耽误她的正事，林逸用这种方式赚取一些外快，她压根就懒得过问。</br>说到底，无论是蛇神秘境，还是通天大阵的这条人为规则，规模都不算大，在一众人为规则中只能算是初级，就像刚刚建起来的两个小型作坊，还入不了她赵凤的眼。</br>第1101</br></br>5章</br>本质上，这其实就是她默许给林逸的好处</br>要不然，林逸又怎么肯尽心尽力替她做事?</br>可现在被宁雨栖当面捅了出来，这就有点尴尬了</br>宁雨栖亲密的趴在赵凤背后，吐气如兰:“凤儿，我有一个想法这件事咱们可以不上报，但这个林逸必须踢出去，剩下的事情由我来全面接手。”</br>“另外还可以再找一个由头，让上面派人来把他解决了，这样蛇神秘境也就空出来了。</br>“两条人为规则，你我正好一人一条，怎么样?</br>赵凤沉默半响，幽幽道:“这个林逸不能动，也不能踢出去，接下来还有大用。”</br>宁雨栖神色一变:“他身上的价值都已经榨干了，还能有什么用?凤儿你该不会还想让他参加百子计划吧?”</br>赵凤犹豫片刻,正准备开口解释的时候，两人面前忽然冒起一股力量波动，紧接着便有一张来自内王庭的诏书凭空浮现。</br>看了诏书上面的内容，宁雨栖顿时脸色剧变</br>这份诏书，是专门申斥她的。</br>自从她来陆上神国之后，搜刮一众巨佬和各方势力的零零总总上面写得清清楚楚，几乎就差直接把她底裤给扒下来当众游街了。</br>事实上也差不多了，毕竟这种诏书，一向都是公开的</br>换句话说，她做下的种种丑事，已经在内王庭曝光了!</br>宁雨栖脸气得发紫,抓着赵凤道:“你为什么要这么对我? 你为什么要这么对我!”</br>]]></description><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 23:12:38 +0000</pubDate></item><item><title>第11010章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8698433.html</link><description><![CDATA[这就是埋骨地的底气。</br>宁雨栖脸一黑:“砸门。”</br>兴冲冲跑来埋骨地捞好处,真要是被一个阵法给顶回去,那可就丢人丢大了。</br>西如来欣然答应。1</br>他早就想怎么做了只不过一直没有这样的机会更没有这样的胆子</br>如今有了宁雨栖这位靠山,接下来就算出点什么事,也有对方顶着，根本轮不到他的头上</br>一掌挥出。</br>西如来直接就是一记天幕爆破</br>无数天幕碎片当即轰向入口大门!</br>他知道埋骨地阵法的强度,以他的实力若只是小打小闹,很可能不痛不痒，想要破阵，唯有一上来就用狠招。</br>周围众人连忙惊叫着四散而逃。</br>然而令人意外的是,埋骨地阵法竟是纹丝不动,仿佛什么也没有发生</br>宁雨栖斜着眼睛瞥了他一眼:“你行不行?”</br>西如来脸色顿时就黑了。1</br>被这么一个明媚入骨的女人当众说不行，这怎么能忍?</br>二话不说，西如来当即加大力度。</br>要时间,数十道巨型天幕从天而降,一层接一层罗列在埋骨地前</br>5</br>“给我爆!</br>第11010章</br>西如来一声爆喝，所有天幕瞬间集体爆破，全部对准同一个点疯狂轰击!</br>这一次,埋骨地阵法明显承受了巨大的压力源源不断的天幕爆破轰击之下，阵法轮廓若隐若现。</br>但是，依旧撑住了。</br>这下轮到西如来尴尬了</br>他满以为埋骨地阵法再强，也绝无可能挡住他这种级别的单点爆破，万万没想到竟是这么个结果。</br>面对宁雨栖质疑的目光，西如来不敢停手，黑着脸继续全力猛</br>攻。</br>好不容易祸水东引,令宁雨栖的注意力全部放到林逸的身上,至头来却连个埋骨地大门都进不去。</br>不仅面子丢个干净，关键是，西如来怕宁雨栖恼羞成怒，重新拿自己开刀啊。</br>毕竞宁雨栖的吃相，跟她的形象气质截然相反</br>那是真的不好看啊</br>宁雨栖倒是没有黑脸，依旧巧笑嫣兮，姿色可人，只不过说出来的话令西如来毛骨悚然。</br>“我今天肯定不能白来，要是不能从林逸的头上拿，从你头上拿也是</br></br>一样的。”</br>西如来心里一抖，不由后悔不迭</br>早知如此,他就不多此一举特意在对方面前抖出林逸有蛇神秘境人为规则的事情了。</br>原本他只是想给林逸找找麻烦,这下倒好,麻烦跑到他的头上来</br>宁雨栖看着他:“还行吗? 要不就算了?”</br>西如来强笑一声:“特使大人见谅，我得用点手段了。</br>第11010章</br>说着，两手一手一个水娃娃，作势就要往埋骨地砸去</br>水娃娃的威力毋庸置疑。</br>这两个水娃娃真要砸下去，一座城池当场就得夷为平地</br>虽说借此毁掉整个埋骨地不太现实可对于埋骨地阵法来说,绝对是一场巨大的考验。</br>刚刚退到了远处的围观路人,这下顿时魂飞魄散,忙不迭尖叫着四散而逃。</br>但凡稍微逃得慢一点，他们可就得集体沦为陪葬了!</br>这时,一个娇小的身影忽然闪现而出.落在二人身前神色冷傲“西如来，你是在跟我们宣战吗?”</br>“深渊女王?</br>西如来眼神一闪，冷笑道:“终于舍得出来了?我跟特使大人远来是客，既然没人开门，只能用我的方式叫门了，不要见怪。</br>女王瞥了他手上的两个水娃娃一眼,双眼微眯:“我倒是不见怪只要你能承担得起后果，随便扔。</br>说完，直接扭头往大门内走</br>西如来顿时坐蜡。</br>他还真不敢。</br>今天他要是敢在埋骨地扔水娃娃，林逸转头就能把他活活给拆R现在的他对上林逸，那妥妥死都不知道怎么死的。1</br>“慢着。”</br>宁雨栖忽然开口，饶有兴致的打量了女王一阵:“小妹妹你是林逸什么人?”</br>这个问题倒是把女王给问住了</br>女王想了想:“我是他徒弟的家教。”</br>第11010章</br>宁雨栖愣了愣，一时没反应过来。</br>西如来也是一阵摊手。</br>“算了，不管你跟他是什么关系，看在你长得还算伶俐的份上我给你一条好出路。”</br>宁雨栖扭动着腰肢来到女王面前:“来做我的丫鬓吧。</br>女王不禁一脸看白痴的表情:“哈?”</br>她堂堂的深渊女王,这人脑子到底得有多大的病,才能说出这么脑残的话</br></br>来。</br>这是我赏给你的机会，要好好珍惜</br>宁雨栖语重心长,表情明明白白就表达一个意思,这是我这个上位者给你的恩赐，你必须满怀感激的收下，不要不知好歹。</br>女王眼角抽了抽,正要发作的时候,对方一只手忽然摁住了她的肩膀。</br>整个人顿时僵住。</br>宁雨栖依旧是一副居高临下的上位者表情</br>女王此刻却是心下骇然,对方摁住自己肩膀的这只手,传导出难以估量的恐怖力道，少说也有十万斤之巨!1</br>以她的实力，一时竟被压得无法动弹!</br>要命的是,如今是林逸集团大肆扩张的黄金期,许安山那些人都出去做事了，留守埋骨地大本营的核心战力，就只有她一个。此时就算她呼救，也没人帮得了她。</br>宁雨栖俯下身子，凑到她的耳边，吐气如兰:“做人得有自知之明，也要懂得惜福能够有机会做我的丫是你的福气，要是你表现得好了，说不定还能抬举一下，让你做我房内的通房丫呢。”</br>女王无法反抗，脸色一片涨红。</br>对方说话的同时隐隐有一股莫名玄妙的力量不断的试图入侵掌控她的神智。</br>《第11010章</br>亏得她意志力强大,否则但凡稍微弱上一线,都会不由自主听从对方的号令。</br>但是，她也无力挣脱对方的控制。</br>多说一句,女王是林逸集团所有核心战力之中,唯一一个没有进过蛇神秘境的人。4</br>她如今的账面境界没有突破，依旧保持在黄阶大圆满尊者境真论实力寻常黄阶大圆满尊者自然无法与她相提并论,可问题是，此刻摁住她的宁雨栖，是玄阶大圆满尊者.</br>]]></description><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 05:13:17 +0000</pubDate></item><item><title>第11011章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8698655.html</link><description><![CDATA[彼此差了整整一个大境界。1</br>更何况，对方来自内王庭的豪门大族，底蕴非同小可，远非一般的玄阶大圆满尊者可比。</br>哟，性子还挺倔，我更喜欢了。”</br>宁雨栖伸过另一只手，轻轻抬起女王精致的下巴，笑容满是玩</br>味。</br>这时，后方传来萧婉儿的声音:“女王姐姐!</br>女王顿时心头一慌，连忙喝道:“别过来!”</br>宁雨栖循声看去，只看了小丫头一眼，顿时眼睛大亮:“有意思这个小丫头也不错，体内还封印了好东西呢。”1</br>说着便欲伸手</br>女王冷哼道:“你敢对她出手，最好先付出死的觉悟。</br>“哦?”</br>宁雨栖咯咯娇笑:“这里谁能让我死啊?是小妹妹你吗?</br>女王闭上了眼睛</br>等到再次睁眼的时候，眼神中带着难以言喻的决绝</br>她现在还是黄阶大圆满尊者,不是没能力突破,而是她选择的路子决定了她必须压境界，境界压得越狠，突破之后的实力就越凶!</br>一千年前，她就已到黄阶大圆满尊者的极限。1</br>如果没有意外，她还能继续再压上一段时间!1</br>但是现在，为了小丫头，她不准备再压了</br>正当女王决定破境的一刻，一道温和的声音忽然在身后响起我来吧”</br>你回来了?</br>《第11011章</br>女王眼眸不禁闪过一丝喜意。</br>不过对面的宁雨栖，感受到就只有惊悚了</br>压根没等她做出半点反应，她摁住女王的手就已被一只宽大有力的手扣住手腕，一瞬间，女王身上压力一空。</br>看着面前突然出现的林逸，宁雨栖眼神一闪，冷哼道:“你敢!</br>说着便要抽回手臂。1</br>然而林逸纹丝不动，只是淡淡的看着她</br>宁雨栖一向自觉高高在上,林逸之流名义上是顶级巨佬在她眼里，那也不过内王庭的一条狗，以她的身份背景可以随意敲打。</br>可现在，她竟被这么一条狗给禁锢住了</br>西如来你是死人吗!</br>宁雨栖不禁有些气急败坏。</br>她本人不是以实力见长,一身境界单纯只是家族底蕴的体现,并没有经历过多少实战厮杀。(1</br>正常若能靠</br></br>境界底蕴轻松碾压.那还没什么问题可一旦遇上真正的硬茬，立马就显出了短板。</br>眼见林逸的目光跟着一起扫过来,西如来眼皮一跳，下意识就像抽身后退。</br>可看了宁雨栖一眼,他只能强行压下后退的本能冲动,硬着头皮对林逸出手。</br>天幕爆破!</br>他知道自己跟如今的林逸有差距，故而一出手就是全力以赴。</br>这一记天慕爆破，明面上看起来范围有限，落在旁人眼中的观感仅仅只是碎了块玻璃一般。</br>可只有他自己知道，这才是他最强的实力体现。</br>如果林逸掉以轻心，胆敢正面硬接，绝对要付出惨重代价</br>《第11011章</br>真以为他西如来是根随便揉捏的野葱啊!</br>结果下一秒，林逸做了一个动作，令他亡魂皆冒</br>林逸的动作很简单单手把宁雨栖转了过来,完完全全挡住了天幕爆破的路线。</br>“!</br>西如来惊骇交加，连忙想要将天慕爆破给收回去</br>可惜，已经晚了</br>宁雨栖一声闷哼，天幕爆破不偏不倚，全部命中她的后背，一点不落。</br>现场瞬间寂静</br>西如来人都吓傻了</br>宁雨栖如果死在他的手里,无论现场是什么情形,内王庭一旦追究下来，他都绝对没有好下场</br>这时，宁雨栖脸色铁青的开口道:“你知道我是谁吗?竟敢这么对我?”</br>西如来闻言一喜愕然发现对方明明全部吃下了他的天幕爆破结果竟是毫发无损!</br>内王庭下来的人，果然非同小可。</br>林逸却是眯了眯眼睛,心下已经得出判断,这不是宁雨栖本人实力强，而是她身上的宝物多。</br>刚刚这下,分明有宝物替她吃下了全部的杀伤,所以才能毫发无</br>伤</br>林逸淡淡道:“我需要知道你是谁吗?惹到我埋骨地头上来的都是敌人。”</br>!”</br>西如来见状连忙喝道:“这位是内王庭新派下来的宁雨栖特使你敢对特使大人下如此狠手，是何居心?</br>《第11011章</br>林逸神色古怪的瞥了他一眼:“刚刚不是你打的吗?</br>西如来顿时啧住</br>宁雨栖冷冷道:“现在既然知道我的身份了,可以放手了吧还是说你想继续</br></br>握下去?我倒是不介意，就怕你没那个命!</br>林逸当即松手，从善如流:“早说啊，我还以为是坏人呢。见他这么识相，宁雨栖暗暗松了口气</br>她虽然骨子里不信林逸真敢对她动手，同时也有绝对的倚仗,林逸即便动了手也没办法真正奈她何可一旦真动起手来她接下来的事情就不好办了</br>而现在，林逸这副表现在她眼里，更加坐实了外强中干的本质</br>也就意味着，更容易被她拿捏!</br>这是好事。</br>宁雨栖活动了一下手臂，上下打量了林逸一阵,凑近道:“我今天来，是给你一个消灾解难的机会。”1</br>闻着对方身上透过来的香味，林逸微微皱眉:“我不记得我有什么灾难。</br>马上就会有了。</br>宁雨栖露出一个妖媚的笑容:“听说你的蛇神秘境搞得不错，可惜以你的实力，还担不起一整条人为规则的担子，怀璧其罪的道理想必不用我多说。</br>你但凡稍微明智一点，就该知道这样的烫手山芋，就凭你自己是绝对握不住的。”1</br>我呢，正好可以帮忙。”</br>林逸神色古怪:“你想让我交出蛇神秘境?”</br>这倒是真的出乎了他意料。</br>《第11011章</br>对方得知蛇神秘境人为规则的存在,这一点不奇怪,明摆着是西如来爆的料。</br>只是这个女人一上来就要整个人为规则，连起码的遮掩一下都没有，这样的吃相实在是跟她的形象反差巨大。</br>相比之下.赵凤虽然长得不怎么样,但至少在这方面还是很自重身份的。</br>可见内王庭的这些豪门大族，也不是家家户户都像赵凤这门财大气粗，不把些许气运当回事啊。</br>]]></description><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 05:12:53 +0000</pubDate></item></channel></rss>