<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>高手</title><description></description><item><title>第10917章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7635794.html</link><description><![CDATA[林逸对此早有察觉，转头- -眼便对上了蛇王腥红的蛇眸。</br>中级神体的无形威压，对于这条蛇王竟是毫无效果，反而越发激起了对方</br>的凶性，彼此距离眨眼之间便从十米开外，缩进到了-米之内。</br>蛇王张开血盆大口，两颗毒牙散发着幽深的墨绿色荧光，显是毒性极为可</br>怖</br>真要被它这么咬上一口，就算是玄阶尊者也都未必能吃得消!</br>远处江入雄看着这一幕得意冷笑。</br>他倒是没有奢想这样就能坑死林逸，但不管怎么样，至少能给林逸一-记下</br>马威，让其吃点苦头。</br>然而，林逸不闪不避，甚至连手指都没动-下。</br>仅仅只是迎面吐了一口唾沫，唾沫进入蛇王的嘴中，上一 -秒还凶悍至极的</br>蛇王，下一秒立马如同遭受了不可名状的恐怖重击，疯狂嘶吼着满地打滚。</br>片刻之后，竟是由里到外，生生化成了一滩浓水。</br>所有人都看傻了，转头看向林逸，全都是一副看怪物的惊骇表情。</br>尼玛什么情况啊?</br>论毒性，蛇神岛的这些毒蛇绝对是冠绝陆上神国，尤其这里蛇王级别的存</br>在，一旦放到外界去，妥妥为祸一方，不知要毒死多少生灵。</br>谁能想到如此剧毒的存在，竟然反被林逸- -口唾沫生生化掉，这一幕着实</br>颠覆了在场所有人的认知!</br>女王也是目瞪口呆，趴在林逸背后喃喃道:“你跟它们到底谁 才是毒蛇啊</br>林逸撇了撇嘴:“它是毒蛇， 我是毒舌。</br>女王一-阵无语，不过跟着这么个变态牲口，她倒是安全感大增，就连周围</br>那密密麻麻的蛇群好像都没那么可怕了。</br>当然，让她从林逸的背上下来，那是决计不敢的。</br>另一边，江入雄咬牙切齿，不过却是不敢再冒然出手试探了，万一林逸转</br>过头也这么啐他一脸，以他的实力可吃不消。</br>片刻之后，毒蛇已被诸神殿众人清理得七七八八。</br>说到底，在上百位玄阶尊者面前，只是蛇神岛边缘的这么-群毒蛇，能够</br>造成的麻烦着实有限。</br>众人终于能稍微松一口气，李多磨来至林逸面前，沉声道:“发现毕重峰</br></br>说话的同时，其掌中浮现出一个有规则力量幻化出来的沙盘，几乎完整呈</br>现了整个蛇神岛的地形地貌，而在某个深处，一个亮点极为显眼。</br>林逸眼睛一亮:“这就是毕重峰? ”</br>李多磨点点头:“不错。</br>林逸背后的女王凑过头来瞄了-一眼，啧啧道:“他倒是挑了 一个好地方。</br>纵观整个蛇神岛地形，犹如一条蜷缩起来的通天巨蟒，而毕重峰此刻所在</br>的位置，正是巨蟒的蟒首位置。(</br>不仅位置极深，众人单单只是这么看上一眼，都觉着极为凶险。</br>别忘了，这里传说中可是沉睡着蛇神，而以蛇神岛的地形，难免令人下意</br>识联想到蛇神的存在，进而将两者联系在一-起。</br>虽说蛇神岛整个轮廓面积，足有数百平方公里，哪怕是身躯再庞大的庞然</br>巨兽，也绝不至于大到这个份上。</br>可众人一想到对方是传说中的蛇神，却又不敢那么笃定了。</br>万一， 这偌大的蛇神岛，真就是蛇神的躯体所化呢?</br>如果真是如此，众人一旦深入到腹地深处，那可真就是送羊入虎口了。</br>哪怕每人身上都携带着避神符，理论上可以避开蛇神的意念感知，如今真</br>要在人家的身上行动，也绝不敢说万无-失。</br>众人正踌躇间，李多磨却是当机立断:“避神符的时效有 限，事不宜迟，</br>大家准备一下，直插腹地!”</br>林逸微微颌首，对此并无意见。</br>虽说此事确实有着不小的隐忧，但事已至此，那就是箭在弦上不得不发，</br>与其疑神疑鬼，索性不如单刀直入!</br>其余诸神殿众人虽然心有疑虑，可李多磨的一言- -行，天然有着强大的说</br>服力，以往诸神殿所经历的大风大浪，也都是在他的引领之下才能渡过难关。</br>除了极少数野心勃勃之辈，大多数人对其都是颇为信服，若不然，也不会</br>共同推举其担任诸神殿的首席大祭司。</br>此刻既然李多磨已经下了决断，诸神殿众人自然也不会违抗。</br>一行众人当即气势如虹， 朝着毕重峰所在的腹心位置，直捣黄龙。</br>不过仅仅一炷香后，众人便寸步难行。</br>“这尼怎</br></br>么过得去啊?”</br>不仅是诸神殿众人面面相觑，就连林逸看着面前的景象，也都面色微微发</br>沉</br>至于挂在他背后的女王，更是花容失色。</br>眼前的蛇群，规模相比起刚才，何止超出百倍!</br>光是刚刚蛇王级别的毒蛇，就有不下千条，一条条昂首而立，凶相毕露。</br>五彩斑斓的蛇躯相互纠缠在一起，将整个地方铺了一层又一层，单凭肉眼</br>根本无法估量底下到底有多深。</br>哪怕是不怕蛇的人，看着这番景象，也要头皮发麻，妥妥逼死密集恐惧</br>症</br>更令众人忌惮的是，这个超巨型蛇群的底部，似乎有一个极为庞大的存在</br>正来回游弋。</br>其所过之处，铺在上面的蛇群就如波浪一波耸起， 等到其过去之后，便又</br>众人不禁倒吸一-口冷气:“底 下这条的体长，起码得过千丈了吧?”</br>“何止千丈，上万丈都不一定! ”</br>“难道这就是蛇神本尊?”</br>诸神殿众人惊疑不定，李多磨转头看向林逸:“不知林巨佬 以为如何?</br>林逸微微摇头:‘“若能碰 上蛇神，那也是我们的运气，可惜我们未必有那</br>么好的运气。</br>蛇群有阻挡神识探测的效果，蛇群底下到底潜藏着什么，众人心中没底，</br>但对于有着世界意志的他来说，却是一目了然。</br>底下那东西确实很不简单，可要说这玩意就是蛇神，那就未免太过侮辱神</br>这个字的逼格了。</br>李多磨点点头:“我也是这么觉得。</br>说着，便带头朝着蛇群走去。</br>原本双方只是隔岸对峙，此时随着李多磨的动作，整个超巨型蛇群顿时受</br>了刺激，那数百条蛇王带着蛇群当即暴动，如汹涌的海浪一般侵压过来， 眨眼</br>便将李多磨整个淹没。</br>]]></description><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 15:13:34 +0000</pubDate></item><item><title>第10916章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7635595.html</link><description><![CDATA[心下虽然猜疑，但对于是否要答应帮忙援手，孔圣临却是没有半点犹豫。</br>既然有机会能够除掉林逸,他自然不会错过。</br>时至今日，他已经越来越强烈旳感觉到来自林逸的那股威胁，隐隐之间，甚至还要高过古九牧和楚寒天那两位顶级巨佬!</br>这时,孔述忽然出现在门口。</br>“父亲，儿子有一件事,需要跟您坦白。”</br>孔圣临微微一愣:“何事?”</br>孔述深吸一口气，迈步走进熟悉的书房，在其面前站定，开口的下一句话便令这位当世第一人脸色一变。</br>“我跟以前好像不太一样了。”</br>湖中小舟。</br>古烈戴着小丑面罩,同沈三痴对面而坐。</br>“林逸直的眼诺袖邸联千了2 ”</br>即便戴着面罩,依然能听出古烈的惊讶。</br>沈三痴点点头:“根据目前的情报，应该是确定了。”</br>古烈的语气顿时多了几分蛋疼:“他这是当局者迷啊，不过也是，他此前从来没跟诸神殿和内王庭这些势力打过交道，不清楚对方的门道也是情有可原。”</br>沈三痴却是十分淡定:“他不清楚那些人的门道，那些人也不清楚他的门道,到底谁会吃亏还不一定呢,彼此彼此。”</br>“那倒也是。”</br>古烈随即露出一个招牌的小丑笑容:“你说如果他对上咱们老大，两人谁会吃亏?”</br>沈三痴一阵无语:“我上哪儿知道去?”</br>话虽如此，隐隐却也是透着几分期待，他们老大身为天门创始人，绝对是他这辈子所见过的最离奇之人，不过现在多了林逸，后缀说不定要加上“之一”二字了。….</br>古烈嘿嘿笑道:“老大快要回来了吧?”</br>“应该快了，”</br>沈三痴点点头，随即幽幽冒出一句:“真期待他俩会面的情形啊，肯定很有意思。”</br>蛇神岛。</br>虽然不在四大凶地之列，但在知情人的眼中，蛇神岛的危险程度，甚至还要远远凌驾于四大凶地之上。</br>毕竟,传说中这里可是实实在在的沉睡着一尊伪神啊。</br>此处名义上是岛，实质上却是一处规模极为庞大的独立秘境，只不过九成以上都是水域,只有正中央的不到一成是陆地,故而命名为岛。</br>岛屿边缘，一处空间裂缝打开，林逸一行随即鱼贯</br></br>而入。</br>除了林逸和女王之外，李多磨带了足足上百位诸神殿高手，全员玄阶尊者，阵容之奢华庞大，即便比不上神级学院联盟，放眼陆上神国那也绝对鲜有势力能与之匹敌。</br>当然，这一幕还是多亏了林逸临时炼制的避神符，若非如此，此刻出现在这里的顶多也就十人而已。</br>“小心l”</br>众人气势汹汹，不料刚一落地，便被一大群极其凶暴的毒蛇围住，蛇头昂立，毒液喷溅。</br>饶是一群玄阶尊者，看着眼前密密麻麻五彩斑斓的毒蛇群，也都不禁头皮发麻。</br>蛇神岛必然盘踞着大量的毒蛇，这是早就在意料中的事情，可数量多到如此程度，还是远远超出了众人的预估。</br>要知道这里还只是蛇神岛的最边缘，理论上毒蛇数量最少的地方，即便如此，依旧令人寸步难行。</br>关键是，这里的毒蛇跟外界相比，毒性之猛烈根本不可以常理度之。</br>仅仅只是被隔空喷溅的毒液沾到，众人的衣物便被腐蚀得嗤嗤作响，亏得他们都是玄阶尊者，各有应对手段。</br>否则单单眼下这一幕,就得损失不少人手。</br>李多磨微微眯起眼睛，提醒道:“此地毒蛇凶暴异常，驱蛇丹效果有限，大家各自小心。”</br>众人纷纷点头。</br>光这一个照面，他们就已经领略到了蛇神岛的下马威，不敢再有丝毫的掉以轻心。</br>林逸倒是没什么异样。</br>跟众人的待遇不同，这些凶暴的毒蛇却是主动绕着他走，远远隔着十米之外，就拼命的往周围退避，仿佛遇到了它们的生命禁区，死活不敢有丝毫的侵犯。</br>诸神殿众人看着这一幕,不禁啧啧称奇，满是艳羡。</br>林逸寻思了片刻,最终归根于中级神体的天然威压。</br>这种威压普通修炼者感受不到，可这些毒蛇猛兽感知最是敏锐，林逸在它们眼中，妥妥就是一尊行走在人世的凶神，见了林逸就跟普通人见了黑白无常—样，连逃都来不及，又怎么敢有丝毫的冒犯?</br>感受到紧紧贴在自己身后的娇小的身躯，林逸不由诧异的回头看了一眼:“干嘛?你怕蛇啊?”</br>女王嗤之以鼻:“我堂堂的深渊女王,国会怕蛇?”</br>林逸无语的看了看她掐着自己腰间的手:“你要是把手松开，这话会更有可信度。”</br>女王俏脸一红，连忙把手收了回去，傲娇</br></br>道:“跟你说清楚，我只是觉得它们很恶心，并不是怕了它们。”</br>林逸点点头:“我信了。”</br>说着身形一闪,瞬间来至数十米之外。</br>结果就听后面呀的一声尖叫，下一秒，女王便跟一只未成年的树袋熊一般，挂在了他的身后。</br>林逸一脸好笑的回过头，这回女王却是不再傲娇，红着脸打死也不下来了</br>“妈的,那混蛋把我们当什么了，陪他出来郊游玩女人的下人吗?”</br>江入雄远远的看着这一幕，不由咬牙切齿。</br>之前在林逸身上吃的瘪，确实也让他意识到了彼此的实力差距，可这不代表他就会对林逸心服口服。</br>有些时候，对付别人未必就需要更强大的实力。</br>正如眼下。</br>在其暗中驱使之下，毒蛇群中一条体长超过八米的蛇王猛然调转方向，带着一众凶悍的毒蛇冲着林逸发起了冲击，并且，突破了十米禁区的限制!</br>别忘了，他可是兽神殿大祭司。</br>上任的兽神殿大祭司洛西流，是当世独一档的驭兽高手，他江入雄驾驭毒蛇猛兽的功力虽然有所不如，但如果只是因势利导，为难一下林逸却是绰绰有余。</br>“它们来了!”</br>女王对此最为警觉，眼见连林逸这个人形安全区也要失陷，不禁花容失色。</br>她是真的怕蛇。</br>这跟实力强弱无关，就算她的实力可以轻松夷平整个蛇群，但怕就是怕，那种心理层面的极大恐惧根本是杜绝不了的。</br>]]></description><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 14:13:06 +0000</pubDate></item><item><title>第10914章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7618727.html</link><description><![CDATA[此人气质忧郁，留着一头波浪长发，却又透着一股难言旳威严，令人不自觉被其气场</br>是最。</br>林逸脑海中下意识闪过一串字眼。</br>忧郁的雄狮。</br>此时各家神殿大祭司级别的顶级高手汇聚，彼此之间相互较劲，但是唯独这个青年男子，单纯只是静静在站在那里，却是如同众星拱月，其高高在上的超然地位一目了然。</br>“可笑!我们诸神殿高手如云，追捕一个受了重伤的毕重峰而已，居然还需要借他人之手，传出去岂不是让人笑掉大牙?”</br>“娘的找谁不好，还非得去找那个林逸?”</br>“提出这个建议的人脑子被驴踢了吧?那可是最高董事会的人，我们诸神殿跟最高董事会的关系，什么时候变得这么好了?”</br>一个身形高大的瘦脸汉子大声嚷嚷，引来了不少人的附和。</br>对于跟林逸联手之事，在场众人也都是刚刚听说，其中有不少人都是持反对意见。</br>他们虽说跟林逸本人没什么过节，可隔着最高董事会五个字，那就是天然的敌人。</br>至于这个瘦脸汉子，跟林逸倒是有些纠葛。</br>无他，此人是本土兽神殿大祭司，江入雄。</br>江海城的事情虽然极少能够传播到陆上神国，但身为兽神殿大祭司，江入雄自然知道林逸的所作所为，毕竟在整个兽神阵营之中，林逸那可都是上了黑榜的刺头级人物。</br>以他本土兽神殿一家的实力，想要对付现在的林逸，那是痴心妄想。</br>可是无论如何，他也不能接受诸神殿与林逸联手，否则，他兽神殿必然沦为众人眼中的笑话!</br>这时另一个略显憨厚的声音弱弱反驳道:“敌人的敌人就是朋友，我们现在最大的敌人是毕重峰，跟林逸联手也没什么不对，获觉得…”</br>“你觉得个屁!”</br>江入雄直接一口唾沫啐在此人的脸上，满是不屑的一把抓住他的衣领:“你一个食神殿的厨子就给我好好做饭得了，妈的跳出来刷什么存在感,不怕死么?”</br>此人被他单手提起，肥胖身躯加上四处扒拉的短小四肢，活脱脱一只被捞起来的龟丞相</br>看得在</br>场众人哄笑不已。</br>诸神殿固然联合成了一个实体，可本质上终究还只是一个松散的联盟，远远没到上下一心，真正形成合力的程度。</br>各家诸神，也并不</br></br>允许。</br>出现眼下这样的内讧,实是再正常不过的事情。</br>就在这时，宗赞朗声通报:“最高董事会林逸巨佬到。”</br>刚刚还闹哄哄一片的据点，霎时间变得无比肃穆，全场所有的目光，齐刷刷落在了林逸和女王的身上。</br>江入雄冷笑一声，故意放出气场,朝着林逸压迫过去。</br>结果林逸连看都没看他一眼，视若无睹，径直从他身边走了过去。</br>“妈的装什么装!”</br>江入雄正欲发作，随手便要将手中提着的食神殿大祭司朝林逸扔过去，然而没等他动作做完，一股百倍于他的庞大气场便已倒逼过来。</br>轰的一声，江入雄瞬间脑子一片空白。</br>而后，直直的倒了下去，人事不知。</br>全场集体目瞪口呆。</br>林逸身为当今风头最盛的顶流人物，有关于他的事情，在场众人自是耳熟能详，他们也都知道盛名之下无虚士，林逸既然能够走到这一步，必然有其过人之处。</br>别的不说,实力绝对不容小觑。</br>可即便如此，众人也压根不敢想象，居然有人能够靠着一瞬间的气场对撞，生生把江入雄震晕!</br>要知道，江入雄身为本土兽神殿大祭司，在众人之中可是能够跻身一流的存在。</br>谁曾想到了林逸面前，连最起码的出手机会都没有，就这么直接倒下去了，彼此之间的实力差距竟真的如此悬殊?</br>实在是匪夷所思。</br>一时间，全场所有看向林逸的目光，都带上了深深的忌惮，再不敢有一丝一毫的小觑。</br>这便是强者的待遇。</br>在绝对的实力面前，任何的小心思都是白费，所有的轻视和嘲讽，都抵不过强者轻飘飘的一眼。</br>径自来至全场中央，与那头忧郁的雄狮正面相对。</br>林逸在打量对方的同时，对方也在饶有兴致的打量着他。</br>宗赞主动介绍道:“林巨佬，这位是忠义神殿大祭司，同时也是我们共同推举的诸神殿首席大祭</br>司，李多磨。”</br>林逸拱了拱手:“久仰。”</br>李多磨回了一礼:“阁下未必听过我的名字，但我对于阁下，却是真的久闻大名。”</br>虽然有着江入雄这个插曲，但彼此言辞之间并无半分火药味，显然对于江入雄这个刺头，身为诸神殿首席大祭司的李多磨也是心</br></br>有不满，不然此刻多少都要替其找回一些场子。</br>不过，他不主动找茬，林逸反而古怪道:“素闻忠义神殿行事以忠义为先，刚刚这位怎么说也是阁下同盟,阁下就不想替他出头么?”</br>众人不由齐齐看向李多磨。</br>他们之所以推举李多磨做诸神殿的首席大祭司，一方面固然是因为他的实力超出众人一截，本身就有着足够的话语权，另一方面，则也是因为忠义神殿的招牌。</br>忠义神殿的人，绝不屑于阴谋诡计，更不会戕害自己人，这是众所周知的常识。</br>在这方面，身为忠义神殿大祭司的李多磨，可说是天然的带头大哥人选，至少在人品这个方面，毋庸置疑。</br>李多磨淡淡笑道:“江兄弟挑衅在先，林巨佬惩戒在后，尺度并无半点过分，何况事分小义和大义，眼下联手对付毕重峰乃是大义，不去横生枝节，并不违忠义之道。”</br>一番话听得众人频频点头。</br>倒不是说这话本身多么有道理，而是这话从他的嘴里说出来，天然就令人信服。</br>林逸不置可否的点了点头，直接开门见山道:“不用绕圈子了，你们准备怎么对付毕重峰，总不至于真的把全部希望都寄托在我这个外援的头上吧?”</br>李多磨直言道:“毕重峰的情况，想必宗兄弟已经跟林巨佬说过了，他如今躲在蛇神岛，我们诸神殿的兄弟无法大举进入，否则势必会惊动沉睡的蛇神大人。”</br>“不过，我们也准备了一批阵符，可以规避蛇神大人的意念探测，只是数量不多，只能勉强凑齐十张。”</br>]]></description><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 06:17:23 +0000</pubDate></item><item><title>第10915章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7618728.html</link><description><![CDATA[十个人，听起来人数已不算是太少，可他们旳对手是毕重峰，那就未免有些捉襟见肘了</br>以林逸的判断，在场众人之中实力最高的李多磨，充其量也就是准顶级巨佬的层次，跟毕重峰相比还要差出一线。</br>至于诸神殿其他人,自是差出更多。</br>如果毕重峰没有受伤，正面对决胜面绝不超过三成，更别说追捕对方了。</br>倒也难怪他们要想方设法引林逸入局，让他做这个外援，否则以毕重峰身上的巨大价值，诸神殿绝不可能轻易与外人分享，更别说是林逸这个当红的最高董事会巨佬了。</br>林逸忽然问道:“阵符能否给我看看?”</br>李多磨一愣，随即并不推拒，直接将一枚阵符递了过来，同时介绍道:“这是我们诸神殿的特产，名为避神符，启用之后，可在一个时辰之内规避掉来自外界的意念窥视，包括蛇神大人那样的伪神。”</br>林逸接过来检查了一番，露出一个玩味的表情:“确实是你们诸神殿才能制造出来的特产。”</br>说是防止外界的意念窥视，其实更准确的说，是用来防止神念的窥视。</br>这帮诸神的忠实信徒，却制造出了专门规避诸神窥视的阵符，当真是忠实得紧。</br>周围众人不禁有些尴尬。</br>李多磨却是颇为磊落:“以前我们各家神殿之间多有摩擦，研发出一些对应手段并不为奇。”</br>林逸轻笑一声，扬了扬手中的避神符道:“这东西借兼一用，顺便帮我准备一间安静点的密室。</br>李多磨不明所以,不过还是爽快答应。</br>林逸当即被领到一间密室，女王一脸好奇的跟了进来，看着他手中的避神符:“你该不会想把它</br>仿制出来吧?”</br>对于林逸会炼制阵符之事，她是知情的，也知道林逸在这些方面颇有造诣，属于那种不世出的奇才。</br>可是光听名字就知道，避神符的等级必然极高，以诸神殿这么得天独厚的条件，都只能勉强凑出十张，短时间内怎么可能仿制得出来?</br>“试试呗,反正也没什么损失。”</br>林逸微微一笑，随口道:“有些东西看起来门槛很高，可望不可即，可一旦迈过去之后</br>其实也</br>只是稀松平常。”</br>对于日后注定要跟诸神打交道，而且注定要站在对立面的他来说，这避神符可说是打着瞌睡捡到的枕头，无论</br></br>如何都不能错过。</br>女王将信将疑。</br>结果仅仅一炷香后，她脸上的怀疑就彻底变成了震惊。</br>看着面前两张一模一样的避神符，饶是以她的洞察力，也根本分不出丝毫的差异。</br>瞠目结舌了半晌，女王才幽幽冒出一句:“你不去专职干阵符师，真是阵符界的一大损失。”</br>林逸笑了笑，让人将李多磨叫了过来，看着他手上的两张避神符，这位诸神殿首席大祭司的震惊丝毫不比女王来得少，反而犹有过之!</br>好半天，李多磨才回过神来，苦笑道:“这些天我集合了诸神殿全部力量，包括当今最顶级的阵符师，也才勉强成功制造出十张，跟林巨佬你一比，简直如萤火碰上皓月，实在是不值一提</br>不怪他如此震惊，这事要是传出去，整个陆上神国都得惊掉一地的下巴。</br>在实力修为上面，林逸就已是公认的怪物了，谁能想到在阵符一道，他的怪物程度竟还要超出百倍!</br>其实在此之前，林逸对于阵符炼制虽然有着不俗的天赋，但也远没到这么夸张的程度。</br>之所以能够像眼下这般信手拈来，其实还是因为新世界的缘故。</br>身为从无到有创造出了新世界的主人，新世界的每一分演化，都能增加他对世界本质的认知。</br>现如今的林逸，虽说还不足以像传说中的造物主那般凭空造物，可对于各种物质的认知层次，足以生生甩出整个陆上神国十条街!</br>类似避神符这种，即便在顶级阵符师眼中都无比复杂艰深的杰作，在他的眼中，其实一目了然。</br>甚至于,还看出了几分粗糙。</br>林逸直接道:“给我准备一些材料，我现在赶工制作一批出来，确保万无一失。”</br>“好!”</br>李多磨大喜，当即命人送了一大堆阵符材料过来，品质都是顶级。</br>他也清楚，接下来的这趟蛇神岛之行，即便有了林逸这个外援，如果去的人手不够多，依旧极有可能功亏一篑。</br>唯有诸神殿一众高手大举进入，形成整体实力层面的绝对碾压，才有机会重新拿下毕重峰。</br>这一幕，虽然没有大肆宣扬，但还是很快就在诸神殿众人之中流传开来。</br>某隐蔽处。</br>宗赞左右查探再三,确保无人窥视后，手中悄然捏碎一枚阵符。</br>阵符的能量遁入虚空之中，很快便与另一</br></br>头的某股气息形成呼应。</br>若是林逸在场，绝对第一时间就能感应出来，这股气息的源头，赫然正是他们接下来将要面对的</br>毕重峰!</br>孔家书房。</br>孔圣临看着面前凭空浮现的信息,沉默不语。</br>信息来自明面上已经失踪的毕重峰，大意是，眼下他有一个对付林逸的绝佳机会，同时还有一桩天大的机缘愿意一同分享，而他孔圣临所要做的事情，便是在合适的时机过去帮场，确保万无一失。</br>毕重峰不会轻易出事,这一点他早有预料。</br>之前郑重其事的将所有巨佬召集起来，其实最主要的意图，是做给外人看，给自己摘清关系。</br>如今毕重峰突然找上自己，他虽然有些意外，但也在情理之中。</br>毕竟,对方要对付的人是林逸。</br>“为什么是林逸呢?”</br>这才是孔圣临百思不得其解的地方。</br>毕重峰这次从内王庭出来，必然有重要任务在身，可无论怎么想，他都想不出来林逸这么一个新近崛起的人物,会跟内王庭扯上什么关系?</br>亦或者，这根本就是毕重峰的私事?</br>但还是那个问题，林逸与他之间并没有发生过任何实质交集，孔圣临实在想不出毕重峰盯上林逸的理由。</br>若说毕重峰这么做,只是单纯为了助他一臂之力,鬼都不信。</br>]]></description><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 06:17:01 +0000</pubDate></item><item><title>第10912章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7582135.html</link><description><![CDATA[“言之有理。</br>宗赞点点头，随即补上一句:“如果再加 上内王庭的整套气运修炼体系呢</br>林巨佬是否会有所心动?”</br>此话一出，倒是真的击中了林逸心坎。</br>要说毕重峰身上最大的价值，对于眼下的他来说，就是气运修炼体系。</br>身为古神修炼者，虽然新世界才是林逸的实力根本，世界本源亦或者类似</br>时间沙漏这样至宝道具，才是能够真正快速提升硬实力的捷径，但除此之外，</br>气运修炼体系也是他接下来必然要走的一条路。</br>这不仅仅是为了提升接下来的外在战力，包括就连新世界本身的演化，其</br>实也离不开气运。</br>虽然目前为止还没有一个明确的认知，但林逸已经隐隐意识到，气运，也</br>许是接下来操控新世界演化的一个核心关键。</br>不过前提是，气运量必须足够庞大。「 )</br>眼见林逸有所意动，宗赞连忙趁热打铁:“林 巨佬也知道我们诸神殿的处</br>境，如果不是逼不得已，我也绝不会提出这么冒昧的请求，我现在说的每一句</br>话都是真心实意，绝不敢有半点欺瞒。</br>“毕竟，对于你这样炙手可热的官面人物，莪们正常连躲都来不及，更不</br>可能冒险招惹。”</br>“林巨佬就算不相信我们的人品，也请务必相信我们的脑子，我们诸神殿</br>绝不会干自取其辱的蠢事。</br>这一点，倒还真没什么好质疑的。</br>以诸神殿的处境能够存活到现在，甚至还能在最高董事会的眼皮子底下，</br>于夹缝之中，发展出成建制的势力，单此- -点，就足以证明这帮人在决策层面</br>的明智。</br>在彼此完全没有任何过节的情况下，主动来跟林逸结仇，确实不像是诸神</br>殿能干出来的事情。</br>林逸淡淡摇头:“仅仅几句话， 可不足以代表你们的诚意。’</br>“确实如此。</br>宗赞说话的同时，猛然一手伸向反 思楼主的头顶，紧接着下一一秒，便有一</br>团实质化的神识能量从其体内取出，递到林逸的面前。</br>林逸眼皮微微一跳，对方这等手段，可比寻常的搜魂术高明得多了。</br>宗赞</br></br>正色道:“一 点小小心意，还请林巨佬不吝笑纳。”</br>林逸伸手接过，神识探入其中，一连 串的信息当即便在他面前展开。</br>赫然竟是反思楼主的气运修炼心得，其中，也包括了其得到的那本气运秘</br>籍</br>以林逸的眼光，自然不难看出这只是极为粗浅的入门级功法，但是毫无疑</br>问，这是实实在在的气运修炼功法，而且自成一派体系!</br>这种级别的功法，对于现如今的林逸已是用处有限，毕竟有着入门级功法</br>的通病，上限天花板太低。「 )</br>可即便如此，对林逸而言，依然有着不小的借鉴意义。「</br>他之前关于气运的种种摸索和猜想，有不少都可以从中得到验证。</br>不得不说，这是一份厚礼。</br>不过，林逸看向对方的目光并没有缓和下来，反而越发戒备:“这家伙对</br>你们来说即便只是-一个实验目标，那也有着巨大的价值，就这么放弃了不太合</br>适吧?</br>宗赞诚恳道:“此子对我们确实价值不小， 但是跟林巨佬相比，不值一提</br>一 旁小丫头闻言，蹲在反思楼主的旁边，一-本正经的叹了口气: “好可怜</br>说扔就给扔了，简直就是一-张用完的厕纸啊。”</br>众人集体失语。</br>双方正尴尬间，虚空之中一股隐藏极深的力量忽然冒头，毫无征兆的一把</br>卷住小丫头和反思楼主。</br>毕重峰!</br>林逸顿时一惊，他跟对方虽说只是有过一面之缘，但对此人印象极为深刻</br>，尤其新世界所吞的那部分世界本源，还残留着对方的几分气息，他绝对不可</br>能认错!</br>万万没想到，对方竟会在此刻出手，而且还把目标对准了小丫头!</br>瞬息之间，林逸、女王和宗赞几乎同时出手拦截。</br>面对三人的联手拦截，毕重峰的这股力量并没有丝毫要正面纠缠的意思,</br>直接就要将小丫头和反思楼主拖入虚空之中。</br>关键时刻，一截漆黑的剑刃蓦然出现在这股力量的后方，-剑落下，时空</br>仿佛凝滞,整股力量随即便被连跟斩断。</br>剑祭第三式，剑灭。</br>女王见状不由松一口气。</br></br></br>其他事情她无所谓，可要是小丫头出了问题，那她可是真的要暴走了。</br>然而没等她上前接过小丫头，反思楼主如同一枚人形炮弹，朝着三人猛然</br>激射过来。</br>“不好!</br>宗赞眼皮狂跳，立马反应过来，二话不说抽身而退。</br>几乎与此同时，反思楼主的身体轰然爆开，巨响之后， -朵小型蘑菇云以</br>众人所在的位置为中心，缓缓升起，席卷四面八方。</br>顷刻之间，方圆数百里的范围，全部夷为平地!</br>女王从震惊中回过神来，身前赫然挡着林逸。</br>亏得她身体娇小，被林逸护得严严实实，否则即便只是被余波波及，如此</br>之近的距离，也够她好好喝上一壶的了。</br>“气运炸弹?又是气运的一种高阶用法么?’</br>林逸感受着背后火辣辣的剧痛，心下念头疾闪。</br>对方引爆反思楼主的原理，跟他之前自创的真气炸弹颇有几分相似，最大</br>的区别是，对方引爆的核心能量中裹挟着大量的实质化气运，也正因此威力大</br>了至少百倍!网</br>亏得他有中级神体，否则这么近的距离,哪怕肉身再强的高手也根本扛不</br>下来。</br>实质上，就刚刚这一-瞬间的工夫，林逸的后背就已裂开了上百遍，每一次</br>都是血肉模糊，只不过靠着中级身体的变态自愈能力，每-次都强行恢复了过</br>饶是如此，瞬息之间重复.上百遍的皮开肉绽，还是令林逸感受到了难言的</br>酸爽。</br>女王反应过来紧张道:“婉儿呢? ”</br>林逸摇了摇头:“她被毕重 峰带走了，不过目前应该没什么事。</br>身为师父，虽然亲自教导小丫头的时间不多，但并不代表他就对小丫头不</br>上心。</br>恰恰相反，自从杀神蛊入体之后，林逸就专门在小丫头身上灌注了一部分</br>新世界的世界意志。</br>]]></description><pubDate>Wed, 31 May 2023 12:26:39 +0000</pubDate></item><item><title>第10910章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7582132.html</link><description><![CDATA[女王看白痴一样看着他:“跟我过招?你觉得自己配吗?”</br>反思楼主却是一脸光棍:“无论配不配旳，这段时间的过招，总不是假的,女王大人也不必自欺欺人吧?”</br>“呃，打断一下。”</br>小丫头清了清嗓子，从女王背后跳了出来:“跟你过招的不是女王姐姐，是我哟。””</br>反思楼主原地愣住，一时间脑子有些短路，随即再次看向女王:“既然都已经到这一步了，再藏着掖着就没意思了吧，何必找一个小孩子出来开这种玩笑?”</br>女王怜悯的看了他一眼:“很不幸，这不是玩笑，你就是败在了小丫头的手上。”</br>“不可能!”</br>反思楼主顿时有些歇斯底里。</br>如果说自己是摆在了深渊女王的手中，他还勉强能够接受，可是区区</br>一个小丫头，怎么可能?</br>一直以来，他可都是拿自己跟林逸做对标的，寻常人物哪怕是已经闯出来名堂的，他都从来没有放在眼里过，更何况是这么一个名不见经传的小丫头!</br>关键是,这丫才几岁，断奶了没?</br>面对这个人生中第一次正式交手的对手，小丫头倒是表现得十分礼貌，称赞道:“不用这么伤心吧，我觉得你还是有一点点厉害的，裁从你身上学到了不少东西呢。”</br>反思楼主当场愣住。</br>他打骨子里不愿意相信这么荒诞的事情,可是从小丫头的神态语气判断，这一切居然是真的!</br>反思楼主一时间想死的心都有了。</br>看着小丫头天真纯洁的眼神，刚刚因为一天一个小境界培养起来的那点骄傲，瞬间被击得粉碎。</br>“不可能!”</br>三个字声嘶力竭的从反思楼主喉咙里喊出，当即不管不顾向小丫头发起突袭，此刻他已完全被怒意冲昏了头脑，几乎忘了一旁女王的存在。</br>然后下一秒就被女王踩在了脚底。</br>他的这点实力，在女王面前根本不值一提。</br>小丫头老气横秋的低头看着他:“为什么不能接受现实呢?输给我很丢人吗?”</br>“"</br>反思楼主憋得一口气没上来，当场昏死了过去。</br>女王在一旁无语扶额，饶是以她的角度来看，反思楼主也是够憋屈的，这次就算不直接被弄死，估计也要留下一辈子的心理阴影。</br>就在这时,异变陡生</br></br>。</br>一道黑光毫无征兆的凭空冒起，犹如一只漆黑的触手，将小丫头周身卷住。</br>“谁?”</br>女王心头一惊，几乎同一时间无尽深渊就已展开，然而这只漆黑触手似乎早就有所针对，散发出层层能量波动，竟是完全隔绝掉了来自无尽深渊的恐怖吸力。</br>小丫头眼看着就要被其卷入虚空之中。</br>关键时刻,一只巨掌蓦然在其上方浮现，散发出一层又一层无比玄妙</br>的轮回力量,将其当场镇压。</br>大千轮回掌!</br>巨掌松开，小丫头安然无恙，而在她的身边赫然多了一个相貌阴冷的黑衣人。</br>女王回头看了一眼缓缓走来的林逸，撇了撇嘴:“还真被你说中了，这家伙的背后果然有人。”</br>林逸瞥了地上昏迷不醒的反思楼主一眼，微微一笑道:“以他的背景和天赋，如果背后没人扶持，绝无可能做到一天突破一个小境界，要说背后没有大鱼，那才真的见了鬼了。”</br>其实一开始，反思楼主并没有真正引起他的注意,毕竟站在他如今的层次，对方无论弄出什么样的动静，说到底就只是一个跳梁小丑而已。</br>林逸但凡多看对方一眼,那都是自己的损失。</br>可是从反思楼主一天一突破开始，事情明显就已经变味了。</br>尤其结合林逸近期对气运开发的种种摸索，他可以分明感觉到，这个反思楼主的身上，隐藏着巨大的秘密。</br>同时,也是巨大的机会。</br>这次登门，他的目的压根就不是反思楼主，对方不过是被人推到台前来的一个小人物而已，幕后之人才是关键。</br>面对林逸审视的目光，黑衣人顿时如临大敌。</br>在这陆上神国，他自认已是一等一的高手，即便那些所谓的巨佬他都丝毫不怵，可是此刻近距离面对林逸，仅仅只是被看了一眼，立马就感觉到压力山大。</br>“果然是盛名之下无虚士,在下宗赞,幸会林巨佬。”</br>黑衣人主动自报家门，并没有做出挟持小丫头为人质之类的举动，反而刻意后退了两步，以示没有恶意。</br>林逸笑了笑，同女王对视一眼:“阁下还挺识相。”</br>黑衣人宗赞面露苦笑:“出来行走江湖，这点自知之明宗某还是有的。”</br>以他的实力,如果单单只是一个女王,他其实未必会虚。</br>但是现在近</br></br>距离面对林逸，哪怕双方的交手仅仅只是一个照面，也足以让他深刻体会到彼此的悬殊差距。</br>这个时候他真要敢有半点异心，绝对没可能活着离开这里，甚至能不能接下林逸的第二招，都是一个未知数。</br>林逸点点头:“看来是能稍微聊聊，说说吧，你们什么来头，处心积虑盯上我有什么目的?”</br>宗赞苦笑道:“林巨佬误会了，我们其实并没有刻意盯上你，更谈不上什么处心积虑，之所以会跟你冲突，单纯只是因为你现在的人气最旺罢了。”</br>林逸面露古怪:“这么说还是我树大招风了?你觉得我该不该信?”</br>眼见林逸神色不善，大有一言不合就要出手的架势，宗赞连忙解释道:“林巨佬稍安勿躁，我真的没有半句虚言，这次惹到你的头上确实是我们不对，我们也愿意作出补偿，但是请林巨佬务必相信，我们对你本人并没有任何敌意。”</br>女王在一旁撇嘴帮腔道:“到现在连自己的来头都不肯透露，还说什么没有敌意?”</br>面对两人的猜疑和审视，宗赞犹豫了片刻，最终只得袒露道:“我来自诸神殿。”</br>“诸神殿?”</br>林逸和女王齐齐眼皮一跳。</br>他们猜到了对方来头一定不小，但还真没有想过，对方竟会是诸神殿的人。</br>]]></description><pubDate>Wed, 31 May 2023 10:15:02 +0000</pubDate></item><item><title>第10911章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7582134.html</link><description><![CDATA[所谓诸神殿，并不是单纯某一位神明旳神殿，准确的说，其性质跟神级学</br>院联盟一样,乃是一众神殿的联盟。</br>正常情况下，神殿之间都是相互排斥，许多因为神明之间的恩怨，彼此甚至有着解不开的死仇。</br>即便没有深仇大恨，因为争抢信徒的关系，也绝不会太过融洽，更别说结成一个实质性的联盟实体了。</br>但是陆上神国不一样。</br>因为当年的那场人神大战，各大神殿在陆上神国的力量几乎被毁灭一空，之后虽然相继重建，但在至高神谕的约束之下，诸神能够投射过来的力量十分有限,发展信徒的速度大大受限。</br>反过来，在内王庭的大力推动之下，以最高董事会为主导的神级学院联盟快速发展，迅速成为了主导陆上神国整体格局的庞然大物。</br>时至今日，最高董事会的一项核心宗旨，依然是全力压制各家神殿力量的发展。</br>当初兽神殿大祭司洛西流的反叛，就是最高董事会在幕后推动的一项核心成果。</br>事实上，当初不仅是洛西流，同期还有一批各大神殿的高层人物被策动反水，对于好不容易恢复了部分元气的各大神殿来说，几乎又是一次毁灭性的打击。</br>若不是报团取暖组建了诸神殿，现如今各大神殿的力量还能不能在陆上神国存在，都要打上一个巨大的问号。</br>即便如此，这些年来诸神殿行事也一向极其低调，生怕被最高董事会抓到马脚。</br>此刻，面前这人居然自称来自诸神殿，着实令林逸感到了几分意外。</br>林逸重新审视了对方一番，神色愈发古怪:“你一个诸神殿的人，见到我这个最高董事会的巨佬，非但不跑反而自报家门，你觉得我应该相信你吗?”</br>宗赞倒是表现得十分坦然:“第一，以我的实力未必能从你手中跑掉。”</br>“第二，你藕虽然立场不同,但并不代表就没有联手的可能。”</br>林逸眯起了眼睛:“哦?说说看。”</br>宗赞指了指地上昏迷的反思楼主道:“以他这么稀松平常的天赋，又没有超级家族那种级别势力的全力支持，凭什么能够一天突破一个小境界，林巨佬难道不好奇吗?”</br>林逸直接回了一句:“无非是借用气运辅助罢了。”</br>“"”</br>宗赞本来还想再卖个关子，愣是被这一句话直接怼在了嗓子眼。</br>噎了</br></br>半天，宗赞只得再次苦笑道:“不愧是林巨佬，果然洞察秋毫，不错，此人确实是使用了气运修炼的法门，我们之所以选中他，只是看中了他操控舆论的能力，拿他当一个试验品。”</br>林逸不置可否:“看来是试验成功了，不过我要是没记错的话，气运修炼法门不是你们诸神殿的专利吧?”</br>诸神殿的修炼体系，就是最广为人知的规则力量修炼体系，只不过相比起外面的修炼者，他们对于规则的限制更严格，纯粹程度也更高。</br>反之,气运修炼体系，则一向是内王庭的传统专利。</br>即便是最高董事会的这些顶层大人物，其中偶有涉猎气运修炼的，也都是内王庭那边手指缝间流露出来的凤毛麟角罢了，远远不成体系。</br>宗赞眼神中掠过一丝赞赏，坦然点头:“确实不是。”</br>林逸心中一动:“毕重峰在你们的手里?”</br>宗赞不禁越发讶异，随之便有些细思极恐，以一种看待怪物的目光看着林逸，默然不语。</br>这就是默认了。</br>林逸同女王相视一眼，心头也是一阵惊讶。</br>他这一问虽是有所猜测，但本质上也只是一次简单的试探，没想到居然还真的猜中了!</br>毕重峰不是落在神秘莫测的天门手里，而是落在了诸神殿的手里，这个消息要是传出去,妥妥惊掉最高董事会一众巨佬的下巴。</br>他当时虽然也猜测有第四方势力插手，但直到刚才为止，还真没有往诸神殿的头上去想。</br>诸神殿沉寂已久,这回可算得上是一鸣惊人了!</br>“既然林巨佬都已经猜到了，那我继续再藏着掖着，也就没什么意思了。”</br>宗赞很是光棍的点了点头道:“毕重峰确实在我们的手上，这次试验的气运修炼法门，也是从他嘴里问出来的，不过十分可惜的是，被他逃了。”</br>“逃了?”</br>林逸再度眯起了眼睛，对于这个回答，将信将疑。</br>宗赞摊了摊手:“其实林巨佬无须怀疑，我既然选择坦诚相待，就不会再藏着掖着，说实话，我选择跟您说这些，其实是存着一份私心。”</br>“我想请林巨佬助我们诸神殿一臂之力!”</br>面对这个突如其来的请求，饶是林逸也都愣了半晌，片刻后才反应过来:“你该不会是想让我帮你们对付毕重峰吧?”</br>宗赞连连点头:“正是如此!以林巨佬的身份，对我</br></br>们诸神殿与内王庭的恩怨过节,想必也知道一些。”</br>“你们最高董事会明面上虽是内王庭的代理人，但也有着自身的微妙立场，毕竟内王庭在对付我们诸神殿的同时，也在时刻提防着你们。”</br>“所以只要时机合适，你我联手，并非没有可能。”</br>“眼下就是绝佳的时机!”</br>林逸饶有意味的摸了摸下巴:“洗耳恭听。”</br>宗赞直言道:“毕重峰逃了，对于我们诸神殿而言，是当下最大的威胁，一旦让他把消息传递回内王庭，之后等待我们的也许就是一场灭顶之灾。”</br>“故而无论如何,我们都绝不可能让他活着回去。”</br>“不过此人的实力非同小可，以我们诸神殿眼下集结的战力，还不足以确</br>保万无一失。”</br>“若是能够得到林巨佬的援手,那事情就简单多了。”</br>女王闻言在一旁插嘴道:“说了半天也只是你们自己的事情，对我们有什么好处?”</br>宗赞看向林逸道:“毕重峰身上携带着内王庭的重大机密，林巨佬难道一点都不感兴趣?”</br>林逸笑了:“说不感兴趣是假的，不过我还不至于为了满足这点好奇心就铤而走险，毕竟人家是内王庭的特使，好奇心太强，可是会害死人的。”</br>]]></description><pubDate>Wed, 31 May 2023 10:14:42 +0000</pubDate></item><item><title>第10913章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7582136.html</link><description><![CDATA[_ 方面是压制杀神蛊的负面效果，另方面，则是给小Y头的一层护身符</br>只要有这张护身符在，任何人都别想在元神层面对小丫头动任何的手脚，</br>哪怕是孔圣临那样的当世第一-人都不行。</br>至于物理层面，在世界意志的引导之下，杀神蛊也能起到极强的护体效果</br>虽然不如元神层面这么无解，但也不是随随便便就能破防的。</br>最重要的是，通过世界意志的相互感应，小丫头一-旦真的出事， 林逸第一</br>时间就能察觉得到。</br>出于对林逸的信任，女王强行压下心中的慌乱，不过眼神中，还是难掩焦</br>急。</br>“早知道这样，今天就不该带她过来。</br>女妊不禁后悔，其实她本来也是不同意的，可最终架不住软磨硬泡，让小</br>丫头参与了这场粉丝部的首次收尾行动。</br>没想到，原本手到擒来的小事，竟会冒出这样的变故!</br>林逸呼出一口浊气:“没用的， 今天就算把小婉儿留在埋骨地，毕重峰一</br>样会对她出手。’</br>妊一-愣:“你是说，他的目标从一开始就是小丫头?</br>林逸不置可否的摇了摇头:“不好说。 ”</br>以目前的信息，他还无法推断出对方的真实意图，但可以肯定的一点是，</br>这绝对不是对方一时的心血来潮，而是一次早有预谋的行动!</br>这时，宗赞一身狼狈的走了过来，脸色也是无比难看:“我们着了毕重峰</br>的道，他给的这份气运修炼秘籍，里面必然做了手脚，要不然以他现在的处境</br>, 绝对无法定位到这里!</br>林逸沉声问道:“他此刻在什么位置?</br>虽然小Y头的人身安全短时间内不需要太过担心，但是时间一旦拉长， 那</br>就不好说了。</br>宗赞犹豫了一下，最终咬牙道:“蛇神岛。</br>林逸和女王相视一眼，不由齐齐眯起了眼睛。</br>自创世神以下，诸神普遍都以规则为名，唯有极少数是例外，而在这极少</br>数例外之中，以种族为名的神明只有一位，龙神。[</br>其他以异兽种族为名的所谓神明，无- -例外， 全部都是杂牌。</br>蛇神，也在其列。</br></br></br>不过值得一提的是， 蛇神虽是杂牌的自诩神明，但曾经确实无限接近正牌</br>神明，传说中甚至都已得到了创世神的首肯，然而最终，却还是功亏一-篑。</br>既然是蛇神岛，那么不用想，必然跟传说中的那位蛇神有着千丝万缕的联</br>系。</br>林逸皱眉道:“蛇神跟诸神的关系好像不怎么样吧?’</br>宗赞苦笑:“何止是不怎么样， 当初蛇神背弃了与诸神的盟约，诸神联手</br>抹杀了它登临神位的最后一丝希望， 双方早就已经是不折不扣的死敌了。”</br>“正常情况下，我们诸神殿的人根本无法踏足蛇神岛，</br>哪怕传说中蛇神</br>已被诸神联手重创，进入了数万年的长眠，我们也绝对不会去冒这个险。”</br>“毕重峰也正是钻了这个空子，逃进了蛇神岛，才令我们束手无策。</br>林逸冷笑:“所以你们就处心积虑， 用这种方式找到了我?</br>话说到这一步，对方的整个思路已是一一目了然。</br>诸神殿的人自己无法进蛇神，岛追捕毕重峰，只能寻求外援，而放眼整个陆</br>_神国，有资格跟毕重峰正面过招的人，几乎全在最高董事会。中</br>三位顶级长老势力深厚，他们不敢轻易招惹。</br>尤其孔圣临跟毕重峰还有着密切的私人关系，他们要是冒然找上门去，妥</br>妥就是送羊入虎口。</br>唯独林逸这位新近崛起的新贵，目前还没有跟内王庭攀上关系，加上以往</br>无冤无仇没有过节，尚还有联手合作的一-线可能。</br>所以，他们安排了反思楼主这个实验品，令其碰瓷林逸粉丝群，成为了将</br>林逸引到此地的绝佳诱饵。</br>整条线索，无比清晰。</br>也就是说，所谓的联手提议压根就不是对方临时起意，而是早就在计划之</br>内。</br>事已至此，宗赞倒也光棍，直接坦然承认道:“我们也是没有办法， 还请</br>林巨佬谅解，毕竟我们真要是直接派人去埋骨地，能不能进得去门且不说，就</br>算侥幸能够见到你，恐怕也会引来许多不必要的麻烦-</br>旁女王轻哼一 声:“这么说， 我们还得谢谢你们替我们着想了?</br>宗赞不卑不亢道:“还是那句话，</br></br>你我是各取所需，至少在对付毕重峰这</br>件事上，我们有着绝对的诚意。</br>林逸直接道:“没必要废话了， 怎么对付毕重峰，你们肯定早有预案，直</br>说了吧，你我怎么配合。</br>事到如今，哪怕抛开毕重峰身上的内王庭机密，以及一整套更加高阶的气</br>运修炼体系不谈，单单只是为了救出小Y头，林逸这一趟也是非去不可。</br>“爽快!</br>宗赞闻言大喜，伸手做了个请的手势:“还请两位移步。</br>给留守埋骨地总部的许安山发了个消息，林逸和女王当即在对方引领之下</br>，来至诸神殿的一处秘密据点。</br>尚未进入据点，女王便给林逸神识传音:“里面的人好像不少。</br>林逸点点头。</br>不仅不少，这些人一个个都气场强大，都是外界难得一见的高手， 甚至其</br>中一大半都是玄阶尊者。</br>可见诸神殿还是家大业大，哪怕看起来已被最高董事会打压得抬不起头来</br>其雄厚的底蕴依然足以令任何一方顶级势力都心惊胆战。</br>相比之下，类似林逸集团这样的新贵势力，乍看起来声势惊人，其实真要</br>论整体实力，还远远无法跟这样的老牌势力相提并论。</br>前方带路的宗赞主动解释道:“这次情况特殊， 各家神殿的首席大祭司和</br>第一行走都被召集了过来，平常我们不会这么高调的。”四</br>他这边话音刚落，跨过大门的林逸就已听到了里面的争吵。</br>世界意志悄无声息的铺开，整个据点的情形当即一览无遗， 对林逸而言，</br>形同单向透明，一切尽在掌握。</br>第一时间，林逸的注意力就被其中一-个青年男子吸引。</br>]]></description><pubDate>Wed, 31 May 2023 10:13:39 +0000</pubDate></item><item><title>第10908章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7455162.html</link><description><![CDATA[甚至就连那些站在金字塔顶层旳巨佬们，都未必知道怎么用气运来辅助修炼，单就凭着这一点，他就自信未来有朝一日，自己绝对能够比肩那些巨佬，进而凌驾于他们之上!</br>这样的疯狂念头,换做以前,他压根连想都不敢想。</br>但是现在，反思楼主有着雄厚的底气。</br>果不其然，利用秘籍中的气运辅助修炼法门，短短不到一天工夫，他就轻而易举的突破了之前限制了他数十年的难关，一举晋升元婴后期高手!</br>紧接着又过一天,晋级元婴后期巅峰!</br>反思楼主随即就将自己突破的成果公之于众，并且附上了视频为证。</br>无他，他要用这种方式将自己打造成一个网络神话，吸引更多的粉丝，攫取</br>更多的气运!</br>对此，一开始还有很多人不信，认为他在炒作话题,装腔作势。</br>毕竟在陆上神国，从元婴中期巅峰突破至元婴后期巅峰，实在算不上是什么</br>浏览器可能消耗较大流量，点我立即省流量</br>x</br>之的定一P牛P牛的''示以和以丧。</br>元婴大圆满。</br>玄升初期。</br>玄升初期巅峰。</br>玄升中期。</br>这下不仅是之前被他吸粉的林逸粉丝，众多的路人也都注意到了他的存在，纷纷进来围观。</br>—时间,反思楼主名声大噪。</br>之前他的名声基本只在林逸的粉丝圈中，圈外鲜有人知，但是现在，他开始火出圈了。</br>诚然，一天一境界这样的壮举，前不久孔述也做过，而且孔述那是一天一个大境界，难度高出他这一天一个小境界不知多少倍，彼此完全不可同日而语。</br>但是，反思楼主只是一个普通修炼者，背后没有孔家那样的雄厚背景。</br>在他的身上，绝大数修炼者都能找到自己的影子。</br>一天一个小境界，突破升级如同吃饭喝水，这不知是多少修炼者的梦想。</br>如今梦想照进现实，虽然是照在了反思楼主的身上，但还是引起了许多草根修炼者的共鸣。</br>其中固然有许多人眼红，可在反思楼主一篇又一篇的小作文感染之下，越来越多的人被其吸引，进而成为他的个人粉丝，给他贡献更多的气运。</br>如此，便形成了一个正向循环。</br>收割气运，突破</br></br>晋级，吸引更多的粉丝，进而收割更多的气运，为下一步的突破晋级做好准备……</br>经过之前吸粉的原始积累，再加上现在这份气运辅助修炼的秘法，反思楼主就仿佛发现了永动机，实力境界飞速飙升，而这，更给了他目空一切的底气!</br>“反思楼主:林逸是我的榜样!今天的我就是昨天的林逸，明天的我就是今天的林逸，迟早有一天,最高董事会有栽一个位置!”</br>如果是在此之前，身为一个才刚刚踏入玄升期不久的中层修炼者，他放出这样的狂言，绝对分分钟被人喷到死。</br>可是现在，经过一连串的铺垫之后，虽然大多数人还是认为他大言不惭，可终究有不少人入了他的坑。</br>当有了实力铺垫之后，狂傲就会成为一个标签，而且并不一定是负面标签。</br>如今表现在反思楼主的身上，就是人气飙升!</br>以他的实力，自然还远远算不上实力强大，可他只要能够继续一天一个小境界维持下去，其未来的可能性,足以令人无限遐想!</br>所谓的下一个林逸，在世人眼中，其实还真不一定就没有可能。</br>不过，反思楼主的这番表态，在庞大的林逸粉丝群体中，却是掀起了滔天大浪。</br>哪怕他嘴上口口声声，不断强调林逸是自己的榜样，可从他喊出自己是下一个林逸的口号那一刻起，他就已经注定站在了所有林逸粉丝的对立面!</br>在神殿体系中，神明只能仰望，绝对不容亵渎。</br>若是有那个信徒胆敢喊出，自己将会成为下一尊神明，下场必然是被处以极</br>刑。</br>因为这就是对神明最大的亵渎。</br>林逸在广大粉丝心目中的地位，虽然还远远达不到神明的地位，但在某种程度上，却也有着相似的待遇。</br>于是,反思楼主被愤怒的林逸粉丝们群起而攻之。</br>就连许多已经被他转化为个人粉的粉丝，也都纷纷开始脱粉。</br>林逸和反思楼主，两者之间应该选谁，但凡稍微有点理智的林逸粉丝，都不可能有第二个答案。</br>“可以收网了。”</br>小丫头眼见火候已到，当即以粉丝部的名义公开发声，宣布了一系列林逸粉丝应该遵守的规矩纪律，同时，宣布成立粉丝互助会，着手解决各地粉丝在现实中遇到的种种困难。</br>这个动作，在网络上并没有引起太大的声浪，但是在各方势力大佬</br></br>的眼中，却是一记不折不扣的惊天重锤!</br>一个粉丝互助会，管中窥豹，已经足以让他们看到林逸集团的勃勃野心。</br>不过，林逸粉丝部的这份公开声明，对于普通看众来说最有吸引力，却还是在最后一条。</br>“近期，以反思楼主为代表的部分别有用心之徒，伪装成死忠粉，恶意挑唆粉丝对立，影响败坏林逸的良好形象，希望广大粉丝朋友擦亮眼睛，甄别是非，坚定立场，以免亲者痛仇者快。”</br>“同时,我部将对此类用心险恶的恶徒严肃追责,杀一儆百!”</br>一番话,既有官方口径,又有杀气腾腾。</br>谁能想到这是出自小丫头之手?</br>饶是林逸见了，也都不禁暗暗叫好。</br>小丫头的这次出手，无论时机还是力度，都堪称恰到好处。</br>粉丝部确实不能轻易下场，但在这种出现明确信号点的时候，必须果断下场</br>正如一旦判定渎神，就必须果断降下神罚，否则别人并不会觉得你这个神明空宏大量，反而只会认为你软弱可欺，进而蹬鼻子上脸，从者云集。</br>小丫头这次果断出手的效果，在林逸气运图上展现得一清二楚。</br>在对林逸本人气运没有造成明显影响的前提下，完成了粉丝群体与反思楼主几人的精准切割，并且，没有引起大范围的混乱。</br>而反思楼主头上的气运，在他吸引了大批路人看众的情况下，并没有丝毫的增长，反而因为大批被其蛊惑的林逸粉丝，反应过来对其脱粉的缘故，出现了明显的衰退。</br>]]></description><pubDate>Mon, 29 May 2023 07:12:55 +0000</pubDate></item><item><title>第10909章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7455164.html</link><description><![CDATA[这对急需更多气运，来维持住一-天突破一 个小境 界妖孽人设的反思楼主来说</br>，无异于釜底抽薪!</br>“岂有此理!岂有此理!”</br>刚刚过了几天好日子的反思楼主，不由气得跳脚。</br>仅仅因为小丫头的一-纸声明，他好不容易能够照进现实的梦想，一下子就到</br>了崩碎的边缘。</br>他手中的秘籍确实管用，可问题是，现在的他一旦没了源源不断的气运加持</br>立马就要原形毕露，压根什么也不是。</br>气急败坏之下，反思楼主连夜又发了-连串的小作文。</br>而这一次，他终于不再说自己是林逸的死忠粉了，转而绘声绘色的讲起了一</br>个故事。</br>故事的名字叫做，农夫与蛇</br>“反思楼主:我就是那个善良的农夫，某人就是那条蛇!之前他被全网嘲讽</br>浏览器可能消耗较大流量，点我立即省流量</br>X</br>颍芯捍J忉心，而我11 J这些当经的战反，颍发成J做用过的探庇股纸，芏部做扔</br>到了一边!’</br>“反思楼主:有些人可能到现在为止，都还不明白某人为什么要在这个时候</br>针对我，原因很简单，他觉得莪威胁到他了，他害怕有-天我会超过他!”</br>“反思楼主:有些人经历过风雨，会给后来者撑一把伞， 但是某些心胸狭隘</br>的人，却会不折手段抢走别人手里的伞。</br>“反思楼主:公道自在人心，谁是谁非，大家自己评判。</br>这一篇小作文下来，林逸忘恩负义、嫉贤妒能的小人形象跃然于纸上，当即</br>引来无数林逸粉丝的猛烈抨击。</br>不过，站在对立面那些同样规模庞大的林黑们，却是如获至宝，当即纷涌而</br>至，将反思楼主捧上了天。</br>一直以来， 他们都在不遗余力的抹黑林逸，可惜始终没什么效果，反过来被</br>林逸-次次打脸，一个个脸都被抽得不成人形了。</br>如今，突然冒出来-一个反思楼主。</br>这一篇声情并茂的小作文下来，在他们的眼中，简直就是对林逸的一-次爆杀</br>毫不夸张的说，反思楼主的这一通输出， 效果足以盖过他们所有人日夜加班</br>的总</br></br>业绩!</br>一众林黑们欢呼雀跃， 另- -边，反思楼主也是喜出望外。</br>因为这群林黑的大批涌入，不仅完美弥补了林逸粉丝脱粉带来的气运缺口,</br>甚至反而有所超出。</br>随着时间推移,气运增长的势头比起他之前蹭粉的时候，有过之而无不及。</br>感受着自己头上快速增长的气运，反思楼主一边继续闭关突破，一 边得意冷</br>笑:“看来还是林黑有前途!呵呵，用不了多久，你们所有人都会看清楚，到底</br>谁才是那张被用过的擦屁股纸!”</br>“林逸，你等着吃屎吧!</br>吉果，他这边话音刚落，一个稚嫩的女童声忽然从门口传来: “吃屎有益身</br>心，还是留给你自己吃吧。</br>反思楼主不由一惊，下意识朝门口看去，进入眼帘的赫然竟是一个粉雕玉琢</br>的小女孩。</br>“哪来的野孩子?滚出去!</br>反思楼主当即随手一挥， -股强劲的真气当即朝小丫头轰过去。</br>然而，小丫头-一步不退，竟是就这么用她小小的身体，当面硬接了下来，整</br>个过程没有半点勉强。</br>反思楼主顿时一惊。</br>他刚刚这道真气虽然只是随手而为，算不上什么危险的杀招，但也绝对不是</br>什么和风细雨，正常轰飞- 个小丫头绰绰有余，就算是成年人也绝对抵挡不住,</br>甚至还得身受重伤。「.</br>小丫头笑嘻嘻的咧了咧嘴:“你还可 以再大点劲，我受得住。”</br>找死!”</br>反思楼主的脸色彻底冷了下来，他已经意识到了来者不善，既然如此，更不</br>需要再有任何的留手。</br>这一次，他直接化手为爪，真气凝聚之下整个房间都被映衬得阴深深一片。</br>幽冥爪!</br>眼见对方的剧毒爪子朝自己抓来，小丫头却是丝毫不慌，反而跃跃欲试。</br>不过在爪子即将落下的最后一刻，- 个比小丫头稍大一些，实则同样娇小的</br>身形挡在了她的跟前。</br>反思楼主眼皮一-跳， 他引以为傲的幽冥爪根本还没来得及击中对方，就已在</br>距离对方身体一-尺之外，自行崩散，根本没有半点效果。</br>而等到</br></br>看清楚此人的面容，反思楼主更是吓了一跳，当场惊呼失声。</br>“深渊女王? !”</br>他仔细研究过林逸的情报资料，自然也清楚林逸集团的这些核心高层。</br>这位深渊女王虽然公开出手不多，但因为其令人难忘的形象气质，存在感丝</br>毫不在许安山几人之下。</br>深更半夜，深渊女王突然出现在自己房中，此刻反思楼主非但没觉得有半点</br>旖旎，反而后颈一阵阵发凉。</br>经过之前的一-天-一个小境界，他如今已是玄升后期巅峰高手，相比以往，实</br>力可说是绝对的突飞猛进，可是面对深渊女王，哪怕他野心再大却也不得不承认</br>, 现在的自己绝无半点机会。</br>看着女王似笑非笑的表情，反思楼主无奈放弃了抵抗，苦笑道:“你们是怎</br>么找到我的?</br>女王淡淡道:“你既然在 公众面前露了脸，以我们的情报网，要把你找出来</br>很难吗?”</br>反思楼主愣了一下，不禁面露苦涩。</br>事实.上，他也知道会有这样的风险，但是富贵险中求，他想要摆脱以往碌碌</br>无为的人生轨迹，就只能冒险行事。</br>何况，他也已经很小心了，几乎每一天都要换 -个新住所，从来都不透露给</br>外人知道。</br>只可惜，他还是远远低估了一个巨佬级势力的恐怖能量。</br>月色照耀下，反思楼主看着女王精致的面容，饶是明知生死就在-线间，t</br>还是不由生出了几分欲念，试探道:“这段时间能够跟女王大人过招， 是我的荣</br>幸，你我虽然立场不同，但也算是棋逢对手，想必我也给女王大人留下了深刻的</br>]]></description><pubDate>Mon, 29 May 2023 07:12:35 +0000</pubDate></item><item><title>第10906章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7350856.html</link><description><![CDATA[各大粉头们应声而动，四处奔走，试图号召粉丝们冷静下来，不要被反思楼主牵着鼻子走。</br>然而无济于事。</br>粉丝部选择旳这些粉头，虽然都是在林逸粉丝中比较有影响力的人，有的甚至从林逸刚来陆上神国的时候，就已经成为了林逸的死忠粉，在这方面可算得上是资历深厚。</br>平常的时候，粉丝们也经常聚集在他们身边互动。</br>可是，一旦像眼下出了事情，尤其想要让那些已经上了头的粉丝冷静下来，以这些粉头的影响力,根本做不到。</br>女王看着反馈上来的结果，一阵无语。</br>“这点事情都做不到,养他们有什么用?”</br>一旁小丫头笑嘻嘻的凑上来道:“做不到是正常的，要是他们一上来就能做到这些事,那才可怕呢。”</br>“他们在粉丝部的构架里，只能充当手脚和耳目，真要是有了他们自己的影响力，那就不能用了。”</br>女王若有所思的点点头:“说的也有道理，可这个反思楼主怎么办，难道继续放任他嚣张下去?还是说，以咱们粉丝部的名义，直接戳破他的真面目?”</br>“那不行。”</br>小丫头连忙劝阻:“粉丝部代表的我师父，不到万不得已，绝对不能亲自下场。”</br>女王奇怪道:“为何?这应该是最省事的法子了吧?”</br>小丫头一本正经的摇头道:“省事是省事了，但会留下巨大的后遗症，女王姐姐你难道忘了，你最近让我做的功课里面，有一句话叫做近之则不逊。”</br>“我师父对这些粉丝来说，必须是高高在上的形象，绝不能轻易介入这种粉丝之间的纷争。”</br>“否则一旦没了神秘感，栽师父在他们眼中，就从完美无缺的偶像退化成普通人了，再想号召他们可就难了。”</br>女王不禁一脸古怪:“道理倒是说得不错，可我怎么感觉你不是把你师父当成偶像，而是想要把他塑造成神明啊?”</br>小丫头满是无辜的眨眨眼睛:“有吗?”</br>“你就装吧。”</br>女王无语的翻了一记白眼，摊上这么个不让人省心的小丫头，她也只能认命:“你就说吧，准备怎么处理?”</br>小丫头神秘一笑:“女王姐姐你就看着吧。”</br>说完直接给粉丝部辖下的某个粉头，用小号发了个消息。</br>很快,一则传言迅速传遍林逸的整个粉丝圈。</br></br>这些天来，一直在跟粉丝高强度对线的“我就是女王”，其实是粉丝部的内部成员</br>!</br>对于小丫头的这一手骚操作，女王看得一头雾水:“刚刚不还说不能用粉丝部的名义吗?”</br>小丫头嘻嘻一笑:“我没有用粉丝部的名义呀，只是放出去一条小道消息而已，我用这个号说的话，并没有代表粉丝部官方呀。”</br>“这有什么区别?”</br>女王想了片刻，终于恍然大悟:“敢情你把自己当大祭司了是吧?”</br>在诸神神殿的构架中，除了神谕和神迹之外，诸神并不会与广大信徒发生任何直接的交集,他们所有的意志,都由大祭司代为传达。</br>对于神谕和神迹,大祭司掌握着最终的解释权。</br>而这样最大的好处是，诸神无需亲自下场，保持了与信徒的距离的同时，确保了自身地位的超然。</br>最重要的是,在这个构架中,诸神永远不会犯错。</br>一旦因为某个错误决策，导致信徒的反噬，那么反噬的最终落脚点必然是大祭司。</br>诸神是不会错的,错的只能是曲解了诸神旨意的大祭司。</br>只要换一个大祭司，便可以继续歌舞升平。</br>小丫头眼下这个骚操作,显然有着异曲同工之妙。</br>粉丝部代表着林逸本人，所以粉丝部不能轻易下场，也不能犯错，但是她这个用私下渠道传出去的所谓内部人员，就可以用传达内部消息的方式去影响粉丝，同时，她也可以犯错。</br>大不了，到时候换一个马甲就行了。</br>看着一脸天真无邪人畜无害的小丫头，女王忍不住感慨:“得亏你师父也是个日常捅破天的变态牲口，否则搭上你这么个宝贝徒弟，什么时候被你玩死都不知道。”</br>小丫头一脸正色的纠正道:“我才不会玩死我师父呢，他是除了我娘之外最亲的亲人。”</br>女王斜眼看着她。</br>小丫头连忙赔着笑脸补充道:“还有女王姐姐你也是!”</br>女王哼了一声，点了点她小小的额头:“你呀，跟你师父一样，注定要成为不知多少人的劫。”</br>此时网上，随着消息的传播和发酵，刚刚还得意洋洋，自以为一切尽在掌握的反思楼主,终于察觉到有些不对劲了。</br>“内部人员?难道真是林逸派出来钓鱼的?他有那个智商?”</br>反思楼主本能的有些</br></br>不信。</br>如果对方真的是内部人员，他再想像之前那样轻而易举的大批吸粉，操作起来可就没有那么容易了。</br>果不其然,粉丝风向开始偏转。</br>有人将他这段时间的言论，专门弄了个合订本挂出来，并且将其中许多煽动性的言语高亮标红,直指他在幕后煽风点火!</br>此外，还有影响力不小的粉头公开给他留言，让他不要再继续拱火了。</br>反思楼主不由气笑:“说我拱火?还让我给这个傻哗女王道歉?呵呵，林逸的这帮脑残粉,果然是一点脑子都不带长的!”</br>当即，他毫不犹豫将这个粉头挂了出来，并且发长文抨击!</br>核心意思就一条，“我就是女王”明显就是反贼，这帮粉头都是脑子有缺，被人带了节奏当枪使，只有他才是林逸最忠实的死忠粉!</br>“反思楼主:如果这个女王真是忠实于林逸的内部人员，那么请问，她之前为什么要公然攻击我们自己的粉丝?”</br>“反思楼主:因为一条不知真假的小道消息，我们的这些粉头们就开始内讧，不分青红皂白的攻击我这个自己人，我真想问一句，你们到底是跟我们广大粉丝站在一起的自己人，还是收了钱的水军?”</br>]]></description><pubDate>Sat, 27 May 2023 13:13:53 +0000</pubDate></item><item><title>第10907章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7350857.html</link><description><![CDATA[“反思楼主:我们这些林逸粉，一向都很团结，现在是谁在搞对立，谁在破坏我们旳团结，一目了然!”</br>—通话术下来,顿时又有许多粉丝被他迷惑。</br>不仅如此，这些粉丝甚至还反过来呼吁，让粉丝部出面澄清“我就是女王”的真实身份。</br>更有甚者,号召了一大批粉丝给粉丝部写了一封万言书。</br>核心用意就只有一条，让反思楼主加入粉丝部，因为只有他，才能代表林逸的数千万粉丝。</br>粉丝部若是容不下他，那就是不辨忠奸，昏庸无道!</br>女王看得冷笑连连:“有意思了，这帮人还准备来一出清君侧，藉们都成林逸身边的奸臣了，呵呵。”</br>小丫头却是啧啧有声:“这个反思楼主开始急了。”</br>“如果按照他之前的风格，一边跟我们打口水仗，一边维持好苦情人设，其实还是可以继续吸不少粉的。”</br>“毕竟有些粉丝的判断力，确实是让人捉急。”</br>“现在他一下子搞出这么多动作，乍看起来是重新掌握了节奏，可动作越多，破绽就越多。”</br>“他不该这么着急啊。”</br>小丫头的语气,竟是颇有些替对方惋惜。</br>女王看得好气又好笑，弹了她一记脑瓜崩:“你还是先想―想怎么处理眼前这个烂摊子吧。”</br>眼下的舆论风向来势汹汹,矛头直指粉丝部。</br>作为一个新设部门，粉丝部要是无法妥善处理这次风波，上来就先遭遇当头一棒，以后再想管理好庞大的林逸粉丝群体,那可就要难上加难了。</br>小丫头故作高深的沉吟片刻:“借用我师父说过的一句话，让子弹再飞一会儿。”</br>女王愣了一下，随即明白过来小丫头的意图,会心一笑。</br>“那就再飞一会儿吧。”</br>新世界,林逸研发逆囚第三重终于有所进展。</br>这本就是意料中事。</br>有着孔圣临左臂这个现成的借鉴模板，在他闭关之前，逆囚第三重的问世基本就已注定是板上钉钉的事情了</br>中途换一换脑子，翻出气运图一看，发现代表着反思楼主的那个气运点，与代表林逸自己的中央气运点，赫然已经断了连接。</br>换句话说,这货已经彻底造反，不再是林逸的粉丝了。</br>他之所以还能出现在气运图中，主要是因为他与其他粉丝的勾连太深</br></br>。</br>此时被他吸粉的林逸粉丝，已经远远不止之前的七十万，而是超出了百万之数!</br>顺势翻看了一下粉丝部的日志，林逸立马就明白了小丫头的用意，暗暗点头。</br>别看小丫头直到目前为止，似乎都还处于被动，但能够逼到对方主动断了气运连接，就意味着已经掘了对方的根基。</br>反思楼主之前能够快速吸粉的前提，是他竖起来了一个林逸死忠粉的人设。</br>若是没有这一层人设打底，无论他操作手段再怎么高明，都不可能在如此之短的时间之内，吸引到这么多的林逸粉丝。</br>林逸的这些粉丝单纯归单纯，也确实容易被煽动利用，但他们还没有傻到平白无故，为一个不相干的外人呐喊助威。</br>如今，没有了这层实质的粉丝身份，哪怕反思楼主面上可以继续伪装，可假的就是假的,终究会露出越来越多的马脚。</br>如此一来，他再想从林逸这里吸粉，可就没那么容易了。</br>“那么,接下来该怎么办呢?”</br>林逸好整以暇,露出了看好戏的表情。</br>这个问题,既是抛给小丫头，也是抛给这位反思楼主。</br>很快,反思楼主就给出了他的答案。</br>“反思楼主:我永远是林逸最忠实的粉丝，我也相信，林逸一定会站在我们最广大粉丝的这一边!现在的问题是，他的身边有坏人，他被坏人蒙蔽了，听不到我们这些死忠粉的声音!”</br>“反思楼主:粉丝部,就是最大的坏人!”</br>“反思楼主:我倡议，由我们粉丝自发组织，建立一个属于我们粉丝自己的真正的粉丝部,守护林逸的重任,必须由我们自己来承担!”</br>这一番言论发出来，在庞大的林逸粉丝群体之中，自然又是引起了轩然大波。</br>绕开林逸集团的官方组织，自己筹建粉丝部，尤其还是在官方粉丝部刚刚建立起来的这个当口。</br>这样的行为，哪怕是再不敏感的路人粉丝，也都能咂摸出来几分不同寻常的味道了</br>一众粉头们纷纷反应过来，号召广大粉丝，开始将火力对准反思楼主。</br>但是，仍有一批不明真相的粉丝，认为这个倡议很有道理，主动加入到了反思楼主的阵营!</br>反思楼主趁热打铁，不断晒出各个粉头围攻他的截图，一边塑造受害者的形象，一边喊出了清君侧的口号。</br>“反思楼主:无</br></br>论你们怎么攻击我，诽谤我，污蔑我，不好意思，我都不怕!”</br>“反思楼主:哪怕与全天下的坏人为敌，只要我还活着一天，我就永远是林逸最忠实的粉丝!诸君，谁愿与我同行?”</br>这一通反客为主下来，在众多被他蛊惑的林逸粉丝眼中，他俨然已经成为了他们的代言人。</br>虽然被他吸粉的整体人数，已经停止了增长，甚至呈现出了减少的态势，可被他提纯之后的这波粉丝，忠诚度远比之前高得多!</br>甚至于,渐渐有粉丝开始脱离林逸，被其转化为了他的个人粉!</br>而这,正是反思楼主的目的所在。</br>他比任何人都更清楚，继续从林逸这里大肆吸粉已是不可能，那么接下来，就该对被他圈起来的这波脑残粉进行精准收割了。</br>“与运!那人直的沿右骗我,我的气运里吠开始涨了l”</br>反思楼主小心翼翼的取出一册秘籍。</br>秘籍之中，赫然记载着气运的收集方式,以及对应的使用方法。</br>“看来我真的是撞大运了!呵呵，那林逸原本也不过是一介草根，能够走到今天这一步全是靠着机缘,现在我的奇遇不下于他，超过他指日可待!”</br>反思楼主顿时信心满满。</br>他眼下虽然只是元婴中期巅峰高手，放在巨头遍地走的陆上神国，这点实力根本拿不出手,但他的眼界并不差。</br>他很清楚这册秘籍中记载的气运修炼法门，即便放眼整个陆上神国，也都是独树一帜!</br>]]></description><pubDate>Sat, 27 May 2023 13:13:33 +0000</pubDate></item><item><title>第10904章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7289202.html</link><description><![CDATA[一场因为林逸粉丝而起旳撕逼大战，愈演愈烈，最终竟是席卷全网，几乎变成了一场全民狂欢。</br>至于身处漩涡中心的林逸本人，对这一切却是茫然不觉。</br>粉丝部开始组建之后，他便再度当起了甩手掌柜，躲进新世界开始潜心开发逆囚第三重。</br>毕竟,对他来说这才是真正的头等大事。</br>小丫头忙得不亦乐乎，可说是废寝忘食。</br>亏得她有着各种最顶级的资源供应，体内又有着杀神蛊，体质远非普通人可比，否则像她这样一边忙活粉丝部的正事，一边还要偷偷跟人高强度对线，别说小孩子，哪怕成年人也非得被生生累垮不可。</br>“咦?”</br>数万个围攻自己的狂热粉丝中，一个名为反思楼主的ID，成功的引起了小丫头的注意。</br>“怎么了?”</br>女王凑过来看了一眼。</br>小丫头打着她的名号四处跟人对线的事情，自然是瞒不过她，为了防止小丫头精神出问题，女王这几天盯得比以往任何时候都紧。</br>毕竟这种规模和强度的全方位网暴，但凡精神稍微脆弱一点，那是真会被活活摧垮的</br>好在，小丫头每天怼完人倒是神清气爽，丝毫不见她有郁闷的时候。</br>女王之前忍不住问了一嘴，问她是怎么做到在被人这么网暴的时候，还能保持心情舒畅的，结果小丫头的回答，着实令她沉默了许久。</br>“他们都是我的玩物啊，越有活力，我越开心。”</br>一句话,连堂堂的深渊女王都不寒而栗。</br>小丫头指了指反思楼主的个人页面:“女王姐姐，你不觉得这个人很有意思吗?”</br>女王仔细看了一遍，摇头道:“这不就是围攻你的一个脑残粉么，有什么不同寻常的地方吗?”</br>“他可不是脑残粉，非但一点都不脑残，反而还很聪明。”</br>小丫头煞有介事的分析道:“我之前留意过这个人，昨天他的粉丝量才只是五万多，今天就七十万了，这些可都是靠骂较换来的。”</br>女王愣了愣:“单单只是骂你,就能涨这么多粉?”</br>哪怕她对网上的事情并非特别了解，却也知道这个涨幅对于普通人来说，已是十分夸张了。</br>小丫头一本正经的解释道:“骂我只是幌子，女王姐姐你仔细看看他发的这些东西，真正公开骂我的只是一小部分，最主要的还是在借机塑</br></br>造他自己的人设。”</br>女王接过来扫了一遍:“还真是。”</br>愣了一下后忽然反应过来:“外来的草根散修，逆袭挑战本土强权人物，在所有人都不看好的情况下，成功逆袭?他这套经历跟你师父挺像啊?”</br>小丫头撇了撇嘴:“这根本就是他为了从我师父这里吸粉，专门给他自己塑造的人设</br>,</br>“一个跟我师父有着相似经历的人，公开号称是我师父的铁粉，并且站出来对我这个粉丝公敌开火。”</br>“女王姐姐你想想看，我师父其他粉丝们看到这一幕，会对他产生什么样的观感?”</br>女王不假思索:“自然是大有好感。”</br>小丫头摊了摊手:“所以他才能一天之内吸粉六十五万啊，这六十五万全是我师父的铁粉，女王姐姐你说他聪不聪明?”</br>女王若有所思的点点头:“聪明倒是挺聪明的，不过说不定他真是你师父的粉丝，吸粉只是附带的呢?”</br>小丫头看了她一眼，小小的脸上满是饱经沧桑的老气横秋:“女王姐姐，你好单纯。</br>话刚说完就是一通讨饶，在能屈能伸这一块，小丫头一向是可圈可点的。</br>女王气哼哼的放开她耳朵:“好，给你个机会，证明一下我的单纯。”</br>结果她这边话音刚落下，赵贤的消息就已发到了她手机上。</br>上面正是对于反思楼主的调查结果。</br>女王点开看了一眼,不禁脸红了红,还真被小丫头给猜对了。</br>“给我看看。”</br>小丫头迫不及待抢了过去，雀跃道:“看嘛，他就是一个本土小家族出身的修炼者，压根就没有他自己宣称的那些事迹，倒是之前各种热点事件中都有来回蹭粉，老惯犯了属于是。”</br>“算是被你蒙对了。”</br>女王傲娇的哼了一声，随即看着这个反思楼主的主页，气不打一处来:“这种人才是真正的害群之马，绝对不能留!”</br>小丫头咯咯一笑:“女王姐姐你别生气了，婉儿帮你出气。”</br>说着就又登上“我就是女王”的号，将反思楼主的各种黑料当场挂出来，直接就是一通火力输出。</br>她这怼人的功力，饶是女王见了也都自愧不如。</br>最终，在小丫头满脸快来夸奖我的表情中，女王如她所愿揪起了她的耳朵。</br>“小小年纪不学好!以后少用这些乱七</br></br>八糟的话!”</br>此时，新世界中。</br>正在潜心开发逆囚第三重的林逸，忽然停了下来，脸上露出了玩味的表情。</br>此刻他的面前是一幅地图，不过却不是普通地图，而是一幅完全由气运构成的庞大地图</br>这是他刚才闭关过程中，忽然福至心灵生出的灵感，虽然跟逆囚第三重并没有直接的关系，但还是顺手做了出来。</br>眼前这幅气运图，最大的作用是用来监测气运流动情况。</br>不过目前为止，只能局限于跟林逸自身有关的气运流动，毕竟它的原理主要参照了天机擅长的因果轨迹，至于其他不相干的人,却是无法在这上面显现。</br>别的且不说，通过这张气运图，林逸至少可以随时随刻清晰的监控自身相关的气运情况。</br>其中,就包括庞大的粉丝群体。</br>气运图中，陆上神国的庞大版图范围内，数千万大大小小的点通过一条条细细的丝线，</br>与位处中央的一个大</br>点联结。</br>这里的每一个小点，都代表着一个粉丝，而最中央的这个大点，代表的正是林逸本人。</br>林逸由此可以清楚的看到，自己的一大部分气运，就是来自于这些粉丝的供给。</br>这也基本验证了之前的猜测。</br>]]></description><pubDate>Fri, 26 May 2023 12:24:39 +0000</pubDate></item><item><title>第10905章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7289203.html</link><description><![CDATA[如果想要通过粉丝来进一步提升气运，要么设法增加粉丝基数规模，要么设法培养粉丝的忠诚度，因为仔细</br>观察发现，图中相互连接的这些丝线也有粗细之分。</br>越粗的线，供给给林逸的气运就越多。</br>除此之外，林逸还发现这些代表粉丝气运走向的丝线，并非完全都是通向自己。</br>其中有-部分，竟是通向了其他的粉丝点。</br>换句话说，这些粉丝点相当于变相截留了本该通向林逸的气运，其中有几个，截留的还相当不少。</br>“这就是所谓的吸粉么?”</br>林逸若有所思，目光落在了其中一个最为活跃的粉丝点上。</br>这个粉丝点，明面上也有一条气运丝线通向最中央的自己，但丝线十分纤细，并不比其他粉丝多半点。</br>可是反观其本身，却吸引了将近七十万的粉丝点，在这些粉丝的供给之下，它的气运正在以肉眼可见的速度</br>壮大。</br>虽说跟林逸本人相比，依然不在一个量级， 可相比起其他那些粉丝点，这无疑已经是一个庞然大物了 。</br>最重要的是,它此刻仍然在不断吸引其他的粉丝点，几乎每一秒钟， 都有两位数的粉丝点与其形成连接。</br>照这个架势发展下去，它极有可能远远超出其他所有的粉丝点，成为整幅气运图中，除林逸之外的第二极!</br>“从我的嘴里抢肉吃，吃相有点难看啊。”</br>林逸当即翻了-遍粉丝部的工作日志，随即便是恍然:“反思楼主? 这名字有点意思。”</br>他现在可以确定，气运图中正在疯狂吸血的那个粉丝点，就是这个反思楼主。</br>不过，林逸却是没有亲自出手解决的意思。</br>一来这个反思楼主虽然值得警惕，但还远远没到能够影响大局的程度，对于现在的林逸来说，开发出逆囚第</br>三重依然是头等大事，这种事情还不足以令他分心。</br>二来，既然粉丝部已经建起来了,那这就是粉丝部的分内之事。</br>要是桩桩件件都得林逸自己亲自出马，那还要这么多手下人干什么?</br>更何况，这本就是锻炼小丫头的- -项内容。</br>某城。</br>一个气质猥琐的年轻男子从一家情报机构出来，-路吹着口哨，满是春风得意。</br>他最近确实很得意，因为他就是</br></br>反思楼主。</br>无论换做是谁，仅仅只是编了几篇小作文，就能在短短一天之 内蹭粉蹭到七十万，而且眼看着马上就能破百</br>万，谁能做到一点都不得意?</br>此时他手中拿着的，是刚刚从情报机构购买的林逸个人情报。</br>他想要进一步塑造人设，从林逸庞大的粉丝群体中继续吸粉，就必须对林逸的方方面面都更加了解。</br>当然，以他的财力还不足以买到真正的重量级情报，只能是一些价值有 限的大路情报。</br>不过，这对他来说已经足够了。</br>整了两瓶灵酒，几个下酒菜，反思楼主刚一回到家，准备好好庆祝一番， 结果却发现网上已经炸锅了。</br>他以往的种种黑料，全都被“我就是女王”直接曝光，立马引起了轩然大波。</br>尤其是这两天刚刚被他吸粉过来的那些林逸铁粉,纷纷开始摇摆，随时都有可能功亏一篑。</br>呵呵，动作还挺快。’</br>反思楼主脸色冷了下来，但并没有丝毫的慌乱，反而冷笑不已:“真 以为随便揭我几个不痛不痒的老底，就</br>能搞臭莪了?真是天真得让人发笑。</br>“还腆着个哔脸自称女王呢?就凭你也想跟我斗?</br>“今天就让你见识见识，什么叫做专业吸粉!</br>说完，就将早就准备好的几篇小作文发了出去，对于现在发生的一切，他早就有所准备!</br>果不其然，他这一波满是苦情牌的小作文发布之后，刚刚开始有些摇摆的粉丝群体，立马又被重新安抚住，</br>反过来成为了他的忠实拥趸。</br>不仅如此，因为他塑造起来的悲情人设，越来越多的林逸粉丝被吸引进来。</br>经历过种种共情之后，他在众人心目中，俨然就是第=个林逸，顿时又是吸粉无数。</br>与此同时，在他的煽风点火之下，这些义愤填膺的林逸铁粉，发起了对“我就是女王” 更加疯狂的围攻。</br>如果网暴的攻击力能够化为现实，小丫头现在所承受的攻击，估计就算是林逸的中级神体，都得被生生</br>化掉。</br>事实上，真正的女王此刻已经气炸了。</br>“这些人真的是没有脑子吗?黑料都已经给他挖出来了，明摆着就是一个骗子 ，他们居然还信他的小作文?</br>“林逸这都是些什么脑残玩意，一点是非判断</br></br>的能力都没有!’</br>“气死我了!”</br>反倒是小丫头鞍前马后的给她倒水，笑嘻嘻的安慰道:“女王姐姐你别气了， 人一旦变成了群体动物，本来</br>就是没什么脑子的，就是一群只 会跟着节奏走的乌合之众，想让他们保持清醒可太难了。</br>女王接过水，生生干下去一整杯， 心火这才稍微降下去一点。</br>见小丫头这副模样，女王不由奇怪道:“他们这 么没脑子的跟着围攻你，你就真的一点都不生气，真把他们</br>都当玩物啊?</br>“本来就是呀。</br>小丫头却是丝毫不以为意，反而眼睛放光道:“这个叫反 思楼主的，其实还真挺厉害的，我从他身上学到了</br>女王诧异:“什么? ”</br>小丫头一脸正色:“用情绪 去控制粉丝，他们虽然没有脑子，但是他们都有情绪呀!''</br>看着小丫头跃跃欲试的表情，女王不禁打了个寒颤，忍不住赏了她一记暴栗:“你都快 变成怪物了。</br>小丫头不以为杵，反而得意的皱了皱鼻子:“我师父是大怪物， 我是小怪物。”</br>女王好笑的问道:“那我呢?</br>小丫头脱口而出:“你是怪物姐姐， 或者怪物妈妈。</br>“要死了你!’</br>女王俏脸一红，转而回到正题:“不能继 续放任他们这么围攻下去，粉丝部的基础架构已经搭建起来了，正</br>好让那些刚刚.上任的粉头们做点事情，看看效果。</br>说完，当即就对麾下的一-众粉头下了指令。</br>]]></description><pubDate>Fri, 26 May 2023 12:24:19 +0000</pubDate></item><item><title>第10902章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7223557.html</link><description><![CDATA[林逸瞥了一眼小丫头旳网名。</br>我就是女王。</br>很好，破案了。</br>女王横眉冷竖，一手揪着小丫头的耳朵:“你不是说我这个手机已经坏了吗?怎么到你手里又好用了?”</br>小丫头忙不迭求饶:“女王姐姐饶命!”</br>一边大喊着，一边紧紧抱住女王的大腿，女王怕她受伤，一时竟挣脱不掉。</br>站在林逸的视角，就是一大一小两个萝莉玩贴贴，女王被整得面红耳赤，结合刚才意外撞破的新发现，嗯，还挺养眼的。</br>最终，还是林逸出声化解了女王的尴尬。</br>难得摆出师父的姿态，把不务正业的小丫头训了一顿，林逸这才回到正题。</br>“我这次来，其实是遇到了一点小小的麻烦，想要咨询一下你们有没有好想法。”</br>女王和小丫头齐齐一愣。</br>小丫头反应过来，当即跃跃欲试:“师父你尽管问吧，小智多星为您服务!”</br>林逸不由失笑，却是没有点破小丫头的内鬼事迹，故作苦恼道:“你们应该也都知道</br>最近号</br>称是蔑粉丝的群体快速壮大，人一多，就难免乱象丛生。”</br>“其中有一些人打着我粉丝的名号，做了许多极端的事情，替我招了不少黑。”</br>“你们说,我是不是得设法管一下?”</br>女王不由奇怪的看着他:“你现在这么闲吗?还有心思管这些?”</br>林逸无奈的摊了摊手:“这事直接影响到气运,不是小事。”</br>另一边小丫头则是踊跃道:“师父，这么严重的事情肯定得管啊!要是放任那帮黑装粉，继续肆无忌惮下去，师父你的路人缘可就要被败光了，以后再想翻身都难!”</br>林逸面露玩味的看着她:“小婉儿你好像对这方面很有研究啊?”</br>“那当然…”</br>小丫头下意识说漏嘴，连忙找补道:“我是偶尔听女王姐姐提起过，所以就记在心里了。”</br>女王一脸问号:“我什么时候说过这种事?”</br>小丫头一本正经的说道:“之前有一天你跟我说的呀，我就说女王姐姐你记性不行，连你自己都忘了……呀疼疼疼!”</br>—通求饶后，女王心满意足的放开了她的耳朵。</br>林逸看着好笑，继续诱导道:“小婉儿你说说看，师父我应该怎么处理这件事。”</br></br>小丫头立马重新来了精神，滔滔不绝。</br>“师父，管理粉丝可是一门很大的学问，尤其是网上这帮粉丝，一点约束都没有，比现实中的人都难管!”</br>“不过，真要想管好他们，倒也不是完全没有办法。”</br>“我想了很久，总结出来四个字，拉拢分化。”</br>林逸—阵侧目，刚刚还说是听来的,一转头就自爆了。</br>不过等到小丫头仔细解释了一番拉拢分化的内涵之后，林逸却是没了开玩笑的心思，转而认真思考起了她这套方案的可行性。</br>除了其中少数环节，有些太过想当然之外，其他方面居然还真是可圈可点。</br>很是像那么回事!</br>林逸揉了揉小丫头的脑袋:“老许教给你的那点帝王心术，你是一点没浪费啊。”</br>“是吧?”</br>小丫头得意洋洋的晃了晃脑袋:“一个团队，杂而不纯是大忌，所以粉丝群如果快速壮大之后，一定要进行分级提纯，并且组建有强大号召力的粉丝管理组织，确保随时都能上行下效,</br>那样才</br>是一个真正有战斗力的团队。”</br>看着她振振有词的模样，林逸不禁—阵恍惚，自己这是收了一个什么妖孽徒弟?</br>如果单纯只是天赋出众，那倒也就罢了，天底下这类天才人物并不缺，尤其陆上神国，每年都能冒出一茬。</br>可是像小丫头这样，小小年纪就有这等心智的，饶是林逸也算见多了世面，也都从来没有见过。</br>别说见过,连听都没有听说过。</br>一时间，林逸忍不住替小丫头未来的那些同辈天才们默哀，遇上这么一个妖孽人物，注定是他</br>们的悲哀。</br>等到小丫头数完一二三四五，井井有条设计出一整个粉丝管理构架之后，林逸已经彻底麻木了。</br>不仅林逸，女王也听得一脸惊异。</br>小丫头的这套构架，全然不似小孩子心血来潮的有戏之作，不仅环环相扣，关键还处处都透露着对人心的精准算计。</br>别说是那些普通粉丝，哪怕是他们这样老谋深算的人物身陷其中，都会不由自主被牵着鼻子走。</br>两人默不作声―番推演下来，竟是齐齐一阵后怕。</br>发表完酝酿已久的长篇大论，小丫头忽然反应过来，自己好像说得太多，有点露馅了</br>不由吐</br></br>了吐舌头。</br>“师父，我这个一不小心做梦梦到的方案，是不是其实还挺厉害的?”</br>林逸无语的赏了她一记暴栗:“既然做梦这么管用，那你以后就多做几个，说不定还能多长点个子。”</br>刚刚还兴奋雀跃的小丫头，顿时―脸苦恼。</br>也许是聪慧太过的缘故，她的个头一直都比不上同龄人，女王没少为了这事着急上火</br>小丫头</br>自己也是时常唉声叹气。</br>她叹气倒不是为了其他，而是觉着自己未来登顶成为一代女帝的时候，要是个子太小，岂不是很没有气场?</br>那样很掉逼格啊。</br>回归正题，林逸沉吟片刻后道:“粉丝监管的事情，我本来打算交给赵贤，毕竟他也算是情报对口。”</br>“不过有个问题，情报部本就人手紧缺，如果按照你的这个方案去进行监管，他们根本抽不出那么多的人。”</br>“所以我决定将这项任务剥离出来，专门组建一个粉丝部，你觉得谁来负责合适啊?”小丫头忙不迭举手:“我我我!”</br>林逸看她一眼:“你才几岁?”</br>“呃……”</br>小丫头连忙话锋一转，把一旁看戏的女王拉到了前面:“我是说女王姐姐，师父你看她一天到晚闲着也没什么事，正好做点事情,给枯燥的生活找—找乐子。”</br>林逸和女王相视无语。</br>这都从哪儿学来的嗑啊?还—套—套的?</br>女王摆了摆手:“我才没兴趣，也没有那么闲，别找我。”</br>小丫头仍不死心的嚷嚷道:“女王姐姐明明很闲的，除了看着我做功课，就是抱着手机看那些奇奇怪怪的……”</br>]]></description><pubDate>Thu, 25 May 2023 13:17:12 +0000</pubDate></item><item><title>第10903章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7223558.html</link><description><![CDATA[话没说完,就被女王红着脸一把捂住。</br>面对林逸惊异旳目光，女王恶狠狠的瞪了小丫头一眼，最终无奈让步:“行行行，我接了还不行?”</br>小丫头这才安静下来,得意的一扬下巴。</br>林逸看得好笑，一个傲娇女王，一个腹黑小丫头，以后这边院子有的热闹可瞧了。</br>小丫头兴致勃勃的缠着女王道:“女王姐姐你放心吧，我会帮你的，别看我年纪小,</br>迈育E</br>耐大呀。”</br>说完就迫不及待去升级方案了。</br>她自己也知道，刚刚的那套方案乍听起来确实很能唬人，但真要实行起来，其实有着种种问题</br>若是不经过大范围的修改调整，根本无法落地。</br>女王瞥了林逸一眼:“你就这么放心她?”</br>林逸笑了笑:“她既然有这方面的天赋，摁是摁不住的，索性不如给她安排点事情一展所长，毕竟这也是修炼的一部分。”</br>“说得好听，你不还是用手堂柘﹖”</br>女王没好气的哼了一声,不过却是没有反对。</br>么意L一</br>她虽然宠着小丫头，不想令其太早经历风雨，但对于林逸的这套培养思路，却是没什</br>设立粉丝部乍看起来是林逸心血来潮,实则已是深思熟虑。</br>粉丝部一旦成立，绝不会是小孩过家家的性质，而将是一个有着极大权柄的庞大部门。</br>丁自勺个</br>别的不说，林逸当今的个人粉丝规模，少说都是千万级，未来成长到上亿也是板上钉钉</br>如此庞大的粉丝群体，一旦真的按照小丫头的那套思路，进行全范围的实质监管，其中所需要砸进去的人力物力,将是一个彻头彻尾的天文数字。</br>而等砸进去之后，只要顺利运转起来，就是一个实实在在的庞大帝国。</br>说实话，这种层次的超级项目，就算是换做那几位顶级巨佬坐镇的超级家族，也都至少得召集所有核心高层，开个几天几夜的会，轻易无法做出决断。</br>即便真有那魄力，最终也必然要交到老成持重的绝对心腹手中。</br>林逸的这个做法，换做别人来看,妥妥就是一个草率。</br>但林逸所要做的，除了验证自己对于气运的开发猜想之外，就是为了培养小丫头。</br>无论最终是成是败，小丫头经过这个超级项目的</br></br>磨砺，必然会脱胎换骨，日后无论是心性还是</br>眼界，都将彻底将其他同辈远远甩开,从此彻底一骑绝尘。</br>同女王叮嘱交代了一阵，林逸随即便找来各个部门的头头，宣布成立粉丝部的决定，同时大肆抽调精干人手和资源，力图以最快的速度组建好骨架，助其上马。</br>这其中，最高兴的人莫过于小丫头。</br>她对这事本就乐此不疲，如今上上下下所有人都围着她转，得偿所愿之下，展现出了惊人的手腕和能力,着实令林逸集团上上下下都开了一回眼界。</br>而就在林逸粉丝部开始正式筹建的时候，一起恶性事件毫无征兆的火遍了全网。</br>事件本身并不复杂。</br>一群人与另一群人因为口角而当街厮杀，最终导致七死十三伤，其中死的五个都是无辜路人。</br>在修炼界，一言不合当街开干，类似的事情每天都在不断发生。</br>哪怕因为最高董事会的存在，维持住了陆上神国整体的基本秩序，各大势力之间的大范围冲突被有效压制，可依然无法从根本上扭转弱肉强食的主流风气。</br>换做以往，这样的事情即便能够在网络上激起一些水花，也无法真正得到大范围的关注</br>毕竟，同样的事情实在太多了。</br>但是这次不一样，事情刚一被发到网上，立马就引起了轩然大波，并且迅速上了各版热搜。</br>原因很简单，因为当街厮杀的其中一群人，都是这段时间颇有影响力的网络主播。</br>而他们头上有一个共同的标签，他们都自称是林逸的铁粉!</br>此事一出，立马引发了全网热议。</br>最强派系的庞大水军闻风而动，到处曝光这群人的黑料，并想方设法将矛头导向林逸</br>逻辑就一条。</br>正是因为有林逸这样的劣质榜样，才会冒出这么一群为非作歹的脑残粉，他们试图用这样的论调，引起全网对林逸的公愤。</br>然而令人大跌眼镜的是，在水军的疯狂带节奏之下，公众视线虽然被成功转移到了林逸的身上，但公开指责林逸的却是寥寥无几。</br>恰恰相反，几乎九成以上的言论，都在为林逸开脱。</br>舆论风向可谓是彻头彻尾的一边倒，搞得最强派系一众水军很是绝望。</br>其实，倒也并非林逸的人缘真就这么好，单就这件事本身，也并非真的全网都站在他这</br></br></br>一边。</br>问题是，林逸近期接连大战胜出，声势之盛，俨然已是一副直追孔圣临的疯狂架势。</br>各种狂热的粉丝群体，如同雨后春笋从各地冒出，加入林逸粉丝的阵营。</br>无论是谁敢说一句林逸的坏话，立马就会被挂出来全网嘲讽。</br>这等狂热的氛围之下，谁还敢说一个不字?</br>不过,倒也并非没有例外。</br>一个名为“我就是女王”的网络ID，就在这种大环境之下，大张旗鼓的站到了林逸粉丝群体的对立面。</br>“粉丝行为上升偶像，作为一个负责任的巨佬，林逸必须为这起惨剧负责!”</br>此话一出，全网哗然。</br>结果丝毫不出所料，“我就是女王”受到了林逸一众狂热粉丝的疯狂围攻，各种极尽恶毒的谩骂瞬间将其淹没。</br>然而就在所有人都以为，此人已经被喷到自闭，不敢再在网络上发声的时候，“我就是女王”火力全开，竟是将这些狂热粉一个个拎出来单独问候。</br>言辞之犀利,角度之刁钻,战斗力之强大，着实令人叹为观止。</br>最离谱的是，此人在与林逸粉丝全方位战斗的同时，还不忘对这些粉丝进行分门别类</br>俨然一</br>副在做学术研究的姿态。</br>如此一来，事情越闹越大，越来越多的林逸粉丝开始加入到围攻之中。</br>另一边，被迫蛰伏了一阵子的林黑们，也开始闻风而动，成为了“我就是女王”的后盾</br>]]></description><pubDate>Thu, 25 May 2023 13:16:51 +0000</pubDate></item><item><title>第10900章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7157333.html</link><description><![CDATA[许久，孔述才算勉强消化了这个刷新认知旳消息，苦笑道:“这些事如果不是父亲您说出来，我打死都不会信。”</br>顿了顿，孔述问道:“这次毕叔的事情,真的跟夏巢有关?”</br>“不好说,有这个可能性。”</br>孔圣临透露道:“你毕叔这趟出来，其中一个重要任务就是查探夏巢的踪迹，而且之前伪世界的世界本源被人侵占，他怀疑就是夏巢在暗中动的手脚。”</br>孔述恍然点头:“难怪。”</br>心下却是一阵好笑，夏巢这一波平白无故替林逸背了黑锅，果然是名声累人啊。</br>孔述随即问道:“毕叔如果真是落在了夏巢的手里，那岂不是凶多吉少?”</br>孔圣临淡淡道:“那就只能靠他自己自求多福了。”</br>孔述一愣:“父亲不打算救他吗?”</br>孔圣临正色教导:“夏巢是内王庭的敌人，却未必是最高董事会的敌人，也未必是我们的敌人，这一点你一定要掂量清楚。”</br>“父亲是想用这个夏巢，来牵制内王庭?”</br>孔述立马反应过来，若有所思的点头道:“难怪父亲一直没有对天门下手，原来真正的着眼点在这里。”</br>以最高董事会和内王庭的微妙关系，即便明里暗里有着统属关系，但也势必存在着一定程度的对立。</br>最高董事会虽不至于完全挣脱内王庭的约束，可无论是孔圣临本人，还是其他一干巨佬，都绝不会甘心沦为内王庭的傀儡。</br>夏巢和天门的存在，正是用来牵制内王庭的绝佳筹码。</br>反过来说，也正是因为夏巢和天门，最高董事会在内王庭那帮大人物的眼中，才有更大的价值。</br>同时,也会有更高的容忍度。</br>毕竟，一旦最高董事会真的垮掉，最大的受益者不是别人，正是夏巢和天门。</br>到时候由暗转明，来一出取而代之，摇身一变直接接管陆上神国，那内王庭可就真的傻眼了</br>某种程度上，这就是养寇自重。</br>孔述想明白这一切，恍然道:“所以父亲现在的策略是，一边让梁颜他们走过场，一边静观其变? ”</br>孔圣临微微颔首。</br>这位当世第一人怎么也不会想到，他跟自己儿子这番推心置腹的谈话，转头就已传到了林逸的耳中。</br>得知幕后原委，林逸下意识想起了一个人。</br>古烈。</br></br></br>虽然对方没有明说，但他几乎可以直接确定，这个喜欢戴着小丑面罩到处浪的疯批，就是天门中人。</br>这一点,古九牧必然比他更清楚。</br>仔细想想，连古九牧这位顶级巨佬的家族成员都已被天门渗透，孔圣临怀疑现任巨佬之中有天门的卧底,恐怕还真不是危言耸听。</br>一旁许安山看完孔述传递过来的情报，饶有意味道:“不仅是古九牧，基本上所有的巨佬势力中应该都存在着类似情形，两头下注，也算是这些超级家族的常规操作了。”</br>林逸点点头，但凡稍微了解一点历史，对此都不会陌生。</br>许安山转头看他:“我们是不是也要接触一下?”</br>天门的势力既然已经发展到了这一步，就已不可能再连根铲除了，哪怕最高董事会和内王庭全面联手,都未必能做得到。</br>这种情况下，如果独独自家跟天门没有任何的实质联系，显然会陷入被动。</br>林逸玩味一笑:“不着急，获们不去找他们，他们自己也会找过来，而且我有一种预感，那个夏巢跟咱们恐怕还有着千丝万缕的联系呢。”</br>说话的同时，看向一旁的天机。</br>许安山愣了一下，随即反应过来:“你怀疑夏巢就是留级生院的那位总务处长?名字好像对不上吧?”</br>天机开口道:“名字只是一个代号，夏巢的行事风格，跟处长当年确实有点像。”</br>“若真是这样,那我们倒是确实不必太着急了。”</br>许安山瞬间就已想通其中关节。</br>无论对方最终到底是敌是友，如果真有这么一层关系，必然都会找上门来，区别无非时间点早晚罢了。</br>林逸看向天机道:“那个叫毕重峰的王权强者，我们若是有截胡的机会，最好还是抢到手里。”</br>天机点点头:“我来安排。”</br>许安山有些意外:“你认为毕重峰的失踪,不是夏巢的手笔?”</br>若是单纯从实力的角度分析，高深莫测的这位天门创始人，确实是最有可能的嫌疑人选</br>毕竟这是连孔圣临都认可的事情。</br>林逸不置可否:“不好确定，不过如果我是毕重峰，这次出来又本就是冲着夏巢来的，我不可能一点防备手段都没有。”</br>许安山反应过来:“也就是说，如果毫无防备，那他在一品堂见到的，就极有可能不是夏巢? ”</br></br></br>林逸伸了个懒腰，意味深长道:“这陆上神国的水比我们预想中深得多，一不小心，真是会淹死人的。”</br>本以为最高董事会已是地位超然的霸主，结果先是内王庭，后是天门，如今又可能冒出更加</br>神秘的第四方势力。</br>这种形势下，孔圣临可以选择冷眼旁观，那是因为他孔家有足够的底子。</br>就算一时被其他家占据上风,也有足够的回转余地。</br>但林逸集团不一样。</br>虽然在林逸的带领之下，崛起势头之猛，足以令所有势力都心惊胆战，可说到底终究只是一家新兴势力，在形成足够的沉淀之前,经不起任何的风波。</br>想要真正傲立一方，无论林逸本人还是整个集团势力，都必须时刻保持住积极进取的上升势头。</br>否则时运一转,极有可能万劫不复。</br>毕重峰，是林逸眼下视野之中，最有价值的人物，没有之一。</br>如果能够设法将其捕获，就有机会从其身上打探出内王庭的核心机密，包括最令林逸心动的气运修炼方法。</br>林逸如今基本已经能够判定，内王庭的那帮王权强者，其最关键的强大之处就在于对气运的开发运用，准确的说，就是气运体系!</br>林逸严重怀疑，王权强者当初之所以有底气发动人神大战，靠的也正是气运体系。</br>]]></description><pubDate>Wed, 24 May 2023 12:25:41 +0000</pubDate></item><item><title>第10901章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7157336.html</link><description><![CDATA[换句话说,气运是一条强大到足以对抗诸神旳逆天路径!</br>也正因此，王权强者才会将其视为绝密，彻底杜绝其在陆上神国流传。</br>毕竟这玩意一旦人人都会了，内王庭再想维持住现在的逼格，那可就太难了。</br>当然,想是一回事,做是另一回事。</br>以林逸集团现如今的情报系统，虽说在天机加入之后突飞猛进，已然跻身一流，可跟那些树</br>大根深的最老牌的情报机构相比，还是存在着不小的差距。</br>这次若想抢先一步找到毕重峰，还是需要不小的运气。</br>不管怎么说,值得一试。</br>林逸转头对许安山道:“孔述的巨佬之位让出来了，你准备一下。”</br>孔述虽说已是自己人，但哪怕只是出于掩护他的身份，明面上该走的流程还是一步都不能少，否则必然会引起孔圣临的警觉。</br>现在三角同盟和最强派系网强刈时P日同U都必定会全力争夺。</br>无论落在哪一方手中，对于另一方来说，都将是一次沉重的打击。</br>许安山若能借此机会上位，于林逸集团而言，无异于吃下一颗强大的定心丸。</br>一—香E心</br>一门两巨佬是前所未有的荣耀，一个新兴集团能够同时坐拥两名正牌巨佬，同样是实</br>蕴的顶格体现。</br>到时候造成的影响,绝对非同小可。</br>最重要的是,许安山有这个实力。</br>许安山并不客气推诿，直接点头道:“好。”</br>三人正进—步讨论方案时，赵贤忽然一脸古怪的进来禀报。</br>“按照您的吩咐,我们近期监察粉丝群体的动向，发现了一个人。”</br>林逸来了兴致:“哦?”</br>监察自己的粉丝群体，并非是他一时心血来潮的拍脑袋之举，而是深思熟虑之后做出的决定。</br>经过之前的验证，已经可以得出结论，个人气运与群体认知有着明显的相关性。</br>群体对于某个个体的认同度越高,其头上的气运就越深厚。</br>当然,这只是摸索之后，一个比较浅层的认知。</br>内王庭的那帮王权强者，必然有着类似于人为秩序这样，更加高效的收集气运的手段。</br>以林逸现在的条件，对自己近期迅速壮大的粉丝群体进行监察，无疑是最有效的一条研究路径。</br></br></br>毕竟粉丝群体的任何一点异动，都有可能直接表现为他头上的气运波动，两相对照之下，林逸自己摸索出一条气运开发路线,也并非完全没有可能。</br>事在人为。</br>赵贤正色道:“近期以来，您的粉丝群体规模增加极快，其中鱼龙混杂，有个人比较有代表性，名义上打着您粉丝的旗号，但他所做的动作主要都是跟您的其他粉丝撕逼，其中还有不少是针对您本人的批评。”</br>“因为他言辞犀利，吸引了不少人的关注，虽然从不露面，但如今在网络上颇有影响力</br>“我们发现之后，就对此人进行了定位追踪,结果发现……3</br>“他的位置在咱们埋骨地内部。”</br>这下不仅是林逸，一旁的许安山和天机都来了兴致。</br>林逸饶有意味道:“照你这么说，是咱们自己出了内鬼?”</br>任何一个势力集团，快速扩张之后必然都会有这样那样的问题，埋骨地出现内鬼，那是必然的事情,无非是多少的问题。</br>“呃……”</br>赵贤有些欲言又止:“以我们目前的技术手段，还无法对其准确定位，但是此人的网名，很有辨识度。”</br>林逸好奇:“叫什么?”</br>赵贤尴尬道:“国就是女王。”</br>林逸同其他两人相视一眼,齐齐扶额。</br>这名字何止是很有辨识度，人家直接都已经写在脑门上了。</br>赵贤小心翼翼的问道:“我们还要追查下去吗?”</br>林逸看他一眼:“你敢吗?”</br>“"</br>赵贤纠结半天，最终弱弱摇头:“不敢。”</br>林逸不禁失笑，摆了摆手道:“行了，忙你的去吧，这事儿交给我了。”</br>赵贤顿时如获大赦，忙不迭告辞离去。</br>林逸看了一眼许安山和天机:“我准备去会一会这位内鬼，你们一起?”</br>“我没空。”</br>许安山和天机很是默契的起身出门，逃得飞快。</br>看着两人落荒而逃的背影，林逸不由撇嘴:“一个天生帝王，一个机关算尽，就这?</br>说完，花了五分钟做好心理建设，迈步向女王住的小院走去。</br>来到女王小院，远远的就看见女王大人一身慵懒的瘫在躺椅上，一对光洁细腻的小日腿翘看扶手，一晃一晃，满是惬意。</br>手上则捧</br></br>着一部手机,时不时发出类似姨母笑的傻笑声。</br>整个画风跟高冷傲娇的深渊女王，反差巨大。</br>林逸小心翼翼的走到她身后，结果还没等他瞥到手机屏幕，女王就已警觉的收了起来。</br>“你干嘛?”</br>女王破天荒竟似有些紧张。</br>林逸一脸惊奇，看她这副反应心中愈发笃定:“没事，我就随便看看。”</br>“我这里有什么好看的。”</br>女王没好气的白了他一眼，光着一双脚丫子，起身给他倒了一杯茶，然后便又缩回到了躺椅上。</br>戒备的看了林逸一眼，确保他的角度看不到屏幕，女王又把手机拿了出来。</br>林逸心中好笑，试探了一句:“我就是女王?”</br>“哈﹖ ”</br>女王一脸的莫名其妙:“什么鬼?”</br>林逸愣了愣:“不是你吗?”</br>说话的同时闪身过去，女王猝不及防，呀的一声连忙把手机重新藏起来，但还是被林逸瞄到了一眼。</br>林逸不由神情古怪:“原来你喜欢看这种啊?”</br>女王不禁俏脸一红:“谁说我喜欢看了，不小心刷到的，我才不喜欢这种。”</br>林逸点点头，有傲娇女王那味了。</br>不过话说回来，认识女王这么久，他还是头一次在其身上看到这么女孩子气的一面,</br>—</br>万年小萝莉。</br>两人大眼瞪小眼，气氛正尴尬的时候，隔壁忽然传来吃吃的低笑声。</br>林逸和女王相视一眼，当即闪身来到隔壁。</br>赫然发现本该在做功课的小丫头萧婉儿，此时也正捧着一部手机傻乐。</br>]]></description><pubDate>Wed, 24 May 2023 12:25:19 +0000</pubDate></item><item><title>第10898章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7117007.html</link><description><![CDATA[正当林逸埋头整理心得，准备潜心闭关之时，孔圣临忽然以第一人的身份， 紧急召</br>开了最高董事会特别会议。</br>议事大厅-</br>众巨佬面面相觑，谁都不知道这次紧急会议的目的。</br>有人将目光落在了空出来的位置上，若有所思。</br>那个位置原本属于洛西流，之后落到了孔述的手中，而随着孔述的落败，按照其事</br>先与林逸的赌约，不仅需要给林逸一百道气运，同时还要放弃巨佬之位。</br>今天，难道是孔述准备跟他老子-样，履行赌约了?</br>可是根据小道消息，孔述至今仍旧昏迷不醒，孔圣临以此为由拖着赌约，可说是名</br>正言顺，就算是林逸也都没辙。</br>当然，林逸目前为止也并没有上门逼债的意思。</br>人家好歹是当世第一人，最看重的儿子如今又昏迷不醒，这要是给人逼急了，那场</br>面想想都吓人。</br>众人心思莫测。</br>孔圣临开口第一句话， 就令所有人都愣住了。</br>“来自内王庭的特使，你们上次见过的那- -位，失踪了。”</br>全场哑然，等到众人反应过来，随即就炸开了锅。</br>林逸和古九牧、楚寒天相视-一眼，彼此眼神中也都是震惊之色。</br>无论对方是不是内王庭官方委派，但既然来到了陆上神国，尤其还在最高董事会众</br>人面前现了身，那就是不折不扣的内王庭特使，这层身份已是毋庸置疑。</br>如今，特使在陆上神国的地界突然失踪，而且还是在联盟总部驻地，这无异于中央</br>下来巡查的钦差大臣在地方府衙人间蒸发! .</br>这事儿一旦要是传到内王庭，那种后果，众人想想都不寒而栗。</br>众人不由齐齐看向孔圣临:“怎么失踪的?</br>孔圣临面无表情的微微摇头:“目前唯一 能够确定的线索是， 他失踪之前去了- -品</br>堂。”</br>“一品堂?”.</br>众人集体愣了一下。</br>这名字乍听起来很是有点名堂,但在联盟总部，它只是一家纯粹的饭馆。</br>众人下意识联想到毕重峰的痴肥体型，此人想必好吃，去一品堂倒也合情合理， 毕</br>竟一品堂是方圆百里最出名的饭馆之</br></br>一，尤其特色招牌菜可谓一绝。</br>即便是在座的一众巨佬，也都有不少是- -品堂的老主顾。</br>古九牧沉声问道:“地方 已经控制起来了?''</br>孔圣临点点头:“出事的第一 时间，我就已经让联盟安全局全面控制住了- -品堂,</br>任何人和物都无法出入。</br>林逸问道:“我们怎 么断定他是失踪了，而不是自己换了个地方呢?</br>哪怕在世俗界，失踪两个字也不是随便就能下判断的，正常必须满足一-定的时限之</br>后，才能定性为失踪，否则很容易闹出乌龙。</br>尤其毕重峰的身份敏感，本身又有着掩人耳目的需要，独自消失-段时间，怎么看</br>都是很正常的事情。</br>对此，众巨佬也都有着相同的疑问。</br>孔圣临瞥了林逸一一眼，语气漠然道:“我有 特使的本命令符，此刻他的本命令符气</br>息微弱，明暗不定，说明状态极其危急，关键是有人刻意遮蔽了他的位置，即便通过本</br>命令符也感应不到。</br>众人相视无语。</br>如果真是这样，那确实是失踪无疑了。</br>如此一-来，这便是最高董事会当下头- -等的紧急事件，其他任何事情的影响力，都</br>无法与此事相提并论。</br>楚寒天豁然起身道:“既然如此， 那莪们还坐在这里巴巴个啥，直接去现场亲自勘</br>察不就完了?</br>说完压根都不看孔圣临，直接迈步就往门外走。</br>众巨佬看了-眼孔圣临的脸色，见其并未阻止，随即便也纷纷起身。</br>说实话，单就这件事而言，众人对于孔圣临是有怨气的。</br>明眼人都看得出来，毕重峰虽然来自内王庭,却是孔圣临的私人关系。</br>真要是有什么好处，绝对落不到众人的头上，可现在出了事，却是所有人都得跟着</br>吃瓜落，换谁谁没怨气?</br>如此一来，本就有心向三角同盟靠拢的中立巨佬，动作自然也就更加明显了。</br>转眼之间，偌大的议事大厅就只剩下了三个人。</br>孔圣临，西如来，聂良臣。</br>以往不可一世的最强派系，转眼间竟落到了这个地步，实在是令人唏噓。</br>西如来神色尴尬的看向孔圣临:</br></br>“我们怎 么办?”</br>孔圣临沉默片刻，随即起身往外走去。</br>西如来和聂良臣相视一眼，连忙跟上-</br>品堂。</br>自东家以下，所有人都已被严密控制，此时看到-众巨佬鱼贯而入，不禁齐齐瞪大</br>了眼睛，愈发战战兢兢，不知所措。</br>虽说一品堂自从出名之后，每天也都称得上是权贵云集,东家更是专门为最高董事</br>会的各位巨佬准备了个人包厢，可是像眼下这样巨佬云集的场面，却真心是头一回。</br>可惜，一品堂 上下此刻感受到的不是荣耀，而是惊悚。</br>巨佬来得越多，说明事情越大，他们被殃及池鱼的可能性就越高。</br>“见过各位巨佬。”</br>梁颜连忙带人过来见礼，身为联盟安全局正局长，他此刻出现在这里，算得上是责</br>无旁贷。</br>林逸扫了一眼，并没有见到易经纶。</br>身为新晋副局长，在这样的重要场合缺席，可见其在联盟安全局内部处境尴尬，想</br>要真正掌权，恐怕还需要再下一番苦功。</br>在梁颜的陪同解说下，林逸众人将整个-品堂扫了一-圈。</br>结果，并没有发现半点异样的痕迹。</br>一切都无比正常。</br>“这也太正常了。</br>林逸同古九牧、楚寒天相视一眼， 彼此眼神中俱是浓浓的疑惑。</br>他们虽然没有跟毕重峰正式交过手，但仅仅通过那一个照面就判断得出来，此人的</br>实力绝对非同小可，即便不在孔圣临之上，也绝对差不了多少 J</br>这样的人物，如果真有人处心积虑对付他，至少也要集结不弱于林逸、古九牧和楚</br>寒天这样的阵容，才有- -线可能。</br>但即便是那样，现场也绝不可能一点痕迹都不留下。</br>]]></description><pubDate>Tue, 23 May 2023 16:17:27 +0000</pubDate></item><item><title>第10899章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7117170.html</link><description><![CDATA[最有可能的结果是，整个一</br>品堂被夷为平地，双方依然还没有完成热身°</br>像眼下这样的情况，</br>只有两种可能性。</br>林逸皱眉道:</br>“要么是他自愿的，要".</br>一旁楚寒天接嘴道: “他见到了鬼。</br>无论怎么看，这都已经超出了众人的理解范畴。</br>此时，孔圣临正好带人到场。</br>林逸顺势问道:“受累问一句，</br>那家伙到底什么来头?”</br>孔圣临冷冷的看他一眼:“无可奉告。”</br>林逸无奈的</br>本的摊了摊手: “既然如此，那就没我事了，你们化。</br>说完直接转身离去。</br>众人目瞪口呆。</br>毕重峰这事在他们眼中,那妥是头等大事，.</br>个处理不好所有人都得倒霉，可如</br>今转念一想，既然孔圣临连起码的身份底细都不肯向众人透</br>秀露，就说明压根没有解决事</br>情的诚意。</br>既然连这位个</br>最高的当世第一一人都不着急，那他们还着急个什么那?</br>关键是，着急也没用啊。</br>眼看着古九牧和楚寒天带着其他巨佬相继禺云，</br>西如来几人跟在孔圣临的身边，</br>不禁有些尴尬。</br>西如来忍不住骂道:“妈的草根就是草根，</br>分裂，真是不得好死!</br>另一边聂良臣看向孔圣临道:</br>“如果全靠我们自己抗压，想要破局恐怕有点难。</br>不过，孔圣临却丝毫没有着急</br>的意思，淡淡吩咐道: “联盟安全局主办， 你俩负责</br>协调联盟总部其他部门，尽力而为即可。</br>说完竟也直接离去，留下最强派系</br>一帮子巨佬兴师动众过来，</br>结果就这么草草收场，几个意思啊?</br>孔家。</br>孔圣临猛然心头一跳，里面竟有人影闪动，</br>顿时松了口气，并且喜出望外。</br>书房中的)</br>影不是别人，正是之前一直昏迷的孔述。</br>“父亲你回来了。</br>孔述看到孔圣临也是</br></br>脸色一喜。</br>孔圣临仔细盯着他观察了片刻，并没有看出</br>这才稍微放下心来问道:</br>“什么时候醒的?</br>“就在刚刚不久。</br>孔述顿了顿，随即神色凝重道:</br>孔圣临伸手将他摁在椅子上:“你先坐 下。</br>说话间仔仔细将他从里到外检查了一遍，再三确定，</br>没有任何的异常，</br>总算彻底</br>松了一口气。</br>孔述面色如常，</br>不露半点破绽。</br>他现在虽然与人犯融合，</br>但本质上，他还是他，</br>跟以往并没有任何实质性的区别，</br>组自只有什么变化。</br>只不出属于人员的那一面， 别说其他人，就连他自己都不觉得自己有什么变化。</br>孔圣临没能发现其中猫腻，也在情理之中。</br>毕竟这是实实在在的神仙手段。</br>权确实是出事了，事先也并没有跟莪打</br>孔述再三追问，孔圣临只得解释道的工这，</br>招呼，</br>不过至于是他自己主动失踪，还是受人胁迫，目前还无法</br>孔述不由古怪道:</br>“以毕叔的强横实力，还有</br>有人能胁迫得了他?父亲您说笑呢吧?</br>孔圣临摇了摇头，面色肃然的说了一句:“还真有。</br>孔述讶然:“谁? ”</br>孔圣临幽幽说出一一个名字:</br>“天门创始人，夏巢”四</br>“那个号称代天行事的天门?</br>孔述眼皮一跳。回</br>以他的身份自然知道天门的存在。</br>学院联盟实力超然，放眼整个陆上神国绝无</br>事实上，明面上最高董事会麾下的件一中</br>半个敌手， 可那些真正掌握了顶层信息渠道的人都已意识到，</br>其实未必。</br>不同于神级学院联盟这个明面上的成然大物，天门一直在确中行事，即便做出米一</br>些惊天动地的大事件，也从来不以天门的名号示人。</br>以毁于直到今时今日，除了联盟最顶展，知道天门的人也是事多无几</br>而身处底层的普罗大众，自然更是茫然不觉。</br></br></br>天门的行事方式，以无孔不入的渗透为主，</br>放眼陆。上神国排得上号的有数势力，有</br>_个算一个，都已被天门暗中渗透。</br>甚至包括联盟内部，根据可靠的情报消息，</br>中高层之中有不少人都跟天门有着干丝</br>万缕的联系。</br>关键是，这些人的背后还不乏巨佬背景。</br>个最极端的可能性是，就在最高董事会</br>花之中，就潜伏着天门的高手!</br>在最顶展的面子中，流传着一句话，足以明天门如今的努力之大，</br>陆上神国的白天属于最高董事会，陆上神国的晚上，</br>，属于天n.巴</br>夏巢，身为天门的创始人，也是目前天门唯一</br>，自然是包括孔圣临在内的</br>方都在竭力追查的重要人物。</br>只不过此人向来神龙见首不见尾，</br>而他越是低调神秘，关于他的种荒诞离</br>的事迹就越多，顶层圈子无形中更是已</br>经达成了</br>_一个共识，那就是此人的实力，极有可能不在孔至临之下!</br>四</br>孔述反应过来，随即摇头道:</br>“这个夏巢虽然被传得神乎其神，可要说他的实力比</br>父亲您还要逆天，我是不信的。</br>孔圣临神色幽幽:“那是因</br>孔述一愣:“什么?”</br>孔至临回忆了片刻，这才说通:“他管经以一 已之力，几乎撒翻了整个内王题!</br>孔述当场惊呼失声:“怎么可能?”</br>“是啊，怎么可能，这也是我当时听到这件事的第一</br>方验证，这就是铁一样的事实，你以后如果</br>孔圣临略显无奈的笑道:“可是后组榜首， 无人可以撼动。</br>有机会去到内王庭，会发现他夏巢的名字至今高居通缉</br>孔述仍旧不可置信:</br>最后还能从内王庭全身而退?这入</br>该不会已经踏足传说中的神境了吧?”</br>以他和绝大数人的认知，能做到这种事情的，只有神境高手。</br>礼至联接头道“没人知道他的真正实力，但可以肯定的一点量，他肯定没有路足</br>神境，因为神境无法进入内王</br></br>庭。”</br>]]></description><pubDate>Tue, 23 May 2023 16:17:06 +0000</pubDate></item></channel></rss>