<?xml version="1.0" ?><channel><title>高手</title><description></description><item><title>第10814章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/5415970.html</link><description><![CDATA[副手踌躇片刻，鼓起勇气复述道:“他说我们是出 了名的穷鬼，还说看在家</br>主您的面子上，如果我能当场拿出跟蒙尘心等价的筹码，他就把蒙尘心给我，否</br>则就老老实实滚蛋，别出去给最高董事会丢人。</br>“岂有此理!岂有此理!”</br>洛西流顿时就有些按捺不住疯狂涌出的怒意。</br>天底下最能令人破防的，不是污蔑造谣,而是这种扒人伤口的真话。</br>大庭广众之下，西尘缘说出那番话，无异于将他洛西流的脸面当众摁在地上</br>来! (</br>有那么一瞬间，洛西流杀人的心都有了。</br>自从他上位成为巨佬以来，何曾受过这样的屈辱!</br>更何况，对方都还不是跟他同级的巨佬，只是区区一介纨绔废物!</br>是可忍，孰不可忍。</br>不过杀心很快就被洛西流镇压下去，他很清楚，- 旦自己动了西尘缘， 那就</br>等同于跟西如来彻底撕破脸，而西如来在最强派系的影响力在他之上，事情闹大</br>了，他只会是吃亏的一-方。</br>那个代价，现在的他还承受不起。</br>只是，连洛西流自己都没有意识到，杀心虽然被他镇压下去了，但他的心防</br>却已出现了明显的松动。</br>某些压抑已久的怨念，不知不觉中正在快速壮大。</br>深吸一口气，强行令自己冷静下来，洛西流的脸色依旧难看，冷声吩咐道:</br>“去找西如来。</br>且不说蒙尘心对他的重要性，单单冲着西尘缘的公然嘲讽，今天这件事就绝</br>对不能忍气吞声。</br>否则从今往后，他这个巨佬的脸面可就真的任人摁在地上踩了。</br>西如来集团总部。</br>面对来势汹汹的洛西流，西如来并没有任何的惊讶。</br>身为掌控情报界的幕后巨佬，市面上的任何一点风吹草动都逃不过他的眼睛</br>更别说这件事还跟他亲儿子西尘缘有关了。</br>“老洛什么事啊，这么大火气?”</br>西如来明知故问，起身相迎。</br>洛西流淡淡哼了-声:“莪来跟你讨要一 点东西。’</br>西如来眉毛- -挑:“什么? ”</br>洛西流冷笑道:“还能是什么， 当然是被你那好大J L踩在脚底的脸面了，别</br>跟我说你不</br></br>知道，那么聊天可就没意思了。</br>西如来打了个哈哈:“我 当是什么事呢，尘缘年纪小不懂事，说话没遮没拦</br>的，老洛你身为长辈就稍微担待着点，没必要往心里去吧。</br>洛西流看着他，片刻后冷冷的冒出一句:“看来我的面子 是真不值钱。</br>正常来说，哪怕彼此不是盟友，面对他这么一号同级别的巨佬 上门质问，西</br>如来好歹也总得装装样子，把西尘缘拉出来当面训斥-顿，让其赔礼道歉。</br>无论是不是出于真心，这都是对于一位巨佬最起码的尊重。</br>然而西如来压根没有这个意思，别说让他那宝贝儿子出来道歉，直接连装模</br>作样走个过场都给省了。</br>西尘缘胆敢公然嘲讽他洛西流是穷鬼，如此目中无人，用脚趾头想也知道，</br>根源就是出在西如来的身上。</br>说白了，就算彼此同为巨佬，西如来也是从骨子里看不起他洛西流。</br>这一点，洛西流以前早就有所察觉，只是不像这次表现得如此露骨罢了。</br>西如来不以为意的哈哈一笑:“不至于不至于， 老洛你这么说就言重了，咱</br>们可是铁杆盟友，可不能因为这点鸡毛蒜皮的小事情让人说了闲话。</br>“好一-个鸡毛蒜皮。”</br>洛西流心头一寒，强忍着怒气道:“那我也有 -件鸡毛蒜皮的小事，麻烦把</br>你那位公子叫过来，希望他能配合一下。</br>西如来眯起了眼睛，气压随之降了下来:“有这 个必要吗?”</br>论护犊子，最高董事会数他西如来排第一。</br>西尘缘这种扶不上台面的货色，换做其他几家巨佬势力，就算不是彻底放弃</br>，那也绝对不会这么毫无原则的继续捧着他，也只有西如来会把他当成宝。</br>洛西流的气场寸分不让，跟着强势暴涨:“你要 是觉得没有必要,那我只能</br>换个方式说话了。’”</br>西如来心下暗惊。</br>以他对洛西流的了解，以往碰到这种情况的话，绝对不敢这么强硬，最终必</br>然会选择隐忍，今天这是吃错什么药了?</br>对峙片刻，西如来终究没有让事态进一步升级， 毕竟这件事真要掰扯起来，</br>确实是他儿子理亏。</br>西如来当即缓和语气道:“既然老洛你这 么坚持，那我就把尘缘叫过</br></br>来一-趟</br>不过丑话说在前头，就算我儿有什么地方做得不到位的，你也别吓到他，否则</br>我可就没这么好说话了。</br>洛西流噎了片刻，最终牙缝中挤出一个字:“好。 ”</br>等了许久，西尘缘才吊儿郎当的出现在两人面前，此外还有一人跟在他的身</br>后。</br>洛西流眼神一闪。</br>这人他还认识，名叫河池，目前在联盟安全局任职。</br>单论实力，此人并不算出众，之前联盟安全局副局长申皇死在林逸手中的时</br>候，他就在现场，毫无作为不说，还被人当场吓破了胆，整体表现实在是乏善可</br>实力之外，此人的资历也很-般，在强者云集的联盟安全局根本排不上号。</br>但有-点，他是孔述的人。</br>明眼人都看得出来，如今孔圣临已经将许多权力下放给了孔述这位长子，此</br>人得到了孔述的支持，也就等同于搭上了孔圣临的线。</br>单单冲着这一点，此人就不容小觑。</br>西尘缘大大咧咧进门，一屁股在位置上坐下，咧着嘴抱怨道:“老爹什么事</br>啊，我跟河池老兄正玩得高兴呢，急吼吼的让人把我催回来，真尼玛扫兴!”</br>相比之下，河池就明显拘谨了许多，连忙向两位巨佬行礼致意。</br>对于西尘缘如此失礼的表现，西如来却是没有半点不满，早就习以为常。</br>曾经有手下人指出来，反被他指着鼻子大骂一顿， 他西如来的儿子想怎么样</br>就怎么样，哪里用得着理会这些庸人之间的繁文礼节?</br>西如来笑道:“倒也没什么事， 老洛过来找我，说他想要见一见你。</br>]]></description><publish_date>2023-04-19 16:01:33</publish_date></item><item><title>第10813章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/5368802.html</link><description><![CDATA[副手看了看他脸色，谨慎提议道:“要不要去孔家走 -趟?当初家主您将两</br>成资源调剂出去，是孔巨佬出的面，现在事态变了，他孔家总不能坐视不理吧?</br>洛西流眯起了眼睛，沉吟半天后摇头道:“算了， 先放放吧。</br>面对其他几位普通巨佬，他有足够的底气，可是面对孔圣临这位当世第一人</br>即便彼此同为最强派系，无形中他也是压力山大。</br>有些难听的话，他还真不敢轻易开口。</br>这时，他心底最深处忽然一- 串念头冒起。</br>“为了大局，我已是一退再退。</br>“可那几个贪得无厌的所谓盟友，有哪一个会来体谅我的难处?”</br>“我还要这么委曲求全到什么时候!”</br>“他孔圣临是第一人又怎么样? 要是连一碗水都端不平， 他凭什么当这个老</br>大?’</br>“莪连前任兽神都敢反，难道还真会怕了他孔圣临?</br>念及此处，洛西流悚然- -惊， 连忙将冒出来的疯狂念头强行压了下去，背后</br>冷汗淋漓——</br>直以来，他虽然对孔圣临和最强派系的其他几位巨佬有所怨言，但这么强</br>烈的怨念，却还是第一次。</br>理智告诉他，目前为止这些都只是一些小矛盾 ，不爽固然是不爽，却也还远</br>远没有到直接决裂翻脸的地步。</br>看着静静站在前方的人犯，洛西流暗暗警醒，看来自己这阵子太过心浮气躁</br>真的需要好好修一修心了。</br>殊不知，刚刚这个强烈的念头固然是源于早已种下的不满，但如果正常发展</br>绝不至于令他这么冲动。</br>无形之中，他其实是受到了潜伏在他识海深处的世界意志的影响。</br>他的种种不满，在不知不觉中被放大了数百倍!</br>近距离感受着洛西流的气场变幻，副手不禁战战兢兢，如履薄冰。</br>洛西流涩声吩咐道:“你去打听- -下，市面上有没有现成的蒙尘心，我有急</br>用。”</br>“是。”</br>副手犹豫了一下，小心问道:“可 是以我们现在仅有的这点库存，恐怕抵不</br>上一颗蒙尘心的市价</br>洛西流看了他一眼:“你把卖家请过来， 我亲自跟他谈。”</br>副手一愣，这是要刷脸啊?</br></br>虽说以堂堂巨佬的面子，打白条弄来一颗蒙尘心， 并不是什么难以想象的事</br>情，可传出去终究还是有些丢人。</br>这已是没办法的办法了。</br>另-边，经过一天的功课，天机已经将洛西流研究了个七七八八。</br>林逸适时从新世界收回心神:“有什么成果? ”</br>天机眼眸中闪烁着种种因果，手指有节奏的敲击着桌面，认真道:</br>往的经历，还有种种展露出来的习惯细节来看，这个人有着极强的掌控欲和权力</br>欲，绝不会长期甘居人下。”</br>“直白一点说，他就是天生反骨。</br>“身为曾经的兽神殿大祭司，他既然会反噬前任兽神，日后自然也会反噬孔</br>圣临。</br>“孔圣临很明显也看到了这一点， 虽然主动将他吸纳进了最强派系，但始终</br>有所提防，对其他几位巨佬成员的新任，显然都在他之上。</br>紧接着，天机罗列了一系列的细节，对这个论断进行了详细的佐证。</br>林逸听完豁然开朗，不由赞许道:“这种事情 果然还是得你来，看得比我透</br>彻多了。</br>天机说的这些,他此前隐隐约约也有所察觉，可要说像对方这样有理有据，</br>那就超出能力范畴了。</br>凭直觉做事虽说也不是完全不可以，但终究有太多赌的成分，变数太大。</br>唯有像天机这般，才能步步为营。</br>天机继续说道:“纵观整 个最强派系，洛西流是最好的突破口，而他的天生</br>反骨，就是我们的破局点。</br>林逸赞同点头:“不错， 不过我之前将计就计布下的那道世界意志，虽然可</br>以放大他的反心和冲动，但想要完全突破他的心防，让他彻底失智上头，还是不</br>太够。”[</br>天机摇了摇头道:“倒也不至于不够， 只不过需要再设计一番。”</br>林逸闻言眼睛一亮:“看你这个样子， 莫非已经有想法了?”</br>“可以一试。”</br>天机眯起了眼睛，双眸中似有无数块因果拼图，正在迅速聚集。</br>而这副拼图的中心，正是洛西流。</br>林逸在一旁耐心等候， 直至天机重新抬起头来，才出言问道:‘需 要我做什</br>么?</br>天机眼眸放光的看着他:“蒙尘心有吗?</br></br>”</br>很快，市面上流传出一个消息，有人偶然获得一颗蒙尘心， 准备出手。</br>洛西流得知消息，顿时大喜过望，二话不说连忙派出副手前去与卖家联络。</br>毕竟蒙尘心这种东西,在市面上出现的频率并不高，虽说其本身价值倒也说</br>不上太过离谱，可物以稀为贵，-旦遇. 上了合适的买家，价格当场飙到天上去也</br>不是没有先例。</br>关键是，短期内过了这个村未必还有这个店。</br>就算洛西流自己等得起，问题是人狂等不起。</br>万一时间拖得太久，拖过了深度洗脑控制的黄金期，他日后再想彻底收服人</br>犯，可就没有那么容易了。</br>然而，正当洛西流兴致勃勃，准备用刷脸的方式抢先拿下蒙尘心的时候，副</br>手却是灰头土脸的独自一人回来了。</br>洛西流顿觉不妙:“卖家呢?’</br>副手单手捂着隐隐作痛的脸颊，神色悲戚的回禀道:“本来我 已经跟卖家说</br>好了，他也同意上门交易，可没想到半路遇上了西如来的公子西尘缘。</br>洛西流- -愣:“那个纨绔废物难道也看 上了蒙尘心?”</br>蒙尘心的核心用途是深度洗脑，除了用来收服异兽之外，自然也可以用在其</br>他上面。</br>比如说人。</br>西尘缘虽然不是驭兽高手，蒙尘心落在他的手上，作用远不如落在洛西流手</br>上来得大，但要说他出手截胡，却也不是没有可能。</br>副手连连点头:“他二话不说直接就让 人将卖家带走了，属下好话说尽，f</br>非但没有顾念我们两家的盟友情面，反而公然大肆嘲讽，说我们洛”.</br>洛西流的脸色已是阴沉似水:“说我们洛家什么? ”</br>]]></description><publish_date>2023-04-19 16:01:22</publish_date></item><item><title>第10812章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/5368797.html</link><description><![CDATA[照这个架势，如果以后再弄几头成年体霸下这样的上古异兽进来，以新世界</br>正常的演化进度，恐怕还真有些捉襟见肘。</br>林逸找到姜小尚:“怎么样了? ”</br>姜小尚正在埋头研究时间沙漏，头也不回的骂道:“你特娘的倒是 会使唤人</br>, 内王庭的那帮王八蛋手脚做得这么深，哪有这么快就能给它弄出来，你当我神</br>仙啊?</br>林逸看着他:“你不是吗?”</br>姜小尚噎住，半晌憋出一句:“就算 神仙来弄这个，也得一点点抽丝剥茧</br>河。”</br>顿了顿他又饶有兴致的骂道:“不过你还别说， 内王庭那帮人不愧是经历过</br>人神大战的主,他们用的这些手段，明显都有针对诸神能力的影子，先不说有没</br>有效果，至少是蛮有想法的。</br>林逸咂了咂嘴:“用对付诸神的手 段来对付修炼者，那不是妥妥的降维打击</br>?难怪他们能够在幕后拿捏最高董事会。</br>姜小尚转头看了他一眼:“以后有机会， 你最好去内王庭一-趟， 把他们这些</br>手段都弄来，对付诸神会有大用。</br>林逸笑了笑:“有至 高神谕挡着，我们连内王庭在哪都不知道呢，这个机会</br>可不好找。</br>至高神谕是双向的，挡住了那帮王权强者重临陆上神国的路，同时，也挡住</br>了外面的人进入内王庭的路。</br>姜小尚撇了撇嘴:“迟早的事。</br>说完便不再搭理林逸，扭头继续研究时间沙漏。</br>看他这个架势，一时半会难以完事，林逸干脆也在新世界修炼起来。</br>这段时间以来，他的实力突飞猛进，虽说以他的底子不至于根基不牢，但想</br>要将近期新掌握的招式力量彻底消化，令其变成向百式剑祭那样随时都能用来清</br>场的平A，却还是需要好好下一番功夫。</br>洛家，演武场。</br>看着面前神态桀骜的人犯，洛西流越看越是满意。</br>人狂的天生反骨这一-点，确实是相当棘手，不过只要成功压制住了它的反骨</br>， 剩下的几乎全是优点。</br>速度，力量，战斗本能，都是妥妥的一流甚至超一流水准!</br>而以洛西流的驭兽手段，人犰既然已经进了他的手底下，自然就不会再有任</br></br></br>何脱手的可能。</br>经过短短一天的磨合， 洛西流对于人犯的驾驭，就已经渐渐呈现出了得心应</br>手的迹象。</br>照这个趋势发展下去，接下来顶多再过一周，人狂就会跟他手底下其他那些</br>异兽一样，从此对他言听计从，再无半点反抗之心。</br>不过有个前提。</br>洛西流看着副手递过来的库存清单，皱了皱眉:“还缺一 颗蒙尘心啊。</br>所谓蒙尘心，便是能够使心智蒙尘，进而达到十分彻底的深度洗脑效果。</br>如今他虽然靠着驭兽手段强行压制住了人狂的天生反骨，但唯有加上蒙尘心</br>，才算是万无一失。</br>洛西流转头看向副手:“这个月 的董事分红到了没有?</br>身为最高董事会巨佬，每个月都能得到来自联盟的大额分红，这也算是除了</br>巨佬权限清单之外，最重要的巨佬福利了。</br>单单每个月分到手的各类资源，就足以抵过寻常大型势力一整年的埋头苦干</br>若非如此，又怎么会有那么多大佬级人物，削尖了脑袋都想挤进最高董事会</br>巨佬两个字，真不只是一个高高在上的名头这么简单。</br>副手犹豫了一下，弱弱道:“刚刚秘书处发来消息， 这个月的分红没了。”</br>“什么?”</br>洛西流声量陡然高了起来，周围气压随之一降，沉声道:“秘书处哪来的狗</br>胆子，竟敢克扣我一-个巨佬的分红?</br>副手小心翼翼的解释道: .“这件 事其实他们之前就解释过，因为最近</br>半年以来，每个月给咱们的分红都比平常多了两成，所以这个月就抵扣掉了。</br>洛西流顿时噎住。</br>眼见自家老大的脸色越发阴沉，副手不禁咽了一口唾沫。</br>其他家巨佬势力，一个个都是财大气粗，就算没有联盟的大额分红，那也问</br>题不大。</br>可是洛家不一样。</br>洛家不像古家和孔家，不是有着深厚底蕴的超级家族，完全是靠着洛西流这</br>位巨佬才堪堪崛起，财路十分有限。</br>最重要的是，因为某个外人难以探知的原因，洛西流每天都要砸进去大量的</br>资源，一旦断了分红，整个洛家都有可能陷入无法周转的尴尬境地。</br>说句难听的，洛家就是靠着洛西流的巨佬分</br></br>红撑着，一旦中断就会揭不开</br>呙。</br>洛西流黑着脸道:“之 前多出来的两成，也不是莪洛西流一家独吞，不都调</br>剂给最强派系的其他几家了吗?”</br>这倒不是他觉悟高，而是秘书处由古九牧的人掌控，之前半年的分红方案,</br>明显是要把他架在火上烤，让他成为众矢之的。:</br>一次两次也许还好，可次次都是这样，绝对会引来其他巨佬的不满。</br>为了避免内讧，在孔圣临的提议下，他主动将多出来的分红拿出来给最强派</br>系均分掉了。</br>这样虽然令洛西流心头有点滴血，但至少平息了来自最强派系内部的隐患，</br>赚了不少的人情。</br>副手附和道:“是的， 当时其他几家也都相继表态，如果咱们洛家资源短缺</br>，他们都会主动还回来的。</br>洛西流问:“那他们还了 吗?”</br>副手默默摇头。</br>这种事情不用想也知道，挂在嘴上的都只是些场面话，其他几家巨佬势力的</br>条件虽然不像洛家这么紧迫，但有- -句老话说得好，地主家也没有余粮啊。</br>洛西流脸色变得更黑了，沉声吩咐道:“你去催一 下。</br>副手欲言又止，这种事情就算拉下脸来，也很难得到预想中的回应，说不定</br>还要被冷嘲热讽一番。</br>不过迫于洛西流的压力，他也只能硬着头皮应声而去。</br>果然，没有了下文。</br>听着副手回稟的各家态度，洛西流不禁冷笑:“呵呵， 一家比一-家敷衍，有</br>好处的时候凑得比谁都近，现在轮到他们往外给了，就都换了一副嘴脸。</br>]]></description><publish_date>2023-04-19 16:01:19</publish_date></item><item><title>第10810章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/5333992.html</link><description><![CDATA[最高董事会这帮巨佬，哪一个不是野心勃勃旳枭雄人物，又有哪一个会甘心给内王庭当一辈子的看门狗?</br>“他们当然怕。”</br>古九牧摇了摇头道:“他们怕的不仅是最高董事会喧宾夺主，更怕诸神的各大神殿重新崛起，到时候再来一场人神大战，没有了陆上神国这个战略纵深的内王庭,就是一个空中楼阁，根本没有任何胜算。”</br>“所以时至今日，内王庭仍在想方设法，动用各种手段加强控制。”</br>“你所见到的巨佬权限清单,仅仅只是其中一项。”</br>林逸恍然。</br>利用清单中的那些无价至宝，不仅可以笼络住各方巨佬，而且一旦有人购买了这些东西，内王庭就可以从中做手脚，对各方巨佬进行更深层次的监视，甚至控制。</br>林逸皱眉问道:“内王庭的实力到底有多强?”</br>“我们这里除了孔圣临，没有人真正跟那些王权强者见过面，对于他们的实力，我只能说很强，具体有多强，不得而知。”</br>古九牧话锋一转道:“不过有件事情可以管中窥豹，看出一些端倪。”</br>林逸好奇:“什么事情?”</br>“玄阶尊者不可被越级挑战，这条人为秩序你应该很清楚了，但你知道它是怎么来的吗?”</br>古九牧幽幽解惑道:“那是内王庭的一位大人物，为了给他刚满月的儿子庆生，专门设下的生日礼物。”</br>林逸当场无语。</br>人比人得死，货比货得扔，对于这句话的理解算是更加深刻了。</br>林逸看着海上的风浪道:“实力悬殊到这种独步，要是哪一天至高神谕不管用了，把那些王权强者从内王庭放出来,那可就乐子大了。”</br>至高神谕在旁人眼里，那就跟世界规则一样牢不可破，不管用这三个字，根本不可能出现。</br>可在林逸眼中，这种事情不仅有可能发生，还不只是一次两次，未来某一天必然会愈演愈烈!</br>“那一天必然会来。”</br>古九牧点了点头，他不是古神修炼者，可身为那位全知神明的人间行走，他知道的东西自然远比其他人多得多。</br>“真到了那个时候,陆上神国必将重新大乱。”</br>“最高董事会是看门狗没错，但就算是狗也有按捺不住的野心，也有挣脱狗链,跟主人眦牙的时候。”</br>“不过王权出笼，到时候反应最大的必然还是神权。”</br>“人神大战重新开启，</br></br>这一次，说不定连诸神都将亲自下场。”</br>古九牧语气平淡，但他这寥寥几句话所描绘出来的景象，饶是林逸也都不禁毛骨悚然。</br>林逸沉吟片刻，问道:“到时候,内王庭会是我们的敌人吗?”</br>“敌人的敌人是朋友。”</br>古九牧看了他一眼，淡淡摇头道:“这种话说说也就算了，谁信谁傻。”</br>“获们既然选择了这条路，就注定要与全世界为敌，诸神是我们的敌人，内王庭同样也是，无非分个轻重缓急罢了。”</br>林逸轻轻点头，深以为然。</br>目光重新落在时间沙漏上，古九牧回归正题道:“内王庭的控制欲极强，他们给出的每一件东西，除了面上的明码标价，背后还隐藏着更大的代价。”</br>林逸有些头痛:“那这么说,这玩意岂不是成了烫手山芋?”</br>时间沙漏对他的意义太大，如果因为内王庭的监控而放弃，那就未免有点因噎废食了。</br>无论怎么想都是心有不甘。</br>古九牧笑道:“那倒也不见得，你不是还有那位大人吗?内王庭的手段高明是高明，可跟那位相比，还是要差上许多。”</br>他所指的，自然是姜小尚。</br>林逸闻言一笑:“那倒也是，有这么个一等一的工具人放着，不用白不用。”</br>以他如今跟姜小尚的关系，实在没什么好客气的地方。</br>不过就算姜小尚能够帮他解决掉隐患，对于是否立即使用时间沙漏，林逸却还是有些犹豫。</br>如果时间沙漏的效果，真有它描述的那么强大，那么一旦使用之后，整个新世界必然会出现翻天覆地的变化。</br>到时候别的不说，林逸本身的实力境界必将水涨船高，晋级玄阶尊者是板上钉钉的事情。</br>那样—来，他再想薄那条人为秩序的气运羊毛，可就没这么方便了。</br>古九牧看出了他的犹豫，主动说道:“你现在的气运应该达到上限了吧?”</br>“嗯，一百道。”</br>林逸对此毫不隐瞒,也没有必要隐瞒。</br>虽说到目前为止，他对古九牧还不至于全方位信任，但彼此身为立场一致的盟友，加上刚才这一番交谈下来，已经算是建立起了初步的信任关系。</br>古九牧听到这个答案，不无惊讶的看了他一眼:“比我想象中快了不少。”</br>林逸顺势问道:“气运上限是怎么回事?莫非每个人的气运上限都是一百道”</br></br></br>“那倒不是。”</br>古九牧不紧不慢的解释道:“关于气运的本质，比较受认可的有两种说法，一种说是来自天道的眷顾，另一种说是个人对于整个世界能够施加的影响力，你觉得是哪一种?”</br>林逸想了想:“第二种吧。”</br>第一种更加符合普罗大众的朴素认知，某种程度上也确实说得通，但就从他个人的经历体验来说，却是第二种更有说服力。</br>包括他通过那条人为秩序殡气运羊毛，究其本质也都是因为越级干掉了玄阶尊者，强行打破秩序，对这个世界造成了深远的影响。</br>气运并非虚无缥缈，而是可以被人实实在在掌握在手里的东西。</br>这一点，近期已经得到了种种验证。</br>古九牧点点头:“如果按照第二种说法进行推论，一个人能够对世界产生的影响越大，他身上的气运就越多。”</br>“从这个角度去判断，决定一个人身上气运多寡的因素，主要就是权力、地位、背景。”</br>“当然,最重要的还是实力。”</br>林逸若有所思，顺着接话道:“照这么说的话，实力境界就是决定气运极限的最关键因素，一百道气运，是黄阶大圆满尊者的极限?”</br>]]></description><publish_date>2023-04-19 15:56:35</publish_date></item><item><title>第10811章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/5334000.html</link><description><![CDATA[古九牧面露欣赏:“准确旳说，那是你个人的气运极限，换做其他的黄阶大圆满尊者，别说一百道了，能够摸到五十道气运门槛的都是凤毛麟角。”</br>这一点倒是不难理解。</br>林逸这个黄阶大圆满尊者和其他的黄阶大圆满尊者，根本是两个物种。彼此无论实力还是地位，完全不在一个层级，各自所能造成的影响，自然也是完全不可同日而语。</br>话说到这个地步,接下来应该怎么做,已是一目了然。</br>虽说一旦晋级之后，没办法像之前那样方便的藤气运羊毛，多少总是有些可惜，可气运极限的存在，本就限制了这条路，即便不走这一步也无济于事。</br>想通了这一点,林逸已是茅塞顿开，由衷感谢道:“多谢古老点拨。”</br>“用不着谢，分内之事。”</br>古九牧笑着摆了摆手，转而问道:“接下来你有什么打算?”</br>林逸不假思索:“积攒实力，站稳脚跟。”</br>这是最务实的回答。</br>别看他如今声势浩大，可真要是因此自视过高，以为能够在最高董事会呼风唤雨,那绝对分分钟把自己埋坑里。</br>尤其现在知道了内王庭的存在，在实力真正壮大起来之前，最理智的做法就是保持低调，不当那个出头鸟。</br>古九牧手掌朝着前方轻轻一扇，刚刚已经平息下来的海面，陡然间再次变得波涛汹涌。</br>“可要是树欲静而风不止呢?”</br>林逸没有回答，同样伸出一掌，无形巨力叠加之下，海面上当即冒出一个巨大的漩涡。</br>古九牧眼睛一亮:“好一个推波助澜,乱中取利。”</br>林逸笑道:“我想听听古老的打算。”</br>古九牧有些无奈的摊了摊手:“我的目标太大，一举一动不仅最强派系在盯着，背后的内王庭也在盯着，除非彻底掀桌子，否则很多事情都不好明着做。”</br>林逸思索片刻:“我们想要对抗内王庭，就必须设法掌控最高董事会，那么头一件事，就是攻破最强派系。”</br>古九牧看他一眼:“你想从谁下手?”</br>最强派系的整体实力，放在如今依旧是难以正面撼动，唯一的办法，就是各个击破。</br>林逸伸出手指在脚边的沙滩上写了一个名字。</br>洛西流。</br>古九牧当即露出一个玩味的表情:“眼光不错，藉这半年也在他身上做了个小布局,正好可以跟你配合一下。”</br></br></br>林逸眼睛亮了:“这么说，那也算是英雄所见略同了。”</br>单单以他自己的实力，即便将计就计算计了对方一手，可想要拿下洛西流这样的正牌巨佬,难度依旧极大。</br>不过要是有古九牧的配合，那就另说了。</br>从古家出来，林逸心中一块石头才算是落了地，今天与古九牧的这场会面，效果已是远远超出了他之前的预期。</br>在此之前，他还觉得以对方的人设，就算能够成为盟友，那也必然是七分合作三分提防，彼此很难形成真正的盟友默契。</br>然而现在看来，古九牧这位外人眼中深不可测的顶级巨佬，远比他预想中要好相处得多。</br>背后有古九牧的默契支持，他接下来不说在最高董事会呼风唤雨，但至少有很多事情,不至于束手束脚。</br>回到埋骨地,林逸一眼就看到了静静坐在自己门口看书的小正太。</br>正是从江海城赶来的老熟人，天机。</br>“来得挺快啊。”</br>林逸笑着张开双臂。</br>严格说起来，他之前与天机的交集并不算特别多，也说不上有多少私人交情</br>然而不知为什么，此刻突然看到对方，却莫名有种见到了老家人的亲切感，心中不自觉涌起一股暖流。</br>被林逸揽着肩膀，天机一贯洞察一切的淡漠表情，不由微微融化了几分。</br>重新打量了林逸一阵，天机眼眸中冒出惊讶之色:“我越来越看不透你了。”</br>他的能力可以透视因果，可如果对方层次超出自己太多，他所能看到的东西就十分有限了。</br>当初江海学院集体晋升的时候，天机跟其他人一样，实力层次也是暴涨了一大截，一举晋级黄阶后期尊者。</br>单论账面境界，林逸这个黄阶大圆满尊者也就高了他两级而已，可真要说实力，彼此已经完全不可同日而语了。</br>当然,天机的长处并不是战斗。</br>他的能力，是天生的情报宗师，最重要的是，他可以担任林逸集团一直以来空缺的核心智囊位置。</br>专业的事情就该交给专业的人去做。</br>林逸自己虽说也不是不能谋划算计，但他在这方面的造诣，显然无法跟天机相提并论，何况，他也没有那么多时间耗费在这上面。</br>林逸哈哈一笑:“你先别着急研究我,你现在需要抓紧研究的是他。”</br>说着便将事先准备好的资料递了过去。</br>虽然是厚厚一摞，但</br></br>天机只扫一眼，目光便从上面挪开，已是了如指掌。</br>“巨佬洛西流?你特意让我带过来的东西，是给他准备的?”</br>林逸点点头:“这是我们接下来的第一个目标，该做的铺垫都已经做了，至于能不能将这些铺垫变成手里的好牌,接下来就得看你的了。”</br>天机目光重新落在资料上面,双眸所见,俱是种种因果。</br>以洛西流的层次，现在的他能看到的东西也是有限，但依然远非常人可比。</br>许多常人无法看见，甚至就连洛西流本人都难以关注到的蛛丝马迹，一旦到了他这里，说不定就会起到意想不到的效果。</br>“我需要一天时间整理一下，你先走吧。”</br>天机二话不说当即投入到了工作之中。</br>林逸愣了愣，弱弱提醒道:“这里是我的房间。”</br>然而天机连看都没看他一眼。</br>“行吧,你忙。”</br>林逸无奈默默退出，没办法，面对这种有能力的主，就算他这位老大也只有小心捧着的份。</br>一转头，林逸神识进入到了新世界之中。</br>原本新世界的版图已经不算小了，可如今多了一头体型如山岳的成年体霸下，再加上空中若隐若现的虚鲲，两头巨兽交相辉映之下，整个新世界顿时就感觉小了许多。</br>]]></description><publish_date>2023-04-19 15:56:40</publish_date></item></channel>