<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>高手</title><description></description><item><title>第10958章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8171430.html</link><description><![CDATA[数十里之外的某处山顶。</br>一个身着黑色长褂的中年男子，单凭肉眼目视，将现场发生的情形看得一</br>青二楚，有些败兴的摇了摇头: “这就完事了?’</br>此人身上并没有散发出任何的实质性气场，然而周围无论草木土石，无形</br>中都向着他所站的方向伏倒。</br>这是来自自然界的臣服.</br>李多磨恭恭敬敬的站在此人身后，眼观鼻鼻观心，不敢有丝毫的逾越。</br>中年男子淡淡问道:“你说这 个林逸很强?是当今屈指可数的顶尖人物?</br>“是，以属下之见，当今陆上神国能凌驾于他之上的，不会多于二人。”</br>李多磨恭声回道，心下却是有些打鼓。</br>自从埋骨地回来，他毫不掩饰自己对林逸的推崇，甚至发自内心的认为，</br>现在的林逸就是能够排进前三的绝顶人物!「</br>别忘了，其他不说，光是顶级巨佬就有三位啊。</br>李多磨对此并没有丝毫心虚，可一 想到面前此人的身份，要是因此给林逸</br>带来麻烦，那他可就真的是弄巧成拙了。</br>中年男子轻笑一声:“那本座就看 看他的成色。”</br>说着，他随手一挥。</br>乍一看去并没有发出任何的力量波动，然而埋骨地广场的情形，却是骤然</br>剧变。</br>夏弃远手中凝聚的紫气，因为夏巢的出现，明明已经在逐步消散。</br>这一刻，竟是毫无征兆的重新大盛。</br>其暴涨的幅度，就连夏弃远本人都无比震惊!</br>转瞬的工夫，紫气规模就已从数寸暴涨到数丈，这已经远远超出了夏弃远</br>提炼反规则力量的上限!</br>随着紫气的暴涨，刚刚已经重新隐去的蛇神秘境规则实体再度浮现。</br>而这一-次， 几乎是以光速与紫气相互吸引，饶是林逸都反应不及。</br>完了!</br>林逸心头一沉，一 旦两者轰撞在一 起， 规则力量和反规则力量将会瞬间湮</br>灭，之前为此耗费的一切都将付诸东流。</br>一道声音及时响起，夏巢不知何时竟已处在两股力量即将对撞的正中央。</br>只见他左手托着紫气，右手托着蛇神秘境规则实体，强行将两者对撞之势</br>缓下</br></br>，而后双手猛然一抬，将两者如同炮弹甩到了正上方的高空。</br>转眼，无论紫气还是规则实体，都已不见踪迹。</br>林逸不禁皱起了眉头:“前辈这是?</br>即便他对夏巢再心存敬意，可如果对方把自己辛辛苦苦创建出来的人为规</br>则给弄没了，他也绝不会吃下这个哑巴亏。</br>说不得，今天就得好好打上一场了。</br>夏巢还没回答，一旁的夏弃远却已面露喜色:“天道 审判!这是天道审判</br>夏巢似是有些脱力，无奈苦笑道:“刚刚情急之下， 没有别的选择，我只</br>能将它们一起送到九天之.上，孰是孰非，让天道进行审判。</br>“天道审判了会怎么样?”</br>林逸抬头看了看天上，以他的目力感知，依旧看不到丝毫痕迹。</br>夏巢回答道:“有可能留下一方， 也有可能双方一起湮灭，希望运气不会</br>太差。</br>林逸眯了眯眼睛。</br>这个结果比起刚刚直接一起湮灭， 倒是好上一些，至少保留了可能性，但</br>在最终结果出来之前，终归也说不上有多好。</br>夏弃远则是精神振奋:“林逸， 刚才的争论到底谁对谁错,天道会给你我</br>个最好的评判，你若真是胸襟广阔，就该有坦然接受的气度。</br>刚刚被夏巢强行摁住，他虽然不敢违背师命，但心底终究还是不服气。</br>现在出了这样的意外，却给了他证明自己的机会，站在他的角度，着实是</br>意外之喜!</br>林逸笑了:“我的胸襟可一向都不算广 阔，不过么，莪倒也不觉得天道就-</br>定会站在你那一边。</br>夏弃远自信道:“天道 -定不会站在错误的一边。”</br>各方目光紧张汇聚。</br>能够理解内情之人，依旧少之又少，绝大数人都是不明觉厉，纯粹看个瞎</br>热闹。</br>片刻后，上空传来波动。</br>林逸心头一喜，随即便见蛇神秘境的规则实体从天而降。</br>不仅完好无损，甚至还进行了某种迭代升级，其中隐隐似乎融合了紫气,</br>反规则力量和规则力量意外的和谐共存，反而使得规则实体更加牢固。</br>天道审判的结果，已是显而易见。</br></br></br>刚刚还信心满满的夏弃远，当场顿时又是喷出一-口老血， 直愣愣的看着天</br>空，喃喃失语:“天道不公! 天道不公!”</br>打死他也不愿意相信，天道竟然会站在林逸这一-边。</br>林逸目带怜悯:“你说的很对， 天道不会站在错误的一边。</br>夏弃远目光呆滞，刚刚他自己信誓旦旦甩出来的胜利者宣言，最终竟成了</br>插在自己心口的回旋镖。</br>下一秒，他整个人的境界气息开始暴跌。</br>玄阶大圆满尊者!</br>玄阶后期巅峰尊者!</br>黄阶大圆满尊者!</br>夏弃远的境界仍在止不住的下跌，如此残暴的下跌势头，着实令全场所有</br>人大开了一回眼界。[ .</br>林逸倒没有幸灾乐祸，用世界意志探查了一番对方体内的情形，不禁面色</br>骇然:“这就是反规则力量的反噬”.</br>此时夏弃远的体内，竟是出现了-一个黑洞般的实体，疯狂吸收着他体内的</br>力量。</br>关键是，随着黑洞的快速扩大，夏弃远体内已渐渐形成了坍塌之势。</br>等到力量坍塌完毕，接下来就是他的肉身。</br>再之后，甚至可能扩大到外界，波及现场所有人，乃至整个埋骨地!</br>“痴儿</br>伴随着一声轻叹， 夏巢枯瘦的手掌轻轻抚住了夏弃远的后背，下一秒，夏</br>弃远的境界坠落势头陡然止住。</br>一场危机似乎戛然而止。</br>林逸看向对方的目光，却是惊为天人。</br>别人看不出来，但在他世界意志的探查之下，那个黑洞实体并没有就此消</br>失，而是转移到了夏巢的体内。</br>此刻，正在以更加恐怖的速度吞噬着夏巢的力量。</br>只不过相比夏弃远，这位天门创始人的境界太过深不可测，力量更是浩瀚</br>如海，哪怕以黑洞实体如此惊人的吞噬速度，短时间内也无法令他境界跌落</br>]]></description><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 04:18:12 +0000</pubDate></item><item><title>第10959章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8171431.html</link><description><![CDATA[“师父!”</br>夏弃远惊醒过来，顿时惊慌失措。</br>夏巢摆了摆手，转身对林逸说道:“林小友 ，今天我们师徒给你添麻烦了</br>希望你多多包涵。</br>“前辈言重了。</br>林逸正色拱手，随即不禁有些担忧道:“前辈你这</br>夏巢微笑着打断:“我没什么事。 ”</br>然而看夏弃远的惊慌表现，这哪是没什么事的样子，明显是在众人面前强</br>撑</br>哪怕他境界再高深莫测，随着体内黑洞实体的快速壮大，终究会有撑不住</br>的时候。</br>只是，夏巢自己不说，林逸也不好当众追问。</br>下一秒，夏巢说的一句话惊呆了线上线下所有人，就连林逸都震惊失神。</br>“从今天起，我夏巢以天门创始人的身份郑重宣布，天门承认蛇神秘境为</br>当世第一秘境，谁若破坏蛇神秘境，谁就是天门之敌，莪天门中人必伐之!”-</br>番表态，石破天惊。</br>普通人对内情知道不多，基本还只是不明觉厉。</br>可对于那些知道天门存在，深知天门潜藏在水面下的势力有多恐怖的各方</br>大人物来说，仅仅夏巢这一句话，就相当于给蛇神秘境套上了一层无敌金身。</br>遍观陆.上神国的顶级势力，神级学院联盟公认独-档，剩下能排在前面的</br>势力就是天门、八老会、诸神殿。</br>其中公认最有可能跟神级学院联盟叫板的，同时也具备这份实力的，就只</br>有天门。四</br>林逸身为最高董事会巨佬，本就是神级学院联盟的门面人物之一，这一点</br>自不必说。</br>经过上次的风波，八老会也被他插了一一脚。</br>剩下唯二跟他没什么关联的，就只有天门和诸神殿了。</br>诸神殿如今势弱，对于整体格局的影响力有限。</br>最后剩下一个实力恐怖的天门，如今竟然公开支持诸神秘境，这就等同于</br>公开支持林逸。(</br>细细盘算下来，各方大人物骇然发现，林逸在这陆上神国的影响力，简直</br>都快无敌了啊!</br>就算是那三位实力超然的顶级巨佬，都不见得有他这么吃得开吧?</br>有人将这番分析发到了网上，</br></br>当即引来举世哗然，天下震惊!</br>哪怕是那些最忠实的林逸拥趸，也从来没有想过，林逸的地位不知不觉间</br>竟已到了这么夸张的地步。</br>不过，更多的内行人则是将焦点放在了夏巢的身上。</br>相比起新闻不断的林逸，这位天门创始人才是真正的神龙见首不见尾，今</br>天头一-次公开露面， 就当众做出如此惊人的表态，其中种种，着实耐人寻味。</br>夏巢对着林逸微微颔首:“林小友， 我先带他回去了，改以后有机</br>会再见吧。</br>“多谢前辈扶持，前辈慢走。”</br>在林逸众人目送之下，夏巢带着夏弃远踱步远去。</br>看着二人背影，站在一旁的向雨生嘀咕了一句:“这个师父还不错， 就是</br>架不住徒弟太坑。’</br>林逸不由一愣，奇怪道:“听你的语气， 怎么好像你们不认识- -样?”</br>向雨生一脸莫名:“本来就不认识啊。</br>林逸愣住，转头问另- -边的天机:“他不是你们的总 务处长?”</br>天机摇头:“不是。 ”</br>这回轮到林逸脑子不够用了。</br>明明之前的种种线索，全部都指向对方就是那位传说中的总务处长，而且</br>上次与夏巢的见面，对方本人也已经承认了。</br>怎么到了向雨生、天机这里，突然又对不上了?</br>此刻回想起来，从夏巢出现开始，这二人的反应并没有半点异常，也没有</br>半分激动，真就跟看陌生人一样。</br>林逸将之前见面的情况说了一遍，向雨生和天机听得一阵咋舌。</br>向雨生神情古怪道:“听那个口吻倒是很像处长本人， 可他真不是我们处</br>长啊。</br>天机补充道:“不仅形象气质差距甚远，他身上的因果线，也跟以前的处</br>长完全不同，正常就算他是夺了别人的舍，也不可能连一点因果相似性都没</br>“这么说下来，里面恐怕还真的藏了不少玄机。</br>林逸若有所思。</br>不过这种肉眼可见的巨大谜团，并不是他们几个人自己能讨论出结果来的</br>真要想解惑，还得找夏巢本人才行。</br>只是夏巢现在这个状态，令人忧心啊。</br>远处</br></br>山巅之上。</br>黑色长褂中年男子目睹“了整个过程，遥遥看向林逸的目光，明显多了浓厚</br>的兴趣。</br>“这地方居然还有被天道垂青的幸运儿，啧啧，这可是意外收获啊。</br>别人看不出来，可以他近乎降维的绝高层次，足以看清楚刚才天道审判的</br>诸多细节。</br>整个天道审判，虽然结果站在了林逸-边，但这并不代表林逸就一定是对</br>的夏弃远就一定是错的。</br>其实，这单纯只是因为天道在林逸身上留下了标记，亦或者说，林逸在天</br>道那里挂了号，导致天道偏向林逸，仅此而已。</br>而对于中年男子来说，此前李多磨对于林逸的种种推崇，实力也好影响力</br>也罢，亦或者所谓的人品，都远远比不过天道垂青这一条优势!</br>“多磨，你说的不错，这人确实是个不错的人选。”</br>中年男子心情大好。</br>这趟被派来陆上神国，他身上肩负着重任，原本还颇为忧心，如今上来就</br>遇到一个受到天道垂青的命运之子，无异于一场开门红</br>对于他接下来要主导执行的计划，天道垂青，那可是一个巨大的加分项。</br>中年男子吩咐道:“你去联络他吧， 就说我诸神巡察关正玄，邀他一面。</br>李多磨心头一松，拱手应是:“属 下遵命。”</br>随着各方散去，埋骨地重新恢复了往日的平静。</br>不过网_上的氛围却没有就此降温，反而愈发热闹激烈。</br>事到如今，已经没有多少人再去争论蛇神秘境的真实性了，舆论大众的焦</br>点完全聚焦到了名额分配上面。</br>其中固然还是有着诸多争议，但对林逸来说，这样的争论绝非坏事。</br>恰恰相反，相关争论越多，只会令蛇神秘境担保晋级的人为规则越发深入</br>人心，日后得到的气运分红，自然也会越多!</br>]]></description><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 04:17:50 +0000</pubDate></item><item><title>第10956章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8160416.html</link><description><![CDATA[“但凡冷静下来想一想，诸位应该就不难想到，蛇神秘境最终必然会沦为强者巩固优势旳工具，原来的那些弱者，根本不可能因为它而得到真正的好处。”</br>“诸位扪心自问，你们到底是强者，还是弱者?”</br>—番话说得全场哑口无言。</br>虽说许多人自我感觉良好，可绝大数人还是有着足够的自知之明，毫无疑问，他们就是夏弃远口中的弱者。</br>一时间，众人狂热的集体情绪快速消退。</br>夏弃远的话虽然很不中听，但不得不承认的是,最终真正能够从蛇神秘境得益的人,终究只是极少数。</br>面对全场的目光，林逸淡淡回应道:“能够直接进入蛇神秘境的人，确实只是少数，但是，蛇神秘境的存在终究给了大家一个突破晋级的可能性。”</br>“身为修炼者，有多少人被卡在境界壁障，一辈子不得寸进。”</br>“那种痛苦和绝望,不需要我来多说,大家有目共睹。”</br>众人纷纷点头。</br>修炼者最为痛苦的不是其他，就是一辈子被卡死在那里,再也看不到突破晋级的希望。</br>蛇神秘境之所以能够如此之快的深入人心，除了林逸本身的号召力之外，就是因为众人受够了这种折磨，哪怕没有亲身经历过，身边也一定有这样的亲友和长辈。</br>毫不夸张的说，这就是修炼界公认的癌症。</br>而蛇神秘境的出现，无异于拿出了攻克癌症的可靠方案，即便名额再少，那终归是所有人都梦寐以求的期盼。</br>这种期盼,绝不是夏弃远一两句话就能打消的。</br>林逸继续道:“我确实无法让蛇神秘境惠及每一个修炼者，但钱能够保证的是，以后随着蛇神秘境的越发稳定，将会定期开放，而且一定会扩大开放。”</br>“我宣布,以后蛇神秘境所有试炼名额之中的六成，都会拿出来公开选拔，全程透明。”</br>“这一点绝不更改,而且,我十分欢迎各界对此进行监督。”</br>此话一出，全场欢呼。</br>林逸这话相当于给所有普通修炼者吃下了一颗定心丸。</br>毕竟，哪怕名额再少，但只要公开选拔，众人就都有机会，何况林逸直接拿出了六成名额!</br>听着全场震耳欲聋的欢呼声，夏弃远皱了皱眉，沉声道:“就算这样，最终的名额还是会落到那些强者手里，跟绝大数弱者依然没有关系，你还是在破</br></br>坏平衡。”</br>声音不大，但却清晰传到了在场每个人的耳中，连带各大直播间也都听得清清楚楚。</br>只不过众人对于这话，就不怎么认可了。</br>任何选拔必然都会倾向于强者，这是毋庸置疑的事情，却也是众人心目中天经地义的事情。</br>只要方式公平，就算败给这些强者，他们也认。</br>何况，蛇神秘境的选拔规则限定了各个境界，只要能够在各自境界中达到极致,就有希望脱颖而出。</br>对于被卡死在境界壁障的人来说，要是连这点心气都没有，那就活该卡死一辈子。</br>林逸淡淡摇头:“你所坚持的这个平衡，未免太死板了。”</br>“任何一个新事物的出现，必然都会打破原有的平衡，但是很快，就会建立起新的平衡。”</br>“这个过程中，难免出现波折和混乱，可只要在整体方向上有助于广大修炼者，这就是我们必须要迈过去的槛，否则故步自封，只会成为一潭死水，夏兄以为呢?”</br>夏弃远当场噎住。</br>现场有人高喊:“林巨佬说得对!我们支持林巨佬!”</br>随即一呼百应，呼声震天。</br>林逸看着夏弃远:“这就是民意,夏兄还是好好想—想吧。”</br>夏弃远呼出一口浊气，看着人群狂热的样子，并没有被吓到，看向林逸的目光反而敌意更盛:“你这是蛊惑人心，你开放蛇神秘境就是为了你的一己私利，你就是不对!”</br>顿了顿，夏弃远沉声道:“世人皆浊我独清，只有我坚持的才是对的，林逸，你就算能蛊惑所有人，你也永远蛊惑不了我!”</br>话音落下，线上线下瞬间节奏爆炸。</br>“好一个人间清醒!”</br>“全世界都是错的,只有我是对的，这是何等的中二发言!”</br>“妈的这人内心真是强大，一般的精神病还真做不到他这地步，他已经陷在自己的世界里面出不来了。”</br>林逸深深看了夏弃远一眼，问道:“夏兄，用你的本心回答我，你为什么要针对我?”</br>一句话，刚刚还心志无比坚定，哪怕面对千夫所指万人唾骂都面不改色的夏弃远，竟是如遭雷击。</br>“我……没有……”</br>夏弃远竭力试图否认，但最终却是支支吾吾，始终没办法将否认的话堂而皇之说出口。</br>他无法说出自己的本心。</br></br></br>因为那份隐藏极深的心思，连他自己都觉得见不得光，不敢坦诚面对。</br>林逸见状继续发出灵魂拷问:“你既然是为公道发声的坦荡之人，这么简单的问题，为什么不敢回答!”</br>噗!</br>夏弃远脸色煞白，当众再度吐出一口老血。</br>刚刚在蛇神秘境好不容易压下去的反珀，这一下再度爆发，两相叠加之下，令他无法压制。</br>感受着对方身上剧烈的气息波动，林逸不禁有些皱眉。</br>对方主动惹到自己头上来，他自然没必要客气,可如果因此真的把夏弃远给废了，夏巢那边总归是不太好交代。</br>“我是不会错的!错的一定是你!”</br>夏弃远发出低吼，原本浊世佳公子的形象在这一刻荡然无存，转而开始变得歇斯底里，乃至疯魔!</br>林逸讶然。</br>之前还只是觉得这家伙有股莫名的中二气，此刻看起来，压根就是个没长大的小屁孩。</br>不过，身为夏巢的关门弟子，哪怕只是一个中二少年,那也是能够毁天灭地的中二少年。</br>看着对方手头快速凝聚的紫气，林逸莫名感受到了一股巨大的威胁，并非是针对他本人的威胁，而是针对刚刚站稳脚跟的这条蛇神秘境人为规则!</br>]]></description><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 02:40:28 +0000</pubDate></item><item><title>第10957章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8160429.html</link><description><![CDATA[林逸瞬间反应过来，对方此刻动用旳,应该是传说中的反规则力量</br>所谓反规则力量，便是与规则力量对应，专门为了克制规则力量而被引导提取出来的一种玄妙力量。</br>万事万物,有正必有反。</br>严格来说,世上本来就有反规则力量，而且跟各种规则力量一样，无处不在。</br>只是正常情况下，人类修炼者无法提取这种力量，甚至绝大数人终其一生，也都不知道它们的存在。</br>但总有那么一批突破常识的鬼才，能够做到常人想都不敢想，同时也根本想不到的事情。</br>这个世上，真的有人能够提取出反规则力量，进而利用其来针对规则力量!</br>天门创始人夏巢,就是这样惊世骇俗的鬼才。</br>若是没有这一手，他当年也不可能只身一人，就把内王庭闹得天翻地覆。</br>身为夏巢的关门弟子，夏弃远显然已经掌握了这项最关键的核心能力!</br>反规则力量，顾名思义，对于各种规则力量有着天然克制的奇效。</br>若只是这样倒还罢了，以林逸今时今日的实力层次，对方除非站在相同的层次，否则即便掌握了反规则力量，也难以对他造成实质威胁。</br>问题的关键在于，相比起对规则力量的克制,，反规则力量对于人为规则的克制更加突出。</br>双方不仅存在着克制关系，还存在着层次上的碾压。</br>两相结合，反规则力量的存在，对于任何一条人为规则来说，都是绝绝对对的天敌!</br>正如眼下，如果任由夏弃远出手，林逸耗费了巨大精力和人力物力，好不容易才站稳脚跟的蛇神秘境人为规则，将会在顷刻之间毁于一旦。</br>这一点,没有任何悬念。</br>林逸眼神之中杀机闪烁，他已经准备下死手了。</br>如果夏弃远只是犯一下中二病，看在夏巢的面上，林逸还可以大事化小，稍作一番惩戒也就算了。</br>可现在对方动了这个心思,那就只能不死不休。</br>如今的蛇神秘境,于林逸而言已是重要性仅次于新世界的核心底牌，绝对不容有失!</br>“你要杀我吗?”</br>夏弃远感受到了杀机，却没有丝毫退让，反而露出了一个胜利的笑容:“既然你急了，就说明我是对的,我赢了。”</br>他知道林逸有杀他的实力,但为了他心中的公道，他无惧生死。</br></br></br>夏弃远手中的紫气越来越盛，在其吸引下，从林逸这个创立者的角度,分明已经看到了蛇神秘境人为规则的实质轮廓。</br>硬要形容的话,就像是密密麻麻一连串运行代码。</br>只不过这些代码不是字母，而是更加简洁却也更加复杂的规则线条。</br>这就是人为规则的本体，正常情况下绝对不会暴露出来,即便此刻除了林逸自己之外，在场其他人依然看不到分毫，可有一点却是实实在在的。</br>自己的这条人为规则正在被对方吸出实体，而吸力的根源，就来自于反规则力量和规则力量的相互吸引。</br>继续这么下去，对方手中由反规则力量具化出来的紫气，下一步就会跟规则实体碰在一起。</br>然后，一同湮灭。</br>等到了那一步，就算是林逸也无法挽回。</br>林逸眼神一闪,当即不再留手。</br>对方既然铁了心找死，那就没什么好说的,送他去死!</br>就在这时，一个老者身影蓦然出现在场中，轻轻摁住了夏弃远的手掌。</br>“停下吧。”</br>伴随着一声轻叹,场中的一切戛然而止。</br>来人,正是夏巢。</br>线上线下亿万看众集体惊讶莫名。</br>其实从刚才开始，场中具体发生了什么，他们就已经看不太懂了，只能隐约看出来双方剑拔弩张，没想到这个老者一出来就稳住了局势。</br>“这人谁啊?”</br>同样的疑惑在各大直播间刷屏，却没有人能够回答。</br>相比起在内王庭家喻户晓,因为天门的低调，加之本人从不在公众面前露面,知道夏巢这位天门创始人的少之又少。</br>即便偶有几人认得出来，那也是位高权重的大人物，自然不会在网上灌水刷弹幕。</br>正如眼下，幕后关注着这一切的孔圣临，在见到夏巢露面的瞬间便眼皮陡然一跳，露出了前所未有的慎重表情。</br>“前辈。”</br>林逸拱手见礼。</br>见他这副态度，全场立马又是一片哗然，对于夏巢的身份愈发好奇。</br>夏巢微微颔首,歉意道:“较没管教好徒弟，给你添麻烦了。”</br>林逸轻笑着摇头:“前辈言重了。”</br>被摁住了双手的夏弃远不由急了，争辩道:“师父，我没有错，明明是他错了!”</br>夏巢看着他，叹</br></br>了一口气道:“何谓对错?你认为的对就一定是对，你认为的错就一定是错，真是如此吗?”</br>夏弃远愣了一下，辩解道:“对于自己选定的大道，务必坚定不移，这不是师父您教给我的吗?”</br>夏巢眼中闪过一抹失望:“坚定不移和钻牛角尖是两回事，是我没有教好，令你误入歧途了。”</br>“可……”</br>夏弃远还想继续辩解，却被夏巢打断:“其中道理，等回去我再慢慢给你讲,闹出这么大的乱子，先跟林小友道歉吧。”</br>师命不可违。</br>夏弃远虽然本心还是不服，可在夏巢的目光督促下，最终还是向林逸低下了头:“对不起，是我莽撞了。”</br>所有人看向林逸。</br>林逸淡淡点头:“无妨。”</br>此刻看在夏巢的面上，他可以不继续追究，但夏弃远刚才的举动就已注定了，双方不可能真的重归和睦。</br>关键是,对方真有随时毁掉蛇神秘境人为规则的能力，单此一点，此人的存在对于林逸来说就是巨大的威胁。</br>只是这个威胁应该怎么解除，眼下还没有太好的办法。</br>全场看众不明所以。</br>关注着这一幕的各方大人物，尤其那些看热闹不嫌事大的，见一场风波就此化为无形，不禁暗道可惜。</br>林逸的崛起势头实在太猛，他们如今面上不敢得罪,但是私底下，还有许多人是想看林逸倒霉的。</br>]]></description><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 02:39:57 +0000</pubDate></item><item><title>第10955章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8136127.html</link><description><![CDATA[所谓的固若金汤，在绝对的层次碾压面前，根本就是一个笑话。</br>夏弃远脸色一变</br>这时那个威严神圣的声音再度响起:</br>“你用一己之见来评判别人</br>用片面认知来审判事件，就已不配公道二字，须知，没有调查就没</br>有发言权。”</br>这一次，每个字的重锤都实实在在砸在了夏弃远的心头。</br>尤其最后一句话，犹如平空炸雷，令他自诩绝对稳如泰山的坚定</br>意志，直接轰然溃散。</br>这已经不单单是因为世界意志的缘故，而是从根上推翻了他的固</br>有认知。</br>他对林逸的评价，确实是基于流血事件导致的负面效果，历练途</br>中亲眼所见，所以毫不犹豫选择了采信</br>可是说到底，这并非真正站得住脚的广泛调查，充其量只是他的</br>片面之论罢了</br>更何况，历练途中他也并非没有遇到推崇林逸，甚至是感恩戴德</br>的案例。</br>只是出于某种连他自己都不愿意承认的阴暗心理，他无视了这些</br>更广泛的案例，直接选择了那些负面事件。</br>这才是他最根本的心理破绽</br>“我······</br>夏弃远竭尽全力试图反驳，然而这是问心，他骗不了自己。</br>最终哑口无言</br>心防一破，他再也抵挡不住周围的蛇神力量，</br>磅磷的蛇神力量当</br>即疯狂涌入，而后，他的境界气息开始快速飙涨</br>短短片刻工夫，便已跨入玄阶大圆满尊者之境!</br>惊怒之下，夏弃远脸色煞白，当场吐出一口黑血</br>事实上，他本就已是处于玄阶后期巅峰尊者的极限边缘，随时都</br>有可能突破晋级。</br>以他身为夏巢关门弟子的背景和资源，真要有心跨出这一步，实</br>在不是什么难事，若是在其他场合遇到突破契机，他自然不会抗拒</br>毕竟终归是好事一件</br>可在这蛇神秘境突破晋级，绝对不是他心之所愿</br>关键是，他这一突破晋级，非但没能打破林逸设下的人为规则</br>反而变相添砖加瓦，成为了这条人为规则一块最具份量的垫板!</br></br></br>人为规则的气运分红，就看改变了多少人的命运，其中涉及到的</br>重量级人物，尤为重要</br>显然，夏弃远无论实力还是身份，都绝对冠绝全场，即便比起上</br>次的西如来都丝毫不差，论未来潜力，更是远远超出</br>毫不夸张的说，这次单单从他的身上，林逸就能收到上百道气运</br>红利。</br>“感谢老铁送上的大礼。</br>看着失魂落魄的夏弃远，林逸轻笑一声，随即便不再管他，将目</br>光转移到了其余试炼者的身上。</br>不久，虫</br>蛇神秘境重新开放</br>场外早已守候着各种长枪短炮，亿万看众都在翘首以盼，等待着</br>这一次的结果。</br>五十名试炼者逐一出现，虽然因为刚刚经历了问心的缘故，</br>一个</br>个精神状态都不算太好，但从他们无形中散发出来的气息判断，相比</br>之前明显都是大有长进。</br>有过上一次刻意隐瞒实力的经验教训，这次林逸专门花费重金，</br>在现场布置了一台境界探测仪，可以精准探测出每个试炼者的境界变</br>化。</br>探测仪前每走过一人，线上线下的亿万看众便集体欢呼一声</br>等到五十人全部走过，现场更是欢呼震天</br>“五十人全部突破晋级!</br>算上第一次，就是整整一百人全部突破晋级!</br>“神了!真是神了!林逸居然真的兑现了他天方夜谭的童话!</br>无怪众人如此兴奋，如果说上次操作下来，难免还是有一部分人</br>心存疑虑，那么现在，就算是再腹黑的阴谋论者也说不出一个不字</br>而对于广大修炼者来说，有这么一个百分百突破晋级的渠道，哪</br>怕名额十分难得，终究是一条所有人都梦寐以求的捷径!</br>蛇神秘境担保晋级的人为规则，在这一刻彻底深入人心，完完全</br>全的扎下了根。</br>身为规则设立者的林逸，对此自是感受得一清二楚。</br>个最直观的表现便是，这一波的气运分红，远比第一波来得多</br>0</br>一千六百道!</br>足足比上次翻了一倍多!</br>此刻林逸头顶的气运总量，</br></br>赫然已经暴涨到了两千道之巨，饶是</br>林逸对此有所心理准备，一时间也都觉得有些不太真实。</br>而这，都还因为之前那一连串的流血事件，受到了不小的影响。</br>否则没有那一番波澜，陆上神国亿万民众对于蛇神秘境的认可度</br>还会更高，林逸分到的气运红利还会更多!</br>林逸暗暗松了口气</br>这下气运重铸倒是可以继续展望一下了</br>重铸第一境用了四百道气运，即便后续随着境界提升消耗越来越</br>大，</br>但如今手头握着整整两千道气运，至少能够重铸三个境界。</br>到时候，也许就可以正面跟孔圣临掰一下手腕了</br>“林巨佬，蛇神秘境下一次什么时候开放啊?</br>有人迫不及待提出了所有人都最关心的问题</br>林逸正准备公开回应，这时夏弃远的声音忽然响起:</br>“我认蛇</br>神秘境还是不开放为好。”</br>话音落下，全场哗然。</br>毫无意外，夏弃远瞬间就被口水淹没。</br>此刻所有人都在期待着下一次开放，都在幻想着自己能抢到名额</br>进而一举突破晋级，夏弃远在这个时候站出来泼冷水，这不纯纯的</br>精神病吗?</br>过河拆桥是吧?这是哪来的吊逼，玩得挺溜啊!</br>55t0</br>D高t</br>化</br>来第二次，嘿嘿，蛇神秘境对他来说已经没用了</br>“自己吃完了饭，就要把大家的锅给砸了，原来天底下还真有这</br>样的极品!</br>99</br>好家伙，人性的阴暗面体现得淋漓尽致啊。</br>面对万众唾弃，夏弃远并没有丝毫的慌乱，似乎已经从刚才的问</br>心破防中恢复了过来。</br>林逸伸手轻压，全场很快安静了下来</br>夏兄这是何意啊?</br>夏弃远目光笃定，神色自若道:</br>蛇神秘境的存在，最终必然会</br>导致强者恒强，弱者愈弱。</br>“诸位质疑我之前，不妨先好好想一想，你们心中的那点奢望</br>最终照进现实的可能性有多大?</br>]]></description><pubDate>Tue, 20 Jun 2023 12:27:04 +0000</pubDate></item><item><title>第10952章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8119667.html</link><description><![CDATA[那些人虽然被藏在这里,但哪怕林逸不像今天这么强势，只要接受了他们旳条件,被扔出来当炮灰也是迟早的事,更别说眼下这种情形了。</br>林逸继续道:“第二，这些流血事件给我造成了巨大的损失，该有的赔偿一点都不能少，这是清单。”</br>说着，林逸将一张单子缓缓推到众人面前。</br>威严老者和其他八老只看了一眼，顿时集体血压飙升。</br>清单上面，全是当世罕见的天材地宝,不仅零零总总罗列了数百种,每一种的数量都还不少，动辄就是数百上千斤。</br>若不是林逸的气场压在头上,众人忍不住都要骂娘了。</br>这可是天材地宝，你特么当是大白菜搞批发呢!</br>威严老者强压着怒气道:“林巨佬,你这就有点强人所难了吧，就算集我们所有家族之力，也不可能拿得出这么多天材地宝!”</br>“是吗?”</br>林逸想了想道:“那要不我去你们各家库房转一圈，能凑的出来就凑，凑不出来就算,较自认还是挺好说话的</br>"</br>“”</br>众人顿时脸色一变，集体噎住。</br>真要是让这货进去他们各家的库房,那可就真成了鬼子进村，之后会发生什么，可就不由他们控制了。</br>两害相权取其轻,威严老者只得道:“你这张单子，我们尽量想办法满足。”</br>以他们八老会的资源底蕴，就算是孔家都有所不及，林逸虽是狮子大开口，代价也确实足以令他们感到肉痛，可也还不至于到伤筋动骨的程度，他们承担得起。</br>林逸笑着拍了拍手:“那我就没什么问题了。”</br>一众八老不由齐齐松了口气。</br>局势走到这一步，固然是令他们灰头土脸，可林逸能够到此为止，于他们而言还算是有惊无险，逃过一劫。</br>甚至于，他们之中不少人还觉得，林逸这个人出乎意料的好说话，实力强归强，但手段还是太稚嫩了。</br>换做他们处在林逸的位置，绝不会这么高举轻放，少说也要来一顿敲骨吸髓!</br>不料，林逸最后悠悠补了一句:“哦对了，林家的位置和产业以后就由我接手了，正好跟我是本家，很登对。”</br>“你太过分了吧?”</br>一众八老齐齐面色一窒，目光不由落在持剑老者的尸体身上，林逸口中的林家，就是他背后的超级家族。</br></br>图穷匕见，原来这才是林逸的真正目的!</br>本来按照众人预想,这次风波之后，林家的产业将会由其他七家一起瓜分掉，这样他们不仅能够弥补损失，反而还能大赚一笔。</br>没想到林逸早就已经盯上了。</br>结合之前的布局，众人直到此刻才后知后觉的反应过来，原来林逸一开始的目标，就是林家!</br>他杀的是持剑老者，此刻林逸集团的真正主力，也都围在林家边上，其他的都是烟雾弹。</br>想到这里，一众八老已是毛骨悚然。</br>亏得林逸盯上的是林家，如果盯上的是他们，他们和他们的家族绝对逃不过同样的下场。</br>林逸笑了笑:“过分吗?那要不我再想一个不过分的解决方案?”</br>说话的同时，目光落在了其余八老的身上。</br>被他目光扫过，一众八老纷纷心虚后退,不敢跟他产生一丝半毫的目光接触，生怕自己成为下一个倒霉鬼。</br>林逸无奈摊手道:“看来各位也没有更好的办法，那就只能将就一下，用我这个方案了。”</br>众人集体失语。</br>林逸哈哈一笑:“以后大家也算是同僚自己人了，八老会这边我要是有什么做得不到位的地方，还望各位见谅，毕竟来日方长啊。”</br>事已至此，威严老者和一众八老也只能捏着鼻子接受现实。</br>往好处想,他们这一波除了林逸罗列的那一波天材地宝之外，其实倒也并没有亏出太多，只不过换了一家同盟成员罢了，依然还是姓林。</br>甚至于，因为林逸集团的强势，日后如果磨合得好，连带他们也能跟着喝到更多的汤。</br>此时，脑子活跃的几位八老，已经在暗暗琢磨应该怎么跟林逸拉近关系了。</br>威严老者看着这一幕,只能暗暗叹气。</br>大势如此，以他一家之力就算想拦也拦不住,还不如果断一点,抢先一步。</br>威严老者当即主动道:“久闻林巨佬不仅实力通神，阵法造诣也极其深厚,我有一个孙女自幼顽劣，唯独对阵法之道颇为痴迷,不知林巨佬闲暇之时，能否帮忙指点一二?”</br>此话一出，其余八老不由齐齐暗骂无耻。</br>这尼玛一转头直接就用上美人计了!</br>以他身为八老会之首的家族底蕴，真要想请人指点阵法，哪个阵法大宗师请不到，非得请到林逸头上来?</br>人家林逸</br></br>，如今明摆着已是站在陆上神国最顶峰的一代枭雄,吃饱了撑着来指点你家孙女阵法?</br>林逸好笑的看了他一眼,轻笑道:“我那点阵法造诣不值一提,不过权老既然都这么说了，那我就勉为其难，只是到头来权老别怪我误人子弟就行。”</br>被称为权老的威严老者连忙附和:“不会不会,以林巨佬的层次,随口一句提点都是金玉良言,我代我那孙女先行谢过了。”</br>真是一点脸都不要了!</br>其余八老暗骂不已，但随即忙不迭开口:“我也有个孙女，请林巨佬帮我看看。”</br>,</br>—时间,各家争先恐后要给林逸身边塞女人,唯恐一步落后，就被林逸盯上。</br>如此离奇的一幕,着实看得在场一众护卫目瞪口呆，大开眼界。</br>这八位老者，在他们眼中一向都是高高在上的顶层人物，就算面对最高董事会的一众巨佬,地位也都丝毫不输</br>谁能想到仅仅来了一个林逸，就让他们变成了这副德行，实在是令人大跌眼镜。</br>众护卫高手不禁三观稀碎。…</br>至于林逸本人，对此却是颇为玩味。</br>以他林逸集团现在的体量,确实没办法吃下八老会，除非与孔圣临在内的三位顶级巨佬联手，才有一线将其瓜分掉的可能性。….</br>]]></description><pubDate>Mon, 19 Jun 2023 16:17:17 +0000</pubDate></item><item><title>第10953章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8119668.html</link><description><![CDATA[只是那样一来,整体势力固然会迎来一轮暴涨,但因为八老会留下旳巨大权力真空，陆上神国接下来势必将会陷入混乱。</br>而这,对于刚刚立起来的蛇神秘境人为则术饥,e对不是什么好消息。</br>故而,取代林家成为其中一员,后续以潜移默化的手段,一点点将整个八老会打通,才是最符合林逸利益的决策。</br>不过，这帮老狐狸都不是省油的灯，明显都已察觉到了危机，所以才会不顾脸面，争先恐后做出这种送女自救的动作。</br>别看他们面上驯服,姿态放得极低,可林逸日后想要吃掉他们，绝不是一件容易的事情。…</br>接下来且有一番勾心斗角呢。</br>陆上神国边缘,虎威城。</br>夏弃远缓步走在街头，其浊世佳公子的造型气质，毫无悬念引来一阵围观。</br>不过他眼中所见到的,却是满目疮痍。</br>就在两天前,眼前这片空地广场还人声鼎沸，聚集了四面八方将近十万人,举办蛇神秘境海选地区决赛。</br>然而仅仅一天之后,这里却已定一斤很精;术1仕电八行色匆匆,完全不敢在街面上久待。</br>无他,这里昨天才刚刚出现暴乱，死伤了不少人。</br>一个老者四处苦苦哀求,逢人便上前追问,令路人避之唯恐不及。</br>老者来到夏弃远面前,军出一尔八大协,心道:“这位公子，你有没有见过这个人?”</br>夏弃远看了一眼,微微摇头。</br>老者失望而去。</br>夏弃远忍不住问道:“老伯,你找的这个人跟你是什么关系?”</br>老者顿住踉跄的脚步，回过头来，脸上流露出一丝凶狠的戾色:“他在海选大会上杀了我孙子，我要杀了他，给我孙子报仇!”</br>夏弃远皱起了眉头:“海选大会规定可以杀人吗?”</br>老者冷笑道:“他们规定不能杀人有什么用，人家下了死手，害死了国孙子，他们连凶手都交不出来!那个林逸,一副高高在上了不起的样子，搞了这个什么狗屁海选大会,他就是害死我孙子的罪魁祸首!”</br>“林逸……”</br>夏弃远眼神一闪,回想起帅乂旻果P"’～名生出一股郁气。</br>说起来,他这次出来历练,还是拜林逸所赐。</br>夏弃远摇了摇头:“出现这种事情,也不是林逸的初衷。”</br>老者神色一变，顿</br></br>时怒气腾腾:“你跟他是一伙的?不是他办了这狗屁海选，我孙子好好的会出事?”</br>夏弃远无言以对。</br>沉默片刻，夏弃远道:“虽然不是他的初衷,但最近发生的这些血案，确实都有他的因果。”</br>老者怒色这才缓和了下来。</br>这时旁边一个路人侵卜脚少，"嗤大队个远是他的因果,一切根本就是人家林逸算计好的。”</br>夏弃远一愣:“何以见得?”</br>路人饶有意味的反问道:“你觉得林选开放北神秘况，是好事还是坏事?”</br>夏弃远想了想道:“从目刖的1有报,B1T化稳定助人突破晋级，应该是好事。”</br>“真的是好事吗?”</br>路人嗤之以鼻:“大部分名额都被他们那些大势力内部消化掉了，就扔出一小部分名额,让我们这些底层草根抢得头破血流，说难听一点就是扔出几根骨头，让我们自己狗咬狗!”</br>“—日我们自己咬起来,就只能任由他们那些大人物</br>随意摆布”</br>“这还只是明面上的，他们私底下有着什么样的肮脏交易,你能知道吗?”</br>夏弃远摇头。</br>路人冷哼道:“很明显，蛇神秘境的出现只会导致一个结果，强者愈强，弱者愈弱，我们这些底层草根，从此将会彻底失去翻身的机会!”</br>一番话下来，夏弃远不禁大受震动。</br>在此之前,他就|息|息见付个, w结。</br>沉思片刻后,夏弃远眼神变得无比坚定。</br>“这样不对，林逸破坏了平衡!”</br>随即,夏弃远做出了一个决定,他要报名参加海选!</br>随着一干流血事件的罪魁祸首被当众明正典刑，尤其是林逸集团正式取代了林家的席位,成为八老会的一员之后,摁下了暂停键的蛇神秘境海选大会当即重新启动。</br>网上虽说还是流传着各种风言风语,但已经不成规模，无关痛痒。</br>毕竟这帮水军还是很现实的,没有了幂石亚土的撤支持,他们是真不干活啊。</br>十天后，各地海选顺利收官。</br>各地海选大会的获胜者齐聚埋骨地，在林逸的亲自见证下，争夺最终的三十个入选名额。</br>看着出现在场中的夏弃远，林逸不由愣了一下。</br>他跟夏巢的关系虽然说不上多么密切，但以上次见面的交情，夏弃</br></br>远如果真有需要,打个招呼就行了，根本没必要参加海选。</br>毕竟对他来说,蛇神秘境的名额几乎毫无成本，多—个少一个压根没什么区别。</br>夏弃远突然以这种方式出现,着实有些意味深长。</br>两人隔空目光对视了一眼。</br>林逸微微颔首，夏弃远却是直接转过了头去，并不愿跟他有目光交流。</br>“这是……来者不善?”</br>林逸有些意外。</br>从夏巢之前的态度来看,彼此就算不能成为实质同门，那也远远不到互相敌对的地步，夏弃远身为夏巢的关门弟子，他的一举一动,应该都代表着夏巢的意志才对。</br>不过疑惑归疑惑,眼下这种场合,林逸却也不万便多做试探。</br>决赛开始。</br>能够从各地海选一路杀出来的，在各自境界层级之中，无一不是精英好手。</br>单就场面而言，精彩激烈程度丝毫不逊于神级学院联盟的内部大比，算得上是陆上神国最高规格的公开比赛了。</br>其他不说,至少前来观战的现切观从，加定纪刚一票价。</br>不出意外,夏弃远轻松杀出重围,跻身最终的三十人名单之列。</br>他如今的境界是玄阶后期巅峰尊者，是所有参赛者中的最高一档,不过一路杀到最后，面对各路同级高手他都兵不血刃,明显有着碾压级的绝对优势。严</br>]]></description><pubDate>Mon, 19 Jun 2023 16:16:57 +0000</pubDate></item><item><title>第10951章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8097410.html</link><description><![CDATA[林逸没有回答，就这么好整以暇的看着他。</br>八老会众人不明所以.</br>就在他们以为林逸将会退让的时候，突然有一行人神色慌张的走了</br>进来，都是八老会一众超级家族的中坚人物。</br>这些人来到八老面前，没有当面开口，不约而同选择了神识传音</br>紧接着下一秒，八老齐齐脸色剧变</br>威严老者再也不复威严气度，指着林逸颤颤巍巍道:</br>“你竟敢派人</br>围了我们的家族?</br>此话一出，全场哗然</br>八老会之所以高高在上，就是因为各自背后，都有一个超级家族</br>也正是因为这些超级家族的存在，才支撑起了一张笼罩着整个陆上</br>神国的庞大利益网络，而这，才是他们屹立不倒的底气所在</br>林逸如果真的动了这些超级家族，对于在场八老而言，无异于釜底</br>抽薪</br>第一次，看着云淡风轻的林逸，他们真正感受到了发自内心的恐</br>林逸淡淡道:“你们可以派人搞我的事，我就不能围你们吗?”</br>“不可能的，你埋骨地的人就那</br>威严老者噎了半响，最终挤牙道:</br>么多，不可能一口吃下们全部家族!</br>所谓超级家族，每一个都是彻头彻尾的庞然大物，单论体量，任何</br>家都不在林逸集团之下。</br>林逸集团虽说之前展现出了无比惊人的战斗力，尤其十杀殿一战之</br>后，更是迅猛扩张，可那也顶多吃下其中一家两家，绝无可能一口气吃</br>下八家!</br>林逸闻言笑了:“说的很有道理，那这样吧，我们不妨打个赌，看</br>我这次到底能吃下几家?</br>八老集体噤声</br>“不赌吗? 那我们换个赌法，看看你们中的哪</br>林逸挑了挑眉毛道:</br>几家，这次会倒霉?”</br>这下，八老脸色顿时又是一阵惨变。</br>他们确实不信林逸一口气能吃下全部，可即便只是吃下两家，对于</br>那两家来说，那也是不折不扣的灭顶之灾。</br>他们真的赌不起</br>威严老者看了众人一眼，心下哀叹一声，人心已散，接下来再想靠</br></br></br>他们自己对抗林逸，已是不现实了</br>可要是就此低头认输，他又实在是不甘心</br>“你这么做，就不怕孔圣临找你算账吗?</br>威严老者只能抓住最后一根救命稻草，在场虽然没有孔家的人，可</br>孔家在整个八老会中有着巨大的份量，八老会真要是没了，受损失最大</br>的就是孔家!</br>林逸好笑的看着他:“你要是现在想求救摇人，我给你机会。</br>所有人齐齐看向威严老者</br>正常情况下，堂堂八老会实在是丢不起这个人，可现在被挤兑到这</br>步了，他要是再端着面子，那可就连着里子和面子都要一起丢干净</br>无奈之下，威严老者只得拨通了孔家的电话</br>不过，另一头接电话的却不是孔圣临本人，而是长子孔述</br>形势危急，威严老者顾不得再摆架子，只得简明扼要的将现场情形</br>说了一遍，最后恳求道:“现在林逸咄咄逼人，眼下只有让你父亲亲自</br>出面，才能压得住他，你孔家与我们八老会乃是一体，这种时候可不能</br>袖手旁观啊。</br>9</br>说出这句话的时候，他自己心里猛然一个咯噔</br>林逸动静闹得这么大，要说孔家对这边的情形一无所知，鬼都不</br>可从始至终，孔家始终没人露面，也没有对此做出任何针对性的动</br>作，这本身就已是一种表态了。</br>果不其然，孔述淡淡回道:“林逸是最高董事会的巨佬，除非他的</br>所作所为违反了最高董事会的规矩，否则我们这边确实不方便插手，还</br>请八老会诸位长辈见谅。</br>99</br>说完，根本不给威严老者继续掰扯的机会，直接就挂掉了电话</br>9</br>N</br>4</br>0</br>另一头，主动挂掉电话的孔述，却还在悠哉悠哉的跟孔圣临下棋</br>轻轻落下一子，孔述轻笑道:“这帮老家伙倚老卖老，一直觉得连</br>咱们孔家都只是他们的打手，现在遇上林逸，是时候让他们退出历史舞</br>台了。</br>孔圣临看他一眼，摇头道:</br>“你太小看林逸了。</br>99</br>2</br></br></br>孔述一愣:“哦?</br>孔圣临指点道:</br>“你别看他这一次搞得声势巨大，越是如此，越说</br>明他们没有一波毁掉八老会的心思，他只是想借机把手插进去而已，那</br>帮老家伙确实是安逸太久，被吓破胆了。</br>孔述眼神一闪:“若是这样的话，我们不能坐视不理吧? 万一八老</br>会真的被他收编，那就麻烦大了。</br>孔圣临淡然道:“林逸既然不准备搞垮八老会，自然也不会在这方</br>面逼迫我们太紧，咱们在八老会的利益不会受到影响，甚至还有机会喝</br>上一口汤，不过大头肯定是落在林逸的嘴里了。”</br>Ec</br>2人-</br>IDSAPX</br>St0X</br>9</br>1</br>啊</br>2</br>孔述面上不动声色，心下则是一阵惊讶</br>因为与人孔融合的缘故，他虽然还是孔述，但无形中已经成为了林</br>逸的自己人，以他的身份钉在孔家，对整个林逸集团而言价值巨大</br>他没想到的是，即便没有自己潜移默化的影响，孔圣临对林逸的态</br>度跟以往相比，似乎也已经出现了某种微妙的转变</br>莫非另有隐情?</br>但不管怎么说，孔圣临的态度变化，对他来说终究不是坏事</br>八老会庄园。</br>以威严老者为首的一众八老，此时已经彻底没了之前的心气。</br>打死他们也想不到，林逸这个从来没有被他们真正放在眼里的新晋</br>巨佬，不知不觉间竟已成长到了如此恐怖的高度，连孔家都要让他三分</br>看着安坐在位置上的林逸，众人不禁生出一股深深的无力感。</br>时代真的变了。</br>最终，威严老者艰难的低下了头:“你想怎么样?</br>林逸手指节奏的敲了敲桌子，开口道:“第一，那些制造流血事件</br>的凶手全部交出来，我要明正典刑。”</br>众八老相视一眼，集体默认。</br>这本就是题中应有之意。</br>]]></description><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 16:15:33 +0000</pubDate></item><item><title>第10950章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8097384.html</link><description><![CDATA[林逸神色变得愈发玩味:基于什么逻辑啊?持剑老者好整以暇的轻抚着剑身，居高临下的冷笑道:每一句话，自然都是基于绝对的实力地位，不用不服气，我们的话就是有这样的份量，不然你今天又怎么会乖乖出现在这里呢?</br>“你们跟我提这个，我想问一句，到底是</br>“我们说的</br>“从实力地位出发，有点意思。”</br>林逸意味深长的点了点头，而后下一秒，陡然出现在持剑老者的身</br>持剑老者反应过来，大吃一惊，连忙横剑格挡。</br>结果连人带剑，直接被林逸一掌摁进了地下，动弹不得</br>全场集体惊呆</br>谁也没有想到，变故会来得如此突然，快到让所有人都压根无从反</br>要知道，包括持剑老者在内，在场八老全都是玄阶大圆满尊者，单</br>就境界层次而言，全部都是巨佬级别。</br>即便实际战力在正牌巨佬之下，那也必然差之不多，放眼整个陆上</br>神国，至少是排在第一流的高手</br>结果到了林逸这里，居然就这么毫无悬念的翻车了</br>放开!否则你就是跟我们八老会为敌!跟整个陆上神国为敌!</br>其余八老当即齐齐暴怒</br>“好啊。</br>99</br>林逸从善如流的松开了手，然而没等八老松一口气，就又一只脚直</br>接踩在了持剑老者的脸上。</br>混蛋!找死!”</br>都鱼贯而入，气场全开将林逸团团围住。唯独正中间气度威严的老者，震怒之余，却是暗暗心惊半点反抗挣脱的机会</br>八老当即就要集体爆发，隐藏在庄园内部的一众精英高手，此时也</br>论实力，持剑老者是八老之中仅次于他的存在，然而刚刚林逸从手</br>摁脸换成脚踩脸的整个过程，明明看着破绽百出，然而持剑老者却没有</br>这，已经很能说明问题了</br>强压下心中震惊，威严老者沉声道:“林逸，你要是现在放开，我</br>们还有坐下来谈的机会，否则，等待着你和你手下那帮人的可就不是之</br>前的小打小闹，而是真正的灭顶之灾了。</br>“是吗?</br>9</br>林逸挑了挑眉毛，脚下猛然发力，一声地面塌陷的轰然巨响后，持</br></br></br>剑老者整个脑袋直接爆开一地，当场死透</br>慢悠悠的在持剑老者位置坐下，林逸淡淡看着众人道:</br>“我现</br>开了，可以坐下来谈了吗?”</br>全场鸦雀无声。</br>直到刚才为止，无论是其余八老，还是闻讯冲进来的一众护卫高手</br>始终都没人相信林逸竟敢真的下死手。</br>要知道，即便是最高董事会的那帮巨佬，面对八老也一向都是客客</br>气气，从来不会流露出半点傲慢</br>8T</br>@元下</br>八老脸色铁青。</br>威严老者深深看了林逸一眼:</br>“你知道自己做了什么吗? 千百年来</br>所有胆敢招惹我们八老会的人，从来没有好下场，一个都没有，你是</br>在给你的亲朋好友和你自己招灾，而且是灭顶之灾!</br>林逸好整以暇的看着他:“刚才我就在想，我要是在这里把你们八</br>老会给屠干净了，结果会怎么样?</br>话风轻描淡写，但那股透骨的杀意，却一瞬间震得所有人毛骨悚</br>然。</br>这话放在刚才之前，在场没有一个人会信，只会觉得他在发癫。</br>可是现在，持剑老者的尸体就放在那里，由不得他们不信</br>威严老者气息一室，冷哼道:“好大的口气!年轻人确实是气盛</br>可你有那份实力吗?</br>7</br>林逸刚才这个照面的表现，确实令他们不明觉厉，可在场这么多高</br>手，单凭他一个人就想灭了全场，可能吗?</br>林逸笑了笑:</br>“那我试试?</br>话音刚落，他的身后猛然浮现出一袭规则披风，脚下金色台阶若隐</br>若现。</br>“怎么可能!</br>威严老者和其余八老集体目瞪口呆。</br>其余众人还不明觉厉，可以八老的眼界见识，自然知道规则披风和</br>金色台阶意味着什么。···</br>这可是地阶尊者的标志啊!</br>个地界尊者，放在陆上神国那就跟把一个玄阶尊者扔去江海城</br>样，妥妥是乱杀的存在。</br>林逸有这份实力，真要动了杀心，把他们全场屠杀干净还真不是没</br></br></br>有可能!</br>迎着林逸戏谑的目光，威严老者呼出一口浊气，强行稳住心神，沉</br>声道:“就算你有杀光我们的实力，你也杀不干净我们八老会的整个势</br>力，到时候，整个陆上神国都是你的敌人，你真要撕破脸吗?</br>林逸不由好笑，瞥了一眼持剑老者的尸体:</br>“这不算撕破脸吗?</br>众人面面相觑，一时间，场面很是尴尬。</br>一上来就当众秒杀了一位八老，这要都不算是撕破脸，那天底下就</br>没有撕破脸的事情了</br>可这种时候，面对林逸的淫威，在场众人也只能硬着头皮保持沉</br>默。</br>威严老者铁青着一张老脸道:</br>“年轻人，老夫劝你适可而止，即便</br>你真的侥幸步入了地阶尊者境界，你也并非天下无敌，别忘了一山还有</br>一山高。</br>此话，自是意有所指，不过倒也并非全然没有道理</br>至少以之前的交手情况看，现在的林逸还是比不上孔圣临的，哪怕</br>气运重铸了第一境后，差距会小一些，却也还不足以反败为胜</br>见林逸似乎有所退缩，威严老者趁热打铁道:“在这陆上神国，任</br>何势力想要攫取最大的好处，跟我们八老会联手是唯一的选择，不妨透</br>露给你知道，最高董事会的所有巨佬，包括那三位顶级巨佬，都跟我们</br>有着密切的利益往来。</br>9</br>说白了，你现在面对的不只是我八老会，同时还有最高董事会</br>整个神级学院联盟，还有其他各家势力!</br>“林逸，你真的要跟全天下为敌吗?</br>说到最后，威严老者明显已是找回了底气，连带其余八老，也都恢</br>复了倨傲之态。</br>林逸神色古怪的看着众人:</br>“你们该不会真的以为，就凭你们编织</br>出来的这张利益网，我就不敢动你们了吧?</br>7</br>威严老者自信轻笑:“那么，你敢吗?</br>99</br>]]></description><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 14:12:00 +0000</pubDate></item><item><title>第10946章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8073340.html</link><description><![CDATA[沈三痴呵呵一笑:“这就叫大隐隐于市。”</br>林逸点点头:“牛哗。”</br>不管怎么说，天门明面上始终都是神级学院联盟需要重点打击旳敌人，对方身为天门的灵魂人物，居然就这么正大光明的住在联盟总部眼皮子底下，光是这份魄力就难得一见。</br>要知道，真要是撕破脸，孔圣临随时都能带着一众巨佬压过来，那</br>可不是开玩笑的。</br>进入弄堂深处，一阵悠扬的二胡声隐隐传来。</br>乍听之下平平无奇，若是换做气运重铸第一境之前的林逸,估计顶多也就听出个不明觉厉。</br>不过此刻，他却是在二胡声中听出了自然之道，暗含着某种完美无缺的玄妙韵味,仅仅在其中沉浸了片刻，便令他大受裨益。</br>来到一处小院门口，沈三痴轻轻扣响院门。</br>很快,便有一个青年男子前来开门。</br>只看了此人一眼,林逸便觉眼前一亮。</br>剑眉星目，儒雅之中不失质朴纯粹，一片赤子之心光芒闪耀,好一位令人惊艳的翩翩佳公子，好一块不世出的绝世璞玉!</br>沈三痴介绍道:“这位是我家领导的亲传弟子，夏弃远。”</br>对方率先拱手见礼,声音不卑不亢:“久仰林巨佬大名。”</br>林逸回了一礼:“幸会。”</br>这时,院里面传来一个老者爽朗的声音:“林逸小友来了?”</br>夏弃远对林逸二人点点头,伸手做了一个请的手势。</br>林逸二人进入院中，随即，目光便落在院中央那个拿着二胡的老者身上。</br>一眼看过去，只有慈眉善目，没有半点所谓的气场威严，如邻家老爷爷般随性慈和，哪怕目光交汇，也是令人如沐春风，不会生出半点压力。</br>这就是令整个最高董事会都无比忌惮，连内王庭都束手无策的棘手人物，天门创始人夏巢?</br>林逸暗暗惊讶，对方跟他预想中的形象,着实相差甚远。</br>不过话说回来，但凡高人，修为一深往往深藏不露，这倒也是一点都不奇怪。</br>夏巢放下二胡，起身相迎:“林逸小友，你我可是老朋友了。”</br>林逸一愣。</br>夏巢笑着补了一句:“我对你可是神交已久啊。”</br>林逸恍然笑道:“栽对夏老也是一样,这么说来，咱们还真可算是老朋友了。”</br>夏</br></br>巢哈哈大笑，拍了拍林逸肩膀,毫不见外道:“今天让小沈请你过来，不为别的，就为跟你这位老朋友聚一聚，顺便让你尝一尝我做菜的手艺。”</br>说话间，竟是不由分说拉着林逸进了厨房。</br>“诺,这是我刚在菜市场买的，咱们今天就炒几个家常菜,你切菜，我掌勺,好不好?”</br>夏巢说着就已挽起了袖子，开始热锅烧油，俨然一副当家大厨的架势。</br>林逸看着这一幕哭笑不得。</br>来此之前，他预想过会面后各种可能的情形，但是唯独没想过会被人拉着下厨。</br>不过，这样倒也挺好，别有一番生趣。</br>虽然已是多年没有亲自下过厨了，但对于这些事，林逸倒是一点都不陌生,都是从小练出来的手艺。</br>看着林逸娴熟的切着豆腐,夏巢微微一笑,没有多说什么。</br>然而随着两人的配合，林逸渐渐发现，自己似乎被对方带进了一种奇妙的节奏。</br>夏巢明明没有做什么，甚至连话没说，仅仅只是靠着几个颠炒的动作，整个人就制造出了一个无形的领域，将林逸全副身心都带了进去。</br>这个领域，无关任何力量，乃是纯粹的意境。</br>林逸只觉自己整个人受到了一种洗礼，一种来自于灵魂层次的洗礼。</br>一顿饭做下来，以往困扰林逸的诸多杂念消散一空，一下子变得神清气爽,无比通透。</br>“多谢夏老。”</br>林逸由衷感激。</br>这一场精神洗礼虽然没有实质性改变什么东西，也没有像气运重铸那样，提升他的实际战力，但是从长远来看，带给他的好处绝对是非同小可。</br>远的不说，至少替他消解掉了潜在的心魔隐患，未来面对精神层面的强大对手之时,不至于留下致命的破绽。</br>虽说对于有着世界意志护身的林逸来说，被人趁虚而入的可能性不大，可即便世界意志，也未必就能随时随地不留死角。</br>何况有些时候，终究还是需要靠林逸自己的精神意志强行趟过去的。</br>这一波精神洗礼的好处，比起耗费了四百道气运的气运重铸第一境，只多不少。</br>更难得的是,可遇不可求。</br>夏巢一边炒菜，一边头也不回道:“不用谢我，以你的资质悟性，即便没有我也能走出这一步。”</br>林逸正色道:“等我自己走出这一步，也许就要吃个大亏</br></br>了，还是要谢谢夏老。”</br>“你跟我客套个屁。”</br>夏巢笑骂了一句，随即招呼道:“来,搭把手端下菜，开饭了。”</br>见两人亲自端菜上桌，沈三痴和夏弃远连忙过来帮手。</br>山珍豆腐,青椒炒鸡蛋，醋溜鱼片,香干炒肉，菌菇土鸡汤。</br>经典的四菜一汤，都是家常菜。</br>夏巢示意林逸动筷:“我练了多年的手艺，尝尝。”</br>林逸倒是没有客气，动筷尝了一口醋溜鱼片，沉默半晌，最终幽幽憋出一句:“夏老厨艺挺好，以后还是少下厨吧。”</br>夏巢愣了一下，随即哈哈大笑。</br>一顿饭下来，众人吃得五味杂陈。</br>字面意义的五味杂陈。</br>说实话，就这种黑暗料理的水平，夏巢能够腆着脸说自己练了多年，林逸还是服气的。</br>席间，夏巢跟个寻常老人一样，打开了话匣后颇有些絮絮叨叨。</br>林逸也因此确认了一点，对方确实就是留级生院那位传说中的总务处长。</br>“在江海学院的那段日子，是我这辈子最大的低潮，很多次我都在想,要不就这么混过去算了。”</br>“人生在世，谁还不是混个日子呢?”</br>“不过可惜啊，我最终还是个劳碌命,实在是闲不下来。”</br>“现在回头想想，那可能也是我这辈子最放松的日子了，对了，小天、小洛他们怎么样了?”</br>]]></description><pubDate>Sat, 17 Jun 2023 15:12:02 +0000</pubDate></item><item><title>第10947章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8073341.html</link><description><![CDATA[林逸愣了片刻，才反应过来对方口中旳小天是天家大爷天向阳，小洛是跟自己亦师亦友的洛半师。</br>他将江海学院发生的种种，简要的说了一遍，听得夏巢一阵唏嘘。</br>“小天可惜了，不过这也是他自己的选择，也不能算错吧，挺好。</br>"</br>夏巢叹了口气，随即问起留级生院总务处的一众人，听完林逸委婉转述的众人态度，不禁陷入了沉默。</br>许久，夏巢轻叹一声道:“我改变了他们的人生轨迹,对我有怨念也正常，不过我是系铃人，以后解铃的事情却需要你来了。”</br>林逸一时有些莫名。</br>对于夏巢跟总务处众人的恩怨纠葛，他从一开始就没有掺合进去的想法，毕竟是他们自己的事情。</br>可听对方这个话风,其中莫非藏有什么深意?</br>夏巢意味深长的说道:“堕龙就算了，他自己走上岔路没有办法，其他几人你若是能令他们真心顺服，以后会成为你的重要助力，一定要好好珍惜。”</br>林逸不明所以。</br>无论是向雨生，还是包括天机在内的其他极为留级生院五巨，单论个体实力，放在陆上神国这边虽说还不至于完全跟不上趟，可也已经难以成为影响战局的决定性战力。</br>尤其他们还被锁死了潜力上限，连想要进一步提升都没机会。</br>除非像天机这样转行辅助，否则在林逸集团未来的核心阵容中，已是很难再有他们的位置了。</br>不是林逸无情，而是身边人一旦跟不上他的脚步，往往也就只能如此，强求不得。</br>然而现在听夏巢的口气，事情好像并非如此。</br>林逸正要追问几句，夏巢却是点到为止，转而说起了其他。</br>“你这次来,大概也是想从藉这里，打听一下内王庭的事情吧?”</br>林逸坦诚点头:“不错。”</br>走到他现在的层次，内王庭已经变成了一堵绕不过去的高墙，想要更进一步，就必须从墙上翻过去，才能看到后面的风景。</br>放眼陆上神国，要说对内王庭的事情最有发言权的人物，除了孔圣临这个内王庭的代理人之外，就数面前这位曾经大闹内王庭的天门创始人了。</br>夏巢抿了口酒，语重心长道:“有人说，内王庭是对抗诸神的英雄，也有人说，内王庭就是一群肮脏的寄生虫。”</br>“他们到底是什么?这个答案我没办法给</br></br>你。”</br>“只有你自己一点一点去看，一点一点去想，你才能找到属于你自己的答案。”</br>“我在内王庭留了点东西，是给你的,以后别忘了去拿。”</br>林逸不禁好奇:“什么东西?”</br>夏巢伸出一根手指，指了指上面，摇头道:“不可说。”</br>一顿饭吃完，林逸起身告辞。</br>这次与夏巢的见面，虽说情形出人意料，之前酝酿的许多疑惑也并没有完全解开，但于他而言已是受益匪浅，不虚此行。</br>除了精神洗礼之外，更重要的一项收获，其实还是夏巢表现出来的态度。</br>至少，并不坏。</br>无论对方和天门有着什么样的目的宗旨，从目前的接触来看，双方即便算不上志同道合的天然同盟，那也绝对算不上敌人，对于现如今的林逸集团来说，这本身就已是一个巨大的利好了。</br>毕竟,天门的势力那是真的非同小可。</br>亲自起身送林逸出门,夏巢转头问身旁的夏弃远:“你觉得林逸此人如何?”</br>夏弃远想了想，道:“当世难得一见的枭雄人物，但未免功利心太重,若是路走得偏了,难免危害苍生。”</br>一番评价，多少带着点居高临下。</br>夏巢眼中闪过一丝失望,叹息着摇了摇头:“你啊，不是每个人都有你这样纯粹的成长环境，赤子之心固然是好，可有些事情太过纯粹了也不行。”</br>夏弃远愕然。</br>他是夏巢为数不多的亲传弟子，也是最重视的关门弟子，衣钵传人。</br>一直以来，他的表现都令夏巢十分满意，像眼下这样的叹息，已经算是为数不多的重话了。</br>而源头，仅仅只是因为他客观评价了一句林逸?</br>夏巢沉思片刻，幽幽道:“出去历练一下吧，看看俗世红尘，对你应该会有好处。”</br>夏弃远心中不解，不过对于师父的安排，却是不敢质疑,只得压下疑惑躬身应是。</br>十日之期已到，万众期盼之下，林逸如约对外公布了蛇神秘境的第二批报名规则。</br>总人数依旧限定五十人。</br>其中二十人是邀请制，由林逸集团公开发出邀请函，剩下三十人从报名的修炼者中公开选拔，选拔活动由粉丝部主办。</br>消息一出，全网沸腾。</br>第一波百分百的晋级成功率，在西如来的帮忙下，已是闹得人尽</br></br>皆知，即便是边缘的老弱妇孺，对此也都津津乐道。</br>多说一句，这次公开选拔并非是单纯的强者居之，而是平均分配给了各个境界的修炼者。</br>从炼气期到尊者境,理论上只要报了名，都有杀出海选的机会。</br>如此一来,便覆盖了陆上神国所有修炼者群体，不再是少数高阶修炼者的强者游戏,而是直接调动起了全民参与的热情。</br>毕竟，哪怕对于最底层的修炼者来说，保送晋级的诱惑也都是致命的。</br>一个最直观的结果是，短短一天时间，网上报名人数就已突破十万</br>按照这个趋势，规则限定的三天报名时间内,报名人数极有可能超过四十万，甚至五十万!</br>这个结果，着实大大出乎了林逸的预料。</br>真要从五十万报名者中选出三十人，而且还要分组选拔，这其中的组织难度之高，工程量之浩大，远远超出常人想象。</br>亏得林逸事先设立了粉丝部构架，有了在陆上神国各地举办海选的构架基础,否则面对这么夸张的报名人数，当场就得歇菜。</br>饶是如此,依旧称得上难如登天。</br>林逸集团一连开了十几场紧急会议，同时还让古九牧的古家和楚寒天的楚家出人协助，这才最终勉强将整个流程理顺，各地海选活动才算终于能够顺利落地。</br>]]></description><pubDate>Sat, 17 Jun 2023 14:12:39 +0000</pubDate></item><item><title>第10948章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8073342.html</link><description><![CDATA[这一波下来，对于整个林逸集团无疑是一场巨大的考验， 某种程度</br>上，甚至还要超出之前的十杀殿之战!“</br>不过，林逸得到的好处同样巨大。</br>不仅极大的锻炼了集团内部的组织度，借此机会，真正将整个集团</br>捏合成了一个整体，更重要的是，借着各地一场场如火如荼的海选活动</br>, 蛇神秘境保送晋级的这条人为规则，也真正开始变得深入人心了。</br>此前的网上话题度虽高，但毕竟只是停留在嘴上。</br>如今靠着遍布陆上神国的一场场海选， 许多人就算没有直接参与报</br>名，但也多半去过现场。</br>为亲朋好友助威也好，单纯只是凑个热闹也好，亦或者是借此机会</br>谋取利益也好,这些人终归也是付出了实质行动，成为了整个海选活动</br>的一部分。</br>别忘了，决定人为规则气运分红的一个最重要参数，就是人为规则</br>对于群体命运的改变程度!</br>即便参与进来的这些人，绝大数人的命运并不会因此出现实质性的</br>改变，可庞大的基数摆在这里，即便只有万分之一的概率，统计出来的</br>数字依旧相当可观。</br>林逸有-种强烈的预感，等到第二波秘境流程走完，等待自己的气</br>运分红，极有可能会迎来一波暴涨!</br>八老会庄园。</br>八大家族的话事者再次的齐聚一堂，听着下属对于蛇神秘境海选活</br>动的进展汇总，一个个脸色阴沉。</br>“岂有此理!这个林逸脑子有问题吗，竟然把珍贵的突破晋级机会</br>让给底层草根，暴殄天物!”中</br>“我上次就说了，这样的珍贵机缘不该让他一家掌控。</br>“不错，蛇神秘境现在的影响力，已经远远超出了秘境本身，足以</br>对整个陆上神国的格局造成实质性冲击，任由那个林逸独自掌控，太不</br>安全了。”</br>“陆上神国的事情，还是要我们自己说了算才行!”“</br>几个老者你一言我一语，很快就统一了 意见，给事情定了性。</br>一名持剑老者说道:“ 上次派人给他发去通函，让他过来会面，</br>果查无音讯。</br>其余</br></br>几位老者纷纷面露惊讶:“他难道 没听说过莪们八老会?但凡</br>稍微有点常识的人，谁会拒绝我们伸过去的橄榄枝?”</br>八老会虽然不像最高董事会，在世人面前有着无比强烈的存在感，</br>即便在幕后控制了陆上神国各行各业的命脉，但知道他们存在的普通人</br>并不多。</br>可林逸不是普通人啊。</br>身为最高董事会的当红巨佬，哪怕他自己不知道，旁人也一定会将</br>幕后的种种隐秘透露给他。</br>比如内王庭，比如天门，又比如八老会。</br>议论-番后，最终由- -位气度威严的老者一锤定音 。</br>“用不着猜那么多，既然形势已经刻不容缓，那就直接给他打电话</br>对我们八老会的电话，他总不敢不接吧?’</br>话音落下，当即拿出手机拨通了林逸的电话，并开了免提。</br>片刻后，电话接通。</br>“喂?”</br>“你是林逸吧，现在来八老会庄园，我们有事情跟你谈。”</br>“哈?什么乱七八糟的?诈骗电话都打到我这儿来了?</br>未等众人反应，电话就已被挂断。</br>全场一阵诡异的沉默。</br>许久，终于有人忍不住出声:“他把我们电话挂了? 居然有人敢挂;</br>我们八老会的电话?这个世道怎么了?”</br>持剑老者重重将剑往地上一杵，怒声道:“很明显了， 这个林逸压</br>根就没有将我们八老会放在眼里，我们这些老家伙，被人家这位新贵巨</br>佬看不起了啊。</br>“不知好歹!当初没有我们的默许，他还真以为自己能坐上巨佬的</br>“诸位，我们八老会看来真的是低调过头了，不展露一下锋芒， 随</br>便什么阿猫阿狗，都敢跟我们叫唤两下-</br>众老者纷纷暴怒。</br>气度威严的老者沉声道:“既然他不想 见我们，那就给他一个理由</br>给他放点血。</br>另-边，林逸此刻正在跟楚寒天喝酒。</br>见林逸不以为意的挂断电话，楚寒天不由露出一个古怪的笑容:</br>我跟你打赌，你这么不给面子，那帮老头子绝对鼻子都气歪了。”</br>林逸敬了他一-杯，笑道:“只是挂个电</br></br>话而已， 心理承受能力不至</br>于这么差吧?’</br>楚寒天摇了摇头:“正常人不至于， 但是那帮老家伙，不好说。</br>林逸好奇道:“这八老会到底是 个什么名堂?</br>楚寒天轻笑- -声:“也没什么大名堂，一 群 成事不足败事有余的老</br>顽固，大半截身子埋在土里的冢中枯骨罢了。</br>林逸若有所思的点了点头，随即不再理会。</br>他没有想到的是，八老会的报复会来得这么快，仅仅半天后，仍在</br>如火如荼举办的各地海选活动，就先后闹出了各种骚乱。</br>半天工夫，足足六十件大小血案，上百场海选活动被迫中断。</br>若非林逸集团事先就准备好了各种预案，加上古家和楚家的全力帮</br>忙，光是这一波骚乱， 就能令整个海选进程彻底瘫痪。</br>饶是如此，在水军的推波助澜之下，林逸也都被推上了舆论的风口</br>浪尖。</br>针对海选活动的各种抹黑和造谣，铺天盖地。</br>人红是非多定律再次奏效。</br>原本一致推崇蛇神秘境的舆论风向，虽说还不至于出现一百八十度</br>的大转弯，但各种阴阳怪气如雨后春笋，很快蔓延到了整个网络。</br>“我一直都觉得，林逸这人实力是强,但更强的是他的搞事能力。</br>“同意，从他来到咱们陆上神国开始，就一直 弄出各种风波，为了-</br>己私利搞风搞雨，弄得乌烟瘴气!”</br>“是啊!到头来他自己是步步高升了，受苦的是我们这些普通修炼</br>者，就像这次海选，-不小心被卷进去，死的那叫-个惨!”</br>“这人简直就是混乱之源啊，他走到哪，就乱到哪。</br>各种针对林逸的舆论节奏被带得飞起。</br>若是换做以往，林逸对于这种水军黑粉言论，哪怕再怎么铺天盖地</br>也根本不会多看-一眼。</br>]]></description><pubDate>Sat, 17 Jun 2023 14:12:18 +0000</pubDate></item><item><title>第10949章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8073368.html</link><description><![CDATA[可是现在不-样</br>蛇神秘境必定晋级的人为规则才刚刚立起来，如</br>果在这个时候遭受全网质疑，对于林逸的整个布局都将造成影响。</br>尤其若是海选流血事件控制不住，最终导致海选活动被迫中断的话</br>,对林逸这条新生的人为规则来说，将是毁灭性的打击。</br>事实上，各地海选活动的进程，已经被迫按下了暂停键。</br>问题在于，这种事情只靠林逸集团自身的势力，根本没有办法将力</br>量投射到这么多地方，更不可能防得滴水不漏。</br>哪怕林逸集团给出的应对再完美</br>终究还是会被对方找到漏洞。</br>真要采用这种补防的思路，且不说最终能不能解决问题，时间一长</br>林逸集团极有可能会被活活拖垮。</br>这种时候，就体现出最高董事会巨佬身份的价值了。</br>林逸以巨佬的身份,</br>在最高董事会发起提议，并在古九牧和楚寒天</br>的支持下获得多数通过，决定由联盟安全局出面介</br>安全高出面个入此次事件。</br>无论整体编制，还是架构基础，在面对这种大规模安全事件的时候</br>，联盟安全局相比其他任何一-家势力，都更有得天独厚的优势。</br>理论上，只要联盟安全局介入，加上林逸集团本身的势力，就算不</br>能将恶性流血事件彻底堵死，至少也总能够掐住这个势头。</br>然而结果令人大跌眼镜。</br>联盟安全局由局长梁颜亲自带队出动的时候，确实引起了一片惊呼</br>思道这次大范围的流血风波将会就此被摁</br>林逸的粉丝拥趸们也一度觉得，这次大范围</br>下去。</br>结果，</br>流血事件非但没有停下势头，反而还有愈演愈烈的趋势!</br>不过倒也不能说联盟安全局的行动毫无效果，至少在他们重点巡查</br>的地方，没有人敢当面顶风作案。</br>可与此同时，其他地方的流血事件，数量却会大幅飙升。</br>“好一个出工不出力。</br>林逸看着易经纶送来的秘报，微微眯起了眼睛。</br>秘报中说，</br>联盟安全局其实早已掌握了-众流血事件的罪魁</br></br>祸首，</br>以他们的能力，也随时可以将这帮人一网打尽。</br>但是，都被梁颜按下了。</br>理由很是冠冕堂皇，联盟安全局担负着更重要的安全职责，不能将</br>全部力量都用在这次事件上，否则将会导致更大的隐患。</br>显而易见，就是梁颜在扯后腿。</br>当然，站在梁颜的立场他做这种事情完全合情合理，他明面， 上是最</br>强派系的人，实质上又跟八老会有着千丝万缕的联系，真要在这件事上</br>尽心尽力那才见鬼了。</br>林逸念头微动，让这么一号人物坐在这么关键的位置上，可不符合</br>自家利益啊。</br>不过，想要拿掉梁颜这</br>个联盟安全局正局长，却也不是那么容易的</br>事情。</br>哪怕有古九牧和楚寒天的鼎力支持，如果没有孔圣临的松口，林逸</br>依旧没有直接拿掉梁颜的可能性。</br>这件事，需要徐徐图之。</br>眼下的当务之急，还是八老会。</br>易经纶在秘报中说的很清楚，参与制造流血事件的那些凶手，如今</br>都被秘密藏匿了起来。</br>藏匿的地点，就在八老会庄园。</br>这种情况下，即便他想要独自带队去拿人都没办法，因为八老会庄</br>园就</br>跟最高董事会一一样，层次不够的人根本进不去，更别说头上还有梁</br>颜在那掣肘了。</br>“八老会</br>林逸想起楚寒天的评价，心下暗暗权衡。</br>结果这时，电话再次响起，正是上次被他挂掉的那个号码。</br>声音依旧气度威严:“怎么样? 现在愿意来一趟八老会庄园， 坐下</br>来跟我们好好聊一一聊了吗?</br>林逸顿时笑了:“你们这是 -点都不藏着掖着了是吧?</br>对方轻笑一声，语气透着高高在上的轻蔑:“我们八老会 虽然不像</br>最高董事会，公然暴露在阳光下，但以我们的实力和体量，无论做点什</br>么事情，还真不需要藏着掖着。</br>顿了顿，对方傲慢的声音再次传来:“说得再清楚一 点，整个陆上</br>神国，还没有什么势力有这</br>门藏着掖着，我现在给</br></br>你打这个</br>电话，是在给你机会。”</br>“如果你足够明智的话，就该心怀感激，毕竟真不是随便什么人都</br>能接到这个电话的。</br>一番话听完，林逸嘴角不由勾了起来:“既然这样， 我还真得来一</br>趟八老会庄园了。</br>对方得意- -笑:“早这么识相， 事情就好办多了，是不是?”</br>挂掉电话，林逸当</br>当郎叫来</br>安山吩咐了-通，而后单枪匹马前往八</br>老会庄园。</br>两个时辰后，林逸便已出现在大门口。</br>“林逸是吧?跟我来吧。’</br>大门守卫神色倨傲，瞥了林逸一-眼后转头带路。</br>林逸不禁有些好笑。</br>身为一个守卫竟有这样的傲气，放眼整个陆上神国，那也真是独一</br>份了。</br>不过管中窥豹，一介守卫尚且如此，那高高在上的八老会是一副什</br>么姿态，也就可想而知了。</br>来到大厅，林逸抬眼看去，要时间竟是有种见到了满天神佛的感</br>觉。</br>霞光漫漫，雾锁金雕。</br>其他的且不说，至少在逼格营造这方面，上方的那八位话事人老者</br>着实是有点东西，相比之下，最高董事会的一众巨佬就显得太过简朴寒</br>酸了。</br>其中一位持剑老者率先开口:‘‘年轻人，</br>现在认清现实了吧?你所</br>引以为傲的一切，本质上都是我们施舍给你的，没有我们的点头，在这</br>陆上神国你什么都做不了。”</br>林逸看了他一眼:“我在各地举办的蛇神秘境海选活动， 就是你们</br>派人搞的破坏，是吧?”</br>八位老者相视摇头轻笑。</br>正中间气度威严的老者开口道:“这不是什么破坏， 只是跟你打一</br>个小小的招呼，今天把你叫到这里来，也只是为了告诉你一件事，蛇神</br>秘境是大家共同拥有的珍贵资源，</br>不是你自己一-家能够说了算的。</br>林逸不禁露出一个古怪的表情:“哈?</br>持剑老者冷哼着插嘴道:“你把珍 贵的晋级名额</br>层草根，就已经证明了你</br></br>不适合继续掌控蛇神秘境，以后蛇神秘境由我</br>们八老会接管，当然我们也不会亏待你，会给你分红的。”四</br>]]></description><pubDate>Sat, 17 Jun 2023 14:11:43 +0000</pubDate></item><item><title>第10944章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8033914.html</link><description><![CDATA[两百道!四百道!六百道!</br>八百道!</br>短短片刻工夫，林逸头上气运竟一下子暴涨到了足足八百道，放在此前，这是他想都不敢想旳数字!</br>哪怕接二连三从其他人为规则那里蓐羊毛,前后累计在一起,都还没有这一次的气运分红来得多。</br>创立人为规则秩序，果然才是用来收割气运的不二法门。</br>关键是，这还仅仅是首批气运分红，之后还有第二批、第三批、第四批!</br>随着蛇神秘境的接受度越来越高，之后林逸能够得到的气运分红，只会越来越多。</br>只要守住“通关秘境就能突破晋级”的宣言不破，对于林逸来说，整个蛇神秘境就是一只会下金蛋的鸡,价值无限!</br>当然，这次突如其来的气运分红,对于林逸来说最有价值的都还不是八百道气运，而是这证明了，他的这条人为规则已经真正站稳了脚跟</br>利用蛇神力量换取气运分红，这等空手套白狼式的疯狂设想，换做任何一个正常人都会觉得异想天开。</br>然而林逸不仅这么做了，关键是,他居然还做成了。</br>不过欣喜之余，林逸也不禁暗暗咋舌:“内王庭有多恐怖，我现在算是有点体会了。”</br>他现在的收获,跟内王庭那帮人相比起来,根本不值一提。</br>硬要形容的话，林逸这个顶多就是刚刚起步的小作坊，而人家内王庭，早已是现代化的工业流水线，两者收益根本不可同日而语。</br>好在，有了蛇神秘境，林逸至少身份上已经转变成了企业主，而不是白白给人剥削的苦命打工人了。</br>姜小尚跟着感叹道:“这么多年下来，内王庭积累的气运恐怕已经是天文量级，就算现在整个陆上神国的气运加在一起，可能都没有它的零头来得多。”</br>“那是必然。”</br>林逸点点头:“用种种人为规则，将陆上神国的气运剥削干净，肥了他们自己的同时，还能死死压制住陆上神国本土势力的发展，继续任由他们摆布,算盘打得僻啪响啊。”</br>高度决定眼界，若不是走到今天这一步，林逸根本意识不到水面下竟还有这么一套底层秩序。</br>没有了原本庞大的气运加持，陆上神国想要真正维持住一个良好的发展秩序，纯属奢望。</br>混乱和罪恶,才是这里的主旋律。</br>内王庭之所以扶持最高董事会，以此来维持住一个</br></br>最基本的明面秩序，不是那帮肉食者们心善，仅仅只是为了他们自己更方便的榨干陆上神国最后一点气运价值罢了。</br>严格来说，整个陆上神国,都只是内王庭的血袋而已。</br>姜小尚啧啧摇头道:“你现在想那么多也没用，就算想要替陆上神国出头，也得先有那份实力才行，眼下还是先想想你这八百道气运怎么用吧。”</br>“那倒也是。”</br>林逸的第一反应，就是购买巨佬权限清单上的那些至宝，虽然每一样都很贵,但确实值那个价。</br>无论时间沙漏，还是诸神的小憩，都起到了巨大的效果。</br>眼下这两样虽然没有补货，但清单中剩下的那些至宝，也有不少令他颇为心动，如今手头捏着足足八百道气运，下意识就生出一股强烈的消费欲。</br>不过，林逸还是强行冷静了下来。</br>“巨佬权限清单上标价两百道气运的至宝，你觉得在内王庭制造出来的成本价,大概是多少?”</br>“二十道气运吧，不会再多了，最有可能的是个位数。”</br>姜小尚的回答，乍听起来虽然有些夸张，但以林逸从世俗界得到的认知，这种事情并非没有可能,反而恰恰是极有可能。</br>陆上神国本土没有能力制造这类至宝，内王庭倒手卖过来,翻上十倍二十倍的价格，非常符合贪婪的人类本性。</br>一想到这里，林逸顿时就没有了消费的冲动。</br>好不容易赚到手的气运，用这种方式拱手上交给内王庭的那帮人，自己岂不成了冤大头?</br>林逸想了想道:“与其被人当冤大头，这点气运还不如直接用在我自己身上，提升实力。”</br>姜小尚立马会意:“你准备用来气运重铸?”</br>内王庭的气运修炼体系，整体看下来确实相当高明，但林逸身为古神修炼者，很多地方并不能直接套用。</br>毕竟，新世界才是他的根本。</br>不过，少数几个颇为特殊的气运修炼法门，林逸倒是可以拿来借鉴</br>比如，气运重铸。</br>顾名思义，气运重铸便是用庞大的气运，重铸整个实力体系，将之前走过的每一步修炼脚印，都用气运进行重新梳理。</br>正常情况下，哪怕天赋再高的修炼者，就算悟性再好,也绝无可能纯靠个人的修炼,将每一层境界都提升到最佳。</br>每一个境界所谓的大圆满，其实都只是字面意义上的大</br></br>圆满，而不是真正的完美无缺。</br>唯有利用庞大的气运，对以往的每一个境界进行重铸，才有可能将其推进到真正浑然天成的大圆满之境!</br>之前跟孔圣临交手的时候，林逸就有一种明显的感觉，自己的一招一式虽然已经有着足够的强度，可是跟对方一比，却有着太多不必要的痕迹，远没有对方来得完美自然。</br>而这直接导致了，无论自己怎么冒险抢攻，对方始终都能从容应对，后发先至。</br>即便有着福至心灵的气运加身，也都难以抓住其破绽。</br>因为，对方压根就没有破绽。</br>如今回想起来，应该就是气运重铸的差距!</br>身为当世第一人，孔圣临跟内王庭的关系远比其他任何人都密切得多，某种程度上，他就是内王庭在陆上神国的代理人。</br>这种情况下，他私下得到完整的气运修炼体系，可能性极高。</br>加上从内王庭得到的气运回扣，哪怕只是一点汤汤水水，也绝对不是一个小数字，足够他进行气运重铸了。</br>“气运重铸，每一境都要耗费大量的气运，我这八百道恐怕只是杯水车薪啊。”</br>林逸重新仔细翻阅着相关说明,不禁有些皱眉。</br>]]></description><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 13:17:37 +0000</pubDate></item><item><title>第10945章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8033927.html</link><description><![CDATA[姜小尚瞥了他一眼:“这明显是个浩大旳工程，一境—境慢慢来呗，你难道还想一口吃成个胖子?”</br>“也是。”</br>林逸深吸一口气，随即眼睛放光，等到气运重铸完成，再跟孔圣临交手会是个什么情形，还真有些期待呢。</br>想到就做，林逸当即开始气运重铸。</br>气运重铸第一境,炼气天阶大圆满!</br>整个过程持续了整整三天，等到林逸重新睁开眼睛,整个人的气质相比之前,无形中柔和了许多，隐隐竟有了一种返璞归真的意味。</br>林逸暗暗心惊，冷汗淋漓。</br>此刻再去回顾与孔圣临那一战，顿时就看出了足足十数个破绽，最终败给对方，真是一点都不冤枉。</br>对于现在的他来说，每挖出一个破绽，就意味着能在实战中将其规避，就意味着一次实实在在的提升。</br>这还只是气运重铸了第一境的效果。</br>如果气运重铸的境界更多，必然还能挖出来更多的潜在破绽!</br>不过,好处虽然明显,但消耗的气运却也着实令林逸一阵肉痛。</br>四百道气运。</br>仅仅重铸第一境，就消耗了全部气运的一半，而按照相关说明，之后随着境界的提升，每一境重铸所需的气运也会跟着提升。</br>“这特么是个无底洞啊。”</br>哪怕事先已经有所预料，林逸还是忍不住一阵咋舌。</br>亏得现在蛇神秘境的人为规则算是初步立了起来,日后只要维持下去，会有更多的气运入账，否则就以林逸原先那点气运底子，气运重铸这种事情连尝试一下的资格都没有!</br>“算了，先缓缓吧。”</br>虽然气运重铸带来的无形提升，确实令他感觉极爽,但现在手头就只剩下了四百道气运，看着不少，可光是用来重铸第二境都不够。</br>囊中羞涩啊。</br>这时,亲卫姜直送来一份请柬。</br>林逸接过看了一眼署名，眼睛随之一亮,联盟执行沈三痴。</br>“明日上午，我家领导邀林兄一会，地点城南八里弄，不见不散。</br>"</br>沈三痴是林逸来到陆上神国之后，最早接触的高层人士，直到目前为止，双方都还维持着不错的私交。</br>林逸手指轻轻摩裟着请柬，若有所思。</br>沈三痴明面上是资深联盟执行，但他跟小丑古烈一样,对于</br></br>另一重身份并没有刻意隐瞒。</br>他是天门的人。</br>沈三痴所谓的领导，指的自然也是他在天门的领导，毕竟神级学院联盟这边，林逸这帮现任巨佬就是他的领导。</br>“夏巢……”</br>对于这位神秘的天门创始人，林逸也是有着颇多好奇，尤其结合之前种种线索来看，此人极有可能就是留级生院那位传奇的总务处长。</br>此前一直没机会见面，这次倒是可以解开疑惑了。</br>念及此处，林逸当即把向雨生和天机找了过来。</br>身为曾经留级生院总务处的成员，如果对方真是那位总务处长，他们二人是最有发言权的，尤其向雨生，当初还是总务处的副处长。</br>结果,两人并没有表现出林逸预想中的热情。</br>看着他的疑惑，向雨生苦笑着摇头道:“你可能误会我们跟他的关系了。”</br>林逸讶然:“怎么说?”</br>向雨生解释道:“我们当初都是他一手招进总务处的不假，他对栽们也确实有过诸多指点，可真要说起来的话，相比起尊敬，我们更多的其实是怨念和恨意。”</br>林逸不由越发惊讶:“这是从何说起啊?”</br>向雨生苦笑着看了看一旁的天机。</br>天机幽幽开口道:“他让我们快速提升实力，但同时也用这种方式，锁死了我们的潜力，到达他设定的瓶颈之后，一辈子不得寸进。”</br>“那就难怪了。”</br>林逸闻言恍然，对于一个修炼者来说，若是无论怎么修炼都无法提升，那种痛苦远比其他任何事情都更加煎熬。</br>不过林逸随即又生出更多的疑惑:“仲这么做的用意是什么? ”</br>向雨生冷哼一声:“把我们当工具人呗，等到利用完了，就可以一脚踢开,任由我们自生自灭了。”</br>林逸沉默片刻，问道:“你们想去见一见他吗?”</br>“见了不如不见,没什么意思。”</br>向雨生摇了摇头，转而看向天机。</br>天机却道:“处长如果想见我们,就会亲自来找我们,请柬上既然没提我们，就说明他也没这个意向。”</br>林逸点点头:“也好，这位天门创始人到底是不是你们的总务处长，也还在两说呢。”</br>目送两人满腹心事的离去，林逸微微摇头，看来当年的留级生院总务处，也埋着一段理不清的恩怨纠葛啊。</br></br></br>这时,姜直进来禀报,诸神殿首席大祭司李多磨求见。</br>林逸上下打量了对方一眼:“李兄，身上的伤这是恢复得差不多了</br>?”</br>“已无大碍。”</br>李多磨拱手诚恳道:“多谢林兄救命之恩，这次要不是林兄你拉我—把,在下可就真的折在蛇神岛了，大恩大德,日后必有回报!”</br>“哎，言重了。”</br>林逸摆了摆手:“举手之劳罢了，我很钦佩李兄的忠义之道，真心想要交你这个朋友，李兄你说这些就见外了。”</br>别的不说，李多磨之前在蛇神岛的种种作为，确实担得起义薄云天四个字。</br>这样的人物,在当今修炼界是真的不多见了。</br>李多磨正色点头:“能够入林兄的眼，是我的荣幸，林兄你这个朋友，我李多磨这辈子都交定了。”</br>两人相互寒暄了一番，李多磨随即提出告辞。</br>他是诸神殿首席大祭司，以彼此的身份立场，留在埋骨地确实有诸多不便。</br>不过，最终还是被林逸留了一顿酒，酒足饭饱，这才告辞离去。</br>次日,沈三痴一大早便亲自上门来请。</br>在他引领之下，两人通过传送阵，来至距离联盟总部不远的城南八里弄。</br>听着耳边孩子嬉闹声，大人骂街声，各种小摊小贩的叫卖声，林逸久违的感受到了浓浓的人间烟火气。(</br>“那位平常就住在这儿?”</br>眼见沈三痴熟门熟路的带头进了一条弄堂，林逸忍不住问了一句。</br>]]></description><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 13:17:12 +0000</pubDate></item><item><title>第10943章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8007295.html</link><description><![CDATA[话音落下，十四人旳气息层次齐齐暴跌，转眼间便集体跌落一个境界。</br>而后，被姜直带人跟扔死狗一样,扔出了埋骨地。</br>他们看似捡回了一条命，可在所有人的眼中，都已经被宣判了死</br>刑。</br>之前的仇家，背后的势力，此外还有试图搏取大众眼球的野心家，随时都有可能替他们敲响丧钟。</br>插曲过后，线上线下的所有焦点，很快便重新聚焦到了蛇神秘境之上。</br>“五十个人进去，五十个人全部突破晋级，林逸说的居然不是童话，而是实实在在的大实话!”</br>“离谱!真特么离谱!”</br>“这个蛇神秘境无敌了啊!”</br>全网风向瞬间变成了一边倒，整个陆上神国，举国震动。</br>之前所有的质疑，在这一刻集体反转，上一秒还是全网嘲讽的蛇神秘境,下一秒直接被捧上了秘境之首!</br>对此，没有人能够反驳。</br>没办法，一个能够百分百确保突破晋级的秘境，这尼玛实在是太夸张了。</br>更关键的是，从一众首批参与者的反馈来看，通关难度一点都不大，而且还是专门匹配参与者本身实力的单人副本模式，妥妥称得上是老少咸宜，男女通杀。</br>有人当场捶胸顿足，后悔不迭。</br>“妈的我真蠢!之前我也有机会进入首批名单的，结果脑子进屎，听信了某些人的风凉话,我特么竟然给拒绝了!”</br>“阔但凡没那么蠢,现在也已经是玄阶初期尊者了啊!”</br>“以后谁再跟我说一句林逸不靠谱，妈的我弄死他全家!”</br>越说越气,直接抡起手臂给了他自己十个大耳刮子，引来周围众人一阵哄笑。</br>不过更多的人则是忙不迭围住了林逸。</br>“林巨佬,蛇神秘境下一次什么时候开放,我们应该怎么报名啊?</br>林逸闻言笑了笑，面对亿万目光的期待，从容宣布道:“蛇神秘境的下一次开放时间，我们将会在十天后公布，届时也会一并公布相应的报名规则，各位敬请期待。”</br>此话一出，全网顿时又是一片沸腾。</br>蛇神秘境担保晋级,这一点就已经够离谱的了。</br>如今林逸居然还愿意继续对外开放,这更是离谱他妈给离谱开门，离谱到家了!</br>“蛇神秘境是不是有什么特别的猫腻啊?”</br></br>“我也觉得，真要有这么好，他林逸集团全部自己内部消化了不好吗，非得放出来给别人共享?”</br>“林逸说不定真就是大公无私的大好人呢，人家愿意共享出来还不行?阴谋论死远一点!”</br>网上立马又开始了新一波的争吵。</br>有理中客煞有介事的分析道:“蛇神秘境担保晋级的效果虽然变态，但你们仔细想想，通关之后需要问心，这就相当于将自己隐藏最深的把柄拱手让给林逸，你们觉得林逸直的云呵?”</br>“而且你们也看到了，林逸是有办法把力量收回去的，就算吃到了我们嘴里,也未必就能到我们肚子里!”</br>“有这两条限制放在那里，林逸把蛇神秘境对外开放，他绝对只赚不亏!”</br>这番话着实唬住了不少人，令得许多跃跃欲试的投机者，不由打起</br>了退堂鼓。</br>不过终究难以扭转整个大风向。</br>相比起网上众人的重在讨论，各方势力可就务实得多了，纷纷发动关系，派人来埋骨地套近乎，试图分一杯羹。</br>他们很清楚，相比起实实在在的稳升一级，问心这一类的所谓隐患，根本不值一提!</br>这就跟中了千万大奖要交税一样，动辄几百万的税，听起来是很夸张，可只要能够中奖，这还重要吗?</br>天底下因噎废食的傻子是有不少，但这之中，绝对不包括各方势力的一众大佬。</br>某处极尽奢华的私人庄园，八位气场尊贵的老者齐聚一堂。</br>若是有知道内情的人看到这一幕,必然要大吃一惊,这可是传说中站在陆上神国最顶层的八大家族话事人。</br>每一位老者的背后,都代表着一个超级家族。</br>最高董事会近乎九成的前任巨佬和现任巨佬，都出自于他们八大家族，他们垄断了陆上神国的所有命脉行业，地位无可争议。(</br>坊间将他们称为,八老会。</br>八老会虽不像最高董事会，直接站在明面上的权力巅峰，可他们对于陆上神国的影响力,却是有过之而无不及。</br>更何况，他们与最高董事会本就有着千丝万缕的联系，除了林逸这种突然崛起的变数之外，两者本就是左右手的关系，不分你我。</br>其中一位瘦高老者缓缓开口:“这个林逸已经成了气候，出于大局稳定考虑,我提议给他一个机会，接纳他加入我们。”</br>另一位戴着眼镜的持剑老者道:</br></br>“甜头可以给他一点，但不用给太多，免得他生出骄纵之心，另外，蛇神秘境的事情，也该跟他谈谈了。</br>其余八老纷纷点头附和。</br>林逸虽然声势浩大，如今俨然已经成为了不下于顶级巨佬的头面人物，可在他们这些老牌贵族眼里，说到底也只是一个没什么底蕴的暴发户而已。</br>如果不是这次的蛇神秘境太过惊人，后续可能的影响实在太大，他们都还未必愿意给林逸抛出这根橄榄枝。</br>身为当事人的林逸，对这一切幕后的风云涌动却是毫不知情。</br>准确的说,他就算知道了,也压根不会放在心上。</br>此刻他最关心的，是自己刚刚设下的这条人为规则秩序，到底能否真的站稳脚跟!</br>别看如今蛇神秘境的存在已经深入人心，上上下下所有人，茶余饭后都在讨论，但蛇神秘境打响名头是一回事，林逸的这条人为规则秩序能否立起来，却是另一回事。</br>关键,要看世人对“通关秘境就能突破晋级”的接受度!</br>唯有接受度足够广，为此做出实质改变的人足够多，这条人为规则才能立得起来，而身为规则创立者的林逸，也才能真正从中获益。</br>“来了!”</br>感受着自身气运的剧烈变化，林逸心头一跳,顿时大喜。</br>]]></description><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 14:11:47 +0000</pubDate></item><item><title>第10942章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8007294.html</link><description><![CDATA[可林逸身后站着古九牧和楚寒天两位顶级巨佬，无论账面实力，还是整体气势，他都丝毫不输。</br>这一点，之前旳几次碰撞就已是明证。</br>林逸却是笑了笑，话锋一转道:“你知道蛇神秘境的最后，为什么会有一个问心环节吗?”</br>问心两字一出，刚刚还一副死猪不怕开水烫的西如来，瞬间脸色骤变。</br>林逸淡淡道:“我无意窥探别人的隐私，可既然西如来巨佬抵死不认，那我们也只能用事实说话了。”</br>话音落下，林逸随手一挥,半空中随即冒出一副全息投影。</br>而全息投影的主人公，正是蛇神秘境中的西如来。</br>“我……是钱杀了我妻子……可是不杀她……就没有我今天的位置</br>“人类，你后悔吗?”</br>“我不后悔……我不后悔……我……后悔了……”</br>看着画面中西如来涕泪横流的画面，现场所有人，连带线上的亿万看众,集体陷入了沉默。</br>面对来自四面八方的异样目光，西如来顿时惊慌失措，连连摆手摇头:“不、这不是我……那个不是我……”</br>然而极力否认的同时，两行热泪却已不由自主的从他眼眶中流出。</br>这是他隐藏在最深处的本心，发出的无声哀鸣。</br>人群中，刚刚还在趾高气扬，四处跟人叫骂的西尘缘，一下子如遭雷击。</br>他很清楚的记得，从他幼时起西如来就告诉他，他母亲是因为生下了他后元气大伤,最终心力枯竭而死。</br>一瞬间，西尘缘眼前一黑，三观崩碎。</br>看着人群中倒下的亲儿子，本就已经到了崩溃边缘的西如来，彻底道心崩溃。</br>全场注视之下，西如来的气息开始暴跌。</br>短短片刻工夫，就从玄阶大圆满尊者落回到了玄阶后期巅峰尊者，这还不止，境界跌落之势一旦成型，根本不是那么容易能止住的。</br>很快，西如来就跌到了玄阶中期尊者。</br>下跌势头依然还在继续。</br>“这人废了。”</br>所有人都见证了历史。</br>堕境者每天都有，可是当着亿万看众的面，公开直播堕境的现任巨佬，西如来却是头一个。</br>毕竟哪怕是洛西流，那也是离开了巨佬之位后才跌落境界，而且，只跌落了一境。</br>今天，西如来可谓创造了历史。</br></br></br>一时间，人心又是一阵浮动。</br>按照之前的赌约，孔述的巨佬之位已经空了出来,如今西如来境界跌落成这副德行，显然已不可能继续守住巨佬位置。</br>最高董事会一下子空出来两个巨佬之位，而且，还都是来自最强派系的空缺。</br>时代真的要变了。</br>一道人影闪出，提着失魂落魄的西如来快速离去，正是最强派系的另一位核心成员，聂良臣。</br>林逸没有出手阻止。</br>虽说以他的实力，若想继续留下西如来，在大庭广众之下将其彻底废掉，那是轻而易举。</br>但是眼下，没有这个必要。</br>林逸目光扫向其余十四名参与者，这批人都是来自各方势力的代表，之前跟着西如来一起，否认在蛇神秘境中突破晋级。</br>此前有西如来在前面顶着，他们还能沉得住气。</br>然而现在，有了西如来这么个惨烈的前车之鉴，这帮人顿时就有了极度不祥的预感。</br>有人想要逃跑,也有人忙不迭当众改口。</br>可惜，已经晚了。</br>林逸目光淡淡的看着他们:“我开放蛇神秘境，是给普天下的修炼者谋福利，你们的所作所为，就计天下人屯亚半”</br>说完便跟刚才一样,将这些人的问心画面，全部放了出来。</br>场面当即变得精彩纷呈。</br>亿万看众今天可算是真正领略了一把,什么叫做人心险恶。</br>这十四人中，有恩将仇报的,有见义忘利的，有淫人妻女的，每个人的心底最阴暗处，都隐藏着人性最肮脏的罪恶。</br>林逸暗暗摇头。</br>问心问的未必就是罪恶，更多的人其实问的都是意难平，这十四人集体社会性死亡，其实颇有几分巧合。</br>不过,偶然中也有必然。</br>这帮人既然得了好处不认，反过来还要倒打一耙，无论背后是受了谁的指使,根上都不是良善之辈,暴露出丑恶嘴脸也在情理之中。</br>面对全场异样的目光，尤其是来自同伴的质疑，十四人不由惊慌失措,崩溃四散。</br>然而，这里是埋骨地。</br>没有林逸的点头，就算西如来也别想逃出去，更别说他们了。</br>“杀了他们!杀了他们!杀了他们!</br>人群中有人带起了节奏，随即引来现场众人的齐声附和。</br>声浪</br></br>一阵高过一阵，吓得这十四人心惊肉跳，胆子稍微小一点的，当场就被吓死过去。</br>这些人很清楚，林逸真要动了杀心，就算他们后台再大，毙掉他们也就是一个念头的事情。</br>他们的后台根本救不了他们。</br>更有可能的结果是，为了避免林逸的记恨，后台大佬们反而会主动撇清关系，甚至打出为民除害的旗号，杀人灭口!</br>林逸给亲卫姜直使了个眼色。</br>姜直当即心领神会,带人悄然盯上了率先带节奏的那几个人。</br>这几个四处蛊惑人心，同样不是好鸟。</br>面对沸腾的群情，林逸却是没有替天行道的意思。</br>十四人的种种罪恶,既然已经曝光出来，自然有人找他们清算。</br>蛇神秘境的招牌既然已经立了起来，林逸接下来要做的,就是确保“通关蛇神秘境就能突破晋级”这一条人为规则能够贯彻下去，与之相悖的一切苗头，都必须尽早扼杀。</br>其中自然也包括被有心人架起来，成为替天行道的靶子，引火烧身</br>一通问心公放下来，十四人嘴脸暴露无疑，连带他们在问心之后突破晋级的画面,也一并展现在了所有看众的面前。</br>事已至此,一切都已真相大白。</br>林逸看着失魂落魄的十四人，淡淡脾睨道:“杀你们会脏了我的手，不过既然你们背弃了蛇神秘境，之前给你们的力量，蛇神秘境自然也能收回去。”</br>]]></description><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 13:16:42 +0000</pubDate></item><item><title>第10940章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7978802.html</link><description><![CDATA[“都是一群有故事旳人啊。”</br>林逸轻轻叹了一口气,这一轮下来,他看到的不仅是西如来的伤疤，也有自家许安山等一干核心骨干的伤疤。</br>这其中,有太多太多的意难平。</br>此时局中，西如来终于勉强平复住心情,从歇斯底里的状态中恢复了过来，看向周围的目光怨毒无比。</br>他虽然不知道林逸是怎么做到这一步的，但可以肯定的是，背后必然就是林逸的手笔。</br>只是事已至此，对于之前揪出蛇神秘境真正底细的计划，他却是已经不抱希望了。</br>别的不说，光是盘踞在裂缝口的万蛇，就已令他打死都不敢再前进—步。</br>不过就在以为要无功而返的时候,体内猛然冒出一股磅礴的力量，在这股力量的推动之下，西如来赫然发现自己整个精气神都在发生质变。</br>而后，卡了他数十年的境界壁障,居然松动了!</br>短短片刻之后，整体实力境界从玄阶后期巅峰尊者，硬生生冲破壁障,来到了他梦寐以求的玄阶大圆满尊者!</br>西如来狂喜!</br>正常情况下，玄阶大圆满尊者算是最高董事会的巨佬标配，无论顶级巨佬还是普通巨佬,账面境界普遍都是玄阶大圆满尊者。</br>当然，账面境界归账面境界，彼此之间的实力，却是有着天差地别的鸿沟。</br>这之中,西如来是一个例外。</br>身为一名资深巨佬，他却不是玄阶大圆满尊者，反而一直卡在玄阶后期巅峰尊者境界，数十年不得寸进。</br>不过相比于其他一众普通巨佬，这并非他的劣势,反而恰恰是他的优势。</br>因为即便差了一个境界，他的实力依然丝毫不输其余众人，而他跟其他普通巨佬的区别在于，其他人都已经到头了，他西如来却还有突破晋级的可能!</br>万万没想到，这次蛇神秘境之行他本是为了拆林逸的台，结果拆台没拆成,竟迎来了这样的意外之喜!</br>“居然真的能够突破晋级，看来我还真是小瞧他了。”</br>欣喜之余，西如来眼神流转，不禁生出一股强烈的觊觎和贪婪。</br>身为一代枭雄,这是他最本能的反应。</br>抛开刚才撕心裂肺的问心不谈，其余整个过程,仅仅只是走了一个过场，就能令他从玄阶后期巅峰尊者一步踏入玄阶大圆满尊者，这背后所代表的巨大价值，用脚趾头都想得出来。</br></br></br>如此惊人的宝藏，怎么能落在区区林逸的手里?</br>同样的晋级场面，也出现在其他四十九人身上，无论本身境界高低，统统突破一级。</br>无一例外，所有人都欣喜若狂，至于各自私底下又是个什么心思，那就不得而知了。</br>“检验成果的时候到了。”</br>林逸最后小心检查了所有人一遍，确保没有人沦为蛇神傀儡,这才重新开放蛇神秘境,将五十人全部送了出去。</br>临行之前，姜小尚特意提醒了一句:“人心险恶,你就没打算留点什么后手?”</br>林逸一脸正色的反驳道:“留什么后手，我可是个厚道人。”</br>姜小尚沉默半晌,最终憋出一句:“我信你个鬼。”</br>埋骨地中央广场。</br>在林逸的特别许可下，各方媒体机构和网红主播，各自架着长枪短炮，迫不及待的等候着最终结果。</br>经过之前的种种造势，尤其是西如来公然挑起来的节奏，眼下这一幕可算是真正的亿万人瞩目，热度丝毫不亚于之前的那几场大战。</br>而这，也正是林逸想要的结果。</br>“出来了!出来了!”</br>眼见五十人先后从空间通道中走出，早就翘首以盼的各路网红连忙围了上去。</br>“请问各位参与者，林逸之前承诺的通关就能突破晋级是真的吗?你们真的成功晋级了吗?”</br>一众参与者彼此相视一眼,纷纷露出会心的微笑。</br>许安山面上一脸淡漠，眼神中却还是难掩欣喜:“不错，国晋级</br>了。”</br>他此前在十杀殿一战中临阵突破，一步跨入了玄阶初期巅峰尊者境界，理论上已经消耗了大半底蕴，短时间内很难再有任何实质性的突破。</br>虽说对于林逸,他是无条件信任，可对于最终能否突破晋级，其实并没有抱太高的期望。</br>结果没想到轻轻松松,转眼就已晋级玄阶中期尊者。</br>其余众人也都给出了相同的答复。</br>不过,五十人中另外有十几人,却是保持了异样的沉默。</br>网上则是热闹非凡。</br>“初步统计下来,总共有三十四个人突破晋级，足足六成八的成功率，虽然不像林逸一开始号称的百分百突破，但也已经很变态了!”</br>“呵呵,真尼玛天真,你们就不看看这三十四人是什么成色?”</br>“其</br></br>中二十五个是林逸集团的内部成员，他们的话根本没有可信度，至于剩下这九个人，也难说是不是被收买了。”</br>“楼上两位太阴谋论了吧?”</br>“我话放在这里,什么通关就能突破晋级的蠢话，就是林逸用来收割他那些脑残粉的，不信就等着看吧。”</br>类似的弹幕争论，几乎在全网每一个直播间上演。</br>对于很多人来说,即便把事实摆在他们脸上，他们也未必会改变自己看法。</br>人类只能看到自己想要看到的东西。</br>从来都是如此。</br>很快，现场焦点集中到了西如来的身上，其他人确实都有可能被林逸收买，但是他绝对不会。</br>西如来清了清嗓子，等到全场主动安静下来，他才悠悠开口。</br>“从我的本心而论，我也希望林逸说的童话是真的,这样大家都能轻松突破晋级,但是很可惜,童话就是童话。”</br>“我们成年人的世界.沿右音迁”</br>“蛇神秘境就是一个普通到不能再普通的秘境，别说四大凶地，它的试炼价值,连最起码的入门级秘境都比不过。”</br>“让我来打分的话,不及格。”</br>线上线下顿时一片哗然。</br>虽说大多数人都已预料到西如来会当众拆台，但是当着林逸本人的面，拆台拆得这么不留情面,还是出乎了所有人的意料。</br>一下子，刚刚那些向着林逸说话的弹幕发言，顿时被各种阴阳怪压得抬不起头来。</br>西如来一个人的份量，就已超出了他们所有人。</br>]]></description><pubDate>Tue, 13 Jun 2023 14:12:46 +0000</pubDate></item><item><title>第10941章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7978803.html</link><description><![CDATA[现场，西如来面带得意旳看向林逸:“不好意思了林巨佬，我这个人说话直，向来是对事不对人,你别往心里去。”</br>所有镜头齐齐对准了林逸。</br>林逸并没有众人想象中的恼羞成怒，神色依旧淡然:“没关系，西如来巨佬想说什么是你的自由，我不会干涉，说话只要对得起你自己的良心就行。”</br>“毕竟有些事情吧,人在做,天在看。”</br>西如来闻言大笑:“那我倒要好好领教一下，老天爷到底是怎么个看法了。”</br>这时，另一边沉默的洛西流忽然开口道:“西如来，睁着眼睛说瞎话，好像不太符合你巨佬的身份吧?”</br>现场哗然。</br>此前洛西流保持沉默，众人还以为他跟西如来是一边的，没想到居然会站出来公开反对西如来。</br>西如来皱了皱眉头，冷笑道:“下当是谁放屁呢，这不是西流兄吗?一段时间没见，怎么着，捧上林逸的臭脚了?”</br>周围随即响起一片哄笑声。</br>洛西流虽说之前也是高高在上的巨佬，可现在已经从巨佬的位置上下来，落地凤凰不如鸡，哪怕名义上还担着异兽管理局局长的职位，可在众人眼里的份量已是远远不及西如来了。</br>不过下一秒，全场便是齐齐一惊。</br>洛西流没有回呛,而是直接选择了出手,能动手绝不哗哗。</br>眼见洛西流欺身接近，西如来一脸轻蔑:“就凭你?谁给你的勇气跟我动手啊</br>同为巨佬的时候，双方实力还算是旗鼓相当，可洛西流自从被孔述赶下巨佬之位，全方位大受打击之下，实力已经从原来的玄阶大圆满尊者跌落到了玄阶后期巅峰尊者。</br>反观他西如来,却在蛇神秘境更上一层。</br>此消彼长之下，双方实力差距早已拉大到了难以想象的地步，现在的洛西流，在他西如来眼中已经毫无威胁可言,就是一只弱鸡。</br>然而甫一接触，西如来眼皮陡然一跳。</br>玄阶大圆满尊者!</br>洛西流身为一个连基本实力都维持不住的堕境者，居然跟他一样，在蛇神秘境中突破晋级,重新回到了玄阶大圆满尊者境!</br>猝不及防，西如来被迫退了两步，脸上俱是难以掩盖的不可置信之色。</br>不仅是他，在场其余一众眼力高明的看众，也都纷纷惊呼失声。</br>连洛西流都能突破晋级，难道林逸宣称的那一</br></br>套天方夜谭，居然是真的?</br>此时场中，洛西流丝毫没有要收手的意思，一招得势，接下来立马就是接连不断的抢攻。</br>身为前兽神殿大祭司，兽化规则在其手中施展出来，远比一般修炼者高明精妙得多，就连林逸见了，也都不禁暗暗叫绝。</br>一时间，堂堂西如来竟被压得只有招架之功，而无半点还手之力。</br>眼见两人似乎打出了火气,在场众人连忙纷纷退避。</br>毕竟这可是巨佬级别的碰撞，哪怕一丁点的力量余波，对于在场绝大数人来说，那也都是致命的。</br>亿万人瞩目之下，被逼得一退再退，西如来也终于彻底被激起了火气。</br>“你找死!”</br>层层天幕爆破，瞬息间便已轰在洛西流的兽化分身上，威力之大远超以往，竟是硬生生强行将其轰成了稀碎!</br>众人不禁又是眼皮狂跳。</br>这分明也是玄阶大圆满尊者的力量!</br>“西如来居然也突破了?”</br>众人惊疑不定，如果只是单独某一招，也许还说明不了什么，可西如来接下来的表现，分明就是实实在在的玄阶大圆满尊者层次。</br>这一点，绝对做不了假。</br>当即有人出言奚落道:“西如来巨佬果然是实诚人，一口唾沫一颗钉，刚刚说了没有突破晋级，一转头就给大家展示一下玄阶大圆满尊者的威风，突出一个明人不做暗事。”</br>“说得好。”</br>洛西流轻笑一声,点到为止直接抽身而退。</br>以他此刻跟西如来的实力对比，继续打下去大概率是要吃亏的，不过做到这一步,他的目的已经达成了。</br>这一下，面对来自全场的聚焦质疑，被晾在正中间的西如来，顿时就有些尴尬了。</br>面对林逸似笑非笑的目光，西如来老脸一黑，强行挽尊道:“你们可别误会了，我早在几个月前就已突破晋级，我一个堂堂巨佬，晋级玄阶大圆满尊者难道很奇怪吗?”</br>洛西流冷笑驳斥道:“我没记错的话，当初林巨佬的邀请名单里面已经声明了，蛇神秘境对玄阶大圆满尊者无效。”</br>其余一众林逸拥趸纷纷附和:“没错!你真要是之前就已经突破，故意隐瞒实力混进来，那就明摆着是处心积虑来拆台的，还大言不惭说什么给大家一个真相!”</br>但凡明眼人,到这一刻都已看清了事态。</br>不过网上却</br></br>还是节奏爆炸。</br>依然有许多人硬挺西如来，哪怕连他们自己都没什么底气，但局势发展到这一步，他们跟西如来一样骑虎难下，只能一条路走到黑。</br>面对四面八方的嘲讽质疑，西如来绷着脸冷哼道:“他说什么就是什么?呵呵，我还真不知道,林逸原来生了这么多儿子。”</br>这明摆着是要耍赖到底了。</br>众人齐齐皱眉。</br>以西如来的巨佬身份，他真想一心耍赖，别人还真的拿他没什么办法，毕竟总不可能摁住他的头来上一发搜魂术吧?</br>这时，看了半天好戏的林逸，意味深长的开口道:“西如来巨佬，做人还是实诚一点为好，此事关系到千千万万人的前途利益，你要是现在坦白一点说句实话，还能落个好结果。”</br>“怎么着?林巨佬这是准备以势压人吗?”</br>西如来心下紧张，面上依旧维持着一脸的从容自信:“我不得不提醒一句，这里虽然是你的地盘，但我身后也不只是我一家，而是整个最强派系，你确定要以势压人吗?”</br>气氛一下子变得剑拔弩张。</br>在林逸之前，面对这么毫不掩饰的威胁，还真没有人扛得住最强派系的压力。</br>]]></description><pubDate>Tue, 13 Jun 2023 14:12:26 +0000</pubDate></item><item><title>第10938章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7954475.html</link><description><![CDATA[然而，还没等林逸站出来澄清，一众林黑就已迫不及待跳出来，准备将他钉在历史旳耻辱柱上了。</br>其中咖位最大的，赫然是现任巨佬西如来。</br>“有一句说一句，林逸身为最高董事会的现任巨佬，他个人的实力确实不容置疑，但他的有些所作所为吧，我身为同僚实在是有点看不下去。”</br>“如果说他这个蛇神秘境里面藏着什么机缘，那倒是可以相信，可要说担保能够突破晋级，那我只能呵呵了。”</br>“恕我孤陋寡闻，兼从出生到现在，还真没听过这样的秘境圣地。”</br>“林逸放出这种话来，我只能理解为他是在骗傻子玩，一点常识都不管了。”</br>西如来一番公然炮轰，将本就热度极高的话题，直接炒到了全网第一。</br>毕竟这可是巨佬之间的公开撕逼，即便单单只论话题度，那也远非其他网红顶流可比，何况林逸一方还发出了如此惊世骇俗的爆论。</br>不过，经历了之前的多番磨砺，林逸的粉丝大军如今也不是白给的。</br>哪怕对方是西如来，也有一堆人站出来正面硬刚。</br>毕竟网上无大小。</br>就算是坐拥情报圈的西如来，也总不能因为网上一句话，就顺着网线追过来砍。</br>“林逸之前的表现大家都看在眼里，从来没有一次拉过胯，他既然敢这么说，肯定有他的道理!”</br>“啊对对对，我们家林逸哥哥最厉害了，拉出来的屎都是香的。”</br>“楼上的阴阳怪就别跳了吧，我没听过的就一定不存在，井底之蛙说的就是你。”</br>“是吗?我一个人没听过，那是不奇怪，现在连西如来巨佬也没听过，你比他还懂?”</br>“兄弟，跟这些林逸的结晶粉有什么好扯的，他们估计连西如来掌控着整个情报界都不知道，不然怎么会被人直钩提纯呢?”</br>一时间，网上节奏越发爆炸，再度掀起了全民参与的热潮。</br>所有人都在期待着林逸的回应。</br>不过也有人在等着看西如来倒霉。</br>时至今日，绝大数人都已看得出来，西如来虽然跟林逸同为巨佬，论资历比林逸深得多，可无论个人实力还是整体势力，都已被林逸后来居上。</br>背后要是没有最强派系的庇护，就冲着他这番公开表态，林逸直接上门给他一个大比兜都不奇怪。</br>然而，身为当事人的林逸对此却</br></br>没有丝毫不满，反而乐见其成。</br>“西如来是个好捧哏啊，我还得谢谢他。”</br>要是没有西如来的这一波节奏，以林逸自己的号召力，虽说也能制造出一定热度，但绝对达不到现在这个程度。</br>创建人为规则秩序的第一步，就是要制造热度，闹到天下皆知!</br>西如来浑然不知，自己无形中配合林逸，打出了一波绝佳的助攻。</br>眼见舆论火候差不多了，林逸这才公开站出来回应道:“蛇神秘境是一个史无前例的超级秘境，大家有怀疑很正常，不过等到第一波开放结束后，我想这些疑虑就会消散了。”</br>“我一向提倡用事实说话，如果西如来巨佬觉得这里面有猫腻，欢迎亲自验证</br>，用事实来打我的脸!”</br>此话一出，舆论再次哗然。</br>谁也没想到林逸竟然这么刚,而且表现得这么自信!</br>众多原本笃定林逸就是在提纯粉丝的质疑者，顿时就有些不太自信了。</br>难道这个闻所未闻的蛇神秘境,真有这么神奇?</br>很快，林逸公开了第一批五十人邀请名单。</br>许安山、女王等一众林逸集团的核心骨干全员在列，这么一来，倒是令外界的质疑声又弱了许多，按照肥水不流外人田的思路，这分明是一种自信的表现。</br>当然，在一众林黑的眼里，安排这么多自己人，明摆着就是为了方便作弊。</br>不过五十人邀请名单之中，另有一批编外人士，包括古九牧和楚寒天派过来的家族子弟，而其中西如来赫然在列，这就让人一时间不好反驳了。</br>除此之外，还有一位重量级人物，前巨佬洛西流。</br>在世人的眼中，洛西流即便与最强派系渐行渐远，那也绝对算不上是林逸一系的人马，自然也不会陪着林逸演戏。</br>五十人名单之中有他和西如来，足见这一回林逸是来真格的了。</br>起初，各方势力虽然没有像西如来这样，明着跳出来拉踩林逸，但各种明里暗里的表态，基本都是戏谑加调侃。</br>没有人看好林逸,不过现在，各方势力不约而同慎重了起来</br>单单林逸自己，也许只是搞笑，可古九牧和楚寒天这两位顶级巨佬，绝不会陪着他一起搞笑,更何况还算上了西如来和洛西流!</br>—时间，几乎所有势力，都摆出了审慎观望的姿态。</br>很快，万众瞩目之</br></br>下，首批五十人在埋骨地广场集合完毕。</br>咖位最大的西如来，一开始迟迟不见人影，众人都以为他放了鸽子，不料最终居然真的如约到场。</br>“我今天来这里，不是为了别的，就是为了给大家一个真相，一个某些人无法轻易篡改的真相!”</br>西如来当众放话的同时,目光毫不掩饰的落在了林逸身上。</br>不过，跟表面上的肆无忌惮相比，他时刻紧绷的每一块细微肌肉，那可就真实得多了。</br>林逸不由失笑,这是准备随时跑路啊?</br>如果有心捉弄一下对方，本就草木皆兵的西如来，估计真得被吓到当场失态。</br>好在，林逸没有这样的恶趣味。</br>在林逸的亲自主持之下，五十人先后进入蛇神秘境，整个过程，显得波澜不惊。</br>“什么情况?”</br>感受着眼前骤然变化的环境，西如来顿时眼皮一跳，神识释放出去，周围空空荡荡,竟丝毫没有其他四十九个人的影子。</br>在此之前，他可是憋足了劲，准备在其他人身上做一番手脚，好好给林逸送上一份大礼的。</br>没想到一上来就被分开了。</br>“难道是在专门针对我?”</br>西如来心头一跳，忙不迭在自己身边布置了一层又一层的天幕。</br>]]></description><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 14:12:39 +0000</pubDate></item></channel></rss>