<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>高手</title><description></description><item><title>第11064章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9417719.html</link><description><![CDATA[“你找死1!”</br>武池顿时气急败坏，当即悍然出手。</br>此刻终极兵主已经好整以暇的站到了一边，抱着双臂看二人内讧。</br>高莫雄眼皮一跳，以双方原本的战力差距，他绝不是武池的对手，可如今见了武池的丑态，以往的那点忌惮之心早已荡然无存.</br>此时的武池在他眼中，就只是个会喊痛的废物而已!</br>高莫雄冷笑着迎上。</br>而后，就被武池一拳轰爆了脑袋。</br>看着缓缓倒下的高莫雄尸体，众人不禁愣住</br>武池还不解气，上前一脚将其脑袋踩得更加稀烂:“凭你这样的废物也敢来奚落老子，你是什么东西!”林逸皱了皱眉:“脏不脏?赶紧收拾干净1</br>是是</br>武池忙不迭连声点头，手脚利索的处理掉高莫雄尸体，还找来水和拖把，转眼便将地面冲洗得一干二净。大历公主看着这一幕语气淡淡道:“看来要恭喜林少侠收获一个强力打手了。”2在此之前，高莫雄向林逸求饶丢人归丢人，但事情总归还有转圈的余地。[2</br>可现在武池当众杀了高莫雄，对于放逐者联盟来说，这已经是毫无疑问的背叛，武池亲手断掉了自己的退路“打手?”</br>林逸挑了挑眉:“我倒是没指望他帮我打什么人，收下他，只是想闲着没事的时候，让他给我捶捶背而已，他手劲还行。</br>武池一脸愕然</br>别看他刚刚杀伐果决，乍看起来是冲动而为，可实际上出手之前，也是经过深思熟虑的.</br>从他开口向林逸求饶的那一刻开始，其实他就已经没有了余地，以放逐者大帝的性情，绝不会继续容忍他的存在，即便回去了放逐者联盟他也绝不会有什么好下场。</br>与其如此，索性不如一投到底，杀了高莫雄当投名状!</br>毕竟以他的实力，林逸手底下根本没人能跟他抗衡，只要得到了林逸的信任，他就是林逸集团的第二人。真要能混到那一步，倒也不算差</br>谁想得到林逸当面招揽他，只是一时心血来潮，想要招个搓澡工</br>一个十三次突破生长枷锁的怪物级存在，在他眼里居然就是个搓背的，这尼玛是正常人能有的想法?</br>但事已至此，武池就算想要后悔也没机会了，只能捏着鼻子，尴尬的站在一旁。</br>战力值九十九的武池当众投敌，战力值六十的高莫雄直接暴毙，只剩下她这个战力值</br></br>只有一点的所谓公主，此情此景，换做其他人即便不</br>林逸转头看向大历公主:“你怎么说?还继续谈吗?</br>然而，大历公主没有丝毫的慌乱，一边轻抚怀中玩偶，一边淡淡说道:“你想怎么谈?”[工被吓傻，也必然已经进退失据。</br>林逸挑眉道:“我想见一见你们那位放逐者大帝”</br>此话一出，众人齐齐眼皮一跳。</br>刚刚投靠过来的武池，不禁又惊又惧。</br>因为刚才的经历，林逸在他眼中固然是魔神一般的存在，以他的心理阴影，估计这辈子都不敢再对林逸生出反抗之心可这不代表林逸就能强过放逐者大帝1</br>放逐者大帝的强大，那可不是吹出来的，而是把所有放逐者都打趴下，令整个放逐者联盟都心服口服的无敌存在!毫不夸张的说，在所有放逐者的心目中，放逐者就是他们所能想象的最强的那个人，没有之一。放逐者大帝唯一的缺陷，不在于他实力本身，而是他不受天道的认可，甚至反过来受到天道的唾弃</br>一旦踏入陆上神国亦或者六大飞地的任何一处地方、都会因为天道的排斥，实力受到极大限制。</br>否则众人毫不怀疑，单单他自己一个人，就能踏平整个陆上神国和六大飞地，进而杀回高高在上的内王庭!</br>大历公主摇了摇头，语气平淡中带着几分理所当然的不酒。</br>“放逐者大帝不是谁想见就能见的，前提得有那份资格，不过你若是想要投效，我倒是可以替你引荐。”</br>林逸还没有开口，武池抢先提醒道:“她在说谎! 只有受到放逐者大帝本人认可的五大战力，才有资格面见放逐者大帝，她只是一个用来王朝复辟打前站的傀儡而已、根本没有带人引荐的资格!”</br>他的思路很明确，现在无论如何放逐者联盟是回不去了，那就绝不能放任林逸跟放逐者大帝走近，亦或者达成任何的共识。</br>否则，他就极有可能沦为牺牲品。</br>何况，他说的倒也并非假话</br>大历王朝对于放逐者联盟来说，只是一个用来染指陆上神国的名头而已，眼前的这位所谓大历公主，论实力不值一提，论身份其实也就是那么一回事。</br>若非如此，上头也不会想着把她送给林逸。</br>如果用这么一个无关紧要的女人，就能换来林逸的效忠，对于放逐者联盟来说还是很划算的。</br>只是现在，局势对于他们来说，显然已</br></br>经完全失控了。</br>林逸看向大历公主:“是这样吗?</br>大历公主歪了歪头，瞥了武池一眼:“你知道五大战力，却不知道五大战力是谁吗?”</br>武池嗤之以鼻道:“五大战力是由放逐者大帝亲自点名，代表放逐者联盟战力巅峰的五位最强者，我虽然没有名列其中，但至少也曾是五大战力的重要候选，我会不知道?”</br>“少特么故弄玄虚!”</br>大历公主眯眼一笑:“继续说下去。</br>林逸众人也露出了愿闻其详的表情.</br>放逐者联盟虽是一个突然冒出来的势力，但从武池这些人的实力来看，其整体实力确实非同小可。</br>武池本人就已是战力值九十九的存在，其口中的五大战力既然能够凌驾于他之上，关键听他的口气，似乎也并没有多少不服这就意味着，五大战力的实力至少能拉开他不小的实力差距</br>平常人不敢想象那种画面，但对于林逸来说，这并非什么值得稀奇的事情.</br>战力值破百!</br>既然他能将战力堆到夸张的一百八，就同样允许别人战力值破百。</br>]]></description><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 06:16:33 +0000</pubDate></item><item><title>第11065章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9417720.html</link><description><![CDATA[可如果真是这样，那就意味着放逐者联盟至少拥有五个战力值破百的怪物，还有一个更加深不可测的放逐者大帝!们如此势力，可就真由不得林逸不谨慎对待了。</br>武池冷笑一声说道:“就你还想考我? 五大战力分别是暴风、厄炎、荒地、惊雷、悲歌、我没说错吧?”2大历公主看着他:“这五个人你都见过?”</br>武池得意一笑:“你还别说，一般人见不到他们，但我身为重要候选，跟他们打过的交道可是不少，跟其中几位甚至还有不俗的交情!大历公主追问:“全部?”</br>武池顿时有些噎住，下意识想要吹逼，但看了一眼林逸认真倾听的神色，在这位新主子面前却是不敢胡言乱语最终，武池憋了片刻只得如实道:“我接触过前面四位，唯独最后这个悲歌，深居简出太过神秘，没有什么接触。大历公主低头轻笑:“那么，有没有一种可能性，我就是你所说的这位悲歌呢?”2全场齐齐一惊。</br>武池很快从惊愕中反应过来，撒嘴狞笑:“就你? 战力值只有一的渣滓，就你这种充人头的货色，也好意思冒充悲歌? 你是把我们所有人都当傻子，还是把你自己当傻子?”</br>大历公主没有抬头，慢条斯理的轻抚玩偶毛发，幽幽道:“我放逐者联盟要重回阳光下，陆上神国是最重要的第一站，事关整个放逐者职盟的生死存亡，这么重要的事情，你真觉得放逐者大帝会放心交给你和高莫雄?”1</br>这</br>武池下意识想要反驳，可一时之间却也真不知道该怎么反驳</br>他确实自视甚高，也因为绝无仅有的十三次突破生长枷锁，得到过放逐者大帝的另眼相待。</br>可真要说肩负起如此重大的责任，连他自己都没这个底气。</br>林逸好整以暇的看向大历公主:“这么说你才是能真正话事的人?</br>“林少侠看起来好像一点都不惊讶?”</br>大历公主抬头看向林逸，眼神意味深长。</br>林逸不置可否:“那倒说不上，还是有点惊讶的。"</br>事实上，从看到对方的第一眼开始，他就已经意识到对方不同寻常.</br>虽然账面上，这位大历公主的所有表征都无懈可击，不仅瞒过了战力符，就连林逸放出来的世界意志，也都没有看出丝毫破绽。</br>可强烈的直觉告诉林逸，这个看起来没有半点威胁的女子，恰恰是对他威胁最大的人，没有之一。</br>其危险程度，甚至</br></br>还要超过新海飞地第一人萧凉!</br>大历公主正色看着林逸:“你是准备接过我放逐者联盟的微榄枝，向放逐者大帝俯首称臣，还是说，你准备成为整个放逐者联盟的敌人?</br>“既然这样，你可以做出最后的表态了。</br>林逸满是无奈的看着她:“一上来就让我俯首称臣，直接都把天给聊死了，这还让我怎么说啊?</br>“这样啊。大历公主低下头，发出幽深的低语:“那本宫就给你一个足够的理由</br>随着她纤细素白的双手轻抚玩偶，全场气氛陡然变得阴沉起来。 !</br>等到大历公主再次抬头，一双原本漆黑的眼瞳陡然变成了全白，像极了恐怖片中的女鬼，这突如其来的画风骤变，饶是许安山众人都不禁吓了一跳。</br>与此同时，她怀里的玩偶发出了低沉的呓语。</br>仔细听，这不是无谓的呓语，而是一首悲伤的挽歌。[工</br>亦或者说，这是一首哀乐。</br>哀乐入耳的一瞬间，全场所有人齐齐身子一震，哪怕在场每一个都有着极强的精神控制能力，却还是不由自主的沉漫其中林逸眼皮一跳。</br>通过战力符的显示，他赫然发现所有人的战力值都在快速下降，连他本人也不例外。1几乎每过一秒，他的战力就会下跌一点1</br>更惊悚的是，大历公主头上显示出的战力值，却每过一秒都会上升一点1</br>武池惊呼失声:“削弱别人的实力，以此来增强她自己的实力，这是传说中的悲歌，她竟然真的是悲歌!</br>战力符是很珍贵的道具，他手中自然没有，但彼此实力的此消彼长，他还是能够感受出来的。</br>林逸众人同时皱起了眉头。</br>仅仅一首哀乐，竟能够做到这等地步，实在是匪夷所思!</br>继续照这么发展下去，众人包括林逸在内的战力值都将清零，反观这位大历公主本人的战力，却会提升到难以想象的程度。</br>如果世界上真的存在这种能力，那只能说太过硬霸，连林逸都是大开眼界了。</br>不过这样倒也解释了，为何对方的战力值只有一，无论战力符还是世界意志都看不出丝毫的端倪</br>那是因为这位大历公主的初始战力确实只有这么一点，并没有任何的遮掩。</br>没有遮掩，自然没有破绽。</br>“不能再让她唱下去了!"武池大叫着出手，话音未落便已一拳轰在大历公主</br></br>的脸上，孔圣临的前车之鉴在前，以他这一拳的恐怖冲击，无论怎么看都足以轻松秒杀对方，这一点绝不会有任何的悬念。</br>然而，却是一拳落空了。</br>全场为之一静。</br>大历公主依旧坐在那里，并没有丝毫的闪躲。</br>在林逸众人的眼中，武池这一拳也确实是打在她面门了，并没有任何的扭曲位移</br>林逸眯起了眼睛:“这是进入另一个次元了啊?”</br>众人也随之纷纷反应过来，大历公主看似还坐在面前，实则只是一个残影虚像可这又不是单纯的幻象。</br>以他们几人的洞察力，如果对方是幻象，必然第一时间就能识破。准确来说，大历公主此刻的状态就跟虚鲤一样，介于真实和虚无之间，就算是凭借空间能力，都无法将其锁定。 2</br>某种程度上，这就是一种开挂般的无敌状态。</br>“麻烦了。对方如果只会悲歌，那还有中途打断的可能，如果单纯只会虚化，那也无非只是一时不好下手罢了。7</br>许安山这位天生帝王也不禁露出了棘手的表情。</br>]]></description><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 06:16:10 +0000</pubDate></item><item><title>第11062章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9399446.html</link><description><![CDATA[看着没事人一样的林逸，他们压根无法理解这货到底是怎么做到的1</br>古九牧全力以赴，耗了这么久都没做到的事情，这家伙就这么轻轻松松一拳，就把结界击穿了?</br>这是什么实力?</br>一瞬间、众人集体毛骨悚然。</br>林逸甩了甩手，对于这个结果还算满意。2</br>靠着加冕级别的兽化规则，他白嫖了一个准加冕级别的震动规则，再融合一部分的空间能力，才最终造就了他刚刚这一拳。了</br>技术含量拉满。</br>换做此前，别说其他人，连他自己都无法想象</br>“还撑得住吧?”</br>林逸上前扶起孔圣临，将他架到了一旁的太师椅上。</br>孔圣临眼神一闪:“小心!”</br>与他话音一同落下的，还有来自武池的空气刀。</br>“给本侯死1”</br>武池自然知道林逸是他们此行拉拢的目标，但以他的性子，根本不管这些。</br>林逸既然主动撞到他的刀口上来了，那就得死!</br>大历公主和高莫雄同时欲言又止。</br>拉拢林逸的建议，是得到放逐者大帝点头的，但林逸刚刚展现出来的这一手实在太过吓人，已经完完全全超出了他们的掌控范畴武池如果能够趁这机会一刀将其砍死，事后虽然难免要受罚，可那也总比事态彻底失控，被林逸反过来牵着鼻子走好得多!结果，许安山和天机看着这一幕，无动于衷。</br>林逸连头都没回一下，反手一拳轰在空气中，与武池的空气刀只隔了不到一公分。2然而无坚不摧，武池自诩能够斩断一切硬物的空气刀，却似被一堵无形的气墙堵住了一般，再也不得寸进“找死!</br>武池爆喝一声，双臂青筋暴起，当即施加全力</br>下一秒，他耗费了十年心血，压缩了足足三百吨的空气刀砰然碎裂。</br>其泄露出来的空气如狂风呼啸，几乎就要掀翻整个屋顶。</br>武池不可置信的看着自己手，人都傻了。</br>林逸转过身来淡淡的看着他:“十三次突破生长枷锁，还不错，过来跟我吧。</br>全场一片诡异的寂静</br>任谁也没想到，这货不仅展露出来的实力无法理解，连说出口的话，都这么出人意料。</br>半响，武池反应过来:“你这是在招揽本侯?</br>林逸笑了笑:“怎么?觉得我不够资格</br></br>?”</br>武池放声冷笑:“本侯可是得到放逐者大帝赞赏的人物，就你一个没出过陆上神国的并底之娃，也想来招揽本侯，你配吗?“放逐者大帝很强吗?”[</br>林逸问出了心中的疑惑</br>对方既然敢以大帝为名，心气之高显而易见，而能够在恶人云集的放逐者联盟出头，甚至令眼前这几位如此服服帖帖，足见其实力和手能必然非同小可。</br>不过具体到了什么程度，林逸倒是颇有兴趣探究一二。</br>毕竟，对方既然已经把手伸到陆上神国来了，以后就免不了要正面打交道</br>大历公主、高莫雄和武池，闻言齐齐露出一副看虫子的可悲表情。</br>“省省吧，放逐者大帝的强大，不是你能想象的</br>结果林逸直接冒出一句:“比诸神如何?”</br>三人不由齐齐噎住。</br>在他们眼中，放逐者大帝自然是强到没边，能够令所有放逐者都俯首称臣的至高存在</br>可林逸这一竿子直接把诸神给抬了出来，这怎么比啊?</br>放逐者大帝再强，那终究也只是站在正常修炼者的角度，哪怕他摩下再狂热死忠的迷弟，也绝不会将其跟诸神相提并论。</br>毕竟吹捧也要讲个限度、一旦吹捧太过，那就变成高级黑了。</br>林逸眨眨眼睛:“看来是比不了。"</br>武池冷哼:“听你这副口气，怎么着，你还跟诸神交过手?”工</br>林逸老实不客气的点点头:“说出来你们可能不信，我还真交过手，有点了解。”3</br>刚刚因为他的表现而有些被震慑住的对面三人，闻言顿时就脱敏了。</br>他们得出一个结论。</br>这人脑子不太正常</br>任何一个脑子稍微正常一点的人，都绝对说不出这么离谱的话来</br>跟诸神交过手?你怎么不说创世神给你递过烟呢?1</br>武池嗤笑道:“屁话说多了没意思，你想招揽我，就先拿出实力来!</br>说着便悍然发起攻势。林逸刚刚的变态表现，终究还是令他心底有些发慌，至少不敢像面对孔圣临和孔述的时候那么肆无忌惮.武池的这一波攻势看着凶猛霸道，然而时时留着余地，稍有半点不对，立马能够转攻为守，进而拉开距离。林逸瞥了他一眼:“你这么转来转去学的什么拳?苍蝇拳吗?”</br>“妈的找死1</br>武池当即气炸，二话</br></br>不说便发起全力猛攻。</br>林逸不闪不避，就这么站在原地任他攻击，结果，武池愣是连最起码的破防都做不到。</br>这一幕，再度令众人集体看傻。</br>武池这个当事人更是瞠目结舌，看着自己双手，满是不可自信。他可是十三次突破生长柳锁，即便在强者云集的放逐者联盟，那也是肉身强度独一档，仅次于放逐者大帝的怪物级存在如今来到陆上神国，明明连孔圣临这样的前第一人都被他打得跟狗一样，怎么可能连林逸的防都破不了”“幻觉!你肯定用了幻术]”</br>武池连忙给自己找了一个合理的解释，如果不这样，他三观都得崩碎林逸笑了笑，忽然问了一句:“你怕疼吗?“</br>“哈?"</br>武池满脸不屑:“本侯十三次肉身突破，你问我怕不怕疼?”</br>林逸点点头:“那我就受累帮你开发一下，说不定你也怕疼呢。</br>众人集体面面相觑，一个个莫名其妙。</br>哪个肉身高手不是以吃苦忍痛为家常便饭，尤其到了武池这样的层次，怎么可能会怕疼?</br>就算异想天开也不是这么个想法吧?</br>然而还没等他们心里吐完槽，林逸便已闪身来至武池的面前</br>武池下意识眼皮一跳，对方速度之快，绝对是他生平仅见1</br>关键这还是绝对速度，并没有叠加其他任何类似空间规则之类的辅助能力，仅此一点，就已令他心里一个咯瞪。</br>]]></description><pubDate>Mon, 14 Aug 2023 08:16:16 +0000</pubDate></item><item><title>第11063章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9399447.html</link><description><![CDATA[因为这意味着。以他的肉身实力，极有可能根本跟不上林逸的节奏1</br>到了他这样的层次、肉身强度的指标早已不是单纯的力量和防御，身法速度也同样是最核心的指标之一</br>原本在速度这一项上、他是有着绝对自信的。</br>也正是霾着速度上的绝对优势，他才能轻松掌握整个政防节奏，予取予求</br>无论对上孔,圣临，还是对上爆发的孔述。都是如此</br>可现在面对林逸，形势一下子完全颠倒了过来</br>“怎么不动啊?”</br>林逸玩味的声音传来</br>武池心里只想骂娘，这是他不想动吗?是他压根不敢乱动啊1</br>如果强行去跟林逸的节奏，他非但抢不到半点主动权，反而会露出更大的破绽，</br>眼下这种情况，他最好的策略就是一动不如一静</br>虽然场面上确实会陷入彻底的被动，但至少不会轻易暴露出破绽。</br>只要不露破绽，以他的肉身强度完全可以顶住任何人的攻势，而等到扛过了林逸势头最猛的第一波攻势，必然会露出预势，到时才是他起反击的绝佳时机1</br>武池的策路不可谓不老到，以往遇到过的几个劲敌，也都是被他用这种防守反击的策略活活熬死的</br>在同级高手的对决中，防守反击，永远是胜算最大的王道策略</br>然而他就漏算了一点，他跟林逸，并不是同级高手。了</br>轰</br>简简单单的一记炮拳，正中腹部，武池整个人直接弓成了一只虾，闷哼着倒在地上，满脸青筋暴跳。冷汗淋漓</br>“怎么可能?”</br>大历公主和高莫雄齐齐眼皮一跳</br>武池这个样子，他们看着都疼</br>可是不应该啊</br>武池乃是战力值九十九的顶级高手，肉身强度无敌的存在，就算林逸实力比他更强，也绝对不可能只一拳就把他打成这副模样啊?要知道就算是放逐者大帝，当初收服武池，也是花了一番心血才令他心服口服。 /</br>结果到了林逸这里，好家伙，一拳就痛得趴下了。</br>不知道的人还以为是窝囊废一个!</br>这还不算完。</br>林逸走过去对着武池的肚子就是一脚，武池当即痛得哀嚎出声。</br>林逸笑了笑，随即又补上第二脚，第三脚.</br>整个画面，像极了街头</br></br>小湿混的相互霸凌</br>全场集体懵逼</br>就连许安山这样的自己人，都没想过局势会发展成这副样子</br>坐在一旁的孔圣临则沉默无语</br>想想自己刚才对上武池时无力的感觉，再看看武池现在这副孬种的德行，他只觉得莫名的讽刺，看向林逸的眼神不禁有些算杂他虽是亲手将第一人的头衔拱手让给了林逸，一方面固然是对林逸实力的认可，可另一方面当时也是情势所迫，并不代表他就真的认为自已就不如林逸。</br>可是现在看来，如今他与林逸之间的差距，远比想象中大得多</br>不过此刻最怀疑人生的，莫过于正在被暴打的武池本人。</br>讲道理、他已经将肉身强度压缩到了极致，足以无视绝大数的物理攻击，就算一座大山砸在他的头上，他都不会有半点感觉。</br>然而林逸此刻每一拳、每一脚，都令他痛得怀疑人生1那种感觉，就好像全身上下每一个细胞都在被疯狂撕裂，然后又在自愈能力的驱使之下快速恢复重组，而后再度撕裂.他这个表现，在旁人眼里确实窝囊。</br>可在场众人根本想象不到，林逸看起来只是小流氓一样踹了几脚，但实质上，武池体内的细胞至少被震碎撕裂了上方次再这么下去，武池感觉自己的魂都要被震碎了1</br>如果他不是十三次突破生长枷锁，没有远超常人的变态自愈力，也许还不用经受这样的剧痛折磨，撕裂一次就死得其所了可惜现在，在林逸的控制之下，他连死都死不了。</br>终于，在林逸踢了十几脚后，武池再也忍受不了，涕泪横流哀嚎着发出求饶。</br>“我输了!我输了!求求你别踢我了!”</br>全场目瞪口呆。</br>大历公主和高莫雄彼此相视一眼，全都是一副见了鬼的诡异表情</br>十三次突破生长柳锁，放逐者联盟出了名的硬汉，就这?</br>他们想过所有的可能性，包括武池惨败在林逸的手底下，毕竟林逸怎么说也是陆上神国新任第一人，如果有点什么奇遇机缘，硬实力凌警于武池之上，可能性虽说不大，但也不是完全没有。</br>谁能想到，他居然就这么被林逸给打哭求饶了?</br>这一幕，真心崩碎了所有人的认知。</br>“现在知道疼了?</br>林逸好整以暇的蹲下身子</br>武池下意识连滚带爬逃开，此刻的林逸在他眼中，已然比魔神更加可怖。</br></br></br>毫不夸张的说，刚刚这几脚，足以给他留下一辈子的心理阴影，以后但凡见到林逸，估计就得本能的生出应激创伤反应。2见林逸目光扫过来，武池再不复丝毫刚才的傲气和自负，忙不迭答道:“知道了，知道了。</br>林逸点点头:“行，以后跟着我吧。</br>武池顿时噎住。第一次听到这话他嗤之以鼻，可现在重新听到，却是不敢再有半点不以为然的反应要知道就算是他眼中无敌的放逐者大帝，也绝对做不到林逸这样，随随便便就将他摁着头暴打，而且当场打哭啊!</br>“嗯?</br>林逸酱了他一眼:“还不够?”</br>武池一个激灵，连忙道:“够了，很够了。"</br>最终，在恐惧本能的驱使之下，武池做出了艰难的选择，他向林逸低下了头。</br>周围几人看着这一幕，集体五味杂陈。</br>高莫雄冷哼道:"靖远侯，枉我一直以为你是条真正的硬汉子，没想到是这么没骨头的怂货1”你可别忘了放逐者大帝一直在看着我们，我们的背后是整个放逐者联盟，你居然当面叛变，去做他林逸的走狗，脑子没进水吧?"武池不禁恼羞成怒:“你知道个屁!你知道我刚才有多痛吗?”3</br>“痛?”</br>高莫雄当即嘴笑出声:“你自己听听这是人话吗?到了咱们这个层次的修炼者，有谁会因为怕痛就投降叛变的?我算是看明白了，你武池以往的强硬全是装出来的，你特么骨子里就是个贪生怕死的怂货!”</br>]]></description><pubDate>Mon, 14 Aug 2023 08:15:56 +0000</pubDate></item><item><title>第11060章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9377740.html</link><description><![CDATA[“不见得。”</br>高莫雄一脸笃定。</br>武池的表现就是他最大的底气，别看林逸面上表现得从容不迫，但只要孔圣临一死，他的心防必然瞬间崩塌。[杀鸡做猴，就是这么用的。</br>当然等到那个时候，招安的价码可能就没这么丰厚了</br>此时，古九牧明显已是加大了力度，他面前的结界强行扭曲成了一团诡异的麻花</br>正常情况下，任何空间结界扭曲成这副样子，都必然已经破裂、至少会有裂缝浮现然而并没有。</br>这个大历王朝遗老特意挑选的结界，以古九牧这等定点穿透的方式，竟是根本无法击穿!</br>如此一来，也就意味着没人能够阻止公开处刑的进程</br>安心的上路吧。</br>武池狞笑着挥刀、下一秒，整个人直接倒飞了出去。</br>突然起来的变故令得全场又是为之一静。</br>呼呼呼</br>孔述拉风箱般喘着粗气，出现在武池刚才所站的位置。</br>此刻，他全身皮肤通红，不断冒出层层热气，双目却是全部被眼瞳占据，乍看上去一片漆黑。</br>整个人的状态明显极不正常。</br>孔圣临惊愕抬头:“述儿你</br>然而他话还没说完，孔述就已被武池一拳轰飞。</br>武池往孔圣临头上醉了一口，看着倒在尘埃中的孔述，不屑道:“就你这样的垃圾货色，也配跟本侯过招?</br>话音刚落，孔述又是嘶吼着扑了上来，结果毫无悬念又被武池一脚踹飞。</br>但这一次，武池的小腿上竟是生生被咬下了一层皮!</br>只这一层皮，便令武池脸色剧变。</br>老子孔圣临竭尽全力都破不了他的防，孔述这么个名不见经传的废物儿子，怎么可能会有如此夸张的牙口?</br>事实上，不仅他震惊，就连林逸也都颇有些惊讶。</br>孔述现在的状态，明显是跟他融合的人孔在主导，可即便是完全体的人猕，正常也绝对做不到这一步。工“难道孔述的血脉跟人深度融合之后，出现了意想不到的化学变化?”这是林逸唯一能够想到的解释。</br>高莫雄同样惊疑不已，但很快就恢复镇定:“区区螳臂，如何挡得住我大历王朝复辟的滚滚大潮!"</br>孔述哪怕暴走，跟对方相依然有着实力层次上的绝对差距，除了一开始能占到一点便宜，等到武池回过神来，就是单</br></br>方面的吊打.</br>事实上，他这话倒也不算盲目自信。</br>区别只在于，孔述的抗击打能力似乎比起他老子孔圣临，还要更强一些。</br>但是归根结底，改变不了大局，意义不大,</br>“螳臂当车，倒也未必就一定挡不住?”</br>林逸看着对方:“不过我现在真的很好奇，你们口口声声喊着王朝复辟，底气到底是什么?该不会真的就凭你们仨瓜俩枣吧，那可就真有点搞笑了。</br>“仨瓜俩枣?</br>高莫雄豁然起身:“看来林少侠直到现在，都还没有真正认清楚自己的定位，也没有看清楚我们的实力。林逸好笑道:“看得很清楚，战力值六十，我家的狗跟你差不多。”</br>高莫雄气极反笑:“好啊，那本侯倒要见识一下，林少侠的哪条狗能有这样的实力!"</br>“行吧。”</br>林逸打了个响指，终极兵主当即凭空浮现</br>高莫雄眼皮一跳:“样子倒是挺唬人的，可惜只是个空架子，中看不中用。”</br>林逸玩味道:“到底中不中用，打过才知道。”</br>话音落下，终极兵主直接心领神会的冲了上去。2</br>煞气冲脸。</br>高莫雄下意识退了两步。</br>终极兵主得势不饶人，当即就是一顿怼脸输出它的身体构造本就是为了战斗而生，乃是一架名副其实的战斗机器，哪怕硬实力存在着差距，一旦被它占到优势，对面也很难破解。时间，高莫雄竟是被追得满场乱跑-</br>直没有开口的大历公主，忽然蹙了蹙眉头:“临江侯，你这样太难看了。</br>“是!</br>高莫雄脸上也明显挂不住了，当即强行止住脚步，硬接了终极兵主一记扫尾，这才勉强挽回局面。</br>如此一来，场面瞬间反转。</br>归根结底，终极兵主的硬实力有限，彼此实力层次上的差距不是一点两点</br>但是还没等高莫雄兴奋一下，局势便又再度反转。</br>他竟被终极兵主一爪子拍在了地上，三道深深的血口从脸颊一直延伸到腰腹，鲜血狂流不止，触目惊心，高莫雄顿时面露震惊之色。</br>此时终极兵主的整体形象并没有什么明显的变化，但骨架颜色却是由漆黑变成了金色。</br>金光闪闪的土豪金。3</br>随之而来的，则是整体实力气息的突飞猛进。</br>处</br></br>在林逸的视角，终极兵主的战力值已从一开始的不到统计门槛，硬生生一路暴涨到了五十点</br>算起实力增幅，这一下直接暴涨了百倍都不止]</br>而这，仅仅只是因为林逸给它灌注了兽化规则力量</br>换而言之，终极兵主这个前所未有的金色闪光形态，乃是它兽化之后的形象1饶是林也都不得不感叹，这家伙不愧是专为战斗而生的终极兵器，仅仅一记兽化就能将实力暴涨到这个程度，说它一句天赋爆表，那都oo0已经是妥妥的谦虚了</br>如此一来，对面高莫雄顿时压力山大。</br>纯战力层面，他六十对上终极兵主五十，说起来他依然是占优的一方，可优势已然没有那么明显了.</br>何况，终极兵主的硬件配置实在太过优秀，哪怕战力比它强，动起手来依然束手束脚，某种程度上甚至反而被它压制。</br>突出一个憋屈。</br>最重要的是，这只是林逸放出来的一条狗啊!</br>他堂堂的大历王朝临江侯，至少在他的自我认知中，最不济也是能跟林逸平起平坐的人物，要是连林逸手底下随便一条狗都收拾不了，亦或者弄得灰头土脸，他的面子往哪里摆?1</br>然而高莫雄越是心急，就越是拿不下终极兵主。</br>恰恰相反，终极兵主靠着变态的战斗天赋，竟是连着几次反过来抓住了他的破绽，硬生生又在他身上留下了五道伤口。</br>这些伤口看着吓人，实则对于他这个层次的存在，远远算不上伤筋动骨。</br>]]></description><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 08:14:29 +0000</pubDate></item><item><title>第11061章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9377741.html</link><description><![CDATA[可这个场面就不是高莫雄能接受的了。</br>他怎么能够跟林逸的一条狗兑子?</br>林逸饶有意味的看向大历公主，这位公主表情依旧淡漠，不过脸上明显多了几分嫌弃</br>这个反应就着实有点耐人寻味了。</br>一开始，无论林逸还是许安山，都以为这位所谓的大历公主只是一个任人摆布的傀儡，毕竟真要是掌权的大人物，绝不会轻易被送过来跟自己联姻。</br>其在战力符中显示出来的战力值，也只有最基本的一点，只相当于一个普通的玄阶大圆满尊者。</br>不过现在看起来，好像不是这么回事了。</br>林逸忽然问道:“公主有话说?”</br>大历公主收回目光，自顾低头摆弄怀中的玩偶，声音幽幽冒出:“听说过放逐者联盟吗?”2林逸微微一愣，转而看向天机。</br>天机解释道:“无论是陆上神国还是六大飞地，每个地方都会有一批不容于世的人，这帮人不被主流势力相容，只能接受被放逐的命运生活在各方世界的夹缝之中，其中不乏实力强大的高手。”</br>说完看了大历公主一眼，显然，这帮大历王朝的遗老遗少就是其中典型代表。</br>大历公主淡淡道:“你说漏了一点，放逐者不仅来自陆上神国和六大飞地，同时也来自内王庭。”</br>这下，饶是林逸也都不禁有些动容了。</br>以他现如今的实力，陆上神国已没有敌手，六大飞地大概率也不会有，可要是对上内王庭的人，那就不一定了。下林逸眼皮微沉:“所以公主的底气就来自放逐者联盟?你们所谓的王朝复辟，其实只是替放逐者联盟进入陆上神国，打个前站?大历公主没有回答。</br>没有回答，本身就是一种回答。</br>林逸神色莫测的摇了摇头:“其实你不该提这个，你要是不提，我也许还会答应让你们回来，可既然提到了放逐者联盟，事情的性质那可就变了。</br>所谓的放逐者联盟，说白了就是一个各地聚集起来的罪犯团伙。1</br>其中也许不是个个都穷凶极恶，但是毫无疑问，在那种环境之中，真正的良善之辈必然是极少数的另类。</br>真要任由这么一群人进来，对于整个陆上神国都将是一场浩劫。</br>林逸虽一向自认不是什么好人，可现在既然坐在了第一人的位置上，有些责任就必须挑起来</br>毕竟，一旦陆上神国遭遇浩劫，他麾下的林逸集团</br></br>也绝对无法置身事外。</br>大历公主看着场中的战斗，语气平静却不容置疑:“没有人能阻止放逐者大帝的脚步，你无论做什么都是徒劳挣扎，没有任何意义，若是现在识相归附，也许还能留点体面。” 2</br>林逸闻言笑了:“我不想体面就帮我体面是吧?恕我眼拙，目前为止我还真没看出来你们有这个能力。</br>说到底，高莫雄说话姿态摆得那么高，结果到头来连一条狗都拿不下。</br>哪怕站在旁观者的角度，也是毫无说服力可言。</br>“可惜，你也没有能力改变大局。</br>大历公主淡淡的看向投影。</br>此时，不同于终极兵主和高莫雄近乎旗鼓相当的麈战，孔述与武池这场万众瞩目的对决，已完全是一边倒了孔述爆发出来的实力固然惊人，但对面武池终究是能虐杀他老子孔圣临的存在，双方实力始终不在一个层级</br>轰!</br>众人已数不清这是孔述第几次被轰塌在地下。</br>唯一不同的是，这一次孔述再也没能重新爬起来。</br>“现在，没人能妨碍你上路了。”</br>武池带着狰狞的笑容，再度来到了孔圣临的身后，手中空气刀再度高高扬起</br>周围其余孔家高手绝望的看着这一幕，却不敢有丝毫靠近。</br>他们是真的被吓破胆了。</br>上方古九牧还在不遗余力的攻击结界，可始终还是差了那么一点，结界看起来随时都会破裂，但始终稳如泰山。工至于各大直播间的亿万看众，则已开始集体给孔圣临默哀。</br>大历公主幽幽道:“你保不了孔圣临，也保不了陆上神国，这才是现实。</br>林逸双眉一挑:“那可未见得。</br>大历公主看了他一眼，眼神中多了几分讥嘲和失望:“我还以为你会是个人物，所以才向放逐者大帝建议拉拢你，但是现在看来，我还是看走眼了。”2</br>“为了那点可怜的面子和自尊心，拒绝承认残酷的现实，只能说明两点。</br>“你是个懦夫，而且很幼稚。</br>林逸闻言并没有丝毫动怒，反而露出了一道玩味的弧度:“是吗?</br>大历公主淡漠的看着他，懒得回应</br>现在已经没有任何人能够拯救孔圣临，哪怕她再怎么高估林逸的实力，以及其手下所能调动的势力，都没有一丝一毫的可能性，</br>毕竟连古九牧都做不到的事情，</br></br>就更别提除林逸之外的其他人了。</br>至于林逸本人，这时候他选择跟古九牧联手，倒也许还有突破结界的一线机会只可惜，他被拖在了埋骨地。</br>直播画面中之中，武池手中的空气刀快速落下，孔圣临眼看人头落地</br>就在这时，林逸身后陡然浮现出万丈虚影，正是神魔蚩尤!1</br>吭1</br>林逸往身侧一拳轰出，乍看起来只是捶了一拳空气，没有半点异样效果。1</br>然而空气中却有一道前所未有的震动传出，层层传递叠加之后，其震动频率赫然已经达到了任何人都根本难以想象的程度，毫不夸张的说就连空气中的分子都被瞬间震碎。 4</br>锁住孔家的结界直接就被击穿。</br>一个两米见方的缺口凭空在孔圣临脚底冒出，孔圣临随即凭空跌落，连带着武池猝不及防之下，也跟着一同跌落。</br>亿万看众集体傻眼。</br>正准备见证历史呢，结果这一转眼，人没了?</br>事实上，就孔圣临和武池这两个当事者，此刻看着周围的场景，也都是一脸懵逼。[</br>不仅他们，看着面前凭空冒出的二人，大历公主和正在跟终极兵主鹰战的高莫雄，也都是震惊莫名。</br>]]></description><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 08:13:48 +0000</pubDate></item><item><title>第11058章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9357720.html</link><description><![CDATA[殊不知在这方面，林逸才是真正的高手寂寞，独孤求败。</br>此时场中</br>孔圣临被武池单手钳住，无论他怎么挣扎，死活都挣脱不并</br>无他，双方的肉身力量差距，实在太过县殊”你刚刚怎么冠本侯的，本侯就怎么打回来，不过分吧?“</br>武池狞笑一声，另一只长臂当即化作疾风暴雨，疯狂宣泄在孔圣临的周身各处。</br>眨眼之间、孔圣临全身便已血肉模糊，惨状几乎直追儿子孔述。</br>“完了，这下孔圣临完蛋了，孔家也没了。”</br>众多真播间当即盖棺定论</br>但紧接着画风又是一转。孔圣临脚下募然浮现出一级金色台阶，背后规则披风碎然展开，武池钳住他咽喉的那只手随即被规则力量瞬间穿透看着脱高自己钳制的孔圣临，武池露出了几分意外之色。</br>“看来比本侯预想中还是要强一点。”</br>武池伸出舌头舔了舔嘴唇，手掌被贯穿的伤口转眼就已修复完成，大大咧咧的活动着手脚关节，嘴角咧开一道玩味的弧度:“本侯接下来准备动真格了，你准备好了吗?”</br>孔圣临双眼微眯:“你很自负。</br>武池哈哈大笑:“你说错了，真正自负的是你。"</br>伴随着话音，身上猛然涌现出一股强大的规则力量，但这股规则力量并非作用于外界，而是作用于他自身。</br>孔圣临眼皮一跳。</br>乍看起来貌似没什么变化，可对方带给他的整体压迫，却在以倍数提升</br>五倍十倍十五倍2</br>竟没有丝毫停下的趋势，给人的感觉，竟似上不封顶!</br>身为顶级高手的强烈直觉告诉他，继续任由对方这么提升下去，自己必死无疑</br>孔圣临当即悍然出手。</br>穿透规则力量最大限度凝聚于一点，而后直指对方眉心</br>杀伤力已然拉满，他要一击必杀1</br>右掌掌心瞬间就被贯穿，然而也就到此为止，凝聚到了极致的穿透规则力量，虽然勉强抵达了武池的眉心，可最终并没有能够破防。工</br>武池冷笑一声，伸出右掌挡在面前。</br>看着孔圣临难以掩饰的惊容，武池得意冷笑:“如果是加冕级别的穿透规则，还能勉强跟本侯碰一碰，可惜了，杀你一个落水狗实在是无只看这一幕，所有站在孔圣临这边的人就都绝望了。趣的很。</br></br></br>话毕，他掌心的血洞已然恢复如初。</br>孔圣临眼皮一跳:“你修炼的是压缩规则?</br>武池笑了，“还算有点见识，可惜救不了你的命。</br>孔圣临心底愈发沉重。</br>压缩规则，理论上可以压缩一切，甚至包括肉身。2</br>刚才这短短数息工夫，对方分明借助压缩规则将肉身强度提升了几十倍1</br>本就是一个肉身变态的怪物，如今一下子提升几十倍，甚至直到此刻还在继续往上提升，照这样发展下去，别说再次穿遗对方手掌，恐怕连蹭破对方一点皮都将成为奢望。</br>屋漏偏逢连夜雨，孔圣临刚刚丢掉第一人的光环，正是遭受各种反噬的时候，连稳住实力基本盘都已极为困难。</br>若非如此，他也不至于连闭个关都需要掩人耳目</br>没想到会在这个节骨眼，遇上如此棘手的强敌!</br>话说回来，要不是他落了水，大历王朝的这些前朝遗老也不会冒然跳出来痛打落水狗</br>来!最后给你一次杀我的机会!”</br>武池大笑着摊开双手，竟是真的洞门大开，毫不设防</br>这副狂妄的姿态，着实将亿万看众惊得目瞪口呆</br>对面怎么说也是孔圣临啊!</br>他们见过狂的，但真心没有见过这么狂的。</br>就算孔圣临现在颓了、终究也还是陆上神国至少前三的顶级战力，任谁也绝对不能小觑的存在。</br>真就这么放开了任孔圣临随便攻击，这家伙哪来的自信?</br>时间，各大直播间纷纷有人发问:“这人到底什么来头?”</br>很快，就有各路水军冒出来，借机大肆介绍武池的身份，同时普及大历王朝曾经所谓的辉煌历史。各方势力翘首相望</br>野心家们立马意识到，大历王朝的这波卷土重来，意味着大时代的车轮再度滚动，他们的机会又来了!此刻场中</br>面对毫不掩饰张狂的武池，孔圣临深吸了口气</br>如今的他确实已是力不从心，但对方既然都已经把话说到了这个地步，他就不可能退缩。</br>何况，他的身后是整个孔家孔圣临沉声回应，磅磷浩荡的穿透规则力量疯狂凝聚，在他不计代价的催动之下，已然无限趋近于鼎盛时期的加冕级别。2连带他周围的一切都开始扭曲，呈现出一种无比尖锐，势要穿透一切的恐怖气象!武池咧嘴嘲讽:“要是连这样白给的机会都把握不住，</br></br>那你就是一个纯纯的废物，接下来可就别怪我给你上点节目了，毕竟，废物是没有人权的。</br>“那就如你所愿。</br>一边嘲讽，整个人却如他自己所宣言的，真就这么敞开面门站在那里，大大咧咧等待着孔圣临的全力一击，始终没有半点防备动作。</br>孔圣临冷喝一声，周边凝聚的全部穿透规则力量，犹如一柄无形的无上利剑刺向对方眉心。</br>“去!”</br>嗤!</br>仅仅触及对方皮肤，穿透规则便夏然而止</br>连最起码的一层皮都没能破开</br>“就这?”</br>武池露出了讥讽的笑容，但随即面色微微一变。</br>此刻赫然还有一道更加锋锐的穿透规则力量，抵住了他后颈位置。</br>哪怕再强的肉身高手，多多少少也总会有一些薄弱之处，也就是所谓的命门所在。</br>后颈，正是他的命门。</br>他刚刚暴露给孔圣临的全是正面，乍看起来毫不设防张狂无比，实则暗藏心机，用这种方式完全避开了命门。</br>可惜，终究没能骗过孔圣临老辣的眼光。</br>后颈这一击、才是真正的杀机!</br>然而下一秒，代表着孔圣临当下最强一击的这一次突袭，再度戛然而止</br>武池笑得愈发张狂:“就这?”</br>孔圣临不禁面露愕然。</br>后颈确实是对方的命门没错，可他怎么也想不到，自己的全力一击居然连对方最薄弱的命门都无法破防!4面对这等情形，换做任何高手都得懵逼，当场怀疑人生。</br>]]></description><pubDate>Sat, 12 Aug 2023 08:16:56 +0000</pubDate></item><item><title>第11059章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9357812.html</link><description><![CDATA[“给你机会你也不中用啊!“</br>武池狂笑着闪身而至、趁着孔圣临惊懵的瞬息，再度一把掐住他的咽喉，将其狠狠砸在地上.</br>这还不止。</br>孔圣临猝不及防之下被其摁在地上，在一阵令人头皮发麻的狞笑声中，就这么被摁着，足足拖行了数百米1一路上，留下一道深深的人形凹槽、还带着被生生磨下来的细碎血肉。</br>此刻孔圣临的后背。几乎被磨得只剩下了森白的骨头</br>这一幕，着实将亿万看众给看傻了</br>真正懂行的高手，则纷纷皱起了眉头。</br>武池的这一波反扑看起来简单粗暴，实则技术含量极高，毕竟孔圣临可不会傻在原地任他擦拿，连孔圣临都落入他手中，换做其他任何人都不会更好。</br>此外，孔圣临虽不是专精肉身的高手，但做了这么久当世第一人的位置，其肉身强度即便放眼整个陆上神国，那也绝对是超一流的。</br>正常的地板，根本磨不开他的皮，更别说弄得如此血肉模糊了。</br>唯一的解释，刚刚武池在举手投足间，就已完成了对地板的改造加固，令其强度远远超出了孔圣临的肉身</br>这些都是细节。</br>越是看懂这些细节，越能体会到武池的恐怖。</br>“林逸能打得过他吗?”</br>这个问题不约而同出现在了各大直播间，结果换来一片沉默。虽说林逸比孔圣临更强，这一点已经逐渐变成了大众共识，可哪怕是对林逸最乐观的死忠粉，也绝对不会认为林逸能够用这么离谱的方式碾压孔圣临。</br>“啧啧，刚刚变完天，现在又要变天了，时代浪潮一波接一波啊。</br>刚刚沉寂了几天的林黑开始集体冒头。</br>在他们的认知中，就算大历王朝卷土重来，就算让这个张狂不可一世的武池坐上第一人的位置，那也比被林逸上位要好得多!</br>宁与外邦，不予家奴。</br>埋骨地。</br>高莫雄得意的看向林逸:“怎么样?林少侠不妨评价一下我们这位靖远侯的表现?</br>“只是还可以吗?看来林少侠的眼光比本侯预想中还要高得多啊，只是不知道，林少侠如果对上靖远侯，会是一个什么情形?林逸想了想:“还可以吧。”高莫雄的威胁意味，已经明明白白写在了脸上。[工</br>刚才之前，他的气场还被林逸无形压制，说话还不敢太过张扬</br></br></br>但是现在，武池的霸道表现给了他十足的底气!</br>既然连孔圣临都是可以随便虐杀的废物，那么他们此前对于林逸实力的评估，必然也是高估了.</br>林逸如果识相一点，为了王朝复辟大业，他们还愿意给出一点甜头。</br>要是还不识相，那就没什么好说的了。</br>孔圣临就是现成的前车之鉴</br>林逸饶有意味的挑了挑眉毛:“会挺惨吧。</br>高莫雄一愣，随即哈哈大笑:“林少侠果然是一个妙人，能有这样的自知之明，倒是难得。“林逸神情古怪的看着他:“你可能误会了、我的意思是，你们这位靖远候会挺惨。大笑声戛然而止。</br>林逸淡淡补上一句“阉下可能不知道，我这人吧，下手一向挺没轻没重的。”</br>高莫雄脸色瞬间冷了下来:“林少侠就这么有自信?还是说，如果对上孔圣临，你也能做到同样的程度，这么轻松碾压他?林逸笑了笑:“落魄的凤凰不如鸡，要是早在几天前，被摁在地上摩擦的说不定就是你们这位靖远侯了。“是吗?那可真没看出来。</br>高莫雄撇嘴冷笑道:“照这么说，那就是孔圣临命该有此一劫了，时也命也，现在断头台给他搭好了，也是时候送他上路了。</br>他说这话的同时，画面中武池拉起了孔圣临，直接一脚踢碎他的双肺，强行令其跪在地上。</br>与此同时，另一只手凭空虚握，乍一看去就似握了一团空气，可又像是握了一把长力。</br>武池俯下身子，在孔圣临耳旁低笑道:“听说过空气刀吗?我这把空气刀是我自己亲手压缩，耗费十年心血，足足压缩了三百吨空气，你管放心，它比任何刀都更锋利，用它送你上路，不疼。</br>说完，双手虚握空气刀柄，对准孔圣临的后颈处，缓缓抬起</br>整个架势，像极了公开处刑的剑子手。</br>看着这一幕，各大直播间的亿万看众，不由齐齐屏住了呼吸</br>武池手中的这一万一旦落下，今天的这个画面，必将载入整个陆上神国的史册。</br>就在这时，孔家忽然传来一声巨震。</br>震动并非来自孔家内部，而是来自外部。</br>武池豁然抬头，就见半空一道人影正在尝试破开隔绝孔家内外的结界，嘴角不由勾起一道戏谑的弧度。</br>“那人是叫古九牧吧?我听说他跟你是死对头啊，这个时候就只有他想着来破界救你，呵呵，有点意思。</br></br>这个画面同样出现在了直播镜头之中。</br>原本以为孔圣临到此为止的亿万看众，顿时生出了几分希冀。</br>如果说还有谁能救下孔圣临，除了林逸这位新任第一人之外，也就只有古九牧了高莫雄不屑摇头:“这个古九牧确实有点意思，可惜没什么自知之明，我们设下结界就是为了公开处刑，要是随随便便就能打破，我们岂不是成了笑话?”</br>“别说他一个古九牧，就算陆上神国所有高手一起上，也动摇不了结界分毫。”“孔圣临今天死定了，我们大历王朝要做的事，谁也拦不住!林逸幽幽道:“有一句话我得提醒一下，你们如果现在选择收手，到此为止，事情还有回旋的余地，这一刀真要是下去了，那可就是另一</br>回事了。”高莫雄露出惊异的表情，随即化为冷笑:“识时务者为俊杰，如果我是你，现在最重要的是好好表一表忠心，想办法表现一下你对我们大100.0</br>“林少侠莫非是想替孔圣临出头?”</br>历王朝的价值，毕竟，招安也是要讲个窗口期的，过期不候。” 1林逸同许安山、天机相视一眼，不禁笑出了声:“阁下的这种招安方式，恐怕是会起到反效果。”</br>]]></description><pubDate>Sat, 12 Aug 2023 08:14:27 +0000</pubDate></item><item><title>第11055章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9340873.html</link><description><![CDATA[只要有孔圣临本人坐镇，孔家即便被隔绝了，也出不了事</br>至于公开处刑孔圣临，更是扯淡。</br>扫了一眼此刻网上的弹幕，高莫雄淡淡道:“想必林少侠也有同样的疑惑，为什么我们会有这样的底气，看下去就知道了。"林逸勾起了嘴角:“看来你们还真是挺有自信的。</br>就在此时，一个身高超过三米的雄阔身影，暮然出现在孔家院中，瞬间成为了全网关注的主角。2哪怕是隔着屏幕，众人都能清晰感受到此人散发出来的霸道气场</br>尤其配合其凶恶狰狞的面貌，仅仅一个眼神，其散发出来的无形压迫感，就令各大直播间的亿万看众心头骤然一紧.“他怎么这么高?假的吧，正常人怎么可能长这么高?”</br>连这都不知道，孤陋真闻。</br>“那些肉身强大的高手，每一次突破极限都能暴涨一大截，别说三米，五米的壮汉我都见过!”反正你们就记住一点，肉身实力越强的人，身材就越高大!”</br>“楼上在放屁，半桶水到处晃，谁告诉你身材越高大肉身实力就越强的?不知道那些真正的高手都能自我调节吗?”“就是，你看看最高董事会的那些巨佬，都跟我们普通人差不多，照你的意思他们都是弱鸡?”</br>网上吵得不可开交</br>高莫雄看向林逸道:“画面中的这位是我大历王朝的靖远侯，其名武池，林少侠不妨点评一下?”“你考我?”</br>林逸眯了眯眼睛</br>高莫雄淡笑:“不敢，反正闲着也是闲着，公主殿下和我都想听听林少侠的高见。</br>林逸瞥了一眼那位大历公主。</br>从进门到现在，这位公主一句话也没说，哪怕高莫雄提出让她下嫁，也没有半点反应，只顾沉漫在自己的世界之中，对于外界的事毫无兴趣</br>这人有点问题吧?</br>虽说林逸压根没想过收下这位所谓的大历公主，但如此反常的表现，还是引起了他的好奇心。不过即便他用世界意志进行试探，也试探不出这位大历公主的半点异常。[2方方面面的迹象都表明了一件事，这就是一个普普通通的小姑娘</br>然而越是这样，越不正常。林逸收回目光，饶有意味道:“你们这位靖远侯，应该不是第一次突破到现在的体型了吧?高莫雄眼皮跳了跳:“林少侠果然有见识。”林逸仔细看了几眼，断定道:“我没猜错的话，他突破生长枷锁的次数，应该不下十三次了。”[3高莫雄顿时愣住，眼神中闪过</br></br>一丝惊骇。</br>看出武池的不同寻常这本身并不奇怪，以他的层次是应该的，可他能够一口说出十三次这个准确的数字，那就真心有点吓人</br>居然真被峙驿缕捕堤析露罕忽说中了!</br>看着画面中的武池，林逸一脸玩味。</br>正常来说，突破生长枷锁的次数很难超过五次，毕竟到第六次就是货真价实的质变，直接就冲着神体去了，到第七次就是林逸现在的中级神体。</br>除了像他这种古神修炼者，其他修炼者哪怕肉身天赋再高，五次突破生长枷锁就已是最后的极限。</br>可这个武池却有十三次。</br>如果是正儿八经的十二次，那妥妥已经肉身突破真神，所有诸神都得乖乖靠边站，说不定连创世神都得主动过来递烟。2武池的这个十二次，显然没有这么离谱。</br>林逸仔细观察下来，基本可以确定，此人走出了一条别出心裁的肉身修炼之路</br>从第一次到第五次，都跟其他修炼者一样，不同的地方在于，其他修炼者集体止步于此，而他则开发出了变相的第六次突破生长柳锁</br>只不过跟林逸不同，他这个第六次突破，其实是第一次突破的翻版</br>某种程度上，这个原理类似于气运重铸</br>他的第六次到第十次，相当于把之前的路重新走了一遍。</br>不止于此，如今又开始走第三遍，硬生生将肉身突破次数堆到了骇人听闻的十三次!</br>这种方式，效果就跟气运重铸差不多，每一轮突破必然都伴随着实力的提升。</br>但随着肉身基础的愈发完美，之后每一轮突破带来的实力涨幅，必然也会呈现出边际递减的效应</br>即便如此，十三次突破这么夸张的数字放在这里，依旧足以令其变成一个不折不扣的肉身怪物。工哪怕其他什么规则力量都不用，单单只是靠着肉身实力，这个武池就已绝对不容小觑。</br>只不过隔着屏幕，战力符无法起效，林逸目前还看不到对方的具体战力值。</br>但不管怎么样，此人的出现，对于现在的孔圣临来说确实是一个劲敌，这一点毋庸置疑。1</br>接下来的局势发展，丝毫不出林逸所料。</br>闻讯而至的孔家高手很快就将武池团团围住。</br>粗略一算，至少二十个玄阶后期巅峰以上尊者，其中玄阶大圆满尊者有三人。</br>这等阵容，第一次毫无保留的展现在全网面前</br></br>，着实将亿万看众惊得目瞪口呆</br>要知道，在绝大数普通人的认知中，玄阶后期巅峰尊者那都已经是可以竞争最高董事会巨佬的顶级存在，玄阶大圆满尊者，更是普遍被拿来跟顶级巨佬对标!</br>单这一个画面，孔家就已展现出了不下于整个最高董事会的恐怖实力!</br>这才是传说中超级家族的真正底蕴</br>刚刚还在幸灾乐祸，认定孔家就此倒霉，甚至从此将要退出历史舞台的一众看客，顿时没了声音网络舆论随之一百八十度反转。</br>大历王朝的这位靖远侯武池，刚刚还威风八面，转眼就成了不知死活毗撼树的蠢货</br>然而下一秒，随着武池一个简简单单的动作，整个陆上神国为之一静。</br>他用一根手指头，捅穿了孔家一位玄阶大圆满尊者。1</br>看着这位老牌高手缓缓倒下，别说隔着屏幕的亿万看众，就连现场孔家的一众高手，也都集体傻住了。</br>以孔家的底蕴，不是承受不起一位玄阶大圆满尊者的损失，但无论怎么样，也不能以这么离谱的方式损失掉吧?</br>]]></description><pubDate>Fri, 11 Aug 2023 07:12:31 +0000</pubDate></item><item><title>第11056章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9340874.html</link><description><![CDATA[从头到尾，他们甚至压根没看清对方有什么动作，就见他的手指头捅进了自家高手的脑壳。</br>堂堂玄阶大圆满尊者，连一点起码的反抗都没有，居然就这么陨落了。</br>“垃圾、还不如一张纸来得结实。</br>武池不屑的甩了甩指头上沾的脑浆，看向周围一众孔家高手的眼神，活脱脱就像在看一群姑翰。</br>只要他想，一根手指头就能轻松碾死。</br>孔家高手顿时集体暴怒</br>士可杀不可辱1</br>以孔家一直以来的威势，他们这些人中确实不乏骄狂自大之辈，以前也没少做出格的事情，但至少有一点，对于真正的强者他们还是本能的心存敬畏。</br>但这不代表他们就会任人凌辱!</br>一众孔家高手当即结成杀阵，前赴后继对武池发起了死亡突袭</br>从始至终，武池的应对就只有一根手指头。</br>这哥们练的是一指禅吧?</br>有人忍不住在直播间调笑</br>然而却是诡异的无人附和。无他，场面实在太过血腥惨烈，哪怕是那些跟孔家有过节，憋着要看孔家笑话的一众宿敌，看着眼前的景象也都不忍直视。每出一指，就是一地的脑浆</br>代表着孔家上千年底蕴的一众高手快速陨落，而武池本人却是毫发无损</br>不是众人打不到他，而是即便打中了，也根本破不了他的防。</br>看着这个画面，林逸总算是体会到了以往自己那些对手的绝望，倾尽全力却连最起码的破防都做不到，这种深深的无力感足以将任何人折磨到崩溃</br>高莫雄得意一笑:“在绝对的实力面前，孔家这样的所谓超级家族，就是纯纯的烂泥，林少侠以为呢?”</br>武池公开虐杀孔家，打击孔家只是一方面，给林逸和其他一众高手营造压力，进而向整个陆上神国宣告大历王朝的归来，这才是他们最重要的核心意图!工</br>孔圣临和他的孔家，就是大历王朝重回舞台中央的垫脚石。</br>对于这话，林逸却是置若罔闻，若有所思。</br>高莫雄不由有些尴尬，暗暗憋怒。其实林逸倒还真不是故意无视他，他此刻从武池身上得到了启发，正在琢磨着照猫画虎，再来一轮肉身突破。虽说无论放在陆上神国，还是六大飞地，亦或者是内王庭，他的中级神体在肉身层面都已是妥妥的独一档，基本属于无解。可一山还有一山高，他未来真正的对手可不在内</br></br>王庭，而是在神域-</br>旦对上诸神，他现在的中级神体可就未必拿得出手了。</br>更何况，内王庭可是从人神大战走过来的，必然藏龙卧虎，谁也不敢保证里面隐藏着多深的怪物。说不定就有人肉身不下于他，更有可能，即便以中级神体的变态防御也挡不住那些人的攻势1</br>林逸并不贪心，能够提升一点是一点，这就是他现在的心态</br>转眼之间，孔家众高手已经被武池虐杀了一大半。</br>看着满地的鲜血和脑浆，饶是以孔家这些高手的胆气，也都渐渐压制不住心头的恐惧，开始下意识后退，不知不觉拉开了距离。</br>废物就是废物，杀你们没意思，赶紧让孔圣临那只老乌龟出来吧。”</br>武池一边说着一边往孔家内院走去。</br>孔家一众高手想要阻拦，一时间却又不敢上前，只能以一种极度紧张高压的姿态尾随其后。</br>这个场面，只换来武池更加轻蔑的一笑。</br>内院门开，院中石桌旁坐着两个人。</br>一个赵凤、一个孔述。1</br>对于刚才外面的厮杀，二人自是一清二楚，只不过赵凤本质上只是孔家的客人，这件事与她有关，却也可以说与她无关，她完全没有强出头的必要。</br>以她的身份，除非这帮大历王朝的遗老除非真是找死，否则根本不可能去主动招惹</br>毕竟她的背后，可是站着整个内王庭。</br>事实如此，武池的视线只在赵凤身上停顿了不到一秒，然后就直接略了过去，落在了孔述的身上孔述有些无奈的起身:“看来是找我的。"</br>身为孔圣临指定的孔家接班人，他对于孔家的现状颇有不满、尤其是族中这些老牌高手的种种嚣张行径，在他看来本质上就是在给整个孔家掘墓。</br>可这帮人一个个资历深厚，论起来全都是他的长辈，以孔家的偌大规矩，哪怕以他孔述的金贵身份，面对这些人也必须毕恭毕敬，不能有半点牢骚和不满。1</br>否则，就是孔圣临教子不严。</br>有这些人在，孔家永远没有调头的机会</br>如今反噬到来，一大半老牌高手被武池公开虐杀，从外人的角度看孔家自是损失惨重，可对孔述来说，却未尝不是令整个孔家触底反弹的绝佳契机。</br>至于孔家会不会因此陨灭，他却是一点都不担心。</br>毕竟，这得先问过林逸。</br>“</br></br>你就是孔圣临的长子?呵呵，废物一个。</br>武池的目光满是不屑，对孔述毫无兴趣，撇嘴道:“给你三息时间，把你那个缩头乌龟老子叫出来，否则本侯就让他尝一尝丧子之痛。孔述笑了:“那可能要令阁下失望了，我父亲外出闭关，连我也不知道他去了哪里。"”</br>这倒是实话。自从上次亲手将第一人的头衔送给林逸，从昏迷中醒来之后，孔圣临就再也没有在人前现过身，就连孔述这个最看重的长子，也都不知他</br>的去向。“是吗?武池露出一丝残酷的笑意:“那本侯可得借你的身体一用，好好叫一叫他了。说话的同时，只见他随随便便一伸手，隔着五米之外的孔述就已自发落在他的手中，而后随手一拧，孔述的右臂当场扭曲成一个惊悚的麻花形状，俨然已是断成了好几截。</br>哪怕是隔着屏幕，亿万看众都看得眼皮直跳，头皮发紧孔述冷汗淋漓，但却一声不吭。</br>尾随过来的其余一众孔家高手，没有一个敢出手救他，无他，这些人早已被武池刚才的凶残表现吓破了胆气。</br>]]></description><pubDate>Fri, 11 Aug 2023 07:11:57 +0000</pubDate></item><item><title>第11057章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9340875.html</link><description><![CDATA[赵凤微微皱眉，正欲开口。</br>武池率先打断道:“这位姑娘，有些话还是要想清楚再说，你如果当没看见，我们还可以井水不犯河水，可要是你开了口，那事情的性说不定就变了，到时候本侯就不好再这么客气了。”</br>赵凤神色阴晴不定，但最终还是没有替孔述出面。</br>说到底，她跟孔述之间并没有什么交情可言，也没有什么实质上的利益关系</br>最重要的是，她本人实力有限，根本不是这个武池的对手，一旦对方不给面子，强行出头非但无济于事，反而只会自取其辱武池哈哈一笑，下一秒又将孔述的左警拧成了麻花:“左右对称，看起来顺眼多了，接下来轮到两条腿了，可能会更疼一些，你忍着点。说着，硬生生将孔述的左腿膝盖反磕，反折成了九十度。</br>想了想又觉得不够，又硬生生倒折成了一百八十度，小腿和大腿紧贴在一起，只不过这种反转紧贴的方式，令人头皮发麻。“卧槽!膝盖这是已经碎了吧?”</br>“膝盖骨头都露出来了，吓人啊!</br>“啧啧，堂堂孔家大公子也有这么悲惨的一天，果然是风水轮流转。”</br>各大直播间虽然还有冷嘲热讽，但弹幕数量却已明显变少，甚至就连看众数量都跟着锐减。</br>这一幕，着实将陆上神国的亿万看众吓得不轻。</br>林逸看着这一幕，眼皮微沉:“你们想用这种方式把孔圣临逼出来?”</br>孔述已与人孔融合，眼下的场面看着渗人，但以人孔的体质和恢复能力，倒也不算什么。</br>可有一点，痛肯定是真的痛。</br>高莫雄意味深长:“怎么?林少侠觉得太残忍了，看不下去?</br>“残忍?</br>林逸不由露出一个古怪的表情</br>别的不说，肉身修炼者的自虐方式，可远比孔述眼下的体验凶残多了，无论疼痛程度还是视觉冲击力，都远远有过之而无不及。</br>除了那些普通看众，这一幕对于真正的高等级修炼者来说，没有任何实质性的威慑力。</br>唯独对一个人会产生效果。</br>孔圣临。林逸虽然自己没有孩子，但大致也能理解父母对于孩子的感情，打个比方，如果有人这么对付萧婉儿，哪怕明知道萧婉儿最终能恢复过来他大概率还是会暴走。</br>林逸淡淡道:“别误会，我只是单纯觉得手段比较下作，进而觉得你们这个大历王朝的逼格有点掉价，</br></br>仅此而已。</br>高莫雄脸色肉眼可见的变黑了。</br>他们原本只是想用这种方式逼出孔圣临，顺便给林逸一个警告，结果倒好，被林逸毫不留情的当面鄙视了。</br>关键是，他一时之间甚至都不知道该怎么反驳。</br>好在，后面这个附带的效果没有达到，但至少前面的效果是达到了</br>在武池的强迫症发作，准备将孔述剩下的另一条腿也弄成对称图案的时候，孔圣临终于现身.</br>轰l</br>露面的第一时间，刚刚还不可一世的武池直接倒飞了出去</br>孔述眼眶泛红:“父亲。”</br>没事了，有我在。”</br>孔圣临小心将孔述抱起，轻轻放在一旁的躺椅上，转头对赵凤道:“不好意思了，麻烦赵姑娘帮我看着点他。赵凤点点头:“可以。”</br>“多谢</br>孔圣临话音落下，下一秒身形陡然消失，直接一脚踩在武池的脸上，掌上穿透规则力量凝聚，面无表情对着对方的脑门就是一通疯狂输出全场骇然。</br>直到这一刻，亿万看众才后知后觉的反应过来，哪怕褪去了当世第一人的光环，孔圣临依然是那个需要所有人畏惧忌惮的存在!然而，对于这一幕突如其来的局势反转、高莫雄却是稳坐钓鱼台，没有丝毫的情绪波动。林逸眉头微蹙</br>孔圣临的登场方式确实很猛，换做其他任何一个高手来评价，被他的穿透规则力量这么怼脸输出，绝对没人能活下来。可这其中，并不包括十三次突破生长枷锁的武池。1</br>如果是加冕级别的穿透规则，那自是没的说，武池被这么慰脸必死无疑。[1</br>可惜，如今已不是加冕级别。</br>果不其然，正当所有人都以为武池已死的时候，一只长臂陡然抓住孔圣临的右手，将其猛然下拉，孔圣临身体受迫前倾，下一秒直接就被只大手钳住了咽喉!</br>场面戛然而止</br>“真以为这样就能弄死本侯?还当你自己是陆上神国第一人呢?</br>武池狞笑着起身，单手掐住孔圣临的喉咙，将其高高举起。</br>各大直播间一阵惊呼。</br>此刻武池的脑袋千疮百孔，密密麻麻布满了血洞，犹如被无数鼠虫啃过的残尸，正常人但凡看上一眼，都得做上一年的噩梦这些都是穿透规则留下的痕迹。</br>然而更加渗人的是，他脸上这密密麻麻的骇人血洞，正在以肉眼可见的</br></br>速度快速复原</br>高莫雄得意轻笑:“十三次突破生长机锁，带给我们这位靖远侯的可不单单是无敌的肉身强度，同时还有近乎不死之身，跟他做对手可不是什么明智的选择。</br>顿了顿，高莫雄面带挑衅的看向林逸:“听说林少侠也是难得一见的肉身高手，不知道跟我们这位靖远侯相比如何?</br>林逸看了他一眼，平平淡淡的回了一句:“比不了。</br>高莫雄愣了一下，他都已经准备好借机嘲讽几句，好好打压一下林逸的气焰了</br>没想到林逸却是这么个反应，令他一拳打在了空气上，反而憋得难受。</br>许安山和天机看着一幕，却是莫名好笑。</br>这句后在对方眼中是示弱，实则刚好相反，林逸只是说了一句大实话，一句令对方无法理解的大实话。</br>武池的十三次肉身突破，在林逸的中级神体面前，压根连屁都不是。不过林逸的中级神体是绝密，除了极少数极有眼力且交过手的对手，知道这一点的人少之又少，何况能够察觉到这一点的对手，基本上都</br>已经死了。</br>在旁人眼中，林逸固然实力强大，肉身强度也相当变态，但也就是比一般的肉身高手强一点，仅此而已。</br>]]></description><pubDate>Fri, 11 Aug 2023 07:11:36 +0000</pubDate></item><item><title>第11052章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9315694.html</link><description><![CDATA[林逸露出了玩味的表情:“有意思，我这边刚刚接过第一人的位置，这位不知从哪里冒出来的前朝公主就上门了"虽然还没有见面，但对方想做什么，其实倒是也不难猜。</br>天机却道:“这是个机会。</br>林逸一愣:“你确定?”</br>天机骂定点头。</br>林逸想了想;“行吧，那就去会一会这位前朝公主。"</br>三人当即来至会客大厅。</br>此时许安山正在作陪，林逸的目光第一时间落在场中的两个陌生身影上。</br>男一女。</br>男的人高马大，面如冠玉，面容年纪在三十岁上下，颇有上位者的雍容气质。</br>女的身形娇小，只有一米五上下，面容精致。凤冠霞被，乍一看还以为是送嫁的新娘。</br>令林逸有些意外的是，女子胸前还抱着一个人形玩偶，一副笑眯眯的表情，乍看起来人畜无害，却又莫名有些渗人</br>林逸进门，众人当即纷纷转头，一男一女都露出打量的神色。</br>林逸看向许安山道:“远来是客，怎么不请客人上座啊?”</br>许安山还没开口，女子便已一指前方位置，声如青竹，清脆之余却又透着几分天真稚嫩。</br>“我要坐那里。</br>众人齐齐脸色一变，姜直当即冷哼怒斥:“放肆!”</br>女子所指的位置是主座，是独属于林逸的专座，其代表的，是埋骨地主人的权威和荣耀虽说林逸自己压根就不在乎这些，但周围众人，一直都在自发遵守，从没有丝毫懵越。这位所谓的前朝公主，其他位置不坐，偏要坐这个特殊的位置，明摆着就是要反客为主</br>“你才放肆!竟敢对我大历公主不敬!”</br>旁边的高大男子厉声驳斥，下一秒，竟是当着林的面，直接用铺天盖地的气场朝姜直压迫过来。</br>他没有公然动手，但意图显而易见，就是要当面压服姜直。林逸看了对方一眼，战力值六十，几乎与楚寒天这位顶级巨佬齐平，反观姜直的战力却连被战力符评估的门槛都没达到，两者实力可谓天差地别。</br>正常情况下，姜直根本承受不了他的压迫。</br>然而，姜直怒目而视，压根没有半点被他气场压住的迹象</br>整个过程中，林逸也没有任何出手帮忙的迹象，完全是靠他自己独自扛了下来。</br>在他眼中，姜直这样的货色就跟镂蚁无异，哪怕当着林逸的</br></br>面，他要压垮对方也就是一个念头的事情而已</br>高大男子不由面露惊讶。</br>姜直不屑冷笑:“就凭你这点气场也想压我?我家主人随便打个喷嚏，压迫感都是你的十万倍!“怎么可能没有效果?这话目然有夸张的成分，但也并不完全是假。</br>身为林逸的亲卫，平常都是他在伺候林逸起居，无形中早已习惯了林逸的气场，相比之下，对面男子的这点气场压迫真就是小卡拉米了林逸好笑的拍了拍他肩膀:“你吹牛逼可别带上我。”</br>说着上前在主位坐下</br>这种事情虽说他自己不在意，但既然身边人都在竭力维护，林逸就不会真的无视说到底，他维护的不是自己的威严地位，而是周围一众自己人的心意。</br>被林逸目光打量，那位前朝公主没什么情绪反应，高大男子却是开始有些局促了。</br>来此之前，他自特身份和实力，并没有太把林逸放在眼里，甚至还想着先来一出下马威，挫一挫林逸的锐气，方便接下来谈判。可现在真正面对林逸，哪怕他手上没有战力符，看不到林逸头上的恐怖战力，也已知道自己不是林逸的对手了。让</br>身为高手，这点起码的直觉还是有的。[2</br>大历公主是吧?坐</br>林逸随手往对面主宾位一指，转头看向高大男子:“怎么称呼?</br>高大男子气息一窒，沉声道:“大历王朝临江侯，高莫雄。”</br>林逸点点头:“你也坐。”</br>高莫雄和公主相视一眼。眼下的情形跟他们预想中完全不一样</br>他们固然自视甚高，但也预想过林逸不给面子的可能性。</br>毕竟连他们自己也清楚，大历王朝的存在时间太短，尤其对于林逸这种近期才突然崛起的人物来说，极有可能连听都没有听说过。</br>何况林逸刚刚取代孔圣临，成为了新任第一人，正是最心高气傲的时候。</br>然而林逸眼下的表现，太平淡了。既没有半点的惊讶和敬畏，也没有任何刻意营造的挑鲜和示威，给二人的感觉，他们在林逸眼中并没有什么特殊的份量，只是两个普普通通的客人而已。</br>不过气氛走到这一步，二人即便想要强行发作，却也没有那样的底气。</br>连姜直这么一个微不足道的亲卫都压不住，一旦真的对上林逸本人，到底会发生什么，根本不可想象。</br>最终，二人还是选择入座。</br>毕竟他</br></br>们今天过来，可不是为了来跟林逸翻脸结仇的。1</br>林逸示意姜直上茶，随即开口问道:“两位此来，是为了何事啊?</br>大历公主低头自顾把玩着玩偶，对此置若罔闻高莫雄抿了口茶，清了清嗓子道:“我大历王朝曾经一统陆上神国，乃是无可争议的法理正统，当年若不是出了奸臣贼子，绝不会被旁人</br>窃据法统。高莫雄只得继续说道:“但即便如此，我大历王朝依旧是民心所向，更有三千旧部，蛰伏各处等待时机，随时可以一呼百应，复辟我大历王朝!”1</br>林逸同许安山、天机相视一眼，没有接茬。</br>林逸挑了挑眉:“三千旧部?"对方喊出复辟王朝的口号，他倒是一点都不奇怪，毕竟对方的存在本身，就必然有这方面的诉求。要不然就不会抬出大历王朝的名号了。</br>但复辟王朝只靠三千旧部、怎么听怎么儿戏，搞笑来的吧?</br>高黄雄神色做然:“林少侠不要误会，我所说的三千旧部，可不是什么炮灰喽哼，他们中的每一位都是身居高位的一方豪雄，其中不乏你们神级学院联盟的核心高层，甚至是最高董事会的巨佬!”</br>]]></description><pubDate>Thu, 10 Aug 2023 11:11:50 +0000</pubDate></item><item><title>有11054章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9315696.html</link><description><![CDATA[高莫雄面色傲然道:“我说了，这仅仅只是我们实力的冰山一角，怎么样?林少侠现在有兴趣继续谈下去了吧?</br>林逸笑笑:“你说。”</br>高莫雄手头一晃，当即便有一副巨大的地图，凭空铺在众人眼前。</br>众人只瞄了一眼，便知这是陆上神国地图。</br>不过跟寻常地图不同的是，这上面对整个陆上神国进行了划分，大大小小分成了五十块</br>每一块上面都标注了字号。</br>其中埋骨地所在的位置，标注了一个林字</br>众人不禁纷纷面色古怪。</br>林逸诧异道:“这该不会就是你们分封给我的地盘吧?</br>高莫雄淡淡道:“不错，这块地盘比起林少侠如今的埋骨地，大了可是不止十倍，身为异姓王能够分到这么大的地盘，已是破天荒了。”</br>“照你这么说，那还真是诚意十足了。</br>林逸不禁露出好笑的神色。</br>他如今实质控制的地盘，确实只有埋骨地这一块，但他的影响力辐射范围，可就远不止于此了。</br>以他今时今日的层次，但凡对地盘稍微有点想法，分分钟就能扩张百倍!</br>对方这个搞法，到底是来向自己示好，还是故意来恶心自己，可就真的不好说了。</br>高莫雄摆出上位者的态，指点道:“任何事情都是过犹不及，林少侠不必有什么不满，唯有从一开始就严格控制好界限，我们的事业才能长久下去，做人得认清自己的本分，你说呢?”</br>林逸不置可否的指向其他四十九块:“那这些地盘呢?”</br>高莫雄淡然道:“我大历王朝一旦复辟成功，除去中央直接管辖的地盘之外，其他地盘势必要拿出来分封有功之臣，更何况，大历皇族至然已没有其他嫡系血脉，但旁支后裔还是有一些的，他们自然也要分封地盘。”</br>这话说完，硬生生把所有人都给逗笑了</br>许安山神色鄙夷道:“如果你们想着扶林逸为王，借机东山再起，之后再设法掌握权柄的话，我虽然觉得也很蠢，但至少还算是正常人的思维，现在么，我如果评价你们很蠢，那是对蠢这个字的侮辱。”2</br>高莫雄当场噎住。</br>林逸表情惊异的看着许安山:“老许，没看出来啊，你这个浓眉大眼的家伙嘴巴也挺毒的，骂人不带脏字啊。</br>许安山无语。</br>以他的性格正常是懒得</br></br>吐槽的，只是对方这套莫名其妙的骚操作，实在是令人难绷.</br>高莫雄冷哼道:“林少侠，这就是你的态度吗?</br>林逸好笑道:“我现在可以给你最后一个机会，证明一下，你们不是上门送欢乐的搞笑艺人。</br>他倒是并不觉得对方真有这么蠢，毕竟不管怎么说，这人也有六卡点战力。</br>真要脑子不正常的人，是达不到这个高度的。</br>“好!</br>高莫雄冷喝一声，打了个响指:“那就让诸位见识一下，我大历王朝的真正底气1”话看落下，一个视频画面缓缓在众人面前张开，赫然竟是一个直播画面。</br>直播画面的背景，竟是孔家。</br>高莫雄淡淡道:“当年的王朝内乱，就有孔家的参与，孔圣临又借着孔家的底蕴窃据当世第一人的位置，明里暗里四处打压我们，这些年来血债累累。"</br>“一句话，孔圣临该死，他的孔家该当灭族!”</br>这时天机提醒道:“他们在全网直播，现在网上沸沸扬扬，几乎所有人都在关注。</br>林逸眼皮跳了跳:“你们要对孔圣临公开处刑?”</br>高莫雄语气傲然:“不错!林少侠既然想要知道我们的实力，那就好好看下去吧。</br>林逸眯起了眼睛:“有点意思。”</br>孔圣临虽然送出了第一人的位置，其手中杀伤力绝伦的穿透规则，也不再是加冕级别，可说是实力大减但即便这样、他依然是战力值九十九的存在，放眼陆上神国，除了林逸之外，唯有古九牧能与其一战。现在的孔圣临只是不如他自己的巅峰，对于林逸以外的其他人来说，还远远没有沦落到软柿子的份上，更不可能被人随意拿捏!公开处刑孔圣临，这帮前朝遗老竟还有这样的底气?</br>高莫雄幽幽看着林逸:“我听说，林少侠第一人的身份是孔圣临主动让给你的，林少侠该不会不忍心吧?"林逸不置可否:“孔圣临怎么说也是最高董事会的顶级巨佬，就算我不管，联盟也不会坐视不理，你们真有信心跟联盟正面碰撞?到目前为止，对方虽说展现出了一定的实力，但也还远远没有强大到能够与联盟正面对抗的程度。甚至都未必能比得过之前的天门。</br>要知道即便强如天门，也只是半公开的存在，并不敢真正跟联盟正面叫板。</br>高莫雄轻蔑一笑:“现在孔家已经与世隔绝，就算他们想要插手，也没有那个能力。说话间，直播镜头一转</br>此时孔</br></br>家大门外确实已经聚集了不少人，有一些是孔家内部的高手，也有一些是孔圣临在联盟中安插的嫡系。</br>这些人得知消息之后，第一时间就赶了过来。</br>然而却被挡在了大门之外。</br>正如高莫雄所说，此刻有一道无形的结界，将孔家与外部隔绝成了两个世界</br>这个结界之坚固，无论里面和外面怎么攻击，都无法撼动分毫。</br>最重要的是，看这架势连带着空间也都一起封锁了，就算有空间能力者想要打开通道，也都无济于事。</br>在各方解说之下，亿万看众很快明白过来，此刻的孔家已经变成了一块不折不扣的死地!</br>全网情绪当即被顶到了浪尖。谁也没有想到，几天前还高高在上，谁都不敢公开置评一句的不可一世的孔家，转眼竟会沦落到如此地步</br>有人扼腕叹息，有人幸灾乐祸。</br>但更多的人，则是怀疑</br>可毕竟孔圣临这位前第一人的威势还是深入人心，哪怕直到现在，都还有许多人习惯性的认为，林逸的实力其实不如孔圣临，只是孔圣临100出于某个不为人知的原因选择了退让而已。</br>目前唯一能够证实的信息，是孔家确实被内外隔绝了。</br>]]></description><pubDate>Thu, 10 Aug 2023 11:11:24 +0000</pubDate></item><item><title>第11053章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9315695.html</link><description><![CDATA[这句话，倒是真把林逸几人惊到了。</br>以大历主朝的短暂历史，如今又过去这么多年，单单它本身绝不会有这么大的影响力，但对于一众野心家来说，大历王朝的招牌却未尝不能拿来一用。2</br>对方所说的三千旧部。虽然必有夸张的成分，倒也未必就是毫无含金量的空话。</br>不过，其中居然涉及到最高董事会的巨佬级存在、这就着实有点令人不寒而栗了。</br>林逸看向天机。</br>身为埋骨地核心智囊，情报系统也要直接对其负责，这种事情若是连天机都不清楚，那就没人清楚了.</br>天机不置可否的微微摇了摇头。</br>一众巨佬之中、确实不乏隐藏极深的野心家，可要说有人与大历王朝私下勾结，可能性却是不大毕竟都不是傻子。</br>踏踏实实坐稳正牌巨佬的位置，跟冒巨大风险跳出来给大历王朝招魂，风险跟利益完全不成正比，那帮巨佬一个个都是人精中的人精，谁会干这样的蠢事?</br>林逸当即轻笑一声:“我不信，要不我把巨佬们都请过来，阁下当面指证?</br>高莫雄顿时噎住</br>他是真没想过林逸会是这个反应，一上来直接就把天给聊死了，这还怎么进行下去?好半响，高莫雄干咳一声道:“林少侠说笑了，这是我大历王朝的最高机密，不到最关键的时候，我们是绝不会泄露那位身份的。”林逸玩味一笑:“行吧，直接说出你们来意吧，别再兜圈子了，我还挺忙的。"</br>高莫雄看了自顾玩弄玩偶的大历公主一眼，深吸一口气，当即沉声道:“公主殿下与本侯今天的来意，四个字，封你为王!”场面为之一静。</br>对方的来意必然是为了拉拢自己，这一点用脚趾头都想得出来，区别只在于到底会采用什么方式</br>林逸眨眨眼睛:“没了?高莫雄愕然，沉声提醒道:“林少侠可能不知道，我大历王朝从不分封异姓王，你是破天荒头一位，这可是名垂千古的无上荣耀!旁边许安山不由露出一个古怪的表情:“阁下该不会就准备用一个空名头来拉拢人吧?那可就太没有诚意了。”以林逸今时今日的层次，毫不夸张的说，他本身就是陆上神国最大的王。</br>高莫雄口中的异姓王，放在大历王朝那个年代，也许还有几分含金量，但是放到现在，屁都不是说白了，一个已经消失在历史长河中的破败王朝，它分封的异姓王跟小孩子过家家有什么区别?</br>高莫雄看向林逸</br></br>:“林少侠是想要更加实质性的好处?”</br>林逸毫不遮掩的点点头:“我这人就喜欢来俗的。”</br>“我们给你的好处，可一点都不俗。"</br>高莫雄起身正色道，“我大历公主愿意委身下嫁，林少侠可有意乎1”</br>此话一出，众人纷纷挑眉，目光齐齐落在了大历公主的身上。</br>相比起口头分封的异姓王，这事儿可就实在多了。</br>天机开口问道:“大历皇族如今还有多少后裔?</br>高莫雄沉声道:“其余皇族嫡系血脉都已断绝，如今的正统后裔，就只有这一位大历公主，林少侠，现在可知我们对你有多看重了吧?</br>有一句说一句，若真如他所说，倒也确实称得上诚意了。</br>这位大历公主本身姿色不差、娶了她不仅能得一位美人，同时还能接手大历王朝的法统。</br>如果操作得好，完全有可能将大历王朝的影响力化为己用。</br>这种诱惑，用在其他人身上，也许还有画饼的嫌疑。[3</br>毕竟实力层次不到，即便真有那份心，也没有那份能耐</br>可对林逸来说，以他的层次完全有可能将其变成现实，到时候一声令下，直接借壳上市。2</br>到时他就不再是陆上神国名义上的第一人，而是实实在在的至尊主宰1</br>高莫雄紧紧盯着林逸的细微反应。</br>这确实是一个饼，但却是为了林逸量身定做，让他实实在在能够吃到嘴里的饼。</br>任何人到了高位，都会想要更进一步，他就不信林逸会不动心!</br>然而下一秒，林逸却是笑出了声</br>高莫雄脸色顿时沉了下来:“林少侠这是什么意思?</br>林逸好不容易收敛笑容，憋笑道:“不好意思，我没有不敬的意思，就是单纯觉得有点搞笑。</br>高莫雄沉声反问:“哪里搞笑?”林逸看了看他，又看了看那位自得其乐的大历公主，玩味道:“你们该不会真的天真到以为，送一个所谓的公主过来，就能让我加入你们的阵营吧?”</br>许安山在一旁淡淡道:“你们如果没有足够的实力，就算我们接受了这位公主，充其量也只是可怜你们，远远达不到合作的地步。</br>“用术语来说，这只能叫做，纳贡。”</br>一句话，对方脸色剧变</br>然而林逸几人的神色，却是稀松平常。</br></br></br>许安山的话确实不太客气，但这就是残酷的现实。如果对方实力不够，林逸就算点头答应了，顶多也就视对方是来送女的，跟其他那些上赶着送礼的并没有任何本质区别，硬要说的话，无</br>非也就是多了个大历公主的名头罢了。片刻，高莫雄强压下心头怒火，冷声道:“如果林少侠关注一下现在各地的情报，应该就能看到我们实力的冰山一角了。“是吗?"</br>林逸看向天机。</br>天机点点头，当即出门叫来赵贤，临时汇总了各地情报后，罗列了一张密密麻麻的单子，给到林逸手中.林逸扫了一眼，微微挑眉:“手笔还真不小。”根据汇总过来的情报，就在这两天之内，陆上神国各地至少出现了五百起叛乱事件。虽说以陆上神国的格局，类似的事件每天都在不断上演，远远算不上什么新鲜事，可正常情况，一天顶多也就有个十几起，到头了也就几十起。</br>如今一下子闹出五百起，明显是有庞大势力在背后发力。</br>不得不说，百足之虫死而不僵，这个大历王朝确实有点东西。</br>]]></description><pubDate>Thu, 10 Aug 2023 10:15:06 +0000</pubDate></item><item><title>第11046章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9254039.html</link><description><![CDATA[林逸的身体眨眼间变得千疮百孔。2</br>不得不说，满一百的战力值所表现出来的攻击力、跟刚才的九十九相比起来，确实上了一个不小的台阶尤其萧凉还刻意控制着单点爆发，其凝聚起来的强悍杀伤，饶是林逸的中级神体都无法完全防住。2不过，当看到林逸身上的这些血洞，以肉眼可见的方式迅速自愈的时候，萧凉当场傻眼。严格来说、他刚才的自愈速度，其实比林逸更快。</br>可他那个并不是他本身的能力，而是靠着来自新海飞地的支持，专门有一票医道高手在背后支持的结果。</br>反观林逸这个，却是实实在在他自身的能力。</br>孰高孰低，一目了然。</br>“不可能1肯定有什么猫!</br>身为新海飞地之主，萧凉本人自然是吃过见过的主，可也正是因为这样，他下意识就排除掉了这是林逸本身自愈能力的可能性。</br>没有任何一个人类修炼者、能够拥有如此夸张的自愈能力。</br>六大飞地没有，内王庭也没有。</br>区区陆上神国，怎么可能养得出这样的人形怪物?</br>唯一的解释，就是林逸跟他一样，用了某种手段在那作弊</br>可问题是，无论他怎么试探，始终找不出半点破绽</br>个惊悚的念头随即在脑海浮现。</br>“以老夫破百的战力值，居然还杀不死他?</br>念头甫一冒出，萧凉便连忙将其甩在脑后，只能不断暗示自己，林逸承受了如此巨大的压力，肯定也早已到了极限边缘，只要自己再加“把火，林逸马上就撑不下去了!</br>萧凉疯狂压榨着每一分潜能，加冕级别的连通规则，在这一刻被用到了极限。1</br>如果有人能够透过表象，看清楚背后的能量格局，就会发现此时有一条极速运转的能量通道，一头连接着萧凉，另一头连接着新海飞地。</br>其每一秒钟所传输的能量，堪比一个玄阶大圆满尊者所能调动的力量总和!</br>只是，萧凉的战力值始终停留在一百，并不能更上一层。</br>他所能做的，只是将传输过来的所有能量，一丝不剩的疯狂宣泄到林逸身上</br>只可惜，无论他怎么倾尽全力，对林逸造成的杀伤也就只能到此为止。</br>说白了，萧凉的实力确实可以实现对中级神体的破防，可要说因此彻底将中级神体压垮，乃至令其当场崩溃，他做不到。</br>一灶</br></br>香后，林逸打了个哈欠。</br>“差不多了吧?”</br>萧凉一愣:“哈?</br>随即便见林逸递出一掌，慢慢悠悠，乍看起来并没有多少杀伤力。</br>但紧接着下一秒，萧凉陡然脸色一变。</br>他整个人落入了一只巨大的手掌中，其之巨大，俨然已经自成一方天地。</br>这是林逸的手掌。</br>萧凉戒备的看着前方不远的林逸:“你在耍什么把戏?”</br>林逸眉目低垂:“掌中天国见笑。”</br>“掌中天国?好大的口气1"</br>萧凉自认已是狂妄，可跟林逸一比，顿时就觉得自己谦逊低调了。</br>感受了一下连接通道，萧凉心下大定。</br>掌中天国并没有隔绝掉他与新海飞地的联系，只要连接通道还在，他就有十足的底气。1哪怕到了现在，哪怕林逸的表现远比预想中更加棘手、他依然有着立于不败之地的绝对自信。以整个新海飞地的力量，对抗林逸一人，他怎么败?</br>想败都难1</br>此时外界。从楚寒天众人的视角看过去，林逸和萧凉都已凭空消失，只是莫名空出了一圈无形的结界</br>赵凤忍不住道:“他不会出什么问题吧?”楚寒天众人相视一眼，没人能够给出答案，以他们的层次，甚至压根都没看明白到底发生了什么。这时古九牧忽然落地，淡淡回应道:“现在是属于林逸的时代，陆上神国没人是他的对手，六大飞地也一样。”2众人闻言，齐齐面露惊色、随即若有所思。</br>这话乍听起来有些夸张，可仔细想想，连身为对头的孔圣临都主动将第一人的头衔送给林逸，接下来是属于谁的时代，已然板上钉钉!</br>当然，对于这个结论，场中萧凉自是一万个不认。</br>他到现在为止，虽说还没找到击垮林逸的办法，但因为连接通道的存在，林逸也同样拿他没辙整个局面算下来，五五开。</br>与此同时，他还在不断尝试着切断林逸的规则联系</br>毕竟只有做到这一步，他才有机会真正掌控局势，否则就如眼下，无论双方怎么摩战，无论场面上看起来有多激烈，都注定无法分出胜负只可惜，萧凉始终无法隔绝掉林逸的规则。</br>反而因为掌中天国的缘故，他渐渐感受到了一种莫名的危险</br>那种感觉就好像，他沦为了笼中雀，别看眼下依然生龙活虎，但随时都会被一掌覆灭一开始，萧凉还不</br></br>信。</br>可随着时间推移，这种直觉越来越强烈，甚至连灵魂深处都发出本能的悸动，令他不得不信!“不可能!给我死!”</br>萧凉全力暴起，无与伦比的规则力量通过连接通道，经由他的身体释放出来霎时间，如同核弹爆发，天崩地裂</br>亏得这是在掌中天国的限制之内，否则要是任由威力外泄，方圆数百里，此时恐怕都已被夷为平地，寸分不剩。饶是如此，感受着外溢出来的震动，一众巨佬也都纷纷露出了惊骇之色</br>然而场中，还没等萧凉高兴一下，理论上应该已经化为渣滓的林逸就已重新出现在他的面前。</br>毫发无损。</br>萧凉不由愣住。</br>这一幕已经完全超出了他的预想如此恐怖的近距离爆发，代表着一百战斗力的巅峰一击，关键是，他很确定自己已经击中了林逸!讲道理就算不能直接一击秒杀，那也至少得是重伤，怎么可能一点伤痕都没留下?林逸看着他的表情，一脸抱歉:“不好意思，刚刚忘了解释，掌中天国的意思就是这里是我的国度，一切我说了算。“阿呵，好大的口气!”</br>萧凉回以不屑嗤笑，面带挑衅道:“既然是你说了算，那还跟老夫纠缠个什么劲，直接给老夫判个死刑得了</br>]]></description><pubDate>Tue, 08 Aug 2023 08:16:04 +0000</pubDate></item><item><title>第11044章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9253886.html</link><description><![CDATA[林逸想了想，认真点头道:“差距确实不小。”</br>众人讶然</br>几个意思?难道上来就要投降?</br>萧凉见状大笑:“既然你有这个自知之明，那事情也就好办了，老夫素来崇尚和平，但凡有一线可能，都不愿意与人结仇，更不会行赶质杀绝之举”</br>全场一阵古怪。</br>就冲对方这副形象，就绝看不出半点崇尚和平的味道，更别说从刚才到现在的种种作为了。</br>这话说出口，他自己信吗?</br>林逸眨眨眼睛，冒出一句:“照这么说，阁下是准备投降了?</br>萧凉一口气差点没续上来，刚刚装出来的和善表情，顿时荡然无存:“你是听不懂人话，还是在故意挑衅老夫?</br>林逸笑着摆了摆手:“别误会，我只是开诚布公的说句实话。</br>萧凉愣了愣:“什么实话?”</br>林逸一脸认真的看着他:“你是个垃圾。”2</br>此话一出，全场一阵卧槽。</br>萧凉的脸都黑了，随即化为狞笑:“好，你有种，希望你接下来还能这么嘴硬。”</br>孔圣临已败，在他看来唯一还有可能对他造成麻烦的，就只有一个古九牧了。1</br>古九牧虽没有孔圣临当年那种只身横扫飞地的壮举，但在六大飞地的名气丝毫不比孔圣临差，也是六大飞地公认最具威胁的人物之一.</br>他之所以没有急着对林逸下手，就是在提防古九牧。</br>没想到，居然直接被林逸骑脸输出了。</br>是可忍孰不可忍!1</br>萧凉当即悍然出手，迎面直接一掌轰杀过来。</br>与此同时，一般霸道而玄妙的力量瞬间罩住林逸周身，强行切断了他与外界规则力量的联系。</br>林逸微微挑眉:“这就是规则隔绝么?</br>此前，他还以为是彻底封死一切联系，不过现在看来并不是那么回事</br>与外界规则的联系其实依旧存在，只是受到了某种强烈的干扰，无法像以往那样正常连通罢了。1</br>无法正常连通，自然也就无法顺利调用规则力量。</br>某种程度上，这就类似于电磁干扰。</br>原理本身并不复杂，但因为其干扰强度太大，所以才显得无解</br>“给老夫死!”</br>萧凉心中最提防的还是古九牧，哪怕此刻古九牧不在附近，但随时都有</br></br>可能杀出来</br>故而既然选择出手，那就必须一击必杀!</br>他不想在林逸身上浪费第二招。</br>结果，林逸不闪不避，迎面就是一记大千世界掌</br>轰1</br>两掌对撞，没有任何僵持的过程，萧凉直接飞了。</br>全场一阵懵逼。</br>众人甚至都已经做好了林逸被秒杀的准备，哪怕是在场最看好林逸的赵凤，充其量也就认为林逸能勉强撑下这个照面，此外并不抱任何多余的期望。</br>哪想得到竟是这么个场面?</br>楚寒天下意识操了揉眼睛，喃喃失语:“我特么没出现幻觉吧?”</br>至于当事人萧凉，更是瞠目结舌，倒在百米之外的土中愣了半响，才一脸震骇的爬起身来</br>“你能破解老夫的规则隔绝?”</br>旁人看不出来、他自己却是一清二楚。</br>林逸刚才的表现跟孔圣临完全不是一回事</br>孔圣临有着加幂级别的穿透规则。本人与规则之间的联系太强，短时间内他无法干扰破坏，但是林逸不一样。2林逸与外界规则的联系、分明已经被他干扰切断，怎么还能调用如此强大的规则力量?林逸好整以暇的歪了歪脑袋:“很难吗?”</br>萧凉一时噎住。</br>这何止是难，理论上根本没有可能!</br>任何一个尊者境修炼者，本质上都是靠调动外界的规则力量，进而为我所用，无一例外故而除非遇到拥有加冕规则的强敌，否则他一向都是无往而不利，从来没有过半点失手可林逸的这番表现，却是完全颠覆了他的认知。</br>殊不知，林逸的规则力量除了来自外界，同时还可以来自新世界</br>萧凉能够干扰他与外界规则的联系，却无法干扰他与新世界的联系，所谓的规则隔绝，对上林逸天然无用。</br>而这，直接就令萧凉的底气短了一截。</br>诚然，他对自己的实力依然有着十足的信心，可现在最拿手的规则隔绝失效，相当于直接给他九十九的战力值打了个折扣，接下来再想拿下林逸可就没他预想中那么轻松了。</br>萧凉压下心头震惊，重新打量林逸:“你比老夫预想中强一点。”</br>林逸好整以暇的反问:“只是一点吗?”</br>萧凉顿时脸色发黑，冷哼一声:“小子，刚刚不过是一时松懈，没有对你下死手罢了，你可别太狂了!”林逸笑了笑:“我其实还可以更</br></br>狂一点，阁下要不要见识一下?”</br>萧凉自认已是城府极深的人物，些许刺激根本无法引起他的情绪波动，可是跟林逸对话，莫名就令他血压升高，压都压不住!</br>随之而来的一个表现就是，暴躁。</br>萧凉毫不犹豫将节奏拉到满格，对林逸发起了前所未有的狂攻.</br>周围众人再一次大开眼界</br>刚才萧凉与孔圣临的对决，节奏之快就已经刷新他们的认知，然而现在换成林逸，节奏竟是有过之而无不及1如此之快的攻防节奏，哪怕双方所用的都只是寻常招式，也足以瞬间将他们中的任何人拖垮。甚至就连楚寒天，都未必能跟得上</br>楚寒天喃喃出神:“这就是天花板级别的攻防么?”</br>直到此刻他才越发真切的意识到，自己跟林逸之间，真的已经拉开了巨大的差距</br>事实上，不仅是楚寒天，场中萧凉也越打越是心惊</br>他一次次将节奏拉到爆，本意是用实力层次上的硬性差距，生生将林逸拉垮</br>至少在他的认知中，就算无法隔绝林逸的规则力量，他一个战力值九十九的天花板高手对上一个战力值六十五的货色，怎么着都大优势的。</br>只要他全力以赴，就没有爆冷翻盘的可能。</br>结果倒好，林逸非但跟上了他的极限节奏，甚至还表现得比他更加游刃有余!</br>]]></description><pubDate>Tue, 08 Aug 2023 07:14:54 +0000</pubDate></item><item><title>第11045章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9253887.html</link><description><![CDATA[“还可以再快一点。”</br>萧凉正惊疑不定的时候，林逸一句话主动再度将攻防节奏提升了一大截。</br>这下，轮到他萧凉吃瘪了。</br>对于有着明显实力差距的高手来说，强行拉抬攻防节奏，是最王道同时也最无解的打法。</br>弱者一旦跟不上节奏，立马就会动作走形，破绽百出</br>只是眼下、暴露破绽的不是林逸，而是他萧凉</br>轰!</br>萧凉直接被一脚扫了下去，硬生生砸进数百米深的地下</br>虽说仅仅下一秒就冲了出来、但其灰头土脸的狼狈模样，依旧给了在场众人巨大的震撼这货莫非真的打不过林逸?</br>这个念头甫一冒出，众人纷纷觉得离谱-</br>直以来，孔圣临实力远在包括林逸的所有人之上，唯有古九牧能勉强与他相提并论，这个认知早已根深蒂固，连孔圣临都栽在了萧凉的手里，萧凉怎么可能打不过林逸?</br>然而眼前的现实就是这么吊诡</br>萧凉满脸不服，气势汹汹的再度发难，结果一转眼又被一脚送回了地底这下，众人总算是有点反应过来了</br>赵凤忍不住低呼道:“也就闭了个关而已，这实力涨幅未免也太离谱了吧?”1连着两次吃瘪。再看林逸那一副轻松写意的状态，萧凉强行压下震惊，终于回过味来:“你的战力值绝对不止六十五!”战力符显示的战力值有一定的延后效应，这一点他是知道的。</br>但在他以往的经验中，即便有所延后，真实数值也相差不会太大。</br>除非是那种动辄闭关上百年的主，否则真实战力值的浮动范围，基本也就在十点以内哪怕他再怎么高估林逸，充其量也就将其看成战力值七十五的对手，跟他本人依然有着明显的差距可现在看起来，明显不是这么回事。</br>林逸摊了摊手，面带玩味:“我的真实战力值到底多少，要不阁下猜一猜?”1萧凉回以冷笑:“没有必要，不管你用了什么手段，战力值撑死也就只能到九十九，永远强不过老夫去!林逸看着他的狼狈模样，有些好笑:“阁下的话好像没什么说服力啊。</br>众人纷纷莞尔。</br>如今林逸占据上风，连带他们的心情也都轻松了许多，齐齐露出了看戏的表情萧凉冷冷的看着他:“小子，你该不会以为这样就吃定老夫了吧?年轻人果然是年轻人，还是太天真了!</br>说话间，他身上凝聚的规则力量，以肉眼可见的速度</br></br>开始暴涨</br>前后不过一息的工夫，就是暴涨了五倍有余1</br>这还不算，其暴涨的趋势依旧没有停下，甚至反而越来越快!</br>十倍1</br>二十倍!</br>林逸眼皮微微一跳，对方这个状态，已经远远超出了正常调动规则力量的范畴。1与其说是在调动规则力量，倒不如说是其体内有一个通道，此刻通道的另一头，规则力量以高度压缩的方式正在疯狂涌入!萧凉身上散发出来的气场变得无比狂暴，连带他发出来的声音，也都如同魔神低语。“小子，你应该感到庆幸，能够见到老夫全力姿态的人不多，你算一个!”</br>林逸眨眨眼睛、忽然冒出一句:“你加冕的规则并不是什么不死规则，而是连接一切的连接规则，我没猜错吧?”3</br>萧凉疯狂暴涨的气势夏然而止。</br>林逸挑了挑眉:“看来是被我猜中了。”</br>之前看对方跟孔圣临交手的时候，他就隐隐觉得不太对劲</br>虽说对方的快速自愈能力确实非同寻常，已经远远超出了正常范畴，但是跟他所听过的不死规则，却还是有着明显区别，</br>不死跟自愈、其实是两回事。</br>而经过刚才的交手试探，这种感觉就更明显了</br>从开始到现在，萧凉所有的逆天表现，归根结底都来自于他体内的连接通道</br>他正是靠着连接通道另一头灌注的各种力量，才能表现出令人瞠目结舌的自愈速度，而现在，则变成了远超他本身的恐怖力量!跨越陆上神国和新海飞地之间的巨大屏障，能够做到这一点的，在林逸的认知当中，只有连接规则。1准确的说，是加冕级别的连接规则。</br>“小子你太自以为是了。</br>幕凉嘴上自是不会承认，连接规则是他最大的底牌机密，不知情的人永远意识不到，自己面对的并不是一个人，而是有着整个新海飞地在当后支撑的庞然大物。</br>如今即便底牌被揭开，其实也丝毫不影响大局，甚至反而更加令人绝望</br>以一人对一地，彼此体量之悬殊，可想而知。</br>这是根本无法抹平的差距。</br>噗!</br>萧凉身形闪烁，林逸猝不及防被其一指点中胸口，当即一个触目惊心的血洞贯穿而出。</br>这还是林逸反应够快，避开了致命要害。</br>否则就这一下，心脏就得爆开。5</br>林逸眼眸一</br></br>闪，想要抽身拉开距离，却被对方紧随而至。</br>萧凉低声冷笑:“见识过战力值破百的存在吗?今天老夫免费让你开一回眼界!”</br>说话间，他的战力值猛然从九十九跳到了一百!</br>战力符有滞后效应，可如果本人主动在人前展露实力，并被天道监测到，也是会及时调整的。萧凉现在想要的效果，就是用他一百的战力值，压培林逸的心理防线!2</br>毕竟，无论对于陆上神国还是六大飞地来说，战力值破百都是一件堪称逆天的事情，是捅破了极限天花板的存在。</br>单这一点带来的威慑力，丝毫不在刚才刻意营造出来的不死规则之下，甚至犹有过之。</br>结果，林逸一脸平淡，无动于衷。</br>萧凉愣了一下，顿时就有种抛媚眼给瞎子看的落空感，略带自嘲的嗤笑道:“果然是没见过世面的货色，看你这副迷茫的样子，连战力值破百代表着什么都不知道吧?真是可怜。”</br>林逸正色提醒道:“你现在战力值还只是到百，还没破百吧?”2</br>萧凉不由喳住，随即气极反笑:“现在是纠结这种字眼的时候吗?”2</br>说话间，又是一顿疯狂暴击。</br>]]></description><pubDate>Tue, 08 Aug 2023 07:14:35 +0000</pubDate></item><item><title>第11047章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9254040.html</link><description><![CDATA[林逸从善如流的点点头:“如你所愿。”</br>话音落下，就在对方的注视之下，不急不缓的递出一掌</br>掌势不快，但林逸递得极其认真</br>萧凉一开始还不屑一顾，但很快，他就意识到了不妙</br>这一掌，他竟无法避开1</br>不仅仅是空间维度上的锁定，令他无法闪躲逃离，连带时间和其他所有维度，无形中都将他锁得死死的，一句话，他感觉自己被全世界针对了。</br>无法闪避，那就只能硬顶。</br>萧凉心念一动，通过连接通道传递过来的规则力量随之一变，全部变成了极具针对性的防守类规则力量。</br>霎时间，上百道五花八门的规则屏障横档在两人中间。</br>毫无疑问，这些都不是萧凉本人的力量，都是来自新海飞地一众修炼者的幕后支持，通过加冕级别的连接通道，为他所用!</br>面对这等阵势，换做任何人都得心里发毛。</br>然而，林逸连眼皮都没抬一下，直接就这么一掌继续递了过去。</br>那上百道规则屏障，在他面前脆得跟纸一样，压根没能造成半点实质性的阻挡。</br>下一秒，林逸的手掌就已贯穿所有规则屏障，平平无奇的递到了萧凉面前。</br>萧凉头皮发麻</br>此刻他眼中的林逸不再是林逸，在掌中天国的加持之下，就是一尊至高无上的神祗!</br>面对林逸递过来的这一掌，以他的桀骛和自负，一时竟生不出半点抵抗之心，只能束手等死!</br>第一次，萧凉感受到了绝望和无助的滋味。</br>轰!</br>没有任何意外，萧凉整个肉身当场爆裂，连一点残渣都没能剩下。</br>不仅如此，连带着他背后的连接通道，也跟着一起轰然崩碎，化作杂乱无章的各种规则力量，消散于虚空之中，</br>新海飞地。萧凉一脸惊骇的从生命池中醒来，周围跪伏着一大圈人，全是新海飞地排得上号的顶级高手。他刚才调动的种种规则力量，就是由眼前这些人提供，通过连接通道源源不断的输送到体内，进而使得战力值强行突破九十九的极限到常人不敢想象的满值一百。</br>当然，满值一百只是众人先入为主的认知。</br>毕竟连突破九十九都这么艰难，怎么可能还有人能将战力值突破到一百以上?</br>除非去内王庭，解除不能正式晋级地阶尊者的限制，</br></br>否则根本不可能。</br>可残酷的现实却是，他这个战力值一百，理论上应该无敌的存在，却被林逸一掌给秒了。回顾整个过程，林逸真要有心秒他，根本都不需要跟他纠缠这么久，一上来直接一个照面就能完事。之所以一直拖着没有下手，如今回想起来，怎么看都有种猫戏耗子的意味!那小子的战力值莫非真有这么夸张?”</br>萧凉一阵悚然。</br>他一万个不相信有人能比自己更强，而且还有着如此夸张的差距，但在现实面前、他就算想要自欺欺人也做不到，毕竟身为新海飞地之主，他还不至于那么愚套。</br>扫了一眼跪在面前的一众高手，萧凉面上不露半点情绪，神色漠然道:“退下吧。”</br>是</br>一众高手当即齐齐磕头，躬身退场</br>直至周围再没有任何人在场，萧凉这才呼出一口浊气，面露颓废萎靡之色，整个生命池的水随之变得一片腥红靠着连接通道的保命能力，他虽然在最后时刻捡回了一条性命，但依然元气大伤! 2新海飞地一众高手，明面上都已被他镇压，整个飞地没有人敢违逆他的意志。</br>但那个前提，是他始终能保持住实力上的碾压优势。</br>旦优势不再明显，令某些野心勃勃之辈看到了机会，那就是另一番场面了</br>“林逸!这个仇老夫记下了!”</br>萧凉咬牙切齿</br>如果没有林逸，他的这次陆上神国之行本已经大获成功，不仅能够以一人镇压掉陆上神国所有高手的心气，为接下来的百子计划除掉一方障碍，同时还能从孔圣临头上抢走陆上神国第一人的头衔，进而加冕第二条规则。1</br>到那时候，手握两条加冕级别的规则，放眼六大飞地，再没有任何人能阻挡他萧凉的脚步。2可惜，就因为凭空冒出来的这个林逸，令他处心积虑的美好设想，成了一场空!不仅如此，如今他半点好处没捞到，反而大伤元气。</br>妥妥的偷鸡不成蚀把米!</br>想到这里，萧凉脑海中蓦然闪过一个惊悚的念头，当即不顾伤势，惊得陡然从生命池中起来</br>“快!快封死与陆上神国的所有通道!”</br>不怪他如此惊慌。他去陆上神国找孔圣临的茬，是为了陆上神国第一人的头衔，按照历往经验，只有在本土正面击败第一人，胜者才有机会取而代之，成为新的第一人。</br>而若是离开了本土主场，第一人即便在外面被人打败，也不会失去第一人</br></br>的光环头衔。所以，他萧凉眼下虽说败在了林逸的手中，可新海飞地第一人的身份，依旧没有丝毫的动摇可如果林逸反应过来这一点，直接动身一路追杀过来，那个场面，萧凉简直不敢想象!1好消息是，六大飞地与陆上神国之间的隔绝程度，虽没有内王庭那么难以越界，但如果没点门道，也不是那么好穿越的，尤其在他刻意把漏洞堵死之后。</br>新海飞地随即一片鸡飞狗跳。[1</br>与此同时，另一边林逸也在复盘这场对决说实话，以他高达一百五的战力对上萧凉，虽说是手到擒来，但他还真没有多少猫戏耗子的心思。之所以一直没下死手，就是想要借机摸清楚萧凉的底细，进而确保一击必杀，不给对方任何死里逃生的机会。只是从现在的结果看来，他还是低估对方了。</br>“怎么了?那个萧凉呢?</br>见林逸重新现身、赵凤等人连忙围了过来，看他一脸凝重的表情，齐齐捏了一把冷汗。林逸看了众人一眼:“可惜了，被他捡回一条命。”</br>众人愣了半响，而后齐齐如释重负，大松一口气。</br>]]></description><pubDate>Tue, 08 Aug 2023 07:13:39 +0000</pubDate></item><item><title>第11048章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9254049.html</link><description><![CDATA[赵凤哭笑不得道:“我还以为你弄不过他呢，跑就跑了吧，他这次吃了亏，接下来马上又是百子计划，短时间内应该没工夫再来找咱们的麻烦了。</br>其余一众巨佬彼此相视一眼，虽说也是轻松不少，但也不敢完全放松。</br>萧凉的恐怖实力他们都见识到了。</br>就算短时间内不会再来，可以后时间一长，万一又席卷重来呢?</br>连孔圣临都跪了，以他们这些人的实力，根本应付不了。</br>很快。众人的目光便又齐齐落到了林逸身上</br>他们自己是应付不了，但好在还可以抱大腿啊!</br>有人主动提议道:“我建议，以最高董事会的名义昭告天下，从今往后，咱们陆上神国的第一人是林巨佬1"</br>此话一出，立马引来一片附和。</br>他们虽没看明白林逸到底是怎么击败萧凉的，但林逸笑到了最后，这一点毋庸置疑。</br>何况之前孔圣临主动送人头，某种程度上这就已经等同于交接仪式，无论从哪个角度来看，林逸坐上当世第一人的位置，都已是顺理成章。</br>对此，无论古九牧还是楚塞天，都是乐见其成。</br>换做其他人，看着原本不如自己的后辈一步登顶，心里多少都会有些想法</br>但以这二位的心胸气魄。远不止于如此小肚鸡肠</br>以林逸一贯表现出来的心性，他即便上了位，也不会因此就变得咄咄逼人，更不会反过头来打压他们.恰恰相反，林逸上位只会令新联盟的声势更加不可阻挡，无论对于古家还是楚家，都是好事一件!林逸上位，硬要说有谁受到损失的话，首推最强派系</br>随着洛西流退位，西如来被废，最强派系的声势早已不如往昔，纯靠孔圣临当世第一人的名头撑着。</br>而现在，孔圣临亲手送出了当世第一人的头衔，基本也就宣告曾经横行一时的最强派系，成为陆上神国的历史了.</br>孔圣临本人仍在昏迷中，聂良臣守在他的身旁，默然不语。</br>林逸对此，倒也没有什么推让的心思。</br>没有必要</br>他如今的实力，就是毋庸置疑的当世第一人，根本没人能够跟他竞争。坐上第一人的位置，对于他接下来的种种布局，本就是必走的一步棋，更何况还牵涉到规则加冕很快，消息传出，举世皆惊。</br>无数林粉当即欢欣鼓舞，奔走相告。</br>他们之中的许多</br></br>人本就对林逸的实力深信不疑，早就认定林逸迟早必然登顶，哪怕因此惹来各方的冷嘲热讽，也始终坚定不移。不过即便是这群死忠中的死忠，也压根没想到这一天竟会来得如此之快![1</br>反观数量同样庞大的林黑群体，则是集体陷入了诡异的沉默</br>有人默默删掉以往的发帖记录，并以所谓中立路人的姿态点评两句之后，果断改头换面，变成了新晋林粉.也有人当场破大防，在网络上疯狂口吐芬芳，最终被挂起来惨遭围观</br>网上热闹纷呈不过说到底，双方终究只是口水之争，基本不涉及实质利益</br>可对于类似八老会的各方势力来说，那可就完全不是一码事了，这是真真正正的变天了一时间，埋骨地门庭若市。</br>放眼陆上神国，几乎所有能够排得上号的中大型势力，都派出了各自最高规格的阵容，前往埋骨地朝圣。</br>这其中，有不少想要托庇于埋骨地的羽翼之下，成为林逸集团的一份子。</br>最不济，那也要让林逸知道他们的心意，发展一下哪怕成为埋骨地的外围成员，那也是极好的。</br>至于那些曾经跟林逸集团有过冲突，甚至曾经摆出架势、想要肢解爪分掉埋骨地的，此刻则是惶惶不可终日方方面面，一切的迹象都表明，陆上神国已经进入了一个新的时代。</br>一个名为林逸的时代。2</br>而这，对于林逸来说一个最直观的好处则是，蛇神秘境带来的气运红利迎来了一波暴涨三千五百道1</br>这已经远远超出了林逸此前的预估，要知道，此前在他的预估中，蛇神秘境最终成型之后，每一波气运红利能够稳定在三千道就已是极限如今一波干到三千五百道，要妥的意外之喜</br>然后，林逸就有了开盲盒的冲动。</br>不得不说，开盲盒这种带着赌性的事情，真的容易令人上瘾，哪怕是到了他这个级别的修炼者，如果不去刻意收敛心神，都会多多少少有些克制不住。</br>三千五百道气运，说多不多，说少不少，足够开三十五次盲盒的了</br>不过开盲盒的前提，得先把气运导入新世界。</br>这本身自然是没什么难度</br>可他如今已经气运重铸完毕，除非达到玄阶大圆满尊者，否则已无法进一步重铸，如果就这么直挺挺的导入新世界，总有种血亏的感觉“你这就是典型的占便宜没够，一运两用已经够便宜你的了，还非得跟之前那样一运三用，想得还挺美。”姜</br></br>小尚一通不屑奚落。</br>林逸撇嘴:“你就说吧，什么办法?”</br>姜小尚虽是一个不着调的性子，但终究也算是半个全知，既然开了口说风凉话，就说明他必有办法。</br>果然，姜小尚嘿嘿一笑:“你怎么就认定气运只能重铸一次呢?</br>林逸一愣，不由面露惊讶:“难道还能进行二次气运重铸?”</br>姜小尚满是高深的挑了挑眉:“反正你有中级神体兜底，试试呗，又出不了什么岔子。”林逸陷入沉思。</br>气运重铸的本质，是借助庞大的气运重新打一遍底子，相当于对以往修炼的一次查漏补缺</br>一次查漏补缺，确实能发现不少的漏洞，进而进行针对性的补强。</br>可要说这样就能将底子打造完美，却还远远谈不上。</br>充其量无非是漏洞变少了。</br>故而在理论上，进行二次甚至三次气运重铸，是完全可行的。 5</br>最大的风险，是肉身能不能承受得住这样高强度的负荷。</br>界越是完美，举手投足间释放出来的威能就会越大，身体负荷自然也就越大</br>]]></description><pubDate>Tue, 08 Aug 2023 07:12:59 +0000</pubDate></item><item><title>第11049章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9254050.html</link><description><![CDATA[说到底，完美也是一种负担，而且是一种绝大数人都承受不起的负担</br>好在，林逸有中级神体。</br>这种事如果连他都吃不消，那天底下除了诸神之外，估计就没第二个修炼者能吃得消了.</br>想到这里，林逸二话不说当即付诸实践。</br>气运重铸炼气境，第一次消耗四百道气运，如今二次重铸，上涨到了五百道气运</br>虽然有些出乎意料，但总体还算可以接受</br>最重要的是，这成功验证了二次气运重铸的可行性</br>林逸精神大振，随即一鼓作气</br>二次重铸筑基境，气运消耗六百道1</br>二次重铸金丹境气运消耗七百道</br>二次重铸元婴境，气运消耗八百道1</br>二次重铸玄升境，气运消耗九百道11</br>连重铸五个境界，最终消耗的气运不多不少，正好三千五百道。3</br>二次气运重铸的成果，很快就在战力值上体现了出来</br>战力值从之前的一百五，涨到了一百六!2</br>别的不说，用三千五百道气运换取十点战力，对于林逸来说单单这一项就已是血赚。</br>而这，还仅仅只是开盲盒的前戏。</br>林逸摩拳擦掌，迫不及待准备开始试手气。</br>姜小尚凑了过来:“我来吧?”</br>林逸瞪眼:“凭什么?”</br>姜小尚理直气壮:“就凭我手气比你好，要是没有我，你也就能捞到一条除了吃肉啥用也没有的呆鱼，下辈子都开不出它这样的高等级物种来。</br>说话的同时，一指远处海滩上正在发呆的那只娜迦</br>林逸不由噎住。</br>这话他还真不知道该怎么反驳</br>沉默片刻，林逸忽然道:“它该不会抑郁了吧?”</br>姜小尚愣了一下:“也不是没有可能，就它自己一个，连个能够沟通的同类都没有，抑郁也正常。“那不行啊，你赶紧想想办法。”</br>林逸催促道。</br>耗费如此之大的代价，好不容易才弄了只像模像样的娜迦出来，这要是因为抑郁症给弄挂了，那就真搞笑了.姜小尚无语:“你搞搞清楚，这是你的新世界，你才是它的造物主，你让我想办法?林逸管了他一眼:“它是你开出来的。”</br>“卧槽。</br>姜小尚一脸日了狗的表情:“这会儿又是我的事</br></br>情了?”</br>林逸看着他:“你就说你管不管吧。</br>姜小尚满脸鄙视:“你无耻的样子颇有我年轻时候的神韵。"</br>沉吟片刻，姜小尚最终还是给出了解决方案:“我倒是有办法帮它稳住精神状态，可也只能管住一时，不是长久之计，最重要的还是得想办法给它弄几个同类。”</br>林逸摇头:“那概率可太小了。”</br>开盲盒开出正经高等生物的可能性本就极小，毕竟这玩意完全看运气，根本不以他个人的意志为转移。</br>在这个基础上，想要恰好开出同种族个体，弄出第二只娜迦，那概率都不用算，绝对小得可怜。</br>姜小尚跟着陷入沉默。</br>这件事情，如果换做是他那位无所不知算无遗策的本尊，也许还能弄出个靠谱的解决方案来，可以他的能力，目前来看却是基本无解。半响，姜小尚忽然眼睛一亮:“你现在不是有一次加冕规则的机会吗?”</br>林逸点点头:“有是有、怎么了?”</br>姜小尚兴奋道:“你要是运气好，这事儿说不定还真有可能。</br>林逸听得一头雾水:“加冕规则跟娜迦有什么关系?”</br>无论怎么看，这两件事都不挨着啊。</br>姜小尚卖了个关子:“先不着急，先看看你能加冕什么规则再说，要是运气不好，说了也白说。林逸哭笑不得:“这个时候你跟我卖关子?”</br>“别废话了，赶紧的吧。"</br>姜小尚一边催促，一边问道:“规则加冕的规矩你都知道了吧?</br>“差不多吧。"规则加霉本身难度极大，可林逸这次是带着陆上神国第一人的光环头衔，属于是被天道特殊关照的保送，以他的种种底蕴，自是不会闹出什么波折。</br>唯一的问题是，具体加冕哪一条规则，不由他自己决定。</br>姜小尚点头道:“天道保送的一个弊端，就是具体加冕哪条规则，全看运气，你正式涉足过的规则力量不少，这一波也算是开盲盒了。”林逸有点蛋疼:“我要是只会空间和时间规则就好了，这俩无论随到哪一个，都是极品。”姜小尚瞥了他一眼:“一天天的净想美事。"</br>时间规则、空间规则、杀戮规则、巨化规则、风系规则、兽化规则、海洋规则、龙族规则、剑之规则5细数下来，林逸用过的规则力量是真心不老少。</br>就这都还不是全部</br>构成新世界秩序的那些基础规则</br></br>，严格来说，也都是他掌握的规则力量</br>真要随机一种，最后到底会开出个什么来，谁也无法保证。</br>掌握的规则力量多，这本身不是什么坏事，可放在眼下，还真成了一个麻烦但凡运气差一点，难得一次保送规则加冕的机会，最终价值可能会大打折扣不过事已至此，林逸也只能认。</br>既然姜小尚铁了心卖关子，林逸也不再多问，当即毫不犹豫开启规则加冕之路面前随之出现一条通天台阶。</br>相比起女王那次的险象环生，林逸的这条加冕之路，就跟喝白开水一样平淡无味。</br>很快，通天台阶走完，整个过程波澜不惊，平平无奇。</br>怎么样?什么规则?”</br>姜小尚忙不迭凑了过来</br>林逸没有回答，心念一动，背后蓦然浮现出一尊高达万丈的魔神虚影，正是魔神蚩尤。4姜小尚眼睛大亮:“兽化规则!” 5</br>化形蚩尤，正是林逸以前在江海城时常用的招式，不过后续随着境界层次的水涨船高，大世界掌之类的招式快速迭代，也就渐渐不怎么使用了。</br>没想到这次规则加冕，竟又令其重新走到了台前。</br>林逸感受了一下，背后虽是虚影，只要他想，随时可以化成实体，整体相比起从前自是不可同日而语，强了何止千倍!2不过更重要的，是魔神蚩尤附带的震动规则，威力增幅甚至更加夸张。</br>]]></description><pubDate>Tue, 08 Aug 2023 07:12:37 +0000</pubDate></item></channel></rss>