<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>高手</title><description></description><item><title>第10924章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7761343.html</link><description><![CDATA[“当断不断，反受其乱。</br>女王看着李多磨犹豫不定，忍不住开口提醒，对方之前的表现确实颇为令人欣赏可现在这么婆婆妈妈，未免就落入下乘了至于林逸，则是直接杀向了毕重峰无论如何，毕重峰才是今天的破局关键“别这么着急啊，真正的好戏都还没开场呢。毕重峰全然没有在这个时候跟林逸硬拼的意思，只是一味闪躲。他那痴肥的身躯，在这一刻展现出来的身法，比起刚才有过之而无不及</br>林逸暗暗心惊。刚刚从场外看着对方夹缝求生，避开诸神殿众人的无死角围攻，就已觉得惊艳，此时亲身体验，却才真正体会到其中精妙之处。论对身法的精通程度，这么长时间来，林逸即便不说独一档，那也从未在这一项上吃过别人什么亏</br>然而此刻面对这么个身形笨重的肥痴，却是毫无悬念的被比了下去甘至鸿今位屏4毕重峰甚至还有闲心嘲讽:“空有速度却没有技巧，你跟莽夫有什么区别?</br>“是吗?”</br>林逸眸光流转，借助世界意志的精细洞察，脑海中犹如一架满负荷运作的超级计算机，一边与对方周旋的同时，一边快速复盘整个攻防节奏变化。短短顷刻之间，竟是有样学样，身法开始以肉眼可见的速度变得精深起来。毕重峰察觉到这一点，不禁大吃一惊，瞠目结舌:“你····你居然学会了气运加身</br>原来他身法之所以如此玄妙，不单单是靠着身法本身，而是融合了气运手段每一记步伐，冥冥中都有气运引导，某种程度上甚至比起预知未来还要更加有效，毕竟未来是不确定的，即便提前看破也会随时改变，但是气运则不然气运加身之后，一举一动便有如神助，往往能够出其不意占据有利位置这本是内王庭高手才能掌握的手段也正因此，毕重峰在这方面有着绝对的自信，谁能想到，就这么短短片刻的工夫林逸居然就已摸索出了其中门道，并且现学现卖，使得有模有样，实在是令人匪夷所思</br>可站0-T</br>一瞬间，饶是毕重峰见多了内王庭的诸多天骄，也都不禁毛骨悚然。不过，随即就面露喜色“莫非这就是古神修炼者的手段?97不得不说，他这猜测虽然有蒙的成分，但还真被他蒙对了一半如果没有新世界的世界意志辅助，就算林逸天赋再高悟性再好，也绝无可能在如此之短的时间内洞察到其中精髓，更别说有样学样直接使出来了。当然，另一个重要原因则是这段时间，林逸对于气运的各种用法颇有钻研虽然目前还远远不成体系，但在新世界这个完美的实验场内，无论他生</br></br>出什么奇思妙想，总能第一时间付诸实践，验证对错</br>如此一来，林逸对于气运之道已是颇有几分心得。今日，只是展现出了部分成果而已随着气运加身使用得越发娴熟，林逸身法逐渐呈现出了后来居上的架势，毕竟论绝对速度，他本就在毕重峰之上。</br>毕重峰的压力立马以肉眼可见的速度暴涨</br>没有了身法优势，被逼到只能正面硬接林逸的攻势，这位内王庭出来的高手竟有些力不从心!虽然还不至于直接就被全面压制，但攻防之间，明显是被林逸占据了主动。“凭阁下的这点实力，就想来算计我，不太够吧?93林逸越打越是从容，不禁面露玩味之色“说这话之前，我劝你最好先看一看形势，你该不会真以为我准毕重峰回以冷笑:备靠一人之力拿下你吧?看起来像是那么蠢不可及的人吗?伴随着他的话音，另一边本在死死抵抗紫黑色气息的侵蚀，仍在竭力维系义薄云天的诸神殿首席大祭司李多磨，已是明显到了最后边缘。连带着他本人的脸色，都已变得一片黑紫原本因为他的镇压，诸神殿其余众人即便被宗赞的紫黑色气息污染，也还不至于就沦为其手中的傀儡。可现在李多磨自己都自身难保，这么一来，诸神殿众人在宗赞的指挥之下，全员加</br>入到了对林逸的围攻序列。虽说以他们本人的实力，林逸即便不能直接正面硬刚，可要周旋一阵并非难事，问题是，这帮人即便黑化了，身上依然有着义薄云天的实力加持，合力出手非同小可亏得林逸刚刚学会了气运加身，能够在气运指引之下，生生找出一条夹缝，不必一招一式全都正面硬刚。</br>否则即便有中级神体，估计都得好好喝上一壶可即便如此，因为毕重峰的存在，林逸的处境依旧算不上好，至少在众人的眼中时刻都危险边缘徘徊，险象环生。至于一旁的成年体霸下，论实力固然极猛，纠缠在身上的巨蛇也无法对其造成真正的威胁，可对于林逸的这场战斗，受限于其庞大的体型却是压根帮不上忙。唯一能对林逸辅以援手的女王，则从刚才开始就已悄然消失，动身去救小丫头了眼下这场战斗，林逸只能一力承担。当然，只凭诸神殿这些高手，还不足以成为压垮林逸的最后一根稻草，真正的关键</br>还在于李多磨本人。</br>“当断不断，反受其乱!林逸将女王刚才的话重复了一遍，只不过这一回，他直接用世界意志打入到了李多磨的识海最深处，每一个字都如同万斤重锤，轰在李多磨的心头。李多磨身躯猛然一震。已经侵蚀到他周身的紫黑色气息，进度随之受阻反</br></br>观散发出紫黑色气息污染义薄云天的宗赞，则当场喷出一口黑血，显然是受了不轻的反噬。</br>义薄云天的对内不设防，对于彼此都是一样的。</br>对于他的小动作，李多磨全盘照收，而来自李多磨的反击，他身在局中同样一点都</br>不会落下。</br>]]></description><pubDate>Mon, 05 Jun 2023 13:16:56 +0000</pubDate></item><item><title>第10925章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7761344.html</link><description><![CDATA[眼见紫黑色气息一点一点从李多磨身上褪下，宗赞不由心惊胆战。</br>潜伏在诸神殿这么多年，对于诸神殿内部的几位重量级人物，他自认已是掌握得+</br>分到位。</br>尤其李多磨这个重点关注目标，无论其实力还是性情，以及眼下这种关键时候的取舍倾向，他都有着十成的把握宗赞深信，李多磨在这种时候绝不会独善其身，扔下诸神殿众人不管，而只要他不主动切断义薄云天，那么被其污染反噬，就是板上钉钉的事情。然而没想到，李多磨确实没有脱离众人，但却靠着个人的意志力，强行顶住了紫黑</br>气息的腐蚀!</br>“你心中当真一点私心杂念都没有? 满腔只有忠义?</br>宗赞脸色陡然变得无比扭曲狰狞:</br>“我不信!</br>97</br>世间若真有如此纯粹豁达之人，岂非显得他这种为了一己私利，不惜背叛信仰蛰伏</br>于阴暗之中的家伙，太过肮脏!</br>可是，无论宗赞怎么不计代价催动力量，紫黑气息依旧改变不了被一点点逼退的趋</br>势</br>照这样下去，李多磨将会重新掌控义薄云天，到那个时候，他宗赞可就再也没有翻</br>身的机会了。</br>绝望</br>宗赞第一次在他嗤之以鼻的所谓忠义面前，感受到了无与伦比的绝望他从来没有想过，居然真有人可以靠着一己纯粹的意志力，强行顶住负面黑暗的侵在李多磨的无上忠义面前，他就如同一个滑稽的小丑，他所做的一切，都只是无比警脚的劣质把戏，徒惹人笑罢了。</br>“!</br>毕重峰一声冷哼传来，李多磨是他用来对付林逸的一张重要底牌，要是李多磨这里出了问题，对他来说那可就不单单是增加了一个巨大的变数，同时极有可能倾覆掉整个</br>大局。</br>林逸这边则是稍稍松了口气，此消彼长，李多磨能够撑住，于他自是大大的利好。然而下一秒，就在宗赞即将彻底回天无力的一刻，毕重峰陡然身形一转，出现在了</br>他的身后</br>紧接着，其手中冒出一块规则力量化形的金符，蓦然贴在宗赞的背后</br>异变陡生原本已被李多磨近乎彻底压制的紫黑气息，一下子再度暴涨!而这一次，它的侵蚀方式可就不像刚才那样一目了然了，几乎就在瞬息之间，本已恢复如常的义薄云天就彻底黑化，包括李多</br></br>磨本人也直接就被腐蚀得一干二净反转来得太快，几乎都没有一个起码的过程哪怕是从林逸的视角，也都难以复盘出其中细节，唯一能够看清楚的，也只有瞬间颠倒的这个结果</br>“逆转规则?</br>3</br>林逸很快反应过来，整个这一幕，只有传说中能够颠倒一切的逆转规则可以解释毕重峰眼中闪过一丝诧异，面露讥讽道:“不错，还算有点见识。97从刚才到现在，哪怕局面上看起来落入下风，他都始终捏着这张底牌，没有半点泄为的就是在最后关键时刻伺机坑林逸一把。露，不过现在，却是只能提前用在了李多磨的身上如此一来，本已近乎脱困的李多磨瞬间就被侵蚀黑化，沦为了他手中的傀儡然而还没等他好好得意一下，李多磨身上再度生出异变代表着黑化程度的紫黑气息，从诸神殿一众高手的身上，疯狂涌向李多磨不到片刻，众人身上的紫黑气息竟是被吸得一干二净，纷纷重新恢复清明，反观李多磨的身上，却罩上了一层厚厚的黑甲。其上所散发出来的，那股代表着极致阴暗邪恶的气息，饶是林逸也都不禁暗暗心惊</br>与此同时，义薄云天断开，诸神殿众人彻底没了被污染腐蚀的隐患众人纷纷反应过来，李多磨这是要独自一人承受紫黑气息的腐蚀!万方有罪，罪在吾身!</br>看着李多磨脸颊缓缓流下的两行黑泪，在场齐齐动容“到现在了还来这一幕，显然再度出乎了毕重峰的意料，神色当即变得无比阴沉:玩忠义这一套，不觉得太过时了吗?说话间，便要控制李多磨参与围攻林逸。李多磨强行吃下全部紫黑气息，令诸神殿众人从中脱身，为此付出的代价，便是他自己彻底沉沦。</br>此时的他，哪怕意志力再强，也已经无法回头。</br>众人瞩目之下，李多磨转向林逸，僵硬着身子缓缓俯首</br>林逸心头一沉。</br>他明白，对方这是在为接下来的事情赔罪果不其然，下一秒李多磨速度陡然爆发，其身上的黑甲几乎直接摁在了林逸的脸上</br>!</br>哪怕是面对毕重峰和诸神殿一众高手围攻，林逸都没有半点吃亏，然而这下却被黑化的李多磨生生踩进了土中。与此同时，无比磅磺的忠义规则力量极速在其手中凝聚，代表着忠义审判的忠义之剑横空出世!不过吊诡的是，忠义之剑跟着李多磨一起被腐蚀，通体漆黑，其散发出来的气息甚至远比真正的邪恶更加污秽不堪。被玷污了的忠义，还是忠义吗?这个念头在林逸脑海一闪而过，然而不容他做出规避反应，漆黑</br></br>的忠义之剑就已猛然插入他的胸口。就连中级神体，竟也挡不住这柄被玷污了的忠义之剑!“黑化强十倍，老话果然一点不假。”林逸看着插在自己胸口的忠义之剑，感受着来自变质忠义规则力量的侵蚀，露出了个无奈的笑容</br>另一边，毕重峰看着这一幕大喜:“干得好!不愧我花这么多心思在你身上!李多磨不是他准备的最后一张牌，但能够达到这样的效果，还是令他喜出望外。毕竟底牌这种东西，能够少用一张是一张，一旦用得多了，这玩意也是有副作用的</br>全场噤声</br>李多磨面无表情，拔出忠义之剑立马又要狠狠插下，此刻的他，压根已经不会再有</br>半点忠义之念，只是一架彻头彻尾的杀人机器</br>但这一次，一股无形的力量隔在了忠义之剑与林逸肉身的中间。</br>]]></description><pubDate>Mon, 05 Jun 2023 13:16:34 +0000</pubDate></item><item><title>第10922章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7726634.html</link><description><![CDATA[包围圈看似形状松散,并无任何出奇之处，实则另有玄机。</br>李多磨沉声下达通牒:“毕重峰，我愿意给你一次最后束手就擒旳机会，否则等到动起手来,局势恐怕就很难如你所愿了。”</br>毕重峰闻言有恃无恐，回以嗤笑:“一群只敢躲在阴沟里作乱的鼠辈，也好意思在我面前狂吠?”</br>“上次落在你们手中，只是我一时大意而已，如今我有了防备，老实说，就凭你们这群货色，上来送死都不够格!”</br>一番话气得诸神殿众人纷纷跳脚。</br>诸神殿的处境，本就是他们心头的伤疤，如今被人当众揭开，尤其还是当着林逸这个巨佬的面，众人脸上实在是挂不住。</br>“大言不惭!”</br>“找死!”</br>诸神殿众人当即呼喝着一齐出手。</br>以他们的实力，一对一对上毕重峰,妥妥都要吃亏，可是如今上百号人默契的一同发难，即便换做是顶级巨佬，估计都够好好喝上一壶的。</br>然而首当其冲的毕重峰，面对这等危急局势却是不慌不忙，其痴肥的身形在这一刻，却是无比敏捷。</br>足足上百位玄阶尊者的无差别覆盖攻击，他竟是靠着过人的身法，硬生生找出一条缝隙，令其全部落空!</br>这等闪转腾挪的功夫，就算是同为身法好手的林逸，见了也都不禁暗暗喝彩。</br>内王庭出来的高手，果然很是有些东西。</br>“就只是这点能耐,你们怎么好意思在我面前叫唤的?”</br>毕重峰不屑的啐了一口唾沫，下一秒身形一闪，陡然便已出现在其中一位诸神殿高手面前，单手摁在对方脸上:“老鼠就该苟在阴沟里，或者死在阴沟里，是不是?”</br>意图显而易见,他要单点突破。</br>众人大吃一惊。</br>他们事先虽已料到对方没那么好对付，但此前在他们手中明明已经受了重伤，眼下却依然棘手到这等程度，实在令人匪夷所思!</br>被毕重峰捏住面颊的那个高手，一时间已是被完全吓傻，脑子一片空白，完全不知该作何反应。</br>只能任其拿捏。</br>然而，就在所有人都以为随着毕重峰手上发力，此人的脑袋将会如同西瓜般爆开的时候，毕重峰却突然眼皮一跳。</br>轰!</br>被他单手扣住的这人，竟是毫无征兆的轰出一拳，硬生生将他凌空轰飞,重重陷入数十丈的</br></br>地底,许久没有声息。</br>林逸眼中不由闪过一丝惊异之色。</br>其实刚刚这一瞬间，毕重峰并没有丝毫的掉以轻心，反而已是动了真正的杀机。</br>他扣住对方的那只手，分明已经爆发出了一股雄厚的规则力量，杀气腾腾。</br>然而同一时间，对方身上冒出的规则力量却远远在他之上，彼此差距迅速拉开，竟是形成了单方面的碾压之势!</br>其实，并非这位诸神殿高手的实力真有如此夸张。</br>他只是一个寻常的玄阶初期巅峰高手，正常情况下，压根没有同毕重峰正面过招的资格。</br>可就在刚才的刹那间，他不仅力量暴涨了足足百倍，同时还多了一层玄之又玄的防护，猝不及防之下，毕重峰非但没能杀他，反而吃了大亏。</br>林逸目光随即落在李多磨的身上。</br>在世界意志的视角中，刚刚的一切清清楚楚。</br>这位诸神殿高手身上冒出来的力量，并非来源于他自身，而是来自一张无形中连接了在场所有诸神殿高手的巨网。</br>而巨网的源头，正是首席大祭司李多磨。</br>啪!啪!啪!</br>一阵掌声从地底传来，毕重峰的身形随即重新进入众人视线之中，除了稍微有些狼狈之外，并没有见到明显外伤。</br>“好一个义薄云天，今天算是开了一回眼界。”</br>毕重峰目光灼灼的盯着李多磨。</br>林逸也已反应过来，李多磨连接了诸神殿一众高手的这张巨网，使用的便是忠义规则力量,其名为义薄云天。</br>只要在义薄云天的笼罩之下，众人便可以融为一体，共同分担伤害的同时，还能将力量聚在一起，形成合力。</br>某种程度上，效果跟命运规则的共命颇有些相似。</br>不过除此之外，义薄云天还有一项额外加成，也正是其精髓所在。</br>使用之人义气越重,实力增幅便越恐怖，上不封顶!</br>而要说最具义气之人，放眼全场，毫无悬念便是李多磨本人。</br>此前的他在林逸感知之中，充其量只是准顶级巨佬级别，较之如今的自己差了不少。</br>可是这一刻，李多磨身上的气势赫然已经出现了翻天覆地的变化，俨然已是直逼真正的顶级巨佬!</br>毫不夸张的说，此刻的李多磨，即便是林逸对上也必须全力以赴，最终到底谁能胜出一筹都还在两可之间!</br></br>不过，首当其冲的毕重峰,却没有多少惊慌之色。</br>即便面对义薄云天的全方位进逼,依旧显得有恃无恐。</br>李多磨气场全开，一头长发张扬四散，犹如雄狮咆哮，原本平淡的声音却透着一股令人心悸的巨大威慑。</br>“毕重峰,你还有什么话要留下来,现在是最后的机会。”</br>“那我可得好好相相</br>毕重峰一脸玩味的转头看向林逸:“不如你来帮我想一想，我应该留下点什么?哦对了，我是应该称呼你林巨佬呢,还是……”</br>话说到一半，忽然转为神识传音传到林逸的识海:“古神修炼者?”</br>林逸悚然。</br>古神修炼者是他身上最核心的隐秘，也是最要命的隐秘，一旦泄露出去，必将引来杀身之祸。</br>尤其若是引来诸神甚至创世神的关注，那更是死都不知道怎么死的。</br>至少在新世界大成之前，这个隐秘决不可泄露出去，林逸对此，也一向极为小心，即便对于最信任的身边人，也都用世界意志做了保险。</br>理论上不存在任何泄密的可能性。</br>硬要说的话，最有可能暴露的，就只有上次动手吞下伪世界的世界本源。</br>当时虽然使用了诸神的小憩，理论上已经隔绝了一切来自外界的探知，可硬要说的话,倒也并不是一点隐患都没有。</br>]]></description><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 13:13:55 +0000</pubDate></item><item><title>第10923章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7726635.html</link><description><![CDATA[至少身为伪世界前主人旳毕重峰，就很有可能察觉到某些端倪。</br>只不过，未必那么确切罢了。</br>如今回想起来，毕重峰当时将矛头转向天门创始人夏巢，极有可能只是一手障眼法。</br>目的就是为了迷惑林逸,让林逸掉以轻心!</br>如今处心积虑,布局将他引到此处,后续必然有一番大图谋。</br>心下急转,林逸面上却是一脸茫然:“你在说什么?”</br>毕重峰冷笑一声，继续神识传音:“都到这个时候了还装腔作势，那就太没意思了吧?你真以为我没点把握，就敢下血本布下这么大的一个局?”</br>林逸从容不迫的淡笑回应:“我要真是你说的古神修炼者，收拾你那岂不是分分钟的事情，还需要在这里跟你罗里吧嗦?”</br>毕重峰得意冷哼:“古神修炼者威胁到的是诸神，最怕的自然也是诸神，蛇神虽说不是诸神的一员，但跟神域仍有着千丝万缕的联系，你敢在它的眼皮子底下动真格的吗?”</br>林逸不置可否。</br>其实以他的谨慎，无论是不是在这蛇神岛，都绝对不会轻易动用新世界对敌,除非有诸神的小憩作为掩护。</br>从毕重峰这番话判断，其对于古神修炼者的手段还是颇有几分了解的。</br>相比起寻常修炼者，古神修炼者最为硬霸的一点，便是可以将敌人强行拉入自己主导的世界之中，利用绝对的主场优势将其碾压。</br>这一点,哪怕是实力高出他们一大截的敌人,也都防不胜防。</br>一旦被拉进去，必死无疑。</br>毕重峰最忌惮的，也正是这一点，在他的认知中，眼下蛇神岛的环境对于古神修炼者来说，简直就是天克。</br>除此之外，单凭林逸本人的那点实力，在他眼中顶多也就是有点棘手，仅此而已。</br>只要进了他布下的这个局中，林逸就已经沦为他嘴边的一块肉，随时都能一口吃下去，再无半点翻身余地。</br>林逸转而传音问道:“既然你认定我是古神修炼者，那你怎么不干脆把围身份公布出来?就算直接上报内王庭,想必也是大功一件吧?”</br>毕重峰嘿嘿冷笑着回音道:“古神修炼者这样的稀罕货色，如今可是世间难寻，我上报内王庭的功劳，哪里比得上直接将你取而代之?你到现在都没反应过来么，你在我的眼里,那可是一座人形宝藏啊!”</br>林逸神色愈发古怪。</br></br></br>他是真没想到,对方居然存了这个心思。</br>不过得亏也是存了这个心思，否则因为几分猜疑而将事情闹得天下皆知，对他来说那才真是麻烦大了。</br>如今毕重峰既然想着取而代之，自然就不会将此事透露给第二个人知道，否则便是给他自己留下隐患。</br>林逸不由好奇道:“眼下这样的情形，你到底哪来的自信?”</br>毕重峰的实力,他之前有过惊鸿一瞥,确实非同小可。</br>可真要论起来，也就是顶级巨佬的层次，若是刨去内王庭的身份和可能的种种底牌，真要摆明车马硬碰硬，能不能打过那三位顶级巨佬都很难说。</br>此刻，李多磨有着义薄云天的加持，实力已不下于顶级巨佬，面对他与上百位诸神殿高手的围攻,毕重峰全身而退的可能性极低。</br>更何况,还有林逸在一旁虎视眈眈。</br>无论怎么看，毕重峰都没有说上句的资格。</br>结果，毕重峰痴肥的脸上露出了一个奸邪的笑容:“你真以为他们是来围攻我的?我费尽心思布下的局，你觉得会止步于此?到底是你太蠢还是我太蠢</br>? ”</br>说话的语气，全然有恃无恐。</br>林逸不由看向李多磨。</br>对于这次同诸神殿的联手，他一开始也确实是心存疑虑,毕竟确实不能排除对方配合毕重峰演戏的可能性，所谓的立场纷争，在实实在在的利益面前并不可靠。</br>不过，对于李多磨这位忠义神殿出来的大祭司，林逸却还是愿意给予几分信任。</br>无他，忠义规则不仅是李多磨的信仰，更是此人的力量来源，世上谁都可以违背忠义之道,唯独他不行!</br>若非如此，以各家神殿的繁杂人心，又怎么会众口一词，甘心推举他坐那个首席大祭司的位置?</br>事实上,李多磨的表现也确实没有令林逸失望。</br>义薄云天加持之下，李多磨犹如一头暴起的雄狮，悍勇无比，带着一众诸神殿高手生生将毕重峰打得抬不起头来。</br>这种时候毕重峰还硬要摆出一副一切尽在掌握的姿态，说实话，有点可笑</br>就在林逸准备加入战团，补上致命一击的时候，毕重峰猛然爆喝一声:“还不动手!”</br>话音落下，笼罩在诸神殿众人身上的义薄云天，陡然被一股紫黑色的气息污染。</br>而散发出紫黑气息的源头，赫然竟是之前对林逸</br></br>发出邀请的那个人。</br>宗赞。</br>林逸不禁心头一跳。</br>除了一开始的接触之外，宗赞就表现得默默无闻，几乎没有半点存在感，但是此刻回想起来，此人无论实力还是手腕，在诸神殿之中都是仅次于李多磨的重量级人物。</br>“宗兄弟你在做什么?”</br>李多磨和诸神殿众人也终于反应过来。</br>然而已经晚了。</br>正常情况下，义薄云天对于范围内的所有人都有着巨大加成，主导权则掌控在李多磨的手中,由他主持一切。</br>可此时随着紫黑色气息的大肆侵蚀，主导权渐渐出现了失控之势。</br>对此，李多磨竟是无力扭转。</br>女王趴在林逸背后，看着这一幕啧啧有声:“讲义气的人果然都不得好死，都是被人背后插刀子的命。”</br>林逸也看出了这一点。</br>李多磨的义薄云天确实相当硬霸，但存在一个巨大的弊端，对于其内部人员缺乏足够的控制力。</br>一旦有人生出异心,极易被其反噬。</br>但是话说回来，如果真是靠强力控制的手段来压制其他人，那也就算不上忠义之道，更说不上义薄云天了。</br>此刻对于李多磨来说,最好的应对之策就是直接撤掉义薄云天。</br>只是这样一来，他自己固然能够独善其身，但是诸神殿其余众人，却难免受到紫黑色气息污染,甚至有可能直接被宗赞所掌控!</br>而这，是李多磨绝对不愿看到的结果。</br>毕重峰饶有兴致的看着李多磨:“你会怎么选择呢，忠义无双的首席大祭</br>司?”</br>毫无疑问，李多磨就是他布局的一个关键，否则此人的存在，对于他接下来围猎林逸,将是一个巨大的变数。</br>]]></description><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 13:13:35 +0000</pubDate></item><item><title>第10920章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7716743.html</link><description><![CDATA[一个巨大狰狞旳蛇头，犹如另一座涌动的山丘，蓦然从密密麻</br>麻的蛇群中冒出，下一秒便直接吭哧一口咬住了霸下的脖颈!</br>与此同时,其庞大的蛇躯也在上下翻涌之间，缠住了霸下的身</br>躯和四肢。</br>林逸三人与间不容发之际,避开横扫过来的蛇躯，不过并没有</br>从霸下的背部下来,只是换了一个安全的位置。</br>近距离看着巨蛇,李多磨不由面露惊色:“这蛇已经化蛟了!</br>林逸和女王循声看去,赫然在巨大的蛇头顶部，看到了一个触</br>目惊心的肉瘤。</br>这正是传说中化蛟的征兆。</br>不过话说回来，就算没有化蛟,长成这副德行的巨蛇也已经是世间罕见，如果手头没有成年体霸下，就算是林逸对上它也都要大感头痛。</br>除了面对面的正面压制，这玩意真没有那么好对付。</br>眼见霸下被其咬住,大量的毒液注入体内,女王不禁替霸下捏</br>了一把冷汗。</br>“它撑不撑得住啊?”</br>成年体霸下皮糙肉厚，正常的物理攻击别说令其伤筋动骨，压根连起码的破防都做不到。</br>可是这种直达内部的毒液攻击，那就难说了。</br>林逸淡淡一笑:“它说没事。”</br>身为霸下的主人,对于霸下此刻的状态他感知得一清二楚,毒</br>液不能说毫无作用，但对于霸下来说，充其量也就是觉得有些麻痒</br>而已。</br>在女王的啧啧称奇中，霸下就这么顶着巨蛇的绞杀和毒咬，形</br>同一辆超巨型坦克，一路碾压着往前。</br>来自霸下的这种无视,似乎彻底将巨蛇给激怒了。</br>当即撕咬得更加猛烈,长达数千丈的蛇躯随之缠得更紧,誓要</br>将霸下绞杀至死。</br>然而,依旧无法对霸下的行动造成丝毫的阻挠。</br>于是，在下方诸神殿众人的一片目瞪口呆之中，霸下就这么载</br>着林逸三人，一路朝着毕重峰所在的位置碾压而去。</br>虽说其本身的动作速率并不快，但架不住它身躯庞大，每走一</br>步都能跨越上百米的距离。</br>更重要的是,无论前方潜伏着多少毒蛇,都被它一律无视。</br>转眼之间，目</br></br>的地就已近在眼前。</br>“可算是来了,我都等得不耐烦了。”</br>蛇窟深处,感受着地面的震颤,毕重峰嘴角勾起一道戏谑的弧</br>度。</br>他的身后是一地的瓜果残渣。</br>在这蛇神岛，随处都是毒蛇，毒蛇之间相互吞食十分常见，可他身为一介人类修炼者，哪怕实力高强，也绝不敢拿这些毒蛇开荤。</br>毕竟名义上,这些可都是蛇神的蛇子蛇孙,在它的眼皮子底下</br>吃蛇羹,万一真把它激怒弄醒了,那可就玩笑开大了。</br>故而哪怕身为资深吃货，他也只能随意弄些瓜果打打牙祭。</br>此时他的身后，传来一阵并不悠扬的笛声。</br>声音断断续续,吹得也并不熟练。</br>然而十分见效。</br>这阵笛声的见效之处就在于，周围游弋的毒蛇听到笛声后，便自发跟着起舞,再无半分狠毒凶性。</br>毕重峰转头看去,吹笛子的不是别人,正是之前被他隔空抓来</br>的小丫头萧婉儿。</br>换做其他寻常的小孩子，突然被人这么抓过来，早就吓得魂飞魄散，哭闹不休了。</br>更别说此地乃是蛇窟深处,周围除了各种世上罕见的毒蛇之外，便是一排排的蛇卵，连成年人见了都肝胆俱颤，说不定都要吓尿裤子,何况区区一介小女孩。</br>可令他刷新认知的是，除了刚被抓来的时候有些惊慌之外，等到弄清楚自身处境后，小丫头就再也没有流露出半点畏惧，更没有哭出声来。</br>恰恰相反，小丫头来到此地后，仿佛打开了新世界的大门，突出一个兴致勃勃。</br>到处东看西看,没有半点身为人质俘虏的自觉,反而更像是出</br>来游览观光的,玩得不亦乐乎。</br>说起来却也离谱。</br>这里的毒蛇凶暴异常，见人就咬，哪怕是到了毕重峰这个层次的存在，也都时不时就被群起攻之。</br>唯独小丫头的待遇却是截然不同。</br>哪怕她在蛇卵堆上跳来跳去，周围游弋的毒蛇也都视若罔闻，全然没有对待其他修炼者那样的攻击性。</br>不仅如此，等到小丫头不知从哪掏出手中的这根笛子之后，每每只要她吹出笛声,周围的毒蛇便十分配合的跟着翩翩起舞,场面很是和谐且诡异。</br>自那之后，尝到了甜头的小丫头,更是乐此不疲。</br></br></br>如果不是还要留着她对付林逸，就冲着那份烦人劲，毕重峰估计就已早早将她给掐死了。</br>不过,此时再看小丫头被众毒蛇众星拱月般围在中间的情形，毕重峰双眸之中却是精光一闪。</br>如此种种异象，以他的实力层次和眼界，自然看得出小丫头的</br>天资不凡，即便是他所见过的内王庭那一票绝世英才，相比之下也都明显差了许多，当即生出了几分别样的心思。</br>“小丫头，你跟着林逸太亏了，明珠暗投，不如干脆拜我为师</br>，我担保你未来飞黄腾达，前途无限!”…</br>毕重峰尝试着开口招揽。</br>他本不是喜欢收徒之人,但见了小丫头这么一块绝世璞玉，实</br>在是心痒难当。</br>未来若是能将小丫头培养起来，一飞冲天，他这个师父便也能师凭徒贵，跟着一同鸡犬升天。</br>类似的案例,在内王庭并不罕见,故而对于绝世英才的争夺，内王庭远比别处激烈。</br>小丫头这等级别的璞玉，若是送到内王庭去，妥妥全庭震动，</br>引来各方势力争相抢夺!</br>正常情况下，面对他这样的招揽，身为人质即便心不甘情不愿，为了自身安全也必然会虚与委蛇一番。</br>然而，小丫头却是满不在乎的撇了撇嘴:“你自己都成丧家之犬了，怎么还想这样的好事?”</br>毕重峰一时有些噎住,瞪着眼睛道:“国怎么就成丧家之犬了</br>?小丫头,你该不会看不出来,我现在是布局专门引你那便宜师父上钩吧?”</br>小丫头放下笛子，一边逗弄身旁游弋的毒蛇，一边随口说道:“第一，你肯定玩不过我师父，到底是谁引谁上钩可说不好。”</br>“第二，就算退一万步说，你踩了一亿四千万堆狗屎，真的让我师父一不留神着了你的道，你还是丧家之犬。”</br>]]></description><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 05:12:36 +0000</pubDate></item><item><title>第10921章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7716744.html</link><description><![CDATA[没等毕重峰出言反驳，小丫头一双纯净无瑕，却似洞察人心旳眸子便已盯住了他:“你的所作所为，真以为能瞒过你家主子的眼睛?”</br>霎时间，毕重峰竟是被说得汗毛耸立，一时间竟不知该如何反驳。</br>恍惚间，他只觉自己面对的不是一个乳臭未干的小丫头，而是一个转了不知多少世的老怪物!</br>他所有的说辞，在小丫头似笑非笑的目光中，根本都说不出口。</br>因为他自己也很清楚，无论他说得再怎么天花乱坠，归根结底，终究只是自欺欺人。</br>从他决定私自对林逸下手的那一刻开始，对于内王庭来说，他的那点所谓忠诚就已经不可信了。</br>小丫头继续幽幽道:“所以无论怎么样，你都没有好下场，我要是在这种时候拜了你这个师父，那不是脑子进水了吗?”</br>沉默片刻，毕重峰缓过神来，冷笑不已:“好一个牙尖嘴利的小丫头!”</br>“在你这个年纪，能有这样的心计确实难得，不过终究还是见识有限。”</br>“你的这些论断，受限于你的眼界，说到底都只算作自以为是，一旦前提条件超出了你的认知，那就狗屁不通!”</br>小丫头一脸古怪的看着他:“肥叔叔，你该不会是说不过我，所以故意用这种话术来唬弄我吧?网上这种明明肚子里没有东西，却还要故弄玄虚的家伙，获可是见过不少了。”</br>“"</br>毕重峰噎了半响，最终只得冷笑一声:“小丫头，你不用白费心思来套我的话了，我还不至于浅薄到被你一个黄毛小丫头玩弄于股掌之中的地步。”</br>小丫头眨了眨眼睛,无奈叹了口气:“我还以为成功了呢。”</br>毕重峰斜了她一眼，淡淡道:“看在你够机灵的份上，我可以透露一点，你那位便宜师父身上藏着巨大的秘密!”</br>“我师父的秘密?”</br>小丫头若有所思，想了片刻依旧不得其解。</br>身为林逸的亲传弟子，即便她是小孩子，林逸很多事情也都不会刻意避开她，甚至于很多事情,她了解得比林逸集团其他那些核心骨干都更加清楚。</br>不过要说林逸身上有什么天大的秘密，能够令毕重峰这样的内王庭高手都如此觊觎，甚至不惜以身冒险，处心积虑布下这样的大局引诱林逸上钩，她一时之间倒是真想不出来。</br>两人说话间，地面震颤的源头已是越来越近，从距离判断，此刻霸下距</br></br>离他们的位置，已然只剩下不到十里。</br>“有这么一头上古异兽，倒是真的好用。”</br>毕重峰嘿了一声，并没有丝毫要继续躲藏下去的意思，竟是主动迎了出去，很是有些迫不及待。</br>至于小丫头，则被留在了蛇窟之中。</br>虽然在他的计划中，只要成功将林逸引到此处，小丫头就已起到了其身为人质的价值，后续计划根本不需要这么一号人质作为威胁，他自能确保万无一失。</br>不过为防万一，还是要稍微留一手。</br>临走之前，毕重峰特意布下了一个结界，没有他本人的手段，任何人都打不开这方结界，小丫头自然也无法从中逃离。</br>“肥叔叔，别被我师父揍得太惨哟。”</br>小丫头在后面挥手送别，毕重峰当场一个踉跄，好悬才止住了杀心。</br>看着毕重峰的背影消失在视线之外，小丫头蹲下身子，逗弄着刚刚破壳而出的幼蛇宝宝，嘀咕道:“你们说我师父会不会真的有危险呀?嗯嗯，你们说的对，我师父洪福齐天,才不会被这种小人坑到呢。”</br>“作为奖励,赏你们一个脑瓜崩。”</br>蛇窟外，成年体霸下骤然停下了脚步，对于不依不饶缠在它身上的巨蛇，终于给出了一点回应。</br>它的回应很简单，就是一屁股坐下。</br>结果，巨蛇被压得够呛。</br>在绝对的吨位面前，巨蛇的种种骇人攻势，似乎都变成了一场儿戏。</br>不过话说回来，成年体霸下除了皮糙肉厚和力大无穷之外，本身也确实缺乏灵活的进攻手段，这么应对乍看起来有些儿戏，却也正合重剑无锋的堂堂正正之理，反倒令巨蛇束手无策。</br>话说如此，两头巨兽争斗所掀起的余波，对于周围依然是一场毁灭性的打击。</br>不仅对于蛇群,对于紧随而至的诸神殿众人，也是一样。</br>众人根本不敢靠得太近，否则一不小心被卷进去，哪怕他们是玄阶尊者，也绝对分分钟死无葬身之地。</br>直至，前方突然出现毕重峰的身影，除了两头巨兽之外，全场霎时间安静了下来</br>“居然敢主动冒头?太目中无人了吧?”</br>诸神殿众人纷纷面露讶色。</br>在他们的眼中，自家此番这么兴师动众，面对毕重峰一个人，有着绝对的碾压级优势，毕重峰就该跟见了猫的耗子一样落荒而逃，绝不敢主动跟自己众人照面。</br></br>没想到竟然自己站了出来，他哪里来的胆子?</br>毕重峰哈哈大笑:“明知道这里是我布下的修罗场，你们居然还敢闯进来，我是该称赞你们的勇气呢，还是该说你们实在蠢得无可救药?”</br>李多磨往前一步，淡淡回应道:“阁下未免太看得起你自己了。”</br>“是吗?我倒是不觉得。”</br>毕重峰不置可否的笑了笑，目光随即落在林逸身上:“林逸，你一个最高董事会的巨佬，伙同他们来对付我，这么吃里扒外，不觉得说不过去吗?”</br>林逸抬了抬眼皮:“你哪位?”</br>一句话噎得毕重峰心梗。</br>关键是他还真不知道该怎么反驳。</br>他内王庭的身份根本无法摆上台面，何况就算他真的是内王庭官方委派的特使，林逸身为新晋巨佬，也大可对最高董事会与内王庭的关系装作不知情。</br>身为最高董事会的一介新人，不知道这些隐藏极深的内情，很合理吧?</br>噎了半晌，毕重峰回以冷笑道:“既然这样，那倒也正合我意，对于将死之人的牙尖嘴利，我还是愿意予以宽容的。”</br>趁着他说话的时候，诸神殿众人在李多磨的指挥之下，已然快速落位，将其团团围在了正中间。</br>]]></description><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 05:12:09 +0000</pubDate></item><item><title>第10918章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7673942.html</link><description><![CDATA[看着李多磨被蛇群淹没昀情形，别说本就怕蛇的女王，就连诸神殿自诩最是胆大的一</br>众高手，也都纷纷起了-身的鸡皮疙瘩。</br>他们之中，论实力能做到这一步的不在少数，可是能做到李多磨这般泰然自若的，只</br>怕一个都没有。</br>“这人倒是有些魄力。</br>女王不禁称赞了-句，如果换做是她，被蛇群这么整个淹没，估计魂都已经吓没了。</br>林逸也是微微点头。</br>从见面到现在，李多磨虽是诸神殿首席大祭司，本身实力亦是高深莫测，但从头到尾</br>并没有半点逞威之举，一言一行皆是堂堂正正，无不令人信服。</br>行走修炼界这么多年，林逸也算是见过了各种形形色色之人，其中不乏气概滔天的枭</br>雄豪雄，可是像李多磨这样的人物，却是头一回见。</br>即便是他，也都不禁下意识生出结交之心。</br>数息之后，蛇群中猛然爆发出-道冲天气场，硬生生将密密麻麻的蛇群推向了两边。</br>李多磨的身形随即重新进入众人眼帘。</br>令人惊讶的是，随着他的气场爆发，不仅他本人身周没有毒蛇能够靠近，就连他身后</br>走过的地方，尤其是他所留下的那些脚印，蛇群也都避之唯恐不及。</br>“好一个忠义当道!</br>林逸不禁喝了一声彩。</br>李多磨的这一手忠义留形 ,即便是他也都觉得惊艳，不愧是能够站在诸神殿顶端的人</br>物</br>诸神殿众人精神大振，当即一一个接一个，沿着李多磨留下的忠义之道前行。</br>途中虽然难免还是有人受到攻击，但相比起直接面对整个蛇群，众人的压力已然被分</br>担掉了八九成，即便偶有突发情况，也能合力应付得过来。</br>至于林逸和女王，行进起来自然更加轻松。</br>只要没人从中捣鬼，中级神体在这种时候还是很吃得开的。</br>不过，林逸还是好好体会了一把忠义当道的感受，走在这上面，确实令人莫名的安心</br>似乎天下之大，只要心怀忠义二字，无论前方如何险恶万分，都大可去得。</br>林逸暗暗点头:“忠 义本来只是人间道义，能够升格为世界规则秩序，果然有它的独</br>特之处。</br>其实真</br></br>要论起规则等级，忠义规则远不如时间、空间这样的顶级规则，甚至连二级规</br>则都算不上，充其量也就是刚刚够上门槛的三级规则。</br>在一众规则之中，算是最底层的存在。</br>可是，规则等级是一-回事，能够将其开发到何种程度，却是另一回事。</br>显然，前方带路的李多磨，就是在这条路上走得极远的那个人。</br>真要是动起手来，即便那些精通顶级规则的高手，在其面前估计都讨不到半点便宜,</br>反而极有可能被全方面压制。</br>还是那句老话。</br>没有垃圾的规则，只有垃圾的修炼者。</br>转眼之间，众人就已在李多磨的带领之下，来至超巨型蛇群的腹地深处。</br>前方李多磨忽然停下了脚步。</br>还没等后面众人开口相问，所有人就已齐齐变了脸色。</br>无他，来自脚下的动静已经给了众人答案。</br>一片静默中，众人明明脚步没动，身子却已如坐着过山车-般被顶了起来，而后又缓</br>缓落下，此起彼伏，毫不停歇。</br>看着众人脚下的情形,挂在林逸背后的女王差点叫出声来。</br>原来不知何时，众人沿着忠义之道，竟是踩在了-条前所未见的巨蛇蛇躯之上，正是</br>刚刚那条潜藏在蛇群之下，令所有人都望之生畏的庞然巨物。</br>这一下，是真的踩到宝了。</br>有人惊惧之下，忍不住就要夺路而逃，被李多磨及时喝止。</br>“不要轻举妄动!</br>眼下的情形虽然令人头皮发麻，可只要不发生突变，局势对于众人来说未必就比刚才</br>更差。</br>如果运气好的话，甚至可以借助底下这条巨蛇的走位，顺势突破蛇群的封堵，反而能</br>够省掉众人不少力气。</br>事实上，除了场面比较惊悚之外，巨蛇的走向确实没有令众人失望，竟是真的载着众</br>人来到了蛇群另一侧边缘， 眼看着就能过关，整个过程近乎不费吹灰之力。</br>然而，就在众人精神振奋的最后一刻，底下巨蛇似是受到了什么刺激，速度蓦然快了</br>十倍有余，行进方向更是毫无征兆的出现了一百八十度大转弯!</br>众人脸色顿时狂变。</br>“走!</br>李多</br></br>磨当机立断，当即率先从蛇背上纵身下跳。</br>只是这样一来， 忠义之道被中途打断，无法再像之前那样隔绝蛇群，几乎他从蛇背上</br>跳下的第一-时间， 就被汹涌而至的蛇群淹没。</br>其余诸神殿众人相视一一眼，虽然心中恐惧，但也不敢再有半点耽搁，连忙紧随其后纷</br>纷跳下。</br>被蛇群淹没惊悚归惊悚，可毕竟已经到了边缘位置，以他们的实力稍微坚持片刻，未</br>必没有机会。</br>可如果被巨蛇带回到蛇群正中心，那可就真的叫天天不应，叫地地不灵了。</br>要知道，眼前的这些蛇明显都不是普通毒蛇，在蛇神岛常年接受蛇神气息的熏陶，哪</br>怕对于他们这些玄阶尊者，都有着巨大的威胁。</br>尤其是那些蛇王。</br>别看在林逸面前羸弱不堪，随便-口唾沫就能啐死，可对于诸神殿一众高手来说， 让</br>他们独自面对任何一条蛇王，都必须全神应对，不能有丝毫的闪失，否则分分钟饮恨当</br>场</br>至于:最底下的那条巨蛇，更是不敢想象。</br>诸神殿众人相继跳车，在背后女王的惊呼声中，林逸也正要跳下，结果就在此时，整</br>个蛇群骤然暴动。</br>不仅整个蛇群疯了-样朝林逸二人涌来，此刻林逸的面前，赫然正对着-双巨大的蛇</br>在这对蛇眸面前，林逸和女王的身形,显得无比渺小，犹如两粒尘埃，微不足道。</br>巨大蛇眸散发出-股玄妙的波动，林逸二人的身子陡然僵住，无法动弹</br>下一秒，二人便被巨蛇裹挟着回到了蛇群中心。</br>此时，李多磨已经再度铺开忠义之道，带着诸神殿众人从蛇群边缘脱身。</br>]]></description><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 14:12:22 +0000</pubDate></item><item><title>第10919章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7673943.html</link><description><![CDATA[宗赞回头探知林逸二人的气息，却是石沉大海毫无音讯，不由面露忧色:“林巨佬该</br>不会出事了吧?’</br>另一边江入雄则是幸灾乐祸:“他那么厉害， 随便一口唾沫都能喷死一条蛇王， 能出</br>什么事?我们在这替他担心，说不定人家此刻正在底下快活呢!</br>其余诸神殿众人的脸色却是没那么好看。</br>他们跟林逸确实没有交情，即便不像江入雄这样有着恩怨立场，看林逸不顺眼的也不</br>在少数，但他们至少懂得一个起码的道理， 大局为重。</br>眼下对付毕重峰才是关键。</br>如今连毕重峰的面都还没见着，就折损掉林逸这个强力外援，如此出师不利，绝不是</br>什么好征兆。</br>众人齐齐看向李多磨，等待其发号施令。</br>“你们稳住阵脚，我去去就回。</br>李多磨留下一句吩咐，随即毅然转身回到了蛇群之中，看他这个意思，竟似准备将林</br>逸二人给捞出来!</br>诸神殿众人不禁面面相觑。</br>他们深知李多磨的为人，对于他做出这等动作，并不觉得奇怪。</br>可问题是，蛇群非同小可，即便他有忠义当道，也绝对说不上来去自如，其中依然有</br>着巨大的风险。</br>这要是李多磨跟着林逸二人一起折在里面，剩下诸神殿众人可就要坐蜡了。</br>别看他们人多势众，足足有上百位玄阶尊者，可要是没了李多磨这个捏合众人的领头</br>羊，各自为战，即便能够围住毕重峰,最终鹿死谁手也都难说得很。</br>无奈之下，诸神殿众人只能一-边抵挡蛇群的侵袭， - -边眼巴巴等着李多磨回转。</br>唯独江入雄冷笑不已:“看来是有的等 了。</br>刚刚这番突如其来的变故，他就是始作俑者。</br>此刻在他看来，无论林逸还是李多磨，都已是必死无疑，绝无可能再从蛇群脱身。</br>别人不知道底下那条巨蛇的恐怖，但他身为驭兽高手，仅仅只是一瞬间的接触，就已</br>深知此物绝非人力可以抗衡。</br>如果放在别的地界，林逸之流也许还能凭借身法速度之类的优势，与其周旋一番。</br>可是在这蛇神岛，巨蛇不仅有着先天的主场优势，同时还能驱使蛇群作为辅助，</br></br>别说-</br>个区区林逸，就算是号称陆上神国战力天花板的那三位顶级巨佬来了，估计也只有被碾</br>压的份!</br>时间一点-滴过去，众人的心随之渐渐沉入谷底。</br>此时站在他们的位置，已经完全感知不到李多磨的气息，至于林逸和女王二人，更是</br>早已被蛇群覆盖得干干净净。</br>这种情况下，但凡是个人都能判断出来，三人已是彻底凶多吉少了。</br>“我看他们是回不来了。</br>江入雄哼了一声，转头看着众人:“怎么说? 还去追捕毕重峰吗?</br>诸神殿众人相顾无语。</br>没有了林逸这个强力外援，又没有了李多磨这位众人信服的带头大哥,只凭他们这些</br>人，别说拿下毕重峰，就连能不能从这里全身而退都不好说。</br>江入雄当即趁势鼓噪道:“依莪之 见，咱们还是先退回去，重新选-位首席大祭司出</br>来再说，免得群龙无首，白白被人趁虚而入。”</br>话说到这一步，狼子野心已是表露无疑。</br>单单只是兽神殿大祭司的位置，已经满足不了他的野心，他想要更进一步，掌控整个</br>诸神殿!</br>众人洞若观火，对于他的这点盘算自是看得一清二楚， 纷纷嗤之以鼻。</br>江入雄的实力虽然不弱，可说到底也只是在众人之中能排进一流而已， 远不如李多磨</br>之前与林逸的照面就已说明了一切。</br>真要让他成了诸神殿的头面人物，单单只是之前那一幕流传出去 ，就能令整个诸神殿</br>都沦为笑话!</br>更何况，在为人处世方面，江入雄更是远远无法跟李多磨相提并论。</br>不过，虽然大多数人不屑- -顾，却也有不少人蠢蠢欲动。</br>说到底，野心勃勃的野心家哪里都不缺，在场众人之中存着跟江入雄同样心思的，并</br>不是一个两个。</br>就在众人意见分裂，眼看吵得不可开交之时，忽然有感知敏锐之人惊呼一声。</br>“快看!</br>众人循声望去，只见蛇群深处，不知何时竟是鼓起了-个巨大的鼓包，如同凭空长出</br>了一座大山!</br>众人不禁面露惊骇。</br>难道底下那条巨蛇的体型真有这么夸张?</br></br></br>之前的惊鸿一瞥，他们只是隐隐能够推断出对方的蛇躯极其宽厚，体长更是极其惊人</br>可是即便如此，若说盘踞起来能够变成这么一-座敦实的大山， 还是远远超出了众人的</br>意料!</br>毕竟体长是一-回事，盘踞起来，那是另一回事。</br>“不对!那不是蛇!是一只巨龟!”</br>随着盖在上方的蛇群滑落，大山露出了其本来面目，赫然竟是-只体型庞大的巨龟。</br>不过，有眼力出众之人很快更正:“不是 巨龟!是林逸的那头霸下!传说中的上古异</br>兽霸下!”</br>此时，林逸、女王还有李多磨,分明都站在成年体霸下的背上。</br>令在场众人集体头皮发麻的蛇群，此时随着霸下一-出，立马沦为了陪衬。</br>无论这些毒蛇怎么拼命撕咬纠缠，喷溅毒液，对于皮糙肉厚的成年体霸下来说，根本</br>就是蚍蜉撼树。</br>即便那些蛇王级别的存在，也都压根无法破防。</br>随着霸下行动起来，犹如一架铁甲钢壳的超巨型机器，对着蛇群就是一路碾压。</br>每走-一步，都会留下一地被生生压成肉馅，连起码的形状都无法分辨，只能称之为蛇</br>泥的五彩斑斓的物事。</br>诸神殿众人顿时振奋不已。</br>唯独一众野心家扼腕叹息，江入雄更是沉着脸阴谋论道:“明明有这样的便宜手段对</br>付蛇群，却死活不肯拿出来，明摆着是要消耗我们的力量，其心可诛!”</br>旁边众人虽然有所同感，但却无人附和。</br>成年体霸下毕竟是人家林逸的底牌，不到万不得已，自然不会轻易拿出来，换做他们</br>也是一样。</br>不过，就在诸神殿众人期待着可以搭.上成年体霸下的便车，接下来一路就可 以畅通无</br>阻的时候，异变再度抖生。</br>底下的那条巨蛇动了。</br>]]></description><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 14:11:56 +0000</pubDate></item><item><title>第10917章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7635794.html</link><description><![CDATA[林逸对此早有察觉，转头- -眼便对上了蛇王腥红的蛇眸。</br>中级神体的无形威压，对于这条蛇王竟是毫无效果，反而越发激起了对方</br>的凶性，彼此距离眨眼之间便从十米开外，缩进到了-米之内。</br>蛇王张开血盆大口，两颗毒牙散发着幽深的墨绿色荧光，显是毒性极为可</br>怖</br>真要被它这么咬上一口，就算是玄阶尊者也都未必能吃得消!</br>远处江入雄看着这一幕得意冷笑。</br>他倒是没有奢想这样就能坑死林逸，但不管怎么样，至少能给林逸一-记下</br>马威，让其吃点苦头。</br>然而，林逸不闪不避，甚至连手指都没动-下。</br>仅仅只是迎面吐了一口唾沫，唾沫进入蛇王的嘴中，上一 -秒还凶悍至极的</br>蛇王，下一秒立马如同遭受了不可名状的恐怖重击，疯狂嘶吼着满地打滚。</br>片刻之后，竟是由里到外，生生化成了一滩浓水。</br>所有人都看傻了，转头看向林逸，全都是一副看怪物的惊骇表情。</br>尼玛什么情况啊?</br>论毒性，蛇神岛的这些毒蛇绝对是冠绝陆上神国，尤其这里蛇王级别的存</br>在，一旦放到外界去，妥妥为祸一方，不知要毒死多少生灵。</br>谁能想到如此剧毒的存在，竟然反被林逸- -口唾沫生生化掉，这一幕着实</br>颠覆了在场所有人的认知!</br>女王也是目瞪口呆，趴在林逸背后喃喃道:“你跟它们到底谁 才是毒蛇啊</br>林逸撇了撇嘴:“它是毒蛇， 我是毒舌。</br>女王一-阵无语，不过跟着这么个变态牲口，她倒是安全感大增，就连周围</br>那密密麻麻的蛇群好像都没那么可怕了。</br>当然，让她从林逸的背上下来，那是决计不敢的。</br>另一边，江入雄咬牙切齿，不过却是不敢再冒然出手试探了，万一林逸转</br>过头也这么啐他一脸，以他的实力可吃不消。</br>片刻之后，毒蛇已被诸神殿众人清理得七七八八。</br>说到底，在上百位玄阶尊者面前，只是蛇神岛边缘的这么-群毒蛇，能够</br>造成的麻烦着实有限。</br>众人终于能稍微松一口气，李多磨来至林逸面前，沉声道:“发现毕重峰</br></br>说话的同时，其掌中浮现出一个有规则力量幻化出来的沙盘，几乎完整呈</br>现了整个蛇神岛的地形地貌，而在某个深处，一个亮点极为显眼。</br>林逸眼睛一亮:“这就是毕重峰? ”</br>李多磨点点头:“不错。</br>林逸背后的女王凑过头来瞄了-一眼，啧啧道:“他倒是挑了 一个好地方。</br>纵观整个蛇神岛地形，犹如一条蜷缩起来的通天巨蟒，而毕重峰此刻所在</br>的位置，正是巨蟒的蟒首位置。(</br>不仅位置极深，众人单单只是这么看上一眼，都觉着极为凶险。</br>别忘了，这里传说中可是沉睡着蛇神，而以蛇神岛的地形，难免令人下意</br>识联想到蛇神的存在，进而将两者联系在一-起。</br>虽说蛇神岛整个轮廓面积，足有数百平方公里，哪怕是身躯再庞大的庞然</br>巨兽，也绝不至于大到这个份上。</br>可众人一想到对方是传说中的蛇神，却又不敢那么笃定了。</br>万一， 这偌大的蛇神岛，真就是蛇神的躯体所化呢?</br>如果真是如此，众人一旦深入到腹地深处，那可真就是送羊入虎口了。</br>哪怕每人身上都携带着避神符，理论上可以避开蛇神的意念感知，如今真</br>要在人家的身上行动，也绝不敢说万无-失。</br>众人正踌躇间，李多磨却是当机立断:“避神符的时效有 限，事不宜迟，</br>大家准备一下，直插腹地!”</br>林逸微微颌首，对此并无意见。</br>虽说此事确实有着不小的隐忧，但事已至此，那就是箭在弦上不得不发，</br>与其疑神疑鬼，索性不如单刀直入!</br>其余诸神殿众人虽然心有疑虑，可李多磨的一言- -行，天然有着强大的说</br>服力，以往诸神殿所经历的大风大浪，也都是在他的引领之下才能渡过难关。</br>除了极少数野心勃勃之辈，大多数人对其都是颇为信服，若不然，也不会</br>共同推举其担任诸神殿的首席大祭司。</br>此刻既然李多磨已经下了决断，诸神殿众人自然也不会违抗。</br>一行众人当即气势如虹， 朝着毕重峰所在的腹心位置，直捣黄龙。</br>不过仅仅一炷香后，众人便寸步难行。</br>“这尼怎</br></br>么过得去啊?”</br>不仅是诸神殿众人面面相觑，就连林逸看着面前的景象，也都面色微微发</br>沉</br>至于挂在他背后的女王，更是花容失色。</br>眼前的蛇群，规模相比起刚才，何止超出百倍!</br>光是刚刚蛇王级别的毒蛇，就有不下千条，一条条昂首而立，凶相毕露。</br>五彩斑斓的蛇躯相互纠缠在一起，将整个地方铺了一层又一层，单凭肉眼</br>根本无法估量底下到底有多深。</br>哪怕是不怕蛇的人，看着这番景象，也要头皮发麻，妥妥逼死密集恐惧</br>症</br>更令众人忌惮的是，这个超巨型蛇群的底部，似乎有一个极为庞大的存在</br>正来回游弋。</br>其所过之处，铺在上面的蛇群就如波浪一波耸起， 等到其过去之后，便又</br>众人不禁倒吸一-口冷气:“底 下这条的体长，起码得过千丈了吧?”</br>“何止千丈，上万丈都不一定! ”</br>“难道这就是蛇神本尊?”</br>诸神殿众人惊疑不定，李多磨转头看向林逸:“不知林巨佬 以为如何?</br>林逸微微摇头:‘“若能碰 上蛇神，那也是我们的运气，可惜我们未必有那</br>么好的运气。</br>蛇群有阻挡神识探测的效果，蛇群底下到底潜藏着什么，众人心中没底，</br>但对于有着世界意志的他来说，却是一目了然。</br>底下那东西确实很不简单，可要说这玩意就是蛇神，那就未免太过侮辱神</br>这个字的逼格了。</br>李多磨点点头:“我也是这么觉得。</br>说着，便带头朝着蛇群走去。</br>原本双方只是隔岸对峙，此时随着李多磨的动作，整个超巨型蛇群顿时受</br>了刺激，那数百条蛇王带着蛇群当即暴动，如汹涌的海浪一般侵压过来， 眨眼</br>便将李多磨整个淹没。</br>]]></description><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 15:13:34 +0000</pubDate></item><item><title>第10916章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7635595.html</link><description><![CDATA[心下虽然猜疑，但对于是否要答应帮忙援手，孔圣临却是没有半点犹豫。</br>既然有机会能够除掉林逸,他自然不会错过。</br>时至今日，他已经越来越强烈旳感觉到来自林逸的那股威胁，隐隐之间，甚至还要高过古九牧和楚寒天那两位顶级巨佬!</br>这时,孔述忽然出现在门口。</br>“父亲，儿子有一件事,需要跟您坦白。”</br>孔圣临微微一愣:“何事?”</br>孔述深吸一口气，迈步走进熟悉的书房，在其面前站定，开口的下一句话便令这位当世第一人脸色一变。</br>“我跟以前好像不太一样了。”</br>湖中小舟。</br>古烈戴着小丑面罩,同沈三痴对面而坐。</br>“林逸直的眼诺袖邸联千了2 ”</br>即便戴着面罩,依然能听出古烈的惊讶。</br>沈三痴点点头:“根据目前的情报，应该是确定了。”</br>古烈的语气顿时多了几分蛋疼:“他这是当局者迷啊，不过也是，他此前从来没跟诸神殿和内王庭这些势力打过交道，不清楚对方的门道也是情有可原。”</br>沈三痴却是十分淡定:“他不清楚那些人的门道，那些人也不清楚他的门道,到底谁会吃亏还不一定呢,彼此彼此。”</br>“那倒也是。”</br>古烈随即露出一个招牌的小丑笑容:“你说如果他对上咱们老大，两人谁会吃亏?”</br>沈三痴一阵无语:“我上哪儿知道去?”</br>话虽如此，隐隐却也是透着几分期待，他们老大身为天门创始人，绝对是他这辈子所见过的最离奇之人，不过现在多了林逸，后缀说不定要加上“之一”二字了。….</br>古烈嘿嘿笑道:“老大快要回来了吧?”</br>“应该快了，”</br>沈三痴点点头，随即幽幽冒出一句:“真期待他俩会面的情形啊，肯定很有意思。”</br>蛇神岛。</br>虽然不在四大凶地之列，但在知情人的眼中，蛇神岛的危险程度，甚至还要远远凌驾于四大凶地之上。</br>毕竟,传说中这里可是实实在在的沉睡着一尊伪神啊。</br>此处名义上是岛，实质上却是一处规模极为庞大的独立秘境，只不过九成以上都是水域,只有正中央的不到一成是陆地,故而命名为岛。</br>岛屿边缘，一处空间裂缝打开，林逸一行随即鱼贯</br></br>而入。</br>除了林逸和女王之外，李多磨带了足足上百位诸神殿高手，全员玄阶尊者，阵容之奢华庞大，即便比不上神级学院联盟，放眼陆上神国那也绝对鲜有势力能与之匹敌。</br>当然，这一幕还是多亏了林逸临时炼制的避神符，若非如此，此刻出现在这里的顶多也就十人而已。</br>“小心l”</br>众人气势汹汹，不料刚一落地，便被一大群极其凶暴的毒蛇围住，蛇头昂立，毒液喷溅。</br>饶是一群玄阶尊者，看着眼前密密麻麻五彩斑斓的毒蛇群，也都不禁头皮发麻。</br>蛇神岛必然盘踞着大量的毒蛇，这是早就在意料中的事情，可数量多到如此程度，还是远远超出了众人的预估。</br>要知道这里还只是蛇神岛的最边缘，理论上毒蛇数量最少的地方，即便如此，依旧令人寸步难行。</br>关键是，这里的毒蛇跟外界相比，毒性之猛烈根本不可以常理度之。</br>仅仅只是被隔空喷溅的毒液沾到，众人的衣物便被腐蚀得嗤嗤作响，亏得他们都是玄阶尊者，各有应对手段。</br>否则单单眼下这一幕,就得损失不少人手。</br>李多磨微微眯起眼睛，提醒道:“此地毒蛇凶暴异常，驱蛇丹效果有限，大家各自小心。”</br>众人纷纷点头。</br>光这一个照面，他们就已经领略到了蛇神岛的下马威，不敢再有丝毫的掉以轻心。</br>林逸倒是没什么异样。</br>跟众人的待遇不同，这些凶暴的毒蛇却是主动绕着他走，远远隔着十米之外，就拼命的往周围退避，仿佛遇到了它们的生命禁区，死活不敢有丝毫的侵犯。</br>诸神殿众人看着这一幕,不禁啧啧称奇，满是艳羡。</br>林逸寻思了片刻,最终归根于中级神体的天然威压。</br>这种威压普通修炼者感受不到，可这些毒蛇猛兽感知最是敏锐，林逸在它们眼中，妥妥就是一尊行走在人世的凶神，见了林逸就跟普通人见了黑白无常—样，连逃都来不及，又怎么敢有丝毫的冒犯?</br>感受到紧紧贴在自己身后的娇小的身躯，林逸不由诧异的回头看了一眼:“干嘛?你怕蛇啊?”</br>女王嗤之以鼻:“我堂堂的深渊女王,国会怕蛇?”</br>林逸无语的看了看她掐着自己腰间的手:“你要是把手松开，这话会更有可信度。”</br>女王俏脸一红，连忙把手收了回去，傲娇</br></br>道:“跟你说清楚，我只是觉得它们很恶心，并不是怕了它们。”</br>林逸点点头:“我信了。”</br>说着身形一闪,瞬间来至数十米之外。</br>结果就听后面呀的一声尖叫，下一秒，女王便跟一只未成年的树袋熊一般，挂在了他的身后。</br>林逸一脸好笑的回过头，这回女王却是不再傲娇，红着脸打死也不下来了</br>“妈的,那混蛋把我们当什么了，陪他出来郊游玩女人的下人吗?”</br>江入雄远远的看着这一幕，不由咬牙切齿。</br>之前在林逸身上吃的瘪，确实也让他意识到了彼此的实力差距，可这不代表他就会对林逸心服口服。</br>有些时候，对付别人未必就需要更强大的实力。</br>正如眼下。</br>在其暗中驱使之下，毒蛇群中一条体长超过八米的蛇王猛然调转方向，带着一众凶悍的毒蛇冲着林逸发起了冲击，并且，突破了十米禁区的限制!</br>别忘了，他可是兽神殿大祭司。</br>上任的兽神殿大祭司洛西流，是当世独一档的驭兽高手，他江入雄驾驭毒蛇猛兽的功力虽然有所不如，但如果只是因势利导，为难一下林逸却是绰绰有余。</br>“它们来了!”</br>女王对此最为警觉，眼见连林逸这个人形安全区也要失陷，不禁花容失色。</br>她是真的怕蛇。</br>这跟实力强弱无关，就算她的实力可以轻松夷平整个蛇群，但怕就是怕，那种心理层面的极大恐惧根本是杜绝不了的。</br>]]></description><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 14:13:06 +0000</pubDate></item><item><title>第10914章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7618727.html</link><description><![CDATA[此人气质忧郁，留着一头波浪长发，却又透着一股难言旳威严，令人不自觉被其气场</br>是最。</br>林逸脑海中下意识闪过一串字眼。</br>忧郁的雄狮。</br>此时各家神殿大祭司级别的顶级高手汇聚，彼此之间相互较劲，但是唯独这个青年男子，单纯只是静静在站在那里，却是如同众星拱月，其高高在上的超然地位一目了然。</br>“可笑!我们诸神殿高手如云，追捕一个受了重伤的毕重峰而已，居然还需要借他人之手，传出去岂不是让人笑掉大牙?”</br>“娘的找谁不好，还非得去找那个林逸?”</br>“提出这个建议的人脑子被驴踢了吧?那可是最高董事会的人，我们诸神殿跟最高董事会的关系，什么时候变得这么好了?”</br>一个身形高大的瘦脸汉子大声嚷嚷，引来了不少人的附和。</br>对于跟林逸联手之事，在场众人也都是刚刚听说，其中有不少人都是持反对意见。</br>他们虽说跟林逸本人没什么过节，可隔着最高董事会五个字，那就是天然的敌人。</br>至于这个瘦脸汉子，跟林逸倒是有些纠葛。</br>无他，此人是本土兽神殿大祭司，江入雄。</br>江海城的事情虽然极少能够传播到陆上神国，但身为兽神殿大祭司，江入雄自然知道林逸的所作所为，毕竟在整个兽神阵营之中，林逸那可都是上了黑榜的刺头级人物。</br>以他本土兽神殿一家的实力，想要对付现在的林逸，那是痴心妄想。</br>可是无论如何，他也不能接受诸神殿与林逸联手，否则，他兽神殿必然沦为众人眼中的笑话!</br>这时另一个略显憨厚的声音弱弱反驳道:“敌人的敌人就是朋友，我们现在最大的敌人是毕重峰，跟林逸联手也没什么不对，获觉得…”</br>“你觉得个屁!”</br>江入雄直接一口唾沫啐在此人的脸上，满是不屑的一把抓住他的衣领:“你一个食神殿的厨子就给我好好做饭得了，妈的跳出来刷什么存在感,不怕死么?”</br>此人被他单手提起，肥胖身躯加上四处扒拉的短小四肢，活脱脱一只被捞起来的龟丞相</br>看得在</br>场众人哄笑不已。</br>诸神殿固然联合成了一个实体，可本质上终究还只是一个松散的联盟，远远没到上下一心，真正形成合力的程度。</br>各家诸神，也并不</br></br>允许。</br>出现眼下这样的内讧,实是再正常不过的事情。</br>就在这时，宗赞朗声通报:“最高董事会林逸巨佬到。”</br>刚刚还闹哄哄一片的据点，霎时间变得无比肃穆，全场所有的目光，齐刷刷落在了林逸和女王的身上。</br>江入雄冷笑一声，故意放出气场,朝着林逸压迫过去。</br>结果林逸连看都没看他一眼，视若无睹，径直从他身边走了过去。</br>“妈的装什么装!”</br>江入雄正欲发作，随手便要将手中提着的食神殿大祭司朝林逸扔过去，然而没等他动作做完，一股百倍于他的庞大气场便已倒逼过来。</br>轰的一声，江入雄瞬间脑子一片空白。</br>而后，直直的倒了下去，人事不知。</br>全场集体目瞪口呆。</br>林逸身为当今风头最盛的顶流人物，有关于他的事情，在场众人自是耳熟能详，他们也都知道盛名之下无虚士，林逸既然能够走到这一步，必然有其过人之处。</br>别的不说,实力绝对不容小觑。</br>可即便如此，众人也压根不敢想象，居然有人能够靠着一瞬间的气场对撞，生生把江入雄震晕!</br>要知道，江入雄身为本土兽神殿大祭司，在众人之中可是能够跻身一流的存在。</br>谁曾想到了林逸面前，连最起码的出手机会都没有，就这么直接倒下去了，彼此之间的实力差距竟真的如此悬殊?</br>实在是匪夷所思。</br>一时间，全场所有看向林逸的目光，都带上了深深的忌惮，再不敢有一丝一毫的小觑。</br>这便是强者的待遇。</br>在绝对的实力面前，任何的小心思都是白费，所有的轻视和嘲讽，都抵不过强者轻飘飘的一眼。</br>径自来至全场中央，与那头忧郁的雄狮正面相对。</br>林逸在打量对方的同时，对方也在饶有兴致的打量着他。</br>宗赞主动介绍道:“林巨佬，这位是忠义神殿大祭司，同时也是我们共同推举的诸神殿首席大祭</br>司，李多磨。”</br>林逸拱了拱手:“久仰。”</br>李多磨回了一礼:“阁下未必听过我的名字，但我对于阁下，却是真的久闻大名。”</br>虽然有着江入雄这个插曲，但彼此言辞之间并无半分火药味，显然对于江入雄这个刺头，身为诸神殿首席大祭司的李多磨也是心</br></br>有不满，不然此刻多少都要替其找回一些场子。</br>不过，他不主动找茬，林逸反而古怪道:“素闻忠义神殿行事以忠义为先，刚刚这位怎么说也是阁下同盟,阁下就不想替他出头么?”</br>众人不由齐齐看向李多磨。</br>他们之所以推举李多磨做诸神殿的首席大祭司，一方面固然是因为他的实力超出众人一截，本身就有着足够的话语权，另一方面，则也是因为忠义神殿的招牌。</br>忠义神殿的人，绝不屑于阴谋诡计，更不会戕害自己人，这是众所周知的常识。</br>在这方面，身为忠义神殿大祭司的李多磨，可说是天然的带头大哥人选，至少在人品这个方面，毋庸置疑。</br>李多磨淡淡笑道:“江兄弟挑衅在先，林巨佬惩戒在后，尺度并无半点过分，何况事分小义和大义，眼下联手对付毕重峰乃是大义，不去横生枝节，并不违忠义之道。”</br>一番话听得众人频频点头。</br>倒不是说这话本身多么有道理，而是这话从他的嘴里说出来，天然就令人信服。</br>林逸不置可否的点了点头，直接开门见山道:“不用绕圈子了，你们准备怎么对付毕重峰，总不至于真的把全部希望都寄托在我这个外援的头上吧?”</br>李多磨直言道:“毕重峰的情况，想必宗兄弟已经跟林巨佬说过了，他如今躲在蛇神岛，我们诸神殿的兄弟无法大举进入，否则势必会惊动沉睡的蛇神大人。”</br>“不过，我们也准备了一批阵符，可以规避蛇神大人的意念探测，只是数量不多，只能勉强凑齐十张。”</br>]]></description><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 06:17:23 +0000</pubDate></item><item><title>第10915章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7618728.html</link><description><![CDATA[十个人，听起来人数已不算是太少，可他们旳对手是毕重峰，那就未免有些捉襟见肘了</br>以林逸的判断，在场众人之中实力最高的李多磨，充其量也就是准顶级巨佬的层次，跟毕重峰相比还要差出一线。</br>至于诸神殿其他人,自是差出更多。</br>如果毕重峰没有受伤，正面对决胜面绝不超过三成，更别说追捕对方了。</br>倒也难怪他们要想方设法引林逸入局，让他做这个外援，否则以毕重峰身上的巨大价值，诸神殿绝不可能轻易与外人分享，更别说是林逸这个当红的最高董事会巨佬了。</br>林逸忽然问道:“阵符能否给我看看?”</br>李多磨一愣，随即并不推拒，直接将一枚阵符递了过来，同时介绍道:“这是我们诸神殿的特产，名为避神符，启用之后，可在一个时辰之内规避掉来自外界的意念窥视，包括蛇神大人那样的伪神。”</br>林逸接过来检查了一番，露出一个玩味的表情:“确实是你们诸神殿才能制造出来的特产。”</br>说是防止外界的意念窥视，其实更准确的说，是用来防止神念的窥视。</br>这帮诸神的忠实信徒，却制造出了专门规避诸神窥视的阵符，当真是忠实得紧。</br>周围众人不禁有些尴尬。</br>李多磨却是颇为磊落:“以前我们各家神殿之间多有摩擦，研发出一些对应手段并不为奇。”</br>林逸轻笑一声，扬了扬手中的避神符道:“这东西借兼一用，顺便帮我准备一间安静点的密室。</br>李多磨不明所以,不过还是爽快答应。</br>林逸当即被领到一间密室，女王一脸好奇的跟了进来，看着他手中的避神符:“你该不会想把它</br>仿制出来吧?”</br>对于林逸会炼制阵符之事，她是知情的，也知道林逸在这些方面颇有造诣，属于那种不世出的奇才。</br>可是光听名字就知道，避神符的等级必然极高，以诸神殿这么得天独厚的条件，都只能勉强凑出十张，短时间内怎么可能仿制得出来?</br>“试试呗,反正也没什么损失。”</br>林逸微微一笑，随口道:“有些东西看起来门槛很高，可望不可即，可一旦迈过去之后</br>其实也</br>只是稀松平常。”</br>对于日后注定要跟诸神打交道，而且注定要站在对立面的他来说，这避神符可说是打着瞌睡捡到的枕头，无论</br></br>如何都不能错过。</br>女王将信将疑。</br>结果仅仅一炷香后，她脸上的怀疑就彻底变成了震惊。</br>看着面前两张一模一样的避神符，饶是以她的洞察力，也根本分不出丝毫的差异。</br>瞠目结舌了半晌，女王才幽幽冒出一句:“你不去专职干阵符师，真是阵符界的一大损失。”</br>林逸笑了笑，让人将李多磨叫了过来，看着他手上的两张避神符，这位诸神殿首席大祭司的震惊丝毫不比女王来得少，反而犹有过之!</br>好半天，李多磨才回过神来，苦笑道:“这些天我集合了诸神殿全部力量，包括当今最顶级的阵符师，也才勉强成功制造出十张，跟林巨佬你一比，简直如萤火碰上皓月，实在是不值一提</br>不怪他如此震惊，这事要是传出去，整个陆上神国都得惊掉一地的下巴。</br>在实力修为上面，林逸就已是公认的怪物了，谁能想到在阵符一道，他的怪物程度竟还要超出百倍!</br>其实在此之前，林逸对于阵符炼制虽然有着不俗的天赋，但也远没到这么夸张的程度。</br>之所以能够像眼下这般信手拈来，其实还是因为新世界的缘故。</br>身为从无到有创造出了新世界的主人，新世界的每一分演化，都能增加他对世界本质的认知。</br>现如今的林逸，虽说还不足以像传说中的造物主那般凭空造物，可对于各种物质的认知层次，足以生生甩出整个陆上神国十条街!</br>类似避神符这种，即便在顶级阵符师眼中都无比复杂艰深的杰作，在他的眼中，其实一目了然。</br>甚至于,还看出了几分粗糙。</br>林逸直接道:“给我准备一些材料，我现在赶工制作一批出来，确保万无一失。”</br>“好!”</br>李多磨大喜，当即命人送了一大堆阵符材料过来，品质都是顶级。</br>他也清楚，接下来的这趟蛇神岛之行，即便有了林逸这个外援，如果去的人手不够多，依旧极有可能功亏一篑。</br>唯有诸神殿一众高手大举进入，形成整体实力层面的绝对碾压，才有机会重新拿下毕重峰。</br>这一幕，虽然没有大肆宣扬，但还是很快就在诸神殿众人之中流传开来。</br>某隐蔽处。</br>宗赞左右查探再三,确保无人窥视后，手中悄然捏碎一枚阵符。</br>阵符的能量遁入虚空之中，很快便与另一</br></br>头的某股气息形成呼应。</br>若是林逸在场，绝对第一时间就能感应出来，这股气息的源头，赫然正是他们接下来将要面对的</br>毕重峰!</br>孔家书房。</br>孔圣临看着面前凭空浮现的信息,沉默不语。</br>信息来自明面上已经失踪的毕重峰，大意是，眼下他有一个对付林逸的绝佳机会，同时还有一桩天大的机缘愿意一同分享，而他孔圣临所要做的事情，便是在合适的时机过去帮场，确保万无一失。</br>毕重峰不会轻易出事,这一点他早有预料。</br>之前郑重其事的将所有巨佬召集起来，其实最主要的意图，是做给外人看，给自己摘清关系。</br>如今毕重峰突然找上自己，他虽然有些意外，但也在情理之中。</br>毕竟,对方要对付的人是林逸。</br>“为什么是林逸呢?”</br>这才是孔圣临百思不得其解的地方。</br>毕重峰这次从内王庭出来，必然有重要任务在身，可无论怎么想，他都想不出来林逸这么一个新近崛起的人物,会跟内王庭扯上什么关系?</br>亦或者，这根本就是毕重峰的私事?</br>但还是那个问题，林逸与他之间并没有发生过任何实质交集，孔圣临实在想不出毕重峰盯上林逸的理由。</br>若说毕重峰这么做,只是单纯为了助他一臂之力,鬼都不信。</br>]]></description><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 06:17:01 +0000</pubDate></item><item><title>第10912章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7582135.html</link><description><![CDATA[“言之有理。</br>宗赞点点头，随即补上一句:“如果再加 上内王庭的整套气运修炼体系呢</br>林巨佬是否会有所心动?”</br>此话一出，倒是真的击中了林逸心坎。</br>要说毕重峰身上最大的价值，对于眼下的他来说，就是气运修炼体系。</br>身为古神修炼者，虽然新世界才是林逸的实力根本，世界本源亦或者类似</br>时间沙漏这样至宝道具，才是能够真正快速提升硬实力的捷径，但除此之外，</br>气运修炼体系也是他接下来必然要走的一条路。</br>这不仅仅是为了提升接下来的外在战力，包括就连新世界本身的演化，其</br>实也离不开气运。</br>虽然目前为止还没有一个明确的认知，但林逸已经隐隐意识到，气运，也</br>许是接下来操控新世界演化的一个核心关键。</br>不过前提是，气运量必须足够庞大。「 )</br>眼见林逸有所意动，宗赞连忙趁热打铁:“林 巨佬也知道我们诸神殿的处</br>境，如果不是逼不得已，我也绝不会提出这么冒昧的请求，我现在说的每一句</br>话都是真心实意，绝不敢有半点欺瞒。</br>“毕竟，对于你这样炙手可热的官面人物，莪们正常连躲都来不及，更不</br>可能冒险招惹。”</br>“林巨佬就算不相信我们的人品，也请务必相信我们的脑子，我们诸神殿</br>绝不会干自取其辱的蠢事。</br>这一点，倒还真没什么好质疑的。</br>以诸神殿的处境能够存活到现在，甚至还能在最高董事会的眼皮子底下，</br>于夹缝之中，发展出成建制的势力，单此- -点，就足以证明这帮人在决策层面</br>的明智。</br>在彼此完全没有任何过节的情况下，主动来跟林逸结仇，确实不像是诸神</br>殿能干出来的事情。</br>林逸淡淡摇头:“仅仅几句话， 可不足以代表你们的诚意。’</br>“确实如此。</br>宗赞说话的同时，猛然一手伸向反 思楼主的头顶，紧接着下一一秒，便有一</br>团实质化的神识能量从其体内取出，递到林逸的面前。</br>林逸眼皮微微一跳，对方这等手段，可比寻常的搜魂术高明得多了。</br>宗赞</br></br>正色道:“一 点小小心意，还请林巨佬不吝笑纳。”</br>林逸伸手接过，神识探入其中，一连 串的信息当即便在他面前展开。</br>赫然竟是反思楼主的气运修炼心得，其中，也包括了其得到的那本气运秘</br>籍</br>以林逸的眼光，自然不难看出这只是极为粗浅的入门级功法，但是毫无疑</br>问，这是实实在在的气运修炼功法，而且自成一派体系!</br>这种级别的功法，对于现如今的林逸已是用处有限，毕竟有着入门级功法</br>的通病，上限天花板太低。「 )</br>可即便如此，对林逸而言，依然有着不小的借鉴意义。「</br>他之前关于气运的种种摸索和猜想，有不少都可以从中得到验证。</br>不得不说，这是一份厚礼。</br>不过，林逸看向对方的目光并没有缓和下来，反而越发戒备:“这家伙对</br>你们来说即便只是-一个实验目标，那也有着巨大的价值，就这么放弃了不太合</br>适吧?</br>宗赞诚恳道:“此子对我们确实价值不小， 但是跟林巨佬相比，不值一提</br>一 旁小丫头闻言，蹲在反思楼主的旁边，一-本正经的叹了口气: “好可怜</br>说扔就给扔了，简直就是一-张用完的厕纸啊。”</br>众人集体失语。</br>双方正尴尬间，虚空之中一股隐藏极深的力量忽然冒头，毫无征兆的一把</br>卷住小丫头和反思楼主。</br>毕重峰!</br>林逸顿时一惊，他跟对方虽说只是有过一面之缘，但对此人印象极为深刻</br>，尤其新世界所吞的那部分世界本源，还残留着对方的几分气息，他绝对不可</br>能认错!</br>万万没想到，对方竟会在此刻出手，而且还把目标对准了小丫头!</br>瞬息之间，林逸、女王和宗赞几乎同时出手拦截。</br>面对三人的联手拦截，毕重峰的这股力量并没有丝毫要正面纠缠的意思,</br>直接就要将小丫头和反思楼主拖入虚空之中。</br>关键时刻，一截漆黑的剑刃蓦然出现在这股力量的后方，-剑落下，时空</br>仿佛凝滞,整股力量随即便被连跟斩断。</br>剑祭第三式，剑灭。</br>女王见状不由松一口气。</br></br></br>其他事情她无所谓，可要是小丫头出了问题，那她可是真的要暴走了。</br>然而没等她上前接过小丫头，反思楼主如同一枚人形炮弹，朝着三人猛然</br>激射过来。</br>“不好!</br>宗赞眼皮狂跳，立马反应过来，二话不说抽身而退。</br>几乎与此同时，反思楼主的身体轰然爆开，巨响之后， -朵小型蘑菇云以</br>众人所在的位置为中心，缓缓升起，席卷四面八方。</br>顷刻之间，方圆数百里的范围，全部夷为平地!</br>女王从震惊中回过神来，身前赫然挡着林逸。</br>亏得她身体娇小，被林逸护得严严实实，否则即便只是被余波波及，如此</br>之近的距离，也够她好好喝上一壶的了。</br>“气运炸弹?又是气运的一种高阶用法么?’</br>林逸感受着背后火辣辣的剧痛，心下念头疾闪。</br>对方引爆反思楼主的原理，跟他之前自创的真气炸弹颇有几分相似，最大</br>的区别是，对方引爆的核心能量中裹挟着大量的实质化气运，也正因此威力大</br>了至少百倍!网</br>亏得他有中级神体，否则这么近的距离,哪怕肉身再强的高手也根本扛不</br>下来。</br>实质上，就刚刚这一-瞬间的工夫，林逸的后背就已裂开了上百遍，每一次</br>都是血肉模糊，只不过靠着中级身体的变态自愈能力，每-次都强行恢复了过</br>饶是如此，瞬息之间重复.上百遍的皮开肉绽，还是令林逸感受到了难言的</br>酸爽。</br>女王反应过来紧张道:“婉儿呢? ”</br>林逸摇了摇头:“她被毕重 峰带走了，不过目前应该没什么事。</br>身为师父，虽然亲自教导小丫头的时间不多，但并不代表他就对小丫头不</br>上心。</br>恰恰相反，自从杀神蛊入体之后，林逸就专门在小丫头身上灌注了一部分</br>新世界的世界意志。</br>]]></description><pubDate>Wed, 31 May 2023 12:26:39 +0000</pubDate></item><item><title>第10910章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7582132.html</link><description><![CDATA[女王看白痴一样看着他:“跟我过招?你觉得自己配吗?”</br>反思楼主却是一脸光棍:“无论配不配旳，这段时间的过招，总不是假的,女王大人也不必自欺欺人吧?”</br>“呃，打断一下。”</br>小丫头清了清嗓子，从女王背后跳了出来:“跟你过招的不是女王姐姐，是我哟。””</br>反思楼主原地愣住，一时间脑子有些短路，随即再次看向女王:“既然都已经到这一步了，再藏着掖着就没意思了吧，何必找一个小孩子出来开这种玩笑?”</br>女王怜悯的看了他一眼:“很不幸，这不是玩笑，你就是败在了小丫头的手上。”</br>“不可能!”</br>反思楼主顿时有些歇斯底里。</br>如果说自己是摆在了深渊女王的手中，他还勉强能够接受，可是区区</br>一个小丫头，怎么可能?</br>一直以来，他可都是拿自己跟林逸做对标的，寻常人物哪怕是已经闯出来名堂的，他都从来没有放在眼里过，更何况是这么一个名不见经传的小丫头!</br>关键是,这丫才几岁，断奶了没?</br>面对这个人生中第一次正式交手的对手，小丫头倒是表现得十分礼貌，称赞道:“不用这么伤心吧，我觉得你还是有一点点厉害的，裁从你身上学到了不少东西呢。”</br>反思楼主当场愣住。</br>他打骨子里不愿意相信这么荒诞的事情,可是从小丫头的神态语气判断，这一切居然是真的!</br>反思楼主一时间想死的心都有了。</br>看着小丫头天真纯洁的眼神，刚刚因为一天一个小境界培养起来的那点骄傲，瞬间被击得粉碎。</br>“不可能!”</br>三个字声嘶力竭的从反思楼主喉咙里喊出，当即不管不顾向小丫头发起突袭，此刻他已完全被怒意冲昏了头脑，几乎忘了一旁女王的存在。</br>然后下一秒就被女王踩在了脚底。</br>他的这点实力，在女王面前根本不值一提。</br>小丫头老气横秋的低头看着他:“为什么不能接受现实呢?输给我很丢人吗?”</br>“"</br>反思楼主憋得一口气没上来，当场昏死了过去。</br>女王在一旁无语扶额，饶是以她的角度来看，反思楼主也是够憋屈的，这次就算不直接被弄死，估计也要留下一辈子的心理阴影。</br>就在这时,异变陡生</br></br>。</br>一道黑光毫无征兆的凭空冒起，犹如一只漆黑的触手，将小丫头周身卷住。</br>“谁?”</br>女王心头一惊，几乎同一时间无尽深渊就已展开，然而这只漆黑触手似乎早就有所针对，散发出层层能量波动，竟是完全隔绝掉了来自无尽深渊的恐怖吸力。</br>小丫头眼看着就要被其卷入虚空之中。</br>关键时刻,一只巨掌蓦然在其上方浮现，散发出一层又一层无比玄妙</br>的轮回力量,将其当场镇压。</br>大千轮回掌!</br>巨掌松开，小丫头安然无恙，而在她的身边赫然多了一个相貌阴冷的黑衣人。</br>女王回头看了一眼缓缓走来的林逸，撇了撇嘴:“还真被你说中了，这家伙的背后果然有人。”</br>林逸瞥了地上昏迷不醒的反思楼主一眼，微微一笑道:“以他的背景和天赋，如果背后没人扶持，绝无可能做到一天突破一个小境界，要说背后没有大鱼，那才真的见了鬼了。”</br>其实一开始，反思楼主并没有真正引起他的注意,毕竟站在他如今的层次，对方无论弄出什么样的动静，说到底就只是一个跳梁小丑而已。</br>林逸但凡多看对方一眼,那都是自己的损失。</br>可是从反思楼主一天一突破开始，事情明显就已经变味了。</br>尤其结合林逸近期对气运开发的种种摸索，他可以分明感觉到，这个反思楼主的身上，隐藏着巨大的秘密。</br>同时,也是巨大的机会。</br>这次登门，他的目的压根就不是反思楼主，对方不过是被人推到台前来的一个小人物而已，幕后之人才是关键。</br>面对林逸审视的目光，黑衣人顿时如临大敌。</br>在这陆上神国，他自认已是一等一的高手，即便那些所谓的巨佬他都丝毫不怵，可是此刻近距离面对林逸，仅仅只是被看了一眼，立马就感觉到压力山大。</br>“果然是盛名之下无虚士,在下宗赞,幸会林巨佬。”</br>黑衣人主动自报家门，并没有做出挟持小丫头为人质之类的举动，反而刻意后退了两步，以示没有恶意。</br>林逸笑了笑，同女王对视一眼:“阁下还挺识相。”</br>黑衣人宗赞面露苦笑:“出来行走江湖，这点自知之明宗某还是有的。”</br>以他的实力,如果单单只是一个女王,他其实未必会虚。</br>但是现在近</br></br>距离面对林逸，哪怕双方的交手仅仅只是一个照面，也足以让他深刻体会到彼此的悬殊差距。</br>这个时候他真要敢有半点异心，绝对没可能活着离开这里，甚至能不能接下林逸的第二招，都是一个未知数。</br>林逸点点头:“看来是能稍微聊聊，说说吧，你们什么来头，处心积虑盯上我有什么目的?”</br>宗赞苦笑道:“林巨佬误会了，我们其实并没有刻意盯上你，更谈不上什么处心积虑，之所以会跟你冲突，单纯只是因为你现在的人气最旺罢了。”</br>林逸面露古怪:“这么说还是我树大招风了?你觉得我该不该信?”</br>眼见林逸神色不善，大有一言不合就要出手的架势，宗赞连忙解释道:“林巨佬稍安勿躁，我真的没有半句虚言，这次惹到你的头上确实是我们不对，我们也愿意作出补偿，但是请林巨佬务必相信，我们对你本人并没有任何敌意。”</br>女王在一旁撇嘴帮腔道:“到现在连自己的来头都不肯透露，还说什么没有敌意?”</br>面对两人的猜疑和审视，宗赞犹豫了片刻，最终只得袒露道:“我来自诸神殿。”</br>“诸神殿?”</br>林逸和女王齐齐眼皮一跳。</br>他们猜到了对方来头一定不小，但还真没有想过，对方竟会是诸神殿的人。</br>]]></description><pubDate>Wed, 31 May 2023 10:15:02 +0000</pubDate></item><item><title>第10911章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7582134.html</link><description><![CDATA[所谓诸神殿，并不是单纯某一位神明旳神殿，准确的说，其性质跟神级学</br>院联盟一样,乃是一众神殿的联盟。</br>正常情况下，神殿之间都是相互排斥，许多因为神明之间的恩怨，彼此甚至有着解不开的死仇。</br>即便没有深仇大恨，因为争抢信徒的关系，也绝不会太过融洽，更别说结成一个实质性的联盟实体了。</br>但是陆上神国不一样。</br>因为当年的那场人神大战，各大神殿在陆上神国的力量几乎被毁灭一空，之后虽然相继重建，但在至高神谕的约束之下，诸神能够投射过来的力量十分有限,发展信徒的速度大大受限。</br>反过来，在内王庭的大力推动之下，以最高董事会为主导的神级学院联盟快速发展，迅速成为了主导陆上神国整体格局的庞然大物。</br>时至今日，最高董事会的一项核心宗旨，依然是全力压制各家神殿力量的发展。</br>当初兽神殿大祭司洛西流的反叛，就是最高董事会在幕后推动的一项核心成果。</br>事实上，当初不仅是洛西流，同期还有一批各大神殿的高层人物被策动反水，对于好不容易恢复了部分元气的各大神殿来说，几乎又是一次毁灭性的打击。</br>若不是报团取暖组建了诸神殿，现如今各大神殿的力量还能不能在陆上神国存在，都要打上一个巨大的问号。</br>即便如此，这些年来诸神殿行事也一向极其低调，生怕被最高董事会抓到马脚。</br>此刻，面前这人居然自称来自诸神殿，着实令林逸感到了几分意外。</br>林逸重新审视了对方一番，神色愈发古怪:“你一个诸神殿的人，见到我这个最高董事会的巨佬，非但不跑反而自报家门，你觉得我应该相信你吗?”</br>宗赞倒是表现得十分坦然:“第一，以我的实力未必能从你手中跑掉。”</br>“第二，你藕虽然立场不同,但并不代表就没有联手的可能。”</br>林逸眯起了眼睛:“哦?说说看。”</br>宗赞指了指地上昏迷的反思楼主道:“以他这么稀松平常的天赋，又没有超级家族那种级别势力的全力支持，凭什么能够一天突破一个小境界，林巨佬难道不好奇吗?”</br>林逸直接回了一句:“无非是借用气运辅助罢了。”</br>“"”</br>宗赞本来还想再卖个关子，愣是被这一句话直接怼在了嗓子眼。</br>噎了</br></br>半天，宗赞只得再次苦笑道:“不愧是林巨佬，果然洞察秋毫，不错，此人确实是使用了气运修炼的法门，我们之所以选中他，只是看中了他操控舆论的能力，拿他当一个试验品。”</br>林逸不置可否:“看来是试验成功了，不过我要是没记错的话，气运修炼法门不是你们诸神殿的专利吧?”</br>诸神殿的修炼体系，就是最广为人知的规则力量修炼体系，只不过相比起外面的修炼者，他们对于规则的限制更严格，纯粹程度也更高。</br>反之,气运修炼体系，则一向是内王庭的传统专利。</br>即便是最高董事会的这些顶层大人物，其中偶有涉猎气运修炼的，也都是内王庭那边手指缝间流露出来的凤毛麟角罢了，远远不成体系。</br>宗赞眼神中掠过一丝赞赏，坦然点头:“确实不是。”</br>林逸心中一动:“毕重峰在你们的手里?”</br>宗赞不禁越发讶异，随之便有些细思极恐，以一种看待怪物的目光看着林逸，默然不语。</br>这就是默认了。</br>林逸同女王相视一眼，心头也是一阵惊讶。</br>他这一问虽是有所猜测，但本质上也只是一次简单的试探，没想到居然还真的猜中了!</br>毕重峰不是落在神秘莫测的天门手里，而是落在了诸神殿的手里，这个消息要是传出去,妥妥惊掉最高董事会一众巨佬的下巴。</br>他当时虽然也猜测有第四方势力插手，但直到刚才为止，还真没有往诸神殿的头上去想。</br>诸神殿沉寂已久,这回可算得上是一鸣惊人了!</br>“既然林巨佬都已经猜到了，那我继续再藏着掖着，也就没什么意思了。”</br>宗赞很是光棍的点了点头道:“毕重峰确实在我们的手上，这次试验的气运修炼法门，也是从他嘴里问出来的，不过十分可惜的是，被他逃了。”</br>“逃了?”</br>林逸再度眯起了眼睛，对于这个回答，将信将疑。</br>宗赞摊了摊手:“其实林巨佬无须怀疑，我既然选择坦诚相待，就不会再藏着掖着，说实话，我选择跟您说这些，其实是存着一份私心。”</br>“我想请林巨佬助我们诸神殿一臂之力!”</br>面对这个突如其来的请求，饶是林逸也都愣了半晌，片刻后才反应过来:“你该不会是想让我帮你们对付毕重峰吧?”</br>宗赞连连点头:“正是如此!以林巨佬的身份，对我</br></br>们诸神殿与内王庭的恩怨过节,想必也知道一些。”</br>“你们最高董事会明面上虽是内王庭的代理人，但也有着自身的微妙立场，毕竟内王庭在对付我们诸神殿的同时，也在时刻提防着你们。”</br>“所以只要时机合适，你我联手，并非没有可能。”</br>“眼下就是绝佳的时机!”</br>林逸饶有意味的摸了摸下巴:“洗耳恭听。”</br>宗赞直言道:“毕重峰逃了，对于我们诸神殿而言，是当下最大的威胁，一旦让他把消息传递回内王庭，之后等待我们的也许就是一场灭顶之灾。”</br>“故而无论如何,我们都绝不可能让他活着回去。”</br>“不过此人的实力非同小可，以我们诸神殿眼下集结的战力，还不足以确</br>保万无一失。”</br>“若是能够得到林巨佬的援手,那事情就简单多了。”</br>女王闻言在一旁插嘴道:“说了半天也只是你们自己的事情，对我们有什么好处?”</br>宗赞看向林逸道:“毕重峰身上携带着内王庭的重大机密，林巨佬难道一点都不感兴趣?”</br>林逸笑了:“说不感兴趣是假的，不过我还不至于为了满足这点好奇心就铤而走险，毕竟人家是内王庭的特使，好奇心太强，可是会害死人的。”</br>]]></description><pubDate>Wed, 31 May 2023 10:14:42 +0000</pubDate></item><item><title>第10913章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7582136.html</link><description><![CDATA[_ 方面是压制杀神蛊的负面效果，另方面，则是给小Y头的一层护身符</br>只要有这张护身符在，任何人都别想在元神层面对小丫头动任何的手脚，</br>哪怕是孔圣临那样的当世第一-人都不行。</br>至于物理层面，在世界意志的引导之下，杀神蛊也能起到极强的护体效果</br>虽然不如元神层面这么无解，但也不是随随便便就能破防的。</br>最重要的是，通过世界意志的相互感应，小丫头一-旦真的出事， 林逸第一</br>时间就能察觉得到。</br>出于对林逸的信任，女王强行压下心中的慌乱，不过眼神中，还是难掩焦</br>急。</br>“早知道这样，今天就不该带她过来。</br>女妊不禁后悔，其实她本来也是不同意的，可最终架不住软磨硬泡，让小</br>丫头参与了这场粉丝部的首次收尾行动。</br>没想到，原本手到擒来的小事，竟会冒出这样的变故!</br>林逸呼出一口浊气:“没用的， 今天就算把小婉儿留在埋骨地，毕重峰一</br>样会对她出手。’</br>妊一-愣:“你是说，他的目标从一开始就是小丫头?</br>林逸不置可否的摇了摇头:“不好说。 ”</br>以目前的信息，他还无法推断出对方的真实意图，但可以肯定的一点是，</br>这绝对不是对方一时的心血来潮，而是一次早有预谋的行动!</br>这时，宗赞一身狼狈的走了过来，脸色也是无比难看:“我们着了毕重峰</br>的道，他给的这份气运修炼秘籍，里面必然做了手脚，要不然以他现在的处境</br>, 绝对无法定位到这里!</br>林逸沉声问道:“他此刻在什么位置?</br>虽然小Y头的人身安全短时间内不需要太过担心，但是时间一旦拉长， 那</br>就不好说了。</br>宗赞犹豫了一下，最终咬牙道:“蛇神岛。</br>林逸和女王相视一眼，不由齐齐眯起了眼睛。</br>自创世神以下，诸神普遍都以规则为名，唯有极少数是例外，而在这极少</br>数例外之中，以种族为名的神明只有一位，龙神。[</br>其他以异兽种族为名的所谓神明，无- -例外， 全部都是杂牌。</br>蛇神，也在其列。</br></br></br>不过值得一提的是， 蛇神虽是杂牌的自诩神明，但曾经确实无限接近正牌</br>神明，传说中甚至都已得到了创世神的首肯，然而最终，却还是功亏一-篑。</br>既然是蛇神岛，那么不用想，必然跟传说中的那位蛇神有着千丝万缕的联</br>系。</br>林逸皱眉道:“蛇神跟诸神的关系好像不怎么样吧?’</br>宗赞苦笑:“何止是不怎么样， 当初蛇神背弃了与诸神的盟约，诸神联手</br>抹杀了它登临神位的最后一丝希望， 双方早就已经是不折不扣的死敌了。”</br>“正常情况下，我们诸神殿的人根本无法踏足蛇神岛，</br>哪怕传说中蛇神</br>已被诸神联手重创，进入了数万年的长眠，我们也绝对不会去冒这个险。”</br>“毕重峰也正是钻了这个空子，逃进了蛇神岛，才令我们束手无策。</br>林逸冷笑:“所以你们就处心积虑， 用这种方式找到了我?</br>话说到这一步，对方的整个思路已是一一目了然。</br>诸神殿的人自己无法进蛇神，岛追捕毕重峰，只能寻求外援，而放眼整个陆</br>_神国，有资格跟毕重峰正面过招的人，几乎全在最高董事会。中</br>三位顶级长老势力深厚，他们不敢轻易招惹。</br>尤其孔圣临跟毕重峰还有着密切的私人关系，他们要是冒然找上门去，妥</br>妥就是送羊入虎口。</br>唯独林逸这位新近崛起的新贵，目前还没有跟内王庭攀上关系，加上以往</br>无冤无仇没有过节，尚还有联手合作的一-线可能。</br>所以，他们安排了反思楼主这个实验品，令其碰瓷林逸粉丝群，成为了将</br>林逸引到此地的绝佳诱饵。</br>整条线索，无比清晰。</br>也就是说，所谓的联手提议压根就不是对方临时起意，而是早就在计划之</br>内。</br>事已至此，宗赞倒也光棍，直接坦然承认道:“我们也是没有办法， 还请</br>林巨佬谅解，毕竟我们真要是直接派人去埋骨地，能不能进得去门且不说，就</br>算侥幸能够见到你，恐怕也会引来许多不必要的麻烦-</br>旁女王轻哼一 声:“这么说， 我们还得谢谢你们替我们着想了?</br>宗赞不卑不亢道:“还是那句话，</br></br>你我是各取所需，至少在对付毕重峰这</br>件事上，我们有着绝对的诚意。</br>林逸直接道:“没必要废话了， 怎么对付毕重峰，你们肯定早有预案，直</br>说了吧，你我怎么配合。</br>事到如今，哪怕抛开毕重峰身上的内王庭机密，以及一整套更加高阶的气</br>运修炼体系不谈，单单只是为了救出小Y头，林逸这一趟也是非去不可。</br>“爽快!</br>宗赞闻言大喜，伸手做了个请的手势:“还请两位移步。</br>给留守埋骨地总部的许安山发了个消息，林逸和女王当即在对方引领之下</br>，来至诸神殿的一处秘密据点。</br>尚未进入据点，女王便给林逸神识传音:“里面的人好像不少。</br>林逸点点头。</br>不仅不少，这些人一个个都气场强大，都是外界难得一见的高手， 甚至其</br>中一大半都是玄阶尊者。</br>可见诸神殿还是家大业大，哪怕看起来已被最高董事会打压得抬不起头来</br>其雄厚的底蕴依然足以令任何一方顶级势力都心惊胆战。</br>相比之下，类似林逸集团这样的新贵势力，乍看起来声势惊人，其实真要</br>论整体实力，还远远无法跟这样的老牌势力相提并论。</br>前方带路的宗赞主动解释道:“这次情况特殊， 各家神殿的首席大祭司和</br>第一行走都被召集了过来，平常我们不会这么高调的。”四</br>他这边话音刚落，跨过大门的林逸就已听到了里面的争吵。</br>世界意志悄无声息的铺开，整个据点的情形当即一览无遗， 对林逸而言，</br>形同单向透明，一切尽在掌握。</br>第一时间，林逸的注意力就被其中一-个青年男子吸引。</br>]]></description><pubDate>Wed, 31 May 2023 10:13:39 +0000</pubDate></item><item><title>第10908章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7455162.html</link><description><![CDATA[甚至就连那些站在金字塔顶层旳巨佬们，都未必知道怎么用气运来辅助修炼，单就凭着这一点，他就自信未来有朝一日，自己绝对能够比肩那些巨佬，进而凌驾于他们之上!</br>这样的疯狂念头,换做以前,他压根连想都不敢想。</br>但是现在，反思楼主有着雄厚的底气。</br>果不其然，利用秘籍中的气运辅助修炼法门，短短不到一天工夫，他就轻而易举的突破了之前限制了他数十年的难关，一举晋升元婴后期高手!</br>紧接着又过一天,晋级元婴后期巅峰!</br>反思楼主随即就将自己突破的成果公之于众，并且附上了视频为证。</br>无他，他要用这种方式将自己打造成一个网络神话，吸引更多的粉丝，攫取</br>更多的气运!</br>对此，一开始还有很多人不信，认为他在炒作话题,装腔作势。</br>毕竟在陆上神国，从元婴中期巅峰突破至元婴后期巅峰，实在算不上是什么</br>浏览器可能消耗较大流量，点我立即省流量</br>x</br>之的定一P牛P牛的''示以和以丧。</br>元婴大圆满。</br>玄升初期。</br>玄升初期巅峰。</br>玄升中期。</br>这下不仅是之前被他吸粉的林逸粉丝，众多的路人也都注意到了他的存在，纷纷进来围观。</br>—时间,反思楼主名声大噪。</br>之前他的名声基本只在林逸的粉丝圈中，圈外鲜有人知，但是现在，他开始火出圈了。</br>诚然，一天一境界这样的壮举，前不久孔述也做过，而且孔述那是一天一个大境界，难度高出他这一天一个小境界不知多少倍，彼此完全不可同日而语。</br>但是，反思楼主只是一个普通修炼者，背后没有孔家那样的雄厚背景。</br>在他的身上，绝大数修炼者都能找到自己的影子。</br>一天一个小境界，突破升级如同吃饭喝水，这不知是多少修炼者的梦想。</br>如今梦想照进现实，虽然是照在了反思楼主的身上，但还是引起了许多草根修炼者的共鸣。</br>其中固然有许多人眼红，可在反思楼主一篇又一篇的小作文感染之下，越来越多的人被其吸引，进而成为他的个人粉丝，给他贡献更多的气运。</br>如此，便形成了一个正向循环。</br>收割气运，突破</br></br>晋级，吸引更多的粉丝，进而收割更多的气运，为下一步的突破晋级做好准备……</br>经过之前吸粉的原始积累，再加上现在这份气运辅助修炼的秘法，反思楼主就仿佛发现了永动机，实力境界飞速飙升，而这，更给了他目空一切的底气!</br>“反思楼主:林逸是我的榜样!今天的我就是昨天的林逸，明天的我就是今天的林逸，迟早有一天,最高董事会有栽一个位置!”</br>如果是在此之前，身为一个才刚刚踏入玄升期不久的中层修炼者，他放出这样的狂言，绝对分分钟被人喷到死。</br>可是现在，经过一连串的铺垫之后，虽然大多数人还是认为他大言不惭，可终究有不少人入了他的坑。</br>当有了实力铺垫之后，狂傲就会成为一个标签，而且并不一定是负面标签。</br>如今表现在反思楼主的身上，就是人气飙升!</br>以他的实力，自然还远远算不上实力强大，可他只要能够继续一天一个小境界维持下去，其未来的可能性,足以令人无限遐想!</br>所谓的下一个林逸，在世人眼中，其实还真不一定就没有可能。</br>不过，反思楼主的这番表态，在庞大的林逸粉丝群体中，却是掀起了滔天大浪。</br>哪怕他嘴上口口声声，不断强调林逸是自己的榜样，可从他喊出自己是下一个林逸的口号那一刻起，他就已经注定站在了所有林逸粉丝的对立面!</br>在神殿体系中，神明只能仰望，绝对不容亵渎。</br>若是有那个信徒胆敢喊出，自己将会成为下一尊神明，下场必然是被处以极</br>刑。</br>因为这就是对神明最大的亵渎。</br>林逸在广大粉丝心目中的地位，虽然还远远达不到神明的地位，但在某种程度上，却也有着相似的待遇。</br>于是,反思楼主被愤怒的林逸粉丝们群起而攻之。</br>就连许多已经被他转化为个人粉的粉丝，也都纷纷开始脱粉。</br>林逸和反思楼主，两者之间应该选谁，但凡稍微有点理智的林逸粉丝，都不可能有第二个答案。</br>“可以收网了。”</br>小丫头眼见火候已到，当即以粉丝部的名义公开发声，宣布了一系列林逸粉丝应该遵守的规矩纪律，同时，宣布成立粉丝互助会，着手解决各地粉丝在现实中遇到的种种困难。</br>这个动作，在网络上并没有引起太大的声浪，但是在各方势力大佬</br></br>的眼中，却是一记不折不扣的惊天重锤!</br>一个粉丝互助会，管中窥豹，已经足以让他们看到林逸集团的勃勃野心。</br>不过，林逸粉丝部的这份公开声明，对于普通看众来说最有吸引力，却还是在最后一条。</br>“近期，以反思楼主为代表的部分别有用心之徒，伪装成死忠粉，恶意挑唆粉丝对立，影响败坏林逸的良好形象，希望广大粉丝朋友擦亮眼睛，甄别是非，坚定立场，以免亲者痛仇者快。”</br>“同时,我部将对此类用心险恶的恶徒严肃追责,杀一儆百!”</br>一番话,既有官方口径,又有杀气腾腾。</br>谁能想到这是出自小丫头之手?</br>饶是林逸见了，也都不禁暗暗叫好。</br>小丫头的这次出手，无论时机还是力度，都堪称恰到好处。</br>粉丝部确实不能轻易下场，但在这种出现明确信号点的时候，必须果断下场</br>正如一旦判定渎神，就必须果断降下神罚，否则别人并不会觉得你这个神明空宏大量，反而只会认为你软弱可欺，进而蹬鼻子上脸，从者云集。</br>小丫头这次果断出手的效果，在林逸气运图上展现得一清二楚。</br>在对林逸本人气运没有造成明显影响的前提下，完成了粉丝群体与反思楼主几人的精准切割，并且，没有引起大范围的混乱。</br>而反思楼主头上的气运，在他吸引了大批路人看众的情况下，并没有丝毫的增长，反而因为大批被其蛊惑的林逸粉丝，反应过来对其脱粉的缘故，出现了明显的衰退。</br>]]></description><pubDate>Mon, 29 May 2023 07:12:55 +0000</pubDate></item><item><title>第10909章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7455164.html</link><description><![CDATA[这对急需更多气运，来维持住一-天突破一 个小境 界妖孽人设的反思楼主来说</br>，无异于釜底抽薪!</br>“岂有此理!岂有此理!”</br>刚刚过了几天好日子的反思楼主，不由气得跳脚。</br>仅仅因为小丫头的一-纸声明，他好不容易能够照进现实的梦想，一下子就到</br>了崩碎的边缘。</br>他手中的秘籍确实管用，可问题是，现在的他一旦没了源源不断的气运加持</br>立马就要原形毕露，压根什么也不是。</br>气急败坏之下，反思楼主连夜又发了-连串的小作文。</br>而这一次，他终于不再说自己是林逸的死忠粉了，转而绘声绘色的讲起了一</br>个故事。</br>故事的名字叫做，农夫与蛇</br>“反思楼主:我就是那个善良的农夫，某人就是那条蛇!之前他被全网嘲讽</br>浏览器可能消耗较大流量，点我立即省流量</br>X</br>颍芯捍J忉心，而我11 J这些当经的战反，颍发成J做用过的探庇股纸，芏部做扔</br>到了一边!’</br>“反思楼主:有些人可能到现在为止，都还不明白某人为什么要在这个时候</br>针对我，原因很简单，他觉得莪威胁到他了，他害怕有-天我会超过他!”</br>“反思楼主:有些人经历过风雨，会给后来者撑一把伞， 但是某些心胸狭隘</br>的人，却会不折手段抢走别人手里的伞。</br>“反思楼主:公道自在人心，谁是谁非，大家自己评判。</br>这一篇小作文下来，林逸忘恩负义、嫉贤妒能的小人形象跃然于纸上，当即</br>引来无数林逸粉丝的猛烈抨击。</br>不过，站在对立面那些同样规模庞大的林黑们，却是如获至宝，当即纷涌而</br>至，将反思楼主捧上了天。</br>一直以来， 他们都在不遗余力的抹黑林逸，可惜始终没什么效果，反过来被</br>林逸-次次打脸，一个个脸都被抽得不成人形了。</br>如今，突然冒出来-一个反思楼主。</br>这一篇声情并茂的小作文下来，在他们的眼中，简直就是对林逸的一-次爆杀</br>毫不夸张的说，反思楼主的这一通输出， 效果足以盖过他们所有人日夜加班</br>的总</br></br>业绩!</br>一众林黑们欢呼雀跃， 另- -边，反思楼主也是喜出望外。</br>因为这群林黑的大批涌入，不仅完美弥补了林逸粉丝脱粉带来的气运缺口,</br>甚至反而有所超出。</br>随着时间推移,气运增长的势头比起他之前蹭粉的时候，有过之而无不及。</br>感受着自己头上快速增长的气运，反思楼主一边继续闭关突破，一 边得意冷</br>笑:“看来还是林黑有前途!呵呵，用不了多久，你们所有人都会看清楚，到底</br>谁才是那张被用过的擦屁股纸!”</br>“林逸，你等着吃屎吧!</br>吉果，他这边话音刚落，一个稚嫩的女童声忽然从门口传来: “吃屎有益身</br>心，还是留给你自己吃吧。</br>反思楼主不由一惊，下意识朝门口看去，进入眼帘的赫然竟是一个粉雕玉琢</br>的小女孩。</br>“哪来的野孩子?滚出去!</br>反思楼主当即随手一挥， -股强劲的真气当即朝小丫头轰过去。</br>然而，小丫头-一步不退，竟是就这么用她小小的身体，当面硬接了下来，整</br>个过程没有半点勉强。</br>反思楼主顿时一惊。</br>他刚刚这道真气虽然只是随手而为，算不上什么危险的杀招，但也绝对不是</br>什么和风细雨，正常轰飞- 个小丫头绰绰有余，就算是成年人也绝对抵挡不住,</br>甚至还得身受重伤。「.</br>小丫头笑嘻嘻的咧了咧嘴:“你还可 以再大点劲，我受得住。”</br>找死!”</br>反思楼主的脸色彻底冷了下来，他已经意识到了来者不善，既然如此，更不</br>需要再有任何的留手。</br>这一次，他直接化手为爪，真气凝聚之下整个房间都被映衬得阴深深一片。</br>幽冥爪!</br>眼见对方的剧毒爪子朝自己抓来，小丫头却是丝毫不慌，反而跃跃欲试。</br>不过在爪子即将落下的最后一刻，- 个比小丫头稍大一些，实则同样娇小的</br>身形挡在了她的跟前。</br>反思楼主眼皮一-跳， 他引以为傲的幽冥爪根本还没来得及击中对方，就已在</br>距离对方身体一-尺之外，自行崩散，根本没有半点效果。</br>而等到</br></br>看清楚此人的面容，反思楼主更是吓了一跳，当场惊呼失声。</br>“深渊女王? !”</br>他仔细研究过林逸的情报资料，自然也清楚林逸集团的这些核心高层。</br>这位深渊女王虽然公开出手不多，但因为其令人难忘的形象气质，存在感丝</br>毫不在许安山几人之下。</br>深更半夜，深渊女王突然出现在自己房中，此刻反思楼主非但没觉得有半点</br>旖旎，反而后颈一阵阵发凉。</br>经过之前的一-天-一个小境界，他如今已是玄升后期巅峰高手，相比以往，实</br>力可说是绝对的突飞猛进，可是面对深渊女王，哪怕他野心再大却也不得不承认</br>, 现在的自己绝无半点机会。</br>看着女王似笑非笑的表情，反思楼主无奈放弃了抵抗，苦笑道:“你们是怎</br>么找到我的?</br>女王淡淡道:“你既然在 公众面前露了脸，以我们的情报网，要把你找出来</br>很难吗?”</br>反思楼主愣了一下，不禁面露苦涩。</br>事实.上，他也知道会有这样的风险，但是富贵险中求，他想要摆脱以往碌碌</br>无为的人生轨迹，就只能冒险行事。</br>何况，他也已经很小心了，几乎每一天都要换 -个新住所，从来都不透露给</br>外人知道。</br>只可惜，他还是远远低估了一个巨佬级势力的恐怖能量。</br>月色照耀下，反思楼主看着女王精致的面容，饶是明知生死就在-线间，t</br>还是不由生出了几分欲念，试探道:“这段时间能够跟女王大人过招， 是我的荣</br>幸，你我虽然立场不同，但也算是棋逢对手，想必我也给女王大人留下了深刻的</br>]]></description><pubDate>Mon, 29 May 2023 07:12:35 +0000</pubDate></item><item><title>第10906章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7350856.html</link><description><![CDATA[各大粉头们应声而动，四处奔走，试图号召粉丝们冷静下来，不要被反思楼主牵着鼻子走。</br>然而无济于事。</br>粉丝部选择旳这些粉头，虽然都是在林逸粉丝中比较有影响力的人，有的甚至从林逸刚来陆上神国的时候，就已经成为了林逸的死忠粉，在这方面可算得上是资历深厚。</br>平常的时候，粉丝们也经常聚集在他们身边互动。</br>可是，一旦像眼下出了事情，尤其想要让那些已经上了头的粉丝冷静下来，以这些粉头的影响力,根本做不到。</br>女王看着反馈上来的结果，一阵无语。</br>“这点事情都做不到,养他们有什么用?”</br>一旁小丫头笑嘻嘻的凑上来道:“做不到是正常的，要是他们一上来就能做到这些事,那才可怕呢。”</br>“他们在粉丝部的构架里，只能充当手脚和耳目，真要是有了他们自己的影响力，那就不能用了。”</br>女王若有所思的点点头:“说的也有道理，可这个反思楼主怎么办，难道继续放任他嚣张下去?还是说，以咱们粉丝部的名义，直接戳破他的真面目?”</br>“那不行。”</br>小丫头连忙劝阻:“粉丝部代表的我师父，不到万不得已，绝对不能亲自下场。”</br>女王奇怪道:“为何?这应该是最省事的法子了吧?”</br>小丫头一本正经的摇头道:“省事是省事了，但会留下巨大的后遗症，女王姐姐你难道忘了，你最近让我做的功课里面，有一句话叫做近之则不逊。”</br>“我师父对这些粉丝来说，必须是高高在上的形象，绝不能轻易介入这种粉丝之间的纷争。”</br>“否则一旦没了神秘感，栽师父在他们眼中，就从完美无缺的偶像退化成普通人了，再想号召他们可就难了。”</br>女王不禁一脸古怪:“道理倒是说得不错，可我怎么感觉你不是把你师父当成偶像，而是想要把他塑造成神明啊?”</br>小丫头满是无辜的眨眨眼睛:“有吗?”</br>“你就装吧。”</br>女王无语的翻了一记白眼，摊上这么个不让人省心的小丫头，她也只能认命:“你就说吧，准备怎么处理?”</br>小丫头神秘一笑:“女王姐姐你就看着吧。”</br>说完直接给粉丝部辖下的某个粉头，用小号发了个消息。</br>很快,一则传言迅速传遍林逸的整个粉丝圈。</br></br>这些天来，一直在跟粉丝高强度对线的“我就是女王”，其实是粉丝部的内部成员</br>!</br>对于小丫头的这一手骚操作，女王看得一头雾水:“刚刚不还说不能用粉丝部的名义吗?”</br>小丫头嘻嘻一笑:“我没有用粉丝部的名义呀，只是放出去一条小道消息而已，我用这个号说的话，并没有代表粉丝部官方呀。”</br>“这有什么区别?”</br>女王想了片刻，终于恍然大悟:“敢情你把自己当大祭司了是吧?”</br>在诸神神殿的构架中，除了神谕和神迹之外，诸神并不会与广大信徒发生任何直接的交集,他们所有的意志,都由大祭司代为传达。</br>对于神谕和神迹,大祭司掌握着最终的解释权。</br>而这样最大的好处是，诸神无需亲自下场，保持了与信徒的距离的同时，确保了自身地位的超然。</br>最重要的是,在这个构架中,诸神永远不会犯错。</br>一旦因为某个错误决策，导致信徒的反噬，那么反噬的最终落脚点必然是大祭司。</br>诸神是不会错的,错的只能是曲解了诸神旨意的大祭司。</br>只要换一个大祭司，便可以继续歌舞升平。</br>小丫头眼下这个骚操作,显然有着异曲同工之妙。</br>粉丝部代表着林逸本人，所以粉丝部不能轻易下场，也不能犯错，但是她这个用私下渠道传出去的所谓内部人员，就可以用传达内部消息的方式去影响粉丝，同时，她也可以犯错。</br>大不了，到时候换一个马甲就行了。</br>看着一脸天真无邪人畜无害的小丫头，女王忍不住感慨:“得亏你师父也是个日常捅破天的变态牲口，否则搭上你这么个宝贝徒弟，什么时候被你玩死都不知道。”</br>小丫头一脸正色的纠正道:“我才不会玩死我师父呢，他是除了我娘之外最亲的亲人。”</br>女王斜眼看着她。</br>小丫头连忙赔着笑脸补充道:“还有女王姐姐你也是!”</br>女王哼了一声，点了点她小小的额头:“你呀，跟你师父一样，注定要成为不知多少人的劫。”</br>此时网上，随着消息的传播和发酵，刚刚还得意洋洋，自以为一切尽在掌握的反思楼主,终于察觉到有些不对劲了。</br>“内部人员?难道真是林逸派出来钓鱼的?他有那个智商?”</br>反思楼主本能的有些</br></br>不信。</br>如果对方真的是内部人员，他再想像之前那样轻而易举的大批吸粉，操作起来可就没有那么容易了。</br>果不其然,粉丝风向开始偏转。</br>有人将他这段时间的言论，专门弄了个合订本挂出来，并且将其中许多煽动性的言语高亮标红,直指他在幕后煽风点火!</br>此外，还有影响力不小的粉头公开给他留言，让他不要再继续拱火了。</br>反思楼主不由气笑:“说我拱火?还让我给这个傻哗女王道歉?呵呵，林逸的这帮脑残粉,果然是一点脑子都不带长的!”</br>当即，他毫不犹豫将这个粉头挂了出来，并且发长文抨击!</br>核心意思就一条，“我就是女王”明显就是反贼，这帮粉头都是脑子有缺，被人带了节奏当枪使，只有他才是林逸最忠实的死忠粉!</br>“反思楼主:如果这个女王真是忠实于林逸的内部人员，那么请问，她之前为什么要公然攻击我们自己的粉丝?”</br>“反思楼主:因为一条不知真假的小道消息，我们的这些粉头们就开始内讧，不分青红皂白的攻击我这个自己人，我真想问一句，你们到底是跟我们广大粉丝站在一起的自己人，还是收了钱的水军?”</br>]]></description><pubDate>Sat, 27 May 2023 13:13:53 +0000</pubDate></item><item><title>第10907章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7350857.html</link><description><![CDATA[“反思楼主:我们这些林逸粉，一向都很团结，现在是谁在搞对立，谁在破坏我们旳团结，一目了然!”</br>—通话术下来,顿时又有许多粉丝被他迷惑。</br>不仅如此，这些粉丝甚至还反过来呼吁，让粉丝部出面澄清“我就是女王”的真实身份。</br>更有甚者,号召了一大批粉丝给粉丝部写了一封万言书。</br>核心用意就只有一条，让反思楼主加入粉丝部，因为只有他，才能代表林逸的数千万粉丝。</br>粉丝部若是容不下他，那就是不辨忠奸，昏庸无道!</br>女王看得冷笑连连:“有意思了，这帮人还准备来一出清君侧，藉们都成林逸身边的奸臣了，呵呵。”</br>小丫头却是啧啧有声:“这个反思楼主开始急了。”</br>“如果按照他之前的风格，一边跟我们打口水仗，一边维持好苦情人设，其实还是可以继续吸不少粉的。”</br>“毕竟有些粉丝的判断力，确实是让人捉急。”</br>“现在他一下子搞出这么多动作，乍看起来是重新掌握了节奏，可动作越多，破绽就越多。”</br>“他不该这么着急啊。”</br>小丫头的语气,竟是颇有些替对方惋惜。</br>女王看得好气又好笑，弹了她一记脑瓜崩:“你还是先想―想怎么处理眼前这个烂摊子吧。”</br>眼下的舆论风向来势汹汹,矛头直指粉丝部。</br>作为一个新设部门，粉丝部要是无法妥善处理这次风波，上来就先遭遇当头一棒，以后再想管理好庞大的林逸粉丝群体,那可就要难上加难了。</br>小丫头故作高深的沉吟片刻:“借用我师父说过的一句话，让子弹再飞一会儿。”</br>女王愣了一下，随即明白过来小丫头的意图,会心一笑。</br>“那就再飞一会儿吧。”</br>新世界,林逸研发逆囚第三重终于有所进展。</br>这本就是意料中事。</br>有着孔圣临左臂这个现成的借鉴模板，在他闭关之前，逆囚第三重的问世基本就已注定是板上钉钉的事情了</br>中途换一换脑子，翻出气运图一看，发现代表着反思楼主的那个气运点，与代表林逸自己的中央气运点，赫然已经断了连接。</br>换句话说,这货已经彻底造反，不再是林逸的粉丝了。</br>他之所以还能出现在气运图中，主要是因为他与其他粉丝的勾连太深</br></br>。</br>此时被他吸粉的林逸粉丝，已经远远不止之前的七十万，而是超出了百万之数!</br>顺势翻看了一下粉丝部的日志，林逸立马就明白了小丫头的用意，暗暗点头。</br>别看小丫头直到目前为止，似乎都还处于被动，但能够逼到对方主动断了气运连接，就意味着已经掘了对方的根基。</br>反思楼主之前能够快速吸粉的前提，是他竖起来了一个林逸死忠粉的人设。</br>若是没有这一层人设打底，无论他操作手段再怎么高明，都不可能在如此之短的时间之内，吸引到这么多的林逸粉丝。</br>林逸的这些粉丝单纯归单纯，也确实容易被煽动利用，但他们还没有傻到平白无故，为一个不相干的外人呐喊助威。</br>如今，没有了这层实质的粉丝身份，哪怕反思楼主面上可以继续伪装，可假的就是假的,终究会露出越来越多的马脚。</br>如此一来，他再想从林逸这里吸粉，可就没那么容易了。</br>“那么,接下来该怎么办呢?”</br>林逸好整以暇,露出了看好戏的表情。</br>这个问题,既是抛给小丫头，也是抛给这位反思楼主。</br>很快,反思楼主就给出了他的答案。</br>“反思楼主:我永远是林逸最忠实的粉丝，我也相信，林逸一定会站在我们最广大粉丝的这一边!现在的问题是，他的身边有坏人，他被坏人蒙蔽了，听不到我们这些死忠粉的声音!”</br>“反思楼主:粉丝部,就是最大的坏人!”</br>“反思楼主:我倡议，由我们粉丝自发组织，建立一个属于我们粉丝自己的真正的粉丝部,守护林逸的重任,必须由我们自己来承担!”</br>这一番言论发出来，在庞大的林逸粉丝群体之中，自然又是引起了轩然大波。</br>绕开林逸集团的官方组织，自己筹建粉丝部，尤其还是在官方粉丝部刚刚建立起来的这个当口。</br>这样的行为，哪怕是再不敏感的路人粉丝，也都能咂摸出来几分不同寻常的味道了</br>一众粉头们纷纷反应过来，号召广大粉丝，开始将火力对准反思楼主。</br>但是，仍有一批不明真相的粉丝，认为这个倡议很有道理，主动加入到了反思楼主的阵营!</br>反思楼主趁热打铁，不断晒出各个粉头围攻他的截图，一边塑造受害者的形象，一边喊出了清君侧的口号。</br>“反思楼主:无</br></br>论你们怎么攻击我，诽谤我，污蔑我，不好意思，我都不怕!”</br>“反思楼主:哪怕与全天下的坏人为敌，只要我还活着一天，我就永远是林逸最忠实的粉丝!诸君，谁愿与我同行?”</br>这一通反客为主下来，在众多被他蛊惑的林逸粉丝眼中，他俨然已经成为了他们的代言人。</br>虽然被他吸粉的整体人数，已经停止了增长，甚至呈现出了减少的态势，可被他提纯之后的这波粉丝，忠诚度远比之前高得多!</br>甚至于,渐渐有粉丝开始脱离林逸，被其转化为了他的个人粉!</br>而这,正是反思楼主的目的所在。</br>他比任何人都更清楚，继续从林逸这里大肆吸粉已是不可能，那么接下来，就该对被他圈起来的这波脑残粉进行精准收割了。</br>“与运!那人直的沿右骗我,我的气运里吠开始涨了l”</br>反思楼主小心翼翼的取出一册秘籍。</br>秘籍之中，赫然记载着气运的收集方式,以及对应的使用方法。</br>“看来我真的是撞大运了!呵呵，那林逸原本也不过是一介草根，能够走到今天这一步全是靠着机缘,现在我的奇遇不下于他，超过他指日可待!”</br>反思楼主顿时信心满满。</br>他眼下虽然只是元婴中期巅峰高手，放在巨头遍地走的陆上神国，这点实力根本拿不出手,但他的眼界并不差。</br>他很清楚这册秘籍中记载的气运修炼法门，即便放眼整个陆上神国，也都是独树一帜!</br>]]></description><pubDate>Sat, 27 May 2023 13:13:33 +0000</pubDate></item></channel></rss>