<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>高手</title><description></description><item><title>第11086章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9675536.html</link><description><![CDATA[正如刚才的暴风</br>正是因为被林逸捕捉到了他的心声，进而将计就计，顺势令其沉漫在了他自己编织的假象之中，哪怕林逸与放逐者大帝的交手就在身旁他也茫然不觉。</br>说到底，这压根就不是幻象、而是他自己给自己编织了一个心魔。</br>某种程度上就等同于精神病，只靠他自己，已经根本分不清楚真实和虚假，即便有人跟他澄清，他也绝对不会相信。</br>如今暴风已是一门心思认定自己被放逐者大帝抛弃了。</br>而另一边，放逐者大帝见到他完好无损的回去，必然也会心生疑虑</br>相互猜忌的种子已经种下，如今林逸要做的，就是静静等待种子发芽，等到合适的时机再去收割。</br>不过令林逸有些意外的是，也许是斩断因果的缘故，他居然听不出古绘梦的心声。</br>但有一点可以看得出来，对方有点落寞。</br>林逸直接问道:“看你的样子，怎么感觉是在替钓鱼帝难过?</br>“我有吗?”</br>古绘梦眨眨眼睛、转而问道:“他那根钓竿在你这里吧?</br>林逸坦然点头“不错，在我手里，你有想法?”</br>诸神的钓竿毕竟是神器，对他来说，乃是此行出了加冕规则之外的最大收获，真要论起价值，严格来说甚至还要在后者之上正常情况下，林逸自是不打算对外公布的，毕竟哪怕以他现如今的实力，还是有着怀璧其罪的风险。</br>可既然古绘梦问了，他也不好强行隐瞒，何况也瞒不过去。</br>古绘梦摇了摇头:“我没想法，不过我希望你拿出来试试。”</br>林逸爽快答应:“行"</br>说实话，第一次弄到神器级别的道具，他自己也很是兴奋，颇有些迫不及待。</br>林逸当即掏出诸神的钓竿，然而还没等他好好研究一下用法，古绘梦走过来，忽然一口咬住了钩子。</br>时间，场面陷入诡异的宁静。</br>林逸满脸古怪的看着她:“你干嘛?”3</br>古绘梦张口松开钩子，仔细感受了一番，心满意足:“这样踏实多了。”2此前因为钓鱼帝的身死，连接在她身上的那根无形丝线已经自然断裂，然而现在，这根丝线又重新连起来了，区别在于另一头连到了林逸的手中。</br>林逸很快反应过来，哭笑不得:“我见过上赶着钓鱼的，没见过上赶着被人钓的。”</br>古绘梦</br></br>瞥他一眼:“你不想钓我吗?”</br>林逸“</br>他自然明白对方的意思，单纯就是为了给自己加一层联系，为自己在这个世界的存在增加一个锚点，只是古绘梦这话吧，多少总有点歧义见他这副反应，古绘梦略咯一笑，伸了一个动人心魄的懒腰:“我完事了，现在你可以做你想做的了。</br>“姑娘。我好歹也是个血气方刚的男人，以后说话别这么惹人遐想好伐?”3林逸无亲提醒</br>古绘梦玩味的眨眨眼睛:“我本来就是你钓的鱼啊、你遐想什么了，说出来我听听?</br>林逸顿时就被打败了。</br>见他慌里慌张顾左右而言他的样子、古绘梦咯略直笑，半天直不起腰来</br>自从斩断因果以来、她已经很久没有这么开怀过了，也许是无形丝线的锚定影响，悄然之间，林逸在她眼中似平有了不同寻常的份量。以</br>被古绘梦反客为主调戏了一阵，林逸注意力随即重新落在了诸神钓竿上面。</br>大致摸索清楚用法之后，随即忍不住试了一波手。</br>诸神钓竿的核心用途、就在于跨界垂钓，而林逸这一次选择的目标，是内王庭</br>倒也不是他胆子大，而是看钓鱼帝之前的这些战利品就知道，六大飞地能够钓到的鱼虽说不算大次，但基本够不到万蛇和霸下的层次，对林逸来说实在是没什么惊喜可言。</br>只有传说中的内王庭，还能引起他的兴趣</br>古绘梦搬了把躺椅，安安静静的陪坐在一旁，手上拿了本书</br>十分钟后，钓竿传来反馈，林逸顿时精神一振，有大鱼上钩!</br>结果，等他收竿一看，林逸当场愣住了。</br>不仅是他，连旁边的古绘梦也都面露愕然</br>林逸钓了一个人。</br>准确的说，是一个穿着围裙的清秀女子，身形凹凸有致，手上还拿着锅铲。</br>林逸忍不住低头重新检查了一番钓竿:“这玩意钓到人的概率有这么高吗?"</br>之前还以为是古绘梦特殊，因为斩断因果的缘故才能上钩，现在看来，好像并不是这么一回事林逸和古绘梦面面相觑，被跨界钓过来的清秀女子，比他俩更茫然。l1</br>清秀女子忍不住揉了揉眼睛，满是迷茫:“我只是捡了根掉在地上的萝卜，怎么就变成这样了?“林逸很是尴尬。</br>如果换做其他男人，面对这种场面也许还会有些兴奋，毕竟怎么说对方也是</br></br>自己钓上来的鱼，可对他而言，这根诱拐妇女有什么区别?2问题在于，诸神钓竿的效果是单向的，他可以把人钓过来，却不能凭空送回去。</br>无奈之下，只能向古绘梦求助。</br>古绘梦好笑伸出手指点了点他，而后将清秀女子拉到了一旁</br>番安抚交流之后，古绘梦反馈的信息再度把林逸吓了一跳</br>清秀女子名叫周幼诗，其本身实力没有什么，只有堪堪个位数，但她的身份却是非同寻常。</br>内王庭长公主。5</br>虽说之前刚跟所谓的大历公主打过交道，对这方面已经有了一定的免疫力，可骤然听到这个消息，林逸还是有些震惊毕竟已经消失在历史长河中的大历王朝，跟如今依然如日中天的内王庭，那完全是两个概念。</br>林逸忍不住问:“不会有假吧?”</br>古绘梦摊了摊手:“要不你去内王庭验证一下?”</br>林逸:“</br>事实上，此刻内王庭已经疯了</br>长公主为尽孝道，亲自下厨替太后熬羹，结果竟在众人眼前凭空消失了。</br>消息传开、七大王府集体需动，负责王庭安危的武候更是亲自出动，查探原委。</br>]]></description><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 05:11:38 +0000</pubDate></item><item><title>第11087章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9675620.html</link><description><![CDATA[第11076</br>要知道这位长公主可是内王庭独一份，其在内王庭地位之超然，几乎不下于七王!2</br>与此同时，身为当事人的周幼诗也终于明白了自己处境。</br>虽然古绘梦再三解释，这不是林逸故意而为，但在面对林逸的时候，周幼诗还是表现出了明显的畏惧和敌意，始终躲在古绘梦身后，不敢跟林逸有半点正面接触。</br>最终，林逸只能无奈放弃了自我澄清的打算</br>没办法、任谁遭遇这种事情都不可能认为他是个好人，当然，古绘梦这种主动咬钩的异类除外</br>来到钓鱼帝之前占据的宫殿，将周幼诗暂时安顿了下来，林逸随即找古绘梦提了一个建议。</br>你想让我当第二人?”</br>古绘梦指了指自己鼻子，随即就明白了林逸的意图:“拿我当护城河是吧，你倒是真会使唤人。</br>林逸嘿哩一笑:“看你闲着也是闲着，帮个忙呗?</br>如今虽然干掉钓鱼帝，取代了其京海飞地第一人的位置，但林逸的基本盘依然在陆上神国，日后注定不会在京海飞地久待。</br>短时间内，他也不可能派人过来这边镇守。</br>如此一来，一旦他本人离开京海飞地，刚刚到手的第一人头衔就很有可能松动，甚至直接易主</br>而如果让古绘梦当第二人，以她的实力足以压制住京海飞地一众本土高手，只要她还在，那么就算林逸不在，也没有人能动摇他京海飞地</br>第一人的地位。</br>正如古绘梦所说，她就是隔开林逸和本土高手的一条护城河。</br>最终，古绘梦嗑着瓜子道:“我先考虑一下。</br>话音落下，两人齐齐眼皮一跳。</br>刚刚已经安顿下来的周幼诗，看着老老实实的，居然趁机偷溜了。</br>古绘梦努了努嘴:“你不去拦一下吗?”</br>林逸摊了摊手:“她想走就让她走吧，我要是现在把她强留下来，那就更加说不清了。</br>古绘梦深深看他一眼:“你故意的吧?“</br>林逸倒也不反驳，幽幽说道:“她的身份太敏感，暂时脱离我们的视野不是坏事。”古绘梦深以为然:“那倒也是，钓鱼帝的倒台只是一个开始，你真正的麻烦还在后面呢。</br>钓鱼帝此前虽然名义上统治了京海飞地，可实质上，京海飞地并不是他的后花园。</br>此前林逸跟赵凤打听过</br></br>，除了陆上神国这个特殊的存在，六大飞地每一块都有背后的主人。</br>京海飞地的幕后主人，便是内王庭韩王府。</br>如今钓鱼帝没了，韩王府必然会第一时间得到消息，也必然会第一时间做出反应</br>这种情况下要是留着周幼诗，麻烦只会更大。</br>他想真正守住京海飞地第一人的战果，接下来还有一场大考要过!</br>事实丝毫不出林逸所料，仅仅不到半日后，一股磅磷大势凭空降临在宫殿建筑群上方</br>仰头看着半空中那个高瘦的身影，林逸不由皱眉，下意识用战力符探测了对方的战力</br>两百。</br>若只是这样。倒是不需要太过担心，但林逸隐障有种直觉，这并不是对方的真正实力。</br>关键是在对方身上，他感受到了跟来自齐王府的齐追云颇为相似的气场，当时用战力符探测齐追云的情形，林逸至今都印象深刻那可是超出了战力符探测上限的存在!</br>对方很快注意到了林逸的存在、随即缓缓凌空一步步走来，最终落在林逸面前。</br>“就是你干掉了钓鱼帝?”</br>林逸打量着对方、不答反问:“你是谁?</br>“还挺有胆气。"</br>男子呵了一声，自报家门:“韩王府王权强者，韩首。”</br>林逸眼皮微微一跳，综合他接收到的有关内王庭的各种信息，王权强者四个字是最绕不过去的核心信息，</br>王权强者。是当年顶住人神大战的关键，也是内王庭存在的基石。1</br>之前的齐追云，就是他遇到的第一个王权强者，确实深不可测，如今遇到了第二位</br>如此一来林逸也就越发笃定，对方的真实战力肯定不止两百，必然还要高出许多</br>多说一句，此刻对方看到他头上的战力值，只有一百五。</br>倒不是林逸能够欺骗天道，而是借助欺诈规则，令对方自己骗了自己。1</br>毕竟这很符合逻辑</br>内王庭之外的人即便实力再强，能够破百就已经很勉强了，一百五更是凤毛麟角的极限。</br>若不然对方也不会只用两百战力示人，在韩首的既有认知中，两百战力，已经足够他轻而易举荡平六大飞地。</br>韩首大大咧咧在主位坐下，瞥了一眼另一边的古绘梦，居高临下的目光随即再度落在林逸身上。</br>“回答我的问题。</br></br></br>林逸坦然点头:“钓鱼帝是我杀的。”</br>韩首目光陡然变得冷冽，语气莫测道:“钓鱼帝是我们韩王府钦定的人选，你说杀就杀了，存心给我们找麻烦是吧?”林逸摊了摊手:“韩王府的事情，他可是一个字都没提，怪不得我吧?”</br>"是吗?"</br>韩首深深看了林逸一眼，话锋一转:“把他的钓竿拿出来，那是我韩王府的东西，没有我们的认可，不是随便什么人都能据为己有的。</br>林逸一脸茫然:“什么钓竿?”</br>韩首看着他，气场陡然爆发，震得整个宫殿群震额不已:“告诉你一条铁律，在我们王权强者面前，千万不要耍什么小聪明，否则你会死的很惨。"</br>笃定不移的语气，结合摄人心魄的气场威压，足以瞬间冲培绝大数人的心防</br>如果不是林逸聆听到了他的心声，说不定还真会被他唬住</br>多说一句，加冕级别的欺诈规则虽然可以令他聆听到别人的心声，但前提必须先突破对方心防。2</br>像眼前韩首这样的王权强者，心防之严密可想而知，从接触到现在，林逸一直在暗暗尝试突破，可始终没什么效果，也就是提起诸神钓竿的一瞬间，对方出现了明显的心理波动，才让他聆听到了只言片语但这已经足够了。</br>通过那一句心声，林逸确定了两件事。</br>第一，诸神的钓竿并非来自韩王府。</br>第二，对方看似笃定，实则内心并不敢确定钓竿就在自己手中，刚刚这一句只是在诈自己既然已经看穿了对方偷鸡的底牌，林逸自然也就从容了。</br>]]></description><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 04:13:58 +0000</pubDate></item><item><title>第11084章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9643363.html</link><description><![CDATA[诸神的竿。1</br>钓竿凭空出现在他手中虚空一甩,虽没有像之前那样直接当成长枪攻击林逸，却有一个无形的钩子直接钩住了林逸。</br>林逸顿觉头皮发紧</br>钩子并没有真的在物理层面钩住他，而是直取他的元神</br>对面钓鱼帝一发力，他整个元神都随之出窍，完全不受控制暴风极其默契适时发难趁着林逸元神无法动弹一道凌冽骇人的暗黑龙卷直接将其吞没。</br>成了1</br>暴风心头大定</br>他的暗黑龙卷最可怕的地方不在于物理杀伤，而是对于元神层面的全方位绞杀</br>像林逸眼下这种情况,毫无防护之下,元神被单独拎出来承受黑暗龙卷的无情绞杀,别说只是一个玄阶后期巅峰尊者哪怕是正儿八经的地阶尊者，也只有被绞杀成渣的份</br>他这一波与钓鱼帝的默契配合，对于林逸就是无情绝杀!</br>古绘梦不禁替林逸捏了一把冷汗,甚至犹豫着要不要出手帮忙毕竟就算她跟林逸之间没什么交情，她背后的古家却是林逸集团的铁杆，林逸一旦在这里出事，她古家也必然要受到巨大影响</br>不过还没等古绘梦下定决心，场中林逸却已率先做出回应</br>只见黑暗龙卷陡然开始移动,钓鱼帝猝不及防,诸神的钓竿差点脱手，好不容易重新握住，却见黑暗龙卷已然近在眼前。</br>一只手从中冒出。</br>钓鱼帝一时没有反应过来,惊愣在原地的瞬息工夫,直接就被拖</br>了进去</br>而后，就是一阵令人头皮发麻的哀嚎</br>暴风看着这一幕，下意识退了两步</br>黑暗龙卷是他的成名招式,从来都只有他自己能够控制,身陷其中的人绝没有抵抗之力，更别说随意行动了。</br>片刻后，黑暗龙卷骤然平息</br>暴风不由倒吸一口冷气</br>林逸双手插兜,身上毫发无损,而他的脚边则躺着一具千疮百孔的漆黑尸体，那是被黑暗龙卷肆虐过后留下的经典痕迹</br>古绘梦咋舌:“钓鱼帝就这么死了?”1</br>在她想来，林逸就算能撑过刚才这一套钓鱼帝和暴风的联手绞那也绝不会这么轻松，多少总要付出一些代价。杀，</br>结果倒好，钓鱼帝居然就这么轻而易举的领了便当</br>暴风也是一脸呆滞</br>他怎么也想不到自己的暗黑龙卷非但没</br></br>能带走林逸反而被林逸利用带走了钓鱼帝!</br>逃</br>暴风的反应不可谓不快,他不知道林逸到底是怎么做到的,但有点可以确定，眼下只凭他自己一人，绝对不是林逸的对手。</br>然而在那股莫名力量的压制之下,他无法化身风系规则力量只能肉身逃命。[1</br>林逸就这么好整以暇的看着他。</br>暴风自是巴不得林逸托大,可吊诡的是,眼下这片地方明明看起来不大，正常以他的速度想要脱离，也就是几个呼吸的事情，然而足足一炫香过去，他竟绕回了原处。</br>林逸笑了笑:“怎么?舍不得我?</br>暴风越发震惊，戒备的打量着四周，试探道:“没想到你还是个幻术高手。</br>林逸不置可否:“这算幻术吗?”</br>掌中天国虽然只是一个招式，但隐隐已经有了自成一方天地的气象，其中所蕴含的高深意味，远不是幻术两个字可以解释。</br>事实上，这话连暴风自己都不信。</br>以他的实力，若真只是单纯的幻术，怎么可能困得住他?</br>只是这样一来，暴风一颗心顿时更加沉入谷底</br>他有生以来第二次，体会到了极度无力的绝望滋味</br>上一次让他有这种感觉的人，是放逐者大帝。</br>“你到底想怎么样?”</br>眼见林逸迟迟不出手，暴风戒备之余，心中一动:“你难道还想拿我当诱饵?”</br>上次大历公主被放逐者大帝救回去的事情，虽然在放逐者联盟并没有大范围传开，但他身为五大战力之一，对此自是知情。</br>林逸挑眉:“你觉得他会不会救你?”</br>正如对方所猜，他确实存着这份心思</br>放逐者大帝是心腹大患,如今实力大涨,林逸需要找个机会好好验证一下自己的推测。</br>眼下同为五大战力之一的暴风自己冒出来,正是送上门的机会</br>暴风不由陷入沉默</br>他不会妄自菲薄，以他在放逐者联盟的地位和重要性,讲道理不至于被轻易放弃。</br>可放逐者大帝性情莫测，他也是真不敢打包票</br>最终，暴风笃定道:“既然你居心叵测，用这种方式挑衅放逐者大帝，大帝自然会满足你，不过到时候你还能不能活下来,恐怕就未</br>必如你所愿了。</br>是吗?那就好。”</br></br></br>林逸点点头，当即耐心十足的跟古绘梦在一旁嗑起了瓜子。至于被放空的暴风，一时却有些不知所措</br>以他的实力这样的待遇实可谓奇耻大辱可林逸刚才的表现实在太过高深莫测，越是这么放空，他越是心中没底</br>打?那是找死。</br>逃?根本逃不掉</br>可要就这么干站在原地，却又实在是显得有些傻</br>古绘梦走过去，很是善解人意的递过一把瓜子“你也来点?”</br>暴风-“</br>他有冲动扣下古绘梦做人质，以此来要挟林逸</br>林逸跟古绘梦之间的互动虽算不上亲密，但如果古绘梦在面前出事，怎么都不至于坐视不理。</br>不过，暴风还是用理智压下了这种冲动。</br>一个是出于对林逸的忌惮，另一个，却是对古绘梦本人的忌惮古绘梦从始至终没有展露过任何实力,在此之前,暴风也并不觉得这个看热闹的女人会有多强,然而刚刚动念的一瞬间恍惚间却在对方身上看到了某个极度惊悚的画面，连他都本能的为之心悸</br>可一转眼，却又消失不见，眼前只是一个普普通通的女人。</br>仿佛一切都只是错觉</br>暴风立马做出判断，这个女人他看不透，也不好惹</br>于是他谨慎的接过瓜子，表示了感谢。1</br>三个人一起嗑着瓜子，场面很是和谐。</br>林逸想了想，提议道:“要不要弄架电视机过来，一起刷个剧?”</br>]]></description><pubDate>Thu, 24 Aug 2023 15:14:05 +0000</pubDate></item><item><title>第11085章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9643372.html</link><description><![CDATA[好呀。</br>古绘梦欣然同意，但随即疑惑道:“这边有网吗?</br>有一句说一句京海飞地虽然也已被世俗科技渗透但渗透程度不如陆上神国，基础设施也不如陆上神国发达。</br>对此，饶是林逸也不得不感叹，中心那帮人也是真的牛哗世俗科技渗透的背后，全都离不开中心的影子</br>不过中心的人一改往日作风,除了大肆搞科技渗透之外,几乎从不参与本土势力之争，颇有一副低调做人高调做事的架势。</br>但越是如此，只能说明这帮人图谋越大，只是到目前为止，还没有把狐狸尾巴露出来罢了</br>林逸笑了笑道:“没网也没事，能看。</br>古绘梦:“那行。”</br>看着林逸不知从哪里掏出来一架七十五寸的电视机，对面暴风不由侧目。</br>然后，就见两人津津有味的开始刷起剧来</br>暴风欲言又止。</br>这都什么情况啊?明明刚刚都还在打死打活的，怎么样一转眼画风就变成这个样子了?</br>林逸看了看他，语气随和的发出邀请:“一起?”</br>暴风很尴尬，半天憋出一句:“你们自己看吧，我还有事。</br>话说完就想抽自己两个耳刮子，这都什么鬼啊?</br>画风离谱到这个程度,但凡是个人都意识到不对劲了,暴风自然不例外可看着对面津津有味的林逸二人，一时间他又实在想不出到底哪里不对劲。</br>就这样,足足过去一天一夜,眼见林逸和古绘梦都开始讨论刷下部剧了，依然什么都没有发生。</br>暴风坐立不安。</br>哪怕理智上他知道这样很幼稚，但还是忍不住生出一种被抛弃的孤独感那种感觉就好像是在幼儿园门口等到了晚上的小朋友,始终没有家长来接，心里莫名委屈</br>陡然察觉到这种情绪在滋生蔓延,暴风的第一反应是,我是不是疯了?</br>别说到了他这个层次的存在就算是低等级修炼者,出现这种情绪反应都不正常</br>然而暴风就是抑制不住</br>他忍不住委屈的喃喃出声:“难道在他的眼里，我的价值还不如那个女人?”</br>五大战力之间也是分等级的,大历公主的能力固然硬霸,可想要真正发挥出来有着诸多限制，远不如他这种即战力来得可靠。</br>更何况，他的战力本就凌驾于大历公主之上</br>这种情况下</br></br>，放逐者大帝主动出手救对方，却不救自己，实在令他无法接受。</br>正在刷剧的林逸忽然抬头:“我说句公道话，你的价值确实不如大历公主，人家虽然单打独斗不如你，可如果是大规模团战，人家那悲歌的战略价值，你可替代不了。</br>暴风闻言，更加自闭了。</br>这时林逸拍了拍大腿，起身道:“行了，既然你家长不愿意来领你，那我也就不留你了，你自己回去吧。</br>说话间，直接撤去了掌中天国。</br>暴风:“</br>看着周围的环境,暴风脑子一时间有些短路,他是实在没想明白</br>林逸这唱的到底是哪一出</br>见他满脸犹疑，林逸玩味道:“怎么?不想回去想留下来?那也行，我那边刚接收了一个武池，也算是你同僚，多你一个不多”</br>暴风二话不说闪身就走</br>没弄明白其中缘由是一回事，可要他真就这么留下来,那除非他脑子发大水。</br>看着暴风火急火燎消失在空间缝隙之中，古绘梦饶有兴致的问道“他怎么这副反应?你刚刚给他弄了什么幻觉?”</br>刚刚站在她的视角，看到的场面可跟暴风完全不一样。</br>从头到尾也就是磕了点瓜子扯了扯闲篇,压根就没有看电视刷剧之类的离谱操作，恰恰相反，场面极为凶险</br>因为，放逐者大帝出手了。</br>整个过程极其短暂，远比上次救走大历公主的时候短暂的多</br>而最终的结果却是截然不同，放逐者大帝隔空递过来的一掌被林逸正面击退，反观暴风却依旧茫然无觉，滞留在掌中天国之内</br>这一次试探，令林逸心中大定</br>虽说这必然不是放逐者大帝的全部实力,但可以肯定的是基本也已达到了其所能投射过来的实力上限。</br>至少在陆上神国和六大飞地，林逸已经具备了与其正面掰腕子的资格。</br>但这，对林逸来说却还不够</br>被动挨打从来都不是他的风格,既然人家已经盯上了自己,那就必须打回对方老巢。</br>迟早有一日，他得带着一干核心战力平了放逐者联盟</br>刚刚放走的暴风，就是林逸特意埋下的伏笔。</br>林逸笑了笑:“那你可误会我了，我压根就没用过幻觉之类的手</br>段，他看到的都是他自己心里想的，跟我可没什么关系。”</br>是</br></br>吗?</br>古绘梦将信将疑</br>不过整个过程中她也确实没有感受到幻术之类的能量波动，可暴风的反应明显又很反常，这该怎么解释?</br>殊不知这里面确实有林逸的手脚而且是连林逸自己都从来没用过的全新能力。</br>加冕级别，欺诈规则!</br>这是正面打败钓鱼帝这位京海飞地第一人的福利</br>虽说有过上次的经验,林逸早已知道具体会加冕哪一条规则,根本不由自己控制，完全是随机选择。</br>但在他的认知中就算随机加冕那也是在自己已经掌握的规则中随即抽取,谁能想到竟会突然冒出来一个八竿子打不着的欺诈规则</br>所谓欺诈，本质就是扭曲认知，这条规则的另一个名字，便是虚</br>假。</br>若只是单纯的欺诈虽然有助于跟人布局虚与委蛇但真到了林逸这个层次，其实带来的提升不能算大。</br>毕竟真正的顶级人物,无论意志力还是决断力都是顶级,绝不是那么好骗的。</br>可正如兽化规则可令其他生命体兽化,加冕级别的欺诈规则,衍生出了一项令林逸都颇为惊喜的能力。</br>聆听心声。</br>他可以轻而易举的聆听到别人心声，在这个基础之上,再借助欺诈规则扭曲其他人的认知，那可就事半功倍了。</br>]]></description><pubDate>Thu, 24 Aug 2023 15:13:16 +0000</pubDate></item><item><title>第11078章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9613151.html</link><description><![CDATA[众人尚还不明所以林逸却是从一开始就看得清清楚楚，不仅眼前的章鱼海兽包括他的万蛇、霸下和灾兽雍和在内，参与百兽大游行的所有异兽都吊着这么一根丝线。1</br>丝线最终的源头，都是那座高塔</br>青面男子恨声大骂:“钓鱼帝果真阴险狡诈，难怪到现在都还不露面，原来早早准备了后手!</br>身旁几人却是不以为然:“不就一根鱼线嘛，能有多牢固?弄断不就得了?”</br>说着便有人绕到章鱼海兽后方，凌空跃起，拔刀砍向无形丝线</br>一刀下去，长刀直接横穿而过，然而无形丝线依然存在</br>不仅如此，其人碰到丝线，竟是一声不吭直接被拦腰斩断，沦为两截残尸。</br>场面毛骨悚然</br>时间，马小竹众人集体被吓住，形势随之陷入僵局</br>青面男子连忙与其他小队联络最终得到的反馈如出一辙不由脸色阴沉的陷入了沉默。</br>弄走百兽削弱钓鱼帝的实力根基这是京海盟此次行动的核心宗旨</br>这次行动主打一个出其不意,一旦行动失败必会引起钓鱼帝的警觉，以后不会再有这样的机会</br>更关键的是，此次百兽大游行若是顺利走完钓鱼帝的实力将会再度突飞猛进。</br>到时候，那可就真的一点机会都没有了。</br>正当众人进退维谷之时，青面男子忽然收到消息。</br>“将鱼饵投喂给异兽，异兽便会暴走，到时便能挣脱鱼线!</br>众人目光一下子聚焦到了林逸身上。</br>青面男子二话不说直接下令:“照做!</br>众人当即便准备将林逸推给章鱼海兽，这时马小竹却挡在了林逸身前，大声道:“慢着!我们之前可是说好，找他们这些天选之人做鱼饵只是为了引诱百兽，并不会有性命之忧!”3</br>青面男子沉声道:“本来是这样，但此一时彼一时，现在箭在弦上不得不发，为了整个京海大局，也只能牺牲他们了。</br>马小竹连连摇头:“我不同意!”</br>旁边有人冷笑道:“马小竹，你该不会看上这个小白脸了吧?“呵呵，既然都已经把人坑进来当鱼饵了，这个时候跳出来当好不觉得太虚伪了点吗?”</br>“你早就该想明白，这人一旦入局成为鱼饵，命就已经不是他自己的了，你就算再天真幼稚，那也得有个限度</br>众人你一言我一语。</br></br></br>然而马小竹依旧紧绷着脸色，死死拦在林逸身前</br>这时，远处传来巨响，刚刚陷入停滞的百兽突然再度暴走</br>其他小队成功了!</br>青面男子面色一喜，随即冷脸转向马小竹道:“你想不通没关系，这些事情可以以后再想，但不要耽误大家的行动现在不是你犯矫情的时候!3</br>说着直接上前一把抓住马小竹，强行将其拉到一旁</br>与此同时，一脚踢向林逸，试图将其踢给章鱼海兽</br>吊诡的是，林逸纹丝未动。</br>不仅如此青面男子的这一腿压根都没能落到林逸身上就被一道无形的气场挡住，隔着三十公分不得寸进。</br>林逸好整以暇的看着对方:“让我去喂章鱼，好歹也要先经过我</br>本人的同意吧?</br>众人顿时集体愣住。</br>青面男子第一个反应过来，看向马小竹又惊又怒:“你给他解药</br>?39</br>我.</br>马小竹本人也很懵逼,她刚刚确实偷偷给了林逸解药可正常就算服下解药，真正起效也需要一段时间，怎么会这么快?</br>林逸瞥了一眼不远处的章鱼海兽:“你们如果只是想让它挣断那根鱼线，其实也不难。</br>说着随手一记弹指，章鱼海兽头上的无形丝线砰然断裂</br>青面男子众人集体傻眼。</br>直至章鱼海兽咆哮着冲过来，众人才回过神来，慌忙四散而逃</br>可惜，他们还是低估了章鱼海兽的速度。</br>短短瞬息的工夫青面男子众人就已各自被章鱼触手缠住一个个都是尊者境高手，然而此刻却是动弹不得。</br>这头章鱼海兽其貌不扬但能够被钓鱼帝跨界钓来其实力着实不差</br>众人之中，唯独呆在林逸身旁的马小竹毫发无损</br>你、你到底是何方神圣?”</br>马小竹呆呆的问出了众人的疑惑</br>此刻哪怕她再后知后觉也已经意识到她之所以毫发无损并不是她运气好，而是她站在林逸的身边。</br>仅仅只是无形的气场，就已令暴走的章鱼海兽不敢招惹</br>反观在她眼中实力已是极强的青面男子被这章鱼触角卷住却压根没有半点反抗之力。</br>两者一对比，云泥之别。</br>林逸的实力到底是何等层次，马小竹已是完全无法想象</br>想</br></br>到自己竟然诱拐到这么一号猛人的头上饶是她生性胆大此刻也都不禁腿脚发软。</br>简直是作大死啊</br>林逸淡淡的说了一句:“你救了自己一命。”</br>说话间，青面男子众人全都被一口吞下，转眼就已尸骨无存</br>马小竹看得头皮发麻</br>刚刚要不是她站出来维护林逸,此刻章鱼海兽的腹中,必然也有她一个位置。</br>林逸瞥了她一眼:“你们京海盟的人实力不行，对上钓鱼帝，以卵击石。</br>从刚才到现在，他一直在默默观察</br>既然京海盟是在找钓鱼帝的麻烦林逸自然也乐得浑水摸鱼，别的不说，至少可以先借机看看钓鱼帝的成色。1</br>只可惜京海盟连一个顶级巨佬级别的高手都拉不出来,到目前为止所做的所有动作，充其量也只是搞一些破坏罢了</br>连逼钓鱼帝现身露面都做不到，更别说其他了</br>马小竹弱弱道:“你也是钓鱼帝的仇家?”1</br>林逸想了想:“勉强算是吧，他偷了我不少东西。</br>不告而取谓之偷，这个定义很明确。</br>马小竹忍不住问道:“他偷了你什么东西?</br>林逸指了指远处横冲直撞的万蛇和霸下</br>马小竹顿时识趣的不说话了。</br>这时章鱼海兽吞掉青面男子几人还不满足贪婪的目光很快重新落在林逸身上。</br>]]></description><pubDate>Wed, 23 Aug 2023 15:15:40 +0000</pubDate></item><item><title>第11079章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9613152.html</link><description><![CDATA[在林逸身上它虽然感受到了高不可攀的意味,但也正是如此,此刻林逸在它的眼中，更是唐僧肉一般的存在</br>换做平常状态，它也许还能压住冲动</br>然而眼下，它仅存的一丝理智，瞬间就被贪婪的欲念吞没</br>八只触角毫无征兆的从四面八方袭来贪婪归贪婪,这头章鱼海兽倒也没有完全失了智。[1</br>它知道林逸跟刚才的青面男子众人不可同日而语,一旦出击,必须全力以赴。</br>面对如此惊人的阵仗，马小竹吓得手足无措，下意识闭上眼睛等待死亡来临。</br>足足三秒钟过去，预想中的致命一击始终没有传来</br>马小竹小心翼翼的睁开双眼,周围只有碎了一地的尸块,至于林则已没了踪影。1兔</br>高塔。</br>钓鱼帝看着彻底失控的百兽战利品，神色不定</br>古姑娘靠在栏杆上嗑着瓜子语带诧异道“你不准备做点什么</br>吗?</br>但凡有点眼睛都看得出来百兽要是就这么跑散掉.对于钓鱼帝绝对是一次不小的打击。</br>哪怕之后可以设法捉回来，也必然要耗费不小的周折钓鱼帝不慌不忙的反问:“古姑娘认为我应该做点什么呢?那倒没有。</br>古姑娘摊了摊手，努嘴指了指下方:“我只是在想，如果你什么都不做的话，可能会打不过他。</br>钓鱼帝顺着她指的方向看过去。</br>此刻万蛇的头顶，不知何时赫然多了一个人影。2</br>而哪怕在他面前都桀馨不驯,始终无法镇服的万蛇，被这人踩在头上竟是服服帖帖，没有半点桀鹜之气，温顺得跟绵羊一般。</br>不仅如此百兽中最被他看重的霸下还有最近钓到手的灾兽雍也都亦步亦趋的跟在一旁。和，</br>钓鱼帝脸色大变:“什么人?</br>古姑娘嗑着瓜子看着热闹:“你钓了人家的东西，苦主找上门了</br>呗</br>钓鱼帝诧异:“古姑娘认识他?”</br>有过一面之缘。</br>古姑娘毫不避讳，直接道:“他就是陆上神国现在的第一人，林</br>他是林逸?</br>钓鱼帝神色顿时又是一变</br>一直以来他的策略始终都是稳坐钓鱼台，从来没想过去跟陆上神国和其他六大飞地的第一人正面碰撞。</br>死</br>当坐拥必胜的稳妥策略</br></br>时，任何这方面的冒险，本质上都是作</br>可他没想到，林逸居然会找上门来。</br>如果林逸是跟身旁的这位古姑娘一样，是被他用诸神的钓竿当成异兽钓进来的，那倒还能接受，可林逸竟能不请自来,这就真心有点令他不寒而栗了。</br>林逸能来，其他飞地的高手会不会也能来?</br>甚至于，还有传说中更加凶残的存在，比如放逐者大帝，会不会同样突然降临过来?</br>一时间，钓鱼帝生出了一股强烈的紧迫和焦虑</br>他犹疑的工夫，林逸已经踩着万蛇主动过来了</br>万蛇盘踞高塔转眼便将林逸送到了他的面前,钓鱼帝顿时如临大敌。</br>林逸语气平淡的打招呼.“我家这几个宠物，劳你费心了。”</br>不等对方回应，林逸转头看向一旁，面露惊讶:“古姑娘也在这?好久不见</br>好久不见，嗑瓜子不?”</br>古绘梦熟络的递了一把瓜子，俨然老朋友见面</br>林逸不客气的接过，打量了对方两眼:“气色不错，比上次见的时候好不少。</br>古绘梦咯咯一笑:“还行吧。</br>以她斩断一切因果的特殊情况,状态好坏根本无从预料,也完全不受控制，随之表现出来的便是性情不定,哪怕一直待在古家也是如此</br>然而眼下的状态，明显稳定了不少。</br>林逸注意力随即就被其身上连着的无形丝线吸引，跟那些拉出去游行的百兽一样，无形丝线的源头，正是一旁的钓鱼帝</br>林逸立马了然</br>若是换做其他人，被人这么当成大鱼跨界钓过来那必是视为奇耻大辱，不死不休。</br>可古绘梦情况特殊</br>来自钓鱼帝的这根无形丝线,准确的说是来自于诸神的钓竿这于她而言虽是束缚，可同时也给了她一个坐标，令她与这个世界之间，多了一层难得的联系。</br>两人眼神交汇，落在钓鱼帝的眼中，顿时就成了眉目传情</br>古绘梦是他跨界钓来的战利品早已被他视为私有物品怎能容许旁人染指?</br>更何况还是林逸这个来者不善的大敌!</br>毫无征兆，钓鱼帝猛然一竿子甩过来，同时冷喝道:“林逸，你要是还有点自知之明，现在最明智的选择趁我还没想好把你埋在哪里，滚回你的陆上神国!</br>林逸不闪不避，竟是直接抓住了竿子:“这就是传说中诸</br></br>神的钓￥2</br>句话，钓鱼帝顿时越发震惊</br>京海飞地所有人都知道他可以跨界钓鱼，却不知道这项能力完全来自于他手中的诸神钓竿</br>这个秘密，他从来没有向任何人提起，没想到林逸竟能一语道</br>破</br>如此一来，他不禁越发忌惮</br>钓鱼帝冷笑道:“敬酒不吃吃罚酒，看来你是打定主意，准备埋在我这京海飞地了!”</br>林逸老实不客气的点点头:“是啊，麻烦你帮我选一块风水好一点的。”</br>旁边磕着瓜子看热闹的古绘梦，不由噗嗤笑出了声。</br>钓鱼帝脸色一黑:“好!那就满足你!</br>说话的同时,本已被林逸抓在手中的钓竿陡然缩短,令林逸抓了个空</br>下一秒，钓竿再度暴涨。</br>俨然就是一把可以自由伸缩的长剑,其上透出的锋锐之气,饶是林逸也都暗暗心惊，只能侧身避开。</br>事实上，刚刚他抓住钓竿的动作看似轻描淡写，实则凶险无比哪怕有着中级神体的变态防御,刚刚这短暂的瞬息工夫也已经</br>损伤了至少上千次，全凭逆天的快速自愈能力撑下来。1</br>诸神的钓竿虽不是兵器，可终究也是诸神的道具。2任何东西，但凡沾上了诸神两个字，就绝对简单不了。4见林逸不敢再次硬接，钓鱼帝暗暗松了口气。</br>林逸要是再次空手接下来，那就该轮到他害怕了然而，接下来的情形再度令他脸色一黑。</br>]]></description><pubDate>Wed, 23 Aug 2023 15:15:04 +0000</pubDate></item><item><title>第11080章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9613233.html</link><description><![CDATA[林逸确实没有再次徒手去接钓竿可他就这么站在万蛇的头顶无论钓鱼帝怎么竭尽全力，却始终碰不到他半根汗毛。</br>古绘梦捂嘴轻笑</br>别的不说，单就体术层面，双方完全是一个天一个地</br>钓鱼帝哪怕手握诸神的钓竿想要用这种方式解决林逸无异于自取其辱</br>她这一笑，钓鱼帝脸上越发挂不住了。</br>他虽然对直接跟其他各界顶级高手碰撞没什么信心，但不代表他就真的认为自己是弱鸡。</br>事实上，他此刻的战力值就是九十九,标准的第一人配置，无论放到哪里都绝对算不上差。</br>唯一的问题在于，他遇到的是林逸</br>九十九的基准战力哪怕遇到之前的林逸也是白给更别说现在又经过了一轮实力大涨</br>林逸淡淡的看着他:“你这钓竿不错的，能给我吗?毕竟你偷钓我家宠物，给点赔偿不过分吧?</br>“大言不惭!”</br>钓鱼帝气极反笑:“看来我真是太久没有发威一个个跳梁小丑都把我当病猫了，小子，你不会真以为我就只有这点实力吧?</br>林逸抬了抬眼皮:“要不然呢?1</br>一旁古绘梦则是满脸探究的看着他。</br>钓鱼帝冷哼一声竟是显得胸有成竹:“你知道我为什么要百兽大游行吗?</br>林逸随口回答:“满足你身为钓鱼佬的心理需求呗。</br>就这?你的认知就只有这么点?</br>钓鱼帝嗤笑不已:“实话告诉你，这是我的晋升仪式，只要完成了仪式，我的实力便能轻松碾压陆上神国和六大飞地!</br>林逸瞥了一眼下方闹哄哄的场面:“百兽都已经跑干净了，你现在说这个好像有点尬吧?</br>钓鱼帝得意大笑看向林逸的目光满是嘲弄:“我有说过我的仪式不能让它们跑掉吗?</br>说话的同时，其周身的气势开始暴涨，而且毫不遮掩</br>转眼之间，战力值就已突破一百!</br>林逸眼皮微跳相比起之前用悲歌变相提升战力的大历公主,眼前这位钓鱼帝的战力可是实实在在破了一百!</br>关键其破百的势头，远比新海飞地第一人萧凉还要迅猛得多这还不算。</br>钓鱼帝的上升势头并没有就此停下</br>百一! 一百二!一百三!</br>一直暴涨到足足一百五，他的气息才终于重新恢复稳定。3感受着其身</br></br>上毫无保留散发出来的霸道气场，就连一旁的古绘梦都不禁面露惊容</br>哪怕她没有战力符，也能真切感受到对方此刻的恐怖!</br>林逸也是颇为震惊。</br>转眼之间从九十九暴涨到一百五,这已是妥妥的开挂亏得他自己也是大挂逼一个，要不然这会儿说不定真得三观震裂，怀疑人生。</br>你们现在的表情还不错，没让我白白扮猪吃虎</br>钓鱼帝很是享受此刻的感觉，主动揭开谜底:“百兽大游行是我的晋升仪式这个消息是我主动放出去的要不然就凭京海盟那帮废物，怎么可能得到如此机密的消息?”</br>只不过我忘了提醒他们一点，上天有好生之德，我这个仪式的内容并非是完成游行，而是要将百兽放生!</br>“而且，不能是我主动放生，必须经他人之手。”</br>“从这一点来说，我应该感谢他们的努力。”</br>“哦对了，小子，这里面是不是还有你的功劳，我是不是也该谢你?27</br>说完便是一阵得意大笑</br>林逸沉默片刻，幽幽冒出一句:“你这么说，我对你这根钓竿的兴趣就更大了。”</br>大笑声戛然而止。</br>钓鱼帝看白痴一样看着林逸:“我还真不知道一个人脑子里可以装这么多的水，你到现在居然还觉得你能跟我一战?到底谁给你的勇气?”</br>林逸静静的看着他:“其实也不需要什么勇气，毕竟你也不强</br>钓鱼帝顿时有点发懵，随即才反应过来，面露怜悯·“这就已经接受不了残酷的现实了吗?真是够可怜的。</br>随即骤然发难，一拳轰在林逸胸口</br>一旁古绘梦眼神微闪。</br>此刻的钓鱼帝跟刚才已是截然两人，无论速度、力量还是爆发都已完全不可同日而语。</br>在实力层次的绝对碾压之下,即便是专精肉身的高手,都经不住他这一拳,毕竟有着足足一百五的战力打底这已经远远超出了陆上神国和六大飞地的战力极限。</br>钓鱼帝十分自信，他这一拳下去，林逸必死无疑</br>然而，林逸纹丝未动。</br>场面僵住，一时间有些尴尬</br>林逸缓缓抓住钓鱼帝的拳头，真诚点评了一句:“还行，差点就破防了</br>钓鱼帝当场气到吐血</br>，可落在别人耳中，那就是妥妥的嘲讽从林逸的角度是实话可令钓鱼帝更加尴尬的是</br></br>，他自恃足以碾压一切对手的强大实力，别说秒杀林逸，此刻甚至连抽一只手都抽不出来。</br>眼见钓鱼帝涨红了脸，林逸眉头一挑:“如果你的实力只有这那我可就收网了。点，</br>至少到目前为止的表现，这位钓鱼帝还远远配不上战力一百五的逼格。</br>结果他这边话音刚刚落下,脚下万蛇毫无征兆的一甩蛇头，而后张开巨口，直接将林逸一口吞下。</br>突如其来的变故，令一旁古绘梦惊讶不已</br>钓鱼帝看着自己被咬断的半条手臂，面不改色，快速再生复原得意笑道:“我说放生了你就真以为是放生了，陆上神国的人现在都这么天真吗?”</br>古绘梦诧异道:“百兽还在你的掌控之中?”</br>钓鱼帝一脸云淡风轻的点点头。“那是自然，只要是被我钓到的就永远逃不出我的手掌心。鱼</br>说着，意味深长的看了古绘梦一眼。</br>古绘梦却没有半点情绪反应，自顾嗑着瓜子</br>钓鱼帝面露疑惑:“他就这么死了，古姑娘难道不觉得惋惜吗?古绘梦笑笑:“你别误会，我跟他只是认识，其实也没那么熟何况ntIr</br>“何况什么?</br>“他不会这么容易死的。”</br>]]></description><pubDate>Wed, 23 Aug 2023 15:14:44 +0000</pubDate></item><item><title>第11081章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9613234.html</link><description><![CDATA[钓鱼帝愣了一下，不以为然的摇头失笑:“看来古姑娘对他还是带着滤镜万蛇可是出了名的上古异兽进了它的腹中绝没有任何生命体能够活着出来，你太高看林逸了。”</br>古绘梦不置可否“那就再看看呗。</br>也好”</br>钓鱼帝并不着急，他始终都是稳坐钓鱼台，此刻他正好花点心思，好好消化一下刚才暴涨的实力</br>他刚刚确实没能完全展现出一百五的强大战力，以致于落在林逸眼里，俨然就是水货一个。</br>然而仅仅数息之后，万蛇突然一阵抽搐异动。</br>下一秒，林逸直接从其颈部破口而出</br>看着塔下完好无损的林逸，钓鱼帝目瞪口呆:“怎么可能?”</br>“是啊，怎么可能。林逸说话间,反手就是一掌,凶相毕露朝他扑咬过来的万蛇当即在相隔不到三十公分的近前定住空气凝滞了两秒而后轰然倒飞而出</br>眼见林逸身形闪烁，重新朝着塔顶冲上来，钓鱼帝眼神闪烁虽然极度不想承认，但他确有一种强烈的心慌。</br>他有一种预感如果自己这个时候跟林逸正面对招极有可能会</br>死</br>对于一个战力值一百五的超强存在，这样的预感不可谓不无稽钓鱼帝本人更是打死不信。</br>可是直觉当前，他还是决定怂一波</br>亦或者说，先稳一手。</br>钓鱼帝念头一动四面八方的异兽当即朝林逸疯狂冲过来其中包括霸下，还有刚刚被林逸自己一掌轰飞的万蛇</br>以这群异兽的战力，毫不夸张的说，足以荡平整个京海飞地。即便无法一波弄死林逸最起码总能给他争取到消化实力的充足时间。</br>“还挺会给我找事儿。</br>林逸目光一瞥，赫然发现灾兽雍和正在竭力拖延其他异兽的脚不禁有些意外。步</br>直到此刻无论万蛇还是霸下它们灵魂深处的主人烙印并没有消失，林逸毫无疑问依然是它们的主人。</br>可因为诸神的钓竿这玩意的强制性优先级明显更高哪怕以霸下一贯憨厚老实的性子，此刻都只能任其驱使。2</br>没想到灾兽雍和成了例外。</br>可惜单单以灾兽雍和的实力,面对百兽冲击只是螳臂当车九成以上的压力，还是落在了林逸本人的头上。</br>这番场面，令钓鱼帝心头笃定了许多</br>这么多的强大异兽,别的不说,林逸就算排队枪毙也要</br></br>枪毙上一阵子</br>结果，下一秒林逸直接化身万丈蚩尤</br>这可不是虚影，而是实实在在的万丈肉身</br>魔神降世。</br>全场瞬间陷入安静远远看着这一幕的京海飞地各方势力,更是集体骇然。</br>自钓鱼帝崛起以来，京海飞地已经很久没有出过真正的顶尖高更别说是这等顶天立地的超然存在了。手，</br>感受着来自魔神气场的恐怖压迫,刚刚还无比暴躁的百兽,一下子集体老实了。</br>钓鱼帝看着这一幕眼皮直跳:“那家伙到底什么来头?</br>他当然知道林逸用了兽化规则，而且极大概率是加冕级别的兽化规则，可就算如此，也不至于这么夸张吧?</br>谁家好人会兽化出蚩尤本相啊?</br>不过，这帮异兽终究也不是白给的，单凭魔神气场能够镇压-却不能真正将它们慑服时、</br>第一个朝林逸发起攻击的不是别人，正是刚刚被他一掌轰飞的万蛇。</br>林逸无奈</br>摊上这么个脑后长反骨的大孝子宠物,他也算是上辈子修来的</br>!</br>蚩尤本相加持之下，震动规则的威能远比林逸平常状态更加恐即便强如万蛇，也都被一拳锤翻。布</br>当然林逸对于自家孽畜自不会真的下死手只不过被他这么一锤万蛇体内几乎都已崩碎即便以它的自愈能力也得老老实实趴上两个月才行。</br>别的不说，心理阴影肯定是锤得结结实实,估计等以后好了再见到林逸，大概率反骨都得收起来了</br>这边万蛇刚被打趴下，另一边霸下憨乎乎的冲了过来</br>林逸没客气,给这个傻儿子也来了一掌,下手虽然没有像对万蛇那么重，但也足够霸下好好躺一阵的了。</br>万蛇和霸下这两个体型巨大的带头大哥被干趴下，剩下的异兽虽然数量不少，可对于此刻的林逸来说，也就是一掌的事情。</br>一掌下去，在场异兽全体震趴，再没一个能够起身</br>全场人都傻了。</br>就连钓鱼帝本人的表情，也都有些呆滞</br>他本已经将林逸想的挺猛了，没成想还是大大低估了林逸的实</br>力。</br>气势汹汹的百兽围攻到了这家伙手里,居然简简单单三掌就给解决了，让人情何以堪?</br>林逸恢复本相，闪身来至塔顶</br>钓鱼帝下意识往后退</br></br>了两步</br>为保万全他想着尽可能消化了实力再对林逸出手,可惜现在看来，林逸压根不给他这个时间。</br>正当钓鱼帝纠结要不要先下手为强的时候，林逸忽然开口:“你如果还没准备好，我可以再等等，不着急。”</br>钓鱼帝</br>这下就连古绘梦也奇异的看了林逸一眼</br>她看得出来林逸很强，但就算再强，现在的钓鱼帝也是非比寻这未免有点托大过头了吧?常，</br>难道是准备令对方心神松懈之后，暴起突袭?</br>然而并不是。</br>林逸好整以暇的在另一边找了把椅子坐下，甚至还管她讨要了把瓜子，俨然一副局外人看戏的架势。[1</br>钓鱼帝虽然狐疑，心下万分戒备，不过既然林逸不主动出手，他也乐得拖延时间。</br>别的不说刚刚林逸化身魔神蚩尤的表现确实给了他不小的震</br>撼</br>哪怕有着账面一百五的战力，理论上只要不是遇上内王庭的那些王权强者,亦或者像放逐者大帝那样的存在他就没有任何战败的可能性，可此刻面对林逸，在他将实力完全消化掉之前，却是没有半点信心。3</br>足足两刻钟过去,林逸真就老老实实坐在对面有一句没一句的</br>跟古绘梦聊着天，没有半点要干扰钓鱼帝的迹象更别说直接出手偷袭了。</br>]]></description><pubDate>Wed, 23 Aug 2023 15:14:15 +0000</pubDate></item><item><title>第11082章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9613235.html</link><description><![CDATA[古绘梦忍不住问:“你到底打的什么算盘，我看不懂啊。”1林逸义正言辞“男人之间的对决就是要堂堂正正搞偷袭不是好汉。”</br>古绘梦翻了一记漂亮的白眼</br>这种话，她一个标点符号都不信</br>虽说跟林逸接触不多，但她很笃定林逸绝不是那种会自大到纵容对手提升实力的蠢货，林逸这么做，必有他的用意。</br>不好意思，就算你再堂堂正正，恐怕也当不了好汉，而是只能当一个死人了。”</br>钓鱼帝冷哼出声，其手中诸神的钓竿再次显现。</br>空</br>不过这一次钓竿没有被当成武器直接甩向林逸,而是甩向了虚</br>林逸和古绘梦齐齐眼皮一跳-</br>瞬间，整个世界都变了颜色，入目可见一片深蓝，空气也变得无比黏稠，仿佛置身于大海之中。</br>隐隐约约可见到一个个巨大轮廓在缓缓游弋。1</br>每一个轮廓都代表着一头前所未见的超级海兽,此刻方圆数百里乃至整个京海飞地，都已变成一片难以想象的汪洋。</br>与此同时，钓鱼帝身上散发出来的气息，变得无比幽深浩瀚彼此只隔了不到十米,然而在林逸的眼中,对方此刻已然不是本而一头头超级海兽汇聚成的能量实体!</br>单单只是站在那里周围空间似乎就已承受不住,不断的破碎重组</br>林逸眯起了眼睛:“合力规则是吧?</br>“还算有点见识。</br>钓鱼帝一改刚才的轻慢浮躁，转而变得格外淡漠</br>这是绝对实力带来的底气。</br>钓鱼帝淡淡道:“我应该感谢你给我时间消化实力，但很可惜你马上要为自己的愚蠢付出代价，有些错误，犯一次就会死人的，希望你下辈子能够长个教训。</br>说完身形猛然爆闪</br>林逸心头一跳,对方此刻爆发出来的速度,比刚才提升了十倍有2余!</br>m</br>林逸猛然伸手不偏不倚正好挡住钓鱼帝轰杀过来的拳头，其上传来的恐怖力道,即便比起万蛇和霸下那样的庞然巨兽,也是有过之而无不及。1</br>正如他的判断对方此刻已不再是平常的钓鱼帝俨然就是化为钓鱼帝模样的超级海兽。</br>关键是，还不止一头!</br>对于林逸能够挡下自己这一记突进钓鱼帝明显有些意外，但并没有丝毫的惊慌，依旧笃定无比。</br></br></br>你能挡住十头海兽的力量，能挡得住二十头吗?”</br>伴随着钓鱼帝戏谑的声音，其拳头传递出来的力量成倍递增</br>结果被林逸再度正面接下</br>钓鱼帝冷喝:“五十头怎么样?</br>这一次林逸终于退了一步，眼神中闪过一丝惊讶</br>自从中级神体成型以来，他已经很久没有遇到能在力量上与自己正面对抗，甚至是压制自己的存在了。[1</br>而此时钓鱼帝已然将身上凝聚的力量，强行提升到了足足一百</br>头超级海兽</br>如此一来，场面上他对林逸何止是压制，完全可说是单方面碾</br>压。</br>力降十会。</br>将一百头超级海兽的恐怖力量汇聚一身，此刻单就物理层面力量而言，说一句人间至强，毫不为过。</br>来得好!g</br>林逸难得战意蓬勃。</br>他此刻绝对力量不如对方但只要有中级神体托底他就有在体术层面跟任何人叫板的底气，哪怕是钓鱼帝这种明显不可持久的犯规级存在也不例外。</br>一时间，场面变得极其炸裂</br>瞬息之间，林逸与钓鱼帝就已交手数百次，每一次都是人间极饶是古绘梦都看得热血喷张。致，</br>她身上没有因果与周围世界的联系极其薄弱也正因此，周围环境的冲击余波对她影响极小，她也才能如此近距离见证林逸与钓鱼帝的物理至强之战。</br>反观离得远远的那些京海本地高手，反而一个个叫苦不选</br>两人每一次正面碰撞的余波都会以涡流的方式宣泄出去，但凡实力稍微差上一点，被卷入其中就是必死无疑。</br>实力不济，就连看热闹的资格都没有，现实就是这么残酷</br>福“不得不说，你还挺顽强!</br>两人重新拉开身位距离的间隙，钓鱼帝不由重新打量了林逸</br>刚才的交手他这边始终占据着绝对优势讲道理就算再强的肉身也早该被他干碎了。</br>然而林逸居然硬生生挺了下来此刻看上去更是毫发无损实在</br>是匪夷所思。</br>不过，这也越发激起了钓鱼帝本性中的凶狠和残暴</br>两百头超级海兽之力</br>钓鱼帝的身形肉眼可见壮大了一圈，不仅其身周空间碎裂的越发明显，甚至整个京海飞地都发出一种吱吱咯咯的声音，似乎随时都会直接散架。</br></br>林逸眼神闪烁</br>对方已然达到了这方世界所能承受的物理极限，如果力量继续叠加突破下去京海飞地的整个世界壁障都极有可能轰然碎裂进而重新落回到陆上神国。</br>加冕级别的合力规则，确实离谱</br>眼见对方再度发难，林逸这一回终于没有继续正面硬接</br>钓鱼帝见状得意大笑“这就怕了?我还以为你的骨头能硬到底呢</br>林逸幽幽回道:“我是见猎心喜，又不是脑子进水，明知道扛不住我怎么还会扛下去?”</br>钓鱼帝不由咦了一声:“怎么?这就想要投降了?”</br>你想多了。”</br>林逸说着毫无征兆的递出一掌,周围环境顿时一变钓鱼帝连带着看热闹的古绘梦，赫然发现自己已置身在一只巨掌之中。1</br>掌中天国</br>林逸看向另一侧的空白:“阁下偷窥了这么久，差不多可以现身了吧?”1</br>钓鱼帝一愣:“你在跟谁说话?</br>啪!啪!啪!</br>一串掌声响起,一个穿着长袍的儒雅男子凭空浮现,脸上带着几</br>分惊讶，还有几分欣赏</br>“不愧是能把大历公主压得灰头土脸的人物，今日一见，果然名不虚传。”</br>钓鱼帝又惊又怒:“你是什么人?什么时候躲在那里的?”2看林逸的样子早就已经察觉到了此人的存在唯有他却茫然无觉-</br>旁古绘梦见状恍然</br>难怪林逸刚才表现得那么反常,居然放任钓鱼帝消化实力，原来他真正的重心一直都在此人身上!</br>]]></description><pubDate>Wed, 23 Aug 2023 15:13:53 +0000</pubDate></item><item><title>第11083章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9613279.html</link><description><![CDATA[林逸问道:“你是五大战力中的哪一位?”</br>长袍男子单手抚胸，彬彬有礼的弯下了身:“鄙人暴风。</br>林逸点点头:“这么说你风系规则力量应该掌握得不错，不过我很好奇，你就这么自信能够黄雀在后?</br>对方从一开始就已藏身在附近</br>意图倒也不难猜测就是想要等他跟钓鱼帝两败俱伤之后,趁机来一波渔翁得利。</br>按照战力符的显示，此人战力值一百三，虽说确实也称得上强可跟战力值一百五的钓鱼帝相比，还是有着明显差距。1</br>就算藏得再好，想要渔翁得利也不是那么容易的</br>暴风语气诚恳:“倒也不是自信，来都来了，总不能就这么空手而回，还是得赌一把。”</br>你是冲着我来的?</br>钓鱼帝终究也不是傻子，闻言立马反应过来</br>首先一点，对方基本不可能提前掌控到林逸的动向而听他的口来这里已经不是一时半会了。</br>其意图显而易见。</br>想到这里，钓鱼帝不禁一阵后怕</br>刚才亏得林逸在场令此人不敢轻举妄动若不然就他消化实力的这个关键窗口期，此人必然会发起致命突袭。</br>真要走到那一步，他能不能扛得下来可就是一个未知数了</br>无形之间，林逸、钓鱼帝和暴风，三人形成了三角站位，彼此都是敌人，一旦出现任何破绽都有可能引来另外两人的联手强攻</br>故而场面上，一时间陷入了诡异的对峙</br>至少在钓鱼帝和暴风看来他们不敢轻举妄动林逸也同样不敢轻举妄动。</br>结果林逸冒出一句:“既然人到齐了，那我就收网了。</br>说完一左一右同时轰出两掌，磅磺的震动力量各自隔空锁定两</br>钓鱼帝和暴风齐齐面露惊色</br>你特么就算狂妄也要有个限度吧?</br>在钓鱼帝看来自己刚刚已经完全压制了林逸场面上自己才是最强的那一个，他林逸一个吃了瘪的家伙，凭什么这么狂?</br>暴风同样震惊。</br>但凡脑子稍微正常一点这个时候都绝不敢太跳以免成为另外两人的众矢之的。</br>尤其面对他这个刚刚冒头的陌生对手哪怕再有底气,那也至少要先试探一波吧?</br>哪有一上来就直接两边拉仇恨开群嘲的?</br>收网?这人脑子进了多少水?</br></br>殊不知对于林逸来说,从暴风被他带进掌中天国被逼现身的那刻起，今天就已经到此为止了。</br>此前他最大的疑虑是无法确定对方到底是五大战力,还是放逐者大帝本人。</br>既然排除了后者，接下来的事情就已是板上钉钉</br>只不过他这个姿态，落在对方眼里就是狂妄自大</br>自不量力!”</br>钓鱼帝有着强大的心理优势,面对林逸的攻势毫无惧色,直接迎面轰出一拳。</br>伴随着他的动作连带整个掌中天国都呈现出摇摇欲坠的迹象</br>一力破万法!</br>两股绝强的霸道力量凌空对撞几乎没有半点僵持,林逸的震动力量瞬间就被消融。</br>另一边的暴风则单手虚握，周身随即被一股黑色龙卷罩住</br>震动力量传导过来立马就被黑色龙卷全数吸收,没有半点能够宣泄到暴风本人的身上。</br>就这?</br>钓鱼帝轻蔑冷笑:“看你姿态摆这么高，还真以为能够碾压我们敢情就是过个嘴瘾呢，</br>暴风没有说话不过看向林逸的眼神也是带着某种探究,还有几分玩味。</br>单就这一个照面而言，林逸这确实有点自取其辱的意味了</br>林逸饶有意味的点了点头:“这么说确实是我的错,手法太不直接了，很抱歉令两位误会。”</br>“哈?</br>钓鱼帝和暴风均是不明所以</br>但随即他们便深刻体会到了林逸这句话的含义</br>刚刚明明已经被他们破解掉的震动规则力量，毫无征兆的在各自体内碎然爆发而这一次爆发的烈度,远远超出了他们所能承受的极限!</br>钓鱼帝发出痛苦嘶吼，身上每一处包括经脉血管都是疯狂暴跳</br>随时都会当场震碎。</br>情急之下,他只能将体内凝聚的超级海兽力量散掉,如此一来便能将震动规则力量一并带走</br>此刻外界，四处游弋的那些庞然巨物，一个接着一个轰然爆碎钓鱼帝的脸色顿时变得无比难看。</br>如此一来他虽是勉强躲过一劫可没了这些超级海兽，他也就没了力量之源。</br>空有加冕级别的合力规则没了足够的力量来源，一下子就成了无源之水!</br>反观另一边的暴风。</br>察觉到不妙的第一时间，暴风便已将肉身转化为黑色龙卷</br>这样无论震动</br></br>规则力量再怎么骇人，理论上也无法对他造成任何实质性伤害。</br>然而令他猝不及防的是,他这边刚刚化为黑色龙卷,一股高深玄妙且强大莫名的力量却强行令他恢复到了肉身状态</br>下一秒五脏六腑直接震碎连带着体表都浮现出密密麻麻的皱裂纹。</br>整个人就跟被拼凑起来的瓷器碎片一般，随时都会怦然碎裂</br>古绘梦人都看傻了。</br>她倒是从来没觉得林逸自不量力可眼下这种场面一对二，一上来就把钓鱼帝和暴风全给整成重伤,这实在是大大超出了她的认知。见林逸目光扫过来，古绘梦冒出一句·“我是不是该给你递把瓜千?</br>林逸失笑:“也行。</br>说着竟然还真从对方手上接了一把瓜子</br>钓鱼帝不由火冒三丈:“小子你可别太得意了，真以为这样就能赢我们?7</br>言辞之间，已然将暴风算成了临时同盟。</br>对此，暴风并不反对。</br>形势比人强以林逸刚才这个照面展现出来的实力,无论他还是钓鱼帝，如果不选择联手，绝对一点机会都没有。</br>林逸眨眨眼睛:“不能吗?”</br>好啊，那你就能一个我看看!</br>钓鱼帝再度悍然出手。</br>不过他这一次却是没有选择近身战，没有了众多超级海兽的庞大合力，他很清楚自己已不可能在物理层面对抗林逸，只能另辟蹊径，祭出另一张最强底牌。</br>]]></description><pubDate>Wed, 23 Aug 2023 15:13:23 +0000</pubDate></item><item><title>第11076章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9550342.html</link><description><![CDATA[巨型鱼钩出现，灾兽雍和毫无意外的被跨界钓走，与此同时薄弱点终于被开辟成完整的跨界通道。</br>“我去去就回。”</br>林逸跟天机众人打了个招呼，当即用空间规则力量裹住自己，迈步进入其中</br>前后仅仅一个瞬息，就已来到一片完全陌生的世界。</br>令林逸有些意外的是，眼前并没有见到刚刚被钓走的灾兽雍和的痕迹，环顾周围景象，赫然竟是一片闹市，</br>“还挺繁华</br>林逸当即在附近找了个茶馆，跟周围茶客寒暄几句，很快就弄明白了自己此刻的位置。</br>京海飞地首府，帝鱼城。</br>不仅如此，他还听到了钓鱼帝三个字，顿时心中一动，试探着问道:“这位钓鱼帝是什么来历?</br>话音落下，整个茶馆瞬间安静了下来</br>全场所有人都用诡异的目光看着他。</br>林逸顿时就明白自己问了一个蠢问题。</br>钓鱼帝乃是京海飞地第一人，其知名度比起他在陆上神国的名气丝毫不差，今时今日，要是有人在陆上神国问林逸是什么人，大概率也是同个待遇。</br>要是碰上警觉一点的，说不定当场就得找人举报了</br>片刻后，茶馆气氛恢复如常，只不过却是再也没人聊起钓鱼帝，全都变成了不痛不痒的八卦新闻。</br>林逸坐了片刻，随即起身出门。</br>正当他琢磨着找一个专业的情报机构，好好摸一摸这京海飞地的情况之时，身后忽然传来一个年轻女子的声音.</br>“喂!就是你想打听钓鱼帝的情报?</br>林逸转身回头，映入眼帘的是一个粉衣女子，看着倒是俏皮可爱，尤其一双眼睛十分灵动，显得颇有灵气。他在打量对方的同时，对方也在打量着他</br>喂!问你呢!”</br>粉衣女子有些不耐烦的皱了皱眉头</br>粉衣女子骄傲的一扬脖子:“如果你想知道钓鱼帝的情报，那你就跟我来，我好心提醒你，如果继续像刚才那样没头苍蝇似的到处乱问我保你死无葬身之地!</br>林逸好整以暇的看着她:“你是什么人?”</br>说完直接扭头就走</br>林逸挑了挑眉，迈步跟在她的身后。</br>转过三条街，又穿了五条小巷，粉衣女子推门进入一个幽深小院，转头瞥了林逸一眼:“进来吧。</br>进入屋内，林逸扫了一眼房</br></br>间布置。虽然陈设简单，但颇有一些心思精巧的小设计，整个色系搭配以粉为主，明显是女子闺房</br>粉衣女子倒了一杯水，推到林逸面前，而后给她自己也倒了一杯，在对面坐下。</br>“坐吧。</br>林逸不由好奇:“就这么把我这个陌生人带进来，你就不怕我不是好人?”</br>粉衣女子白了他一眼:“你就算是一个坏人，也是个傻头傻脑的坏人，而且还是一个没什么实力的坏人，连尊者境都不到，本姑娘还需要担心你起什么坏心思不成?”</br>林逸肃然起敬:“姑娘是尊者境高手。”</br>粉衣女子得意一笑:“那是自然。"</br>随即又打量了林逸一番:“看你这样子，也就是裂海期左右，放在外面算是不错了，可跟我这样真正的高手相比起来，还是差了太远。”</br>“让姑娘见笑了。</br>林逸满面羞惭，转而问道:“还未请教姑娘芳名?</br>粉衣女子大方道:“我叫马小竹，你呢?”</br>林逸面不改色:“在下林十八。”2</br>马小竹看了看他:“你这什么父母啊，名字起的可真唬弄，行了，别那么拘束了，喝水吧。”</br>“好</br>林逸从善如流的喝了一口，继续问道:“小竹姑娘能跟我说说钓鱼帝的事情吗?”</br>马小竹不答反问道:“钓鱼帝是当世第一人，在这京海飞地，他的名号可说是无人不知无人不晓，你到底是哪里人，怎么会连他的事迹都不知道?”</br>林逸眨眨眼睛:“如果我说我是外界来的，小竹姑娘信吗?</br>马小竹一愣:“你是内王庭的人?“不怪她如此反应，在既有认知中，陆上神国和六大飞地之间几乎没有可能相互穿梭，唯独内王庭地位特殊，虽然同样有不小限制，但进出任何一块地方，难度都要小得多。</br>林逸点点头。</br>马小竹嗤笑一声:“我信你个鬼!还不快说实话?”</br>一股无形的力量当即侵入林逸识海，林逸的眼神随即变得呆滞了几分，语气闷闷道:“我来自南部山区。</br>“这还差不多!”马小竹伸手拍了拍林逸脸颊，得意道:“既然喝了本姑娘的水，以后就是本姑娘的傀儡，放心，我会好好疼你的。殊不知，她自以为霸道无解的秘药，在林逸身上压根没有半点效果。</br>刚刚水进入口中的第一时间，其药性就已被镇压下去，并被世界意志瞬</br></br>间解构，林逸此刻不过是将计就计罢了马小竹拍了拍手。</br>很快，便有三个男子进来。</br>为首之人青面长鹭，进门就道:“这是最后一个鱼饵了吧?</br>马小竹点头道:“不多不少，正好是第一百个!”</br>马小竹恶狠狠的瞪了他们一眼:“本姑娘亲自出手，能有什么问题?你们两个要是不信，那行，你们把这杯水喝了，亲自试验一下行不行</br>旁边另外两人打量了林逸一阵，问道:“不会有什么问题吧?”</br>正好再多两个鱼饵!”成为鱼饵，那可不单单是成为浑浑噩噩的傀儡这么简单，更关键的是，鱼饵可是用来钓鱼，是极有可能要被吃掉的!</br>两人顿时齐齐缩了缩脖子，再也不敢吭声。</br>这次他们要钓的鱼，可不是普通的鱼啊。</br>青面男子沉声道:“行了，明天就是钓鱼帝定好的百兽游行之日，这是他的晋升仪式，一旦被他跨界钓到的这些异兽顺利游行结束，他就能彻底融合所有异兽的力量!”</br>“到时候，他的实力将会拔升到无法想象的高度，之后我们再想扳倒他，可就真的一点机会都没有了。“钓鱼帝自上位之后，横征暴敛，视人命如草芥，天下苦他久矣!”</br>]]></description><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 06:16:46 +0000</pubDate></item><item><title>第11077章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9550343.html</link><description><![CDATA[“遍地都已是干柴，就只差一点星星之火。”</br>“无论如何，明天都绝对不能被他得逞。“</br>我们京海盟能否夺回京海飞地，成败在此一举1”</br>林逸将这一切听在耳中，心头不禁有些玩味。</br>毫无疑问，众人口中的这个钓鱼帝就是他要找的正主，没想到一上来遇到这么一拨人，倒是冥莫中自有天意。</br>既来之则安之。</br>林逸干脆也不折腾，老老实实的任由马小竹将自己带到旁边一处阁楼。</br>过了一夜，等到天色快明的时候，马小竹一行又领着他来至一处半山腰的观暴亭。[</br>此时，附近已经聚集了不少看众。</br>下方大道三步一岗五步一哨，全是气势精悍的高手，戒备森严</br>青面男子低声道:“其他人都已带着鱼饵在各个预定位置就位，等到百兽游行经过，那些异兽就会被鱼饵吸引，场面必然大乱，到时候我们的任务就是利用鱼饵，尽可能将异兽引走，越远越好!”</br>马小竹满脸兴奋:“钓鱼帝最重要的就是他跨界钓来的这些异兽，嘿嘿，今天让他游行大会变成放生大会，心痛不死他!"</br>其余几人也是一脸兴奋之色青面男子看了表情呆滞的林逸一眼，沉声道:“放生百兽只是第一步，打乱了钓鱼帝的阵脚，下一步就是他的死期!</br>众人说话间，远处传来一片喧哗声。</br>马小竹几人循声看过去，顿时齐齐呆住，喃喃失语:“那是什么东西啊?钓鱼帝什么时候钓了这么大的家伙?此刻映入他们眼帘的，赫然竟是万蛇和霸下!1</br>乍一看去，那就是两座移动的大山，其他所有的异兽跟它们放在一起，完全不在一个量级。</br>马小竹忍不住转头看向林逸:“我们准备的这些鱼饵，够它们塞牙缝的吗?</br>几人集体沉默</br>此前已经有过多次测试，这些被他们下了秘药的人，身上散发出来的味道对于几乎所有异兽都有着致命的吸引力，故而对于这次破坏钓鱼帝的百兽大游行，他们有着十足的信心。</br>可是现在，看着缓缓过来的两座大山，众人的这点自信顿时不翼而飞了</br>而此刻，众人眼中注定沦为牺牲品的林逸，却在饶有兴致的打量着钓鱼帝的这些战利品“拉着战利品招摇过市，这货还真是个资深钓鱼佬，钓了大鱼，不好好游个三条街那都是白钓了。</br>林逸心头</br></br>莞尔。他尝试着联系万蛇和霸下，发现它俩体内的主人烙印虽然还在，但似乎被某种极为玄妙的精神力量锁住，饶是林逸也无法与它们正常沟通。反倒是另一边的灾兽雍和，居然能够顺利接收林逸的指示</br>“不愧是灾兽。”眼见百兽游行已经快到一半，京海盟众人的布置迟迟没有生效，林逸当即悄然给了灾兽雍和一个指令，推波助澜.灾兽雍和随即悍然发难，仅仅两爪，便撕开了锁住自己的牢笼</br>而后，四处出击。</br>转眼之间，几乎所有人都还没有反应过来，游行队伍一阵大乱。</br>最重要的是，万蛇和霸下这两头庞然巨兽终于清醒过来，毫无意外的明间挣脱套在它们身上的枷锁，连带着周围一众异兽也都哪吼着开始横冲直撞。</br>“机会!</br>京海盟众人见状大喜，当即训练有素的将早已布置好的人类鱼饵亮了出来，冲到附近的异善当即就被吸引。</br>而他们接下来的动作，就是全力以赴，将异兽各自引向四面八方。</br>他们很清楚，百兽暴乱虽是求之不得的好事，可只要它们还留在现场，迟早会被钓鱼帝重新镇压，唯有引到四面八方，才能令钓鱼帝顾此</br>失彼。</br>一时间、场面乱作一团。1</br>远处高塔，站在塔顶足以俯瞰全景，正好将眼下发生的一幕尽收眼底。</br>身为最大当事人的钓鱼帝，看着百兽混乱失控的场面，却是没有丝毫的焦急，反而好整以暇的把玩着手中钓竿.</br>身后古姑娘好奇开口:“你就一点都不担心?”</br>对方为了这次百兽大游行耗费了多少心血，她都看在眼里，百兽大游行的重大意义，对方也曾亲口说过，</br>无论从哪个角度，这次百兽大游行都绝对不容有失。</br>然而此刻钓鱼帝的表现，却似依旧稳坐钓鱼台。</br>钓鱼帝玩味的俯瞰着下方，眼神透着嘲讽，如同在看一群跳梁小丑。</br>“京海盟这些废物，成事不足，败事也不足，没什么好担心的。”</br>古姑娘眼神中闪过讶异:“可百兽真要是这么跑了，对你的影响也不小吧?</br>钓鱼帝转头看着她:“百兽跑了就跑了，我还可以再钓，只要古姑娘你还在，我就心满意足了。</br>古姑娘看了看他:“你情话说的挺好，下次别说了。"</br>钓鱼帝哈哈大笑。</br>虽然事先布置</br></br>了一大票精锐高手，但面对这突如其来的百兽集体暴走，尤其面对万蛇和霸下的带头冲锋,根本不是靠着人多就能堵得住的。</br>此刻，底下局面已是彻底失控。</br>尤其在京海盟众人的适时发难之下，场面更是控制不住“快!八爪鱼上钩了!”马小竹几人带着林逸全速奔逃，身后不远处，一头体长将近三十米的类章鱼海兽紧追不舍此刻林逸在它眼中，跟京海盟布置的其他鱼饵一样，身上散发着令它无法抵抗的致命诱惑，它唯一的欲念，将是卷住眼前的林逸一口吞下。章鱼海兽的目标，毫无疑问就是林逸。</br>由于事先踩过点，马小竹众人对于逃跑路线轻车熟路，后方章鱼海兽的速度虽然极快，但始终还是被众人甩在身后。</br>除此之外，它的脑子已经完全停止了思考。</br>眼看逃出将近五十里，已经摆脱了钓鱼帝魔下高手的追击，马小竹众人正心头振奋之时，后方的章鱼海兽忽的戛然而止。</br>众人齐齐一愣。</br>整个过程来得毫无征兆。</br>马小竹率先发现异常，顺着她手指的方向，众人赫然发现章鱼海兽被一道无形的丝线吊住，令它不得寸进，</br>“快看!”</br>而无形丝线的另一头，则一直连到了将近百里之外的高塔。</br>]]></description><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 06:16:26 +0000</pubDate></item><item><title>第11074章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9530035.html</link><description><![CDATA[有史以来最强创业天团!2与此同时，也有许多人捶胸顿足，恨自己目光短浅，没有一上来就早早的建仓林逸这支原始股。但凡有人像赵贤那样，早早加入林逸集团，如今必然也已经飞黄腾达，成为令无数人艳羡景仰的一方巨璧了。可惜，不是谁都有赵贤那样的眼光和运气</br>外界一片吹捧，林逸本人却是没怎么在意，此刻他正忙着追查万蛇的事情。</br>万蛇是他隆下最重要的巨型战力之一，尤其对于大规模团战来说，堪称是核武器级别的存在，某种程度上，它的战略价值甚至还要在霸下</br>之上。</br>万蛇突然失踪，自然是件大事</br>情报系统全力运作，仅仅不到一天时间，林逸就已得到消息，来至方蛇失踪的村落现场调查了片刻、林逸很快得出结论。</br>“这是被人钓鱼了啊。”</br>天机补充道:“准确的说是跨界钓鱼，我们跨越不了壁障，无法追查。</br>林逸捏了捏鼻子:“真是长见识了。”</br>饶是他也从来没想过，有人竟能跨界钓鱼，居然还把鱼竿伸到自己的锅里来了，而且钓的还是万蛇这等庞然巨兽好在，他身为万蛇的主人，万蛇在新世界转生的第一时间，就已打下了无法磨灭的烙印。</br>如今即便隔在两界、他也能大致感知到万蛇的存在。</br>只不过，能够感知到是一回事，能不能形成实质联络，甚至对万蛇下令，却是另一回事.</br>最大的问题是如天机所说，他无法跨界。</br>天机分析道:“根据那位大历公主透露的信息，我们确实试出了几个空间薄弱点，有利用的价值，但还算不上漏洞，想要借此进入六大飞地还是比较困难</br>林逸陷入沉吟。根据他的感应，基本可以确定万蛇此刻就在某处飞地，可要是死活过不去，终究还是白搭。这时，赵贤过来汇报:“已经查实，被万蛇吞掉的那个小女孩并不是本地人，没有任何相关信息，就好像是凭空冒出来的。”林逸和天机齐齐眼睛一亮。</br>“再去查一查，看一看有没有类似的小女孩出现，或者是其他具备类似特征的人或物。”</br>是!</br>赵贤领命而去</br>如果换做以前，以他情报部门的能力想要执行这种大规模排查任务，基本是痴人说梦</br>但如今随着林逸集团的快速壮大，整个情报系统的规模也跟着水涨船高，尤其前段时间，最高董事会官方接管了西如</br></br>来麾下的情报机构，借此契机赵贤挖来一大波精兵强将，整个情报系统的实力早已今非昔比。</br>不到一天时间，通过各地分部的情报汇总，便有十七个类似目标被罗列出来</br>看着这十七个目标的名单，林逸不由笑了:“有点意思，在我这里钓鱼钓上瘾了这是，钓了一条万蛇还不够，看样子我还得再给他饶一头霸下”</br>天机眼睛一亮:“倒也未尝不可。</br>林逸挑眉:“你也觉得可行?天机点头道:“我们虽然还不知道对方是怎么跨界钓鱼的，但只要跨界跨得多了，完全有可能令空间薄弱点进一步削弱，进而形成实质性的通道。”</br>“世界上本没有路，走的人多了，也便有了路，是这个意思喽?”1</br>林逸深以为然抚掌轻笑:“照这么说，舍不得孩子套不着狼，我还真得下一番血本了。”</br>天机正色提醒:“理论上有一定的可行性，但也有被对方白嫖的可能，这事还是有一点风险的，你要做好心理准备。”</br>林逸摆了摆手:“天底下哪有一点风险都不冒的事情，无非看收益能不能大过风险罢了，你帮我合计一下，这一波风险收益比如何?”天机沉思片刻:“收益极大，只要成功，就能得一条加冕规则，另外必然还有意想不到的惊喜。"”</br>“那就干!”</br>林逸饶有意味道:“人家钓鱼，我也钓鱼、就看谁能钓到谁了。”</br>话音落下，当即放出霸下。</br>不过林逸并没有直接让霸下去咬钩，毕竟人家好歹是钓鱼，怎么着也要让对方感受一下富有耐心的优越感，要不然就这么上赶着送上去反倒显得不太真实了。</br>“你先遛个三天，再去咬钩。</br>林逸给霸下吩咐一声，随即便返回埋骨地大本营，再次开始闭关</br>毕竟做戏总得做全套才好</br>话说回来，林逸这番倒也不完全是做戏，通天大阵的二次开放，给他带来了足足四千道气运分红，正好借着闭关消化一番，提升一下实力</br>按照惯例，首先是气运重铸，准确的说是二次气运重铸。新入手四千道气运，结合之前手头留着的九百道气运，林逸如今手中一下子有了四千九百道气运，足以二次重铸四个境界次重铸开山境、消耗一千道气运!</br>二次重铸辟地境，消耗一千一百道气运!</br>二次重铸裂海境，消耗一千两百道气运!</br>二次重铸破天境，消</br></br>耗一千三百道气运!</br>四个境界重铸完毕，林逸手头立马只剩下了三百道气运，自从弄出人为规则以来，他还真没有这么穷过</br>不过这四千六百道气运花下去，总算是物有所值。</br>一个最直观的表现便是，他的战力值从之前的一百八，涨到了一百九十五。[2</br>下子涨了足足十五点，这倒是着实令林逸有些意外。</br>要知道上回二次重铸五个境界，也才涨了十点战力值，这次居然反而更多</br>但仔细想想，重铸的境界越高，耗费的气运越多，进而收益变大倒也正常</br>下一步，便是喜闻乐见的开盲盒时间。</br>四千六百道气运，足以开四十六次盲盒。</br>有过之前几次的经验，林逸和姜小尚俨然已是轻车熟路，虽说运气并没有变得更好，但两人一番骚操作下来，最终也算是把握住了机会</br>娜迦的数量再增两只。</br>“五只娜迦，两公三母，这勉强能算是一个小型族群了吧?”</br>姜小尚看着面前的娜迦心满意足。</br>]]></description><pubDate>Sun, 20 Aug 2023 08:14:36 +0000</pubDate></item><item><title>第11075章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9530047.html</link><description><![CDATA[值得一提的是，其中一只母娜迦肚子肉眼可见的变大了，距离破天荒的头一次分娩已是为时不远林逸心中一动:“看来拥有五只成年个体是族群被认可的底限，现在可以算是真正的娜迦族了。”姜小尚立马反应过来:“你突破了?”</br>林逸点点头。</br>上次只有三只娜迦的时候，他就已经明显感觉到妻蠢欲动，如今数量突破到五只，娜迦族正式成型，对于整个新世界的演化来说都是一件足以载入史册的标志性事件，境界突破自是水到渠成。</br>玄阶后期满峰尊者1</br>战力值直接从一百九十五，再度暴涨四十五点，来到了令人瞠目的二百四!5</br>“那个放逐者大帝应该也美不多"</br>随着实力的暴涨林逸再度复盘之前与放逐者大帝的那次隔空交手，顿时又有了不少新发现其中许多细节，以之前的层次察觉不出来，即便隐隐有些感觉，也难以看个明白。</br>但是现在再去看、顿时就变得一目了然了。</br>也正因此，林逸基本可以断定、对方展露出来的实力，基本就在两百到三百这个量级。3</br>这样的人物，处在一众放逐者之中，那确实称得上是鹤立鸡群，哪怕是大历公主这样的五大战力，在其面前也难有半点反抗之力。</br>林逸现在倒是能够理解，为什么武池也好，大历公主也好，都对这个放逐者大帝如此畏惧了。</br>虽说即便到了此刻，真要对上放逐者大帝，林逸也难说有多少实质性的把握。</br>但至少有一点，对于接下来的这一波反钓鱼，那是底气更足了。</br>=天时间一晃而过。</br>以霸下老实憨厚的性子，对于林逸的交代自是一丝不苟</br>说让它遛三天，它就遛三天，哪怕途中数次被人形鱼饵吸引，但它还是强行压制住了本能的冲动</br>足足三天之后，它才对着最近的一个鱼饵，一口咬下</br>不出意外，一个巨大的鱼钩凭空浮现，钩住了它的脖颈，而后硬生生将远比万蛇还要沉重上百倍的霸下，强行给扯进了虚空缝隙之中林逸远远的看着这一幕，惊讶咋舌:“他这渔具可以啊，哪买的?”</br>说实话，此前虽然判断对方是在钓鱼，但这只是一种形容，谁能想到对方是真的在钓鱼!</br>讲道理，能够钓走万蛇就够离谱的了，如今居然连霸下这样的重量级也给生生拖走，这尼玛简直就是离谱他妈给离谱开门，离谱到</br></br>家了。</br>旁天机同样瞠目结舌。</br>他能推算因果联系，眼前这种场面，已经超出了他的认知范畴</br>姜小尚的声音在识海响起:“少见多怪，诸神的钓竿连虚鳃都能拖走，钓你一头霸下那还不跟玩似的?”</br>林逸一愣:“诸神的钓竿?”2</br>“这有什么好奇怪的?诸神也闲着无聊，也要休闲娱乐啊。"</br>姜小尚撒了撒嘴，忽然卖关子道:“你知道神域谁钓鱼最厉害吗?”</br>林逸识趣捧限:“谁啊?”</br>姜小尚嘿了一声:“还能是谁，当然是我那位本尊啊，只要他想钓，天底下没有东西是他钓不到的。”</br>“合情合理。"</br>林逸深以为然，毕竟对方可是传说中的全知，钓鱼这种事情正是专业对口。</br>姜小尚啧啧道:“看这个架势，应该是不知道哪个傻哗神明弄丢了钓竿，结果被某个运气好的小子捡去了，然后这小子好死不死，打窝打到你的窝里来了。”2</br>林逸愕然半响:“这算什么，钓鱼佬也有春天?</br>话虽这么说，其实他也很清楚，这种事情乍听起来荒诞，实则天底下比这更荒诞的事情多了去了既然他可以获得各种各样的逆天机缘，人家钓鱼佬捡到一根诸神的鱼竿，那就是人家的机缘，上天注定的恩赐姜小尚饶有意味的回了一句:“钓鱼佬的春天，说不定也是你的春天呢。”</br>林逸笑而不语。</br>对他来说，对方手中握着这样的神器，并不是什么坏事</br>恰恰相反，反而给他接下来这一趟的战利品，加了一份沉甸甸的筹码</br>说起来，林逸虽没有钓鱼的惯，但并不介意做一个钓鱼佬。</br>此时，霸下已经凭空消失，一切重新归于平静。</br>天机总结道:“薄弱点已经勉强形成了通道，可供一人穿过，但是稳妥起见，最好还要再来一次。”</br>林逸眨眨眼睛:“再一再二还得再三，还真是让他钓上瘾了。”</br>万蛇没了，霸下也没了，至于人则已经跟孔述融合，亏得这段时间灾兽雍和已经成功转世，并已被姜小尚的大合成术催熟，要不然林逸手头一时还真拿不出第三条大鱼。和</br>林逸心念一动，灾兽雍和当即被放了出来。</br>天机看着眼前这头毛发腥红，裹在浓厚黑气中的古猿异兽，不禁眼皮一跳:“好浓郁的灾厄气息!”林逸淡笑:“灾</br></br>兽雍和，本就是灾难的象征，不过你别误会了，它可不是制造灾厄的源头，只是它喜欢以灾厄气息为食罢了。”说到底，所谓灾厄象征的灾兽雍和，并不是它到哪里灾厄就到哪里，而是灾厄到哪里它才到哪里。与其说是它制造了灾厄，倒不如说，它的每一次出现，都是对于灾厄的预警。</br>灾兽雍和的体型有近十米高，论起来也是一头不折不扣的巨兽，可是跟霸下和万蛇那样的庞然巨兽一比，顿时就又不够看了。天机沉声道:“现在就看对方会不会继续掉下去了。”1</br>这是一次豪赌。</br>如果对方见好就收，到此为止，那对林逸来说，之前的万蛇和霸下就等于白白打了水漂，连追回来的机会都没有。 1不过，林逸本人倒是十分笃定:“放心吧，要是这么容易收手，那就不叫钓鱼佬了。"没尝到过甜头还则罢了，一旦尝到了真正的甜头，那就再也不可能放下。</br>赌是这样，钓鱼也是一样。</br>果不其然，很快就有更多的鱼饵投放过来</br>这一次，林逸依旧让灾兽雍和撑了三天时间，做足了姿态，这才令其上去咬钩</br>跟之前如出一辙的场面再度出现。</br>]]></description><pubDate>Sun, 20 Aug 2023 08:14:00 +0000</pubDate></item><item><title>第11072章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9519746.html</link><description><![CDATA[如今居然被人当成鱼钓过来，是可忍孰不可忍</br>万蛇当即开始疯狂挣扎。</br>“呵呵，还挺吃劲。</br>上方华贵男子见状轻笑一声:“那就陪你溜溜。”</br>相比起万蛇超过万丈的庞大身躯，男子的身形完全微不足道，两者根本不在一个层面，任谁看到这个画面，都会觉得姚嫖撼树，然而吊诡的是，华贵男子稳坐钓鱼台。</br>无论万蛇怎么挣扎，都始终无法挣脱鱼钩，也无法挣断那段细细的鱼线</br>别的不说，这个世上光是有能够钓住它的鱼钩鱼线鱼竿，就已是相当离谱!</br>反观华贵男子，非但没有半点吃力的表现、反而轻松自得，给人的感觉就似在钓一条稀松平常的海鱼，一切尽在掌控之中，许久，万蛇挣扎的力道渐渐小了下来</br>华贵男子嘴角一勾，不无得意的回头看了一眼，他的身后不远处，支着一把太阳伞，伞下一个气质温婉的美艳女子正捧着一本书，一边慢条斯理的喝着茶。</br>华贵男子开口道:“古姑娘，点评一下我今天钓的这条大鱼?”2</br>被叫做古姑娘的女子放下手中书，瞥了下方的万蛇一眼，嘴角微微弯起:“连万蛇都能钓过来，阁下无愧钓鱼帝之名。”2</br>华贵男子哈哈一笑，豪气四溢:“只要有这一根钓竿在手，我便稳坐京海钓鱼台，诸天万界都是我的鱼塘，天底下只有我不想钓的，没有我钓不到的!”4</br>古姑娘看着他:“你是京海飞地第一人，但算上陆上神国和其他六大飞地，你的实力也未必能够稳坐第一吧?”</br>华贵男子大笑:“古姑娘你这就有所不知了，实力分两部分，一是即战力，一是潜力。”</br>“单论眼下的即战力，我确实还不能说稳坐第一，可如果算上潜力，我只要稳坐钓鱼台，未来实力就能无限增长!”</br>“陆上神国也好，六大飞地也好，谁能有我这样得天独厚的禀赋?</br>古姑娘微微侧目。</br>对方这话听起来很狂，但也确实有他狂的本钱</br>任何一个人类修炼者高手，无论表现出多么逆天的强大天赋，都必然存在着天花板上限，等到了一定程度，就再也上不去了但是面前的钓鱼帝例外。</br>至少在理论上，他可以通过这种跨界垂钓的方式，不断钓来各种“大鱼”，而钓来的每一条“大鱼”，正如眼前的万蛇，最终都会成为他提升实力的养分。</br></br></br>换句话说，钓鱼帝只要这么继续稳坐钓鱼台钓下去，他的实力就能无限增长，没有任何的天花板上限能够限制住他也正是因为看到了这一点，古姑娘才愿意留下来</br>她想看一看对方最终的高度。</br>钓鱼帝看着她，眼神中闪过一丝欲念，但随即就隐去不见，幽幽道:“古姑娘，你准备什么时候做我的道侣?古姑娘重新拿起书，头也不抬道:“也许明天，也许明年，也许再过一百年，看我高兴。"“行，看你高兴。</br>钓鱼帝有些无奈，以他的本性，真要看上一个女人，根本不会这么嗦，就算对方不答应他也有的是手段,</br>可唯独面对这位古姑娘，却似遇到了命中注定的那个女人，他是一点办法都没有。</br>唯一的好消息是，这位古姑娘本人也是他从外界钓上来的“大鱼”，除非他主动放生，否则对方永远都无法离开他。</br>身为钓鱼帝，他最不缺的就是耐心。</br>两人说话间、底下万蛇已经彻底没了力气，钓鱼帝随手一挥，当即将其扔进专门备好的巨型鱼笼。</br>这个巨型鱼笼，本质就是一个专门构建，用来关押他战利品的独立秘境。</br>此时除了万蛇之外，鱼笼秘境中已经关押了上万头奇异生物，有一个算一个，全都钓鱼帝这些年钓来的战利品!</br>其中，不乏威势滔天的凶悍存在。</br>毕竟能够入得了钓鱼帝法眼的，都不是简单货色。</br>不过随着万蛇的入境，整个鱼笼秘境霎时间为之噤声</br>在万蛇面前，之前所有的猎物即便加在一起，也只能集体靠边站，彼此根本不在一个量级。</br>感受着万蛇的份量，钓鱼帝心满意足，别的不说，单单这一条万蛇就能助他实力更上一个台阶然而，他并没有打算就此收手。</br>钓鱼帝转头问道:“古姑娘，下一个窝你觉得打在哪里比较好?”</br>古姑娘想了想:“陆上神国。</br>钓鱼帝眼睛一亮:“英雄所见略同，你我想到一块儿去了，陆上神国地方还是大，既然能出一条万蛇，那就肯定还有别的好东西。</br>说罢，随手掏出了一团色泽奇异的饵料，撒向前方海面。</br>饵料入海的一瞬间，集体消失不见，与此同时，陆上神国各个地方，多了一群天真无邪的小女孩。</br>这些小女孩有一个共同的特性，她们身上散发着诸神的味道，足以令任何一头异兽趋之若鹜，不可自</br></br>拔.</br>钓鱼帝伸了个懒腰，再度放下钓竿，等待大鱼上钩。</br>沉默片刻，他忽然问道:“古姑娘，你也是陆上神国的人，可知道现在陆上神国第一人是谁?古姑娘抬了抬眼皮:“孔圣临。”</br>钓鱼帝哈哈一笑:“那都是老黄历了，前阵子听说新海飞地的萧凉上门踢馆，想要抢走陆上神国第一人的头街，结果眼看就要成功了，孔圣临却主动求败，将第一人头衔让给了别人。”</br>“萧凉偷鸡不成蚀把米，两手空空不说，还沾了一身灰，差点元气大伤，这事儿都已经成为六大飞地的笑柄了!“对了，陆上神国新人那个第一人叫什么来着，好像是叫做林逸?”</br>“古姑娘你对这人有印象吗?”古姑娘沉默片刻，回了一句:“不熟。”2钓鱼帝看了她一眼，不以为意的摆了摆手道:“熟不熟的都无所谓，一个靠着孔圣临人情才能上位的样子货、想必也没什么实力。”古姑娘饶有意味的反问:“既然知道他实力不行，那你为什么不学萧凉，打上门去抢了陆上神国第一人的头衔，顺便还能多出一条加冕级别的规则，不是一举两得吗?”</br>]]></description><pubDate>Sat, 19 Aug 2023 07:10:57 +0000</pubDate></item><item><title>第11073章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9519781.html</link><description><![CDATA[钓鱼帝犹豫了一瞬。</br>别的不说，身为京海飞地第一人，他自然清楚加冕级别的规则是何等份量。</br>毫不夸张的说，如果现在额外给他一条加冕级别的规则，他的整体战力即便达到翻倍那么夸张，那也至少能涨个四成以上那等诱惑，即便是他也忍不住为之心动。</br>不过，钓鱼帝终究还是忍住了。</br>踌躇片刻，钓鱼帝主动解释道:“倒不是我没那个胆子，而是我现在稳坐钓鱼台，可以零风险跨界钓鱼，实在没那个必要去冒险，没有什么意义</br>古姑娘淡淡看着他:“稳坐钓鱼台是不错，可现在大时代的浪潮已经出现苗头，就算你不主动出击，难道就不怕别人打上门来?</br>“呵呵，古姑娘你这就不懂了。”</br>钓鱼帝面露得意道:“我们六大飞地都是自成一界，除非内部主动开放通道，否则外面的人想要进来，根本没有可能，除非他们能够拿到内王庭的特别通行证。</br>“不过么，六大飞地一向被各家王府视为后花园，就算是内王庭高层，想要拿到一张通行证都不容易，更别说其他人了。“但是陆上神国不一样。"</br>古姑娘来了兴致:“哪里不一样?”</br>钓鱼帝当即侃侃而谈:“本质上，内王庭也好，六大飞地也好，原本其实都是陆上神国的一部分，只不过被人为隔绝出来了而已。“但也正因为这样，从内王庭和六大飞地进入陆上神国的难度，远比进入其他地方低得多。”</br>“陆上神国对于我们来说，相当于开了一个单向通道，只要我们想，随时都可以过去，可要想从那头过来，可就难如登天了!“而在六大飞地之中，又属我京海飞地最是密不透风。”</br>“没有我的点头，这里谁也进不来，我唯一要做的就是，安心钓鱼。” 2</br>古姑娘微微点头，再度将视线落回到了书中，不再开口。</br>钓鱼帝原本还想再解释几句，毕竟从旁人的角度，他这个说法虽说蛮有道理，但终究还是有怂的嫌疑说的好听一点，他是稳坐钓鱼台。</br>可要是说的难听一点，那不就是龟么?钓鱼帝欲言又止，这时古姑娘忽然说道:“你多在陆上神国打几个窝，我也想看看这个生我养我的地方，到底还能出多少大鱼呢。“好!”</br>钓鱼帝欣然应允。</br>一晃半月过去，林逸终于出关。</br>在赵凤的操持之下，二度开启通天大阵的各项筹备工作都已完</br></br>成，林逸当即点了以许安山为首的五个核心战力加入其中。</br>这一波闭关，他确实找出了应对天道照射的方法，虽说不能确保百分百无风险，但已经足以将突变失控的概率压到一成以内。</br>至于剩下的，只能看天意。</br>不过同一时间，他只能做到看顾五人，一旦超过这个数，那就难说了</br>很快，通天大阵再度开启。</br>根据之前公布出来的结果，进入通天大阵的人员伤亡率确实惨重，可最终侥幸挺过来，进而得到天道印记的，确实也能一步登天如此一来，虽然大多数普通人望而却步，可那些已经输光了身家本钱的亡命徒，却是趋之若鹜。他们很清楚，通天大阵极有可能就是他们人生中最后的翻身机会1</br>如今坊间都流传着一句话。</br>正常人去蛇神秘境，亡命徒去通天大阵1</br>如此一来，直接导致了通天大阵的选拔现场人员爆满，场面甚至远比第一次更加火爆.</br>过程中自然少不了各种节奏，但有了第一次的经验，最终都没能掀起真正的风浪。</br>万众期待之下，通天大阵二次开阵</br>在林逸本人的亲自压阵之下，许安山、东方焰、严中原、韦百战、小独王断舍五大核心战力迈步入阵，成败在此一举13</br>虽说有林逸的庇护手段，极大降低了风险，但终究无法保证意外不会发生。</br>对于许安山五人来说，这依然是一次不折不扣的搏命之旅。</br>但无论是为了应对接下来的放逐者联盟，还是为了他们自己，这一波冒险都势在必行。</br>事实上，整个过程也确实险象环生。</br>其中东方焰和小独王断舍，几次都处在失控突变的边缘，好在最终有惊无险，被林逸强行拽了回来。</br>三天后，通天大阵打开。</br>整体死亡率依旧高得吓人，足足将近九成!</br>好消息是，许安山五人全身而退。</br>更关键的是，每一个人都成功获得了天道印记!</br>这就意味着，接下来只要不出大的意外，在天道的垂青庇佑之下，他们五人都将平步青云，实力必将迎来一段极速暴涨!对于整个林逸集团来说，这自是一记前所未有的强心针，从上到下所有成员都是欢欣鼓舞</br>最重要的地方在于，这一次的成功证明林逸确实有能力带领他们闯过通天大阵，假以时日，所有核心战力全员成为天道垂</br></br>青者，这种事情非但不是没有可能，反而可说是板上钉钉!</br>消息传出，林逸集团声势再度大涨</br>各方稍微有点天赋有点野心的高手，各种想方设法，削尖了脑袋想要加入林逸集团。</br>无他，蛇神秘境和通天大阵，如今已是举国皆知的最顶级资源。</br>这俩虽然都对外开放，可明眼人都看得出来，只有加入林逸集团，得到林逸本人的认可，才能真正将这两项资源最大限度利用起来。</br>否则凭他们自己去闯，别的不说，通天大阵这一关大概率就过不去。</br>如此一来，林逸第一人的声势地位愈发稳固，连带着林逸集团也呈现出了一家独大的磅磷气象。</br>当初林逸几人刚来陆上神国的时候，几乎所有人都把他们当成没见过世面的乡巴佬，没人看得起他们。</br>谁能想到，就这么短短不到两年的时间，林逸集团凭空崛起，硬生生取代曾经的孔家，成为了陆上神国毋庸置疑的头面势力!2</br>林逸本人，更是成为了当之无愧的陆上神国第一人!</br>很快，林逸集团多了一个响亮的名号。</br>]]></description><pubDate>Sat, 19 Aug 2023 07:10:37 +0000</pubDate></item><item><title>第11070章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9497556.html</link><description><![CDATA[一想到这里，饶是林逸也都不禁有些压力山大。</br>放逐者大帝既然已经选择出手，哪怕这一波被他顶回去了，接下来必然还会有第二波第三波</br>林逸有一种强烈的预感，等到不久的未来，对方必然会打破震限制，亲自登临陆上神国到时候，才是真正的硬仗1</br>收掉掌中天国，许安山几人连忙围了上来:“怎么样?“</br>林逸看了众人一眼:"要开始备战了。”</br>将削刚的情形大致说了一遍，气氛顿时变得凝重起来</br>至于刚刚投诚过来的武池，更是吓得心惊肉跳，坐立不安。</br>放逐者大帝真要是亲临陆上神国，其他人且不说，第一个死的就是他!</br>许安山正色点头:“下一波通天大阵，我去试试。”</br>林逸眼皮一跳:“有点冒险吧?"</br>上次他是带着女王全身而退，但这之中毕竟还是有运气因素，不代表其他人也都能全身而退。</br>天道照射，终归还是有着巨大的风险。</br>许安山看了看他:“现在已经不是你一个人的事情了，就算你能对付一个放逐者大帝，难道你还想单枪匹马挑了整个放逐者联盟?</br>“那不至于。”</br>林逸摆了摆手，单单一个战力值不知道高到什么地步的放逐者大帝就够他忙活的了，更别说其麾下的五大战力，还有其他数不清的放逐者高手了。</br>许安山沉声道:“这是我们跟放逐者联盟的战争，任何一个人都无法置身事外，把人都召集起来吧。”林逸沉吟片刻，最终点头道:“行吧，确实得做一下总动员了。”</br>很快，一众核心成员全员到齐。</br>对于武池的投诚，众人表现出了巨大的好奇心，毕竟是独一份的十三次肉身突破。</br>而后，等到林逸说完情况，一大票人齐齐举手，纷纷表示要去通天大阵。</br>这回轮到林逸头痛了。</br>说实话。有女王的现成榜样摆在那里，但凡稍微有点进取心的，迟早都会想着去通天大阵走一遭，问题在于，怎么样才能确保安全。</br>但这个不是众人的问题，是他这个当家老大需要解决的问题。</br>于是，林逸选择了闭关。</br>他必须拿出一个方案，确保众人在承受天道照射时的安全性，这种事听起来匪夷所思，但他必须竭尽所能，尽到一个老大的责任。</br>林逸集</br></br>团开始积极备战，与此同时，身为此次事件的另一个核心人物，孔圣临却悄然没了踪影。</br>蛇神岛。</br>孔圣临避过林逸的感知，独身一人来至蛇窟最深处</br>路都是毒蛇伴随，越往深处，冒出来的毒蛇就越是骇人，哪怕是尊者境高手都得望而却步直至，前方豁然开朗</br>一阵嘶嘶怪笑声响起，孔圣临的前方赫然浮现出一道身影，曼妙且惊悚，身形外貌与传说中的美杜莎如出一辙。”你是第一个敢来到这里的人类，胆气可嘉。</br>美杜莎的声音透着令人无法抗拒的魅惑。足以令世间最铁石心肠的硬汉瞬间沦陷，屈膝下跪</br>孔圣临静静看署对方:“我来这里，想向蛇神大人求一件东西。</br>“什么?"</br>"您的蛇胆。“</br>空气膜间冷了下来。</br>当面管蛇神要对方的蛇胆，光是这份肥气，就足以令任何人当场惊掉下巴</br>许久，蛇神再度开口:“人类，你知道自己在说什么吗?“</br>孔圣临认真点头:“我很清楚。"</br>之前被武池的那一顿暴打，令他彻底认清了现实，也放下了一切的包袱和顾虑。</br>他是孔圣临，在陆上神国第一人的位置上坐了这么多年，那种绝不弱于任何人的骄傲，早已深深印刻进了他的骨随之中</br>知耻而后勇，他要破而后立]</br>"既然这样，你也应该很清楚自己需要付出的代价了，不会后悔吗?“</br>蛇神幽幽问道。</br>换做其他时候，如果有人类修炼者这么上赶着送上门来，他只会求之不得，可面对眼前的孔圣临，却是生出了几分迟疑孔圣临眼中掠过一道奇异的光芒:“蛇神大人莫非是在害怕?”</br>一句话，令本就凝滞的气氛降到了冰点以下。</br>蛇神发出沙砸的嘶笑声:“人类，你太高估了你自己，也太低估了本神!既然你已经下定决心，本神就成全你!</br>“多谢蛇神大人。"</br>孔圣临恭敬俯首。</br>如果不是实在无路可走，他绝不会来求见蛇神</br>诸神一直高高在上，信徒遍布各界，对于绝大数修炼者来说，全副身心投入诸神门下，以此换取掌控对应规则的力量，可说是最行之有效的普遍选择。</br>但到了孔圣临这个层次却是很清楚，任何时候，诉诸诸神都绝不是一个靠谱的选择</br></br>更别说是蛇神这样不被承认的野神</br>正如眼下，他图谋蛇神的力量，而蛇神却时刻准备着将他整个一口吞下，区别只在于现在就下嘴，还是养熟了之后再下嘴.</br>本质上，孔圣临这一波就是在赌命。</br>他赌仍在沉睡中的蛇神不会这么快苏醒，他赌蛇神为了日后的翻身，会选择放长线钓大鱼事实证明，孔圣临赌对了。</br>蛇神将一只手伸进自己体内，随即取出一颗蛇胆，通体晶莹碧绿，犹如一件完美无瑕的艺术品。</br>而后，蛇胆隔空缓缓飘到了孔圣临的面前。</br>感受着其中蕴含的恐怖能量，孔圣临一阵口干舌燥。</br>这当然不是蛇神本体的蛇胆，眼前的这个美杜莎，只是蛇神的一具意念分身，是沉睡中蛇神的一部分潜意识而已。</br>可以蛇神堪比诸神的绝高层次，即便只是这微不足道的一部分潜意识，即便只是这部分潜意识掏出来的意念蛇胆，也绝不是任何一个尊者境修炼者能够轻易消化的。</br>一着不慎，也许就会爆体而亡。</br>美杜莎饶有兴致的看着孔圣临，看他接下来的动作</br>结果，孔圣临一声不吭，直接将整个蛇胆一口吞了下去。</br>而后，便直挺挺的倒下了</br>气氛陷入诡异的安静。美杜莎的表情明显凝固住了</br>它看出了孔圣临胆子大，但真没想过这货的胆子会这么大，直接生吞它的蛇胆，这跟吞核弹自杀有什么区别?</br>]]></description><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 06:16:29 +0000</pubDate></item><item><title>第11071章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9497597.html</link><description><![CDATA[“赖上本神了是吧?”</br>美杜莎气极反笑，它算是看明白孔圣临的算盘了，这一波不仅想要它的蛇胆，居然还想让它主动帮忙消化1否则孔圣临就这么继续躺下去，妥妥就是一具尸体，没有任何侥幸生还的可能性。</br>孔圣临就是算准了，它不甘心让自己的付出打水漂1</br>毕竟孔圣临要是就这么没了，它给出来的这颗蛇胆可就真的白给了，连回收都回收不了，这可都是沉没成本</br>最重要的是，错过了孔圣临这个村，它再想遇到下个店，那就真不知道要等到猴年马月去了。</br>现在压制着它的，可不仅仅是诸神，头上还多了一个林逸。</br>诚然，跟它本体相比起来，林逸连个屁都不是</br>可是因为蛇神秘境的出现，极大影响到了它对蛇神岛的掌控。</br>蛇神力量被源源不断抽走，分到一众人类修炼者的身上，对它而言，这本是乐见其成的好事，它可以借此影响掌控这些人。</br>可问题是，因为林逸这个中间商的存在，力量是被抽走了，它的影响力却是半分也没留下</br>不仅如此，连它接触其他人类修炼者的途径，也因为蛇神秘境的存在被一并垄断了.</br>眼前的孔圣临，也许是接下来的几百年内，它能接触到的唯一人类修炼者</br>更别说，孔圣临乃是陆上神国前第一人，底子实在太好，实是干载难逢!</br>“妈的。</br>最终，堂堂蛇神硬生生被挤兑得爆了一句粗口。而后，不情不愿的主动帮孔圣临消化起了自己的蛇胆，沉睡中的蛇神打死也想不到，当年连诸神都奈何不了自己，如今竟要上赶着给一个人类当舔狗!</br>也真是没谁了。</br>随着蛇胆能量的快速消化，孔圣临的气息强度，开始以常人难以想象的速度急速攀升。</br>这位前第一人，用这种剑走偏锋的赌命一搏，强行止住了这段时间的颓势，并且逆风上扬!</br>孔圣临消化蛇胆的同时，蛇神岛上正趴着晒太阳的万蛇，却似受到了什么刺激，猛然睁开了蛇眸。</br>随即，一路碾压着其他同类，悄然离开了蛇神岛。</br>整个过程，林逸没有丝毫察觉。一来，他虽是万蛇的主人，但跟万蛇的直接互动却是不多，尤其万蛇一直待在蛇神岛，正常没什么事情几乎都不见面，何况眼下他还在闭关研究。</br>二来，跟憨厚老实的霸下不同，万蛇生</br></br>性诡诈</br>虽说还不至于到反叛噬主的份上，可以它的性子，让它一直在蛇神岛老老实实窝着不搞事，根本不可能。</br>事实上，自从在蛇神岛亮相以来，万蛇从来都没有停下过小动作。</br>好几次，它甚至都已经接近了在地底最深处沉睡的蛇神本体，不过最终还算是有些自知之明，主动退了回来，</br>此刻突然受到刺激，它也压根没有要跟林逸打招呼的意思。</br>多说一句，刺激的源头并非来自地底深处的蛇神本体，而是来自于蛇神岛之外。</br>没人知道万蛇是怎么离开蛇神岛的，当它拖着庞大的身躯，毫无征兆的降临在陆上神国某处偏远山区的时候，吓得当地所有山民齐齐顶礼膜拜。</br>他们不知道蛇神，此刻在他们的眼神，万蛇就是蛇神!</br>此时，巨大的蛇眸紧紧盯住了村口的小女孩。</br>“妈妈妈妈!”</br>小女孩吓得尖声哭叫，可在万蛇的威压之下，根本没人胆敢上前。</br>方蛇试探性的伸出了蛇信，从小女孩的身上掠过，最终得到的反馈令它更加疑惑不解。</br>这么一个普普通通的小女孩，身上怎么会散发出神的味道?</br>没错，它之所以突然惊醒，就是被眼前这个小女孩身上的味道引诱过来，对方的味道像极了堕落人间的神明，只要将其吞下就有难以想的好处。</br>那等巨大诱惑，令它不能自拔!</br>可现在，万蛇生出了几分迟疑。</br>就这么一个毫无防备，没有半点实力的小女孩，真的会是堕落人间的神明?</br>这种事情但凡稍微有点脑子、想想都知道不可能。</br>以万蛇的诡诈，更不会轻易上钩。</br>但它也不愿就此离去，如果有千万分之一的可能性，这是真的呢?</br>小女孩被吓得一动不敢动，其余村民也都躲得远远的，没有任何一人胆敢上前。</br>万蛇再度生出了深深的疑惑。</br>普通人确实会被它吓死，可它也知道，人类有些东西是能够凌驾于恐惧之上的，比如亲情.</br>眼下这种情况只有两种可能。</br>要么，小女孩没有父母亲人，要么，她的父母亲人全都被吓傻了。</br>无论是哪种，都透着某种不同寻常的意味</br>这个小女孩也许是个陷阱</br>万蛇满是狐疑，绕着小女孩守了</br></br>整整三天，小女孩早已饿死过去，它始终迟迟没有下嘴。</br>最终，万蛇悄然离去。</br>一切似乎都到此为止，然而又过了半天，万蛇忽然重新出现，猛然一口将小女孩吞入腹中。</br>而就在小女孩入腹的一瞬间，其身体陡然消散无形，一个巨型钓钩毫无征兆的钩住了万蛇喉颈，在其面前，万蛇竟是无力挣扎。</br>在钓钩拉扯之下，空间裂开一道巨大的裂缝，很快便将万蛇拖入其中，消失不见。</br>等到万蛇重新恢复意识，赫然发现自己已是在一片海中钓钩依然死死勾住它的喉颈，它也依然无力挣脱，不过这次它看到了连着钓钩的那条透明鱼线。鱼线的另一端连向一座悬空漂浮的巨型建筑，金碧辉煌，一派人间至尊的皇宫气象。一个气度傲然的华贵男子，端坐于皇宫的最顶端，手中握着一根古朴的鱼竿，翘着二郎腿，悠然自得。5这根鱼竿，正是透明鱼线的源头。</br>万蛇不禁有些愣住</br>它怎么也没有想到，自己居然还有被人当成鱼来钓的一天!1</br>随之而来的，便是滔天怒火。</br>它可是在一众上古异鲁之中都是出了名的凶悍存在，若不是出生在新世界，它甚至连对林逸都未必服气，哪怕是面对站在它们蛇类顶点的</br>蛇神，它都满满的不服。</br>]]></description><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 06:16:07 +0000</pubDate></item><item><title>第11069章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9476317.html</link><description><![CDATA[随即，林逸问出了第三个问题:“你们是怎么进出陆上神国和六大飞地的?”</br>大历公主不禁有些迟疑。</br>不同于前面两个，这个问题多少就有些敏感了。</br>陆上神国也好、六大飞地也好，包括内王庭，相互之间都存在着硬性隔绝，除非使用某些极特殊手段，否则很难来回窜访若不然，各地早就秩序大乱了。</br>但是很显然，放逐者联盟掌握着这方面的手段，若不然就不会打出王朝复辟的名号，想要卷土重来，迟疑片刻后，在思想钢印的自我暗示之下，大历公主最终还是鬼使神差的说出了答案。</br>“放逐者大帝发现了结界漏洞，加固之后，可以允许小批量人员穿梭。”</br>林逸当即追问:“你能不能标记出来?</br>大历公主再度犹豫。</br>林逸循循善诱:“结界漏洞既然启用了，那就无法继续保证其隐秘性，它现在已经是一个公开的秘密，你就算标记出来，也不会对放逐者联盟造成任何实质性的影响、更不会影响到放逐者大帝本人。”</br>与此同时，另一个声音在大历公主的识海中发出魔鬼的低语</br>反正都已经说到这一步了，就算继续遮遮掩掩，那也只是自欺欺人，没有任何价值</br>还不如索性全部都说了，免得触怒林逸!</br>大历公主自己完全没有意识到，她已经一步步陷入了林逸精心打造的破窗效应</br>每一步看起来都问题不大，都能自己说服自己，可事实上在掌中天国和世界意志双重汇聚的思想钢印驱使之下，她已一步步走进深渊，再也无法回头。 1</br>最终，大历公主老老实实将结界漏洞的位置标记给了林逸</br>林逸随即问道:“你们五大战力的其他人，都有些什么样的能力?</br>这个问题，毫无疑问已经触及到了放逐者联盟的核心情报。</br>如果一开始就抛出来，绝对会引起大历公主的强烈反弹，甚至有可能令思想钢印出现松动。但是现在，大历公主仅仅只是迟疑了一瞬，就将其他四人的情报全部交代了出来。情报不算详细，毕竟她跟其他四人名义上虽是同僚，可实质上接触并不多，彼此之间也并没有正式交过手，基本都是与放逐者大帝本人单线联系。</br>可即便如此，她提供的这些情报对于林逸来说，依然有着巨大的价值。如今的形势已经很明确了，放逐者联盟既然要卷土重来，林逸集团除非准备不战而降，否则</br></br>正面与其对上是迟早的事情。以大历公主展现出来的硬霸实力，对上其他四人，容不得有半点掉以轻心</br>对林逸来说是如此，对于林逸集团其他核心战力来说，更是如此</br>有些功课，必须提早准备。</br>而后，林逸再度问道:“说一说你跟放逐者大帝的交手过程。</br>这一次，大历公主潜意识出现了强烈的抗拒，甚至顶住了思想钢印对她意志的侵蚀。</br>林逸微微皱眉。</br>他最想要的就是放逐者大帝本人的情报，为了尽可能降低对方的反抗本能，他的提问方式也刻意绕过了放逐者大帝本人，仅仅只是令其述一遍交手过程。</br>然而，还是低估了放逐者大帝的影响力。</br>此刻大历公主的识海之中，两个思想钢印正在发生猛烈碰撞。</br>最终，还是世界意志明显强出了一筹，放逐者大帝那个根深蒂固的思想钢印，在碰撞之后轰然瓦解林逸暗暗松了口气。</br>亏得他有世界意志这样的开挂神器，若不然哪怕使用掌中天国，在这位大历公主身上大概率也得空手而归。“我</br>大历公主刚要开口，异变陡生-只前所未见的巨手，竟是强行破开了掌中天国的界限，铺天盖地朝大历公主抓了过来。林逸眼皮一跳:“放逐者大帝!”</br>即便彼此素未谋面，他也能清晰的感觉出来，这只巨手的主人就是传说中的放逐者大帝1</br>大历公主本人比他更加震惊</br>如果她刚才没有透露这么多情报信息，放逐者大帝的这波出手会令她无比惊喜，可是现在，震惊还是震惊，但也只剩下震惊了，没人清楚放逐者大帝的性子，她这位钦点的五大战力也是一样。</br>如今她已在某种程度上背叛了对方，这次被强行掳回去，等待她的到底会是什么下场，她根本不敢想象。</br>瞬间，大历公主甚至生出了防抗挣扎，留在林逸这边的念头。</br>至少，只要她愿意投降，在林逸这里不至于被百般折磨。</br>可惜巨手压根不给她机会。</br>在巨手的限制之下，她的一切实力完全无法施展，一切只能任由对方摆弄。</br>“留下吧。</br>伴随着话音，林逸这一回不再是化出背后虚影，而是实实在在摇身一变，变成了身高万丈的魔神蚩尤。</br>一拳轰过去，与巨手正面碰撞!无与伦比的震动规则力量当即灌入对方体内，并在掌中</br></br>天国的主场加持之下，本就恐怖的杀伤力进一步大幅提升，一切霎然停止。</br>短暂僵持之后，巨手应声轰然破碎</br>然而吊诡的是，巨手碎了，里面的大历公主人也没了</br>林逸眉头微皱</br>大历公主当然不是被他秒了，刚刚的震动规则虽说无比狂暴，可在林逸控制之下刻意避开了对方。</br>毕竟从放逐者大帝的这番反应来看，这个大历公主身上还有着巨大的价值可挖，就这么弄死，未免太可惜了。</br>如今人没了。</br>显而易见，是被放逐者大帝给带走了，除此没有第二种解释他从来都不是一个自大的人，即便如今战力值已经提升到夸张的一百八，已经到了陆上神国和六大飞地的人都无法理解的地步，他也没有觉得自己就是天下无敌</br>半响，林逸幽幽冒出一句:“真特么强。”</br>天外有天，人外有人。</br>而今，放逐者大帝的这波隔空抢人，更加验证了他这个清醒的判断</br>从陆上神国之外，打破掌中天国的壁障，顶着他的全力一击强行将人携走，无论对方事前在大历公主身上留下了什么手段，这等表现都绝对堪称逆天。2</br>其他不好说，至少有一点可以肯定，对方的战力值必定在自己之上，而且差距不小!</br>]]></description><pubDate>Thu, 17 Aug 2023 09:12:15 +0000</pubDate></item><item><title>第11068章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9476316.html</link><description><![CDATA[大历公主冷冷的看着林逸:“你在威胁我?”</br>话不要说得这么难听。”</br>林逸想了想纠正道:“应该说，我向你扔出了一根橄榄枝，你现在要做的选择是，到底是满怀欣喜的收下，还是残忍的拒绝?大历公主面露嘲讽:“你觉得我会满怀欣喜的收下?谁给你的自信?”</br>“懂了。”</br>林逸下一句话顿时又令她眼皮一跳:“你的意思是，你不想收下，也不想拒绝，对吧?"</br>大历公主无语。</br>这还真就是她此刻的真实心态。</br>无论如何，她都不想也不敢背叛放逐者大帝，身为五大战力之一，她远比武池更加清楚放逐者大帝的恐怖，一旦背叛，那就是自掘坟基绝不会有半点侥幸。</br>可现在，她也已经注定不是林逸的对手，继续硬扛下去除了吃更多的苦头，没有任何的好处</br>进退两难。</br>林逸倒是十分善解人意:“那这样吧，你也不用向我投降，随便说一条有价值的信息就可以。大历公主冷笑:“痴心妄想!”</br>林逸没有说话，直接用行动给出了他的回应</br>轰!</br>林逸只是随手往身侧的空气锤了一拳，隔着十米之外的大历公主，瞬间五脏六腑都被震碎，外表看着完好无损，实则内里已无一处完整.</br>无形中哀乐响起。</br>大历公主强行挣扎着缓了过来，本就惨白的脸色，随之变得更加没有活人气息。林逸惊疑了一声:“敢情你这哀乐还有薄葬的效果?确实有点东西以大历公主本身的自愈能力，五脏六腑全被震碎，就算一时之间不至于暴毙，也很难这么快缓过气来。毫无疑问，是刚刚的哀乐强行维持住了她的生机，并以一种近乎敛尸的方式将五脏六腑缝补到了一起，这种效果，便是薄葬.然而大历公主却没能丝毫放松，反而愈发沉重</br>她确实强行撑了下来可她也很清楚，林逸刚刚这一下并没有倾尽全力，真要是用对付武池的方式用在她的身上，她此刻已经是一坨死人了.大历公主愈发戒备:“想从本宫这里找到突破口，你还是绝了这份妄想吧。”林逸点点头:“那我就加大力度了。”</br>她的哀乐挽歌，确实有保她自己短时间内不死的功效，可这个效果就跟她进入虚化状态一样，硬霸归硬霸，但却是有着严格的时间限制的，一旦超过了时限，薄葬便无法为继</br>大历公主脸色一变，当场就想骂娘。</br></br></br>别说林逸加大力度，就算只是维持在刚才的强度，她也会分分钟暴毙。</br>无形之间，她只觉自己被一股浓厚的死亡气息包裹，眼前更是直接冒出了一个倒着走的时钟。</br>这是她的死亡倒计时!</br>“幻象?</br>这个念头甫一冒出来，就被大历公主自己否决了。</br>掌中天国所展现出来的种种迹象，乍一看起来确实很有幻术的感觉，可那种实实在在的实质感是骗不了人的。</br>与其说是幻境，倒不如说是自成一方世界。</br>虽然后者听起来更加不切实际，可大历公主很清楚，这就是被林逸掌控的一方世界!这个发现，顿时令她更加惊悚</br>双方在实力层面本就有着悬殊差距，如今又身陷在林逸掌控的世界之中，无法脱身，但凡是个人都会感到绝望.</br>碟1</br>林逸再次出手，大历公主压根无从闪躲，也压根无从防御。</br>因为，林逸锤的根本就不是她，而是空气。1</br>所有的震动都是通过空气传递到她的身上，并直达她体内的五脏六腑，除非她主动隔绝空气，同时也隔绝掉与周围一切物体的接触，否则只要身陷在掌中天国之内，这一招就跟她的悲歌一样，完全无解。</br>五脏六腑再一次被震碎，而这一次被震碎的程度，比起刚才提升了一整个级别。</br>大历公主当场喷出一口黑血。</br>她虽然还是靠着哀乐挽歌的薄葬，强行将五脏六腑重新维系在了一起，但这次远比刚才勉强得多，也艰难得多</br>林逸看着她道:“我很欣赏你对放逐者大帝的忠诚，只是可惜，你的这份忠诚毫无意义，等你死了，我还是能从你的元神中获取到任何我想要的东西</br>大历公主冷冷回应:“我会元神自爆。</br>林逸笑了:“能不能成功自爆，其实也未见得就由你自己说了算，我想你应该能够感觉得出来。</br>大历公主陷入沉默。</br>她当然能感觉得出来。</br>此刻她的元神被一股前所未见的无形意志包裹，哪怕是在放逐者大帝的身上，她也从未见到过如此高级的意志存在!</br>甚至于，她隐隐有一种感觉，就算以放逐者大帝的层次，也根本没资格跟这道意志相提并论。</br>在这道意志面前，她以往所见识过的一切，连带她自己在内，全部都变得微不足道，不值一提。</br></br></br>我只是蜷蚁。</br>不知不觉中，大历公主给自己下了一道思想钢印。</br>也正因为这道思想钢印，令她破开了自己的心防，准确的说，令她死守的心防出现了一丝缝隙。</br>大历公主艰难的问出了这句话，但还是强行找补了一句:“先说清楚，本宫是绝对不会背叛放逐者大帝的，能够告诉你的，只有放逐者联“你想知道什么?”盟的公开信息，其余保密情报，你一个字都别想从我这里听到。”</br>林逸笑了笑:“也行，那就先说说你们有多少人吧。</br>大历公主犹豫了一下，最终还是如实答道:“十万。</br>林逸再问:“总部基地在哪里?</br>“诸神秘境，神禁城。”</br>这个回答倒是令林逸眼睛一亮。</br>他还以为既然是一群被各地厌弃的放逐者，那就只能在世界夹缝中苟且偷生，没想到对方居然藏身在诸神秘境，听这个口气，甚至还专门建了一座城。</br>大历公主对此并没有半点心理负担。</br>毕竟这两个问题确实说不上是什么秘密，即便她不说，武池也一定会说，而且必然说得比她更加详细,</br>]]></description><pubDate>Thu, 17 Aug 2023 08:16:38 +0000</pubDate></item></channel></rss>