<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>高手</title><description></description><item><title>第11058章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9357720.html</link><description><![CDATA[殊不知在这方面，林逸才是真正的高手寂寞，独孤求败。</br>此时场中</br>孔圣临被武池单手钳住，无论他怎么挣扎，死活都挣脱不并</br>无他，双方的肉身力量差距，实在太过县殊”你刚刚怎么冠本侯的，本侯就怎么打回来，不过分吧?“</br>武池狞笑一声，另一只长臂当即化作疾风暴雨，疯狂宣泄在孔圣临的周身各处。</br>眨眼之间、孔圣临全身便已血肉模糊，惨状几乎直追儿子孔述。</br>“完了，这下孔圣临完蛋了，孔家也没了。”</br>众多真播间当即盖棺定论</br>但紧接着画风又是一转。孔圣临脚下募然浮现出一级金色台阶，背后规则披风碎然展开，武池钳住他咽喉的那只手随即被规则力量瞬间穿透看着脱高自己钳制的孔圣临，武池露出了几分意外之色。</br>“看来比本侯预想中还是要强一点。”</br>武池伸出舌头舔了舔嘴唇，手掌被贯穿的伤口转眼就已修复完成，大大咧咧的活动着手脚关节，嘴角咧开一道玩味的弧度:“本侯接下来准备动真格了，你准备好了吗?”</br>孔圣临双眼微眯:“你很自负。</br>武池哈哈大笑:“你说错了，真正自负的是你。"</br>伴随着话音，身上猛然涌现出一股强大的规则力量，但这股规则力量并非作用于外界，而是作用于他自身。</br>孔圣临眼皮一跳。</br>乍看起来貌似没什么变化，可对方带给他的整体压迫，却在以倍数提升</br>五倍十倍十五倍2</br>竟没有丝毫停下的趋势，给人的感觉，竟似上不封顶!</br>身为顶级高手的强烈直觉告诉他，继续任由对方这么提升下去，自己必死无疑</br>孔圣临当即悍然出手。</br>穿透规则力量最大限度凝聚于一点，而后直指对方眉心</br>杀伤力已然拉满，他要一击必杀1</br>右掌掌心瞬间就被贯穿，然而也就到此为止，凝聚到了极致的穿透规则力量，虽然勉强抵达了武池的眉心，可最终并没有能够破防。工</br>武池冷笑一声，伸出右掌挡在面前。</br>看着孔圣临难以掩饰的惊容，武池得意冷笑:“如果是加冕级别的穿透规则，还能勉强跟本侯碰一碰，可惜了，杀你一个落水狗实在是无只看这一幕，所有站在孔圣临这边的人就都绝望了。趣的很。</br></br></br>话毕，他掌心的血洞已然恢复如初。</br>孔圣临眼皮一跳:“你修炼的是压缩规则?</br>武池笑了，“还算有点见识，可惜救不了你的命。</br>孔圣临心底愈发沉重。</br>压缩规则，理论上可以压缩一切，甚至包括肉身。2</br>刚才这短短数息工夫，对方分明借助压缩规则将肉身强度提升了几十倍1</br>本就是一个肉身变态的怪物，如今一下子提升几十倍，甚至直到此刻还在继续往上提升，照这样发展下去，别说再次穿遗对方手掌，恐怕连蹭破对方一点皮都将成为奢望。</br>屋漏偏逢连夜雨，孔圣临刚刚丢掉第一人的光环，正是遭受各种反噬的时候，连稳住实力基本盘都已极为困难。</br>若非如此，他也不至于连闭个关都需要掩人耳目</br>没想到会在这个节骨眼，遇上如此棘手的强敌!</br>话说回来，要不是他落了水，大历王朝的这些前朝遗老也不会冒然跳出来痛打落水狗</br>来!最后给你一次杀我的机会!”</br>武池大笑着摊开双手，竟是真的洞门大开，毫不设防</br>这副狂妄的姿态，着实将亿万看众惊得目瞪口呆</br>对面怎么说也是孔圣临啊!</br>他们见过狂的，但真心没有见过这么狂的。</br>就算孔圣临现在颓了、终究也还是陆上神国至少前三的顶级战力，任谁也绝对不能小觑的存在。</br>真就这么放开了任孔圣临随便攻击，这家伙哪来的自信?</br>时间，各大直播间纷纷有人发问:“这人到底什么来头?”</br>很快，就有各路水军冒出来，借机大肆介绍武池的身份，同时普及大历王朝曾经所谓的辉煌历史。各方势力翘首相望</br>野心家们立马意识到，大历王朝的这波卷土重来，意味着大时代的车轮再度滚动，他们的机会又来了!此刻场中</br>面对毫不掩饰张狂的武池，孔圣临深吸了口气</br>如今的他确实已是力不从心，但对方既然都已经把话说到了这个地步，他就不可能退缩。</br>何况，他的身后是整个孔家孔圣临沉声回应，磅磷浩荡的穿透规则力量疯狂凝聚，在他不计代价的催动之下，已然无限趋近于鼎盛时期的加冕级别。2连带他周围的一切都开始扭曲，呈现出一种无比尖锐，势要穿透一切的恐怖气象!武池咧嘴嘲讽:“要是连这样白给的机会都把握不住，</br></br>那你就是一个纯纯的废物，接下来可就别怪我给你上点节目了，毕竟，废物是没有人权的。</br>“那就如你所愿。</br>一边嘲讽，整个人却如他自己所宣言的，真就这么敞开面门站在那里，大大咧咧等待着孔圣临的全力一击，始终没有半点防备动作。</br>孔圣临冷喝一声，周边凝聚的全部穿透规则力量，犹如一柄无形的无上利剑刺向对方眉心。</br>“去!”</br>嗤!</br>仅仅触及对方皮肤，穿透规则便夏然而止</br>连最起码的一层皮都没能破开</br>“就这?”</br>武池露出了讥讽的笑容，但随即面色微微一变。</br>此刻赫然还有一道更加锋锐的穿透规则力量，抵住了他后颈位置。</br>哪怕再强的肉身高手，多多少少也总会有一些薄弱之处，也就是所谓的命门所在。</br>后颈，正是他的命门。</br>他刚刚暴露给孔圣临的全是正面，乍看起来毫不设防张狂无比，实则暗藏心机，用这种方式完全避开了命门。</br>可惜，终究没能骗过孔圣临老辣的眼光。</br>后颈这一击、才是真正的杀机!</br>然而下一秒，代表着孔圣临当下最强一击的这一次突袭，再度戛然而止</br>武池笑得愈发张狂:“就这?”</br>孔圣临不禁面露愕然。</br>后颈确实是对方的命门没错，可他怎么也想不到，自己的全力一击居然连对方最薄弱的命门都无法破防!4面对这等情形，换做任何高手都得懵逼，当场怀疑人生。</br>]]></description><pubDate>Sat, 12 Aug 2023 08:16:56 +0000</pubDate></item><item><title>第11059章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9357812.html</link><description><![CDATA[“给你机会你也不中用啊!“</br>武池狂笑着闪身而至、趁着孔圣临惊懵的瞬息，再度一把掐住他的咽喉，将其狠狠砸在地上.</br>这还不止。</br>孔圣临猝不及防之下被其摁在地上，在一阵令人头皮发麻的狞笑声中，就这么被摁着，足足拖行了数百米1一路上，留下一道深深的人形凹槽、还带着被生生磨下来的细碎血肉。</br>此刻孔圣临的后背。几乎被磨得只剩下了森白的骨头</br>这一幕，着实将亿万看众给看傻了</br>真正懂行的高手，则纷纷皱起了眉头。</br>武池的这一波反扑看起来简单粗暴，实则技术含量极高，毕竟孔圣临可不会傻在原地任他擦拿，连孔圣临都落入他手中，换做其他任何人都不会更好。</br>此外，孔圣临虽不是专精肉身的高手，但做了这么久当世第一人的位置，其肉身强度即便放眼整个陆上神国，那也绝对是超一流的。</br>正常的地板，根本磨不开他的皮，更别说弄得如此血肉模糊了。</br>唯一的解释，刚刚武池在举手投足间，就已完成了对地板的改造加固，令其强度远远超出了孔圣临的肉身</br>这些都是细节。</br>越是看懂这些细节，越能体会到武池的恐怖。</br>“林逸能打得过他吗?”</br>这个问题不约而同出现在了各大直播间，结果换来一片沉默。虽说林逸比孔圣临更强，这一点已经逐渐变成了大众共识，可哪怕是对林逸最乐观的死忠粉，也绝对不会认为林逸能够用这么离谱的方式碾压孔圣临。</br>“啧啧，刚刚变完天，现在又要变天了，时代浪潮一波接一波啊。</br>刚刚沉寂了几天的林黑开始集体冒头。</br>在他们的认知中，就算大历王朝卷土重来，就算让这个张狂不可一世的武池坐上第一人的位置，那也比被林逸上位要好得多!</br>宁与外邦，不予家奴。</br>埋骨地。</br>高莫雄得意的看向林逸:“怎么样?林少侠不妨评价一下我们这位靖远侯的表现?</br>“只是还可以吗?看来林少侠的眼光比本侯预想中还要高得多啊，只是不知道，林少侠如果对上靖远侯，会是一个什么情形?林逸想了想:“还可以吧。”高莫雄的威胁意味，已经明明白白写在了脸上。[工</br>刚才之前，他的气场还被林逸无形压制，说话还不敢太过张扬</br></br></br>但是现在，武池的霸道表现给了他十足的底气!</br>既然连孔圣临都是可以随便虐杀的废物，那么他们此前对于林逸实力的评估，必然也是高估了.</br>林逸如果识相一点，为了王朝复辟大业，他们还愿意给出一点甜头。</br>要是还不识相，那就没什么好说的了。</br>孔圣临就是现成的前车之鉴</br>林逸饶有意味的挑了挑眉毛:“会挺惨吧。</br>高莫雄一愣，随即哈哈大笑:“林少侠果然是一个妙人，能有这样的自知之明，倒是难得。“林逸神情古怪的看着他:“你可能误会了、我的意思是，你们这位靖远候会挺惨。大笑声戛然而止。</br>林逸淡淡补上一句“阉下可能不知道，我这人吧，下手一向挺没轻没重的。”</br>高莫雄脸色瞬间冷了下来:“林少侠就这么有自信?还是说，如果对上孔圣临，你也能做到同样的程度，这么轻松碾压他?林逸笑了笑:“落魄的凤凰不如鸡，要是早在几天前，被摁在地上摩擦的说不定就是你们这位靖远侯了。“是吗?那可真没看出来。</br>高莫雄撇嘴冷笑道:“照这么说，那就是孔圣临命该有此一劫了，时也命也，现在断头台给他搭好了，也是时候送他上路了。</br>他说这话的同时，画面中武池拉起了孔圣临，直接一脚踢碎他的双肺，强行令其跪在地上。</br>与此同时，另一只手凭空虚握，乍一看去就似握了一团空气，可又像是握了一把长力。</br>武池俯下身子，在孔圣临耳旁低笑道:“听说过空气刀吗?我这把空气刀是我自己亲手压缩，耗费十年心血，足足压缩了三百吨空气，你管放心，它比任何刀都更锋利，用它送你上路，不疼。</br>说完，双手虚握空气刀柄，对准孔圣临的后颈处，缓缓抬起</br>整个架势，像极了公开处刑的剑子手。</br>看着这一幕，各大直播间的亿万看众，不由齐齐屏住了呼吸</br>武池手中的这一万一旦落下，今天的这个画面，必将载入整个陆上神国的史册。</br>就在这时，孔家忽然传来一声巨震。</br>震动并非来自孔家内部，而是来自外部。</br>武池豁然抬头，就见半空一道人影正在尝试破开隔绝孔家内外的结界，嘴角不由勾起一道戏谑的弧度。</br>“那人是叫古九牧吧?我听说他跟你是死对头啊，这个时候就只有他想着来破界救你，呵呵，有点意思。</br></br>这个画面同样出现在了直播镜头之中。</br>原本以为孔圣临到此为止的亿万看众，顿时生出了几分希冀。</br>如果说还有谁能救下孔圣临，除了林逸这位新任第一人之外，也就只有古九牧了高莫雄不屑摇头:“这个古九牧确实有点意思，可惜没什么自知之明，我们设下结界就是为了公开处刑，要是随随便便就能打破，我们岂不是成了笑话?”</br>“别说他一个古九牧，就算陆上神国所有高手一起上，也动摇不了结界分毫。”“孔圣临今天死定了，我们大历王朝要做的事，谁也拦不住!林逸幽幽道:“有一句话我得提醒一下，你们如果现在选择收手，到此为止，事情还有回旋的余地，这一刀真要是下去了，那可就是另一</br>回事了。”高莫雄露出惊异的表情，随即化为冷笑:“识时务者为俊杰，如果我是你，现在最重要的是好好表一表忠心，想办法表现一下你对我们大100.0</br>“林少侠莫非是想替孔圣临出头?”</br>历王朝的价值，毕竟，招安也是要讲个窗口期的，过期不候。” 1林逸同许安山、天机相视一眼，不禁笑出了声:“阁下的这种招安方式，恐怕是会起到反效果。”</br>]]></description><pubDate>Sat, 12 Aug 2023 08:14:27 +0000</pubDate></item><item><title>第11055章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9340873.html</link><description><![CDATA[只要有孔圣临本人坐镇，孔家即便被隔绝了，也出不了事</br>至于公开处刑孔圣临，更是扯淡。</br>扫了一眼此刻网上的弹幕，高莫雄淡淡道:“想必林少侠也有同样的疑惑，为什么我们会有这样的底气，看下去就知道了。"林逸勾起了嘴角:“看来你们还真是挺有自信的。</br>就在此时，一个身高超过三米的雄阔身影，暮然出现在孔家院中，瞬间成为了全网关注的主角。2哪怕是隔着屏幕，众人都能清晰感受到此人散发出来的霸道气场</br>尤其配合其凶恶狰狞的面貌，仅仅一个眼神，其散发出来的无形压迫感，就令各大直播间的亿万看众心头骤然一紧.“他怎么这么高?假的吧，正常人怎么可能长这么高?”</br>连这都不知道，孤陋真闻。</br>“那些肉身强大的高手，每一次突破极限都能暴涨一大截，别说三米，五米的壮汉我都见过!”反正你们就记住一点，肉身实力越强的人，身材就越高大!”</br>“楼上在放屁，半桶水到处晃，谁告诉你身材越高大肉身实力就越强的?不知道那些真正的高手都能自我调节吗?”“就是，你看看最高董事会的那些巨佬，都跟我们普通人差不多，照你的意思他们都是弱鸡?”</br>网上吵得不可开交</br>高莫雄看向林逸道:“画面中的这位是我大历王朝的靖远侯，其名武池，林少侠不妨点评一下?”“你考我?”</br>林逸眯了眯眼睛</br>高莫雄淡笑:“不敢，反正闲着也是闲着，公主殿下和我都想听听林少侠的高见。</br>林逸瞥了一眼那位大历公主。</br>从进门到现在，这位公主一句话也没说，哪怕高莫雄提出让她下嫁，也没有半点反应，只顾沉漫在自己的世界之中，对于外界的事毫无兴趣</br>这人有点问题吧?</br>虽说林逸压根没想过收下这位所谓的大历公主，但如此反常的表现，还是引起了他的好奇心。不过即便他用世界意志进行试探，也试探不出这位大历公主的半点异常。[2方方面面的迹象都表明了一件事，这就是一个普普通通的小姑娘</br>然而越是这样，越不正常。林逸收回目光，饶有意味道:“你们这位靖远侯，应该不是第一次突破到现在的体型了吧?高莫雄眼皮跳了跳:“林少侠果然有见识。”林逸仔细看了几眼，断定道:“我没猜错的话，他突破生长枷锁的次数，应该不下十三次了。”[3高莫雄顿时愣住，眼神中闪过</br></br>一丝惊骇。</br>看出武池的不同寻常这本身并不奇怪，以他的层次是应该的，可他能够一口说出十三次这个准确的数字，那就真心有点吓人</br>居然真被峙驿缕捕堤析露罕忽说中了!</br>看着画面中的武池，林逸一脸玩味。</br>正常来说，突破生长枷锁的次数很难超过五次，毕竟到第六次就是货真价实的质变，直接就冲着神体去了，到第七次就是林逸现在的中级神体。</br>除了像他这种古神修炼者，其他修炼者哪怕肉身天赋再高，五次突破生长枷锁就已是最后的极限。</br>可这个武池却有十三次。</br>如果是正儿八经的十二次，那妥妥已经肉身突破真神，所有诸神都得乖乖靠边站，说不定连创世神都得主动过来递烟。2武池的这个十二次，显然没有这么离谱。</br>林逸仔细观察下来，基本可以确定，此人走出了一条别出心裁的肉身修炼之路</br>从第一次到第五次，都跟其他修炼者一样，不同的地方在于，其他修炼者集体止步于此，而他则开发出了变相的第六次突破生长柳锁</br>只不过跟林逸不同，他这个第六次突破，其实是第一次突破的翻版</br>某种程度上，这个原理类似于气运重铸</br>他的第六次到第十次，相当于把之前的路重新走了一遍。</br>不止于此，如今又开始走第三遍，硬生生将肉身突破次数堆到了骇人听闻的十三次!</br>这种方式，效果就跟气运重铸差不多，每一轮突破必然都伴随着实力的提升。</br>但随着肉身基础的愈发完美，之后每一轮突破带来的实力涨幅，必然也会呈现出边际递减的效应</br>即便如此，十三次突破这么夸张的数字放在这里，依旧足以令其变成一个不折不扣的肉身怪物。工哪怕其他什么规则力量都不用，单单只是靠着肉身实力，这个武池就已绝对不容小觑。</br>只不过隔着屏幕，战力符无法起效，林逸目前还看不到对方的具体战力值。</br>但不管怎么样，此人的出现，对于现在的孔圣临来说确实是一个劲敌，这一点毋庸置疑。1</br>接下来的局势发展，丝毫不出林逸所料。</br>闻讯而至的孔家高手很快就将武池团团围住。</br>粗略一算，至少二十个玄阶后期巅峰以上尊者，其中玄阶大圆满尊者有三人。</br>这等阵容，第一次毫无保留的展现在全网面前</br></br>，着实将亿万看众惊得目瞪口呆</br>要知道，在绝大数普通人的认知中，玄阶后期巅峰尊者那都已经是可以竞争最高董事会巨佬的顶级存在，玄阶大圆满尊者，更是普遍被拿来跟顶级巨佬对标!</br>单这一个画面，孔家就已展现出了不下于整个最高董事会的恐怖实力!</br>这才是传说中超级家族的真正底蕴</br>刚刚还在幸灾乐祸，认定孔家就此倒霉，甚至从此将要退出历史舞台的一众看客，顿时没了声音网络舆论随之一百八十度反转。</br>大历王朝的这位靖远侯武池，刚刚还威风八面，转眼就成了不知死活毗撼树的蠢货</br>然而下一秒，随着武池一个简简单单的动作，整个陆上神国为之一静。</br>他用一根手指头，捅穿了孔家一位玄阶大圆满尊者。1</br>看着这位老牌高手缓缓倒下，别说隔着屏幕的亿万看众，就连现场孔家的一众高手，也都集体傻住了。</br>以孔家的底蕴，不是承受不起一位玄阶大圆满尊者的损失，但无论怎么样，也不能以这么离谱的方式损失掉吧?</br>]]></description><pubDate>Fri, 11 Aug 2023 07:12:31 +0000</pubDate></item><item><title>第11056章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9340874.html</link><description><![CDATA[从头到尾，他们甚至压根没看清对方有什么动作，就见他的手指头捅进了自家高手的脑壳。</br>堂堂玄阶大圆满尊者，连一点起码的反抗都没有，居然就这么陨落了。</br>“垃圾、还不如一张纸来得结实。</br>武池不屑的甩了甩指头上沾的脑浆，看向周围一众孔家高手的眼神，活脱脱就像在看一群姑翰。</br>只要他想，一根手指头就能轻松碾死。</br>孔家高手顿时集体暴怒</br>士可杀不可辱1</br>以孔家一直以来的威势，他们这些人中确实不乏骄狂自大之辈，以前也没少做出格的事情，但至少有一点，对于真正的强者他们还是本能的心存敬畏。</br>但这不代表他们就会任人凌辱!</br>一众孔家高手当即结成杀阵，前赴后继对武池发起了死亡突袭</br>从始至终，武池的应对就只有一根手指头。</br>这哥们练的是一指禅吧?</br>有人忍不住在直播间调笑</br>然而却是诡异的无人附和。无他，场面实在太过血腥惨烈，哪怕是那些跟孔家有过节，憋着要看孔家笑话的一众宿敌，看着眼前的景象也都不忍直视。每出一指，就是一地的脑浆</br>代表着孔家上千年底蕴的一众高手快速陨落，而武池本人却是毫发无损</br>不是众人打不到他，而是即便打中了，也根本破不了他的防。</br>看着这个画面，林逸总算是体会到了以往自己那些对手的绝望，倾尽全力却连最起码的破防都做不到，这种深深的无力感足以将任何人折磨到崩溃</br>高莫雄得意一笑:“在绝对的实力面前，孔家这样的所谓超级家族，就是纯纯的烂泥，林少侠以为呢?”</br>武池公开虐杀孔家，打击孔家只是一方面，给林逸和其他一众高手营造压力，进而向整个陆上神国宣告大历王朝的归来，这才是他们最重要的核心意图!工</br>孔圣临和他的孔家，就是大历王朝重回舞台中央的垫脚石。</br>对于这话，林逸却是置若罔闻，若有所思。</br>高莫雄不由有些尴尬，暗暗憋怒。其实林逸倒还真不是故意无视他，他此刻从武池身上得到了启发，正在琢磨着照猫画虎，再来一轮肉身突破。虽说无论放在陆上神国，还是六大飞地，亦或者是内王庭，他的中级神体在肉身层面都已是妥妥的独一档，基本属于无解。可一山还有一山高，他未来真正的对手可不在内</br></br>王庭，而是在神域-</br>旦对上诸神，他现在的中级神体可就未必拿得出手了。</br>更何况，内王庭可是从人神大战走过来的，必然藏龙卧虎，谁也不敢保证里面隐藏着多深的怪物。说不定就有人肉身不下于他，更有可能，即便以中级神体的变态防御也挡不住那些人的攻势1</br>林逸并不贪心，能够提升一点是一点，这就是他现在的心态</br>转眼之间，孔家众高手已经被武池虐杀了一大半。</br>看着满地的鲜血和脑浆，饶是以孔家这些高手的胆气，也都渐渐压制不住心头的恐惧，开始下意识后退，不知不觉拉开了距离。</br>废物就是废物，杀你们没意思，赶紧让孔圣临那只老乌龟出来吧。”</br>武池一边说着一边往孔家内院走去。</br>孔家一众高手想要阻拦，一时间却又不敢上前，只能以一种极度紧张高压的姿态尾随其后。</br>这个场面，只换来武池更加轻蔑的一笑。</br>内院门开，院中石桌旁坐着两个人。</br>一个赵凤、一个孔述。1</br>对于刚才外面的厮杀，二人自是一清二楚，只不过赵凤本质上只是孔家的客人，这件事与她有关，却也可以说与她无关，她完全没有强出头的必要。</br>以她的身份，除非这帮大历王朝的遗老除非真是找死，否则根本不可能去主动招惹</br>毕竟她的背后，可是站着整个内王庭。</br>事实如此，武池的视线只在赵凤身上停顿了不到一秒，然后就直接略了过去，落在了孔述的身上孔述有些无奈的起身:“看来是找我的。"</br>身为孔圣临指定的孔家接班人，他对于孔家的现状颇有不满、尤其是族中这些老牌高手的种种嚣张行径，在他看来本质上就是在给整个孔家掘墓。</br>可这帮人一个个资历深厚，论起来全都是他的长辈，以孔家的偌大规矩，哪怕以他孔述的金贵身份，面对这些人也必须毕恭毕敬，不能有半点牢骚和不满。1</br>否则，就是孔圣临教子不严。</br>有这些人在，孔家永远没有调头的机会</br>如今反噬到来，一大半老牌高手被武池公开虐杀，从外人的角度看孔家自是损失惨重，可对孔述来说，却未尝不是令整个孔家触底反弹的绝佳契机。</br>至于孔家会不会因此陨灭，他却是一点都不担心。</br>毕竟，这得先问过林逸。</br>“</br></br>你就是孔圣临的长子?呵呵，废物一个。</br>武池的目光满是不屑，对孔述毫无兴趣，撇嘴道:“给你三息时间，把你那个缩头乌龟老子叫出来，否则本侯就让他尝一尝丧子之痛。孔述笑了:“那可能要令阁下失望了，我父亲外出闭关，连我也不知道他去了哪里。"”</br>这倒是实话。自从上次亲手将第一人的头衔送给林逸，从昏迷中醒来之后，孔圣临就再也没有在人前现过身，就连孔述这个最看重的长子，也都不知他</br>的去向。“是吗?武池露出一丝残酷的笑意:“那本侯可得借你的身体一用，好好叫一叫他了。说话的同时，只见他随随便便一伸手，隔着五米之外的孔述就已自发落在他的手中，而后随手一拧，孔述的右臂当场扭曲成一个惊悚的麻花形状，俨然已是断成了好几截。</br>哪怕是隔着屏幕，亿万看众都看得眼皮直跳，头皮发紧孔述冷汗淋漓，但却一声不吭。</br>尾随过来的其余一众孔家高手，没有一个敢出手救他，无他，这些人早已被武池刚才的凶残表现吓破了胆气。</br>]]></description><pubDate>Fri, 11 Aug 2023 07:11:57 +0000</pubDate></item><item><title>第11057章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9340875.html</link><description><![CDATA[赵凤微微皱眉，正欲开口。</br>武池率先打断道:“这位姑娘，有些话还是要想清楚再说，你如果当没看见，我们还可以井水不犯河水，可要是你开了口，那事情的性说不定就变了，到时候本侯就不好再这么客气了。”</br>赵凤神色阴晴不定，但最终还是没有替孔述出面。</br>说到底，她跟孔述之间并没有什么交情可言，也没有什么实质上的利益关系</br>最重要的是，她本人实力有限，根本不是这个武池的对手，一旦对方不给面子，强行出头非但无济于事，反而只会自取其辱武池哈哈一笑，下一秒又将孔述的左警拧成了麻花:“左右对称，看起来顺眼多了，接下来轮到两条腿了，可能会更疼一些，你忍着点。说着，硬生生将孔述的左腿膝盖反磕，反折成了九十度。</br>想了想又觉得不够，又硬生生倒折成了一百八十度，小腿和大腿紧贴在一起，只不过这种反转紧贴的方式，令人头皮发麻。“卧槽!膝盖这是已经碎了吧?”</br>“膝盖骨头都露出来了，吓人啊!</br>“啧啧，堂堂孔家大公子也有这么悲惨的一天，果然是风水轮流转。”</br>各大直播间虽然还有冷嘲热讽，但弹幕数量却已明显变少，甚至就连看众数量都跟着锐减。</br>这一幕，着实将陆上神国的亿万看众吓得不轻。</br>林逸看着这一幕，眼皮微沉:“你们想用这种方式把孔圣临逼出来?”</br>孔述已与人孔融合，眼下的场面看着渗人，但以人孔的体质和恢复能力，倒也不算什么。</br>可有一点，痛肯定是真的痛。</br>高莫雄意味深长:“怎么?林少侠觉得太残忍了，看不下去?</br>“残忍?</br>林逸不由露出一个古怪的表情</br>别的不说，肉身修炼者的自虐方式，可远比孔述眼下的体验凶残多了，无论疼痛程度还是视觉冲击力，都远远有过之而无不及。</br>除了那些普通看众，这一幕对于真正的高等级修炼者来说，没有任何实质性的威慑力。</br>唯独对一个人会产生效果。</br>孔圣临。林逸虽然自己没有孩子，但大致也能理解父母对于孩子的感情，打个比方，如果有人这么对付萧婉儿，哪怕明知道萧婉儿最终能恢复过来他大概率还是会暴走。</br>林逸淡淡道:“别误会，我只是单纯觉得手段比较下作，进而觉得你们这个大历王朝的逼格有点掉价，</br></br>仅此而已。</br>高莫雄脸色肉眼可见的变黑了。</br>他们原本只是想用这种方式逼出孔圣临，顺便给林逸一个警告，结果倒好，被林逸毫不留情的当面鄙视了。</br>关键是，他一时之间甚至都不知道该怎么反驳。</br>好在，后面这个附带的效果没有达到，但至少前面的效果是达到了</br>在武池的强迫症发作，准备将孔述剩下的另一条腿也弄成对称图案的时候，孔圣临终于现身.</br>轰l</br>露面的第一时间，刚刚还不可一世的武池直接倒飞了出去</br>孔述眼眶泛红:“父亲。”</br>没事了，有我在。”</br>孔圣临小心将孔述抱起，轻轻放在一旁的躺椅上，转头对赵凤道:“不好意思了，麻烦赵姑娘帮我看着点他。赵凤点点头:“可以。”</br>“多谢</br>孔圣临话音落下，下一秒身形陡然消失，直接一脚踩在武池的脸上，掌上穿透规则力量凝聚，面无表情对着对方的脑门就是一通疯狂输出全场骇然。</br>直到这一刻，亿万看众才后知后觉的反应过来，哪怕褪去了当世第一人的光环，孔圣临依然是那个需要所有人畏惧忌惮的存在!然而，对于这一幕突如其来的局势反转、高莫雄却是稳坐钓鱼台，没有丝毫的情绪波动。林逸眉头微蹙</br>孔圣临的登场方式确实很猛，换做其他任何一个高手来评价，被他的穿透规则力量这么怼脸输出，绝对没人能活下来。可这其中，并不包括十三次突破生长枷锁的武池。1</br>如果是加冕级别的穿透规则，那自是没的说，武池被这么慰脸必死无疑。[1</br>可惜，如今已不是加冕级别。</br>果不其然，正当所有人都以为武池已死的时候，一只长臂陡然抓住孔圣临的右手，将其猛然下拉，孔圣临身体受迫前倾，下一秒直接就被只大手钳住了咽喉!</br>场面戛然而止</br>“真以为这样就能弄死本侯?还当你自己是陆上神国第一人呢?</br>武池狞笑着起身，单手掐住孔圣临的喉咙，将其高高举起。</br>各大直播间一阵惊呼。</br>此刻武池的脑袋千疮百孔，密密麻麻布满了血洞，犹如被无数鼠虫啃过的残尸，正常人但凡看上一眼，都得做上一年的噩梦这些都是穿透规则留下的痕迹。</br>然而更加渗人的是，他脸上这密密麻麻的骇人血洞，正在以肉眼可见的</br></br>速度快速复原</br>高莫雄得意轻笑:“十三次突破生长机锁，带给我们这位靖远侯的可不单单是无敌的肉身强度，同时还有近乎不死之身，跟他做对手可不是什么明智的选择。</br>顿了顿，高莫雄面带挑衅的看向林逸:“听说林少侠也是难得一见的肉身高手，不知道跟我们这位靖远侯相比如何?</br>林逸看了他一眼，平平淡淡的回了一句:“比不了。</br>高莫雄愣了一下，他都已经准备好借机嘲讽几句，好好打压一下林逸的气焰了</br>没想到林逸却是这么个反应，令他一拳打在了空气上，反而憋得难受。</br>许安山和天机看着一幕，却是莫名好笑。</br>这句后在对方眼中是示弱，实则刚好相反，林逸只是说了一句大实话，一句令对方无法理解的大实话。</br>武池的十三次肉身突破，在林逸的中级神体面前，压根连屁都不是。不过林逸的中级神体是绝密，除了极少数极有眼力且交过手的对手，知道这一点的人少之又少，何况能够察觉到这一点的对手，基本上都</br>已经死了。</br>在旁人眼中，林逸固然实力强大，肉身强度也相当变态，但也就是比一般的肉身高手强一点，仅此而已。</br>]]></description><pubDate>Fri, 11 Aug 2023 07:11:36 +0000</pubDate></item><item><title>第11052章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9315694.html</link><description><![CDATA[林逸露出了玩味的表情:“有意思，我这边刚刚接过第一人的位置，这位不知从哪里冒出来的前朝公主就上门了"虽然还没有见面，但对方想做什么，其实倒是也不难猜。</br>天机却道:“这是个机会。</br>林逸一愣:“你确定?”</br>天机骂定点头。</br>林逸想了想;“行吧，那就去会一会这位前朝公主。"</br>三人当即来至会客大厅。</br>此时许安山正在作陪，林逸的目光第一时间落在场中的两个陌生身影上。</br>男一女。</br>男的人高马大，面如冠玉，面容年纪在三十岁上下，颇有上位者的雍容气质。</br>女的身形娇小，只有一米五上下，面容精致。凤冠霞被，乍一看还以为是送嫁的新娘。</br>令林逸有些意外的是，女子胸前还抱着一个人形玩偶，一副笑眯眯的表情，乍看起来人畜无害，却又莫名有些渗人</br>林逸进门，众人当即纷纷转头，一男一女都露出打量的神色。</br>林逸看向许安山道:“远来是客，怎么不请客人上座啊?”</br>许安山还没开口，女子便已一指前方位置，声如青竹，清脆之余却又透着几分天真稚嫩。</br>“我要坐那里。</br>众人齐齐脸色一变，姜直当即冷哼怒斥:“放肆!”</br>女子所指的位置是主座，是独属于林逸的专座，其代表的，是埋骨地主人的权威和荣耀虽说林逸自己压根就不在乎这些，但周围众人，一直都在自发遵守，从没有丝毫懵越。这位所谓的前朝公主，其他位置不坐，偏要坐这个特殊的位置，明摆着就是要反客为主</br>“你才放肆!竟敢对我大历公主不敬!”</br>旁边的高大男子厉声驳斥，下一秒，竟是当着林的面，直接用铺天盖地的气场朝姜直压迫过来。</br>他没有公然动手，但意图显而易见，就是要当面压服姜直。林逸看了对方一眼，战力值六十，几乎与楚寒天这位顶级巨佬齐平，反观姜直的战力却连被战力符评估的门槛都没达到，两者实力可谓天差地别。</br>正常情况下，姜直根本承受不了他的压迫。</br>然而，姜直怒目而视，压根没有半点被他气场压住的迹象</br>整个过程中，林逸也没有任何出手帮忙的迹象，完全是靠他自己独自扛了下来。</br>在他眼中，姜直这样的货色就跟镂蚁无异，哪怕当着林逸的</br></br>面，他要压垮对方也就是一个念头的事情而已</br>高大男子不由面露惊讶。</br>姜直不屑冷笑:“就凭你这点气场也想压我?我家主人随便打个喷嚏，压迫感都是你的十万倍!“怎么可能没有效果?这话目然有夸张的成分，但也并不完全是假。</br>身为林逸的亲卫，平常都是他在伺候林逸起居，无形中早已习惯了林逸的气场，相比之下，对面男子的这点气场压迫真就是小卡拉米了林逸好笑的拍了拍他肩膀:“你吹牛逼可别带上我。”</br>说着上前在主位坐下</br>这种事情虽说他自己不在意，但既然身边人都在竭力维护，林逸就不会真的无视说到底，他维护的不是自己的威严地位，而是周围一众自己人的心意。</br>被林逸目光打量，那位前朝公主没什么情绪反应，高大男子却是开始有些局促了。</br>来此之前，他自特身份和实力，并没有太把林逸放在眼里，甚至还想着先来一出下马威，挫一挫林逸的锐气，方便接下来谈判。可现在真正面对林逸，哪怕他手上没有战力符，看不到林逸头上的恐怖战力，也已知道自己不是林逸的对手了。让</br>身为高手，这点起码的直觉还是有的。[2</br>大历公主是吧?坐</br>林逸随手往对面主宾位一指，转头看向高大男子:“怎么称呼?</br>高大男子气息一窒，沉声道:“大历王朝临江侯，高莫雄。”</br>林逸点点头:“你也坐。”</br>高莫雄和公主相视一眼。眼下的情形跟他们预想中完全不一样</br>他们固然自视甚高，但也预想过林逸不给面子的可能性。</br>毕竟连他们自己也清楚，大历王朝的存在时间太短，尤其对于林逸这种近期才突然崛起的人物来说，极有可能连听都没有听说过。</br>何况林逸刚刚取代孔圣临，成为了新任第一人，正是最心高气傲的时候。</br>然而林逸眼下的表现，太平淡了。既没有半点的惊讶和敬畏，也没有任何刻意营造的挑鲜和示威，给二人的感觉，他们在林逸眼中并没有什么特殊的份量，只是两个普普通通的客人而已。</br>不过气氛走到这一步，二人即便想要强行发作，却也没有那样的底气。</br>连姜直这么一个微不足道的亲卫都压不住，一旦真的对上林逸本人，到底会发生什么，根本不可想象。</br>最终，二人还是选择入座。</br>毕竟他</br></br>们今天过来，可不是为了来跟林逸翻脸结仇的。1</br>林逸示意姜直上茶，随即开口问道:“两位此来，是为了何事啊?</br>大历公主低头自顾把玩着玩偶，对此置若罔闻高莫雄抿了口茶，清了清嗓子道:“我大历王朝曾经一统陆上神国，乃是无可争议的法理正统，当年若不是出了奸臣贼子，绝不会被旁人</br>窃据法统。高莫雄只得继续说道:“但即便如此，我大历王朝依旧是民心所向，更有三千旧部，蛰伏各处等待时机，随时可以一呼百应，复辟我大历王朝!”1</br>林逸同许安山、天机相视一眼，没有接茬。</br>林逸挑了挑眉:“三千旧部?"对方喊出复辟王朝的口号，他倒是一点都不奇怪，毕竟对方的存在本身，就必然有这方面的诉求。要不然就不会抬出大历王朝的名号了。</br>但复辟王朝只靠三千旧部、怎么听怎么儿戏，搞笑来的吧?</br>高黄雄神色做然:“林少侠不要误会，我所说的三千旧部，可不是什么炮灰喽哼，他们中的每一位都是身居高位的一方豪雄，其中不乏你们神级学院联盟的核心高层，甚至是最高董事会的巨佬!”</br>]]></description><pubDate>Thu, 10 Aug 2023 11:11:50 +0000</pubDate></item><item><title>有11054章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9315696.html</link><description><![CDATA[高莫雄面色傲然道:“我说了，这仅仅只是我们实力的冰山一角，怎么样?林少侠现在有兴趣继续谈下去了吧?</br>林逸笑笑:“你说。”</br>高莫雄手头一晃，当即便有一副巨大的地图，凭空铺在众人眼前。</br>众人只瞄了一眼，便知这是陆上神国地图。</br>不过跟寻常地图不同的是，这上面对整个陆上神国进行了划分，大大小小分成了五十块</br>每一块上面都标注了字号。</br>其中埋骨地所在的位置，标注了一个林字</br>众人不禁纷纷面色古怪。</br>林逸诧异道:“这该不会就是你们分封给我的地盘吧?</br>高莫雄淡淡道:“不错，这块地盘比起林少侠如今的埋骨地，大了可是不止十倍，身为异姓王能够分到这么大的地盘，已是破天荒了。”</br>“照你这么说，那还真是诚意十足了。</br>林逸不禁露出好笑的神色。</br>他如今实质控制的地盘，确实只有埋骨地这一块，但他的影响力辐射范围，可就远不止于此了。</br>以他今时今日的层次，但凡对地盘稍微有点想法，分分钟就能扩张百倍!</br>对方这个搞法，到底是来向自己示好，还是故意来恶心自己，可就真的不好说了。</br>高莫雄摆出上位者的态，指点道:“任何事情都是过犹不及，林少侠不必有什么不满，唯有从一开始就严格控制好界限，我们的事业才能长久下去，做人得认清自己的本分，你说呢?”</br>林逸不置可否的指向其他四十九块:“那这些地盘呢?”</br>高莫雄淡然道:“我大历王朝一旦复辟成功，除去中央直接管辖的地盘之外，其他地盘势必要拿出来分封有功之臣，更何况，大历皇族至然已没有其他嫡系血脉，但旁支后裔还是有一些的，他们自然也要分封地盘。”</br>这话说完，硬生生把所有人都给逗笑了</br>许安山神色鄙夷道:“如果你们想着扶林逸为王，借机东山再起，之后再设法掌握权柄的话，我虽然觉得也很蠢，但至少还算是正常人的思维，现在么，我如果评价你们很蠢，那是对蠢这个字的侮辱。”2</br>高莫雄当场噎住。</br>林逸表情惊异的看着许安山:“老许，没看出来啊，你这个浓眉大眼的家伙嘴巴也挺毒的，骂人不带脏字啊。</br>许安山无语。</br>以他的性格正常是懒得</br></br>吐槽的，只是对方这套莫名其妙的骚操作，实在是令人难绷.</br>高莫雄冷哼道:“林少侠，这就是你的态度吗?</br>林逸好笑道:“我现在可以给你最后一个机会，证明一下，你们不是上门送欢乐的搞笑艺人。</br>他倒是并不觉得对方真有这么蠢，毕竟不管怎么说，这人也有六卡点战力。</br>真要脑子不正常的人，是达不到这个高度的。</br>“好!</br>高莫雄冷喝一声，打了个响指:“那就让诸位见识一下，我大历王朝的真正底气1”话看落下，一个视频画面缓缓在众人面前张开，赫然竟是一个直播画面。</br>直播画面的背景，竟是孔家。</br>高莫雄淡淡道:“当年的王朝内乱，就有孔家的参与，孔圣临又借着孔家的底蕴窃据当世第一人的位置，明里暗里四处打压我们，这些年来血债累累。"</br>“一句话，孔圣临该死，他的孔家该当灭族!”</br>这时天机提醒道:“他们在全网直播，现在网上沸沸扬扬，几乎所有人都在关注。</br>林逸眼皮跳了跳:“你们要对孔圣临公开处刑?”</br>高莫雄语气傲然:“不错!林少侠既然想要知道我们的实力，那就好好看下去吧。</br>林逸眯起了眼睛:“有点意思。”</br>孔圣临虽然送出了第一人的位置，其手中杀伤力绝伦的穿透规则，也不再是加冕级别，可说是实力大减但即便这样、他依然是战力值九十九的存在，放眼陆上神国，除了林逸之外，唯有古九牧能与其一战。现在的孔圣临只是不如他自己的巅峰，对于林逸以外的其他人来说，还远远没有沦落到软柿子的份上，更不可能被人随意拿捏!公开处刑孔圣临，这帮前朝遗老竟还有这样的底气?</br>高莫雄幽幽看着林逸:“我听说，林少侠第一人的身份是孔圣临主动让给你的，林少侠该不会不忍心吧?"林逸不置可否:“孔圣临怎么说也是最高董事会的顶级巨佬，就算我不管，联盟也不会坐视不理，你们真有信心跟联盟正面碰撞?到目前为止，对方虽说展现出了一定的实力，但也还远远没有强大到能够与联盟正面对抗的程度。甚至都未必能比得过之前的天门。</br>要知道即便强如天门，也只是半公开的存在，并不敢真正跟联盟正面叫板。</br>高莫雄轻蔑一笑:“现在孔家已经与世隔绝，就算他们想要插手，也没有那个能力。说话间，直播镜头一转</br>此时孔</br></br>家大门外确实已经聚集了不少人，有一些是孔家内部的高手，也有一些是孔圣临在联盟中安插的嫡系。</br>这些人得知消息之后，第一时间就赶了过来。</br>然而却被挡在了大门之外。</br>正如高莫雄所说，此刻有一道无形的结界，将孔家与外部隔绝成了两个世界</br>这个结界之坚固，无论里面和外面怎么攻击，都无法撼动分毫。</br>最重要的是，看这架势连带着空间也都一起封锁了，就算有空间能力者想要打开通道，也都无济于事。</br>在各方解说之下，亿万看众很快明白过来，此刻的孔家已经变成了一块不折不扣的死地!</br>全网情绪当即被顶到了浪尖。谁也没有想到，几天前还高高在上，谁都不敢公开置评一句的不可一世的孔家，转眼竟会沦落到如此地步</br>有人扼腕叹息，有人幸灾乐祸。</br>但更多的人，则是怀疑</br>可毕竟孔圣临这位前第一人的威势还是深入人心，哪怕直到现在，都还有许多人习惯性的认为，林逸的实力其实不如孔圣临，只是孔圣临100出于某个不为人知的原因选择了退让而已。</br>目前唯一能够证实的信息，是孔家确实被内外隔绝了。</br>]]></description><pubDate>Thu, 10 Aug 2023 11:11:24 +0000</pubDate></item><item><title>第11053章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9315695.html</link><description><![CDATA[这句话，倒是真把林逸几人惊到了。</br>以大历主朝的短暂历史，如今又过去这么多年，单单它本身绝不会有这么大的影响力，但对于一众野心家来说，大历王朝的招牌却未尝不能拿来一用。2</br>对方所说的三千旧部。虽然必有夸张的成分，倒也未必就是毫无含金量的空话。</br>不过，其中居然涉及到最高董事会的巨佬级存在、这就着实有点令人不寒而栗了。</br>林逸看向天机。</br>身为埋骨地核心智囊，情报系统也要直接对其负责，这种事情若是连天机都不清楚，那就没人清楚了.</br>天机不置可否的微微摇了摇头。</br>一众巨佬之中、确实不乏隐藏极深的野心家，可要说有人与大历王朝私下勾结，可能性却是不大毕竟都不是傻子。</br>踏踏实实坐稳正牌巨佬的位置，跟冒巨大风险跳出来给大历王朝招魂，风险跟利益完全不成正比，那帮巨佬一个个都是人精中的人精，谁会干这样的蠢事?</br>林逸当即轻笑一声:“我不信，要不我把巨佬们都请过来，阁下当面指证?</br>高莫雄顿时噎住</br>他是真没想过林逸会是这个反应，一上来直接就把天给聊死了，这还怎么进行下去?好半响，高莫雄干咳一声道:“林少侠说笑了，这是我大历王朝的最高机密，不到最关键的时候，我们是绝不会泄露那位身份的。”林逸玩味一笑:“行吧，直接说出你们来意吧，别再兜圈子了，我还挺忙的。"</br>高莫雄看了自顾玩弄玩偶的大历公主一眼，深吸一口气，当即沉声道:“公主殿下与本侯今天的来意，四个字，封你为王!”场面为之一静。</br>对方的来意必然是为了拉拢自己，这一点用脚趾头都想得出来，区别只在于到底会采用什么方式</br>林逸眨眨眼睛:“没了?高莫雄愕然，沉声提醒道:“林少侠可能不知道，我大历王朝从不分封异姓王，你是破天荒头一位，这可是名垂千古的无上荣耀!旁边许安山不由露出一个古怪的表情:“阁下该不会就准备用一个空名头来拉拢人吧?那可就太没有诚意了。”以林逸今时今日的层次，毫不夸张的说，他本身就是陆上神国最大的王。</br>高莫雄口中的异姓王，放在大历王朝那个年代，也许还有几分含金量，但是放到现在，屁都不是说白了，一个已经消失在历史长河中的破败王朝，它分封的异姓王跟小孩子过家家有什么区别?</br>高莫雄看向林逸</br></br>:“林少侠是想要更加实质性的好处?”</br>林逸毫不遮掩的点点头:“我这人就喜欢来俗的。”</br>“我们给你的好处，可一点都不俗。"</br>高莫雄起身正色道，“我大历公主愿意委身下嫁，林少侠可有意乎1”</br>此话一出，众人纷纷挑眉，目光齐齐落在了大历公主的身上。</br>相比起口头分封的异姓王，这事儿可就实在多了。</br>天机开口问道:“大历皇族如今还有多少后裔?</br>高莫雄沉声道:“其余皇族嫡系血脉都已断绝，如今的正统后裔，就只有这一位大历公主，林少侠，现在可知我们对你有多看重了吧?</br>有一句说一句，若真如他所说，倒也确实称得上诚意了。</br>这位大历公主本身姿色不差、娶了她不仅能得一位美人，同时还能接手大历王朝的法统。</br>如果操作得好，完全有可能将大历王朝的影响力化为己用。</br>这种诱惑，用在其他人身上，也许还有画饼的嫌疑。[3</br>毕竟实力层次不到，即便真有那份心，也没有那份能耐</br>可对林逸来说，以他的层次完全有可能将其变成现实，到时候一声令下，直接借壳上市。2</br>到时他就不再是陆上神国名义上的第一人，而是实实在在的至尊主宰1</br>高莫雄紧紧盯着林逸的细微反应。</br>这确实是一个饼，但却是为了林逸量身定做，让他实实在在能够吃到嘴里的饼。</br>任何人到了高位，都会想要更进一步，他就不信林逸会不动心!</br>然而下一秒，林逸却是笑出了声</br>高莫雄脸色顿时沉了下来:“林少侠这是什么意思?</br>林逸好不容易收敛笑容，憋笑道:“不好意思，我没有不敬的意思，就是单纯觉得有点搞笑。</br>高莫雄沉声反问:“哪里搞笑?”林逸看了看他，又看了看那位自得其乐的大历公主，玩味道:“你们该不会真的天真到以为，送一个所谓的公主过来，就能让我加入你们的阵营吧?”</br>许安山在一旁淡淡道:“你们如果没有足够的实力，就算我们接受了这位公主，充其量也只是可怜你们，远远达不到合作的地步。</br>“用术语来说，这只能叫做，纳贡。”</br>一句话，对方脸色剧变</br>然而林逸几人的神色，却是稀松平常。</br></br></br>许安山的话确实不太客气，但这就是残酷的现实。如果对方实力不够，林逸就算点头答应了，顶多也就视对方是来送女的，跟其他那些上赶着送礼的并没有任何本质区别，硬要说的话，无</br>非也就是多了个大历公主的名头罢了。片刻，高莫雄强压下心头怒火，冷声道:“如果林少侠关注一下现在各地的情报，应该就能看到我们实力的冰山一角了。“是吗?"</br>林逸看向天机。</br>天机点点头，当即出门叫来赵贤，临时汇总了各地情报后，罗列了一张密密麻麻的单子，给到林逸手中.林逸扫了一眼，微微挑眉:“手笔还真不小。”根据汇总过来的情报，就在这两天之内，陆上神国各地至少出现了五百起叛乱事件。虽说以陆上神国的格局，类似的事件每天都在不断上演，远远算不上什么新鲜事，可正常情况，一天顶多也就有个十几起，到头了也就几十起。</br>如今一下子闹出五百起，明显是有庞大势力在背后发力。</br>不得不说，百足之虫死而不僵，这个大历王朝确实有点东西。</br>]]></description><pubDate>Thu, 10 Aug 2023 10:15:06 +0000</pubDate></item><item><title>第11046章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9254039.html</link><description><![CDATA[林逸的身体眨眼间变得千疮百孔。2</br>不得不说，满一百的战力值所表现出来的攻击力、跟刚才的九十九相比起来，确实上了一个不小的台阶尤其萧凉还刻意控制着单点爆发，其凝聚起来的强悍杀伤，饶是林逸的中级神体都无法完全防住。2不过，当看到林逸身上的这些血洞，以肉眼可见的方式迅速自愈的时候，萧凉当场傻眼。严格来说、他刚才的自愈速度，其实比林逸更快。</br>可他那个并不是他本身的能力，而是靠着来自新海飞地的支持，专门有一票医道高手在背后支持的结果。</br>反观林逸这个，却是实实在在他自身的能力。</br>孰高孰低，一目了然。</br>“不可能1肯定有什么猫!</br>身为新海飞地之主，萧凉本人自然是吃过见过的主，可也正是因为这样，他下意识就排除掉了这是林逸本身自愈能力的可能性。</br>没有任何一个人类修炼者、能够拥有如此夸张的自愈能力。</br>六大飞地没有，内王庭也没有。</br>区区陆上神国，怎么可能养得出这样的人形怪物?</br>唯一的解释，就是林逸跟他一样，用了某种手段在那作弊</br>可问题是，无论他怎么试探，始终找不出半点破绽</br>个惊悚的念头随即在脑海浮现。</br>“以老夫破百的战力值，居然还杀不死他?</br>念头甫一冒出，萧凉便连忙将其甩在脑后，只能不断暗示自己，林逸承受了如此巨大的压力，肯定也早已到了极限边缘，只要自己再加“把火，林逸马上就撑不下去了!</br>萧凉疯狂压榨着每一分潜能，加冕级别的连通规则，在这一刻被用到了极限。1</br>如果有人能够透过表象，看清楚背后的能量格局，就会发现此时有一条极速运转的能量通道，一头连接着萧凉，另一头连接着新海飞地。</br>其每一秒钟所传输的能量，堪比一个玄阶大圆满尊者所能调动的力量总和!</br>只是，萧凉的战力值始终停留在一百，并不能更上一层。</br>他所能做的，只是将传输过来的所有能量，一丝不剩的疯狂宣泄到林逸身上</br>只可惜，无论他怎么倾尽全力，对林逸造成的杀伤也就只能到此为止。</br>说白了，萧凉的实力确实可以实现对中级神体的破防，可要说因此彻底将中级神体压垮，乃至令其当场崩溃，他做不到。</br>一灶</br></br>香后，林逸打了个哈欠。</br>“差不多了吧?”</br>萧凉一愣:“哈?</br>随即便见林逸递出一掌，慢慢悠悠，乍看起来并没有多少杀伤力。</br>但紧接着下一秒，萧凉陡然脸色一变。</br>他整个人落入了一只巨大的手掌中，其之巨大，俨然已经自成一方天地。</br>这是林逸的手掌。</br>萧凉戒备的看着前方不远的林逸:“你在耍什么把戏?”</br>林逸眉目低垂:“掌中天国见笑。”</br>“掌中天国?好大的口气1"</br>萧凉自认已是狂妄，可跟林逸一比，顿时就觉得自己谦逊低调了。</br>感受了一下连接通道，萧凉心下大定。</br>掌中天国并没有隔绝掉他与新海飞地的联系，只要连接通道还在，他就有十足的底气。1哪怕到了现在，哪怕林逸的表现远比预想中更加棘手、他依然有着立于不败之地的绝对自信。以整个新海飞地的力量，对抗林逸一人，他怎么败?</br>想败都难1</br>此时外界。从楚寒天众人的视角看过去，林逸和萧凉都已凭空消失，只是莫名空出了一圈无形的结界</br>赵凤忍不住道:“他不会出什么问题吧?”楚寒天众人相视一眼，没人能够给出答案，以他们的层次，甚至压根都没看明白到底发生了什么。这时古九牧忽然落地，淡淡回应道:“现在是属于林逸的时代，陆上神国没人是他的对手，六大飞地也一样。”2众人闻言，齐齐面露惊色、随即若有所思。</br>这话乍听起来有些夸张，可仔细想想，连身为对头的孔圣临都主动将第一人的头衔送给林逸，接下来是属于谁的时代，已然板上钉钉!</br>当然，对于这个结论，场中萧凉自是一万个不认。</br>他到现在为止，虽说还没找到击垮林逸的办法，但因为连接通道的存在，林逸也同样拿他没辙整个局面算下来，五五开。</br>与此同时，他还在不断尝试着切断林逸的规则联系</br>毕竟只有做到这一步，他才有机会真正掌控局势，否则就如眼下，无论双方怎么摩战，无论场面上看起来有多激烈，都注定无法分出胜负只可惜，萧凉始终无法隔绝掉林逸的规则。</br>反而因为掌中天国的缘故，他渐渐感受到了一种莫名的危险</br>那种感觉就好像，他沦为了笼中雀，别看眼下依然生龙活虎，但随时都会被一掌覆灭一开始，萧凉还不</br></br>信。</br>可随着时间推移，这种直觉越来越强烈，甚至连灵魂深处都发出本能的悸动，令他不得不信!“不可能!给我死!”</br>萧凉全力暴起，无与伦比的规则力量通过连接通道，经由他的身体释放出来霎时间，如同核弹爆发，天崩地裂</br>亏得这是在掌中天国的限制之内，否则要是任由威力外泄，方圆数百里，此时恐怕都已被夷为平地，寸分不剩。饶是如此，感受着外溢出来的震动，一众巨佬也都纷纷露出了惊骇之色</br>然而场中，还没等萧凉高兴一下，理论上应该已经化为渣滓的林逸就已重新出现在他的面前。</br>毫发无损。</br>萧凉不由愣住。</br>这一幕已经完全超出了他的预想如此恐怖的近距离爆发，代表着一百战斗力的巅峰一击，关键是，他很确定自己已经击中了林逸!讲道理就算不能直接一击秒杀，那也至少得是重伤，怎么可能一点伤痕都没留下?林逸看着他的表情，一脸抱歉:“不好意思，刚刚忘了解释，掌中天国的意思就是这里是我的国度，一切我说了算。“阿呵，好大的口气!”</br>萧凉回以不屑嗤笑，面带挑衅道:“既然是你说了算，那还跟老夫纠缠个什么劲，直接给老夫判个死刑得了</br>]]></description><pubDate>Tue, 08 Aug 2023 08:16:04 +0000</pubDate></item><item><title>第11044章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9253886.html</link><description><![CDATA[林逸想了想，认真点头道:“差距确实不小。”</br>众人讶然</br>几个意思?难道上来就要投降?</br>萧凉见状大笑:“既然你有这个自知之明，那事情也就好办了，老夫素来崇尚和平，但凡有一线可能，都不愿意与人结仇，更不会行赶质杀绝之举”</br>全场一阵古怪。</br>就冲对方这副形象，就绝看不出半点崇尚和平的味道，更别说从刚才到现在的种种作为了。</br>这话说出口，他自己信吗?</br>林逸眨眨眼睛，冒出一句:“照这么说，阁下是准备投降了?</br>萧凉一口气差点没续上来，刚刚装出来的和善表情，顿时荡然无存:“你是听不懂人话，还是在故意挑衅老夫?</br>林逸笑着摆了摆手:“别误会，我只是开诚布公的说句实话。</br>萧凉愣了愣:“什么实话?”</br>林逸一脸认真的看着他:“你是个垃圾。”2</br>此话一出，全场一阵卧槽。</br>萧凉的脸都黑了，随即化为狞笑:“好，你有种，希望你接下来还能这么嘴硬。”</br>孔圣临已败，在他看来唯一还有可能对他造成麻烦的，就只有一个古九牧了。1</br>古九牧虽没有孔圣临当年那种只身横扫飞地的壮举，但在六大飞地的名气丝毫不比孔圣临差，也是六大飞地公认最具威胁的人物之一.</br>他之所以没有急着对林逸下手，就是在提防古九牧。</br>没想到，居然直接被林逸骑脸输出了。</br>是可忍孰不可忍!1</br>萧凉当即悍然出手，迎面直接一掌轰杀过来。</br>与此同时，一般霸道而玄妙的力量瞬间罩住林逸周身，强行切断了他与外界规则力量的联系。</br>林逸微微挑眉:“这就是规则隔绝么?</br>此前，他还以为是彻底封死一切联系，不过现在看来并不是那么回事</br>与外界规则的联系其实依旧存在，只是受到了某种强烈的干扰，无法像以往那样正常连通罢了。1</br>无法正常连通，自然也就无法顺利调用规则力量。</br>某种程度上，这就类似于电磁干扰。</br>原理本身并不复杂，但因为其干扰强度太大，所以才显得无解</br>“给老夫死!”</br>萧凉心中最提防的还是古九牧，哪怕此刻古九牧不在附近，但随时都有</br></br>可能杀出来</br>故而既然选择出手，那就必须一击必杀!</br>他不想在林逸身上浪费第二招。</br>结果，林逸不闪不避，迎面就是一记大千世界掌</br>轰1</br>两掌对撞，没有任何僵持的过程，萧凉直接飞了。</br>全场一阵懵逼。</br>众人甚至都已经做好了林逸被秒杀的准备，哪怕是在场最看好林逸的赵凤，充其量也就认为林逸能勉强撑下这个照面，此外并不抱任何多余的期望。</br>哪想得到竟是这么个场面?</br>楚寒天下意识操了揉眼睛，喃喃失语:“我特么没出现幻觉吧?”</br>至于当事人萧凉，更是瞠目结舌，倒在百米之外的土中愣了半响，才一脸震骇的爬起身来</br>“你能破解老夫的规则隔绝?”</br>旁人看不出来、他自己却是一清二楚。</br>林逸刚才的表现跟孔圣临完全不是一回事</br>孔圣临有着加幂级别的穿透规则。本人与规则之间的联系太强，短时间内他无法干扰破坏，但是林逸不一样。2林逸与外界规则的联系、分明已经被他干扰切断，怎么还能调用如此强大的规则力量?林逸好整以暇的歪了歪脑袋:“很难吗?”</br>萧凉一时噎住。</br>这何止是难，理论上根本没有可能!</br>任何一个尊者境修炼者，本质上都是靠调动外界的规则力量，进而为我所用，无一例外故而除非遇到拥有加冕规则的强敌，否则他一向都是无往而不利，从来没有过半点失手可林逸的这番表现，却是完全颠覆了他的认知。</br>殊不知，林逸的规则力量除了来自外界，同时还可以来自新世界</br>萧凉能够干扰他与外界规则的联系，却无法干扰他与新世界的联系，所谓的规则隔绝，对上林逸天然无用。</br>而这，直接就令萧凉的底气短了一截。</br>诚然，他对自己的实力依然有着十足的信心，可现在最拿手的规则隔绝失效，相当于直接给他九十九的战力值打了个折扣，接下来再想拿下林逸可就没他预想中那么轻松了。</br>萧凉压下心头震惊，重新打量林逸:“你比老夫预想中强一点。”</br>林逸好整以暇的反问:“只是一点吗?”</br>萧凉顿时脸色发黑，冷哼一声:“小子，刚刚不过是一时松懈，没有对你下死手罢了，你可别太狂了!”林逸笑了笑:“我其实还可以更</br></br>狂一点，阁下要不要见识一下?”</br>萧凉自认已是城府极深的人物，些许刺激根本无法引起他的情绪波动，可是跟林逸对话，莫名就令他血压升高，压都压不住!</br>随之而来的一个表现就是，暴躁。</br>萧凉毫不犹豫将节奏拉到满格，对林逸发起了前所未有的狂攻.</br>周围众人再一次大开眼界</br>刚才萧凉与孔圣临的对决，节奏之快就已经刷新他们的认知，然而现在换成林逸，节奏竟是有过之而无不及1如此之快的攻防节奏，哪怕双方所用的都只是寻常招式，也足以瞬间将他们中的任何人拖垮。甚至就连楚寒天，都未必能跟得上</br>楚寒天喃喃出神:“这就是天花板级别的攻防么?”</br>直到此刻他才越发真切的意识到，自己跟林逸之间，真的已经拉开了巨大的差距</br>事实上，不仅是楚寒天，场中萧凉也越打越是心惊</br>他一次次将节奏拉到爆，本意是用实力层次上的硬性差距，生生将林逸拉垮</br>至少在他的认知中，就算无法隔绝林逸的规则力量，他一个战力值九十九的天花板高手对上一个战力值六十五的货色，怎么着都大优势的。</br>只要他全力以赴，就没有爆冷翻盘的可能。</br>结果倒好，林逸非但跟上了他的极限节奏，甚至还表现得比他更加游刃有余!</br>]]></description><pubDate>Tue, 08 Aug 2023 07:14:54 +0000</pubDate></item><item><title>第11045章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9253887.html</link><description><![CDATA[“还可以再快一点。”</br>萧凉正惊疑不定的时候，林逸一句话主动再度将攻防节奏提升了一大截。</br>这下，轮到他萧凉吃瘪了。</br>对于有着明显实力差距的高手来说，强行拉抬攻防节奏，是最王道同时也最无解的打法。</br>弱者一旦跟不上节奏，立马就会动作走形，破绽百出</br>只是眼下、暴露破绽的不是林逸，而是他萧凉</br>轰!</br>萧凉直接被一脚扫了下去，硬生生砸进数百米深的地下</br>虽说仅仅下一秒就冲了出来、但其灰头土脸的狼狈模样，依旧给了在场众人巨大的震撼这货莫非真的打不过林逸?</br>这个念头甫一冒出，众人纷纷觉得离谱-</br>直以来，孔圣临实力远在包括林逸的所有人之上，唯有古九牧能勉强与他相提并论，这个认知早已根深蒂固，连孔圣临都栽在了萧凉的手里，萧凉怎么可能打不过林逸?</br>然而眼前的现实就是这么吊诡</br>萧凉满脸不服，气势汹汹的再度发难，结果一转眼又被一脚送回了地底这下，众人总算是有点反应过来了</br>赵凤忍不住低呼道:“也就闭了个关而已，这实力涨幅未免也太离谱了吧?”1连着两次吃瘪。再看林逸那一副轻松写意的状态，萧凉强行压下震惊，终于回过味来:“你的战力值绝对不止六十五!”战力符显示的战力值有一定的延后效应，这一点他是知道的。</br>但在他以往的经验中，即便有所延后，真实数值也相差不会太大。</br>除非是那种动辄闭关上百年的主，否则真实战力值的浮动范围，基本也就在十点以内哪怕他再怎么高估林逸，充其量也就将其看成战力值七十五的对手，跟他本人依然有着明显的差距可现在看起来，明显不是这么回事。</br>林逸摊了摊手，面带玩味:“我的真实战力值到底多少，要不阁下猜一猜?”1萧凉回以冷笑:“没有必要，不管你用了什么手段，战力值撑死也就只能到九十九，永远强不过老夫去!林逸看着他的狼狈模样，有些好笑:“阁下的话好像没什么说服力啊。</br>众人纷纷莞尔。</br>如今林逸占据上风，连带他们的心情也都轻松了许多，齐齐露出了看戏的表情萧凉冷冷的看着他:“小子，你该不会以为这样就吃定老夫了吧?年轻人果然是年轻人，还是太天真了!</br>说话间，他身上凝聚的规则力量，以肉眼可见的速度</br></br>开始暴涨</br>前后不过一息的工夫，就是暴涨了五倍有余1</br>这还不算，其暴涨的趋势依旧没有停下，甚至反而越来越快!</br>十倍1</br>二十倍!</br>林逸眼皮微微一跳，对方这个状态，已经远远超出了正常调动规则力量的范畴。1与其说是在调动规则力量，倒不如说是其体内有一个通道，此刻通道的另一头，规则力量以高度压缩的方式正在疯狂涌入!萧凉身上散发出来的气场变得无比狂暴，连带他发出来的声音，也都如同魔神低语。“小子，你应该感到庆幸，能够见到老夫全力姿态的人不多，你算一个!”</br>林逸眨眨眼睛、忽然冒出一句:“你加冕的规则并不是什么不死规则，而是连接一切的连接规则，我没猜错吧?”3</br>萧凉疯狂暴涨的气势夏然而止。</br>林逸挑了挑眉:“看来是被我猜中了。”</br>之前看对方跟孔圣临交手的时候，他就隐隐觉得不太对劲</br>虽说对方的快速自愈能力确实非同寻常，已经远远超出了正常范畴，但是跟他所听过的不死规则，却还是有着明显区别，</br>不死跟自愈、其实是两回事。</br>而经过刚才的交手试探，这种感觉就更明显了</br>从开始到现在，萧凉所有的逆天表现，归根结底都来自于他体内的连接通道</br>他正是靠着连接通道另一头灌注的各种力量，才能表现出令人瞠目结舌的自愈速度，而现在，则变成了远超他本身的恐怖力量!跨越陆上神国和新海飞地之间的巨大屏障，能够做到这一点的，在林逸的认知当中，只有连接规则。1准确的说，是加冕级别的连接规则。</br>“小子你太自以为是了。</br>幕凉嘴上自是不会承认，连接规则是他最大的底牌机密，不知情的人永远意识不到，自己面对的并不是一个人，而是有着整个新海飞地在当后支撑的庞然大物。</br>如今即便底牌被揭开，其实也丝毫不影响大局，甚至反而更加令人绝望</br>以一人对一地，彼此体量之悬殊，可想而知。</br>这是根本无法抹平的差距。</br>噗!</br>萧凉身形闪烁，林逸猝不及防被其一指点中胸口，当即一个触目惊心的血洞贯穿而出。</br>这还是林逸反应够快，避开了致命要害。</br>否则就这一下，心脏就得爆开。5</br>林逸眼眸一</br></br>闪，想要抽身拉开距离，却被对方紧随而至。</br>萧凉低声冷笑:“见识过战力值破百的存在吗?今天老夫免费让你开一回眼界!”</br>说话间，他的战力值猛然从九十九跳到了一百!</br>战力符有滞后效应，可如果本人主动在人前展露实力，并被天道监测到，也是会及时调整的。萧凉现在想要的效果，就是用他一百的战力值，压培林逸的心理防线!2</br>毕竟，无论对于陆上神国还是六大飞地来说，战力值破百都是一件堪称逆天的事情，是捅破了极限天花板的存在。</br>单这一点带来的威慑力，丝毫不在刚才刻意营造出来的不死规则之下，甚至犹有过之。</br>结果，林逸一脸平淡，无动于衷。</br>萧凉愣了一下，顿时就有种抛媚眼给瞎子看的落空感，略带自嘲的嗤笑道:“果然是没见过世面的货色，看你这副迷茫的样子，连战力值破百代表着什么都不知道吧?真是可怜。”</br>林逸正色提醒道:“你现在战力值还只是到百，还没破百吧?”2</br>萧凉不由喳住，随即气极反笑:“现在是纠结这种字眼的时候吗?”2</br>说话间，又是一顿疯狂暴击。</br>]]></description><pubDate>Tue, 08 Aug 2023 07:14:35 +0000</pubDate></item><item><title>第11047章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9254040.html</link><description><![CDATA[林逸从善如流的点点头:“如你所愿。”</br>话音落下，就在对方的注视之下，不急不缓的递出一掌</br>掌势不快，但林逸递得极其认真</br>萧凉一开始还不屑一顾，但很快，他就意识到了不妙</br>这一掌，他竟无法避开1</br>不仅仅是空间维度上的锁定，令他无法闪躲逃离，连带时间和其他所有维度，无形中都将他锁得死死的，一句话，他感觉自己被全世界针对了。</br>无法闪避，那就只能硬顶。</br>萧凉心念一动，通过连接通道传递过来的规则力量随之一变，全部变成了极具针对性的防守类规则力量。</br>霎时间，上百道五花八门的规则屏障横档在两人中间。</br>毫无疑问，这些都不是萧凉本人的力量，都是来自新海飞地一众修炼者的幕后支持，通过加冕级别的连接通道，为他所用!</br>面对这等阵势，换做任何人都得心里发毛。</br>然而，林逸连眼皮都没抬一下，直接就这么一掌继续递了过去。</br>那上百道规则屏障，在他面前脆得跟纸一样，压根没能造成半点实质性的阻挡。</br>下一秒，林逸的手掌就已贯穿所有规则屏障，平平无奇的递到了萧凉面前。</br>萧凉头皮发麻</br>此刻他眼中的林逸不再是林逸，在掌中天国的加持之下，就是一尊至高无上的神祗!</br>面对林逸递过来的这一掌，以他的桀骛和自负，一时竟生不出半点抵抗之心，只能束手等死!</br>第一次，萧凉感受到了绝望和无助的滋味。</br>轰!</br>没有任何意外，萧凉整个肉身当场爆裂，连一点残渣都没能剩下。</br>不仅如此，连带着他背后的连接通道，也跟着一起轰然崩碎，化作杂乱无章的各种规则力量，消散于虚空之中，</br>新海飞地。萧凉一脸惊骇的从生命池中醒来，周围跪伏着一大圈人，全是新海飞地排得上号的顶级高手。他刚才调动的种种规则力量，就是由眼前这些人提供，通过连接通道源源不断的输送到体内，进而使得战力值强行突破九十九的极限到常人不敢想象的满值一百。</br>当然，满值一百只是众人先入为主的认知。</br>毕竟连突破九十九都这么艰难，怎么可能还有人能将战力值突破到一百以上?</br>除非去内王庭，解除不能正式晋级地阶尊者的限制，</br></br>否则根本不可能。</br>可残酷的现实却是，他这个战力值一百，理论上应该无敌的存在，却被林逸一掌给秒了。回顾整个过程，林逸真要有心秒他，根本都不需要跟他纠缠这么久，一上来直接一个照面就能完事。之所以一直拖着没有下手，如今回想起来，怎么看都有种猫戏耗子的意味!那小子的战力值莫非真有这么夸张?”</br>萧凉一阵悚然。</br>他一万个不相信有人能比自己更强，而且还有着如此夸张的差距，但在现实面前、他就算想要自欺欺人也做不到，毕竟身为新海飞地之主，他还不至于那么愚套。</br>扫了一眼跪在面前的一众高手，萧凉面上不露半点情绪，神色漠然道:“退下吧。”</br>是</br>一众高手当即齐齐磕头，躬身退场</br>直至周围再没有任何人在场，萧凉这才呼出一口浊气，面露颓废萎靡之色，整个生命池的水随之变得一片腥红靠着连接通道的保命能力，他虽然在最后时刻捡回了一条性命，但依然元气大伤! 2新海飞地一众高手，明面上都已被他镇压，整个飞地没有人敢违逆他的意志。</br>但那个前提，是他始终能保持住实力上的碾压优势。</br>旦优势不再明显，令某些野心勃勃之辈看到了机会，那就是另一番场面了</br>“林逸!这个仇老夫记下了!”</br>萧凉咬牙切齿</br>如果没有林逸，他的这次陆上神国之行本已经大获成功，不仅能够以一人镇压掉陆上神国所有高手的心气，为接下来的百子计划除掉一方障碍，同时还能从孔圣临头上抢走陆上神国第一人的头衔，进而加冕第二条规则。1</br>到那时候，手握两条加冕级别的规则，放眼六大飞地，再没有任何人能阻挡他萧凉的脚步。2可惜，就因为凭空冒出来的这个林逸，令他处心积虑的美好设想，成了一场空!不仅如此，如今他半点好处没捞到，反而大伤元气。</br>妥妥的偷鸡不成蚀把米!</br>想到这里，萧凉脑海中蓦然闪过一个惊悚的念头，当即不顾伤势，惊得陡然从生命池中起来</br>“快!快封死与陆上神国的所有通道!”</br>不怪他如此惊慌。他去陆上神国找孔圣临的茬，是为了陆上神国第一人的头衔，按照历往经验，只有在本土正面击败第一人，胜者才有机会取而代之，成为新的第一人。</br>而若是离开了本土主场，第一人即便在外面被人打败，也不会失去第一人</br></br>的光环头衔。所以，他萧凉眼下虽说败在了林逸的手中，可新海飞地第一人的身份，依旧没有丝毫的动摇可如果林逸反应过来这一点，直接动身一路追杀过来，那个场面，萧凉简直不敢想象!1好消息是，六大飞地与陆上神国之间的隔绝程度，虽没有内王庭那么难以越界，但如果没点门道，也不是那么好穿越的，尤其在他刻意把漏洞堵死之后。</br>新海飞地随即一片鸡飞狗跳。[1</br>与此同时，另一边林逸也在复盘这场对决说实话，以他高达一百五的战力对上萧凉，虽说是手到擒来，但他还真没有多少猫戏耗子的心思。之所以一直没下死手，就是想要借机摸清楚萧凉的底细，进而确保一击必杀，不给对方任何死里逃生的机会。只是从现在的结果看来，他还是低估对方了。</br>“怎么了?那个萧凉呢?</br>见林逸重新现身、赵凤等人连忙围了过来，看他一脸凝重的表情，齐齐捏了一把冷汗。林逸看了众人一眼:“可惜了，被他捡回一条命。”</br>众人愣了半响，而后齐齐如释重负，大松一口气。</br>]]></description><pubDate>Tue, 08 Aug 2023 07:13:39 +0000</pubDate></item><item><title>第11048章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9254049.html</link><description><![CDATA[赵凤哭笑不得道:“我还以为你弄不过他呢，跑就跑了吧，他这次吃了亏，接下来马上又是百子计划，短时间内应该没工夫再来找咱们的麻烦了。</br>其余一众巨佬彼此相视一眼，虽说也是轻松不少，但也不敢完全放松。</br>萧凉的恐怖实力他们都见识到了。</br>就算短时间内不会再来，可以后时间一长，万一又席卷重来呢?</br>连孔圣临都跪了，以他们这些人的实力，根本应付不了。</br>很快。众人的目光便又齐齐落到了林逸身上</br>他们自己是应付不了，但好在还可以抱大腿啊!</br>有人主动提议道:“我建议，以最高董事会的名义昭告天下，从今往后，咱们陆上神国的第一人是林巨佬1"</br>此话一出，立马引来一片附和。</br>他们虽没看明白林逸到底是怎么击败萧凉的，但林逸笑到了最后，这一点毋庸置疑。</br>何况之前孔圣临主动送人头，某种程度上这就已经等同于交接仪式，无论从哪个角度来看，林逸坐上当世第一人的位置，都已是顺理成章。</br>对此，无论古九牧还是楚塞天，都是乐见其成。</br>换做其他人，看着原本不如自己的后辈一步登顶，心里多少都会有些想法</br>但以这二位的心胸气魄。远不止于如此小肚鸡肠</br>以林逸一贯表现出来的心性，他即便上了位，也不会因此就变得咄咄逼人，更不会反过头来打压他们.恰恰相反，林逸上位只会令新联盟的声势更加不可阻挡，无论对于古家还是楚家，都是好事一件!林逸上位，硬要说有谁受到损失的话，首推最强派系</br>随着洛西流退位，西如来被废，最强派系的声势早已不如往昔，纯靠孔圣临当世第一人的名头撑着。</br>而现在，孔圣临亲手送出了当世第一人的头衔，基本也就宣告曾经横行一时的最强派系，成为陆上神国的历史了.</br>孔圣临本人仍在昏迷中，聂良臣守在他的身旁，默然不语。</br>林逸对此，倒也没有什么推让的心思。</br>没有必要</br>他如今的实力，就是毋庸置疑的当世第一人，根本没人能够跟他竞争。坐上第一人的位置，对于他接下来的种种布局，本就是必走的一步棋，更何况还牵涉到规则加冕很快，消息传出，举世皆惊。</br>无数林粉当即欢欣鼓舞，奔走相告。</br>他们之中的许多</br></br>人本就对林逸的实力深信不疑，早就认定林逸迟早必然登顶，哪怕因此惹来各方的冷嘲热讽，也始终坚定不移。不过即便是这群死忠中的死忠，也压根没想到这一天竟会来得如此之快![1</br>反观数量同样庞大的林黑群体，则是集体陷入了诡异的沉默</br>有人默默删掉以往的发帖记录，并以所谓中立路人的姿态点评两句之后，果断改头换面，变成了新晋林粉.也有人当场破大防，在网络上疯狂口吐芬芳，最终被挂起来惨遭围观</br>网上热闹纷呈不过说到底，双方终究只是口水之争，基本不涉及实质利益</br>可对于类似八老会的各方势力来说，那可就完全不是一码事了，这是真真正正的变天了一时间，埋骨地门庭若市。</br>放眼陆上神国，几乎所有能够排得上号的中大型势力，都派出了各自最高规格的阵容，前往埋骨地朝圣。</br>这其中，有不少想要托庇于埋骨地的羽翼之下，成为林逸集团的一份子。</br>最不济，那也要让林逸知道他们的心意，发展一下哪怕成为埋骨地的外围成员，那也是极好的。</br>至于那些曾经跟林逸集团有过冲突，甚至曾经摆出架势、想要肢解爪分掉埋骨地的，此刻则是惶惶不可终日方方面面，一切的迹象都表明，陆上神国已经进入了一个新的时代。</br>一个名为林逸的时代。2</br>而这，对于林逸来说一个最直观的好处则是，蛇神秘境带来的气运红利迎来了一波暴涨三千五百道1</br>这已经远远超出了林逸此前的预估，要知道，此前在他的预估中，蛇神秘境最终成型之后，每一波气运红利能够稳定在三千道就已是极限如今一波干到三千五百道，要妥的意外之喜</br>然后，林逸就有了开盲盒的冲动。</br>不得不说，开盲盒这种带着赌性的事情，真的容易令人上瘾，哪怕是到了他这个级别的修炼者，如果不去刻意收敛心神，都会多多少少有些克制不住。</br>三千五百道气运，说多不多，说少不少，足够开三十五次盲盒的了</br>不过开盲盒的前提，得先把气运导入新世界。</br>这本身自然是没什么难度</br>可他如今已经气运重铸完毕，除非达到玄阶大圆满尊者，否则已无法进一步重铸，如果就这么直挺挺的导入新世界，总有种血亏的感觉“你这就是典型的占便宜没够，一运两用已经够便宜你的了，还非得跟之前那样一运三用，想得还挺美。”姜</br></br>小尚一通不屑奚落。</br>林逸撇嘴:“你就说吧，什么办法?”</br>姜小尚虽是一个不着调的性子，但终究也算是半个全知，既然开了口说风凉话，就说明他必有办法。</br>果然，姜小尚嘿嘿一笑:“你怎么就认定气运只能重铸一次呢?</br>林逸一愣，不由面露惊讶:“难道还能进行二次气运重铸?”</br>姜小尚满是高深的挑了挑眉:“反正你有中级神体兜底，试试呗，又出不了什么岔子。”林逸陷入沉思。</br>气运重铸的本质，是借助庞大的气运重新打一遍底子，相当于对以往修炼的一次查漏补缺</br>一次查漏补缺，确实能发现不少的漏洞，进而进行针对性的补强。</br>可要说这样就能将底子打造完美，却还远远谈不上。</br>充其量无非是漏洞变少了。</br>故而在理论上，进行二次甚至三次气运重铸，是完全可行的。 5</br>最大的风险，是肉身能不能承受得住这样高强度的负荷。</br>界越是完美，举手投足间释放出来的威能就会越大，身体负荷自然也就越大</br>]]></description><pubDate>Tue, 08 Aug 2023 07:12:59 +0000</pubDate></item><item><title>第11049章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9254050.html</link><description><![CDATA[说到底，完美也是一种负担，而且是一种绝大数人都承受不起的负担</br>好在，林逸有中级神体。</br>这种事如果连他都吃不消，那天底下除了诸神之外，估计就没第二个修炼者能吃得消了.</br>想到这里，林逸二话不说当即付诸实践。</br>气运重铸炼气境，第一次消耗四百道气运，如今二次重铸，上涨到了五百道气运</br>虽然有些出乎意料，但总体还算可以接受</br>最重要的是，这成功验证了二次气运重铸的可行性</br>林逸精神大振，随即一鼓作气</br>二次重铸筑基境，气运消耗六百道1</br>二次重铸金丹境气运消耗七百道</br>二次重铸元婴境，气运消耗八百道1</br>二次重铸玄升境，气运消耗九百道11</br>连重铸五个境界，最终消耗的气运不多不少，正好三千五百道。3</br>二次气运重铸的成果，很快就在战力值上体现了出来</br>战力值从之前的一百五，涨到了一百六!2</br>别的不说，用三千五百道气运换取十点战力，对于林逸来说单单这一项就已是血赚。</br>而这，还仅仅只是开盲盒的前戏。</br>林逸摩拳擦掌，迫不及待准备开始试手气。</br>姜小尚凑了过来:“我来吧?”</br>林逸瞪眼:“凭什么?”</br>姜小尚理直气壮:“就凭我手气比你好，要是没有我，你也就能捞到一条除了吃肉啥用也没有的呆鱼，下辈子都开不出它这样的高等级物种来。</br>说话的同时，一指远处海滩上正在发呆的那只娜迦</br>林逸不由噎住。</br>这话他还真不知道该怎么反驳</br>沉默片刻，林逸忽然道:“它该不会抑郁了吧?”</br>姜小尚愣了一下:“也不是没有可能，就它自己一个，连个能够沟通的同类都没有，抑郁也正常。“那不行啊，你赶紧想想办法。”</br>林逸催促道。</br>耗费如此之大的代价，好不容易才弄了只像模像样的娜迦出来，这要是因为抑郁症给弄挂了，那就真搞笑了.姜小尚无语:“你搞搞清楚，这是你的新世界，你才是它的造物主，你让我想办法?林逸管了他一眼:“它是你开出来的。”</br>“卧槽。</br>姜小尚一脸日了狗的表情:“这会儿又是我的事</br></br>情了?”</br>林逸看着他:“你就说你管不管吧。</br>姜小尚满脸鄙视:“你无耻的样子颇有我年轻时候的神韵。"</br>沉吟片刻，姜小尚最终还是给出了解决方案:“我倒是有办法帮它稳住精神状态，可也只能管住一时，不是长久之计，最重要的还是得想办法给它弄几个同类。”</br>林逸摇头:“那概率可太小了。”</br>开盲盒开出正经高等生物的可能性本就极小，毕竟这玩意完全看运气，根本不以他个人的意志为转移。</br>在这个基础上，想要恰好开出同种族个体，弄出第二只娜迦，那概率都不用算，绝对小得可怜。</br>姜小尚跟着陷入沉默。</br>这件事情，如果换做是他那位无所不知算无遗策的本尊，也许还能弄出个靠谱的解决方案来，可以他的能力，目前来看却是基本无解。半响，姜小尚忽然眼睛一亮:“你现在不是有一次加冕规则的机会吗?”</br>林逸点点头:“有是有、怎么了?”</br>姜小尚兴奋道:“你要是运气好，这事儿说不定还真有可能。</br>林逸听得一头雾水:“加冕规则跟娜迦有什么关系?”</br>无论怎么看，这两件事都不挨着啊。</br>姜小尚卖了个关子:“先不着急，先看看你能加冕什么规则再说，要是运气不好，说了也白说。林逸哭笑不得:“这个时候你跟我卖关子?”</br>“别废话了，赶紧的吧。"</br>姜小尚一边催促，一边问道:“规则加冕的规矩你都知道了吧?</br>“差不多吧。"规则加霉本身难度极大，可林逸这次是带着陆上神国第一人的光环头衔，属于是被天道特殊关照的保送，以他的种种底蕴，自是不会闹出什么波折。</br>唯一的问题是，具体加冕哪一条规则，不由他自己决定。</br>姜小尚点头道:“天道保送的一个弊端，就是具体加冕哪条规则，全看运气，你正式涉足过的规则力量不少，这一波也算是开盲盒了。”林逸有点蛋疼:“我要是只会空间和时间规则就好了，这俩无论随到哪一个，都是极品。”姜小尚瞥了他一眼:“一天天的净想美事。"</br>时间规则、空间规则、杀戮规则、巨化规则、风系规则、兽化规则、海洋规则、龙族规则、剑之规则5细数下来，林逸用过的规则力量是真心不老少。</br>就这都还不是全部</br>构成新世界秩序的那些基础规则</br></br>，严格来说，也都是他掌握的规则力量</br>真要随机一种，最后到底会开出个什么来，谁也无法保证。</br>掌握的规则力量多，这本身不是什么坏事，可放在眼下，还真成了一个麻烦但凡运气差一点，难得一次保送规则加冕的机会，最终价值可能会大打折扣不过事已至此，林逸也只能认。</br>既然姜小尚铁了心卖关子，林逸也不再多问，当即毫不犹豫开启规则加冕之路面前随之出现一条通天台阶。</br>相比起女王那次的险象环生，林逸的这条加冕之路，就跟喝白开水一样平淡无味。</br>很快，通天台阶走完，整个过程波澜不惊，平平无奇。</br>怎么样?什么规则?”</br>姜小尚忙不迭凑了过来</br>林逸没有回答，心念一动，背后蓦然浮现出一尊高达万丈的魔神虚影，正是魔神蚩尤。4姜小尚眼睛大亮:“兽化规则!” 5</br>化形蚩尤，正是林逸以前在江海城时常用的招式，不过后续随着境界层次的水涨船高，大世界掌之类的招式快速迭代，也就渐渐不怎么使用了。</br>没想到这次规则加冕，竟又令其重新走到了台前。</br>林逸感受了一下，背后虽是虚影，只要他想，随时可以化成实体，整体相比起从前自是不可同日而语，强了何止千倍!2不过更重要的，是魔神蚩尤附带的震动规则，威力增幅甚至更加夸张。</br>]]></description><pubDate>Tue, 08 Aug 2023 07:12:37 +0000</pubDate></item><item><title>第11050章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9254051.html</link><description><![CDATA[虽然达不到加冕级别的强度，但也绝对差之不远。</br>某种程度上，这就是买一送一的实卖</br>虽说没能随机到空间和时间那样的逆天规则，但就整体而言，能够随机加冕兽化规则，也绝对算不上亏了.</br>林逢最终总结了两个字:“不亏。2</br>“神特么不亏!你这已经赚到家了好伐!”2</br>姜小尚在旁边兴奋得直跳脚。</br>林逸奇怪的看着他:“买一送一是很不错，可也说不上赚到家吧?”</br>姜小尚看白痴一样看着他:“加冕级别的规则，意味着这一方小世界就只有你一个人能随心所欲的调用，其他人就算修炼了兽化规则，也无法再有寸进，甚至会快速退化。”</br>林逸眨眨眼睛:“按这意思、兽神殿这回要被我坑惨了?”2</br>以他跟兽神殿的过节、尤其兽神殿现在还对江海学院虎视眈眈，若能用这种方式坑对方一把，那确实是妥妥的血赚.</br>要知道，兽神殿几乎所有信徒，修炼的都是兽化规则。</br>如今他这一加冕，意味着兽神殿再想大批量的制造本殿高手，就沦为了一种奢望。</br>就连原本已有的规模势力，也将快速萎缩。</br>对于江海学院来说，这自然是一个巨大的利好</br>姜小尚点头道:“如果兽神亲自出手，以他的神格出面担保，还是可以让一部分信徒继续使用兽化规则的，只不过那样一来，风险容易转嫁到他的身上，一着不慎甚至可能令神格失坠，诸神一般都不会采用这么极端的方式。"</br>林逸若有所思:“那就希望他极端一点。"</br>不管怎么样，哪怕抛开古神修炼者的身份不谈，诸神之中兽神也是他天然的死对头，早晚必有一战。</br>如果能够用这种方式给对方埋个雷，林逸自是一万个乐见其成。</br>“给兽神挖坑，那只能算是附带的一点好处，我说的大头可不是这个。</br>姜小尚话锋一转道:“你试一下兽化规则看看。”</br>林逸一愣，回头看着魔神蚩尤:“这不已经试了吗?”</br>姜小尚摇了摇头，一指海面上刚好冒头的一条鱼:“你把兽化规则用在它身上试试。"</br>林逸循指看过去，正是他上次开盲盒开出来的那条食肉鱼，不禁有些纳闷:“兽化规则的目标只能是使用者本身吧?话虽如此，可姜小尚既然这么说了，必然有他的道理</br></br></br>林逸依言尝试了一下，果不其然，成功了!</br>随即，便见那条食肉鱼以肉眼可见的速度开始暴涨，转眼之间，就变成了一头体长超过五米的狰狞海兽!</br>这下，连林逸自己都愣住了。</br>“善化规则加冕之后，居然还有这个效果?</br>林逸立马意识到了这项能力的可贵之处</br>这就意味着，只要他愿意，他随时随地都可以制造出一批实力不俗的兽化怪物</br>而且这种兽化，对于那些动物来说，是永久性的姜小尚看出了他的想法，摇头道:“其他都只是细枝末节，这个能力真正最有价值的地方，是用来开盲盒。”</br>林逸愣住，随即眼睛一亮，恍然大悟。</br>“不错，刚才它兽化的过程中，我可以对它兽化的方向进行一定程度的调控1“</br>“那也就是说，我如果在开盲盒的过程中，用上这项能力，就有可能令不定向的随机突变，变成固定方向的演化1这样一来，我就可能制造出第二只第三只娜迦1!”</br>“给我足够的时间，甚至能够弄出一整个娜迦族!”</br>林逸越想越兴奋。</br>如果真能弄出一整个娜迦族，就意味着新世界即将再上一个台阶，他的整体实力将会迎来又一波暴涨。多说一句，随着兽化规则的加冕成功，他的战力值相比刚才又有了明显增长。从一百六涨到了一百八1</br>战力涨幅乍看起来没那么夸张，仅仅只是涨了二十点，但别忘了，这是建立在他如今雄厚的实力基础上加冕兽化规则的好处，很大程度被原本的实力手段覆盖了。</br>若是换做其他人，少说也得再往上翻一倍。</br>姜小尚同样兴致勃勃，夸耀道:“这就是小爷我给你准备的解决方案，怎么样?不比我那个牛逼哄哄的本尊差吧?"</br>林逸看了看他，幽幽道:“做人不能骗自己，如果换做你那位本尊，我可能连运气都不用碰。</br>姜小尚顿时噎住，但却无法反驳。</br>大概率还真就是这么回事!</br>用兽化规则来变相操控生命体的突变进化，这事儿虽然确实有可行性，但正如林逸所说，说到底还是要看运气毕竟，兽化规则能够操控的幅度是有限的，想要弄出第二只甚至第三只娜迦，前提开出像样的盲盒才是关键.好半天，姜小尚憋出一句:“你开不开?你不开我开</br>林逸好笑的瞥了他一眼:“先别急。</br></br></br>说着便将兽化规则力量注入娜迦的体内，娜迦的体型随之出现巨大变化。</br>这个动作多少有点冒险，毕竟怎么说也是一根独苗，这要是弄毁了，那就一切都得从头再来了但通过刚才的尝试，林逸已经摸索出了兽化规则的一些门道，以他超强的控制力，风险基本还算可控</br>很快，娜迦的形态就已重新稳定下来</br>看着自己的杰作，林逸眼睛一亮。</br>姜小尚也是啧啧有声:“可以啊，这下看着耐操多了。”[此刻的娜迦，体型已然接近三米，基本的外形样貌虽然变化不多，但明显粗壮了一大圈，双臂肌肉爆棚，杵在面前颇有一种高等生物的压迫感。</br>如果说之前是幼年体，那么现在就是妥妥的成年体。</br>这还是他刻意收敛善化规则力量的结果，如果完全放开，这只娜迦估计还能再暴涨一大圈，只是那样一来就太过极限，一旦等到以后数多起来，以新世界眼下的生态系统未必能撑得住。O0i</br>以林逸的估测，扔到外面去估计能跟低等级人类修炼者有的一拼!</br>“就这样吧。</br>林逸端详片刻，眼前这只娜迦基本已经符合他对娜迦族的构想，当即见好就收.</br>接下来，就是开盲盒。</br>]]></description><pubDate>Tue, 08 Aug 2023 07:12:16 +0000</pubDate></item><item><title>第11051章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9254052.html</link><description><![CDATA[有过上次的经验，林逸依然将目标放在了海蛇身上，一百道气运灌注进去，立马开始突变进化</br>林逸死死盯着每一分变化，等待合适的契机，注入兽化规则力量改变其最终的进化形态</br>这个操作理论上固然没什么问题</br>可实际操作起来，难度却还是极大</br>最大的问题是，未必能等到合适的契机。</br>说到底，善化规则的核心作用是最后阶段的收束塑形、令其最终出现的个体能够跟原型娜迦匹配，本质上起到的只是修剪技丫的效果至于主干长成生么样，却不是他能控制的，兽规则的效果还不至于逆天到那个份上。</br>主干的形状，还得依靠开盲盒，也就是碰运气。</br>结果林逸一连开了十次，无一例外，全部中道崩姐。[</br>姜小尚看不下去了:“你这什么狗屎手气?我来!</br>然后他也开了十次，同样一根毛都没能开出来。</br>两人大眼瞪小眼，半天没有说话。</br>这波总共就只有三千五百道气运，哪怕不做其他任何用途，不用给其他个体做气运加持，一百道气运一次，顶多也就只能开三十五次两人这就已经祸祸了二十次。</br>姜小尚最终憋出一句:“是不是今天日子不太好?诸事不宜?”</br>“神特么诸事不宜。</br>林逸无语，跑到一旁洗了个手，而后重新开始</br>卧槽成了!”</br>姜小尚看着面前初具雏形的生物体，忙不迭催促:“快快快!让它兽化!压根不用他提醒，林逸就已注入兽化规则，接管了接下来的突变进化</br>很快，一只体型比原型娜迦略小，外形模样却基本一致的新娜迦出现在两人面前。</br>感受着两人身上散发出来的无形威压，新娜迦战战兢兢匍匐在地，不敢有半点动作</br>原型娜迦见状，兴奋的冲了过来，绕着新娜迦团团转。</br>它这段时间已经适应了林逸二人的气息，虽然还是敬若神明，但已经明显没有那么惧怕了</br>姜小尚捏着下巴:“它俩谁是公谁是母啊?”</br>林逸想了想，努嘴指了指体型更大的原型娜迦:“它是母的。</br>姜小尚一脸同情的看了看匍匐在地的新娜迦:“真可怜。”1</br>很快，在林逸的授意下，新娜迦终于不再那么畏惧，从地上爬了起来。原型娜迦如获至宝，当即用其粗壮的手臂夹着</br></br>新娜迦，欢天喜地的跑了</br>姜小尚一脸古怪:“它俩能搞出人命来吗?</br>“那怎么叫人命呢，娜迦命好吧。”</br>林逸摸了摸鼻子:“搞不出来才麻烦呢。"</br>他现在最担心的是，两只娜迦虽然外形和生理构造上都差不太多，可到底存不存在生殖隔离，连他这个造物主也没有把握。工如果能够正常繁衍后代，那就意味着具备了一个新的种族雏形。</br>反之如果不能，那就还是任重道远。</br>林逸往新娜迦头上打了一百道气运加持，转头对姜小尚道:“继续吧。"</br>两刻钟后，姜小尚又是一声卧槽，惊喜道:“可以啊你，这是否极泰来了呀!”</br>又是一只新娜迦。</br>在林逸兽化规则力量的控制下，无论体型还是生理构造，几乎都跟刚才那只如出一辙。</br>姜小尚咂摸着下巴:“又一只公的”</br>然后就连原型娜迦跑过来，一胳膊把它夹在腋下，欢天喜地的跑了</br>林逸和姜小尚相视一眼，双双沉默。</br>敢情今天收获最大的不是林逸自己，而是这只快得抑郁症的原型娜迦</br>“再接再厉!”</br>林逸随即收拾心情，继续开盲盒</br>然而好运气到此为止，接下来一直把全部气运用完，也再没开出一只像样的来姜小尚拍了拍林逸肩膀:“二公一母，这也勉强算是一个种族雏形了吧，接下来只要它们的繁衍能力够强，形成一个娜通部落是早晚的事悟</br>林逸点点头，不管怎么说，今天这波盲盒确实不算白开。</br>一个最直观的表现就是，他有一种强烈的预感，自己已经处在突破边缘了</br>一旦姜小尚所说的娜迦部落正式成型，突破就是板上钉钉的事情。</br>正当林逸准备再好好研究一下三只娜迦，顺便让姜小尚出台一个优生优育的繁衍方案的时候，姜直忽然进来票报，有人登门.林逸愣了一下</br>现在这个形势，但凡是个人都想上门套近乎，以他的性子自是不耐烦跟人假惺惺的客套，全部都让许安山出面了</br>身为亲卫，姜直自然清楚他的性格，正常根本不会因为这种事来烦他。</br>见林逸面露疑惑，姜直连忙解释道:“这次来的人身份不一般，说是前朝的亡国公主。”“哈?”</br>林逸一脸茫然:“陆上神国哪有什么前朝?”在他的认知中，陆上神</br></br>国硬要说大一统王朝的话，也就经历了人神大战的内王庭，再之后就是神级学院联盟一家独大的时代了，压根不存在什么所谓的前朝。</br>至于内王庭的人，像赵凤这种，更不会打出什么前朝的名号</br>这时天机走进来道:“其实还是有的。</br>天机点头道:“内王庭之后，神级学院联盟崛起之前，陆上神国确实出现过一个短暂的王朝，号称大历王朝。</br>林逸眉毛一挑:“说说。</br>“大历王朝的创建者，曾经是隶属于内王庭的一员战将。”“此人极有野心，也极有手腕，卡着内王庭退缩的时机，迅速填补了其留下的权力真空，进而一统整个陆上神国。</br>林逸若有所思:“这么说也确实是个猛人。”</br>天机继续道:“内王庭原本想扶持他做白手套，可惜此人虽是内王庭的旧部，但根本没打算认内王庭做这个太上皇。“结果可想而知、双方水火不容，内主庭当即发动力量，令大历王朝内乱不断。”“与此同时，内王庭又扶持了神级学院联盟，内忧外患之下，大历王朝短短数年就分崩离析了。"因为它的历史太过短暂，在普通民众的认知中，几乎没什么存在感。”</br>]]></description><pubDate>Tue, 08 Aug 2023 07:11:40 +0000</pubDate></item><item><title>第11043章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9152807.html</link><description><![CDATA[局势能够走到眼下这一步，全靠他机关算尽，从一开始就将对方带进了沟里</br>如今对方突然反应过来，对他来说绝不是什么好兆头。</br>唯一的好消息是，经过之前这段时间的纠缠，他已基本实现了对穿透规则的隔绝</br>木已成舟，犹如巨蟒的死亡捆绑已经成型，猎物再无任何挣脱的可能。</br>孔圣临醒悟得太晚了1</br>刚刚的那一击，注定已是他最后的垂死挣扎</br>事实果然不出萧凉所料，孔圣临很快就露出了疲态、一切都还在他的掌控之中</br>众人的心再度沉入谷底。</br>所有人都已看出来，孔圣临这回是真的回天无力了</br>轰</br>孔圣临再一次被轰入地底，场面与刚才如出一辙，但这一次，谁也不觉得孔圣临还是复刻刚才的强势反击更何况、萧凉吃一墅长一智，这回还特别提防。</br>以他的经验，十分清楚孔圣临虽已没有任何机会，但仍有可能用最后的余力反咬一口，即便不足以真的致命，可至少也能揭掉他一层皮故而，萧凉并没有冒然追下去。</br>一息过去，没有动静。</br>两息过去，没有动静</br>等到三息过去，萧凉终于有点绷不住了。</br>以孔圣临身为第一人的咖位，正常讲道理的话，应该不至于在这种场合临阵脱逃，毕竟那实在是太丢人了。</br>可万一呢?</br>孔圣临如果真是不计脸面得失的枭雄心性，就这么趁机逃了，萧凉估计得郁闷到吐血</br>绞尽脑汁，好不容易将对方逼入绝境，接下来眼见就是收获的时候，这要是让煮熟的鸭子就这么飞了，让他情何以堪?</br>正当萧凉心下纠结，要不要冒险追下去的时候，就这一瞬间的闪念，孔圣临毫无征兆的从地下杀出。</br>机会把握得妙到巅峰!</br>萧凉眼皮一跳，单是这份把握机会的能力，就无愧对方当世第一人的名头!</br>随即，直觉驱使之下，萧凉本能的选择了退避。</br>他现在已是立于不败之地，只要孔圣临不逃，就是他的囊中之物，完全不需要做任何的冒险动作。换句话说，他现在即便只是单方面退避，都能令对方绝望。然而吊诡的是，伴随着他的退避，孔圣临并没有趁势追击，也没有就此收手，转而调转方向朝着一众巨佬所站的位置杀了过去准确的说，他此刻锁定的目标，是林逸。</br></br>所有人都傻了。</br>谁也没想到会突然出现这样的反转!</br>孔圣临居然放过了萧凉，在这个时候强行对林逸出手!</br>萧凉立马反应过来，神色大变。</br>可他已经来不及阻止。</br>看着杀到近前的孔圣临，林逸心领神会，迎面轰出一掌，孔圣临当场立扑。2</br>全场懵逼。</br>孔圣临直挺挺的倒在林逸脚边，俨然已经失去了意识。[4</br>萧凉气得大叫:“何必昵! 尊驾这又是何必呢!你我之间光明正大的对决，为何要让一个不相干的旁人插手，你堂堂的陆上神国第一人就只有这点格局吗?”</br>为了拿下孔圣临，他费尽了多少心血，如今眼看着将要收获胜利果实，谁能想得到，这个胜利果实自己主动送到了林逸手中</br>此时在场众人也都看明白了，纷纷动容</br>楚寒天忍不住道:“老孔还是可以的”3</br>刚刚这一幕，孔圣临不为其他，就是为了把陆上神国第一人的名头送给林逸正常来说，以他与林逸以往的种种过节，双方即便还没到不死不休的地步，那也是妥要的老死不相往来，基本没有和解的可能。按照大多数人的想法，有些东西宁与外邦，也不给家贼。</br>萧凉是那个外邦，林逸则是那个家贼</br>孔圣临的格局显然不止于此。</br>萧凉很快平静下来，重新上下打量了林逸一遍:“他是病急乱投医，想把第一人的头衔让给你，可问题是，他没想过你能不能接得住，甚至也没想过天道会不会认。</br>众人默然。</br>这话虽有吃不到葡萄的酸心思，但也并非没有道理当世第一人的名头，不是孔圣临想送给谁就能送给谁的，要不然他把人头送给亲儿子孔述，第一人岂不是成了他孔家世袭罔替的金饭碗?</br>此刻在萧凉的眼中，林逸战力值只有六十五，虽说也确实不算差了，可孔圣临真想把第一人的头街送到他手上，却也不是那么容易的，关键是，天道得认啊。殊不知，孔圣临刚刚倒下的那一刻，林逸就已感受到了天道的额外青睐。孔圣临主动送人头，无论怎么看都是假赛。[1</br>但是天道承认。</br>无他，双方的真实实力差距摆在那里，林逸想要获得第一人的头衔，仅仅只需要一个简单的仪式罢了。</br>林逸立马感受到了第一人的福利，强烈的直觉告诉他，只要自己愿意，完</br></br>全可以从既有规则之中选择一条，进行规则加冕。</br>刚刚那一幕，就是交班仪式。</br>而最终加冕成功的概率，超过九成，近乎无条件保送。</br>当然，这种保送式加冕是与第一人头衔绑定的，一旦失去第一人头衔，已经加冕的规则也会自动沦落，重新成为普通规则。</br>此刻他眼中的林逸，因为战力符的滞后效应，依然只是一个战力值六十五的货色，对他根本造不成任何的实质威胁。</br>萧凉却是看不到这一幕。</br>萧凉有些意外的抬了抬眼皮，随即面露讥讽:“你战力值六十五，老夫战力值九十九，知道这意味着什么吗?“你也有战力符?”林逸很是配合的回了一句:“相差三十四?”</br>萧凉不屑道:“你战力值六十五，是因为你的实力只有六十五，老夫战力值九十九，是因为陆上神国和六大飞地的天花板上限，就只能到九十九，这下能理解你跟老夫之间的差距了吧?”2</br>众人齐齐愕然，不由得替林逸捏了把冷汗。</br>他们不知道战力值的说法，但林逸跟对方的实力差距，确实是显而易见的。</br>如今孔圣临倒下，楚寒天也是不敌，剩下林逸和古九牧，已是全村人最后的希望。旦他俩也撑不住，那就彻底完犊子了。</br>]]></description><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 08:15:38 +0000</pubDate></item><item><title>第11040章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9152784.html</link><description><![CDATA[众人集体不寒而栗。</br>按照这个说法，百子计划虽是竞争最终的一百个名额，乍看起来是个人战，可实质上，同一个地方出来的天道垂青者必然会相互抱团</br>换句话说，最终大混战的本质是，是陆上神国与六大飞地之间的集体竞争!</br>六大飞地彼此之间，必然也有着各种恩怨纠葛，可因为陆上神国的特殊性，一上来就会成为众矢之的</br>这几乎是不可避免的厄运。</br>正如眼下，萧凉孤身一人就已经打上门来!</br>赵凤沉声道:“萧凉的意图不难猜，他就是来试探实力的，如果这边实力够强，他就抽身而退，而如果这边实力不强，他索性一个人就给平推了，正好提前铲除障碍。”</br>众人相顾无言。</br>从刚才的情形来看，亏得孔圣临还能撑住场面，否则偌大的陆上神国，说不定真就被对方一个人给平推了。1</br>那可就是真的丢人丢到家了。</br>林逸却是疑惑道:“他如果把这里平推了，其他五家飞地也跟着受益，那货会有这么高的觉悟?"</br>“这个问题算是问到点子上了。”</br>赵凤赞许的看了他一眼:“无论怎么样，其他五家飞地确实都会跟着受益，但他只要打败了孔圣临，那他吃到的好处就是最大的。</br>林逸问:“怎么个最大?</br>赵凤提示道:“你忘了孔圣临身上背负的头衔吗?</br>众人一时没反应过来。</br>林逸眼睛一亮:“当世第一人?”</br>赵凤点点头:“不错，就是当世第一人，得到这个头衔有什么好处，你应该知道吧?”</br>说话的同时，眼睛看向楚寒天。</br>众人注视之下，楚寒天皱了皱眉头，有些不太确定道:“老古跟我提过一嘴，说是无论谁成为当世第一人，只要能够得到天道认可，不仅会有额外的大量气运庇佑，还会有一个更大的好处”</br>众人连忙追问:“什么好处?”</br>楚寒天吐出一口浊气，幽幽冒出四个字:“规则加冕。</br>所有人齐齐眼皮一跳。赵凤看向林逸:“规则加冕的好处不用我多说，它的难度你也是知道的，只要成为当世第一人，就几乎能够保送一项规则加冕，这是已经</br>得到多方验证的结论。”1林逸一阵讶异女王为了规则加冕，足足苦守千年才等到一次契机，整个加冕过程更是九死一生一个当</br></br>世第一人的头衔，就能保送一项规则加冕，这是何等的诱惑!楚寒天苦笑:“如果没有规则加冕，老古还能跟孔圣临正面碰一碰，可有了这个说法，老古就算再加上我，也没有半点把握。”林逸瞬间反应过来，看着楚寒天道:“难怪你们迟迟都没有动手。说到底，规则加冕就是一张足以成为王炸的底牌。</br>而直到目前为止，包括他在内的所有人，都不知道孔圣临到底加冕了哪一条规则单单只是这一张未知底牌的威慑，就足以令他和古九牧不敢轻举妄动，否则一旦冲动，就是鸡蛋碰石头</br>林逸仰头看着萧凉:“这么说，他此行最重要的目的，为的是抢夺当世第一人的头衔1”此时，头上的对决已经渐入白热化。</br>彼此同为战力值九十九的天花板存在、正常情况下，打起来自然是难分伯仲</br>按照眼下这个架势，如果不出现意外，双方想要真正分出胜负，少说也要打个十天十夜。工</br>当然，这对众人来说并非坏事</br>不管怎么说，这里总归是陆上神国主场，只要不像刚才那样一边倒，孔圣临即便不能速胜对方，胜负天平也依然会向己方倾斜。</br>最终哪怕耗个两败俱伤，那也不亏。</br>别忘了还有林逸和古九牧呢</br>林逸看着头上，随口问道:“你们觉得谁能赢?”</br>楚寒天犹豫了一下:"不好说。”</br>多年的直觉告诉他，孔圣临的硬实力应该胜过对方一筹，可他刚刚领教过萧凉的手段，实在吃不准。</br>赵凤却道:“萧凉</br>林逸诧异:“这么骂定?赵凤正色道:“我在内王庭听过对这人的点评，一举一动看似器张桀警，实则都是经过精心算计，他这次上门，必然准备了万全的手段而且必然是针对孔圣临本人的。”</br>众人听到这里，不禁齐齐替孔圣临捏了一把冷汗。</br>事态发展确实没有出赵凤所料</br>刚刚还旗鼓相当的局面，陡然画风一变，孔圣临竟是直挺挺一头栽了下来。</br>“完了!孔巨佬的规则也被他隔绝了!”</br>众人纷纷惊呼林逸微微皱眉:“加冕的规则也能被隔绝?赵凤摇头道:“正常情况下不可能，加冕成功之后，规则联系远比普通修炼者紧密得多，绝无可能轻易打断，他必然动用了某种特殊的底牌手段。</br>此时孔圣临已经重新起身</br>萧凉尾随而至，试图补刀，结果硬生生被孔圣临</br></br>一掌顶了回去。</br>这一下，不仅萧凉本人吃了一惊，就连林逸这些旁观者也都齐齐眼皮一跳。</br>孔圣临这一掌，分明还是携带着极度凝聚的规则力量![</br>“穿透规则!”能够在这个时候还用得出来的，必然是已经加冕成功的规则，孔圣临此前一直深藏不露，从来没有在任何人面前展示过，现在算是被逼了出来。</br>林逸众人也终于看清了孔圣临的真正底牌。</br>论起来，穿透规则并不是什么高等级规则，按照分类只是最寻常的三级规则，远无法跟女王加冕的深渊规则相提并论。</br>问题在于，真正强大的从来都不是规则本身，而是使用规则力量的那个人。</br>女王绝对算不上弱，可若是跟孔圣临放在一起对比，包括林逸在内，九成九的人都会选择孔圣临。</br>正如眼下。</br>随着穿透规则这张底牌亮出，场中形势陡然一转</br>萧凉隔绝规则的手段并没有失效，此刻孔圣临确实已经无法继续调用其他规则力量，只能用最后的穿透规则对敌。</br>但是，这就已经足够了。</br>]]></description><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 07:12:53 +0000</pubDate></item><item><title>第11041章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9152805.html</link><description><![CDATA[孔圣临随手捡起一把石子，朝着萧凉所在的方向一扔。</br>萧凉下意识伸手阻挡，然而没有半点效果，这一把石子毫无阻隔的直接透体而过。</br>脸上，身上，瞬间多出十几个贯穿式血洞</br>全场一片寂静。</br>到了这一刻，早已没有人怀疑萧凉的实力，毫不夸张的说，就算对方站在那里毫不设防，在场众人能够破防的也都是凤毛翻角，然而在加冕了的穿透规则面前，一切防御都不是防御，因为它压根就无视防御。死了吧?*</br>有人忍不住出声发问</br>脸上身上各处要害开了十几个血洞，换做他们中的任何人，已是妥妥必死无疑。[2然而、萧凉显然不会这么简单的倒下。</br>“穿透规则，你这张底牌藏得不错，确实也不太好防，但凡稍微大意一点，老夫说不定还真就死在尊驾的手里了。"伴随着萧凉的声音，脸上身上那十几个触目惊心的血洞，以肉眼可见的方式迅速自愈，转眼就已完好无损。众人骇然。</br>快速自愈不是什么难事，基本到了玄阶尊者境的都不会太差，些许伤势分分钟也就好了</br>可那也是有个极限的。</br>尤其是当对方攻击强度过高的时候，身体会形成一种本能的畏惧，进而不敢自愈，这种情形比比皆是，正常判断，孔圣临刚才的这一击绝对已经达到了标准。 1</br>可对萧凉来说，竟是没用</br>孔圣临眯起了眼睛:“你选择了不死?”</br>刚才的交手，对方在各种试探他底牌规则的同时，他何尝也不是在试探对方</br>别忘了，对方身为新海飞地之主，也就是新海飞地当仁不让的第一人，他也是可以加冕一项规则的!直到刚才为止，孔圣临的判断还是倾向于对方加冕了隔绝规则。[1</br>毕竟，这是对方的招牌能力。</br>可现在看来显然不是。</br>若真是加冕了隔绝规则，那么至少在理论上，对方就有机会隔绝掉他同为加冕级别的穿透规则，然而并没有。</br>这只能说明，对方选择了一项比隔绝规则更重要的规则力量。</br>不死。</br>萧凉坦然大笑:“不错，老夫确实加冕了不死规则，这也就意味着，无论受到什么样的致命伤害，老夫都不会死，尊驾准备如何破解呢?"全场面面相觑</br>众人相视苦笑:“这有点赖皮了吧?’”</br>穿透规则固然强悍，杀</br></br>伤力之恐怖肉眼可见，但总归还是在众人能够理解接受的范畴可对方这一上来就是不死，妥妥的不讲武德，完全就是开挂啊。</br>楚寒天也是一脸无语:“一个注定打不死的对手，这玩意怎么解?”</br>赵凤微微点头:“难怪他这么有特无恐。</br>孤身一人上门挑战，正常哪怕做再多再周全的准备，那也依然是一件十分冒险的事情，风险和收益完全不对等。</br>但如果有不死规则加持，无论怎么样都死不了，那就是另一回事了。[1</br>唯独林逸若有所思:"真是这样吗?严</br>强烈的直觉告诉他，事情没有这么简单。</br>此时场中、两人相继暴露底牌后，战斗进一步白热化</br>只不过场面上看起来，却是孔圣临占据了绝对上风。穿透规则到了他的手中，穿透一切的恐怖杀伤展现得淋漓尽致，哪怕没有其他任何规则力量的辅助，也把对方压得彻底抬不起头来转眼之间，萧凉的身上已是千疮百孔。</br>只是，瞬间又会痊愈。</br>如此惊悚的自愈能力，已经完全超出了所有人的认知，哪怕以林逸中级神体的超速再生，跟他相比起来也都相形见绌。</br>彼此完全不在一个量级。2</br>场面再度陷入了僵持</br>无论孔圣临怎么发力，萧凉虽然防不住，但总能以越发骇人的自愈速度震惊众人的眼球，而这，也进一步坐实了他的不死规则</br>时间，哪怕是身为旁观者的众人，也都不自禁生出一股深深的无力感。1</br>对方既然坐拥传说中的不死规则，那就天然已经立于不败之地，无论此刻场面上再怎么占据优势，最终胜负天平也必然会倒向对方</br>毕竟，即便强如孔圣临，照这个强度打下去，终究也有力竭的时候。</br>规则力量确实无穷无尽，但别忘了，任何人的精神力始终还是有限的。</br>而精神层面的消耗，无论怎么看，身为进攻方的孔圣临都要远远高于对面的萧凉。</br>继续这么下去，胜负已定。</br>楚寒天转而问林逸:“你对上他有几分把握?”</br>显然，连他这位顶级巨佬也已经不看好孔圣临了。</br>林逸想了想:“五成吧。”</br>众人纷纷侧目。</br>虽说在他们的眼中，林逸实力也确实足够强大，可跟孔圣临相比还是有着明显差距的</br>眼</br></br>下连孔圣临都拿不下萧凉，林逸居然说有五成把握，口气有点太大了吧?</br>话说回来，有着加冕级别的穿透规则傍身，孔圣临就算无法击穿对面的不死规则，至少还能在场面上占据主动.</br>若是换做林逸上场，恐怕连这点主动都捞不到，大概率要跟楚寒天一样，反过来被萧凉单方面吊打!</br>殊不知，林逸嘴里的五成，并不是对上萧凉的胜算有五成，而是他有五成的把握击穿对方的不死规则。</br>且不说对方是不是真的不死规则，即便真是，也并不代表就真的无解。</br>至于战胜对方，那胜算可就远远不止于五成了。</br>赵凤提醒了一句:“待会你小心一点，他必然还藏着别的东西。</br>言下之意，她也已是认定林逸接下来要上场了。</br>林逸轻轻点头，这时忽然眼神一凝，沉声道:“老孔快要撑不住了。”</br>"哈?中</br>众人一脸莫名。</br>站在他们的角度，即便已经判断出来孔圣临这一场没有胜算，可至少在场面上，孔圣临始终述是占据着绝对上风，就算最终被活活耗死少说也要再打个十天十夜，甚至更久。</br>无论怎么看，都远远没到落败的时候</br>撑不住三个字，从何谈起?</br>若不是林逸以往打出来的威信，单单冲着这句话，估计就得被众巨佬一顿狂喷。</br>然而、接下来的事态发展却令所有人目瞪口呆。</br>]]></description><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 07:12:30 +0000</pubDate></item><item><title>第11042章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9152806.html</link><description><![CDATA[不知为何，孔圣临的穿透力量越来越弱，直至最后，竟是无法继续在萧凉身上留下贯穿的血洞1“这就没力了?”</br>萧凉面露讥讽:“尊驾当年横扫我新海飞地，那是何等的风采，老夫可一直都是十分仰慕，如果只有这种程度，那可就太令人失望了。“</br>番阴阳怪气，令得众人集体血压飙升。</br>孔圣临本人则是面露凝重之色。</br>穿透规则，尤其是他这种加冕级别的穿透规则，就该是无视任何防御，穿透一切</br>此时居然无法穿透对方肉身，只能说明一件事，他的穿透规则受限了。</br>楚寒天震惊道:“难道连他的穿透规则也能被隔绝?"</br>赵凤一脸的匪夷所思:“加冕级别的规则按照常理只有同为加冕级别的规则才能限制，怎么会这样?“</br>林逸幽幽道:“常理如此，但产格来说，常规级别的规则力量应该并不是完全无法限制加冕规则，理论上应该也有一定的成功率，只是这个成功率极低罢了。”</br>“如果通过某种手段，令这个极低的概率不断叠加，理论上也是完全有可能的。"</br>众人闻言恍然</br>正常情况下、萧凉确实隔绝不了孔圣临加冕级别的穿透规则，可现在他凭着不死规则，可以近乎无限消耗下去，在这个过程中不断尝试叠加概率，出现眼下这种情形只是迟早的事情。 1</br>想明白这一点，回想起林逸刚才的判断，众人羞惭之余，不禁又暗暗惊为天人。</br>他们与林逸之间的差距，远远不止于实力层面的差距，见识和洞察力层面的差距，只怕有过之而无不及</br>只是这样一来，局面就更加悲观了。</br>楚寒天叹息道:“规则隔绝一旦被其得手，只会越来越厉害，根本无法可解，老孔这下真的麻烦了。</br>身为当事人的孔圣临，此刻体会得远比他更加深刻。</br>如同溺水之人，一旦被水灌进肺部，这个时候无论再怎么挣扎自救，都已经为时已晚。</br>林逸眼神微凝。</br>他在犹豫，要不要出手打断</br>孔圣临是对手，但同时也是自己人，他不在场也就算了，今天既然在场，无论如何都不会见死不救。</br>只是，顶级高手都有强烈的自尊。</br>林逸如果冒然插手，哪怕在事实上帮了对方，对方也未必会领情，甚至可能心生怨恨</br>吃力不</br></br>讨好的事情，林逸实在是懒得做</br>当然，不管怎么样，孔圣临落败归落败，他的命肯定是要保的，这一点毋庸置疑“呵呵，尊驾进攻了这么久，看来已经是累坏了，现在该轮到老夫回敬你了!场中萧凉大笑一声，眼见孔圣临无法继续使用穿透规则，当即反守为攻。只一拳，堂堂孔圣临就被轰得倒飞而出。</br>萧凉却没打算轻易放过。</br>人影一闪，当即出现在其上方，迎面就是一脚。</br>孔圣临如同人形沙包、硬生生被其踢得撞塌天台，贯穿底下整个议事大厅，深陷地中不可自拔。</br>“陆上神国第一人的名号，老夫就不客气的收下了。”</br>萧凉狞笑着俯身冲下。[2</br>下一秒、猛然倒飞而出。</br>所有人齐齐一愣。</br>倒飞出来的居然不是孔圣临，而是萧凉1</br>此时他的心口冒出一个碗口大的贯穿血洞，令人触目惊心，不敢直视。</br>虽然伤口不出意外的快速自愈，但萧凉脸上的表情，却是明显变得凝重了起来</br>尊驾居然还藏了一手?”</br>看着重新出现在面前的孔圣临，萧凉心下一沉。</br>他当然知道孔圣临不好对付，要不然当年他新海飞地也不至于被其一个人横扫，哪怕这次做足了准备，面上也表现得自信满满，可他心底下始终存着几分提防。</br>直到刚才为止，才刚刚开始有一丝松懈。</br>结果就被算计了一手</br>旁观众人则集体松了口气</br>还好，孔圣临依旧是孔圣临，别的不说，至少在实力层面从来不会令人失望</br>孔圣临神色淡淡的看着萧凉。</br>从开始到现在，他的表情几乎没怎么变过，哪怕在旁人眼中已是毫无胜算，他也依旧从容不迫，保持着陆上神国第一人的气度，不动声色之间，将计就计示敌以弱，然后抓住对方心神松懈的一瞬间机会，暴击反打!</br>唯一有点可惜的是，刚刚这一击固然凶险无比，可终究还是没能击穿对方的不死规则，功亏一簧</br>“说实话，老夫还真是吓了一跳。萧凉重新露出嘲讽的笑容:“忍了这么久，就为了刚才这一下，可惜注定还是白费力气，尊驾还是太小看不死规则了。”孔圣临淡淡回应:“是吗?”</br>刚才的交手，虽说营造出了一种立于不败之地的架势，就连周围观战的这群巨佬，也都集体认为孔圣临</br></br>落败已是板上钉钉的事情，可他这</br>见他这副表现，萧凉顿时就有些没底了。</br>个当事人却远没有那么笃定。</br>萧凉冷笑道:“这场架打到现在，咱们之间谁强谁弱已是一目了然，尊驾莫非还想自欺欺人?</br>结果，孔圣临的下一句话，令他脸色陡然一变。</br>“没必要再装腔作势了吧，你所谓的不死规则，根本就是假的。</br>萧凉愣了一下，随即面露嗤笑:“假的?那老夫受了这么多次致命伤，怎么还没死啊?</br>全场哗然。</br>如果没有不死规则护身，就已萧凉刚才所受的伤害，哪怕生命力再强也早已死得透透的了，怎么可能直到现在还生龙活虎?</br>众人集体看向孔圣临。</br>解释不通啊。</br>孔圣临语气淡漠:“你刚刚就差点死了。</br>萧凉脸色一黑，面上依旧嗤之以鼻:“那是老夫不识相了，为了配合尊驾的判断，刚刚应该死给你看的，真是不好意思。</br>话虽如此，心下对于孔圣临却是越发忌惮。</br>说到底，彼此战力值同为九十九，完完全全是同一个级别的对手</br>孔圣临想要胜他不容易，可他想要胜孔圣临，尤其还是在这陆上神国的主场，更是难上加难</br>]]></description><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 07:12:08 +0000</pubDate></item></channel></rss>