<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>高手</title><description></description><item><title>第11206章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11191207.html</link><description><![CDATA[最终，在赵王堪称逆天的个人武力镇压之下，加上林逸安全审查司的背书，赵王府这一场翻天覆地的巨变以出人意料的速度被强行平息了下来。</br>这背后固然会留下诸多隐患，但在林逸看来，只要赵王继续维持住今日的强势，赵王府再度翻起风浪的可能性极低。</br>除非背后有其他强大势力的支持。</br>可事实上，随着那八个王权强者被当众处决，王府剩下的这些高层都已是赵王死忠</br>外人即便想要趁乱挑拨离间，也不是那么容易的事情</br>赵王府眼下最大的隐患，是高端战力的大量缺失。</br>不过，有赵王本人的强大威慑摆在这里，哪怕其他一个王权强者都没有，各方势力包括秦王府在内，想要染指赵王府也都得好好掂量掂量。</br>毕竟赵王真要动起来，真不是随便什么人能够摁得住的</br>一场大乱缓缓落幕。</br>对于林逸来说，这场大乱之后最大的好处是，赵凤在赵王府的地位肉眼可见的大涨了一波</br>毕竟剩下高层都是赵王的死忠，他们对于赵王的意志，都是无条件遵从。</br>而赵王对自己这个女儿的维护，傻子都看得出来。</br>别忘了，今天这场大乱的源头，就是因为赵继熊和赵三才对赵凤动了杀念</br>赵凤不能有事，这是赵王绝不容许任何人逾越的底线。</br>王府演武场。</br>周围都已被清场，只剩下赵王、赵凤和林逸。</br>"好久没来这里活动筋骨了，林主事，有没有兴趣陪本王活动一下?</br>赵王饶有兴致的发出邀请。</br>赵凤连忙阻止:“父王你别乱来啊，他可是我朋友，今天还帮了大忙，你可不能恩将仇报。"</br>赵王好气又好笑的看着她:"乖女儿，你跟他可还没确定关系呢，这就开始胳膊肘往外拐了?“</br>赵凤脸顿时红了:“什么确不确定关系的，为老不尊!"</br>赵王意味深长的看了她一眼，忽然面对玩味的对林逸道:"小子，你有没有见过我女儿真实的样貌?</br>林逸一愣，不由看向赵凤:“现在不是真实样貌吗?“</br>赵凤脸红得滴血:“你别听他胡说八道。”</br>赵王却已哈哈大笑着走进演武场，拍着拳头道:“来吧，看看你能不能让本王出点汗。林逸欣然答应:“固所愿也，不敢请耳。”</br></br></br>面前这位赵王，绝对是他所见过最强的几个人之一，他也很想试一下，看看自己跟这些内王庭的顶级战力之间到底有多大的差距。</br>能够有机会跟赵王这样的人物切磋，林逸正是求之不得。</br>足足一个时辰。</br>在赵凤的劝说下，两人才终于结束了这场酣畅淋漓的对攻大战</br>走到场边，接过赵凤递上来的凉茶，赵王脸上掩饰不住的惊异:“陆上神国那破地方，什么时候出了你这么号怪物?“</br>第11206章</br>刚刚这一战，他虽然没有使出真正的全力，毕竟只是切磋，有些致命底牌他自然不会动用，可单就常规层面，他从一开始的三分力，硬生生被林逸几乎逼出了全力!</br>简直匪夷所思。</br>林逸这等表现，哪是一个战力值三百五的门槛级王权强者的表现?</br>林逸笑了笑，简单说了一下自己来历。</br>赵王一脸恍然:“我就说嘛，陆上神国那种被当成垃圾场的破地方，怎么培养得出来你这种变态，能够让我出这么一身大汗，算你牛哗。”1</br>林逸笑了:“赵王过奖，若不是您点到为止，我现在估计就躺上面了。"</br>赵王撇了撒嘴:“你拉倒吧，就刚刚这点强度，再大战三百回合你都不带累的。”1</br>他是看出来了。</br>他自己有所保留是没错，林逸这边何尝又不是没有保留?</br>身为顶级高手，他甚至隐隐有一种直觉，一旦自己稍有不慎，甚至有可能被林逸反杀!</br>这种直觉十分反常识，甚至违背基本逻辑。</br>但以赵王多年的战斗经验，他很清楚这种直觉并不是凭空冒出来的。</br>所谓的违反常识违背逻辑，仅仅只是因为对方的底牌超出自己认知罢了</br>赵王饶有意味的对赵凤说道:”回头找个合适的机会，给他看看你真正的样子吧，为父认可了。</br>赵凤脸色再度红得滴血:“父王你又在说什么胡话?”1</br>不过自此之后，却是不敢再跟林逸有眼神接触了。</br>赵王莞尔，转头对林逸说道:"你那十条人为规则，我赵王府出三百万气运买了，算是占你个便宜，多欠你一份人情。''林逸闻言摇头道:"以现行的行情，三百万气运已经是溢价了，何况刚刚这场切磋，我也是受益匪浅，多谢大王指点。"</br>这倒不是恭维。</br></br></br>刚刚的切磋，他的表现固然令赵王大吃一惊，但总体而言，还是赵王让他居多，其中很多回合，赵王都在刻意引导他改进细节。</br>某种程度上，这就是一场指导战，只不过强度出乎指导方的意料罢了</br>以赵王的身份，正常只有亲儿子才能有这样的待遇，刚刚主动提出来，其实就是为了先还一份人情。</br>毫不夸张的说，单单这一场指导战的含金量，对林逸而言就已物超所值。</br>赵王满意的点点头:“看来凤儿眼光确实不错，你是个靠谱的人，我赵王府很荣幸结交你这个朋友。</br>林逸笑道:“那也是我的荣幸。</br>赵王府却是正色更正道:"听清楚了，你是赵王府的朋友，但你可不是我的朋友，你在我面前只是晚辈，这个辈分可不能乱。”2</br>林逸一脸莫名:“哈?“</br>赵凤却是听明白了话里的意思，不禁又羞又气</br>如果不是林逸在场，她估计都已经想要拿刀刀人了。</br>哪怕她本来对林逸没什么特殊的感觉，经历了今天的事情，尤其是赵王这几次三番引导后，也都不禁变得有些异样了。</br>赵王突然话锋一转，幽幽道:“你们知道这些年，我为什么一直忍着他们吗?”1</br>林逸一愣:“愿闻其详。"</br>如果是今天之前，他可能会认为赵王顾忌王府内的反对力量，可见识过之前那震撼人心的场面，这种可能性早就被推翻了。</br>]]></description><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 13:16:41 +0000</pubDate></item><item><title>第11198章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11155267.html</link><description><![CDATA[《校花的贴身高手</br>赵三才给赵继熊使了个眼色。</br>赵继熊立马会意:“林兄这边请。</br>虽然林逸摆出一副油盐不进的架势，但他这边还是要尝试一下。</br>是人就有弱点，宝物、机缘、女人，总有一样是喜欢的，只要多试试，总能找到突破口。</br>林逸众人被请了进去，另一边，赵三才则是匆匆找来心腹:“赶紧检查一下，把所有账面检查干净，绝不能留下丝毫破绽。"</br>心腹一脸自信:"主子尽管放心，做账是我家传手艺，咱们的账面我一直都十分小心，随时随刻去查都是干干净净，任谁也绝对查不出来半点错处。”</br>赵三才松了口气:“你确定?“</br>心腹拍着胸脯:“主子您尽管放一万个心。"</br>结果仅仅不到半天工夫，账头就摆在了林逸面前。</br>林逸随手翻了两页:“有问题?“</br>站在他面前的这位从事其貌不扬，皮肤黝黑，不过眼神却是格外透亮，名叫卫折圣。 2</br>卫折圣沉声回道:“账面做得很干净，但都是些不上台面的小手段，唬弄一下外行人还行，内行人稍微看几眼，就能发现其中的大窟窿。”1]</br>林逸问道:“有多大?”</br>卫折圣回答:“至少被人贪墨了三百万气运，这还只是一部分，应该还有更多。”</br>饶是林逸也都不禁眼皮直跳。</br>这可真不愧是顶级王府，随随便便就是几百万气运，普通修炼者根本想都不敢想。</br>字</br>如果不是借着这次规则大劫的机会，提前抄底了三十条人为规则，三百万气运对他来说同样是天文数</br>若是没有额外的机缘，就算是他想要捞到这个份上，估计都有不小的难度。</br>林逸随即问道:“谁贪罢的?“</br>卫折圣道:“赵继熊，赵三才，还有另外几个赵王府高层，主事，您看要不要直接抓起来审一下?“林逸手指敲着桌面，沉吟道:"我们的重点是诸神卧底，这些财务上的证据还不能算直接证据，先按下不表吧，你再带人深挖一下，看看有没有其他方面的破绽。</br>卫折圣当即应命:“是。</br>林逸目光幽幽，这个赵王府比他预想中还有意思，池子倒是不浅，不过王八可真不止一只两只。</br>另一边。</br>赵继熊正在朝赵三才吐苦水:"</br></br>这个林逸油盐不进，我把该用的手段都用上了，他都无动于衷，现在怎么办?”</br>“既然他不吃敬酒，那就先由他去，只要咱们自己不露马脚，他就算顶着安全审查司的牌子，也拿咱们没办法。"</br>第11198章</br>赵三才冷哼道:“等到这次风波过去，总能找到让他吃罚酒的时候，不过是个运气好撞上了风口的外地佬而已，就算机缘再大，他也没那个能耐接稳。"</br>赵继熊点点头:“如果能把他弄下去，换一个咱们的自己人上去，很多事就会方便多了。"</br>“等着吧，很快就会有机会的。”</br>赵三才话锋一转道:“赵凤朋友的那十条人为规则，咱们这边也要抓点紧了，以赵凤的态度，说不定会另外去找门路，莫华强黑市那边压不了太久。"</br>赵继熊来了精神:“那十条规则既然入了咱们的眼，就没有便宜别人的道理!”</br>赵三才笑道:“要是能够顺利拿下来，就算走王府的账，咱们少说也能多捞两百万气运，天予不取，反受其咎啊。</br>赵继熊振奋不已，随即皱眉道:“可现在的问题是，我们不知道赵凤那个朋友的身份，他本人不出面，那十条人为规则没法交易啊，这种事情赵凤肯定是不会松口的。"</br>“她不松口，难道我们就不能自己打听了?“</br>赵三才眯着眼睛道:“我有一种预感，如果能把这个人找出来捏在手里，我们能够得到的好处，绝对不仅仅是几百万气运!“</br>赵继熊顿时来了精神:“怎么说?“</br>赵三才幽幽道:“你想想看，咱们赵王府花费了这么大代价，借着百子计划的光，最终才勉强保下来三条核心规则，他一个人却能保下十条人为规则，我说他纯粹就是靠着运气好，你信吗?“</br>赵继熊摇头:“不信。"</br>赵三才压着声音道:“我们要是掌握了这其中的奥秘，说不定就是天大的好处!"</br>“所以现在的关键，就是赶紧想办法挖出赵凤那个朋友!”赵继熊兴奋之余，忽然想到一种可能性，神色不由一僵:“赵凤说的这个朋友，该不会就是林逸吧?”1</br>赵三才也僵住了。</br>如果真是林逸，他们就算心里面再怎么觊觎，也绝对不敢下手。</br>开玩笑，眼下这个极度敏感的节骨眼，尤其还是在审查赵王府的当口，他们要是对林逸这位安全申查司主事下手，到时候是个什么下场根</br></br>本都不用想</br>就算找死也不是这么个找法。</br>沉吟许久，赵三才摇头道:“应该不是他，他没有那份财力。</br>"这十条人为规则就算是抄底价，最低也得十万气运，如果算上其他折损掉的人为规则，光是抄底估计就得大几十万气运!”</br>“林逸一个外地佬，就算机缘再逆天，身上了不起也就有个几千气运，根本没那个本钱。"</br>赵继熊闻言一阵点头:“确实如此，看来是我杞人忧天了。"”</br>赵三才拍板道:“林逸那边你先应付着，我去托人查一查那十条人为规则的主人，只要他是经过正经手续收购的，就算保密做得再好，也总能查出一些端倪来。"</br>赵继熊提醒道:“那他要是从黑市上买的呢?“</br>赵三才笑了:“那就更方便了，黑市有莫华强，到处都是咱们的眼线。</br>赵继熊会心一笑:“那我就等着三才叔的好消息了。"</br>《第11198章</br>以赵三才的人脉网，一旦发动起来，效率自是极高。</br>很快，便有消息传来。</br>那十条人为规则，全部出自九州通行，而且是秦王次子秦亥亲自经手!这下，赵三才和赵继熊顿时就有点被唬住了</br>秦王府的实力到底有多强大，放眼整个内王庭，当属赵王府最有发言权</br>]]></description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 17:13:15 +0000</pubDate></item><item><title>第11199章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11155268.html</link><description><![CDATA[《校花的贴身高手</br>以往在秦王府面前，赵王府虽然一向表现得很刚，但并非赵王府上下都有这样的胆气，其中不乏膝盖发软的主和派，准确的说是投降派。</br>比如赵三才。</br>如今事情牵涉到秦亥，两人自然不敢在肆无忌惮的查下去了，万一惹怒秦亥，那麻烦可是不小。</br>毕竟秦亥的浑名，在顶级二代圈子中可是众人皆知的。</br>九州通行那边不能硬查，但我们也不是一点线索都没有。</br>赵三才眯着眼睛道:“我让人比对了那段时间进出九州通行的重要人物名单，我怀疑，这件事跟韩王府有关。''</br>赵继熊若有所思:“韩王府?我听说林逸跟韩王府也有关系，难道真的是他?“</br>赵三才的表情也凝重了几分:"林逸自己没那个财力，但如果是走了韩王府的路子，那还真不好说。</br>韩王府在七大王府之中，整体实力只能算是未流，可终归也是一座正儿八经的王府。</br>如果真要支持什么人，掏个几十万气运出来还是不难的。</br>赵继熊又摇了摇头:“不过最近这段时间，林逸跟韩王府又好像没什么来往，就连他在百子计划选择的规则，也都不是韩王府的规则，双方关系看起来又没有好到那个份上。</br>赵三才想了想道:“安全起见，我还是找人试探一下，只要这个人不是林逸就好说。</br>赵继熊皱眉:“就算不是林逸，可若是此人真的跟韩王府关系匪浅，那怎么办?“</br>“不需要怎么办。"</br>赵才笑了:“韩王府而已，又不是秦王府，我们就算把人抢了，他们难道还有胆子上门来要人不成?</br>赵继熊反应过来，抚掌而笑:“我都忘了，现在韩王府也是一脑门子包，处境比咱们还难堪呢，我们不主动去找他们的麻烦，就该谢天谢地了。</br>赵三才点点头:“不管怎么样，我先打探清楚再说。"</br>说罢，他直接令人给韩长史递了张帖子，请人出来喝酒</br>彼此都是各自王府的核心高层，而且都是手学大权，加上又有秦王府这个共同的大敌，双方平常交集并不少，关系也算熟稔。1</br>一品楼。</br>赵三才与韩长史一边对酌，一边寒暄。</br>抱怨了几句当下的局势后，赵三才很快进入正题:“听说你们跟林逸的关系不错?“</br>韩长史眨了眨</br></br>眼皮:“还行吧，现在是他负责你们赵王府的安全审查吧，赵兄是想找人疏通一下?“</br>说起来，韩长史也是庆幸。</br>亏得他当初不顾韩王反对，主动找林逸缓和了关系，否则今天看到林逸平步青云，坐上安全审查司四大主事的要害位置，韩王估计得后悔到死。</br>“那倒不至于。"</br>赵三才一本正经道:“其实我们二姑娘跟他的交情也不错，不过安全审查这种事情，不是套交情的时候，还是得公事公办，要不然容易留下隐患，被人嚼舌根。</br>《第11199章</br>韩长史点点头:“那倒也是。"</br>赵三才转而试探道:“我听说韩兄前阵子在九州通行，抄底收购了不少人为规则?</br>韩长史眼神一闪，嘴上却是没有迟疑:“有这么回事。"</br>赵三才探问道:“怎么样，抄到底了吗?“</br>这种事情纯靠侥幸，哪那么容易就能抄到底?</br>韩长史失笑，但看着赵三才的反应，随即便又说道:“不过这些都是替我一位朋友张罗的，现在具体怎么样了，我也不清楚。”</br>赵三才眼睛一亮:“韩兄的这位朋友，该不会就是林逸吧?“</br>韩长史哈哈大笑:“那倒不是，是我另外一位朋友，不过他为人一向低调，没有他的许可，我也不方便透露他的身份，赵兄你跟我打听这个是有什么想法吗?“</br>“没有没有，只是无意间听人说起来，好奇问一句而已。"</br>赵三才心下大定。</br>他压根就没想到，韩长史会在事先没有半点招呼的情况下，主动替林逸遮掩。</br>不仅如此，这边两人刚刚喝完酒，韩长史就主动给林逸透了个风，将赵三才的试探原封不动的传给了林逸。</br>赵三才跟林逸之间，应该选谁站队，韩长史心里门儿清</br>倒不是说赵三才的势力比不过林逸</br>林逸如今虽说是安全审查司四大主事，位置不算高，可绝对称得上权重，但人家赵三才好歹也是赵王府的核心高层，掌管财政大权，单论双方能够调动的资源和势力，其实还是赵三才明显高出一头。</br>只不过，韩长史看人的眼光一向很毒。</br>赵三才充其量只是可以合作利用的场面朋友，反观林逸，却是值得深交的潜龙。</br>两者之间应该怎么取舍，显而易见。</br>“这个赵三才想的还</br></br>挺多。"</br>林逸收到消息，倒是没有多少意外的表情。</br>事实上，以他手下卫折圣这帮从事的效率，短短几天时间便足以将赵王府的情况查个底掉。</br>赵凤如今在赵王府是个什么处境，他甚至比赵凤本人都更加清楚</br>毫不夸张的说，继续照眼下的局势发展下去，赵凤很快就会在赵王府内失去立足之地。</br>即便有赵王本人的庇护，赵凤的安危固然不会有问题，可赵王府内的许多事情，并不以赵王个人的意志为转移。</br>何况在赵继熊和赵凤之间，哪怕前者是继子，后者是亲女儿，赵王权衡之下大概率还是会选择前者。</br>毕竟在赵王和绝大数人眼中，唯有赵继熊，才能真正担起赵王府的重担</br>赵凤的女儿身，就已注定出局。</br>这次，既然赵三才和赵继熊把主意打到自己头上来了，那就正好趁着安全审查的机会，帮赵凤一把。1林逸眼下虽然已经有了护国公府这个抓手，但想要真正站稳脚跟，还需要找一个足够硬的盟友相比起韩王府，赵王府是一个更加理想的选择。</br>但前提是，大权要掌握在赵凤的手里。</br>之前还不知道该怎么介入，眼下正是送上门来的现成机会</br>另一边。</br>从韩长史口中确定不是林逸后，赵三才和赵继熊没有闲着，当即紧锣密鼓的开始密谋安排。</br>机会很快到来。</br>]]></description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 17:12:54 +0000</pubDate></item><item><title>第11200章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11155269.html</link><description><![CDATA[《校花的贴身高手</br>"赵凤要在一品楼请人吃饭?“</br>赵继熊得知消息，立马反应过来:“肯定就是她那个朋友了!“</br>赵三才连连点头:“不错，这几天她四处奔波，想用她自己的人脉把那十条规则卖出去，但都被莫华强暗中搅黄了，她估计是真没办法，只能找她那位朋友商量了。"</br>“这是我们的机会!”</br>赵继熊眼睛大亮:“我们正好在一品楼布下天罗地网，等她那位朋友入瓮，到时候把人一抓，所有的主动权可就都在咱们的手里了!”</br>“唯一的问题是，赵凤怎么处理? 她一定会从中作梗。”</br>赵三才闻言沉吟片刻，眼中厉色闪烁:“要么不做，要么做绝。"</br>赵继熊心头一跳:“三才叔的意思是?“</br>赵三才幽幽道:“她要是识相，那还好说，要是不识相的话，就得考虑最坏的情况了。"</br>赵继熊眼神灼热:“关键是父王那边，到时候怎么解释?“</br>嘴上这么说，实则已是跃跃欲试。</br>他如今在赵王府的地位看似稳固，可只要赵凤还在一天，他就始终有被放弃的风险</br>赵王即便嘴上从来没有流露过这方面的意思，但他明显能够感觉得出来，自己这位继父的内心，其实是存在摇摆的。</br>立女儿赵凤为王府接班人，这种事情虽然是冒天下之大不题，可以赵王的性情，未必就做不出来!</br>别看他现在收敛了，但是当年，出格的事情一件也没少干。</br>眼下这个节骨眼，干掉赵凤固然是冒险，可只要操作好了，未尝不能一波大胜!</br>“解释好办，只要给个说得过去的说辞就行了，关键在于形势!"</br>赵三才沉声道:“我们得让我那位王兄明白，什么叫做形势比人强，逼着他不得不低头。"赵继熊连忙问道:“我们该怎么做?“</br>赵三才眼放寒光:“你去调动底牌，我去联络其他王府高层，确保所有关键人物，都跟咱们一条心。“底牌?"</br>赵继能随即反应过来:“那些隐秘王权强者?</br>王权强者是各方势力的战力标配，很大程度上，王权强者的数量直接就能反应一方势力的整体实力.</br>而像赵王府这样的顶级王府，除了明面上那十来个王权强者之外，私下里还会秘密培养一批。</br>不过在赵继熊一系的不断渗透</br></br>之下，这些隐秘王权强者基本都已被他们拉拢腐蚀，面上听从赵王命实则已是他们的拥夏。 1</br>这是他们最重要的底牌。</br>隐秘王权强者一动，某种程度上，就等同于直接跟赵王摊牌!</br>赵三才沉声道:“蛰伏了这么多年，我们也是时候亮一亮肌肉了，免得某些人看错形势。"</br>赵继熊犹豫片刻，最终下定决心:“好，就按三才叔说的办，成败在此一举!”</br>《第11200章</br>次日。</br>林逸来至一品楼赴约，不过特意用世界意志改变了自身气息。</br>虽然没有使用易容之类的手段，但除非是极度相熟之人，否则就算面对面，也很难认出他来。</br>等他走进包厢，早已等候在此的赵凤也是愣了许久。</br>你是易容了吗?但又感觉不太像?“</br>林逸笑着摆了摆手:“用了点小手段而已，免得被有心人认出来。"</br>赵凤不由翻了记白眼:“说得好像出来幽会情妇一样，你跟我见面，就这么见不得光吗?“</br>林逸意有所指:“对某些人来说，可能还真是意想不到。"</br>“某些人?谁啊?”</br>赵凤一时没反应过来。</br>林逸笑了笑:“过会就知道了，先说说你的事吧。”</br>“谜语人都不得好死。”</br>赵凤撇了一句，随即有些难为情道:“今天找你过来，主要是向你道歉，你托我出售那十条人为规则的事情，有点僵住了。“</br>说罢将事情原委说了一遍。</br>林逸认真的看着她:“你是该跟我道歉。"</br>赵凤愣了一下，而后愈发羞惭。</br>在她看来，眼下十条人为规则涉及的气运太大，如果在她这里耽误了太多时间，最终导致错过高价抛售的关键节点，林逸遭受的损失可真不是一点两点，为此责怪她也是应当的。</br>结果，还没等她再次开口，林逸便一本正经道:"我到你们赵王府几天了，身为朋友，你居然连面都不露，说得过去吗?“</br>"哈?“</br>赵凤一脸懵逼:“你什么时候来我们赵王府了?“</br>林逸正要开口，这时六道强大的气场同时笼罩下来，虽然人没有露面，但是单单靠着六道气场，就已将房间围困得水泄不通。</br>赵凤脸色一变:“不好!快走!”</br></br></br>她虽然还没明白过来具体情况，但至少清楚这六道气场，代表着六位王权强者!</br>在她认知中，林逸的实力是强，可顶破天也就勉强触摸到王权强者的门槛而已。 1</br>下子对上六位王权强者，根本没有任何胜算!</br>林逸却没有动。</br>赵凤急了，当即伸手拉着他就要跳窗，同时急匆匆说道:“这些人可能是我们赵王府的，待会儿你别跟他们纠缠，有机会直接逃，我来拖住他们!”</br>她毕竟不傻。</br>这里是一品楼，是赵王府的地盘，其他势力就算想在这里布局杀人，也绝对做不到这么不动声色唯一的解释，这些都是赵王府的自己人。</br>《第11200章</br>结合之前的事情，她几乎可以肯定，这一切跟赵三才和赵继熊脱不开干系。</br>林逸看了她一眼:“万一他们也对你下死手呢?”</br>赵凤下意识摇头:“不可能。"</br>然而她话音刚落，空气中一道无形的规则力量凝聚成规则之刃，直接就已砍在了她的脖颈上。</br>杀机来得太过突然。</br>以赵凤的实力，压根反应不过来。</br>关键时刻，一只手正面捏住了规则之刃，而后猛然发力，规则之刃砰然破碎，消散于空气之中。</br>四周齐齐响起一阵惊疑之声。</br>他们事先得到的情报，林逸的实力顶多也就是个准王权强者，他们六个隐秘王权强者一起出动，行事如此周密，拿下林逸本该是板上钉钉的事情。</br>]]></description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 17:12:33 +0000</pubDate></item><item><title>第11201章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11155270.html</link><description><![CDATA[《校花的贴身高手</br>刚刚这下看着是冲赵凤来的，实则目标却是林逸。</br>他们料到林逸不会坐视赵凤被杀，一定会出手解围</br>按照他们的预想，以林逸的实力一旦出手替赵凤解围，立马就会被规则之刃重创，绝无半点悬念。</br>而如果林逸不出手，赵凤必死。</br>那也无所谓。</br>赵凤本来也在他们的必杀名单之中，今天林逸要抓，赵凤得死。</br>唯独眼前这一幕，结结实实出乎了他们所有人的预料。</br>徒手捏碎规则之刃，这特娘的是准王权强者?</br>空气中的气氛陡然凝重起来。</br>赵凤显然也已经回过味来，脸色无比难看，给林逸神识传音:“事情麻烦了，我待会弄点动静出来，你自己走，别管我。"</br>她个人实力是不行，但好歹是赵王的女儿，身上怎么着也带着几件压箱底的底牌。</br>随即，赵凤对着四周朗声道:“各位赵王府前辈，我是赵王次女赵凤，我不知道诸位是出于什么考虑要对我和我朋友出手，我愿意相信今天的事情是一场误会，大家到此为止。"</br>“诸位如果继续动手，我将直接通知我父王，诸位想好怎么面对他的怒火了吗?”</br>无人回答。</br>空气中凭空浮现出六柄规则之刃，这就是对方的回答</br>开可没有回头箭，这么粗浅的道理不需要别人给他们解释</br>复</br>既然已经选择了出手，那么就算意外变故再多，他们也必须坚定不移的执行下去，否则就是万劫不</br>赵凤的心彻底沉到了谷底，心头不禁涌起一股深深的悔意</br>她不后悔自己沦落到这一步。</br>她后悔的是因为自己的迟钝和无知，连累林逸也陷入到了这样的绝境</br>哪怕林逸刚才的表现足够惊艳，但真正对上六个王权强者，在她看来还是凶多吉少。</br>无奈之下，赵凤决定启动保命底牌。</br>直到刚才为止，她对自己的底牌都还有着绝对自信。</br>但是眼下这个架势，对方必然做了针对性的手段，到底还能不能起效，可就不好说了。</br>正当赵凤拿出本命玉符，准备捏碎的时候，林逸忽然伸手将她摁住。</br>别紧张，还没到那个份上。</br>感受着林逸手心传来的温度，赵凤稍稍心安</br></br>了几分，不过看向林逸的眼神，却是多了几分不解。</br>还没到那个份上?</br>这时一个尖锐戏谑的声音横插进来</br>女人面前倒是挺会装腔作势，做小白脸做到你这个份上，也算是有点本事了，可惜你没有眼力见儿,</br>第11201章</br>没分清楚装逼的场合。”</br>随即便是一阵肆无忌惮的嘲笑。</br>林逸朝赵凤歪了歪头:“听着熟悉吗?“赵凤努力回想了一下，皱着眉头道:"从来没听过这个声音，但是感觉有点熟悉，可又说不出来是哪里熟悉。"</br>“没事，既然听不出来，那就当面认一下吧。</br>林逸说完毫无征兆的出手。</br>简简单单虚空一学，便有一股自成一体的磅磺力量凝聚一体，瞬间便突破六位王权强者的重围，朝着东南方向咆哮而出。</br>一品楼精心打造的阵法墙壁轰然碎裂</br>林逸随即反手一收。</br>便见一道狼狈的身影在巨大的吸力拉扯之下，不受自身控制，跌跌撞撞出现在两人面前。</br>等看清此人相貌，赵凤眼皮一跳:“三才叔?为什么是你?“</br>对方正是赵三才。</br>赵三才脸上惊慌之色一闪而过。</br>今天这波虽是链而走险，他确实也做出了借机除掉赵凤的决断，但此刻陡然将身上的伪装揭开，还是免不了惊慌。</br>但事已至此，惊慌也就是一瞬间的事情，赵三才立马镇定下来。</br>凤儿，这件事怪不了你三才叔，要怪就只能怪你自己太不识相了!“赵三才站起身子冷笑道。</br>赵凤心下一片悲凉:“我怎么不识相了?“</br>一直以来，对于这位掌管王府财政的族叔，她虽然有看不上眼的地方，但真没想过彼此竟已到了不死不休的份上。</br>“你一介女流，却挡了我们这么多人的道，连这点起码的自觉都没有，还不觉得自己可笑吗?</br>赵三才一边奚落，一边则是将目光放在了林逸的身上。</br>三秒钟后，神色大变。</br>怎么是你?”1</br>如此近距离面对面，他总算透过世界意志的遮掩，看清了林逸的真面目。</br>林逸淡定的手指敲着桌面:“真巧啊，我们又见面了。"</br>赵三才脸色顿时变得精彩纷呈。</br>此前他费了这么大力气，</br></br>几次三番，就为确认对方不是林逸。</br>直至在韩长史那里吃了定心丸，才敢布下今天这个杀局，哪想得到竟会变成眼前这个场面!</br>林逸可是安全审查司的四大主事啊。</br>此时此刻，内王庭上上下下都在盯着安全审查司，在这个时候对林逸下手，这跟恐怖分子主动自爆有什么区别?</br>《第11201章</br>要是早知道今天这一出，他和赵继熊打死也不敢冒这样的风险啊。</br>赵三才的奇怪反应，倒是把赵凤看愣了。</br>赵凤忍不住回头看了林逸一眼。</br>林逸点点头:“你没有看错，他确实是在怕我。"</br>赵凤愣愣的问了一句:“他为啥怕你?“</br>林逸笑了笑:“他看我眼熟呗。"</br>说话间，赵三才已经晃过神来，眼神一厉:“不管你是什么身份，今天杀局已成，既然你自己主动闯进来了，那就是你自己找死，怪不得任何人!”</br>说完当即给六位王权强者神识传音，示意他们直接下死手。</br>事已至此，林逸和赵凤双双死在这里，他勉强还有遮掩运作的余地。</br>反之若是就这么把林逸放出去了，那才真是死无葬身之地。</br>回头林逸将阴谋破坏安全审查的罪名往他头上一扣，甚至直接把他打成诸神卧底，他根本无力破解!</br>唯一的解法，就是破罐子破摔，让林逸和赵凤一起死!</br>林逸却是无动于衷，面对随时都会倾覆下来的恐怖杀局，他甚至饶有兴致的翘起了二郎腿，淡淡回了两个字:"是吗?“</br>看他这个表现，赵三才顿时就有些吃不准了</br>不过随即便又反应过来，赵三才冷笑不已:“死到临头还在装腔作势，你以为这样就能吓得住我?我还以为你能坐上安全审查司主事的位置，身上会有什么过人之处呢，敢情就这?”</br>]]></description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 17:12:14 +0000</pubDate></item><item><title>第11202章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11155271.html</link><description><![CDATA[《校花的贴身高手</br>局势虽然已经脱离学控，但他还是笃定的认为，此刻的局面对自己来说是措手不及，对林逸来说同样是措手不及。</br>只要他一口气咬死，在绝对的实力碾压面前，安全审查司的身份根本扭转不了半点局势。</br>比刻最震惊的是赵凤。</br>“你是安全审查司四大主事?你就是负责审查我们赵王府那人?你怎么不早说?</br>赵凤转头就在林逸肩上捶了一拳。</br>林逸无语:“我都见不到你，怎么跟你说?</br>赵凤憋了半天，最终冒出一句:“怪我了。</br>此时反应过来，随即便又觉得惋惜。</br>她如果早知道这个情况，根本不至于落到眼下的局面，可现在说什么都晚了。</br>赵三才这种人既然已经兵行险招，就必然会一条路走到黑，只靠吓是绝对吓不住的，反而只会更加激起对方的杀心。</br>赵三才冷笑:“这是我给你们最后的告别时间，我劝你们还是好好珍稀，要不然可就没机会了。"</br>话虽如此，他给六位王权强者下的命令却是拿活口。</br>毕竟不该冒的险他都已经冒了，要是就这么直接将林逸灭口，那就真是亏大了</br>无论如何，他都必须先从林逸口中撬出那十条人为规则的秘密，然后才会选择将其灭口，唯有这样才能利益最大化!</br>六位王权强者当即气场拉满。</br>六柄规则之刃组成的杀阵，其中透出来的恐怖意味，着实令人心惊肉跳</br>林逸眼睛微眯。</br>如果真是硬碰硬，现在的他对上这六个王权强者，全身而退也许不难，可要想战而胜之，那概率就极低了。</br>好在，眼下并不需要。</br>没等六位王权强者正式出手，一个更加庞大的雄厚气场便已从外向内，将他们尽数包裹</br>六位王权强者齐齐脸色一变。</br>这不是单一某个人的气场，而是整整五十个人的混合气场!</br>这些人若是单独拿出来，没有一个是他们的对手，甚至连准王权强者都算不上</br>可现在默契配合起来，其隐隐透出来的整体气息，却令他们都心惊肉跳。</br>他们有种强烈的直觉，双方一旦动手，以他们足足六位王权强者的实力，最终的结果都极有可能两败俱伤。1</br>如果算上林逸，胜负天平更会彻底失</br></br>衡!</br>于是，六位王权强者默契的选择了停手。</br>《第11202章</br>说到底，他们是赵王府精心培养的底牌，虽然被赵三才腐蚀拉拢，刚才也展现出了杀意，可归根结底并没有酿下无法挽回的恶果。</br>他们只是打手而已。</br>只要及时认错，他们还有回头路可走。</br>当然，事后惩罚是少不了的。</br>赵三才指着林逸，半天说不出一句话来，脸色当场变成死灰。</br>六位王权强者有回头路可走，可他没有啊</br>今日之后，赵王无论如何都不可能再容得下他，赵王府更不会再有他丝毫立足之地!</br>赵凤又惊又喜:“原来你早就做好了安排?“</br>林逸笑笑:“其实也没那么大把握，有枣没枣打三竿子呗，没成想还真有主动入瓮的。"赵凤随即又有些生气:“亏我还提心吊胆那么久，原来都被当猴戏看了，你这人，真不够意思!"林逸一脸无辜的摊手:“你也没给我说这些的机会啊。"</br>赵凤想半天，最终又是憋出一句:“怪我了。”1</br>林逸莞尔。</br>看两人旁若无人的样子，赵三才不禁气急败坏，阴恻恻的咬牙道:“你真以为自己赢定了?“林逸看着他:“我不知道怎么输。”</br>事实如此。</br>无论赵三才怎么鼓动画饼，六位王权强者就是不动。</br>他们已经认清了现实。</br>今天如果只是林逸一个人，他们只要动作够干净，联手杀了也就杀了。</br>可现在周围还有五十个精英高手!</br>一旦动起手来，场面根本控制不住，败多胜少不说，最终极有可能扩大为对整个安全审查司，甚至是对整个内王庭的宣战，他们有几条命敢这么玩?</br>他们不动，单凭赵三才自己一个人，根本无济于事.</br>赵三才不信邪。</br>趁着林逸跟赵凤说话的间隙，猛然引爆规则力量，试图制造混乱，伺机脱身</br>然而下一秒就被外面的卫折圣带着人逼了回来。</br>时间，赵三才如丧考她。</br>林逸悠然起身:“全部拿下，去赵王府。</br>卫折圣一众轰然应诺。</br>赵王府。</br>赵继熊在自己小院内来回踱步，焦急等待着赵三才的消息</br>要说养气功夫，他其实并不</br></br>算差，只是今天这件事实在事关重大，他实在是坐不住。</br>第11202章</br>一旦大功告成，他接管赵王府将再无任何阻力，大势已成，就算赵王本人也奈何他不得。</br>反之，今天这件事要是失手，麻烦可就大了。</br>结果，他没有等来赵三才，却等来了林逸和赵凤。</br>看着两人一起出现，赵继熊心下顿时一个咯噔，但面上却还是装出欣喜的表情:"林兄，二姐，你们怎么一起来了?“</br>林逸笑了笑:“没办法，有些事情总得亲力亲为啊，拿下。"</br>话音落下，卫折圣带人鱼贯而入，压根不等赵继熊反应过来，就已将其制住。</br>千什么?你们这是干什么?</br>赵继熊惊慌大喊:“这里是赵王府，我是赵王府接班人，你们想要造反吗?“</br>林逸煞有介事的点点头:“你说对了，就是造反，不过造反的是你不是我。</br>赵继熊脸色煞白，心下念头急转，知道事情已经败露，但还是不死心道:“污蔑!你们这是明目张胆的污蔑!我什么事情都没做，就算你是安全审查司主事，也不能无缘无故拿我，你是在挑衅我们整个赵王府!</br>“勾结赵三才，布局袭杀我这个负责审查的主事，你这还叫什么事都没做?“</br>林逸玩味的看着他。</br>赵继能声嘶力竭:“我没有!你血口喷人!"</br>我知道了，你肯定是听了什么人的谗言，借题发挥想要替二姐出头!</br>林兄你真的被人蒙蔽了，你是在被人当枪使啊!”</br>]]></description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 17:11:53 +0000</pubDate></item><item><title>第11203章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11155272.html</link><description><![CDATA[《校花的贴身高手</br>林逸转头跟赵凤对视一眼:"你这个弟弟，演戏天分挺好，是块当演员的料，看在他演技扎实的份上要不要替他求个情?“</br>赵凤黑着脸:“我只有姐姐，没有弟弟。</br>林逸咧嘴一笑:“那没办法了。</br>正当林逸准备下令，让卫折圣众人动真格的时候，一道无比浑厚的气场猛然碾压而至</br>饶是林逸都不禁窒息了一瞬。</br>一道高大的身影降临在院落中央，一身青色王袍之上，五爪金龙威风凛凛，煞气十足</br>林逸眼皮一跳，来人正是赵王。</br>赵凤连忙迎了上去;“父王。"</br>赵继熊则是面色一喜:“父王救我!"</br>气</br>他很清楚，眼下唯有赵王亲自出面，才有可能从林逸手中保下他，其他任何人都没有这份资格和底</br>卫折圣众人纹丝不动，齐齐看向林逸。</br>他们是安全审查司，只对周天子、秦王和当朝三公负责，其他人哪怕是七王这样的顶级诸侯，也不足以令他们折腰。</br>林逸拱手见礼:“在下林逸，见过赵王。</br>赵王摆了摆手:“不必多礼，你我也不是第一次见面了。</br>之前在朝堂上已经见过几次，只不过都没有私下交流接触的机会，充其量只是简单的眼神交流罢了。</br>赵凤正要说话，却被赵王拍了拍手打断。</br>赵王看向林逸:“本王厚脸皮跟你讨一个人情，今天的事情能否到此为止?</br>“到此为止?“</br>林逸愕然。</br>他想过很多种可能性，但是唯独没想过赵王会主动站出来和稀泥，这可不像是传说中赵王的作风啊?在他得到的相关书面情报中，这位赵王当年可是一位极其悍勇的杀神级人物，当年上位的时候，那也是一场令整个内王庭都谈之色变的腥风血雨</br>这样的人物，杀伐果决才是该有的标签。</br>就算当上赵王之后，变得老成持重，锐气不复以往，那也不至于婆婆妈妈吧</br>赵凤连忙道:“父王他们</br>话刚出口，就被赵王眼神阻止。</br>林逸同他对视一眼，摇了摇头道:“赵王可能误会了，这并非你赵王府的私事，我身为安全审查司主事，职责所在，还望赵王体量。”</br>赵王眼神微微一沉:“真的没有通融余地吗?</br></br>现场气氛瞬间紧张起来。</br>第11203章</br>以安全审查司的逼格，真要公事公办起来，确实没人能够阻拦。</br>但面前这位赵王却是例外。</br>以赵王府的庞大体量和强悍实力，一旦选择硬顶，单凭安全审查司自己，拿它没有半点办法。当然，有秦王府和其他敌对势力在那虎视眈眈，赵王府真要是这么做了，便相当于主动送把柄上门。一旦秦王府以内王庭的名义借题发挥，到时候压力层层堆积下来，赵王府还能不能扛得下去，可就不好说了。</br>不到万不得已，赵王自然不会走这一步。</br>赵凤欲言又止。</br>她自是不想放过赵继熊，可要是因此令林逸跟自己父王翻脸，却也不是她想看到的。</br>林逸给了她一个安慰的眼神，转头对着赵王轻叹一声道:"其实真正需要通融的不是我，而是赵王您自</br>22</br>赵王一愣:“此话何解?“</br>林逸打了个响指:“把这几天查到的罪证拿上来。</br>卫折圣当即送上一摞账本。</br>赵王眯了眯眼睛，并没有继续发问，当即直接翻开账本翻看起来</br>随即，脸色越来越难看。</br>上面赵继熊伙同赵三才等人的贪污事项，账本中一桩桩一件件，都被标记得一清二楚</br>除了一开始查到的三百万气运之外，之后又查到了数个窟窿，前后合在一起足足有七百万气运之巨。</br>就这。都还未必是全部!</br>家里养着这么一帮贪得无厌的蛀虫，哪怕赵王府再怎么贪得无厌，也早晚有被掏空的一天</br>赵王猛然转头看向赵继熊，隐隐闪烁着想要刀人的暴虐冲动</br>赵继熊顿觉不妙，连忙争辩道:“父王明鉴，这些都是他们刻意栽赃，他们明摆着就是想抹黑我，进而抹黑咱们整个赵王府，让我们自己内部出问题，父王千万不可被他们迷惑啊!“</br>他现在很清楚，眼下唯一能够保住他的就是赵王</br>唯有赵王坚持保他，他才有活下来的一线机会。</br>林逸幽幽道:“赵三才已经招了，你要是高兴，可以跟他当面对质。“</br>赵继熊顿时噎住。</br>林逸这话还真不是危言耸听。</br>也手下这五十个从事，个个都是人才精英，方方面面都有专业人物</br>其中不缺精通</br></br>查账的，自然也不缺精通逼供的。</br>从一品楼到赵王府，这一路上短短不过两刻钟的工夫，赵三才就已交代得干干净净。</br>同时还有那六位王权强者，也并没有多少抵抗的意志，为了将功补过，一个个都表现得十分配合。</br>两相验证之下，这份口供自是说服力十足。</br>赵王脸色一黑，其他压根都不用问，光看赵继熊这个表现，就已经知道结果了。</br>《第11203章</br>赵继熊张了张嘴，还想再狡辩一番。</br>砰!</br>形。</br>赵王毫无征兆的直接一拳，轰在他的腹部，赵继熊当即倒飞而出，硬生生撞塌三堵院墙才勉强止住身</br>全场寂静。</br>饶是林逸也都不禁眼皮一跳。</br>以他的洞察力，居然也都没有发现赵王是怎么出手的，等他意识到的时候，赵继熊已经飞出去了。</br>一时间，林逸对于内王庭顶级战力的认知，更加直观了几分。</br>别的不说，除非将主场放在新世界，否则在外面对上这种级别的怪物，眼下的他还真的是毫无胜算.赵王沉声开口:“留下他，之后本王会给你交代。“”</br>这下林逸是真的惊了</br>如果赵继熊是对方亲儿子，赵王这个表现他还能够理解，毕竟说起来，儿子吃老子也是天经地义，到底是不是贪污，别人说了都不算，只要亲老子自己说了才算。</br>可赵继熊只是继子而已!</br>而根据赵王府以往的风评，要说赵王待这位继子胜过亲子，却也不像</br>种种迹象表明，赵王真正偏爱的还是赵凤这个亲女儿。</br>]]></description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 17:11:32 +0000</pubDate></item><item><title>第11204章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11155273.html</link><description><![CDATA[赵王对赵继熊的态度，虽然说不上有多疏远，但也难说有多亲近。</br>给人的感觉，更像是一种认命式的妥协。</br>眼下这个情形，赵王非但没有顺势放弃赵继熊，反而还再三保他，于情于理，实在是令人匪夷所思。</br>赵继熊吐着血在远处爬起，闻言顿时心头狂喜。</br>反观赵凤，则是一阵失望。</br>她真的不知道是因为什么，原本豪气干云的父王，竟变成了现在这个样子。</br>这还是她小时候印象中的那个父王吗?</br>赵凤陷入了茫然。</br>场面再度僵持。</br>林逸忽然心中一动:"赵王可以忍受他在王府贪腐，那他和赵三才密谋要杀掉赵凤，赵王也能忍吗?"</br>“你说什么?”</br>赵王声调陡然一变，犹如一头沉睡的雄狮，莓然睁开眼睛，周身暴涨的气场令得整个院落建筑都震颤不已，哗哗作响。</br>“这是赵三才的供词，府上六位王权强者可以佐证。</br>林逸亲自递上供词:“赵王若是信不过，也可以亲自提审。</br>“不必!"</br>赵工猛然伸出手掌，远处还在吐血的赵继熊随即便被暴力吸扯过来，没有任何技巧，一股狂暴的神识便强行闯入他的识海。</br>赵继熊根本来不及遮掩，所有的一切便被看得清清楚楚。</br>而后，整个时空仿佛都凝滞住了。</br>不知过了多久，赵王松开手学，任由赵继熊无力的瘫在地上，幽幽开口道:“林主事可否帮本王一个忙?”</br>林逸道:“赵王请讲。"</br>赵王幽幽道:“我赵王府马上就要翻天覆地了，本王请求你，帮忙镇场。</br>全场愣住。</br>林逸却是心头一松。</br>果然赵凤才是这位赵王的逆鳞，赵继熊和赵三才对赵凤的杀意，成为了压垮大象的最后一根稻草!赵凤本人却还不明所以:“什么镇场?“</br>赵王不答，目光灼灼的看着林逸。</br>林逸笑着点头:“既然赵王开口，在下敢不从命?</br>说完，直接对卫折圣众人下令:”安全审查司所有人听令，进入一级戒备，协助赵王自查!”“是!"</br>全场轰然应诺。</br>第11204章</br>严格说起来，以林逸手底下这五十个人的实力，虽然确实不算弱，能令六个</br></br>王权强者心生忌惮，但是跟整个赵王府放在一起，却还是明显不够看的。</br>不过，赵王要的不是他们的战力，而是安全审查司的背景。</br>直到此刻，赵王府上下还没有意识到，一场始料未及的超级风暴将会席卷整个赵王府!</br>下一秒，赵王开始隔空点名。</br>"赵洪!“</br>“赵蒙!"</br>"赵路遥!"</br>每点到一个名字，空中便被拘来一个身影。</br>短短片刻之间，半空中便已罗列了七八人，而且还在不断增加!</br>林逸眼皮一跳。</br>这些人有一个算一个，可都是赵王府的核心高层，放在外面那都是鼎鼎大名的人物，然而此刻被拘在半空中，竟都满脸惊慌之色，根本挣扎不得。</br>而这一切，都是赵王亲手所为!</br>这个赵王的实力得强到什么程度?</br>林逸下意识用战力符扫了赵王一眼，不出意料，战力早已爆表，根本看不出来。1</br>随着一众核心高层被拘，赵王府上下立马陷入混乱。</br>哪怕赵王亲卫队出面弹压，依旧无法阻止混乱，反而有不断扩大的趋势.</br>眼看赵王府陷入彻头彻尾的混乱，甚至都已惊动了外界，赵王本人依旧无动于衷。</br>林逸暗暗惊讶，这位赵王当真是不动则已，一动就是大手笔啊。</br>这时，天象骤变。</br>首。</br>半空之中，凝聚出一张苍老的脸庞，释放出凌驾于所有人之上的无上威压，令得整个赵王府角匐俯</br>赵王府上下齐齐自发跪地，发出震惊的呼声。</br>先祖意志!这是先祖意志!”</br>林逸心中一动，在世界意志的庇护之下，直接无视了那震慑心神的无上威压，仰头打量起了空中这个所谓的先祖意志。</br>先祖意志，在内王庭并不是一个陌生的名词。</br>事实上不仅七大王府这样的顶级王府有，就连一些普通的家族势力也有，只不过彼此层次有着天差地别罢了。</br>在内王庭，只要集合家族之力，虔心供奉家族先祖，就有机会形成先祖意志，庇护家族气运!</br>这并非什么迷信秘术，而是众所周知的事情。</br>因为，这背后本身就是内王庭最重要的一条人为规则，即先祖意志规则</br>而今这条堪称内王庭命脉之一的</br></br>重量级规则，就在秦王府的账下。</br>《第11204章</br>先祖意志一出，刚刚还无比混乱的赵王府，一下子安静了下来。</br>无论是站在赵王这边的死忠嫡系，还是站在另一边的王府高手，全都停下了动作。</br>赵武灵，你在做什么?”2</br>无比浑厚的声音响彻整个赵王府。</br>所有人齐齐看向赵王。</br>这是代表赵王府历代先祖的意志，在众人认知中，哪怕是当代赵王也绝对不能违抗。</br>毕竟是流水的赵王，铁打的先祖意志。</br>赵王即便再强横，也绝对不能公然违背祖宗!</br>全场瞩目之下，赵王仰头淡淡说了两个字:“杀虫。</br>先祖意志沉寂片刻，而后再度响起:"赵王府不是你一个人的赵王府，你若做不到顾全大局，便不配坐在当代赵王的位置上。”</br>此话一出，全场沸腾。</br>那些刚刚还被赵王亲手打压的反对派们，顿时又变得底气十足，当即纷纷叫嚣着发起冲击，试图逼迫赵王放开半空被拘押的那些核心高层。</br>不过，随即就被卫折圣众人顶了回去</br>林逸声音随之响起:“安全审查司办案，谁敢擅闯，以谋逆论处，格杀勿论!”</br>众反对派当场嘻住。</br>面对气势森严的卫折圣众人，面上虽然满是不服，但脚下却是十分诚实的选择了从心。</br>有先祖意志的支持，只要有人带头，他们确实敢掀掉赵王。</br>毕竟在赵王府，先祖意志的合法性才是至高无上的，当代赵王还要排在其下面</br>可是安全审查司不一样。</br>安全审查司代表的是内王庭，就算是他赵王府的先祖意志，除非直接造反，否则也只有被查的份。</br>关键是，此刻没人敢跳出来带头啊。</br>]]></description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 17:11:10 +0000</pubDate></item><item><title>第11205章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11155274.html</link><description><![CDATA[《校花的贴身高手</br>准确的说，真正有实力有胆子跳出来带头的，此刻都被赵王挂在天上，根本动弹不得。</br>场面再度僵住。</br>不过林逸能做的也只有这些，他只能替赵王挡住底下这些人，真正的大梁，还得赵王本人来扛。</br>赵武灵，你是要背叛家族，背叛我们这些列祖列宗吗?“</br>先祖意志的声音再度响起</br>赵凤担忧的看着赵王。</br>一直以来，她虽然从未怪过自己这位父王，但也时不时会生出迷惑，为何自己父王会突然变得这么暮气沉沉，再也看不到往日的威武霸气。</br>原来，自己这位父王竟一直承受着如此巨大的压力!</br>令赵继熊做世子，成为下一任赵王人选，这不是赵王本人的意思，而是先祖意志的决断!</br>没有人敢违背先祖意志</br>因为这是每个人的根。</br>如今局势陡然闹到这个地步，处在赵王的位置上，明显已是有些下不来台了。</br>赵凤顿时无比后悔。</br>早知如此，她就不该有那些不切实际的幻想，她就应该跟大姐一样，老老实实找个人嫁了，从此在家相夫教子，再也不问世事。</br>可惜，一切都已经晚了。赵主此刻若是低头，那他身为赵王的威严将会扫地，从今往后，反对派们将会更加咄咄逼六，再也不将他这位当代赵王放在眼里。</br>而若是不低头，那就是背叛祖宗。</br>单此一条，日后就会后患无穷，甚至在赵王府上下许多人眼中，他都不配继续坐在赵王的位置上.</br>进退两难。</br>赵凤求助的看向林逸。</br>林逸微微摇头，今天这一关，只能赵王自己过，谁也无法插手帮他。</br>众目联联之下，赵王猛然大笑:"列祖列宗?不过是个人为制造出来的意念而已，真把自己当个东西了是吧?“</br>全场哑然。</br>不等先祖意志再度发声，赵王猛然踏前一步:“我赵王府的列祖列宗，可不是你这种腌攒东西能碰瓷的，你在本王眼里，就是个屁。”</br>所有人都惊了。</br>当着上上下下这么多人的面，直接把先祖意志骂成是一个屁，这是什么操作?</br>赵王疯了?</br>事实上，不仅是众人，就连先祖意志也都明显呆住了</br>第11205章</br></br>不等先祖意志做出反应，赵王猛然拔出长刀，隔空一刀斩下。</br>下一秒，地上多了八个血淋淋的人头。</br>再看空中，刚刚还被拘押的那八个王府核心高层，已然齐刷刷变成了八具无头尸体-</br>股莫大的震撼当即直冲每个人的头皮，看着眼前这惊悚的一幕，久久没人吭声。</br>那可是整整八个王权强者啊!</br>居然就这么毫无抵抗挣扎的被这么一刀给斩了!</br>这个画面的冲击力，饶是林逸一时间也都深受震撼</br>堂堂王权强者，什么时候变得这么不堪一击了?</br>不过真正令人震惊的，却还是赵王这一刻展现出来的恐怖魄力。</br>不管怎么样，这都是整整八个王权强者，是撑起一座王府的战力排面。</br>哪怕赵王府底蕴再怎么深厚，一下子损失掉八个王权强者，终究是伤筋动骨。</br>再加上此前被赵三才煽动拉拢的那六个王权强者，赵王府几乎直接损失掉了大部分高端战力，无论怎么看，都绝对是一场毁灭性的打击!</br>赵王此举，确实惊天地泣鬼神，强得不像个人。</br>可在真正的明眼人眼里，这是妥妥的自掘坟墓之举</br>这还不算。</br>别忘了还有一个先祖意志呢。</br>此时先祖意志显然已经反应过来，当即释放出更加惊心动魄的无上威压，压得所有人都抬不起头来，甚至根本都喘不过气。</br>场中唯二能够神色自若的，就只有气势冲天的赵王，还有开了挂的林逸</br>赵王不由惊异的看了林逸一眼:“年轻人能有你这份定力的，倒是真不多见，我低估你了。"</br>林逸笑笑:“雕虫小技而已，不值一提。”</br>赵王府的先祖意志固然强悍，可跟他新世界的世界意志碰在一起，还是受到了层次上的绝对碾压。</br>先祖意志想要压迫到他的头上来，还是有点想多了。</br>赵王点点头:“好气魄，这点装神弄鬼的屁东西，确实不值一提。</br>林逸一愣，随即反应过来对方说的不是自己，而是他赵王府自家的先祖意志</br>先祖意志似是感受到了某种威胁，咆哮着发出怒吼。</br>赵武灵!你欺天灭祖!悖逆人伦!你该死无葬身之地!”</br>然而，赵王的回应仅仅只是隔空一刀。</br>上一秒还</br></br>磅磷不可一世的先祖意志，直接就如豆腐般被从中切开，压根没能挣扎出半点动静，直接化为不甘的怨念凭空消散。</br>赵王缓缓收刀入鞘，不屑的说了两个字。</br>“聒噪。"</br>全场死寂。</br>《第11205章</br>自先祖意志规则成立以来，内王庭上上下下各种家族势力，无一不是将其捧得高高在上，哪怕是学权家主，也绝不敢公然违逆。</br>赵王今日当众刀劈先祖意志，堪称石破天惊的逆天之举!</br>今日之事一旦传出去，必将引来整个内王庭一片哗然</br>时间，现场所有人都惶惶不安。</br>尤其是赵王府上下，先祖意志被当场劈灭，在众人认知中就意味着从此失去了列祖列宗的庇护，因此引发的不安全感，足以令他们所有人惶惶不可终日。</br>赵王洪声宣布道:“赵继熊勾结赵三才等人，吃里扒外，犯上作乱，制造虚假的先祖意志蛊惑人心，今日由本王亲手正法，以做效尤!“</br>话音落下，不等赵继熊求饶，直接就是一掌击毙</br>众人再度目瞪口呆。</br>王府上下集体祭祀了这么多年的先祖意志，就这么变成假的了?</br>但最终也没人敢站出来吭声。</br>无他，其之杀伐果决，跟这些年和稀泥的隐忍作风截然相反，饶是林逸也都看得心惊肉跳若说今天这一切都是对方早就计划好的，那倒不足为奇，毕竟怎么说也是一方枭雄。</br>可直到刚才为止，这位赵王都还在替赵继熊求情，还在想着大事化小，结果一转眼就直接大开杀戒，这等态度转变之迅猛刚烈，着实是林逸生平仅见。</br>赵凤却是眼睛发亮。</br>这才是她幼年印象中那位当世豪雄的父王!</br>]]></description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 17:10:49 +0000</pubDate></item><item><title>第11194章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11090519.html</link><description><![CDATA[但从结果来看，绝对是物超所值。</br>周天子也是跟着松了口气。</br>林逸是他这次唯一力推的人选，为此已经对秦王做出了相当大的让步，若是林逸倒在审查这一关，他投进去的资源可就都要打水漂了。</br>"既然没有问题，那就正式任命吧。"</br>周天子当即就要拍板。</br>秦王开口道:“陛下，如果只是进入安全审查司，做一个普通从事，通过元神审查确实足够了，不过陛下既然推他做四大主事之一，保险起见还是得另做一番调查。"</br>林逸心中一动。</br>主事?</br>此前周天子跟他说起来的时候，可没说是让他做什么四大主事</br>这么看来，双方妥协的过程比周天子自己预想的可能还要顺利一些，他原本的想法应该只是推自己入局，在安全审查司内安插一颗钉子。</br>只是整个过程太过顺利，所以临时加码，才想要去争一争四大主事之位。</br>毕竟光听名头就知道，主事跟从事，完全是两个层级。</br>周天子点头道:“四大主事的任命审查确实要更加慎重，寡人同意进行档案调查。</br>三公也都相继赞同。</br>林这当即被叫到一旁偏殷等候。</br>不久，另有三人也相继来到偏殿，其中一个还是老熟人，白世祖</br>“林兄。”</br>白世祖主动笑着打招呼道:“看来不出意外的话，咱们以后要做同僚了。“</br>查</br>林逸立马反应过来，现场四人，应该就是四大主事的人选了，现在唯一缺的就是神域那边的档案调</br>自己是周天子推出来的人选，白世祖是秦王推出来的人选</br>不知剩下这两位，背后代表的是何方势力。</br>白世祖主动介绍道:“这位是卢玉柱卢兄，这位是叶起元叶兄。”3</br>林逸与二人拱手见礼，简单寒暄了几句。</br>卢玉柱面相显老一些，有种社会老大哥的气质，待人接物相当老到，很快就打成一片</br>至于叶起元，气质清冷孤傲，虽然没什么失礼的地方，不过打完招呼之后就不怎么开口，显得不太合群。1</br>四人在偏殿足足等了一天，这才终于等到审查结果</br>“你们四位全部都已过关，从今日起，你们便是安全审查司的四大主事，直接对陛下负责，同时也对本王和</br></br>三公负责。”1</br>《第11194章</br>秦王直接开门见山:“每个主事门下，都有一个编队的从事，他们都是从禁军中精心挑选的精英，归你们全权管辖，生死大权也握在你们的手里，之后能用出什么效果，就看你们的本事了。"</br>林逸四人齐声应命。</br>秦王随即道:“安全审查司既然已经正式成立，从现在开始就要全力运转。</br>“之前已经说过，这次审查是自上而下的系统性自检，所以要从七大王府开始，具体负责哪个王府，你们四位现在可以抽签了。”</br>说完随手一挥，四块无字令牌浮现在众人面前。</br>林逸四人彼此相视一眼，当即伸手，各自取下一块。</br>令牌入手，原本无字的光滑表面，缓缓印刻出一个字形。</br>赵。</br>林逸心中一动:“赵王府?”2</br>从朝堂出来，四人迈步走向王宫侧门的一处建筑。</br>地方不大，乍看起来只是一个普普通通的院子，但是当牌匾挂上之后，这里注定将会成为未来内王庭最要害的权力部门，安全审查司。</br>此时院落内，数百位精英严阵以待，等候自家长官检阅。</br>接下来就该各自忙活了，预祝三位仁兄旗开得胜。"</br>白世祖笑着说道。</br>林逸三人拱了拱手:“彼此彼此，大家好运。</br>多说一句，这一路上众人并没有隐瞒各自接下来的调查目标。</br>群抽到了齐王府，叶起元抽到了秦王府，白世祖抽到了楚王府。</br>秦、齐、楚、赵，正是此前世人公认实力最强的四座王府，其余王府虽然跟它们并称七大王府，其实论整体实力，存在着不小的差距。</br>有意思的地方在于，白世祖倒是会避嫌，特意错开了秦王府。</br>四大主事名义上都是平级，都可以独自行事。</br>不过这也就意味着相互之间，存在着显而易见的竞争关系。</br>眼下这第一仗面对的都是顶级王府，能不能取得开门红，直接关系着未来在安全审查司的话语权!</br>赵王府。</br>赵凤从黑市回来，脸色无比难看，二话不说直接找到了赵三才</br>“三才叔，莫华强说是你授的意，刻意压下了我朋友的那些资产，什么意思啊?“</br>赵凤气势汹汹。</br>由不得她</br></br>不气，莫华强区区一个黑市地头蛇，说白了也就是一个给人拉皮条的捐客而已，居然有恃无恐跟她玩心眼，要不是顾忌赵三才的面子，以她的性子当场就得将其镇压。</br>少说也得弄个残废。</br>什么东西!</br>赵三才慢条斯理的喝着茶:"凤儿，先别着急上火，你先喝口茶，这件事三才叔慢慢跟你说道说道。”1</br>第11194章</br>赵凤欲言又止，但最终还是耐着性子坐了下来，端起了早就倒好的茶杯。</br>咱们赵王府现在的处境，你也是看在眼里，不过，你看得可能还不够真切。</br>赵三才幽幽道:“我们只有三条核心规则，从整体账面上，王府已是入不敷出，每个月亏空的气运都在三万道以上!”</br>赵凤顿时惊了:“怎么可能?“</br>赵三才瞥了她一眼:“怎么不可能?王府上下这么多人养着，每天光是人吃马嚼，那都是别人眼中的天</br>文数字，搭上现在这个规则大劫的节骨眼，亏空也不奇怪吧?”赵凤忍不住道:“我们开销是大，可我们产业也多啊，就算规则大劫的影响，那顶多也只是进项少一点，怎么不至于亏空吧?“</br>赵三才摇了摇头:“你啊，不当家不知柴米贵，有些事情不是表面上看着那么简单的。"</br>赵凤直接冒出一句:“是有人贪墨吧?“</br>但凡正常运营，以赵王府的产业规模即便不能赚个盆满钵满，那也妥妥能够盈余不少，绝对不可能沦落到大额亏空的地步。</br>]]></description><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 16:17:49 +0000</pubDate></item><item><title>第11195章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11090520.html</link><description><![CDATA[赵三才一愣，随即失笑:"人为财死鸟为食亡，大家出来做事，都是为了那点蝇头小利，这是人之常情，怎么能叫贪墨呢?“</br>赵凤愕然:“哈?”</br>赵三才继续道:“咱们这么大的王府，上上下下运转起来可不是一件易事，要是连一点蝇头小利都舍不得给，最终的结果就是陷入停摆，局面只会更加不可收拾。”</br>“你要想清楚，咱们面对的敌人是谁?“</br>“那可是秦王府!大家都是担着巨大的风险，不把甜头给足了，人家凭什么给咱们卖命?</br>赵凤深深看了对方一眼，没有接话。</br>此前她也察觉到这方面的问题，曾经向赵王提议清查贪腐，最终不了了之.</br>如今看来，并不是她父王不想动，而是阻力太大，根本动不了</br>赵三才掌管财政大权，又是家族核心高层，这样的人物都如此旗帜鲜明的站在对立面，贪腐怎么可能查得下去?</br>赵凤摇头道:“不管怎么说，我朋友是信任我，才托我帮忙在黑市上出售，我赵凤别的不行，但既然受人之托就一定忠人之事，这一点我还是做得到的。</br>“可要是让你在朋友和王府之中选一个，你准备选哪一个呢?</br>赵三才幽幽逼迫道。</br>赵凤毫不犹豫:“朋友。"</br>这回轮到赵三才噎住了。</br>若是赵王府其他人给出这样的回答，妥妥要被扣上一顶反贼的帽子。</br>可赵凤不行。</br>她是赵王最重视的嫡女，单从血统而言，除了赵王本人之外，王府上下没有任何人能比她更正，她总不能自己反自己吧?</br>赵凤正色道:“我会为赵王府付出一切，因为我本就是赵王府的一员，但我不会让我朋友替赵王府付出，因为他没有那个义务。”</br>“糊涂啊。"</br>赵三才摇了摇头，一脸的苦口婆心:“你既然是我们赵王府一员，就应该知道大局为重，如今局势艰难，你那朋友的十条人为规则对我们来说正好是雪中送炭，这种机会你还平白往外推，那你就是在对整个王府犯罪!“</br>赵凤毫不退缩的与他对视:“三才叔如果真是这么认为，那我只能请父王代为评判了。"</br>赵三才轻笑一声:“正好，此事我刚要票报王兄，那就一起吧。”</br>二人当即来至赵王院中。</br>此时，赵王正在伏案练字，一个温润青年</br></br>笑吟吟的伺候一旁，替其研墨</br>青年名叫赵继熊，乃是赵王已故长兄独子，如今过继到了赵王名下。</br>虽然不是赵王所出，但此人无论文韬还是武略，都颇有过人之处，放眼整个顶级二代圈子都可算是佼</br>《第11暮≤锢樵普贵囱捡瘩眩诫下兰纷蛎痣在区秘</br>佼者。</br>最重要的是，赵王膝下没有儿子。</br>时至今日，赵王府上下所有人都明白，赵继熊这个继子就是世子，是赵王府注定的未来接班人。</br>赵凤和赵三才一进门，赵继熊温文尔雅的打了个招呼:“三才叔，二姐。"</br>凤儿来了。</br>赵王当即笑着朝赵凤招手:“快过来看看，为父的字有没有长进一点?</br>赵凤走过去，盯着那几个龙飞凤舞的大字看了许久，最终幽幽憋出一句:“您还是更适合拿刀砍人。赵王气得吹胡子瞪眼:“瞎说什么呢，一点都不懂得欣赏。"</br>他是最纯粹的武人，自出生以来就跟笔杆子绝缘，当初能够上位赵王，靠的也是一身吊炸天的武力。</br>反倒当了这么些年赵王之后，渐渐多了些附庸风雅的爱好。</br>比如吹笔，比如练字。</br>尤其遇到大事，他更喜欢练字，毕竟唯有练字能令他静气</br>赵继熊笑着道:“二姐，父王已经进步很多了，这幅字即便比不上那些传统的书法大家，但字字都有一番独有的精气神，已是难得一见的佳作了。</br>赵凤看了他一眼:“你倒是会聊天。</br>赵王哈哈一笑:“你们两个一起过来找我，说吧，什么事?“</br>赵凤二人当即将事情原委说了一遍。</br>赵凤道:“父王，与人相处义字当头，这是您从小就教我的，您觉得我能不能为了自家的利益，坑了这个信任我的朋友?“</br>赵王还没开口，一旁赵继熊忽然插嘴道:“二姐，我好奇问一句，你这个朋友是谁呀?</br>赵凤直接摇头:“无可奉告。"</br>林逸既然让她在黑市出售，那就说明不愿意对外透露身份。</br>这些人为规则给到她手上之后，她还特意帮忙做了匿名处理，令外界无法轻易查到规则持有人</br>眼下这种时候，她自然更加不可能出卖林逸。</br>否则一旦透露出来，赵王府必然会出面对林逸施压，到时候要么逼着林逸直接翻脸，要么林逸看在她</br></br>的面子上，选择吃个闷亏。</br>无论哪一种，都不是赵凤想要的结果。</br>赵继熊和赵三才相视一眼，开口道:“我觉得二姐你可能是误会了，三才叔的意思其实也不是要让你那位朋友吃亏，这十条人为规则他既然本来就要出售，与其放到黑市上卖给外人，倒不如直接由咱们赵王府收购下来，大家各取所需，正好双赢。"</br>赵三才连连点头:“我就是这个意思。"</br>赵王开口道:“这个办法不错，凤儿你觉得呢?“</br>如果能够拿下这十条人为规则，别的不说，对于整个赵王府而言至少可以稳住一部分阵脚，裨益不</br>小</br>赵凤想了想道:“如果是正常市面价收购，确保我朋友不会吃亏，那自然可以。"</br>《第11195章</br>肯定不让他吃亏。"</br>赵三才当即道:“他那十条人为规则，不出意外应该是在前段时间抄底收购的，总价估计不超过十万气运，我们可以给他翻倍的利润，二十万气运!“</br>赵凤当场气笑:“你怎么不直接去抢?“十万气运那是当时的抄底价，而如今规则大劫刚刚结束，市面上所有的人为规则几乎都已绝迹。物以稀为贵，正是有史以来的价格最高点!</br>林逸这十条看着平平无奇的人为规则，现在拿到黑市上出手，至少也是一百万气运起步，如果遇到合适的买家，两百万气运甚至更多都不是没有可能!</br>赵三才这个说法，纯纯就是在侮辱人智商</br>]]></description><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 16:17:30 +0000</pubDate></item><item><title>第11196章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11090521.html</link><description><![CDATA[赵继熊问道:“那二姐觉得给多少合适?“</br>赵凤直接回道:“就按现在的市面价，两百万气运。</br>赵继熊一脸无奈的摊了摊手:"二姐你这个开价未免也太夸张了，现在人为规则稀缺是稀缺，但不会直都这么稀缺，等到规则重建开始，价格很快就会回落到正常水平。"</br>赵凤正色道:“规则价格会回落，这确实没错，但你也别忘了，有基础规则在手的规则重建，跟没有基础规则在手的规则重建，那完全是两个概念。"</br>“这十条人为规则我们买回来，等到进一步规则重建之后，它们就极有可能成长为十条核心规则!“十条普通规则跟十条核心规则，这中间差价有多少，总不需要我再说了吧?“</br>"说白了，就算是两百万气运买下来，我们还是赚的，而且赚得只会比我那个朋友更多，不会更少!赵三才在一旁幽幽道:"账可不能这么算，他这十条规则到了我们手里能变成什么样，那是我们的能力，跟他可没有半点关系，从他手里出来的，从头到尾也就是十条普通规则而已。</br>赵凤坚持道:“没错，可现在十条普通规则，市面价就得两百万气运。</br>赵三才和赵继熊相视苦笑。</br>赵继熊扶额道:“二姐你这个架势，知道的人说你是讲义气，不知道的人还以为你胳膊时往外拐，变着法子从王府往外转移资产呢。”</br>赵凤脸色瞬间冷了下来:“你说谁往外转移资产?“</br>“我就是开个玩笑，二姐你别这么认真。"</br>赵继熊嘴上讨饶，面上却是依旧儒雅，姿态十足。</br>赵三才玩味的说了一句:“老话果然说的不错，女大不中留啊。"</br>赵凤顿时气急。</br>两人话里话外，分明就是将她往外排挤，刻意强调她日后必然外嫁的女儿身份。</br>自从大姐嫁出去之后，她身为府内唯一的赵王嫡女，哪怕七大王府向来只传男不传女，但她的存在，对于赵继熊这个继子始终是一个不小的威胁。</br>故而一直以来，包括赵三才在内，支持赵继熊的这一系人马，明里暗里始终都在排挤她。</br>各种小动作从来就没有断过。</br>只是赵凤一直都视而不见罢了。</br>但是现在，对方直接骑脸输出，这可就不能忍了。</br>赵凤当场爆发:“照着你们的意思，我现在都已经不算是赵王府的人了，现在就该从赵王府滚蛋</br></br>，是这个意思吧?“</br>赵三才心下暗笑，面上却连连摆手:“凤儿你别这么敏感，我们也就是说笑两句而已，真别上纲上线。"这么说是我小肚鸡肠，开不起玩笑了?“</br>赵凤冷哼道:“你们之前做的那些小动作，真以为我不知道?今天当着父王的面，需不需要我一桩桩-件件，全部说出来掰扯一番?“</br>赵三才脸色一变:“这都怎么说的，我们又不是阴险小人，怎么会做什么小动作，凤儿你太敏感了。</br>《第11196章</br>赵继熊也是一脸无辜:“天地可鉴，我对二姐你一向十分敬重，从来不敢有半点不敬，更别说什么明里暗里的小动作了，二姐你真是冤枉我跟三才叔了。"</br>二人越是这么表演，赵凤心底越是冷笑。</br>本来为了大局，她并不准备戳破，毕竟会令自己父王为难</br>可现在，林逸的事情直接成了导火索，二人如此蹬鼻子上脸，她实在是忍无可忍。</br>好了。"</br>赵王摆了摆手:“都别说了，凤儿你确实有点敏感了，一家人不说两家话。</br>赵凤还想争辩:“可是"</br>赵王拍了拍她的手:“没什么好可是的，你愿意为了你那个朋友据理力争，为父很欣慰，我们赵王府跟人交往，从来就没有让朋友吃亏的道理，既然市面上是两百万气运，那就两百万气运。</br>赵凤闻言一喜。</br>赵三才却是叫苦道:“"王兄，现在到处都是亏空，咱们账上实在支不出两百万气运，你就算把我拿去卖了也没有啊。"</br>财政大权握在他的手里，只要他不松口，就算是赵王亲自开口也没用。</br>除非，赵王直接撕破脸，将财政大权收回去。</br>但那是不可能的事情。动他就是动赵继熊，就是动赵王府的根基，如今的赵王府根本经不起这样的折腾。赵王摆了摆手:“既然如此，那这件事先放着，回头再议吧，现在的当务之急是应对安全审查司的审查，咱们王府弋驮舔伸吒元袂容倡第一批。"</br>赵继熊和赵三才脸色齐齐微变。</br>赵凤却道:“咱们自己行得正走得直，有什么好担心的，让他们审查不就得了?“</br>赵王叹了口气:“事情要是这么简单就好了。“</br>赵三才接茬道:“安全审查司的成立，明摆着就是借着百子计划失控的由头，想要扩大打击面，借题发挥清除异己，你可别忘了这</br></br>背后主导的是秦王府!”</br>以秦王府和赵王府的过节，这次审查如果真是秦王在背后主导，那么借此机会给赵王府挖个坑找点事，就是必然的事情。</br>最蛋疼的一点在于，赵王府虽然也是顶级王府，但在安全审查司这件事上，根本插不上手。</br>只能被动接招。</br>赵继熊沉声道:“现在的关键是摸清楚具体谁负责查我们，如果不是秦王的人，我们就可对症下药。</br>几人正说话间，忽然管家来报。</br>大王，安全审查司的人来了，此刻正在大门外等候。</br>赵王挑眉:“来了多少人?“管家回票:“一个主事五十个从事，总共五十一人，看样子是要在咱们王府进驻一段时间。”1赵继熊见状，当即主动请缨:“父王，为今之计只能见招拆招，儿子愿意出面接待，设法突破这个安全审查司主事，为父王分忧。"</br>赵王看向赵凤。</br>从本心讲，他对赵凤这个承欢膝下的嫡女是有偏爱的，他给予赵凤的权限和纵容，也远远超出了别的女只可惜，女儿终究只是女儿，注定无法担负起整个赵王府的重担.</br>可即便这样，他还是愿意给赵凤更多的机会。</br>]]></description><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 16:17:11 +0000</pubDate></item><item><title>第11197章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11090567.html</link><description><![CDATA[《校花的贴身高手</br>第11197章打卡</br>“为父不便直接露面，凤儿你要不也一起去迎接一下?“</br>赵王提议道。</br>赵凤翻了一记白眼:“弯腰赔笑的活，我可干不来。</br>她现在正一肚子火气呢，要是那什么狗屁安全审查司主事趾高气扬的，一言不合说不定直接打起来那场面可就不好收拾了。</br>赵王不由苦笑，依着自家这个女儿的性子，他还真不敢轻易冒险</br>赵继熊当即顺势道:“对方毕竟只是一个主事，儿子出面接待也足够了，二姐终究是女子，确实不方便接见外男。”</br>赵凤哼了一声，不过没有反驳。</br>赵王最终拍板道:“既然如此，那就继熊跟你三才叔一起出面吧，把握好不卑不亢的尺度，不要让人挑到错处，但也不要堕了我赵王府的千年威名。”</br>"是!“</br>赵继熊当即和赵三才应声而去</br>留下赵凤陪着赵王，一脸遮掩不住的苦恼。</br>林逸难得拜托她一回，她当初也是满口答应，结果现在却卡在了自家这里，怎么跟人林逸交代啊?赵王幽幽说道:“凤儿，有些事如果做不到也不用勉强，做人啊，还是要认清自己，才能活得比较轻</br>松。</br>不服气:“照父王您的意思，我跟我那朋友承诺过的事情，就这么说了不算了?“</br>赵王摇了摇头:“为父说的不是这个。"</br>赵凤愣了一下，随即不由陷入沉默。</br>许久，赵凤闷声道:“他们小动作太多，蹬鼻子上脸，我不服。</br>赵王叹了口气，没有说话。</br>赵继能和赵三才不紧不慢走向王府大门，彼此相视一笑。</br>一个是赵王府注定的未来接班人，一个掌握着赵王府的财政大权，两人暗地里早已结成了利益共同</br>体。</br>打压赵凤，是早就形成的共识。</br>赵三才提醒道:“继熊，安全审查司这个部门非同小可，权力通天，咱们这次务必借机会笼络住，不仅是面对接下来的审查，以后也会有大用。"</br>赵继熊点点头:“三才叔放心，我不是那个无脑的蠢女人，知道轻重利害。</br>赵三才嘱咐道:“一会儿见了面后，你先设法将他稳住，我得去做一番布置，这次来得太过突然，都没来得及做准备。”</br></br></br>赵继熊愣了一下:“安全审查司查的是诸神卧底，跟咱们的事没什么关系吧?</br>“小心驶得万年船。"</br>《第11197章</br>赵三才语气慎重道:“正常虽然是没什么关系，可如果他们多管闲事，途中查到点什么把柄，然后再给抖出来，终究是个麻烦。</br>赵继熊恍然:“明白了。</br>两人携手来到王府大门，看着门外整齐森然的队列，感受着安全审查司五十名从事的统一气场，不禁齐齐脚步一顿。</br>这五十人，每一个都是从禁军中精挑细选的精英高手。</br>虽说没到王权强者那么夸张的程度，但也都绝对不容小觑。</br>单此一点，就足以看出安全审查司的不凡，足见上头足见安全审查司绝非是单纯走个过场，而是真正动真格的。</br>两人心头一凛，再不敢丝毫轻视，当即快步来至为首之人面前。</br>“在下赵继熊，不知这位主事大人怎么称呼?“</br>结果等看清楚对方相貌，两人不由产齐愣住</br>怎么是他?</br>他们虽说没有直接跟林逸打过交道，但林逸这段时间在内王庭的存在感着实不小，也许普通人没什么感觉，但是像他们这些处于顶层权力圈子的人物，茶余饭后根本绕不开林逸这个名字</br>更何况，林逸跟赵凤的交情，早在规则大劫之前，在赵王府内部就已传开了。</br>“在下林逸，见过两位。"</br>林逸神色淡淡的拱了拱手，直接开门见山道:“职责所在，这次由我负责赵王府的安全审查，需要叨扰段时日，希望贵王府尽量配合。"</br>见他这副公事公办的架势，赵继熊和赵三才愈发捉摸不定。</br>两人交换了一个眼色。</br>赵继熊反应过来忙道:“林兄放心，安全审查是头等重要的大事，你有任何要求尽管开口，我赵王府上下一定全力配合。"</br>林逸点点头:“多谢赵公子体量。</br>赵三才见状道:“我们早就听说林兄弟的大名，今天难得第一次登门，必须好好安排一番，替林兄弟接风洗尘。</br>说着便叫来管家，吩咐安排最高档次的宴席。</br>“不必了。"</br>林逸打断道:“正事要紧，如今形势紧急，时间紧迫，等贵王府审查完了还要去下一家，我们还是直接开始吧，麻烦两位安排王府人员对接配合即可。“</br></br></br>说完挥了挥手，严阵以待的五十名从事当即进驻王府。</br>这些人禁军出身，背后自然各有各的背景，不用说也知道必然掺了大量的沙子，而且以秦王府为主但至少眼下，这五十个人表现得还是十分专业的，称得上令行禁止。</br>赵继熊见状也不敢阻拦，只得道:“我们这就马上安排，林兄一心为公令人钦佩，不过既然第一次登门，便饭总是要吃一顿的吧，不然别人可就要骂我们赵王府太不会做人了。"</br>“不必了，大家都是修炼者，吃饭并不是那么重要。"</br>《</br>林逸忽然话锋一转:“不知赵凤姑娘可在府中?“</br>赵继熊愣住，不由看向赵三才。</br>赵三才忙道:“她好像有事出去了。"</br>赵继熊反应过来也附和道:“二姐此刻应该是不在府中。"</br>无论如何，他们都不能让林逸在这个时候跟赵凤见面，否则刚才在赵王面前对赵凤的打压，马上就会迎来反噬。</br>林逸的位置太过重要。</br>无论查出点什么，不仅是赵王府难受，他们二人更会如坐针毡</br>如果林逸跟赵凤通了气，而后借题发挥，把火烧到他们的身上来，那可不是一桩小麻烦。</br>两人瞬间就已达成共识。</br>在申查结束之前，必须尽力避免林逸跟赵凤碰面，最好找个由头将赵凤打发出来，以免节外生枝“林兄弟，我这就去给府中下人嘱咐一声，让他们全力配合，这边就先让继熊陪你休息一下。”</br>]]></description><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 16:16:52 +0000</pubDate></item><item><title>第11192章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11077551.html</link><description><![CDATA[很快，关正玄便给了回应。</br>一行字凭空在林逸面前浮现。</br>诸神无权调查你的档案，卧底更不可能，不必担忧。”1</br>林逸稍稍松了口气。</br>因为之前诸神审查的缘故，他的个人档案已是直达天听，除了创世神之外，只有姜小尚那位本尊能够看到。</br>如今面对内王庭的档案审查，正好又是一层绝佳防护。</br>正当林逸准备退出新世界之时，又有数行字凭空在面前浮现。</br>赫然是一份名单。</br>关正玄备注道:“以上是安插在内王庭的部分卧底名单，你可以看情况使用，进入安全审查司是大事，意义重大，可以考虑付出一些必要的代价。"</br>言下之意，这份卧底名单就是必要的代价。</br>如果必要，林逸甚至可以将他们全部交给内王庭，充作进身之阶</br>显然，关正玄这是看到了林逸展现出来的价值，准备在他的身上进一步加码了。</br>林逸眼睛一亮。</br>这虽然只是部分卧底名单，其中绝大多数都只是层次平平的小人物，但在这其中，也不是没有大鱼</br>比如楚王府二号人物，身为楚王堂叔的楚中原。1</br>这样的人物，居然也会成为诸神卧底?"</br>林逸顿时恍然:“难怪楚王府这么惨烈，押宝的七条核心规则全军覆没，只怕那七条核心规则，压根就是楚中原亲手拟定的。”</br>姜小尚在一旁啧啧道:“我敢打赌，楚中原绝不是最大的鱼。”1</br>“你别看诸神平常一副高高在上，看不上人间烟火的架势，其实他们用起手段来，远比人类修炼者阴险得多。"</br>林逸点点头:“这话我倒是信。"</br>连楚中原这等层次的人物，都能被关正玄放进弃子名单，内王庭被渗透成筛子这句话，还真是一点都没有言过其实。</br>不管怎么说，手中握着这么一份名单，对于林逸接下来的立足，确实有着不小的神益</br>不过这份名单上的卧底具体怎么个用法，还得再仔细琢磨一番。</br>赵王府。</br>自赵王散朝回来之后，赵王府上下气氛就一派凝重</br>这次百子计划，赵王府跟楚王府一样，布局了七条核心规则。</br>虽然没有像楚王府全军覆没那样凄惨，可赵王府最终幸存下来的，也只有三条核心规则，说一句</br></br>元气大伤毫不为过。</br>第11192章</br>最大的问题是，跟秦王府的差距被进一步拉开了!</br>直以来，七大王府之中与秦王府最不对付的，就是赵王府。</br>以前虽说整体实力处于弱势，但差距还不算太大，至少在场面上，勉强称得上是有来有回。</br>但是今日之后，这种场面恐怕就很难再见到了。</br>此前，秦王府一直蠢蠢欲动要对韩王府下手，并不是因为韩王府最不长眼，纯粹只是韩王府最弱。</br>如今整体实力一旦拉开，新仇旧恨加在一起，难保秦王府不会将矛头转向他赵王府!</br>然而，赵王府一众高层讨论了整整一个下午，最终仍然没能拿出一个靠谱的解决方案。</br>没办法，秦王府自带煌煌大势，这等巨大优势真不是靠一群人拍脑门，想几个所谓妙计就能抹平的。</br>最终，赵王无奈挥退了众人。</br>“三才叔。"</br>赵凤守在门外，叫住了其中一人。</br>此人中年文士模样，留着标志性的三缕长影，眉眼流露出精明的气质</br>他叫赵三才，是当代赵王的族弟，也是赵王府核心高层之一，掌管王府财政大权。</br>赵三才闻言站住:“凤儿，有事啊?“</br>赵凤点头道:“我有个朋友，托我帮他在黑市上卖点资产，这方面三才叔您最有话语权，所以侄女想请您帮个忙。</br>她说的自然是林逸的事情。</br>此前林逸委托她帮忙售卖人为规则，她还觉得林逸想得有点多</br>那些八为规则都没有进入百子计划，活过规则大劫的可能性微乎其微，这种时候想着卖出百倍高价，怎么看都有点提前开香槟的感觉。</br>结果没想到，如今规则大劫落定，林逸此前给她的十条人为规则，居然全部都幸存了下来。</br>虽说放眼整个内王庭，侥幸逃过一劫的人为规则不是没有，可林逸这十条规则全部都完全无损，实在是匪夷所思!</br>有那么一瞬间，她甚至都怀疑林逸是不是创世神的私生子?3</br>要说这纯粹就是靠运气，且不说林逸自己信不信，她肯定是不信的。</br>不过身为朋友，赵凤有个优良的习惯。</br>不该问的东西不问。</br>若是林逸愿意，自然会主动告诉她。</br>不过，一下子要出手十条规则，对她</br></br>来说却也是一个不小的麻烦</br>如果只是一两条人为规则，以赵凤自己积累下来的人脉，倒是可以处理</br>可现在整整十条人为规则，尤其还是在当下这个极度敏感的当口，这可就不是单凭赵凤自己的人脉网能够消化掉的层次了。</br>若是单凭她自己去硬推，非但没办法卖出最高价，替林逸将利益最大化，反而极有可能惹来意想不到的麻烦。</br>毕竟这个节骨眼的十条人为规则，哪怕只是最普通的规则，一旦变现，那也是天文数字的气运。</br>第11192章</br>没有十足过硬的背景，根本罩不住。</br>最稳妥的选择，还是借用赵王府背景，不动声色将这些悄然消化干净。</br>"好说，我回去给莫华强打个招呼，你让你朋友直接去他那儿就行了，黑市上的门道他都清楚，保证不让你朋友吃亏。”2</br>赵三才当即爽快答应。</br>赵凤虽是女儿身，但颇得赵王看重，他身为赵王府的核心高层，倒也不介意卖个顺水人情。</br>毕竟也就是一句话的事情。</br>赵凤欣喜道:“那就多谢三才叔了，不过我那位朋友不太方便露面，还是我过去找他吧。赵三才微微一愣:“你什么朋友这么神秘，需要你亲自替他跑腿?“</br>别的不说，至少单论背景，赵凤也算是内王庭的顶级二代了，平常眼光也一向极高，一般人根本入不了她的眼。</br>赵凤笑了笑:“也没什么，受人之托忠人之事，他不喜欢露富，我正好出去溜达一下。"</br>]]></description><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:12:58 +0000</pubDate></item><item><title>第11193章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11077552.html</link><description><![CDATA[“行，是个讲义气的。"</br>赵三才说笑几句，随即转身离去。</br>结果仅仅不到半日，一个满脸凶相的刀疤大汉便上门求见</br>正是他推荐给赵凤的莫华强。</br>赵三才皱了皱眉:“没什么事你别往我这里跑，让人看见了，不好。"莫华强虽是他一手提拔起来的，能够在黑市扎根，对于学管赵王府财政的他来说，有着巨大的用处。但终究出身太低，加之行事手段不太上得了台面，若非有要事，赵三才一般都不允许对方登门，传出去毕竟是不好听。</br>莫华强赔笑道:“大哥，强子知道您的规矩，这次过来真的是有要紧事。”2</br>说话的同时，很有眼力劲的上前替赵三才倒了一杯茶，原本两米的个头俨然缩成了一米六，突出一个卑躬屈膝。</br>赵三才美美的抵了一口，享受完了茶香余韵，这才慢悠悠的道:“说说吧。</br>西。</br>莫华强小心翼翼的凑过来道:“大哥您不是给我打了招呼吗，让我帮那个赵凤的朋友在黑市上出点东</br>说话礼貌点，人家是大王爱女。</br>赵三才不轻不重的瞥了一眼:“继续说下去。</br>莫华强点点头:“我本来也没怎么当回事，帮忙打个招呼也就算了，没想到她给了这么一张清单，好家伙，我当时都看懵了，大哥您给学学眼。"</br>“这种东西有什么好看的</br>赵三才不以为意，结果只看了一眼，整个人陡然坐直了身子，呼吸粗重道:“十条人为规则? 这都是真的?"</br>莫华强低声道:“我都亲自验证过了，这十条人为规则，确实都还在。”</br>赵三才豁然起身，拿着清单来回踱步:“好家伙!真的好家伙!我这个女的朋友，到底是什么来头?</br>赵王府竭尽全力，借助百子计划的庇佑，最终也才勉强保下来三条核心规则。</br>结果人家这一出手就是十条!</br>虽说规则的规模量级完全不可同日而语，即便那十条加在一起，也比不过任何一条核心规则，可放在眼下这个节骨眼，依然是不折不扣的大手笔。</br>莫华强小心道:“大哥，我是这么想的，对方既然匿名拿到黑市上来卖，说明背景肯定不算硬。</br>后面的话，已经不需要继续说下去了。</br>既然背景不够硬，那这十条人为规则的归属可就值得好好说道说道了</br>赵三</br></br>才心中一动:“这样，你先找个理由给他压下来，后续等我通知。”3</br>莫华强点点头，随即问道:“那要是赵凤那边问起来?</br>“你先拖着，实在不行就让她来找我。</br>第11193章</br>对于赵凤，若是不涉及到具体的利益之争，赵三才还愿意卖个人情。</br>真要是到了动真格的时候，区区一个赵王女儿，注定无法继承赵王府的尴尬身份，他就算不给面子，赵凤也只能憋着，拿他没有半点办法。</br>何况，这次涉及足足十条人为规则，赵三才可没打算吃独食。</br>只要带上整个赵王府，到时候赵凤非但没理由找他兴师问罪，反而还得自我澄清一番。</br>毕竟眼下可是赵王府最艰难的时候，你有这么好的机会，不想着帮赵王府回一波血，反而私下托关系弄到黑市上去，是几个意思?</br>打发走莫华强，赵三才得意的哼起了小调。2</br>手堂赵王府财政大权，他自然没少中饱私囊，可当下这波一旦操作好了，他的收获足以抵得过十年辛</br>劳!</br>次日。</br>周天子与秦王，还有几位礼绝百官的当朝三公，为安全审查司人选事宜专门召开闭门朝会参会人员只有五人。</br>但这个会议的层次之高，可称是冠绝内王庭，连其他七王这样的顶级诸侯都无权列席，便可见一斑</br>闭门朝会足足开了一天，直到傍晚，总算有了结果</br>林逸第一时间收到传召。</br>刚刚踏进朝堂一步，扑面而来的庞大气势，便压得林逸脚步微微一顿。</br>同样还是这批人，但秦王等人身上释放出来的气场，跟此前都是截然不同。</br>除周天子以外，秦王和每一位三公，看向林逸的目光都带着十足的审视意味!秦工自是非同凡响，但那三位看着垂垂老矣的太师、太傅和太保，之前两次见了都只绝平平无奇，然而此刻，他们之中随便一人所散发出来的气息，都令林逸心惊肉跳。</br>一帮老怪物</br>“林逸，陛下提议让你进入安全审查司，我和三公负责对你进行元神审查，稳住元神，不可轻举妄动。</br>秦王淡淡开口道。</br>林逸刚要回答，四道无比强大的神识便已强行穿透他的防御，直接侵入他的识海。</br>林逸心头不由一凛。</br>这要是没点准备，他所有的隐私都</br></br>将在秦王和三公面前直接曝光，再无半点隐秘可言</br>事实上，以这四位的神识层次，就算做了专门的准备，也很难有任何实质性的效果。</br>反而会因为遮遮掩掩，更加惹人生疑。</br>林逸眼下这种猝不及防的表现，在四位大佬眼中才是正常，最终审查出来的结果也才能称得上可靠</br>数息后，秦王和三公相继收回神识，彼此相视一眼，微微点头。</br>很干净，是个坦荡的人物。</br>其中一位三公做出总结。</br>这短短片刻之间，他们交叉审核了林逸几乎所有记忆，其中许多片段确实称得上杀伐果决，但总体而言，相比起其他多多少少有着各种黑历史的修炼者来说，林逸完全担得起光明磊落四个字。5</br>《第11193章</br>放眼内王庭，甚至放眼整个修炼界，都算得上是难得一见的异类</br>秦王的眼神带着几分惊异。</br>如果不是亲自参与了元神审查，他绝对会认为林逸做了某种手脚，将三公给蒙骗了过去。</br>可连他也看不出丝毫的端倪。</br>这就很耐人寻味了。</br>难不成天底下真有这么干净的人?本王错怪他了?</br>秦王暗暗生疑。</br>林逸却是悄然松了口气</br>刚刚如果不是世界意志护着，他所有的秘密可就真的被看光了。</br>亏得世界意志层次够高，他本人也一向警觉，每一时每一刻都在用世界意志守护自身元神。没办法，他所面对的潜在对手，可不仅仅是内王庭的这帮大人物，同时还有诸神，甚至是创世神，实在容不得半点马虎。</br>这固然是一种持续不断的消耗。</br>]]></description><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:12:22 +0000</pubDate></item><item><title>第11190章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11055971.html</link><description><![CDATA[无论楚王府今后怎么折腾，从此注定都只能成为其他势力的附庸，再也无法自成一-极!</br>楚王活活晕过去，着实是一点不夸张。</br>可看着这一幕，韩王却是高兴不起来。</br>他亲手敲定的五条核心规则，其中规模体量最大的那三条,也就是他此前给林逸推荐的那三条，也-</br>条不落全都爆了!</br>凭着剩下的那两条规则，他韩王府虽然不至于跟楚王府这样，直接当场沦为普通诸侯，可是终究体量</br>有限，很难折腾出什么实质性的风浪。</br>放眼七大王府，他韩王府的损失程度，仅次于楚王府!</br>韩王忍不住看向林逸，心中不禁生出悔意。①</br>如果当时他听了林逸的劝告，将这三条规则换成其他规则，说不定就能躲过今天这一-劫![ 2</br>那样一来，他韩王府借着今天这场规则大劫，非但不会损失惨重，反而能够大大缩小与其他王府的整</br>体差距，甚至直接反超!</br>可惜，世上没有如果，世上也没有后悔药。</br>七王之中，此刻目光同样落在林逸身上的，还有秦王。</br>秦王的眼中，同样掩饰不住震惊。</br>他知道林逸不简单，也知道林逸跟楚王的打赌绝不是空穴来风，但即便以他整个秦王府的能力，也没</br>能推演出来当下这一幕。</br>“这个林逸，居然真能预知未来?</br>第一次，林逸在他眼中的形象，不再是一个稍微有 些特殊的棋子，转而多了几分其他高深意味。口</br>不过话说回来，眼下这波突如其来的超级变故，虽然也令他秦王府损失掉了三条核心规则，但他还剩</br>下足足六条重量级核心规则。</br>若是单看秦王府与其他王府的差距，非但没有缩小，竟是反而进-步拉开了!</br>换句话说，这波意外对他秦王府来说，非但不是坏事，反而是天降之喜!</br>意味着从此之后，他秦王府一家独大的格局将会变得更加清晰，更加不容置疑。</br>终于，星爆逐渐停下，剩下的百大规则总算稳固了下来。</br>“百大规则，足足爆掉了五十三条!”</br>最终统计出来的这个骇人结果，令得全场所有人目瞪口呆。</br>一时间，无人发声。</br>趁着所有人手足无措</br></br>的时机，两位随行的楚王府高手准备将昏迷不醒的楚王抬走。</br>然而，快到大门时却被林逸拦了下来。</br>滚开!</br>楚王府两大高手气势如虹，每一个都是顶级王权强者，单论个人实力，即便相比武侯武无敌也都差之</br>不远。[ 2 )</br>《第11190章</br>别说普通修炼者，正常就算是寻常的王权强者，也根本经不住两人的气场压迫。</br>林逸纹丝不动。</br>两大高手眼中惊讶- -闪而逝，随即便要动手。</br>他们可不管这里是不是朝堂，身为楚王的死忠，任何挡在楚王面前之人，都是他们的死敌!</br>林逸淡淡开口道:“两位如果想让楚王沦为笑柄，从此成为整个内王庭失信毁诺的小人典范，被人千古</br>传诵，我不拦着。’</br>两个高手顿时噎住。</br>林逸看着担架上的楚王，幽幽提醒道:“赌约是有反噬的，平常时候楚王可以不将这点反噬放在眼里，</br>可现在非常时期，楚王府未必经得起雪上加霜了。”</br>闭目装死的楚王闻言，陡然睁开眼睛。</br>他这波确实是气急攻心，但毕竟实力层次摆在这里，单单只是这层心理打击,还不至于令他真的倒</br>之所以顺势倒下，无非是不想履行跟林逸的赌约，当众丢脸罢了。[ D</br>楚王豁然起身，两步走到林逸面前，气场全开。</br>林逸瞬间只觉自己变成一-叶扁舟，在狂风巨浪中颠簸沉浮，下一一个巨浪打来，随时都会覆灭。</br>然而，扁舟起起伏伏，看着险象环生，却始终不露半点破绽。</br>双方僵持了数秒。</br>直至全场目光都被吸引过来，林逸始终不动如山。</br>楚王终于开口:“行，算你有两把刷子!”</br>说完，在全场文武群臣注视之下，大步回到大殿中央，推金山倒玉柱般朝着周天子轰然下跪。</br>“陛下，本王错了，向你道歉!”</br>而后重重磕了三个响头。</br>没等众人反应过来，猛然起身带人离去，临出门之前，狠狠瞪了林逸一眼，毫不掩饰威胁之意。</br>全场一片寂静。</br>整个过程，从楚王转身到下跪磕头，再到大步离去，身为当事人之一的周天子完全是- 脸懵逼。</br></br></br>等到反应过来，周天子甚至都感受不到丝毫的欣喜，反而只觉莫大的羞辱!</br>“这是道歉?这特么是向寡人道歉?”</br>周天子心头狂怒。</br>场面上，楚王这一波是道歉没错，可哪有丝亳对他这位天子的敬意?</br>与其说是道歉，倒不如说是施舍!</br>如此一来，反而彻底揭开了七王藐视他这位天子的遮羞布。</br>今日之后，此事一旦传扬出去，天下人不会笑楚王，反而更会肆无忌惮的耻笑他周天子!</br>面对众人怪异的目光，周天子只能强掩尴尬。周天子干咳两声，将众人焦点转移到了正题上:“诸位卿</br>家，百子计划出现这么大的纰漏，我们需要好好反省了。”</br>《第11190章</br>话音刚落，秦王当即站出来接茬。</br>百子计划落到这个地步，只能说明一件事，我们内部出了大问题。</br>秦王冷冷扫视全场:“我们安逸太久了，内王庭已经被诸神渗透成筛子了，为今之计，只有开启自上而下的深度自查，将隐藏在我们中间的所有害群之马，一个一个全部抓出来。</br>“只有保证我们最高层的纯洁，我们才能保持战斗力!”</br>“所以我提议，抽调最忠实可霏的精干人员，组建安全审查司，由陛下赋予最大权限，开启系统性全面审查!”</br>话音落下，针落可闻。</br>刚刚还沉浸在巨大打击中的大小诸侯，这下立马反应过来，神色纷纷变得凝重复杂</br>秦王的这个安全审查司，名堂很大啊!</br>林逸不由多看了秦王一眼。</br>他可以肯定，秦王的这个提议绝不是临时起意，而是老早就已做好的预案</br>]]></description><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 03:13:44 +0000</pubDate></item><item><title>第11191章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11055972.html</link><description><![CDATA[换句话说，秦王府极有可能老早就预料到了今天的情形，进而借机发挥，准备借此机会加速扩张!</br>安全审查司名义上是自上而下进行审查，防的是被诸神渗透的卧底</br>可实质上，一旦真的成立，不用想必然会成为悬挂在所有人头顶的一柄利剑。</br>最终这柄利剑会不会落下，到底会落在谁的头上，那就要看谁的头上会被贴上诸神卧底的标签了</br>显而易见，有权贴这个致命标签的人不会是周天子，也不会是其他诸侯群臣，只能是他秦王!</br>周天子脸色彻底黑了下来。</br>他不是傻子，他很清楚局势真要走到那一步，他这个傀儒天子基本也就进入倒计时了。</br>安全审查司，将会成为替秦王肃清反对力量的强力工具，为他接下来的改朝换代，以及最终登顶，做好最后的完美铺垫!</br>然而悲哀的地方在于，就算他看出了秦王的险恶用心，此时此刻，他也无法阻止。</br>不仅不能阻止，身为当朝天子，他还必须大力支持!</br>否则，下一秒就会被秦王当众架起来，被逼着站到整个内王庭的对立面!</br>全场瞩目之下，周天子暗暗咬了咬牙，沉声道:"秦王此言甚是，寡人同意建立安全审查司，不过至于具体的人选，寡人以为需要诸位卿家慎重考虑，并进行统一推选，毕竟事关重大，不容有半点疏忽。</br>秦王拱手:“陛下英明。"</br>这个反应倒是有些出人意料。</br>周天子满以为对方既然处心积虑，那就必然是志在必得，今天借这个机会，无论如何都会将安全审查司的大权中牢抓在手中。</br>林逸却是看得很清楚。</br>这一切本就在秦王的计划之中。</br>以如今的势力格局，尤其在百子计划之后，其他诸侯与秦王府之间的差距被进一步拉大。</br>只要安全审查司建立，哪怕一开始不是他秦王府一家独霸，日后也必然会逐渐滑落到他秦王的手中。</br>说白了，大势摆在这里，只要秦王自己不犯大错，一切突发事件最终都只会加速他登顶的进度。</br>这一点，根本不可阻挡。</br>既然结果注定，秦王自然没必要在眼下这个节骨眼表现得太过霸道，平白给自己招惹更多敌意，给以后留下隐丕坟泳唧祸肮洛顶鸦傲废</br>温水煮青蛙，才是上策。</br>最终，在周天子</br></br>和秦王的拍板之下，敲定明日推举安全审查司人选</br>大小诸侯和文武群臣俱都心事重重。</br>规则大劫的余波都还没能消化，为了明日的人选之事，今夜不知又该有多少大人物私下串连，奔走相</br>告了。</br>散朝后，林逸不出意外的大门口见到了长公主周幼诗。[2</br>“跟我走吧，王兄等着你呢。"</br>《第11191章</br>对于这个替人跑腿传话的任务，周幼诗显然不是很满意。</br>不过两句话后，立马又喜笑颜开起来。</br>毕竟话说回来，她还是挺乐意见到林逸的。</br>林逸看着她笑得身子直颤的模样，心下愈发确定了一个判断。</br>这位内王庭的长公主，确实是没心没肺。</br>来到内苑，周天子见面第一句话就是:“寡人准备让你进安全审查司。</br>林逸一愣:“此事事关重大，方方面面都在盯着，我又初来乍到没什么根基，进安全审查司阻力会很大</br>吧?</br>安全审查司，明摆着是个权力极重的要害部门。</br>如果能够进入其中，对于林逸来说自然是求之不得的好事。</br>何况只要进去，对于自身的卧底身份，也是一层更好的保护和伪装。</br>只不过这件事情并不是周天子一个人能说了算的。</br>周天子沉声道:“安全审查司必须有绝对信得过的自己人，这是寡人的底线，所以无论如何，寡人都会推你进去!”</br>林逸敛容道:“多谢陛下信重，在下肝脑涂地，愿报陛下大恩!”</br>周天子脸上缓和了几分，欣慰道:“寡人既然推荐你，自然信得过你的忠心。</br>其实，但凡有其他选择，他都不会推荐林逸。</br>说到底，他跟林逸才私下见过一面，远远算不上关系稳固的地步</br>何况林逸跟韩王府、赵王府乃至齐王府，私底下都有人情往来，对于他这位傀儡天子而言，实在算不上是一个理想的忠臣人选。</br>可问题在于，他能信得过的那些人，在这种大场面下真的拿不出手。</br>唯一能够拿得出手的那个，现在被关押在天牢里</br>林逸是他没有办法的唯一选择。</br>周天子说道:“你是外面进来的新人，从来没有参与过这次百子计划的内部设计，所以你在这件事上是绝对清白</br></br>的。"</br>“再者，百子争霸你击退放逐者大帝，立下了大功，更加证明你的立场绝对纯洁。</br>在这一点上，你比Q瘪薄凹悟唇绊绑鼻罢查哎般哎敖金挨冬柄昂隘氨 安扳啊?俸挨茨宝凹宝颁唉波缔囱资格!”1</br>林逸微微点头。</br>进入安全审查司，最重要的条件自然是确保本人的绝对清白，林逸确实有着别人无法企及的优势。周天子叮嘱道:“不过即便秦王同意在这件事上让步，最终肯定也是要走审查流程的，你要做好心理准</br>备。</br>林逸问道:“陛下，会是个什么审查流程?“</br>周天子语气不太确定道:"具体会怎么做不好说，常规流程之外，说不定还会启用神域那边的高级内应，进行档案调查。"</br>“不过你放心，只要你自己站得直立得正，就算有人处心积虑想往你身上泼污水，也不是那么容易的。</br>林逸心中微微一动。</br>神域和内王庭互相派卧底，这是他早就知道的事情，周天子的话正好是个佐证。1但若是能够在神域进行档案调查，那就说明内王庭这位卧底的等级，已是相当高了。从内苑出来，林逸找了一个无人的地方，神识进入新世界。</br>而后再经由新世界，与陆上神国联系。</br>如此一来，在新世界的天然掩盖之下，任何人都查不到他的联络痕迹提名进入安全审查司的事情，有必要跟关正玄汇报一声。</br>最重要的是，档案调查的事情必须让关正玄来善后，确保万无一失。否则要是因为这个，被查出来跟诸神有关系，那可就玩笑开大了。</br>]]></description><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 03:13:24 +0000</pubDate></item><item><title>第11188章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11039844.html</link><description><![CDATA[韩王神色悚然:"真要闹到那个地步，出问题的就不是我们韩王府一家，而是整个内王庭都出大问题T</br>良久，韩长史低声说了一句:“但愿不会。”</br>专为百子准备的院落中，侍女们集体翘首以盼。</br>虽说规则选选已经结束，百子也都跟各方诸侯达成了合作，基本上都已不太会回来这里，但至少名义上，规则大劫正式落定结束之前，这些院子的使用权还是归百子所有。</br>对于分派过来的侍女们来说，她们还有一线机会，攀上百子的高枝。</br>否则一旦错过，就要回宫等候发落，到时候更加没有出头之日</br>林公子看样子是不会回来了。”</br>侍女们一阵唉声叹气。</br>讲道理，对于她们这样的底层侍女而言，林逸无论身份实力，还是样貌气质，都已是堪称完美的上上之选。2</br>但凡有一线机会，她们都想爬上林逸的床头。2</br>可惜，林逸不给机会。</br>尤其自规则遗选结束后，林逸就没有回来过，看这架势，显然已是彻底将这里遗忘了</br>侍女们虽然自怨自艾，但对此倒也并不觉得奇怪。</br>这里对她们来说，是改变人生命运的机会，可对于林逸等一众百子来说，充其量也就是歇脚的客栈而已，并没有什么值得特别留恋的地方。此刻，院内所有侍女都已选择躺平。</br>唯独程双儿还在一丝不苟的打扫院子。</br>“双儿姐姐，你也歇着吧，人家都不回来了，我们也没必要白费劲了。"</br>其中一个侍女招呼道。</br>程双儿笑笑:“反正闲着没事，活动一下也挺好。</br>一众侍女面面相觑，彼此私下撒嘴腹诽:“装腔作势给谁看啊? 我听说她之前偷偷一个人去找林公子结果被林公子赶出来了，现在来装着处变不惊的架势，谁信啊?“</br>说话声并不小，不过传到程双儿的耳中，并没有引起半点波澜。</br>众人之中，她确实是下本最大的那一个。</br>她给林逸的那份规则资料，可谓押上了一切，林逸迟迟没有回应，也就等于给她以后的命运宣判了死</br>刑。</br>然而程双儿并没有丝毫的心理波动。</br>不仅是面上没有，心底下也没有。</br>该做的她都已经做了，如果最终证明自己赌输了，她也认。</br>《</br></br>第11188章</br>甚至就连对林逸本人，她也没有半点怨愤。林逸固然收下了她的规则资料，按照世人眼中的常理，既然选择收下，就该有所回报。2何况对于林逸来说，将她从这里带出去，并不需要额外付出什么，反而还能平白得到一个姿色还算不错的女人，无论怎么着都不该一点表示都没有。</br>可在程双儿看来，给规则资料是自己的事，林逸愿不愿意给回应，那是林逸的事情。</br>她既干涉不了，也压根没有理由去干涉。</br>她眼下能做的，就是做好眼下份内的事情，安心等待最后的结果。</br>只是她这副做派，落在众女眼中就越发显得装腔作势，越发被人鄙夷</br>程双儿依然无动于衷。</br>这时，天空忽然变得艳红一片，与此同时尖锐警报声大作，响彻整个内王庭首府。</br>众人齐齐面露震惊之色，不知所措。</br>程双儿猛然抬头，眼中希冀一闪而过，喃喃失声:“规则大劫降临了!"</br>此刻朝堂之上，文物群臣迅速聚齐，林逸等一众百子也都接到征召，来到现场。1</br>所有人的脸上都带着兴奋和忐忑。</br>全场注视下，周天子开口道:“开启观星大阵。"</br>片应命声中，众人头顶陡然物换星移，变成了一片极其璀璨的星空</br>所有人都置身于满天星辰之中，身边那些大大小小的繁星，似是唾手可及</br>林逸眼皮微微一跳。</br>即便没人解释，他也已经看出来了，眼前的每一颗星辰，都代表着一条人为规则，其中都蕴藏着浓郁的规则气息。</br>看来此前还是大大低估了内王庭人为规则的数量!</br>只不过这次规则大劫之后，这满天星辰恐怕都将不复存在，最终能够留存下来的，只怕寥寥无几。</br>没等林逸回过神来，其中一部分星辰就已开始爆裂。</br>起初只是那些体积最小的星辰。</br>哪怕它们成片爆裂，满朝文武也都云淡风轻，无动于衷</br>毕竟这本就是预料中的事情。</br>但是很快，那些体型庞大的恒星也开始放起了烟花，众人顿时就没那么淡定了。</br>就算这也在预料之中，可这些恒星所代表的规则，背后的东家基本都是在场一众大小诸侯。</br>任谁看到自家最核心的规则被放烟花，即便事先早已知道结果，心情</br></br>也绝对美妙不起来。</br>何况在此之前，他们或多或少，总归还是存了几分侥幸的。</br>如今侥幸被浇灭，一众诸侯的脸色齐齐一片苦涩。</br>不过，七王为首的顶级诸侯们，此刻却还是稳坐钓鱼台</br>即便满天星辰爆个干净，也伤不到他们的核心资产</br>直到此刻，入选百子计划的那百大恒星全都安然无恙，有着百子计划的全力庇佑，确实就是不一样。</br>《第11188章</br>星爆还在继续。</br>众人的心却已是渐渐安定下来。</br>百子计划成功了!”</br>只要百大恒星不爆，就意味着内王庭的基石还在，就意味着以七王为首的一众大诸侯们，核心利益并未受损。</br>韩王心头一阵庆幸，看向林逸的目光不由多了几分快意。</br>不管怎么样，林逸既然诋毁他的三大核心规则，即便韩长史提出的两边下注更加稳妥，给林逸提供楚王府情报的时候，他也确实没有明着反对，但从本心来讲，他还是巴不得看林逸倒霉!</br>反应更大的是楚王。</br>在楚中原规劝之下，这几天楚王被逼着将注意力从林逸身上移开，但是现在，轮到他收获的时候了</br>“林逸，乖乖站出来吧，现在该你履行赌约了。"</br>楚王得意大笑着指向林逸。</br>全场目光焦点也随之转移到了林逸身上，其中不乏幸灾乐祸的眼神。</br>他们中有人是刚刚损失了核心规则，正巴不得看别人一起倒霉，有人则是单纯看林逸不爽，毕竟身为一个初来乍到的外乡人，林逸的种种作为在他们眼中，属实是有点太跳了。</br>]]></description><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:14:19 +0000</pubDate></item><item><title>第11189章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11039845.html</link><description><![CDATA[你特么一个外地来的臭要饭的，凭什么搁这儿人五人六的?</br>林无动于衷。</br>楚王嗤笑不已:“事到临头跟本王装死是吧?小瘪三，这种事情想靠装死躲过去，那本王可以明确的告诉你，你想多了。"</br>“本王是大人物没错，但很可惜，大人有大量这种屁话从来都不适合本王。</br>你不妨问问他们，本王可是出了名的睡眺必报!”</br>林逸淡淡看了他一眼:“规则大劫好像还没结束吧?“</br>众人齐齐一愣。</br>还没结束?你确定?”</br>楚王嗤之以鼻:“有句话没人教过你是吧?输了就要认，挨打要立正!”</br>“你要是稍微光棍一点，本王还能高看你一眼，现在死到临头了却还磨磨唧唧，这可就真的让人看不起了，你不仅不算个人物，连个男人都不是!“</br>满朝文武纷纷露出鄙视的表情。</br>就连高坐王位之上的周天子，也都不禁有些失望。</br>他失望的不是林逸输了不认，而是失望林逸最终还是输了!</br>哪怕他自己也很清楚，百子计划由七王亲自带头操刀，集中了内王庭的全部主要力量，最终失败的可能性实在是不大。</br>可他身为天子，还是忍不住想要看七王放烟花!</br>可惜，终究还是没法如愿。</br>楚王当即大大咧咧道:“来人!把这个瘪三拖下去，打进天牢!“</br>全场侧目，周天子敢怒不敢言。</br>关键是，名义上本该完全忠于周天子个人的禁军，此刻居然就这么堂而皇之的听从楚王命令，一队禁军真就煞气凛冽朝林逸走了过来。</br>楚王幽幽道:“小瘪三，你尽可以抵抗，不过对抗禁军意味着什么，你就算脑子再蠢也不至于想不明白</br>吧?</br>对抗禁军，就是对抗整个内王庭。</br>这样一顶天大的帽子扣下来，林逸就算脖子再硬也顶不住</br>众人也在好整以暇等着林逸的反应。</br>然而并不需要林逸回应，下一秒，所有人就已被惊得目瞪口呆</br>百大恒星之一的三十二号人为规则，爆了!整个过程毫无征兆，众人甚至都还没有反应过来，就见刚刚还局势大好的楚王脸色当场就黑了下来。三十二号，正是他楚王府的核心规则</br>规则大劫竟然真的没结束?“</br>《第1</br></br>1189章</br>这下受伤的不仅是楚王这个苦主，连带七王和所有的大诸侯都紧张了起来。</br>既然三十二号会爆，那也就意味着剩下的其他百大规则也不安全了。</br>“但愿只是个例"</br>众人的注意力彻底从林逸身上转移走了。</br>林逸身上的热闹，终究还是比不过他们自身的核心利益。</br>然而，众人的侥幸很快就被打破，三十二号规则的自爆，仅仅只是今天这场盛大烟花的开始。</br>紧接着，十五号、六十二号、八十一号</br>越来越多的百大规则相继自爆，将整个星空映射得无比绚烂，与此同时，七王为首的一众大诸侯的脸色，也跟楚王一样变得铁青一片。</br>这些可都是他们最核心的资产，爆掉任何一个，都意味着有一个大诸侯要倾家荡产</br>最起码，那也至少是伤筋动骨。</br>现场气压不知不觉间，变得无比沉重。</br>看着七王集体如临大敌的架势，周天子心底想笑，但不敢笑。</br>事实上，越是这种时候，他也不敢有丝毫的情绪流露，否则一旦被七王抓个现行，当场忍上一句“陛下为何发笑”，他就下不来台。</br>恰恰相反，周天子此时必须表现得同样悲痛，甚至比七王更加悲痛。</br>唯有这样才不至于惹祸上身。</br>好在，周天子对此早已驾轻就熟。</br>身为天子，其他方面他都远远算不上出色，可唯独在表演这一项，他的天赋其实还不错至少在他想要表演的时候，哪怕是七王，也很难挑出什么实质性的破绽。</br>盛大的烟花表演还在继续</br>有着百子计划的全力加持，许多人即便直到此刻，依然还是心存侥幸，认为百大规则就算爆掉一些,那也绝不会太多，顶多就是十分之一。</br>然而，立马就来了一波三十连爆!</br>噗!</br>楚王当场喷出一口黑血，仰天倒下。</br>在场诸侯面面相觑，见到这副场面却实在生不出半点幸灾乐祸，反而齐齐免死狐悲。</br>无他，楚王府一系的七条核心规则，全部爆了!</br>设身处地的想一想，无论换做是谁处在楚王的立场，恐怕都撑不住</br>楚王打死也想不到，这次规则大劫明明本该是他楚王府借机大肆扩张的天赐良机，结果到头来，居然是七条核心规则全军覆没!</br></br></br>这可是他楚王府最重要的根基啊!</br>核心规则全灭，意味着实力强大，足以排进七大王府前三，某种程度上甚至仅次于秦王府的楚王府从此直接退出了一线王府的行列，转而沦落到只能去跟韩王府相提并论的程度。</br>对于楚王府而言，这几乎是一次不折不扣的毁灭性打击!</br>《第11189章</br>核心规则，对七王这样的顶级诸侯来说，远不止是日进万金的重量级资产，更是一府前途气运最重要的压舱石!</br>尤其是这次规则大劫之后。</br>幸存下来的核心规则，将会否极泰来，进一步快速扩张，进而急速拉开与其他一切重要资产的差距即便接下来会有规则重建，可明眼人都看得出来，哪怕内王庭上下资源倾斜再多，也永远不可能追上幸存下来的这些核心规则，彼此差距只会扩大，不会缩小。</br>这些核心规则，将会成为顶级诸侯与普通诸侯之间的护城河。</br>它们就是内王庭最锋利的那一批镰刀。</br>无论内王庭培养出多少韭菜，永远都是它们率先收割，永远是它们占最大的那一头。</br>除非再次出现规则大劫这样的剧变，颠覆掉内王庭的整体格局，否则底下的所有人，注定永远都在为它们打工。</br>这种情况下，楚王府失去了全部七条核心规则，其背后代表着什么，不言而喻.</br>从这一刻起，在一众权势人物的眼中，楚王府已然退出了最顶级权力争夺的序列。</br>]]></description><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:13:58 +0000</pubDate></item><item><title>第11186章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11024628.html</link><description><![CDATA[当然，这也就是想想而已。</br>作</br>眼下他还是各方重点关注的焦点人物，借助护国公府的幌子搞点动作，各方还不会有什么实质性动</br>真要是动作搞得太大，亦或者本人亲自出头，各方势力的反应可就不只是像现在这样嘲笑几句了以林逸本人的实力，眼下还经不起狂风暴雨，暂时只能低调行事。</br>想了片刻，宁雨栖弱弱道:“若是我们到时候拿不到规则重建的资格，那可怎么办?</br>现在护国公府的全部家当，几乎都换成了规则秘境。</br>一旦砸在手里，那个场面她简直不敢想象。</br>林逸淡淡看了她一眼:“你对我没有信心?“</br>"呃，有。"</br>宁雨栖也不知是想到了什么，莫名俏脸一红。1</br>林逸看得莫名其妙，嘱咐道:"按照我说的去做，其他事情不用操心，我不会让你护国公府吃亏的。宁雨栖愣了一下，下意识脱口而出:“护国公府现在不就是你的么?“</br>在她想来，从长孙最三兄弟相继倒下的那一刻起，整座护国公府就已是林逸的掌中之物。</br>至于她这位国公夫人，充其量只是明面上的傀儡罢了。</br>毕竟她现在就是关正玄配给林逸的棋子，生杀予夺俱在林逸的一念之间，没有半点反抗余地。</br>这点起码的自觉她还是有的。</br>林逸挑了挑眉:“护国公府现在对我有用，但也只是一个工具而已，我还不至于没品到抢价二个女人的</br>东西。"</br>宁雨栖顿时心下一喜，小心翼翼的看了看林逸脸色:“你是说真的?“</br>林逸淡淡撇下一句:“做好你份内的事。”</br>宁雨栖立马心花怒放:“好!”</br>这时大管家前来禀报:“夫人，林先生，韩王府长史来访。</br>说话的时候，却是看向林逸。</br>韩长史虽然只是韩王府的二号人物，但对于护国公府而言，却已是了不得的实权人物。</br>以往哪怕长孙最在的时候，也压根邀请不到这样的重量级人物。</br>韩长史是冲着谁来的，显而易见。</br>林逸微微皱眉。</br>上次规则遵选的时候，没有直接答应韩王的要求，韩王明显有些不满目前而言，维护住与韩王府的这层关系，对林逸来说显然是有利的，不过这不代表林逸就要对其卑躬屈膝。</br></br></br>说到底，合作可以有，鉴于之前的接触和交往，林逸也愿意释放善意。</br>但这种善意，是建立在双方平等的基础之上，并不是一种卑微的讨好和乞求</br>《第11186章</br>如果韩王依旧像上次那样，不顾林逸本人的意愿，强行要求配合他韩王府的行动，那这份合作恐怕也只能到此为止了。</br>林逸原本想等到这次规则大劫落定之后，再去一趟韩王府。</br>毕竟到时候他的预判应验，有些话说起来，想必会更加有说服力。</br>没想到韩长史居然主动找过来了。</br>林逸当即快步出迎。</br>见面，韩长史便笑着拱手道:“林先生果然是高人，一出手就是不凡啊。"</br>林逸眨眨眼睛:“长史此话何解?”</br>韩长史意味深长的看了看周围:"护国公府在许多人眼里份量有限，但以在下拙见，林先生选择在它身上落子，确实是高明之举。"</br>“我不知道长史在说什么。"</br>两人彼此相视，哈哈一笑。</br>宁雨栖亲自过来奉茶，陪着寒暄了几句，这才带着下人离去。</br>会客厅只剩下林逸二人。</br>韩长史幽幽叹了口气:“不瞒林先生，在下这趟过来，是来修复关系的。”</br>林逸心中一动:“长史言重了。</br>韩长史诚恳道:“规则遵选的事，大王都已经跟我说了，这件事确实怪不得林先生，是我家大王超之过急了。"1</br>林逸不由高看对方一眼。</br>无论出于什么样的考虑，对方身为韩王府二号人物，能够摆出这样的姿态，实属难得。</br>林逸拱手道:“其实也怪我没有向韩王解释清楚，当时的场合，实在没有推心置腹的机会，有些事情一两句话也确实说不清楚，本来想着等这次规则大劫落定，我再登门拜访，没想到长史先来了。"</br>韩长史闻言一喜:“林先生能够这么想，实属是我韩王府的荣幸!在下冒味，愿代表韩王府表个态，韩王府永远以有林先生这样的朋友为荣!”</br>林逸笑道:“彼此彼此，在下也以有长史你这个朋友为荣。</br>韩长史听出了言外之意，笑容欣慰之余，却也不由多了几分苦涩</br>林逸直接道:“长史这次过来，应该不是韩王的意思吧?“</br>韩长史苦笑道:“林先生不要误会，这</br></br>次虽然是在下自作主张，但我家大王也确实是后悔了。"</br>林逸没有接话。韩王后悔未必是假，但后悔的恐怕不是当时责怪林逸，而是后悔当初不该将京海飞地拱手相让。韩长史见状道:“规则大劫之后，将会有一波规则重建，这是一次绝佳的机会，我韩王府愿意与林先生共享。"</br>此话一出，倒是轮到林逸惊讶了</br>规则重建这种垄断级别的机会，韩王府居然愿意共享?</br>林逸正色问道:“恕我冒味问一句，这是韩王的意思，还是长史的意思?“</br>第11186章</br>韩长史诚恳道:“是我们韩王府的意思。"</br>林逸立马了然:“明白了。"</br>显然韩王那边还是没转过弯来，不过以韩长史的地位和影响力，说这个话确实也不算夸口。韩王毕竟也不是什么蠢人，即便眼下对林逸还有怨念，但是在实实在在的外部压力面前，再加上韩长史的劝导，最终大概率还是会认清现实的。</br>没办法，秦王府可一直都在虎视眈眈呢。如果不是这次规则大劫，此刻整个韩王府恐怕早已水深火热了，压根没机会坐在这里布局筹谋。韩长史补充道:“林先生永远都是我韩王府最重视的朋友，这次的规则重建，我们愿意与您平等合作，起共赢，若是林先生其他方面有什么需要的，也尽可告诉在下，在下一定尽力配合。"</br>]]></description><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 10:13:08 +0000</pubDate></item></channel></rss>