<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>高手</title><description></description><item><title>第11194章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11090519.html</link><description><![CDATA[但从结果来看，绝对是物超所值。</br>周天子也是跟着松了口气。</br>林逸是他这次唯一力推的人选，为此已经对秦王做出了相当大的让步，若是林逸倒在审查这一关，他投进去的资源可就都要打水漂了。</br>"既然没有问题，那就正式任命吧。"</br>周天子当即就要拍板。</br>秦王开口道:“陛下，如果只是进入安全审查司，做一个普通从事，通过元神审查确实足够了，不过陛下既然推他做四大主事之一，保险起见还是得另做一番调查。"</br>林逸心中一动。</br>主事?</br>此前周天子跟他说起来的时候，可没说是让他做什么四大主事</br>这么看来，双方妥协的过程比周天子自己预想的可能还要顺利一些，他原本的想法应该只是推自己入局，在安全审查司内安插一颗钉子。</br>只是整个过程太过顺利，所以临时加码，才想要去争一争四大主事之位。</br>毕竟光听名头就知道，主事跟从事，完全是两个层级。</br>周天子点头道:“四大主事的任命审查确实要更加慎重，寡人同意进行档案调查。</br>三公也都相继赞同。</br>林这当即被叫到一旁偏殷等候。</br>不久，另有三人也相继来到偏殿，其中一个还是老熟人，白世祖</br>“林兄。”</br>白世祖主动笑着打招呼道:“看来不出意外的话，咱们以后要做同僚了。“</br>查</br>林逸立马反应过来，现场四人，应该就是四大主事的人选了，现在唯一缺的就是神域那边的档案调</br>自己是周天子推出来的人选，白世祖是秦王推出来的人选</br>不知剩下这两位，背后代表的是何方势力。</br>白世祖主动介绍道:“这位是卢玉柱卢兄，这位是叶起元叶兄。”3</br>林逸与二人拱手见礼，简单寒暄了几句。</br>卢玉柱面相显老一些，有种社会老大哥的气质，待人接物相当老到，很快就打成一片</br>至于叶起元，气质清冷孤傲，虽然没什么失礼的地方，不过打完招呼之后就不怎么开口，显得不太合群。1</br>四人在偏殿足足等了一天，这才终于等到审查结果</br>“你们四位全部都已过关，从今日起，你们便是安全审查司的四大主事，直接对陛下负责，同时也对本王和</br></br>三公负责。”1</br>《第11194章</br>秦王直接开门见山:“每个主事门下，都有一个编队的从事，他们都是从禁军中精心挑选的精英，归你们全权管辖，生死大权也握在你们的手里，之后能用出什么效果，就看你们的本事了。"</br>林逸四人齐声应命。</br>秦王随即道:“安全审查司既然已经正式成立，从现在开始就要全力运转。</br>“之前已经说过，这次审查是自上而下的系统性自检，所以要从七大王府开始，具体负责哪个王府，你们四位现在可以抽签了。”</br>说完随手一挥，四块无字令牌浮现在众人面前。</br>林逸四人彼此相视一眼，当即伸手，各自取下一块。</br>令牌入手，原本无字的光滑表面，缓缓印刻出一个字形。</br>赵。</br>林逸心中一动:“赵王府?”2</br>从朝堂出来，四人迈步走向王宫侧门的一处建筑。</br>地方不大，乍看起来只是一个普普通通的院子，但是当牌匾挂上之后，这里注定将会成为未来内王庭最要害的权力部门，安全审查司。</br>此时院落内，数百位精英严阵以待，等候自家长官检阅。</br>接下来就该各自忙活了，预祝三位仁兄旗开得胜。"</br>白世祖笑着说道。</br>林逸三人拱了拱手:“彼此彼此，大家好运。</br>多说一句，这一路上众人并没有隐瞒各自接下来的调查目标。</br>群抽到了齐王府，叶起元抽到了秦王府，白世祖抽到了楚王府。</br>秦、齐、楚、赵，正是此前世人公认实力最强的四座王府，其余王府虽然跟它们并称七大王府，其实论整体实力，存在着不小的差距。</br>有意思的地方在于，白世祖倒是会避嫌，特意错开了秦王府。</br>四大主事名义上都是平级，都可以独自行事。</br>不过这也就意味着相互之间，存在着显而易见的竞争关系。</br>眼下这第一仗面对的都是顶级王府，能不能取得开门红，直接关系着未来在安全审查司的话语权!</br>赵王府。</br>赵凤从黑市回来，脸色无比难看，二话不说直接找到了赵三才</br>“三才叔，莫华强说是你授的意，刻意压下了我朋友的那些资产，什么意思啊?“</br>赵凤气势汹汹。</br>由不得她</br></br>不气，莫华强区区一个黑市地头蛇，说白了也就是一个给人拉皮条的捐客而已，居然有恃无恐跟她玩心眼，要不是顾忌赵三才的面子，以她的性子当场就得将其镇压。</br>少说也得弄个残废。</br>什么东西!</br>赵三才慢条斯理的喝着茶:"凤儿，先别着急上火，你先喝口茶，这件事三才叔慢慢跟你说道说道。”1</br>第11194章</br>赵凤欲言又止，但最终还是耐着性子坐了下来，端起了早就倒好的茶杯。</br>咱们赵王府现在的处境，你也是看在眼里，不过，你看得可能还不够真切。</br>赵三才幽幽道:“我们只有三条核心规则，从整体账面上，王府已是入不敷出，每个月亏空的气运都在三万道以上!”</br>赵凤顿时惊了:“怎么可能?“</br>赵三才瞥了她一眼:“怎么不可能?王府上下这么多人养着，每天光是人吃马嚼，那都是别人眼中的天</br>文数字，搭上现在这个规则大劫的节骨眼，亏空也不奇怪吧?”赵凤忍不住道:“我们开销是大，可我们产业也多啊，就算规则大劫的影响，那顶多也只是进项少一点，怎么不至于亏空吧?“</br>赵三才摇了摇头:“你啊，不当家不知柴米贵，有些事情不是表面上看着那么简单的。"</br>赵凤直接冒出一句:“是有人贪墨吧?“</br>但凡正常运营，以赵王府的产业规模即便不能赚个盆满钵满，那也妥妥能够盈余不少，绝对不可能沦落到大额亏空的地步。</br>]]></description><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 16:17:49 +0000</pubDate></item><item><title>第11195章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11090520.html</link><description><![CDATA[赵三才一愣，随即失笑:"人为财死鸟为食亡，大家出来做事，都是为了那点蝇头小利，这是人之常情，怎么能叫贪墨呢?“</br>赵凤愕然:“哈?”</br>赵三才继续道:“咱们这么大的王府，上上下下运转起来可不是一件易事，要是连一点蝇头小利都舍不得给，最终的结果就是陷入停摆，局面只会更加不可收拾。”</br>“你要想清楚，咱们面对的敌人是谁?“</br>“那可是秦王府!大家都是担着巨大的风险，不把甜头给足了，人家凭什么给咱们卖命?</br>赵凤深深看了对方一眼，没有接话。</br>此前她也察觉到这方面的问题，曾经向赵王提议清查贪腐，最终不了了之.</br>如今看来，并不是她父王不想动，而是阻力太大，根本动不了</br>赵三才掌管财政大权，又是家族核心高层，这样的人物都如此旗帜鲜明的站在对立面，贪腐怎么可能查得下去?</br>赵凤摇头道:“不管怎么说，我朋友是信任我，才托我帮忙在黑市上出售，我赵凤别的不行，但既然受人之托就一定忠人之事，这一点我还是做得到的。</br>“可要是让你在朋友和王府之中选一个，你准备选哪一个呢?</br>赵三才幽幽逼迫道。</br>赵凤毫不犹豫:“朋友。"</br>这回轮到赵三才噎住了。</br>若是赵王府其他人给出这样的回答，妥妥要被扣上一顶反贼的帽子。</br>可赵凤不行。</br>她是赵王最重视的嫡女，单从血统而言，除了赵王本人之外，王府上下没有任何人能比她更正，她总不能自己反自己吧?</br>赵凤正色道:“我会为赵王府付出一切，因为我本就是赵王府的一员，但我不会让我朋友替赵王府付出，因为他没有那个义务。”</br>“糊涂啊。"</br>赵三才摇了摇头，一脸的苦口婆心:“你既然是我们赵王府一员，就应该知道大局为重，如今局势艰难，你那朋友的十条人为规则对我们来说正好是雪中送炭，这种机会你还平白往外推，那你就是在对整个王府犯罪!“</br>赵凤毫不退缩的与他对视:“三才叔如果真是这么认为，那我只能请父王代为评判了。"</br>赵三才轻笑一声:“正好，此事我刚要票报王兄，那就一起吧。”</br>二人当即来至赵王院中。</br>此时，赵王正在伏案练字，一个温润青年</br></br>笑吟吟的伺候一旁，替其研墨</br>青年名叫赵继熊，乃是赵王已故长兄独子，如今过继到了赵王名下。</br>虽然不是赵王所出，但此人无论文韬还是武略，都颇有过人之处，放眼整个顶级二代圈子都可算是佼</br>《第11暮≤锢樵普贵囱捡瘩眩诫下兰纷蛎痣在区秘</br>佼者。</br>最重要的是，赵王膝下没有儿子。</br>时至今日，赵王府上下所有人都明白，赵继熊这个继子就是世子，是赵王府注定的未来接班人。</br>赵凤和赵三才一进门，赵继熊温文尔雅的打了个招呼:“三才叔，二姐。"</br>凤儿来了。</br>赵王当即笑着朝赵凤招手:“快过来看看，为父的字有没有长进一点?</br>赵凤走过去，盯着那几个龙飞凤舞的大字看了许久，最终幽幽憋出一句:“您还是更适合拿刀砍人。赵王气得吹胡子瞪眼:“瞎说什么呢，一点都不懂得欣赏。"</br>他是最纯粹的武人，自出生以来就跟笔杆子绝缘，当初能够上位赵王，靠的也是一身吊炸天的武力。</br>反倒当了这么些年赵王之后，渐渐多了些附庸风雅的爱好。</br>比如吹笔，比如练字。</br>尤其遇到大事，他更喜欢练字，毕竟唯有练字能令他静气</br>赵继熊笑着道:“二姐，父王已经进步很多了，这幅字即便比不上那些传统的书法大家，但字字都有一番独有的精气神，已是难得一见的佳作了。</br>赵凤看了他一眼:“你倒是会聊天。</br>赵王哈哈一笑:“你们两个一起过来找我，说吧，什么事?“</br>赵凤二人当即将事情原委说了一遍。</br>赵凤道:“父王，与人相处义字当头，这是您从小就教我的，您觉得我能不能为了自家的利益，坑了这个信任我的朋友?“</br>赵王还没开口，一旁赵继熊忽然插嘴道:“二姐，我好奇问一句，你这个朋友是谁呀?</br>赵凤直接摇头:“无可奉告。"</br>林逸既然让她在黑市出售，那就说明不愿意对外透露身份。</br>这些人为规则给到她手上之后，她还特意帮忙做了匿名处理，令外界无法轻易查到规则持有人</br>眼下这种时候，她自然更加不可能出卖林逸。</br>否则一旦透露出来，赵王府必然会出面对林逸施压，到时候要么逼着林逸直接翻脸，要么林逸看在她</br></br>的面子上，选择吃个闷亏。</br>无论哪一种，都不是赵凤想要的结果。</br>赵继熊和赵三才相视一眼，开口道:“我觉得二姐你可能是误会了，三才叔的意思其实也不是要让你那位朋友吃亏，这十条人为规则他既然本来就要出售，与其放到黑市上卖给外人，倒不如直接由咱们赵王府收购下来，大家各取所需，正好双赢。"</br>赵三才连连点头:“我就是这个意思。"</br>赵王开口道:“这个办法不错，凤儿你觉得呢?“</br>如果能够拿下这十条人为规则，别的不说，对于整个赵王府而言至少可以稳住一部分阵脚，裨益不</br>小</br>赵凤想了想道:“如果是正常市面价收购，确保我朋友不会吃亏，那自然可以。"</br>《第11195章</br>肯定不让他吃亏。"</br>赵三才当即道:“他那十条人为规则，不出意外应该是在前段时间抄底收购的，总价估计不超过十万气运，我们可以给他翻倍的利润，二十万气运!“</br>赵凤当场气笑:“你怎么不直接去抢?“十万气运那是当时的抄底价，而如今规则大劫刚刚结束，市面上所有的人为规则几乎都已绝迹。物以稀为贵，正是有史以来的价格最高点!</br>林逸这十条看着平平无奇的人为规则，现在拿到黑市上出手，至少也是一百万气运起步，如果遇到合适的买家，两百万气运甚至更多都不是没有可能!</br>赵三才这个说法，纯纯就是在侮辱人智商</br>]]></description><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 16:17:30 +0000</pubDate></item><item><title>第11196章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11090521.html</link><description><![CDATA[赵继熊问道:“那二姐觉得给多少合适?“</br>赵凤直接回道:“就按现在的市面价，两百万气运。</br>赵继熊一脸无奈的摊了摊手:"二姐你这个开价未免也太夸张了，现在人为规则稀缺是稀缺，但不会直都这么稀缺，等到规则重建开始，价格很快就会回落到正常水平。"</br>赵凤正色道:“规则价格会回落，这确实没错，但你也别忘了，有基础规则在手的规则重建，跟没有基础规则在手的规则重建，那完全是两个概念。"</br>“这十条人为规则我们买回来，等到进一步规则重建之后，它们就极有可能成长为十条核心规则!“十条普通规则跟十条核心规则，这中间差价有多少，总不需要我再说了吧?“</br>"说白了，就算是两百万气运买下来，我们还是赚的，而且赚得只会比我那个朋友更多，不会更少!赵三才在一旁幽幽道:"账可不能这么算，他这十条规则到了我们手里能变成什么样，那是我们的能力，跟他可没有半点关系，从他手里出来的，从头到尾也就是十条普通规则而已。</br>赵凤坚持道:“没错，可现在十条普通规则，市面价就得两百万气运。</br>赵三才和赵继熊相视苦笑。</br>赵继熊扶额道:“二姐你这个架势，知道的人说你是讲义气，不知道的人还以为你胳膊时往外拐，变着法子从王府往外转移资产呢。”</br>赵凤脸色瞬间冷了下来:“你说谁往外转移资产?“</br>“我就是开个玩笑，二姐你别这么认真。"</br>赵继熊嘴上讨饶，面上却是依旧儒雅，姿态十足。</br>赵三才玩味的说了一句:“老话果然说的不错，女大不中留啊。"</br>赵凤顿时气急。</br>两人话里话外，分明就是将她往外排挤，刻意强调她日后必然外嫁的女儿身份。</br>自从大姐嫁出去之后，她身为府内唯一的赵王嫡女，哪怕七大王府向来只传男不传女，但她的存在，对于赵继熊这个继子始终是一个不小的威胁。</br>故而一直以来，包括赵三才在内，支持赵继熊的这一系人马，明里暗里始终都在排挤她。</br>各种小动作从来就没有断过。</br>只是赵凤一直都视而不见罢了。</br>但是现在，对方直接骑脸输出，这可就不能忍了。</br>赵凤当场爆发:“照着你们的意思，我现在都已经不算是赵王府的人了，现在就该从赵王府滚蛋</br></br>，是这个意思吧?“</br>赵三才心下暗笑，面上却连连摆手:“凤儿你别这么敏感，我们也就是说笑两句而已，真别上纲上线。"这么说是我小肚鸡肠，开不起玩笑了?“</br>赵凤冷哼道:“你们之前做的那些小动作，真以为我不知道?今天当着父王的面，需不需要我一桩桩-件件，全部说出来掰扯一番?“</br>赵三才脸色一变:“这都怎么说的，我们又不是阴险小人，怎么会做什么小动作，凤儿你太敏感了。</br>《第11196章</br>赵继熊也是一脸无辜:“天地可鉴，我对二姐你一向十分敬重，从来不敢有半点不敬，更别说什么明里暗里的小动作了，二姐你真是冤枉我跟三才叔了。"</br>二人越是这么表演，赵凤心底越是冷笑。</br>本来为了大局，她并不准备戳破，毕竟会令自己父王为难</br>可现在，林逸的事情直接成了导火索，二人如此蹬鼻子上脸，她实在是忍无可忍。</br>好了。"</br>赵王摆了摆手:“都别说了，凤儿你确实有点敏感了，一家人不说两家话。</br>赵凤还想争辩:“可是"</br>赵王拍了拍她的手:“没什么好可是的，你愿意为了你那个朋友据理力争，为父很欣慰，我们赵王府跟人交往，从来就没有让朋友吃亏的道理，既然市面上是两百万气运，那就两百万气运。</br>赵凤闻言一喜。</br>赵三才却是叫苦道:“"王兄，现在到处都是亏空，咱们账上实在支不出两百万气运，你就算把我拿去卖了也没有啊。"</br>财政大权握在他的手里，只要他不松口，就算是赵王亲自开口也没用。</br>除非，赵王直接撕破脸，将财政大权收回去。</br>但那是不可能的事情。动他就是动赵继熊，就是动赵王府的根基，如今的赵王府根本经不起这样的折腾。赵王摆了摆手:“既然如此，那这件事先放着，回头再议吧，现在的当务之急是应对安全审查司的审查，咱们王府弋驮舔伸吒元袂容倡第一批。"</br>赵继熊和赵三才脸色齐齐微变。</br>赵凤却道:“咱们自己行得正走得直，有什么好担心的，让他们审查不就得了?“</br>赵王叹了口气:“事情要是这么简单就好了。“</br>赵三才接茬道:“安全审查司的成立，明摆着就是借着百子计划失控的由头，想要扩大打击面，借题发挥清除异己，你可别忘了这</br></br>背后主导的是秦王府!”</br>以秦王府和赵王府的过节，这次审查如果真是秦王在背后主导，那么借此机会给赵王府挖个坑找点事，就是必然的事情。</br>最蛋疼的一点在于，赵王府虽然也是顶级王府，但在安全审查司这件事上，根本插不上手。</br>只能被动接招。</br>赵继熊沉声道:“现在的关键是摸清楚具体谁负责查我们，如果不是秦王的人，我们就可对症下药。</br>几人正说话间，忽然管家来报。</br>大王，安全审查司的人来了，此刻正在大门外等候。</br>赵王挑眉:“来了多少人?“管家回票:“一个主事五十个从事，总共五十一人，看样子是要在咱们王府进驻一段时间。”1赵继熊见状，当即主动请缨:“父王，为今之计只能见招拆招，儿子愿意出面接待，设法突破这个安全审查司主事，为父王分忧。"</br>赵王看向赵凤。</br>从本心讲，他对赵凤这个承欢膝下的嫡女是有偏爱的，他给予赵凤的权限和纵容，也远远超出了别的女只可惜，女儿终究只是女儿，注定无法担负起整个赵王府的重担.</br>可即便这样，他还是愿意给赵凤更多的机会。</br>]]></description><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 16:17:11 +0000</pubDate></item><item><title>第11197章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11090567.html</link><description><![CDATA[《校花的贴身高手</br>第11197章打卡</br>“为父不便直接露面，凤儿你要不也一起去迎接一下?“</br>赵王提议道。</br>赵凤翻了一记白眼:“弯腰赔笑的活，我可干不来。</br>她现在正一肚子火气呢，要是那什么狗屁安全审查司主事趾高气扬的，一言不合说不定直接打起来那场面可就不好收拾了。</br>赵王不由苦笑，依着自家这个女儿的性子，他还真不敢轻易冒险</br>赵继熊当即顺势道:“对方毕竟只是一个主事，儿子出面接待也足够了，二姐终究是女子，确实不方便接见外男。”</br>赵凤哼了一声，不过没有反驳。</br>赵王最终拍板道:“既然如此，那就继熊跟你三才叔一起出面吧，把握好不卑不亢的尺度，不要让人挑到错处，但也不要堕了我赵王府的千年威名。”</br>"是!“</br>赵继熊当即和赵三才应声而去</br>留下赵凤陪着赵王，一脸遮掩不住的苦恼。</br>林逸难得拜托她一回，她当初也是满口答应，结果现在却卡在了自家这里，怎么跟人林逸交代啊?赵王幽幽说道:“凤儿，有些事如果做不到也不用勉强，做人啊，还是要认清自己，才能活得比较轻</br>松。</br>不服气:“照父王您的意思，我跟我那朋友承诺过的事情，就这么说了不算了?“</br>赵王摇了摇头:“为父说的不是这个。"</br>赵凤愣了一下，随即不由陷入沉默。</br>许久，赵凤闷声道:“他们小动作太多，蹬鼻子上脸，我不服。</br>赵王叹了口气，没有说话。</br>赵继能和赵三才不紧不慢走向王府大门，彼此相视一笑。</br>一个是赵王府注定的未来接班人，一个掌握着赵王府的财政大权，两人暗地里早已结成了利益共同</br>体。</br>打压赵凤，是早就形成的共识。</br>赵三才提醒道:“继熊，安全审查司这个部门非同小可，权力通天，咱们这次务必借机会笼络住，不仅是面对接下来的审查，以后也会有大用。"</br>赵继熊点点头:“三才叔放心，我不是那个无脑的蠢女人，知道轻重利害。</br>赵三才嘱咐道:“一会儿见了面后，你先设法将他稳住，我得去做一番布置，这次来得太过突然，都没来得及做准备。”</br></br></br>赵继熊愣了一下:“安全审查司查的是诸神卧底，跟咱们的事没什么关系吧?</br>“小心驶得万年船。"</br>《第11197章</br>赵三才语气慎重道:“正常虽然是没什么关系，可如果他们多管闲事，途中查到点什么把柄，然后再给抖出来，终究是个麻烦。</br>赵继熊恍然:“明白了。</br>两人携手来到王府大门，看着门外整齐森然的队列，感受着安全审查司五十名从事的统一气场，不禁齐齐脚步一顿。</br>这五十人，每一个都是从禁军中精挑细选的精英高手。</br>虽说没到王权强者那么夸张的程度，但也都绝对不容小觑。</br>单此一点，就足以看出安全审查司的不凡，足见上头足见安全审查司绝非是单纯走个过场，而是真正动真格的。</br>两人心头一凛，再不敢丝毫轻视，当即快步来至为首之人面前。</br>“在下赵继熊，不知这位主事大人怎么称呼?“</br>结果等看清楚对方相貌，两人不由产齐愣住</br>怎么是他?</br>他们虽说没有直接跟林逸打过交道，但林逸这段时间在内王庭的存在感着实不小，也许普通人没什么感觉，但是像他们这些处于顶层权力圈子的人物，茶余饭后根本绕不开林逸这个名字</br>更何况，林逸跟赵凤的交情，早在规则大劫之前，在赵王府内部就已传开了。</br>“在下林逸，见过两位。"</br>林逸神色淡淡的拱了拱手，直接开门见山道:“职责所在，这次由我负责赵王府的安全审查，需要叨扰段时日，希望贵王府尽量配合。"</br>见他这副公事公办的架势，赵继熊和赵三才愈发捉摸不定。</br>两人交换了一个眼色。</br>赵继熊反应过来忙道:“林兄放心，安全审查是头等重要的大事，你有任何要求尽管开口，我赵王府上下一定全力配合。"</br>林逸点点头:“多谢赵公子体量。</br>赵三才见状道:“我们早就听说林兄弟的大名，今天难得第一次登门，必须好好安排一番，替林兄弟接风洗尘。</br>说着便叫来管家，吩咐安排最高档次的宴席。</br>“不必了。"</br>林逸打断道:“正事要紧，如今形势紧急，时间紧迫，等贵王府审查完了还要去下一家，我们还是直接开始吧，麻烦两位安排王府人员对接配合即可。“</br></br></br>说完挥了挥手，严阵以待的五十名从事当即进驻王府。</br>这些人禁军出身，背后自然各有各的背景，不用说也知道必然掺了大量的沙子，而且以秦王府为主但至少眼下，这五十个人表现得还是十分专业的，称得上令行禁止。</br>赵继熊见状也不敢阻拦，只得道:“我们这就马上安排，林兄一心为公令人钦佩，不过既然第一次登门，便饭总是要吃一顿的吧，不然别人可就要骂我们赵王府太不会做人了。"</br>“不必了，大家都是修炼者，吃饭并不是那么重要。"</br>《</br>林逸忽然话锋一转:“不知赵凤姑娘可在府中?“</br>赵继熊愣住，不由看向赵三才。</br>赵三才忙道:“她好像有事出去了。"</br>赵继熊反应过来也附和道:“二姐此刻应该是不在府中。"</br>无论如何，他们都不能让林逸在这个时候跟赵凤见面，否则刚才在赵王面前对赵凤的打压，马上就会迎来反噬。</br>林逸的位置太过重要。</br>无论查出点什么，不仅是赵王府难受，他们二人更会如坐针毡</br>如果林逸跟赵凤通了气，而后借题发挥，把火烧到他们的身上来，那可不是一桩小麻烦。</br>两人瞬间就已达成共识。</br>在申查结束之前，必须尽力避免林逸跟赵凤碰面，最好找个由头将赵凤打发出来，以免节外生枝“林兄弟，我这就去给府中下人嘱咐一声，让他们全力配合，这边就先让继熊陪你休息一下。”</br>]]></description><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 16:16:52 +0000</pubDate></item><item><title>第11192章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11077551.html</link><description><![CDATA[很快，关正玄便给了回应。</br>一行字凭空在林逸面前浮现。</br>诸神无权调查你的档案，卧底更不可能，不必担忧。”1</br>林逸稍稍松了口气。</br>因为之前诸神审查的缘故，他的个人档案已是直达天听，除了创世神之外，只有姜小尚那位本尊能够看到。</br>如今面对内王庭的档案审查，正好又是一层绝佳防护。</br>正当林逸准备退出新世界之时，又有数行字凭空在面前浮现。</br>赫然是一份名单。</br>关正玄备注道:“以上是安插在内王庭的部分卧底名单，你可以看情况使用，进入安全审查司是大事，意义重大，可以考虑付出一些必要的代价。"</br>言下之意，这份卧底名单就是必要的代价。</br>如果必要，林逸甚至可以将他们全部交给内王庭，充作进身之阶</br>显然，关正玄这是看到了林逸展现出来的价值，准备在他的身上进一步加码了。</br>林逸眼睛一亮。</br>这虽然只是部分卧底名单，其中绝大多数都只是层次平平的小人物，但在这其中，也不是没有大鱼</br>比如楚王府二号人物，身为楚王堂叔的楚中原。1</br>这样的人物，居然也会成为诸神卧底?"</br>林逸顿时恍然:“难怪楚王府这么惨烈，押宝的七条核心规则全军覆没，只怕那七条核心规则，压根就是楚中原亲手拟定的。”</br>姜小尚在一旁啧啧道:“我敢打赌，楚中原绝不是最大的鱼。”1</br>“你别看诸神平常一副高高在上，看不上人间烟火的架势，其实他们用起手段来，远比人类修炼者阴险得多。"</br>林逸点点头:“这话我倒是信。"</br>连楚中原这等层次的人物，都能被关正玄放进弃子名单，内王庭被渗透成筛子这句话，还真是一点都没有言过其实。</br>不管怎么说，手中握着这么一份名单，对于林逸接下来的立足，确实有着不小的神益</br>不过这份名单上的卧底具体怎么个用法，还得再仔细琢磨一番。</br>赵王府。</br>自赵王散朝回来之后，赵王府上下气氛就一派凝重</br>这次百子计划，赵王府跟楚王府一样，布局了七条核心规则。</br>虽然没有像楚王府全军覆没那样凄惨，可赵王府最终幸存下来的，也只有三条核心规则，说一句</br></br>元气大伤毫不为过。</br>第11192章</br>最大的问题是，跟秦王府的差距被进一步拉开了!</br>直以来，七大王府之中与秦王府最不对付的，就是赵王府。</br>以前虽说整体实力处于弱势，但差距还不算太大，至少在场面上，勉强称得上是有来有回。</br>但是今日之后，这种场面恐怕就很难再见到了。</br>此前，秦王府一直蠢蠢欲动要对韩王府下手，并不是因为韩王府最不长眼，纯粹只是韩王府最弱。</br>如今整体实力一旦拉开，新仇旧恨加在一起，难保秦王府不会将矛头转向他赵王府!</br>然而，赵王府一众高层讨论了整整一个下午，最终仍然没能拿出一个靠谱的解决方案。</br>没办法，秦王府自带煌煌大势，这等巨大优势真不是靠一群人拍脑门，想几个所谓妙计就能抹平的。</br>最终，赵王无奈挥退了众人。</br>“三才叔。"</br>赵凤守在门外，叫住了其中一人。</br>此人中年文士模样，留着标志性的三缕长影，眉眼流露出精明的气质</br>他叫赵三才，是当代赵王的族弟，也是赵王府核心高层之一，掌管王府财政大权。</br>赵三才闻言站住:“凤儿，有事啊?“</br>赵凤点头道:“我有个朋友，托我帮他在黑市上卖点资产，这方面三才叔您最有话语权，所以侄女想请您帮个忙。</br>她说的自然是林逸的事情。</br>此前林逸委托她帮忙售卖人为规则，她还觉得林逸想得有点多</br>那些八为规则都没有进入百子计划，活过规则大劫的可能性微乎其微，这种时候想着卖出百倍高价，怎么看都有点提前开香槟的感觉。</br>结果没想到，如今规则大劫落定，林逸此前给她的十条人为规则，居然全部都幸存了下来。</br>虽说放眼整个内王庭，侥幸逃过一劫的人为规则不是没有，可林逸这十条规则全部都完全无损，实在是匪夷所思!</br>有那么一瞬间，她甚至都怀疑林逸是不是创世神的私生子?3</br>要说这纯粹就是靠运气，且不说林逸自己信不信，她肯定是不信的。</br>不过身为朋友，赵凤有个优良的习惯。</br>不该问的东西不问。</br>若是林逸愿意，自然会主动告诉她。</br>不过，一下子要出手十条规则，对她</br></br>来说却也是一个不小的麻烦</br>如果只是一两条人为规则，以赵凤自己积累下来的人脉，倒是可以处理</br>可现在整整十条人为规则，尤其还是在当下这个极度敏感的当口，这可就不是单凭赵凤自己的人脉网能够消化掉的层次了。</br>若是单凭她自己去硬推，非但没办法卖出最高价，替林逸将利益最大化，反而极有可能惹来意想不到的麻烦。</br>毕竟这个节骨眼的十条人为规则，哪怕只是最普通的规则，一旦变现，那也是天文数字的气运。</br>第11192章</br>没有十足过硬的背景，根本罩不住。</br>最稳妥的选择，还是借用赵王府背景，不动声色将这些悄然消化干净。</br>"好说，我回去给莫华强打个招呼，你让你朋友直接去他那儿就行了，黑市上的门道他都清楚，保证不让你朋友吃亏。”2</br>赵三才当即爽快答应。</br>赵凤虽是女儿身，但颇得赵王看重，他身为赵王府的核心高层，倒也不介意卖个顺水人情。</br>毕竟也就是一句话的事情。</br>赵凤欣喜道:“那就多谢三才叔了，不过我那位朋友不太方便露面，还是我过去找他吧。赵三才微微一愣:“你什么朋友这么神秘，需要你亲自替他跑腿?“</br>别的不说，至少单论背景，赵凤也算是内王庭的顶级二代了，平常眼光也一向极高，一般人根本入不了她的眼。</br>赵凤笑了笑:“也没什么，受人之托忠人之事，他不喜欢露富，我正好出去溜达一下。"</br>]]></description><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:12:58 +0000</pubDate></item><item><title>第11193章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11077552.html</link><description><![CDATA[“行，是个讲义气的。"</br>赵三才说笑几句，随即转身离去。</br>结果仅仅不到半日，一个满脸凶相的刀疤大汉便上门求见</br>正是他推荐给赵凤的莫华强。</br>赵三才皱了皱眉:“没什么事你别往我这里跑，让人看见了，不好。"莫华强虽是他一手提拔起来的，能够在黑市扎根，对于学管赵王府财政的他来说，有着巨大的用处。但终究出身太低，加之行事手段不太上得了台面，若非有要事，赵三才一般都不允许对方登门，传出去毕竟是不好听。</br>莫华强赔笑道:“大哥，强子知道您的规矩，这次过来真的是有要紧事。”2</br>说话的同时，很有眼力劲的上前替赵三才倒了一杯茶，原本两米的个头俨然缩成了一米六，突出一个卑躬屈膝。</br>赵三才美美的抵了一口，享受完了茶香余韵，这才慢悠悠的道:“说说吧。</br>西。</br>莫华强小心翼翼的凑过来道:“大哥您不是给我打了招呼吗，让我帮那个赵凤的朋友在黑市上出点东</br>说话礼貌点，人家是大王爱女。</br>赵三才不轻不重的瞥了一眼:“继续说下去。</br>莫华强点点头:“我本来也没怎么当回事，帮忙打个招呼也就算了，没想到她给了这么一张清单，好家伙，我当时都看懵了，大哥您给学学眼。"</br>“这种东西有什么好看的</br>赵三才不以为意，结果只看了一眼，整个人陡然坐直了身子，呼吸粗重道:“十条人为规则? 这都是真的?"</br>莫华强低声道:“我都亲自验证过了，这十条人为规则，确实都还在。”</br>赵三才豁然起身，拿着清单来回踱步:“好家伙!真的好家伙!我这个女的朋友，到底是什么来头?</br>赵王府竭尽全力，借助百子计划的庇佑，最终也才勉强保下来三条核心规则。</br>结果人家这一出手就是十条!</br>虽说规则的规模量级完全不可同日而语，即便那十条加在一起，也比不过任何一条核心规则，可放在眼下这个节骨眼，依然是不折不扣的大手笔。</br>莫华强小心道:“大哥，我是这么想的，对方既然匿名拿到黑市上来卖，说明背景肯定不算硬。</br>后面的话，已经不需要继续说下去了。</br>既然背景不够硬，那这十条人为规则的归属可就值得好好说道说道了</br>赵三</br></br>才心中一动:“这样，你先找个理由给他压下来，后续等我通知。”3</br>莫华强点点头，随即问道:“那要是赵凤那边问起来?</br>“你先拖着，实在不行就让她来找我。</br>第11193章</br>对于赵凤，若是不涉及到具体的利益之争，赵三才还愿意卖个人情。</br>真要是到了动真格的时候，区区一个赵王女儿，注定无法继承赵王府的尴尬身份，他就算不给面子，赵凤也只能憋着，拿他没有半点办法。</br>何况，这次涉及足足十条人为规则，赵三才可没打算吃独食。</br>只要带上整个赵王府，到时候赵凤非但没理由找他兴师问罪，反而还得自我澄清一番。</br>毕竟眼下可是赵王府最艰难的时候，你有这么好的机会，不想着帮赵王府回一波血，反而私下托关系弄到黑市上去，是几个意思?</br>打发走莫华强，赵三才得意的哼起了小调。2</br>手堂赵王府财政大权，他自然没少中饱私囊，可当下这波一旦操作好了，他的收获足以抵得过十年辛</br>劳!</br>次日。</br>周天子与秦王，还有几位礼绝百官的当朝三公，为安全审查司人选事宜专门召开闭门朝会参会人员只有五人。</br>但这个会议的层次之高，可称是冠绝内王庭，连其他七王这样的顶级诸侯都无权列席，便可见一斑</br>闭门朝会足足开了一天，直到傍晚，总算有了结果</br>林逸第一时间收到传召。</br>刚刚踏进朝堂一步，扑面而来的庞大气势，便压得林逸脚步微微一顿。</br>同样还是这批人，但秦王等人身上释放出来的气场，跟此前都是截然不同。</br>除周天子以外，秦王和每一位三公，看向林逸的目光都带着十足的审视意味!秦工自是非同凡响，但那三位看着垂垂老矣的太师、太傅和太保，之前两次见了都只绝平平无奇，然而此刻，他们之中随便一人所散发出来的气息，都令林逸心惊肉跳。</br>一帮老怪物</br>“林逸，陛下提议让你进入安全审查司，我和三公负责对你进行元神审查，稳住元神，不可轻举妄动。</br>秦王淡淡开口道。</br>林逸刚要回答，四道无比强大的神识便已强行穿透他的防御，直接侵入他的识海。</br>林逸心头不由一凛。</br>这要是没点准备，他所有的隐私都</br></br>将在秦王和三公面前直接曝光，再无半点隐秘可言</br>事实上，以这四位的神识层次，就算做了专门的准备，也很难有任何实质性的效果。</br>反而会因为遮遮掩掩，更加惹人生疑。</br>林逸眼下这种猝不及防的表现，在四位大佬眼中才是正常，最终审查出来的结果也才能称得上可靠</br>数息后，秦王和三公相继收回神识，彼此相视一眼，微微点头。</br>很干净，是个坦荡的人物。</br>其中一位三公做出总结。</br>这短短片刻之间，他们交叉审核了林逸几乎所有记忆，其中许多片段确实称得上杀伐果决，但总体而言，相比起其他多多少少有着各种黑历史的修炼者来说，林逸完全担得起光明磊落四个字。5</br>《第11193章</br>放眼内王庭，甚至放眼整个修炼界，都算得上是难得一见的异类</br>秦王的眼神带着几分惊异。</br>如果不是亲自参与了元神审查，他绝对会认为林逸做了某种手脚，将三公给蒙骗了过去。</br>可连他也看不出丝毫的端倪。</br>这就很耐人寻味了。</br>难不成天底下真有这么干净的人?本王错怪他了?</br>秦王暗暗生疑。</br>林逸却是悄然松了口气</br>刚刚如果不是世界意志护着，他所有的秘密可就真的被看光了。</br>亏得世界意志层次够高，他本人也一向警觉，每一时每一刻都在用世界意志守护自身元神。没办法，他所面对的潜在对手，可不仅仅是内王庭的这帮大人物，同时还有诸神，甚至是创世神，实在容不得半点马虎。</br>这固然是一种持续不断的消耗。</br>]]></description><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:12:22 +0000</pubDate></item><item><title>第11190章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11055971.html</link><description><![CDATA[无论楚王府今后怎么折腾，从此注定都只能成为其他势力的附庸，再也无法自成一-极!</br>楚王活活晕过去，着实是一点不夸张。</br>可看着这一幕，韩王却是高兴不起来。</br>他亲手敲定的五条核心规则，其中规模体量最大的那三条,也就是他此前给林逸推荐的那三条，也-</br>条不落全都爆了!</br>凭着剩下的那两条规则，他韩王府虽然不至于跟楚王府这样，直接当场沦为普通诸侯，可是终究体量</br>有限，很难折腾出什么实质性的风浪。</br>放眼七大王府，他韩王府的损失程度，仅次于楚王府!</br>韩王忍不住看向林逸，心中不禁生出悔意。①</br>如果当时他听了林逸的劝告，将这三条规则换成其他规则，说不定就能躲过今天这一-劫![ 2</br>那样一来，他韩王府借着今天这场规则大劫，非但不会损失惨重，反而能够大大缩小与其他王府的整</br>体差距，甚至直接反超!</br>可惜，世上没有如果，世上也没有后悔药。</br>七王之中，此刻目光同样落在林逸身上的，还有秦王。</br>秦王的眼中，同样掩饰不住震惊。</br>他知道林逸不简单，也知道林逸跟楚王的打赌绝不是空穴来风，但即便以他整个秦王府的能力，也没</br>能推演出来当下这一幕。</br>“这个林逸，居然真能预知未来?</br>第一次，林逸在他眼中的形象，不再是一个稍微有 些特殊的棋子，转而多了几分其他高深意味。口</br>不过话说回来，眼下这波突如其来的超级变故，虽然也令他秦王府损失掉了三条核心规则，但他还剩</br>下足足六条重量级核心规则。</br>若是单看秦王府与其他王府的差距，非但没有缩小，竟是反而进-步拉开了!</br>换句话说，这波意外对他秦王府来说，非但不是坏事，反而是天降之喜!</br>意味着从此之后，他秦王府一家独大的格局将会变得更加清晰，更加不容置疑。</br>终于，星爆逐渐停下，剩下的百大规则总算稳固了下来。</br>“百大规则，足足爆掉了五十三条!”</br>最终统计出来的这个骇人结果，令得全场所有人目瞪口呆。</br>一时间，无人发声。</br>趁着所有人手足无措</br></br>的时机，两位随行的楚王府高手准备将昏迷不醒的楚王抬走。</br>然而，快到大门时却被林逸拦了下来。</br>滚开!</br>楚王府两大高手气势如虹，每一个都是顶级王权强者，单论个人实力，即便相比武侯武无敌也都差之</br>不远。[ 2 )</br>《第11190章</br>别说普通修炼者，正常就算是寻常的王权强者，也根本经不住两人的气场压迫。</br>林逸纹丝不动。</br>两大高手眼中惊讶- -闪而逝，随即便要动手。</br>他们可不管这里是不是朝堂，身为楚王的死忠，任何挡在楚王面前之人，都是他们的死敌!</br>林逸淡淡开口道:“两位如果想让楚王沦为笑柄，从此成为整个内王庭失信毁诺的小人典范，被人千古</br>传诵，我不拦着。’</br>两个高手顿时噎住。</br>林逸看着担架上的楚王，幽幽提醒道:“赌约是有反噬的，平常时候楚王可以不将这点反噬放在眼里，</br>可现在非常时期，楚王府未必经得起雪上加霜了。”</br>闭目装死的楚王闻言，陡然睁开眼睛。</br>他这波确实是气急攻心，但毕竟实力层次摆在这里，单单只是这层心理打击,还不至于令他真的倒</br>之所以顺势倒下，无非是不想履行跟林逸的赌约，当众丢脸罢了。[ D</br>楚王豁然起身，两步走到林逸面前，气场全开。</br>林逸瞬间只觉自己变成一-叶扁舟，在狂风巨浪中颠簸沉浮，下一一个巨浪打来，随时都会覆灭。</br>然而，扁舟起起伏伏，看着险象环生，却始终不露半点破绽。</br>双方僵持了数秒。</br>直至全场目光都被吸引过来，林逸始终不动如山。</br>楚王终于开口:“行，算你有两把刷子!”</br>说完，在全场文武群臣注视之下，大步回到大殿中央，推金山倒玉柱般朝着周天子轰然下跪。</br>“陛下，本王错了，向你道歉!”</br>而后重重磕了三个响头。</br>没等众人反应过来，猛然起身带人离去，临出门之前，狠狠瞪了林逸一眼，毫不掩饰威胁之意。</br>全场一片寂静。</br>整个过程，从楚王转身到下跪磕头，再到大步离去，身为当事人之一的周天子完全是- 脸懵逼。</br></br></br>等到反应过来，周天子甚至都感受不到丝毫的欣喜，反而只觉莫大的羞辱!</br>“这是道歉?这特么是向寡人道歉?”</br>周天子心头狂怒。</br>场面上，楚王这一波是道歉没错，可哪有丝亳对他这位天子的敬意?</br>与其说是道歉，倒不如说是施舍!</br>如此一来，反而彻底揭开了七王藐视他这位天子的遮羞布。</br>今日之后，此事一旦传扬出去，天下人不会笑楚王，反而更会肆无忌惮的耻笑他周天子!</br>面对众人怪异的目光，周天子只能强掩尴尬。周天子干咳两声，将众人焦点转移到了正题上:“诸位卿</br>家，百子计划出现这么大的纰漏，我们需要好好反省了。”</br>《第11190章</br>话音刚落，秦王当即站出来接茬。</br>百子计划落到这个地步，只能说明一件事，我们内部出了大问题。</br>秦王冷冷扫视全场:“我们安逸太久了，内王庭已经被诸神渗透成筛子了，为今之计，只有开启自上而下的深度自查，将隐藏在我们中间的所有害群之马，一个一个全部抓出来。</br>“只有保证我们最高层的纯洁，我们才能保持战斗力!”</br>“所以我提议，抽调最忠实可霏的精干人员，组建安全审查司，由陛下赋予最大权限，开启系统性全面审查!”</br>话音落下，针落可闻。</br>刚刚还沉浸在巨大打击中的大小诸侯，这下立马反应过来，神色纷纷变得凝重复杂</br>秦王的这个安全审查司，名堂很大啊!</br>林逸不由多看了秦王一眼。</br>他可以肯定，秦王的这个提议绝不是临时起意，而是老早就已做好的预案</br>]]></description><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 03:13:44 +0000</pubDate></item><item><title>第11191章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11055972.html</link><description><![CDATA[换句话说，秦王府极有可能老早就预料到了今天的情形，进而借机发挥，准备借此机会加速扩张!</br>安全审查司名义上是自上而下进行审查，防的是被诸神渗透的卧底</br>可实质上，一旦真的成立，不用想必然会成为悬挂在所有人头顶的一柄利剑。</br>最终这柄利剑会不会落下，到底会落在谁的头上，那就要看谁的头上会被贴上诸神卧底的标签了</br>显而易见，有权贴这个致命标签的人不会是周天子，也不会是其他诸侯群臣，只能是他秦王!</br>周天子脸色彻底黑了下来。</br>他不是傻子，他很清楚局势真要走到那一步，他这个傀儒天子基本也就进入倒计时了。</br>安全审查司，将会成为替秦王肃清反对力量的强力工具，为他接下来的改朝换代，以及最终登顶，做好最后的完美铺垫!</br>然而悲哀的地方在于，就算他看出了秦王的险恶用心，此时此刻，他也无法阻止。</br>不仅不能阻止，身为当朝天子，他还必须大力支持!</br>否则，下一秒就会被秦王当众架起来，被逼着站到整个内王庭的对立面!</br>全场瞩目之下，周天子暗暗咬了咬牙，沉声道:"秦王此言甚是，寡人同意建立安全审查司，不过至于具体的人选，寡人以为需要诸位卿家慎重考虑，并进行统一推选，毕竟事关重大，不容有半点疏忽。</br>秦王拱手:“陛下英明。"</br>这个反应倒是有些出人意料。</br>周天子满以为对方既然处心积虑，那就必然是志在必得，今天借这个机会，无论如何都会将安全审查司的大权中牢抓在手中。</br>林逸却是看得很清楚。</br>这一切本就在秦王的计划之中。</br>以如今的势力格局，尤其在百子计划之后，其他诸侯与秦王府之间的差距被进一步拉大。</br>只要安全审查司建立，哪怕一开始不是他秦王府一家独霸，日后也必然会逐渐滑落到他秦王的手中。</br>说白了，大势摆在这里，只要秦王自己不犯大错，一切突发事件最终都只会加速他登顶的进度。</br>这一点，根本不可阻挡。</br>既然结果注定，秦王自然没必要在眼下这个节骨眼表现得太过霸道，平白给自己招惹更多敌意，给以后留下隐丕坟泳唧祸肮洛顶鸦傲废</br>温水煮青蛙，才是上策。</br>最终，在周天子</br></br>和秦王的拍板之下，敲定明日推举安全审查司人选</br>大小诸侯和文武群臣俱都心事重重。</br>规则大劫的余波都还没能消化，为了明日的人选之事，今夜不知又该有多少大人物私下串连，奔走相</br>告了。</br>散朝后，林逸不出意外的大门口见到了长公主周幼诗。[2</br>“跟我走吧，王兄等着你呢。"</br>《第11191章</br>对于这个替人跑腿传话的任务，周幼诗显然不是很满意。</br>不过两句话后，立马又喜笑颜开起来。</br>毕竟话说回来，她还是挺乐意见到林逸的。</br>林逸看着她笑得身子直颤的模样，心下愈发确定了一个判断。</br>这位内王庭的长公主，确实是没心没肺。</br>来到内苑，周天子见面第一句话就是:“寡人准备让你进安全审查司。</br>林逸一愣:“此事事关重大，方方面面都在盯着，我又初来乍到没什么根基，进安全审查司阻力会很大</br>吧?</br>安全审查司，明摆着是个权力极重的要害部门。</br>如果能够进入其中，对于林逸来说自然是求之不得的好事。</br>何况只要进去，对于自身的卧底身份，也是一层更好的保护和伪装。</br>只不过这件事情并不是周天子一个人能说了算的。</br>周天子沉声道:“安全审查司必须有绝对信得过的自己人，这是寡人的底线，所以无论如何，寡人都会推你进去!”</br>林逸敛容道:“多谢陛下信重，在下肝脑涂地，愿报陛下大恩!”</br>周天子脸上缓和了几分，欣慰道:“寡人既然推荐你，自然信得过你的忠心。</br>其实，但凡有其他选择，他都不会推荐林逸。</br>说到底，他跟林逸才私下见过一面，远远算不上关系稳固的地步</br>何况林逸跟韩王府、赵王府乃至齐王府，私底下都有人情往来，对于他这位傀儡天子而言，实在算不上是一个理想的忠臣人选。</br>可问题在于，他能信得过的那些人，在这种大场面下真的拿不出手。</br>唯一能够拿得出手的那个，现在被关押在天牢里</br>林逸是他没有办法的唯一选择。</br>周天子说道:“你是外面进来的新人，从来没有参与过这次百子计划的内部设计，所以你在这件事上是绝对清白</br></br>的。"</br>“再者，百子争霸你击退放逐者大帝，立下了大功，更加证明你的立场绝对纯洁。</br>在这一点上，你比Q瘪薄凹悟唇绊绑鼻罢查哎般哎敖金挨冬柄昂隘氨 安扳啊?俸挨茨宝凹宝颁唉波缔囱资格!”1</br>林逸微微点头。</br>进入安全审查司，最重要的条件自然是确保本人的绝对清白，林逸确实有着别人无法企及的优势。周天子叮嘱道:“不过即便秦王同意在这件事上让步，最终肯定也是要走审查流程的，你要做好心理准</br>备。</br>林逸问道:“陛下，会是个什么审查流程?“</br>周天子语气不太确定道:"具体会怎么做不好说，常规流程之外，说不定还会启用神域那边的高级内应，进行档案调查。"</br>“不过你放心，只要你自己站得直立得正，就算有人处心积虑想往你身上泼污水，也不是那么容易的。</br>林逸心中微微一动。</br>神域和内王庭互相派卧底，这是他早就知道的事情，周天子的话正好是个佐证。1但若是能够在神域进行档案调查，那就说明内王庭这位卧底的等级，已是相当高了。从内苑出来，林逸找了一个无人的地方，神识进入新世界。</br>而后再经由新世界，与陆上神国联系。</br>如此一来，在新世界的天然掩盖之下，任何人都查不到他的联络痕迹提名进入安全审查司的事情，有必要跟关正玄汇报一声。</br>最重要的是，档案调查的事情必须让关正玄来善后，确保万无一失。否则要是因为这个，被查出来跟诸神有关系，那可就玩笑开大了。</br>]]></description><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 03:13:24 +0000</pubDate></item><item><title>第11188章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11039844.html</link><description><![CDATA[韩王神色悚然:"真要闹到那个地步，出问题的就不是我们韩王府一家，而是整个内王庭都出大问题T</br>良久，韩长史低声说了一句:“但愿不会。”</br>专为百子准备的院落中，侍女们集体翘首以盼。</br>虽说规则选选已经结束，百子也都跟各方诸侯达成了合作，基本上都已不太会回来这里，但至少名义上，规则大劫正式落定结束之前，这些院子的使用权还是归百子所有。</br>对于分派过来的侍女们来说，她们还有一线机会，攀上百子的高枝。</br>否则一旦错过，就要回宫等候发落，到时候更加没有出头之日</br>林公子看样子是不会回来了。”</br>侍女们一阵唉声叹气。</br>讲道理，对于她们这样的底层侍女而言，林逸无论身份实力，还是样貌气质，都已是堪称完美的上上之选。2</br>但凡有一线机会，她们都想爬上林逸的床头。2</br>可惜，林逸不给机会。</br>尤其自规则遗选结束后，林逸就没有回来过，看这架势，显然已是彻底将这里遗忘了</br>侍女们虽然自怨自艾，但对此倒也并不觉得奇怪。</br>这里对她们来说，是改变人生命运的机会，可对于林逸等一众百子来说，充其量也就是歇脚的客栈而已，并没有什么值得特别留恋的地方。此刻，院内所有侍女都已选择躺平。</br>唯独程双儿还在一丝不苟的打扫院子。</br>“双儿姐姐，你也歇着吧，人家都不回来了，我们也没必要白费劲了。"</br>其中一个侍女招呼道。</br>程双儿笑笑:“反正闲着没事，活动一下也挺好。</br>一众侍女面面相觑，彼此私下撒嘴腹诽:“装腔作势给谁看啊? 我听说她之前偷偷一个人去找林公子结果被林公子赶出来了，现在来装着处变不惊的架势，谁信啊?“</br>说话声并不小，不过传到程双儿的耳中，并没有引起半点波澜。</br>众人之中，她确实是下本最大的那一个。</br>她给林逸的那份规则资料，可谓押上了一切，林逸迟迟没有回应，也就等于给她以后的命运宣判了死</br>刑。</br>然而程双儿并没有丝毫的心理波动。</br>不仅是面上没有，心底下也没有。</br>该做的她都已经做了，如果最终证明自己赌输了，她也认。</br>《</br></br>第11188章</br>甚至就连对林逸本人，她也没有半点怨愤。林逸固然收下了她的规则资料，按照世人眼中的常理，既然选择收下，就该有所回报。2何况对于林逸来说，将她从这里带出去，并不需要额外付出什么，反而还能平白得到一个姿色还算不错的女人，无论怎么着都不该一点表示都没有。</br>可在程双儿看来，给规则资料是自己的事，林逸愿不愿意给回应，那是林逸的事情。</br>她既干涉不了，也压根没有理由去干涉。</br>她眼下能做的，就是做好眼下份内的事情，安心等待最后的结果。</br>只是她这副做派，落在众女眼中就越发显得装腔作势，越发被人鄙夷</br>程双儿依然无动于衷。</br>这时，天空忽然变得艳红一片，与此同时尖锐警报声大作，响彻整个内王庭首府。</br>众人齐齐面露震惊之色，不知所措。</br>程双儿猛然抬头，眼中希冀一闪而过，喃喃失声:“规则大劫降临了!"</br>此刻朝堂之上，文物群臣迅速聚齐，林逸等一众百子也都接到征召，来到现场。1</br>所有人的脸上都带着兴奋和忐忑。</br>全场注视下，周天子开口道:“开启观星大阵。"</br>片应命声中，众人头顶陡然物换星移，变成了一片极其璀璨的星空</br>所有人都置身于满天星辰之中，身边那些大大小小的繁星，似是唾手可及</br>林逸眼皮微微一跳。</br>即便没人解释，他也已经看出来了，眼前的每一颗星辰，都代表着一条人为规则，其中都蕴藏着浓郁的规则气息。</br>看来此前还是大大低估了内王庭人为规则的数量!</br>只不过这次规则大劫之后，这满天星辰恐怕都将不复存在，最终能够留存下来的，只怕寥寥无几。</br>没等林逸回过神来，其中一部分星辰就已开始爆裂。</br>起初只是那些体积最小的星辰。</br>哪怕它们成片爆裂，满朝文武也都云淡风轻，无动于衷</br>毕竟这本就是预料中的事情。</br>但是很快，那些体型庞大的恒星也开始放起了烟花，众人顿时就没那么淡定了。</br>就算这也在预料之中，可这些恒星所代表的规则，背后的东家基本都是在场一众大小诸侯。</br>任谁看到自家最核心的规则被放烟花，即便事先早已知道结果，心情</br></br>也绝对美妙不起来。</br>何况在此之前，他们或多或少，总归还是存了几分侥幸的。</br>如今侥幸被浇灭，一众诸侯的脸色齐齐一片苦涩。</br>不过，七王为首的顶级诸侯们，此刻却还是稳坐钓鱼台</br>即便满天星辰爆个干净，也伤不到他们的核心资产</br>直到此刻，入选百子计划的那百大恒星全都安然无恙，有着百子计划的全力庇佑，确实就是不一样。</br>《第11188章</br>星爆还在继续。</br>众人的心却已是渐渐安定下来。</br>百子计划成功了!”</br>只要百大恒星不爆，就意味着内王庭的基石还在，就意味着以七王为首的一众大诸侯们，核心利益并未受损。</br>韩王心头一阵庆幸，看向林逸的目光不由多了几分快意。</br>不管怎么样，林逸既然诋毁他的三大核心规则，即便韩长史提出的两边下注更加稳妥，给林逸提供楚王府情报的时候，他也确实没有明着反对，但从本心来讲，他还是巴不得看林逸倒霉!</br>反应更大的是楚王。</br>在楚中原规劝之下，这几天楚王被逼着将注意力从林逸身上移开，但是现在，轮到他收获的时候了</br>“林逸，乖乖站出来吧，现在该你履行赌约了。"</br>楚王得意大笑着指向林逸。</br>全场目光焦点也随之转移到了林逸身上，其中不乏幸灾乐祸的眼神。</br>他们中有人是刚刚损失了核心规则，正巴不得看别人一起倒霉，有人则是单纯看林逸不爽，毕竟身为一个初来乍到的外乡人，林逸的种种作为在他们眼中，属实是有点太跳了。</br>]]></description><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:14:19 +0000</pubDate></item><item><title>第11189章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11039845.html</link><description><![CDATA[你特么一个外地来的臭要饭的，凭什么搁这儿人五人六的?</br>林无动于衷。</br>楚王嗤笑不已:“事到临头跟本王装死是吧?小瘪三，这种事情想靠装死躲过去，那本王可以明确的告诉你，你想多了。"</br>“本王是大人物没错，但很可惜，大人有大量这种屁话从来都不适合本王。</br>你不妨问问他们，本王可是出了名的睡眺必报!”</br>林逸淡淡看了他一眼:“规则大劫好像还没结束吧?“</br>众人齐齐一愣。</br>还没结束?你确定?”</br>楚王嗤之以鼻:“有句话没人教过你是吧?输了就要认，挨打要立正!”</br>“你要是稍微光棍一点，本王还能高看你一眼，现在死到临头了却还磨磨唧唧，这可就真的让人看不起了，你不仅不算个人物，连个男人都不是!“</br>满朝文武纷纷露出鄙视的表情。</br>就连高坐王位之上的周天子，也都不禁有些失望。</br>他失望的不是林逸输了不认，而是失望林逸最终还是输了!</br>哪怕他自己也很清楚，百子计划由七王亲自带头操刀，集中了内王庭的全部主要力量，最终失败的可能性实在是不大。</br>可他身为天子，还是忍不住想要看七王放烟花!</br>可惜，终究还是没法如愿。</br>楚王当即大大咧咧道:“来人!把这个瘪三拖下去，打进天牢!“</br>全场侧目，周天子敢怒不敢言。</br>关键是，名义上本该完全忠于周天子个人的禁军，此刻居然就这么堂而皇之的听从楚王命令，一队禁军真就煞气凛冽朝林逸走了过来。</br>楚王幽幽道:“小瘪三，你尽可以抵抗，不过对抗禁军意味着什么，你就算脑子再蠢也不至于想不明白</br>吧?</br>对抗禁军，就是对抗整个内王庭。</br>这样一顶天大的帽子扣下来，林逸就算脖子再硬也顶不住</br>众人也在好整以暇等着林逸的反应。</br>然而并不需要林逸回应，下一秒，所有人就已被惊得目瞪口呆</br>百大恒星之一的三十二号人为规则，爆了!整个过程毫无征兆，众人甚至都还没有反应过来，就见刚刚还局势大好的楚王脸色当场就黑了下来。三十二号，正是他楚王府的核心规则</br>规则大劫竟然真的没结束?“</br>《第1</br></br>1189章</br>这下受伤的不仅是楚王这个苦主，连带七王和所有的大诸侯都紧张了起来。</br>既然三十二号会爆，那也就意味着剩下的其他百大规则也不安全了。</br>“但愿只是个例"</br>众人的注意力彻底从林逸身上转移走了。</br>林逸身上的热闹，终究还是比不过他们自身的核心利益。</br>然而，众人的侥幸很快就被打破，三十二号规则的自爆，仅仅只是今天这场盛大烟花的开始。</br>紧接着，十五号、六十二号、八十一号</br>越来越多的百大规则相继自爆，将整个星空映射得无比绚烂，与此同时，七王为首的一众大诸侯的脸色，也跟楚王一样变得铁青一片。</br>这些可都是他们最核心的资产，爆掉任何一个，都意味着有一个大诸侯要倾家荡产</br>最起码，那也至少是伤筋动骨。</br>现场气压不知不觉间，变得无比沉重。</br>看着七王集体如临大敌的架势，周天子心底想笑，但不敢笑。</br>事实上，越是这种时候，他也不敢有丝毫的情绪流露，否则一旦被七王抓个现行，当场忍上一句“陛下为何发笑”，他就下不来台。</br>恰恰相反，周天子此时必须表现得同样悲痛，甚至比七王更加悲痛。</br>唯有这样才不至于惹祸上身。</br>好在，周天子对此早已驾轻就熟。</br>身为天子，其他方面他都远远算不上出色，可唯独在表演这一项，他的天赋其实还不错至少在他想要表演的时候，哪怕是七王，也很难挑出什么实质性的破绽。</br>盛大的烟花表演还在继续</br>有着百子计划的全力加持，许多人即便直到此刻，依然还是心存侥幸，认为百大规则就算爆掉一些,那也绝不会太多，顶多就是十分之一。</br>然而，立马就来了一波三十连爆!</br>噗!</br>楚王当场喷出一口黑血，仰天倒下。</br>在场诸侯面面相觑，见到这副场面却实在生不出半点幸灾乐祸，反而齐齐免死狐悲。</br>无他，楚王府一系的七条核心规则，全部爆了!</br>设身处地的想一想，无论换做是谁处在楚王的立场，恐怕都撑不住</br>楚王打死也想不到，这次规则大劫明明本该是他楚王府借机大肆扩张的天赐良机，结果到头来，居然是七条核心规则全军覆没!</br></br></br>这可是他楚王府最重要的根基啊!</br>核心规则全灭，意味着实力强大，足以排进七大王府前三，某种程度上甚至仅次于秦王府的楚王府从此直接退出了一线王府的行列，转而沦落到只能去跟韩王府相提并论的程度。</br>对于楚王府而言，这几乎是一次不折不扣的毁灭性打击!</br>《第11189章</br>核心规则，对七王这样的顶级诸侯来说，远不止是日进万金的重量级资产，更是一府前途气运最重要的压舱石!</br>尤其是这次规则大劫之后。</br>幸存下来的核心规则，将会否极泰来，进一步快速扩张，进而急速拉开与其他一切重要资产的差距即便接下来会有规则重建，可明眼人都看得出来，哪怕内王庭上下资源倾斜再多，也永远不可能追上幸存下来的这些核心规则，彼此差距只会扩大，不会缩小。</br>这些核心规则，将会成为顶级诸侯与普通诸侯之间的护城河。</br>它们就是内王庭最锋利的那一批镰刀。</br>无论内王庭培养出多少韭菜，永远都是它们率先收割，永远是它们占最大的那一头。</br>除非再次出现规则大劫这样的剧变，颠覆掉内王庭的整体格局，否则底下的所有人，注定永远都在为它们打工。</br>这种情况下，楚王府失去了全部七条核心规则，其背后代表着什么，不言而喻.</br>从这一刻起，在一众权势人物的眼中，楚王府已然退出了最顶级权力争夺的序列。</br>]]></description><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:13:58 +0000</pubDate></item><item><title>第11186章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11024628.html</link><description><![CDATA[当然，这也就是想想而已。</br>作</br>眼下他还是各方重点关注的焦点人物，借助护国公府的幌子搞点动作，各方还不会有什么实质性动</br>真要是动作搞得太大，亦或者本人亲自出头，各方势力的反应可就不只是像现在这样嘲笑几句了以林逸本人的实力，眼下还经不起狂风暴雨，暂时只能低调行事。</br>想了片刻，宁雨栖弱弱道:“若是我们到时候拿不到规则重建的资格，那可怎么办?</br>现在护国公府的全部家当，几乎都换成了规则秘境。</br>一旦砸在手里，那个场面她简直不敢想象。</br>林逸淡淡看了她一眼:“你对我没有信心?“</br>"呃，有。"</br>宁雨栖也不知是想到了什么，莫名俏脸一红。1</br>林逸看得莫名其妙，嘱咐道:"按照我说的去做，其他事情不用操心，我不会让你护国公府吃亏的。宁雨栖愣了一下，下意识脱口而出:“护国公府现在不就是你的么?“</br>在她想来，从长孙最三兄弟相继倒下的那一刻起，整座护国公府就已是林逸的掌中之物。</br>至于她这位国公夫人，充其量只是明面上的傀儡罢了。</br>毕竟她现在就是关正玄配给林逸的棋子，生杀予夺俱在林逸的一念之间，没有半点反抗余地。</br>这点起码的自觉她还是有的。</br>林逸挑了挑眉:“护国公府现在对我有用，但也只是一个工具而已，我还不至于没品到抢价二个女人的</br>东西。"</br>宁雨栖顿时心下一喜，小心翼翼的看了看林逸脸色:“你是说真的?“</br>林逸淡淡撇下一句:“做好你份内的事。”</br>宁雨栖立马心花怒放:“好!”</br>这时大管家前来禀报:“夫人，林先生，韩王府长史来访。</br>说话的时候，却是看向林逸。</br>韩长史虽然只是韩王府的二号人物，但对于护国公府而言，却已是了不得的实权人物。</br>以往哪怕长孙最在的时候，也压根邀请不到这样的重量级人物。</br>韩长史是冲着谁来的，显而易见。</br>林逸微微皱眉。</br>上次规则遵选的时候，没有直接答应韩王的要求，韩王明显有些不满目前而言，维护住与韩王府的这层关系，对林逸来说显然是有利的，不过这不代表林逸就要对其卑躬屈膝。</br></br></br>说到底，合作可以有，鉴于之前的接触和交往，林逸也愿意释放善意。</br>但这种善意，是建立在双方平等的基础之上，并不是一种卑微的讨好和乞求</br>《第11186章</br>如果韩王依旧像上次那样，不顾林逸本人的意愿，强行要求配合他韩王府的行动，那这份合作恐怕也只能到此为止了。</br>林逸原本想等到这次规则大劫落定之后，再去一趟韩王府。</br>毕竟到时候他的预判应验，有些话说起来，想必会更加有说服力。</br>没想到韩长史居然主动找过来了。</br>林逸当即快步出迎。</br>见面，韩长史便笑着拱手道:“林先生果然是高人，一出手就是不凡啊。"</br>林逸眨眨眼睛:“长史此话何解?”</br>韩长史意味深长的看了看周围:"护国公府在许多人眼里份量有限，但以在下拙见，林先生选择在它身上落子，确实是高明之举。"</br>“我不知道长史在说什么。"</br>两人彼此相视，哈哈一笑。</br>宁雨栖亲自过来奉茶，陪着寒暄了几句，这才带着下人离去。</br>会客厅只剩下林逸二人。</br>韩长史幽幽叹了口气:“不瞒林先生，在下这趟过来，是来修复关系的。”</br>林逸心中一动:“长史言重了。</br>韩长史诚恳道:“规则遵选的事，大王都已经跟我说了，这件事确实怪不得林先生，是我家大王超之过急了。"1</br>林逸不由高看对方一眼。</br>无论出于什么样的考虑，对方身为韩王府二号人物，能够摆出这样的姿态，实属难得。</br>林逸拱手道:“其实也怪我没有向韩王解释清楚，当时的场合，实在没有推心置腹的机会，有些事情一两句话也确实说不清楚，本来想着等这次规则大劫落定，我再登门拜访，没想到长史先来了。"</br>韩长史闻言一喜:“林先生能够这么想，实属是我韩王府的荣幸!在下冒味，愿代表韩王府表个态，韩王府永远以有林先生这样的朋友为荣!”</br>林逸笑道:“彼此彼此，在下也以有长史你这个朋友为荣。</br>韩长史听出了言外之意，笑容欣慰之余，却也不由多了几分苦涩</br>林逸直接道:“长史这次过来，应该不是韩王的意思吧?“</br>韩长史苦笑道:“林先生不要误会，这</br></br>次虽然是在下自作主张，但我家大王也确实是后悔了。"</br>林逸没有接话。韩王后悔未必是假，但后悔的恐怕不是当时责怪林逸，而是后悔当初不该将京海飞地拱手相让。韩长史见状道:“规则大劫之后，将会有一波规则重建，这是一次绝佳的机会，我韩王府愿意与林先生共享。"</br>此话一出，倒是轮到林逸惊讶了</br>规则重建这种垄断级别的机会，韩王府居然愿意共享?</br>林逸正色问道:“恕我冒味问一句，这是韩王的意思，还是长史的意思?“</br>第11186章</br>韩长史诚恳道:“是我们韩王府的意思。"</br>林逸立马了然:“明白了。"</br>显然韩王那边还是没转过弯来，不过以韩长史的地位和影响力，说这个话确实也不算夸口。韩王毕竟也不是什么蠢人，即便眼下对林逸还有怨念，但是在实实在在的外部压力面前，再加上韩长史的劝导，最终大概率还是会认清现实的。</br>没办法，秦王府可一直都在虎视眈眈呢。如果不是这次规则大劫，此刻整个韩王府恐怕早已水深火热了，压根没机会坐在这里布局筹谋。韩长史补充道:“林先生永远都是我韩王府最重视的朋友，这次的规则重建，我们愿意与您平等合作，起共赢，若是林先生其他方面有什么需要的，也尽可告诉在下，在下一定尽力配合。"</br>]]></description><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 10:13:08 +0000</pubDate></item><item><title>第11187章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11024629.html</link><description><![CDATA[林逸想了想道:“有件事情还真需要长史帮忙。</br>韩长史精神一振:“您说。”</br>他现在最担心的是林逸从此跟韩王府离心离德，经过百子争霸这次事件，他不敢说已经彻底看清了林逸的价值，但至少可以确定一点，林逸身上的价值和潜力无与伦比!</br>这也许是韩王府最好的一次投资机会-</br>旦错过，必然悔之莫及。</br>现在林逸既然有所求，就给了他修复关系的机会，正是求之不得。</br>林逸道:“我想了解一下楚王府的相关情报，不知长史可有这方面的门路?“</br>韩长史一愣:“关于哪方面的?“</br>林逸直接道:“资产配置。”</br>韩长史脸色惊讶之色一闪而过。</br>以林逸跟楚王的过节，他打探楚王府的消息不奇怪，但按照常规逻辑，一般都是集中在核心成员的实力层面，这才是修炼者普遍关注的点。</br>没想到林逸的着眼点，这么出人意料。</br>没问题，我们之前刚好整理过这方面的情报，我让人抄录一份给林先生送过来。"</br>韩长史当即爽快答应。</br>七大王府之间，本就在相互渗透情报，这些都是常规操作而对子韩王府来说，楚王府跟秦王府乃是一丘之骆，本就是需要重点针对的目标。林逸不论出于什么意图，只要是跟楚王府杠上，站在他韩王府的立场都乐见其成</br>林逸点点头:“那就多谢长史了。"</br>韩长史这么刚跟林逸谈妥，然而一回到韩王府，立马就被韩王骂了个狗血淋头你要搞清楚，你是我韩王府的长史，不是他林逸的长史!”</br>韩王破口大骂:“他林逸是个养不熟的白眼狼，你也想做白眼狼吗? 这次事情，于情于理都是他林逸幸负了我们韩王府，你脑子里到底长了什么东西，居然会想到巴巴跑过去给他示好?</br>韩长史束手站在一旁，眼观鼻鼻观心，神色默然。</br>足足骂了一刻钟，韩王这才终于停下来，幽幽问了一句:“你真觉得他能赢?“</br>这话问得莫名其妙，但韩长史却是清楚，说的是林逸跟楚王打赌的事情。</br>林逸跟楚王的这波打赌，乍看起来有点儿戏。</br>毕竟无论是打赌发生的场合，以及具体涉及的赌约内容和相关代价，都不太像是到了楚王这个层次的大诸侯的作为。</br>林逸赌输了要下狱，楚</br></br>王赌输了，却只是给周天子道歉，似乎并没有那么刀光剑影。</br>可实质上，明眼人都看得出来，此次打赌非同小可。</br>若是林逸输了，输掉的不只是他本人，同时还有背后的周天子。</br>《第11187章</br>在百子计划最终落地的这个当口，这甚至有可能成为一起标志性事件，标志着傀儡天子彻底失去正统地位，当众被诸侯王骑脸输出!</br>反过来，若是楚王输了，那影响就更大了。</br>毕竟楚王代表的也不只是他自己，同时还代表着七大王府。</br>旦他被迫向周天子低头，哪怕只是形式上的低头，都会令天子一系士气大振。</br>诚然，随着武侯武无敌的下狱，天子一系失去了最核心的中坚力量，单凭周天子自己，已经很难翻起实质性的风浪。</br>但别忘了，这个世上最不缺的就是中间骑墙派。</br>如今虽是七王势大，所有人看起来都围绕在七王身边，可一旦风向转变，他们随时都有可能摇摆说白了，谁赢他们帮谁。</br>韩长史沉声道:“万一他赢了呢?“</br>韩王愕然。</br>他想说林逸凭什么赢，可一想起林逸在百子争霸中的惊人表现，这话顿时就说不出口了林逸连放逐者大帝都能当面碾压，眼下这种性质的打赌，怎么就不能赢?</br>韩长史循循善诱道:“在这件事上，我们最明智的做法并不是押宝哪一方会赢，而是确保无论如何，我们都不会输。"</br>韩王一时没反应过来:“怎么个不会输?“</br>韩长史解释道:“如果楚王赢了，我们身为七大王府之一，自然不亏，而只要现在拉拢住林逸，一旦林逸赢了，我们同样不亏，甚至机会更好更大!”</br>韩壬闻言陷入沉吟，眯起了眼睛:"你的意思是让本王站在天子一边?</br>韩长史坦然点头:“未尝不可。"身为七王之一，若是主动靠向周天子，那在旁人眼中无疑是开历史倒车，背叛自己的阵营。可对于实力最弱的韩王府来说，最大的威胁本就来自于其他王府，这个时候不说完全倒向周天子，至少总可以酌情利用一波，这可就不是什么愚嘉之举了。</br>“你胆子是真大。"</br>韩王深深看了韩长史一眼，这个选择固然是机会，但同时背后也是巨大的风险</br>不过，韩王并没有否决。</br>片刻后，韩王再次问道:“你真觉得林逸</br></br>有可能赢?他还说咱们韩王府的三大基石也都不行，难道这也是真的?“</br>他对林逸的怨念，不仅是林逸不答应配合，另一方面，也是因为林逸直接推翻了他韩王府最重要的三条核心规则，这可是他韩王府未来翻身的希望所在，换谁谁能高兴?</br>韩长史幽幽道:“希望不会被他言中。"</br>韩王也沉默了。</br>虽然理智上觉得不可能，情感上更是不能接受，可万一真被林逸言中，对于他韩王府来说，即便不是灭顶之灾，也绝对要伤筋动骨，大伤元气!</br>那个结果，哪怕韩长史这个提出对冲策略的人，也都不是能够轻易接受的。</br>韩王不信邪道:“根本就不可能被他言中，百子计划可是耗费了咱们内王庭近乎所有底牌，若是到头来连这区区一百条核心规则都保不下来的话，岂不成了笑话?</br>韩长史客观分析道:“"入选计划的这一百条核心规则，想要全部安全过关，确实不太可能，可按照正常推演，就算出事也只会局限于小范围的几个特例，应该不会牵涉太广。</br>真要是百子计划大范围出错，那问题可就太大了。"</br>这后面的事情，他甚至都不敢细想。</br>]]></description><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 10:12:41 +0000</pubDate></item><item><title>第11184章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10991919.html</link><description><![CDATA[轰!</br>长孙杰漆黑的拳头以爆破一切的姿态，直接轰在了林逸的胸膛</br>然而，长孙杰随即便又脸色一变。</br>林逸胸膜并没有如他预想中那样塌陷下去，更没有像西瓜一样炸开，反而竟是纹丝未动。</br>“你好像很擅长物理攻击啊?“</br>林逸好整以暇的歪了歪头，迎着长孙杰惊愕的眼神:“真巧，我也是。"</br>下一瞬，长孙杰压根都没看清楚林逸是怎么出拳的，只觉胸口一轻，下意识低头看去，赫然已经被贯穿了一个碗口大的血洞。</br>而后，意识迅速模糊。</br>眼看着长孙杰无力倒下，全场一片死寂。</br>刚刚看着长孙杰霸道出手，许多墙头草的心思都已活络起来，甚至都准备替其加油助威了。</br>毕竟在他们认知中，不管怎么说，以长孙杰准王权强者的实力对付林逸这么个外乡人，那是绝对毫无悬念的事情。</br>内王庭才是除了神域之外，真正站在实力之巅的圣地。</br>其他地方的人，无论再怎么人中龙凤，跑到这里来都注定只是平平无奇的庸才。</br>从始至终，他们压根就没想过林逸能够胜过长孙杰，而且还是以这种毫不讲理的碾压姿态!</br>林逸环视全场:“若是还有哪位想要称一称林某的斤两，麻烦一起吧，我还受得住。"1全场德若寒蝉，无一人敢跟他对视。</br>开玩笑，实力最强的长孙杰在他面前都是这副下场，换做其他人，那不得死得更惨?</br>这尼玛到底哪来的怪物啊?</br>不仅众人，就连宁雨栖脸上也都掩不住的震惊之色</br>她知道林逸的实力不简单，若不然也不会被关正玄如此看重，但她还真没有想过，林逸的实力竟能夸张到这个份上!</br>单手一招秒杀长孙杰，这样的实力，就算是一般的正牌王权强者都不止吧?</br>殊不知，林逸的实力固然比长孙杰更强，但三百五的战力跟两百九的战力之间，差距并没有表现出来的这么悬殊。</br>长孙杰这次纯粹是踢到了铁板。</br>他引以为傲的武道极致，碰上林逸的中级神体，纯属鸡蛋碰上了石头。2</br>眼下这个结果，实在是再正常不过了。</br>全场再也没人吭声。</br>二房长孙宏直接被天道审判劈成了焦尸，三房长孙杰也被拖下去了，虽没有直接当场暴</br></br>毙，可就算受到最好的治疗，短时间内也不可能再爬得起来。</br>再加上长孙最这位现任护国公，也成了植物人。</br>《第11184章</br>一日之间，护国公府的三根顶梁柱直接全部坍塌，顶门立户的重任，彻底落在了宁雨栖这位国公夫人的头上。</br>如果不是亲眼所见，恐怕在场所有人都得生出阴谋论，认定是宁雨栖在那搞鬼，勾结外人阴谋夺取护国公府的偌大家业。1</br>然而现在，长孙最是怎么出事且不说，至少长孙宏跟长孙杰，确实是自作自受。</br>哪怕这两兄弟都倒霉在林逸的手上，可今天的事情从头到尾，要说怪罪林逸，众人还真是张不开这个</br>D。</br>最重要的是，林逸展现出来的战力之恐怖，实在是深入人心!</br>他们真要有人敢站出来无理取闹，万一林逸脾气没那么好，直接送他们去见长孙宏，咋整?</br>宁雨栖咳了两声，开口道:“今天的事情到此为止，大家都别出去瞎转，有些话，毕竟是好说不好听，多少还是给咱们护国公府留一点颜面吧。”1</br>大管家当即点头:“夫人放心，全府上下的下人老奴都会叮嘱清楚，绝不会让他们出去乱嚼舌根。</br>目光落在护国公府辈分最高的几位老者身上。</br>几位老者相视一眼，最终叹了口气，附和道:"家族子弟这边，我们也会约束好的，请夫人放心。</br>宁雨栖屈膝行礼:“那就有劳各位叔公和管家了。"”</br>至此，护国公府的大权正式落在了她的手中。</br>众人即便私底下有所不满，也顶多只能腹诽抱怨几句，只要她这边不出差错，短时间内已是翻不了天</br>宁雨栖眼角不由悄悄看向林逸，对于林逸的手段，不禁更多了几分敬畏</br>直到才之前，对于林逸如此贸然的安排，她面上虽不反对，实际上却是颇不以为然的</br>按照她的想法，以她这点底蕴，想要接管整个护国公府的大权绝不是一件易事。</br>哪怕布局设计得再周到，最终想要成功，少说也得花上几个月的时间。</br>就这，都还是最乐观的估计了。</br>结果到了林逸这里，却只要不到一天的工夫，而且居然还真的成功了，此刻回想起来简直匪夷所思!</br>关键是，光明正大解决掉长孙宏和长孙杰这两兄弟，令隐患降到了最低。</br></br></br>单这一点，就令宁雨栖心服口服。</br>不知不觉间，林逸在她心目中的形象变得高深莫测，再也不是她能够触及的人物了</br>此前对于自己的处境，她还有些不满。</br>但是现在想来，亏得自己成了林逸的下属，否则像长孙宏和长孙杰这样，到头来怎么死的都不知道!</br>楚王府。</br>护国公府的一连串变故，第一时间传到了楚王的耳中</br>楚王原本还在等着长孙的好消息，听到消息不由愣住:“长孙最三兄弟都出事了? 护国公府就这么落在一个女人的手里了?“</br>他虽然骨子里看不上护国公府，但不管怎么说也是堂堂一座国公府，不是随便什么人想吞就能吞下去</br>的。</br>《第11184章</br>区区宁雨栖何德何能，能有这样的手腕?</br>"他娘的，看来本王还真是小瞧他林逸了，长孙恳就是个废物，浪费我一壶背约酒!</br>楚王反应过来气得牙痒。</br>以他的眼光，自然看得出来长孙这种货色成不了大事，但背后有他的支持，落个成事不足败事有余总该问题不大吧?</br>结果倒好，连最起码的败事都做不好，反过来反而便宜了林逸，真是纯纯的废物一个!</br>护国公府这一连串事情，哪怕用脚趾头都看得出来，幕后真正的操盘手是林逸。</br>这时，坐在楚王对面的一个白须老者开口道:“为王者当有森严气度，请大王慎言。</br>]]></description><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 16:17:19 +0000</pubDate></item><item><title>第11185章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10991920.html</link><description><![CDATA[老者名叫楚中原，论起来还是楚王的堂叔。</br>不过他在楚王府最重要的身份，乃是辅佐楚王处理一切大小事宜的王佐。</br>敬。</br>楚王本人虽然一向蛮横无礼，但唯独在这位从小就负责教导他的王佐堂叔面前，却是不敢有丝毫的不</br>也正因此，楚中原在楚王府的地位极其超然，有些时候即便是楚王的决定，也要经过他的首肯。</br>楚王府能有今日的强大气象，他楚中原居功至伟。</br>他这一开口，气急败坏的楚王立马收敛了许多，但憋了片刻，终究还是不甘心。</br>“总不能就这么便宜了林逸那小子吧?那家伙可是当着文武百官的面，当众诅咒本王要倒大霉，王叔这口气我不能忍吧?”</br>楚中原正色看了他一眼:"大王是楚王，无论做任何事，堂堂正正碾压过去即可，何须使用这些阴谋论计，自降身份。"</br>楚王不由噎住。</br>楚中原沉声劝道:“以大王与那个林逸的层次差距，如若一切事情都是堂堂正正，他绝对无半点机会能伤到大王，大王也不至于吃下这些闷亏。</br>楚王闻言，不禁深感惭愧:“王叔说的是。”</br>这话还真不是假的，他在林逸身上吃的亏，现在回头看起来还真就是自找的。</br>但凡他稍微矜持一点，林逸都拿他没有一点办法。</br>沉默片刻，楚王忍不住问道:"可现在事情发展到这一步，本王该怎么做，请王叔教我.</br>大王跟林逸不是有个赌约吗?”</br>楚中原语气肃然:“接下来大王要做的事情，便是静观其变。"</br>楚王一愣:“啊?就这么放过他?“</br>楚中原沉声道:“大王是楚王，肩上担负的是整个楚王府的前途命运，大王现在所有的注意力，都应该聚焦在规则大劫之上，这才是身为楚王该做的事情，在林逸这个无关紧要的人物身上浪费精力，实属不智。</br>“可是</br>楚王张了张嘴，最终还是没能说出反驳的话来，只能无奈闷声说了一句:“我听王叔的。</br>楚中原露出欣慰的表情。</br>这位当代楚王固然有这样那样的缺点，以往干的许多事情，在旁人看来都配不上七王的身份，但有一点，他听劝。</br>单单这一点，就已令他强过其他七王许多</br>接下来两天，楚王固然没有再过问林逸的事情，</br></br>转而一门心思投入到了应对规则大劫的事情上来.准确的说，针对规则大劫的各项准备工作早已经做完了，他如今的焦点在于后续</br>规则大劫固然是一次大危机，但对于七王这样的大诸侯来说，同时也是一次前所未有的大机会!</br>不仅仅是可以名正言顺，将内王庭共有的这些核心规则转到自家名下，完成过户手续，同时还能借助</br>《第11185章</br>规则重建的机会，切下一块不可想象的巨大蛋糕!</br>这才是七大王府当下最重要的事情。</br>与此同时，宁雨栖接管护国公府大权之后，也在林逸的要求下，紧锣密鼓的做着各种安排。其中一个最大的动作，就是掏空护国公府的府库，以近乎疯抢的态势大肆收购各种规则秘境!所谓规则秘境，便是像蛇神秘境这样，承担着人为规则的特殊秘境，某种程度上，也可视作人为规则基地。</br>没有这些基地，人为规则便是空中楼阁，无法落地。</br>这些规则秘境，都跟人为规则深度绑定，原本都是各方势力的绝对核心资产，基本都不会对外售卖。</br>但是现在，随着规则大劫的到来，它们跟那些人为规则一样，全都沦为了垃圾资产。</br>价格已经跌落到了历史最低点。</br>护国公府的这波动作，自然躲不过有心人的眼睛。</br>“现在这个时候抄底规则秘境，这是在为接下来的规则重建做准备呢?“</br>规则重建固然可以在全新的秘境中从头开建，但若换做是这些已经做过大量适配工作的规则秘境，自然可以更加事半功倍。</br>不过，随即就是一波嘲讽。</br>“听说护国公府现在是女人当家?“</br>野心倒是不小，就他护国公府的那点势力，有什么资格参与规则重建?呵呵，真是异想天开。“女人当家就是不行啊，就算真的要抄底，那也要等到规则大劫下来之后，价格才会真正跌到谷底，现在抄底不是抄在半山腰了么?“同样的疑惑，宁雨栖也有。</br>憋了两天，宁雨栖忍不住问道:“规则大劫就在这一两天了，等这两天过去，那些卖家彻底没了侥幸，出手价格至少还会比现在低三成，我们到时候再入手不是更好吗?“</br>林逸闻言反问道:“这个道理，你觉得七大王府懂不懂?“</br>宁雨栖愕然，弱弱点头:“那自然是懂的。"</br>林逸道:"他们可以在最低点的时候</br></br>出手抄底，是因为他们有那个资格，如果我们也跟着一起，你觉得我们抄到底的机会有多大?“</br>宁雨栖愣住，随即眼睛一亮，神色恍然-</br>旦规则大劫落下，这些规则秘境确实都会沦为垃圾资产，可对于天然掌握规则重建大权的七大王府来说，这些都是可以迅速变废为宝的优质资产。</br>这些规则秘境落入他们手中，哪怕不亲自进行重建，单单只是外包出去，一转手都至少是上百倍的利</br>润。</br>这样诱人的蛋糕，以七王为首的那些大诸侯，自是不会让给其他人。</br>不仅是参与规则重建的资格，他们会严格把控，连带这些规则秘境，到时候也不是随便什么人想抄底就能抄底的。</br>眼下这个节骨眼，规则大劫还没有正式降下，七王的注意力还没有完全转移到这上面来，正是林逸出手的最后机会。</br>《第11185章</br>唯一的缺点，也就是价格要比真正的底部高上一些罢了。</br>但对于林逸来说，这显然不是问题。</br>毕竟只要把握住接下来的规则重建，现在无论入手多少，到时候都是血赚。</br>这也就是他刚来内王庭，根基太浅，眼下唯一能够撬动的，只有护国公府这一方势力。</br>否则日后还能赚得更多!</br>]]></description><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 16:17:00 +0000</pubDate></item><item><title>第11182章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10983120.html</link><description><![CDATA[长孙宏直接大声道:"林先生，你跟我大嫂的事情我们都已经知道了，你是外客，我们也不为难你，带上你的女人走吧，以后不许再踏进我护国公府一步!</br>众人齐齐一愣，随即便反应过来，这是在诈林逸。</br>于是，所有人都紧盯着林逸的反应。</br>与此同时，长孙宏悄然撕开了一张神识隔绝阵符，令现场短时间内变成了一片神识禁区</br>防的就是林逸跟宁雨栖私下神识串供。</br>林逸一脸愕然:“你在扯什么淡? 这么多人，到底发生什么事了?“</br>长孙宏冷笑道:“不用装腔作势，你自己做了什么事情你自己很清楚，不需要我再来重复一遍! 林先生，我们现在还愿意给你机会，但如果你蹬鼻子上脸，那事情可就不好办了。</br>林逸愈发茫然:“你什么毛病?你能不能说让我听得懂的人话?“</br>众人面面相觑。</br>至少到目前为止，他们还看不出半点破绽。</br>宁雨栖也没有开口打断，就这么冷眼看着长孙宏，对于这位二房家主接下来想要做什么，她倒是颇有兴致。</br>毕竟站在她的角度，她是实在想不出来，对方要怎么才能让林逸入瓮。</br>“敬酒不吃吃罚酒!”</br>长孙宏露出失望之色，淡淡摇头道:"既然如此，那我也不废话了，直接请天道审判吧，看看天道会不会护着你们这对奸夫淫妇!"</br>说完，一张特制阵符破开，两道代表着天道审判的光柱随即便落在他自己和林逸的头顶。</br>图穷七</br>宁雨栖这才明白过来，而后便越发荒诞。</br>她还以为对方会动用各种手段，令林逸不经意间留下话柄，进而将捕风捉影进行到底.</br>没成想，对方准备的后手竟然是天道审判!</br>难不成他真的笃信自己跟林逸有染?</br>宁雨栖一时间甚至都有些恍惚了，忍不住开始反思，难道自己在外人眼中，真就是这么水性杨花毫无廉耻的女人?</br>林逸抬头看了看上方，眼睛眯起:“天道审判?</br>长孙宏目光灼灼:“天道审判是天底下最公平的审判，它会直接拷问人心最深处，在它面前，任何的阴私诡计都无法掩藏!林逸，如果你跟我大嫂之间真的清清白白，这就是最好的证言。</br>顿了顿，随即话锋一转:“但是如果你们之间有染，天道就会给你最严</br></br>厉的惩罚，如果我是你，现在就会主动坦白，这样至少还有个全身而退的机会。</br>林逸闻言笑了:“诈我?“</br>长孙宏诚恳道:“我是在给你机会。"</br>林逸反问道:“如果我没有你说的这些破事，待会儿天道审判落下来，倒霉的就是你了，对吧?</br>“那是自然。”</br>长孙宏点点头:“如果你们之间真的清清白白，那我就是诬告，天道同样会给你最严厉的惩罚，毕竟天道是最公平的。”</br>第11182章</br>林逸摊了摊手:“既然这样，那我没有问题了。</br>另一边的宁雨栖，神色也是十分坦然。</br>昨晚她给林逸喂酒的画面，虽说直到此刻回想起来都还觉得羞人，但她跟林逸之间，确实是清清白白。</br>正如长孙宏所说，天道是最公正的，天道审判是不会错的!</br>其余众人也纷纷翘首以盼，等待着审判结果。这一次的天道审判，对于他们整个护国公府都有着重大意义，因为这直接决定了未来谁能够接管大局。诚然，跟七大王府那样的庞然大物相比起来，护国公府确实算不上什么，可对于现场这些人来说，那已经是无比庞大的一份家业，值得他们争破脑袋了。</br>全场瞩目下，林逸忽然说道:“你就这么有恃无恐?</br>长孙宏笑了:“事已至此，还能问出这个问题，看来林先生对自己也不是那么有信心啊。”</br>一时间，众人看向林逸的目光都已倾向于在看一个奸夫了。</br>长孙宏得意冷笑。</br>他既然有信心布置这一首天道审判，就是有着必胜的把握</br>这个把握自然不可能建立在林逸跟宁雨栖的那点苟且之上</br>林逸跟宁雨栖到底是不是奸夫淫妇?</br>长孙宏其实并不确定。</br>如果换他处在林逸的位置，面对自家大嫂这样的明媚姿色，真要有机会一尝芳泽，确实不可能不心动。</br>但这终归只是猜想。</br>事关整个护国公府的庞大家业，将所有的胜算押在那点捕风捉影的不确定上面，绝对是愚嘉之举事实上。无论林逸跟宁雨栖之间到底有没有事，天道审判都必然会落在林逸的头上。</br>这才是真正的关键!</br>说到底，这并不是真正的天道审判。</br>而是他花了大代价，精心伪造的天道审判!2</br>最</br></br>终审判会落在谁的头上，完全在他的掌控之中。</br>他唯一要做的事情，就是让所有人都相信这就是真正的天道审判，而现在，他的目的已经达到了</br>长孙宏瞥了宁雨栖一眼，眼神中的贪婪一闪而逝。</br>若是在接下护国公府的同时，将这位姿色过人的嫂子也一并收下，那场面光是想想，都令他怦然心动!</br>然后下一秒，代表天道审判的雷电直接轰在了他的头顶。</br>猝不及防之下，长孙宏整个人都焦了。</br>眼睁睁看着长孙宏倒下，全场一片诡异的死寂</br>林逸摊了摊手:"看来我确实是清白的，本来一句话就能清清楚楚的事情，非得闹到这一步，何苦呢。</br>众人面面相觑。</br>二房的人哭爹喊娘的冲上来，一片慌乱中将焦黑的长孙宏抬走，留下现场所有人愈发沉默长孙宏被劈成那副样子，明摆着已经不可能再活过来了。</br>前一秒还是好端端的二房家主，最有可能接管护国公府偌大家业的人物，结果一转眼就成了一具焦黑的尸体，人生际遇的变化无常，着实令人心头忐忑。</br>然而此刻心绪最复杂的，却是三房长孙杰</br>长孙宏之前动了什么手脚，瞒得过在场其他人，却瞒不过他</br>他很清楚，只要过程中不出意外，这一波林逸是必死的，站在他的立场对此是乐见其成。</br>]]></description><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 03:13:55 +0000</pubDate></item><item><title>第11183章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10983121.html</link><description><![CDATA[虽说长孙宏一旦上位，对他来说也不是什么好事，但能够借此机会除掉宁雨栖这位最名正言顺的大嫂，他却是求之不得。</br>小叔子欺负寡嫂，这种事情好做不好听。</br>反观若是长孙宏上位，他的手里捏着自家这位二哥的黑料，关键时刻足以一招制敌</br>到时候，不仅护国公府的偌大家业将会顺理成章落进他的手中，同时他还能踩着二哥长孙宏的启膀，获取波好名声，妥妥的一举两得。</br>但是现在，最不该出现的意外出现了</br>长孙杰如意算盘彻底落空，看向林逸的目光顿时多了几分忌惮:“你到底做了什么?“</br>林逸一脸无辜:“我什么都没做，大家都看见了，天道审判可不是我请下来的，这事可赖不到我头上。</br>人群中当即有人附和。</br>宁雨栖好歹是国公夫人，即便在护国公府内没什么威望，但只是安排几个人手却是轻而易举</br>何况，林逸说的至少在全场众人眼里，确实就是实情，压根没有半点可以指摘的地方。</br>真要说起来，长孙宏的死完全就是咎由自取。</br>长孙宏言之凿凿，强行请下了天道审判，将他自己放在跟林逸对赌的位置，最终对赌失败，自己被天道审判</br>给劈死了，整个过程合情合理。殊不知，长孙宏所布置的伪天道审判，不知不觉间已被林逸替换成了真正的天道审判。坐拥世界意志这样的高层次力量，对于林逸来说，提请天道审判即便算不上吃饭喝水那么简单，也绝对不是什么难事。</br>长孙宏这一波自作聪明，可说是结结实实踢在了铁板上面。</br>长孙杰无言以对。</br>毕竟他总不能当众自曝是长孙宏做了手脚吧?</br>真要那样，不仅长孙宏会沦为彻头彻尾的笑话被人鄙视，连带他也不能幸免宁雨栖面露哀戚，抽泣道:“公爷刚刚出了这样的事，现在二叔又没了，是我护国公府家门不幸!"现在特殊时期，妾身恳请各位家族长辈，接下来有什么事情，请尽量先与妾身通个气，千万不可再另生事端，我们真的承受不起更多的不幸了。"</br>话音刚落，国公府大管家就应声道:"夫人说的是，老奴会约束下人，让他们也谨言慎行，不给咱们国公府招惹麻烦。"</br>众人见状纷纷脸色一变。</br>这位大管家是老公爷提拔起来的亲随，在护国公府内的地位非同小可</br>如今二</br></br>房长孙宏已死，宁雨栖又得到了他的支持，仅仅只剩下一个羽翼未丰的三房长孙杰，恐怕是无法与之抗衡了。</br>大势已去。</br>在场原本还有不少人蠢蠢欲动，想要借这次机会浑水摸鱼，赚上一把</br>这下顿时都没了念想，纷纷转头向宁雨栖示好。</br>宁雨栖在护国公府内没有根基，最终还是要依靠他们，以他们这些人的能力，上下其手唬弄一个什么都不懂的女人，还是问题不大的。</br>第11183章</br>“慢着!</br>长孙杰猛然发声道:“刚才的审判有问题，我怀疑有人做了手脚。"</br>此话一出，全场哗然。</br>宁雨栖眼皮一跳:“这可是二叔自己发起的天道审判，大家都亲眼见证，还有什么问题?“</br>长孙杰沉声道:“有没有问题，问他就知道了。</br>话音未落，整个人却已化作一道残影杀向林逸，气势之雄烈，令得周围众人齐齐骇然退避</br>看这架势，显然是准备先下手为强，利用武力拿下林逸，进而逼迫其承认!</br>宁雨栖不由替林逸捏了一把冷汗。1</br>长孙杰虽是三房，但其武力值却是整个护国公府之最，传说中已经触摸到了王权强者的门槛，即便在当年护国公府声势最鼎盛时期，也妥妥是除上任护国公之外的第二人。1</br>眼下这个情形，他突然暴起发难</br>旦林逸真的被他控制住，后续会怎么发展，可就真的不好说了。</br>这里虽是内王庭，但终究也是修炼者的世界，实力强大的一方始终都是占据优势的</br>若是没了林逸的支持，单以宁雨栖自己的能力，想要接管护国公府，纯属痴人说梦。</br>林逸眼神微微一眯:“战力二百九?“</br>这份战力，确实已经快要摸到王权强者的门槛了，如果换做之前，林逸应付起来恐怕还真不太容易。</br>可惜，今时不同往日。</br>林逸仅仅只是伸出一只手掌，长孙杰暴起的强大攻势，瞬间戛然而止</br>全场齐齐愣住。</br>他们-次见过长孙杰出手，哪怕是面对正牌的王权强者，长孙杰甚至都不落下风，怎么会被林逸一只手挡下?</br>这个林逸到底是何方神圣?</br>百子争霸毕竟是内王庭最高等级的布局，虽说在满朝文武面前不算是什么秘密，可放眼整个护国公府</br></br>，有资格观战的只有长孙最这位现任护国公，其他人根本不知道具体情形。</br>自然，他们也不知道林逸到底做了什么。</br>在他们的认知中，林逸充其量也就是百子计划的一员，而且还是个没什么背景的外地人，仅此而已外地来的乡巴佬，能有多大份量?</br>长孙杰也是这么想的。</br>结果，就出现了眼下这一幕。</br>林逸神色古怪:“二话不说就动手，你好像对自己的实力很自信啊?“</br>长孙杰涨红了脸，拳头被林逸单手握住，死活无法挣脱。</br>不过震惊归震惊，想让他就此罢手，那是绝对不可能的.</br>武道极致，开!”2</br>A</br>伴随着长孙杰一声低喝，一道刚猛至极的气势从他体内，由里到外核爆一般爆发而出，当场震倒周围一片</br>与此同时，他全身上下变得漆黑一片，肤色流转之间，隐隐散发出类似超级合金的光泽。</br>众人齐齐咽了一口唾沫，连忙纷纷四散退避。</br>这是动了真格啊!</br>上次长孙杰与一位正牌王权强者切磋，就是靠着这一手武道极致的至刚至猛，硬是在场面上跟对方拼了个五五开，双方不相上下!当然，这里面有王权强者留手的缘故，但也足以证明长孙杰的强大。</br>]]></description><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 03:13:34 +0000</pubDate></item><item><title>第11180章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10958932.html</link><description><![CDATA[“这样啊。"</br>林逸叹了口气，伸了个懒腰霏坐在椅背上:“那就没办法了。"</br>他这个反应着实令长孙恳有些愕然。</br>长孙最惊讶道:“你就一点都不后悔?“</br>林逸看了看他，语气带着几分怜悯:“我有什么好后悔的，你自己不后悔就行。</br>“哈?”</br>长孙鼠只觉莫名其妙，还以为是林逸一时受不了打击，脑子糊涂了。</br>毕竟上一秒还握着整整二十个点的气运分红，但凡稍微咸鱼一点，一辈子都不用奋斗了，足够他下半辈子的花天酒地，结果下一秒就什么都没了，反而还要受到心誓反噬。</br>轻则内伤，留下一辈子的心理阴影，重则当场殒命，神魂俱灭!</br>无论换谁处在这个位置上，恐怕都得懵逼，不愿意接受现实</br>结果，仅仅过了一息工夫，长孙展得意的表情陡然凝固，整个人气息随即凝滞，仿佛一只无形的巨手掐住了他的元神，令他无比惊恐。</br>林逸淡淡道:“做人要言而有信，这么基本的道理，我以为你应该是懂的，本来还想着跟你长远合作来着，可惜了。"</br>长孙最终于反应过来，不可置信的看向宁雨栖，张嘴想要质问，然而却发不出半点声音。</br>宁雨栖别过了头，不忍与他对视。</br>从头到尾，长孙晨都没有察觉到，真正喝下背约酒的不是林逸，而是他自己</br>而在暗中调换酒水的，正是宁雨栖。</br>林逸起身，一只手搭在长孙的肩膀:“心誓的反噬非同小可，你要挺住。</br>说着，放出一部分世界意志，悄然裹住了长孙晨的元神。</br>当然，林逸可不会重演农夫与蛇的蠢事，他这么做只是不让长孙晨现在就殒命罢了</br>至少就眼下来说，一个瘫痪的长孙最比一个死掉的长孙恳，更有价值</br>不过话说回来，无论有没有喝下背约酒，长孙的行为都已实质上违背了心誓，就算没有今天这一出，受到心誓反噬也是迟早的事情。</br>事实证明，这一波反噬来得极其凶猛</br>如果没有世界意志的防护，长孙鼠的元神直接就要分崩离析，当场就要暴毙</br>而现在，长孙最勉强还留下了一口气，但元神依旧受到了永久性的严重创伤</br>哪怕最好的结果，也是当一辈子的植物人，再也无法醒来</br>看着长</br></br>孙僵硬倒下，林看了宁雨栖一眼:“可以开始善后了。</br>宁雨栖神色一僵，最终低低应了一声:“是。</br>昨天重回内王庭的那一刻，她还无比欣喜，还以为自己还能继续舒舒服服的当一个国公夫人，顶多也就是必要的时候，帮林逸敲一敲边鼓罢了。</br>万万没想到，事情竟会在短短一天之内，发展到这个地步.</br>她没有选择的余地。</br>自己成为卧底的事情，她压根不敢透露给长孙晨。</br>《第11180章</br>旦她说了，以长孙最此前表现出来的凉薄，最有可能的选择不是念在夫妻一场的份上拉她一把，而是直接将她交出去。</br>对于长孙鼠，她确实有许多的怨言。</br>可此时看着长孙聂瘫倒的模样，宁雨栖五味杂陈。</br>林逸见状道:“你先把他扶回房里，但是他出事的消息瞒不了多久，护国公府很快就会有一场风暴，你要做好心理准备，一定要掌控住整个局面，我会留下来帮你。”</br>无论如何，接管护国公府是第一要务，这是林逸接下来在内王庭站稳脚跟的第一步。</br>本来，这也是长孙最和护国公府的机会</br>毕竟林逸一旦起势，身为内王庭这边最早的参与者和盟友，必然能够分到相当大的一杯美.</br>在这方面，林逸从来不会音音。</br>可惜，长孙最自己把这个机会推走了</br>宁雨栖犹豫了一下道:"二房和三房向来心有不满，一直都在觊觎护国公的位置，一旦事发，他们一定会兴风作浪，我怕压不住他们。</br>顿了顿，她建议道:“要不我找个托词，把小公爷的消息再封锁一段时间，这样我们可以从容一些，多布置一点后手。</br>林逸直接否决:“不行，你只有一晚的时间准备，他出事的消息，明天中午之前就要爆出来。”</br>宁雨栖讶然。</br>她虽是长孙展明媒正娶的护国公夫人，可娘家背景单薄，嫁过来的时日又短，尤其还有被流放陆上神国的前科，种种加在一起，注定了她如今在护国公府不可能有多高的影响力。</br>一旦二房和三房闹起来，以她的能力，很难控制得住局势。</br>这种情况下，操之过急明显不是什么明智之举林逸解释道:“规则大劫马上就到，机会难逢，护国公府有大用，所以必须尽快引爆，并且尽快接管局</br>势。</br></br></br>宁雨栖还是为难。</br>不过见林逸意味莫名的眼神扫过来，顿时心里一个咯噔。</br>她的任务是无条件配合林逸，林逸怎么说，她就必须怎么做，没有任何讨价还价的余地。</br>说到底，她现在只是关正玄的棋子。</br>身为棋子，是不能有自己的想法的，否则只会万劫不复。</br>宁雨栖当即应声照做。</br>边叫来侍女，将林逸领到客房好生招待，另一边则是她自己扶着长孙成，营造出酒醉的模样，将其扶进房</br>中</br>与此同时，她连夜叫来自己在国公府内为数不多的亲信，开始着手布置</br>第二日。</br>长孙元神受损成为植物人的消息不胫而走，转眼便惊动了护国公府上下，所有家族高层当即闻讯而至二房、三房更是来势汹汹。</br>我大哥昨天还好端端的，怎么今天就变成这个样子了，到底发生了什么事?“</br>二房长孙宏检查了一番长孙展的状态，满面狐疑。</br>同样的疑惑也出现在所有家族高层的心头。</br>毕竟长孙最可不是普通人，说变成植物人就变成植物人了，他好歹也是玄阶大圆满尊者，就算境界有水分,那也绝不是随随便便就会把自己弄不行的主。</br>全场怀疑的目光齐齐落在了宁雨栖的身上。</br>]]></description><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:57:03 +0000</pubDate></item><item><title>第11181章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10958933.html</link><description><![CDATA[宁雨栖面容哀戚道:“我也不知道怎么会这样子，公爷直到昨夜入睡都好好的，可今天早上怎么叫都不应，我还以为是他从楚王府上带回来的那壶酒后劲太大，结果等到中午的时候就变成现在这样了。</br>众人集体面面相觑。</br>这番话中最重要的一个信息，是从楚王府带回来的那壶酒</br>宁雨栖言下之意，问题都出在那壶酒上。而这里面的关键在于，事情牵涉到了楚王，放眼在场所有人，根本没人有这个资格去找楚王求证!二房长孙宏沉声道:"大嫂，事关楚王府声誉，这种事情我们可不能胡乱攀扯，你有什么证据能证明是大哥从楚王府带来的酒?“</br>三房的长孙杰也附和点头:“不错，事关重大，我们确实不能轻信你的一面之词。"</br>在场众人神色各异。</br>这话的意味已是十分明确，就差直接指着宁雨栖的鼻子说她信口开河了。</br>宁雨栖脸色一变:“三弟这话是什么意思?什么叫我的一面之词? 我一个弱女子，跟楚王府向来无瓜无葛，没有半点交集，如果不是真有其事，我怎么敢无缘无故攀扯楚王府?“</br>众人闻言私下议论纷纷。</br>别的不说，至少宁雨栖不敢轻易攀扯楚王府，这句话还是很有可信度的</br>毕竟楚王可不是什么善男信女，真要是子虚乌有弄出事端，牵扯到他楚王府的头上，后果可想而知。</br>宁雨栖正色道:“前日，公爷亲口说过他去天元楼赴宴，跟他同席的正是楚王本人，这件事应该不只是我一人听过吧?“</br>当即，有一个族中老者站出来说道:“此事老朽可以作证，公爷回府的路上正好碰到，他曾说过此事。</br>另外文看几人出声附和。</br>对于长孙来说，能够跟楚王同席喝酒，那是妥妥的一份殊荣，值得好好吹一阵的事情。</br>尤其他接任护国公之位以来，二房三房一向虎视眈眈，拿这件事出来吹逼，正好是一层威慑长孙宏和长孙杰相视一眼，脸色微沉。</br>长孙宏沉声道:"就算这样，也并不能证明大哥从楚王那里带回了酒，更不能说明他变成现在这样，就是因为喝了那壶酒的缘故!"</br>宁雨栖咬了咬牙:“本来这只是公爷与我的闺房中事，不值得污了大家的眼睛，但是为了公爷，我也顾不得那么多了。”</br>说着，红着脸从怀中掏出一个手机。</br>而后，当着在场所有人的</br></br>面，宁雨栖点开了一个自拍视频。</br>只看了头几秒，众人便面色古怪。</br>如宁雨栖自己所说，这确实就是她与长孙最小夫妻之间的闺房自拍，好在并没有什么露骨的画面.不过随即，众人就在视频中看到了那壶酒，同时还有长孙不无自得的吹嘘介绍，其中明明白白的提到，这就是楚王亲手送给他的。</br>视频放完，全场哑然。</br>所有人面面相觑。</br>如此一来，事情已经很明确了，此事跟楚王府离不开干系。</br>第11181章</br>但问题是，谁敢去找楚王府追究?长孙宏仍不死心道:"就算这壶酒真是楚王送的，也并不能说明什么，依我看真正值得怀疑的是昨晚发生的事情。"</br>长孙杰眼睛一亮，附和道:“二哥说的不错，昨天为了迎接那个林逸上门，大哥弄得如此大张旗鼓，结果一转头却把我们这些人全部都打发走了，现场就只剩下嫂子你们三个人，现在想起来，确实是很可疑啊。"</br>宁雨栖脸色彻底沉了下来:“三弟，我没听懂你想表达什么。"</br>长孙宏冷哼一声:“嫂子你就不用明知故问了，三弟的意思是，大哥出事的现场就只有你跟那个林逸在场.就连伺候宴席的下人都被打发掉了，这里面要说没点阴谋诡计，有人信吗?“</br>长孙杰补充道:“还有一点，我听说嫂子你在陆上神国的时候，跟这个林逸打过好几次交道，对吧?“宁雨栖面无表情:“那又如何?“</br>长孙杰语气幽幽道:"假如，我说的是假如，嫂子你跟这个林逸之间的关系非同一般，借着昨晚这顿酒给我大哥下药，然后我大哥变成现在这个样，事情好像就说得通了。"</br>一时间，全场所有人看向宁雨栖的目光，都带上了几分看桃色新闻的意味。</br>因为之前的流放事件，宁雨栖这位新婚不久的国公夫人，在他们的眼中可不是什么本分的人。</br>长孙杰提供的这个版本，虽有捕风捉影的嫌疑，但也未尝没有可能。</br>宁雨栖脸色寒霜，眼神如刀的看向长孙杰:“你想说我跟林逸苟合，我们两个是奸夫淫妇，对吗?“</br>长孙杰不说话了。</br>他当然是这个意思，但他没想到宁雨栖竟会如此直接，直接当着全场所有人的面，就这么将”奸夫淫妇”四个字说出来!</br>此刻他如果应下来，不管事后发展成什么样，对他本人的形象都会造成负面影响</br></br>。</br>毕竟在没有实质证据的情况下，身为小叔子，去这么编排自家大嫂，实在是好说不好听。</br>这时，二房长孙宏开口道:“话是难听了点，但确实就是这个意思，现在林逸就在咱们国公府住着，嫂子若是问心无愧，完全可以找他过来当面对质，到时自然就能还你一个清白。</br>旁边几个家族高层，事先明显已是有了默契，当即纷纷发声附和。</br>这下，倒是轮到宁雨栖惊讶了。</br>二房和三房会不安分，这早在她的预料之中。</br>就算是长孙展坐镇的时候，他这两位同父异母的兄弟也都一直蠢蠢欲动，私底下小动作不断。</br>如今长孙鼠成了植物人，二人更不可能坐视她一个女人接管偌大的护国公府。</br>今天这番发难，一点都不奇怪。</br>可他们居然要找林逸当面对质，这是打的什么算盘?</br>难不成他们以为，林逸会被他们买通，当众出卖她宁雨栖?</br>宁雨栖只觉得无比荒诞。</br>很快，林逸就从客房被叫了过来。</br>]]></description><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:55:53 +0000</pubDate></item><item><title>第11178章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10946127.html</link><description><![CDATA[“呵呵，看样子他是想送一份顺水人情，让本公爷心甘情愿给他二十个点的气运分红啊。"长孙展露出几分不屑的意味:"自作聪明，他还真把本公爷当傻子了，想怎么唬弄就怎么唬弄?"如果没有楚王在背后撑腰，他无奈之下，这个哑巴亏说不定也就咽下去了。</br>但是现在，林逸所做的一切，在他眼里都是纯粹的跳梁小丑之举。</br>宁雨栖欲言又止。</br>她回来护国公府，一个最重要的任务就是作为林逸的内应，替其监视护国公府的种种动向，另外就是吹一吹枕边风，令林逸与长孙晨之间的合作更加顺畅。</br>但没想到，长孙暴对林逸的敌意竟然这么大!</br>她若在这个时候替林逸圆场，结果只会适得其反。</br>长孙看了她一眼，话锋一转:“雨栖你跟林逸见过面吧?“</br>宁雨栖连忙解释:“在陆上神国的时候见过几面，但是请公爷放心，妾身一直洁身自好，从不与外男多说一句话，更没有任何的纠葛。”</br>“不用这么紧张。"</br>长孙笑着拍了拍她的手:"我不是怀疑你跟他有什么关系，而是我准备请他喝酒，希望你能在场作陪。</br>宁雨栖松了口气:“明白了，妾身亲自安排酒宴，必让公爷满意。”</br>长孙鼠摇了摇头:“你还是没有明白我的意思。”</br>宁丽牺茫然:“公爷的意思是?”</br>长孙最手中莓然多出一壶酒，语气笃定道:“我的意思是，你到时候替我陪酒，一定要让他把这壶酒喝下去，若是必要的话，稍微牺牲一些色相也无妨。”</br>这.</br>宁雨栖顿时脸色一白。</br>她可是护国公府明媒正娶的国公夫人，这也是她最重视的身份。</br>她与长孙展之间，虽没有多么深厚的感情基础，但至少在这之前，长孙录对她还是颇为喜爱的，也给了她相应的尊重。</br>今天居然亲口让她去陪外面的男人，这还是她心慕的那位小公爷吗?</br>长孙展柔声劝道:“这件事乃是为了我们整个护国公府的前途，你不要有什么心理负担，只要能让林逸喝下这壶酒，就是大功一件，事后我绝不会因此嫌弃你，更不会让人说你不守妇道。“</br>宁雨栖为难万分:“可是"</br>如果是在这之前，她也许还会相信对方的这套说辞，可在经历了流放事件之后，她即便再怎么天真多少也已经看清了对</br></br>方的品性。</br>这次一旦答应下来，短时间内也许不会有什么，但是时间一长，必然会成为她身上的一处污点</br>甚至于，未来的某一天，对方也许就会用这个理由将她扫地出门。</br>长孙连忙又是一阵软磨硬泡。</br>《第11178章</br>背约酒不仅是他从林逸手中夺回两成气运分红的终极底牌，更关键的是，这还涉及到背后的楚王</br>他要是连这件事都办不好，那可就是连着楚王都一并得罪了。</br>那个后果，他可承受不起。</br>至于宁雨栖，如此明媚的姿色平白给林逸占便宜，身为丈夫他确实有些舍不得</br>但舍不得孩子套不着狼，大事当前，他也只能小小的自我牺牲一下了。</br>何况，只要能够保住那两成的气运分红，他以后想要多少女人都行，根本不差宁雨栖这一个。</br>最终，宁雨栖实在拗不过，只能一脸为难的应了下来。</br>公爷，这壶酒到底有什么特殊之处，非得让妾身抛头露面，亲自劝他喝下去?</br>宁雨栖小心试探道。</br>长孙晨一脸得意的笑了笑:"这酒的来头可就大了，具体有什么大用处，我先卖个关子，你只要知道-点，它是楚王亲自交给我的。”</br>宁雨栖不由满脸震惊:“楚王亲自给的?“</br>长孙瞥了她一眼:“你不信?”</br>宁雨栖弱弱道:“妾身不是不信，可楚王的为人世人皆知，就算是前任公爷在他那里，都得不到礼待他为何对公爷您另眼相待呢?“</br>长孙自得道:“具体的内情不便细说，但有一点，这次是我的机会，能不能入楚王的眼，借他楚王府的大势令我护国公府蒸蒸日上，就全看这一遭了。”</br>顿了顿，长孙晨找补道:“当然，成功的关键在你身上，事关我整座护国公府的前途命运，雨栖你可不能令我失望啊。”</br>宁雨栖深深看了他一眼，最终嫣然一笑:“妾身与公爷是一体，既然是公爷您认定的事，自是义无反顾。</br>“那就好，不愧是我的好爱妻!”1</br>长孙鼠连连点头。</br>次日，林逸接到请帖欣然赴宴。</br>护国公府是他精挑细选的重要抓手，以后也是准备长期合作的，如果能跟长孙搞好关系，自是好事</br>件。</br>长孙一改昨日散朝时的冷淡，令国公府</br></br>大开中门，亲自带着宁雨栖在门口相迎。</br>此外，护国公府的核心成员也都全体到场，包括已经分了家的二房三房，也都一个不落单就场面规格来说，几乎已是拉满，绝无半点挑剔余地。</br>正常就算是七王亲临，恐怕也不过如此了。</br>护国公府众人集体翘首以盼，一个个私下交头接耳，都在猜测等的是何方神圣，竟然令长孙晨如此大张旗鼓。</br>不过等见到林逸的相貌，不禁都有些失望。2</br>无他，太平凡了。</br>长孙晨却是没有理会众人的反应，林逸一到，立马带着宁雨栖热情的迎了上去</br>这一幕反倒令林逸有些讶异。</br>这位新任护国公转性转得挺快啊?</br>昨天还如丧考她，感觉被人割了大胯一样，这才一晚上的工夫，脑子就转过弯来了?</br>众目联联之下，长孙最将林逸迎进国公府。</br>林先生第一次登门，着实令我护国公府蓬革生辉，酒宴已经备好，咱们今天可得好好喝一顿。"长孙恳给宁雨栖使了个眼色。宁雨栖心领神会，忍住羞意走到林逸的另一侧，一起簇拥着林逸往里走。</br>至于护国公府其他人，充当完门面工具人之后，则直接各自散去，并没有一起跟来。</br>]]></description><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 08:17:53 +0000</pubDate></item><item><title>第11179章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10946128.html</link><description><![CDATA[林逸愈发诧异。</br>正常来说，如果真是为了表示隆重，酒宴上必然要找几个家族长辈作为陪客，除非是至交好友，才会不讲究这种场面。</br>可要说对方不讲究，刚刚搞这么大的排场又是几个意思?</br>进入会客厅。</br>很快，就连侍女也被挥退，长孙晨一脸郑重道:"林先生于我有大恩，更是我护国公府的贵客，我先敬林先生一杯。”</br>一边说着，一边示意宁雨栖给林逸倒酒。</br>结果，林逸伸手拦住:“小公爷言重了，夫人身份贵重，在下实在承受不起，还是我来吧。</br>说着便要从宁雨栖手中接过酒壶</br>长孙恳眼皮一跳，连忙道:“林先生千万别客气，之前雨栖在陆上神国多有得罪，让她斟酒赔罪正是应当，看在我的面子上，还请林先生给她一个机会。</br>正常来说，背约酒跟其他灵酒没有半点不同，很难被人察觉。</br>可是不怕一万，就怕万一。</br>林逸毕竟不是寻常之辈，这一壶酒落在他的手中，万一真要被察觉出点什么，那可就麻烦大了</br>在长孙晨示意下，宁雨栖连忙挡开林逸的手，从旁边拿了一个酒杯，缓缓倒满。长孙鼠生怕林逸接手后看出端倪，又加了一道保险:“雨栖，作为赔罪，这杯酒你得亲手喂林先生喝下去才行，要不然可显不出来诚意。</br>一句话，令宁雨栖脸红得如同滴血。</br>虽说之前就已经做好了这方面的心理准备，可真到这一步，还是令她羞涩难当</br>诚然，她本身并不是心性特别保守的那类女子，没有成婚之前，面对外男也有泼辣大胆的时候，可终究还是守着大家闺秀的层层礼教。</br>男女授受不亲。</br>她一个新婚不久的国公夫人，亲手给一个外男喂酒，这成什么体统?</br>最关键的是，还要当着长孙晨这个国公丈夫的面!</br>哪怕这事本就是长孙最百般怂恿的，真到了这一刻，还是令她生出一种强烈的背德感。</br>长孙恳连连使眼色催促。</br>无奈之下，宁雨栖只能硬起头皮，青葱玉指端起酒杯，忍着强烈的羞意缓缓送到林逸的嘴边。</br>林逸满脸愕然:“不至于啊，真不至于这样。"</br>长孙却道:“林先生，这是我们夫妻的赔罪酒，你一定得喝下去，要不然就是看不起我护国公府!</br>语气</br></br>之强硬，一副你不给我面子，我就要当场翻脸的架势。</br>近距离面对面，宁雨栖红着脸劝道:“林先生您就喝了这一杯吧。"</br>说话的时候，吐气如兰，几乎喷到了林逸的脸上，令整个场面气氛变得愈发旖旎.</br>《第11179章</br>林逸看着对面的长孙晨，不禁神色古怪。</br>他是真没有想到，对方居然还好这一口。</br>"那好吧。"</br>话既然都已经说到了这个份上，林逸也没法拒绝，只能客随主便</br>毕竟人家主人都不介意，他还有什么可介意的，吃亏的又不是他</br>亲眼看着林逸将杯中酒一饮而尽，长孙鼠这才露出了满意的笑容，但随即又道:“一杯可不够，好事要成双，雨栖再给林先生敬一杯。”</br>说完，他自己已是先干为敬，朝林逸亮了亮杯底。</br>他不知道背约酒的药效，万一一杯不够，那就功败垂成了</br>保险起见，最好是让林逸整壶酒全部喝下去，这样才能确保万无一失。</br>至于在这个过程中，宁雨栖磕磕碰碰之间要牺牲多少色相，却已是不在他的考虑范畴之内</br>相比起整整两成的气运分红，宁雨栖的这点牺牲，在他眼里根本无足轻重。</br>2</br>名义上是他明媒正娶的国公夫人，可说到底，宁雨栖在他这里，充其量也就是个姿色不俗的女人而</br>别说只是当面给人喂酒了，真到了必要时候，再更进一步也未尝不可。</br>最终，一整壶酒全部被林逸喝完，长孙尿这才如释重负。</br>林先生，关于气运分红的事情，我们能否再商议一下?</br>长孙晨说到了正题。</br>林逸一愣:“这事不是之前在朝堂上就已商量好了吗?</br>长孙鼠摇头道:“不瞒林先生，二十个点的气运分红实在是太多，以我护国公府的底蕴，真的承受不起，所以趁着今天这个机会，希望林先生能够减免一些。"</br>林逸眯起眼睛:“小公爷想改成多少?“</br>“按照王庭规定，正常都是一个点的气运分红。"</br>长孙最伸出两根手指:“我不是忘恩负义之人，不管怎么说，林先生都是帮了我护国公府的大忙，所以，我愿意给你两个点。”</br>场面一时间陷入诡异的寂静</br>两个点的气运分红，说起来比官方规</br></br>定要翻了一倍，整个百子计划中，只拿一个点的百子也不是没</br>有。</br>可要知道，那些都是各大王府自己培养的子弟，完完全全是内部自己人。</br>何况，各大王府能够提供的东西，远非寻常几个点的气运分红能够相提并论。</br>到了后期被选中的那些规则，包括女王等人在内，拿到的气运分红都有将近十个点!</br>长孙晨扔出来两个点，对于林逸而言，无异于当面羞辱。</br>林逸沉声道:“小公爷，我们的协议可是发了心誓的，擅自违背，后果很严重啊。</br>“不满意啊?”</br>长孙晨笑了:“没关系，其实我也不满意，两个点那也不是小数目了，你真要答应了，本公爷还舍不得呢。</br>林逸看着他:“小公爷真不怕心誓的反噬?“怕啊，当然怕，心誓反噬谁不怕?“</br>长孙晨煞有介事的点点头，随即话锋一转:“不过违背心誓的又不是我，我有什么好怕的，林逸，现在真正该担心的是你。"</br>林逸微微皱眉。</br>长孙大笑着指了指宁雨栖:“她刚刚喂给你喝下的酒是背约酒，酒水一旦下肚，天然就会被视为违背心誓!呵呵，要不然你以为本公爷为什么要让她给你胃酒，平白让你享受这份艳福?“</br>林逸转头看向宁雨栖:“是这样吗?“</br>宁雨栖默默点了点头。</br>]]></description><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 08:17:16 +0000</pubDate></item></channel></rss>