<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>高手</title><description></description><item><title>第11276章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/12013157.html</link><description><![CDATA[白世祖瞥了他一眼:“不利于合作的话不要随便讲，小心隔墙有耳。"</br>话虽如此，但并没有多少责怪的意思。</br>他秦王府跟辽京府吕家的这次合作，本质就是一场相互利用，想要让对方老老实实的配合下去，就得适当的敲打。</br>林逸跟韩长史，正是现成的工具人。</br>副手提醒道:“万一真打起来，我们要不要插手?</br>敲打归敲打，辽京府吕家对他秦王府来说，毕竟还有大用，自然不能让他们损伤太多</br>白世祖好笑道:“你对林逸倒还挺有信心的。</br>副手苦笑:"任谁见过他跟韩王交手的场面，都不敢对这种怪物掉以轻心吧，我甚至都怀疑就算只有他一个人，估计都能令吕家付出血的代</br>价。</br>“我倒是挺想看那个场面的。"</br>白世祖脸上带着几分惋惜:“可惜那家伙来了，有他在，就算是林逸也难以翻天。</br>副手不明所以:“那家伙”</br>白世祖没有回答，全副心神完全落在了双方对峙中心的一处空地，明明什么都没有，但他的表情却是前所未有的慎重</br>要知道，就算以林逸刚才对阵韩王的惊人表现，都没能令他露出这样的表情.</br>缕微风拂过，刹那之间，刚刚还一片肃杀的对峙场面，直接变得春意满园。</br>看着空地上凭空浮现的人影，副手终于反应过来:“是他!"</br>白世祖则是死死盯着此人，不再说话。</br>身为秦王重点培养的年轻人，同辈之中能够对他白世祖形成威胁的，即便放眼整个内王庭，也是寥寥无几。</br>林逸异军突起，可以算一个。1</br>但在白世祖心目中，真正最令他忌惮的却不是林逸，而是此刻出现的这个人。</br>辽京府吕家世子，吕春风。</br>一直以来，这位才是始终压在他头上，甚至令他喘不过气来的变态人物。3</br>如果没有秦王的全力培养，只靠自己的天赋和机缘，白世祖严重怀疑自己一辈子都逃不出对方的阴影，只能沦为陪衬，成为映衬对方高光的垫脚石。</br>吕春风现身，瞬间成为全场焦点，明明什么都没做，整个局势就已莫名被他牵动</br>关键是，从头到尾润物细无声，无论敌我双方，始终都没有人觉得有半点不对。</br>林逸心下暗凛。</br></br></br>眼前这个看着温润如玉的青年男子，直觉中带给他的威胁，居然还在白世祖之上!</br>别的不说，光是这等无形中掌控局势走向的能力，就足以令其段位凌驾于绝大数人之上</br>不仅如此，司南戒也给出了警示。1</br>在司南戒的显示视角之中，此人的凝实程度远超其他人，在林逸目前接触过的一众人物中，几乎仅次于秦王和程双儿，足以排到第三。2单此一点，就足以证明此人很不简单。</br>第11276章</br>大哥来了!这回我看你怎么死!</br>韩中阅见状大喜，连忙跑到吕春风身边，数落林逸的种种罪状</br>至于吕春风能不能收拾掉林逸，他却是没有半点怀疑。</br>事实上，不仅在他的眼里，在吕龙刚等一众人眼里也都一样，眼见吕春风现身，顿时就都如同找到了主心骨，再无半点担忧吕春风却是打断了韩中阅的诉苦，微笑着看向林逸，"初次见面，久闻林兄大名，果然名不虚传，是个令人心折的杰出人物。人如其名，饶是站在对立面，听着他的话音也都不禁生出一种如沐春风之感。</br>林逸心下愈发警觉。</br>如果对方上来就是恶语相向，甚至直接动手，那都没什么。</br>越是眼下这样，才越是令人忌惮。</br>林逸淡淡回道:“阁下吕氏春风的大名，我也是如雷贯耳，幸会。"</br>吕春风笑了:“是吗?我不信。”</br>这回轮到林逸无语了。</br>不过这话从对方嘴里说出来，非但不会令人觉得反感厌恶，反而莫名觉得亲切随和。</br>林逸算是初步领教到这位辽京府吕家世子的风采了。</br>无论说什么做什么，似乎他就是与生俱来的主角，天然会夺走其他人的光芒，令所有人都成为他的配角。2吕春风看了一眼韩戒嗔，离谱的是，就连韩戒嗔这个已经失去理智的疯子，居然也对着他傻傻的笑。</br>“冤家宜解不宜结。"</br>吕春风回了一个和善的笑容，转向林逸的眼神满是诚挚:“一直想要结交林兄这样的年轻俊才，如果林兄愿意，你将是我辽京府吕家最重要的朋友，不知我是否有这个荣幸?“</br>话音落下，林逸竟是本能的冒出了一瞬间的心动，不过随即就被压制下去。</br>某种程度上，这人真是无敌。</br>根本不需要任何实质性的小动作，轻飘飘几句话就能将人洗脑，关键被</br></br>洗脑的人，从头到尾都不会觉得有半点不对，反而只会有一种豁然开朗的开悟感。</br>但凡意志力稍差一点的，根本都不敢跟他正面对话!</br>林逸挑了挑眉道:“交朋友好啊，我也是一个喜欢交朋友的人。</br>吕春风笑了:“看来我的预感没错，林兄跟我必定会相当投缘，一见如故。</br>“既然这样，那我可就真把吕兄当朋友了。"</br>林逸随即话锋一转:"既然大家都是朋友，那就麻烦吕兄帮我一个忙，我准备带韩戒嗔出去看一下医生，能否行个方便?</br>吕春风脸上笑意不减，眼神却是不动声色的变了变。</br>他自然见过不买他账的人物，但那都是层次极高的存在，同层次以下，即便是白世祖这样的天骄人物，都很难无视他润物细无声的影响没想到，今天竟然碰到了一个例外。</br>吕春风笑容和煦道:“我吕家跟韩王府是亲戚，戒嗔论起来也是我的表弟，真正的自家人，他的事情我等自是当仁不让，若是林兄就这么把他接走了，外面传起来可就不太好听了。”</br>“既然林兄认我这个朋友，那就还请给我一个薄面。"”</br>“让戒嗔表弟留下来，我已经找了当世最好的医道大宗师，一定能将他治好。</br>“林兄若是不放心，也可以留下来一起照顾，正好咱们一见如故，可以多多交流。”</br>]]></description><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 17:13:28 +0000</pubDate></item><item><title>第11277章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/12013158.html</link><description><![CDATA[一番话下来，不说林逸怎么样，韩长史身后的那些人却是不由自主心生动摇，亏得韩长史沉声喝斥，这才纷纷清醒过来。林逸则是摇头，直接回了一句:“我信不过你。”</br>吕春风愣了一下，随即失笑:“林兄果然是个风趣幽默的人，不过家族使命在身，恕我不能答应林兄的要求，眼下这个局势林兄若一定要带走戒嗔表弟，恐怕会伤了和气，林兄三思。"</br>林逸嗯了一声，认真道:“我已经三思过了，就看吕兄能不能拦得住我。"</br>一旁韩中阅见状，忍不住再次跳出来:"好大的口气!当着我大哥的面还敢这么骄狂，林逸，你还真把自己当盘菜了?"吕春风摊了摊手:"林兄若一定要这么做，事情就不太好办了，拳脚无眼，若是待会儿不小心伤到了林兄，还望林兄见谅。"</br>林逸一脸笃定:“没事，你伤不到我。</br>此话一出，吕家一众高手顿时集体气笑</br>白世祖几人隔岸观火，也都不禁跟着失笑。1</br>副手挪揄道:“他这是从韩王身上找到了自信，没把吕春风放在眼里啊? 这可是要吃大亏的。白世祖好笑道:“你刚刚不还挺看好他的吗?“</br>那得看他对面是什么人。"</br>副手摇头道:“如果只是吕龙刚这帮人，我觉得他有机会，可他现在面对的是吕春风，那是真的一点机会都没有。"“林逸是很强，但还没到吕春风那个级别。"</br>“公子你觉得呢?“</br>白世祖淡淡摇了摇头，语带几分惋惜:“我觉得他们打不起来。"</br>副手闻言愕然:“这还打不起来? 当着这么多人甩出来的话，他总不能又吃回去吧?</br>白世祖幽幽道:“林逸不是无脑之辈，是个人都知道今天这场架没法打，他不会头铁找死的，他既然敢这么做，就必然留了后手。</br>话音刚落，场中异变陡生。</br>一条空间通道凭空降临，通道上方，一个巨大的“赵”字肆意张扬。</br>所有人齐齐脸色一变。</br>林逸反手抓住韩戒嗔，直接将其甩向通道之中，同时出声道:"吕兄要是有兴趣，也可以出手拦一下，我正好见识一下吕兄的风采。</br>吕春风破天荒脸色沉了沉，没有吭声。</br>此刻韩戒嗔进入通道的速度并不快，他如果想拦，随时可以。</br>但他不敢-</br>旦他出手阻拦，说不定赵王就会亲自对他</br></br>出手，万一真存了杀心，他不确定自己能否扛得下来。他很清楚赵王是个什么性子，尤其最近自己血洗了赵王府，正是煞气最足的时候。3此时此刻，他还真不敢轻易冒这个险。</br>眼见空间通道缓缓关闭，吕春风神色复杂的看向林逸:"林兄找了一个好帮手，真是恭喜了。林逸笑着拱手:“同喜同喜。"</br>第11277章</br>吕春风一时间竟被噎得无言以对。</br>韩中阅则是气急败坏:"你特么纯心找死是吧? 好好好，今天你不用想活着离开韩王府了，我让你横着出去!"不怪他如此气急，韩戒嗔这一脱离学控，哪怕是个疯子，也将对他的继承人位置造成巨大威胁。他辽京府吕家前期耗费了那么多心思，如今却因为林逸的突然横插一手，导致局势失控。原本好端端赢家稳吃的局面，平白多出了一个巨大的变数，这让人情何以堪?</br>关键是，就一个林逸，凭什么啊?</br>韩中阅不服。</br>虽然眼下木已成舟，但他就一个念头，杀了林逸泄愤。</br>别看林逸现在似乎人脉不错，身上还背着安全审查司主事的要害职位，可以他辽京府吕家的庞大底蕴，还真不是杀不起一个林逸。</br>代价固然是要付出一些，但是杀鸡做猴，未尝不可!</br>吕龙刚一众却是齐齐看向吕春风。</br>吕春风在场，压根轮不到他韩中阅来发号施令，吕家一众高手对此还是分得很清楚的.</br>韩中阅也反应过来，连忙看向吕春风:“大哥!”</br>吕春风却是看都没看他，朝着林逸叹了口气:“我本将心向明月，奈何明月照沟渠，我是真心想要结交林兄你这个朋友，林兄又何必把路走绝呢?”1</br>“这就算把路走绝了吗?</br>林逸挑了挑眉毛，笑笑道:"这还早吧，来日方长，我相信以后跟吕兄打交道的机会少不了，朋友一次交不上，可以慢慢交，不着急。</br>吕春风眼神一闪:“说的也是，那我就拭目以待了。</br>说着，对吕龙刚众人挥了挥手，示意他们让路。</br>吕龙刚一众虽然心有不甘，但还是乖乖让到了两边。</br>辽京府吕家的规矩，除非家主在场，否则世子吕春风就是最高话事人，对所有事务都可以一言而决，其他所有人都只有遵从的份。“告辞。”</br>林逸当即跟韩长史等人一同离去。</br>看着林逸的背影，韩中阅</br></br>一万个不甘心，怒气冲冲道:"大哥，我的脸现在还在疼呢，怎么能就这么放他走了?吕春风瞥了他一眼，笑容和煦:“需不需要我给你吹一吹?“</br>韩中阅顿时一个激灵，不敢吭声了。</br>他可是跟着吕春风一起长起来的，自己这位大哥春风和煦的背后是什么，他一清二楚</br>一旦暴露出来，足以颠覆所有人的三观，令人毛骨悚然。</br>事实上，若不是被林逸气得一时上头，他根本不敢这样跟吕春风说话</br>哪怕他现在是韩王府的继承人，眼看就要成为新一任韩王，可是在吕春风面前，他这辈子都注定只能是一个小弟。</br>这点自知之明他还是有的。</br>吕春风拍了拍他肩膀，语气幽幽道:“记住了，有些事情别只看表面，做大事的人，目光要放长远。</br>说话的同时，若有似无的朝半空中某个角度看了一眼，意味深长。</br>隔空看着这一切的白世祖当即收回目光。</br>副手有些不可置信:“他真就这么把林逸放走了?“</br>在他想来，以吕春风的逼格不说当场把林逸弄死，但最不济也至少能弄林逸一个灰头土脸。</br>反观现实，却是林逸不仅全身而退，还把韩戒嗔给送走了。</br>站在这个第三方旁观者的视角，这种感觉，无异于看国足踢了阿根廷一个五比零，突然出现了魔幻。</br>]]></description><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 17:13:07 +0000</pubDate></item><item><title>第11278章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/12013159.html</link><description><![CDATA[“正面死磕不是吕春风的风格。</br>白世祖神色凝重道:“此人最可怕的地方，是在无形之中操弄一切，你今天看着是林逸占尽了便宜，可实质上，此刻林逸恐怕已经沦为替他工的棋子了。”</br>副手不明所以:“这怎么可能?“</br>吕春风的名头很大，但他具体实力有多强，亦或者有多么硬霸的能力，真正知情的人却是少之又少。白世祖看他一眼:“听说过奇货可居吗?”2</br>副手愣了一下，随即点头:“这不是辽京府吕家一贯的处世哲学么?”</br>辽京府吕家最为人津津乐道的，就是他们的投资眼光，他家无比雄厚的财力就是用这份投资眼光换回来的。</br>时至今日，但凡稍微有点资产的势力和个人，都是时刻紧盯辽京府吕家的动作。</br>吕家买什么，他们就跟着买什么</br>无数的事例已经证明，做投资只要跟紧辽京府吕家，就一定能喝到汤</br>当然，那些跟得不够紧最终自己变成汤的，那就另说了。</br>白世祖幽幽道:“奇货可居是辽京府吕家的独门规则奥义，吕春风是集大成者，任何人一定被他盯上，最终都必然会沦落为替他打工，伺候的切收获，他都能从中抽取大头，而且打工者本人毫无自觉。"</br>副手目瞪口呆:“这有点夸张了吧?那他要是对顶级王权强者下手，不是无敌了?“</br>你怎么知道他没有下手?“</br>白世祖呼出一口浊气:“就算他现在还没有下手，未来也一定会下手。</br>一个顶级王权强者，就是一个彻头彻尾的人形外挂，而对吕春风来说，只要他愿意，这种外挂可以有很多个。</br>以辽京府吕家的雄厚资源，专门制造条件帮他拳养一批外挂，并不是没有可能。</br>而这，才是连白世祖这样的天骄人物，面对他都会觉得感到无力的原因所在。</br>像他这样的知情之人，面对吕春风只能退避三舍，否则不知道什么时候，不知不觉就中招了。</br>副手仔细回想了一遍，忍不住说道:“可是刚刚他跟林逸之间，好像也没有什么直接的接触吧，以林逸的警觉性，不至于连这点都察觉不到</br>吧?</br>白世祖回忆了片刻:"吕春风肯定已经下手了，林逸也许也已经察觉到了，但这种事情，不是察觉到就能解决的。</br>副手咋舌:“察觉到也解决不了，只能任由他从你头上</br></br>吸血，那也太无解了。"</br>奇货可居，就是这么无解啊。”2</br>白世祖叹了口气:“但愿林逸能折腾出一点波澜，给他制造一点麻烦吧。</br>至于林逸逆袭反压吕春风一头，这种事情他是根本不做奢望。</br>毫无可能。</br>此刻，林逸跟韩长史等人简单商量了一些后续安排，还没等他道别，赵凤就已骑着机车风驰而来。"上车。”</br>一个漂亮的甩尾，赵凤直接将林逸拽上了车，转头一路炸街而去，同时好奇问道:"你跟吕春风交过手了? 感觉怎么样?林逸想了一下道:“很不简单。"</br>第11278章</br>他已经察觉到了此刻埋藏在自己识海深处的那颗种子</br>这不是什么剧毒种子，单就表面上看起来，非但没有什么坏处，反而还能提振精神，颇有一些益处。只不过，这颗种子无形中会吸收包括神识、感悟、气运之类一系列的东西，虽说单就目前来看，吸收的幅度不算大，大概只在总量的一成左但长此以往累积起来，绝不是一个小数目。[1右，</br>更何况，谁也不能保证它吸收的幅度永远只有一成，说不定不久之后，它就会变成三成五成甚至更多呢?奇货可居，敢情就是这么白嫖吸血的是吧?”</br>林逸啧了一声。</br>赵凤意外的回了一下头:"原来你都已经知道了? 我父王还特意让我来提醒你，看来是多此一举了。林逸反问:“赵王怎么说?“</br>赵凤歪了歪头:“我来之前问过他，问他有没有办法解决，他说办法倒是有，不过他那个法子比较粗暴，副作用比较大，你要是自己解决不了可以找他。"</br>林逸失笑:“那还是我自己来吧。"</br>赵凤嗯了一声，忍不住问道:“你准备怎么解决?</br>林逸回了两个字:“开挂。"</br>赵凤不明觉厉。</br>殊不知林逸的办法还真就是字面意义上的开挂。</br>吕春风布下的这颗吸血种子，相比起韩王识海内的剧毒种子，更加根深蒂固，同时也因为它的直接危害更小，导致其更加难以锁定，也就意味着更加难以去除。</br>但这一切在世界意志面前，始终都是白搭。</br>即便棘手一些，对林逸来说充其量也就是多花一点工夫而已。</br>唯一的问题是，若只是单纯将其提取出来，很难反噬到吕春风本人的身上。</br>就</br></br>算吸血种子除掉了，顶多也只是令吕春风的布局失效，对其本人并不会产生任何实质性的影响</br>而这，显然不是林逸的作风。</br>无论对方是谁，既然敢对自己伸手，就一定要令其付出代价。</br>这一点，即便是面对秦王那种级别的存在，林逸都不会有丝毫的退缩，更别说一个吕春风了。</br>如果只是简简单单的把吸血种子除掉，在林逸看来，就是妥妥的便宜对方。</br>他林逸的便宜是这么好占的?</br>此刻，不仅是林逸自己在想这个问题，在新世界窝得已经快要发霉的姜小尚，远比他本人更加兴奋，此时正迫不及待借着世界意志的辅助解构吸血种子。</br>不久，识海中忽然响起姜小尚的声音。</br>这颗种子对面连接着一颗母种，我没估计错的话，母种应该就在那个吕春风的身上。姜小尚兴致勃勃道:"也就是说，如果我们操作得好的话，是有可能进行反向吸血的，你要不要找人试试?林逸诧异:“你怎么不让我自己试?”</br>姜小尚在新世界翻着白眼:“废话，人家又不是傻子，你这边一反向吸血，说不定马上就察觉到了，万一追根溯源查到新世界上面来，你这个古神修炼者不就暴露了?“1</br>1:03上午</br>100.0%</br>]]></description><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 17:12:45 +0000</pubDate></item><item><title>第11279章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/12013160.html</link><description><![CDATA[林逸微微一怔。</br>虽说从长远来看，他的古神修炼者身份暴露，本就是计划中的一部分，但他并没有打算用在这个时候。</br>吕春风的逼格是有，但还没有到这个程度。</br>姜小尚随即又补充一句:“我刚刚研究了一下，他这个奇货可居吸收的东西很杂，就跟你们世俗界的吸星大法一样，短时间内确实相当变态相当有用，可那些真正想要更进一步的高手，都会敬而远之。”1</br>“懂了。"</br>林逸点点头，澄清一句:“世俗界没有吸星大法。”2</br>这回轮到姜小尚愣住:“哈? 那我怎么会知道这个词?</br>林逸好笑道:“小说看多了呗。”</br>玩笑说完，姜小尚回归正题:“司南戒给我，我有个想法说不定能行。”</br>司南戒这种级别的宝物，换做别人林逸不会随便给，但姜小尚却是随便拿，毕竟二人命运无形中早就已经紧紧绑在一起了。</br>见姜小尚跟个科学狂人似的，一脑门扎进司南戒之中研究起来，林逸并没有多问。</br>这货平常看起来很不靠谱，也经常在新世界做一些相当离谱的试验，但有一说一，在遇到正事的时候，姜小尚还是相当靠谱的。1赵王府。</br>林逸跟着赵凤来到演武场，见到赵王正在热身。</br>没等林逸开口，赵王见面第一句话就是:“来打一场。"</br>林逸自是奉陪。</br>两刻钟后，场中两道身影终于分开。</br>相比起上一次，林逸这次的表现明显狼狈了许多，途中甚至好几次都被赵王打成了濒死状态。1倒不是他实力退步发挥不好，纯粹只是赵王发力了而已。</br>赵凤在场边看得揪心不已，连忙迎了上去，埋怨道:"父王你下手也太重了，谁家好人经得起你这么玩命打啊。赵王哭笑不得:“怪我喽?“</br>还好，有林逸替他解释</br>“刚刚赵王是用接近实战的状态，帮我锤炼爆裂之风的规则奥义，并不是下手重。"</br>赵王伸出手指点了点赵凤:“听明白了吧?人家都说女儿是贴心的小棉袄，我这件棉袄怎么老是漏风啊。</br>赵凤脸一红，吐了吐舌头，乖乖跑过来给他捶背:“这样还漏风不?“</br>赵王惬意点头:“嗯嗯，不漏了不漏了。"</br>两父女这边互动，林逸却在另一边怔怔出神，已然进入顿悟状态</br></br></br>赵凤下意识想问一句，却被赵王阻止:“他在消化呢，别管了，先吃点东西去。</br>一个时辰后。</br>林逸熟门熟路的走进茶室，父女俩正津津有味的吃着点心喝着茶</br>赵王抬了抬眉毛:“哟?这么快? 还以为价得过夜呢。”</br>第11279章</br>林逸正色拱手:“多谢赵王提点。"</br>赵王不以为意的摆了摆手:"崩那么严肃，反正悟都是你自己悟的，我起到的作用有限，客套话就别说了，喝茶吧。”听他说的轻描淡写，但唯独林逸自己知道，赵王刚刚送给自己的这份人情有多厚。</br>赵凤一头雾水的看着俩人:“你们在说什么呀?“</br>赵王神色淡然:“没什么，他有点小感悟而已，你父王我当年，十天八天就得来这么一回，他还差得远呢。</br>林逸闻言肃然起敬:“论吹牛逼还是您在行啊。</br>赵王哈哈大笑。</br>刚刚林逸的这次顿悟，看起来时间不长，实则收获巨大。</br>他从韩王那里学到了爆裂之风，单就学习速度而言，确实可以惊掉一地眼球</br>但是说到底，本质上林逸只是邯郸学步，虽不至于露怯，但也只是学了对方一个形似。</br>实战中确实也能用，可威能有限。</br>最重要的是，没办法真正全方位融入到自身的实力体系之中，这样一来，短时间确实有一些价值，可从长远来看难免沦为鸡肋想要真正掌握规则奥义，林逸所需要做的，必须从单纯的形似进阶到神似。</br>形似，是一板一眼套用别人的法门。</br>神似，却是要在将其本质完全吃透内化之后，抓住其最重要的精髓，进而将其重新解构组合，令其真正成为自身体系的一部分。</br>这原本是一个漫长的过程。</br>哪怕以林逸的悟性，没有个三年五年也难有实质效果。</br>然而赵王仅仅用了一顿打，就令他跨过了这个阶段，足见其在规则奥义这一项上，已经达到了多高的层次。</br>突出一个高屋建领。</br>相比起韩王，这才是真正的指导棋。</br>此时此刻，林逸已经完全将爆裂之风的规则奥义内化，不仅使用起来更加得心应手，随之而来还有一个更大的好处。</br>那就是他可以开始着手，对爆裂之风进行更进一步的开发了。</br>别忘了，规则奥义也是分等级</br></br>的。</br>经过韩王的开发，爆裂之风可以排进一流行列，但终究还是有些勉强，尤其跟那些超一流的规则奥义相比，还是有着肉眼可见的差距。</br>不过现在，林逸既然已经将其完全内化，就有可能令其更上一层。</br>且不说跟那些超一流规则奥义并驾齐驱，至少，他可以令其排进一流奥义的前列。</br>赵王隐隐提点了几句，但并没有就此说太多</br>倒不是他有意藏私，而是一旦他说得多了，林逸的思路不可避免会被他牵着鼻子走这样也许短时间内确实见效更快，可是从长远来看，反而扼杀掉了林逸的可能性</br>真正的顶级强者，必须走出一条独属于自己的路。</br>对此，不仅是赵王清楚，林逸自己更是心知肚明，故而对于赵王的特意收敛，林逸并不觉得有半点不对，反而更加感激这是强者之间的默契。</br>赵王转而提起道:“说起来，这次我还得感谢你把韩戒嗔送出来，要不然我可有的头痛了。</br>林逸讶然:“赵王跟韩戒嗔还有关系?”</br>赵王不由失笑:“我跟这种不成器的小屁孩能有什么关系，硬要说起来，也就是看在我们两家的香火情分上罢了。“赵王府跟韩王府关系不错?”林逸有些不解。</br>他虽说来内王庭时日尚短，但也研究了不少情报资料，对于七大王府为首的一众大势力还算是有些了解包括这段时间以来，他在赵王府住的时间居多，并没有见到赵王府和韩王府之间的人情往来。</br>]]></description><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 17:12:17 +0000</pubDate></item><item><title>第11272章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11971660.html</link><description><![CDATA[敌强我弱，唯有乱中取胜。</br>片刻后，林逸身形悄然出现在一个小院门前。</br>林逸抬头看了一眼。</br>面前虽然没有守卫看守，但这个小院的阵法防护之森严，几乎不下于韩王那边。</br>里面的人好整以暇看着监控画面。</br>这就是刚刚闯进来那人?“</br>一个傲气十足的公子哥斜躺在罗汉椅上，眯眼打量着画面中的林逸:"看起来也不怎么样吗，白世祖居然还让我小心点，他们这些应京府的人胆子都这么小吗?"</br>旁边一个冷脸大汉提醒道:"此人实力不俗，公子不可小觑。"</br>如果林逸在场，就能认出此人正是之前拦住他的那三个王权强者之首</br>韩中阅笑道:"吕龙刚啊吕龙刚，你好歹也是我们辽京府吕家排得上号的高手，该不会一出了家门就怯场吧? 说句实话，你觉着能打得过他</br>不?</br>吕龙刚沉眉想了想，闷声回道:“问题不大。</br>韩中阅大笑:“既然问题不大，那你还担心个什么劲?人家主动送上门来找虐，你满足人家不就得了?"</br>吕龙刚提醒道:"只他一人确实无需多虑，可公子别忘了，背后还有一个到处窜连的韩长史。"</br>韩中阅却是依然不以为意。</br>韩王府排得上号的王权强者，基本都已经被我大哥收买了。"</br>"剩下那几个脑子不长眼的东西，就算全部绑在一起，也成不了什么气候，他韩长史再能折腾，难道还能折腾出什么花来?"在他眼里，韩王府这座所谓的七大王府，压根就是徒有其表。</br>在他辽京府吕家和秦王府的联手之下，连一点起码的反抗之力都没有，走到现在，早就大局已定。</br>林逸也好，韩长史也好，无论怎么折腾，最终都注定只是徒劳。</br>吕龙刚忍不住道:“"韩长史资历颇深，是个不容小觑的老牌高手，至于那个林逸，我听说他亲手解决了太傅萧莽，也是很不简单。吕龙刚，你脑子没问题吧?“</br>韩中阅嗤之以鼻:“萧莽说起来是三公太傅，站在云端的大人物，可实际上就是一个文人，根本就没什么实力。“他林逸打死一个文人，很厉害吗?“</br>吕龙刚一时间无言以对。</br>韩中阅伸了个懒腰:"行啦，别在那杞人忧天了，他林逸就算真有实力，也破不了我们精心布置的层层阵法。</br></br></br>看着画面中的林逸，韩中阅满是戏谑和轻蔑:“我们就当是看一场免费的猴戏了。</br>吕龙刚想了想，没有多话。</br>他的首要任务是保护韩中阅，既然林逸被挡在外面，连门都进不来，他确实没有必要操那份多余的心。结果这时，林逸忽然抬起一脚，漫不经心的往前一踹。2</br>门开了。</br>第11272章</br>韩中阅众人顿时集体陷入寂静。</br>眼见林逸施施然走进来，韩中阅一脸埋怨的看向吕龙刚:“说好的阵法呢? 这不是你亲自监督的吗?“吕龙刚愕然无语。</br>那数百个严密阵法，确实是他亲眼看着阵法大宗师们一点点架设起来的，而且验收的时候他还亲自试过。</br>以他这个资深王权强者的实力，别说暴力破门，但凡进出门的程序稍有不对，都会被直接轰飞出去。</br>轻则吐血，重则直接大伤元气。</br>以他的预估，林逸即便真能强闯进来，也必然得好好费上一番周折，怎么说身上也得挂点彩吧?</br>就这么轻飘飘一脚踹进来是什么鬼?</br>阵法全都失效了?</br>看着震惊之下，一下子集体如临大敌的韩中阅众人，林逸捏了捏鼻子:"不好意思，我还以为里面没人呢，冒昧打扰了。</br>众人面面相觑，这厮看起来还挺有礼貌?</br>韩中阅露出一个没什么笑意的笑容，冷冷的冒出三个字:“滚出去。"</br>林逸面露玩味:"我可能没把话说清楚，我是来见我朋友的，这里好像并不是阁下的地盘，到底是谁该滚出去，阁下应该有点自知之明。韩中阅冷笑:“呵呵，过不了多久整个韩王府都是我的，这里自然也是我的，我这算不算是有自知之明?“林逸缓缓摇头:“没有，半点都没有。"</br>"是吗?“</br>韩中阅收敛起笑吟吟的嘴角，翘着二郎腿道:“这么说你是来教我做人的?“</br>“那你就错了。"</br>林逸认真回应:“我不是你爹。</br>韩中阅:“</br>别说他本人憋不住，就连旁边吕龙刚等人也都憋不住了。</br>主辱臣死，不管他们对于韩中阅本人是个什么态度，既然来到这里，他们的任务就是协助韩中阅掌控韩王府。</br>日后，等韩中阅继位韩王，就是他们的正牌主子。</br>无论从哪个角度，他们都决不允许林逸</br></br>在韩中阅面前这么嚣张</br>吕龙刚当即就要出手。</br>林逸却话锋一转道:"我这次来只是为见韩戒嗔一面，并没有其他意图，希望给个方便，这样对彼此都好。韩中阅看白痴一样看着他:“你说想见就给你见，真把自己当盘菜了?“</br>林逸挑了挑眉。</br>这次事发突然，没有经过足够的准备，只靠他自己一人想要强行打破秦王府和辽京府吕家的联合布局，可能性微乎其微。</br>不过既然答应了韩王，他今天就必须见到韩戒嗔，并确保对方的人身安全。</br>诚然，林逸也可以用准备不足的理由，先回去好好筹谋一番，等有了万全准备之后再出手</br>可那样终究有推诿拖延的嫌疑。</br>关键是，随着时间的往下推移，对方对于整体局势的掌控度只会越来越强，主动权将会彻底落入对方的手中。</br>林逸一向不喜欢被动。</br>眼下出手试探一波，正好可以打乱对方的节奏。</br>林逸看着韩中阅:“我不是桌上的菜，但你已经被人端在桌上了。"</br>!”</br>吕龙刚厉声喝斥，却被韩中阅伸手阻止。</br>韩中阅起身走到林逸面前，虽然论个头不如林逸，眼神却带着居高临下的俯视:"嘴硬是没有用的，现在是顶级势力的对局，你这种野狗一样卑微的外地人，永远都不会有上桌的资格。”</br>]]></description><pubDate>Mon, 27 Nov 2023 16:19:41 +0000</pubDate></item><item><title>第11273章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11971661.html</link><description><![CDATA[“所以，你顶多也就只敢在这里狂吠几句，装一装样子。”3</br>我敢说，你今天就是来演戏的，走个过场向韩长史那帮蠢货展现你的强硬。</br>其实，你根本不敢碰我一根手指头。"</br>砰。</br>话音刚落，韩中阅人就已经趴在地上，脑子一阵晕眩空白，半天缓不过神来。</br>吕龙刚一众人都看傻了。</br>他们刚才一瞬间倒是想过，韩中阅这么做可能会有风险，但骨子里的潜意识还是认为，林逸应该没有这么大的胆子.</br>结果就眼睁睁看着韩中阅被一巴学扇倒在地。</br>林逸摊了摊手:“我这人最受不得别人激将，非得逼我。</br>拿下!”</br>吕龙刚当即沉声下令，其余一众高手压阵，本人则跟另外两个王权强者联手展开攻势</br>林逸竟然敢当着他们的面对韩中阅下手，今天这件事，就已注定不能善了了!</br>吕龙刚面前募然浮现出一个棋盘，黑白分明。</br>林逸还没来得及做出反应，就已被扯入其中，成为一枚受到各种约束的棋子。1有点东西。"</br>林逸感受了一番，不禁眯起了眼睛。</br>面前的这个巨型棋盘，乍看起来像是一方独立秘境，但其本质却是规则奥义。[2</br>除非能在实力层次上将对方全面碾压，否则想要破局，就只能跟着棋盘设定的游戏规则去走与此同时，林逸感受到三道强大的气息同时进入棋盘，正在快速向自己包抄过来。</br>"棋子与棋子之间的对决么</br>通过对面三道气息的行进轨迹，林逸立马反应过来，这个游戏规则的限制不仅是针对自己，对于吕龙刚三人也有着同样的严格限制.</br>某种程度上，甚至对于吕龙刚本人的限制反而更加严格。</br>毕竟他是这个游戏棋盘的缔造者。</br>一旦连他自己的信念都发生动摇，棋盘崩塌也就是一瞬间的事情</br>眼下最关键的问题在于，林逸不知道游戏规则，但是吕龙刚三人却了如指掌。</br>双方硬实力本就存在差距。</br>而这个信息差的存在，将会成为压垮平衡的致命筹码!</br>林逸当即开始摸索尝试。</br>在吕龙刚三人赶到之前，自己能够摸索出多少有效的游戏规则，将会成为决定性因素</br>很快，林逸便摸索出了第一重</br></br>限制。</br>走位。</br>身为棋子，能够活动的空间只能局限于黑白条痕的交点，这一点倒是不难理解。</br>第11273章</br>但令林逸意外的是，即便他已经踩在黑白交点之上，接下来能够活动的路线，竟也没有丝毫的规律可言。</br>身为棋盘主人，林逸的一举一动自然都在吕龙刚的掌控之中。</br>倒还不算太蠢，但是很可惜，我的棋盘规则没有那么浅薄，可不是随便什么人想摸索就能摸索出来的。”2吕龙刚的心态虽没有韩中阅那么傲慢，但此时此刻，却也难免夹杂着几分怒气。</br>韩中阅当着他面被打倒，而且是用扇耳光这么耻辱性的方式，于他来说，已然是大大的失职了。</br>如果韩中阅受伤不重倒还好，一旦留下严重伤势，即便没有被当场打死，他也必须向整个辽京府吕家谢罪!</br>此时此刻，他唯一能够补救的方式，就是留下林逸，将其当场虐杀!</br>对此，吕龙刚倒是有着十足的信心。</br>入我棋盘，就是飞虫入网，一切挣扎都注定是徒劳，只能慢慢等死!”</br>吕龙刚一边紧盯着林逸的动向，一边给另外两人发出指示，迅速完成合围。</br>这时，林逸的速度陡然加快。</br>显然已是感受到了他们合围之下的危险气息。</br>但是没用。</br>一来，他根本没办法摸索清楚棋盘的行进规则，至少短时间内绝无可能，即便强行提速也只是无头苍蝇，到处乱撞。</br>二来，吕龙刚并没有着急将包围圈缩小。</br>林逸在他眼中虽已是必死，可他没有丝毫的掉以轻心。</br>一旦双方碰面，林逸垂死反扑之下，说不定还能换掉他们中的一个</br>身为棋盘的绝对掌控者，吕龙刚有的是手段一点点把他玩死，完全没必要冒这种不必要的风险。</br>故而，他非但没有直接将包围圈直接锁死，反而指示另外两人退了几步</br>围三阙一。</br>林逸立马意识到了这一点，不由面露古怪:“这还挺有思路。</br>说实话，他如果只是一个普通修炼者，没有开外挂的手段，面对这种局势还真就是束手无策。</br>毕竟主动权完全捏在对方手里。</br>可惜吕龙刚挑错了对手。</br>“既然你想要我往这边跑，那就如你所愿。</br></br>林逸当即十分识相的往空缺方向跑去。</br>这一次在对方的刻意引导之下，他的行动限制明显少了许多。</br>不过有一点林逸十分诧异。</br>意图表现的这么明显，就真不怕我看出来?</br>就算看出来了，你还有其他选择吗?“</br>吕龙刚好整以暇的看着这一幕。</br>前方是他给林逸选好的葬身之地，当然如果林逸硬是不识相，他也有其他对策</br>反正最终结果是一致的。</br>第11273章</br>眼见林逸已经进入到预定位置，吕龙刚双手结印，露出一个智珠在握的笑容。整已入瓮，现在可以收网了。”</br>与此同时，另外两个王权强者也已进入到各自位置。</br>游戏正式开始。</br>吕龙刚三人同时结印拍地，下一秒，林逸所在的位置突然变成一片封闭结界一个煞气冲天的三头怪物，缓缓在其面前凝聚成型。</br>那三个头，赫然正是吕龙刚三人的样貌。</br>林逸不由心中一沉。</br>战力符显示眼前这个三头怪的战力值，赫然已经达到了九百加!</br>俨然是将吕龙刚三人的战力值叠加在了一起。</br>"这下麻烦了。”</br>如果是正常一对三，账面实力虽然还是对方优势，但林逸至少还有找到破绽的可能可面对眼前这个战力九百加的三头怪物，却是一丝一毫的可能都没有了。</br>此前与韩王的交手就已证明了这一点。</br>哪怕是在韩王失去理智，注意力分散的状态之下，林逸能做的也仅仅只是依靠中级神体勉强与之周旋至于胜算，那是半点都没有。</br>]]></description><pubDate>Mon, 27 Nov 2023 16:18:50 +0000</pubDate></item><item><title>第11274章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11971662.html</link><description><![CDATA[而一旦对方认真起来，局面立马就会变成一边倒的屠杀。</br>眼前三头怪既然有着九百加的战力，真打起来，必然不会比疯掉的韩王弱上多少!</br>事实证明了林逸的判断。</br>仅仅只是试探性的一击，他就直接被对方一掌轰飞。</br>紧接着还没等他起身，对方就已再度扑了上来，然后再一次将其轰飞</br>场面甚至比起之前面对韩王的时候，还要更加狼狈不堪。</br>吕龙刚隔空看着这一幕，如同在看一件自己的杰作。</br>眼神流转之间，俱是掩饰不住的自得。</br>不需要他本人亲自出手，就能塑造出远比他本人强大得多的怪物.</br>这才是他这个棋盘最硬霜无解的奥义!</br>只要对方入局，只要给他足够多的棋子，即便对方是顶级王权强者，他都有自信能够战而胜之。</br>而这，也正是他在辽京府吕家最大的立足之本。</br>“希望你能多坚持一会儿，让我好好享受一下布局收官的爽感。</br>吕龙刚这边话音刚落，局中林逸竟是破天荒给出了一记反击。</br>拳落下。</br>三头怪体内竟是出现了密密麻麻的裂痕，显示出一副快要解体的架势!</br>吕龙刚顿时吓了一跳，不禁露出凝重的表情。</br>爆裂之风的奥义?他居然掌握了这个?“</br>如果林逸使用的只是普通的规则力量招式，以他跟三头怪之间悬殊的战力差距，基本上不会有任何实质性的效果。</br>但是规则奥义不一样。</br>爆裂之风，哪怕不是最顶级的奥义，也能在碰撞之下直接击穿他的棋盘!2</br>最克制规则奥义的，正是规则奥义本身。</br>如果此刻棋盘内的是韩王，一击之下，棋盘已经直接击穿崩溃了</br>好消息是，他的对手是林逸。</br>林逸虽已掌握了爆裂之风的规则奥义，但毕竟只是新学，加上本身实力层次的限制，还远远没到直接一击击穿的程度。饶是如此，也已结结实实将吕龙刚吓出了一身冷汗</br>亏得他补救及时，否则真要是被林逸就这么把棋盘给掀了，到时候所有的反噬都将落在他的头上，后果不堪设想.</br>局中林逸显然也洞察到了这一点。</br>当即眼睛一亮，再度使出爆裂之风</br>吕龙刚眼皮一跳，连忙下</br></br>令:“摁住他!</br>趁着三头怪物发力的机会，他本人则忙不迭对棋盘进行修复加固</br>眼下已是绝杀之局，只要棋盘不被掀翻，林逸身在局中就不会再有任何的反抗之力，对此他有着十足的信心。</br>第11274章</br>接下来的局势发展，倒也确实没有再出乎吕龙刚的意料。</br>三头怪物一旦完全发力，立马展现出了战力九百加的含金量!</br>从头到尾，林逸再没有找到半点打反手的机会，直接被摁头暴打。</br>过程中虽然有过几次尝试，试图用爆裂之风破坏棋盘，但是结果无一例外，全部都被三头怪物打断。</br>可惜了，连我看着都绝望。</br>看着气息迅速萎靡的林逸，吕龙刚以胜利者的姿态做出了点评。</br>说实话，林逸在这个过程中表现出来的肉身强度，饶是他看了也都心惊不已。</br>如果没有进入棋盘，如果是在外面过招，他对上林逸估计只有被单方面爆锤的份。</br>无他，他跟不上林逸的攻防节奏。</br>好在没有轻敌。</br>眼见林逸第七十三次被击倒，身体分崩离析，再没有任何自愈恢复的迹象，吕龙刚终于松了口气。“结束了。”</br>吕龙刚看着林逸的尸体幽幽点评:“确实是个难得的对手，可惜眼光不行，站错了位置。”1伸手一挥，棋盘缓缓消散。</br>吕龙刚低声说了一句:“游戏结算。</br>严格说起来，棋盘中的林逸确实是死了，死得毫无悬念。</br>但这并不是林逸本尊。</br>作看起来，林逸整个人都被拉进了棋盘之中，但这其实只是对于林逸本人的一个全方位投影，林逸本尊依然留在外界。</br>毕竟，将人捕获进入一片独立空间，尤其是由个人意志全方位掌握的独立空间，乃是一件难度极大的事情.</br>就算是有世界意志这种外挂的林逸，想要将人捕获进入新世界，都得费尽周折，更别说他吕龙刚了。</br>全方位投影，已是他所能做到的极限。</br>不过，这个投影与本尊实体息息相关，一旦等到游戏结束进行结算，投影遭受的一切就会转移到本尊身上.</br>换句话说，一旦投影死了，本尊也会跟着死。</br>从无例外。</br>结果，不出意外的出了意外。</br>林逸毫发无损，反倒是赢了</br></br>游戏的吕龙刚三人，当场吐血不止，气息迅速萎靡。</br>怎么可能?“</br>吕龙刚脸色惨白，当场怀疑人生。</br>这可是他制定的游戏规则，过程中虽然出现了一点波折，但在他的及时应对之下，最终还是有惊无险。</br>他敢打赌，林逸就算最后到死了，都没有弄清楚哪怕十分之一的游戏规则!</br>无论从哪个角度看，林都没有半点绝地翻盘的可能性</br>尤其现在游戏都已经清盘结算了，连棋盘都已经给撤掉了，还扯什么翻盘?</br>可现在吊诡的是，本该已经在棋盘游戏中死亡，连带着现实中也要跟着一起死亡的林逸，此刻完好无损</br>第11274章</br>反观以吕龙刚为首的三个赢家，状态一个比一个凄惨，最惨的一个俨然已经是濒死，下一秒就要跟阎王报到。1无论怎么看，他们三个才是彻头彻尾的输家。</br>吕龙刚一边吐血，一边精神错乱:“我怎么会输的? 我明明不可能输的啊?“</br>对面林逸一本正经的回道:“你的游戏有bug。”2</br>哈?“</br>吕龙刚顿时深深陷入自我怀疑的循环，整个人都魔怔了</br>如果换做是这之前，对于林逸的垃圾话他绝对是嗤之以鼻，因为他对自己的棋盘游戏有着绝对的自信。</br>但是现在，在残酷的现实面前，他信心崩塌了。</br>殊不知，林逸嘴里的bug压根就不是棋盘游戏本身，而是他这个开了外挂的玩家</br>再强大的主场优势，在外挂面前都是白搭。</br>]]></description><pubDate>Mon, 27 Nov 2023 16:18:23 +0000</pubDate></item><item><title>第11275章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11972462.html</link><description><![CDATA[从进入棋盘的那一刻起，世界意志就已在悄然灌注。</br>以世界意志的层次优势，林逸完全可以直接插手棋盘的游戏规则，但他并没有这么做</br>因为那必然会引起吕龙刚的警觉。</br>何况，棋盘游戏规则极其复杂，除非耗费大量的时间进行摸索，否则就算林逸开了挂想要将其调整成有利于自己一方，都不是那么容易的.</br>所以，林逸从始至终只改了一项规则。</br>他调换了胜和败的结算方式。</br>换而言之，刚刚这一盘棋盘游戏，胜就是败，败就是胜</br>看着对方喃喃自语陷入崩溃，林逸并没有补刀的打算。</br>倒也不是他心软，而是对面一众高手此刻正如临大敌，一旦他有丝毫的异动，估计直接就要冲上来将他生吞活剥。</br>林逸缓缓走到韩中阅面前。</br>被他的身影笼罩，刚刚还趾高气扬的韩中阅，顿时吓得连连后退</br>明明还是同一个人，刚才他还能用俯视的目光对待林逸，然而现在，林逸哪怕一句话不说，也都令他感受到了难以言喻的压迫感。</br>第一次，韩中阅在林逸身上感受到了恐惧的滋味。</br>“你、你想干什么?“</br>感受到自己的颤抖，韩中阅不禁恼羞成怒，但此刻在林逸面前，却根本发泄不出来</br>刚刚已经挨了一巴掌，他不想再挨一巴掌了。</br>他傲气归傲气，但毕竟也不傻。</br>林逸神色淡淡的看着他:“说过了，我是来见韩戒嗔的。</br>韩中阅咬牙:“韩戒嗔可不是你想见就能见的，林逸，你要是现在退走，还能算你识相"</br>林逸直接打断:“那我要是不识相呢?”</br>韩中阅当场啧住。</br>你要是没那个能力，就别放这种狠话，要不然你看多尴尬?“</br>林逸抬了抬手臂，韩中阅下意识连忙护住脸颊，结果，林逸只是拍了拍他肩膀</br>而后，从他身旁穿过。</br>吕家一众高手愣愣的看着这一幕，集体不知所措，一时间不知道是该集体发难将林逸拿下，还是继续选择对峙。</br>关键在于，万一他们动手，林逸一转头直接对韩中阅下手，他们该怎么办?</br>韩中阅本人实力虽不算多强，但是讲道理，也真不至于沦落到成为累赘的地步.</br>可惜，他面对的是林逸</br></br></br>以林逸今时今日的层次，年轻一辈中有资格面对面跟他掰手腕的，真心不多</br>片刻后，林逸从房中走了出来，身后跟了一个默不作声的韩戒嗔。</br>韩戒嗔本就不是什么省油的灯，如今跟韩王一样，元神里面附着了一颗剧毒种子，元神在其毒化之下虽不至于直接崩溃，但已然失去理智讲道理绝不会这么安静乖巧。</br>第11275章</br>可现在是什么情况?</br>韩中阅众人不由面面相觑。</br>林逸此刻却是暗暗庆幸，还好韩戒嗔中毒没有韩王那么深，靠着世界意志虽无法直接根除，但至少可以令其稳定下来。</br>否则真要是跟韩王一个待遇，那就真是神仙难救，他也只能爱莫能助。</br>站!”</br>吕龙刚强行挣扎着站了起来，带着一众高手将林逸团团围住。</br>林逸意外的瞥了他一眼。</br>棋盘游戏的反噬力度有多大，林逸虽没有亲身经历过，但可以预估出来，绝不是那么好受的。</br>此人身为棋盘正主，身为受到反噬最重的那一个，这会儿居然非但没有倒下，反而硬挺了起来，着实不简单。</br>辽京府吕家的人果然不白给啊。</br>最重要的是，吕龙刚既然吃了亏，就不会再给他单打独斗的机会。</br>接下来只要动手，必然就是不计代价的围殴!</br>无他，韩戒嗔是对韩中阅最大的威胁，是足以决定他辽京府吕家整个布局是否能够成功的关键。</br>林逸若只是如嘴上所说，单纯只是见韩戒嗔一面，那也就罢了。</br>可要是想把韩戒嗔带走，那是绝对不允许触碰的底线。</br>林逸心下默默推演了一番，对方这样的阵仗，在吕龙刚这三个为首的王权强者已经反噬受伤的情况下，他一个人突围倒是不难，可带上韩戒嗔这么个拖油瓶，就很难说了。</br>反观吕龙刚众人，虽说整体实力依然占据绝对优势，但也不敢冒然出手</br>毕竟万一伤到韩戒嗔，进而令得韩王一脉的血脉诅咒爆发，那局面可就彻底不可收拾了。</br>就在这时，韩长史终于带人到场。</br>人数不多，只有寥寥二十几人。</br>平均实力倒是不差，基本都在准王权强者级别，毕竟眼下这种场合，实力太弱的就算多了也没有用，一打起来全都是无效炮灰。</br>林逸见状却</br></br>没有多少欣喜，反而心头微微一沉。</br>韩长史既然去了这么久，尤其这次直接事关韩戒嗔的命运，他必然已是竭尽所能。</br>然而以他的影响力最终竟只叫来这点人，足见韩王府已被渗透得多么严重。</br>亏得这次自己横插一手，不然以辽京府吕家的这个进度，用不了两天，就能给韩王府换掉房本，完成过户手续。</br>照这个架势，韩戒嗔今天绝不能留下来，否则对方回头一加速，局势立马就会变得无法挽回。</br>韩长史，你这是什么意思，带着我父王的人来反我，这就是你的为臣之道?“</br>韩中阅黑着脸喝斥。</br>韩长史回以冷哼:“身为臣子，我忠的是我家大王，忠的是我家世子，这个名单里面可没有你，奉劝阁下还是不要太过自作多情了。“韩中阅顿时气炸:“好一个目中无人的狗奴才!“</br>双方愈发剑拔警张。</br>不过，谁都不敢冒然出手。</br>无论高手人数还是整体实力，依然还是韩中阅一方占据优势，但韩长史这头加了个林逸，同样不容小觑.</br>双方真要是大打出手，难免一场血战，两败俱伤。</br>这戏可是越来越有意思了。”</br>白世祖隔空看着这一幕，饶有兴致。</br>一旁副手附和道:“辽京府吕家现在气焰很盛，正好用林逸挫一挫他们的锐气，免得之后狂妄自大，生出什么不该有的想法来。</br>]]></description><pubDate>Mon, 27 Nov 2023 16:17:51 +0000</pubDate></item><item><title>第11268章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11927612.html</link><description><![CDATA["这是注意力又回到我身上来了?“</br>林逸一边承受着对方愈发猛烈的攻势，一边暗暗叫苦。</br>如果只是刚刚的强度，他勉强还能跟得上，而若是照现在的强度，在适应之前他就得分崩离析。</br>别说肉身受不了，元神也受不了。</br>不过好消息是他从一开始就铺开的世界意志，终于给了他一个明确的反馈</br>韩王的元神最深处，发现了一颗漆黑的剧毒种子。</br>这颗种子不断散发出无形的毒素，侵蚀着韩王的神智。</br>虽然韩王本人的意志力也已是变态级别，但在这种无孔不入的侵蚀面前，再顽强的意志力所能做的，也仅仅只是减缓侵蚀的速度，并不能克正隔绝掉剧毒种子的毒害。</br>“呵，手笔还真是不小。</br>林逸心下暗暗感叹一句。</br>正常以他世界意志层次上的绝对优势，足以轻松将此类东西拔除</br>然而眼前这颗剧毒种子，哪怕林逸已经用世界意志将其完全包裹，依然稳如泰山。</br>不仅如此，它甚至反而变得愈发肆虐，释放出来的毒素侵蚀愈发猛烈。</br>而这，直接导致了韩王的暴走。</br>轰!</br>林逸直接被一拳轰进了地下，心口留下一个碗口大小的血洞。</br>场外几人看着这惨烈的一幕，大气都不敢喘上一口。</br>他不会就这么死了吧?“</br>副手忍不住喃喃失声。</br>白世祖眯着眼睛，没有说话。</br>站在他们旁观者的角度，遭受到这样的致命伤，林逸当场暴毙并不是什么不可能的事情。</br>恰恰相反，这才是大概率。</br>此刻他们脑海中盘旋的问题是，林逸真要是就这么死了，他们要不要担责?</br>毕竟，这可是秦王点名要招揽的人物。</br>好在，场中林逸随即就坐了起来，并险之又险的避开了韩王又一次致命攻击</br>副手几人瞠目结舌:“这样还能起来?他是属蟑螂的吧?“</br>此刻林逸的处境狼狈归狼狈，但其展现出来的生命力之变态，已然远远超出了他们的常规认知。</br>不过，林逸的险境并没有因此缓解。</br>继续照这样发展下去，他今天死在韩王的手底下，几乎是板上钉钉的事情。</br>直至林逸的胸口又一次被击穿，爆裂的心脏</br></br>碎片炸得到处都是，场外白世祖终于下了定论</br>他的极限也就到这儿了。"</br>《第11268章</br>不该丝毫的感情色彩，冷眼旁观了这么久，这是他给林逸下的最终判断</br>林逸于他来说，确实是难得一见的劲敌。</br>即便放眼整个内王庭，同辈高手之中能够带给他这么大压力的，林逸也都算得上是独一份。</br>以林逸眼下的表现，能够撑到这个时候，确实也已称得上是变态级别了</br>但若只是到此为止，对他白世祖而言，真正能够造成的威胁依然有限。1</br>十年之内，他会是我的劲敌。”3</br>言下之意，十年之后林逸就会被他甩开差距，到时候自然也就称不上劲敌了</br>这不是白世祖自傲，而是他做出的最客观评价。</br>事实上，能够被他称为十年之敌的，林逸这还是头一个，同辈高手之中已算是迄今为止的最高评价了。眼见林逸处境越来越凄惨，白世祖挑了挑眉:“开启秘境，准备捞人吧。”</br>既然已经确认了林逸的极限，他自然不介意展现自己的大度，这本就是身为强者该有的气度。对他来说，给自己留下一个十年之敌，并不是什么坏事，反而有着巨大的裨益</br>毕竟，林逸这种级别的极品磨刀石，天底下也不是那么好找的。</br>"好呦。”</br>副手当即准备开启秘境阵法。</br>以他们对眼前这个小型秘境的控制力，从韩王的手底下瞬间捞出林逸，并不是什么困难的事情。</br>然而就在阵法即将开启的这一刻，场中形势陡然一变</br>不是林逸突然爆种反败为胜，而是韩王忽然顿住了。</br>白世祖眼皮一跳。</br>此刻两人相距不到两尺，按照刚才的节奏继续发展下去，林逸免不了又要受一次致命伤。</br>结果诡异的是，没有任何征兆，韩王居然主动停住了。</br>副手一愣:“什么情况? 他注意力又转移了?”</br>打到一半突然不打，放在一个疯子身上，貌似也不是什么难以理解的事情。</br>"不对。”</br>白世祖皱了皱眉，当即调出刚才那一瞬的监控回放。</br>整个回放画面之中，林逸和韩王的每一个细微动作包括微表情，都展现得清清楚楚</br>结果在不断放慢后，终于被他发现一丝端倪</br></br>。</br>韩王毫无征兆的停手之前，林逸回头看了他一眼。</br>然后，他就停下了。</br>副手几人也发现了这一点，忍不住道:“巧合吧?</br>不是巧合还能是什么，韩王总不至于被林逸一个眼神吓住吧?</br>且不说韩王已经疯了，就算没有疯掉，堂堂七王也绝无可能被区区林逸吓住</br>白世祖语气带着几分不确定:“应该吧。”</br>《第11268章</br>虽然敏锐的直觉告诉他，韩王这下突然停下来，应该没有那么简单，可相比起他想象的这种可能性，无论怎么看，都是韩王自己突然分神停下来更加靠谱。</br>林逸真要是一个眼神就能吓住韩王，刚才何至于被打得这么凄惨?</br>殊不知，韩王真就是被林逸吓住的。</br>因为林逸刚刚的这一眼，并不单单是一个眼神，而是一瞬之间往对方识海里投放了大量的世界意志。</br>这些世界意志虽无法直接根除那颗剧毒种子，但足以冲击它的根基，令其对韩王神智的压制出现一丝空隙。</br>换而言之，这一刻韩王已然清醒了过来。</br>不过紧接着下一秒，韩王打得更狠了。</br>眼看着林逸再度被轰飞出去，外界白世祖和副手几人，齐齐松了口气</br>即便他们已经做好了充分准备，可一旦韩王恢复神智，想要真正压制住这位七王级别的存在，同时还要确保消息不会泄露到外界，依旧是一件难度极大的事情。</br>饶是如此，白世祖也并没有因此掉以轻心。</br>他仍在仔细分析解读双方的每一个细微动作，每一个可能的眼神交流，试图从中找出一切可能的破绽。</br>在他的眼皮子底下，哪怕林逸跟韩王再怎么默契，想要通过联手演戏来蒙混过关，那是绝对不可能的事情.</br>]]></description><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 05:14:58 +0000</pubDate></item><item><title>第11269章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11927613.html</link><description><![CDATA[《校花的贴身高手</br>事实上，此刻的林逸和韩王也确实没有在演戏。</br>双方没有任何的眼神交流，甚至也没有丝毫的神识交流</br>毕竟在白世祖面前，只要有交流，就一定会被看出破绽。</br>所以，韩王打林逸，依然是真打。</br>不仅是真打，韩王所使用的招式也都变得更加残暴，将爆裂之风的威能体现得更加淋漓尽致!</br>从场面上看起来，林逸所面临的狼狈凶险相比起刚才，非但没有丝毫的缓解，反而有过之而无不及。</br>白世祖不知道的是，这确实是一场实打实的单方面踩蹦，但其真正的本质，不知不觉中已然变成了一场教学战。</br>韩王正在用这种方式，尝试着教会林逸撕裂之风的规则奥义。</br>但凡换一个人，都绝对熬不过如此血腥凶残的教学方式，但是唯独对于林逸，这种方式可谓是量身打造。</br>有着中级神体的兜底，他可以放心大胆的一次次在死亡边缘，用最刻骨铭心的方式体会撕裂之风的终极奥义。</br>每一次的濒死体会，都足以抵过其他天才修炼者的十年苦修!</br>而韩王，面上状若疯魔，实则正在恰到好处的控制着这个度</br>归根结底，白世祖还是吃了层次的亏。</br>虽然得益于秦王府的精心培养，无论见识还是洞察力，他都可以称为顶级，但本身终究不是顶级王权强者。</br>有些极其细微的东西，他哪怕研究得再深，只要本人没有亲历过，就很难看得出来。</br>从他的观察角度，韩王只是在短暂的分神之后，重新变得更加专注了。</br>却不知就在挨打的过程中，就在他的眼皮子底下，林逸已经悄然领会到了奥义。</br>原来这就是规则奥义!”</br>林逸大感振奋。</br>大家使用的都是规则力量，内王庭这些高手凭什么跟诸神抗衡?</br>这是他一直以来的疑问。</br>毕竟在他的认知中，各种规则虽不是诸神创造出来的，但管理权终究都掌握在诸神的手中。</br>玩家是永远干不过GM的。</br>这是游戏世界的常识，放在诸神和内王庭之间同样适用。</br>诸神如果真想解决掉内王庭，在第三方旁观者看来，手段简直不要太过简单，直接封号就行了。</br>只要不让内王庭高手使用规则力量，整个</br></br>内王庭的力量体系，立马就得完蛋</br>然而现实中的结果却是，诸神没有这么做，反而费尽心机用上了发展诸神卧底这样的手段，俨然已是将内王庭当成了劲敌，而且是那种足以威胁到自身存在的劲敌!</br>这也就证明了，诸神虽然是规则管理员，但并没有直接封号内王庭的权限。</br>而这其中，内王庭高手最根本的倚仗就是，经过上万年的时间沉淀，最终发展出来的规则奥义体系。</br>规则奥义这个字眼，林逸自不是第一次听说。</br>只不过，此前他一直都无法真正理解。</br>《第11269章</br>如今在韩王的刻意捶打之下，他终于完全领会到了爆裂之风的奥义精髓所在!</br>爆裂之风的本质，是风系规则力量。</br>但如果只是普通的风系规则力量，诸神那边风神随便一个念头，就能令韩王与风系规则力量彻底断绝，令其成为废人。可是如今，韩王在调动风系规则力量的基础上，对其力量本质进行了全方位的解构，并且以自己的理念，重新开发出了名为爆裂之风的规则奥义。</br>这就超出了风神的掌控范畴。</br>某种程度上，这就如同一个游戏搭建了私服，而且是那种独立性拉满，完全不受控制的私服。</br>诸神是游戏GM没错，但他们的权限只能管理官服玩家，却无法将手插进私服。</br>开发出属于自己的规则奥义，亦或者通过向他人学习，掌握独立于普通规则力量之外的规则奥义，这是每一个内王庭高手的必修课.</br>尤其从王权强者迈入顶级王权强者，这是最起码的敲门砖!</br>如今，韩王就在白世祖的眼皮子底下，将这块敲门砖递到了林逸的手中</br>双方身形再一次交错而过。</br>但是这一次，林逸没有继续被摁在地上爆锤，而竟是跟韩王拼了个旗鼓相当!</br>“什么情况?“</br>场外紧紧关注着这一幕的众人顿时愣住</br>白世祖再度眯起了眼睛:“他学会了爆裂之风?“</br>他看得很清楚，刚刚这一下，林逸就是以爆裂对爆裂，从内部瓦解掉了韩王的攻势。</br>思路本身不难理解。</br>毕竟爆裂之风的奥义本质，就是深入到对方内部，进而从内部进行瓦解.</br>如果时机掌握得当，双方都是使用爆裂之风的情况下，即便实力弱势的一方，也</br></br>完全有可能瓦解掉强势方的攻击。</br>可问题是，这怎么说也是规则奥义，实实在在的高档货。</br>放在整个内王庭的实力体系之中，说是王冠上的珍珠都不为过。</br>哪怕是再天才的修炼者，外部条件再优渥，想要掌握任何一项规则奥义，都是一件难度极大的事情。</br>毕竟掌握规则奥义的前提，必须先将对应规则全方位解构，这跟普通修炼者修行一项规则力量，完全是两个概念，难度更是天差地别!</br>即便以他白世祖的独一档天赋，加上秦王府的精心培养，学握第一项规则奥义也都耗费了漫长的时间。</br>林逸仅仅只是挨了一顿打，这就掌握了?</br>凭什么?</br>韩王的层次是不如秦王，也不如那些顶级王权强者，他开发出来的爆裂之风奥义，跟那些人相比起来固然有差距，可就算是这样，那好歹也是正儿八经的规则奥义，不至于这么廉价吧?</br>眼见场中林逸开始跟韩王打得有来有回，白世祖直接被干沉默了</br>副手见状小心道:“应该是韩王的注意力又分散了吧?</br>白世祖不置可否:“也许吧。"韩王此刻的强度节奏确实重新回落了，并没有像刚才那样拉满，可这跟林逸掌握爆裂之风的规则奥义，完全是两码事。唯一的好消息是，他已经看清了林逸的未来极限。</br>挨了一顿打就掌学握爆裂之风，变态归变态，但还不至于超出这个极限。</br>]]></description><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 05:14:06 +0000</pubDate></item><item><title>第11270章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11927614.html</link><description><![CDATA[对白世祖而言，顶多也就是这个认定的十年之敌，含金量变得更高了一点，仅此而已。</br>别说场外白世祖众人震惊，身在场中的韩王，此刻远比他们更加震惊!</br>虽然他依旧保持着绝对的克制，没有与林逸发生任何层面的交流，但此时此刻，仍旧生出了一股深深的悔意。</br>刚刚这一场，确实是他刻意为之的教学战没错。</br>可他压根就没有想过，林逸竟能够当场直接掌握他的爆裂之风</br>在他预想中，今天顶多也就是给林逸埋下一颗爆裂之风的种子，未来至少要再花上几年时间的潜心苦修，才有可能真正学握。</br>那都已经是他相当高估林逸天赋的结果了。</br>然而现在看来，根本连低估两字都远远不足以形容他的认知偏差，单就天赋而言，林逸已然处在了连他这位七王之一都无法理解的层面</br>韩王脑海中募然浮现出一句话。</br>人与人之间的差距，比人与狗还大。</br>要是从一开始就将他招揽过来，我韩王府将会是一番什么景象?</br>韩王这下是真的悔得肠子都青了。</br>林逸这样的人物，无论放在哪里各方势力竞相招揽的焦点，如果说他韩王府从一开始就跟其没有交集，那倒也就罢了关键是，但凡他当初少一点怨气，以他前期打下的基础，林逸加入他韩王府几乎就是板上钉钉的事情。哪里轮得到赵王府后来居上?</br>甚至于，他如果早点听从韩长史的劝诫，重新对林逸抛出橄榄枝，林逸不说加入韩王府，至少也能成为坚定的盟友。</br>以林逸的位置和身份，至少能够对白世祖形成巨大的牵制。</br>没有白世祖的配合，辽京府吕家想要对他本人下手，哪有这么容易?</br>可惜现在，说什么都已经晚了。</br>韩王眼下唯一能做的，也就是将爆裂之风的规则奥义传给林逸，以此来换个人情，让林逸最后再帮他韩王府一把就这么一会儿工夫，刚刚被世界意志冲散的剧毒种子，已然重新凝聚在一起，并重新开始渗透控制他的元神。韩王自己很清楚，这根本就是无解的。</br>林逸能够冲散剧毒种子，令他短暂的清醒过来，本就已是意外之喜了，根本没办法奢求更多。</br>我儿.</br>这是韩王再度疯掉的最后一刻，传递给林逸的消息。</br>从始至终，这也是两人之间的唯一交流</br></br></br>看着再度发狂暴走的韩王，林逸心头一顿，当即果断拉开距离</br>他想过有没有可能协助韩王突破封锁，从这里强行闯出去，仔细盘算下来，其实是有一定机会的。</br>但那有个关键前提，韩王本人必须保持清醒。以眼前这副疯狂暴走的状态，且不说两人之间压根没法配合，即便真的侥幸冲出去了，对于整体局势也没有半点益处。恰恰相反，韩王现在这个状态一旦出去，反而会给秦王府和辽京府吕家一个名正言顺的由头，以防止其逃出去危害整个内王庭的由头，直接将其当场格杀。</br>《第11270章</br>彼此虽然没有任何一句多余的交流，韩王本人的表现，也已证明了他的选择</br>归根结底一句话。</br>韩王本人的目标太大，想要从他这里破局，难如登天。</br>境</br>眼见韩王再度扑上来，而这一次是真真正正的暴走，再没有丝毫的留手，林逸深深看了他一眼，最终没有选择继续周旋，转而直接退出了秘</br>白世祖迎了上来，意味深长道:“林兄这一波收获不小，可喜可贺。"</br>林逸一脸茫然:“韩王疯成那个样子，我连一句正经话都说不上，哪有什么收获可言?“</br>在我面前就没必要装这种糊涂了吧?“</br>白世祖饶有意味道:“韩王的爆裂之风放眼整个内王庭，那可是无数人趋之若登而不可得的上等奥义，林兄仅仅只用一刻钟的工夫就掌握了实在是令人羡慕。”1</br>林逸好笑的瞥了他一眼:“白兄羡慕吗?我怎么一点都没看出来。"</br>白世祖噎了一下，正色回道:“相当羡慕。"</br>林逸点点头:“演得真像。"</br>白世祖:</br>他所谓的羡慕自然是仅限于嘴巴层面，真要说规则奥义，他有秦王本人亲自传授，层次远比爆裂之风高得多，自然没有必要羡慕林逸白世祖此刻看待林逸的目光，就像是一个亿万富豪看待刚刚赚到了一百万的新兴中产。</br>唯一能够刺到他的点，不在于林逸的一百万，而是林逸这个一百万赚得太容易了。</br>即便他骨子里不信林逸还能以这个速度，一直赚下去，一直赚到一个亿，可心底下，多多少少总还是有一些吃味。不过他还是能够安慰自己，因为他认定了林逸未来的极限，充其量也就只在千万级别，无法对他造成实质性的威胁。白世祖转而道:“林兄这番跟韩王接触下来，可有什么发</br></br>现?“</br>林逸深吸一口气，压低声音道:“你们下手挺黑啊。</br>白世祖愕然:“这跟我们有什么关系?“</br>"行了，别装了。”</br>林逸直言不讳道:"就在白兄你们安全审查期间，韩王突然就变成了这个样子，以你们两家的过节，是谁下的手不是一目了然吗?白世祖眯起了眼睛:“怎么个一目了然? 我倒是真不清楚，林兄不妨讲得再透彻一点?“</br>林逸不由笑了:"难道不是白兄你下的手? 现在外面可都在这么传，有鼻子有眼的，我都信了。”是吗?”</br>白世祖幽幽回道:“林兄也是从风里雨里闯过来的人，应该清楚有些谣言不能轻信，清者自清，不管外界怎么说，韩王疯掉的事情跟我们秦于府没有半点瓜葛。"</br>林逸嗯了一声，毫无诚意的点了点头道:“明白，我就当真的听。"</br>白世祖一时哭笑不得。</br>当然，站在他的立场，对于这个说法林逸无论信还是不信，都没有任何实质性的影响。</br>林逸忽然说道:“我想见一下韩戒嗔，麻烦白兄安排一下。</br>]]></description><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 05:13:19 +0000</pubDate></item><item><title>第11271章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11927615.html</link><description><![CDATA[白世祖皱了皱眉:“抱歉，这个我还真安排不了。</br>林逸愣了一下:“怎么?连白兄的话也不好使了?</br>安全审查司四大主事之间的交叉监督，这是官面上的规矩，即便以白世祖的背景后台，也不是想无视就能无视的。</br>真要这么做了，意味着直接与林逸撕破脸不说，他还得付出相应的代价。</br>别忘了，他如今可还是戴罪立功期间-</br>旦因此闹起来，局面会有多被动可想而知，不到万不得已绝对不会选择走这一步。</br>"“不瞒林兄，我们对韩戒嗔的个人审查已经结束，并没有发现任何问题，所以从程序上来说，他现在已经是自由身。白世祖顿了顿，话锋一转:"只不过他的状态不太好，现在由他弟弟韩中阅照顾，林兄你如果想要见他，得先问一下韩中阅的意思，看看方不方便。"</br>林逸闻言挑了挑眉:“韩中阅? 韩王与辽京府吕家次女的那个儿子?“</br>“林兄消息还挺灵通的。”</br>白世祖嘴上这么说，表情却没有丝毫的意外。</br>林逸饶有意味的回了一句:“白兄的这番安排，挺高明啊。</br>白世祖一脸茫然:“我怎么听不懂林兄的意思?“</br>“又跟我装傻。"</br>林逸哈哈一笑，当即转身离去:“行吧，那就不劳白兄了，我自己想办法。"</br>目送林逸离去，白世祖神色立马沉了下来。</br>副手凑过来问道:“要不我跟过去看看?“</br>白世祖摇了摇头:“给韩中阅发个消息，让他自己处理，我们现在还不好跟辽京府吕家走得太近。</br>在韩王府这件事上，双方虽然有合作，但目的并不完全一致。</br>辽京府吕家绝不是什么省油的灯。</br>一旦等到事情尘埃落定，真的被他们换掉了韩王府的户口本，扶持韩中阅正式上位之后，彼此之间的裂痕很快就会暴露出来。</br>对此，白世祖和秦王府的一众高层，都有着清晰的认知。</br>在他们眼中，辽京府吕家只是一把刀，一把用来做掉韩王府的快刀。</br>一旦韩王府倒下，这把快刀的使命也就完成了。</br>到时候，难免会有一番清算，区别只是看他辽京府吕家能有多识相罢了。</br>故而眼下，双方合作归合作，但还是保持着一定的距离。</br>白世祖的任务只是控</br></br>制住韩王本人，只要韩王府之后由谁来接班，到底是韩中阅还是韩戒嗔，他秦王府并没有那么在意。</br>归根结底，利益最大化才是唯一的指导原则。</br>副手欲言又止道:“要是林逸当场闹起来?“</br>白世祖笑了笑，悠哉悠哉的在石凳上坐下，翘起二郎腿:“那我们就好好看戏。</br>此时，林逸已经重新跟韩长史碰头。</br>第11271章</br>听完林逸见面的情形，韩长史神色愈发沉重:“这么说我家大王真的凶多吉少了"</br>虽说这个结果，他早就已经有了心理准备，可如今从林逸这里得到证实，还是难免有种天旋地转之感韩王是韩王府的绝对支柱，韩王一旦倒下，也就意味着韩王府倒下了一大半。</br>林逸正色看着他:“你现在是真的责任重大了。”</br>说实话，若不是有韩长史这个二号人物在硬撑着，韩王府此刻恐怕都已经易主了。我是不会向他们低头的。”</br>韩长史眉宇之间透着无比的坚定，随即道:“现在的症结在我家世子身上。</br>显而易见，既然韩王府注定要换主人，那他一定是站在韩戒嗔这一边，毕竟只有韩戒嗔才是韩王府上下认定的世子。</br>至于韩中阅，即便已经证明了是韩王本人的种，可说白了终究也只是一个私生子。</br>何况明摆着，他只是辽京府吕家推出来谋夺韩王府的工具人。</br>真要让他上位成功，日后韩王府到底是姓韩还是姓吕，恐怕都在两说之间。</br>林逸疑惑道:“我有一点很好奇，他们为何不直接弄死韩戒嗔?”</br>对方留着疯掉的韩王，是因为过户手续还没有办完，这一点倒还可以理解。</br>但是留着同样已经疯掉的韩戒嗔，这就真心难以理解了。</br>目前为止，韩戒嗔是韩中阅唯一的竞争对手。1</br>站在秦王府的角度，也许会有留着韩戒嗔，以此来牵制韩中阅的动机。</br>可是站在辽京府吕家和韩中阅本人的立场，无论怎么看，除掉韩戒嗔一了百了，才是最可靠的方案.</br>韩长史摇头:“他们不敢。</br>林逸奇怪:“为何不敢?“我韩王府一脉，曾经出现过同室操戈以致差点灭门绝户的惨剧，为防止悲剧重演，先祖给自身血脉下了诅咒。"韩长史语气唏嘘的说道:"只要是我韩王府一脉，同辈之间一旦相残，无论是亲自动手还是</br></br>经由他手，诅咒都会立时生效，当场暴毙。林逸闻言恍然:“原来如此。”</br>这个血脉诅咒的存在，令得辽京府吕家投鼠忌器，倒也算是冥冥之中先祖保佑了。</br>韩长史担忧道:“他们此刻必定在想方设法破解诅咒，万一被他们成功，那就无法挽回了。”</br>“那还等个什么?直接上门要人。"</br>林逸当即迈步就走。</br>韩长史一时愣住:“哈?就这么去要人?“</br>林逸摆了摆手:"我见过韩王的消息，现在肯定已经传到那边了，事不宜迟，我现在就过去，你去召集剩下能够调动的高手。</br>说完，林逸的身影便已原地消失，留下韩长史目瞪口呆。</br>营救韩戒嗔的事情，他已经琢磨了好几日，但始终想不出一个真正的万全之策，故而一直在犹豫徘徊。</br>林逸突然来这么一出，着实给了他一个措手不及。</br>最终，韩长史一跺脚，破天荒爆着粗口道:“妈的! 择日不如撞日，这一波要是莽不出个结果，活该我韩王府被人吞并!"随即便骂骂咧咧的到处去摇人。</br>《第11271章</br>其实他自己也很清楚，眼下局势主动权完全在对方手中，继续犹豫纠结下去，只会令对方胜算越来越大。</br>林逸的强行插手，虽是打乱了他的节奏，但又何尝不是打乱对方的节奏?</br>]]></description><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 05:12:26 +0000</pubDate></item><item><title>第11266章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11869998.html</link><description><![CDATA[“那样倒是万无一失了，但也未免太过无趣了。”</br>白世祖笑着撇了撇嘴，目光幽幽道:“此人是个十足的异类，你难道就不想看看他的极限吗?“副手顿时眼睛亮了，跟着笑了起来:“原来如此。</br>白世祖随手一挥，面前当即浮现一片画面，正是秘境中的景象，处在画面中心的不是其他，正是林逸本人。上次他对萧莽，许多细节看不清楚，今天总算能全方位一睹我这位林兄的风采了。"</br>白世祖饶有兴致道。</br>萧莽事件之后，秦王曾经亲口点评，认为林逸是他白世祖日后的最强对手</br>仅这一句话，他的好胜心就被激了起来。</br>今天让林逸见韩王，确实是一种冒险，但如果能够借此机会试出林逸的极限，那么这个险就绝对值得一冒.此时，身处局中的林逸虽无法明确感知到外界的偷窥，但这种事情即便不用想，他也能猜得到。韩王?"</br>秘境本身并不大，方圆不过十里，入目所见俱是一片荒漠，狂风呼啸，飞沙走石。</br>以林逸的神识感知能力，这种地方瞬息就能探查清楚。</br>然而令他意外的是，并没有发现韩王的踪迹。</br>若不是白世祖就带着一众高手守在外面，林逸的已开启“自动购买下一章眼前这么个地方，根本没办法藏人。</br>韩王就算是疯了，那也总不至于把他自己埋到地底下去吧?</br>直至，风声陡然变大，林逸的脸上蓦然多出了一道半尺长的骇人裂口。1</br>林逸眼神一凝。</br>他这可是中级神体，哪怕是准王权强者的全力一击，都根本无法破防</br>眼前是什么风，杀伤力能夸张到这个份上?</br>下一秒，风势愈发恐怖，竟是凝聚成一个巨型龙卷朝林逸碾压过来。</br>林逸眼皮一跳。2</br>他虽然还是没有看到韩王的明确踪迹，但在眼前的巨型龙卷之中，却是感受到了独属于韩王本人的气息这道龙卷，就是韩王所化!”韩王，你忘记我是谁了吗?“</br>林逸尝试着喊了一声，并没有得到任何回应</br>眼见巨型龙卷席卷而至，林逸不敢掉以轻心，当即毫不犹豫化身蚩尤，迎面一掌轰过去。</br>近乎垄断级别的震动规则力量，隔空轰入巨型龙卷之中。</br>林逸的意图很简单，将这个巨型龙卷震碎。</br>然而令他眼皮狂跳的是，震动规</br></br>则力量刚刚轰入，立马就被另一股极具爆炸性的恐怖力量挡住。2仅仅不到一秒钟的僵持之后，震动规则力量竟被其硬生生正面轰爆，只能化作不成体系的震动余波，散到四面八方。</br>第11266章</br>"爆裂风"</br>林逸看着近在咫尺的巨型龙卷不由失声</br>爆裂之风，这是韩王最标志性的能力，据传在他的潜心开发之下，原本平平无奇的风系规则力量，硬是被开发出了不下于任何一种顶级杀伤规则的恐怖威能。</br>他指尖散出来的每一缕风，都自带最暴虐的爆裂效果。</br>林逸此前查看相关资料的时候，对此并没有一个明确的概念。</br>在他看来，风系规则力量毕竟先天受限，即便要往杀伤力最大的路子去走，那也应该是风刃之类的极致切割。</br>爆裂二字，跟风系的相性实在不搭。</br>但是现在，他算是真正体会到了爆裂风的威力。</br>这还只是对方无意识攻击的结果眼前的巨型龙卷看起来惊悚至极，但严格来说，只能算是韩王无形之间散发出来的实质化气场，并不是一对一的刻意杀招毕竟越是高手，力量施展起来就越是深沉内敛</br>如果韩王真正对自己出招，即便还是用同样的招式，整个龙卷的规模也必然要小上许多，至于杀伤力，则会百倍千倍的暴涨!</br>饶是如此，眼前的巨型龙卷依旧是个致命的威胁</br>林逸没有丝毫犹豫，当即又补上一记大千世界学。1</br>在千世轮回的力量牵引之下，龙卷这才渐渐小了下去，逐渐化为无形。</br>消散的龙卷中心，林逸终于见到了久违的韩王。</br>看到对方此刻的尊荣，林逸不禁心头一跳。</br>此前他见到的韩王，虽然王者气度不如秦王赵王，但是论雍容华贵，放在满朝文武之中依旧是妥妥的鹤立鸡群，一眼就能认出。</br>然而眼前的这个韩王，披头散发，衣着狼狈凌乱，整个散发出来的气场也是浑浊不堪。</br>最令林逸惊讶的是，他的双瞳竟是一片浊白。</br>瞎了?“</br>林逸心头一跳。</br>虽说到了韩王这样的实力层次，不靠肉眼视力也问题不大，但双眼瞎掉对于本人而言，依然是难以治愈的巨大打击。林逸尝试着打招呼道:“韩王，我是林逸。"</br>"</br>韩王口中发出含混不清的嘶吼，下一</br></br>秒陡然向林逸扑过来，毫无征兆。</br>林逸抽身退避，迅速拉开距离。</br>到现在为止，他还无法判断对方到底是真疯还是假疯，但有一点可以肯定，面对韩王他绝不能有丝毫的掉以轻心。</br>因为战力符清清楚楚的显示着对方此刻的战力。</br>九百五。3</br>比起林逸的四百五，高出了整整五百的战力值，无论对方是不是疯掉了，这样暴殊的实力差距都意味着全方位的碾乐。3哪怕以林逸的底蕴，稍有不慎直接在这里饮恨当场，也不是没有可能。</br>林逸的身法速度不可谓不快。</br>然而仅仅一息之后，对方身形就已如影随形的掠至面前，彼此距离不过两尺。</br>标指封喉。</br>感受着对方指尖透出来的恐怖杀意，林逸心下悚然，连忙双手格挡。</br>这一记标指封喉一旦击中，他肉身不仅会立马失去意识，大概率还得来一出“分头行动”。2</br>即便以他中级神体的顽强生命力，勉强可以恢复过来，接下来也势必会落入绝对性的下风。 1更何况，对方可是韩王。</br>一击即中之后，后续必然配套更厉害的杀招，到时候连着元神一起杀，林逸除非逃进新世界，否则绝无幸免的可能性。</br>只是那样一来，新世界的存在可就难免要曝光了。</br>]]></description><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 06:18:37 +0000</pubDate></item><item><title>第11267章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11870098.html</link><description><![CDATA[林逸不用想也知道，此刻白世祖必然就在外面全程围观，他的一举一动，都会被放在显微镜下解读。</br>在这种人精中的人精面前，但凡露出任何一丝一毫的马脚，立马都会牵一发而动全身。</br>诚然，从在关正玄那里“报备“古神修炼者的那一刻起，林逸就已做好了在新世界动用新世界的准备，但这一手必须要留到最关键的时候.</br>眼下还远远不是。</br>标指受挫，韩王没有丝毫的停顿，攻势反而愈发凌厉，转手就是一记侧时爆肝</br>节奏太快，饶是以林逸的体术，这下也都完全跟不上。</br>爆肝得手!</br>肝部密集的神经当即传递出前所未有的剧痛，亏得林逸意志力够强，没有当场痛到倒下。</br>饶是如此，这一击带来的剧痛也已令得他后续动作变形。</br>本就跟不上对方节奏，这下更是变得破绽百出。</br>下一秒，林逸直接沦为人形沙包。</br>他不会就这么死了吧?“</br>外界副手看着这一幕，不禁头皮有些发麻，换做是他处在林逸此刻的位置，整个人估计早已支离破碎了。白世祖微微皱眉:“他要是只有这点能耐，死了也就死了，算他命该如此。"</br>副手忍不住道:“可是大王那边?“</br>秦王想要招揽林逸，这并不是一句没有根据的风传，而是当着他们许多人的面说的。</br>虽说当时酒宴的场合，并没有那么严肃，乍听起来只是一句顺嘴的玩笑。</br>但秦王府的人都知道，他们这位秦王从来没有一句空话，只要是说出口的话，就必然会落地。</br>白世祖要是今天擅自把林逸弄死，无论是落在旁人眼里还是秦王本人的眼中，难免都有嫉妒报复的成分。</br>大王不会责罚我，反而只会夸我赏我。</br>白世祖一脸笃定。</br>对此，他有着十足的信心，秦王若非是这等令人心折的气度雄主，他白世祖又怎么会心甘情愿为对方所驱使。</br>副手欲言又止。</br>就在这时，画面中的情形陡然一变，副手不由脱口而出:“什么情况?“刚刚还是林逸被韩王全方位摁着打，结果就这几句话的工夫，林逸虽说没有当场反败为胜，但居然在如此之短的时间内，强行跟上了对方的节奏。</br>单从场面上看起来，林逸虽然还是劣势，但在一定程度上已是有来有回</br></br>白世祖也不禁眯起了眼睛。</br>节奏是这么容易跟上的?</br>实力分明的强弱对决，对于弱者而言最无解的并不是对面什么杀招底牌，而是攻防节奏。</br>只要准备充分，及时做出针对性的动作，再强大的杀招底牌也有破解掉的可能，但是唯独节奏这一块，一旦强者主动将节奏提起来，弱者除了被牵着鼻子走，很难有任何实质性的解决方案。</br>《第11267章</br>也正因此，许多有经验的强者，一旦对上实力稍弱的对手就会将攻防节奏拉满，令对方跟不上，进而破绽百出。</br>这一招，一向无往而不利。</br>刚才的情形就是一个实证。</br>哪怕以林逸变态的硬件配置，加上顶级的战斗意识和经验，该跟不上就是跟不上，只能被单方面摁头暴打。</br>可现在是个什么情况?</br>副手立马反应过来:“韩王主动放水了?他不是真疯?“</br>白世祖目光灼灼的看着场中。</br>他这次放林逸进去，目的之一固然是测试林逸，但另一方面，也是在借机试探韩王。</br>虽然此前的种种迹象证明，韩王并不是在装疯，而是真的疯了。</br>不过不怕一万，就怕万一。</br>仔细观察片刻，白世祖最终摇了摇头:“不是，他是真疯了。"</br>副手疑惑道:“真疯了还会放水?“</br>他没有低估林逸，毕竟这可是连他家秦王都看好的人物，可要说林逸能够在如此之短的时间内，急速成长到能够与韩王旗鼓相当的程度，打死他都不信。</br>白世祖沉声道:“问题在韩王身上，他的注意力开始分散了。"</br>事实如此。</br>一个疯子很难长时间将注意力集中在一件事上，尤其对干韩王来说，他攻击林逸完全是出于本能的反应，一旦在林逸身上感受不到致命的威胁之后，注意力自然而然就转移开了。</br>如此一来，林逸也就有了喘息之机。</br>这个道理虽然说得通，但白世祖的神色依旧格外凝重。</br>因为他已经感觉出来，林逸能够跟上韩王的节奏，核心原因确实是韩王“放水”，可另一方面，也有林逸自身的强大适应能力。</br>如果说韩王节奏拉满是一百，那么现在即便注意力分散，节奏也依然在五十以上。</br>而这，依然远远超出战力四百五这样的实力</br></br>层次</br>林逸却能与之形成僵持，足见在这短短数息的时间内，其之提升幅度到底有多恐怖!</br>白世祖脸色十分难看。</br>因为换做是他，他做不到。</br>话虽如此，此时身在局中的林逸，其实也并不轻松。</br>韩王的攻防节奏确实降下来了没错，但依然维持着本能的战斗直觉，仅仅只是靠着体术的近身颤抖，就令林逸吃尽了苦头.</br>"七王级别，果然没有一个是弱者。"</br>再一次被韩王爆肝重击，林逸只觉自己的五脏六腑，跟着都被风力灌入，所过之处俱皆爆烈</br>要不是有中级神体的变态自愈能力兜底，他已经死几百回了。</br>事实上，他的意志力但凡差上半分，早都已经痛死当场了。</br>而这，对韩王来说都还远远没到动真格的地步。</br>林逸总算是明白上次跟赵王的过招，对方放水到底有多大了。</br>那何止是放水，妥妥就是放海啊!</br>不过这一场跟韩王的交手，痛苦归痛苦，对林逸来说却也是收获巨大。</br>毕竟赵王不会对他动杀意，但眼前这个疯掉的韩王，那股子杀机却是实实在在的。</br>刚才这短暂的交手，对于林逸的实战提升能力之巨大，不亚于十年苦修。经此一战，林逸也算是体会到了顶级王权强者的底色</br>毕竟韩王九百五的战力，基本已经是站在顶级完全强者的门槛上了</br>容不得林逸半点分心，对面韩王陡然又把节奏强度提了上来，节奏再度拉满</br>]]></description><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 06:18:14 +0000</pubDate></item><item><title>第11260章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11842581.html</link><description><![CDATA["且慢。”</br>林逸打断道:“李家主有多大的把握能说服他?“</br>李竹龙顿时噎住。</br>李天虫能做出来以下克上的举动，就已证明他这个父亲在其眼中的份量，已经没那么重了。</br>尤其这次整个李家向林逸低头之后，李天虫很是不以为然，话里话外，就是觉得他这个当家主的太过软弱，竟然被一个外地小子骑在头上!</br>这种情况下，让他去劝李天虫接受进天牢第九层的任务，场面可想而知。</br>林逸靠着椅背悠然道:“事关重大，还是李家主你去把他叫过来，我亲自交代吧。</br>李竹龙欲言又止:“犬子不太懂事，要是当面冲撞了林主事</br>林逸笑着摆了摆手:“我还没那么幼稚，李家主尽可放心。</br>李竹龙当即深施一礼:“那就拜托林主事了。</br>等李竹龙退出房门，程双儿忍不住道:"公子，双儿觉得他其实从一开始就一定会答应，只是在故意拿捏作态。"看出来了?"</br>林逸点点头，对于程双儿有这个悟性，倒是并不觉得意外。</br>别看刚刚说了这么多，其实李天虫去天牢之事，对李竹龙来说却是正合心意。</br>在家族利益面前，李天虫这个儿子并没有那么重要，该割舍就得割舍，李竹龙对此十分清楚。</br>何况，只要有足够的安全保障，让李天虫去地牢第九层历练一番，确实也不是坏事。</br>公子您早就知道了?“</br>程双儿眼睛一亮，恍然大悟:“他故意装着不情不愿，就是为了跟公子讨价还价!</br>林逸轻笑着点头:“"事关太傅之位，这么大的事情他李家不大出血，凭什么买票上车?他这么一番拿捏作态下来，就相当于将他儿子李天虫变成了筹码的一部分，接下来自然就能少出一点血了。”</br>"真是一只老狐狸。</br>程双儿感慨了一句。</br>林逸不由好笑的瞥了她一眼，你一个没经过什么正经历练的侍女，转眼就能自己悟出来这些东西，恐怕过不了几年，就能将这些老狐狸耍得团团转了。</br>看出林逸眼神中的意味，程双儿不禁俏脸一红憋了片刻，程双儿忍不住又疑惑道:“既然公子早已看透他的心思，为何不当面拆穿，反而要顺着他的意思演下去呢?“林逸提点道:“我知道他在演，他也知道我知道他在演，但这出戏还是要演下去，该走的流程仍然一个都不</br></br>能少，养出足够的默契，以后才能长远。"</br>"以他奉天府李家的体量，只要有明白人掌舵，会是一个不错的盟友，适当给点好处是值得的。</br>而若是压榨得太狠，引起对方反噬，那就从顿顿饱变成一顿饱了，反而不划算。"</br>程双儿若有所思，忽然问道:“那若是公子现在就有秦王府的实力呢?</br>林逸毫不犹豫:“那就一口吃下去。”1</br>《第11260章</br>程双儿顿时大感震撼，盈盈拜倒:“多谢公子教诲，双儿受教。"</br>林逸笑笑:“倒茶。"</br>他今天带程双儿进来，就是为了加速对方成长，现在看来确实效果斐然，对方果然没有令他失望。</br>半盏茶的工夫，李竹龙带着李天虫进来了。</br>不出意外，李天虫的脸色很难看，明明白白写着五个大字</br>我火气很大。</br>不怪他是这个反应，要知道他这些天一直都在琢磨应该怎么对抗林逸，林逸在他的眼里，就是他奉天府李家的头号大敌。</br>为此，他已经跟李竹龙吵了好几架了。</br>今天倒好，自己这个懦弱的父亲居然还不长教训，还要继续无底线的向林逸跪舔服软</br>他可是堂堂的奉天府李家家主啊!</br>他可以不要脸面，但是李家不能不要</br>至于一旁的李竹龙，则是满脸无奈。</br>他对李天虫寄予厚望，可遇上这么个自以为翅膀比谁都硬的叛逆儿子，他这个当父亲的，也是真的没辙。</br>事实上，他是心怀愧疚的。</br>哪怕林逸给了口头保证，可毕竟也只是口头保证而已，一旦真的被丢进天牢第九层，到底会发生什么谁也无法掌控。</br>但为了奉天府李家，这是必要的牺牲。</br>在这一点上，他没有犹豫过哪怕一秒种</br>李竹龙张了张口，想要替自己儿子辩解两句，却被林逸挥手阻止</br>李家主你先出去吧，先让我跟他单独谈一谈。</br>李竹龙欲言又止，最终还是点头应是，不放心的看了李天虫一眼，最终扭头出门。</br>李天虫瞥了一眼程双儿，挑衅的扬了扬脖子:“这就是你说的单独?“</br>林逸端起茶杯，漫不经心的说道:“李家就快没了，你这点幼难的大族骄傲，马上也要到头了，趁现在李家还没倒，你还能再享受一下</br></br>。"你说什么?”</br>李天虫顿时就成了被激怒的狮子。</br>家族利益优先，这是每一个李家子弟从小就被打上的精神烙印。</br>他不满李竹龙这个亲老子，也正是因为认定李竹龙太过保守，说白了就是太怂了，不足以带领秦天府李家走出一条康庄大道</br>在他眼中，唯有自己的所作所为，才是真正为了李家好。</br>最终没有成功，只是时运不济罢了。</br>林逸云淡风轻的抵了口茶:“因为你，李家就快没了。"</br>你在?”</br>李天虫当即气场全开，俨然一副随时暴走的架势</br>然而林逸仅仅一个眼神，顿时就令他整个人如坠冰窖，冷汗淋漓</br>他骇然发现，以他一向自傲的控制力，此刻竟不敢对林逸做出半点攻击性的动作。</br>《第11260章</br>不敢直接对林逸出手，那是因为他还存有理智，毕竟哪怕是他也不得不承认，现在的林逸对于他奉天府李家有着巨大威胁。</br>可不直接出手是一回事，连一个表明态度的动作都做不出来。</br>这只能说明，他被林逸的无形气场全方位压制了。</br>双方的实力差距，根本不是李天虫认知中的一线之差，而根本是天差地别。</br>此刻林逸在他的感知中，几乎不亚于那些顶级王权强者!</br>]]></description><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 07:14:57 +0000</pubDate></item><item><title>第11261章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11842582.html</link><description><![CDATA[怎么可能?</br>可是一想到对面这货刚刚击毙了太傅萧莽，李天虫哪怕一万个不甘心，但在趋利避害的本能驱使之下，最终还是收敛了动作。</br>程双儿看着这一幕，不禁晒然。</br>即便以她的实力，此刻也能清晰看出两者之间的悬殊差距，李天虫也算是一代天骄，可惜遇上了自家公子，只能算他命不好。</br>李天虫梗着脖子道:“真以为这样就能吓到我?你未免也太天真了。</br>林逸不以为意的笑笑，不急不缓道:“李见龙是诸神卧底，同时又是天门反贼，他在你们奉天府李家可不是边缘小人物，以他所处的位置，李家要说没有被大范围渗透，谁信?”</br>"尤其你跟他走得这么近，你会不会也沾了这两层身份?</br>"但凡稍微出去听一听，你就该知道这方面的传言不少，十个人里面，九个半都不信你是干净的。”</br>李天虫越听越是气急败坏:“少特么血口喷人!你可别忘了，你已经跟我父亲约定好了，这件事已经翻篇!"</br>你说翻篇就翻篇了?”</br>林逸意外道:"话说你不是看不上你父亲这么怂吗?怎么就会坚信不移，认定我会履行约定? 之前没发现你这么天真啊?</br>李天虫不由啧住。</br>林逸忽然起身，走到他面前压低声音道:"告诉你一个秘密，你们李家只是砧板上的一块肉，你猜对了，我从来就没想过放过你们。“</br>李天虫双瞳紧缩，一瞬间毛骨悚然。虽然在他认知中，李家跟林逸合作本就是与虎谋皮，林逸绝对没按什么好心，但此刻真的从林逸嘴里亲口说出来，还是令他惊骇不已。林逸自顾继续说道:“以你们李家的体量，我一个人确实吃不下来，不过天底下没有不吃肉的狼，只要让他们闻到了血腥味，很快就会围上来。</br>"放心吧，在它们面前，你李家不会有任何挣扎的机会。</br>你们会死得很利索。"</br>李天虫人都麻了，半天说不出一句反驳的话来</br>哪怕他一万个不想承认，但冷冰冰的现实理智告诉他，林逸所说的，没有一句是空话</br>按照林逸的方案，林逸最终能吃到多少不好说，可不论怎么样，他奉天府李家绝对是死定了，一丝幸存下来的机会都没有。半响，李天虫双眼满是血丝，嘶哑着嗓子沉声道:“你到底怎么样才能放过我李家?“</br>林逸随口道:“我要你死。"</br></br>李天虫气息陡然变得无比粗重，面色在决绝与退缩之中来回变幻，仍不死心道:“就因为我打了你设计院的主意?林逸看着他:“这个理由还不够吗?“</br>你招惹的是我，现在还有机会在这里跟我说话，你如果招惹的是秦王，现在还能站在这里吗?“有些事情，一旦做了就要付出代价，这么粗浅的道理不需要我来教吧?</br>"出来混，总是要还的。"</br>《第11261章</br>李天虫面如死灰。</br>他不敢招惹秦王，因为他很清楚一旦那么做了，他奉天府李家立马就要迎来灭顶之灾</br>而他之所以敢招惹林逸，就是因为他认定林逸他惹得起。</br>然而事实证明，他踢到了铁板，而且是一块绝对不能踢到的铁板!</br>许久，李天中生涩的问道:我死了，你就会放过我李家?"</br>说出这句话，他已是用尽了全部的勇气，明明什么都没有做，整个人却已如同虚脱一般，随时都会瘫倒在地。</br>结果，林逸下一句话就令他彻底崩溃。</br>"不一定。”</br>这一刻，李天虫引以为傲的心防定力彻底崩盘。</br>身为奉天府李家的世子，他从来没有经历过今天这种绝望，换做以前，打死他也想不到，自己有朝一日竟会被人逼到这个地步!</br>在此刻的林逸面前，他所有的骄傲和倚仗，都变得不值一提。</br>第一次，李天虫深切感受到了卑微的滋味。</br>见火候差不多了，林逸这才终于松口:“给你一个补救的机会，去天牢第九层见个人。"</br>“天牢第九层?”</br>李天虫眼皮一跳，下意识就要拒绝，不过最终还是生生止住了。</br>相比起他刚刚体会到的绝望滋味，天牢第九层即便是公认的人间炼狱，对他来说也已是救命稻草。</br>林逸目光幽幽的看着他:“以后奉天府李家能走到哪一步，全看你能在里面表现出多少价值，你身上的价值越大，奉天府李家就越安全，这个道理应该不需要我再多说了。"”你最好说到做到。"</br>李天虫呼出一口浊气，沉声道:“具体要让我做什么?“</br>"放松元神。"</br>林逸当即打入一颗意念种子。</br>李天虫再度色变，整个过程他压根都来不及做出反应，意念种子就已在他的元神深处扎根。</br>要知道</br></br>，这种意念种子不仅可以携带大量的信息，同时还随时可以隔空引爆</br>换句话说，这就是林逸埋在他识海中的一颗定时炸弹，一旦他的所作所为引发怀疑，林逸一念之间就能令他神魂俱灭这下，李天虫总算是彻底没了跟林逸对抗的心思。</br>彼此差距太大，实在令人绝望。</br>不过，等消化掉林逸给他的指令之后，李天虫不禁愈发震惊，看向林逸的眼神愈发震骇他满以为林逸是在替周天子做事，可现在看来，林逸的图谋远比他预想中要复杂得多!</br>此人的危险程度，即便比起那些顶级王权强者，恐怕也是有过之而无不及。</br>时间，李天虫不知是该觉得倒霉，还是应该觉得庆幸。</br>好了，你回去准备吧，珍惜你在李家的最后一天，明天等着你的可就是天牢了。</br>林逸打发走了满腹心事的李天虫。</br>程双儿忍不住露出崇拜的表情:“今日之后，公子要成为他毕生挥之不去的心魔了，公子高明。</br>看她这副跃跃欲试的模样，林逸不由好笑，提醒道:“这种迫人为我所用的手段，终究只是小道，不到万不得已，不可轻用，否则有朝一日反噬到你自己头上来，可就笑不出来了。</br>]]></description><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 07:14:19 +0000</pubDate></item><item><title>第11262章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11842600.html</link><description><![CDATA["嗯嗯，双儿记住了。”</br>程双儿连连点头，俏脸微红，容光焕发。</br>到了此刻，她已经可以确定林逸就是在刻意培养自己了，受宠若惊之余，不由愈发感动。</br>要是能给公子搓澡就好了。3</br>程双儿默默的想着。</br>这时，李竹龙神情古怪的从外面走了进来。</br>憋了片刻，他忍不住问道:“林主事到底是用了何种手段，竟能令犬子如此服帖?“</br>知子莫若父。</br>李天虫是个什么鸟德行，他这个当爹的再清楚不过了，绝不是几句话就能说服的主</br>连他都做不到的事情，他实在是不信林逸竟然能做到。</br>林逸看出了他的担忧，轻笑道:“李家主不必多想，令公子是我用重用的人，我自不会用一些邪门手段来害他，若是不放心，李家主尽可以给他好好检查一下。”1</br>"林主事说笑了，我奉天府李家既然做出了选择，日后就会坚定不移站在林主事这边，绝不会疑神疑鬼，三心二意。</br>嘴上这么说，其实是查定了。</br>林逸对此并不在意。</br>他在李天虫的身上，除了刚刚那颗意念种子之外，自然是下了别的保障手段的，毕竟是他布下的一手重要棋子，若是失控会很麻烦.只不过他用的是世界意志，以奉天府李家的手段，根本查不出来</br>李竹龙还想再打探几句。</br>林逸却饶有意味道:“经一事长一智，令公子今日脱胎换骨，李家主不觉得是好事吗?好事是好事”</br>李竹龙欲言又止片刻，最终化为一声苦笑:“但愿他能领会到林主事的良苦用心吧。</br>林逸笑了笑，转而道:“既然令公子的事情敲定了，接下来该聊一聊李家主的事了。</br>我?”</br>李竹龙反应过来，当即精神一振:“林主事请讲。"</br>林逸直接道:“七王共议，赵王府可以稳定算一票，李家主想要过关至少还得三票，可有什么思路?李竹龙想了想道:“我李家跟魏王府和燕王府素有往来，关系都还不错，可以争取一下。""那也就是说，顺利的话可以拿到三票。"</br>林逸手指敲着桌子:“还是差一票。</br>李竹龙略作犹豫，小心谨慎的道:“听说林主事跟韩王府的关系不错，是不是也能争取一下?“李家主倒是会使唤人。”</br>林逸笑骂一句，不过还</br></br>是答应道:“韩王府那边，我可以去走一趟。</br>以他如今跟韩王府不尴不尬的关系，即便没有这次的太傅之争，他也本就要走一趟。</br>《第11262章</br>毕竟有些话，还是要当面说清楚为好。</br>否则继续这么拖下去，即便有韩长史从中帮忙转园，日后也难免生出其他变故，最终要是被迫落个反目成仇，却不是林逸想看到的。</br>李竹龙顿时精神大振:“那就拜托林主事了。</br>三公太傅之位，原本是他想都不敢想的事情，现在这么一盘算，竟是大有希望。</br>无论换做是谁，估计都得兴奋不已。</br>次日。</br>消息传出，奉天府李家世子李天虫，因与李见龙关系密切，有诸神卧底的嫌疑，直接被打入天牢。</br>各方一片惊哗。</br>此前李见龙的事情，在民众层面并没有引起什么实质性的影响，但是在顶级圈子里面，早已引起了波澜。</br>毕竟这可是安全审查司成立以来，真正意义上动的第一刀。</br>这一刀砍下去是个什么结果，直接跟他们接下来的命运息息相关。</br>相比之下，萧莽事件虽然更加轰动，但对于各方势力而言，远不如奉天府李家的走向来得更加牵动人心。</br>毕竟，李家是个什么下场，就意味着他们极有可能也是同样的下场。</br>前几日林逸偃旗息鼓，做出了对李家点到为止的姿态，还令他们松了口气。</br>没想到居然还有第二波!</br>李天虫不管怎么说，那也是奉天府李家公认的世子，他被打入天牢造成的影响，远比此前的李见龙还要恶劣得多!</br>时间，不仅是李家内部，除七大王府之外的整个内王庭顶层圈子，都是人心惶惶。</br>直到这一刻，这帮肉食者才终于意识到，安全审查司真不是闹着玩的。</br>对于外界的风声鹤唳，林逸并不惊讶，这本就是他想要的效果。</br>各方势力越是疑神疑鬼，对于李天虫的掩护效果就越好，接下来的一些事情，也就越好操作。</br>至于他本人，则在跟王丰交代了一番后续计划之后，转身来至韩王府。</br>站在韩王府大门口，林逸心下唏嘘。</br>严格来说，这才是他第一次登门韩王府。</br>原本按照之前的发展轨迹，林逸在内王庭的铁杆盟友应该是韩王府，</br></br>而不是赵王府。</br>只可惜，现实的发展往往出人意料。</br>"什么人? 滚远点!”</br>林逸刚刚凑近，就是门口守卫轰了出来。</br>林逸微微皱了皱眉，自报家门道:“安全审查司林逸，求见韩王，麻烦通报一声。"</br>不料守卫直接一口回绝:“我家大王不见客人，滚吧。"</br>林逸不由一愣。就算他的名字在韩王府没有存在感，可安全审查司的头街放在这里，尤其眼下韩王府本身就在接受审查，于情于理，对方都不该是这个态度才对。</br>更何况，韩王府好歹是七大王府，不管怎么着总要讲究一下王府形象，怎么会让这样的愣头青来守门?</br>第11262章</br>时间一长，岂不是将路人缘败个精光?</br>不过实力倒是挺强，守在门口的四个守卫，实力都已经接近准王权强者的门槛。</br>什么时候王权强者变得这么不值钱了?</br>如果这里是秦王府，林逸不会觉得奇怪，可这是韩王府，即便也是七大王府之一，那也绝没有这么夸张的底蕴。</br>林逸察觉到了几分不同寻常的意味。</br>回想起来，这段时间韩王府安静得出奇。</br>以彼此的交集，正常就算是韩王对他的选择有所微词，也不至于在这安全审查的当口对自己不闻不问。</br>毕竟，双方之间还有韩长史这个桥梁。</br>]]></description><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 07:13:55 +0000</pubDate></item><item><title>第11263章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11842601.html</link><description><![CDATA[其他不说，林逸对于韩长史的观感还是相当不错，之前代为抄底收购人为规则的事情，他也是始终念着人情的。</br>如今白世祖带队上门审查，明摆着来者不善，正是林逸最能派上用场的时候。</br>处在韩王府的立场，至少在眼下这个阶段，安全审查结束之前，一定会找林逸过来帮帮场子。</br>即便韩王本人不亲自开这个口，韩长史也一定会这么做。</br>然而并没有。</br>这段时间，韩王府上下似乎完全忘记了林逸这号人，始终没有任何发起联系的意思。</br>这本身就很反常。</br>结合眼前的场面，林逸瞬间做出判断，韩王府出事了，而且出的是大事!</br>林逸当即迈步上前，同时沉声道:“我不管你们是什么人，别妨碍我见韩王。</br>四个守卫齐齐脸色一变。</br>找死!”</br>四道毫不掩饰的致命杀机当即锁定在林逸身周，每一处都直指要害，蠢蠢欲动。</br>这特么是门卫?杀手还差不多。</br>光是这一点，就已经验证了林逸的猜想。</br>林逸脚下不停，继续迈步向里，完全无视了对方发出的死亡威胁</br>四个守卫彼此相视一眼，当即直接动手。</br>瞬息之间，一刀一剑一枪一铜就已同时轰在林逸身上的四处要害，每一个都带着极度凝聚的规则力量。</br>毫不夸张的说，即便是正牌王权强者，骤然面对这等程度的杀招合击，不死也得重伤。</br>然而林逸连脚步都没有丝毫停滞。</br>只是在行进途中，淡淡瞥了四人一眼，而后继续往前。</br>四人不禁齐齐愣住。</br>也们见识过真正的高手，可面对他们的四人合击，还能表现得这么云淡风轻的，着实是没有见过。</br>只能说，他们的层次还是有限。</br>没等四人再次发起攻击，下一秒，四股极度熟悉的规则力量沿着他们的兵器，强势轰击在了他们自己身上。</br>伴随着一片闷哼，四人齐齐倒飞而出，空中留下四条刺目的血迹，脸上满是惊惶。</br>门卫不是这么当的，你们很不专业啊。"</br>林逸淡淡留下一句，迈步走进韩王府。</br>不过随即，就被数十个如临大敌的高手围住，一眼扫过去，这帮人的战力普遍都在两百以上，其中有三人甚至已经突破三</br></br>百，战力层面已是不折不扣的王权强者!</br>林逸眯起了眼睛，事情果然越来越离谱了</br>讲道理，在韩王府内部遇到这样的阵仗，完全是在情理之中。</br>堂堂七大王府之一，被人强行闯进王府内部，要是连这样的阵仗都拿不出来，那反而是离大谱。</br>第11263章</br>可问题在于，带队的这三个王权强者，林逸都毫无印象。</br>林逸虽然没有正式来过韩王府，但韩王府的核心人员资料，他早就研究过了，韩王府所有的王权强者他都有印象。</br>但对眼前这三个，却是一点没有。</br>两种解释，要么眼前这三人是韩王府的隐藏王权强者，七大王府都有类似的底牌，这本身一点不奇怪.</br>可让本该隐藏起来的底牌，直接跳出来干看家护院的活，这本身就说明韩王府有大问题!</br>要么，这三人并不是韩王府的高手。</br>那就问题更大了。</br>“什么人敢来韩王府撒野!"</br>其中一个王权强者站了出来，发声冷喝。</br>林逸神色不禁越发古怪:“你们都不看新闻的吗?“</br>倒不是他自作多情，萧莽事件一出，他即便没有直接成为各大势力重点盯防的对象，那也是妥妥的当红名人顶层圈子的人要说到现在都还不知道他，那只能说太过迟钝，真的是白混了。”新闻?不知死活的东西，你是特意进来挑事的是吧?“</br>为首之人给了众人一个眼色，当即就要一同出手。</br>林逸微微挑眉。</br>虽说对面阵容看起来很不简单，单就账面战力来说，除非是顶级王权强者，否则几乎不可能一个人吃下来。但他还真有点跃跃欲试</br>说实话，自从来到内王庭之后，他虽然也遇到了天公、萧莽这种级别的高手，可总体而言，并没有哪一场战斗真正能让他觉得尽兴.</br>沉寂了这么久，骨子里的好战基因，早已在秦嘉欲动了。</br>住!</br>个熟悉的声音传来，林逸循声看去，正是许久不见的韩长史</br>韩长史匆匆来到林逸面前，给林逸使了一个眼色，转身对为首的王权强者道:"这位林主事是我家大王的至交好友，也是我韩王府最尊贵的客人，你们如果还想继续在这里待下去，最好有点眼力劲。”</br>为首王权强者深深看了林逸一眼，沉声道:"韩王府不是放任闲人</br></br>进来撒野的地方，这次看在韩长史的份上放你一马，下次如果再犯，阁下就没有这么好运了。"</br>林逸淡笑回应:“彼此彼此。</br>为首王权强者眼皮一跳，不过最终还是对其他人挥了挥手;“我们走。</br>转眼之间，一群高手便散入王府各处。</br>林逸转头看向韩长史，见他眉眼之间都是掩饰不住的疲惫，忍不住问道:“你们韩王府这是出什么事了?“刚刚这帮人的表现，嘴上说着是给韩长史面子，实则言行举止之间，并没有对韩王府二号人物的那种尊重要不是林逸展现出来的实力气场够强，令他们也觉得有些棘手，刚刚这一下，大概率会当着韩长史的面直接拿人。这显然很不正常。</br>“此事说来话长。</br>韩长史叹了口气，随即勉强挤出一个笑容:"听闻林兄亲手拿掉了萧太傅，令整个王庭都为之震惊，真是惊天的大手笔，我还没来得及恭喜林</br>第11263章</br>兄呢。"</br>林逸看着他:“这种客套话就别说了，还是先说你的事情吧。"</br>那先去我院子喝杯茶吧。"</br>韩长史稍作犹豫，最终点了点头。</br>片刻后，两人在韩长史的私人院子中相对而坐。</br>韩长史一边泡茶，一边苦笑着说道，“最近我们王府发生了许多事，原本想等这些事情了结之后，再请林兄过来坐坐，没想到林兄你今天就过来了。”</br>]]></description><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 07:13:34 +0000</pubDate></item><item><title>第11264章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11842602.html</link><description><![CDATA[林逸摇头道:“从刚才的架势看起来，应该没那么容易了结吧?"</br>他一开始有想过，也许是因为在怎么对待自己这件事上，韩长史跟韩王出现了分歧，因而导致了韩长史在韩王府内的失势。</br>但是现在看来，事情远没有这么简单。</br>韩长史沉默片刻，幽幽冒出一句:“我家大王疯了。</br>“什么?”</br>林逸顿时为之一惊:“什么情况?韩王那种级数的高手，元神何等稳固，怎么可能会疯?“刚刚过来的一路上，他有想过各种可能性，但是唯独没有想过，真正的问题竟会出在韩王本人身上。</br>诚然，相比起秦王和赵王那样的顶级王权强者，韩王的实力确实弱了许多。</br>但他的弱，也仅仅只是相对秦王和赵王那一档的怪物而言，对于底下的其他修炼者来说，依然是高不可攀的强大存在!</br>这等人物，任何一丝有害的杂念都会被瞬间镇压，怎么可能走到发疯的地步?</br>韩长史苦笑一声:“我家世子也疯了。"</br>林逸闻言瞬间反应过来:“谁干的?秦王府?“</br>韩王疯了，身为接班人的世子也一起疯了，这对于整个韩王府而言，无疑是毁灭性打击。</br>秦王府此前就已准备对韩王府下手，如今正是白世祖带队审查，从时机上来看，正是得天独厚。</br>他们有这个动机，也有这个实力。</br>"不知道，这些天我一直在查，但始终毫无头绪。</br>韩长史嘴上这么说，可从他的表情来看，显然已是认定了秦王府。</br>他的毫无头绪，只是针对具体的技术手段，但要说幕后黑手，除了秦王府不会再有第二家</br>林逸皱了皱眉，转而问道:“刚刚那些也是秦王府的人?“</br>不是，他们是辽京府吕家的人。</br>韩长史一边给林逸倒茶，一边叹道:“如果只是秦王府，我们虽然压力很大，但总归还能团结一心，可现在辽京府吕家掺和进来，事情就变得很麻烦。"</br>林逸不由奇怪道:“这跟辽京府吕家有什么关系?"</br>辽京府吕家的资料，他之前倒是了解过一些，跟奉天府李家一样，属于七大王府之下的第一档势力，据传财势十分雄厚，即便是七大王府也少有能在这上面跟他家相提并论的。3</br>若不是辽京府地处偏远，吕家在内王庭的影响力至少还能提上半个档次韩长史</br></br>苦笑道:"就在我家大王和世子同时出事的第二天，辽京府吕家的人就到了，而且还送来了我家大王的另一个儿子。</br>林逸目瞪口呆:”哈?确定是韩王的儿子?“韩长史无奈的点了点头:“已经确认了，是我家大王年轻时候跟吕家次女所生，只是此前一直没有联系，我家大王也一直没有提起，所以我们都不知道。"</br>"这可真是来得够巧的。"</br>林逸一阵无语，总结道:“照这么说，现在的情况是秦王府跟吕家联手，准备将你们韩王府釜底抽薪了?</br>韩长史沉默点头。</br>《第11264章</br>对方把事情做到这个份上，就压根都已经不是什么阴谋，而直接就是阳谋了。</br>韩王和世子同时出事，辽京府吕家送来的这个儿子，就能名正言顺直接入主韩王府。</br>虽说韩王府是七大王府，绝没有那么容易收拾，可是以秦王府加辽京府吕家的势力，借此机会直接给韩王府换掉户口本，并不是什么异想天开的事情。</br>这种情况下，也难怪韩王府上下都抽不开身，顾不上他林逸了。</br>单看韩长史现在的状态就知道，这段时间以来，他这个韩王府的二号人物，已然是焦头烂额了。</br>林逸很快反应过来:“被收买的人不少?“</br>韩长史正色纠正:“很多。”</br>林逸刚刚遇到的那些，显然都是辽京府吕家的高手。</br>而如果不是韩王府内部被严重渗透，这些人即便能够进入到韩王府内部，也绝对不敢这么大张旗鼓，直接就是一副接管韩王府的架势。</br>事实上，面对来自秦王府的巨大压力，韩王府内部向来也都不是铁板一块。</br>主张投降的人并不在少数。</br>只是以前都被韩王给强行压了下去而已</br>如今形势剧变，这帮人重新抬头，关键有韩王亲儿子摆在这里，他们不仅名正言顺，还能从辽京府吕家那里得到大把的好处，何乐而不为?</br>别忘了，辽京府吕家那可是真正的大金主，尤其在这件事上，必然是不计代价!</br>毕竟，这件事只要做成了，那就等同于直接接管一整座韩王府。</br>对于任何一方势力而言，这都绝对是梦寐以求的事情!</br>林逸看向韩长史:“你现在作何打算?”</br>现如今这个节骨眼，眼前这位才是最受考验的人。</br></br></br>韩长史是韩王府二号人物没错，但以韩王府如今内忧外患的处境，即便换做是韩王本人都得压力山大，更别说他韩长史了</br>此外，辽京府吕家如今也必然在大力拉拢他。</br>韩长史但凡节操稍微丢掉半点，估计都不会有一丝一毫的犹豫。</br>毕竟反正都是给人打工，给韩王打工跟给辽京府吕家打工，能有什么本质区别?</br>这样一来，还能顺势加入秦王府一系，强敌直接变成强援，何乐而不为?</br>韩长史沉声回了一句:“我的命是我家大王给的。”</br>态度决绝。</br>林逸点点头，直接问道:“需要我做什么?“</br>韩长史沉吟片刻:“这件事牵涉到的势力太大，原本不想把林兄你牵扯进来，不过既然林兄你今天上门了，我也就不跟你客套了，有件事情确实需要林兄你帮忙。"</br>林逸应道:“韩兄请说。"</br>无论于公于私，韩王府的事情他都不会置身事外，否则放任韩王府被幕后控制，导致秦王府一系的势力急速膨胀，对他来说绝不是什么好事</br>情。</br>现在的他还无力正面抗衡秦王府，必须有其他七王级别的势力站出来顶住，以时间换空间。</br>否则，就连他本人日后也将只剩下投靠秦王府这一条路可选。</br>这显然不符合林逸的根本利益。</br>]]></description><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 07:12:56 +0000</pubDate></item><item><title>第11265章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11842603.html</link><description><![CDATA[韩长史正色道:"现在想要从内部破局，最重要的一点是我家大王本人，我必须查明他是被何种手段陷害，进而找出应对之法。可现在的问题是，白世祖以安全审查为由控制住了我家大王，我们也都成了他所谓的嫌疑人。”我想要见我家大王一面，很难。"</br>林逸对此并不意外:"他们既然选择下手，这方面的漏洞必然要堵死，时间一长，韩王恐怕就不只是疯了。</br>对于秦王府和辽京府吕家来说，韩王如今还活着的最大价值，就是证明他吕家次女的那个儿子，是他韩王的亲儿子。</br>一旦这一步官方流程走完，韩王的价值也就到头了。</br>到时候，疯掉的韩王和死掉的韩王之间应该怎么选，一目了然。</br>韩长史面色沉重:“我原本想过其他办法，但任何一种办法，都不如林兄你的把握来得高。</br>林逸嗯了一声:“我怎么说也是安全审查司主事，有交叉监督之权，白世祖即便想要拦我，借口也不是那么好找的。</br>“那就拜托林兄了。”</br>韩长史起身离席，正色一揖到底。</br>林逸当即动身:“我这就过去。</br>事实上，压根都不需要他主动去找，白世祖自己就已经上门了。</br>"林兄，你这是又过来交叉监督我了?“</br>白世祖脸上虽然还是带着笑，但明显带着几分冷意</br>林逸好整以暇的反问:“怎么?不欢迎啊?“</br>白世祖失笑，无奈道:"林兄，你尽忠职守是好事，但有时候是不是也能去找找另外那两位?咱俩之间好像也没有这么大的过节吧?林逸澄清道:“白兄，你可别误会，我这可不是来挑你茬的，这次是以私人身份过来找韩王叙叙旧，不知可否安排一见?"</br>白世祖看了一眼林逸身旁的韩长史，意味深长道:“林兄，你真的准备卷进来? 这个漩涡可深啊，咱们好歹共事一场，可别怪我没有提前提</br>你。</br>林逸淡笑着回应:“我水性一直还行，应该不会被卷死在里面吧?” 2</br>有这个自信就好。</br>白世祖当即爽快答应:“既然林兄都这么说了，这个面子我不能不给，那就请跟我来吧。"白世祖随即转头看向韩长史:“韩长史也要一起?”</br>韩长史犹豫了一下，随即回道:“我还有别的事情，就不打扰林兄见我家大王了。</br>他很清楚，他现在才是白世</br></br>祖等人重点盯防的目标，一旦他跟着一起去，必然会受到特别关照。</br>到时候非但不能成事，反而会束缚住林逸的手脚</br>那就拜托林兄了。"</br>林逸回了一个眼神:“放心。"</br>林逸跟着白世祖在韩王府内，自是畅行无阻。</br>白世祖忽然问道:“上次说的事情林兄考虑得怎么样了?“</br>林逸愕然:“什么事情?”</br>第11265章</br>白世祖啧了一下:“对于我家大王的招揽这么不上心的，你还是头一个。”</br>以现如今秦王的号召力，虽说也还没到万众拜服的份上，但哪怕就是拒绝，也必然会慎重以待，表现得像林逸这么漫不经心的，着实是少见。你说这个啊。"</br>林逸反应过来，满脸歉意:"不好意思，这段时间给忙忘了，秦王什么时候想要见我，我随时恭候。"白世祖一时无言以对。</br>这丫但凡把前面那句忙忘了给省掉，他都能当成一个正经回答。</br>现在这个语境，他要是顺着往下接茬，给人感觉妥妥就是秦王上赶着求这货了</br>堂堂秦王不要脸面的?</br>最终，白世祖只能无奈憋出一句:“等我家大王什么时候有空再说吧。</br>这时林逸忽然冒出一句:“我记得韩戒嗔一向是主张投靠秦王府的，你们把他也一起给弄疯掉，太伤人心了吧?”</br>白世祖脚步一顿，正色回道:“林兄慎言，韩王父子的事情虽然很离奇，但跟我们秦王府没有半点关系，你这话要是传出去，恐怕会引来吧不小的麻烦。</br>林逸一脸古怪:“有必要这么谨慎吗?“</br>白世祖淡淡哼了一声:“无关谨慎不谨慎，黑就是黑，白就是白，我秦王府不背黑锅。"</br>林逸点点头:“懂了。"</br>说话间，两人来至一出秘境入口。</br>林逸左右感知了一番，附近少说布置了十个以上的王权强者，加上秘境本身的防护阵法也是最顶级，毫不夸张的说，这个秘境的森严程度即便比起天牢也都有过之而无不及。</br>白世祖转向林逸:“韩王就在里面，林兄真的要见?“</br>林逸回道:“要不然我干嘛来的?“</br>白世祖深深看他一眼，语气微妙:“有句话我得说在前面，韩王已经疯了，他现在就是一头失控的人形怪物，任何人接近他都很危险，如果我是林兄，我不会</br></br>选择去冒这种无谓的风险。"</br>“你这么一说”</br>林逸眼睛亮了起来:“那我就更想见一见了。"</br>白世祖眯了眯眼睛:“言尽于此，那就祝林兄好运了。</br>说罢，给守在秘境入口的手下打了个响指，整整一个小队的十名高手同时发力，上百套严密阵法相继解开，入口随即缓缓开启。</br>有劳白兄。</br>林逸当即迈步走入其中，下一秒，身形便消失不见</br>个亲随副手走到白世祖身边，皱眉提醒道:“这个林很不简单，连萧莽都着了他的道，会不会被他钻了空子?白世祖摆了摆手:“钻空子的前提，那也得有空子给他钻才行。"</br>眼前这个秘境，乃是由他亲手布置。2</br>别的不说，单就内外防护性而言，已是妥妥的拉满，对此他有着十足的信心</br>别说只是一个林逸，即便是换做真正的顶级王权强者，也没这个能力将韩王从这里面劫走。</br>第11265章</br>他白世祖要是连这点事都做不到，凭什么能入得了秦王的法眼?</br>副手欲言又止，忍不住道:“他虽有交叉监督之权，但就算不让他进，他也没什么办法，将他挡在外面，才是真正的万无一失。”</br>1221下午</br>]]></description><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 07:12:27 +0000</pubDate></item></channel></rss>