<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>高手</title><description></description><item><title>第10932章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7899338.html</link><description><![CDATA[猝不及防之下，赤鳞巨蛇硬生生被其厚重旳身躯撞了一个趣趄，紧接着便见霸下猛然一坐，将其蛇躯中后部死死压在了身下。</br>赤鳞巨蛇吃痛不已,嘶吼着转头就朝霸下脖颈咬去。</br>面对如今的它，即便皮糙肉厚如霸下，也不可能像一开始那样做到不破防。</br>这一口咬下去，霸下妥妥要被撕掉一大块肉，配合其注入的大量毒素，因此一口致命，也不是没有可能。</br>不过,还没等赤鳞巨蛇这一口咬实,对面的万蛇就已扑了上来。</br>速度之快,饶是林逸这位主人，都不禁吓了一跳。</br>而万蛇的下一个动作，更是令人目瞪口呆。</br>它以迅雷不及掩耳之势，死死缠住了赤鳞巨蛇的上半部蛇躯，紧接着竟是张开巨口,直接将赤鳞巨蛇的蛇头给吞了进去。</br>这是活活生吞!</br>林逸人都看傻了。</br>通过姜小尚的口述，他知道万蛇很猛，尤其在攻击性这块，远远凌驾于霸下之上。</br>可是他真的没有想到，第一次登场亮相的万蛇，竟会生猛到这个地步。</br>毫不夸张的说,赤鳞巨蛇的体型，绝对是万蛇的百倍以上!</br>哪怕有霸下的辅助，哪怕赤鳞巨蛇一点都不反抗，它想要将其吞下去，那也绝对是俗语中的蛇吞象之举,根本就没有这种可能性。</br>然而接下来的一幕，林逸却是被自家这头新登场的上古异兽，结结实实刷新了一波认知。</br>它居然真的吞下了整条赤鳞巨蛇。</br>过程中赤鳞巨蛇发起了数波垂死挣扎，其中有一次，它的獠牙甚至眼看着就要穿透万蛇的腹部，从腹下破口而出，然而最终还是在万蛇和霸下的合力之下，生生被镇压了回去。</br>最终，彻底没了动静。</br>而这，还仅仅只是一个开始。</br>强行生吞了赤鳞巨蛇的万蛇，整个蛇躯犹如充了气的气球一般，明显膨胀了一大圈，而本属于赤鳞巨蛇的庞大力量，很快就被其消化吸收。</br>这一回，轮到万蛇开始蜕皮暴涨了。</br>林逸可以清晰的感受到，蛇神的力量正在其体内苏醒。</br>换句话说，借着这一波生吞赤鳞巨蛇的骚操作，万蛇成功将其取而代之，成为了接收蛇神力量的载体!</br>关键是，因为林逸这号主人的存在，即便它接收了蛇神的庞大力量，也并不会因此被其洗脑，成为蛇神</br></br>复苏的工具傀儡。</br>恰恰相反，蛇神的意念在侵入它体内的第一时间，就会被世界意志剿灭得干干净净，而至于那些庞大精纯的力量，则会被完整的留存下来，成为万蛇不断蜕皮进化的绝佳养料。</br>突出一个白嫖。</br>林逸好整以暇的看着这一幕，刚刚的种种担忧，此时已是消散一空。</br>靠着万蛇的离谱表现，这场他与蛇神意念之间的人神博弈，已经牢牢占据了主动权。</br>没有了赤鳞巨蛇，蛇神力量也就没有了足够强大的载体，即便转移目标，投射到其他蛇的体内,短时间内也远远不足以同万蛇对抗。</br>就在这时，林逸陡然眼皮一跳。</br>万蛇的前方不远处，一个窈窕的身形忽然悄无声息的凭空凝聚。</br>上半身为人，下半身为蛇。</br>一层薄薄的金纱包裹着丰腴玲珑的身躯，双眸流转之间，似嗔似喜，魅惑</br>天成。</br>其一头青丝俱是数不尽的细长小蛇，然而整体呈现出来的气质，却没有丝毫的惊悚，反而增添了一股异样的野性妩媚。</br>冷漠,神秘,高贵,强大。</br>看到这个身形的一瞬间，林逸识海竟是轰的一声，刹那间一片空白，直接失去了所有的意识。</br>若非有着世界意志的保护，他最有可能的下场，便是因此沦为一个彻头彻尾的白痴,永远无法回神，进而彻底沉沦。</br>而这,仅仅只是因为他看了对方一眼。</br>神不可直视。</br>饶是林逸也没有想到，蛇神意念竟会在如此之短的时间内，以这样一种具化的形象，出现在自己的面前。</br>这不是蛇神的本体，但即便只是其意念具象，也绝对不是任何一个普通修炼者能够直视的。</br>单就这个角度来说，蛇神虽然还只是准神，但俨然已经具备了不弱于任何—位正牌神明的逼格。</br>“美杜莎……”</br>林逸回过神来不由暗暗惊讶。</br>对方这副形象，跟世俗界西方神话中的美杜莎形象如出一辙，这是纯粹的巧合，还是冥冥中预示着什么?</br>只可惜这个疑惑,就连号称半全知的姜小尚也无法解答。</br>蛇神具象，亦或者说美杜莎出现后，并没有往林逸所在的方向看上一眼。</br>林逸的存在,完全被她无视了。</br>此刻她的眼中，唯有刚刚吞下了整条</br></br>赤鳞巨蛇的万蛇。</br>美杜莎缓缓张口，一股强大的意念波动伴随着深奥晦涩的神语，毫无阻隔的穿入万蛇识海之中。</br>万蛇身躯一震，一双戾气十足的蛇眸随之显露出几分迷离，进而转化为迷醉。</br>林逸心头微微一动。</br>对方这是准备将万蛇收编啊!</br>眼见万蛇越陷越深，马上就要全方位臣服，然而没等林逸调动世界意志进行干涉，万蛇一对竖长的蛇瞳中蓦然闪过一丝狡诈，以迷醉的姿态慢慢接近对方后，毫无征兆的猛然就是一口。</br>全场一阵寂静。</br>林逸咧了咧嘴，好家伙，刚刚以小博大生吞了赤鳞巨蛇，现在干脆连着蛇神的意念具象也一口吞了，天底下还有什么东西是它不敢吞的?</br>诚然，美杜莎只是蛇神的一小部分意念，可那终究是准神级存在的意念。</br>仅此一点，万蛇就已不负顶级上古异兽的名头!</br>然而还没等林逸好好高兴一下，从刚才开始就笼罩在他身上的意念，猛然一下子强了数倍，而且还在以难以想象的幅度迅速增强。</br>十倍!</br>百倍!</br>林逸瞬间就已明白过来,蛇神这是准备曲线救国了</br>以蛇神现在的复苏程度，无论力量还是意念，想要直接控制住万蛇，明显没有那么容易。</br>可如果退而求其次，先控制住自己这个主人，进而再去影响万蛇，那就容</br>易多了。—</br>至少站在蛇神的立场，这绝对是一个称得上是上上之选的明智决策!</br>]]></description><pubDate>Sat, 10 Jun 2023 11:11:21 +0000</pubDate></item><item><title>第10933章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7899339.html</link><description><![CDATA[“看来蛇神阴险诡谲一说，还真不是空穴来风，这么没有架子旳神明，确实少见。”</br>林逸露出了一个玩味的表情。</br>正常来说，以任何一位神明的傲慢，包括那些准神级存在，都压根不屑于跟底下的卑微蝼蚁玩弄心机。</br>这种傲慢无关性格，处在那样的层次，理所当然就该有那样的傲慢。</br>亦或者说，就该有那样的逼格。</br>然而这位蛇神，明显是一个例外。</br>不过对于蛇神的这个决策，身为当事人的林逸，却是举双手欢迎。</br>无他，林逸从刚才开始就已在等着引蛇入洞了。</br>换做其他修炼者，哪怕是孔圣临那样的当世第一人，遇上蛇神也只有落荒而逃的份，可对于身为古神修炼者的林逸来说，这其中固然代表着巨大的危险，但同时又何曾不是可遇不可求的巨大机缘!</br>既然万蛇都能吞掉美杜莎，那么他林逸，难道就不能吞下一尊实实在在的准神吗?</br>这个想法，固然胆大包天，可一旦若是得手，林逸所能得到的好处，绝对大到难以想象!</br>而他吞下蛇神的一个最重要的前提，就是对方必须灌注足够多的意念，进入到自己体内，进而动用世界意志关门打狗。</br>此刻，蛇神就在主动入瓮。</br>不知过了多久，林逸只觉自己的识海，已然被一团前所未见的庞大意念挤占得满满当当。</br>“可惜了。”</br>林逸不由暗叹一声。</br>庙小容不下大佛，他虽然有一口吞下蛇神的野心，可无奈识海就只有这么大，根本容不下蛇神的全部意念，眼下这样已是极限了。</br>粗略估计，顶多只有全部意念的十分之一。</br>事实上，即便只是这十分之一，仅仅只是靠着层次和体量的优势，对方就已能轻轻松松鸠占鹊巢，哪怕以林逸的元神强度和意志力，也没有半点反抗之力。</br>“臣服于我,人类。”</br>一个高贵威严的声音在林逸识海响起，没有丝毫的感情，只有物竞天择的漠然。</br>林逸微微咧起嘴角:“等你很久了，蛇神大人。”</br>下一秒，早已布置好的世界意志陡然浮现，将其全部意念牢牢罩住。</br>蛇神意念察觉到了危险，当即拼命冲击，试图突围。</br>可惜已经太晚了。</br>它可以轻松碾压林逸的元神，同样的</br></br>，世界意志同样可以轻松碾压它。</br>两者之间的层次差距,远比它跟林逸还要大得多!</br>前后不过一个瞬息，侵入到林逸识海的蛇神意念就已被完全捕获，没有半点悬念。</br>新世界。</br>蛇神意念再度具化成了美杜莎的形象，打量着周围的景象，倾城倾国的脸上，不禁露出了惊容。</br>林逸缓缓走到她面前:“欢迎来到我的世界。”</br>美杜莎瞬间炸毛，而且，是字面意思的炸毛。</br>其由无数小蛇构成的长发，齐齐做出攻击戒备的姿态，蓄势待发。</br>美杜莎眼眸流转，打量了林逸一阵:“你只是一个普通的人类?”</br>林逸点点头:“再普通不过了。”</br>这边话音刚落，数以千万计的细长小蛇就已扑咬而至，暴起速度之快，已经完全超出了任何一个人类修炼者的反应范畴。</br>而其中任何一条小蛇的攻击，都足以轻松灭杀陆上神国任何一位顶级高手</br>，包括孔圣临。</br>幸亏，这里是新世界。</br>“好可怕，你这好像不合做客之道啊，蛇神大人。”</br>林逸玩味的声音响起。</br>美杜莎眼眸中再度划过一丝惊讶，缓缓收回千万小蛇，表情随之变得慎重起来:“你居然有着堪比诸神的力量,人类,你到底是谁?”</br>林逸笑笑:“我的名字无关紧要吧。”</br>美杜莎双唇微微张开，声音忽而变得无比甜腻，勾魂夺魄:“国想知道呢</br>没有人能够拒绝这样的要求，林逸几乎下意识脱口而出。</br>“林逸。”</br>话音出口的同一时间，林逸整个人瞬间石化，甚至连带着整个新世界的运转，都跟着停滞了一瞬。</br>美杜莎嘴角随即微微扬起:“既然出普普通通的人类，就该守住自己的本分，竟敢把主意打到本神的头上，未免太不知天高地厚了。”</br>结果她这边话音刚刚落下,石像便已裂开。</br>“是吗?”</br>林逸重新打量着对方，短短片刻之间，这位蛇神就已接连发起了两次致命攻击，这还只是明面上的，私底下小动作更多。</br>阴险诡谲，名不虚传。</br>这一回，美杜莎的脸上已是彻底掩饰不住惊骇之色了。</br>作为曾经跟一众诸神当面叫板，最终虽然落败，但依然还能够全身</br></br>而退的强大存在，理论上只要对面不是创世神，单独对上任何一位神明她都丝毫不虚。</br>当然，打不打得过是一回事，她至少是有那份底气的。</br>没成想今天面对一个区区人类修炼者，竟然接二连三的吃瘪，实在是匪夷所思!</br>“你到底是何方神圣?”</br>美杜莎这回的语气明显恭谨了许多。</br>她虽和诸神―样傲慢，但对于真正强大的对手，还是会给予足够的尊重。</br>林逸挑了挑眉:“您抬举了，我既不是神也不是圣，只是一个普普通通的人类。”</br>“你可一点都不普通。”</br>美杜莎眼波流转，缓缓向林逸靠近，脸上娇媚无限:“像你这么强大的人类，奴家还是第一次见到呢，与其剑拔弩张，不如咱们做一些快活的事情，各取所需可好?”</br>说话间，—截金色的蛇尾悄然缠住了林逸的双腿，缓缓而上。</br>不过并不凶险，反而酥酥麻麻，透着难以言喻的淫靡和魅惑，直接挠在了林逸的心头，令人陡然生出一股本能的强烈欲望，几乎瞬间就要冲昏林逸的头脑。</br>林逸露出一个古怪的表情:“蛇神大人对我使用美人计，不觉得太过自降</br>身份了吗?”</br>美杜莎不由一惊。</br>她这一手即便用来对付那些道貌岸然的诸神，也都一向无往而不利，怎么可能在一个人类身上失效?</br>不等她反应过来，她那一截金色蛇尾就已落在了林逸的手中，感受到来自林逸手掌的力度，她原本白皙绝美的脸庞，陡然泛起两道晕红。</br>看她这副反应，林逸愣了一下，下意识看了看手中的金色蛇尾。</br>这玩意有这么敏感吗?</br>]]></description><pubDate>Sat, 10 Jun 2023 11:11:02 +0000</pubDate></item><item><title>第10934章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7899340.html</link><description><![CDATA[紧接着下一秒，美杜莎似是感受到了莫大的羞辱，嘴中冒出深奥晦涩的神</br>语，头上数千万条小蛇再度嘶吼着朝林逸袭来。</br>同样的攻击，强度却是远超刚才。</br>若说刚才的攻击威胁是一，那么现在，至少是一-万!</br>美杜莎声音冷冽:“肮脏 卑贱的人类贱种，竟敢如此亵渎本神，我以神格</br>起誓，必要让你生生世世永受折磨!’</br>随即便是一连串的恶毒诅咒。</br>“哈?”</br>林逸一脸莫名其妙， 无语的摇了摇头:“你来招惹 我，难道还不允许我还</br>手?当神当傻了是吧，不对，阁下好像还不是正牌神明呢。</br>一句话顿时将美杜莎刺激得更加暴跳如雷。</br>“贱种!爬虫!粪蛆!”</br>各种能够想象到的肮脏词汇，一股脑全部扣在了林逸的头上。</br>刚刚还是魅惑万千的绝代女神形象，一转眼竟成了街头跳脚的泼妇，这样</br>的一百八十度翻转，实在是令林逸有些措手不及，同时也不禁有些倒胃。</br>然而表象之下，蛇神的意念却在悄然抽离，尝试逃离新世界未果，转头便</br>重新盯上了林逸。</br>趁着林逸愣神的某个瞬息，猛然再度侵入他的识海，不过这一-次， 它并没</br>有打算逃跑，而是准备将自己引爆，跟林逸同归于尽!</br>说到底，它并非蛇神本体，只是分出来的一部分独立意念。</br>它即便自爆了，也不会影响到蛇神本体，反而能够替本体解决掉林逸这个</br>巨大的威胁和隐患!</br>不料，就在它即将引爆的前一瞬，世界意志如同一只无形的巨手，再度将</br>它死死摁住，动弹不得。</br>“蛇神大人还真是不让人省心啊。</br>林逸看着面前不再维持美杜莎形象，转而呈现出意念本质的纯粹实体，不</br>由松了一口气。</br>亏得这里是新世界主场，他有着堪比神明的力量，否则就冲着刚才的种种</br>无形交锋，此刻恐怕早都已经凉透了。</br>他引以为傲的本体实力和种种手段，在这等准神级存在面前，简直幼稚得</br>跟三岁孩童一般，实在不值一提。</br>姜小尚从身后走了过来，绕着蛇神意念转了</br></br>一圈，啧啧称叹:“这波意念</br>消化下去，别的不说，对于新世界的世界意志绝对是一场大补， 少说能够增加</br>“真的?</br>林逸眼睛一亮。</br>世界意志有多好用，他可是有着深刻体会的，毫不夸张的说，这玩意就是</br>他如今手中最硬的底牌，没有之一。</br>其他底牌都有可能失效，但是唯独世界意志，从来没有令他失望过。</br>毕竟层次摆在那里。</br>唯一的不足在于总量有限，不敢消耗太多。</br>虽说消耗掉的世界意志，会在新世界的蕴养下重新补充回来，可这终究需</br>要一个过程，短时间内消耗的多了，就会难以为继。</br>若是世界意志总量真能翻上一倍，光是这一项收获， 本次蛇神岛之行就已</br>绝对值回票价!</br>要知道，以世界意志的层次是能够玩出许多花活的，之前受限于总量，林</br>逸没法付诸实践。</br>不过以后可就是另一番光景了。</br>林逸随即冒出一个更加大胆的想法:“这 部分意念顶多只有它本体的十分</br>之一，要是能够一-波全部吃 下来”.</br>“那你就完了。”</br>姜小尚一脸看白痴的表情看着他:“真以为准神 是白给的啊?世界意志的</br>层次是比它高，可你真要一波全部塞进来，九成九的概率是你被它反客为主,</br>以后莪的搭档就不是你林逸，而是蛇神了</br>林逸捏了捏鼻子，从善如流:“那就放它一马。</br>姜小尚赞许的点点头:“你无耻的样 子颇有我年轻时候神韵。</br>顿了顿，姜小尚随即又提醒道:“这部分 意念与它本土的联系，从进来这</br>里的那一刻， 理论上就已经被彻底切断了，这里面发生的事情它本体无法获</br>口。”</br>“但是以我的经验，分身意念跟本体之间存在着某种玄妙感应，它本体就</br>算无法完全获知细节，总归还是能够猜到一些东西。</br>“你要做好准备。’</br>林逸闻言眯起了眼睛:“照你这个意 思，咱们还是不能放过它的本体?</br>对付蛇神的意念分身是一回事，可真要对付蛇神本体，那就全然是另一回</br>事了。</br></br></br>饶是有着新世界打底，林逸依然压力山大。</br>姜小尚蹲下身子，饶有兴致的看着被世界意志镇压的蛇神意念:“就算我</br>不提,你也没打算放过它吧?现在的问题是，你准备怎么吃?’</br>林逸挑眉:“给 点意见?</br>姜小尚淡淡道:“失去十分之一 -的意念，蛇神的复苏已是不可避免，不过</br>它的复苏必然是力量先行。</br>“找一个力量载体，先把部分力量投射出来，为接下来的复苏过程铲平障</br>“之后，才会是真正的本体复苏。</br>林逸眼睛顿时亮了起来:“那也就是 说，只要能够打断它力量投射的过程</br>就可以打断它本体的复苏?’</br>姜小尚点点头:“理论 上是这样，但是这个过程很难真正打断，你就算可</br>以毁掉它挑中的力量载体，也不可能永生永世一辈子盯在这里 ，到时候稍微留</br>点破绽，它就能弄出第二条赤鳞巨蛇。</br>林逸笑了:“那如果 由我来做它的力量载体呢?</br>姜小尚不置可否:“你可以先试试。 ”</br>林逸二话不说，当即付诸实践。</br>这种事情背后必然有风险，但有-句老话，撑死胆大的，饿死胆小的。</br>若是在此之前，林逸就算有这个心思,也无法操作，因为他无法左右蛇神</br>选择载体。</br>如今收押了对方的意念分身，即便短时间内还无法将其完全消化，可如果</br>只是借助其对蛇神进行一定程度的误导，却是问题不大。</br>经过短暂的摸索之后，很快，便有源源不断的力量在林逸体内冒出。</br>灼热，暴虐，且强大。</br>这便是来自蛇神的力量。</br>林逸眼皮——跳，这股力量并非传统意义上的规则力量，而是跟龙族规则类</br>似，乃是一种更加倾向于血统层面的深奧力量。</br>]]></description><pubDate>Sat, 10 Jun 2023 11:10:28 +0000</pubDate></item><item><title>第10930章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7846070.html</link><description><![CDATA[此刻巨蛇仍在孜孜不倦旳跟成年体霸下缠斗，这种超级巨兽间的战斗，—打就是好几天甚至好几个月的，都可算是常规操作。</br>其他蛇在蜕皮，它也在蜕皮。</br>蜕皮之后的效果，立竿见影!</br>不仅体型暴涨了一大圈，就连原本的黑鳞也都变成了赤鳞，阳光照射之下，恍如一团熊熊燃烧的烈火。</br>此外，其头上的肉瘤再度延伸，赫然已经变成了一只实实在在的巨角!</br>第一次，成年体霸下在其纠缠之下，发出了吃痛的声音。</br>这还不算，林逸众人分明可以感觉到，地底蛇窟深处，似乎有一股庞大的力量正在蠢蠢欲动。</br>这时女王带着小丫头跑了出来,脸上掩饰不住的惊骇之色。</br>“毕重峰在里面放了一个木制小鼎，似乎能够引诱高阶力量，连我的深渊也无法将它完全封住,刚刚好像还失控了!”</br>寥寥几句话，众人听得不明所以，孔圣临却是脸色一变，下意识脱口而出</br>“引神鼎!”</br>此话一处，诸神殿众人也立马反应过来,个个大惊失色。</br>他们有避神符，可以规避诸神的意念感知，而引神鼎的效果则刚好相反，正是唤醒诸神意念,将诸神引诱过来!</br>卡在眼下的节骨眼，引神鼎在这个地方失控,后果可想而知。</br>蛇神即将苏醒!</br>所有人的心头瞬间被惊悚占据，哪怕是孔圣临，也都不禁色变。</br>他的实力就算能够碾压在场所有人，可在准神级别的蛇神面前，根本没有任何意义,彼此都是蝼蚁，并无本质区别。</br>逃!</br>所有人不约而同做出了相同的决策。</br>原本就算解决了毕重峰，蛇神岛也算得上是一处难得的秘境，说不定就蕴藏着巨大的机缘。</br>但凡有机会，众人总归都还想再探索一番，好歹碰碰运气。</br>不过现在，还是保命要紧。</br>这时兽神殿大祭司江入雄却跳出来喊道:“毕重峰看起来是神魂俱灭了，可谁知道是不是林逸趁机做了什么手脚，我们付出如此惨重的巨大代价，要是就这么两手空空的逃回去，我诸神殿岂不成了被人白嫖的傻子?”</br>全场目光不由齐齐落在了林逸的身上。</br>别忘了，他们此行追捕毕重峰，最核心的意图可不是索命，而是其身上的内王庭种种隐秘，还有整套的气</br></br>运修炼体系!</br>之前反思楼主试验的那套法门，只不过是内王庭烂大街的基础款，连正式入门都算不上，就已经有如此惊人的效果。</br>若是真能从毕重峰身上榨出来一整套的气运修炼体系，那等景象，光是想想都令人怦然心动!</br>可惜现在，毕重峰人已经没了，他们诸神殿众人，从头到尾没有半点染指机会。</br>要是就这么回去,那真是纯纯的二傻子，白忙活一场。</br>林逸不由笑了:“听你的意思,获还得给你们一个交代?”</br>“难道不应该吗?”</br>江入雄回以冷哼。</br>此时李多磨虽然已经摆脱了毕重峰的掌控，可受到黑化后的强烈反噬，已然陷入昏迷。</br>原本实力地位在他之上的宗赞，暴露后更是已经被林逸随手杀死。</br>剩下诸神殿其余众人，话语权都不如他，论起来，此刻他还真有代表诸神殿话事的资格。</br>结果他这边话音刚落，林逸身形便已陡然闪现在他面前，直接一手摁住了他的脑袋,将其生生摁入土中，轻飘飘的声音随之传来。</br>“你配吗?”</br>没等江入雄挣扎着回答，一股暴虐的混合规则力量就已在他的脑中爆开，连肉身带元神，当场崩得干干净净。</br>全场噤声。</br>等到林逸淡漠的目光扫过来，诸神殿众人不禁齐齐退避，没有一人敢与其</br>正面对视。</br>他们直到此刻才真切的体会到，这位新近崛起的最高董事会巨佬，到底是—号什么样的凶神人物!</br>至此，再没有任何人敢多说一句。</br>林逸转头看向孔圣临。</br>诸神殿众人的猜疑，孔圣临自然也有。</br>对于林逸刚才如此果断的灭杀毕重峰，孔圣临心底也是颇为惊讶。</br>哪怕站在他的立场巴不得毕重峰死得越干净越好，可也不得不承认，一个活着的毕重峰才是真正的人形宝藏!</br>换他是林逸,但凡有一线机会，都绝不会轻易放过。</br>可是回顾刚才的每一个细节，毕重峰确实已经是元神和肉身都崩灭，这一点，哪怕林逸手段再高明，也绝对无法在他孔圣临的眼皮子底下做手脚。</br>否则，他这位当世第一人未免也太水了。</br>难道是顾忌内王庭的追查，不想惹祸上身?</br>孔圣临一边猜测着林逸此举</br></br>的意图，一边悄然打开了空间通道。</br>此刻蛇群暴动得更加厉害，尤其那条缠着霸下的赤鳞巨蛇，体内正在以难以想象的速度凝聚力量，而这股力量的层次之高，即便他孔圣临也都心惊胆战。</br>毫无疑问，这股力量绝对不是巨蛇本身的力量，巨蛇虽然不凡，但绝没有达到如此层次。</br>既然不是巨蛇的力量，那么这股力量的真正主人，也就可想而知了。</br>林逸自然也已察觉到了这一点,当即给女王神识传音。</br>“蛇神的力量正在复苏，这条巨蛇应该就是它力量的宿主，你们小心一点。”</br>女王心中凛然:“你也小心。”</br>林逸诧异的看了看她，傲娇女王居然也会关心人，倒是难得一见。</br>女王反应过来,顿时双颊泛红，白了林逸—眼。</br>连她自己都没有察觉，经过这么一趟蛇神岛之行，两人之间的关系无形中似乎亲近了不少。</br>引神鼎已然起效，但即便如此，蛇神也没有那么容易真正从沉睡中醒过来</br>相比起它的意念,力量明显要更早一步。</br>不过林逸刚冒出这个想法，便觉一股无上磅礴的意念，从自己身上扫过。</br>霎时间，起了一身的鸡皮疙瘩。</br>亏得他以前也跟准神级别的存在交过手，甚至还跟邪神变相做过一场，倒不至于在这种时候露怯。</br>那股意念，准确的说是神念，从林逸头上扫过后，很快便转移到了孔圣临的身上。</br>]]></description><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 14:13:40 +0000</pubDate></item><item><title>第10931章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7846090.html</link><description><![CDATA[孔圣临顿时身形僵住。</br>他遭受的待遇</br>如果顾林逸不同，神念在林逸身上只是一扫而过，可到了他</br>这里，却是盘旋不去。</br>女妊见状不由笑出了声:</br>“天塌下来有个高的顶着，古人诚不欺我!”</br>林逸莞尔。</br>形势很明显，在这股神念的判断中，</br>恨值自然而然落在了他的头上。</br>林逸对此倒是乐见其成，没有半点不服。</br>这种情况下，谁实力最强谁倒霉，</br>但凡有一-线可能，孔圣临估计都能跪下</br>来求林逸来当这个全场第一，甚至是当世第一</br>何况刚才的交手也已经证明了</br>切今的林逸虽然有跟他正面过招的资格，</br>但彼此依然有着明显的差距。</br>这种隐性差距，不是靠着一</br>“走!”</br>林逸当机立断，</br>轻着统神意急被孔圣临吸引的当口，果斯将女王和小头</br>送入空间通道。</br>诸神殿一-众高手见状，</br>连忙有样学样，纷纷自顾逃命。</br>至于受到黑化反噬的李多磨，</br>则是深陷在暴走的蛇群之中，</br>压根没人顾得</br>上管他了。</br>林逸看了僵住的孔圣临一眼，正准备招呼霸下内人的时候，</br>毫无征兆的,</br>孔圣临竟也朝他看了过来。</br>双方眼神在半空交汇。</br>这一回，却是轮到林逸不动了。</br>对面礼圣临则是身形幕道，不到万分之一的瞬息，身彩就已清失在空河通</br>道之中。</br>啧，逃得比狗还快。</br>林逸暗暗骂了一句，随即反</br>些不对，果断停止了对那位当世第一</br>人的腹诽。</br>不得不说，对方这一手坑得虽然是自己，</br>但还是令林逸颇为欣赏。</br>李代桃僵。</br>十策说不上多么高明，可能够在如此之短的时间内付诸实践，</br>被孔圣临搞成功了，</br>h7.这就很不得了。</br>具体的步骤倒也不算复杂。</br>悄无声息</br></br>的自损元气，</br>令蛇神意念判定他孔</br>的实力在林逸之下，进而</br>重新将仇恨全</br>就转移到林逸的头上， 让林逸背好这口巨大的黑锅。</br>此同时，他自己则借机跳车，跳车之前顺带着还焊死了5</br>着还惧死了车门，锁死周围</br>空间， 将林迄</br>的退路彻底堵死。</br>一连串的动作， 突出一个简单明了。</br>关键是，相当有效。</br>“果然是天下第一的老阴逼。</br>林惠表情有些值硬，自从来到陆上神国，他还是头一回吃到这么大的网</br>是他提前布下的孔述这颗棋子起了作用，生</br>生坑死了毕重峰。</br>没成想现世报来得如此之快，一转头，</br>就轮到自己被孔圣临给坑了。</br>跟这样的顶级人物打交道，</br>果然是处处危机，一不留神就会被坑得骨头道</br>子都不剩。</br>此时此刻，林逸再</br>且不说空间已经</br>极城孔圣临封死，光是锁定在他头上的蛇神意念，就已令他</br>不敢轻举妄动。</br>是神级存在打过交道，而且从结果来看</br>别看林逸之前已跟不少年件天</br>丝一毫的掉以轻心， 绝对分钟死得</br>， 每一次都是全身而退，可真要因此有一</br>比谁都惨。</br>事实上，</br>也正是因为打过诸多的交道,</br>， 对于这些超级存在的恐怖，林逸体</br>会得远比其他任何人都更加深刻!</br>好在，他有世界意志。</br>林逸身上，要说有什</br>论层次，世界意志凌驾于</br>自然更加凌驾于准神之上。</br>对于这股锁定在</br>自己头上的庞大意念，如果愿意，林逸随时可以将其镇压</br>甚至击溃。</br>问题在于，接下来怎么办?</br>眼下只是蛇神复苏的前兆，而一旦将这股意念击溃，</br>仍在沉睡的蛇神极有</br>可能受到刺激，进而加速苏醒!</br>除此之外， 另一个棘手问题则是，</br>随着越</br></br>来越多的蛇神力量投射，</br>巨蛇仍</br>在迅速进化。</br>每一秒钟，</br>它体内的力量都在发生变化。</br>这种变化，翻天覆地。</br>此刻成年体霸下还有与其正面纠维的能力，</br>即便不像一开始那么轻松，甚</br>至已经出现了负伤的迹象，可总体上还是不落下风。</br>只是时间早晚的问题。</br>可如果继续这么下去，</br>而一旦霸下被其碾压，</br>全场所有的压力都会彻底聚焦到林逸本人的身上，</br>到时候，处境可就真的不好说了。</br>林逸心念-动，暗暗庆幸°</br>还好留了后手。</br>伴随着林逸的念头，一条体长超过十公里的巨蛇从天而降。</br>边缘散发着慑人的幽光，加</br>甘浑身覆盖着青黑色的密麻蛇鳞，每一片期万人国能的感到不寒</br>上巨大的相深纪醉， 突出一服真名那恶强大的气息，令人本能的感</br>而栗。</br>万蛇!</br>人机已经很强，可跟霸下一比却明显有着档次的差距，</br>然而万蛇没有。</br>无论实力，还是血脉逼格，这都是足</br>以成年体霸下一较高下的顶级存在</br>某些方面，甚至犹有过之!</br>万蛇的突然登场，顿时引起了一片混乱。</br>本已暴走的庞大蛇群，仿佛被唤醒了</br>恐惧的记忆，向着四面八方疯狂逃散</br>正在与霸下缠斗的赤鳞巨蛇，</br>， 也受到了巨大的刺激，蛇躯高高立起，口</br>猛张发出令人耳膜撕裂的嘶嘶声，威吓之意满于言表.</br>加珠之下，短时间内数次蜕皮的赤鳞巨蛇，万</br>论体型，相比起在蛇神力量加持之下，</br>蛇明显远远不如。</br>不过，万蛇并没有丝毫的退让。</br>恰恰相反，万蛇同样高高立起，</br>颈部皮褶犹如露出獠牙的魔鬼向两侧膨胀</br>同时发出呼呼之声，</br>与赤鳞巨蛇正面对峙，</br>林逸紧紧盯着眼前这一幕。</br>这是万蛇的首次登场，</br>他需要借此好好评估</br></br>一番万蛇的实力。</br>易重更的是，如果万蛇无法牵制住对面的赤鳞巨蛇，</br>亦或者至少配合霸下</br>压制住对方，接下来</br>中化的处境可就真的被动了。</br>轰</br>谁也没有想到，率先拉开这场巨曾之争帷幕的，</br>居然是长相憨厚的霸下。</br>]]></description><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 14:13:17 +0000</pubDate></item><item><title>第10929章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7819691.html</link><description><![CDATA[每个人都有自己旳秘密,何况是堂堂的陆上神国第一人?</br>即便名义上内王庭是最高董事会的幕后金主，可孔圣临也好，其中巨佬也好，都绝对不想将自己的底牌毫无保留的暴露在内王庭面前。</br>“这…."</br>毕重峰不禁踌躇。</br>其实何止是孔圣临，他接下来要做的事情，更是绝对不能被内王庭察觉到</br>—丝半毫。</br>事实上，他也并不是没有办法解除这种无孔不入的窥视。</br>办法很简单，只要他放弃内王庭的身份，主动毁掉埋藏在体内的身份令符即可。</br>只是这样一来，他就彻底没有退路了。</br>如果事情进展顺利，走出这一步本就是他计划中的事项，但那个前提是，他已经将林逸的古神修炼者红利吃到了嘴里!</br>否则一旦两头落空，他哭都找不着坟头。</br>而眼下的局势，虽说已经被孔圣临稳住，可要说距离真正的尘埃落定，却还差了一截。</br>直到此刻，依然随时都有反转的可能!</br>就在这时,遭受围攻的林逸毫无征兆的打开了一个空间通道。</br>“这是……要逃?”</br>毕重峰眼皮一跳，下意识觉得对方是虚晃一枪，毕竟还有人质在他的手里。</br>结果近乎同一时间，他得到了反馈，自己留在蛇窟深处的那道禁制，被破解了。</br>眼见林逸半只脚已经跨入空间通道之中，毕重峰大急，连忙催促孔圣临:“快拦下他!”</br>孔圣临做出了动作，但并没有重新进入地阶尊者的状态，明显慢了一截。</br>情急之下，毕重峰已是来不及多想，当即心一横毁掉了自己体内的身份令符。</br>今天这个局面一旦被林逸跑掉,他再也别想有第二次机会。</br>更要命的是，除非孔圣临时刻护着他，否则以林逸刚才展现出来的恐怖实力，一旦再次遇上，他绝对凶多吉少!</br>只能赌一把!</br>“好。”</br>孔圣临轻轻点头，周身气息再度暴涨，身后规则披风再度飘扬，抬手就是归元一指。</br>然而打死毕重峰也想不到，孔圣临这一指的目标,竟然是他。</br>“为什么….”</br>在归元一指的威能之下，毕重峰的实力迅速退步，气息极速萎靡。</br>转眼之间，竟已从玄阶大圆满尊</br></br>者生生跌落到了黄阶大圆满尊者，放在眼下这个处境，一下子沦为了全场最弱。</br>这一幕突如其来的转折，同样惊得在场所有人瞠目结舌。</br>孔圣临神色淡漠，意味深长的同林逸对视了一眼，脑海中回想着之前孔述跟他说的那句话。</br>“毕重峰伪世界的世界本源，是我私吞的。”</br>仅仅这一句话，在他这里就已宣判了毕重峰的死刑。</br>毕竟世界本源这种东西，可不是谁想吞就能吞得下的，孔述这句话的背后，透着巨大的信息量。</br>站在父亲的立场，无论如何,毕重峰都必须死。</br>因为他的存在，对于孔述已是一个绝对致命的威胁，以孔圣临对孔述这个儿子的感情，自然不会坐视不理。</br>毕重峰怎么也没有想到，自己请来对付林逸的这张超级底牌，到头来竟是他自己的催命符!</br>刚刚孔圣临与林逸的这场天花板之战，七分真三分假，其最重要的作用，就是打消毕重峰的种种疑虑，让他主动毁掉内王庭的身份令符。</br>“好!好得很!”</br>毕重峰瞬间就已想通了一切，表情无比扭曲狰狞:“逆转规则!给我翻!”</br>在其不计代价，歇斯底里的催动之下，其本已跌落到黄阶大圆满尊者的实力，竟是硬生生重新爬回到了玄阶大圆满尊者。</br>孔圣临微微点头:“能够用这种方式扛住我归元一指的，重峰兄你是头一个，确实不简单。”</br>“你妈……”</br>毕重峰尚未来得及口吐芬芳，眼前陡然一暗，林逸的身形赫然已经堵在他的面前。</br>彼此相距不过两尺。</br>毕重峰顿觉心脏漏跳了一拍，随即便被一记大千世界掌轰在心口，整个肉身瞬间崩碎。</br>哪怕林逸此刻并没有开启逆囚第三重，强如毕重峰，依然经不起他全力一击。</br>“你们……不得好死!”</br>毕重峰的元神发出凄厉的嘶吼，犹如一只厉鬼在咆哮，听得所有人头皮发麻。</br>然而还没等他逃开，林逸就已紧随而至,抬手又是一掌。</br>毕重峰元神当即溃散，只是留下一串意味不明的大笑，大笑声中，除了凄厉，竟还夹杂着几分嘲弄。</br>整个过程，孔圣临冷眼旁观，并没有插手。</br>林逸转头看着他:“孔巨佬这是怕脏了自己的手吗?”</br>孔圣临淡淡道:</br></br>“内王庭的人不是那么好杀的，既然你想要做这把刀，闱自然成全你。”</br>言下之意，他要替孔述除掉毕重峰，但这个锅，还是要让林逸来背。林逸点点头，瞥了一眼远处那群如临大敌的诸神殿高手，看向孔圣临道:“现在合作结束了，不知孔巨佬是准备再打一场助助兴，还是就此罢手?”</br>一向老辣的孔圣临，闻言竟是有些蠢蠢欲动。</br>“我还真有点手痒。”</br>身为当世第一人，虽然也面临着古九牧这样的劲敌，但以古九牧的性格不到最后一步，根本不会同他彻底摊牌，这么多年来孔圣临还真是高手寂寞。</br>刚才与林逸的这一轮交锋，虽说有演戏的成分，可地阶尊者层次的攻防节奏却不是假的。</br>饶是孔圣临，也都找到了久违的热血感觉。</br>何况以彼此的立场，早晚必有一战，以林逸的凶猛势头若不赶紧掐死，后果不堪设想。</br>“可惜现在好像不是时候。”</br>孔圣临叹了一句，目光扫向底下的蛇群。</br>此时不知为何，蛇群变得远比刚才更加暴躁，朝着众人所在的位置疯狂扑咬过来。</br>不仅如此，进入众人视线的近乎所有毒蛇,仿佛都受到了某种外力的刺激，开始迅速蜕皮。</br>许多没到蜕皮周期的也不例外，蜕下来后通体鲜血淋漓，场面蔚为壮观，令人触目惊心。</br>众人的焦点,很快就聚焦到了巨蛇的身上。</br>]]></description><pubDate>Wed, 07 Jun 2023 14:11:45 +0000</pubDate></item><item><title>第10928章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7819628.html</link><description><![CDATA[空间不大，只能勉强容纳两人，好在女王和小丫头身形娇小，倒是问题不大。</br>“这是……”</br>看着面前旳木制盒子，准确的说，是一个木制小鼎，女王不禁眯起了眼睛:“这东西有点邪性啊。”</br>不知为何，明明看起来平平无奇的小鼎，竟散发出一股莫名的吸引力，令人本能的想要将其据为己有。</br>以女王的经验，立马就做出了判断。</br>这个小鼎对于实力层次越高之人，吸引力越强。</br>小丫头只是觉得新奇，可对于她这个层次的高手来说，其诱惑就已近乎难以抵挡，亏得她经历过漫长岁月的洗礼，心性定力远非寻常修炼者可比。</br>对她尚且如此，如果换做实力更强的存在，那又该是何等景象?</br>想到此处，女王心头陡然一惊。</br>别忘了，这里可是蛇神岛，传说中可是沉睡着一尊真正的准神级存在啊!</br>一瞬间冷汗淋漓，女王毫不犹豫用深渊力量将小鼎裹住，尽可能吸收隐蔽掉其散发出来的一切气息痕迹。</br>至于直接将其藏进深渊，她却是不敢。</br>万一因此惊动那个存在,那可就真的玩笑开大了。</br>“此地不宜久留!快走!”</br>蛇窟外，对峙了数息后，林逸率先发起攻势，目标正是同样跨入地阶尊者层次的孔圣临。</br>他很清楚，在解决掉孔圣临之前，想要对毕重峰下手绝没有那么容易，反而会留下巨大的破绽。</br>眼下唯一的可行方案，就是硬碰硬!</br>“年轻人果然气盛。”</br>孔圣临眼睛微眯，哪怕他最忌惮的古九牧，也绝不敢这种形势下冒然对他发起正面挑战，林逸却有这份胆气，即便放在陆上神国，也算是独一份了。</br>接下来的一炷香时间，在场众人算是第一次真正见识到了，代表着陆上神国天花板级别的战力，一旦动起真格来是个什么场面!</br>事实上，诸神殿的一众高手已经连孔圣临和林逸的身形都捕捉不到，只能模糊看到两片规则力量，不断在各处闪现,高速碰撞。</br>从这一点来说，他们即便只是作为单纯的观众，都不合格。</br>毕重峰看到的情形,比起众人自是真切得多了。</br>单就场面而言，双方可算是旗鼓相当，硬要区分的话，孔圣临的表现更加从容一些，林逸的表现更加急迫一些，仅此而已。</br></br>毕重峰不禁暗暗替孔圣临惋惜:“孔老弟还是太过死心眼，当初若是不履行赌约自断一臂,现在也不至于被林逸逼到这个份上!”</br>多说一句，孔圣临此刻是单臂应战。</br>虽说到了他这个层次，想要用其他手段弥补之前的断臂，并非什么难事，但直到目前为止，他明显没有这样的打算。</br>如此一来，以单臂对林逸双臂，自是明显被动。</br>换句话说，孔圣临直到此刻还能同林逸平分秋色，甚至隐隐有所压制，其之老辣已是尽显无疑。</br>反观林逸，除了一开始攻势极猛之外，反而显得有些后劲不足。</br>直至,连着抢攻数十招之后，林逸身形陡然一顿。</br>毕重峰眼睛一亮:“破绽!”</br>虽说他眼下已无法插足这种层次的战斗，但林逸如此明显的破绽，还是看</br>得一目了然。</br>至于身在局中的孔圣临，更是一清二楚。</br>毕竟林逸的这一处破绽，本就是他设局故意诱导出来的!</br>“年轻人还是不够炉火纯青。”</br>孔圣临淡淡点评了一句，而后蓦然伸出一指，隔空指向林逸的额头眉心处。</br>归元一指!</br>林逸的身形当场僵住。</br>紧接着下一瞬，林逸身后的规则披风以肉眼可见的速度开始崩溃，与此同时，如影随形跟在他脚下的那一级金色台阶，也跟着一同碎裂。</br>眨眼之间，林逸的气息强度暴跌，当即便已跌出地阶尊者的范畴，重新回到了原本账面境界的玄阶中期巅峰尊者。</br>毕重峰见状大喜:“让你原形毕霞!孑老迫干得湮高”</br>虽说即便是普通状态下的林逸，以他的实力也不是想拿捏就拿捏得住，但这就已经足够了。</br>呼!</br>林逸吐出一口浊气，神色凝重的看向孔圣临:“不愧是当世第一人。”</br>他此刻气息显得颇为萎靡，但整个人却是轻松了不少。</br>刚刚那种强行进入地阶尊者层次的状态，乃是开启逆囚第三重的成果，一旦开启之后，便可打破一切限制强行跨入下一个大境界!</br>如此一来，实力层次上固然可以获得难以想象的巨大突破，可对于他本人的负荷之大，可想而知。</br>哪怕肉身层面有中级神体背书，元神层面有世界意志保驾护航，也都压力极大，随时都有可能崩盘。</br></br>更重要的是,这个状态还会强行燃烧气运。</br>某种程度上,可算是暴气的破解升级版。</br>就在林逸被归元一指点中，被迫退出逆囚第三重的同一时间，对面孔圣临也主动解除了规则披风和金色台阶。</br>可见进入这个状态，对于当世第一人来说，同样有着巨大的压力。</br>毕重峰见状纳罕道:“孔老弟你收手做什么?赶紧趁他病要他命啊!”</br>一边说着，一边控制着黑化的李多磨，再度朝林逸扑了过去。</br>在他的认知中，林逸此刻必然遭受了巨大的反噬，换做一般修炼者估计得当场暴毙，可以林逸的底蕴，也许过不了一时片刻就能缓过来。</br>机会稍纵即逝!</br>孔圣临做出了参与围攻的姿态，但并没有着急出手，转而给毕重峰神识传音。</br>“重峰兄,我刚刚感受到了窥视。”</br>毕重峰心头一凛:“你是说来自蛇神的窥视?”</br>孔圣临语气不置可否:“也有可能是来自内王庭的窥视。”</br>毕重峰哑然。</br>内王庭必然在用某种手段窥视自己，准确的说，是在监控自己，这是他一开始就知道的事情。</br>就算他这次是以私人身份出来，可依旧逃不过内王庭的严密监控，不仅是对他,内王庭对于所有人都是如此。</br>孔圣临一边牵制林逸，一边继续神识传音提醒道:“重峰兄，要是无法杜绝这种窥视,我可能不太方便继续出手了。”</br>这话，合情合理。</br>]]></description><pubDate>Wed, 07 Jun 2023 13:17:14 +0000</pubDate></item><item><title>第10926章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7796566.html</link><description><![CDATA[李多磨明显愣了一下，随即倾尽全力，重新扬起忠义之剑狠狠劈下。</br>轰!</br>声响与刚才如出一辙,可呈现出来旳场面却是完全不同。</br>李多磨当场倒飞而出，重重砸在百米外的山壁上，引得整座蛇神岛地动山摇，连带着死死罩在他身上的黑化气息,也都被轰散不少。</br>“什么情况?”</br>毕重峰大吃一惊，随即便见刚刚林逸所在的位置，凭空冒出了一级力量幻化的金色台阶。</br>林逸缓缓一步踏上去，整个蛇神岛随之一震。</br>与此同时，林逸的背后蓦然浮现出一层实质化的规则力量，乍一看去，犹如随风而动的长长披风。</br>感受着林逸身上散发出来的，史无前例的深厚气息，毕重峰眼睛都直了，竟是下意识惊呼失声。</br>“登天梯?你怎么可能跨出这一步?”</br>虽然林逸脚下的金色台阶只有一级，但身为内王庭出来的高手，毕重峰太清楚这一级台阶所代表的含义了。</br>这一级台阶，意味着从玄阶尊者彻底突破极限，跨入地阶尊者的范畴!</br>两者之间的天差地别,唯有用登天梯来形容。</br>关键是，不仅仅是玄阶尊者与地阶尊者之间，本身存在着常人难以想象的巨大鸿沟，陆上神国出现一位地阶尊者，这本就是绝对不被允许的事情!</br>陆上神国不可出现地阶尊者。</br>这跟玄阶尊者不可被越级挑战一样，也是一条人为规则秩序，但不同的地方在于，前者只是内王庭某位大人物的手笔，是送给其儿子的一项庆生礼。</br>而后者，却是集合了整个内王庭的力量，所有大人物共同倾力维护的一条铁则。</br>无他，陆上神国一旦出现地阶尊者，不仅对于他们本身是一个巨大的威胁，最重要的是,这会严重影响内王庭对陆上神国的掌控!</br>一旦失去对陆上神国的掌控，对于内王庭而言，绝不单单是失去一块自留地这么简单，在某种程度上，甚至直接决定了整个内王庭的生死存亡。</br>此时在林逸脚下看到天梯，毕重峰瞬间就有种三观崩碎的幻灭感。</br>“怎么可能?绝对不可能!”</br>毕重峰嘴上不信邪，然而身体却是极为老实，一边控制黑化李多磨攻击林逸，一边将身法催动到极致,抽身而退。</br>结果还没等他跨出第二步，一脸漠然的林逸，赫然就已堵在他的</br></br>面前。</br>下一秒,便直接单手提住了他的脖子。</br>以毕重峰不下于顶级巨佬的实力，此刻落在林逸的手中，竟跟一只痴肥的鹤鹑一样，毫无半点反抗之力!</br>林逸没有说话，但其淡漠的表情已经表达了一切。</br>我要杀你,犹如杀鸡!</br>“放手!”</br>宗赞低吼着全力攻击林逸背后，试图替毕重峰解围。</br>林逸连看都没看他一眼，魔噬剑蓦然出现在手中，反手就是一剑，直接洞穿宗赞的咽喉。</br>宗赞身为诸神殿中实力仅次于李多磨，几乎堪比普通巨佬的存在，竟是连起码的挣扎一下都没有,就这么当场死透了。</br>全场一片死寂。</br>诸神殿众人虽然因为宗赞的临阵背叛，对其恨之入骨，但此时面对他如此突如其来的暴毙,还是禁不住目瞪口呆,有种极不真实的感觉。</br>宗赞暴毙的同一时间，黑化李多磨再度欺身而上，拎着漆黑的忠义之剑，对林逸发起全力猛攻。</br>此时林逸手中的魔噬剑去势已尽，还插在宗赞的脖子上，就算实力再强，卡在这个节骨眼也难以同时递出第二剑。</br>除非，他放开手中的毕重峰。</br>然而并没有。</br>林逸依旧一手提着毕重峰，另一手却放开了魔噬剑，对着突袭而至的黑化李多磨，反手就是一记大千世界掌，落在旁观众人的眼中，就是一记耳光结结实实扇在了李多磨的脸上。</br>砰!</br>这位黑化强十倍的诸神殿首席大祭司，当场跌落尘埃之中，半天起不了身。</br>全场齐齐一阵倒吸冷气声。</br>诸神殿一众高手看向林逸的眼神，俨然就是在看一个怪物，一个他们从来不敢想象的怪物。</br>他们知道林逸很强，但是真的没有想过，林逸竟能强到如此恐怖的份上!</br>众人忍不住怀疑，照眼下这个架势，别说是顶级巨佬，就连当世第一人孔圣临，搞不好都会被他杀鸡一样杀掉吧?</br>眼见林逸杀意凝聚,毕重峰连忙拼命挣扎,可始终都是徒劳。</br>林逸就这么平平无奇的一只手，便直接锁死了他所有的脱身手段，就连空间能力都不行!</br>“我是内王庭的人!你不能杀我!你不敢杀获!”</br>毕重峰情急之下连声嘶吼。</br>林逸的回答仅仅就是一个简单的动作，捏碎他的喉咙，</br></br>顺带着，灭杀掉他体内的一切生机。</br>杀你如杀鸡，仅此而已。</br>顷刻之间，就在毕重峰生机消逝的同时，其身上爆发出一连串的逆转金符。</br>整整十二道!</br>每一道金符，都蕴含着庞大的逆转规则力量，理论上足以反转一切乃至起死回生，都是不折不扣的保命底牌。</br>毕重峰足足攒了数十年,才勉强攒出十二道。</br>然而此刻，却在林逸手底下瞬间用个干净!</br>饶是这样，毕重峰也仅仅只是勉强挣脱了林逸的单手钳制，还远远没到安全脱身的地步。</br>毕竟以林逸此刻的骇人状态，能抓住他一次，自然就能抓住他第二次。</br>彼此之间的实力，已然存在着质的差距!</br>要知道，地阶尊者即便在内王庭也都是最顶级的存在，哪怕是毕重峰这等中层人物，也都无法奢望触及。</br>话说回来，他真要是地阶尊者，那他也就无法来到陆上神国了。</br>毕竟陆上神国不允许存在地阶尊者的铁则，不仅对于陆上神国本土高手有效，对于内王庭的人,同样有效。</br>眼见林逸神色淡漠，身形一闪便要再度侵掠而至，毕重峰不禁心惊胆战。</br>一旦被再次抓住,没有了逆转金符的他，可就真的离死不远了。</br>大骇之下，毕重峰连忙大喊:“孔老弟还不出手!”</br>]]></description><pubDate>Tue, 06 Jun 2023 16:17:29 +0000</pubDate></item><item><title>第10927章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7796672.html</link><description><![CDATA[伴随着话音，不远处虚空蓦然裂开一道空间裂缝，一道磅礴旳气息伴随着一个傲立的身影透出。</br>等到在场众人看清此人的相貌,不由齐齐大吃一惊。</br>赫然竟是当世第一人，孔圣临!</br>无论这段时间以来，林逸崛起的势头多么逆天，但在陆上神国众人包括诸神殿这样的敌对势力眼中，要说陆上神国当之无愧的天花板战力，毫无疑问依旧是这位当世第一人!</br>无他，孔圣临的地位不是吹出来的,而是一场一场打出来的。</br>林逸这段时间的桩桩件件，说起来确实是很牛逼，可孔圣临当年干过的牛逼事情，比起他来只多不少!</br>孔圣临一现身，瞬间吸引了林逸的注意。</br>哪怕不用脑子思考，只是单纯靠着本能判断，孔圣临带给他的威胁也远远在毕重峰之上。</br>即便名义上双方实力层次相差无几，可在林逸的感知中，两者完全不可同日而语。</br>孔圣临看着林逸此刻的状态，微微皱眉:“你居然跨出了那一步?”</br>林逸漠然看着他,没有回答。</br>孔圣临摇了摇头:“看来是还没有完全跨过去，只是用了某种手段，强行暂时提升到了那一步，了不起啊。”</br>话说得轻描淡写，但语气却是前所未有的慎重。</br>哪怕以往面对古九牧和楚寒天，也从来没人见过他这副态度。</br>毕重峰连忙问道:“孔老弟你有没有把握制住他?”</br>身为内王庭来人，他的见识远在现场其余众人之上，也更能体会到这个状态下的林逸到底有多恐怖。</br>如果连孔圣临都没有办法，今天这个局面可就真的要失控了。</br>孔圣临呼出一口浊气:“不好说,我试试。”</br>说完，身上气势陡然暴涨，其脚下赫然竟也冒出了一级金色台阶。</br>一步踏出，孔圣临的身后随之浮现出一袭规则披风，跟林逸的不同之处在于，林逸的规则披风是白色，他的则是黑色。</br>此外，另一个不同之处则是，孔圣临的状态相比起林逸明显更加温和。</br>又或者说,更加老练。</br>显然,他已经不是第一次踏出这一步了。</br>全场骇然。</br>今天见到林逸登天梯，就已不啻于见识了一场神迹，没想到转眼又见识到了同样的一幕!</br>诸神殿一众高手齐齐冷汗淋漓。</br></br></br>此前他们虽然也知道己方实力远不如最高董事会，故而一直选择蛰伏，可在个人战力这一块，对于最高董事会的这帮巨佬却未必就有多么忌惮。</br>至少李多磨就有着堪比顶级巨佬的实力，其余堪比普通巨佬的高手，他们之中也有几位。</br>如果只是顶级战力之间的小范围冲突，他们自觉即便打不过最高董事会，那也绝不至于输得太难看,至少还有着三成的胜算。</br>然而此刻看着孔圣临，诸神殿众人不禁齐齐汗颜，同时止不住的后怕。</br>别的不说，真要动起真格来，光是这位当世第一人，估计就能将他们全员扫平</br>!</br>其实，毕重峰此刻感受到的震惊,丝毫不比诸神殿众人来的少</br>在他的认知中，孔圣临的实力即便比起自己强一些，那也必然强得有限，毕竟受到陆上神国天然的瓶颈限制，在很多方面的条件远不如他在内王庭来得便利。</br>可现在看来,这根本就是他的一厢情愿。</br>蛇窟深处。</br>阴暗潮湿的小道之中，时不时传来一声巨响。</br>单从声响和震动余波判断，每一次攻击至少能灭掉一个黄阶大圆满尊者，甚至就算是寻常的玄阶尊者，估计都得够呛。</br>然而事实上，每一次巨响，仅仅只是干掉一两条毒蛇而已，有的甚至还只是刚刚孵化出来的幼蛇。</br>被迫独自一人进来搜寻小丫头，对于女王来说，压力之大远胜刀山火海。</br>亏得她身为深渊女王，底蕴无比深厚，动用深渊规则于她而言就跟呼吸一样简单，否则换做其他修炼者，真要一路这么轰进来，估计早都已经力竭了。</br>饶是如此，女王的神经也已经紧绷到了将近崩溃的边缘。</br>亏得她对小丫头感情深厚，要不然这会早就一边骂娘，一边遁入深渊了。</br>“嗯?”</br>眼角发现几条小蛇，女王下意识又要人道毁灭的时候，却发现这些小蛇似乎受到了某种召唤，齐齐朝着深处快速游行。</br>女王远远跟在后方，随即发现其他岔道的大小毒蛇，也正从四面八方汇聚过来，朝着同一个方向聚集。</br>一刻钟后，女王找到了吸引蛇群的源头，竟是一阵笛声。</br>而吹笛之人，正是小丫头萧婉儿。</br>四面八方聚集过来的蛇群，则在笛声的引导之下，一条条排列整齐，翩翩起舞</br></br></br>看着自得其乐的小丫头，女王人都傻了。</br>这尼玛什么情况?</br>“女王姐姐? ”</br>小丫头眼角瞥到女王，顿时又惊又喜，当即扔下笛子就跑了过来。</br>结果笛声一停，刚刚还井然有序的蛇群立马变得混乱不堪，四处乱窜，有的干脆朝着女王脚下爬来。</br>女王看得头皮发麻，尖叫着抬手就要人道毁灭，小丫头见状连忙阻止，转头踢了离得最近的毒蛇一脚:“一边玩去。”</br>随即，便见附近蛇群就真跟听懂了她命令一般，转眼便退得干干净净。</br>女王瞠目结舌，捏着小丫头圆乎乎的脸颊:“你跟它们玩得挺好啊?”</br>小丫头嘻嘻一笑:“女王姐姐你是知道的，婉儿是个好交朋友的人。”</br>“神特么好交朋友!”</br>女王一阵无语，不过倒也是放心不少。</br>直到刚才为止，她还在担心这次经历，说不定会给小丫头留下心理阴影。</br>但是现在看来，这份担心纯属多余，反倒是她自己，回去之后估计得好好心理建设一番。</br>“走吧。”</br>虽说在小丫头的淫威之下，蛇群都已退开，但身处蛇窟腹地，还是令女王本能的觉得不适。</br>至于毕重峰留下的规则禁制，棘手是棘手了点，倒还难不住她。</br>不过小丫头却拉住了她，神秘兮兮的道:“女王姐姐，我在这里发现一个很有意思的盒子，你来看!”</br>说着便将女王拉到一处极其隐秘的所在。</br>]]></description><pubDate>Tue, 06 Jun 2023 16:16:50 +0000</pubDate></item><item><title>第10924章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7761343.html</link><description><![CDATA[“当断不断，反受其乱。</br>女王看着李多磨犹豫不定，忍不住开口提醒，对方之前的表现确实颇为令人欣赏可现在这么婆婆妈妈，未免就落入下乘了至于林逸，则是直接杀向了毕重峰无论如何，毕重峰才是今天的破局关键“别这么着急啊，真正的好戏都还没开场呢。毕重峰全然没有在这个时候跟林逸硬拼的意思，只是一味闪躲。他那痴肥的身躯，在这一刻展现出来的身法，比起刚才有过之而无不及</br>林逸暗暗心惊。刚刚从场外看着对方夹缝求生，避开诸神殿众人的无死角围攻，就已觉得惊艳，此时亲身体验，却才真正体会到其中精妙之处。论对身法的精通程度，这么长时间来，林逸即便不说独一档，那也从未在这一项上吃过别人什么亏</br>然而此刻面对这么个身形笨重的肥痴，却是毫无悬念的被比了下去甘至鸿今位屏4毕重峰甚至还有闲心嘲讽:“空有速度却没有技巧，你跟莽夫有什么区别?</br>“是吗?”</br>林逸眸光流转，借助世界意志的精细洞察，脑海中犹如一架满负荷运作的超级计算机，一边与对方周旋的同时，一边快速复盘整个攻防节奏变化。短短顷刻之间，竟是有样学样，身法开始以肉眼可见的速度变得精深起来。毕重峰察觉到这一点，不禁大吃一惊，瞠目结舌:“你····你居然学会了气运加身</br>原来他身法之所以如此玄妙，不单单是靠着身法本身，而是融合了气运手段每一记步伐，冥冥中都有气运引导，某种程度上甚至比起预知未来还要更加有效，毕竟未来是不确定的，即便提前看破也会随时改变，但是气运则不然气运加身之后，一举一动便有如神助，往往能够出其不意占据有利位置这本是内王庭高手才能掌握的手段也正因此，毕重峰在这方面有着绝对的自信，谁能想到，就这么短短片刻的工夫林逸居然就已摸索出了其中门道，并且现学现卖，使得有模有样，实在是令人匪夷所思</br>可站0-T</br>一瞬间，饶是毕重峰见多了内王庭的诸多天骄，也都不禁毛骨悚然。不过，随即就面露喜色“莫非这就是古神修炼者的手段?97不得不说，他这猜测虽然有蒙的成分，但还真被他蒙对了一半如果没有新世界的世界意志辅助，就算林逸天赋再高悟性再好，也绝无可能在如此之短的时间内洞察到其中精髓，更别说有样学样直接使出来了。当然，另一个重要原因则是这段时间，林逸对于气运的各种用法颇有钻研虽然目前还远远不成体系，但在新世界这个完美的实验场内，无论他生</br></br>出什么奇思妙想，总能第一时间付诸实践，验证对错</br>如此一来，林逸对于气运之道已是颇有几分心得。今日，只是展现出了部分成果而已随着气运加身使用得越发娴熟，林逸身法逐渐呈现出了后来居上的架势，毕竟论绝对速度，他本就在毕重峰之上。</br>毕重峰的压力立马以肉眼可见的速度暴涨</br>没有了身法优势，被逼到只能正面硬接林逸的攻势，这位内王庭出来的高手竟有些力不从心!虽然还不至于直接就被全面压制，但攻防之间，明显是被林逸占据了主动。“凭阁下的这点实力，就想来算计我，不太够吧?93林逸越打越是从容，不禁面露玩味之色“说这话之前，我劝你最好先看一看形势，你该不会真以为我准毕重峰回以冷笑:备靠一人之力拿下你吧?看起来像是那么蠢不可及的人吗?伴随着他的话音，另一边本在死死抵抗紫黑色气息的侵蚀，仍在竭力维系义薄云天的诸神殿首席大祭司李多磨，已是明显到了最后边缘。连带着他本人的脸色，都已变得一片黑紫原本因为他的镇压，诸神殿其余众人即便被宗赞的紫黑色气息污染，也还不至于就沦为其手中的傀儡。可现在李多磨自己都自身难保，这么一来，诸神殿众人在宗赞的指挥之下，全员加</br>入到了对林逸的围攻序列。虽说以他们本人的实力，林逸即便不能直接正面硬刚，可要周旋一阵并非难事，问题是，这帮人即便黑化了，身上依然有着义薄云天的实力加持，合力出手非同小可亏得林逸刚刚学会了气运加身，能够在气运指引之下，生生找出一条夹缝，不必一招一式全都正面硬刚。</br>否则即便有中级神体，估计都得好好喝上一壶可即便如此，因为毕重峰的存在，林逸的处境依旧算不上好，至少在众人的眼中时刻都危险边缘徘徊，险象环生。至于一旁的成年体霸下，论实力固然极猛，纠缠在身上的巨蛇也无法对其造成真正的威胁，可对于林逸的这场战斗，受限于其庞大的体型却是压根帮不上忙。唯一能对林逸辅以援手的女王，则从刚才开始就已悄然消失，动身去救小丫头了眼下这场战斗，林逸只能一力承担。当然，只凭诸神殿这些高手，还不足以成为压垮林逸的最后一根稻草，真正的关键</br>还在于李多磨本人。</br>“当断不断，反受其乱!林逸将女王刚才的话重复了一遍，只不过这一回，他直接用世界意志打入到了李多磨的识海最深处，每一个字都如同万斤重锤，轰在李多磨的心头。李多磨身躯猛然一震。已经侵蚀到他周身的紫黑色气息，进度随之受阻反</br></br>观散发出紫黑色气息污染义薄云天的宗赞，则当场喷出一口黑血，显然是受了不轻的反噬。</br>义薄云天的对内不设防，对于彼此都是一样的。</br>对于他的小动作，李多磨全盘照收，而来自李多磨的反击，他身在局中同样一点都</br>不会落下。</br>]]></description><pubDate>Mon, 05 Jun 2023 13:16:56 +0000</pubDate></item><item><title>第10925章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7761344.html</link><description><![CDATA[眼见紫黑色气息一点一点从李多磨身上褪下，宗赞不由心惊胆战。</br>潜伏在诸神殿这么多年，对于诸神殿内部的几位重量级人物，他自认已是掌握得+</br>分到位。</br>尤其李多磨这个重点关注目标，无论其实力还是性情，以及眼下这种关键时候的取舍倾向，他都有着十成的把握宗赞深信，李多磨在这种时候绝不会独善其身，扔下诸神殿众人不管，而只要他不主动切断义薄云天，那么被其污染反噬，就是板上钉钉的事情。然而没想到，李多磨确实没有脱离众人，但却靠着个人的意志力，强行顶住了紫黑</br>气息的腐蚀!</br>“你心中当真一点私心杂念都没有? 满腔只有忠义?</br>宗赞脸色陡然变得无比扭曲狰狞:</br>“我不信!</br>97</br>世间若真有如此纯粹豁达之人，岂非显得他这种为了一己私利，不惜背叛信仰蛰伏</br>于阴暗之中的家伙，太过肮脏!</br>可是，无论宗赞怎么不计代价催动力量，紫黑气息依旧改变不了被一点点逼退的趋</br>势</br>照这样下去，李多磨将会重新掌控义薄云天，到那个时候，他宗赞可就再也没有翻</br>身的机会了。</br>绝望</br>宗赞第一次在他嗤之以鼻的所谓忠义面前，感受到了无与伦比的绝望他从来没有想过，居然真有人可以靠着一己纯粹的意志力，强行顶住负面黑暗的侵在李多磨的无上忠义面前，他就如同一个滑稽的小丑，他所做的一切，都只是无比警脚的劣质把戏，徒惹人笑罢了。</br>“!</br>毕重峰一声冷哼传来，李多磨是他用来对付林逸的一张重要底牌，要是李多磨这里出了问题，对他来说那可就不单单是增加了一个巨大的变数，同时极有可能倾覆掉整个</br>大局。</br>林逸这边则是稍稍松了口气，此消彼长，李多磨能够撑住，于他自是大大的利好。然而下一秒，就在宗赞即将彻底回天无力的一刻，毕重峰陡然身形一转，出现在了</br>他的身后</br>紧接着，其手中冒出一块规则力量化形的金符，蓦然贴在宗赞的背后</br>异变陡生原本已被李多磨近乎彻底压制的紫黑气息，一下子再度暴涨!而这一次，它的侵蚀方式可就不像刚才那样一目了然了，几乎就在瞬息之间，本已恢复如常的义薄云天就彻底黑化，包括李多</br></br>磨本人也直接就被腐蚀得一干二净反转来得太快，几乎都没有一个起码的过程哪怕是从林逸的视角，也都难以复盘出其中细节，唯一能够看清楚的，也只有瞬间颠倒的这个结果</br>“逆转规则?</br>3</br>林逸很快反应过来，整个这一幕，只有传说中能够颠倒一切的逆转规则可以解释毕重峰眼中闪过一丝诧异，面露讥讽道:“不错，还算有点见识。97从刚才到现在，哪怕局面上看起来落入下风，他都始终捏着这张底牌，没有半点泄为的就是在最后关键时刻伺机坑林逸一把。露，不过现在，却是只能提前用在了李多磨的身上如此一来，本已近乎脱困的李多磨瞬间就被侵蚀黑化，沦为了他手中的傀儡然而还没等他好好得意一下，李多磨身上再度生出异变代表着黑化程度的紫黑气息，从诸神殿一众高手的身上，疯狂涌向李多磨不到片刻，众人身上的紫黑气息竟是被吸得一干二净，纷纷重新恢复清明，反观李多磨的身上，却罩上了一层厚厚的黑甲。其上所散发出来的，那股代表着极致阴暗邪恶的气息，饶是林逸也都不禁暗暗心惊</br>与此同时，义薄云天断开，诸神殿众人彻底没了被污染腐蚀的隐患众人纷纷反应过来，李多磨这是要独自一人承受紫黑气息的腐蚀!万方有罪，罪在吾身!</br>看着李多磨脸颊缓缓流下的两行黑泪，在场齐齐动容“到现在了还来这一幕，显然再度出乎了毕重峰的意料，神色当即变得无比阴沉:玩忠义这一套，不觉得太过时了吗?说话间，便要控制李多磨参与围攻林逸。李多磨强行吃下全部紫黑气息，令诸神殿众人从中脱身，为此付出的代价，便是他自己彻底沉沦。</br>此时的他，哪怕意志力再强，也已经无法回头。</br>众人瞩目之下，李多磨转向林逸，僵硬着身子缓缓俯首</br>林逸心头一沉。</br>他明白，对方这是在为接下来的事情赔罪果不其然，下一秒李多磨速度陡然爆发，其身上的黑甲几乎直接摁在了林逸的脸上</br>!</br>哪怕是面对毕重峰和诸神殿一众高手围攻，林逸都没有半点吃亏，然而这下却被黑化的李多磨生生踩进了土中。与此同时，无比磅磺的忠义规则力量极速在其手中凝聚，代表着忠义审判的忠义之剑横空出世!不过吊诡的是，忠义之剑跟着李多磨一起被腐蚀，通体漆黑，其散发出来的气息甚至远比真正的邪恶更加污秽不堪。被玷污了的忠义，还是忠义吗?这个念头在林逸脑海一闪而过，然而不容他做出规避反应，漆黑</br></br>的忠义之剑就已猛然插入他的胸口。就连中级神体，竟也挡不住这柄被玷污了的忠义之剑!“黑化强十倍，老话果然一点不假。”林逸看着插在自己胸口的忠义之剑，感受着来自变质忠义规则力量的侵蚀，露出了个无奈的笑容</br>另一边，毕重峰看着这一幕大喜:“干得好!不愧我花这么多心思在你身上!李多磨不是他准备的最后一张牌，但能够达到这样的效果，还是令他喜出望外。毕竟底牌这种东西，能够少用一张是一张，一旦用得多了，这玩意也是有副作用的</br>全场噤声</br>李多磨面无表情，拔出忠义之剑立马又要狠狠插下，此刻的他，压根已经不会再有</br>半点忠义之念，只是一架彻头彻尾的杀人机器</br>但这一次，一股无形的力量隔在了忠义之剑与林逸肉身的中间。</br>]]></description><pubDate>Mon, 05 Jun 2023 13:16:34 +0000</pubDate></item><item><title>第10922章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7726634.html</link><description><![CDATA[包围圈看似形状松散,并无任何出奇之处，实则另有玄机。</br>李多磨沉声下达通牒:“毕重峰，我愿意给你一次最后束手就擒旳机会，否则等到动起手来,局势恐怕就很难如你所愿了。”</br>毕重峰闻言有恃无恐，回以嗤笑:“一群只敢躲在阴沟里作乱的鼠辈，也好意思在我面前狂吠?”</br>“上次落在你们手中，只是我一时大意而已，如今我有了防备，老实说，就凭你们这群货色，上来送死都不够格!”</br>一番话气得诸神殿众人纷纷跳脚。</br>诸神殿的处境，本就是他们心头的伤疤，如今被人当众揭开，尤其还是当着林逸这个巨佬的面，众人脸上实在是挂不住。</br>“大言不惭!”</br>“找死!”</br>诸神殿众人当即呼喝着一齐出手。</br>以他们的实力，一对一对上毕重峰,妥妥都要吃亏，可是如今上百号人默契的一同发难，即便换做是顶级巨佬，估计都够好好喝上一壶的。</br>然而首当其冲的毕重峰，面对这等危急局势却是不慌不忙，其痴肥的身形在这一刻，却是无比敏捷。</br>足足上百位玄阶尊者的无差别覆盖攻击，他竟是靠着过人的身法，硬生生找出一条缝隙，令其全部落空!</br>这等闪转腾挪的功夫，就算是同为身法好手的林逸，见了也都不禁暗暗喝彩。</br>内王庭出来的高手，果然很是有些东西。</br>“就只是这点能耐,你们怎么好意思在我面前叫唤的?”</br>毕重峰不屑的啐了一口唾沫，下一秒身形一闪，陡然便已出现在其中一位诸神殿高手面前，单手摁在对方脸上:“老鼠就该苟在阴沟里，或者死在阴沟里，是不是?”</br>意图显而易见,他要单点突破。</br>众人大吃一惊。</br>他们事先虽已料到对方没那么好对付，但此前在他们手中明明已经受了重伤，眼下却依然棘手到这等程度，实在令人匪夷所思!</br>被毕重峰捏住面颊的那个高手，一时间已是被完全吓傻，脑子一片空白，完全不知该作何反应。</br>只能任其拿捏。</br>然而，就在所有人都以为随着毕重峰手上发力，此人的脑袋将会如同西瓜般爆开的时候，毕重峰却突然眼皮一跳。</br>轰!</br>被他单手扣住的这人，竟是毫无征兆的轰出一拳，硬生生将他凌空轰飞,重重陷入数十丈的</br></br>地底,许久没有声息。</br>林逸眼中不由闪过一丝惊异之色。</br>其实刚刚这一瞬间，毕重峰并没有丝毫的掉以轻心，反而已是动了真正的杀机。</br>他扣住对方的那只手，分明已经爆发出了一股雄厚的规则力量，杀气腾腾。</br>然而同一时间，对方身上冒出的规则力量却远远在他之上，彼此差距迅速拉开，竟是形成了单方面的碾压之势!</br>其实，并非这位诸神殿高手的实力真有如此夸张。</br>他只是一个寻常的玄阶初期巅峰高手，正常情况下，压根没有同毕重峰正面过招的资格。</br>可就在刚才的刹那间，他不仅力量暴涨了足足百倍，同时还多了一层玄之又玄的防护，猝不及防之下，毕重峰非但没能杀他，反而吃了大亏。</br>林逸目光随即落在李多磨的身上。</br>在世界意志的视角中，刚刚的一切清清楚楚。</br>这位诸神殿高手身上冒出来的力量，并非来源于他自身，而是来自一张无形中连接了在场所有诸神殿高手的巨网。</br>而巨网的源头，正是首席大祭司李多磨。</br>啪!啪!啪!</br>一阵掌声从地底传来，毕重峰的身形随即重新进入众人视线之中，除了稍微有些狼狈之外，并没有见到明显外伤。</br>“好一个义薄云天，今天算是开了一回眼界。”</br>毕重峰目光灼灼的盯着李多磨。</br>林逸也已反应过来，李多磨连接了诸神殿一众高手的这张巨网，使用的便是忠义规则力量,其名为义薄云天。</br>只要在义薄云天的笼罩之下，众人便可以融为一体，共同分担伤害的同时，还能将力量聚在一起，形成合力。</br>某种程度上，效果跟命运规则的共命颇有些相似。</br>不过除此之外，义薄云天还有一项额外加成，也正是其精髓所在。</br>使用之人义气越重,实力增幅便越恐怖，上不封顶!</br>而要说最具义气之人，放眼全场，毫无悬念便是李多磨本人。</br>此前的他在林逸感知之中，充其量只是准顶级巨佬级别，较之如今的自己差了不少。</br>可是这一刻，李多磨身上的气势赫然已经出现了翻天覆地的变化，俨然已是直逼真正的顶级巨佬!</br>毫不夸张的说，此刻的李多磨，即便是林逸对上也必须全力以赴，最终到底谁能胜出一筹都还在两可之间!</br></br>不过，首当其冲的毕重峰,却没有多少惊慌之色。</br>即便面对义薄云天的全方位进逼,依旧显得有恃无恐。</br>李多磨气场全开，一头长发张扬四散，犹如雄狮咆哮，原本平淡的声音却透着一股令人心悸的巨大威慑。</br>“毕重峰,你还有什么话要留下来,现在是最后的机会。”</br>“那我可得好好相相</br>毕重峰一脸玩味的转头看向林逸:“不如你来帮我想一想，我应该留下点什么?哦对了，我是应该称呼你林巨佬呢,还是……”</br>话说到一半，忽然转为神识传音传到林逸的识海:“古神修炼者?”</br>林逸悚然。</br>古神修炼者是他身上最核心的隐秘，也是最要命的隐秘，一旦泄露出去，必将引来杀身之祸。</br>尤其若是引来诸神甚至创世神的关注，那更是死都不知道怎么死的。</br>至少在新世界大成之前，这个隐秘决不可泄露出去，林逸对此，也一向极为小心，即便对于最信任的身边人，也都用世界意志做了保险。</br>理论上不存在任何泄密的可能性。</br>硬要说的话，最有可能暴露的，就只有上次动手吞下伪世界的世界本源。</br>当时虽然使用了诸神的小憩，理论上已经隔绝了一切来自外界的探知，可硬要说的话,倒也并不是一点隐患都没有。</br>]]></description><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 13:13:55 +0000</pubDate></item><item><title>第10923章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7726635.html</link><description><![CDATA[至少身为伪世界前主人旳毕重峰，就很有可能察觉到某些端倪。</br>只不过，未必那么确切罢了。</br>如今回想起来，毕重峰当时将矛头转向天门创始人夏巢，极有可能只是一手障眼法。</br>目的就是为了迷惑林逸,让林逸掉以轻心!</br>如今处心积虑,布局将他引到此处,后续必然有一番大图谋。</br>心下急转,林逸面上却是一脸茫然:“你在说什么?”</br>毕重峰冷笑一声，继续神识传音:“都到这个时候了还装腔作势，那就太没意思了吧?你真以为我没点把握，就敢下血本布下这么大的一个局?”</br>林逸从容不迫的淡笑回应:“我要真是你说的古神修炼者，收拾你那岂不是分分钟的事情，还需要在这里跟你罗里吧嗦?”</br>毕重峰得意冷哼:“古神修炼者威胁到的是诸神，最怕的自然也是诸神，蛇神虽说不是诸神的一员，但跟神域仍有着千丝万缕的联系，你敢在它的眼皮子底下动真格的吗?”</br>林逸不置可否。</br>其实以他的谨慎，无论是不是在这蛇神岛，都绝对不会轻易动用新世界对敌,除非有诸神的小憩作为掩护。</br>从毕重峰这番话判断，其对于古神修炼者的手段还是颇有几分了解的。</br>相比起寻常修炼者，古神修炼者最为硬霸的一点，便是可以将敌人强行拉入自己主导的世界之中，利用绝对的主场优势将其碾压。</br>这一点,哪怕是实力高出他们一大截的敌人,也都防不胜防。</br>一旦被拉进去，必死无疑。</br>毕重峰最忌惮的，也正是这一点，在他的认知中，眼下蛇神岛的环境对于古神修炼者来说，简直就是天克。</br>除此之外，单凭林逸本人的那点实力，在他眼中顶多也就是有点棘手，仅此而已。</br>只要进了他布下的这个局中，林逸就已经沦为他嘴边的一块肉，随时都能一口吃下去，再无半点翻身余地。</br>林逸转而传音问道:“既然你认定我是古神修炼者，那你怎么不干脆把围身份公布出来?就算直接上报内王庭,想必也是大功一件吧?”</br>毕重峰嘿嘿冷笑着回音道:“古神修炼者这样的稀罕货色，如今可是世间难寻，我上报内王庭的功劳，哪里比得上直接将你取而代之?你到现在都没反应过来么，你在我的眼里,那可是一座人形宝藏啊!”</br>林逸神色愈发古怪。</br></br></br>他是真没想到,对方居然存了这个心思。</br>不过得亏也是存了这个心思，否则因为几分猜疑而将事情闹得天下皆知，对他来说那才真是麻烦大了。</br>如今毕重峰既然想着取而代之，自然就不会将此事透露给第二个人知道，否则便是给他自己留下隐患。</br>林逸不由好奇道:“眼下这样的情形，你到底哪来的自信?”</br>毕重峰的实力,他之前有过惊鸿一瞥,确实非同小可。</br>可真要论起来，也就是顶级巨佬的层次，若是刨去内王庭的身份和可能的种种底牌，真要摆明车马硬碰硬，能不能打过那三位顶级巨佬都很难说。</br>此刻，李多磨有着义薄云天的加持，实力已不下于顶级巨佬，面对他与上百位诸神殿高手的围攻,毕重峰全身而退的可能性极低。</br>更何况,还有林逸在一旁虎视眈眈。</br>无论怎么看，毕重峰都没有说上句的资格。</br>结果，毕重峰痴肥的脸上露出了一个奸邪的笑容:“你真以为他们是来围攻我的?我费尽心思布下的局，你觉得会止步于此?到底是你太蠢还是我太蠢</br>? ”</br>说话的语气，全然有恃无恐。</br>林逸不由看向李多磨。</br>对于这次同诸神殿的联手，他一开始也确实是心存疑虑,毕竟确实不能排除对方配合毕重峰演戏的可能性，所谓的立场纷争，在实实在在的利益面前并不可靠。</br>不过，对于李多磨这位忠义神殿出来的大祭司，林逸却还是愿意给予几分信任。</br>无他，忠义规则不仅是李多磨的信仰，更是此人的力量来源，世上谁都可以违背忠义之道,唯独他不行!</br>若非如此，以各家神殿的繁杂人心，又怎么会众口一词，甘心推举他坐那个首席大祭司的位置?</br>事实上,李多磨的表现也确实没有令林逸失望。</br>义薄云天加持之下，李多磨犹如一头暴起的雄狮，悍勇无比，带着一众诸神殿高手生生将毕重峰打得抬不起头来。</br>这种时候毕重峰还硬要摆出一副一切尽在掌握的姿态，说实话，有点可笑</br>就在林逸准备加入战团，补上致命一击的时候，毕重峰猛然爆喝一声:“还不动手!”</br>话音落下，笼罩在诸神殿众人身上的义薄云天，陡然被一股紫黑色的气息污染。</br>而散发出紫黑气息的源头，赫然竟是之前对林逸</br></br>发出邀请的那个人。</br>宗赞。</br>林逸不禁心头一跳。</br>除了一开始的接触之外，宗赞就表现得默默无闻，几乎没有半点存在感，但是此刻回想起来，此人无论实力还是手腕，在诸神殿之中都是仅次于李多磨的重量级人物。</br>“宗兄弟你在做什么?”</br>李多磨和诸神殿众人也终于反应过来。</br>然而已经晚了。</br>正常情况下，义薄云天对于范围内的所有人都有着巨大加成，主导权则掌控在李多磨的手中,由他主持一切。</br>可此时随着紫黑色气息的大肆侵蚀，主导权渐渐出现了失控之势。</br>对此，李多磨竟是无力扭转。</br>女王趴在林逸背后，看着这一幕啧啧有声:“讲义气的人果然都不得好死，都是被人背后插刀子的命。”</br>林逸也看出了这一点。</br>李多磨的义薄云天确实相当硬霸，但存在一个巨大的弊端，对于其内部人员缺乏足够的控制力。</br>一旦有人生出异心,极易被其反噬。</br>但是话说回来，如果真是靠强力控制的手段来压制其他人，那也就算不上忠义之道，更说不上义薄云天了。</br>此刻对于李多磨来说,最好的应对之策就是直接撤掉义薄云天。</br>只是这样一来，他自己固然能够独善其身，但是诸神殿其余众人，却难免受到紫黑色气息污染,甚至有可能直接被宗赞所掌控!</br>而这，是李多磨绝对不愿看到的结果。</br>毕重峰饶有兴致的看着李多磨:“你会怎么选择呢，忠义无双的首席大祭</br>司?”</br>毫无疑问，李多磨就是他布局的一个关键，否则此人的存在，对于他接下来围猎林逸,将是一个巨大的变数。</br>]]></description><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 13:13:35 +0000</pubDate></item><item><title>第10920章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7716743.html</link><description><![CDATA[一个巨大狰狞旳蛇头，犹如另一座涌动的山丘，蓦然从密密麻</br>麻的蛇群中冒出，下一秒便直接吭哧一口咬住了霸下的脖颈!</br>与此同时,其庞大的蛇躯也在上下翻涌之间，缠住了霸下的身</br>躯和四肢。</br>林逸三人与间不容发之际,避开横扫过来的蛇躯，不过并没有</br>从霸下的背部下来,只是换了一个安全的位置。</br>近距离看着巨蛇,李多磨不由面露惊色:“这蛇已经化蛟了!</br>林逸和女王循声看去,赫然在巨大的蛇头顶部，看到了一个触</br>目惊心的肉瘤。</br>这正是传说中化蛟的征兆。</br>不过话说回来，就算没有化蛟,长成这副德行的巨蛇也已经是世间罕见，如果手头没有成年体霸下，就算是林逸对上它也都要大感头痛。</br>除了面对面的正面压制，这玩意真没有那么好对付。</br>眼见霸下被其咬住,大量的毒液注入体内,女王不禁替霸下捏</br>了一把冷汗。</br>“它撑不撑得住啊?”</br>成年体霸下皮糙肉厚，正常的物理攻击别说令其伤筋动骨，压根连起码的破防都做不到。</br>可是这种直达内部的毒液攻击，那就难说了。</br>林逸淡淡一笑:“它说没事。”</br>身为霸下的主人,对于霸下此刻的状态他感知得一清二楚,毒</br>液不能说毫无作用，但对于霸下来说，充其量也就是觉得有些麻痒</br>而已。</br>在女王的啧啧称奇中，霸下就这么顶着巨蛇的绞杀和毒咬，形</br>同一辆超巨型坦克，一路碾压着往前。</br>来自霸下的这种无视,似乎彻底将巨蛇给激怒了。</br>当即撕咬得更加猛烈,长达数千丈的蛇躯随之缠得更紧,誓要</br>将霸下绞杀至死。</br>然而,依旧无法对霸下的行动造成丝毫的阻挠。</br>于是，在下方诸神殿众人的一片目瞪口呆之中，霸下就这么载</br>着林逸三人，一路朝着毕重峰所在的位置碾压而去。</br>虽说其本身的动作速率并不快，但架不住它身躯庞大，每走一</br>步都能跨越上百米的距离。</br>更重要的是,无论前方潜伏着多少毒蛇,都被它一律无视。</br>转眼之间，目</br></br>的地就已近在眼前。</br>“可算是来了,我都等得不耐烦了。”</br>蛇窟深处,感受着地面的震颤,毕重峰嘴角勾起一道戏谑的弧</br>度。</br>他的身后是一地的瓜果残渣。</br>在这蛇神岛，随处都是毒蛇，毒蛇之间相互吞食十分常见，可他身为一介人类修炼者，哪怕实力高强，也绝不敢拿这些毒蛇开荤。</br>毕竟名义上,这些可都是蛇神的蛇子蛇孙,在它的眼皮子底下</br>吃蛇羹,万一真把它激怒弄醒了,那可就玩笑开大了。</br>故而哪怕身为资深吃货，他也只能随意弄些瓜果打打牙祭。</br>此时他的身后，传来一阵并不悠扬的笛声。</br>声音断断续续,吹得也并不熟练。</br>然而十分见效。</br>这阵笛声的见效之处就在于，周围游弋的毒蛇听到笛声后，便自发跟着起舞,再无半分狠毒凶性。</br>毕重峰转头看去,吹笛子的不是别人,正是之前被他隔空抓来</br>的小丫头萧婉儿。</br>换做其他寻常的小孩子，突然被人这么抓过来，早就吓得魂飞魄散，哭闹不休了。</br>更别说此地乃是蛇窟深处,周围除了各种世上罕见的毒蛇之外，便是一排排的蛇卵，连成年人见了都肝胆俱颤，说不定都要吓尿裤子,何况区区一介小女孩。</br>可令他刷新认知的是，除了刚被抓来的时候有些惊慌之外，等到弄清楚自身处境后，小丫头就再也没有流露出半点畏惧，更没有哭出声来。</br>恰恰相反，小丫头来到此地后，仿佛打开了新世界的大门，突出一个兴致勃勃。</br>到处东看西看,没有半点身为人质俘虏的自觉,反而更像是出</br>来游览观光的,玩得不亦乐乎。</br>说起来却也离谱。</br>这里的毒蛇凶暴异常，见人就咬，哪怕是到了毕重峰这个层次的存在，也都时不时就被群起攻之。</br>唯独小丫头的待遇却是截然不同。</br>哪怕她在蛇卵堆上跳来跳去，周围游弋的毒蛇也都视若罔闻，全然没有对待其他修炼者那样的攻击性。</br>不仅如此，等到小丫头不知从哪掏出手中的这根笛子之后，每每只要她吹出笛声,周围的毒蛇便十分配合的跟着翩翩起舞,场面很是和谐且诡异。</br>自那之后，尝到了甜头的小丫头,更是乐此不疲。</br></br></br>如果不是还要留着她对付林逸，就冲着那份烦人劲，毕重峰估计就已早早将她给掐死了。</br>不过,此时再看小丫头被众毒蛇众星拱月般围在中间的情形，毕重峰双眸之中却是精光一闪。</br>如此种种异象，以他的实力层次和眼界，自然看得出小丫头的</br>天资不凡，即便是他所见过的内王庭那一票绝世英才，相比之下也都明显差了许多，当即生出了几分别样的心思。</br>“小丫头，你跟着林逸太亏了，明珠暗投，不如干脆拜我为师</br>，我担保你未来飞黄腾达，前途无限!”…</br>毕重峰尝试着开口招揽。</br>他本不是喜欢收徒之人,但见了小丫头这么一块绝世璞玉，实</br>在是心痒难当。</br>未来若是能将小丫头培养起来，一飞冲天，他这个师父便也能师凭徒贵，跟着一同鸡犬升天。</br>类似的案例,在内王庭并不罕见,故而对于绝世英才的争夺，内王庭远比别处激烈。</br>小丫头这等级别的璞玉，若是送到内王庭去，妥妥全庭震动，</br>引来各方势力争相抢夺!</br>正常情况下，面对他这样的招揽，身为人质即便心不甘情不愿，为了自身安全也必然会虚与委蛇一番。</br>然而，小丫头却是满不在乎的撇了撇嘴:“你自己都成丧家之犬了，怎么还想这样的好事?”</br>毕重峰一时有些噎住,瞪着眼睛道:“国怎么就成丧家之犬了</br>?小丫头,你该不会看不出来,我现在是布局专门引你那便宜师父上钩吧?”</br>小丫头放下笛子，一边逗弄身旁游弋的毒蛇，一边随口说道:“第一，你肯定玩不过我师父，到底是谁引谁上钩可说不好。”</br>“第二，就算退一万步说，你踩了一亿四千万堆狗屎，真的让我师父一不留神着了你的道，你还是丧家之犬。”</br>]]></description><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 05:12:36 +0000</pubDate></item><item><title>第10921章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7716744.html</link><description><![CDATA[没等毕重峰出言反驳，小丫头一双纯净无瑕，却似洞察人心旳眸子便已盯住了他:“你的所作所为，真以为能瞒过你家主子的眼睛?”</br>霎时间，毕重峰竟是被说得汗毛耸立，一时间竟不知该如何反驳。</br>恍惚间，他只觉自己面对的不是一个乳臭未干的小丫头，而是一个转了不知多少世的老怪物!</br>他所有的说辞，在小丫头似笑非笑的目光中，根本都说不出口。</br>因为他自己也很清楚，无论他说得再怎么天花乱坠，归根结底，终究只是自欺欺人。</br>从他决定私自对林逸下手的那一刻开始，对于内王庭来说，他的那点所谓忠诚就已经不可信了。</br>小丫头继续幽幽道:“所以无论怎么样，你都没有好下场，我要是在这种时候拜了你这个师父，那不是脑子进水了吗?”</br>沉默片刻，毕重峰缓过神来，冷笑不已:“好一个牙尖嘴利的小丫头!”</br>“在你这个年纪，能有这样的心计确实难得，不过终究还是见识有限。”</br>“你的这些论断，受限于你的眼界，说到底都只算作自以为是，一旦前提条件超出了你的认知，那就狗屁不通!”</br>小丫头一脸古怪的看着他:“肥叔叔，你该不会是说不过我，所以故意用这种话术来唬弄我吧?网上这种明明肚子里没有东西，却还要故弄玄虚的家伙，获可是见过不少了。”</br>“"</br>毕重峰噎了半响，最终只得冷笑一声:“小丫头，你不用白费心思来套我的话了，我还不至于浅薄到被你一个黄毛小丫头玩弄于股掌之中的地步。”</br>小丫头眨了眨眼睛,无奈叹了口气:“我还以为成功了呢。”</br>毕重峰斜了她一眼，淡淡道:“看在你够机灵的份上，我可以透露一点，你那位便宜师父身上藏着巨大的秘密!”</br>“我师父的秘密?”</br>小丫头若有所思，想了片刻依旧不得其解。</br>身为林逸的亲传弟子，即便她是小孩子，林逸很多事情也都不会刻意避开她，甚至于很多事情,她了解得比林逸集团其他那些核心骨干都更加清楚。</br>不过要说林逸身上有什么天大的秘密，能够令毕重峰这样的内王庭高手都如此觊觎，甚至不惜以身冒险，处心积虑布下这样的大局引诱林逸上钩，她一时之间倒是真想不出来。</br>两人说话间，地面震颤的源头已是越来越近，从距离判断，此刻霸下距</br></br>离他们的位置，已然只剩下不到十里。</br>“有这么一头上古异兽，倒是真的好用。”</br>毕重峰嘿了一声，并没有丝毫要继续躲藏下去的意思，竟是主动迎了出去，很是有些迫不及待。</br>至于小丫头，则被留在了蛇窟之中。</br>虽然在他的计划中，只要成功将林逸引到此处，小丫头就已起到了其身为人质的价值，后续计划根本不需要这么一号人质作为威胁，他自能确保万无一失。</br>不过为防万一，还是要稍微留一手。</br>临走之前，毕重峰特意布下了一个结界，没有他本人的手段，任何人都打不开这方结界，小丫头自然也无法从中逃离。</br>“肥叔叔，别被我师父揍得太惨哟。”</br>小丫头在后面挥手送别，毕重峰当场一个踉跄，好悬才止住了杀心。</br>看着毕重峰的背影消失在视线之外，小丫头蹲下身子，逗弄着刚刚破壳而出的幼蛇宝宝，嘀咕道:“你们说我师父会不会真的有危险呀?嗯嗯，你们说的对，我师父洪福齐天,才不会被这种小人坑到呢。”</br>“作为奖励,赏你们一个脑瓜崩。”</br>蛇窟外，成年体霸下骤然停下了脚步，对于不依不饶缠在它身上的巨蛇，终于给出了一点回应。</br>它的回应很简单，就是一屁股坐下。</br>结果，巨蛇被压得够呛。</br>在绝对的吨位面前，巨蛇的种种骇人攻势，似乎都变成了一场儿戏。</br>不过话说回来，成年体霸下除了皮糙肉厚和力大无穷之外，本身也确实缺乏灵活的进攻手段，这么应对乍看起来有些儿戏，却也正合重剑无锋的堂堂正正之理，反倒令巨蛇束手无策。</br>话说如此，两头巨兽争斗所掀起的余波，对于周围依然是一场毁灭性的打击。</br>不仅对于蛇群,对于紧随而至的诸神殿众人，也是一样。</br>众人根本不敢靠得太近，否则一不小心被卷进去，哪怕他们是玄阶尊者，也绝对分分钟死无葬身之地。</br>直至，前方突然出现毕重峰的身影，除了两头巨兽之外，全场霎时间安静了下来</br>“居然敢主动冒头?太目中无人了吧?”</br>诸神殿众人纷纷面露讶色。</br>在他们的眼中，自家此番这么兴师动众，面对毕重峰一个人，有着绝对的碾压级优势，毕重峰就该跟见了猫的耗子一样落荒而逃，绝不敢主动跟自己众人照面。</br></br>没想到竟然自己站了出来，他哪里来的胆子?</br>毕重峰哈哈大笑:“明知道这里是我布下的修罗场，你们居然还敢闯进来，我是该称赞你们的勇气呢，还是该说你们实在蠢得无可救药?”</br>李多磨往前一步，淡淡回应道:“阁下未免太看得起你自己了。”</br>“是吗?我倒是不觉得。”</br>毕重峰不置可否的笑了笑，目光随即落在林逸身上:“林逸，你一个最高董事会的巨佬，伙同他们来对付我，这么吃里扒外，不觉得说不过去吗?”</br>林逸抬了抬眼皮:“你哪位?”</br>一句话噎得毕重峰心梗。</br>关键是他还真不知道该怎么反驳。</br>他内王庭的身份根本无法摆上台面，何况就算他真的是内王庭官方委派的特使，林逸身为新晋巨佬，也大可对最高董事会与内王庭的关系装作不知情。</br>身为最高董事会的一介新人，不知道这些隐藏极深的内情，很合理吧?</br>噎了半晌，毕重峰回以冷笑道:“既然这样，那倒也正合我意，对于将死之人的牙尖嘴利，我还是愿意予以宽容的。”</br>趁着他说话的时候，诸神殿众人在李多磨的指挥之下，已然快速落位，将其团团围在了正中间。</br>]]></description><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 05:12:09 +0000</pubDate></item><item><title>第10918章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7673942.html</link><description><![CDATA[看着李多磨被蛇群淹没昀情形，别说本就怕蛇的女王，就连诸神殿自诩最是胆大的一</br>众高手，也都纷纷起了-身的鸡皮疙瘩。</br>他们之中，论实力能做到这一步的不在少数，可是能做到李多磨这般泰然自若的，只</br>怕一个都没有。</br>“这人倒是有些魄力。</br>女王不禁称赞了-句，如果换做是她，被蛇群这么整个淹没，估计魂都已经吓没了。</br>林逸也是微微点头。</br>从见面到现在，李多磨虽是诸神殿首席大祭司，本身实力亦是高深莫测，但从头到尾</br>并没有半点逞威之举，一言一行皆是堂堂正正，无不令人信服。</br>行走修炼界这么多年，林逸也算是见过了各种形形色色之人，其中不乏气概滔天的枭</br>雄豪雄，可是像李多磨这样的人物，却是头一回见。</br>即便是他，也都不禁下意识生出结交之心。</br>数息之后，蛇群中猛然爆发出-道冲天气场，硬生生将密密麻麻的蛇群推向了两边。</br>李多磨的身形随即重新进入众人眼帘。</br>令人惊讶的是，随着他的气场爆发，不仅他本人身周没有毒蛇能够靠近，就连他身后</br>走过的地方，尤其是他所留下的那些脚印，蛇群也都避之唯恐不及。</br>“好一个忠义当道!</br>林逸不禁喝了一声彩。</br>李多磨的这一手忠义留形 ,即便是他也都觉得惊艳，不愧是能够站在诸神殿顶端的人</br>物</br>诸神殿众人精神大振，当即一一个接一个，沿着李多磨留下的忠义之道前行。</br>途中虽然难免还是有人受到攻击，但相比起直接面对整个蛇群，众人的压力已然被分</br>担掉了八九成，即便偶有突发情况，也能合力应付得过来。</br>至于林逸和女王，行进起来自然更加轻松。</br>只要没人从中捣鬼，中级神体在这种时候还是很吃得开的。</br>不过，林逸还是好好体会了一把忠义当道的感受，走在这上面，确实令人莫名的安心</br>似乎天下之大，只要心怀忠义二字，无论前方如何险恶万分，都大可去得。</br>林逸暗暗点头:“忠 义本来只是人间道义，能够升格为世界规则秩序，果然有它的独</br>特之处。</br>其实真</br></br>要论起规则等级，忠义规则远不如时间、空间这样的顶级规则，甚至连二级规</br>则都算不上，充其量也就是刚刚够上门槛的三级规则。</br>在一众规则之中，算是最底层的存在。</br>可是，规则等级是一-回事，能够将其开发到何种程度，却是另一回事。</br>显然，前方带路的李多磨，就是在这条路上走得极远的那个人。</br>真要是动起手来，即便那些精通顶级规则的高手，在其面前估计都讨不到半点便宜,</br>反而极有可能被全方面压制。</br>还是那句老话。</br>没有垃圾的规则，只有垃圾的修炼者。</br>转眼之间，众人就已在李多磨的带领之下，来至超巨型蛇群的腹地深处。</br>前方李多磨忽然停下了脚步。</br>还没等后面众人开口相问，所有人就已齐齐变了脸色。</br>无他，来自脚下的动静已经给了众人答案。</br>一片静默中，众人明明脚步没动，身子却已如坐着过山车-般被顶了起来，而后又缓</br>缓落下，此起彼伏，毫不停歇。</br>看着众人脚下的情形,挂在林逸背后的女王差点叫出声来。</br>原来不知何时，众人沿着忠义之道，竟是踩在了-条前所未见的巨蛇蛇躯之上，正是</br>刚刚那条潜藏在蛇群之下，令所有人都望之生畏的庞然巨物。</br>这一下，是真的踩到宝了。</br>有人惊惧之下，忍不住就要夺路而逃，被李多磨及时喝止。</br>“不要轻举妄动!</br>眼下的情形虽然令人头皮发麻，可只要不发生突变，局势对于众人来说未必就比刚才</br>更差。</br>如果运气好的话，甚至可以借助底下这条巨蛇的走位，顺势突破蛇群的封堵，反而能</br>够省掉众人不少力气。</br>事实上，除了场面比较惊悚之外，巨蛇的走向确实没有令众人失望，竟是真的载着众</br>人来到了蛇群另一侧边缘， 眼看着就能过关，整个过程近乎不费吹灰之力。</br>然而，就在众人精神振奋的最后一刻，底下巨蛇似是受到了什么刺激，速度蓦然快了</br>十倍有余，行进方向更是毫无征兆的出现了一百八十度大转弯!</br>众人脸色顿时狂变。</br>“走!</br>李多</br></br>磨当机立断，当即率先从蛇背上纵身下跳。</br>只是这样一来， 忠义之道被中途打断，无法再像之前那样隔绝蛇群，几乎他从蛇背上</br>跳下的第一-时间， 就被汹涌而至的蛇群淹没。</br>其余诸神殿众人相视一一眼，虽然心中恐惧，但也不敢再有半点耽搁，连忙紧随其后纷</br>纷跳下。</br>被蛇群淹没惊悚归惊悚，可毕竟已经到了边缘位置，以他们的实力稍微坚持片刻，未</br>必没有机会。</br>可如果被巨蛇带回到蛇群正中心，那可就真的叫天天不应，叫地地不灵了。</br>要知道，眼前的这些蛇明显都不是普通毒蛇，在蛇神岛常年接受蛇神气息的熏陶，哪</br>怕对于他们这些玄阶尊者，都有着巨大的威胁。</br>尤其是那些蛇王。</br>别看在林逸面前羸弱不堪，随便-口唾沫就能啐死，可对于诸神殿一众高手来说， 让</br>他们独自面对任何一条蛇王，都必须全神应对，不能有丝毫的闪失，否则分分钟饮恨当</br>场</br>至于:最底下的那条巨蛇，更是不敢想象。</br>诸神殿众人相继跳车，在背后女王的惊呼声中，林逸也正要跳下，结果就在此时，整</br>个蛇群骤然暴动。</br>不仅整个蛇群疯了-样朝林逸二人涌来，此刻林逸的面前，赫然正对着-双巨大的蛇</br>在这对蛇眸面前，林逸和女王的身形,显得无比渺小，犹如两粒尘埃，微不足道。</br>巨大蛇眸散发出-股玄妙的波动，林逸二人的身子陡然僵住，无法动弹</br>下一秒，二人便被巨蛇裹挟着回到了蛇群中心。</br>此时，李多磨已经再度铺开忠义之道，带着诸神殿众人从蛇群边缘脱身。</br>]]></description><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 14:12:22 +0000</pubDate></item><item><title>第10919章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7673943.html</link><description><![CDATA[宗赞回头探知林逸二人的气息，却是石沉大海毫无音讯，不由面露忧色:“林巨佬该</br>不会出事了吧?’</br>另一边江入雄则是幸灾乐祸:“他那么厉害， 随便一口唾沫都能喷死一条蛇王， 能出</br>什么事?我们在这替他担心，说不定人家此刻正在底下快活呢!</br>其余诸神殿众人的脸色却是没那么好看。</br>他们跟林逸确实没有交情，即便不像江入雄这样有着恩怨立场，看林逸不顺眼的也不</br>在少数，但他们至少懂得一个起码的道理， 大局为重。</br>眼下对付毕重峰才是关键。</br>如今连毕重峰的面都还没见着，就折损掉林逸这个强力外援，如此出师不利，绝不是</br>什么好征兆。</br>众人齐齐看向李多磨，等待其发号施令。</br>“你们稳住阵脚，我去去就回。</br>李多磨留下一句吩咐，随即毅然转身回到了蛇群之中，看他这个意思，竟似准备将林</br>逸二人给捞出来!</br>诸神殿众人不禁面面相觑。</br>他们深知李多磨的为人，对于他做出这等动作，并不觉得奇怪。</br>可问题是，蛇群非同小可，即便他有忠义当道，也绝对说不上来去自如，其中依然有</br>着巨大的风险。</br>这要是李多磨跟着林逸二人一起折在里面，剩下诸神殿众人可就要坐蜡了。</br>别看他们人多势众，足足有上百位玄阶尊者，可要是没了李多磨这个捏合众人的领头</br>羊，各自为战，即便能够围住毕重峰,最终鹿死谁手也都难说得很。</br>无奈之下，诸神殿众人只能一-边抵挡蛇群的侵袭， - -边眼巴巴等着李多磨回转。</br>唯独江入雄冷笑不已:“看来是有的等 了。</br>刚刚这番突如其来的变故，他就是始作俑者。</br>此刻在他看来，无论林逸还是李多磨，都已是必死无疑，绝无可能再从蛇群脱身。</br>别人不知道底下那条巨蛇的恐怖，但他身为驭兽高手，仅仅只是一瞬间的接触，就已</br>深知此物绝非人力可以抗衡。</br>如果放在别的地界，林逸之流也许还能凭借身法速度之类的优势，与其周旋一番。</br>可是在这蛇神岛，巨蛇不仅有着先天的主场优势，同时还能驱使蛇群作为辅助，</br></br>别说-</br>个区区林逸，就算是号称陆上神国战力天花板的那三位顶级巨佬来了，估计也只有被碾</br>压的份!</br>时间一点-滴过去，众人的心随之渐渐沉入谷底。</br>此时站在他们的位置，已经完全感知不到李多磨的气息，至于林逸和女王二人，更是</br>早已被蛇群覆盖得干干净净。</br>这种情况下，但凡是个人都能判断出来，三人已是彻底凶多吉少了。</br>“我看他们是回不来了。</br>江入雄哼了一声，转头看着众人:“怎么说? 还去追捕毕重峰吗?</br>诸神殿众人相顾无语。</br>没有了林逸这个强力外援，又没有了李多磨这位众人信服的带头大哥,只凭他们这些</br>人，别说拿下毕重峰，就连能不能从这里全身而退都不好说。</br>江入雄当即趁势鼓噪道:“依莪之 见，咱们还是先退回去，重新选-位首席大祭司出</br>来再说，免得群龙无首，白白被人趁虚而入。”</br>话说到这一步，狼子野心已是表露无疑。</br>单单只是兽神殿大祭司的位置，已经满足不了他的野心，他想要更进一步，掌控整个</br>诸神殿!</br>众人洞若观火，对于他的这点盘算自是看得一清二楚， 纷纷嗤之以鼻。</br>江入雄的实力虽然不弱，可说到底也只是在众人之中能排进一流而已， 远不如李多磨</br>之前与林逸的照面就已说明了一切。</br>真要让他成了诸神殿的头面人物，单单只是之前那一幕流传出去 ，就能令整个诸神殿</br>都沦为笑话!</br>更何况，在为人处世方面，江入雄更是远远无法跟李多磨相提并论。</br>不过，虽然大多数人不屑- -顾，却也有不少人蠢蠢欲动。</br>说到底，野心勃勃的野心家哪里都不缺，在场众人之中存着跟江入雄同样心思的，并</br>不是一个两个。</br>就在众人意见分裂，眼看吵得不可开交之时，忽然有感知敏锐之人惊呼一声。</br>“快看!</br>众人循声望去，只见蛇群深处，不知何时竟是鼓起了-个巨大的鼓包，如同凭空长出</br>了一座大山!</br>众人不禁面露惊骇。</br>难道底下那条巨蛇的体型真有这么夸张?</br></br></br>之前的惊鸿一瞥，他们只是隐隐能够推断出对方的蛇躯极其宽厚，体长更是极其惊人</br>可是即便如此，若说盘踞起来能够变成这么一-座敦实的大山， 还是远远超出了众人的</br>意料!</br>毕竟体长是一-回事，盘踞起来，那是另一回事。</br>“不对!那不是蛇!是一只巨龟!”</br>随着盖在上方的蛇群滑落，大山露出了其本来面目，赫然竟是-只体型庞大的巨龟。</br>不过，有眼力出众之人很快更正:“不是 巨龟!是林逸的那头霸下!传说中的上古异</br>兽霸下!”</br>此时，林逸、女王还有李多磨,分明都站在成年体霸下的背上。</br>令在场众人集体头皮发麻的蛇群，此时随着霸下一-出，立马沦为了陪衬。</br>无论这些毒蛇怎么拼命撕咬纠缠，喷溅毒液，对于皮糙肉厚的成年体霸下来说，根本</br>就是蚍蜉撼树。</br>即便那些蛇王级别的存在，也都压根无法破防。</br>随着霸下行动起来，犹如一架铁甲钢壳的超巨型机器，对着蛇群就是一路碾压。</br>每走-一步，都会留下一地被生生压成肉馅，连起码的形状都无法分辨，只能称之为蛇</br>泥的五彩斑斓的物事。</br>诸神殿众人顿时振奋不已。</br>唯独一众野心家扼腕叹息，江入雄更是沉着脸阴谋论道:“明明有这样的便宜手段对</br>付蛇群，却死活不肯拿出来，明摆着是要消耗我们的力量，其心可诛!”</br>旁边众人虽然有所同感，但却无人附和。</br>成年体霸下毕竟是人家林逸的底牌，不到万不得已，自然不会轻易拿出来，换做他们</br>也是一样。</br>不过，就在诸神殿众人期待着可以搭.上成年体霸下的便车，接下来一路就可 以畅通无</br>阻的时候，异变再度抖生。</br>底下的那条巨蛇动了。</br>]]></description><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 14:11:56 +0000</pubDate></item><item><title>第10917章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7635794.html</link><description><![CDATA[林逸对此早有察觉，转头- -眼便对上了蛇王腥红的蛇眸。</br>中级神体的无形威压，对于这条蛇王竟是毫无效果，反而越发激起了对方</br>的凶性，彼此距离眨眼之间便从十米开外，缩进到了-米之内。</br>蛇王张开血盆大口，两颗毒牙散发着幽深的墨绿色荧光，显是毒性极为可</br>怖</br>真要被它这么咬上一口，就算是玄阶尊者也都未必能吃得消!</br>远处江入雄看着这一幕得意冷笑。</br>他倒是没有奢想这样就能坑死林逸，但不管怎么样，至少能给林逸一-记下</br>马威，让其吃点苦头。</br>然而，林逸不闪不避，甚至连手指都没动-下。</br>仅仅只是迎面吐了一口唾沫，唾沫进入蛇王的嘴中，上一 -秒还凶悍至极的</br>蛇王，下一秒立马如同遭受了不可名状的恐怖重击，疯狂嘶吼着满地打滚。</br>片刻之后，竟是由里到外，生生化成了一滩浓水。</br>所有人都看傻了，转头看向林逸，全都是一副看怪物的惊骇表情。</br>尼玛什么情况啊?</br>论毒性，蛇神岛的这些毒蛇绝对是冠绝陆上神国，尤其这里蛇王级别的存</br>在，一旦放到外界去，妥妥为祸一方，不知要毒死多少生灵。</br>谁能想到如此剧毒的存在，竟然反被林逸- -口唾沫生生化掉，这一幕着实</br>颠覆了在场所有人的认知!</br>女王也是目瞪口呆，趴在林逸背后喃喃道:“你跟它们到底谁 才是毒蛇啊</br>林逸撇了撇嘴:“它是毒蛇， 我是毒舌。</br>女王一-阵无语，不过跟着这么个变态牲口，她倒是安全感大增，就连周围</br>那密密麻麻的蛇群好像都没那么可怕了。</br>当然，让她从林逸的背上下来，那是决计不敢的。</br>另一边，江入雄咬牙切齿，不过却是不敢再冒然出手试探了，万一林逸转</br>过头也这么啐他一脸，以他的实力可吃不消。</br>片刻之后，毒蛇已被诸神殿众人清理得七七八八。</br>说到底，在上百位玄阶尊者面前，只是蛇神岛边缘的这么-群毒蛇，能够</br>造成的麻烦着实有限。</br>众人终于能稍微松一口气，李多磨来至林逸面前，沉声道:“发现毕重峰</br></br>说话的同时，其掌中浮现出一个有规则力量幻化出来的沙盘，几乎完整呈</br>现了整个蛇神岛的地形地貌，而在某个深处，一个亮点极为显眼。</br>林逸眼睛一亮:“这就是毕重峰? ”</br>李多磨点点头:“不错。</br>林逸背后的女王凑过头来瞄了-一眼，啧啧道:“他倒是挑了 一个好地方。</br>纵观整个蛇神岛地形，犹如一条蜷缩起来的通天巨蟒，而毕重峰此刻所在</br>的位置，正是巨蟒的蟒首位置。(</br>不仅位置极深，众人单单只是这么看上一眼，都觉着极为凶险。</br>别忘了，这里传说中可是沉睡着蛇神，而以蛇神岛的地形，难免令人下意</br>识联想到蛇神的存在，进而将两者联系在一-起。</br>虽说蛇神岛整个轮廓面积，足有数百平方公里，哪怕是身躯再庞大的庞然</br>巨兽，也绝不至于大到这个份上。</br>可众人一想到对方是传说中的蛇神，却又不敢那么笃定了。</br>万一， 这偌大的蛇神岛，真就是蛇神的躯体所化呢?</br>如果真是如此，众人一旦深入到腹地深处，那可真就是送羊入虎口了。</br>哪怕每人身上都携带着避神符，理论上可以避开蛇神的意念感知，如今真</br>要在人家的身上行动，也绝不敢说万无-失。</br>众人正踌躇间，李多磨却是当机立断:“避神符的时效有 限，事不宜迟，</br>大家准备一下，直插腹地!”</br>林逸微微颌首，对此并无意见。</br>虽说此事确实有着不小的隐忧，但事已至此，那就是箭在弦上不得不发，</br>与其疑神疑鬼，索性不如单刀直入!</br>其余诸神殿众人虽然心有疑虑，可李多磨的一言- -行，天然有着强大的说</br>服力，以往诸神殿所经历的大风大浪，也都是在他的引领之下才能渡过难关。</br>除了极少数野心勃勃之辈，大多数人对其都是颇为信服，若不然，也不会</br>共同推举其担任诸神殿的首席大祭司。</br>此刻既然李多磨已经下了决断，诸神殿众人自然也不会违抗。</br>一行众人当即气势如虹， 朝着毕重峰所在的腹心位置，直捣黄龙。</br>不过仅仅一炷香后，众人便寸步难行。</br>“这尼怎</br></br>么过得去啊?”</br>不仅是诸神殿众人面面相觑，就连林逸看着面前的景象，也都面色微微发</br>沉</br>至于挂在他背后的女王，更是花容失色。</br>眼前的蛇群，规模相比起刚才，何止超出百倍!</br>光是刚刚蛇王级别的毒蛇，就有不下千条，一条条昂首而立，凶相毕露。</br>五彩斑斓的蛇躯相互纠缠在一起，将整个地方铺了一层又一层，单凭肉眼</br>根本无法估量底下到底有多深。</br>哪怕是不怕蛇的人，看着这番景象，也要头皮发麻，妥妥逼死密集恐惧</br>症</br>更令众人忌惮的是，这个超巨型蛇群的底部，似乎有一个极为庞大的存在</br>正来回游弋。</br>其所过之处，铺在上面的蛇群就如波浪一波耸起， 等到其过去之后，便又</br>众人不禁倒吸一-口冷气:“底 下这条的体长，起码得过千丈了吧?”</br>“何止千丈，上万丈都不一定! ”</br>“难道这就是蛇神本尊?”</br>诸神殿众人惊疑不定，李多磨转头看向林逸:“不知林巨佬 以为如何?</br>林逸微微摇头:‘“若能碰 上蛇神，那也是我们的运气，可惜我们未必有那</br>么好的运气。</br>蛇群有阻挡神识探测的效果，蛇群底下到底潜藏着什么，众人心中没底，</br>但对于有着世界意志的他来说，却是一目了然。</br>底下那东西确实很不简单，可要说这玩意就是蛇神，那就未免太过侮辱神</br>这个字的逼格了。</br>李多磨点点头:“我也是这么觉得。</br>说着，便带头朝着蛇群走去。</br>原本双方只是隔岸对峙，此时随着李多磨的动作，整个超巨型蛇群顿时受</br>了刺激，那数百条蛇王带着蛇群当即暴动，如汹涌的海浪一般侵压过来， 眨眼</br>便将李多磨整个淹没。</br>]]></description><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 15:13:34 +0000</pubDate></item><item><title>第10916章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7635595.html</link><description><![CDATA[心下虽然猜疑，但对于是否要答应帮忙援手，孔圣临却是没有半点犹豫。</br>既然有机会能够除掉林逸,他自然不会错过。</br>时至今日，他已经越来越强烈旳感觉到来自林逸的那股威胁，隐隐之间，甚至还要高过古九牧和楚寒天那两位顶级巨佬!</br>这时,孔述忽然出现在门口。</br>“父亲，儿子有一件事,需要跟您坦白。”</br>孔圣临微微一愣:“何事?”</br>孔述深吸一口气，迈步走进熟悉的书房，在其面前站定，开口的下一句话便令这位当世第一人脸色一变。</br>“我跟以前好像不太一样了。”</br>湖中小舟。</br>古烈戴着小丑面罩,同沈三痴对面而坐。</br>“林逸直的眼诺袖邸联千了2 ”</br>即便戴着面罩,依然能听出古烈的惊讶。</br>沈三痴点点头:“根据目前的情报，应该是确定了。”</br>古烈的语气顿时多了几分蛋疼:“他这是当局者迷啊，不过也是，他此前从来没跟诸神殿和内王庭这些势力打过交道，不清楚对方的门道也是情有可原。”</br>沈三痴却是十分淡定:“他不清楚那些人的门道，那些人也不清楚他的门道,到底谁会吃亏还不一定呢,彼此彼此。”</br>“那倒也是。”</br>古烈随即露出一个招牌的小丑笑容:“你说如果他对上咱们老大，两人谁会吃亏?”</br>沈三痴一阵无语:“我上哪儿知道去?”</br>话虽如此，隐隐却也是透着几分期待，他们老大身为天门创始人，绝对是他这辈子所见过的最离奇之人，不过现在多了林逸，后缀说不定要加上“之一”二字了。….</br>古烈嘿嘿笑道:“老大快要回来了吧?”</br>“应该快了，”</br>沈三痴点点头，随即幽幽冒出一句:“真期待他俩会面的情形啊，肯定很有意思。”</br>蛇神岛。</br>虽然不在四大凶地之列，但在知情人的眼中，蛇神岛的危险程度，甚至还要远远凌驾于四大凶地之上。</br>毕竟,传说中这里可是实实在在的沉睡着一尊伪神啊。</br>此处名义上是岛，实质上却是一处规模极为庞大的独立秘境，只不过九成以上都是水域,只有正中央的不到一成是陆地,故而命名为岛。</br>岛屿边缘，一处空间裂缝打开，林逸一行随即鱼贯</br></br>而入。</br>除了林逸和女王之外，李多磨带了足足上百位诸神殿高手，全员玄阶尊者，阵容之奢华庞大，即便比不上神级学院联盟，放眼陆上神国那也绝对鲜有势力能与之匹敌。</br>当然，这一幕还是多亏了林逸临时炼制的避神符，若非如此，此刻出现在这里的顶多也就十人而已。</br>“小心l”</br>众人气势汹汹，不料刚一落地，便被一大群极其凶暴的毒蛇围住，蛇头昂立，毒液喷溅。</br>饶是一群玄阶尊者，看着眼前密密麻麻五彩斑斓的毒蛇群，也都不禁头皮发麻。</br>蛇神岛必然盘踞着大量的毒蛇，这是早就在意料中的事情，可数量多到如此程度，还是远远超出了众人的预估。</br>要知道这里还只是蛇神岛的最边缘，理论上毒蛇数量最少的地方，即便如此，依旧令人寸步难行。</br>关键是，这里的毒蛇跟外界相比，毒性之猛烈根本不可以常理度之。</br>仅仅只是被隔空喷溅的毒液沾到，众人的衣物便被腐蚀得嗤嗤作响，亏得他们都是玄阶尊者，各有应对手段。</br>否则单单眼下这一幕,就得损失不少人手。</br>李多磨微微眯起眼睛，提醒道:“此地毒蛇凶暴异常，驱蛇丹效果有限，大家各自小心。”</br>众人纷纷点头。</br>光这一个照面，他们就已经领略到了蛇神岛的下马威，不敢再有丝毫的掉以轻心。</br>林逸倒是没什么异样。</br>跟众人的待遇不同，这些凶暴的毒蛇却是主动绕着他走，远远隔着十米之外，就拼命的往周围退避，仿佛遇到了它们的生命禁区，死活不敢有丝毫的侵犯。</br>诸神殿众人看着这一幕,不禁啧啧称奇，满是艳羡。</br>林逸寻思了片刻,最终归根于中级神体的天然威压。</br>这种威压普通修炼者感受不到，可这些毒蛇猛兽感知最是敏锐，林逸在它们眼中，妥妥就是一尊行走在人世的凶神，见了林逸就跟普通人见了黑白无常—样，连逃都来不及，又怎么敢有丝毫的冒犯?</br>感受到紧紧贴在自己身后的娇小的身躯，林逸不由诧异的回头看了一眼:“干嘛?你怕蛇啊?”</br>女王嗤之以鼻:“我堂堂的深渊女王,国会怕蛇?”</br>林逸无语的看了看她掐着自己腰间的手:“你要是把手松开，这话会更有可信度。”</br>女王俏脸一红，连忙把手收了回去，傲娇</br></br>道:“跟你说清楚，我只是觉得它们很恶心，并不是怕了它们。”</br>林逸点点头:“我信了。”</br>说着身形一闪,瞬间来至数十米之外。</br>结果就听后面呀的一声尖叫，下一秒，女王便跟一只未成年的树袋熊一般，挂在了他的身后。</br>林逸一脸好笑的回过头，这回女王却是不再傲娇，红着脸打死也不下来了</br>“妈的,那混蛋把我们当什么了，陪他出来郊游玩女人的下人吗?”</br>江入雄远远的看着这一幕，不由咬牙切齿。</br>之前在林逸身上吃的瘪，确实也让他意识到了彼此的实力差距，可这不代表他就会对林逸心服口服。</br>有些时候，对付别人未必就需要更强大的实力。</br>正如眼下。</br>在其暗中驱使之下，毒蛇群中一条体长超过八米的蛇王猛然调转方向，带着一众凶悍的毒蛇冲着林逸发起了冲击，并且，突破了十米禁区的限制!</br>别忘了，他可是兽神殿大祭司。</br>上任的兽神殿大祭司洛西流，是当世独一档的驭兽高手，他江入雄驾驭毒蛇猛兽的功力虽然有所不如，但如果只是因势利导，为难一下林逸却是绰绰有余。</br>“它们来了!”</br>女王对此最为警觉，眼见连林逸这个人形安全区也要失陷，不禁花容失色。</br>她是真的怕蛇。</br>这跟实力强弱无关，就算她的实力可以轻松夷平整个蛇群，但怕就是怕，那种心理层面的极大恐惧根本是杜绝不了的。</br>]]></description><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 14:13:06 +0000</pubDate></item><item><title>第10914章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/7618727.html</link><description><![CDATA[此人气质忧郁，留着一头波浪长发，却又透着一股难言旳威严，令人不自觉被其气场</br>是最。</br>林逸脑海中下意识闪过一串字眼。</br>忧郁的雄狮。</br>此时各家神殿大祭司级别的顶级高手汇聚，彼此之间相互较劲，但是唯独这个青年男子，单纯只是静静在站在那里，却是如同众星拱月，其高高在上的超然地位一目了然。</br>“可笑!我们诸神殿高手如云，追捕一个受了重伤的毕重峰而已，居然还需要借他人之手，传出去岂不是让人笑掉大牙?”</br>“娘的找谁不好，还非得去找那个林逸?”</br>“提出这个建议的人脑子被驴踢了吧?那可是最高董事会的人，我们诸神殿跟最高董事会的关系，什么时候变得这么好了?”</br>一个身形高大的瘦脸汉子大声嚷嚷，引来了不少人的附和。</br>对于跟林逸联手之事，在场众人也都是刚刚听说，其中有不少人都是持反对意见。</br>他们虽说跟林逸本人没什么过节，可隔着最高董事会五个字，那就是天然的敌人。</br>至于这个瘦脸汉子，跟林逸倒是有些纠葛。</br>无他，此人是本土兽神殿大祭司，江入雄。</br>江海城的事情虽然极少能够传播到陆上神国，但身为兽神殿大祭司，江入雄自然知道林逸的所作所为，毕竟在整个兽神阵营之中，林逸那可都是上了黑榜的刺头级人物。</br>以他本土兽神殿一家的实力，想要对付现在的林逸，那是痴心妄想。</br>可是无论如何，他也不能接受诸神殿与林逸联手，否则，他兽神殿必然沦为众人眼中的笑话!</br>这时另一个略显憨厚的声音弱弱反驳道:“敌人的敌人就是朋友，我们现在最大的敌人是毕重峰，跟林逸联手也没什么不对，获觉得…”</br>“你觉得个屁!”</br>江入雄直接一口唾沫啐在此人的脸上，满是不屑的一把抓住他的衣领:“你一个食神殿的厨子就给我好好做饭得了，妈的跳出来刷什么存在感,不怕死么?”</br>此人被他单手提起，肥胖身躯加上四处扒拉的短小四肢，活脱脱一只被捞起来的龟丞相</br>看得在</br>场众人哄笑不已。</br>诸神殿固然联合成了一个实体，可本质上终究还只是一个松散的联盟，远远没到上下一心，真正形成合力的程度。</br>各家诸神，也并不</br></br>允许。</br>出现眼下这样的内讧,实是再正常不过的事情。</br>就在这时，宗赞朗声通报:“最高董事会林逸巨佬到。”</br>刚刚还闹哄哄一片的据点，霎时间变得无比肃穆，全场所有的目光，齐刷刷落在了林逸和女王的身上。</br>江入雄冷笑一声，故意放出气场,朝着林逸压迫过去。</br>结果林逸连看都没看他一眼，视若无睹，径直从他身边走了过去。</br>“妈的装什么装!”</br>江入雄正欲发作，随手便要将手中提着的食神殿大祭司朝林逸扔过去，然而没等他动作做完，一股百倍于他的庞大气场便已倒逼过来。</br>轰的一声，江入雄瞬间脑子一片空白。</br>而后，直直的倒了下去，人事不知。</br>全场集体目瞪口呆。</br>林逸身为当今风头最盛的顶流人物，有关于他的事情，在场众人自是耳熟能详，他们也都知道盛名之下无虚士，林逸既然能够走到这一步，必然有其过人之处。</br>别的不说,实力绝对不容小觑。</br>可即便如此，众人也压根不敢想象，居然有人能够靠着一瞬间的气场对撞，生生把江入雄震晕!</br>要知道，江入雄身为本土兽神殿大祭司，在众人之中可是能够跻身一流的存在。</br>谁曾想到了林逸面前，连最起码的出手机会都没有，就这么直接倒下去了，彼此之间的实力差距竟真的如此悬殊?</br>实在是匪夷所思。</br>一时间，全场所有看向林逸的目光，都带上了深深的忌惮，再不敢有一丝一毫的小觑。</br>这便是强者的待遇。</br>在绝对的实力面前，任何的小心思都是白费，所有的轻视和嘲讽，都抵不过强者轻飘飘的一眼。</br>径自来至全场中央，与那头忧郁的雄狮正面相对。</br>林逸在打量对方的同时，对方也在饶有兴致的打量着他。</br>宗赞主动介绍道:“林巨佬，这位是忠义神殿大祭司，同时也是我们共同推举的诸神殿首席大祭</br>司，李多磨。”</br>林逸拱了拱手:“久仰。”</br>李多磨回了一礼:“阁下未必听过我的名字，但我对于阁下，却是真的久闻大名。”</br>虽然有着江入雄这个插曲，但彼此言辞之间并无半分火药味，显然对于江入雄这个刺头，身为诸神殿首席大祭司的李多磨也是心</br></br>有不满，不然此刻多少都要替其找回一些场子。</br>不过，他不主动找茬，林逸反而古怪道:“素闻忠义神殿行事以忠义为先，刚刚这位怎么说也是阁下同盟,阁下就不想替他出头么?”</br>众人不由齐齐看向李多磨。</br>他们之所以推举李多磨做诸神殿的首席大祭司，一方面固然是因为他的实力超出众人一截，本身就有着足够的话语权，另一方面，则也是因为忠义神殿的招牌。</br>忠义神殿的人，绝不屑于阴谋诡计，更不会戕害自己人，这是众所周知的常识。</br>在这方面，身为忠义神殿大祭司的李多磨，可说是天然的带头大哥人选，至少在人品这个方面，毋庸置疑。</br>李多磨淡淡笑道:“江兄弟挑衅在先，林巨佬惩戒在后，尺度并无半点过分，何况事分小义和大义，眼下联手对付毕重峰乃是大义，不去横生枝节，并不违忠义之道。”</br>一番话听得众人频频点头。</br>倒不是说这话本身多么有道理，而是这话从他的嘴里说出来，天然就令人信服。</br>林逸不置可否的点了点头，直接开门见山道:“不用绕圈子了，你们准备怎么对付毕重峰，总不至于真的把全部希望都寄托在我这个外援的头上吧?”</br>李多磨直言道:“毕重峰的情况，想必宗兄弟已经跟林巨佬说过了，他如今躲在蛇神岛，我们诸神殿的兄弟无法大举进入，否则势必会惊动沉睡的蛇神大人。”</br>“不过，我们也准备了一批阵符，可以规避蛇神大人的意念探测，只是数量不多，只能勉强凑齐十张。”</br>]]></description><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 06:17:23 +0000</pubDate></item></channel></rss>