<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>高手</title><description></description><item><title>第10973章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8289216.html</link><description><![CDATA[日志上面所记载旳，并不是完整的关于反规则力量的修炼方法，而是这位古神修炼者在某次奇遇后，对于获取反观则力量方式的一些推测。</br>其中林林总总，有些明显不靠谱，但也有一些，在林逸看来颇有参考价值。</br>不过已经足够了。</br>林逸从来都不是那种必须肉喂到嘴边才能吃的主，尤其在创造出新世界之后，自我摸索研究的能力，提升肉眼可见。</br>能够从日志中获取到一些提示，就已足够他好好折腾一阵了。</br>说不定，就能折腾出一个结果来。</br>再次碰面，关正玄第一句话就是:“研究了这么久，对于该怎么伪装古神修炼者，有心得了没?”</br>林逸从容一笑:“关老，我现在就是古神修炼者。”</br>"”</br>关正玄愣了一下，随即有些哭笑不得:“你小子，有些话是不能乱说</br>的,懂不懂?”</br>亏得之前有过仪式审查，尤其还获得了那位神明大人的亲自背书，否则就冲着林逸这一句话，关正玄就得把他抓起来重新拷问一番。</br>林逸耸了耸肩:“不瞒关老，这些天从早到晚我就做一件事，就是给闱自己洗脑，我必须要让我自己由衷相信，我就是货真价实的古神修炼者，否则怎么骗得过别人?”</br>关正玄面露欣赏:“话是这么说没错，不过真正的古神修炼者，可不会跟任何人透露自己的身份。”</br>林逸点点头:“关老说的是，古神修炼者在现如今的世界体系中，那就是与全世界为敌，即便是他们的至亲，估计都不会透露半分。”</br>“知道的越多，死的越快。”</br>关正玄提点道:“所以你想要伪装成功，就必须将古神修炼者的身份藏得严严实实，然后在某些人别有用心的刺探之下，恰到好处暴露出一点破绽，流露出一丝气息。”</br>说话的同时，他放出意念笼罩住林逸周身。</br>林逸一怔。</br>这种意念他已不是第一次接触，不过每次接触，都令他本能的毛骨悚然。</br>无他，这股意念虽然还不到神念的范畴,但已经远远凌驾于神识之上，除非直接调动世界意志与之对抗，否则在其面前，即便林逸也没有丝毫的抵抗之力。</br>好在,关正玄并没有真的入侵林逸识海的意思。</br>在他意念包裹上来的同一时间，林逸故意放出了一丝微不足道的气息，</br></br>那是来自新世界的气息。</br>关正玄神色剧变，当场吓了一跳,看着林逸满脸狐疑。</br>林逸略显自得道:“关老，我这模仿得怎么样，能不能以假乱真?”</br>“真是你模仿出来的?”</br>关正玄再三确认后，总算松一口气，指了指林逸:“你小子，吓我一跳。”</br>他是真被吓到了。</br>现如今古神修炼者太过罕见，即便在神域，真正接触过古神修炼者的也是少之又少，而他关正玄，机缘巧合之下恰恰是其中之一。</br>所以他才会这么紧张。</br>不过，他也马上就意识到，林逸泄露出来的这股气息虽然相似度极高，但远比他之前接触过的那种气息薄弱得多。</br>充其量，也就不到万分之一的水平。</br>可即便只是微不足道的万分之一，用来狐假虎威，对于像他这种懂行的人来说，已然绰绰有余了。</br>关正玄忍不住问道:“你是怎么模仿出来的?”</br>林逸笑道:“我仔细研读了那份日志,发现其中描述的古神修炼者气息,其实跟我以前研究过的混合领域非常相像，所以这段时间专门改进了一下，虽然没什么实质威能,但还算有点模样。”</br>“何止是有点模样，简直太有模样了!”</br>关正玄拍案叫绝，面露欣赏道:“就冲你的这份用心，这次渗透计划，咱们至少能多上两成把握!”</br>林逸正色道:“全仗关老领导有方。”</br>关正玄呵呵一笑:“来,为了提升计划成功率，我给你介绍个人。”</br>说着手掌一拍，李多磨随即从门外领进来一人。</br>等看清楚来人相貌，林逸吃了一惊。</br>夏弃远。</br>如今网络上传得沸沸扬扬，夏弃远亲手弑师，背叛天门，正在遭受天门的全方位追杀。</br>林逸怎么也没有想到,竟会在这里碰上对方。</br>林逸吃惊，夏弃远比他更吃惊。</br>攀上关正玄，是他脱离天门以来，迈出去的最重要一步。</br>他想要完成的师父夏巢的遗愿,这也是他必须要走的一步，他需要得到关正玄的重视，进而借助关正玄的影响力，才能走出更加关键的下一步。</br>万万没有想到,竟在这个时候遇上了林逸。</br>“我来给你们介绍一下。”</br>关正玄刚一开口，就被林逸笑着打断:“</br></br>关老，我们两个认识，没想到会在这种情况下见面，真是物是人非啊，夏兄。”</br>夏弃远神色复杂，眼神深处竭力隐藏着深深的怨愤。</br>这段时间以来，因为天门的全力追杀，他的日子过得连条狗都不如。</br>身为夏巢最看重的关门弟子，他夏弃远的身份即便比起那些超级家族的嫡子嫡孙，也都有过之而无不及，何曾遭受过这样的委屈?</br>可是,他如今的处境千夫所指，连个能说话的人都没有。</br>—肚子的委屈,只能自己一个人打落牙齿往肚子里咽。</br>而委屈的尽头，便是怨愤。</br>对于林逸的怨愤!</br>夏弃远咬了咬牙道:“你怎么会在这里?”</br>不等林逸回答，关正玄就已主动代他回答:“林逸是渗透计划的核心成员，夏弃远，你现在也是受到天道垂青的幸运儿，如果操作得当，也有机会潜入到百子计划之中。”</br>“到时候，林逸为主，你为辅，你要好好配合林逸。”</br>夏弃远一愣,随即就是满心的不平衡。</br>他投入到关正玄的麾下，就是想要成为关正玄手下的头号底牌，对此，他也有着十足的自信，诸神殿的人包括李多磨在内，根本没有跟他竞争的资格。</br>如今居然杀出来一个林逸!</br>关键是，此前他师父夏巢就对林逸另眼相待,现在这个关正玄，居然一上来也看好林逸，还让他给林逸打下手!</br>]]></description><pubDate>Fri, 30 Jun 2023 06:18:55 +0000</pubDate></item><item><title>第10972章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8289215.html</link><description><![CDATA[仪式启动。</br>这一次，却是迟迟没有神念降临下来。</br>饶是李多磨也都不禁替林逸捏了一把冷汗。</br>时间一分一秒过去，众人屏息凝神等了足足小半个时辰之后，一道前所未有旳强大神念终于姗姗来迟。</br>总算来了!</br>这道神念的强度,远远凌驾于刚才那两道之上，彼此完全不在一个层级。</br>然而林逸却莫名觉得心安。</br>无他，这道神念与姜小尚太过相似，即便只是第一次接触，也天然有着老朋友一般的熟悉感和信赖感。</br>关正玄紧盯着林逸的反应。</br>虽然这次的神念只有一道，但能够请下来这一位，即便是他也都由衷</br>觉得三生有幸。[</br>以这位神明大人的能力,天底下根本没有事情能够逃得过他的眼睛，林逸哪怕有着通天手段，也绝无可能瞒得过这一位。</br>片刻后，神念收回。</br>整个过程波澜不惊。</br>林逸一脸讶异:“已经结束了吗?”</br>关正玄伸手打断了他的提问，凝神聆听了片刻，随即露出喜色。“可以了!林逸你伪装古神修炼者的建议也得到了上面的认可，从现在开始，你的个人档案将被重点加密，除了创世神大人和那位神明大人之外，就算是其他诸神都无权过问。”</br>“林逸,你要好好干，上面很重视你啊!”</br>不怪关正玄如此振奋，这一回连他都是沾了林逸的光，着实是意外之喜。</br>林逸惊喜不已:“真的?”</br>“当然是真的,小子你不愧是天道垂青者,洪福齐天啊。”</br>关正玄的态度明显亲切了不少。</br>林逸既然入了那位神明大人的眼，份量大增，即便是他也不能再随意对待,说不定以后的前途,都还要靠沾林逸的光呢。</br>林逸嘿嘿一笑:“我哪有什么福气，全仰仗关老您提携。”</br>“净拍马屁。”</br>关正玄笑骂了一句,却是颇为受用。</br>顿了顿，其手上一晃,蓦然多出了一枚玉简。</br>“这是我之前在一处秘境中找到的，应该是某位古神修炼者的日志，还没来得及上交，今天就便宜你了。”</br>说着便将玉简扔给林逸。</br>林逸接过来扫了一眼,随即精神一振:“多谢关老!”</br>玉简之中所</br></br>记载的，确实是一位古神修炼者的日志，其中并没有涉及任何古神入门的修炼功法，单纯只是一些零零碎碎的心得罢了。</br>话说回来，真要是古神功法，关正玄也不可能送给林逸。</br>不过即便如此，对于一直以来只能靠个人摸索的林逸来说，这份修炼心得也已是难得一见的至宝。</br>即便不能帮他完全理清楚未来的修炼之路，至少总能验证一番此前的利弊得失。</br>往少了说,以后少走几十年弯路。</br>关正玄叮嘱道:“既然上面已经备了案，那你这个伪装古神修炼者的方案，就得好好用点心思，这份日志可以帮你熟悉一下古神修炼者的一些习惯。”</br>“当然,只靠这点肯定是不够的，我后续还会再帮你申请一些资料下来，方便你更好的进行伪装。”</br>林逸闻言大喜:“关老放心，属下一定全力以赴，绝不给关老丢人。</br>这次的欣喜可不是装出来的。</br>他之所以冒险提出伪装古神修炼者，除了应付诸神审查仪式，另外就是想从神域套一些古神修炼者的资料出来。</br>关正玄倒是比他预想中还要上道一些。</br>这样的领导，可交。</br>关正玄拍了拍他肩膀:“时间有限，你抓点紧。”</br>接下来的半个月时间，林逸将所有心思，全部投入到了这份古神修炼者的日志当中。</br>内容不多，总共不过千字。</br>但是，字字珠玑。</br>其中的每一句话，都值得林逸反复回味揣摩，对照自己的经验心得，许多以往想不明白的事情，迷雾一下子淡了许多。</br>虽然还是没有完全消散，可至少，透过迷雾能够看到的轮廓，已然清晰了许多。</br>其中最重要的一点收获是，林逸终于明白了气运重铸和新世界之前的关联。</br>气运重铸，改变的是修炼者自身，正常情况下跟新世界的演化和发展，并没有直接的必然联系。</br>但在无形之中，气运会透过修炼者与新世界之间的联系，以一众润物细无声的方式，悄然改变新世界的运行模式。</br>气运渗透越多，对新世界的改变就越大。</br>“敢情较是给新世界灌注气运的工具人?”</br>林逸恍然。</br>新世界需要大量气运,这是他早就知道的事情。</br>可如果只是单纯将气运引入新世界，不能说毫无效</br></br>果，那基本就是聊胜于无。</br>气运只会在外层空转，根本无法进入新世界的底层内核，唯有通过气运重铸的方式，才能经由林逸与新世界的特殊联系，一步到位，将气运效果最大化!</br>“看来以后气运重铸的重要性,得排在第一位了。”</br>林逸心中顿时有了底气，不仅能够快速提升本人即战力，还能从根源上拉升新世界的演化进度，妥妥的一举两得。</br>而除了气运重铸之外，林逸从日志中获得的另一个重大发现则是,关于反规则力量的开发!</br>若是之前没见识过反规则力量的威能,林逸还不会如此在意。</br>可当时以夏弃远的实力，居然能在场面上跟自己平分秋色，而且靠的就是反规则力量,这就由不得林逸不上心了。</br>对于放眼望去都是规则高手的陆上神国，包括日后可能会去的内王庭，甚至是神域，一个反规则高手的含金量，绝对不可估量。</br>尤其到了林逸如今的层次，一旦掌握了反规则力量，那就是妥妥的质变。</br>毫不夸张的说,到时候摁着孔圣临打都不是没有可能。</br>只是,反规则力量的罕见程度，丝毫不在古神修炼者之下。</br>就算林逸有心探索，也根本找不到一丝半毫的线索，而只靠当时的惊鸿一瞥，想要自己摸索出点门道来，那更是比登天还难。</br>万万没想到，竟会在这份日志上有意外收获。</br>“可惜了，只是一些猜想。”</br>林逸不禁有些遗憾。</br>]]></description><pubDate>Fri, 30 Jun 2023 05:14:23 +0000</pubDate></item><item><title>第10970章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8257635.html</link><description><![CDATA[天机开口道:“不必掺 合太深，不过借此机会摸一摸天门的脉，</br>却也未尝不可。</br>“天门太过神秘，眼皮子底下有这么一个庞然大物，就算眼下跟我们</br>关系不错，可未来难保不发生摩擦。</br>“知己知彼，眼下是一个机会。 ”</br>林逸当机立断:“既然如此， 天机你跟赵贤合计一下， 情报部门去跟</br>天门]对接，就说我们愿意提供情报支持。</br>天机当即应声点头。</br>跟许安山众人过了一遍当下的核心要务，林逸随即恢复甩手掌柜本</br>色</br>不过他倒也不是偷懒，而是有正事要办。</br>他要去见关正玄</br>诸神殿秘密据点。</br>关正玄见到林逸，神色颇为满意:“这次 举清除了诸神殿内部的毒</br>瘤，你居功至伟，不错。’</br>在他这样的大人物眼里，诸神殿的事情其实算不上什么大事，那些卧</br>底除与不除，他都不会太过关心。</br>他看重的是，林逸在这件事中展现出来的能力。</br>不仅铲除了诸神殿内部的一众卧底，还干掉了梁颜，顺利扶持自己人</br>上位，整个过程滴水不漏，看似简单，实则很不简单。</br>如此出色的谋划布局能力，作为-一个卧底来说，绝对是巨大的加分项</br>林逸态度谦逊:“全仗关老领导有方， 李兄配合得当。</br>关正玄哈哈一笑:“你啊， 该谦虚的时候再谦虚，这次该是你的功劳</br>就该给你记着，谁也抢不走-</br>阵商业互吹后，林逸提起正题: “关老，关于卧底百子计划，我有</br>一个不成熟的想法。’</br>“哦?</br>“莪听说内王庭特别重视古神修炼者，如果我成为古神修炼者，到时</br>候卧底进入百子计划的成功率，-定会大得多!</br>听完林逸这话，关正玄眼皮-阵暴跳，不由面露狐疑之色。</br>见对方一脸重新审视的表情，林逸摸了摸鼻子:“关老， 我说错什么</br>了吗?</br>关正玄奇怪的看着他:“你怎 么会冒出这种想法?你接触过古神修炼</br>者?”</br>刚刚从林逸嘴里听到古神两个字的瞬间，他</br></br>甚至都本能的准备出手了</br>这是身为一个神域高手的应激反应。</br>好在，他压制住了本能。</br>林逸摇头:“那倒是没有 ，听说古神修炼者十分罕见，但以关老您的</br>身份应该能弄到一些资料，用点心思伪装一下， 我觉得唬弄- -下内王庭的</br>人，应该问题不大。”</br>“一个天真有趣的想法。</br>关正玄嘴角一勾:“不过要 是操作得好，说不定真会有奇效!’</br>他深知渗透计划的难度,想要达到预期效果，只靠按部就班是远远不</br>够的。</br>林逸的这个提议，乍听起来颇有些离谱，但还真不是没有可行性。</br>关正玄皱眉道:“你都没见过古神修炼者， 怎么知道自己装得像还是</br>不像，内王庭那帮人，可不是随随便便就能糊弄过去的草包。</br>林逸嘿嘿-笑:‘ 我相信关老的眼光-</br>记不着痕迹的马屁，令关正玄露出了笑容。</br>关正玄转头看向李多磨:“你觉得怎 么样?</br>放眼整个诸神殿，李多磨是最受他信任的人，没有之一。</br>李多磨想了想道:“不走寻常路 ，换做其他人不好说，但以林兄的能</br>力，我觉得可以一试。</br>他的态度虽然不足以左右关正玄的决策，可只是敲敲边鼓，还是有着</br>明显的效果。</br>果然，关正玄沉吟片刻后最终拍板:“那就试试看 。</br>“多谢关老。</br>林逸心头顿时松一口气。</br>按照姜小尚的说法，这事只要成了，接下来就能直达天听，跳过诸神</br>审查仪式。</br>不料关正玄话锋一转:“渗透计划事关重大， 需要对参与人员进行内</br>部甄别，用诸神审查仪式走个过场，你配合-下。</br>林逸不由一-愣。</br>这尼玛不按套路出牌啊?</br>明明都已经意动了，居然还要坚持诸神审查，对方这也太过谨慎了吧</br>问题是事已至此，他还不能有丝毫的不配合，否则一旦引起关正玄的</br>疑心，恐怕连今天能不能走出房间都是一个未知数。</br>毕竟对方的层次摆在那里，就算在陆上神国实力发挥受到限制，那也</br></br></br>绝对非同小可。</br>即便林逸现如今已经气运重铸了三境，自信可以跟孔圣临掰一掰手 腕</br>, 面对眼前的关正玄，却还是没有半点底气。</br>在对方目光注视下，林逸只能硬着头皮点头答应:“好的。</br>“不用紧张，就是个单纯的过场。”</br>关正玄点点头，转头看向李多磨道:“东西都准 备好了吗?’</br>“准备好了。”</br>李多磨看了林逸一眼。</br>身为诸神审查仪式的经办人，哪怕只是负责跑腿，他也知道这个仪式</br>绝没有关正玄口中说的那么轻巧。</br>一旦过程中出现任何问题， 接受审查之人极有可能当场暴毙。</br>就算运气好逃过一劫，关正玄也绝不会放任他活着。</br>无论是出于什么缘由，只要林逸过不了诸神这一关，以关正玄的城府</br>和狠辣，都绝对会直接下死手。</br>事关重大，不怕错杀万，就怕漏杀万一。</br>事情真要是发展到了那一步，他就算有心替林逸圆场，恐怕都帮不上</br>忙</br>林逸微微一笑，给了他一个放心的眼神。</br>关正玄吩咐道:“那就开始吧。</br>“是，请随我来。</br>李多磨当即将二人领至- -处空旷的秘密大厅。</br>刚一进场，林逸就感受到了浓郁的诸神气息，不禁心头微紧。</br>这里的诸神气息，并非真正来自诸神本身，而是因为眼前以一种玄妙</br>的布阵方式，摆放了一圈诸神信物。</br>其中任何一件,都是世人梦寐以求的至宝。</br>而此刻，它们的存在价值，仅仅只是为了接引诸神的神念。</br>关正玄犹豫了一下，最终还是提点道:“待会你进入其中， 会有两道</br>神念降临，千万不要与其对抗，将你的一切坦坦荡荡的展现给它们。</br>“谁都会有-些不愿提起的事情，你不用担心，两位神明大人不会这</br>么无聊来窥探你的隐私。”</br>]]></description><pubDate>Wed, 28 Jun 2023 14:14:05 +0000</pubDate></item><item><title>第10971章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8257636.html</link><description><![CDATA[“只要你立场坚定，不会危害到神域，就一定没有问题。</br>这些话，站在他的立场其实已是坏了规矩。</br>正常情况下，在仪式结束之前他不能对林逸透露任何信息，唯有那样</br>才能最大限度保证审查结果的可靠性。</br>不过林逸是他这次渗透计划选中的头号人选，林逸的种种素质，确实</br>也入了他的眼，所以才愿意破例提点两句。</br>林逸面露感激:“多 谢关老提点，属下铭记在心。</br>关正玄点点头:“开始吧。</br>林逸依言进入阵法之中，盘膝坐定，闭目凝神。</br>整个过程从容自若，坦荡如常，没有丝毫的推诿扭捏。</br>单这一点，就令关正玄对他更多了几分欣赏。</br>殊不知，林逸此刻心中远没有面上表现出来的这么笃定，甚至已经做</br>好了准备，一旦形势不对，就拼尽全力将对方拖入新世界。</br>只是，这种事到底能有几分成功率，连他自己也说不好。</br>关键是隐患太大，甚至有可能直接惊动创世神，不到万不得已，林逸</br>绝不会冒这种险。</br>正如姜小尚-开始的分析，他现在就是在赌。</br>赌赢了，万事大吉。</br>赌输了，那可就是江湖路远，少侠请从头再来了。()</br>在关正玄的亲自操控之下，阵法启动，所有诸神信物齐齐绽放出异样</br>的光芒。</br>很快，便有两道层次极高的意念破空而至，不出意外，这就是诸神的</br>神念!</br>两道神念目的明确,直接朝着林逸而来。</br>林逸心头一紧，强行压制住了动用世界意志将其隔绝在外的冲动，任</br>由其长驱直入，迫近自己识海。</br>照这么发展下去，两道神念- - 旦进入识海，就会立马调阅林逸所有的</br>记忆和意念。</br>到时候，一切隐秘都将一览无遗。</br>这不是想藏就能藏得住的。</br>关正玄紧紧盯着林逸的每一点细微表现，同时暗暗蓄势，随时准备出</br>手镇压。</br>毕竟，这是整个仪式最容易出岔子的时候!</br>结果就在这时，两道神念的去势陡然一滞， 竟是被某种力量强行挡在</br></br></br>了林逸识海之外。</br>关正玄顿时眼皮一跳，二话不说，当即调动力量压制住了林逸周身，</br>沉声喝道:“你做了 什么?”</br>感受到四面八方的恐怖压力，林逸心下一沉。</br>对方的实力，果然强得令人发指!</br>以他如今能够跟孔圣临有来有回的强悍实力，在其面前竟连起码的还</br>手之力都没有，对方一旦动起真格，就能全方位碾压自己。</br>就这都还是仗着中级神体的变态防御，否则对方一个念头，直接就被</br>碾压成渣了。</br>没办法，彼此差距实在太大。</br>就算对方有着种种约束，靠着悬殊的层次差距，放在这陆上神国，</br>然是无解的存在。</br>林逸神色茫然:‘“我什么 也没做啊。</br>关正玄将信将疑。</br>他也不信林逸能在自己眼皮子底下做什么手脚，可是此刻，两道神念</br>确确实实被某种力量给缠住了-</br>旁李多磨见状，连忙开口帮腔:“属 下办事不力，可能是准备过程</br>中出了什么差池，请关老责罚。”</br>关正玄瞥了他一眼，重新检查了-番，皱眉道:“不是 你的问题。</br>这时，与两道神念纠缠在一起的那股力量， 忽然呈现出失控的态势，</br>引得全场诸神信物震动不已。</br>感受着其中透出来的余波，李多磨眼皮一跳:“不对! 这好像是蛇神</br>的意念!”</br>此前在蛇神岛,他曾经有过类似的经历。</br>“你确定?</br>关正玄脸色一变， 小心翼翼探测了一番， 沉声道:“确实 是准神级别</br>正常来说，就算蛇神再强，准神就是准神，绝不可能抵得过两个正牌</br>神明的神念。</br>可问题在于，蛇神就沉睡在陆上神国，属于主场作战，而两道神念则</br>是来自遥远的神域，降临过来途中就已消耗得只剩不到万分之一。</br>彼此差距已被完全抹平，甚至反而是蛇神远远超出!</br>林逸震惊道:“难不成因为我开 发蛇神秘境的缘故，蛇神意念缠住我</br>了?”</br>关正玄神色复杂的点了点头:“看来是这样了 。</br>这也是眼下唯一合理</br></br>的解释 。</br>林逸神色- -紧:“那 会不会影响仪式的正常进行?”</br>关正玄无奈的看着他:“已经影响了 ，神念被它缠住，都进不去你的</br>识海，这还怎么进行得下去?</br>他现在很是蛋疼。</br>正常来说，只要诸神审查仪式出了问题，无论是什么问题，他都必须</br>清理掉被审查之人。</br>可眼下这种情况，显然不是林逸本人的责任，真要就这么把林逸给灭</br>口了，他还真有些舍不得。</br>正纠结间，林逸忽然问道:“关老， 还有没有其他的审查仪式，能够</br>突破蛇神意念的阻挠?”</br>关正玄闻言心中一动:“有倒是有 ,不过需要更高的权限，以现在的</br>渗透计划，还够不上。”</br>话说到一半，关正玄忽然眼睛一亮:“倒也未尝不能一 -试! ”</br>此前，对于林逸提议的伪装古神修炼者，他虽然觉得思路新奇，但并</br>没有完全接纳。</br>而现在，却是有足够的理由试上一试了.</br>“你等着。</br>关正玄也是雷厉风行之人，当即做出决定，付诸行动。</br>片刻之后，在关正玄的亲力亲为下，现场所有的诸神信物全部重新换</br>了-遍位置。</br>东西还是那些东西，不过其中隐隐透出来的诸神气息，却至少是刚才</br>的十倍!</br>至于那两道神念，则已凭空消散。</br>值得一提的是， 整个过程中，林逸身周始终笼罩着那股强大的压力，</br>那种近乎实质化的压迫感，非但没有丝毫减弱，反而变得更有侵略性!</br>显然，这是对林逸的无形警告。</br>林逸很识相，从头到尾，没有半点多余的动作。</br>两炷香后，-切准备就绪，关正玄深深看了林逸一眼:“这次能不能</br>成，就看你的运气了。”</br>一次不成，他还能替林逸开脱，若是连着两次不成，那就算他想包庇</br>都不行了。</br>到时候林逸必须死。</br>]]></description><pubDate>Wed, 28 Jun 2023 14:13:34 +0000</pubDate></item><item><title>第10968章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8239371.html</link><description><![CDATA[林逸:“ "</br>姜小尚解释道:“以诸神跟修炼者旳层次差距，任何一丁点的细微异常，在他们那里就跟黑夜中的大火球一样显眼，所以就算随便应付了事，蒙混过关的可能性还是极低。”</br>林逸哭笑不得:“所以你为什么要提它?”</br>“那当然是为了衬托我中策的实用喽。”</br>姜小尚一脸的智珠在握:“中策是跑,离那个关正玄越远越好，他逮不到你这个人，自然就不用怕什么诸神审查仪式了。”</br>林逸连连点头:“真是妙计,那就跑吧。”</br>“"</br>姜小尚顿时噎住，气急败坏道:“你怎么不按套路出牌?你就这么跑了，陆上神国好不容易打下来的基业就这么不要了，蛇神秘境人为规则你也甘心扔了?”</br>林逸斜眼看着他,好笑的配合道:“行了，赶紧说你的上策吧。”</br>姜小尚缓了缓，重新恢复高人形象:“至于上策，其实还是一个赌字，但是要用更高明的方式去赌。”</br>林逸来了兴致:“怎么个高明法?”</br>姜小尚一脸高深的说了五个字:“把事情闹大。”</br>林逸愣住:“怎么个闹大法?”</br>“普通的诸神审查仪式，只会惊动排位靠后的神明，但如果事情足够大，就会直接落到最顶层的神明手里。”</br>姜小尚伸手指了指上方:“比如我那位本尊。”</br>林逸眼睛一亮:“你想让那位给我圆场?”</br>姜小尚嘴角一勾:“准确的说，是给你擦屁股。”</br>话糙理不糙，如果这事真的落在他那位本尊手里，以彼此的默契，对方自然会帮忙掩饰。</br>甚至于,这一切说不定就在那位的算计之中!</br>林逸思索片刻，皱眉道:“听起来是有一些可行性，可问题是，怎么闹大呢?”</br>他如今在陆上神国是大人物，一举一动都能闹出大动静，但要说放在神域,屁都不是。</br>正常情况下，诸神根本都不会多看他一眼。</br>姜小尚自得一笑:“很简单，你说自己是古神修炼者就行了，在神域任何事情只要沾上古神两个字，立马就能直达天听，妥妥的。””</br>林逸无语，一时间实在跟不上这货的奇葩思路:“为了防止被发现端倪，较直接来一发自爆是吧?”</br>姜小尚摇着羽扇道:“不是真的自爆，是假装自爆!你去跟关</br></br>正玄说，为了更好的卧底进入百子计划，你要假装成古神修炼者!”</br>林逸眼睛亮了。</br>姜小尚得意道:“只要关正玄心动了，他就必须将计划上报，而既然沾了古神两个字，到时候负责审查的就不会是普通神明，而会直接送到我那位本尊的手里,那就齐活了。”</br>“听起来倒挺像那么回事。”</br>林逸顿时心动。</br>这个计划固然有些冒险，但好处同样巨大，一旦顺利得到姜小尚本尊的背书，那他在神域的地位可就稳多了，普通神明再也无权过问。</br>而这，某种程度上几乎就能排除掉未来九成以上的风险。</br>更关键的是，假装古神修炼者还能对他的真实身份形成掩护，到时候也许就能救他一命!</br>林逸沉声道:“主意不错，不过还有很多细节需要完善一下。”</br>“那是自然。”</br>姜小尚得意道:“我都给你想好了，第一步，先对蛇神意念下手。”</br>林逸一愣:“这还跟蛇神有关系?”</br>姜小尚扬了扬眉毛:“何止有关系，这可是必不可少的一环，你听我的准没错。”</br>城南八里弄。</br>夏弃远跪在夏巢面前，脸上满是忧色。</br>此时夏巢的气息已是无比萎靡,境界赫然已经跌落到了黄阶尊者，且下坠的势头非但没有丝毫减缓，反而愈演愈烈，越发不受控制。</br>谁也想不到，堂堂天门创始人，连孔圣临都觉得高深莫测的卓绝人物，竟会落到今天这个地步。</br>“师父，都是徒儿的错，要不是我……”</br>夏弃远万分自责。</br>夏巢在他心目中，不仅是他的师父，更是他的父亲,他最大的心愿就是一辈子追随对方的脚步，成就夏巢给他描绘的那番宏愿!</br>然而，现在却因为他的过错，导致夏巢替他背锅，更是一发不可收拾，发展到了今日这等无可挽回的地步。</br>悔不当初!</br>夏弃远哽咽失语，只能伸出手狠狠抽自己耳光。</br>一只手将其拦下，虽然形容枯槁，状态已是极其萎靡,但夏巢手心传来的力量，还是令他心安了几分。</br>“哭什么呀，我这不好没死呢嘛，等我死透了再哭不迟。”</br>夏巢语气轻松，并没有半点沉重意味,反而隐隐透着几分解脱。</br>夏弃远心头一紧:“师父您别乱说</br></br>,您一定会好起来的。”</br>“那当然，当年内王庭那么多大人物都没能要了我的命，我这把老骨头，且没有那么容易死呢。”</br>夏巢哈哈一笑，随即话锋一转道:“弃儿，你这次出去历练，虽说不算圆满,但还算是颇有收获，是时候试一试开天门了。”</br>夏弃远一惊:“现在?”</br>“时不我待!”</br>夏巢豁然起身，单手摁住夏弃远的肩膀，正色道:“世人皆知我天门势力深厚，却不知我们为何叫天门，更不知天门之后是什么，弃儿，接下来我所做的一切,你要完完全全的记下来，一步都不可错乱。”</br>夏弃远精神一振:“是,师父。”</br>夏巢点点头，绕着夏弃远缓缓走动，转眼之间，便已绕了上百圈。</br>乍看起来，这就是一个单纯枯燥的绕圈，没有半点技术含量可言。</br>可若是有明眼人在场，就会发现夏巢每一次的绕圈，步伐方位都会出现几分极其微妙的变化。</br>而这些微妙变化融合在一起，赫然就成了一个无比玄妙的阵法，其之深奥，哪怕是阵法大宗师，都要望而却步。</br>整整三百六十圈之后，夏巢蓦然停住脚步，将全身所有力量聚于指尖，猛然往上空一指。</br>“开!”</br>指尖力量在阵法辅助之下，生生破开一道虚空裂缝，仿佛一道无形的大门被缓缓推开。</br>大门后方，是凌驾于一切意志之上，连诸神都不敢直视的所在。</br>]]></description><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 14:15:01 +0000</pubDate></item><item><title>第10969章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8239378.html</link><description><![CDATA[天道。</br>夏弃远下意识抬头，瞬间心神被夺。</br>他忘了一句话，天道不可直视。</br>在天道面前，即便是诸神意志也都脆弱得跟纸一样，更别说他一个人类修炼者了。</br>“醒来!”</br>一声呼喝犹如凭空炸雷，竟是硬生生将他已被裹进天道旳意念给拽了回来。</br>从天道口中夺人，这一幕若是落在神域，绝对能惊掉诸神一地下巴。</br>不过在这陆上神国，且不说没人看见，即便全网直播，也没人能看出名堂来,顶多也就是落个不明觉厉。</br>夏弃远陡然回神。</br>刚刚这一瞬间极短，不到千分之一秒，可在他的感知中却如同过了上千年。</br>整个意念在天道裹挟之下，见到了各种沧海桑田，不仅元神强度暴涨到了以往难以想象的地步。</br>最重要的是,他似乎窥探到了天道的真容!</br>那是一片极度古老的领域，其中零零总总，遍布着一道又一道的气息印记。</br>每一道印记都代表着一个存在。</br>这些存在可能是人类，可能是兽类，可能是诸神，可能是恶魔，甚至有可能是创世神。</br>但在这里,他们有一个相同的称谓,天道垂青者。</br>而在那其中，不知是冥冥中的巧合还是某种不可知的必然,夏弃远感受到了林逸的气息印记。</br>“原来这才是我输给你的真正源头!”</br>夏弃远立马反应过来,随即便振奋起来。</br>因为从这一刻起，他在天道之上也留下了独属于他个人的气息印记，从今往后，他也是天道垂青者，并不在林逸之下!</br>除此之外，还有一点令他颇为惊讶。</br>林逸附近的那些气息印记，隐隐都流露着某种类似的高深气息。</br>以他的见识广博，一瞬间的心念急转，就已足以看出这类气息所代表的含义。</br>古神修炼者!</br>“林逸的气息印记竟然跟古神修炼者靠的这么近，莫非，他们之间存在着某种关联?”</br>这个发现,着实令夏弃远吃了一惊。</br>“如果林逸是传说中的古神修炼者，那……可就有意思了。”</br>之前虽然在夏巢的约束下，他已当众向林逸低头认错，但在他心中，始终存着挥之不去的怨气。</br>眼见师父夏巢落到今天这一步，他确实</br></br>极其自责，恨不能以死谢罪。</br>他也知道，这一切的源头，就是自己的过错。</br>可是抛开这些不谈，难道林逸就没有错?</br>如果没有林逸搞出来的那些破事，就不会有后续的这一切，就不会逼得师父替自己受过，为此元气大伤。</br>夏弃远眼神一闪。</br>做错了事,就一定要付出代价，林逸，你等着吧。</br>回过神来，夏弃远陡然一惊，自己这是怎么了?</br>“天道太过崇高,只看一眼,便足以改变一个人的心性。”</br>夏巢虚弱的声音传来:“弃儿，你要恪守本心，以后的路要你自己走</br>了。”</br>此时，这位天门创始人形象大变，气息萎靡，瘦骨嶙峋，双目更是一片浑浊，再无半点瞳孔高光。</br>夏弃远陡然一惊:“师父你的眼睛!”</br>夏巢摆了摆手:“以后不可再直视天道了。”</br>“徒儿该死……”</br>夏弃远心中大悲,他已明白夏巢再一次替他受过，以付出双目为代价，替他承受了来自天道的反噬。</br>“痴儿。”</br>夏巢轻叹一声，耗尽余力伸手轻抚夏弃远的头顶，叹息道:“你师公当年替我开过一次天门，代价是付出他的生命，如今我也替你打开了天门，该轮到藕走了。”</br>夏弃远大急:“师父你不会有事的!”</br>夏巢轻轻摇了摇头，嘱咐道:“弃儿，你要牢记你的使命，师父走了，以后所有的担子都压在你的身上，你会过得很辛苦，但一定要坚持下去，记住,你的使命在内王庭。”</br>说着，—道讯息打入夏弃远的识海。</br>那是他留在内王庭最大的秘密。</br>夏弃远当场惊住。</br>他曾经不止一次追问过这个秘密，但都被夏巢回避掉，如今终于得偿所愿,却一点都高兴不起来。</br>因为这就意味着,以后的路真要靠他自己一个人走了。</br>沉默片刻，夏弃远忍不住问道:“林逸那边……"</br>夏巢打断道:“林逸是一个巨大的变数，他也许会走出一条截然不同的路，你要好好观察，该借势就去借势，最不济，不能与他为敌。”</br>夏弃远不由噎住。</br>夏巢叹了口气，用尽最后的力气嘱咐道:“最后一件事，杀了我，叛出天门。”</br>夏弃远一时没反应过来</br></br>,便见夏巢对着自己露出一个笑容，而后也不知从哪里来的力气，拉住他的手往自己胸口拍去。</br>下一秒，夏巢胸口塌陷，气息迅速归零。</br>整个过程发生得太过突然，夏弃远根本都没有反应过来,夏巢就已变成了一具尸体,彻底与世长辞。</br>不仅如此，夏巢气息消散的同一时间，一道讯息传到了所有天门核心成员的识海之中。</br>“夏弃远弑师，背叛天门!”</br>夏弃远整个人都傻了。</br>此时，遍布在陆上神国各地的一众天门核心层齐齐震动，包括沈三痴、古烈等人当即放下手头的一切事情，从四面八方向城南八里弄赶来。</br>看着夏巢渐渐凉去的尸体,夏弃远呆滞半晌。</br>事已至此，他知道自己已经不可能再说清楚原委了，何况就算真能说得清楚,他也不能说。</br>他不能违背师父最后的遗命。</br>对着夏巢重重磕了九个响头，夏弃远起身离开，从今往后，他将一人</br>独行。</br>很快，一个消息传遍全网,霸榜热搜。</br>天门对夏弃远发起全域追杀令!</br>无论夏弃远逃到天涯海角,只要天门中人遇到,必杀之!</br>林逸得知消息,一阵咋舌。</br>夏巢身死，夏弃远叛门，天门竟在一夜之间出现如此惊天变故，实在令人无法想象。</br>“沈三痴发来信息，希望我们搭把手，拿下夏弃远，你们怎么看?”</br>林逸转头看向许安山、天机等—众核心骨干。</br>许安山沉吟道:“这是天门内部的家事，我们不宜插手，而且这事疑点重重，到处透着古怪，冒然掺合进去，极有可能会惹一身骚。”</br>林逸点点头，这也是他的想法。</br>]]></description><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 14:14:37 +0000</pubDate></item><item><title>第10965章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8227036.html</link><description><![CDATA[这种人他见得多了。</br>磨这才重新坐下，冷哼道:</br>“我话放在前头</br>，这次跟你</br>李多磨这方里为清除掉一一个危险人物，他的存在不</br>们联盟安全局合作，只定美的</br>，对于整个陆上神国，都是前所</br>仅对我们诸神股是一个巨大威胁，</br>未有的威胁!”</br>“哦?”</br>梁颜顿时来了兴致:</br>“李兄所指的，莫非是你们诸神殿新来</br>的那位神秘大人物?”</br>李多磨眼神- -闪:</br>“你知道?</br>梁颜意味深长道:</br>李兄，你对我们</br>李多磨犹豫了片刻，最终咬了咬牙:“也好，</br>说着郑重其事的递过一张纸。</br>到了他们这个层次，交换信息正常只要神识</br>梁颜不由诧异，到了他郎2</br>传音就行了，哪还需要这么</br>江种就被纸上的内容取代。</br>梁颜当场站了起来，目光灼灼:</br>李多磨伸手将纸要了回来，沉声点:</br>“千真万确，若不然</br>莪绝不会跟你们合作。</br>“好!好!</br>梁颜精神大振，他原本只想</br>着端掉诸神殿，</br>以此来做自己的</br>进身之阶，只是单凭这一桩功绩想要晋升巨佬，</br>除非能够在绝对</br>实力上彻底</br>k压其他竞争者，否则未必十拿九稳。</br>汶要是能够办实，别说晋</br>司如果梁颜这张纸上说的是真事，2安</br>升巨佬，</br>无连在内王庭那边，都能落下一个巨大的功券!</br>“消息已经给你了，接下来怎么做，</br>就看你们的了。</br>不等梁颜开口挽留，</br>，李多磨直接起身 离开……国刻随即亲自动身去跟安插在馆</br>梁颜沉思万刻，的主时惊人，他必须找其他的情报</br>底接头，李多磨给他的消</br>源进行验证。</br>然而吊诡的是，</br>发出讯息，他的这些卧底始终没</br></br></br>有露面。</br>梁颜顿时感受到了-</br>种巨大的不安。</br>如果只是其中-两个卧底失联，那倒还没什么</br>可他安插了</br>怎么可能一下子集体失联? !</br>整整十六个卧底，</br>子秦之下，梁颜只能动用最后的备用手段，</br>查询自己这些卧</br>底的位置。</br>结果一查吓一跳。</br>“怎么都在一块儿了?</br>回想起李多磨提供的消念，?</br>梁颇立马生出一个猜测，莫非是</br>那位大人物在召集诸神殿的人手?</br>就在他快速赶过去的同时，易经纶已经带队</br>他不知道的是，就在作社2</br>将诸神殿的这一处秘密据点给围住了。</br>虽说被梁颜各种打正</br>本打压，易经论终归还是副局长，就算再怎么</br>被边缘化，还是能够调动一</br>人的。</br>不看像面看佛面，他的背后，可是站着林进啊，</br>“动用水娃娃。</br>易经纶一句话就将在场众人吓了一。</br>有人忍不住道:‘易后</br>,水娃威力太大，如果想要使用的</br>活，需要提前上报的。”</br>易经纶瞥了他一眼:</br>“情况紧急，哪有那么多时间打报告?</br>众人面面相觑。</br>易经纶冷哼道:</br>“诸位多少都见识过易某的预言斯。</br>这一战，直接关系着</br>咱们局未来的格局，勿谓言之不预。</br>“另外，这里面到底聚集了多少诸神股示”’</br>服余孽，我们目前还无</br>法准确掌握。</br>“就靠我们现在这点人手，万一出点什么</br>填进去的可</br>就是咱们自己</br>兄弟的性命!</br>“与其让自己人送命，还不如索性给他们不</br>说完竟是亲手拿过水娃娃，</br>当着众，人的面将其解封，而后</br>直接砸向诸神殿据点。</br>众人虽然心有疑虑</br>， 但终究没人上前阻止。</br>毕竟易经统这晋话，还</br></br>是颇有几分道理。</br>轰!</br>一阵地动山摇。</br>在里面聚集的</br>瞬息之间，整个诸神国生工海净。</br>众诸神殿高手气息， 当即消失得干</br>看着面前惨烈的景象</br>为景象，现场一片死寂。</br>一些初出茅庐的安全局高手 ,当场直接就吐了。</br>密美范围有限，真要是动用大型</br>这还只是最小型的水娃娃，保公国+ 具直正的人间炼</br>水娃娃</br>足以轻松灭掉一整座城池，那才是</br>状。</br>蛋!谁让你们动手的!”</br>击看去，只见梁颜带着几位实</br>梁颜暴怒的声音传来，众人值声</br>吃人的表情。</br>权副局长匆匆赶到，脸色铁青，伊然一</br>抓住他的衣领，强压着怒火嘶吼</br>来至易经纶跟前，染</br>道: “你想造反吗?”</br>之前在路上的时候，他就已</br>不料紧赶慢赶，最经</br>最终却是这么个结果，苦心经营了十年的</br>心血，眼看就要收获之时，</br>音是功亏一篑!</br>无论换做是谁，</br>估计都得吐血。</br>易经纶一脸奇怪的看着他:“局长这话我</br>可听不懂了，我收</br>到消息,</br>国余壁在这里聚集，所以带人过来将他们护</br>难道有什么不对的吗?</br>梁颜一时语窒，</br>气急败坏道:</br>“里面那些都是我精心女抽处</br>娃，直接给我一锅端了，你到底</br>去的卧底，你居然擅自动用</br>是何居心!”</br>“里面那些都是局长</br>易经纶满脸惊讶:</br>“不会吧?刚刚里面少</br>少说也有上百人，全</br>都是局长你安插的卧底</br>局长你不是说笑吧?”</br>柔颜:“</br>这话别说他自己，在场众人</br>底就了不得了，真要说上百号人都是卧底</br>正常能安插几个卧低就生的得了，那样可信度还高一</br></br></br>倒不如直接说诸神股就是他家开的得了</br>点。</br>众人丝毫没有反应过来，</br>此时他们的记忆已在悄无声息中，</br>被易经纶给篡改了。</br>哪来的上百号人?</br>刚刚据点内部总</br>水能桂束为平地，连一点起码的尸体残渣都找不</br>只是现在被水生难发，，的的山的的记忆固若金汤，根本没</br>到，死无对证之下，易经纶1</br>人怀疑。</br>“不过说起卧底，</br>思的照片。</br>易经纶退开两步，</br>所有人。</br>看着照片中的人物，</br>包括跟着梁颜-</br>起赶来的那几位副局长</br>在内，齐露出了震惊的表情，</br>目光不约而同落在了梁颜的身上。</br>]]></description><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 19:12:05 +0000</pubDate></item><item><title>第10967章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8227038.html</link><description><![CDATA[下一秒,魔噬剑陡然发力，直接穿胸而过。</br>梁颜整个人顿时僵住,胸口留下一个触目惊心旳大洞，鲜血疯狂喷涌而出。</br>全场定格。</br>众人愣愣的看着重新回到林逸手中的魔噬剑，一个个脸上都写着同一个表情，只能用五个字形容――见到神仙了。</br>不管怎么说，梁颜那都是能够在陆上神国排得上号的一线高手，即便是那些正牌巨佬,都不敢说能够一对一稳吃他。…</br>在众人的预想中，今天梁颜成功脱身的机会确实微乎其微，可哪怕是林逸亲自出手，以他的实力总归也能周旋一阵,说不定还能拼个两败俱伤。</br>现在倒好，林逸本人压根都没进场，直接扔出一把剑就给梁颜给捅了。</br>这尼玛上哪说理去?</br>看着梁颜悲愤倒下，气息迅速清零，一瞬间,在场所有人包括那几位副局长，都对林逸肃然起敬。</br>刚刚各自脑海里盘旋的那点杂念,当场消得干干净净，从今往后在林逸面前,再不敢说半个不字。</br>无他，这就是对于绝对实力的尊重。</br>修炼界就是这么现实。</br>事实上，别说是他们，此刻就连林逸自己都颇为惊讶。</br>他刚刚只是心血来潮,小试牛刀,并不觉得只靠一手隔空御剑就能灭杀梁颜，至少在此之前的他，绝没有如此夸张的实力。</br>现在看来,他还是太过小看气运重铸三境带来的实力提升了。</br>如今的他，可是实实在在的顶级巨佬。</br>林逸的目光从众人身上扫过，众人纷纷低头，不敢有丝毫的对视和冒犯。</br>“联盟安全局职责重大,不可一日无主，我提议先让易经纶代理局长之职，至于正式任命，等回头最高董事会讨论之后再做宣布，你们可有什么意见?”</br>一众副局长头一个比一个低。</br>无论他们之前怎么看不起易经纶，此时此刻，对方就是最有底气的副局长，没有之一。</br>单单一个林逸,就足以压得他们各自的后台集体抬不起头来。</br>林逸笑了笑:“既然大家都没有意见，那就先这么定吧，老易，眼下形势复杂,你要尽快把责任担起来，别被人钻了空子。”</br>“是,属下遵命!”</br>易经纶狂喜。</br>看着来自一众副局长同僚的艳羡目光，他不禁有种做梦—般的不真实感。</br></br>仅仅一个月前，他还是备受排挤冷落的边缘人，别说联盟安全局内部高层，就连那些中层都一个个鼻孔朝天，根本不把他放在眼里。</br>然而现在,他居然一跃成为了代理局长!</br>明眼人都看得出来,有林逸在背后支持,他拿掉代理二字，成为正牌局长也就是早晚的事情。</br>到时候，他就是神级学院联盟庞大的权力架构之中，仅次于一众巨佬的实权人物!</br>而这一切,仅仅只是因为他投靠了林逸。</br>此刻回想起来，易经纶不禁万分庆幸,要不是当初走投无路，被迫登门埋骨地拜入林逸门下，他这一辈子都别想达到今时今日的高度!</br>时也命也,果真是造化弄人。</br>易经纶的上位，对于林逸来说本就是计划中的事情,接下来为了巩固势力，他还准备将更多骨干安插进入联盟各个要害部门。</br>研究院、仲裁所、治安局……</br>坐拥神级学院联盟这样的现成平台，要是不好好利用起来,那就太过暴殄天物了。</br>未来不说在联盟中一家独大，至少要对得起顶级巨佬的逼格，唯有将个人影响力实实在在转化成了掌控力，等到日后进入内王庭，才能确保后方万无一失。</br>正在消化战果之时,手机忽然亮起,看着讯息内容，林逸不由眼皮一跳。[</br>消息来自李多磨。</br>内容很简单，就只说了一句，他在准备诸神审查仪式。</br>这位忠义为先的诸神殿首席大祭司，最终还是透露了风声，冒着被关正玄怪罪的风险，给林逸这个至交好友提了个醒。</br>其实连他自己也没想到,自己提的这个醒,对于林逸有多么重要。</br>“这下真的麻烦了。”</br>林逸心头一沉,不仅是他,得知消息的姜小尚也是大皱眉头。</br>“所谓诸神审查仪式,是一种规格极高的神域人员甄别仪式，一般会有两名以上的神明，投放神念对目标进行深度审查，以人类修炼者的元神层次，无论使用什么手段，在其面前都无法保留任何的秘密。”</br>姜小尚啧啧道:“看来那个关正玄的渗透计划，规格还真是不低啊。”</br>林逸苦笑:“两名以上的神明交叉审查，规格何止是不低，简直是太不低了。”</br>渗透计划级别高是好事。</br>意味着林逸只要成功加入进去，就有机会打进神域的核心层，在未来必定会</br></br>发生的冲突中，占据先手主导权。</br>可这诸神审查仪式一出，不免就有种搬起石头砸自己脚的感觉</br>“惹火烧身啊。”</br>林逸无奈摇了摇头，问道:“如果动用世界意志的话，应该能够屏蔽掉诸神的神念审查吧?”</br>“能肯定是能,问题在于诸神又不是傻子，你给他们屏蔽掉了，那不是此地无银三百两吗?”</br>姜小尚一脸戏谑。</br>对于一个人类修炼者来说，能够屏蔽掉诸神的神念,这本身就是最大的异常，没有之一。</br>到时候，惊动的可能就不只是诸神，而是直接惊动创世神了。</br>不过看姜小尚这副幸灾乐祸的表情,林逸反倒踏实了。</br>“甭卖关子了，赶紧说吧,你有什么对策?”</br>姜小尚嘿嘿一笑，凭空弄出一把羽扇，一本正经的摇了起来:“我有上中下三策，你想听哪个?”</br>林逸想都不想:“上策。”</br>姜小尚愣了一下，自顾说道:“下策是赌，诸神审查仪式看起来高大上，其实也是有可能出疏漏的，毕竟诸神都忙得很，就算不忙，谁愿意真的把精力浪费在这种破事上?”</br>“所以绝大数的诸神审查仪式，诸神基本也就是随便扫一眼，并不会较真。”</br>“运气好的话，还是有可能蒙混过关的。”</br>林逸问道:“过关的概率有多少?”</br>姜小尚想了想:“不到千分之一。”</br>]]></description><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 19:11:35 +0000</pubDate></item><item><title>第10964章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8227035.html</link><description><![CDATA[梁颜指了指照片:“我连这个都能弄到手， 大公子难道还不</br>信我?”</br>孔述眼睛一亮，顺势问道:</br>“这些照片怎么来的?</br>从拍摄角度看，</br>拍照之人应该就在当时现场的核心位置，能</br>眼由子底下，神不知鬼不觉的拍完</br>够在林逸和诸神殿一-众高手的眼皮子底下，</br>照片，足见其手段相当不俗。</br>梁颜不无得意道:“实不相瞒， 我这些年耗费了巨大代价，</br>在诸神殿内部埋下了不少钉子!”</br>“只要联盟这边配合到位，</br>说只是拍几张照片，就算将诸</br>神殿一网打尽，也绝不是什么难事!</br>孔述闻言笑了:“真要是这样， 到时候再把林逸勾结诸神股</br>的丑事一抖落，老梁你想不上位都难，那我可就在这提前春</br>巨佬了</br>“还得靠大公子多多帮忙啊!”</br>梁颜心花怒放，连忙跟孔述碰杯。</br>然而，孔述随即话锋一转:“老梁， 你有信心是好事，不过</br>特使那边我得带点东西回去交差，要不然办事不力四个字，可就</br>得落在我的头上了。”.</br>“</br>梁颜顿时有些为难。</br>他当然知道孔述话中所指,</br>不甘。</br>孔达珠了眯眼睛，普解人意道:“你要是为难就算了，不必</br>勉强，我另想办法。</br>眼见孔述作势起身，梁颜连忙劝住:</br>“大公子你误会了，我</br>这边其实也没什么为难的，这是我耗费了</br>+年心血安插进诸神殿</br>的卧底名单，烦请大公子转呈特使大人。”</br>孔述接过名单，随意扫了一眼，轻笑道:</br>“人数还不少，看</br>来老梁你确实是下了苦功的， 就冲这份名单，就该记你一大物</br>特使那边你尽管放心，我和我父亲会</br>五会精你说话的，不会亏待你这</br>位有功之臣。</br>梁颜大喜:“多谢大公子。</br>孔述叮嘱道:</br>“话说回来，有这么一份卧底名单是好事的，</br></br>不过最关键的还得把他们用起来，尽快将诸神股-网打尽，这样</br>才能把功劳落到实处。</br>梁颜连连点头:</br>“大公子放心，我这就回去布置人手，确保</br>万元-失。”</br>他不知道的是，他这边刚跟孔述喝完茶，</br>卧底名单转头就到</br>了林逸手中。</br>林逸把名单递给天机:</br>“梁颜最近好像很跳啊。</br>天机点点头:“小动作很多， 在他的主导下，联盟安全局将</br>近一半的力量都调动到了我们边上，还派了不少探子进来。</br>林逸转而问道:“易经纶那边怎么说?”</br>“还是被梁颜全方位打压，靠他洗脑记忆的个人能力，勉强</br>拉拢了几个中高层，但处境依然艰难。</br>天机淡总结道:“梁颜不倒， 他难有出头之日。</br>林逸笑了:“那正好，这次把梁颜弄下去，让他接手联盟安</br>联盟安全局的职权和体量，</br>颜也不是一天两天了， 但一直没找到合适的机会。</br>这次，算是撞到枪口上来了。</br>天机看了林逸一眼:“你想帮诸神殿一把?”</br>林逸意味深长的笑了笑:“帮他们就是帮我自己。</br>关正玄那边管他要投名状，</br>染颜的这份卧底名单，份量不大</br>不小，正好合适。</br>天机似有所情，没有继续追问，直接道:“那我做个推演方</br>案，送梁颜一程。</br>“辛苦</br>不说，对于天机算计人的能力，林逸有着绝对的信心，</br>毕竟这可都是经过一连串实战验证的。</br>很快，天机便拿出了方案，</br>跟林逸进一步讨论确定了细节之</br>后，连带着卧底名单一起出现在了关正玄的桌上。</br>看完整个方案，关正玄一阵挑眉:“这个林逸—— 是块办事</br>的料。</br>此前他只是看重林逸身上的天道垂青，如今见识到林逸的手</br>此前他</br>段，越发觉得，这人简直就是为了他的渗透计划显身定做的!</br>毕竟渗透计划的关键，</br>不仅要有强悍的实力，更要有层</br></br>出不</br>穷的手段。</br>尤其是算计人心的能力。</br>否则就算成功混进内王庭，</br>也绝对分分钟就被查出来，难以</br>成事。</br>林逸这番表现，倒是令他越发期待了。</br>诸神殿某处据点。</br>十六名祭司从四面八方赶来，</br>聚在一堂，而后面面相觑——</br>个眉目阴沉的风神展</br>没祭司忍不住开口: “不是说有大人物</br>要来，让我们集合等候吗，怎么就这几个人?”</br>其余一众祭司相视摇头。</br>他们彼此并不认识，准确的说，</br>他们并不知道彼此都是梁颜</br>的卧底。</br>话说回来，如果他们彼此认识，那么这会儿恐怕就不单单</br>心有疑虑，而是应该害怕了。</br>“上头好像确实来了一位大人物，李多磨这段</br>时间一直陪在身边，你们有谁知道是什</br>来头吗?’</br>“不清楚，但来头肯定不小。</br>E欧黄清替这位大人物的底细，绝对是大功一件!</br>念及此处，风神服祭司压下心中狐疑，沉声道:“那就再等</br>等吧，看看其他人什么时候到。</br>与此同时，作为他们上线的架颜，</br>此时却在-处酒楼秘密会</br>见诸神殿的重量级人物，首席大祭司李多磨。</br>“久仰，请坐。</br>眼见李多磨如约出现，梁颜眼睛一亮</br>若是能够策反这位诸</br>神殿首席大条司，那价值绝对超过他秘密安插的所有卧底。</br>为1</br>他今天已做好了周密布置。</br>即便最终策反不成，也能令李多鹿插翅难逃，左右都是不</br>亏。</br>李多磨表现得十分戒备，左右探查了一番，确保无人监视才</br>终于入座。</br>梁颜淡淡一笑:</br>盟安全局一向是十分重视的。</br>“弃暗投明?你当我是吃里扒外的叛徒?”</br>李多磨勃然大怒，起身就要离开。</br>梁颜连化劝下:“李兄息怒， 对于李兄的忠义之道，我早有</br>耳闻，相信</br></br>李兄所做的每</br>一个决定，必然是大局为重，</br>不负忠义</br>之道。</br>嘴上这么说，心中却是嗤笑。</br>狗屁的忠义之道， 当了婊子还要立牌坊!</br>]]></description><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 18:20:28 +0000</pubDate></item><item><title>第10966章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8227037.html</link><description><![CDATA[梁颜顿觉不妙。</br>等到他自己看清照片内容,不由眼前一黑,气得浑身发抖。</br>无他，照片中正是他跟李多磨秘会旳画面，而且不偏不倚，正好是他将那张纸递回给李多磨的瞬间。</br>被算计了!</br>梁颜咬牙切齿道:“这些都是你设计好的?不可能,你没有那个能力,是你背后的人在主导，是林逸布的局?”</br>他这边话音刚落，另一边就传来一个平淡的声音:“大老远就听到梁局长在念叨我,怎么,想我了?”</br>众人循声看去，来人正是林逸。</br>“果然是你!”</br>梁颜眼皮狂跳。</br>如果说刚才还只是猜测，那么现在林逸现身，几乎就已经可以百分百确定了。</br>若只是一个易经纶,他压根就不放在眼里,可现在正面对上林逸,顿时就令他感到了巨大的压力。</br>如今的林逸，隐隐已经有了跟顶级巨佬对标的势头，他这位联盟安全局局长，在其面前还真没有什么底气!</br>林逸却是没有跟他掰扯的意思,直接对着他身后的那几个副局长道:“梁颜做了什么你们也都看见了，现在的形势想必诸位也都</br>清楚,谁要是跟诸神殿勾搭不清，那就是我神级学院联盟的敌人!</br>—句话,直接就给梁颜定了性。</br>梁颜脸色铁青:“藉是联盟安全局局长，就算想污蔑我给我定罪，那也至少得经过最高董事会讨论，林逸，就你一个人,份量可不够!”</br>他很笃定，真要到了那一步，孔圣临一定会保他。</br>以最强派系如今的颓势，要是再保不住他这样的中坚力量，那可就真的离分崩离析不远了。</br>结果，林逸露出了一个玩味的笑容:“讨论当然是要讨论的，在特使的眼皮子底下，恐怕没人会保你，也没人敢保你。”</br>随即，一道神识传音进入梁颜的识海:“你说有没有一种可能性,要对付你的人,不单单我一个呢?”</br>"</br>梁颜当场呆住。</br>从刚才开始他就暗自嘀咕，此刻经林逸这么一提醒,那个令他惊悚的念头顿时无限放大。</br>他被孔述卖了!</br>更准确的说,他被孔家卖了!</br>至少站在他的角度，孔述代表的就是孔家的态度，如果没有孔圣临本人的点头，单凭孔述自己绝没有那么大的胆子。</br></br></br>至于孔家为什么要卖掉自己，这个问题没有冒出采的时候,1他还觉得很无厘头。</br>可天底下的事情从来都经不起琢磨。</br>无论面上对孔家多么忠诚，只有他自己知道，自己私底下暗藏了多少小心思，做了多少小动作。</br>孔家真要对他发难，也并不是说不过去!</br>看着梁颜脸色青白不定，在场其余众人，连带跟着他一起出现的那几位副局长也都纷纷变了表情,悄悄退了几步，跟他拉开了距离。</br>能够爬到副局长这个位置的,没有一个不是人精。</br>林逸将众人的反应尽收眼底，当即朗声开口道:“联盟安全局听令，梁颜私通诸神殿,吃里扒外，侵害联盟利益，影响极其恶劣，我以巨佬的身份下令，即刻将其拿下，听候最高董事会发落!”</br>众人面面相觑。</br>易经纶却已带着他的几个死忠,直接应声就朝梁颜冲了过去。</br>眼见易经纶一出手就是杀招，梁颜脸色剧变，连忙出手格挡。</br>单论个人纯实力，梁颜其实在易经纶之上，可此刻满腹忧虑，彼此士气根本不在一个量级，此消彼长之下，硬生生被易经纶压了一头。</br>不过,终究也是一世枭雄。</br>经过短暂的适应之后，梁颜很快就调整过来,呈现出了后来居上的态势。</br>林逸看着那几位副局长淡淡道:“叛徒当前,你们还在犹豫什么?还是说，梁颜的事情你们也都有份?</br>“不不!林巨佬千万别误会!他勾结诸神殿的事情,我们是真不知情啊!”</br>几位副局长连连摆手。</br>此刻的局势已经十分明显，真要跟梁颜绑在一起，绝没有好果子吃。</br>林逸摊了摊手道:“有些话只靠嘴上说是没用的，得有实际行动，才有说服力。”</br>几位副局长彼此相视一眼，当即咬牙加入战团,跟着易经纶一起围攻梁颜。</br>梁颜勃然大怒:“你们这群吃里扒外的狗东西!”</br>场边观战的林逸轻笑道:“这句话恐怕还是留给你自己更合适一些。”</br>暴怒之下，梁颜出招处处都是死手。</br>几位副局长见状，不敢再有半点掉以轻心，连忙打起精神全力以赴。</br>他们很清楚,局势走到这一步，梁颜的结局已经是注定的了，哪怕能够勉强扛住他们这些人的围攻,也难有逃出生天的机会。</br></br></br>毕竟，身后还有林逸这位巨佬在那督战呢。</br>很快，梁颜身上就已挂彩，在众人的合力围攻之下，攻防节奏明显出现了几分颓势。</br>逃!</br>梁颜不敢再有半点犹豫，猛攻一招逼退易经纶几人，随即便抽身而退。</br>他自己也清楚，今天这么一退,恐怕就真的说不清楚了，但事已至此,不逃不行!</br>结果他这边刚突出重围，就被―柄漆黑的利剑挡住了去路。</br>梁颜眼皮一跳。</br>魔噬剑!</br>梁颜心神巨震,仅仅只是一把剑凭空悬浮在那里，散发出来的气场就压得他不敢轻举妄动。</br>他有一种强烈的直觉，自己一旦动了，就会被对方一剑斩死。</br>“不可能!”</br>梁颜确实有自知之明，清楚自己的实力比不上今时今日的林逸，可要说他堂堂的联盟安全局局长，连林逸的一把剑都比不过，他绝对打死都不信!</br>林逸是强,但绝没有那么强。</br>大地规则力量疯狂凝聚，层层压缩后罩在梁颜周身，乍一看去，如同穿了一身厚厚的金色甲胄。</br>别的不说，单论物理防御层面，大地规则若排第二，没有任何—项规则能排第一。一</br>对此，梁颜有着十足的信心。</br>“用一把破剑就想拦下我，林逸，你自大过头了吧?”</br>梁颜发出冷笑，随即在甲胄庇护之下，直接当面握住了魔噬剑的剑锋，低吼道:“你当老子是谁啊!”</br>]]></description><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 18:19:24 +0000</pubDate></item><item><title>第10962章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8195256.html</link><description><![CDATA[关正玄轻笑一-声道:“不仅是你那条人为规则， 所有的人为规则，</br>接下来都将被统一抹除， 这是诸神共同的决议，无可更改。</br>林逸惊讶不已:</br>“诸神为何要废除人为规则?”</br>关正玄明显对他有着浓厚的兴趣，面对这样的疑惑，表现得颇为耐</br>心。</br>“打一个简单的比方，</br>世界能够正常运行的基础，是靠着一-整套本</br>源规则构成的庞大秩序，这就像是世俗王朝中的官方律法。</br>“但任何地方，官面之下必然还有一套地下秩序，它们填补了秩序</br>的空白，本身也可算是秩序的一部分。</br>“零零总总的人为规则，就是那套地下秩序。</br>“正常情况下，两者可以相安无事，可如果地下秩序发展太过，影</br>响到了官方秩序，那就必须进行清理。</br>“现在，就是需要清理的时候。</br>关正玄说的轻描淡写，林逸却已从他的字里行间，刷新甚至颠覆了</br>以往的认知。</br>按照对方的这个说法，以诸神为首的神域就是官府，辖下各方都是</br>官方秩序的一一部分。</br>而所谓的地下秩序，</br>所指无疑就是内王庭。四</br>毕竟内王庭可不仅是跟诸神作对，同时也掌握了大量的人为规则，</br>填补地下秩序真空的同时，也攫取了巨大的好处，进而掌握了巨大的影</br>响力。</br>换而言之，-旦诸神开始清理人为规则，也就意味着要对内王庭动</br>手了。</br>这是一个极度危险的信号。</br>关正玄观察着林逸的反应，</br>忽而话锋一 转道: “话说回来，地下秩</br>序就跟野草-样，割掉-批，很快又会长出来批，诸神也没打算真的</br>将其彻底杜绝，其中还是有着不小的操作空间。</br>林逸听出了话外之音:“巡察大人的意思， 莫非可以网开一-面?”</br>关正玄露出一一个赞许的眼神:</br>“人为规则大大小小上万条，那些最</br>惹眼的，攫取气运最多的，自然不能放过，但是像你这种刚起步的边缘</br>小规则，就另说了。</br></br>林逸摆正姿态:“请巡察大人指点。</br>关正玄笑了笑，将一杯茶推到林逸面前:“很简单， 只要成为自己</br>人，那不就一切好说话了?’</br>林逸故作惊愕:</br>“巡察大人的意思，是让我加入诸神殿?”</br>“那可就太屈才了。</br>关正玄终于进入正题:</br>“恰恰相反，你不需要跟诸神殿产生任何的</br>关系，也不会在明面.上跟诸神扯上任何关联，你唯一 要做的，就是给我</br>当内应。</br>林逸一愣:“内应?’</br>关正玄透露道:“这次抹除</br>庭那边已经提前获知。</br>林逸讶然:“既然是诸神的决议， 就算内王庭知道，也没办法阻止</br>吧?”</br>当初的那场人神大战，内王庭虽然看起来战果不错，</br>诸神打了个五开，可实际上明眼人都知道，那不过是借着陆上神国的</br>主场之利才勉强达成的战果。二</br>最终双方被至高神谕约束，乍看起来是各打五十大板，可实质上内</br>王庭还是向神域低头了。</br>毕竟，创世神可是诸神的头啊。</br>这种情况下，内王庭的存在对于神域来说，充其量也就是一-不受控</br>的地下帮派，地位就跟水泊梁山差不多。</br>朝廷真要动起了真格，根本没有半点赢面可言。</br>关正玄解释道:</br>“蛇有蛇道鼠有鼠道，内王庭固然无法正面阻止，</br>但他们也有他们的应对方式，他们提出了一一个百子计划，</br>试图保住一部</br>分最看重的人为规则。</br>林逸没有插话，继续洗耳恭听。</br>关正玄看了他一眼:“百子计划想要成功， 最重要的是找到一百个</br>被天道垂青的气运之子，内王庭除了内部选拔之外，必然要大范围从外</br>界挑人，我希望你打入其中，做莪的内应。”</br>林逸不由面露犹豫。</br>其实他心底下十分笃定，这件事根本</br>这个内应，不仅能够打入内王庭，同时还能打入神域内部，妥妥的一举</br>两得。</br>这么送上门来的大好机会，以他的性格怎么可能拒绝</br></br>?</br>但此事毕竟凶险，犹豫还是要犹豫一下的，</br>至少该装还是要装一下</br>否则直接-口答应下来，就该轮到对方起疑了。</br>关正玄见他似有意动，当即许诺道:“只要你答应， 我担保你的那</br>条人为规则高枕无忧，任务完成得好，我可以带你直升神</br>这可是千</br>载难逢的机会，你要想清楚了。”</br>林逸眼睛- -亮:“真的可以直升神域?”</br>就连一旁的李多磨，也都露出了热切的眼神。</br>对于任何一个有野心的修炼者，</br>神域都是最大的诱惑，没有之一。</br>关正玄很满意林逸的反应:</br>“神域从来不会亏待任何一-个功臣。</br>林逸当即果断点头:“好， 我答应。</br>关正玄哈哈一笑:“识时务者为俊杰， 不愧是被天道垂青的人，林</br>逸，我很看好你。</br>林逸露出一丝恰到好处的激动之色:</br>“多谢巡察大人提携，属下愿</br>肝脑涂地，追随巡察大人的脚步。”</br>对于这样的马屁，关正玄很是受用。</br>关正玄笑了笑道:“以后就别叫什么巡察大人了， 叫我关老吧，免</br>得外人起疑。”(.</br>林逸笑道:“您看起来可一点都不老。</br>“油嘴滑舌，</br>关正玄失笑摇头，手中蓦然冒出一块青色令牌，扔到林逸手中。</br>令牌入手的一瞬间，林逸精神- -振。</br>无形之间，</br>只觉自己对于各种规则力量的理解，一下子深刻了一大</br>截，许多以往的疑惑在这瞬息之间便悟了个通透。(“</br>连带着对于新世界的认知，也都跟着水涨船高。</br>林逸不禁又惊又喜:“这是?’</br>关正玄轻笑道:“诸神的眷顾， 算是一点小小的见面礼。</br>“多谢关老!</br>林逸暗暗咋舌，</br>以这东西的价值，放到市面上少说也要五百道气运</br>,就这都还未必能买得到，神域下来的人果然是财大气粗。</br>关正玄看着他道:“我的见面礼给你了 ，你是不是也得给我一-点见</br>面礼啊?”</br></br>「</br>林逸一-时愣住，面露窘迫。</br>]]></description><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 07:13:31 +0000</pubDate></item><item><title>第10963章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8195260.html</link><description><![CDATA[关正玄起身，拍了拍他肩膀笑道:“不要误会 ，不是让你给我好处</br>, 而是你要展现一下你的办事能力，要不然，我也不放心让你进入百子</br>计划，这是办事的流程，你要理解。</br>林逸正色点头:“属下明白， 不知关老需要属下做些什么?</br>“坐在你现在的位置,能做的事情有很多，只要用心，总能找到好</br>计划的。</br>关正玄点了一句，随即道:“不着急 ，距离计划开始还有-点时间</br>回去慢慢想吧，我等着你的成绩。</br>“是。’</br>林逸当即起身告辞。</br>等到林逸离开，关正玄对身后的李多磨吩咐道:“你去准备一 下诸</br>神审查仪式。</br>李多磨- -惊:“您莫非不相信林逸? ”</br>看刚才两人谈笑风生的样子，他还以为关正玄已经接纳了林逸，没</br>想到一转头就来这出。</br>诸神审查仪式，某种程度上就是升级版的搜魂术，只不过没有那么</br>大的副作用罢了。</br>任何人一旦进入仪式之中，就要面对诸神意志的全方位审查，再无</br>半点私密可言。[ .</br>“小心驶得万年船。</br>关正玄淡淡道:“坐在莪这个位置， 既要用人也要疑人，渗透计划</br>事关重大，必须确保参与人员的绝对纯洁，否则任何一丁点小问题，都</br>有可能导致计划功亏一篑，我输不起啊。”| .</br>说实话，这次降临陆上神国，他身上肩负的压力着实不小。</br>渗透计划能否成功，直接关系着他在神域的地位，甚至是以后的整</br>个前途。</br>这次能够-上来就顺利招揽到林逸，对他来说已是难得的开门红了</br>毕竟像林逸这样受天道垂青的幸运儿，同时又有这份实力的，真不是</br>那么好找的。</br>即便如此，也容不得他有半点掉以轻心。</br>李多磨欲言又止，最终还是应声而去。</br>身为忠义之人，他此刻脑海里盘旋的第一个念头就是， 要不要给林</br>逸提个醒啊?</br>孔家书房。</br>孔圣临父子相对而坐，另有一人坐在孔圣临的上首。</br></br></br>此人是一名气质清冷的女子，身着宫装，一言一 行透着 与生俱来的</br>典雅，但又莫名果断干练，其气场之隆重，竟丝毫不在孔圣临之下。</br>面对这样一个女子， 无论孔圣临还是孔述，都神色肃然，不敢有半</br>点轻视。</br>无他，此人是内王庭派出来的王族特使，其名赵凤。「</br>相比起私自出来的毕重峰，这位可是带着内王庭的官方密令，无论</br>地位还是权势，都要压过毕重峰一头。</br>听孔圣临简短汇报了- -遍毕重峰的事情，赵凤给出了- -句精准的评</br>价:“饭桶一个。 ”</br>随即，便轻轻揭过。</br>孔圣临和孔述相视一-眼，眼神中都是愕然。</br>毕重峰虽说不是官方特使，但好歹也是内王庭的人，而且也代表着</br>其中一位大人物，他死在陆上神国绝对不是一件小事。</br>正常哪怕对方看不上毕重峰，也总得带回去-一个说得过去的交代才</br>行</br>没成想，赵凤压根没理这档子事。</br>赵凤看了父子二人一眼道:“不要在无关紧 要的人身上浪费精力，</br>你们现在最重要的事情，就是稳定局势，集中-切力量清理诸神殿。</br>孔述不禁有些错愕:“诸神殿? 我印象中一直都没成过什么气候吧</br>孔圣临给了他一-个眼色，询问道:“敢问特使， 莫非诸神殿近期会</br>有什么大动作?”</br>赵凤淡淡道:“不是他们会有什么动作， 而是我们接下来会有一</br>大动作，我只是负责打前站，职责就是扫清一切隐 患，这个诸神殿就</br>是重中之重。”.</br>孔述愈发惊讶，不过并没有继续发问。</br>他身为林逸的暗子，虽然有心刺探更多的内情，但有些东西却是不</br>能操之过急。</br>孔圣临当即点头道:“既然如此， 这件事就述儿你去安排吧，记住</br>，这是大事，不容有失。”</br>“儿子明白。</br>孔述当即起身离开。</br>出门第一件事， 便是秘密跟林逸通报消息，得到林逸的反馈后，心</br>下随之了然。</br>随即，一个电话将联盟安全局局长梁颜叫了出来。</br></br></br>两人来至茶楼包厢，听完孔述的吩咐，梁颜顿时眼睛一亮。</br>“这可真是要瞌睡了送枕头啊!不瞒大公子，我最近的重心，还真</br>就在诸神殿.上面!”</br>孔述奇怪的看了他一眼:“就诸神 殿那几个臭鱼烂虾，也值得你这</br>么郑重其事?</br>梁颜神秘一笑:“其实我一 -开始盯的倒不是诸神殿， 而是林逸!连</br>我也没想到，林逸居然会跟诸神殿的人混在一起!”</br>说着，递过来几张照片。</br>照片背景是一处秘密据点， 其中主人公自然是林逸，此外还有包括</br>李多磨在内的一众诸神殿高手。</br>“身为巨佬，私下跟诸神殿搅在一起，这些照片要是给到特使那里</br>大公子，你说够不够他林逸喝一壶的?”</br>梁颜嘿嘿冷笑道。</br>孔述意味深长:“按理说， 内王庭特使地位再高，也无法直接管辖</br>最高董事会的正牌巨佬，不过眼下这个节骨眼，要是给林逸好好上一上</br>眼药，那可就不好说了。”</br>说到底，最高董事会就是内王庭的傀儡机构，就算名义上没有上下</br>级关系，可一旦动起真格来，内王庭钳制最高董事会就是分分钟的事</br>情</br>更别说只是针对林逸这一一个巨佬了。</br>梁颜当即兴奋起来:“那可就要 看大公子的手段了。</br>孔述把玩着照片，看了他一眼道:“这么积极， 你这是想进步啊?</br>梁颜嘿嘿一笑:“大公子， 我在联盟安全局窝了也有些年头了，现</br>在难得有机会，当然也想看一看 更高处的风景，还请大公子帮我多多美</br>言啊。</br>“好说，咱们自己人，我不帮你帮谁啊?’</br>孔述当即将赵凤的交代说了-遍，幽幽问道:“诸神殿的事情， 你</br>有几分把握?”</br>梁颜自信一笑:“别的不敢说， 就诸神殿这点事，我还真是手拿把</br>攥</br>孔述提醒道:“事关重大， 你可别掉以轻心，否则真要出了什么篓</br>子，我未必能帮得了你。” )</br>]]></description><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 07:12:59 +0000</pubDate></item><item><title>第10960章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8183180.html</link><description><![CDATA[第二轮秘境开放结束，对于整个林逸集团而言，也就意味着第三轮秘境开放旳筹备工作正式开始。</br>有过前面两轮的经验，各种流程得到了大幅优化，意味着效率更高，同时隐患更少。</br>可以预见，从今往后关于蛇神秘境的开放运营，将会成为林逸集团的一项核心业务，为林逸带来大量气运分红的同时，也会令整个集团上下跟着一起受益，经久不衰。</br>至于林逸本人，眼见节奏步上正轨，立马就开始发扬起了甩手掌柜的优良传统。</br>“这是大家锻炼能力的好机会，我就不跟着搅和了，你们加油。”</br>在一众核心成员幽怨的目光下，某人堂而皇之，夺路而逃。</br>不过，林逸倒也不完全是为了偷懒,他还真有更重要的事情。</br>比如说,气运重铸。</br>重铸第一境耗费了四百道气运，如今他手头攒了两千道气运，足够好好挥霍一番了。</br>话虽如此,林逸总算还是保持了一定的克制。</br>气运重铸筑基境，耗费五百道气运!</br>气运重铸金丹境,耗费六百道气运!</br>如此一来，两千道气运一下子就跌落到了九百道，虽说对于绝大数人来说依旧是一个天文数字，可在如今的林逸眼里却已是不经用了.</br>按照这个趋势，如果继续气运重铸元婴境，至少需要七百道气运。</br>林逸虽然不是承担不起，可一旦走到那一步，气运存款将会瞬间掉到两百道,虽然还是不少，可对现在的他而言已是十分寒酸了。</br>万一蛇神秘境人为规则出点什么波动，出现气运反噬，区区两百道气运将是杯水车薪，根本不够填补。</br>而让林逸停下气运重铸的另一个重要原因，则是在重铸了金丹境之后，他隐隐生出了一种直觉。</br>自己似乎已经触摸到了这方世界的天花板。[</br>准确的说,是陆上神国的天花板。</br>再想更上一层,若没有特殊的机缘,将会变得格外艰难。</br>林逸不知道的是，就在他气运重铸金丹境的同时，孔圣临、古九牧、楚寒天三位顶级巨佬，同时生出了一股强烈的感应，不约而同看向埋骨地所在的方向。</br>“新的顶级巨佬诞生了。”</br>林逸不知道的是，从这一刻开始，他在一众顶层人物眼中，已是彻底步入陆上神国真正的天花板。</br>今日之后，陆</br></br>上神国再无人能够正面压制他。</br>包括第一人孔圣临。</br>虽说以他之前的崛起势头，走到这一步是迟早的事情，可这一天来得如此之快,还是令众人深感意外，尤其孔圣临。</br>此前在蛇神岛与林逸默契交手，即便没有完全动真格，也足以令他看清楚林逸的底子。</br>能够突破限制，短时间内踏入地阶尊者境，林逸那一刻展现出来的实力确实令他极为震惊。</br>可即便是那样，他也并不觉得林逸能够这么快就走到跟自己并驾齐驱的程度。</br>毕竟越是往后,每一点提升就越是艰难。</br>“已经学会气运重铸了么?后生可畏啊。”</br>孔圣临很快就猜到了原委，他能走到今天这一步，靠的是气运重铸，其他两位顶级巨佬也是一样,林逸自然也不会例外。</br>不过这样一来，也就意味着林逸的实力提升之路，基本已经走到了尽头。</br>陆上神国不允许出现地阶尊者，这是内王庭定下的一条核心规则，其稳固程度远非其他人为规则可比，连他孔圣临都难有半点逾越，林逸也绝对好不到哪里去。</br>对于林逸来说，唯一的好消息是他如今还只是玄阶中期巅峰尊者，还有—定的提升空间。</br>只是,空间还是有限。</br>对于孔圣临几人的种种揣测,林逸本人却是浑然不觉。</br>他此时的注意力，全部都在新世界上面。</br>随着他这一波豪掷一千一百道气运，接连重铸两境，林逸分明感觉到新世界出现了某种微妙的变化。</br>这种变化并没有什么实质表征，但身为新世界的主人，林逸可以很明显的感觉到,相比以往,新世界的演化变得更加稳重了。</br>如果说，此前新世界的演化是一种纯粹的概率论，在不断的试错之下，终有可能往哪个方向走，存在着巨大的不确定性，就连林逸也无法揣测。</br>那么现在，新世界的演化就明显出现了某种章法。</br>也正因此，试错成本肉眼可见的大幅减小，变相提升了演化进度!</br>“难道是因为气运重铸的缘故?”</br>林逸一头雾水。</br>这段时间他对新世界并没有做任何操作，除非是新世界本身在演化过程中，出现了某种程度的自我进化，否则唯一能够想到的理由，就是气运重铸。</br>在林逸的理解中，气运重铸就是单纯提升个人实力，跟</br></br>新世界并没有任何的关联。</br>可现在回想起来，其实早在当时重铸第一境之后，新世界就已经出现了这样的苗头，如今只是随着接连重铸两境，这个迹象变得更加明显了而已。</br>事实上，林逸在此之前也已经隐隐意识到，新世界的进一步演化需要大量的气运。</br>但气运具体怎么用,他心里没谱。</br>如今看起来，误打误撞之下，气运重铸似乎就能起到这个效果。</br>问题是,两者的具体关联在哪里?</br>林逸不得其解。</br>在这方面，就连姜小尚都给不了他有效的参考。</br>毕竟古神两个字在神域是不折不扣的禁词，在至高神谕的刻意约束之下，即便诸神也不敢轻易提起。</br>姜小尚虽是那位的特殊分身，口口声声自己半全知，可那都是本尊让他知道的东西，本尊不想他知道的东西，他也是两眼一抹黑。</br>—切只能靠猜。</br>这时,亲卫姜直进来禀报,李多磨求见。</br>林逸有些意外。</br>他对这位以忠义立身的诸神殿首席大祭司颇有好感，不过以彼此的官面立场，对方若是没有重要的大事,应该不会冒然上门。</br>很快,姜直领着人来至林逸的私人会客厅。</br>李多磨抱拳拱手，直接开门见山:“林兄，我这次冒昧登门，实有大事相商，希望你不要介意。”</br>]]></description><pubDate>Sat, 24 Jun 2023 05:14:14 +0000</pubDate></item><item><title>第10961章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8183188.html</link><description><![CDATA[“李兄哪里旳话,你我一见如故,何必如此见外?”</br>林逸笑着回礼，请对方入座喝茶，笑道:“我看出来了，李兄这次来，是有好消息给我。”</br>李多磨苦笑着摇头:“对林兄来说到底是好事还是坏事，获还真不好判断，只能说，这是大事，请林兄一定要慎重考虑。”</br>林逸轻抿一口,挑了挑眉:“哦?”</br>李多磨神色慎重，直言道:“上次我回去后，上头派了一位大人物下来，那是真正的大人物,非同小可，是他点的名让我来请你。”</br>“诸神殿的大人物?”</br>林逸微微一愣。</br>他知道李多磨不是夸夸其谈之人，能够让他这么郑重其事，那就说明，对方恐怕真是高到了一个不好估量的层次。</br>极有可能,还要远在孔圣临这样的顶级巨佬之上!</br>陆上神国还有这样的人物?</br>李多磨看了门外一眼，明知这里是林逸的私人地盘，绝没有任何人能够偷听,但还是下意识压低了声音。</br>“那位来自神域。”</br>一句话，石破天惊。</br>林逸眼瞳缩了缩，内王庭下来的一个特使，都能轻松搅动整个陆上神国的局面，对方若真是来自层次更高的神域，那可就真的非同小可了。</br>林逸不由诧异道:“陆上神国跟神域之间还有通道?”</br>到了他如今的层次，对于很多隐秘内情都已有所接触。</br>因为至高神谕的约束，陆上神国与内王庭之间的人员往来难度就已极大，至于传说中的神域,更是无法想象。</br>李多磨摇了摇头:“具体内情我也不清楚，但既然上头能派下人来，就说明肯定存在这样的通道,只不过,代价必然极大。”</br>林逸若有所思。</br>他现在已经触摸到了陆上神国的天花板，若想继续提升，必然要去开辟新的地图。</br>此前他的注意力都在内王庭上，但是现在看来，层次明显更高的神域，未尝不是一个选项。</br>当然，在那之前必须先把陆上神国的基本盘经营妥当，别的不说，至少蛇神秘境这条人为规则绝不能出问题，这可是他最重要的气运来源。</br>李多磨沉声道:“那位名叫关正玄，职位是诸神巡察，代表神域巡视各方，听说即便在神域也是位高权重。”</br>对于这一类职位，林逸倒是一点都不陌生。</br>林</br></br>逸问道:“那位来陆上神国，就是单纯为了巡察?”</br>李多磨毫不隐瞒道:“必然不是，巡察只是一个由头,这次大费周章降临下来，据说是有一个关系到神域安危的大计划，不过具体计划内容是什么，没有向我透露。”</br>林逸心中一动:“那他找我是为了?”</br>李多磨正色点头:“正是为了这个计划!林兄你也知道，就我诸神殿现在的情况，想要找出一个能入那位法眼的人，实在是难，正好林兄你那蛇神秘境的事情闹得不小，就被那位看上了。”</br>“原来如此。”</br>林逸若有所思。</br>李多磨提醒道:“不瞒林兄，若能参与到那位的计划之中，确实是一个极其难得的机会，不过也有不小的风险，其中利弊你可得好好权衡清楚，若是不想参与，我会尽力替你转圜，不必顾虑太多。”</br>—番话,可谓推心置腹。</br>林逸感激道:“多谢李兄，不过既然那位能看得上我林逸,我也不好拒人于千里之外，该见的面总归是要见的。”</br>他已经想清楚了，身为古神修炼者确实天然站在神域的对立面，可如果有机会打入神域内部,却也绝对不容错过。</br>毕竟唯有知己知彼，才能立于不败之地。</br>李多磨微微错愕，随即有些动容:“林兄如此信任于我，没说的，我必肝脑涂地，护林兄周全。”</br>林逸点点头，李多磨这样的厚道人，放眼整个陆上神国，恐怕也是独一份了。</br>两人商议妥当，林逸当即随着李多磨，来至诸神殿的一处秘密据点。</br>见到关正玄的第一眼,林逸本能的毛骨悚然!</br>这人很强!</br>具体强到什么程度，林逸无法估量，唯一可以肯定的一点是，对方的层次绝对远远超出了陆上神国的天花板上限。</br>林逸脑海中不由冒出一个惊悚的字眼，神境高手。</br>即便不是真正的神境高手,大概率也是准神级别的存在!</br>不过，此人跟他之前遭遇过的那几个准神级存在也有区别，仅仅只是惊鸿一瞥，林逸也能感觉到对方身上覆盖的层层枷锁。</br>他刚刚感知到的气息，仅仅只是对方从这些枷锁之下，不经意间泄露出来的冰山一角。</br>准确的说,连冰山一角都算不上。</br>就连这一丝气息，也在一瞬间就消散无形，仿佛从来没有出现过一般。</br></br></br>林逸立马反应过来，这是对方刻意流露,算是打个招呼。</br>又或者说，算是一点小小的下马威。</br>未等林逸开口，对方主动开口道:“能想到从蛇神头上薄气运羊毛的，你也算是头一个了。”</br>“"</br>林逸顿时又是一惊。</br>人为规则的存在不是没人能看得出来，但即便如夏弃远之流，顶多也只是到此为止，像对方这样一语道破真相的，陆上神国恐怕找不出来第二个人。</br>关正玄笑了笑:“不用那么紧张，本座下来巡查，压制蛇神之类的伪神本就是分内之事，你分掉了它的力量，阻碍了它的复苏，在我这里有功无过。”</br>林逸松了口气:“不知巡察大人有什么吩咐?”</br>关正玄饶有意味的审视着他，淡淡道:“其实也没什么吩咐，不过是看你还算顺眼，想要提醒你一句，你的那条蛇神秘境人为规则很快就要付之一炬了，最好有个心理准备。”</br>林逸不由一愣，同时暗暗戒备:“还请巡察大人明示。”</br>关正玄笑道:“我说了，真不用那么紧张，我没有针对你的意思，恰恰相反，我还准备让你帮我个忙，所以才给你一点善意的提醒。”</br>林逸面上越发疑惑。</br>蛇神秘境人为规则是他如今最重要的资产之一，对方的这个提醒，他还真看不出来有多少善意的成分。</br>]]></description><pubDate>Sat, 24 Jun 2023 05:13:47 +0000</pubDate></item><item><title>第10958章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8171430.html</link><description><![CDATA[数十里之外的某处山顶。</br>一个身着黑色长褂的中年男子，单凭肉眼目视，将现场发生的情形看得一</br>青二楚，有些败兴的摇了摇头: “这就完事了?’</br>此人身上并没有散发出任何的实质性气场，然而周围无论草木土石，无形</br>中都向着他所站的方向伏倒。</br>这是来自自然界的臣服.</br>李多磨恭恭敬敬的站在此人身后，眼观鼻鼻观心，不敢有丝毫的逾越。</br>中年男子淡淡问道:“你说这 个林逸很强?是当今屈指可数的顶尖人物?</br>“是，以属下之见，当今陆上神国能凌驾于他之上的，不会多于二人。”</br>李多磨恭声回道，心下却是有些打鼓。</br>自从埋骨地回来，他毫不掩饰自己对林逸的推崇，甚至发自内心的认为，</br>现在的林逸就是能够排进前三的绝顶人物!「</br>别忘了，其他不说，光是顶级巨佬就有三位啊。</br>李多磨对此并没有丝毫心虚，可一 想到面前此人的身份，要是因此给林逸</br>带来麻烦，那他可就真的是弄巧成拙了。</br>中年男子轻笑一声:“那本座就看 看他的成色。”</br>说着，他随手一挥。</br>乍一看去并没有发出任何的力量波动，然而埋骨地广场的情形，却是骤然</br>剧变。</br>夏弃远手中凝聚的紫气，因为夏巢的出现，明明已经在逐步消散。</br>这一刻，竟是毫无征兆的重新大盛。</br>其暴涨的幅度，就连夏弃远本人都无比震惊!</br>转瞬的工夫，紫气规模就已从数寸暴涨到数丈，这已经远远超出了夏弃远</br>提炼反规则力量的上限!</br>随着紫气的暴涨，刚刚已经重新隐去的蛇神秘境规则实体再度浮现。</br>而这一-次， 几乎是以光速与紫气相互吸引，饶是林逸都反应不及。</br>完了!</br>林逸心头一沉，一 旦两者轰撞在一 起， 规则力量和反规则力量将会瞬间湮</br>灭，之前为此耗费的一切都将付诸东流。</br>一道声音及时响起，夏巢不知何时竟已处在两股力量即将对撞的正中央。</br>只见他左手托着紫气，右手托着蛇神秘境规则实体，强行将两者对撞之势</br>缓下</br></br>，而后双手猛然一抬，将两者如同炮弹甩到了正上方的高空。</br>转眼，无论紫气还是规则实体，都已不见踪迹。</br>林逸不禁皱起了眉头:“前辈这是?</br>即便他对夏巢再心存敬意，可如果对方把自己辛辛苦苦创建出来的人为规</br>则给弄没了，他也绝不会吃下这个哑巴亏。</br>说不得，今天就得好好打上一场了。</br>夏巢还没回答，一旁的夏弃远却已面露喜色:“天道 审判!这是天道审判</br>夏巢似是有些脱力，无奈苦笑道:“刚刚情急之下， 没有别的选择，我只</br>能将它们一起送到九天之.上，孰是孰非，让天道进行审判。</br>“天道审判了会怎么样?”</br>林逸抬头看了看天上，以他的目力感知，依旧看不到丝毫痕迹。</br>夏巢回答道:“有可能留下一方， 也有可能双方一起湮灭，希望运气不会</br>太差。</br>林逸眯了眯眼睛。</br>这个结果比起刚刚直接一起湮灭， 倒是好上一些，至少保留了可能性，但</br>在最终结果出来之前，终归也说不上有多好。</br>夏弃远则是精神振奋:“林逸， 刚才的争论到底谁对谁错,天道会给你我</br>个最好的评判，你若真是胸襟广阔，就该有坦然接受的气度。</br>刚刚被夏巢强行摁住，他虽然不敢违背师命，但心底终究还是不服气。</br>现在出了这样的意外，却给了他证明自己的机会，站在他的角度，着实是</br>意外之喜!</br>林逸笑了:“我的胸襟可一向都不算广 阔，不过么，莪倒也不觉得天道就-</br>定会站在你那一边。</br>夏弃远自信道:“天道 -定不会站在错误的一边。”</br>各方目光紧张汇聚。</br>能够理解内情之人，依旧少之又少，绝大数人都是不明觉厉，纯粹看个瞎</br>热闹。</br>片刻后，上空传来波动。</br>林逸心头一喜，随即便见蛇神秘境的规则实体从天而降。</br>不仅完好无损，甚至还进行了某种迭代升级，其中隐隐似乎融合了紫气,</br>反规则力量和规则力量意外的和谐共存，反而使得规则实体更加牢固。</br>天道审判的结果，已是显而易见。</br></br></br>刚刚还信心满满的夏弃远，当场顿时又是喷出一-口老血， 直愣愣的看着天</br>空，喃喃失语:“天道不公! 天道不公!”</br>打死他也不愿意相信，天道竟然会站在林逸这一-边。</br>林逸目带怜悯:“你说的很对， 天道不会站在错误的一边。</br>夏弃远目光呆滞，刚刚他自己信誓旦旦甩出来的胜利者宣言，最终竟成了</br>插在自己心口的回旋镖。</br>下一秒，他整个人的境界气息开始暴跌。</br>玄阶大圆满尊者!</br>玄阶后期巅峰尊者!</br>黄阶大圆满尊者!</br>夏弃远的境界仍在止不住的下跌，如此残暴的下跌势头，着实令全场所有</br>人大开了一回眼界。[ .</br>林逸倒没有幸灾乐祸，用世界意志探查了一番对方体内的情形，不禁面色</br>骇然:“这就是反规则力量的反噬”.</br>此时夏弃远的体内，竟是出现了-一个黑洞般的实体，疯狂吸收着他体内的</br>力量。</br>关键是，随着黑洞的快速扩大，夏弃远体内已渐渐形成了坍塌之势。</br>等到力量坍塌完毕，接下来就是他的肉身。</br>再之后，甚至可能扩大到外界，波及现场所有人，乃至整个埋骨地!</br>“痴儿</br>伴随着一声轻叹， 夏巢枯瘦的手掌轻轻抚住了夏弃远的后背，下一秒，夏</br>弃远的境界坠落势头陡然止住。</br>一场危机似乎戛然而止。</br>林逸看向对方的目光，却是惊为天人。</br>别人看不出来，但在他世界意志的探查之下，那个黑洞实体并没有就此消</br>失，而是转移到了夏巢的体内。</br>此刻，正在以更加恐怖的速度吞噬着夏巢的力量。</br>只不过相比夏弃远，这位天门创始人的境界太过深不可测，力量更是浩瀚</br>如海，哪怕以黑洞实体如此惊人的吞噬速度，短时间内也无法令他境界跌落</br>]]></description><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 04:18:12 +0000</pubDate></item><item><title>第10959章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8171431.html</link><description><![CDATA[“师父!”</br>夏弃远惊醒过来，顿时惊慌失措。</br>夏巢摆了摆手，转身对林逸说道:“林小友 ，今天我们师徒给你添麻烦了</br>希望你多多包涵。</br>“前辈言重了。</br>林逸正色拱手，随即不禁有些担忧道:“前辈你这</br>夏巢微笑着打断:“我没什么事。 ”</br>然而看夏弃远的惊慌表现，这哪是没什么事的样子，明显是在众人面前强</br>撑</br>哪怕他境界再高深莫测，随着体内黑洞实体的快速壮大，终究会有撑不住</br>的时候。</br>只是，夏巢自己不说，林逸也不好当众追问。</br>下一秒，夏巢说的一句话惊呆了线上线下所有人，就连林逸都震惊失神。</br>“从今天起，我夏巢以天门创始人的身份郑重宣布，天门承认蛇神秘境为</br>当世第一秘境，谁若破坏蛇神秘境，谁就是天门之敌，莪天门中人必伐之!”-</br>番表态，石破天惊。</br>普通人对内情知道不多，基本还只是不明觉厉。</br>可对于那些知道天门存在，深知天门潜藏在水面下的势力有多恐怖的各方</br>大人物来说，仅仅夏巢这一句话，就相当于给蛇神秘境套上了一层无敌金身。</br>遍观陆.上神国的顶级势力，神级学院联盟公认独-档，剩下能排在前面的</br>势力就是天门、八老会、诸神殿。</br>其中公认最有可能跟神级学院联盟叫板的，同时也具备这份实力的，就只</br>有天门。四</br>林逸身为最高董事会巨佬，本就是神级学院联盟的门面人物之一，这一点</br>自不必说。</br>经过上次的风波，八老会也被他插了一一脚。</br>剩下唯二跟他没什么关联的，就只有天门和诸神殿了。</br>诸神殿如今势弱，对于整体格局的影响力有限。</br>最后剩下一个实力恐怖的天门，如今竟然公开支持诸神秘境，这就等同于</br>公开支持林逸。(</br>细细盘算下来，各方大人物骇然发现，林逸在这陆上神国的影响力，简直</br>都快无敌了啊!</br>就算是那三位实力超然的顶级巨佬，都不见得有他这么吃得开吧?</br>有人将这番分析发到了网上，</br></br>当即引来举世哗然，天下震惊!</br>哪怕是那些最忠实的林逸拥趸，也从来没有想过，林逸的地位不知不觉间</br>竟已到了这么夸张的地步。</br>不过，更多的内行人则是将焦点放在了夏巢的身上。</br>相比起新闻不断的林逸，这位天门创始人才是真正的神龙见首不见尾，今</br>天头一-次公开露面， 就当众做出如此惊人的表态，其中种种，着实耐人寻味。</br>夏巢对着林逸微微颔首:“林小友， 我先带他回去了，改以后有机</br>会再见吧。</br>“多谢前辈扶持，前辈慢走。”</br>在林逸众人目送之下，夏巢带着夏弃远踱步远去。</br>看着二人背影，站在一旁的向雨生嘀咕了一句:“这个师父还不错， 就是</br>架不住徒弟太坑。’</br>林逸不由一愣，奇怪道:“听你的语气， 怎么好像你们不认识- -样?”</br>向雨生一脸莫名:“本来就不认识啊。</br>林逸愣住，转头问另- -边的天机:“他不是你们的总 务处长?”</br>天机摇头:“不是。 ”</br>这回轮到林逸脑子不够用了。</br>明明之前的种种线索，全部都指向对方就是那位传说中的总务处长，而且</br>上次与夏巢的见面，对方本人也已经承认了。</br>怎么到了向雨生、天机这里，突然又对不上了?</br>此刻回想起来，从夏巢出现开始，这二人的反应并没有半点异常，也没有</br>半分激动，真就跟看陌生人一样。</br>林逸将之前见面的情况说了一遍，向雨生和天机听得一阵咋舌。</br>向雨生神情古怪道:“听那个口吻倒是很像处长本人， 可他真不是我们处</br>长啊。</br>天机补充道:“不仅形象气质差距甚远，他身上的因果线，也跟以前的处</br>长完全不同，正常就算他是夺了别人的舍，也不可能连一点因果相似性都没</br>“这么说下来，里面恐怕还真的藏了不少玄机。</br>林逸若有所思。</br>不过这种肉眼可见的巨大谜团，并不是他们几个人自己能讨论出结果来的</br>真要想解惑，还得找夏巢本人才行。</br>只是夏巢现在这个状态，令人忧心啊。</br>远处</br></br>山巅之上。</br>黑色长褂中年男子目睹“了整个过程，遥遥看向林逸的目光，明显多了浓厚</br>的兴趣。</br>“这地方居然还有被天道垂青的幸运儿，啧啧，这可是意外收获啊。</br>别人看不出来，可以他近乎降维的绝高层次，足以看清楚刚才天道审判的</br>诸多细节。</br>整个天道审判，虽然结果站在了林逸-边，但这并不代表林逸就一定是对</br>的夏弃远就一定是错的。</br>其实，这单纯只是因为天道在林逸身上留下了标记，亦或者说，林逸在天</br>道那里挂了号，导致天道偏向林逸，仅此而已。</br>而对于中年男子来说，此前李多磨对于林逸的种种推崇，实力也好影响力</br>也罢，亦或者所谓的人品，都远远比不过天道垂青这一条优势!</br>“多磨，你说的不错，这人确实是个不错的人选。”</br>中年男子心情大好。</br>这趟被派来陆上神国，他身上肩负着重任，原本还颇为忧心，如今上来就</br>遇到一个受到天道垂青的命运之子，无异于一场开门红</br>对于他接下来要主导执行的计划，天道垂青，那可是一个巨大的加分项。</br>中年男子吩咐道:“你去联络他吧， 就说我诸神巡察关正玄，邀他一面。</br>李多磨心头一松，拱手应是:“属 下遵命。”</br>随着各方散去，埋骨地重新恢复了往日的平静。</br>不过网_上的氛围却没有就此降温，反而愈发热闹激烈。</br>事到如今，已经没有多少人再去争论蛇神秘境的真实性了，舆论大众的焦</br>点完全聚焦到了名额分配上面。</br>其中固然还是有着诸多争议，但对林逸来说，这样的争论绝非坏事。</br>恰恰相反，相关争论越多，只会令蛇神秘境担保晋级的人为规则越发深入</br>人心，日后得到的气运分红，自然也会越多!</br>]]></description><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 04:17:50 +0000</pubDate></item><item><title>第10956章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8160416.html</link><description><![CDATA[“但凡冷静下来想一想，诸位应该就不难想到，蛇神秘境最终必然会沦为强者巩固优势旳工具，原来的那些弱者，根本不可能因为它而得到真正的好处。”</br>“诸位扪心自问，你们到底是强者，还是弱者?”</br>—番话说得全场哑口无言。</br>虽说许多人自我感觉良好，可绝大数人还是有着足够的自知之明，毫无疑问，他们就是夏弃远口中的弱者。</br>一时间，众人狂热的集体情绪快速消退。</br>夏弃远的话虽然很不中听，但不得不承认的是,最终真正能够从蛇神秘境得益的人,终究只是极少数。</br>面对全场的目光，林逸淡淡回应道:“能够直接进入蛇神秘境的人，确实只是少数，但是，蛇神秘境的存在终究给了大家一个突破晋级的可能性。”</br>“身为修炼者，有多少人被卡在境界壁障，一辈子不得寸进。”</br>“那种痛苦和绝望,不需要我来多说,大家有目共睹。”</br>众人纷纷点头。</br>修炼者最为痛苦的不是其他，就是一辈子被卡死在那里,再也看不到突破晋级的希望。</br>蛇神秘境之所以能够如此之快的深入人心，除了林逸本身的号召力之外，就是因为众人受够了这种折磨，哪怕没有亲身经历过，身边也一定有这样的亲友和长辈。</br>毫不夸张的说，这就是修炼界公认的癌症。</br>而蛇神秘境的出现，无异于拿出了攻克癌症的可靠方案，即便名额再少，那终归是所有人都梦寐以求的期盼。</br>这种期盼,绝不是夏弃远一两句话就能打消的。</br>林逸继续道:“我确实无法让蛇神秘境惠及每一个修炼者，但钱能够保证的是，以后随着蛇神秘境的越发稳定，将会定期开放，而且一定会扩大开放。”</br>“我宣布,以后蛇神秘境所有试炼名额之中的六成，都会拿出来公开选拔，全程透明。”</br>“这一点绝不更改,而且,我十分欢迎各界对此进行监督。”</br>此话一出，全场欢呼。</br>林逸这话相当于给所有普通修炼者吃下了一颗定心丸。</br>毕竟，哪怕名额再少，但只要公开选拔，众人就都有机会，何况林逸直接拿出了六成名额!</br>听着全场震耳欲聋的欢呼声，夏弃远皱了皱眉，沉声道:“就算这样，最终的名额还是会落到那些强者手里，跟绝大数弱者依然没有关系，你还是在破</br></br>坏平衡。”</br>声音不大，但却清晰传到了在场每个人的耳中，连带各大直播间也都听得清清楚楚。</br>只不过众人对于这话，就不怎么认可了。</br>任何选拔必然都会倾向于强者，这是毋庸置疑的事情，却也是众人心目中天经地义的事情。</br>只要方式公平，就算败给这些强者，他们也认。</br>何况，蛇神秘境的选拔规则限定了各个境界，只要能够在各自境界中达到极致,就有希望脱颖而出。</br>对于被卡死在境界壁障的人来说，要是连这点心气都没有，那就活该卡死一辈子。</br>林逸淡淡摇头:“你所坚持的这个平衡，未免太死板了。”</br>“任何一个新事物的出现，必然都会打破原有的平衡，但是很快，就会建立起新的平衡。”</br>“这个过程中，难免出现波折和混乱，可只要在整体方向上有助于广大修炼者，这就是我们必须要迈过去的槛，否则故步自封，只会成为一潭死水，夏兄以为呢?”</br>夏弃远当场噎住。</br>现场有人高喊:“林巨佬说得对!我们支持林巨佬!”</br>随即一呼百应，呼声震天。</br>林逸看着夏弃远:“这就是民意,夏兄还是好好想—想吧。”</br>夏弃远呼出一口浊气，看着人群狂热的样子，并没有被吓到，看向林逸的目光反而敌意更盛:“你这是蛊惑人心，你开放蛇神秘境就是为了你的一己私利，你就是不对!”</br>顿了顿，夏弃远沉声道:“世人皆浊我独清，只有我坚持的才是对的，林逸，你就算能蛊惑所有人，你也永远蛊惑不了我!”</br>话音落下，线上线下瞬间节奏爆炸。</br>“好一个人间清醒!”</br>“全世界都是错的,只有我是对的，这是何等的中二发言!”</br>“妈的这人内心真是强大，一般的精神病还真做不到他这地步，他已经陷在自己的世界里面出不来了。”</br>林逸深深看了夏弃远一眼，问道:“夏兄，用你的本心回答我，你为什么要针对我?”</br>一句话，刚刚还心志无比坚定，哪怕面对千夫所指万人唾骂都面不改色的夏弃远，竟是如遭雷击。</br>“我……没有……”</br>夏弃远竭力试图否认，但最终却是支支吾吾，始终没办法将否认的话堂而皇之说出口。</br>他无法说出自己的本心。</br></br></br>因为那份隐藏极深的心思，连他自己都觉得见不得光，不敢坦诚面对。</br>林逸见状继续发出灵魂拷问:“你既然是为公道发声的坦荡之人，这么简单的问题，为什么不敢回答!”</br>噗!</br>夏弃远脸色煞白，当众再度吐出一口老血。</br>刚刚在蛇神秘境好不容易压下去的反珀，这一下再度爆发，两相叠加之下，令他无法压制。</br>感受着对方身上剧烈的气息波动，林逸不禁有些皱眉。</br>对方主动惹到自己头上来，他自然没必要客气,可如果因此真的把夏弃远给废了，夏巢那边总归是不太好交代。</br>“我是不会错的!错的一定是你!”</br>夏弃远发出低吼，原本浊世佳公子的形象在这一刻荡然无存，转而开始变得歇斯底里，乃至疯魔!</br>林逸讶然。</br>之前还只是觉得这家伙有股莫名的中二气，此刻看起来，压根就是个没长大的小屁孩。</br>不过，身为夏巢的关门弟子，哪怕只是一个中二少年,那也是能够毁天灭地的中二少年。</br>看着对方手头快速凝聚的紫气，林逸莫名感受到了一股巨大的威胁，并非是针对他本人的威胁，而是针对刚刚站稳脚跟的这条蛇神秘境人为规则!</br>]]></description><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 02:40:28 +0000</pubDate></item><item><title>第10957章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8160429.html</link><description><![CDATA[林逸瞬间反应过来，对方此刻动用旳,应该是传说中的反规则力量</br>所谓反规则力量，便是与规则力量对应，专门为了克制规则力量而被引导提取出来的一种玄妙力量。</br>万事万物,有正必有反。</br>严格来说,世上本来就有反规则力量，而且跟各种规则力量一样，无处不在。</br>只是正常情况下，人类修炼者无法提取这种力量，甚至绝大数人终其一生，也都不知道它们的存在。</br>但总有那么一批突破常识的鬼才，能够做到常人想都不敢想，同时也根本想不到的事情。</br>这个世上，真的有人能够提取出反规则力量，进而利用其来针对规则力量!</br>天门创始人夏巢,就是这样惊世骇俗的鬼才。</br>若是没有这一手，他当年也不可能只身一人，就把内王庭闹得天翻地覆。</br>身为夏巢的关门弟子，夏弃远显然已经掌握了这项最关键的核心能力!</br>反规则力量，顾名思义，对于各种规则力量有着天然克制的奇效。</br>若只是这样倒还罢了，以林逸今时今日的实力层次，对方除非站在相同的层次，否则即便掌握了反规则力量，也难以对他造成实质威胁。</br>问题的关键在于，相比起对规则力量的克制,，反规则力量对于人为规则的克制更加突出。</br>双方不仅存在着克制关系，还存在着层次上的碾压。</br>两相结合，反规则力量的存在，对于任何一条人为规则来说，都是绝绝对对的天敌!</br>正如眼下，如果任由夏弃远出手，林逸耗费了巨大精力和人力物力，好不容易才站稳脚跟的蛇神秘境人为规则，将会在顷刻之间毁于一旦。</br>这一点,没有任何悬念。</br>林逸眼神之中杀机闪烁，他已经准备下死手了。</br>如果夏弃远只是犯一下中二病，看在夏巢的面上，林逸还可以大事化小，稍作一番惩戒也就算了。</br>可现在对方动了这个心思,那就只能不死不休。</br>如今的蛇神秘境,于林逸而言已是重要性仅次于新世界的核心底牌，绝对不容有失!</br>“你要杀我吗?”</br>夏弃远感受到了杀机，却没有丝毫退让，反而露出了一个胜利的笑容:“既然你急了，就说明我是对的,我赢了。”</br>他知道林逸有杀他的实力,但为了他心中的公道，他无惧生死。</br></br></br>夏弃远手中的紫气越来越盛，在其吸引下，从林逸这个创立者的角度,分明已经看到了蛇神秘境人为规则的实质轮廓。</br>硬要形容的话,就像是密密麻麻一连串运行代码。</br>只不过这些代码不是字母，而是更加简洁却也更加复杂的规则线条。</br>这就是人为规则的本体，正常情况下绝对不会暴露出来,即便此刻除了林逸自己之外，在场其他人依然看不到分毫，可有一点却是实实在在的。</br>自己的这条人为规则正在被对方吸出实体，而吸力的根源，就来自于反规则力量和规则力量的相互吸引。</br>继续这么下去，对方手中由反规则力量具化出来的紫气，下一步就会跟规则实体碰在一起。</br>然后，一同湮灭。</br>等到了那一步，就算是林逸也无法挽回。</br>林逸眼神一闪,当即不再留手。</br>对方既然铁了心找死，那就没什么好说的,送他去死!</br>就在这时，一个老者身影蓦然出现在场中，轻轻摁住了夏弃远的手掌。</br>“停下吧。”</br>伴随着一声轻叹,场中的一切戛然而止。</br>来人,正是夏巢。</br>线上线下亿万看众集体惊讶莫名。</br>其实从刚才开始，场中具体发生了什么，他们就已经看不太懂了，只能隐约看出来双方剑拔弩张，没想到这个老者一出来就稳住了局势。</br>“这人谁啊?”</br>同样的疑惑在各大直播间刷屏，却没有人能够回答。</br>相比起在内王庭家喻户晓,因为天门的低调，加之本人从不在公众面前露面,知道夏巢这位天门创始人的少之又少。</br>即便偶有几人认得出来，那也是位高权重的大人物，自然不会在网上灌水刷弹幕。</br>正如眼下，幕后关注着这一切的孔圣临，在见到夏巢露面的瞬间便眼皮陡然一跳，露出了前所未有的慎重表情。</br>“前辈。”</br>林逸拱手见礼。</br>见他这副态度，全场立马又是一片哗然，对于夏巢的身份愈发好奇。</br>夏巢微微颔首,歉意道:“较没管教好徒弟，给你添麻烦了。”</br>林逸轻笑着摇头:“前辈言重了。”</br>被摁住了双手的夏弃远不由急了，争辩道:“师父，我没有错，明明是他错了!”</br>夏巢看着他，叹</br></br>了一口气道:“何谓对错?你认为的对就一定是对，你认为的错就一定是错，真是如此吗?”</br>夏弃远愣了一下，辩解道:“对于自己选定的大道，务必坚定不移，这不是师父您教给我的吗?”</br>夏巢眼中闪过一抹失望:“坚定不移和钻牛角尖是两回事，是我没有教好，令你误入歧途了。”</br>“可……”</br>夏弃远还想继续辩解，却被夏巢打断:“其中道理，等回去我再慢慢给你讲,闹出这么大的乱子，先跟林小友道歉吧。”</br>师命不可违。</br>夏弃远虽然本心还是不服，可在夏巢的目光督促下，最终还是向林逸低下了头:“对不起，是我莽撞了。”</br>所有人看向林逸。</br>林逸淡淡点头:“无妨。”</br>此刻看在夏巢的面上，他可以不继续追究，但夏弃远刚才的举动就已注定了，双方不可能真的重归和睦。</br>关键是,对方真有随时毁掉蛇神秘境人为规则的能力，单此一点，此人的存在对于林逸来说就是巨大的威胁。</br>只是这个威胁应该怎么解除，眼下还没有太好的办法。</br>全场看众不明所以。</br>关注着这一幕的各方大人物，尤其那些看热闹不嫌事大的，见一场风波就此化为无形，不禁暗道可惜。</br>林逸的崛起势头实在太猛，他们如今面上不敢得罪,但是私底下，还有许多人是想看林逸倒霉的。</br>]]></description><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 02:39:57 +0000</pubDate></item><item><title>第10955章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8136127.html</link><description><![CDATA[所谓的固若金汤，在绝对的层次碾压面前，根本就是一个笑话。</br>夏弃远脸色一变</br>这时那个威严神圣的声音再度响起:</br>“你用一己之见来评判别人</br>用片面认知来审判事件，就已不配公道二字，须知，没有调查就没</br>有发言权。”</br>这一次，每个字的重锤都实实在在砸在了夏弃远的心头。</br>尤其最后一句话，犹如平空炸雷，令他自诩绝对稳如泰山的坚定</br>意志，直接轰然溃散。</br>这已经不单单是因为世界意志的缘故，而是从根上推翻了他的固</br>有认知。</br>他对林逸的评价，确实是基于流血事件导致的负面效果，历练途</br>中亲眼所见，所以毫不犹豫选择了采信</br>可是说到底，这并非真正站得住脚的广泛调查，充其量只是他的</br>片面之论罢了</br>更何况，历练途中他也并非没有遇到推崇林逸，甚至是感恩戴德</br>的案例。</br>只是出于某种连他自己都不愿意承认的阴暗心理，他无视了这些</br>更广泛的案例，直接选择了那些负面事件。</br>这才是他最根本的心理破绽</br>“我······</br>夏弃远竭尽全力试图反驳，然而这是问心，他骗不了自己。</br>最终哑口无言</br>心防一破，他再也抵挡不住周围的蛇神力量，</br>磅磷的蛇神力量当</br>即疯狂涌入，而后，他的境界气息开始快速飙涨</br>短短片刻工夫，便已跨入玄阶大圆满尊者之境!</br>惊怒之下，夏弃远脸色煞白，当场吐出一口黑血</br>事实上，他本就已是处于玄阶后期巅峰尊者的极限边缘，随时都</br>有可能突破晋级。</br>以他身为夏巢关门弟子的背景和资源，真要有心跨出这一步，实</br>在不是什么难事，若是在其他场合遇到突破契机，他自然不会抗拒</br>毕竟终归是好事一件</br>可在这蛇神秘境突破晋级，绝对不是他心之所愿</br>关键是，他这一突破晋级，非但没能打破林逸设下的人为规则</br>反而变相添砖加瓦，成为了这条人为规则一块最具份量的垫板!</br></br></br>人为规则的气运分红，就看改变了多少人的命运，其中涉及到的</br>重量级人物，尤为重要</br>显然，夏弃远无论实力还是身份，都绝对冠绝全场，即便比起上</br>次的西如来都丝毫不差，论未来潜力，更是远远超出</br>毫不夸张的说，这次单单从他的身上，林逸就能收到上百道气运</br>红利。</br>“感谢老铁送上的大礼。</br>看着失魂落魄的夏弃远，林逸轻笑一声，随即便不再管他，将目</br>光转移到了其余试炼者的身上。</br>不久，虫</br>蛇神秘境重新开放</br>场外早已守候着各种长枪短炮，亿万看众都在翘首以盼，等待着</br>这一次的结果。</br>五十名试炼者逐一出现，虽然因为刚刚经历了问心的缘故，</br>一个</br>个精神状态都不算太好，但从他们无形中散发出来的气息判断，相比</br>之前明显都是大有长进。</br>有过上一次刻意隐瞒实力的经验教训，这次林逸专门花费重金，</br>在现场布置了一台境界探测仪，可以精准探测出每个试炼者的境界变</br>化。</br>探测仪前每走过一人，线上线下的亿万看众便集体欢呼一声</br>等到五十人全部走过，现场更是欢呼震天</br>“五十人全部突破晋级!</br>算上第一次，就是整整一百人全部突破晋级!</br>“神了!真是神了!林逸居然真的兑现了他天方夜谭的童话!</br>无怪众人如此兴奋，如果说上次操作下来，难免还是有一部分人</br>心存疑虑，那么现在，就算是再腹黑的阴谋论者也说不出一个不字</br>而对于广大修炼者来说，有这么一个百分百突破晋级的渠道，哪</br>怕名额十分难得，终究是一条所有人都梦寐以求的捷径!</br>蛇神秘境担保晋级的人为规则，在这一刻彻底深入人心，完完全</br>全的扎下了根。</br>身为规则设立者的林逸，对此自是感受得一清二楚。</br>个最直观的表现便是，这一波的气运分红，远比第一波来得多</br>0</br>一千六百道!</br>足足比上次翻了一倍多!</br>此刻林逸头顶的气运总量，</br></br>赫然已经暴涨到了两千道之巨，饶是</br>林逸对此有所心理准备，一时间也都觉得有些不太真实。</br>而这，都还因为之前那一连串的流血事件，受到了不小的影响。</br>否则没有那一番波澜，陆上神国亿万民众对于蛇神秘境的认可度</br>还会更高，林逸分到的气运红利还会更多!</br>林逸暗暗松了口气</br>这下气运重铸倒是可以继续展望一下了</br>重铸第一境用了四百道气运，即便后续随着境界提升消耗越来越</br>大，</br>但如今手头握着整整两千道气运，至少能够重铸三个境界。</br>到时候，也许就可以正面跟孔圣临掰一下手腕了</br>“林巨佬，蛇神秘境下一次什么时候开放啊?</br>有人迫不及待提出了所有人都最关心的问题</br>林逸正准备公开回应，这时夏弃远的声音忽然响起:</br>“我认蛇</br>神秘境还是不开放为好。”</br>话音落下，全场哗然。</br>毫无意外，夏弃远瞬间就被口水淹没。</br>此刻所有人都在期待着下一次开放，都在幻想着自己能抢到名额</br>进而一举突破晋级，夏弃远在这个时候站出来泼冷水，这不纯纯的</br>精神病吗?</br>过河拆桥是吧?这是哪来的吊逼，玩得挺溜啊!</br>55t0</br>D高t</br>化</br>来第二次，嘿嘿，蛇神秘境对他来说已经没用了</br>“自己吃完了饭，就要把大家的锅给砸了，原来天底下还真有这</br>样的极品!</br>99</br>好家伙，人性的阴暗面体现得淋漓尽致啊。</br>面对万众唾弃，夏弃远并没有丝毫的慌乱，似乎已经从刚才的问</br>心破防中恢复了过来。</br>林逸伸手轻压，全场很快安静了下来</br>夏兄这是何意啊?</br>夏弃远目光笃定，神色自若道:</br>蛇神秘境的存在，最终必然会</br>导致强者恒强，弱者愈弱。</br>“诸位质疑我之前，不妨先好好想一想，你们心中的那点奢望</br>最终照进现实的可能性有多大?</br>]]></description><pubDate>Tue, 20 Jun 2023 12:27:04 +0000</pubDate></item><item><title>第10952章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8119667.html</link><description><![CDATA[那些人虽然被藏在这里,但哪怕林逸不像今天这么强势，只要接受了他们旳条件,被扔出来当炮灰也是迟早的事,更别说眼下这种情形了。</br>林逸继续道:“第二，这些流血事件给我造成了巨大的损失，该有的赔偿一点都不能少，这是清单。”</br>说着，林逸将一张单子缓缓推到众人面前。</br>威严老者和其他八老只看了一眼，顿时集体血压飙升。</br>清单上面，全是当世罕见的天材地宝,不仅零零总总罗列了数百种,每一种的数量都还不少，动辄就是数百上千斤。</br>若不是林逸的气场压在头上,众人忍不住都要骂娘了。</br>这可是天材地宝，你特么当是大白菜搞批发呢!</br>威严老者强压着怒气道:“林巨佬,你这就有点强人所难了吧，就算集我们所有家族之力，也不可能拿得出这么多天材地宝!”</br>“是吗?”</br>林逸想了想道:“那要不我去你们各家库房转一圈，能凑的出来就凑，凑不出来就算,较自认还是挺好说话的</br>"</br>“”</br>众人顿时脸色一变，集体噎住。</br>真要是让这货进去他们各家的库房,那可就真成了鬼子进村，之后会发生什么，可就不由他们控制了。</br>两害相权取其轻,威严老者只得道:“你这张单子，我们尽量想办法满足。”</br>以他们八老会的资源底蕴，就算是孔家都有所不及，林逸虽是狮子大开口，代价也确实足以令他们感到肉痛，可也还不至于到伤筋动骨的程度，他们承担得起。</br>林逸笑着拍了拍手:“那我就没什么问题了。”</br>一众八老不由齐齐松了口气。</br>局势走到这一步，固然是令他们灰头土脸，可林逸能够到此为止，于他们而言还算是有惊无险，逃过一劫。</br>甚至于，他们之中不少人还觉得，林逸这个人出乎意料的好说话，实力强归强，但手段还是太稚嫩了。</br>换做他们处在林逸的位置，绝不会这么高举轻放，少说也要来一顿敲骨吸髓!</br>不料，林逸最后悠悠补了一句:“哦对了，林家的位置和产业以后就由我接手了，正好跟我是本家，很登对。”</br>“你太过分了吧?”</br>一众八老齐齐面色一窒，目光不由落在持剑老者的尸体身上，林逸口中的林家，就是他背后的超级家族。</br></br>图穷匕见，原来这才是林逸的真正目的!</br>本来按照众人预想,这次风波之后，林家的产业将会由其他七家一起瓜分掉，这样他们不仅能够弥补损失，反而还能大赚一笔。</br>没想到林逸早就已经盯上了。</br>结合之前的布局，众人直到此刻才后知后觉的反应过来，原来林逸一开始的目标，就是林家!</br>他杀的是持剑老者，此刻林逸集团的真正主力，也都围在林家边上，其他的都是烟雾弹。</br>想到这里，一众八老已是毛骨悚然。</br>亏得林逸盯上的是林家，如果盯上的是他们，他们和他们的家族绝对逃不过同样的下场。</br>林逸笑了笑:“过分吗?那要不我再想一个不过分的解决方案?”</br>说话的同时，目光落在了其余八老的身上。</br>被他目光扫过，一众八老纷纷心虚后退,不敢跟他产生一丝半毫的目光接触，生怕自己成为下一个倒霉鬼。</br>林逸无奈摊手道:“看来各位也没有更好的办法，那就只能将就一下，用我这个方案了。”</br>众人集体失语。</br>林逸哈哈一笑:“以后大家也算是同僚自己人了，八老会这边我要是有什么做得不到位的地方，还望各位见谅，毕竟来日方长啊。”</br>事已至此，威严老者和一众八老也只能捏着鼻子接受现实。</br>往好处想,他们这一波除了林逸罗列的那一波天材地宝之外，其实倒也并没有亏出太多，只不过换了一家同盟成员罢了，依然还是姓林。</br>甚至于，因为林逸集团的强势，日后如果磨合得好，连带他们也能跟着喝到更多的汤。</br>此时，脑子活跃的几位八老，已经在暗暗琢磨应该怎么跟林逸拉近关系了。</br>威严老者看着这一幕,只能暗暗叹气。</br>大势如此，以他一家之力就算想拦也拦不住,还不如果断一点,抢先一步。</br>威严老者当即主动道:“久闻林巨佬不仅实力通神，阵法造诣也极其深厚,我有一个孙女自幼顽劣，唯独对阵法之道颇为痴迷,不知林巨佬闲暇之时，能否帮忙指点一二?”</br>此话一出，其余八老不由齐齐暗骂无耻。</br>这尼玛一转头直接就用上美人计了!</br>以他身为八老会之首的家族底蕴，真要想请人指点阵法，哪个阵法大宗师请不到，非得请到林逸头上来?</br>人家林逸</br></br>，如今明摆着已是站在陆上神国最顶峰的一代枭雄,吃饱了撑着来指点你家孙女阵法?</br>林逸好笑的看了他一眼,轻笑道:“我那点阵法造诣不值一提,不过权老既然都这么说了，那我就勉为其难，只是到头来权老别怪我误人子弟就行。”</br>被称为权老的威严老者连忙附和:“不会不会,以林巨佬的层次,随口一句提点都是金玉良言,我代我那孙女先行谢过了。”</br>真是一点脸都不要了!</br>其余八老暗骂不已，但随即忙不迭开口:“我也有个孙女，请林巨佬帮我看看。”</br>,</br>—时间,各家争先恐后要给林逸身边塞女人,唯恐一步落后，就被林逸盯上。</br>如此离奇的一幕,着实看得在场一众护卫目瞪口呆，大开眼界。</br>这八位老者，在他们眼中一向都是高高在上的顶层人物，就算面对最高董事会的一众巨佬,地位也都丝毫不输</br>谁能想到仅仅来了一个林逸，就让他们变成了这副德行，实在是令人大跌眼镜。</br>众护卫高手不禁三观稀碎。…</br>至于林逸本人，对此却是颇为玩味。</br>以他林逸集团现在的体量,确实没办法吃下八老会，除非与孔圣临在内的三位顶级巨佬联手，才有一线将其瓜分掉的可能性。….</br>]]></description><pubDate>Mon, 19 Jun 2023 16:17:17 +0000</pubDate></item></channel></rss>