<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>高手</title><description></description><item><title>第11268章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11927612.html</link><description><![CDATA["这是注意力又回到我身上来了?“</br>林逸一边承受着对方愈发猛烈的攻势，一边暗暗叫苦。</br>如果只是刚刚的强度，他勉强还能跟得上，而若是照现在的强度，在适应之前他就得分崩离析。</br>别说肉身受不了，元神也受不了。</br>不过好消息是他从一开始就铺开的世界意志，终于给了他一个明确的反馈</br>韩王的元神最深处，发现了一颗漆黑的剧毒种子。</br>这颗种子不断散发出无形的毒素，侵蚀着韩王的神智。</br>虽然韩王本人的意志力也已是变态级别，但在这种无孔不入的侵蚀面前，再顽强的意志力所能做的，也仅仅只是减缓侵蚀的速度，并不能克正隔绝掉剧毒种子的毒害。</br>“呵，手笔还真是不小。</br>林逸心下暗暗感叹一句。</br>正常以他世界意志层次上的绝对优势，足以轻松将此类东西拔除</br>然而眼前这颗剧毒种子，哪怕林逸已经用世界意志将其完全包裹，依然稳如泰山。</br>不仅如此，它甚至反而变得愈发肆虐，释放出来的毒素侵蚀愈发猛烈。</br>而这，直接导致了韩王的暴走。</br>轰!</br>林逸直接被一拳轰进了地下，心口留下一个碗口大小的血洞。</br>场外几人看着这惨烈的一幕，大气都不敢喘上一口。</br>他不会就这么死了吧?“</br>副手忍不住喃喃失声。</br>白世祖眯着眼睛，没有说话。</br>站在他们旁观者的角度，遭受到这样的致命伤，林逸当场暴毙并不是什么不可能的事情。</br>恰恰相反，这才是大概率。</br>此刻他们脑海中盘旋的问题是，林逸真要是就这么死了，他们要不要担责?</br>毕竟，这可是秦王点名要招揽的人物。</br>好在，场中林逸随即就坐了起来，并险之又险的避开了韩王又一次致命攻击</br>副手几人瞠目结舌:“这样还能起来?他是属蟑螂的吧?“</br>此刻林逸的处境狼狈归狼狈，但其展现出来的生命力之变态，已然远远超出了他们的常规认知。</br>不过，林逸的险境并没有因此缓解。</br>继续照这样发展下去，他今天死在韩王的手底下，几乎是板上钉钉的事情。</br>直至林逸的胸口又一次被击穿，爆裂的心脏</br></br>碎片炸得到处都是，场外白世祖终于下了定论</br>他的极限也就到这儿了。"</br>《第11268章</br>不该丝毫的感情色彩，冷眼旁观了这么久，这是他给林逸下的最终判断</br>林逸于他来说，确实是难得一见的劲敌。</br>即便放眼整个内王庭，同辈高手之中能够带给他这么大压力的，林逸也都算得上是独一份。</br>以林逸眼下的表现，能够撑到这个时候，确实也已称得上是变态级别了</br>但若只是到此为止，对他白世祖而言，真正能够造成的威胁依然有限。1</br>十年之内，他会是我的劲敌。”3</br>言下之意，十年之后林逸就会被他甩开差距，到时候自然也就称不上劲敌了</br>这不是白世祖自傲，而是他做出的最客观评价。</br>事实上，能够被他称为十年之敌的，林逸这还是头一个，同辈高手之中已算是迄今为止的最高评价了。眼见林逸处境越来越凄惨，白世祖挑了挑眉:“开启秘境，准备捞人吧。”</br>既然已经确认了林逸的极限，他自然不介意展现自己的大度，这本就是身为强者该有的气度。对他来说，给自己留下一个十年之敌，并不是什么坏事，反而有着巨大的裨益</br>毕竟，林逸这种级别的极品磨刀石，天底下也不是那么好找的。</br>"好呦。”</br>副手当即准备开启秘境阵法。</br>以他们对眼前这个小型秘境的控制力，从韩王的手底下瞬间捞出林逸，并不是什么困难的事情。</br>然而就在阵法即将开启的这一刻，场中形势陡然一变</br>不是林逸突然爆种反败为胜，而是韩王忽然顿住了。</br>白世祖眼皮一跳。</br>此刻两人相距不到两尺，按照刚才的节奏继续发展下去，林逸免不了又要受一次致命伤。</br>结果诡异的是，没有任何征兆，韩王居然主动停住了。</br>副手一愣:“什么情况? 他注意力又转移了?”</br>打到一半突然不打，放在一个疯子身上，貌似也不是什么难以理解的事情。</br>"不对。”</br>白世祖皱了皱眉，当即调出刚才那一瞬的监控回放。</br>整个回放画面之中，林逸和韩王的每一个细微动作包括微表情，都展现得清清楚楚</br>结果在不断放慢后，终于被他发现一丝端倪</br></br>。</br>韩王毫无征兆的停手之前，林逸回头看了他一眼。</br>然后，他就停下了。</br>副手几人也发现了这一点，忍不住道:“巧合吧?</br>不是巧合还能是什么，韩王总不至于被林逸一个眼神吓住吧?</br>且不说韩王已经疯了，就算没有疯掉，堂堂七王也绝无可能被区区林逸吓住</br>白世祖语气带着几分不确定:“应该吧。”</br>《第11268章</br>虽然敏锐的直觉告诉他，韩王这下突然停下来，应该没有那么简单，可相比起他想象的这种可能性，无论怎么看，都是韩王自己突然分神停下来更加靠谱。</br>林逸真要是一个眼神就能吓住韩王，刚才何至于被打得这么凄惨?</br>殊不知，韩王真就是被林逸吓住的。</br>因为林逸刚刚的这一眼，并不单单是一个眼神，而是一瞬之间往对方识海里投放了大量的世界意志。</br>这些世界意志虽无法直接根除那颗剧毒种子，但足以冲击它的根基，令其对韩王神智的压制出现一丝空隙。</br>换而言之，这一刻韩王已然清醒了过来。</br>不过紧接着下一秒，韩王打得更狠了。</br>眼看着林逸再度被轰飞出去，外界白世祖和副手几人，齐齐松了口气</br>即便他们已经做好了充分准备，可一旦韩王恢复神智，想要真正压制住这位七王级别的存在，同时还要确保消息不会泄露到外界，依旧是一件难度极大的事情。</br>饶是如此，白世祖也并没有因此掉以轻心。</br>他仍在仔细分析解读双方的每一个细微动作，每一个可能的眼神交流，试图从中找出一切可能的破绽。</br>在他的眼皮子底下，哪怕林逸跟韩王再怎么默契，想要通过联手演戏来蒙混过关，那是绝对不可能的事情.</br>]]></description><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 05:14:58 +0000</pubDate></item><item><title>第11269章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11927613.html</link><description><![CDATA[《校花的贴身高手</br>事实上，此刻的林逸和韩王也确实没有在演戏。</br>双方没有任何的眼神交流，甚至也没有丝毫的神识交流</br>毕竟在白世祖面前，只要有交流，就一定会被看出破绽。</br>所以，韩王打林逸，依然是真打。</br>不仅是真打，韩王所使用的招式也都变得更加残暴，将爆裂之风的威能体现得更加淋漓尽致!</br>从场面上看起来，林逸所面临的狼狈凶险相比起刚才，非但没有丝毫的缓解，反而有过之而无不及。</br>白世祖不知道的是，这确实是一场实打实的单方面踩蹦，但其真正的本质，不知不觉中已然变成了一场教学战。</br>韩王正在用这种方式，尝试着教会林逸撕裂之风的规则奥义。</br>但凡换一个人，都绝对熬不过如此血腥凶残的教学方式，但是唯独对于林逸，这种方式可谓是量身打造。</br>有着中级神体的兜底，他可以放心大胆的一次次在死亡边缘，用最刻骨铭心的方式体会撕裂之风的终极奥义。</br>每一次的濒死体会，都足以抵过其他天才修炼者的十年苦修!</br>而韩王，面上状若疯魔，实则正在恰到好处的控制着这个度</br>归根结底，白世祖还是吃了层次的亏。</br>虽然得益于秦王府的精心培养，无论见识还是洞察力，他都可以称为顶级，但本身终究不是顶级王权强者。</br>有些极其细微的东西，他哪怕研究得再深，只要本人没有亲历过，就很难看得出来。</br>从他的观察角度，韩王只是在短暂的分神之后，重新变得更加专注了。</br>却不知就在挨打的过程中，就在他的眼皮子底下，林逸已经悄然领会到了奥义。</br>原来这就是规则奥义!”</br>林逸大感振奋。</br>大家使用的都是规则力量，内王庭这些高手凭什么跟诸神抗衡?</br>这是他一直以来的疑问。</br>毕竟在他的认知中，各种规则虽不是诸神创造出来的，但管理权终究都掌握在诸神的手中。</br>玩家是永远干不过GM的。</br>这是游戏世界的常识，放在诸神和内王庭之间同样适用。</br>诸神如果真想解决掉内王庭，在第三方旁观者看来，手段简直不要太过简单，直接封号就行了。</br>只要不让内王庭高手使用规则力量，整个</br></br>内王庭的力量体系，立马就得完蛋</br>然而现实中的结果却是，诸神没有这么做，反而费尽心机用上了发展诸神卧底这样的手段，俨然已是将内王庭当成了劲敌，而且是那种足以威胁到自身存在的劲敌!</br>这也就证明了，诸神虽然是规则管理员，但并没有直接封号内王庭的权限。</br>而这其中，内王庭高手最根本的倚仗就是，经过上万年的时间沉淀，最终发展出来的规则奥义体系。</br>规则奥义这个字眼，林逸自不是第一次听说。</br>只不过，此前他一直都无法真正理解。</br>《第11269章</br>如今在韩王的刻意捶打之下，他终于完全领会到了爆裂之风的奥义精髓所在!</br>爆裂之风的本质，是风系规则力量。</br>但如果只是普通的风系规则力量，诸神那边风神随便一个念头，就能令韩王与风系规则力量彻底断绝，令其成为废人。可是如今，韩王在调动风系规则力量的基础上，对其力量本质进行了全方位的解构，并且以自己的理念，重新开发出了名为爆裂之风的规则奥义。</br>这就超出了风神的掌控范畴。</br>某种程度上，这就如同一个游戏搭建了私服，而且是那种独立性拉满，完全不受控制的私服。</br>诸神是游戏GM没错，但他们的权限只能管理官服玩家，却无法将手插进私服。</br>开发出属于自己的规则奥义，亦或者通过向他人学习，掌握独立于普通规则力量之外的规则奥义，这是每一个内王庭高手的必修课.</br>尤其从王权强者迈入顶级王权强者，这是最起码的敲门砖!</br>如今，韩王就在白世祖的眼皮子底下，将这块敲门砖递到了林逸的手中</br>双方身形再一次交错而过。</br>但是这一次，林逸没有继续被摁在地上爆锤，而竟是跟韩王拼了个旗鼓相当!</br>“什么情况?“</br>场外紧紧关注着这一幕的众人顿时愣住</br>白世祖再度眯起了眼睛:“他学会了爆裂之风?“</br>他看得很清楚，刚刚这一下，林逸就是以爆裂对爆裂，从内部瓦解掉了韩王的攻势。</br>思路本身不难理解。</br>毕竟爆裂之风的奥义本质，就是深入到对方内部，进而从内部进行瓦解.</br>如果时机掌握得当，双方都是使用爆裂之风的情况下，即便实力弱势的一方，也</br></br>完全有可能瓦解掉强势方的攻击。</br>可问题是，这怎么说也是规则奥义，实实在在的高档货。</br>放在整个内王庭的实力体系之中，说是王冠上的珍珠都不为过。</br>哪怕是再天才的修炼者，外部条件再优渥，想要掌握任何一项规则奥义，都是一件难度极大的事情。</br>毕竟掌握规则奥义的前提，必须先将对应规则全方位解构，这跟普通修炼者修行一项规则力量，完全是两个概念，难度更是天差地别!</br>即便以他白世祖的独一档天赋，加上秦王府的精心培养，学握第一项规则奥义也都耗费了漫长的时间。</br>林逸仅仅只是挨了一顿打，这就掌握了?</br>凭什么?</br>韩王的层次是不如秦王，也不如那些顶级王权强者，他开发出来的爆裂之风奥义，跟那些人相比起来固然有差距，可就算是这样，那好歹也是正儿八经的规则奥义，不至于这么廉价吧?</br>眼见场中林逸开始跟韩王打得有来有回，白世祖直接被干沉默了</br>副手见状小心道:“应该是韩王的注意力又分散了吧?</br>白世祖不置可否:“也许吧。"韩王此刻的强度节奏确实重新回落了，并没有像刚才那样拉满，可这跟林逸掌握爆裂之风的规则奥义，完全是两码事。唯一的好消息是，他已经看清了林逸的未来极限。</br>挨了一顿打就掌学握爆裂之风，变态归变态，但还不至于超出这个极限。</br>]]></description><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 05:14:06 +0000</pubDate></item><item><title>第11270章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11927614.html</link><description><![CDATA[对白世祖而言，顶多也就是这个认定的十年之敌，含金量变得更高了一点，仅此而已。</br>别说场外白世祖众人震惊，身在场中的韩王，此刻远比他们更加震惊!</br>虽然他依旧保持着绝对的克制，没有与林逸发生任何层面的交流，但此时此刻，仍旧生出了一股深深的悔意。</br>刚刚这一场，确实是他刻意为之的教学战没错。</br>可他压根就没有想过，林逸竟能够当场直接掌握他的爆裂之风</br>在他预想中，今天顶多也就是给林逸埋下一颗爆裂之风的种子，未来至少要再花上几年时间的潜心苦修，才有可能真正学握。</br>那都已经是他相当高估林逸天赋的结果了。</br>然而现在看来，根本连低估两字都远远不足以形容他的认知偏差，单就天赋而言，林逸已然处在了连他这位七王之一都无法理解的层面</br>韩王脑海中募然浮现出一句话。</br>人与人之间的差距，比人与狗还大。</br>要是从一开始就将他招揽过来，我韩王府将会是一番什么景象?</br>韩王这下是真的悔得肠子都青了。</br>林逸这样的人物，无论放在哪里各方势力竞相招揽的焦点，如果说他韩王府从一开始就跟其没有交集，那倒也就罢了关键是，但凡他当初少一点怨气，以他前期打下的基础，林逸加入他韩王府几乎就是板上钉钉的事情。哪里轮得到赵王府后来居上?</br>甚至于，他如果早点听从韩长史的劝诫，重新对林逸抛出橄榄枝，林逸不说加入韩王府，至少也能成为坚定的盟友。</br>以林逸的位置和身份，至少能够对白世祖形成巨大的牵制。</br>没有白世祖的配合，辽京府吕家想要对他本人下手，哪有这么容易?</br>可惜现在，说什么都已经晚了。</br>韩王眼下唯一能做的，也就是将爆裂之风的规则奥义传给林逸，以此来换个人情，让林逸最后再帮他韩王府一把就这么一会儿工夫，刚刚被世界意志冲散的剧毒种子，已然重新凝聚在一起，并重新开始渗透控制他的元神。韩王自己很清楚，这根本就是无解的。</br>林逸能够冲散剧毒种子，令他短暂的清醒过来，本就已是意外之喜了，根本没办法奢求更多。</br>我儿.</br>这是韩王再度疯掉的最后一刻，传递给林逸的消息。</br>从始至终，这也是两人之间的唯一交流</br></br></br>看着再度发狂暴走的韩王，林逸心头一顿，当即果断拉开距离</br>他想过有没有可能协助韩王突破封锁，从这里强行闯出去，仔细盘算下来，其实是有一定机会的。</br>但那有个关键前提，韩王本人必须保持清醒。以眼前这副疯狂暴走的状态，且不说两人之间压根没法配合，即便真的侥幸冲出去了，对于整体局势也没有半点益处。恰恰相反，韩王现在这个状态一旦出去，反而会给秦王府和辽京府吕家一个名正言顺的由头，以防止其逃出去危害整个内王庭的由头，直接将其当场格杀。</br>《第11270章</br>彼此虽然没有任何一句多余的交流，韩王本人的表现，也已证明了他的选择</br>归根结底一句话。</br>韩王本人的目标太大，想要从他这里破局，难如登天。</br>境</br>眼见韩王再度扑上来，而这一次是真真正正的暴走，再没有丝毫的留手，林逸深深看了他一眼，最终没有选择继续周旋，转而直接退出了秘</br>白世祖迎了上来，意味深长道:“林兄这一波收获不小，可喜可贺。"</br>林逸一脸茫然:“韩王疯成那个样子，我连一句正经话都说不上，哪有什么收获可言?“</br>在我面前就没必要装这种糊涂了吧?“</br>白世祖饶有意味道:“韩王的爆裂之风放眼整个内王庭，那可是无数人趋之若登而不可得的上等奥义，林兄仅仅只用一刻钟的工夫就掌握了实在是令人羡慕。”1</br>林逸好笑的瞥了他一眼:“白兄羡慕吗?我怎么一点都没看出来。"</br>白世祖噎了一下，正色回道:“相当羡慕。"</br>林逸点点头:“演得真像。"</br>白世祖:</br>他所谓的羡慕自然是仅限于嘴巴层面，真要说规则奥义，他有秦王本人亲自传授，层次远比爆裂之风高得多，自然没有必要羡慕林逸白世祖此刻看待林逸的目光，就像是一个亿万富豪看待刚刚赚到了一百万的新兴中产。</br>唯一能够刺到他的点，不在于林逸的一百万，而是林逸这个一百万赚得太容易了。</br>即便他骨子里不信林逸还能以这个速度，一直赚下去，一直赚到一个亿，可心底下，多多少少总还是有一些吃味。不过他还是能够安慰自己，因为他认定了林逸未来的极限，充其量也就只在千万级别，无法对他造成实质性的威胁。白世祖转而道:“林兄这番跟韩王接触下来，可有什么发</br></br>现?“</br>林逸深吸一口气，压低声音道:“你们下手挺黑啊。</br>白世祖愕然:“这跟我们有什么关系?“</br>"行了，别装了。”</br>林逸直言不讳道:"就在白兄你们安全审查期间，韩王突然就变成了这个样子，以你们两家的过节，是谁下的手不是一目了然吗?白世祖眯起了眼睛:“怎么个一目了然? 我倒是真不清楚，林兄不妨讲得再透彻一点?“</br>林逸不由笑了:"难道不是白兄你下的手? 现在外面可都在这么传，有鼻子有眼的，我都信了。”是吗?”</br>白世祖幽幽回道:“林兄也是从风里雨里闯过来的人，应该清楚有些谣言不能轻信，清者自清，不管外界怎么说，韩王疯掉的事情跟我们秦于府没有半点瓜葛。"</br>林逸嗯了一声，毫无诚意的点了点头道:“明白，我就当真的听。"</br>白世祖一时哭笑不得。</br>当然，站在他的立场，对于这个说法林逸无论信还是不信，都没有任何实质性的影响。</br>林逸忽然说道:“我想见一下韩戒嗔，麻烦白兄安排一下。</br>]]></description><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 05:13:19 +0000</pubDate></item><item><title>第11271章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11927615.html</link><description><![CDATA[白世祖皱了皱眉:“抱歉，这个我还真安排不了。</br>林逸愣了一下:“怎么?连白兄的话也不好使了?</br>安全审查司四大主事之间的交叉监督，这是官面上的规矩，即便以白世祖的背景后台，也不是想无视就能无视的。</br>真要这么做了，意味着直接与林逸撕破脸不说，他还得付出相应的代价。</br>别忘了，他如今可还是戴罪立功期间-</br>旦因此闹起来，局面会有多被动可想而知，不到万不得已绝对不会选择走这一步。</br>"“不瞒林兄，我们对韩戒嗔的个人审查已经结束，并没有发现任何问题，所以从程序上来说，他现在已经是自由身。白世祖顿了顿，话锋一转:"只不过他的状态不太好，现在由他弟弟韩中阅照顾，林兄你如果想要见他，得先问一下韩中阅的意思，看看方不方便。"</br>林逸闻言挑了挑眉:“韩中阅? 韩王与辽京府吕家次女的那个儿子?“</br>“林兄消息还挺灵通的。”</br>白世祖嘴上这么说，表情却没有丝毫的意外。</br>林逸饶有意味的回了一句:“白兄的这番安排，挺高明啊。</br>白世祖一脸茫然:“我怎么听不懂林兄的意思?“</br>“又跟我装傻。"</br>林逸哈哈一笑，当即转身离去:“行吧，那就不劳白兄了，我自己想办法。"</br>目送林逸离去，白世祖神色立马沉了下来。</br>副手凑过来问道:“要不我跟过去看看?“</br>白世祖摇了摇头:“给韩中阅发个消息，让他自己处理，我们现在还不好跟辽京府吕家走得太近。</br>在韩王府这件事上，双方虽然有合作，但目的并不完全一致。</br>辽京府吕家绝不是什么省油的灯。</br>一旦等到事情尘埃落定，真的被他们换掉了韩王府的户口本，扶持韩中阅正式上位之后，彼此之间的裂痕很快就会暴露出来。</br>对此，白世祖和秦王府的一众高层，都有着清晰的认知。</br>在他们眼中，辽京府吕家只是一把刀，一把用来做掉韩王府的快刀。</br>一旦韩王府倒下，这把快刀的使命也就完成了。</br>到时候，难免会有一番清算，区别只是看他辽京府吕家能有多识相罢了。</br>故而眼下，双方合作归合作，但还是保持着一定的距离。</br>白世祖的任务只是控</br></br>制住韩王本人，只要韩王府之后由谁来接班，到底是韩中阅还是韩戒嗔，他秦王府并没有那么在意。</br>归根结底，利益最大化才是唯一的指导原则。</br>副手欲言又止道:“要是林逸当场闹起来?“</br>白世祖笑了笑，悠哉悠哉的在石凳上坐下，翘起二郎腿:“那我们就好好看戏。</br>此时，林逸已经重新跟韩长史碰头。</br>第11271章</br>听完林逸见面的情形，韩长史神色愈发沉重:“这么说我家大王真的凶多吉少了"</br>虽说这个结果，他早就已经有了心理准备，可如今从林逸这里得到证实，还是难免有种天旋地转之感韩王是韩王府的绝对支柱，韩王一旦倒下，也就意味着韩王府倒下了一大半。</br>林逸正色看着他:“你现在是真的责任重大了。”</br>说实话，若不是有韩长史这个二号人物在硬撑着，韩王府此刻恐怕都已经易主了。我是不会向他们低头的。”</br>韩长史眉宇之间透着无比的坚定，随即道:“现在的症结在我家世子身上。</br>显而易见，既然韩王府注定要换主人，那他一定是站在韩戒嗔这一边，毕竟只有韩戒嗔才是韩王府上下认定的世子。</br>至于韩中阅，即便已经证明了是韩王本人的种，可说白了终究也只是一个私生子。</br>何况明摆着，他只是辽京府吕家推出来谋夺韩王府的工具人。</br>真要让他上位成功，日后韩王府到底是姓韩还是姓吕，恐怕都在两说之间。</br>林逸疑惑道:“我有一点很好奇，他们为何不直接弄死韩戒嗔?”</br>对方留着疯掉的韩王，是因为过户手续还没有办完，这一点倒还可以理解。</br>但是留着同样已经疯掉的韩戒嗔，这就真心难以理解了。</br>目前为止，韩戒嗔是韩中阅唯一的竞争对手。1</br>站在秦王府的角度，也许会有留着韩戒嗔，以此来牵制韩中阅的动机。</br>可是站在辽京府吕家和韩中阅本人的立场，无论怎么看，除掉韩戒嗔一了百了，才是最可靠的方案.</br>韩长史摇头:“他们不敢。</br>林逸奇怪:“为何不敢?“我韩王府一脉，曾经出现过同室操戈以致差点灭门绝户的惨剧，为防止悲剧重演，先祖给自身血脉下了诅咒。"韩长史语气唏嘘的说道:"只要是我韩王府一脉，同辈之间一旦相残，无论是亲自动手还是</br></br>经由他手，诅咒都会立时生效，当场暴毙。林逸闻言恍然:“原来如此。”</br>这个血脉诅咒的存在，令得辽京府吕家投鼠忌器，倒也算是冥冥之中先祖保佑了。</br>韩长史担忧道:“他们此刻必定在想方设法破解诅咒，万一被他们成功，那就无法挽回了。”</br>“那还等个什么?直接上门要人。"</br>林逸当即迈步就走。</br>韩长史一时愣住:“哈?就这么去要人?“</br>林逸摆了摆手:"我见过韩王的消息，现在肯定已经传到那边了，事不宜迟，我现在就过去，你去召集剩下能够调动的高手。</br>说完，林逸的身影便已原地消失，留下韩长史目瞪口呆。</br>营救韩戒嗔的事情，他已经琢磨了好几日，但始终想不出一个真正的万全之策，故而一直在犹豫徘徊。</br>林逸突然来这么一出，着实给了他一个措手不及。</br>最终，韩长史一跺脚，破天荒爆着粗口道:“妈的! 择日不如撞日，这一波要是莽不出个结果，活该我韩王府被人吞并!"随即便骂骂咧咧的到处去摇人。</br>《第11271章</br>其实他自己也很清楚，眼下局势主动权完全在对方手中，继续犹豫纠结下去，只会令对方胜算越来越大。</br>林逸的强行插手，虽是打乱了他的节奏，但又何尝不是打乱对方的节奏?</br>]]></description><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 05:12:26 +0000</pubDate></item><item><title>第11266章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11869998.html</link><description><![CDATA[“那样倒是万无一失了，但也未免太过无趣了。”</br>白世祖笑着撇了撇嘴，目光幽幽道:“此人是个十足的异类，你难道就不想看看他的极限吗?“副手顿时眼睛亮了，跟着笑了起来:“原来如此。</br>白世祖随手一挥，面前当即浮现一片画面，正是秘境中的景象，处在画面中心的不是其他，正是林逸本人。上次他对萧莽，许多细节看不清楚，今天总算能全方位一睹我这位林兄的风采了。"</br>白世祖饶有兴致道。</br>萧莽事件之后，秦王曾经亲口点评，认为林逸是他白世祖日后的最强对手</br>仅这一句话，他的好胜心就被激了起来。</br>今天让林逸见韩王，确实是一种冒险，但如果能够借此机会试出林逸的极限，那么这个险就绝对值得一冒.此时，身处局中的林逸虽无法明确感知到外界的偷窥，但这种事情即便不用想，他也能猜得到。韩王?"</br>秘境本身并不大，方圆不过十里，入目所见俱是一片荒漠，狂风呼啸，飞沙走石。</br>以林逸的神识感知能力，这种地方瞬息就能探查清楚。</br>然而令他意外的是，并没有发现韩王的踪迹。</br>若不是白世祖就带着一众高手守在外面，林逸的已开启“自动购买下一章眼前这么个地方，根本没办法藏人。</br>韩王就算是疯了，那也总不至于把他自己埋到地底下去吧?</br>直至，风声陡然变大，林逸的脸上蓦然多出了一道半尺长的骇人裂口。1</br>林逸眼神一凝。</br>他这可是中级神体，哪怕是准王权强者的全力一击，都根本无法破防</br>眼前是什么风，杀伤力能夸张到这个份上?</br>下一秒，风势愈发恐怖，竟是凝聚成一个巨型龙卷朝林逸碾压过来。</br>林逸眼皮一跳。2</br>他虽然还是没有看到韩王的明确踪迹，但在眼前的巨型龙卷之中，却是感受到了独属于韩王本人的气息这道龙卷，就是韩王所化!”韩王，你忘记我是谁了吗?“</br>林逸尝试着喊了一声，并没有得到任何回应</br>眼见巨型龙卷席卷而至，林逸不敢掉以轻心，当即毫不犹豫化身蚩尤，迎面一掌轰过去。</br>近乎垄断级别的震动规则力量，隔空轰入巨型龙卷之中。</br>林逸的意图很简单，将这个巨型龙卷震碎。</br>然而令他眼皮狂跳的是，震动规</br></br>则力量刚刚轰入，立马就被另一股极具爆炸性的恐怖力量挡住。2仅仅不到一秒钟的僵持之后，震动规则力量竟被其硬生生正面轰爆，只能化作不成体系的震动余波，散到四面八方。</br>第11266章</br>"爆裂风"</br>林逸看着近在咫尺的巨型龙卷不由失声</br>爆裂之风，这是韩王最标志性的能力，据传在他的潜心开发之下，原本平平无奇的风系规则力量，硬是被开发出了不下于任何一种顶级杀伤规则的恐怖威能。</br>他指尖散出来的每一缕风，都自带最暴虐的爆裂效果。</br>林逸此前查看相关资料的时候，对此并没有一个明确的概念。</br>在他看来，风系规则力量毕竟先天受限，即便要往杀伤力最大的路子去走，那也应该是风刃之类的极致切割。</br>爆裂二字，跟风系的相性实在不搭。</br>但是现在，他算是真正体会到了爆裂风的威力。</br>这还只是对方无意识攻击的结果眼前的巨型龙卷看起来惊悚至极，但严格来说，只能算是韩王无形之间散发出来的实质化气场，并不是一对一的刻意杀招毕竟越是高手，力量施展起来就越是深沉内敛</br>如果韩王真正对自己出招，即便还是用同样的招式，整个龙卷的规模也必然要小上许多，至于杀伤力，则会百倍千倍的暴涨!</br>饶是如此，眼前的巨型龙卷依旧是个致命的威胁</br>林逸没有丝毫犹豫，当即又补上一记大千世界学。1</br>在千世轮回的力量牵引之下，龙卷这才渐渐小了下去，逐渐化为无形。</br>消散的龙卷中心，林逸终于见到了久违的韩王。</br>看到对方此刻的尊荣，林逸不禁心头一跳。</br>此前他见到的韩王，虽然王者气度不如秦王赵王，但是论雍容华贵，放在满朝文武之中依旧是妥妥的鹤立鸡群，一眼就能认出。</br>然而眼前的这个韩王，披头散发，衣着狼狈凌乱，整个散发出来的气场也是浑浊不堪。</br>最令林逸惊讶的是，他的双瞳竟是一片浊白。</br>瞎了?“</br>林逸心头一跳。</br>虽说到了韩王这样的实力层次，不靠肉眼视力也问题不大，但双眼瞎掉对于本人而言，依然是难以治愈的巨大打击。林逸尝试着打招呼道:“韩王，我是林逸。"</br>"</br>韩王口中发出含混不清的嘶吼，下一</br></br>秒陡然向林逸扑过来，毫无征兆。</br>林逸抽身退避，迅速拉开距离。</br>到现在为止，他还无法判断对方到底是真疯还是假疯，但有一点可以肯定，面对韩王他绝不能有丝毫的掉以轻心。</br>因为战力符清清楚楚的显示着对方此刻的战力。</br>九百五。3</br>比起林逸的四百五，高出了整整五百的战力值，无论对方是不是疯掉了，这样暴殊的实力差距都意味着全方位的碾乐。3哪怕以林逸的底蕴，稍有不慎直接在这里饮恨当场，也不是没有可能。</br>林逸的身法速度不可谓不快。</br>然而仅仅一息之后，对方身形就已如影随形的掠至面前，彼此距离不过两尺。</br>标指封喉。</br>感受着对方指尖透出来的恐怖杀意，林逸心下悚然，连忙双手格挡。</br>这一记标指封喉一旦击中，他肉身不仅会立马失去意识，大概率还得来一出“分头行动”。2</br>即便以他中级神体的顽强生命力，勉强可以恢复过来，接下来也势必会落入绝对性的下风。 1更何况，对方可是韩王。</br>一击即中之后，后续必然配套更厉害的杀招，到时候连着元神一起杀，林逸除非逃进新世界，否则绝无幸免的可能性。</br>只是那样一来，新世界的存在可就难免要曝光了。</br>]]></description><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 06:18:37 +0000</pubDate></item><item><title>第11267章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11870098.html</link><description><![CDATA[林逸不用想也知道，此刻白世祖必然就在外面全程围观，他的一举一动，都会被放在显微镜下解读。</br>在这种人精中的人精面前，但凡露出任何一丝一毫的马脚，立马都会牵一发而动全身。</br>诚然，从在关正玄那里“报备“古神修炼者的那一刻起，林逸就已做好了在新世界动用新世界的准备，但这一手必须要留到最关键的时候.</br>眼下还远远不是。</br>标指受挫，韩王没有丝毫的停顿，攻势反而愈发凌厉，转手就是一记侧时爆肝</br>节奏太快，饶是以林逸的体术，这下也都完全跟不上。</br>爆肝得手!</br>肝部密集的神经当即传递出前所未有的剧痛，亏得林逸意志力够强，没有当场痛到倒下。</br>饶是如此，这一击带来的剧痛也已令得他后续动作变形。</br>本就跟不上对方节奏，这下更是变得破绽百出。</br>下一秒，林逸直接沦为人形沙包。</br>他不会就这么死了吧?“</br>外界副手看着这一幕，不禁头皮有些发麻，换做是他处在林逸此刻的位置，整个人估计早已支离破碎了。白世祖微微皱眉:“他要是只有这点能耐，死了也就死了，算他命该如此。"</br>副手忍不住道:“可是大王那边?“</br>秦王想要招揽林逸，这并不是一句没有根据的风传，而是当着他们许多人的面说的。</br>虽说当时酒宴的场合，并没有那么严肃，乍听起来只是一句顺嘴的玩笑。</br>但秦王府的人都知道，他们这位秦王从来没有一句空话，只要是说出口的话，就必然会落地。</br>白世祖要是今天擅自把林逸弄死，无论是落在旁人眼里还是秦王本人的眼中，难免都有嫉妒报复的成分。</br>大王不会责罚我，反而只会夸我赏我。</br>白世祖一脸笃定。</br>对此，他有着十足的信心，秦王若非是这等令人心折的气度雄主，他白世祖又怎么会心甘情愿为对方所驱使。</br>副手欲言又止。</br>就在这时，画面中的情形陡然一变，副手不由脱口而出:“什么情况?“刚刚还是林逸被韩王全方位摁着打，结果就这几句话的工夫，林逸虽说没有当场反败为胜，但居然在如此之短的时间内，强行跟上了对方的节奏。</br>单从场面上看起来，林逸虽然还是劣势，但在一定程度上已是有来有回</br></br>白世祖也不禁眯起了眼睛。</br>节奏是这么容易跟上的?</br>实力分明的强弱对决，对于弱者而言最无解的并不是对面什么杀招底牌，而是攻防节奏。</br>只要准备充分，及时做出针对性的动作，再强大的杀招底牌也有破解掉的可能，但是唯独节奏这一块，一旦强者主动将节奏提起来，弱者除了被牵着鼻子走，很难有任何实质性的解决方案。</br>《第11267章</br>也正因此，许多有经验的强者，一旦对上实力稍弱的对手就会将攻防节奏拉满，令对方跟不上，进而破绽百出。</br>这一招，一向无往而不利。</br>刚才的情形就是一个实证。</br>哪怕以林逸变态的硬件配置，加上顶级的战斗意识和经验，该跟不上就是跟不上，只能被单方面摁头暴打。</br>可现在是个什么情况?</br>副手立马反应过来:“韩王主动放水了?他不是真疯?“</br>白世祖目光灼灼的看着场中。</br>他这次放林逸进去，目的之一固然是测试林逸，但另一方面，也是在借机试探韩王。</br>虽然此前的种种迹象证明，韩王并不是在装疯，而是真的疯了。</br>不过不怕一万，就怕万一。</br>仔细观察片刻，白世祖最终摇了摇头:“不是，他是真疯了。"</br>副手疑惑道:“真疯了还会放水?“</br>他没有低估林逸，毕竟这可是连他家秦王都看好的人物，可要说林逸能够在如此之短的时间内，急速成长到能够与韩王旗鼓相当的程度，打死他都不信。</br>白世祖沉声道:“问题在韩王身上，他的注意力开始分散了。"</br>事实如此。</br>一个疯子很难长时间将注意力集中在一件事上，尤其对干韩王来说，他攻击林逸完全是出于本能的反应，一旦在林逸身上感受不到致命的威胁之后，注意力自然而然就转移开了。</br>如此一来，林逸也就有了喘息之机。</br>这个道理虽然说得通，但白世祖的神色依旧格外凝重。</br>因为他已经感觉出来，林逸能够跟上韩王的节奏，核心原因确实是韩王“放水”，可另一方面，也有林逸自身的强大适应能力。</br>如果说韩王节奏拉满是一百，那么现在即便注意力分散，节奏也依然在五十以上。</br>而这，依然远远超出战力四百五这样的实力</br></br>层次</br>林逸却能与之形成僵持，足见在这短短数息的时间内，其之提升幅度到底有多恐怖!</br>白世祖脸色十分难看。</br>因为换做是他，他做不到。</br>话虽如此，此时身在局中的林逸，其实也并不轻松。</br>韩王的攻防节奏确实降下来了没错，但依然维持着本能的战斗直觉，仅仅只是靠着体术的近身颤抖，就令林逸吃尽了苦头.</br>"七王级别，果然没有一个是弱者。"</br>再一次被韩王爆肝重击，林逸只觉自己的五脏六腑，跟着都被风力灌入，所过之处俱皆爆烈</br>要不是有中级神体的变态自愈能力兜底，他已经死几百回了。</br>事实上，他的意志力但凡差上半分，早都已经痛死当场了。</br>而这，对韩王来说都还远远没到动真格的地步。</br>林逸总算是明白上次跟赵王的过招，对方放水到底有多大了。</br>那何止是放水，妥妥就是放海啊!</br>不过这一场跟韩王的交手，痛苦归痛苦，对林逸来说却也是收获巨大。</br>毕竟赵王不会对他动杀意，但眼前这个疯掉的韩王，那股子杀机却是实实在在的。</br>刚才这短暂的交手，对于林逸的实战提升能力之巨大，不亚于十年苦修。经此一战，林逸也算是体会到了顶级王权强者的底色</br>毕竟韩王九百五的战力，基本已经是站在顶级完全强者的门槛上了</br>容不得林逸半点分心，对面韩王陡然又把节奏强度提了上来，节奏再度拉满</br>]]></description><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 06:18:14 +0000</pubDate></item><item><title>第11260章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11842581.html</link><description><![CDATA["且慢。”</br>林逸打断道:“李家主有多大的把握能说服他?“</br>李竹龙顿时噎住。</br>李天虫能做出来以下克上的举动，就已证明他这个父亲在其眼中的份量，已经没那么重了。</br>尤其这次整个李家向林逸低头之后，李天虫很是不以为然，话里话外，就是觉得他这个当家主的太过软弱，竟然被一个外地小子骑在头上!</br>这种情况下，让他去劝李天虫接受进天牢第九层的任务，场面可想而知。</br>林逸靠着椅背悠然道:“事关重大，还是李家主你去把他叫过来，我亲自交代吧。</br>李竹龙欲言又止:“犬子不太懂事，要是当面冲撞了林主事</br>林逸笑着摆了摆手:“我还没那么幼稚，李家主尽可放心。</br>李竹龙当即深施一礼:“那就拜托林主事了。</br>等李竹龙退出房门，程双儿忍不住道:"公子，双儿觉得他其实从一开始就一定会答应，只是在故意拿捏作态。"看出来了?"</br>林逸点点头，对于程双儿有这个悟性，倒是并不觉得意外。</br>别看刚刚说了这么多，其实李天虫去天牢之事，对李竹龙来说却是正合心意。</br>在家族利益面前，李天虫这个儿子并没有那么重要，该割舍就得割舍，李竹龙对此十分清楚。</br>何况，只要有足够的安全保障，让李天虫去地牢第九层历练一番，确实也不是坏事。</br>公子您早就知道了?“</br>程双儿眼睛一亮，恍然大悟:“他故意装着不情不愿，就是为了跟公子讨价还价!</br>林逸轻笑着点头:“"事关太傅之位，这么大的事情他李家不大出血，凭什么买票上车?他这么一番拿捏作态下来，就相当于将他儿子李天虫变成了筹码的一部分，接下来自然就能少出一点血了。”</br>"真是一只老狐狸。</br>程双儿感慨了一句。</br>林逸不由好笑的瞥了她一眼，你一个没经过什么正经历练的侍女，转眼就能自己悟出来这些东西，恐怕过不了几年，就能将这些老狐狸耍得团团转了。</br>看出林逸眼神中的意味，程双儿不禁俏脸一红憋了片刻，程双儿忍不住又疑惑道:“既然公子早已看透他的心思，为何不当面拆穿，反而要顺着他的意思演下去呢?“林逸提点道:“我知道他在演，他也知道我知道他在演，但这出戏还是要演下去，该走的流程仍然一个都不</br></br>能少，养出足够的默契，以后才能长远。"</br>"以他奉天府李家的体量，只要有明白人掌舵，会是一个不错的盟友，适当给点好处是值得的。</br>而若是压榨得太狠，引起对方反噬，那就从顿顿饱变成一顿饱了，反而不划算。"</br>程双儿若有所思，忽然问道:“那若是公子现在就有秦王府的实力呢?</br>林逸毫不犹豫:“那就一口吃下去。”1</br>《第11260章</br>程双儿顿时大感震撼，盈盈拜倒:“多谢公子教诲，双儿受教。"</br>林逸笑笑:“倒茶。"</br>他今天带程双儿进来，就是为了加速对方成长，现在看来确实效果斐然，对方果然没有令他失望。</br>半盏茶的工夫，李竹龙带着李天虫进来了。</br>不出意外，李天虫的脸色很难看，明明白白写着五个大字</br>我火气很大。</br>不怪他是这个反应，要知道他这些天一直都在琢磨应该怎么对抗林逸，林逸在他的眼里，就是他奉天府李家的头号大敌。</br>为此，他已经跟李竹龙吵了好几架了。</br>今天倒好，自己这个懦弱的父亲居然还不长教训，还要继续无底线的向林逸跪舔服软</br>他可是堂堂的奉天府李家家主啊!</br>他可以不要脸面，但是李家不能不要</br>至于一旁的李竹龙，则是满脸无奈。</br>他对李天虫寄予厚望，可遇上这么个自以为翅膀比谁都硬的叛逆儿子，他这个当父亲的，也是真的没辙。</br>事实上，他是心怀愧疚的。</br>哪怕林逸给了口头保证，可毕竟也只是口头保证而已，一旦真的被丢进天牢第九层，到底会发生什么谁也无法掌控。</br>但为了奉天府李家，这是必要的牺牲。</br>在这一点上，他没有犹豫过哪怕一秒种</br>李竹龙张了张口，想要替自己儿子辩解两句，却被林逸挥手阻止</br>李家主你先出去吧，先让我跟他单独谈一谈。</br>李竹龙欲言又止，最终还是点头应是，不放心的看了李天虫一眼，最终扭头出门。</br>李天虫瞥了一眼程双儿，挑衅的扬了扬脖子:“这就是你说的单独?“</br>林逸端起茶杯，漫不经心的说道:“李家就快没了，你这点幼难的大族骄傲，马上也要到头了，趁现在李家还没倒，你还能再享受一下</br></br>。"你说什么?”</br>李天虫顿时就成了被激怒的狮子。</br>家族利益优先，这是每一个李家子弟从小就被打上的精神烙印。</br>他不满李竹龙这个亲老子，也正是因为认定李竹龙太过保守，说白了就是太怂了，不足以带领秦天府李家走出一条康庄大道</br>在他眼中，唯有自己的所作所为，才是真正为了李家好。</br>最终没有成功，只是时运不济罢了。</br>林逸云淡风轻的抵了口茶:“因为你，李家就快没了。"</br>你在?”</br>李天虫当即气场全开，俨然一副随时暴走的架势</br>然而林逸仅仅一个眼神，顿时就令他整个人如坠冰窖，冷汗淋漓</br>他骇然发现，以他一向自傲的控制力，此刻竟不敢对林逸做出半点攻击性的动作。</br>《第11260章</br>不敢直接对林逸出手，那是因为他还存有理智，毕竟哪怕是他也不得不承认，现在的林逸对于他奉天府李家有着巨大威胁。</br>可不直接出手是一回事，连一个表明态度的动作都做不出来。</br>这只能说明，他被林逸的无形气场全方位压制了。</br>双方的实力差距，根本不是李天虫认知中的一线之差，而根本是天差地别。</br>此刻林逸在他的感知中，几乎不亚于那些顶级王权强者!</br>]]></description><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 07:14:57 +0000</pubDate></item><item><title>第11261章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11842582.html</link><description><![CDATA[怎么可能?</br>可是一想到对面这货刚刚击毙了太傅萧莽，李天虫哪怕一万个不甘心，但在趋利避害的本能驱使之下，最终还是收敛了动作。</br>程双儿看着这一幕，不禁晒然。</br>即便以她的实力，此刻也能清晰看出两者之间的悬殊差距，李天虫也算是一代天骄，可惜遇上了自家公子，只能算他命不好。</br>李天虫梗着脖子道:“真以为这样就能吓到我?你未免也太天真了。</br>林逸不以为意的笑笑，不急不缓道:“李见龙是诸神卧底，同时又是天门反贼，他在你们奉天府李家可不是边缘小人物，以他所处的位置，李家要说没有被大范围渗透，谁信?”</br>"尤其你跟他走得这么近，你会不会也沾了这两层身份?</br>"但凡稍微出去听一听，你就该知道这方面的传言不少，十个人里面，九个半都不信你是干净的。”</br>李天虫越听越是气急败坏:“少特么血口喷人!你可别忘了，你已经跟我父亲约定好了，这件事已经翻篇!"</br>你说翻篇就翻篇了?”</br>林逸意外道:"话说你不是看不上你父亲这么怂吗?怎么就会坚信不移，认定我会履行约定? 之前没发现你这么天真啊?</br>李天虫不由啧住。</br>林逸忽然起身，走到他面前压低声音道:"告诉你一个秘密，你们李家只是砧板上的一块肉，你猜对了，我从来就没想过放过你们。“</br>李天虫双瞳紧缩，一瞬间毛骨悚然。虽然在他认知中，李家跟林逸合作本就是与虎谋皮，林逸绝对没按什么好心，但此刻真的从林逸嘴里亲口说出来，还是令他惊骇不已。林逸自顾继续说道:“以你们李家的体量，我一个人确实吃不下来，不过天底下没有不吃肉的狼，只要让他们闻到了血腥味，很快就会围上来。</br>"放心吧，在它们面前，你李家不会有任何挣扎的机会。</br>你们会死得很利索。"</br>李天虫人都麻了，半天说不出一句反驳的话来</br>哪怕他一万个不想承认，但冷冰冰的现实理智告诉他，林逸所说的，没有一句是空话</br>按照林逸的方案，林逸最终能吃到多少不好说，可不论怎么样，他奉天府李家绝对是死定了，一丝幸存下来的机会都没有。半响，李天虫双眼满是血丝，嘶哑着嗓子沉声道:“你到底怎么样才能放过我李家?“</br>林逸随口道:“我要你死。"</br></br>李天虫气息陡然变得无比粗重，面色在决绝与退缩之中来回变幻，仍不死心道:“就因为我打了你设计院的主意?林逸看着他:“这个理由还不够吗?“</br>你招惹的是我，现在还有机会在这里跟我说话，你如果招惹的是秦王，现在还能站在这里吗?“有些事情，一旦做了就要付出代价，这么粗浅的道理不需要我来教吧?</br>"出来混，总是要还的。"</br>《第11261章</br>李天虫面如死灰。</br>他不敢招惹秦王，因为他很清楚一旦那么做了，他奉天府李家立马就要迎来灭顶之灾</br>而他之所以敢招惹林逸，就是因为他认定林逸他惹得起。</br>然而事实证明，他踢到了铁板，而且是一块绝对不能踢到的铁板!</br>许久，李天中生涩的问道:我死了，你就会放过我李家?"</br>说出这句话，他已是用尽了全部的勇气，明明什么都没有做，整个人却已如同虚脱一般，随时都会瘫倒在地。</br>结果，林逸下一句话就令他彻底崩溃。</br>"不一定。”</br>这一刻，李天虫引以为傲的心防定力彻底崩盘。</br>身为奉天府李家的世子，他从来没有经历过今天这种绝望，换做以前，打死他也想不到，自己有朝一日竟会被人逼到这个地步!</br>在此刻的林逸面前，他所有的骄傲和倚仗，都变得不值一提。</br>第一次，李天虫深切感受到了卑微的滋味。</br>见火候差不多了，林逸这才终于松口:“给你一个补救的机会，去天牢第九层见个人。"</br>“天牢第九层?”</br>李天虫眼皮一跳，下意识就要拒绝，不过最终还是生生止住了。</br>相比起他刚刚体会到的绝望滋味，天牢第九层即便是公认的人间炼狱，对他来说也已是救命稻草。</br>林逸目光幽幽的看着他:“以后奉天府李家能走到哪一步，全看你能在里面表现出多少价值，你身上的价值越大，奉天府李家就越安全，这个道理应该不需要我再多说了。"”你最好说到做到。"</br>李天虫呼出一口浊气，沉声道:“具体要让我做什么?“</br>"放松元神。"</br>林逸当即打入一颗意念种子。</br>李天虫再度色变，整个过程他压根都来不及做出反应，意念种子就已在他的元神深处扎根。</br>要知道</br></br>，这种意念种子不仅可以携带大量的信息，同时还随时可以隔空引爆</br>换句话说，这就是林逸埋在他识海中的一颗定时炸弹，一旦他的所作所为引发怀疑，林逸一念之间就能令他神魂俱灭这下，李天虫总算是彻底没了跟林逸对抗的心思。</br>彼此差距太大，实在令人绝望。</br>不过，等消化掉林逸给他的指令之后，李天虫不禁愈发震惊，看向林逸的眼神愈发震骇他满以为林逸是在替周天子做事，可现在看来，林逸的图谋远比他预想中要复杂得多!</br>此人的危险程度，即便比起那些顶级王权强者，恐怕也是有过之而无不及。</br>时间，李天虫不知是该觉得倒霉，还是应该觉得庆幸。</br>好了，你回去准备吧，珍惜你在李家的最后一天，明天等着你的可就是天牢了。</br>林逸打发走了满腹心事的李天虫。</br>程双儿忍不住露出崇拜的表情:“今日之后，公子要成为他毕生挥之不去的心魔了，公子高明。</br>看她这副跃跃欲试的模样，林逸不由好笑，提醒道:“这种迫人为我所用的手段，终究只是小道，不到万不得已，不可轻用，否则有朝一日反噬到你自己头上来，可就笑不出来了。</br>]]></description><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 07:14:19 +0000</pubDate></item><item><title>第11262章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11842600.html</link><description><![CDATA["嗯嗯，双儿记住了。”</br>程双儿连连点头，俏脸微红，容光焕发。</br>到了此刻，她已经可以确定林逸就是在刻意培养自己了，受宠若惊之余，不由愈发感动。</br>要是能给公子搓澡就好了。3</br>程双儿默默的想着。</br>这时，李竹龙神情古怪的从外面走了进来。</br>憋了片刻，他忍不住问道:“林主事到底是用了何种手段，竟能令犬子如此服帖?“</br>知子莫若父。</br>李天虫是个什么鸟德行，他这个当爹的再清楚不过了，绝不是几句话就能说服的主</br>连他都做不到的事情，他实在是不信林逸竟然能做到。</br>林逸看出了他的担忧，轻笑道:“李家主不必多想，令公子是我用重用的人，我自不会用一些邪门手段来害他，若是不放心，李家主尽可以给他好好检查一下。”1</br>"林主事说笑了，我奉天府李家既然做出了选择，日后就会坚定不移站在林主事这边，绝不会疑神疑鬼，三心二意。</br>嘴上这么说，其实是查定了。</br>林逸对此并不在意。</br>他在李天虫的身上，除了刚刚那颗意念种子之外，自然是下了别的保障手段的，毕竟是他布下的一手重要棋子，若是失控会很麻烦.只不过他用的是世界意志，以奉天府李家的手段，根本查不出来</br>李竹龙还想再打探几句。</br>林逸却饶有意味道:“经一事长一智，令公子今日脱胎换骨，李家主不觉得是好事吗?好事是好事”</br>李竹龙欲言又止片刻，最终化为一声苦笑:“但愿他能领会到林主事的良苦用心吧。</br>林逸笑了笑，转而道:“既然令公子的事情敲定了，接下来该聊一聊李家主的事了。</br>我?”</br>李竹龙反应过来，当即精神一振:“林主事请讲。"</br>林逸直接道:“七王共议，赵王府可以稳定算一票，李家主想要过关至少还得三票，可有什么思路?李竹龙想了想道:“我李家跟魏王府和燕王府素有往来，关系都还不错，可以争取一下。""那也就是说，顺利的话可以拿到三票。"</br>林逸手指敲着桌子:“还是差一票。</br>李竹龙略作犹豫，小心谨慎的道:“听说林主事跟韩王府的关系不错，是不是也能争取一下?“李家主倒是会使唤人。”</br>林逸笑骂一句，不过还</br></br>是答应道:“韩王府那边，我可以去走一趟。</br>以他如今跟韩王府不尴不尬的关系，即便没有这次的太傅之争，他也本就要走一趟。</br>《第11262章</br>毕竟有些话，还是要当面说清楚为好。</br>否则继续这么拖下去，即便有韩长史从中帮忙转园，日后也难免生出其他变故，最终要是被迫落个反目成仇，却不是林逸想看到的。</br>李竹龙顿时精神大振:“那就拜托林主事了。</br>三公太傅之位，原本是他想都不敢想的事情，现在这么一盘算，竟是大有希望。</br>无论换做是谁，估计都得兴奋不已。</br>次日。</br>消息传出，奉天府李家世子李天虫，因与李见龙关系密切，有诸神卧底的嫌疑，直接被打入天牢。</br>各方一片惊哗。</br>此前李见龙的事情，在民众层面并没有引起什么实质性的影响，但是在顶级圈子里面，早已引起了波澜。</br>毕竟这可是安全审查司成立以来，真正意义上动的第一刀。</br>这一刀砍下去是个什么结果，直接跟他们接下来的命运息息相关。</br>相比之下，萧莽事件虽然更加轰动，但对于各方势力而言，远不如奉天府李家的走向来得更加牵动人心。</br>毕竟，李家是个什么下场，就意味着他们极有可能也是同样的下场。</br>前几日林逸偃旗息鼓，做出了对李家点到为止的姿态，还令他们松了口气。</br>没想到居然还有第二波!</br>李天虫不管怎么说，那也是奉天府李家公认的世子，他被打入天牢造成的影响，远比此前的李见龙还要恶劣得多!</br>时间，不仅是李家内部，除七大王府之外的整个内王庭顶层圈子，都是人心惶惶。</br>直到这一刻，这帮肉食者才终于意识到，安全审查司真不是闹着玩的。</br>对于外界的风声鹤唳，林逸并不惊讶，这本就是他想要的效果。</br>各方势力越是疑神疑鬼，对于李天虫的掩护效果就越好，接下来的一些事情，也就越好操作。</br>至于他本人，则在跟王丰交代了一番后续计划之后，转身来至韩王府。</br>站在韩王府大门口，林逸心下唏嘘。</br>严格来说，这才是他第一次登门韩王府。</br>原本按照之前的发展轨迹，林逸在内王庭的铁杆盟友应该是韩王府，</br></br>而不是赵王府。</br>只可惜，现实的发展往往出人意料。</br>"什么人? 滚远点!”</br>林逸刚刚凑近，就是门口守卫轰了出来。</br>林逸微微皱了皱眉，自报家门道:“安全审查司林逸，求见韩王，麻烦通报一声。"</br>不料守卫直接一口回绝:“我家大王不见客人，滚吧。"</br>林逸不由一愣。就算他的名字在韩王府没有存在感，可安全审查司的头街放在这里，尤其眼下韩王府本身就在接受审查，于情于理，对方都不该是这个态度才对。</br>更何况，韩王府好歹是七大王府，不管怎么着总要讲究一下王府形象，怎么会让这样的愣头青来守门?</br>第11262章</br>时间一长，岂不是将路人缘败个精光?</br>不过实力倒是挺强，守在门口的四个守卫，实力都已经接近准王权强者的门槛。</br>什么时候王权强者变得这么不值钱了?</br>如果这里是秦王府，林逸不会觉得奇怪，可这是韩王府，即便也是七大王府之一，那也绝没有这么夸张的底蕴。</br>林逸察觉到了几分不同寻常的意味。</br>回想起来，这段时间韩王府安静得出奇。</br>以彼此的交集，正常就算是韩王对他的选择有所微词，也不至于在这安全审查的当口对自己不闻不问。</br>毕竟，双方之间还有韩长史这个桥梁。</br>]]></description><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 07:13:55 +0000</pubDate></item><item><title>第11263章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11842601.html</link><description><![CDATA[其他不说，林逸对于韩长史的观感还是相当不错，之前代为抄底收购人为规则的事情，他也是始终念着人情的。</br>如今白世祖带队上门审查，明摆着来者不善，正是林逸最能派上用场的时候。</br>处在韩王府的立场，至少在眼下这个阶段，安全审查结束之前，一定会找林逸过来帮帮场子。</br>即便韩王本人不亲自开这个口，韩长史也一定会这么做。</br>然而并没有。</br>这段时间，韩王府上下似乎完全忘记了林逸这号人，始终没有任何发起联系的意思。</br>这本身就很反常。</br>结合眼前的场面，林逸瞬间做出判断，韩王府出事了，而且出的是大事!</br>林逸当即迈步上前，同时沉声道:“我不管你们是什么人，别妨碍我见韩王。</br>四个守卫齐齐脸色一变。</br>找死!”</br>四道毫不掩饰的致命杀机当即锁定在林逸身周，每一处都直指要害，蠢蠢欲动。</br>这特么是门卫?杀手还差不多。</br>光是这一点，就已经验证了林逸的猜想。</br>林逸脚下不停，继续迈步向里，完全无视了对方发出的死亡威胁</br>四个守卫彼此相视一眼，当即直接动手。</br>瞬息之间，一刀一剑一枪一铜就已同时轰在林逸身上的四处要害，每一个都带着极度凝聚的规则力量。</br>毫不夸张的说，即便是正牌王权强者，骤然面对这等程度的杀招合击，不死也得重伤。</br>然而林逸连脚步都没有丝毫停滞。</br>只是在行进途中，淡淡瞥了四人一眼，而后继续往前。</br>四人不禁齐齐愣住。</br>也们见识过真正的高手，可面对他们的四人合击，还能表现得这么云淡风轻的，着实是没有见过。</br>只能说，他们的层次还是有限。</br>没等四人再次发起攻击，下一秒，四股极度熟悉的规则力量沿着他们的兵器，强势轰击在了他们自己身上。</br>伴随着一片闷哼，四人齐齐倒飞而出，空中留下四条刺目的血迹，脸上满是惊惶。</br>门卫不是这么当的，你们很不专业啊。"</br>林逸淡淡留下一句，迈步走进韩王府。</br>不过随即，就被数十个如临大敌的高手围住，一眼扫过去，这帮人的战力普遍都在两百以上，其中有三人甚至已经突破三</br></br>百，战力层面已是不折不扣的王权强者!</br>林逸眯起了眼睛，事情果然越来越离谱了</br>讲道理，在韩王府内部遇到这样的阵仗，完全是在情理之中。</br>堂堂七大王府之一，被人强行闯进王府内部，要是连这样的阵仗都拿不出来，那反而是离大谱。</br>第11263章</br>可问题在于，带队的这三个王权强者，林逸都毫无印象。</br>林逸虽然没有正式来过韩王府，但韩王府的核心人员资料，他早就研究过了，韩王府所有的王权强者他都有印象。</br>但对眼前这三个，却是一点没有。</br>两种解释，要么眼前这三人是韩王府的隐藏王权强者，七大王府都有类似的底牌，这本身一点不奇怪.</br>可让本该隐藏起来的底牌，直接跳出来干看家护院的活，这本身就说明韩王府有大问题!</br>要么，这三人并不是韩王府的高手。</br>那就问题更大了。</br>“什么人敢来韩王府撒野!"</br>其中一个王权强者站了出来，发声冷喝。</br>林逸神色不禁越发古怪:“你们都不看新闻的吗?“</br>倒不是他自作多情，萧莽事件一出，他即便没有直接成为各大势力重点盯防的对象，那也是妥妥的当红名人顶层圈子的人要说到现在都还不知道他，那只能说太过迟钝，真的是白混了。”新闻?不知死活的东西，你是特意进来挑事的是吧?“</br>为首之人给了众人一个眼色，当即就要一同出手。</br>林逸微微挑眉。</br>虽说对面阵容看起来很不简单，单就账面战力来说，除非是顶级王权强者，否则几乎不可能一个人吃下来。但他还真有点跃跃欲试</br>说实话，自从来到内王庭之后，他虽然也遇到了天公、萧莽这种级别的高手，可总体而言，并没有哪一场战斗真正能让他觉得尽兴.</br>沉寂了这么久，骨子里的好战基因，早已在秦嘉欲动了。</br>住!</br>个熟悉的声音传来，林逸循声看去，正是许久不见的韩长史</br>韩长史匆匆来到林逸面前，给林逸使了一个眼色，转身对为首的王权强者道:"这位林主事是我家大王的至交好友，也是我韩王府最尊贵的客人，你们如果还想继续在这里待下去，最好有点眼力劲。”</br>为首王权强者深深看了林逸一眼，沉声道:"韩王府不是放任闲人</br></br>进来撒野的地方，这次看在韩长史的份上放你一马，下次如果再犯，阁下就没有这么好运了。"</br>林逸淡笑回应:“彼此彼此。</br>为首王权强者眼皮一跳，不过最终还是对其他人挥了挥手;“我们走。</br>转眼之间，一群高手便散入王府各处。</br>林逸转头看向韩长史，见他眉眼之间都是掩饰不住的疲惫，忍不住问道:“你们韩王府这是出什么事了?“刚刚这帮人的表现，嘴上说着是给韩长史面子，实则言行举止之间，并没有对韩王府二号人物的那种尊重要不是林逸展现出来的实力气场够强，令他们也觉得有些棘手，刚刚这一下，大概率会当着韩长史的面直接拿人。这显然很不正常。</br>“此事说来话长。</br>韩长史叹了口气，随即勉强挤出一个笑容:"听闻林兄亲手拿掉了萧太傅，令整个王庭都为之震惊，真是惊天的大手笔，我还没来得及恭喜林</br>第11263章</br>兄呢。"</br>林逸看着他:“这种客套话就别说了，还是先说你的事情吧。"</br>那先去我院子喝杯茶吧。"</br>韩长史稍作犹豫，最终点了点头。</br>片刻后，两人在韩长史的私人院子中相对而坐。</br>韩长史一边泡茶，一边苦笑着说道，“最近我们王府发生了许多事，原本想等这些事情了结之后，再请林兄过来坐坐，没想到林兄你今天就过来了。”</br>]]></description><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 07:13:34 +0000</pubDate></item><item><title>第11264章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11842602.html</link><description><![CDATA[林逸摇头道:“从刚才的架势看起来，应该没那么容易了结吧?"</br>他一开始有想过，也许是因为在怎么对待自己这件事上，韩长史跟韩王出现了分歧，因而导致了韩长史在韩王府内的失势。</br>但是现在看来，事情远没有这么简单。</br>韩长史沉默片刻，幽幽冒出一句:“我家大王疯了。</br>“什么?”</br>林逸顿时为之一惊:“什么情况?韩王那种级数的高手，元神何等稳固，怎么可能会疯?“刚刚过来的一路上，他有想过各种可能性，但是唯独没有想过，真正的问题竟会出在韩王本人身上。</br>诚然，相比起秦王和赵王那样的顶级王权强者，韩王的实力确实弱了许多。</br>但他的弱，也仅仅只是相对秦王和赵王那一档的怪物而言，对于底下的其他修炼者来说，依然是高不可攀的强大存在!</br>这等人物，任何一丝有害的杂念都会被瞬间镇压，怎么可能走到发疯的地步?</br>韩长史苦笑一声:“我家世子也疯了。"</br>林逸闻言瞬间反应过来:“谁干的?秦王府?“</br>韩王疯了，身为接班人的世子也一起疯了，这对于整个韩王府而言，无疑是毁灭性打击。</br>秦王府此前就已准备对韩王府下手，如今正是白世祖带队审查，从时机上来看，正是得天独厚。</br>他们有这个动机，也有这个实力。</br>"不知道，这些天我一直在查，但始终毫无头绪。</br>韩长史嘴上这么说，可从他的表情来看，显然已是认定了秦王府。</br>他的毫无头绪，只是针对具体的技术手段，但要说幕后黑手，除了秦王府不会再有第二家</br>林逸皱了皱眉，转而问道:“刚刚那些也是秦王府的人?“</br>不是，他们是辽京府吕家的人。</br>韩长史一边给林逸倒茶，一边叹道:“如果只是秦王府，我们虽然压力很大，但总归还能团结一心，可现在辽京府吕家掺和进来，事情就变得很麻烦。"</br>林逸不由奇怪道:“这跟辽京府吕家有什么关系?"</br>辽京府吕家的资料，他之前倒是了解过一些，跟奉天府李家一样，属于七大王府之下的第一档势力，据传财势十分雄厚，即便是七大王府也少有能在这上面跟他家相提并论的。3</br>若不是辽京府地处偏远，吕家在内王庭的影响力至少还能提上半个档次韩长史</br></br>苦笑道:"就在我家大王和世子同时出事的第二天，辽京府吕家的人就到了，而且还送来了我家大王的另一个儿子。</br>林逸目瞪口呆:”哈?确定是韩王的儿子?“韩长史无奈的点了点头:“已经确认了，是我家大王年轻时候跟吕家次女所生，只是此前一直没有联系，我家大王也一直没有提起，所以我们都不知道。"</br>"这可真是来得够巧的。"</br>林逸一阵无语，总结道:“照这么说，现在的情况是秦王府跟吕家联手，准备将你们韩王府釜底抽薪了?</br>韩长史沉默点头。</br>《第11264章</br>对方把事情做到这个份上，就压根都已经不是什么阴谋，而直接就是阳谋了。</br>韩王和世子同时出事，辽京府吕家送来的这个儿子，就能名正言顺直接入主韩王府。</br>虽说韩王府是七大王府，绝没有那么容易收拾，可是以秦王府加辽京府吕家的势力，借此机会直接给韩王府换掉户口本，并不是什么异想天开的事情。</br>这种情况下，也难怪韩王府上下都抽不开身，顾不上他林逸了。</br>单看韩长史现在的状态就知道，这段时间以来，他这个韩王府的二号人物，已然是焦头烂额了。</br>林逸很快反应过来:“被收买的人不少?“</br>韩长史正色纠正:“很多。”</br>林逸刚刚遇到的那些，显然都是辽京府吕家的高手。</br>而如果不是韩王府内部被严重渗透，这些人即便能够进入到韩王府内部，也绝对不敢这么大张旗鼓，直接就是一副接管韩王府的架势。</br>事实上，面对来自秦王府的巨大压力，韩王府内部向来也都不是铁板一块。</br>主张投降的人并不在少数。</br>只是以前都被韩王给强行压了下去而已</br>如今形势剧变，这帮人重新抬头，关键有韩王亲儿子摆在这里，他们不仅名正言顺，还能从辽京府吕家那里得到大把的好处，何乐而不为?</br>别忘了，辽京府吕家那可是真正的大金主，尤其在这件事上，必然是不计代价!</br>毕竟，这件事只要做成了，那就等同于直接接管一整座韩王府。</br>对于任何一方势力而言，这都绝对是梦寐以求的事情!</br>林逸看向韩长史:“你现在作何打算?”</br>现如今这个节骨眼，眼前这位才是最受考验的人。</br></br></br>韩长史是韩王府二号人物没错，但以韩王府如今内忧外患的处境，即便换做是韩王本人都得压力山大，更别说他韩长史了</br>此外，辽京府吕家如今也必然在大力拉拢他。</br>韩长史但凡节操稍微丢掉半点，估计都不会有一丝一毫的犹豫。</br>毕竟反正都是给人打工，给韩王打工跟给辽京府吕家打工，能有什么本质区别?</br>这样一来，还能顺势加入秦王府一系，强敌直接变成强援，何乐而不为?</br>韩长史沉声回了一句:“我的命是我家大王给的。”</br>态度决绝。</br>林逸点点头，直接问道:“需要我做什么?“</br>韩长史沉吟片刻:“这件事牵涉到的势力太大，原本不想把林兄你牵扯进来，不过既然林兄你今天上门了，我也就不跟你客套了，有件事情确实需要林兄你帮忙。"</br>林逸应道:“韩兄请说。"</br>无论于公于私，韩王府的事情他都不会置身事外，否则放任韩王府被幕后控制，导致秦王府一系的势力急速膨胀，对他来说绝不是什么好事</br>情。</br>现在的他还无力正面抗衡秦王府，必须有其他七王级别的势力站出来顶住，以时间换空间。</br>否则，就连他本人日后也将只剩下投靠秦王府这一条路可选。</br>这显然不符合林逸的根本利益。</br>]]></description><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 07:12:56 +0000</pubDate></item><item><title>第11265章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11842603.html</link><description><![CDATA[韩长史正色道:"现在想要从内部破局，最重要的一点是我家大王本人，我必须查明他是被何种手段陷害，进而找出应对之法。可现在的问题是，白世祖以安全审查为由控制住了我家大王，我们也都成了他所谓的嫌疑人。”我想要见我家大王一面，很难。"</br>林逸对此并不意外:"他们既然选择下手，这方面的漏洞必然要堵死，时间一长，韩王恐怕就不只是疯了。</br>对于秦王府和辽京府吕家来说，韩王如今还活着的最大价值，就是证明他吕家次女的那个儿子，是他韩王的亲儿子。</br>一旦这一步官方流程走完，韩王的价值也就到头了。</br>到时候，疯掉的韩王和死掉的韩王之间应该怎么选，一目了然。</br>韩长史面色沉重:“我原本想过其他办法，但任何一种办法，都不如林兄你的把握来得高。</br>林逸嗯了一声:“我怎么说也是安全审查司主事，有交叉监督之权，白世祖即便想要拦我，借口也不是那么好找的。</br>“那就拜托林兄了。”</br>韩长史起身离席，正色一揖到底。</br>林逸当即动身:“我这就过去。</br>事实上，压根都不需要他主动去找，白世祖自己就已经上门了。</br>"林兄，你这是又过来交叉监督我了?“</br>白世祖脸上虽然还是带着笑，但明显带着几分冷意</br>林逸好整以暇的反问:“怎么?不欢迎啊?“</br>白世祖失笑，无奈道:"林兄，你尽忠职守是好事，但有时候是不是也能去找找另外那两位?咱俩之间好像也没有这么大的过节吧?林逸澄清道:“白兄，你可别误会，我这可不是来挑你茬的，这次是以私人身份过来找韩王叙叙旧，不知可否安排一见?"</br>白世祖看了一眼林逸身旁的韩长史，意味深长道:“林兄，你真的准备卷进来? 这个漩涡可深啊，咱们好歹共事一场，可别怪我没有提前提</br>你。</br>林逸淡笑着回应:“我水性一直还行，应该不会被卷死在里面吧?” 2</br>有这个自信就好。</br>白世祖当即爽快答应:“既然林兄都这么说了，这个面子我不能不给，那就请跟我来吧。"白世祖随即转头看向韩长史:“韩长史也要一起?”</br>韩长史犹豫了一下，随即回道:“我还有别的事情，就不打扰林兄见我家大王了。</br>他很清楚，他现在才是白世</br></br>祖等人重点盯防的目标，一旦他跟着一起去，必然会受到特别关照。</br>到时候非但不能成事，反而会束缚住林逸的手脚</br>那就拜托林兄了。"</br>林逸回了一个眼神:“放心。"</br>林逸跟着白世祖在韩王府内，自是畅行无阻。</br>白世祖忽然问道:“上次说的事情林兄考虑得怎么样了?“</br>林逸愕然:“什么事情?”</br>第11265章</br>白世祖啧了一下:“对于我家大王的招揽这么不上心的，你还是头一个。”</br>以现如今秦王的号召力，虽说也还没到万众拜服的份上，但哪怕就是拒绝，也必然会慎重以待，表现得像林逸这么漫不经心的，着实是少见。你说这个啊。"</br>林逸反应过来，满脸歉意:"不好意思，这段时间给忙忘了，秦王什么时候想要见我，我随时恭候。"白世祖一时无言以对。</br>这丫但凡把前面那句忙忘了给省掉，他都能当成一个正经回答。</br>现在这个语境，他要是顺着往下接茬，给人感觉妥妥就是秦王上赶着求这货了</br>堂堂秦王不要脸面的?</br>最终，白世祖只能无奈憋出一句:“等我家大王什么时候有空再说吧。</br>这时林逸忽然冒出一句:“我记得韩戒嗔一向是主张投靠秦王府的，你们把他也一起给弄疯掉，太伤人心了吧?”</br>白世祖脚步一顿，正色回道:“林兄慎言，韩王父子的事情虽然很离奇，但跟我们秦王府没有半点关系，你这话要是传出去，恐怕会引来吧不小的麻烦。</br>林逸一脸古怪:“有必要这么谨慎吗?“</br>白世祖淡淡哼了一声:“无关谨慎不谨慎，黑就是黑，白就是白，我秦王府不背黑锅。"</br>林逸点点头:“懂了。"</br>说话间，两人来至一出秘境入口。</br>林逸左右感知了一番，附近少说布置了十个以上的王权强者，加上秘境本身的防护阵法也是最顶级，毫不夸张的说，这个秘境的森严程度即便比起天牢也都有过之而无不及。</br>白世祖转向林逸:“韩王就在里面，林兄真的要见?“</br>林逸回道:“要不然我干嘛来的?“</br>白世祖深深看他一眼，语气微妙:“有句话我得说在前面，韩王已经疯了，他现在就是一头失控的人形怪物，任何人接近他都很危险，如果我是林兄，我不会</br></br>选择去冒这种无谓的风险。"</br>“你这么一说”</br>林逸眼睛亮了起来:“那我就更想见一见了。"</br>白世祖眯了眯眼睛:“言尽于此，那就祝林兄好运了。</br>说罢，给守在秘境入口的手下打了个响指，整整一个小队的十名高手同时发力，上百套严密阵法相继解开，入口随即缓缓开启。</br>有劳白兄。</br>林逸当即迈步走入其中，下一秒，身形便消失不见</br>个亲随副手走到白世祖身边，皱眉提醒道:“这个林很不简单，连萧莽都着了他的道，会不会被他钻了空子?白世祖摆了摆手:“钻空子的前提，那也得有空子给他钻才行。"</br>眼前这个秘境，乃是由他亲手布置。2</br>别的不说，单就内外防护性而言，已是妥妥的拉满，对此他有着十足的信心</br>别说只是一个林逸，即便是换做真正的顶级王权强者，也没这个能力将韩王从这里面劫走。</br>第11265章</br>他白世祖要是连这点事都做不到，凭什么能入得了秦王的法眼?</br>副手欲言又止，忍不住道:“他虽有交叉监督之权，但就算不让他进，他也没什么办法，将他挡在外面，才是真正的万无一失。”</br>1221下午</br>]]></description><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 07:12:27 +0000</pubDate></item><item><title>第11254章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11819693.html</link><description><![CDATA[两百世轮回后，裂痕扩大到拇指粗细。</br>五百世轮回后，最大的裂痕几乎已将道德碑分为两截。</br>千世轮回后，道德碑轰然崩碎。</br>就在这个瞬间，一道来自秦王府的至强力量呼啸而至，半边天色当即漆黑一片</br>原本盘踞在上空探查的各方大佬念头，忙不迭四散逃离。</br>集体惊惶的同时，许多人也在暗笑林逸。</br>机关算尽太聪明，最终还是替秦王做了嫁衣。</br>无论他怎么费尽心机，哪怕此刻道德碑已经到了嘴边，该落到秦王嘴里，还是会落到秦王嘴里。</br>绝对的实力差距面前，像他这样的小人物即便想得再多，也注定只能是痴心妄想。</br>身在局中的萧莽，显然也看到了这一幕。</br>即便此刻道德碑崩碎，他已必死无疑，可临死之前惊骇之余，还是感受到了拖人下水的快慰。萧莽癫狂大笑:“林逸啊林，你注定要给老夫一起陪葬，看来老夫死得还不算太冤!”是吗?”</br>林逸却是无动于衷，对于天上呼啸而至的秦王气息看都不看。</br>不是他自大，而是有人替他托底。</br>一柄金刀横空出世，硬生生顶住了半边黑天!</br>狂笑声戛然而止，萧莽寒气直冒，看着金刀惊呼失声:“赵王?“</br>司样的表情出现在各方大佬脸上。</br>放眼整个内王庭，能够与秦王正面抗衡的人物屈指可数，赵王便是其中一个。</br>那怕所有人都知道秦王的实力更强，可同样他们也都知道，即便奏王想要面对面拿下赵王，也要付出巨大代价若不然，就冲赵王府跟秦王府死磕这么多年，赵王府早就不复存在了。</br>赵王能够正面挡住秦王，这本身并不奇怪。</br>真正令人惊讶的点在于，赵王竟然会为了林逸出头，这其中所需要冒的风险，可不是一点两点。</br>林逸跟赵王府的关系，什么时候变得这么密切了?</br>天上对峙的同时，道德碑终于彻底崩碎。</br>林逸我咒你不得好死"</br>萧莽这位当朝太傅，带着无尽的不甘和怨毒，最终跟着道德碑一起分崩离析，化作一地残渣与此同时，凝聚了天下道德的力量疯狂逸散，在其冲击之下，所有的一切都跟着退散，俨然形成了一片真空禁区。</br>一个实力极强的元神，试图浑水摸鱼，趁此机会抢占最核心的道德</br></br>实体。</br>结果在道德冲击之下，愣是连一声闷哼都没能发出来，直接灰飞烟灭。</br>这一幕，顿时将其他蠢蠢欲动的各方大佬，全部吓得服服帖帖，再也不敢乱动。</br>秦王被赵王牵制，这次对他们来说，确实是千载难逢的机会。</br>《第11254章</br>但很显然，并不是所有人都有把握住机会的能力。</br>前车之鉴在前，面对这片突然爆发的道德禁区，即便他们这些自视甚高的大人物，也只能望而却步。</br>至于身处禁区中心的林逸，在他们所有人眼里，此刻早已跟萧莽一样灰飞烟灭了。</br>理由很简单。</br>连他们这个级别的存在都扛不住，林逸这么个战力值只有四百六的货色，怎么可能在最中心处站得住脚?</br>用脚趾头想想都知道不可能。</br>足足半个时辰过去，道德禁区才渐渐消散。</br>与此同时，半空对峙的金刀和黑天也终于偃旗息鼓，各自散去。</br>毕竟无论秦王还是赵王，都很清楚现在还没到分生死的时候，继续死磕下去，只会两败俱伤，便宜了其他人。</br>何况对秦王来说，虽然没能将道德碑收入囊中，但他今天的核心意图已经达成了。</br>以他秦王府独一档的强横实力，道德碑的作用，充其量只是锦上添花。</br>只要确保道德碑不落在周天子手中，不落在其他政敌的手中，于他秦王府而言，就已是大获全胜</br>至于赵王，今天出手本就只是为了支援林逸，并不在于道德碑本身。</br>道德碑是好东西不假，足以短时间内硬堆出一个顶级王权强者，但他赵王府不需要，而且也不适合。</br>他此刻唯一在意的，是林逸本人的安危。</br>尘烟散去，林逸挺拔的身形重新显现，进入各方眼帘。 1</br>各方齐齐一惊。</br>这家伙竟然没死?</br>关键看林逸此刻的架势，非但是活了下来，而且乍看起来竟是毫发无损</br>怎么可能?</br>同样的疑惑同时出现在各方大佬的脑海，结合此前林逸面对道德审判攻击的表现，一时间各种猜疑不断，但始终拿不出一个定论。</br>唯一的共同点是，林逸在他们眼中的形象，开始变得越发高深莫测了。</br>至于道德碑，众人只能纷纷惋惜。</br>多</br></br>好的东西，最后却只能任其凭空散掉，实在是暴珍天物。</br>殊不知，此刻道德碑的主体，正安安静静的嘉立在新世界的沙滩上，犹如一块不起眼的界碑。2刚刚爆发的道德禁区，确实散掉了一部分道德力量，这是一个必不可免的环节，也是林逸需要的环节。因为他要掩人耳目。</br>道德碑的目标太大，以他现在的实力层次，如果强行吞下来，必然会沦为众矢之的。那样一来，林逸势必成为包括秦王府在内，各方势力重点盯防的目标，日后无论做什么都将危机重重，得不偿失道德禁区的出现，直接阻断了所有人窥视的意念，于林逸而言正是绝佳的掩护。</br>正如眼下。</br>哪怕他让新世界吞掉了道德碑八成实体，可在外界所有人眼里，道德碑就是一波散掉了。是不夸张的说，这个时候就算林逸主动站出来说，道德碑被我吸收了，所有人都会嘴之以鼻，认定他是在吹牛哗</br>《第11254章</br>你一个战力四百六的货色，能够近距离活下来就已是奇迹了。</br>就价还能吃下道德碑?</br>怎么不说你能打得秦王尿裤子呢?2</br>从头到尾，林逸今天这一波操作的火候，可说是把握得刚刚好。</br>姜小尚在新世界内喷啧称叹:"这可是个好东西啊，有它在，整个新世界的稳定性直接能上一个大台阶!"道德是秩序的一种，而且是最难得的一种。"有这一块道德碑兜底，接下来你怎么新世界，应该都不会崩溃了。</br>要不现在就试试手动演化?”</br>]]></description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 05:15:47 +0000</pubDate></item><item><title>第11255章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11819694.html</link><description><![CDATA[林逸顿时有些意动，不过随即还是稳住了:“等等吧，还得再准备一阵。"</br>手动演化，是姜小尚提出来的大胆设想</br>新世界是林逸的根本，此前所做的所有努力，包括物种进化在内，归根结底都是为了加速新世界的演化进程。</br>但有一点，林逸始终没有直接插手。之前所有的动作，都是利用气运间接推进演化进程，而事实上，林逸身为新世界的创造者，是可以直接对新世界进行大范围调整的。只要他愿意，无论是令新世界一比一复刻现实世界，还是使用类似女娲造人的玄妙手段，跨越物种进化过程，直接捏造出高等生物，都不是没有可能。</br>唯一的问题在于，林逸真要是这么做了，新世界随时可能崩溃。</br>作为一个才诞生不久的新世界，如今看似能够稳定运行，实则本质还是十分脆弱，根本经受不起任何的风吹雨打。</br>故而即便再想加速演化，林逸也只能采用最为温和的间接手段，类比一下，这就如同是给人做食补。</br>而所有的直接干预手段，都是外科手术且不说林逸这个外科医生，压根就没有这方面的经验，即便真的经验丰富，也会给新世界留下不可逆的创伤，稍有不慎就是崩盘。但是现在，有了道德碑这个稳定器，等同于给新世界系上了安全带。</br>以前不敢做的一些动作，现在终于可以尝试一二了。</br>姜小尚窝在新世界没别的事情做，一天到晚就在琢磨这些，此刻他远比林逸更加兴奋，更加跃跃欲试.真尼玛怂!”</br>姜小尚不死心的劝道:“那个方案我已经推演五百遍了，现在有道德碑兜底，肯定没有问题。"这么说吧，你要是听我的，三天之内妥妥让你升一级，十天之内升两级，一个月之内升三级!”</br>林逸无语的看着他:“你这饼画得可是越来越离谱了啊。"</br>哪里离谱了?小爷我这可是经过严密论证，都是最科学的推演好不好?</br>姜小尚气急败坏。</br>“行吧，我信你。</br>林逸随即又话锋一转:“不过你还得再等等，等我再攒一波气运，弄个双重保险再动手。"</br>事关重大，实在容不得半点马虎。</br>以林逸的性子，除非同时具备道德碑和百万级别的庞大气运作为双重兜底，否则是绝不会轻易下决心的。</br>毕竟，新世界是真不能出问题。</br>姜小尚显然对此心知肚明，果断见</br></br>好就收:"那你可得动作快点，回头要是我没兴趣了，我可不帮你搞这个东西，到时候你就自己玩泥巴去</br>吧</br>林逸连连点头;“行行行。</br>跟姜小尚沟通完，林逸开始安排人打扫战场</br>王丰带着几个亲随走了过来，脸上又是尴尬，又是敬畏。</br>亏得他们之前还认定林逸就是个样子货，如今一对比，着实羞愧得无地自容。</br>《第11255章</br>林逸还没开口，干主几人主动躬身俯首:"我等有眼无珠，妄自议论林大人，实在是不知天高地厚，我等向林大人请罪。王副统领言重了，随口议论两句而已，人之常情，我还不至于那么小气。”</br>林逸微微有些意外。</br>虽说是强者为尊，可对方好歹也算是实权人物，有点傲气再正常不过，愿意当面低头赔罪倒是难得一见。</br>不过随即，林逸就明白了对方的用心。</br>今天见识到了实力差距，哪怕脑子再怎么一根筋，也知道不可能争得过自己。</br>既然争不过，那就干脆选择加入。</br>这绝不是一个可耻的选择。</br>可以预见，经历过今天的考验，林逸在周天子心目中的份量必将变得更重。</br>视为心腹股脑，以前只是一句场面话，但是今后，这必将成为现实。</br>林逸将会取代武无敌，成为周天子一系的核心人物，已然是板上钉钉的事情</br>王丰选择在这个时候向林逸低头，妥妥是明智之举</br>有了王丰本人带头，剩下的禁卫高手自是更不用说，一个个敬畏交加，其中有不少高手跃跃欲试，想要获得林逸的关注良禽择木而栖。</br>林逸的实力和前途，他们都看得一清二楚，要是有机会被林逸看上，成为林逸的亲卫，那自是比留在禁卫系统内当一个大头兵好太多了。</br>不过，这些人终究没能如愿。</br>倒不是林逸看不上他们。</br>事实上以林逸现在的情形，手头除了卫折圣这批安全审查司的人，再加一个规则设计院之外，能够随意调用的人手相当有限，如果有合适的他绝不会拒之门外，从这帮禁卫中挑一批出来，未尝不是一个合适的选择。</br>可惜，眼下时机不合适，因为周天子醒了。</br>周天子醒来的第一时间，就派人传召林逸，令他进宫觐见。</br>第一眼看到面如金纸的周</br></br>天子，林逸不由一惊。</br>他料到周天子所受的反噬必然不轻，但是沦落到这副气若游丝的状态，还是令他颇为意外。</br>周天子玩味一笑:“不用担心，寡人这是装的，正好借此机会看一看，会有哪些宵小跳出来。</br>话虽这么说，他脸上的勉强显而易见。</br>萧莽的那一句“天子失德”，虽不至于令他彻底崩溃，但也绝对是元气大伤，短时间内难以恢复.林逸自然不会拆穿，附和道:“陛下英明。"</br>周天子笑着摆了摆手，正色道:"这一次你做得很好，替寡人除去了一个心腹大患，你的功劳，寡人会记在心里。</br>林逸刚要表态，却被周天子挥手阻止。</br>寡人视你为股脑，你不负寡人，寡人必不负你，这是寡人的心里话。"</br>所以你我之间，就不必那么多虚礼了。"</br>周天子一脸的推心置腹。</br>不过随即，他便又叹了口气:“有一个不好的消息，他们把武侯转移到天牢第九层了。</br>林逸一怔，很快反应过来:“这是准备对武侯下手了?“</br>武无敌是周天子最重要的臂膀，这一点毋庸置疑。</br>只要他还在，哪怕是被关在天牢之中，周天子就还有主心骨，对于各方来说，多少总还有一层威慑。</br>]]></description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 05:15:20 +0000</pubDate></item><item><title>第11256章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11819695.html</link><description><![CDATA[一旦武无敌被除掉，周天子就将彻底沦为没牙的老虎，连最后这一点仅存的威慑力也都要被抹去!</br>而明眼人都看得出来，周天子为了保下武无敌，必然不惜代价。</br>他好歹也是天子，至少在官方流程上，他有着最高决策权。那怕因为秦王的存在，他很难赦免武无敌，可同样的，秦王想要正式将武无敌判死，也是很难。也正因此，周天子这段时间虽然忧心，想方设法在做各种尝试，即便都没什么效果，但整体心态还算稳定只要武无敌不死，就总还有捞出来的机会。</br>可惜，对方不会等他。</br>以秦王府的势力，想要弄死一个关押在天牢之中的犯人，并不一定要走官方流程将其公开处死，他们有的是手段。</br>比如眼下，直接将其投放到天牢第九层。</br>天牢第九层，与其说是天牢的一层，倒不如说是一个独立的小世界。</br>那里有最恶纷的环境，即便生命力最顽强的境哪都无法存活，那里有天底下最松散的看守，因为乐根就没人看守，任何人进去都只能自生自</br>灭。8</br>最重要的一点，那里关押着当世最穷凶极恶的罪犯。</br>内王庭有史以来几乎所有的顶级罪犯，除非被公开处死，其他全都被投放进了天牢第九层。1</br>里面如今有多少人活着，根本无从知晓。3</br>但有一点可以明确，那里是所有人都绝对不愿意进去的地方。</br>如果地狱在人间，那么，那里就是第十八层地狱。</br>即便强如武无敌这样的顶级王权强者，进去里面都不敢说一定能活下来，尤其秦王府既然做出了这样的安排，势必会想尽办法限制他的实力，令其无法自由发挥。</br>周天子忧心忡忡:“第九层将近半数的顶级罪犯，都是武侯亲手抓的。”1</br>林逸眼皮一跳:“那就麻烦了。"</br>如果只是一个小透明，低调一点不惹人注意，进到里面也许还能苟一苟</br>可武无敌这个情形，必然分分钟就会被群起而攻之，这想要活下来的难度，可就真的无限拔高了</br>哪怕是林逸这个局外人，设身处地的想一想，都不禁直冒寒气</br>“武侯不会那么容易死，但如果拖得时间长了，就真的说不好了。"</br>周天子面带恳求的看着林逸:“寡人不能再等下去了，必须尽快行动。</br>林逸微微皱眉:“陛下</br></br>是想特赦武侯?”</br>身为天子，自然有着特赦之权，哪怕他是傀儡天子，至少名义上还是有这份权力的。</br>可即便周天子不顾一切阻碍，强行发起特赦，没有秦王府的点头，这份特赦令最终也无法落地。</br>恰恰相反，只会让武无敌死得更早。</br>这点自知之明，寡人还是有的。"</br>周天子苦笑一声，正色道:"寡人所说的行动，是实质性的营救行动，不管怎么样，至少先要将武侯从第九层救出来，林爱卿，这个任务事关重大，寡人只能交托给你。"</br>第11256章</br>这是既想马儿跑，又想马儿不吃草啊。</br>前几天刚刚画好的封侯大饼都还没有兑现呢，这就又开始分派任务了?</br>林逸不禁面露为难:“微臣愿为陛下效死，可眼下以微臣的资历，无法干预天牢的内部事务，即便有心有力，也是无从下手。寡人也知道这件事很难，但办法总比困难多，寡人相信以林爱卿你的能力，一定有办法克服的。"周天子满面期待。</br>林逸沉默。</br>他算是看出来了，这位佛偶天子手中是真没什么能用的牌了，尤其对干整个天牢系统，身为堂堂天子，音是连一个信得过的有力人十都找不出来，否则不至于硬塞到自己头上来。</br>周天子想了想，忽然话锋一转:"萧莽已死，他的太傅位置空了出来，三公高位不能长期缺位，林爱卿可有什么好人选推荐?“林逸闻言不由惊讶。</br>太傅的位置空出来是没错，这个位置势必会成为各方势力争夺的焦点，接下来朝堂上下，必然有一场不小的风波</br>令林逸惊讶的点在于，这么大的事情，确定是自己这个层次能够插手的?</br>周天子要不要听一听你自己在说什么?</br>话说回来，以这位傀儡天子的弱势，林逸甚至压根都不觉得对方能在这件事上有多少话语权。周天子意味深长道:"三公这样的关键位置，正常确实需要七王共议推举，但最终还是需要寡人亲自拍板，若是寡人不满意，流程上七王也没有办法。"</br>林逸立马了然。</br>换句话说，七王有推举权，周天子有否决权。</br>周天子确实没办法直接提拔自己的人选上去，不能成事，但他身为天子，总归还可以坏事。</br>除非七王彻底撕破脸，将他直接从天子宝座上拉下来。</br>目前来看，秦王府虽是咄咄</br></br>逼人，但应该还没准备走到这一步。</br>如此一来，周天子还真就有参与这场太傅角逐的资格。</br>他在此刻提出来，说白了就是享这个当筹码，跟林逸做交易。见林逸没有反应，周天子干脆点明道:"寡人无论属意谁来做这个太傅，七王都一定会推翻，但如果林爱卿价想要推一个人上来，加上赛人的支持就未必没有可能，毕竟你跟七王的关系还不错。</br>林逸跟赵王的关系，经过萧莽之事，如今已是天下皆知。</br>加上此前他与韩王府的互动，其至隐隐还有齐王府的身影，种种加在一起，不知不觉间，林逸的高层关系网已然颇为可观了插手太傅人选，乍听起来是天方夜谭，可是仔细想一想，还真未必就没有机会。</br>林逸心中一动，脑海中快速闪过一个人选。3</br>太傅不仅是三公高位，更关键的是掌管礼法，尤其整个宣传口都在其辖下，若能将其握在手中，对于需要大力推广人为规则的林逸来说，价值显而易见。</br>反之，若是落在敌人手里，则少不了各种麻烦。</br>萧莽此前的拿捏，就是前车之鉴</br>]]></description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 05:14:59 +0000</pubDate></item><item><title>第11257章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11819696.html</link><description><![CDATA[林逸当即正色道:"阵下，微臣刚刚想到一个人选，可以让他进天牢第九层打探一下，看看武侯的情况，然后再做打算。"”周天子一愣，随即露出笑容:“寡人就知道，林爱卿是不会令寡人失望的。"</br>他并不反感跟林逸做这种交易。</br>强者都有傲气，即便他坐在天子的位置上，也不是天经地义就能使唤任何人的，必须得有利益交换。</br>想要让人给自己卖命，就得给出足够的好处。</br>这个道理，他刚上位的时候不懂，但做了这么多年的傀儡天子，要是还不懂，此刻早就已经尸骨无存了。</br>林逸道:“微臣对天牢系统不熟，需要内部人士配合。</br>周天子直接答应:“寡人这就吩附王副统领，令他全权配合。</br>王丰是禁卫副统领，按理说跟天牢系统没什么交集。</br>但极少有人知道，他当初就是在天牢底层摸爬滚打，机缘巧合之下入了武无敌的眼，才有了今天的地位.</br>如今他人虽然从天牢系统出来了，但在内部还是有不少的关系。</br>这些关系层次有限，无法独立担当做成大事，可如果只是负责配合一下，却是绰绰有余。</br>退出宫殿大门，收到命令的王丰当即满是欣喜的迎了过来。</br>“林大人，您有什么吩咐，卑职一定全力配合!”</br>他如今对于林逸已是心服口服，更何况这次的行动是为了营救武无敌。</br>林逸拍了拍他肩膀:"这段时间先跟你在天牢的那帮兄弟，好好培养一下感情，多请他们喝几顿酒，接下来需要他们出力。</br>王丰欣然答应，拍着胸脯道:"您放心，卑职每个月都要跟他们聚一聚，都是铁杆兄弟，需要他们做什么，随时招呼。</br>林逸停住脚步，正色看着他:“事关重大，我需要你再好好甄别一下，绝不能掉链子。"</br>王丰愣了愣，而后重重点头:“明白了，卑职这就去办。"</br>打发走王丰，林逸转头回到奉天府李家。1</br>虽然已将李见龙等人一网打尽，但至少在流程上，对于李家的审查并没有结束，仍然还在继续。</br>刚到门口，林逸便见程双儿在翘首以盼。</br>白裙似雪，恰似凛凛冬日中的一抹亮景，令过往路人不住回望，留恋不舍。</br>"公子。”</br>程双儿见到林逸，当即兴奋的迎了上来:“步所长</br></br>刚刚告诉我一个好消息，咱们那几条人为规则，这几天民众接受度都开始大爆发了，日均增长是以前的一百六十倍!</br>林逸眼睛一亮:“确实是好消息，干得不错。</br>程双儿俏生生的在近前站定，眼中满是崇拜:“主要还是公子的手段高明，若没有公子那一出抢亲，令男女老少都津津乐道，这样的爆发式增长放在以前根本不敢想象。</br>林逸不以为意的笑了笑:“只是应急的小手段，上不了大台面，接下来还是得稳扎稳打。</br>“嗯嗯。”</br>程双儿连连点头。</br>第11257章</br>话虽这么说，不过等到今天诛杀萧莽的事情传开，必然又会迎来一波不小的热度。</br>他身为话题中心人物，在内王庭广大民众心中，免不了留下一个深刻印象。</br>到时候，最终受益的还是他手底下的这些人为规则。</br>林逸所做的一切，都不可避免会被广大民众拿来跟他名下的规则绑定，某种程度上，他就是自家规则的形象代言人。</br>这是好事，但有朝一日，也会成为坏事。</br>毕竟林逸所做的事情，不见得桩桩件件都符合民众的心意。</br>旦像萧莽那样把人设立起来，万一哪天塌房了，就会直接波及名下的人为规则。</br>若是顾忌到这些，难免会令林逸束手束脚。</br>与其成为公众明星，林逸更愿意当一方枭雄，至少无论做出何种决定，都不至于被捆住手脚</br>故而，将话题流量引到自己身上，只能算是当下的应急手段。</br>真正的长久之计，还是将太傅这个掌控宣传口的关键位置抓在手中，唯有这样，才能立于不败之地。这时，李竹龙得到消息，主动迎了出来</br>几日不见，林主事又干了一番惊天动地的大事，如今整个顶层圈子都在议论你，都赞你后生可畏，前途无量啊。</br>李竹龙满面堆欢，深施一礼。</br>程双儿在一旁眨了眨眼睛，她的层次不高，直到此刻都还不知道太傅府的事情</br>不过见李竹龙身为堂堂的奉天府李家家主，在自家公子面前竟然将姿态摆得如此之低，着实令她与有荣焉。</br>要知道，此前李竹龙在她眼里，那可是站在云端的大人物。</br>可即便是这样的大人物，面对我家公子，也要恭恭敬敬的呢!</br>看着林逸的侧颜，程双儿眼睛亮品</br></br>晶的，小小而得意的抵了据嘴角。2</br>李家主谬赞了，我只是奉命行事而已。"</br>林逸不以为意的摆了摆手，饶有深意道:“不过，李家主你的机会倒是来了。</br>我的机会?”</br>李竹龙闻言一愣，随即眼睛一亮:“林主事可否细说?”</br>他这种人精中的人精，许多事情压根都不需要明说，稍微点上一句，立马就能想个七七八八。</br>林逸好笑道:“这里可是你李家，李家主就准备让我站在门口干说，不请我喝口茶吗?“</br>看我这脑子，净顾着替林主事高兴了。”</br>李竹龙一拍脑门，当即连声赔罪，忙不迭将林逸请到了自己书房。</br>这是李家防备最森严的地方，寻常即便是最亲近的仆人都不允许靠近，尤其这里还经过专门布置，书房中说的话，外界哪怕再高明的手段者无法窃听。</br>程双儿见状，当即明白过来，接下来林逸跟李竹龙要谈的是真正的大事，当即俏生生驻足。</br>公子，双儿先回去了。</br>她很清楚，林逸虽然对她信任有加，但毕竟时日尚短，她还无法得到真正的完全信任</br>她在林逸的眼中，还不是足以交托性命的自己人。</br>那需要时间的沉淀。</br>不料，林逸却叫住了她:“你也进来一起听听吧，说不定还有用上你的时候。程双儿当即一喜，甜甜的嗯了一声:“谢谢公子。"</br>]]></description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 05:14:29 +0000</pubDate></item><item><title>第11258章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11819697.html</link><description><![CDATA[李竹龙却是意外不已。</br>他大致能猜到林逸准备跟他谈什么，这是何等的大事，即便家族核心高层，他都不敢轻易透风，林逸居然会让一个婢女旁听?</br>至于林逸说的用到程双儿，他自是不以为然。</br>唯一的解释，就是林逸看上这个婢女了，准备收入房中。</br>殊不知，林逸说的都是实话。</br>程双儿此前的表现，已经验证了她的不同寻常，足以证明司南戒对她的评价，并不是什么低级bug。</br>也就是说，此女在注定的未来中，乃是跟秦王同一档的存在!2</br>这样的潜力人物，若只是用来管理一个规则设计院，显然是大材小用了。</br>以林逸的性子，不用则已，既然选择用了，就一定会物尽其才，人尽其用。</br>何况，眼下他身边正是缺人的时候。</br>程双儿若是真的能够快速成长起来，林逸绝不会音音给予平台，给予机会</br>至于最终能够走到哪一步，那就要看她自己的造化了。</br>三人进入书房。</br>李竹龙亲手泡了一壶珍藏的灵茶，给林逸倒了一杯，看在林逸的面上，又给程双儿倒了一杯，倒是令程双儿有些受宠若惊.</br>彼此身份层次差距，十足的云泥之别，即便是在梦中，她也从不敢奢望有这样的待遇。</br>程双儿不禁感激的悄悄看了林逸一眼。</br>这一切，可都是林逸带给她的啊。</br>茶不错，李家主果然是个有品位的人。"</br>林逸抵了一口，下一句便令李竹龙当场惊住:"现在太傅的位置空出来了，不知李家主有没有兴趣?”</br>李竹龙目瞪口呆，喃喃失声:“林主事不是在说笑吧?“虽说他对此已经有所猜测，但即便他胆子再大，也顶多只是想着操作一把，从中捞一杯羹，根本不敢奢望当朝太傅的位置!万万没想到，林逸一开口竟会这么石破天惊。</br>一旁程双儿也是下意识捂住了嘴巴，不过随即，眼睛却是变得更亮了。</br>林逸将这一幕看在眼里，心下了然</br>大概连程双儿自己都没有察觉，她对于这种事关顶层权力斗争的大事，远比普通女孩子更加投入，更加兴奋。</br>林逸没有回答，自顾喝茶，任由两人消化各自心头的震惊。</br>片刻后，李竹龙终于缓过神来，苦笑着赔礼:“在下失态，令林主事见笑了。</br></br></br>林逸放下茶杯，淡笑着说道:"李家主此刻一定以为我夸大其词，别着急否认，换做是我，我也会觉得是天方夜谭。毕竟我区区一介安全审查司主事，凭什么插手三公这种级别的人事任命，对吧?“</br>李竹龙正色道:"不瞒林主事，若说出这话的是其他人，在下确实不信，可这话从林主事嘴里说出来，在下不得不信，毕竟你可是亲手将萧莽从太傅位置上拉下来的人。”</br>第11258章</br>加上天子对你的信任，在这件事上，林主事是真有话语权的。"</br>林逸微微点头:“李家主确实是个明白人，跟明白人说话，省事多了。"</br>李竹龙随即疑惑道:“不过有一点恕在下直言，林主事为何会看上在下?“</br>虽说经过之前的事情，彼此已经有了利益关联，勉强也能算得上是利益共同体。</br>可问题是，这终究有着不愉快的过往。</br>林逸认真回答道:“我说了，李家主是个明白人。"</br>李竹龙哑然，而后失笑道:"能够入得了林主事的眼，是在下的荣幸。</br>他自然知道明白人的意思。</br>所谓明白人，就是时刻明白自己的位置，能够拎得清轻重，随时都能做出最明智的选择，不至于因为一个妄念一点情绪，自己毁掉自己的大好局面。2</br>结合之前的表现，至少在这一点上，他李竹龙确实担得起林逸的这个评价。</br>而这，也正是林逸选择他的关键原因。</br>这个世上聪明人到处都是，但真正的明白人，少之又少。</br>林逸继续说道:“奉天府李家这么多年的底蕴，包括李家主你自己在内，历代都有在朝廷为官的经历，我没记错的话，李家主你此前曾经官至少府?”</br>少府学管财政大权，乃是三公之下数一数二的权力职位。</br>李竹龙苦笑道:“那已是多年前的事情了，秦王府崛起之后，我这个少府就只能靠边站了。</br>说起来，他也是前朝老臣，颇得上一代天子的看重。</br>奉天府李家能有今天的底蕴，与他当年执掌少府之位，有着密不可分的关系</br>只可惜在秦王府的权势面前，即便是他奉天府李家，也只能乖乖靠边站。</br>毕竟少府这样的关键要害位置，秦王府是绝不可能让给别人的。</br>林逸点头道:“既然你有过这样的资历，再加上天子的支</br></br>持，你就有资格加入到太傅之位的角逐，而且会有胜出的机会，不知李家主可有兴</br>趣?"</br>李竹龙怦然心动。</br>什么叫可有兴趣?他可太有兴趣了!</br>别看现如今他奉天府李家依然是顶流势力，处在七大王府之下的第一档，可相比起他当年执掌少府时期，整体声势却还是差了一大载若是能够坐上太傅这样的三公高位，对他奉天府李家，必将是一次巨大的提振。</br>日后只要运营好了，整个家族完全有可能更上一个台阶，达成前所未有的盛况!</br>这可是他的毕生夙愿。</br>不过心动归心动，李竹龙却也没有失去理智，迟疑道:“据在下所知，三公之位需要七王共议推举，若不能令七王点头，即便有天子的支持恐怕也希望渺茫吧?“</br>林逸看他一眼:“少数服从多数，我们并不需要让七王都支持，只要超过半数就行，李家主莫非没有信心?“李竹龙心下盘算了片刻，随即眼睛大亮。</br>林逸跟赵王的关系他看得比所有人都清楚，完完全全就是利益共同体，而且是同穿一条裤子的那种。1林逸跟其他几位七王的关系，他也隐约有所耳闻</br>别忘了，他奉天府李家本身也不是省油的灯，跟七大王府之间也有不少的利益往来。</br>]]></description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 05:14:03 +0000</pubDate></item><item><title>第11259章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11819699.html</link><description><![CDATA[这次若是有林逸的全力支持，再加上他自己的人脉，七票之中拿到四票的机会不仅有，而且还不小!</br>此事可行!</br>李竹龙心头大定，当即表态道:“多谢林主事给我这次机会，无论此次能否成功，我奉天府李家都承你的情，日后必定是林主事最忠诚的盟友，最坚定的支持者!”</br>真是只老狐狸。</br>这下不只是林逸，就连一旁的程双儿都看出来了。</br>相比起竞争太傅之位，对方其实更看重的是借机跟林逸绑死，正式以同盟的身份加入林逸的阵营。</br>至于能否登上太傅之位，能成固然最好，即便不成，他李家也不会有多大的损失。</br>只要能够拉近跟林逸的关系，甚至进而拉近跟赵王府的关系，于他而言就是稳赚不亏。</br>林逸幽幽提醒道:“最重要的是，对天子的忠诚。"</br>是是，我李家对陛下自是无限忠诚。”</br>李竹龙嘴上满口答应，心下却是微微有些纳闷。</br>效忠周天子，这是内王庭的政治正确，即便是秦王口头上也都这么喊，只不过仅限于口头而已。</br>眼下是他和林逸的私下谈判，关起门来根本没人能听得到，喊这个口号干什么?</br>难不成林逸还真是周天子的铁杆死忠?</br>李竹龙怎么看都觉着不像。</br>林逸这种精明到了骨子里的人，借周天子的势壮大自己也就罢了，至于让他跟着周天子一起殉葬，绝无可能。长久来看，跟着周天子没有前途，这么明白的事情他绝对不信林逸会看不出来</br>不过马上，他就明白林逸为什么要这么说了。</br>林逸轻轻县着茶杯，语气淡淡道:“你想上位当太傅，必须先要让天子点头，否则就算过了七王共议推举这一关，也无法成功。</br>肉戏来了。</br>李竹龙心头一凛:“那要怎样才能让天子点头呢?“</br>林逸看似漫不经心道，“武侯现在被转移进了天牢第九层，天子很关心他的情况，需要找一个知根知底的自己人进去探探情况，你儿子李天中就挺合适。"</br>“不可能!”</br>李竹龙惊得豁然起身，刚刚还十分和谐的气氛，一下子变得剑拔弩张。</br>天牢第九层是个什么样的所在，他李竹龙不可能不清楚，毫不夸张的说，任何人只要进去，就等同于把半条命交出去了。</br>至少</br></br>剩下的半条命什么时候收走，也不由本人决定，而是老天爷说了算。</br>李天虫乃是他独子，即便此前公开联合李见龙以下克上，其在他眼中的份量，也从来没有过半点浮动。</br>程双儿欲言又止，想要开口帮着缓和一下气氛。</br>不过见林逸老神在在的喝着茶，半点没有情绪波动，顿时就明白了林逸的意思，顿时深感受教</br>果然，见林逸这副平淡的反应，李竹龙激动了片刻后，很快就冷静了下来。</br>《第11259章</br>“林主事，你这可是给我出了个大难题啊。"</br>李竹龙苦笑不已。</br>他已经反应过来，今天这件事从一开始就不是选择题，而是必选题。</br>林逸既然选择了他，他不答应也得答应，否则到时候被扔进天牢的，可就不止是他儿子李天虫一个了。</br>别忘了，对他奉天府李家的审查可还没有结束呢</br>有李见龙的事情放在那里，林逸想要摧毁他李家，甚至压根都不需要捏造什么，一切都是现成的。</br>毕章出了李见龙这么大的案子，你奉天府李家跳出来说自己是干净的，谁信啊?</br>林逸不疾不徐的说道:"这件事情李家主没必要太过抗拒，李天虫身上的毛病，你这个当父亲的比我们都清楚，如果不好好磨砺一番，日后迟早会惹出更大的祸来，到时候你李家还能不能涉险过关，可就不好说了。</br>这话是威胁，李竹龙却无法反驳。</br>因为他儿子李天虫确实就是那副鸟样。</br>李天虫并非是传统认知中的那种纨绔，恰恰相反，在二代群体中，他反而算是很有上进心的那一种。</br>可对于奉天府李家这样的超级家族来说，他们怕的从来就不是家里出纨绔。</br>以他家的底蕴，就算出再多的纨绮，挥霍个上百年上千年，也不可能将如此雄厚的家底挥霍一空</br>他们最怕的，恰恰就是这种很有上进心的子弟。 1</br>正如这次惹到林逸，一不小心就会给整个家族带来灭顶之灾!</br>最近几天以来，李天虫虽说吃了个大亏之后，算是老实了不少，但话里话外依然对林逸颇有微词，一开口就是要让李家脱离林逸的魔掌，着实听得李竹龙心惊肉跳。</br>说白了，这货虽然在林逸手底下吃了亏，但压根就没有长教训。</br>长此以往，再次惹祸上身是早晚的事情。</br></br></br>林逸缓缓收起笑容:“我很重视我们之间的友谊，但我的眼里也不揉沙子。"</br>李竹龙冷汗淋漓:“请林主事放心，在下一定好好管教犬子，绝不会再让他惹出乱子来。“</br>父母之爱子，则为之计深远。”</br>林逸看着他沉声道:“你真觉得自己能管他一辈子吗?</br>李竹龙无言以对。</br>这些大道理他自然不会不懂，可一旦落实到执行层面，就难免走样。</br>林逸语气诚恳道:“这次是个好机会，让他去真正历练一番，等回来了，也许就大不一样了。"</br>李竹龙无奈苦笑道:“那可是天牢第九层啊，一旦进去，还能回得来吗?“</br>林逸正色道:"此事关系到武侯，上面有天子盯着，我来亲自操刀，李家主要是觉得我连这点都确保不了，那我也无话可说。</br>不不，对于林主事的能力，在下一万个相信。</br>李竹龙连忙道。</br>开玩笑，对方连萧莽都能说做掉就做掉，那是何等手段，整个内王庭的顶层圈子直到此刻都还在震惊之中</br>对于林逸的手段，他是真的服气，这可不是什么场面话。</br>最终，李竹龙终于下定决心:"也罢，天虫既然是我李家子弟，为了家族赴汤蹈火也是天经地义，在下这就去吩附他。"</br>]]></description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 05:13:21 +0000</pubDate></item><item><title>第11252章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11748533.html</link><description><![CDATA[林逸声音平淡，但每一句话都如同砸在萧莽心口的重锤。</br>秦王如今势大是不错，可改朝换代需要契机，在真正时来天地皆同力的契机到来之前，他是不会轻举安动的，他等得起。秦王想要的，是一个更加虚弱，无法对他制造任何掣肘的天子。"</br>托你的福，他的意图已经达成了。"</br>但是你不一样。”</br>从天子失德这四个字从你嘴里说出来的那一刻起，你就已经没有了任何退路。</br>你必须想尽一切办法，将天子拉下马，否则等他缓过来，立马就会拿你这位背叛自己的太傅开刀。</br>萧太傅，你真以为自己承受得住这波反扑吗?“</br>萧莽脸色煞白，极力争辩道:"老夫不是任人取舍的棋子，秦王也一定会保我，只要我在，就能替他分担掉天子的压力!林逸认可的点点头:“你的仇恨值确实拉得很高，可你想过没有，现在的你对秦王来说，是利大于弊，还是弊大于利?“</br>萧莽噎得说不出话来，种种细节，越想越是惊心。</br>他手中捏着道德碑，今天可以道德审判周天子，转过头同样可以道德审判秦王!</br>虽说他的审判注定不可能对秦王起效，但毕竟能够蛊惑天下人心，他的存在，对于秦王来说多少是个隐患。</br>除非他愿意放弃一切，彻底向秦王俯首称臣。</br>可问题是，就算他能豁出去，秦王会相信他的忠心吗?</br>这一切，萧莽根本赌不起，他也根本不敢赌。</br>不知不觉间，他已陷入死局。</br>心防一破，道德碑上面的裂痕随即大了几分，与此同时，罩在萧莽周身的道德金衣再度开始涣散。</br>林逸见状稍稍松了口气。</br>一番嘴炮总算是没有白费。</br>他刚刚分析的这些，虽不是空穴来风，从萧莽的反应来看应该说正中要害，可要是对方脑子就一根筋，死活就是不认，短时间内他还真是点办法都没有。</br>道德碑加道德金衣，这样的硬件配置对于顶级王权强者以下，真的就是乱杀</br>林逸若不动这个心思，真心没什么胜算可言。</br>不过，萧莽很快便反应过来:“你说了这么多，无非就是想让老夫掉进坑里，你真以为老夫看不出来?林逸眨眨眼睛:“被你看出来了?无所谓，反正你已经信了。”</br>萧莽哑然。</br>他憋着劲想要反驳，</br></br>一门心思认定林逸的这番嘴炮就是陷阱</br>可残酷的现实却是，无论他怎么说服自己的理智，他身后道德碑的裂痕依然在扩大，庇护他的道德金衣依然在涣散.</br>林逸正色看着他:“人是没办法欺骗自己的内心的。</br>《第11252章</br>怀疑的种子一旦种下，就再也无法根除。</br>这是一个彻头彻尾的阳谋。</br>哪怕萧莽能够反应过来，也根本无解。</br>何况种种迹象表明，林逸所说的这一切正在成为现实。</br>一个最直接的表现就是，如果秦王此刻依然在支持他，即便他内心有所松动，也不会直接反应在道德碑上</br>他在秦王的眼里，已是利用价值被榨干了的弃子!</br>"不!不可能!老夫是三公太傅，不是任何人的棋子!”</br>萧莽咆哮嘶吼，从一个温文尔雅的道德楷模，瞬间滑落成为歇斯底里的暴走怪物。</br>金色狂雷疯狂发散，开始无差别攻击方圆百里内的所有人。</br>顷刻之间，便有上千人中招身死。</br>距离最近的林逸，自是首当其冲，至少六成的金色狂雷都落在了他的身上。</br>但凡换一个同等战力的高手，骤然面对如此密集的道德审判攻击，早已千疮百孔，有十条命都不够死的。</br>然而林逸不仅挺了下来，甚至还反手发起了冲锋。</br>你要死就成全你!“</br>萧莽面目狰狞。</br>此刻他看起来已经失去理智，实则并没有，他是装的。</br>即便他对于高端对决的经验极度匮乏，此前的种种节奏，也都被林逸在牵着鼻子走，但并不代表他就是人畜无害的小白免.</br>林逸发起突袭，在他眼里恰恰就是上钩的猎物。</br>给我死!”</br>四面八方的金色狂雷戛然而止，转而凝聚成一张金色巨弓，正好卡在林逸突袭到面前的时机，直接贴脸开大!</br>冥冥之中，响起一声低沉的叹息，天地为之低眉。</br>这一箭，名为道德的叹息。</br>林逸猝不及防，压根没有闪躲的机会，迎面正中。</br>整个人随之陷入僵直。</br>萧莽见状大喜，癫狂冷笑:“狗一样的东西也想来左右老夫，这就是你的下场!"</br>"老夫是弃子，你是什么?””你连当弃子的资格都没有!”</br></br>从刚才开始，他心头就凝聚了一口恶气，这下终于能够肆无忌惮的发泄出来</br>不管他是不是被秦王抛弃，只要能看到周天子比他更惨，尤其是看到林逸被自己踩在脚底下，他至少能出上一口气，好好爽上一把!</br>林逸的声音忽然响起。</br>我确实没有给人当弃子的习惯，萧太傅竟会以此为荣，倒是真的出乎我意料。</br>笑声戛然而止。</br>萧莽震惊的看着近在咫尺的林逸，脸上满是骇然。</br>《第11252章</br>他确实没什么战斗经验，可对于自己这一记道德叹息的威力，却还是心中有数的。</br>道德为何叹息?</br>因为就连全天下的道德，都已判定你无可救药，你已被全世界所抛弃。1换句话说，你是全天下的弃子。</br>这不仅仅是肉身层面的全方位摧毁，更是精神层面的无尽碾压。1</br>哪怕再强韧的意志，当被全世界所遗弃之后，也必然会自暴自弃，进而陷入彻底的沉沦，永世不得翻身。</br>萧莽坚信，没有人能从这样的打击中挺过来，绝无可能。</br>可此刻，林逸结结实实吃下了一发道德的叹息，却愣是完好无损的站在他面前.</br>眉宇之间虽有疲惫迹象，但很显然，远远没到萧莽预想中支离破碎的程度。</br>肉身没有，精神更没有。</br>“你、你到底是什么怪物?“</br>萧莽再次动摇，心防彻底大开</br>林逸平静的回道:“先看看你身后吧。"</br>《第11252章</br>他确实没什么战斗经验，可对于自己这一记道德叹息的威力，却还是心中有数的。</br>道德为何叹息?</br>因为就连全天下的道德，都已判定你无可救药，你已被全世界所抛弃。1换句话说，你是全天下的弃子。</br>这不仅仅是肉身层面的全方位摧毁，更是精神层面的无尽碾压。1</br>哪怕再强韧的意志，当被全世界所遗弃之后，也必然会自暴自弃，进而陷入彻底的沉沦，永世不得翻身。</br>萧莽坚信，没有人能从这样的打击中挺过来，绝无可能。</br>可此刻，林逸结结实实吃下了一发道德的叹息，却愣是完好无损的站在他面前.</br>眉宇之间虽有疲惫迹象，但很显然，远远没到萧莽预想中支离破碎的程度。</br></br></br>肉身没有，精神更没有。</br>“你、你到底是什么怪物?“</br>萧莽再次动摇，心防彻底大开</br>林逸平静的回道:“先看看你身后吧。"</br>]]></description><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 02:30:51 +0000</pubDate></item><item><title>第11253章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11748621.html</link><description><![CDATA[“哈?你还想故弄什么玄虚?”</br>萧莽嘴上这么说，身体却还是下意识的回头，随即双瞳陡然缩紧。</br>率先进入他眼帘的是一点寒芒，而后是一杆长枪，一袭红衣。</br>一点寒芒先至，随后枪出如龙。</br>伴随着龙吟之声，东方焰扑面而至</br>萧莽无法闪避，身体僵住之余，只能靠着道德金衣硬顶。</br>虽然因为他的心防动摇，加之放了一波道德的叹息，此刻道德金衣已经涣散了许多，但还是能够勉强护住周身要害。</br>而以道德金衣的逆天防御，连林逸的全力一击都难以破防，如今换做实力更弱的东方焰，理论上更是没有机会。</br>各方势力大佬，都在隔空关注着这一幕。</br>对此并不抱多少期待。林逸的实力还勉强凑合，靠着心机手段还能勉强跟萧莽周旋一番，以东方焰现在的实力，强行参与到这种层次的对决中来，未免大过以卵未石了。</br>东方焰在他们眼中的存在感，纯粹来自于此前的抢亲事件，不过是个花边新闻的边角料，仅此而已。</br>然而下一秒，惊掉一地眼球。</br>仅仅不过瞬息的僵持之后，枪尖直接突破道德金衣的防御，捅进了萧莽的咽喉</br>全场一片死寂。</br>“什么情况?“</br>各方大佬惊疑的念头疯狂在空中交织询问</br>眼下这一幕，实在是颠覆他们的认知。</br>很快，他们得出了共识。</br>东方焰能够突破道德金衣，靠的并不是她自身的硬实力，而是因为她是萧莽的私念。</br>萧莽对她起过占有之心，如果没有抢亲事件，她此刻已是被萧莽霸占的女人。</br>身为被欺凌的弱女子，她对萧莽的任何报复行为，都不会被道德金衣阻止，反而会被默认。</br>想通了这一点，各方大佬不由纷纷慨叹。</br>“林逸选了一个好帮手啊。”</br>谁也没有料到，林逸竟然找到这么一个绝佳的切入点，尤其还经过此前的层层铺垫，东方焰的入场时机，不迟不早正是刚刚好!</br>此子不简单啊。</br>各方大佬对于林逸更多了一分直观认知。无论今天能否顺利收掉萧莽，林逸今天展现出来的实力，尤其是对于整体局势的把控，已然令他们所有人眼睛一亮。其中不乏有大佬惋惜:“此子起点太低，否则若是换做他来做全盘布</br></br>局，鹿死谁手还真是犹未可知。其余大佬纷纷点头:“大势不在他，在秦王。"</br>他今天所做的一切，即便细节层面操作得再好，最终也注定是在为秦王做嫁衣。</br>《第11253章</br>"道德碑不归天子，不归他，只能归秦王。</br>说到底，林逸即便表现得再出众，在他们眼中终究还是小人物，远远无法与秦王这样的存在相提并论。</br>此时场中。</br>萧莽虽然已被东方焰长枪贯穿咽喉，但并没有就此倒下.</br>也肉身孱弱，单凭他自己确实没有硬扛致命伤害的可能，可他还有道德碑</br>只要道德碑还在，他就是不死之身。</br>萧莽大喜。</br>刚刚一刹那他真的以为自己就要死了，脑海甚至都已经闪回了他这辈子的种种片段，从幼时到成年，从寒酸书生到当朝三公，所有重要场合都历历在目。</br>其中，也夹杂了种种不甘。</br>尤其现在，他正是该站在最巅峰的时候，也是他此生最好的时候，怎么能半途谢幕?</br>他不甘心!</br>看来连老天都不想让我死，林逸啊林逸，你终究还是失算了!萧莽大笑着发力，捅在他咽喉的长枪在力量灌注之下，砰然碎裂，东方焰随之倒飞而出。萧莽转身，冷笑着对林逸发出死亡通牒:真是太可惜了，任你机关算尽，最终还是棋差一招，因为你就是不配有那个命啊，是不是觉得很不甘心?“</br>然而林逸却已缓缓摆开了架势。</br>大千轮回学。</br>以萧莽的眼力，实在看不出林逸这一掌能有多少威胁，毕竟无论怎么看都是平平无奇。</br>直至，大千轮回掌落下。</br>准确的说，这一学并不是落在萧莽的身上，而是落在了道德碑上，不偏不倚。</br>这才是林逸真正着眼的目标。</br>东方焰的突袭，看似没有效果，实则已经完美达成了林逸的预期</br>因为，她成功逼出了道德碑的真正本体。</br>道德碑之所以无解，并不是因为它本身真的无懈可击，而是以正常的手段，根本捕捉不到它的真正实体。</br>没有实体，它就没有弱点，自然也就无法被攻破。</br>但是现在，经过一环扣一环的层层铺垫之后，林逸成功触碰到了它的实体。</br>你、你做了什么?”</br>萧莽总算还没有迟</br></br>钝到家，终于察觉到了林逸的意图，眼神满是愕然。</br>直到此刻他终于意识到，敢情面前这个从不被他正眼看待的外地小子，并不是任周天子摆弄的棋子.</br>恰恰相反，此刻的种种迹象表明，周天子才是被这个家伙利用的棋子!</br>林逸的真正目标，赫然是与他融为一体的道德碑。</br>萧莽只觉匪夷所思:“你怎么敢的?“</br>在他看来，有资格打道德碑主意的，最次也得是周天子这种级别的人物。</br>《第11253章</br>区区一介林逸，凭什么?</br>如果到头来，道德碑最终被秦王收走，他虽然也会极度不甘心，但最终该认命还是会认命因为弱肉强食，天经地义。</br>哪怕道德碑被周天子占去，他眼里再怎么看不上这个学生，可对方身上毕竟有一层天子光环，棋差一招他也能理解.</br>唯独林逸，真要是被林逸得逞，他会死不瞑目!</br>搂蚁一样的东西，就该在地上爬，居然敢奢望天上云端的皓月，光是起这份心思，在他看来就已是十恶不教林逸很是认真的回答道:“你对自己的认知好像有很大的偏差，注意一下，下辈子别再犯同样的错误了。"萧莽瞠目结舌:“啊?“</br>说话间，大千轮回掌发力。</br>道德碑实体虽是坚固无比，可在一遍又一遍的轮回之下，再坚硬的东西也注定要分崩离析。</br>百世轮回后，道德碑上裂痕多了两道。</br>]]></description><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 02:29:47 +0000</pubDate></item></channel></rss>