<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>高手</title><description></description><item><title>第11220章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11313044.html</link><description><![CDATA[程双儿跟着卫折圣，小心翼翼的踏进赵王府侧门，心中一阵忐忑</br>直至在别院中见到林逸，这才悄然松了口气，快步上前见礼。</br>双儿见过公子。”</br>林逸好整以暇的看着她:“这阵子过得怎么样，有没有怨我?“</br>程双儿连忙道:“双儿不敢，双儿所做的一切都是自愿的，并不敢有半点非分之想。</br>林逸一脸古怪:“你这话说得，怎么好像我对你始乱终弃一样?“</br>啊?“</br>程双儿反应过来，不由霞飞双颊。</br>她当初确实是有献身的觉悟，但这些天过去，一回想起来还是觉得羞不可抑。</br>毕竟归根结底，她还是个没出过阁的黄花闺女，有觉悟是一回事，可一旦泄了那股劲，跟其他小女生并没有什么本质区别。</br>林逸话锋一转:“愿意帮我做事吗?“</br>程双儿连忙点头:“愿意!双儿愿意!”</br>胆</br>她已经把最大的筹码押在林逸身上，这些天来面上没什么患得患失的表现，实则多少也是有些提心吊</br>如今总算看到了希望，自是要紧紧抓住，不惜一切代价。</br>“你先看看。"</br>林逸将规则设计院的内部资料，递到了她的手上。</br>在她翻看资料的同时，将整件事情的来龙去脉，也大致解释了一遍。</br>林逸看着她道:“我需要尽快稳住局面，让设计院进入正规，但眼下还有其他事情要处理，所以今天找你过来，就是想问问你有没有兴趣当我的私人助理，全权解决这件事情?“</br>程双儿顿时又惊又喜。</br>这是她从来没有接触过的范畴。</br>严格来说，以她的层次根本就不够资格接触这样的重大事务，毕竟这可是整个内王庭最顶尖的规则设计院!</br>从一个最底层的侍女，摇身一变直接参与这样的重大决策，于她而言，无异于一飞冲天程双儿忍不住迟疑道:“我没有经验，这样的大事公子难道不怕被我搞砸吗?“</br>林逸回道:“用人不疑，疑人不用。“</br>其实他手头并不是没有可用之人，别忘了许安山和女王一众人都在，如今虽然分散出去各自发展，但只要他一句话，随时都可以叫过来。</br>之所以想到程双儿，最主要的还是想借此机会考察一下对方</br>毕竟司南戒对此女的评</br></br>价实在太过离谱。</br>第11220章</br>如果司南戒的偏差不大，那就几乎可以断定，此女日后必然会成为内王庭最顶尖的人物，眼下可说是个超级无敌潜力股。</br>既然被自己遇上了，林逸自然没有错过的道理。</br>这次正好是个机会，试一试对方的成色</br>程双儿大为感动，当即对着林逸盈盈拜倒:“双儿愿为公子赴汤蹈火，肝脑涂地。</br>林逸伸手将她扶起，问道:“现在有什么思路吗?“</br>程双儿目光落在步述的名字上:“双儿想在这位步首席的身上，打开突破口。</br>“可以。"</br>林逸点头赞许。</br>短短不过一盏茶的工夫，此女不仅压下了大起大落的情绪波动，还能一针见血直接抓住要害，足以证明其确实不凡。</br>程双儿随即道:“公子，双儿有一个请求。"</br>林逸道:“你说。”</br>程双儿眼睛亮亮的说道:“我需要一份权威报告。”</br>林逸愣了一下，随即反应过来，露出一个玩味的笑容:“这个倒是不难，我这就给你去弄来。"</br>程双儿轻轻点头:“多谢公子。"</br>半日后，林逸领着程双儿进入特制秘境，对季尊交代了一下她的助理身份，随即便扭头离开，当起了甩手学柜。</br>程双儿虽多少有些紧张，但并没有丝毫怯场。</br>在季尊的陪同下，当即开始逐个走访设计院的核心人物。</br>只不过，此前以赵凤的身份都碰了一鼻子的灰，她一个毫无背景的小助理，自是更加不被放在眼里。</br>许多人甚至压根连最起码的面子都不给，当场就怼得她下不来台</br>饶是季尊这个在一边旁观的人，都替她心塞。</br>然而程双儿本人却是没有丝毫的尴尬，刚刚被上一个人喷得狗血淋头，一转头立马就又和颜悦色的走访下一位。1</br>这份心理素质，着实令季尊都自愧弗如，暗暗高看一眼。</br>程双儿花了整整两天时间，将设计院上下的核心骨干全都走访完了，这才最后扣响步述的房门。</br>我还以为程助理不会来找我了。</br>步述虽然给开了门，没有让她吃闭门美，但脸色却是一片漆黑。</br>他并不觉得林逸派过来的这么个小助理能有什么作为，也压根没想过要配合，但程双儿竟然将</br></br>他这个七大首席设计师之一放在走访名单序列的最后，实在是令他不能忍。</br>要知道哪怕是赵凤，也是将他排在头一位的。</br>配不配合且不说，这是最起码的尊重</br>殊不知，这就是程双儿想要达到的效果</br>程双儿盈盈施了一礼，语气诚恳道:"步首席误会了，我之所以最后登门，就是因为你是我们设计院晨</br>第11220章</br>重要的核心骨干人物，我必须准备万全才好登门拜访，如有不到之处，请步首席见谅。"</br>步述噎了一下，脸色稍缓，但还是语气僵硬:“前倨而后恭，程助理的手段未免落于下乘了。程双儿惭愧一笑:“我没什么经验，令步首席见笑了，我向你诚垫道歉。”</br>不必了。"步述下意识给程双儿让座，随即才恍然惊觉，自己不知不觉竟已进入了对方的节奏!可是看程双儿毫不做作的神态，他怎么也不觉得对方会是什么心机缜密的人物，充其量也就是会弄一点前倨后恭的小聪明而已，应该只是凑巧。</br>步述直接开门见山道:"你要是想让我放弃抵制，支持林逸接手设计院，那就免开尊口吧，我考虑的是整个设计院的发展，他来接手会影响到设计院向前发展，我的立场就这么简单。”</br>程双儿笑了笑:“步首席误会了，我这次来并不是替我家公子来当说客，而是来考察咱们设计院的真实水平的。"</br>“就你?来考察水平?“</br>步述挑了挑眉毛，毫不掩饰他的轻蔑:“我们是最顶级的设计院，就算是顶级规则设计师来我们这里，也只有学习的份，你一个外行人能看懂什么?“</br>]]></description><pubDate>Tue, 31 Oct 2023 12:25:30 +0000</pubDate></item><item><title>第11221章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11313045.html</link><description><![CDATA[程双儿摇了摇头:“我才疏学浅，确实见识有限，不过我来之前专门请教了业内权威，这是他们给我的意见。"</br>说着，递过林逸要来的那份权威报告。</br>“业内权威?”</br>步述将信将疑接过报告，依旧傲气十足:“你们外行人眼里的权威，在我眼里就是个屁。</br>但是仅仅看了两行，神色就凝重了起来。</br>平</br>林逸找的是真正的顶级权威，报告中对于设计院一应规则项目的点评，也全都是一针见血，极有水</br>前前后后，整份报告罗列了足足一百多个错漏</br>虽然一句主观评价都没有，全都是再客观不过的针对性点评，可总体看下来，无疑是将整个设计院骂了个狗血淋头。</br>步述不禁面红耳赤。</br>哪怕上面一个字都没提到他，可在他这种极度自负的人眼中，报告中的字字句句，都是在扇他的脸</br>关键他还无法反驳。</br>即便其中很多项目，他并没有亲自经手，但他依旧脸上火辣辣的</br>程双儿问道:“步首席，你觉得这份报告对我们有参考价值吗?“</br>步述噎了半响，最终极不情愿的幽幽挤出来一个字:“有。"</br>程双儿看了看他的脸色，透露道:“我在请教那位业内权威的时候，老人家曾经主动提起过步首席你的名字。"</br>步述眼皮一跳:“他说什么?“</br>程双儿有样学样道:“步述这个年轻人的水平是有的，这里面的许多问题，他应该也看得出来，但应该是碍于权限没办法插手去管，所以才弄了这么多错漏百出的半成品出来。</br>步述默然。</br>这话还真是不假。</br>报告中提到的问题，至少有八成他心里门清，只是他身为首席设计师，真正能够管到的就只有一座工坊，其他六座工坊出现的问题他就算提出来，以余云为首的那帮人也根本不会买账，反而只会记恨他多管闲事。</br>程双儿沉声道:“我跟公子说起这件事，公子觉得眼下咱们虽然意见相左，但有一点是肯定的，都是为了设计院好，步首席你也肯定不想看着咱们设计院成为行业内被人指指点点的笑话吧?“</br>步述皱眉:“他想怎么样?“</br>程双儿说道:“公子十分相信你的专业水平，想要让你做设计院总监，全权监督一切规则项目，七大工坊有任何疏漏，你都可以</br></br>直接插手管辖，不需要通过公子和其他六位首席设计师。</br>步述顿时眼睛一亮:“此话当真?"</br>第11221章</br>程双儿点点头:“千真万确。"</br>说话的同时，递过林逸亲手盖章的委任状。</br>步述接过委任状，激动了片刻，但随即便道:“我可以做这个总监，但你们不要误会，我这可不是在帮你们，更不是认可你们，我只是单纯不想让别人看我们设计院的笑话而已。"</br>程双儿轻笑着点头:“明白。"</br>从这一天开始，整个规则设计院松垮摸鱼的风气陡然一变。</br>步述这位新上任的总监精力极度旺盛，跟强迫症一样，几乎每时每刻都在找茬挑刺，对着上上下下的技术人员就是一顿狂喷，突出一个狗血淋头。</br>但凡身为技术人员，多多少少都有自己的傲气。</br>被步述这么劈头盖脸的当面怼脸，尤其他说的还都有理有据，众人纷纷下不来台，当即一个个憋着劲用行动慰回去。</br>如此一来，以余云为首刻意营造起来的咸鱼风气，顿时为之一空</br>在步述毫不节制的鞭答之下，整个规则设计院如同上紧了发条的机器，很快就被逼着进入全力运转状</br>商</br>与此同时，陆续有人来找程双儿服软。</br>无他，步述就是池塘里的那条鱼，他的存在令其他所有人都感受到了巨大的压力。</br>尤其他身为总监的权力极大，就连余云这些人都奈何不了他。</br>短短几天时间，就已经有好几个核心骨干被其当众拿下，不仅如此，还被怼得脸面丢尽，从此无颜见</br>A</br>程双儿对此表示爱莫能助。</br>步述是她亲手拔出鞘的宝刀，出刀就是要见血，想要真正整顿整个设计院，单单眼下见的这点血还远远不够</br>于是，在步述的变本加厉之下，设计院上下越发腥风血雨。</br>上至首席设计师，下至普通技术人员，全都惴惴不安，生怕被步述盯上</br>对于众人的怨声载道，步述并不在意。</br>朝权在手，便把令来行。</br>他用对待自己的苛刻态度，一视同仁的对待设计院上下每一个人，而这对于其他人来说，就已是地狱式的折磨。</br>在规则设计这一行，他是真正的天才，但不是谁都能跟上天才的脚步的.</br></br></br>步述强行要求每个人都达到自己的标准，最终的结果就是，他成为了所有人的噩梦.</br>而在这一切的幕后，程双儿则在悄然控制着水温</br>步述是一把好刀，我之后还有用，你可别把他给我用废了。"</br>林将程双儿找来点了一句。</br>程双儿不禁面露惭愧:“是双儿想得不够周到。”</br>林逸看着她道:“你的下一步，是不是等所有人都闹得民怨沸腾，被迫服软之后，再拿步述开刀?</br>第11221章</br>程双儿弱弱点头:“双儿确实是这么想的。"</br>在她的设计中，步述确实有着十分关键的用处，但最终却注定是一个弃子。</br>毕竟林逸要的是收服整个规则设计院，从步述在程双儿的引导之下，走到设计院所有人对立面的那一刻起，他的下场就已注定。</br>说到底，他在程双儿的计划中，从头到尾就只是一个工具人而已.</br>林逸不由多看了她一眼。</br>明明只是一个最底层的侍女，并没有经过任何实质性的历练，如今初出茅庐就有这样的心计手腕，司南戒对此女的评价，看来还真不是空穴来风。</br>感受到林逸探究的眼神，程双儿惴惴不安。</br>这次是她唯一能够抓住的机会，要是因为自作聪明，最终坏了林逸的大事，那她以后可就真的再也不会有翻身机会了。</br>]]></description><pubDate>Tue, 31 Oct 2023 12:24:50 +0000</pubDate></item><item><title>第11216章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11293379.html</link><description><![CDATA[秦斯人轻笑道:“楚王说笑了，以你我两家的关系，坐下来都是一家人，哪有什么不对的场合?</br>"真是一家人吗?”</br>楚王冷笑不已:“你们这位秦王府新贵的白主事，跟本王这里说的可不是一家人的话，做的也不是一家人的事，所以对于秦大夫的这句话本王很是怀疑啊。</br>秦斯人看了看白世祖:“小孩子不懂事，令楚王见笑了，等在下带回去好好教育一番，回头再令他亲自登门向楚王谢罪。"</br>说着对白世祖招了招手。</br>刚刚还被压制得不能动弹的白世祖，身上顿时压力一空。</br>虽然楚王的金刀依然抵在他的喉咙，但他已经摆脱了限制，只要心念一动，随时都能抽身。</br>然而没等他动作，楚王阴沉的声音便再度响起:“小子，本王拿刀的手不是很稳，你要是现在乱动，一不小心把你人给弄没了，可怪不到本王的头上。“</br>白世祖瞬间冷汗淋漓。</br>他现在确实可以自由行动，可一旦他动了，下一秒还能不能活着可就真不好说了</br>强烈的直觉告诉他，楚王的这番威胁不是空话，最好还是当成真的听。</br>秦斯人眼皮微沉:“小白没把事情做好，我家大王很生气，准备亲自训诫一番，楚王若是有什么要求也尽可提出来，只要力所能及，在下一定设法满足。”</br>楚王闻言顿时咧嘴:“拿你家秦王来压我?“</br>对方的言下之意显而易见，秦王既然准备亲自训诫，那自然就要求将白世祖完好无损的带回去。</br>换句话说，要是今天白世祖不能完好无损的回去，秦王那关就过不了!</br>秦斯人微微颔首:“不敢。”</br>楚王幽幽道:“这小子搞了这么多狗屁倒灶的事情，要是就让你这么领走了，本王的脸，我整个楚王府的脸，可就被人丢在地上踩了，不合适吧?“</br>秦斯人正色道:“楚王言重了，楚王府是何等威势，内王庭上下谁敢有丝毫小觑?真若有人敢说半句风凉话，我秦王府第一个不答应!“</br>“这话本王倒是爱听。</br>楚王拍了两下手学，随即话锋一转:"可惜不值钱啊，空口几句白话就想平息本王的怒火，本王还没那么贱吧?“</br>秦斯人从容的脸色终于沉了几分:“请楚王赐教。"</br>他既然已经出面，今天无论如何，都必须将白世祖完好无损的带回去，这是</br></br>他秦王府的底线!</br>可与此同时，他也不准备付出任何实质性的代价。</br>如今风起云涌的关口，正是他秦王府高歌猛进的关键时候，即便不能一口咬下半个楚王府，也绝不能在这里弱了声势。</br>否则，说不定就会影响到整个秦王府的势头。</br>但是楚王，也绝不会就这么善罢甘休!</br>《第11216章</br>楚王忽然看向林逸:“你也看了半天了，热闹不能白看，你来出个主意。</br>全场愕然。</br>连带林逸本人也是一脸懵逼。</br>任谁也想不到，楚王竟会突然将球踢到他这个局外人的脚底下来，完全不按套路出牌啊。</br>秦斯人不由多看了林逸一眼，沉吟片刻道:“也好，那就有劳林主事了。</br>对于林逸这样的话题人物，他自然不会不做研究。</br>事实上，从进门到现在，他面上是在跟楚王周旋，实则十分精力至少有三分是落在林逸的身上，一直都存观察林逸的每一个细微反应。</br>如今楚王将球踢到林逸的脚下，正好可以做一番试探。</br>林逸不禁有些无奈。</br>他是看热闹不嫌事大，站在他的位置，巴不得楚王府跟秦王府直接干起来。</br>可这话终究不能从他嘴里说出来。</br>何况，楚王跟秦斯人既然能够达成这样的共识，本身就已证明双方都没有撕破脸的打算，只是彼此都缺一个下来的台阶罢了。</br>林逸想了想道:“白兄擅自启动诸神档案调查，中途导致意外，按照我安全审查司的条例规矩，是要被三公问责的。"</br>说完便不再开口。</br>在场众人相视一眼，齐齐眼睛一亮。</br>站在楚王府的角度，这样虽不能直接拿下白世祖，但至少在明面上，白世祖要被降罪问责，外界说起来面子上也还过得去。</br>间。</br>反观站在秦王府的角度，白世祖虽然要被三公问责，乍听起来很严重，但这里面有着巨大的操作空</br>别忘了，秦王才是安全审查司最重要的顶头上司</br>只要有秦王在，白世祖就绝不会受到什么实质性的惩罚，充其量也就是程序上走个过场罢了。</br>秦斯人开口赞道:“好一个两全其美之策，林主事高明。"</br>秦大夫谬赞了。"</br>林逸欠身还了一礼，心下却</br></br>是一阵腹诽</br>自己这个主意虽然不能算赖，可对于对方这样的超级人精，要说想不出来那绝对是扯淡。</br>之所以憋着不说，无非是要借此机会试探一下自己罢了</br>林逸很清楚，自己其实一直都在秦王府的考察名单之中</br>彼此到目前为止，至少明面上还没有什么实质性的过节，加上秦王本人的胸襟气魄，有朝一日将林逸招揽到麾下，还真不是没有可能。1</br>林逸今天这个提议，足以称得上加分。</br>楚王府这边。</br>楚中原深深看了林逸一眼，就连楚王，也都不禁对其另眼相看</br>第11216章</br>“勉强还算是有点小聪明。"</br>楚王撇了一句，转头对秦斯人道:"那就这么定了，不过以后再有类似针对我楚王府的小动作，可就别怪本王翻脸不认人了。"</br>秦斯人深施一礼:“楚王放心，在下告辞。"</br>说完便带着白世祖离去。</br>楚中原悄然松了口气，正色对林逸拱手道:“多谢林主事相助，我楚王府欠你一份人情。"?不是?”</br>楚王反应过来忙道:“不就是让他出了个馊主意吗，路边随便找个要饭的都能想出来，怎么就欠他一份人情了?”</br>楚中原静静的看着他:“老夫想不出来。”</br>楚王噎了半响，最终无奈的摆了摆手:“算了算了，既然王叔都这么说了，人情就人情吧。</br>]]></description><pubDate>Mon, 30 Oct 2023 14:13:59 +0000</pubDate></item><item><title>第11217章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11293380.html</link><description><![CDATA[林逸笑着对楚中原拱了拱手，随即问道:“既然插曲已了，那么刚才的竞标，是不是也能正常履行了?"1楚王顿时眼睛亮了。</br>他虽然对跟林逸做交易万分不爽，可一想到那二十条普通规则，还是忍不住心头一阵火热!</br>楚中原也是精神振奋，连忙道:“不错，是该正常履行，老夫这就去请赵王。"</br>刻钟后</br>随着楚王、楚中原、赵王、林逸四人一同在契约上留下自己的烙印，交易正式达成。</br>手头陡然多出一座内王庭最顶级的规则设计院，饶是以林逸的心性，也都不禁澎湃莫名。</br>这可是不折不扣的规则工厂啊!</br>有这座规则设计院在手，只要配上足够的资源，就意味着能够源源不断制造出各种人为规则.</br>尤其在这规则大劫之后，百废待兴的当口，手里头握着这么一家规则设计院，只要接下来正常发展，林逸成为未来内王庭最具财势的那寥寥几人之一，几乎已是板上钉钉的事情。1</br>这还远远不止。</br>别忘了，就算掏出去了二十条普通规则，如今林逸手里依然留着十三条人为规则。</br>在规则设计院的全方位加持之下，这十三条规则的规模体量将会迎来一波暴涨，最终甚至极有可能成长为核心规则!</br>到时候那个场面，光是想想都令人心潮澎湃</br>在内王庭，气运就是一切。</br>林逸想要在内王庭立足，这才是最重要的底气!</br>交易落定，赵王转头就将代表规则设计院所有权的秘境令符交到了林逸手上，拍拍屁股潇洒走人。</br>这份连多余的招呼都不打一个的信任，着实令林逸一阵咋舌。</br>从楚王府出来，林逸二话不说，直接开启令符，进入专为规则设计院搭建的特质秘境。</br>进入秘境的第一眼，林逸便大开眼界。</br>眼前入目所见，都是一条一条的巨大规则轮廓，虽然都是未完成品，但随便看一眼就知道，这里面任何一条人为规则的精密程度，都远非他自己手工搓出来的那三条规则可比。</br>七个规则工坊，可同时开工搭建七条大型人为规则。”</br>林逸拿着规则设计院的内部资料，一条一条现场验证。</br>很快，便有人发现他的踪迹，带着一队护卫高手围了上来。</br>“你什么人?这里是楚王府规则设计院，闲杂人等禁</br></br>制进入，赶紧退出去，否则格杀勿论!</br>林逸扫了这群护卫一眼。</br>实力层次基本都在玄阶中期尊者到玄阶大圆满尊者之间，放到陆上神国足以成就一方霸主势力，但是在这内王庭，也就只够给人看门的。</br>“谁是这里管事的?”</br>林逸话音刚落，当即便有一个留着山羊胡的中年男子从人群中走出:“我叫季尊，是规则设计院勤务总</br>第11217章</br>管，怎么了?“</br>林逸打量了对方一眼，宣布道:“我现在正式通知你，以后规则设计院改东家了，从今天起，这里是我的产业，记住了，我叫林逸。"</br>什么情况?”</br>众人集体愕然，随即发起质疑:”你说是你的就是你的啊?“</br>季尊抬手打断，仔细辨认了一番林逸手中的秘境令符，当即拱手见礼:“属下季尊见过东家。</br>其余众人错愕不已。</br>不过很快也都反应过来，当即齐齐见礼。</br>他们虽然不知道最新进展，但楚王府准备出售规则设计院的事情，却是知道的</br>事实上，按照正常的交接流程，楚王府会有人亲自陪着林逸过来验收，只是谁也没想到林逸就这么自己进来了。</br>林逸微微挑眉。</br>他其实想过接受规则设计院的过程会有波折，毕竟有人的地方就有江湖，就算是世俗界收购一家普通公司，都少不了一场内部风波，何况是这种人精扎堆的地方。</br>这个季尊的识相程度，倒是令他有些意外。</br>林逸点点头:“把所有人召集起来，我认识一下，顺便说几句。</br>是。"</br>季尊当即吩咐手下去召集众人，自己则跟在林逸身后，有问必答，做出了一副忠实跟班的姿态。</br>总结起来就是一句话。</br>换了新老板，求生欲很强。</br>一刻钟后，规则设计院全员聚齐，林逸在广场上跟这帮日后的手下见了第一面。</br>然而，仅仅只是做了一个简短的自我介绍，底下就已冒出不满的声音</br>怎么不是赵王府?我听说是转让给了赵王府的?怎么换人了?“</br>随即便有一票人出声附和。</br>林逸循声看去。带头说话的是一个中年男子，通过手中的内部资料，立马就已辨认出来，此人是设计院七大工坊的七个首席设计师之一，</br></br>名字叫做余云。</br>此人在设计院内资历不浅，自有一套结交手段，颇有人望</br>七位首席设计师之中，至少有一半都对他言听计从。</br>林逸打量了他一眼，淡淡道:"你们听到的消息也不算错，规则设计院有赵王府的一半股份，之后也会派人过来，不过并不会参与设计院的日常工作，对这家设计院有实质话语权的人，是我。”</br>“那就没劲了。</br>余云大大咧咧的说道:"林老板，听我一句劝，咱们这么大的规则设计院真不是一般人能玩得转的，没有王府级别的深厚背景，设计院就算落在你手里，也发挥不出真正的效果。"</br>“与其白白折在手里，让自己陪个底掉，索性不如趁着还值钱的时候赶紧转手卖掉，这样还能少点损</br>《第11217章</br>失。</br>林逸眯起了眼睛:“你在教我做事?“</br>余云哂笑着摆了摆手:“林老板别误会，你我素不相识，老余我对你个人没有任何意见，但是我这个人口直心快，有些话说的不中听，但是不吐不快，希望你别介意。</br>“我们这些人都把设计院当家，谁都希望设计院越来越好。"要是因为林老板你不知道这里面的深浅，导致设计院垮掉，对咱们所有人都不是好事。“所以，该说的丑话我就说在前面了，我不赞成你来接手设计院，麻烦换一家更有背景的下家，给设计院一个稳妥的保障。”</br>]]></description><pubDate>Mon, 30 Oct 2023 14:13:34 +0000</pubDate></item><item><title>第11218章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11293382.html</link><description><![CDATA[话音落下，其他几个首席设计师纷纷出言附和。</br>林逸不怒反笑。</br>好家伙，这帮人居然联起手来要把他这个新老板给炒了，真是活久见。</br>林逸并没有直接出言反怼，目光落在另一个气质孤傲的首席设计师身上，饶有意味的开口问道:“步首席，你也是这么认为的?“</br>众人一愣。</br>被问到头上的步述，眼神中明显也闪过一丝诧异。</br>七个首席设计师，他是唯一没有被余云拉拢的人，事实上对于余云的种种作为，他一向都看不惯，某种程度上可算是死对头。1</br>余云看向林逸，露出了一个玩味的笑容。</br>这是想搞内部分化啊?</br>名义上，林逸确实是规则设计院的主人没错。</br>但跟其他行业不同，规则设计院最核心的资产不是其他，正是他们这些高段位的规则设计师.</br>若是他们七个首席设计师联名抵制，就算是再根正苗红的设计院主人，也只有干瞪眼的份-</br>旦采取强制措施，闹得人心惶惶，那这个规则设计院也就算是废了</br>步述是林逸眼下唯一的突破口。</br>结果，步述冷冷看着林逸道:“你背景不够，撑不起规则设计院。"</br>林逸微微错愕。</br>另一边，余云闻言则是露出了得意的笑容:“步首席，你我之间虽然不对付，但在这种大是大非的问题上，看来还是很有默契的嘛。”</br>步述看都没看他一眼，不屑一顾。</br>场面僵住了。</br>所有人都意味深长的看着林逸.</br>他们常年就在这特制秘境中待着，衣食住行在这里面一应俱全，基本不会频繁出入外界，故而对于外界的消息并不敏感。</br>此刻林逸在他们眼中，也就是傍上了赵王府的一个年轻人而已。</br>可能会有一些背景，但是必然不深。</br>真要是七大王府级别的顶级二代，他们这里就算消息不灵通，也绝不至于一点印象都没有</br>说白了，他们眼里的林逸充其量就是个背景有限的暴发户</br>而规则设计院，尤其是他们这种顶级的规则设计院，一旦运行起来，产出固然惊人，但同时也是不折不扣的吞金巨兽。</br>每一分每一秒，其消耗的资源都是海量!</br>也正因此，在场众人有一个算一个，对于余云</br></br>带头发起的逼宫并不觉得有什么不对，反而觉得理所应</br>《第11218章</br>毕竟这位新老板真要是强行上马，中途却又因为资源有限，导致不得不陷入停摆，对于整个设计院来说才是真正的打击。</br>一旦处理不及，彻底垮掉都不是没有可能。</br>与其如此，还不如趁早换个王府级别的大金主做东家，这样对所有人都好。</br>林逸将众人的反应尽收眼底，当即直接道:“不好意思，我今天过来并不是跟你们讨论要不要接手设计院的，诸位对此不满意，我倒是可以理解，但并不能改变结果。</br>余云哼了一声:“林老板就不怕我们罢工吗?</br>底下一片跟着吵吵嚷嚷</br>“罢工?”</br>林逸奇怪的看了众人一眼:“据我所知，你们每个人都是跟设计院签署了本命契约的，只要是职责范围内的事情，你们没有不做的权利，当然诸位要是不怕契约反噬，那就当我没说。“</br>所有人顿时不说话了。</br>对于他们这些普通修炼者来说，规则设计师绝对堪称是待遇最优渥的完美工作，没有之一。</br>有最好的待遇，自然也就有最严格的约束。</br>别看他们嘴上嚷得凶，真要是契约反噬到头上，一个个都得吓死</br>林逸拍了拍手:“诸位的想法我都知道了，今天就先到此为止吧，大家先回去干好自己的本职工作，等咱们相互了解一段时间，也许就会改变想法了。”</br>说完给了季尊一个眼神。</br>季尊忙不迭应命，将在场众人劝了回去</br>不管这帮规则设计师是怎么想的，反正他这个后勒总管没有摇摆的余地</br>毕竟规则设计师，尤其是首席规则设计师，这种是妥妥的稀缺人才，林逸没办法轻松拿捏，但是要想拿捏他这个管后勤的，那就是一句话的事情。</br>看着众人散去的背影，林逸轻笑一声，当即从特制秘境退了出来。</br>“怎么样?顺利不?”</br>赵凤不知何时已坐在面前。</br>林逸摇头失笑，当即将事情大致描述了一番</br>赵凤闻言一阵皱眉:“这是有人在背后搞鬼啊?</br>林逸点头:“应该是，只是还不知道是哪一家。</br>余云身为一个首席设计师，在自己面前表现得如此有恃无恐，背后必然是有人的，否则他这样公然跳出来当出头鸟</br></br>，没有半点好处。</br>如果只是一个余云还好，林逸分分钟就能处理。</br>眼下最大的问题是，整个设计院的核心骨干几乎都已被他裹挟了-</br>旦处理掉余云，必然以点带面，到时候设计院也就离瘫痪不远了</br>赵凤想了想道:“他们不是嫌你一个人的背景不够硬吗，我去找他们谈一下，搬出我们赵王府的牌子,</br>第11218章</br>应该能好一点吧?</br>“可以试试。</br>林逸嘴上这么说，心底下其实对此并不抱希望。</br>事实如此。</br>赵凤亲自出面，以赵王府代言人的身份去里面转了一圈，同时还专门约谈了包括七位首席设计师在内的一众核心骨干，整个过程不可谓不情真意切。</br>然而最终的结果是，规则设计院上下所有人集体磨洋工。2</br>这样一来，他们不会触犯本命契约，但也绝不会有任何实质性的进展。</br>多说一句，眼下大范围的规则重建虽还没有正式开始，可各大规则设计院都已经全力运转，提前进入规则设计和筹备阶段。</br>每多浪费一天时间，对林逸来说都意味着未来的直接损失。</br>结果，林逸这边自己不着急，反倒是赵凤急成了热锅上的蚂蚁</br>无奈之下，赵凤只能去找赵王。</br>“你想让为父亲自去给林逸站台?“</br>赵王听完挑了挑眉毛。</br>赵凤连连点头:“没错，那帮人不信我，但总不至于连父王您也信不过吧?“</br>赵王不由失笑:“你倒是挺会使唤人。</br>]]></description><pubDate>Mon, 30 Oct 2023 14:13:01 +0000</pubDate></item><item><title>第11219章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11293412.html</link><description><![CDATA[赵王不由失笑:“你倒是挺会使唤人。”1</br>如果是他亲自出面，事情确实能够得到解决，毕竟再怎么说他也是七王之一，对于那些人来说是站在云端的超级大人物。</br>哪怕是余云背后的后台，都未必有他这位赵王来得硬。</br>这是最简单且现成的解决方案。赵凤抓着他的手臂道:“父王，那个规则设计院可是有咱们一半的股份，现在遇到麻烦，您出面解决一下也是分内之事，对吧?“</br>赵王却是摇头:“不行。</br>赵凤一愣:“为什么不行?“</br>赵王笑了笑道:“这就是林逸自己的事情，为父不好越界。"</br>赵凤嘟囔道:“怎么就越界了?“</br>赵王正色道:“凤儿你要记住，规则设计院姓林不姓赵，我们只是从中分红，具体事情由林逸自己掌控，这是从一开始就说好的事情，我们绝不能轻易越界，否则再亲密的盟友也长久不了。</br>赵凤愕然，想了片刻后才郑重点头:“父王，凤儿记下了。"</br>赵王随即话锋一转:“当然，要是以后变成一家人，那就另说了。”1</br>赵凤脸色唰的当场红透，一拳锤在赵王的背上:“父王你再胡说八道，就别怪女儿不孝了。</br>赵王连忙讨饶:“行行行，不说了不说了。”</br>余云悄然离开特制秘境，来至一处私人庄园。</br>他不知道的是，从他离开秘境的那一刻起，身后就跟了一个尾巴，正是林逸麾下五十个从事之一，卫折圣。</br>“虫少。”</br>余云刚刚踏入门内，立马被一群衣着古朴却又色气十足的莺莺燕燕围住，顿时色与魂授，沉溺于温柔乡中不可自拔。</br>对面正堂，场面更是淫糜不已。</br>女人堆中，正儿八经端坐着一个白衣青年，俨然一副坐怀不乱柳下惠的造型</br>此人名叫李天虫，乃是奉天府李家世子。</br>李天虫淡淡瞥了余云一眼:“红粉骸，这些都是我们修行中的障碍，余兄还是克制一点为好。"</br>余云哭笑不得:“虫少，不是谁都有你这样的定力，能够拿她们这样的绝色尤物来修行的，我可是俗人一个。"</br>准确的说，他就是冲着这个来的。</br>当初之所以会被李天虫收买，也正是因为这个。</br>第11219章</br>放眼整个内王庭，单就女人这方面</br></br>的资源，奉天府李家可说是妥妥的独一档，连七大王府都比不了。</br>一个时辰后，余云舒坦的躺在女人肚皮上，看着对面依旧正襟危坐的李天虫。</br>"林逸已经来接手设计院了，不过看他样子也没什么准备，当场就被我们顶回去了，差点下不来台。</br>回想起当时的场面，余云忍不住一声嗤笑。李天虫声音淡淡的问道:“区区一个林逸，能量有限，还不足以令我们忌惮，关键是赵王府那边是什么态度?“</br>余云回道:“赵凤倒是来过，但明显也是没什么经验，起不到半点效果。”</br>李天虫挑眉:“赵王本人呢，有没有亲自露面?“</br>这才是他最关心的事情。</br>他奉天府李家算得上家大业大，属于七大王府之下的头一档，面对其他人可谓底气十足。</br>可要是直接对上赵王，却是心底发虚。</br>余云摇头:“那倒没有，就只是赵凤来了一趟，其他别说赵王本人，连赵王府的核心高层都没来过。李天虫神色一松:“照这么看来，林逸能够拉来赵王府这张虎皮，全是靠着跟赵凤的私人关系，赵王本人对此并不重视。"</br>“肯定是这样，要不然怎么可能眼睁睁看着我们出工不出力?</br>余云连连点头。</br>李天虫伸手摩辇着身旁女子光洁的后背，露出了智珠在握的表情:"既然如此，我们计划成功的可能性，就有八成以上了。”</br>“规则重建的窗口期有限，只要你带人继续磨下去，林逸迟早坐不住。"</br>等他吃了闷亏，到时候我再出面跟他谈，他只要不想破罐子破摔，就只能乖乖把设计院吐出来。</br>余云附和笑道:“规则设计院是超级重器，非顶级势力承担不起，他林逸一个外地来的穷小子，没钱没势，居然也敢强行掺和进来，胃口倒是真的不小，只可惜他消化不了。"</br>李天虫感叹道:“做人啊，最重要还是认清楚自己的定位，不然就算机缘再好，该把握不住还是把握不</br>住。</br>余云竖着大拇指赔笑:“虫少英明。</br>听完卫折圣的禀报，林逸手指有节奏的敲着桌子:“奉天府李家，看来最近很活跃啊。"</br>之前楚王府竞标的时候，开价最高的几家势力之中，就有奉天府李家。</br>卫折圣补充道:“奉天府李家这阵子上升势头明显，朝野之间都有传言，说他家有意竞争第八座王</br></br>府。“这么有上进心?”</br>林逸玩味的笑了笑。</br>内王庭有意提拔第八位诸侯王，这个消息目前还不确凿，但是相关风声，他这几天也是听到过的。奉天府李家作为最有实力的这一波势力，生出这样的念头毫不奇怪</br>只不过，令林逸饶有兴致的是，他记得关正玄给的那份卧底名单之中，就有一位隐藏在奉天府李家而且地位貌似还不低。</br>第11219章</br>如今对方把主意打到自己头上来，这算不算是主动往枪口上撞?</br>不过，奉天府李家终究还只是隐藏在幕后，眼下的当务之急，还是先解决设计院内部的问题。</br>眼前放着设计院一众核心人物的名单，尤其是七个工坊首席设计师，全部排在第一列。</br>林逸目光越过余云，落在了步述的名字上。</br>攻破堡垒最好的方式，就是从内部瓦解，这个步述，就是一个突破口。</br>虽然之前他站在了余云一头，但此人恃才傲物，无论是从资料上看，还是林逸亲眼所见的观感，基本可以断定他就是一个相当书生气的技术型人才。</br>这种人简单，但往往也极其执拗，想要将其收服，倒是要花上一番心思</br>沉吟片刻，林逸心中一动，忽然想到一个人。</br>]]></description><pubDate>Mon, 30 Oct 2023 14:12:21 +0000</pubDate></item><item><title>第11214章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11257951.html</link><description><![CDATA[虽说时间已是晚了，可他自己坦白，总比最终被人残酷的揭开真相要好，哪怕好的有限。</br>结果这时，盘踞在他身上那股至高无上的意念，再度在他识海发声。</br>“稳住，不用怕。"</br>楚中原满腹疑惑，但听到这个声音，立马就踏实了下来。</br>所有人都紧紧关注着法阵，气氛格外沉闷，没有半点声息</br>不知过了多久，法阵中忽然冒出一行字。</br>众人齐齐精神一振。</br>我已查明，诸神档案中"</br>这行字冒出一半，毫无征兆的戛然而止，沟通法阵随即被单方面强行关闭。</br>白世祖顿时愣住。</br>楚王气得直咧嘴:“没了?这就没了?本王裤子都脱了，你就给本王看这个?”1</br>楚中原则是悄然松了口气，而后下意识看了林逸一眼。</br>他不知道到底发生了什么情况，但是有一点可以肯定，这一切必然跟自己识海中那个至高无上的意念</br>有!</br>他想要找出这个意念的主人，而且已经猜到，此人此刻极有可能就在王府之中!</br>说不定就是林逸。</br>然而林逸脸上除了正常的错愕，并没有其他值得探究的表情，毫无破综</br>楚中原看向林逸的同时，白世祖也同样下意识将目光转向了林逸</br>虽然理智上，他也认为此事不可能跟林逸有关，毕竟林逸压根没有提前插手的机会，这种事情不是想破坏就能破坏的，可本能直觉中，还是觉得林逸做了什么小动作。</br>他不知道的是，这背后还真就是林逸的手笔。</br>别忘了，林逸昨天刚跟关正玄联系过，目的就是让关正玄给楚中原擦屁股。</br>不仅擦屁股，还要借机更进一步，直接拿下内王庭安插的那位高级卧底!</br>这里面固然有碰运气的成分。</br>可从现在的结果来看，关正玄的运气确实不差。</br>林逸皱了皱眉，提醒道:“看刚才的情形，对方应该是出了什么意外，被迫临时中断了，说不定"白世祖看着他道:“说不定是被人发现，卧底身份东窗事发，林兄是想说这个吧?“</br>林逸点点头:“可能性很大。"</br>楚王在一旁嘿嘿冷笑:“真要是这样，白世祖，你头上的这口锅可就大了，你顶不顶得住啊?“白世祖破天荒黑着脸，没有吭声。</br></br></br>对面能够进行档案调查的卧底，身份必然已是不低，内王庭想要在神域安插进去这样一枚钉子，代价可远比诸神在内王庭安插一个楚中原要大得多!</br>若是因为白世祖这次擅自启动诸神档案调查，最终导致这位高级卧底身份暴露，对于内王庭来说，这</br>第11214章</br>绝对是巨大的损失!</br>一旦追责下来，单凭他白世祖自己，绝对扛不住。</br>轻则被废去安全审查司四大主事的位置，重则直接下狱问罪!</br>除非，秦王愿意不惜代价保他。</br>且不说后续会怎么发展，至少眼下这一关，是实实在在的卡住了。</br>梦</br>没有诸神档案调查结果，就没有直接证据指向楚中原，白世祖想要以此来拿住楚王，根本是痴人说</br>楚王毫不掩饰他的幸灾乐祸:"如果本王是你，现在要做的事情不是跟个傻子似的杵在这里，而是赶紧去找秦王抱大腿哭诉，让他大发慈悲拉自己一把，免得一会儿上面责罚下来，死都不知道怎么死的。"</br>白世祖沉声道:“这么多线索指向楚中原，现在刚好要得出档案调查结果，突然就出事了，这么多巧合碰在一起，楚王总不至于还认为是巧合吧?</br>“怎么着?这口大锅你还想扣到我王叔的头上来?“</br>楚王脸色瞬间沉了下来。</br>楚中原本人也终于开口:“白主事，老夫对你已是一忍再忍，包括你之前威胁老夫，逼迫老夫将规则设计院低价转卖给你秦王府的事情，看在你我两家联盟的情分上，老夫也都没有向大王烹报。"</br>林逸闻言不由多看了他一眼。</br>不愧是老谋深算的楚王府二号人物，这一刀插得更准，也插得够狠!</br>如果这句话放在之前说出来，楚王会暴跳如雷，但因为层层顾忌，最终还是不会真正撕破脸</br>可现在不一样。</br>楚中原这一句，直接成为了压垮大象的最后一根稻草!</br>白世祖心头一沉，他也陡然意识到，事情麻烦了。</br>果不其然，楚王身上直接涌出浓浓的杀意，杀机凛冽。</br>“什么?你个狗东西还敢威胁王叔出卖我楚王府?本王今天活劈了你!“</br>说着直接从身后抽出一柄镶满宝石的夺目金刀，二话不说朝着白世祖就当头劈下。</br>白世祖深得秦王看重，楚王深知动他</br></br>就是动秦王，故而一直耐着性子，没有当面发作。</br>但是现在，对方都已经蹬鼻子上脸到这个程度了，他身为堂堂楚王如果还憋着忍着，那楚王府就真的离死不远了。</br>作为顶级王府，他楚王府可以时运不济，但绝不能失去砍人的血气!</br>否则，一旦令人失去忌惮，王府覆灭也就是分分钟的事情。</br>何况今天真要把白世祖砍死在这里，秦王还会不会为了一个死人同他楚王府翻脸，这里面可就有的说</br>道了。</br>噗!</br>白世祖猝不及防之下，当场就被金刀劈成两截。1</br>不过下一秒，白世祖的身形便已再度完整的出现在门口，同时急速抽身而退!</br>以他的实力，还不足以跟楚王正面过招。</br>第11214章</br>但是，白世祖也没打算就此逃走。</br>事已至此，他若逃走就是满盘皆输，若是留下来拼一把，还有赢的机会</br>所有人听令!拿下楚中原!”</br>白世祖一声令下，外面早已候命的五十名从事齐齐爆发，结成一个铺天盖地的大阵。</br>楚王府高手虽然也是第一时间闻讯而动，严格说起来，整体实力比起这五十个从事高出一大截，可-</br>时间居然攻不破大阵!</br>楚王见状大笑:“破罐子破摔是吧?想强行在我楚王府抓人，你就不掂量掂量，看看自己有没有那个实</br>力?"</br>白世祖沉声道:“楚中原有重大卧底嫌疑，我安全审查司职责在肩，今天必须将他带回去审查，楚王你不要自误。”</br>]]></description><pubDate>Sat, 28 Oct 2023 16:17:49 +0000</pubDate></item><item><title>第11215章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11257952.html</link><description><![CDATA[《校花的贴身高手</br>“好一个不要自误!”</br>楚王满是轻蔑:“今天要是让你把我王叔带走，本王就不用混了，外面都说你白世祖是一代人杰，本王直好奇你到底有几分成色，值得秦王那么看重，今天正好替他试试成色。"</br>白世祖冷哼一声:“那就得罪了。”</br>说完规则力量猛然爆发，下一秒毫无征兆的身形一晃，竟是变成了楚中原。</br>反观刚刚楚中原站的位置，则是变成了他白世祖。</br>这一手突如其来的交换位置，饶是林逸冷眼旁观，也都不禁为之暗暗喝彩。</br>单就规则技术层面，其实并没有那么复杂，很多精英高手都能做到。</br>可是当着楚王的眼皮子底下，能够毫无破绽的做到这一点，那就真心堪称罕见了。</br>楚中原瞬间被五十名从事制住。</br>楚王眼皮子跳了跳，看着近在咫尺的白世祖，面色不善:“你把自己送过来，是认定了本王不敢真的杀</br>你?</br>看着抵在自己喉咙的金刀，白世祖神色从容:“一命换一命，我不亏。</br>楚王脸色陡然变得无比阴霾。</br>林逸依旧袖手旁观，从头到尾始终没有要插手的意思。</br>结果这时，楚中原忽然开口:“你们是不是都忘了一件事，老夫的实力，好像也没有那么弱。</br>气场猛然爆发。</br>上一秒还能死死压制住他的五十名从事，大阵被其从内部爆破，当场人仰马翻。</br>楚中原一改威严持重的老者形象，白须白发四处张开，霸气十足。</br>在场众人齐齐眼皮狂跳。</br>楚中原身为楚王府二号人物，又是德高望重的王叔，平常情况下极少出手，别说外界，就连楚王府内部人员都不清楚他的实力到底达到了一个什么程度。</br>只能通过他年轻时期的表现，大致推断出来实力不弱，处于王权强者的中上游</br>但是现在看来，还是远远低估了。</br>楚中原此刻展现出来的实力，几乎已经达到了顶级王权强者的门槛，跟楚王这些标志性人物相比，即便有所差距，但也绝对差距不大。</br>彼此可算是同一个层次的存在。</br>这一幕，别说白世祖震惊，就连林逸也都满是震惊</br>不过更多的，则是惊喜。</br>从关正玄将卧底名单交到他手</br></br>中的那一刻起，楚中原就已实质上成为了他的下线.</br>即便目前为止还没有正式接头，但楚中原就是他手中的棋子，无论是扔出去当弃子牺牲品，还是留下来善加利用，都由林逸自己直接一言而决，这一点毋庸置疑。</br>楚中原展现出来的实力越强，利用价值也就越大!</br>第11215章</br>楚王戏谑笑道:“看来你们秦王府的情报工作也不行啊，我这位王叔虽然一向只读圣贤书，但他的书可都不是白读的，他的圣贤道理，可不是随便什么人都能接得住的。”1</br>白世祖愈发震骇。</br>光是读书就能读出如此名堂的，据他所知，整个内王庭就只出现过一例。1</br>没想到今天竟然见识到了第二例!五十个精英高手布下的大阵，等闲七八个王权强者联手，都未必能够轻易穿透，如今却拿不下一个楚中原!</br>局面一下子变得十分尴尬。</br>拿不下楚中原，白世祖所有的后手都无从施展，此刻看起来就是一个丢人现眼的小丑，活生生把自己架了起来。</br>楚王满是嘲讽的努了努嘴:“现在你准备怎么下台啊?</br>白世祖压下震惊，不慌不忙道:“我还是那句话，楚大夫有诸神卧底的嫌疑，我安全审查司职责所在楚王如果一心包庇楚大夫，将会牵连整个楚王府，这个后果还请楚王考虑清楚。</br>事已至此，他已不可能当面低头。</br>那样不仅没救，反而更丢他自己的脸面，甚至是背后整个秦王府的脸面!</br>考虑清楚?”</br>楚王冷笑不已:“本王一直都考虑得很清楚，杀你一个弃子，秦王是不会怪罪我这个老朋友的。“话音落下，金刀不知何时已然再度抵住了白世祖的喉咙。</br>然而这一次，白世祖却已动弹不得。</br>感受到白世祖的尝试，楚王嗤笑道:“别白费劲了，刚刚已经让你跑了一次，今天要是再让你跑第二次，我这个楚王就该让给你来当了，真以为我不要面子的?“</br>事实上，在其气场的全方位压迫锁定之下，白世祖别说挣脱，压根连口都开不了。</br>楚王终究是站在内王庭最顶端的那一小撮人物。</br>白世祖能被秦王看重，固然非同小可，可想要从认真起来的楚王手底下脱身，却还是难度极大。</br>场面僵住了。</br>林逸饶有意味的看着这一幕。</br>楚</br></br>王虽然嘴上喊得凶，但也并不敢真的对白世祖下死手</br>哪怕秦王府再怎么蹬鼻子上脸，只要不是被逼到无路可走，他就不可能真的跟其翻脸。</br>无他，那个代价他楚王府实在是承受不起。</br>如果是在规则大劫之前，他楚王府兵强马壮，形势一片大好的时候，他还有跟秦王府翻脸的本钱，有自己另立山头的余地。</br>但是现在，楚王府已没有这样的底气</br>哪怕楚王嘴上说秦王不会为了一个弃子跟他楚王府翻脸，按照常理推断，一旦白世祖死在这里，这也确实是最大的可能性。</br>问题在于，弱者是没有冒险的资本的。</br>《第11215章</br>万一秦王真就是把白世祖当亲儿子看待呢?</br>楚王不敢冒这个险。</br>反观白世祖，这个时候已是陷入全方位被动，即便知道楚王有所顾虑，也不敢轻举妄动，万一真把这个浑人给激怒了呢?</br>场面僵持不下，在场几人的目光不约而同落在了林逸身上。</br>林逸眼观鼻鼻观心，丝毫没有要搭茬的意思。</br>正当此时，一道清瘦的身影悄然到来，闯入全神戒备的五十人大阵，竟是如春雨一般，润物细无声。</br>等看清来人的相貌，众人齐齐一惊。</br>秦斯人。</br>这位秦王最倚重的心腹智囊，此刻带着一脸谦恭的笑容，对着楚王拱手一礼。</br>“见过楚王。”</br>楚王眼皮一跳，语气莫测道:“秦大夫可是难得的稀客，要是换做平常，本王怎么也得说一句蓬革生辉，可惜现在场合不太对啊。”</br>]]></description><pubDate>Sat, 28 Oct 2023 16:15:14 +0000</pubDate></item><item><title>第11210章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11241387.html</link><description><![CDATA[楚中原对此倒是见怪不怪，自顾静静的在对面坐下，看着楚王跟侍女玩乐，一言不发。</br>楚王抱着衣衫不整的美貌侍女，语气幽怨道:"王叔，现在糟心事这么多，本王也需要发泄一下，你不能这么败兴。”</br>楚中原淡淡道:“大王可以继续，我可以等。</br>楚王无奈了，只得挥退侍女，坐直身子问道:“王叔有什么事吗?</br>楚中原沉默。</br>楚王挠了挠头，开始整理身上的衣服，直至整理整齐后站起来恭恭敬敬的行了一礼，再度问道:“王叔有事请说。</br>沉吟片刻，楚中原终于下定决心，起身拱手道:“大王，我有一件事情必须向您坦白。”</br>“王叔您这是干什么?“</br>楚王吓了一跳，连忙道:"我有什么不对的地方，王叔您直接说出来就行了，我一定改，您别整这出怪渗人的。"</br>楚中原深吸一口气:“刚刚白世祖叫我过去接受审查</br>话刚说半句，楚王就跳了起来:“什么? 那狗东西都欺负到王叔您身上来了? 岂有此理，本王这就去劈了他!”</br>院中，林逸饶有意味的看了一眼白世祖的表情。</br>白世祖面上还在说审查的事，说得有条不紊，脸色却是明显黑了一下。</br>论起蛮不讲理，楚王可是七王之最。</br>他真要这个时候提刀过来砍人，那是一点都不奇怪，这就是个无法无天的浑人。</br>林逸毫不怀疑，白世祖此刻心里闪过的第一个念头，就是怎么逃出楚王府。</br>好在，楚王被楚中原劝了下来。</br>楚中原沉声道:“大王血性可贵，但不可用在眼下，白世祖审查我是他职责所系，这一点我并不怨他</br>何况真要被审查出来什么，那也都是我自找的。“楚王闻言一愣:“王叔您在说什么呢? 是不是那狗东西跟您说了什么乱七八糟的事情?妈的我就知道准没好事!”</br>说着又要提刀砍人。</br>原本以楚王府和秦王府的盟友关系，由白世祖负责审查楚王府，是他乐见其成的事情。</br>但是现在看来，有些事情显然没有那么理所当然</br>楚中原阻止道:“大王您先听我把话说完，楚王府现在不能乱，也确实需要有一个人站出来负责，我就是那个罪魁祸首。"</br>楚王愣住。</br>院中正在跟林逸说话的白世祖，明显心</br></br>神一紧</br>楚中原一旦真的向楚王坦白，对他而言就失去了利用价值，他借此掏空楚王府的布局也将因此落空事实上，直到刚才为止，他都不信楚中原有这样的魄力。</br>第11210章</br>毕竟真有这样鱼死网破的魄力，你好端端的楚王府二把手不当，犯贱跑去给诸神当卧底?</br>可现在看来，他恐怕是真的看走眼了</br>无奈之下，白世祖只能启动附着在对方身上的神识意念，主动发起联系。</br>没必要破罐子破摔，事情我们还可以坐下来谈，大家都有进退余地，何必就闹到鱼死网破的地步?“</br>书房中，楚中原微微一愣。</br>随即，便是又惊又怒。</br>他其实猜到了白世祖会监视自己，但真到这一幕揭开，还是有种莫大的羞辱感。</br>楚中原当即就要爆发。</br>不过下一秒，另一道陌生的声音在他识海响起。</br>不必自爆身份，白世祖威胁不到你，继续潜伏下去，切勿轻举妄动。"</br>楚中原当场怔住。</br>他无法查探这个陌生声音的源头，但声音所透出来的那股至高无上的意味，却是任何修炼者都绝对伪装不出来的。</br>诸神降临内王庭了?</br>这是楚中原的第一反应，但随即便被他自己否决。</br>最近几百年来，内王庭上下虽已被腐蚀得千疮百孔，可毕竟还有无数先辈打下的雄厚根基。</br>在这份根基被彻底挥霍干净之前，诸神想要降临至内王庭，可能性微乎其微。</br>但他可以确定一点。</br>这个声音的主人就算不是诸神本尊，必然也是层次极高的恐怖存在，而且这位存在，已经来到了内王庭，甚至此刻就在他们楚王府!</br>楚中原顿时心中大定。</br>他原本已是被逼上绝路，不得不选择自爆</br>如今有了依靠，整个念头立马就大不一样了。</br>此时，楚王反应过来跳脚道:"王叔你这是在打本王的脸啊!一直以来，咱们楚王府都是靠着您弹精竭虑才能维系下来，要是没有您，楚王府早就倒几百回了!”</br>“咱们沦落到今天的地步，纯粹是我这个当楚王的德行太薄，不受天道待见，跟王叔您有什么关系?“要说责任，那全是本王的责任!”2</br>院中林逸闻言一阵侧目。</br>之前几次交道打下</br></br>来，他对这位楚王的印象很是一般，不过现在看来，倒也未尝没有可取之处</br>书房中，楚中原被楚王这番话噎得老泪纵横。</br>他是诸神卧底，但他从来没有想过背叛楚王，更没有想过背叛楚王府。2</br>片刻，楚中原恢复镇定，正色道:“大王切勿自责，是我失言了。楚王端详了一下他的神色，见跟往常没有异样，这才高兴起来:"没有没有，本王说的都是真心话。然而没等楚中原好好欣慰一番，楚王便又画风一变，腆着脸道:“王叔您没别的事情了吧? 那我把她们叫回来了哈?”</br>《第11210章</br>楚中原不禁脸色一黑:“身为大王，您能不能有点人主的样子?</br>楚王偷偷撇嘴:“不就享受享受嘛，又不会坏什么大事。”1</br>楚中原气得脸色黔黑，提醒道:“赵王亲自登门拜访，此刻就在会客大厅，身为主家，大王应该盛情接</br>待。</br>“赵王来了?”</br>楚王闻言一愣:“他赵王府动静搞那么大，这么快就完事了?"</br>说完只能起身出门。</br>不管怎么样，赵王都是跟他一个级别的顶级诸侯，也是七王之中除秦王外，少有能够令他另眼相待的人物。</br>楚中原沉声道:“赵王此来，跟其他几家一样，应该都是为了咱们的规则设计院。</br>楚王哼了一声:“那就得看他出什么价了。”</br>]]></description><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 15:15:25 +0000</pubDate></item><item><title>第11211章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11241412.html</link><description><![CDATA[《校花的贴身高手</br>看得起归看得起，可在实实在在的利益面前，楚王绝不会因为这份高看就有丝毫让步</br>恰恰相反，若是价码相同，他反而更愿意让给别人。</br>毕竟赵王府与他楚王府，某种程度上也算是劲敌。</br>楚王想了想道:“秦王府准备出什么价?“</br>楚中原回答:“祭天规则。"</br>楚王愣住:“就这?没了?”</br>楚中原点点头:“没了。楚王当即气急败坏，破口大骂:“他奶奶的还亲密盟友呢?这是把我们当冤大头了是吧?“等他发泄一通，楚王最终亲自拍板:"既然他们不仁，那就别怪我们不义，把所有买家叫到一起公开竞标，谁出价高就给谁，我管他秦王府爱要不要!</br>一刻钟后。</br>所有人齐聚会客大厅。</br>除了林逸和赵王之外，其他七大王府全都派了代表，同时还有八家底蕴不俗的各方势力。规则设计院是一块肥肉，但凡稍微有点牙口和野心的势力，都不会平白错过这次机会楚王在楚中原的陪同之下进入大厅，第一眼就看到林逸，顿时脸就黑成了锅底。</br>这是哪个不长眼的狗东西放进来的?一点规矩都没有，我楚王府养的都是废物啊?“</br>当着全场所有人的面，楚王肆无忌惮的指着林逸鼻子:“来人，把这个人轰出去，我们楚王府不欢迎</br>他。</br>众人当即看好戏的齐齐看着林逸。</br>赵王淡淡开口:“楚王，林逸是跟本王一起来的，你是要把本王一起赶走?</br>楚王脸色一变:“赵王，你什么时候跟他搅到一块去了? 此人不祥，你就不怕被他连累了?"是吗?“</br>赵王笑道:“他可是给我赵王府带来了好运呢，会不会是楚王你自己触了什么霉头，埋怨到别人头上?“楚王回以嗤笑:“你赵王府都那样了，还搁这儿说好运呢?“</br>赵王眯起了眼睛:“我赵王府哪样了?比你楚王府现在的情形，难道更糟吗?"</br>一句话直接令楚王噎死。</br>赵王府这一波确实元气大伤，但同时也借机完成了瘦身，王府上下所有权力全部归于赵王一人。</br>只要赵王自己挺得住，就没有人能够干涉赵王府的意志。</br>反观他楚王府，且不说能不能完全撇开秦王府独立自主了，单是眼前这一关就不好过</br>楚王噎了片刻，知道在赵</br></br>王身上讨不了好，当即继续转头盯着林逸:“本王看你也还算是个有点骨气的货色，主人都已经开口轰人了，你不至于腆着脸留下来当癞皮狗吧?“</br>林逸淡淡道:“楚王可能误会了，我这次来是职责所系，执行我安全审查司的交叉监督之责，跟楚王你并没有什么关系。</br>第11211章</br>众人齐齐一愣。</br>还有这说法?林逸继续道:“楚王如果执意让我走，那么我就有足够的理由怀疑，你楚王府企图腐蚀白主事，干扰我安全审查司的正常审查。</br>番话顿时又啧得楚王半天说不出话来。</br>要是换做其他时候，以他的尿性妥妥当场翻脸，管你丫的狗屁安全审查司，老子需要放在眼里?</br>但是现在这个节骨眼，他还真是不行。</br>于是，众目联映之下，楚王直接一屁股坐在主位上，扭头对楚中原说道:"王叔别管他了，直接开始</br>吧。</br>众人:“"</br>这位当代楚王浑归浑，但要说能屈能伸，还得是他啊。</br>楚中原清了清嗓子，说了两句简短的开场白后，当即进入正题。“既然诸位都对我楚王府的规则设计院有兴趣，那么公平起见，当着大家的面，我们进行一轮公平公正的竞标。"</br>“原则很简单，竞标后当众开标，一锤定音，价高者得。"</br>这个提议，想必不会有人反对吧?“</br>众人纷纷摇头。</br>如果真能严格按照字面意思执行，那么至少在程序上，确实称得上公平公正。</br>而这也就意味着，除了秦王府这样得天独厚的顶级诸侯势力之外，其他各方势力都有机会，只要舍得</br>出价。</br>白世祖则是皱起了眉头。</br>对方此举，明摆着是对他之前那番威胁的反击。</br>无论是他的私下威胁也好，还是承诺过的所谓秦王府背书也好，在这种场合注定都搬不上台面</br>这也就意味着，如果他还想替秦王府拿下规则设计院，在祭天规则这条伪核心规则之外，还得加上更多的筹码!</br>楚中原并没有给众人太多的思考时间，很快便宣布开始竞标。</br>在场都是人精，眼下这种暗箱博弈固然难度极大，可一旦给他们足够的时间，必然都能想出符合自家利益的最优策略。</br>真要是被他们达成了某种无形的共识，到时候真</br></br>正吃亏的，可就是他楚王府了</br>唯有快刀斩乱麻，令众人来不及思考更多，才能利益最大化。</br>楚中原一声吩咐，当即便有下人给每一家势力代表送上一枚特制玉符</br>玉符里面是一片空白</br>众人只要将神识渗透进去，便能在其中留下独一无二的意念</br>这份意念便是最好的留证，没有任何人能够伪造，而且永远不会消失，无法抵赖。</br>众人彼此相视一眼，各自脸上都带着明显的戒备，随即便各自渗入神识，留下各自的竞标价码。</br>《第11211章</br>刻钟后，所有玉符被收到楚中原的手中。</br>请示楚王后，楚中原当众开标。</br>秦王府，祭天规则一条，王权机缘三份，规则秘境十座。</br>众人不禁议论纷纷。</br>这个价码严格来说不算高，但也不算太低了。</br>祭天规则自不必说。</br>规则秘境前几天都在被各方诸侯大肆抄底，单从绝对价值而言，十座规则秘境其实不多，可如果考虑到日后规则重建带来的收益，却也是相当可观了。</br>关键在于王权机缘，这可是能够直接培养出王权强者的顶级机缘!</br>对干楚王府这样人才济济的顶级王府来说，三份王权机缘，那基本就等同于三个王权强者，足以令在场任何一方势力眼热不已。</br>楚王却是撇了撇嘴</br>他楚王府现在缺的是王权强者吗?他缺的是能够巩固整座王府命脉的核心规则!</br>]]></description><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 15:14:45 +0000</pubDate></item><item><title>第11212章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11241413.html</link><description><![CDATA[《校花的贴身高手</br>说到底，秦王府的这份加码毫无诚意。</br>亦或者说，秦王府压根就不希望他楚王府能够挺过这一关</br>毕竟那样的话，楚王府就只能乖乖认命，从此彻底沦为他秦王府的附庸了。</br>楚中原继续开标。</br>奉天府李家，送子规则一条，上等秘境一百座。</br>现场顿时又是一片议论。</br>送子规则的规模量级，比起祭天规则要高出一截，已经达到了核心规则的门槛.</br>单此一点，本次竞标的竞争力就比秦王府要强出不少!</br>楚王的脸上却是没有丝毫的欣喜。</br>送子规则即便勉强能够算是核心规则，可跟他楚王府此前的那些核心规则一比，还是差距悬殊，关键这条规则的上限十分有限，就算再怎么开发，也不足以撑起一座顶级王府的门面。</br>“魏王府，普通规则五条，酒王秘境一座，上等灵婴一个。"</br>楚王这下倒是来了兴致。</br>酒王秘境和上等灵婴，都是难得一见的好东西，不过真正入他眼的却还是那五条普通规则。</br>若是在规则大劫之前，别说五条普通规则，就算是十条二十条，加在一起也远远抵不上一条送子规</br>则!</br>但此一时彼一时。</br>哪怕如今这五条普通规则的收益，依然远远无法跟送子规则相提并论，可要说发展前景，这五条普通规则可就要超出不少了。</br>毕竟眼下百废俱兴，哪怕是再不起眼的普通规则，只要幸存下来，相比起后续重建计划中的那些规则，那也是占据着绝对的先发优势。</br>尤其落在楚王府这样的顶级诸侯势力手里，配上各种顶级资源，有朝一日成长为核心规则，并不是什么异想天开的事情。</br>只是，还不够。</br>随着楚中原的当众开标，各家给出来的价码相继公之于众。</br>其中不乏像魏王府这样，能够引起楚王兴趣的优质价码，但始终没能真正拉开差距</br>最关键的是，无法完全说服楚王本人。</br>直至来到最后一家。</br>赵王府和林逸合作竞标。”</br>楚中原下意识看了林逸一眼。</br>楚王不屑的撒了撇嘴:“就这种穷酸货色，能给出个屁的价码，跳出来丢人现眼的玩意。”1结果下一秒，楚中原宣布道:“二十条</br></br>普通规则。"</br>楚王脸上的不屑陡然凝固。</br>第11212章</br>“二十条普通规则?哪来的二十条普通规则?“</br>全场瞬间都疯了。</br>规则大劫之下，确实零星留下了一些规则幸存者，但这些规则的数量绝对不多，最多也不会多过百子计划庇护下来的那些核心规则。</br>就算全部加在一起，充其量也就几十条罢了。</br>以魏王府的强大实力，能够收集到五条普通规则就已是极限。</br>换做其他王府，即便有可能收集到更多，充其量也就能多出个两三条。</br>二十条普通规则?</br>根本是痴人说梦!</br>有人忍不住当众质疑:“赵王该不会是在说笑吧?“</br>楚王也不禁跟着起疑。</br>赵王府刚刚遭逢剧变，这个时候突然说要拿出二十条普通规则，可信度实在是不高。</br>赵王淡淡瞥了那人一眼，无形的气场当即压迫得那人喘不过气来，死死掐着自己的喉咙，脸色生生涨成了绛紫色。</br>直至赵王的目光挪开，那人才终于缓过气来，又惊又惧，再不敢跟赵王有丝毫的目光接触。赵王这才看向全场，语气威严:“本王从不说笑，林逸也不会。”</br>林“他想说自己有时候还是会开一下玩笑的，不过眼下这种气氛，他要是跳出来纠正赵王，未免就有点煞</br>风景了。楚中原与楚王对视一眼，当即压下心中振奋，直接宣布道:“我宣布，本次公开竞标由赵王府和林逸胜出!"</br>楚王虽然看林逸一万个不顺眼，但此时此刻，终究还是识相的选择了闭嘴。</br>毕竟那可是整整二十条普通规则啊!-</br>旦经营好了，他楚王府不仅能够度过眼前这一关，甚至都能超过以往最巅峰时期。</br>其他人想要反对，却也开不了口。</br>没办法，彼此价码差距太大。</br>这个时候若是有谁站出来说自家的价码更高，妥妥会换来所有人的鄙视，因为这是把全场所有人都当成了傻子。</br>白世祖豁然起身:“且慢!”楚中原面色不变，声音平淡的反忍道:“白主事该不会认为你秦王府开出的价码，比二十条普通规则更高吧?”</br>楚王冷笑着开口:“念在你我两家是联盟的份上，最好闭上你的嘴巴，这样本王还能给价留个体面。“当然，你要是自己不想体面</br></br>，本王也可以帮你体面。”</br>“这点小事，对本王来说还是不难的。"</br>说话间，狂野蛮横的气场从他体内透出，自发牢牢锁定了白世祖</br>《第11212章</br>众人齐齐一惊。</br>距</br>白世祖虽是新生代数一数二的人物，可是跟楚王这种最顶级的老牌强者相比起来，却还是有着质的差</br>楚王如果真的动手，白世祖基本不会有半点反抗之力。</br>赵王饶有兴致的看着这一幕。</br>如果楚王真的跟秦王府翻脸，他倒是乐见其成。</br>事实上，他这次主动提出拿二十条普通规则出来竞标，一方面固然是在林逸身上做一笔投资，另一方面，也是为了破坏秦王府对楚王府的这一波吞并。</br>秦王府本就已经势大，一旦被它完整吞下整个楚王府，到时候即便其他王府联手，都未必是它的对</br>手。</br>而要让楚王府顶住秦王府，就得给它足够的底气。</br>二十条普通规则，就是楚王府的底气。</br>然而，白世祖却是不慌不忙:“二十条普通规则确实是大手笔，不过我想说的是，楚中原有诸神卧底的嫌疑，按照安全审查司的规矩，在他的事情了结之前，你楚王府的一切大宗交易都必须冻结。</br>此话一出，全场哗然</br>楚中原是诸神卧底?</br>这话一旦传出去，绝对是轰动整个内王庭的爆炸新闻!</br>一旦坐实，在场所有人都得毛骨悚然。</br>毕竟到了楚中原这个层次的人物都是诸神卧底，内王庭上下，得被诸神渗透成什么样子?</br>简直不敢想象。</br>]]></description><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 15:14:16 +0000</pubDate></item><item><title>第11213章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11241414.html</link><description><![CDATA[楚王脸色陡然沉了下来，声音泛着令人彻骨的寒意:“本王给你最后一次说话的机会，要是说不清楚，以后就别想从这里走出去了。</br>全场目光随即聚焦到了白世祖和楚中原的身上。</br>"好。</br>白世祖打了个响指，当即有手下将各种证据线索汇总送上来，最终在他的示意下，交到了楚王的手</br>上。</br>楚王只看了第一眼，便不禁眼皮一跳.</br>目光下意识往楚中原方向扫了一眼。</br>楚中原沉默不语。</br>从他此前主动去找楚王的那一刻起，他就已经做好了心理准备，该来的终究会来，他是躲不掉的.</br>时间一分一秒过去，空气变得格外凝滞。</br>最终，楚王合上册子，冷冷的看向白世祖:”全都只是一些捕风捉影的狗屁东西，你想要拿这个给本王的王叔定罪，白世祖，你脑子里装的都是屎吗?“</br>说话的同时，气场愈发狂野不定，随时都会发难。白世祖从容不迫道:“这些虽然都不算实实在在的证据，但这里面所有的线索，无一例外全部指向楚中原，楚王难道觉得这一切都只是意外的巧合吗?“</br>“没有实证，都是狗屁。”</br>楚王的语气斩钉截铁，直到此刻，都听不出对楚中原一丝一毫的怀疑:“如果你的所谓证据只是这些，那很不幸，本王要说到做到了。"</br>说着，作势就要对白世祖动手。</br>白世祖眼皮一跳，沉声道:“楚王想要实质性的证据? 不难，很快就有了。</br>楚王动作一顿:“什么证据?”</br>白世祖左右看了一眼:“人多嘴杂，还是先请不相千的人出去吧。</br>楚王迟疑了片刻，当即点头答应:“好，本王倒要看看你能搞出来什么鬼名堂。</br>一声令下，在场众人很快就被清场。</br>虽说能够代表各自势力出面，说起来都是有头有脸的大人物，可除了亲自到场的赵王之外，其他人在楚王面前却还是有着层次的差距</br>就算是赵王，面对楚王的亲自出请，也不可能仗着身份死皮赖脸的留下来。</br>毕竟是楚王府内部的私事。</br>会客大厅很快变得空空荡荡，楚王不善的目光随即落在了林逸身上:“听不懂人话是吧?本王清场了闲杂人等滚出去!”</br>林逸看了一眼楚中原道:“不好意思，我有监督之权，当</br></br>然楚王想让白兄一言而决，强烈要求我离场的话，我也不是不能考虑，毕竟客随主便嘛。"</br>楚王噎了一下，声音闷闷的撒了一句:“留下就留下，哪那么多屁话。”</br>《第11213章</br>他虽然讨厌林逸，但也已经反应过来，眼下这个场合让林逸在场，并非什么坏事。</br>白世祖明摆着来者不善。</br>如果任由他独断专行，拿着安全审查司的名头说话，许多事情就算他是楚王也难以违抗，除非他楚王府准备自绝于内王庭。</br>反之有林逸在场，对白世祖就是一个强力牵制。</br>至少可以极大程度削弱其代表安全审查司的话语权!</br>白世祖不由深深看了林逸一眼。</br>今天看到林逸的那一刻，他就有一种不好的预感，然而事已至此，他还真不好开口让林逸走，毕竟程序上没这个理由。</br>他如果强行这么做，只会令楚王对他的提防和猜忌更重</br>楚王说道:“现在没别人了，你有什么屁，赶紧放。"</br>白世祖看向楚中原:“现在虽然没有直接证据，但想要证明你是不是诸神卧底，其实并不难，只要启动诸神档案调查就行了。"</br>楚中原顿时眼皮一跳。</br>白世祖幽幽道:“按照神域的规矩，所有诸神的信徒都会留下档案，诸神卧底也是一样。</br>楚大夫，我若是在诸神那边查到了你的档案，那你就没什么好狡辩的了，对吧?“</br>楚中原默然。</br>这下楚王也变得惊疑不定了。</br>他打死不相信自己最信重的王叔会是诸神卧底，要知道他对这位王叔的信任，甚至超过他自己!</br>不过正如白世祖所说，如果真在诸神那边查出了楚中原的档案，那可就是真的铁证如山，他再想不信也不行了。</br>这时林逸忽然开口道:“白兄，启动诸神档案调查有不小的风险，需要慎重考虑，按照正常流程，得先报知陛下、秦王和三公，由他们五位一起定夺吧?“</br>楚王闻言心中一松，竟是破天荒看林逸顺眼了几分。</br>他虽然绝对相信自家王叔，可也真怕有个什么万一，此事如果能够推过去，那是再好不过。</br>最重要的是，他也清楚白世祖此举的用意。</br>拿楚中原做威胁，为的就是以此拿捏住他，不让他跟赵王和林逸交易，方便秦王府以最小的代价吞下</br></br>他楚王府的核心资产</br>白世祖闻言瞥了林逸一眼，双眉一挑道:"林兄提醒的是，不过现在已经没这个必要了，档案调查已经在进行中，我们现在唯一要做的，只是等待最终结果而已。"</br>林逸眼神一闪。</br>先斩后奏，这家伙的魄力不小啊!</br>白世祖敢这么做，自然是已经提前知会过秦王，而且有着十分的把握</br>毕竟指向楚中原的线索不是一条两条，但凡理性一点，基本都不会像楚王这样坚持认为他毫无问题。</br>何况楚中原此前谈话中的表现，一定程度上，已然佐证了他的推断。</br>第11213章</br>原本这一切都在白世祖的计划之中。</br>如果楚中原识相配合，那自然是好事，而如果楚中原不配合，就像之前这样主动去找楚王坦白，其实也问题不大。</br>以楚王对他这位王叔的感情，即便知道了真相，也不会轻易将其放弃掉，甚至反而还会不遗余力的死</br>保!</br>到时候，白世祖以此做威胁，楚王最终还是会乖乖配合。</br>今天唯一的意外，是林逸突然横插一脚!</br>关键他还没办法赶走林逸。</br>林逸的在场，对他后续的一系列计划，都将产生颠覆性影响，只能被迫调整方案。不等众人反应，白世祖直接摆出了跨界沟通法阵，对面连接的就是神域。1</br>楚中原看着这一幕，心中一阵忐忑。</br>他忍不住生出一股冲动，想要主动向楚王坦白。</br>]]></description><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 15:13:43 +0000</pubDate></item><item><title>第11208章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11221051.html</link><description><![CDATA[“而若说普通量级的规则，有能力一下子拿出来十条以上的，寥寥无几。”2</br>跟他们一比，你的竞争力很强。"</br>言下之意，他已猜到林逸出了拿出手的这十条人为规则之外，手里头必然还有更多的人为规则。</br>毕竟但凡不是傻子，都不可能一下子将底牌全出干净。</br>至于背后的缘由，赵王却是丝毫没有要打听的意思。好奇归好奇，若是真的动了刨根问底的心思，那就过界了，除非他不打算跟林逸合作，否则就不会干这种蠢事。</br>林逸眼睛亮了。</br>楚王府的这家规则设计院，对其他王府只是锦上添花，但对他来说可是妥妥的雪中送炭。</br>机会难得，一旦错过了这个村，以后再想遇到这样的店可就难了</br>林逸随即皱眉道:“楚王府恐怕未必愿意跟我做这个交易。"</br>他跟楚王的冲突摆在那里，彼此虽算不上什么深仇大恨，可以楚王展现出来的性格，要让他乖乖将自家规则设计院拱手送到林逸手上，难度还是极大。</br>赵王提议道:“不如这样，我赵王府出十条人为规则，你自己再另外出十条，咱们联合出面竞标，若是竞标成功，楚王府的规则设计院归你所有，我们按比例分红，你意下如何?“1</br>“这样我的便宜可占大了，不合适吧?“</br>林逸不由惊讶。</br>赵工失着看了看一旁的赵凤，意味深长道:“你别看本王是个粗人，但对于投资这种事情，也算是略知二，投资在你身上，对我来说怎么都是不亏。”</br>林逸眨眨眼睛，当即也不推辞，大大方方道:“既然大王厚爱，晚辈就却之不恭了。"</br>“好，年轻人就该这么爽快。"</br>赵王随即补了一句:“对了，规则设计院到手之后，你给凤儿安排个位置，以后她就是我赵王府的全权代理人了。</br>林逸点点头:“没问题。</br>赵凤幽幽偷瞄了他一眼，你听明白是什么意思了吗就一口答应下来?</br>跟赵王敲定合作章程之后，林逸回到客房休息，意念当即再度沉入新世界，与关正玄跨界联系</br>事关楚王府，正好可以动用那题最重要的棋子。</br>不过在那之前，有些准备工作需要关正玄配合完成。</br>等联系完，连关正玄自己都没有意识到，不知不觉间，整个渗透计划居然变成了林逸在主导，他这个负</br></br>责人反而变成了后勤辅助。</br>但话说回来，林逸能够以如此之快的速度在内王庭站稳脚跟，光是冲着这份进度，关正玄这个后勤就干得心甘情愿。</br>更别说林逸还入了那位神明大人的眼。</br>次日，林逸跟赵王一同现身，堂而皇之叩开了楚王府的大门</br>《第11208章</br>这一幕很快就被有心人传扬出去。</br>短短一天时间，赵王府发生的事情已在整个首府地区传得沸沸扬扬，各方大型势力的情报部门纷纷满负荷运转，想要刺探出其中内幕。</br>最重要的是，他们想要刺探出赵王府眼下到底还存了几分底蕴</br>如今赵王大摇大摆现身在外，身边还站了一个林逸。</br>关键在于，他们此刻出现在楚王府，明摆着就是来抄底的。</br>这背后透出来的对外示威意味，显而易见。</br>楚王府虽然不欢迎林逸，可赵王站在这里，该给的礼遇半点都不能少，最终还是恭恭敬敬将两人迎了进去。</br>与此同时。</br>楚王府一处密室。</br>白世祖神色悠闲的把玩着扇子，坐在他对面的，则是楚王府二号人物，楚王最为信任的王佐堂叔，楚</br>中原。</br>沉寂许久，楚中原始终眼观鼻鼻观心，不为所动。</br>白世祖轻笑着开口:“阁下的养气功夫确实是非同小可，不过现在所有的线索都指向你，单单想要靠着装死蒙混过去，恐怕是不太实际。"</br>楚中原淡淡道:“白主事所谓的线索，无一不是捕风捉影，跟老夫并没有任何实质关联。“是吗?“</br>白世祖饶有意味的看着他道:"雁过留痕，天底下但凡发生过的事情，从来就没有一件能被抹除得干干净净的，阁下不妨再仔细想想，以我安全审查司的手段，你这些事情真的经得起查吗?“楚中原面上依旧无动于衷。</br>但只是一瞬间的犹疑，对于白世祖这种人精中的人精来说，就已经得到答案了</br>事实上，彼此双方都明白，从种种看似子虚乌有的线索汇总到白世祖手中的那一刻起，双方就已然进入到明牌博弈阶段。</br>楚中原从容摇头:“你这些线索站不住脚，说服不了任何人，更说服不了我家大王。</br>事在人为，有些事情不去试试怎么知道呢。</br>白世祖一副看出殡不嫌殡大的玩味表情:“其实我并不需要锤死</br></br>你，以楚王府现在的情形，只要你有卧底嫌疑的风声放出去，立马就会陷入混乱，到时候群雄虎视眈眈，伺机而动，你楚王府还能不能缓过来可就不好说了。"</br>楚中原眼神陡然一厉:“你到底想表达什么?“</br>他没有说楚王府与秦王府是盟友之类的嘉话，到了他们这个层次，很清楚一切联盟的本质都是利益结</br>只要背盟带来的利益，大过需要付出的代价，上一秒的忠实盟友，下一秒就会第一时间扑咬上来。</br>这才是最真实的人性。</br>别这么紧张，咱们两家毕竟是盟友，我还是很赞同继续和衷共济下去的。”1</br>白世祖话锋一转:“不过肥水不流外人田，贵府的规则设计院与其白白便宜了外人，倒不如转手给我们</br>第11208章</br>暂时保管，等以后时机合适，你们还可以再拿回去。</br>楚中原立马反应过来:“你们想要趁火打劫?“</br>所谓暂时保管之类的屁话，自是谁信谁嘉。</br>白世祖正色道:“话别说得这么难听，盟友之间的各取所需而已，并没有那么肮脏龌蹉。"你特意弄出这个阵仗，再跟老夫说这个话，不觉得太讽刺了吗?楚中原冷哼一声问道:“你们秦王府准备出什么价码?“</br>白世祖道:“我们愿意拿祭天规则交换。"</br>]]></description><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 07:12:43 +0000</pubDate></item><item><title>第11209章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11221052.html</link><description><![CDATA[楚中原豁然起身:“你在戏要老夫?“</br>所谓祭天规则，乍听起来似乎跟祭祖相关的先祖意志规则差不多，实则根本是天壤之别。</br>后者是正儿八经的核心规则，其体量规模，足以支撑起一座王府的门面。</br>反观祭天规则，名头上看起来只大不小，实则只是一条普通人为规则。</br>充其量也就是规模比一般的人为规则大一些，勉强算得上是伪核心规则，仅此而已.</br>两者完全不可同日而语。</br>以楚王府眼下的状况，单单一条祭天规则，根本解决不了问题。</br>白世祖淡笑道:“阁下先别激动，我们手里还有一些其他规则，只要你楚王府舍得本钱，我们都可以无条件提供，足以确保你楚王府安全过关。”</br>楚中原大怒:“敲骨吸髓? 不嫌你们自己吃相太难看了吗?</br>拿出规则设计院，已是楚王府的底线，就这都已是下了好大的决心。</br>如果除此之外，还要再搭上其他方面的核心资源，那就算勉强过了眼前这一关，楚王府也彻底恢复不过来了。</br>“先别发怒，发怒解决不了问题，阁下仔细想想，咱们只要达成交易，你们就能得到我秦王府的全方位背书，其他家都不敢再来找你们的麻烦，这份筹码可也不小了。"</br>白世祖幽幽道:“再者说，你们要是跟其他家交易，不仅要便宜别人，同时还会令自家落个万劫不复，何苦呢?“你还真以为吃定老夫了?“</br>楚中原冷笑着直接扭头就走:“老夫现在就去找大王，把你我刚才的话一句一句转述给他，看看他到底是信你，还是信我!”</br>守在门外的手下想要阻拦，直接被其一肩膀撞开。</br>这位看着是垂垂老者，可也是实实在在的王权强者，而且是绝对不容小觑的那一波</br>哪怕是安全审查司精挑细选的精英高手，除非结成大阵仗，否则在其面前就是个大一点的摆设。</br>白世祖在背后看着这一幕，并没有阻止。</br>楚中原已是他盘中的菜，无论怎么折腾，最终都逃不出他的手学心。1</br>鱼儿已经上钩，他现在要做的，无非是保持耐心好好遛一遛罢了，等鱼儿的力气被遛得差不多了，到时候再收钩不迟。</br>从密室出来，楚中原与刚刚进门的赵王和林逸迎面相遇。</br>楚中原并没有多看林逸一眼，只是对赵王行了一礼，便匆匆</br></br>离开。</br>赵王愕然:"这是怎么了?他在我印象中，一向最是古板守礼，说话做事一丝不苟，天塌下来也不至于这么慌吧?“</br>“说不定有什么急事吧。</br>林逸看着对方离去的背影，若有所思。</br>第11209章</br>他这次跟着赵王过来楚王府，除了竞标楚王府的规则设计院之外，另一个重要意图，就是面对面考察楚中原。</br>在关正玄给过来的那份卧底名单中，楚中原的地位层次最高，利用价值也是最大。</br>如果平白当成弃子暴露掉，未免有些可惜。</br>反之若是将其收服，并继续安插在楚王府，对于林逸来说那才是价值最大化的利用方式。</br>不过，前提是得先考察清楚，此人到底是否可用。</br>林逸心中一动，当即分出一丝世界意志，悄无声息的附着在楚中原头顶</br>但随即便微微一惊。</br>他赫然发现出了自己之外，楚中原身上竟还附着了另外一道神识意念</br>这道神识意念隐蔽性极强，一般神识探查手段根本发现不了，亏得世界意志的层次高出许多，又恰好附着在了同一个人身上，林逸这才能够洞若观火。</br>"这是碰上同行了?“</br>一丝若有似无的丝线，连接着那道神识意念的源头。</br>林逸顺藤摸瓜，一转头，便看到源头主人正含笑朝自己走来。</br>来人正是白世祖。</br>白世祖笑着向赵王问候行礼，言辞之间，丝毫看不出他秦王府与赵王府是血债累累的世仇。</br>赵王不屑的撇嘴:“少特么在本王面前假惺惺的，本王看着恶心。</br>说完给了林逸一个眼神，直接迈步进入楚王府会客大厅。</br>林逸却是留下来跟白世祖寒暄了几句。</br>彼此毕竟有过一番短暂的合作，如今又是同为安全审查司四大主事，以后少不了出现各种交集，没有必要闹得太僵。</br>当然，更重要的是试探出白世祖监测楚中原的意图</br>白世祖语气熟稔道:“听说林兄在赵王府干了一番好大事，将整个赵王府都震得天翻地覆，成绩斐然</br>啊。</br>“那都是赵王自己动的手，跟我可没多大关系，你别埋汰我了。"</br>林逸笑着摆了摆手。</br>白世祖意味深长:“不管怎么样，那都是林兄的业绩</br></br>，这一番下来赵王府上下必然可靠许多，我家大王对林兄你可是赞不绝口。”</br>林逸不置可否:“秦王可不像是喜欢夸人的主。</br>白世祖哈哈一笑:“我说的都是真的，我家大王确实不怎么夸人，唯独对林兄你是例外。</br>那我可真是受宠若惊了。”</br>林逸打了个哈哈。</br>不过对于赵王府的这番大变动，他倒也相信秦王乐见其成，毕竟不管怎么说，赵王府这一波之后都是元气大伤，秦王府站在敌对立场自是求之不得。</br>林逸随即试探道:“白兄在楚王府这边的进度如何?“</br>第11209章</br>白世祖看了他一眼:“林兄今天是过来交叉监督的吗?</br>安全审查司四大主事，相互之间都有交叉监督之权，只要不干涉审查，彼此都有权知晓各自的进度当然，具体配合到什么程度，那可就靠彼此间的默契了。</br>林逸笑了:“随口问一句而已，白兄要是愿意，我们也可以一起聊聊天气，或者，吃了吗?</br>白世祖愣了一下，而后不禁莞尔:“林兄果然是个妙人!“</br>不过随即便说起了在楚王府这边的审查进度。</br>说话的同时，林逸通过世界意志，分明可以感知到他在时刻监测楚中原的一举一动，很是上心。</br>另一边。</br>楚中原来至楚王书房，正好碰上楚王跟四个美貌侍女在房中作乐，好好的书房，气氛却很是淫糜。</br>]]></description><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 07:12:06 +0000</pubDate></item><item><title>第11207章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11191214.html</link><description><![CDATA[旁赵凤也竖起了耳朵，这也是她这么多年一直以来的疑惑，只是始终不得其解。</br>赵王自嘲的笑了笑:"我当年上位也是经历了一番腥风血雨，也曾意气风发，有过宏图大志，要令我赵王府蒸蒸日上，成为整个内王庭第一王府。"</br>赵凤奇怪道:“那为何这么多年一直这么消沉?“</br>赵王幽幽道:“那是因为我看到了赵王府的未来。无论我怎么做，在那个注定的未来中，都没有我们赵王府的一席之地。”</br>赵凤心头一颤:“怎么会?”</br>"是啊，怎么会?“</br>赵王叹道:“我当年也不信邪，可在多方折腾验证之后我信了，还记得你母后怎么死的吗?“</br>赵凤回答道:“记得，母后是难产死的，那年我才五岁。”</br>“那个未来批注说，我命中注定一生无子，我不信!结果不信的代价，就是失去了你母后。</br>赵王眼神中闪烁着沉痛:"自那之后我就认命了，什么宏图大志就由它去吧，赵王府既然注定要没落，让给别人继承也挺好，只要你跟你姐姐平平安安就行了。</br>赵凤这才恍然，当即红了眼眶，轻轻抱住赵王的手臂，将头依偎在他的肩膀，一言不发。</br>林逸忽然开口道:“大王现在不信命了吗?“</br>赵王咧嘴自嘲:“我再信命信下去，自己女儿都要没了，还信他个屁!“</br>林逸点点头:“其实就算注定的未来，也未见得就一定不可更改。</br>他手中握着司南戒，经过这段时间的摸索，虽然还没有摸清楚其中原理，但也隐隐有种直觉。</br>所谓注定的未来，恐怕也未必就有那么笃定。</br>“希望借你吉言。"</br>赵王笑了笑，随即话锋一转:“三百万气运也不算是小数目了，你准备怎么用?“</br>林逸听话听音:“大王可有什么好建议?”</br>赵王看了自己女儿一眼:"规则重建的事情，想必凤儿都已经跟你说过了，只要你愿意，我赵王府愿意跟你竭诚合作，一起共赢。</br>林逸闻言一喜:“多谢大王。</br>同样的话，从赵凤的嘴里说出来跟从赵王的嘴里说出来，完全是两个概念尤其是经过这一轮家族清洗之后的赵王，在赵王府可说是绝对的一言九鼎，他的意志，就是赵王府的意志。赵王摆了摆手:“用不着谢，现在我赵王府元气大伤，拉上你这个外援也是为了壮一壮</br></br>声势，免得被宵小之辈盯上。"</br>林逸笑了:“还是大王看得起我。"</br>你别太低估自己的影响力了，单单安全审查司主事的名头，就能吓住一堆人，何况你本身就是个怪物。“赵王点评了一句，随即道:“我听说楚王府准备出售他们的规则设计院，你有没有想法?““他们真的要出售规则设计院?</br>林逸闻言一愣，而后眼睛大亮</br>规则大劫正式降临之前，他就已经在布局抄底楚王府，其中规则设计院正是重中之重.</br>想要大范围参与规则重建，除了必须获得内王庭官方授权的资质之外，还有几个必要条件。</br>第11207章</br>其一是作为人为规则实质载体的规则秘境。</br>这方面已经经由宁雨栖之手，借助护国公府的招牌，提前做好了相应储备。</br>其二便是规则设计院。</br>人为规则不会自己凭空长出来，尤其若想要达到足够的规模量级，被民众广泛接受，前提必须是挖掘出某种大范围的潜在需求，并进行相应的设计开发。</br>比如林逸亲手在陆上神国设置的蛇神秘境，就是给普通人一个快速提升境界的机会</br>规则设计，必须从需求源头开始，一直到最终落地生效，考虑到方方面面的各种细节，这是一个相当复杂的系统性工程，绝不是一两个人脑袋一拍就能整出来的。</br>林逸对此有着深刻的体会。</br>别看他自己亲手搭建过三条人为规则，但此刻回顾起来，颇有种程序员回过头看自己屎山代码的感觉，突出一个不忍直视。</br>这三条人为规则，经他的手弄出来，充其量也就是勉强能够运行罢了。</br>若是交给一个专业的设计团队，同样的需求定位同样的投入成本，收益至少能高出数倍，甚至是十倍!</br>接下来参与规则重建，林逸自然不可能再亲自上阵，必须设法招揽到一个靠谱的规则设计团队。</br>而楚王府的规则设计院，即便放眼整个内王庭，那也是最顶尖的规则设计团队之一.</br>能够达到今天的程度，那是楚王府上下耗费了数代人的心血，一点点培养起来的。</br>无论放到什么时候，这都是最优质的核心资产</br>不到万不得已，根本不可能放出来便宜外人。</br>赵王玩味道:“这次楚王府是真的被逼得没辙了，偌大一个顶级王府，没有足够量级的核心规</br></br>则辅助固本，那可绝对不单单是坐吃山空的问题，整个楚王府都将轰然坍塌。”</br>林逸恍然:“这么说他们真是被逼到没办法了?“</br>虽说在此之前他就已经定下了抄底楚王府的策略，但具体能够抄到什么程度，却是没什么谱</br>按照赵王此刻的说法，楚王府当下的处境，远比林逸预想中还要严重得多!</br>“这么说吧，我赵王府正常就算砸锅卖铁，都不会把我自家的规则设计院卖掉。"</br>赵王分析道:“楚王府眼下想要过关，必须弄到一条核心规则，或者数量足够多的普通规则，否则这个坎过不去，他就算捏着规则设计院也没用，迟早还是便宜别人。"</br>顿了顿，赵王笑道:“所以你的机会来了。</br>林逸微微一愣:“大王和其他王府，难道没有兴趣?“</br>赵王道:“不只七大王府，朝内外基本上的大型势力，都有自己的规则设计院，对楚王府的这个规则设计院眼馋归眼馋，但毕竟锦上添花为主，未必愿意为此付出太大的代价。"</br>"百子计划出了这么大的意外，七大王府各自的核心规则都不够用，拿出来跟楚王府交易的可能性，几乎为</br>李。</br>“至于其他那些势力，有核心规则的也绝不肯拿出来。"</br>]]></description><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 14:10:43 +0000</pubDate></item><item><title>第11206章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11191207.html</link><description><![CDATA[最终，在赵王堪称逆天的个人武力镇压之下，加上林逸安全审查司的背书，赵王府这一场翻天覆地的巨变以出人意料的速度被强行平息了下来。</br>这背后固然会留下诸多隐患，但在林逸看来，只要赵王继续维持住今日的强势，赵王府再度翻起风浪的可能性极低。</br>除非背后有其他强大势力的支持。</br>可事实上，随着那八个王权强者被当众处决，王府剩下的这些高层都已是赵王死忠</br>外人即便想要趁乱挑拨离间，也不是那么容易的事情</br>赵王府眼下最大的隐患，是高端战力的大量缺失。</br>不过，有赵王本人的强大威慑摆在这里，哪怕其他一个王权强者都没有，各方势力包括秦王府在内，想要染指赵王府也都得好好掂量掂量。</br>毕竟赵王真要动起来，真不是随便什么人能够摁得住的</br>一场大乱缓缓落幕。</br>对于林逸来说，这场大乱之后最大的好处是，赵凤在赵王府的地位肉眼可见的大涨了一波</br>毕竟剩下高层都是赵王的死忠，他们对于赵王的意志，都是无条件遵从。</br>而赵王对自己这个女儿的维护，傻子都看得出来。</br>别忘了，今天这场大乱的源头，就是因为赵继熊和赵三才对赵凤动了杀念</br>赵凤不能有事，这是赵王绝不容许任何人逾越的底线。</br>王府演武场。</br>周围都已被清场，只剩下赵王、赵凤和林逸。</br>"好久没来这里活动筋骨了，林主事，有没有兴趣陪本王活动一下?</br>赵王饶有兴致的发出邀请。</br>赵凤连忙阻止:“父王你别乱来啊，他可是我朋友，今天还帮了大忙，你可不能恩将仇报。"</br>赵王好气又好笑的看着她:"乖女儿，你跟他可还没确定关系呢，这就开始胳膊肘往外拐了?“</br>赵凤脸顿时红了:“什么确不确定关系的，为老不尊!"</br>赵王意味深长的看了她一眼，忽然面对玩味的对林逸道:"小子，你有没有见过我女儿真实的样貌?</br>林逸一愣，不由看向赵凤:“现在不是真实样貌吗?“</br>赵凤脸红得滴血:“你别听他胡说八道。”</br>赵王却已哈哈大笑着走进演武场，拍着拳头道:“来吧，看看你能不能让本王出点汗。林逸欣然答应:“固所愿也，不敢请耳。”</br></br></br>面前这位赵王，绝对是他所见过最强的几个人之一，他也很想试一下，看看自己跟这些内王庭的顶级战力之间到底有多大的差距。</br>能够有机会跟赵王这样的人物切磋，林逸正是求之不得。</br>足足一个时辰。</br>在赵凤的劝说下，两人才终于结束了这场酣畅淋漓的对攻大战</br>走到场边，接过赵凤递上来的凉茶，赵王脸上掩饰不住的惊异:“陆上神国那破地方，什么时候出了你这么号怪物?“</br>第11206章</br>刚刚这一战，他虽然没有使出真正的全力，毕竟只是切磋，有些致命底牌他自然不会动用，可单就常规层面，他从一开始的三分力，硬生生被林逸几乎逼出了全力!</br>简直匪夷所思。</br>林逸这等表现，哪是一个战力值三百五的门槛级王权强者的表现?</br>林逸笑了笑，简单说了一下自己来历。</br>赵王一脸恍然:“我就说嘛，陆上神国那种被当成垃圾场的破地方，怎么培养得出来你这种变态，能够让我出这么一身大汗，算你牛哗。”1</br>林逸笑了:“赵王过奖，若不是您点到为止，我现在估计就躺上面了。"</br>赵王撇了撒嘴:“你拉倒吧，就刚刚这点强度，再大战三百回合你都不带累的。”1</br>他是看出来了。</br>他自己有所保留是没错，林逸这边何尝又不是没有保留?</br>身为顶级高手，他甚至隐隐有一种直觉，一旦自己稍有不慎，甚至有可能被林逸反杀!</br>这种直觉十分反常识，甚至违背基本逻辑。</br>但以赵王多年的战斗经验，他很清楚这种直觉并不是凭空冒出来的。</br>所谓的违反常识违背逻辑，仅仅只是因为对方的底牌超出自己认知罢了</br>赵王饶有意味的对赵凤说道:”回头找个合适的机会，给他看看你真正的样子吧，为父认可了。</br>赵凤脸色再度红得滴血:“父王你又在说什么胡话?”1</br>不过自此之后，却是不敢再跟林逸有眼神接触了。</br>赵王莞尔，转头对林逸说道:"你那十条人为规则，我赵王府出三百万气运买了，算是占你个便宜，多欠你一份人情。''林逸闻言摇头道:"以现行的行情，三百万气运已经是溢价了，何况刚刚这场切磋，我也是受益匪浅，多谢大王指点。"</br>这倒不是恭维。</br></br></br>刚刚的切磋，他的表现固然令赵王大吃一惊，但总体而言，还是赵王让他居多，其中很多回合，赵王都在刻意引导他改进细节。</br>某种程度上，这就是一场指导战，只不过强度出乎指导方的意料罢了</br>以赵王的身份，正常只有亲儿子才能有这样的待遇，刚刚主动提出来，其实就是为了先还一份人情。</br>毫不夸张的说，单单这一场指导战的含金量，对林逸而言就已物超所值。</br>赵王满意的点点头:“看来凤儿眼光确实不错，你是个靠谱的人，我赵王府很荣幸结交你这个朋友。</br>林逸笑道:“那也是我的荣幸。</br>赵王府却是正色更正道:"听清楚了，你是赵王府的朋友，但你可不是我的朋友，你在我面前只是晚辈，这个辈分可不能乱。”2</br>林逸一脸莫名:“哈?“</br>赵凤却是听明白了话里的意思，不禁又羞又气</br>如果不是林逸在场，她估计都已经想要拿刀刀人了。</br>哪怕她本来对林逸没什么特殊的感觉，经历了今天的事情，尤其是赵王这几次三番引导后，也都不禁变得有些异样了。</br>赵王突然话锋一转，幽幽道:“你们知道这些年，我为什么一直忍着他们吗?”1</br>林逸一愣:“愿闻其详。"</br>如果是今天之前，他可能会认为赵王顾忌王府内的反对力量，可见识过之前那震撼人心的场面，这种可能性早就被推翻了。</br>]]></description><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 13:16:41 +0000</pubDate></item><item><title>第11198章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11155267.html</link><description><![CDATA[《校花的贴身高手</br>赵三才给赵继熊使了个眼色。</br>赵继熊立马会意:“林兄这边请。</br>虽然林逸摆出一副油盐不进的架势，但他这边还是要尝试一下。</br>是人就有弱点，宝物、机缘、女人，总有一样是喜欢的，只要多试试，总能找到突破口。</br>林逸众人被请了进去，另一边，赵三才则是匆匆找来心腹:“赶紧检查一下，把所有账面检查干净，绝不能留下丝毫破绽。"</br>心腹一脸自信:"主子尽管放心，做账是我家传手艺，咱们的账面我一直都十分小心，随时随刻去查都是干干净净，任谁也绝对查不出来半点错处。”</br>赵三才松了口气:“你确定?“</br>心腹拍着胸脯:“主子您尽管放一万个心。"</br>结果仅仅不到半天工夫，账头就摆在了林逸面前。</br>林逸随手翻了两页:“有问题?“</br>站在他面前的这位从事其貌不扬，皮肤黝黑，不过眼神却是格外透亮，名叫卫折圣。 2</br>卫折圣沉声回道:“账面做得很干净，但都是些不上台面的小手段，唬弄一下外行人还行，内行人稍微看几眼，就能发现其中的大窟窿。”1]</br>林逸问道:“有多大?”</br>卫折圣回答:“至少被人贪墨了三百万气运，这还只是一部分，应该还有更多。”</br>饶是林逸也都不禁眼皮直跳。</br>这可真不愧是顶级王府，随随便便就是几百万气运，普通修炼者根本想都不敢想。</br>字</br>如果不是借着这次规则大劫的机会，提前抄底了三十条人为规则，三百万气运对他来说同样是天文数</br>若是没有额外的机缘，就算是他想要捞到这个份上，估计都有不小的难度。</br>林逸随即问道:“谁贪罢的?“</br>卫折圣道:“赵继熊，赵三才，还有另外几个赵王府高层，主事，您看要不要直接抓起来审一下?“林逸手指敲着桌面，沉吟道:"我们的重点是诸神卧底，这些财务上的证据还不能算直接证据，先按下不表吧，你再带人深挖一下，看看有没有其他方面的破绽。</br>卫折圣当即应命:“是。</br>林逸目光幽幽，这个赵王府比他预想中还有意思，池子倒是不浅，不过王八可真不止一只两只。</br>另一边。</br>赵继熊正在朝赵三才吐苦水:"</br></br>这个林逸油盐不进，我把该用的手段都用上了，他都无动于衷，现在怎么办?”</br>“既然他不吃敬酒，那就先由他去，只要咱们自己不露马脚，他就算顶着安全审查司的牌子，也拿咱们没办法。"</br>第11198章</br>赵三才冷哼道:“等到这次风波过去，总能找到让他吃罚酒的时候，不过是个运气好撞上了风口的外地佬而已，就算机缘再大，他也没那个能耐接稳。"</br>赵继熊点点头:“如果能把他弄下去，换一个咱们的自己人上去，很多事就会方便多了。"</br>“等着吧，很快就会有机会的。”</br>赵三才话锋一转道:“赵凤朋友的那十条人为规则，咱们这边也要抓点紧了，以赵凤的态度，说不定会另外去找门路，莫华强黑市那边压不了太久。"</br>赵继熊来了精神:“那十条规则既然入了咱们的眼，就没有便宜别人的道理!”</br>赵三才笑道:“要是能够顺利拿下来，就算走王府的账，咱们少说也能多捞两百万气运，天予不取，反受其咎啊。</br>赵继熊振奋不已，随即皱眉道:“可现在的问题是，我们不知道赵凤那个朋友的身份，他本人不出面，那十条人为规则没法交易啊，这种事情赵凤肯定是不会松口的。"</br>“她不松口，难道我们就不能自己打听了?“</br>赵三才眯着眼睛道:“我有一种预感，如果能把这个人找出来捏在手里，我们能够得到的好处，绝对不仅仅是几百万气运!“</br>赵继熊顿时来了精神:“怎么说?“</br>赵三才幽幽道:“你想想看，咱们赵王府花费了这么大代价，借着百子计划的光，最终才勉强保下来三条核心规则，他一个人却能保下十条人为规则，我说他纯粹就是靠着运气好，你信吗?“</br>赵继熊摇头:“不信。"</br>赵三才压着声音道:“我们要是掌握了这其中的奥秘，说不定就是天大的好处!"</br>“所以现在的关键，就是赶紧想办法挖出赵凤那个朋友!”赵继熊兴奋之余，忽然想到一种可能性，神色不由一僵:“赵凤说的这个朋友，该不会就是林逸吧?”1</br>赵三才也僵住了。</br>如果真是林逸，他们就算心里面再怎么觊觎，也绝对不敢下手。</br>开玩笑，眼下这个极度敏感的节骨眼，尤其还是在审查赵王府的当口，他们要是对林逸这位安全申查司主事下手，到时候是个什么下场根</br></br>本都不用想</br>就算找死也不是这么个找法。</br>沉吟许久，赵三才摇头道:“应该不是他，他没有那份财力。</br>"这十条人为规则就算是抄底价，最低也得十万气运，如果算上其他折损掉的人为规则，光是抄底估计就得大几十万气运!”</br>“林逸一个外地佬，就算机缘再逆天，身上了不起也就有个几千气运，根本没那个本钱。"</br>赵继熊闻言一阵点头:“确实如此，看来是我杞人忧天了。"”</br>赵三才拍板道:“林逸那边你先应付着，我去托人查一查那十条人为规则的主人，只要他是经过正经手续收购的，就算保密做得再好，也总能查出一些端倪来。"</br>赵继熊提醒道:“那他要是从黑市上买的呢?“</br>赵三才笑了:“那就更方便了，黑市有莫华强，到处都是咱们的眼线。</br>赵继熊会心一笑:“那我就等着三才叔的好消息了。"</br>《第11198章</br>以赵三才的人脉网，一旦发动起来，效率自是极高。</br>很快，便有消息传来。</br>那十条人为规则，全部出自九州通行，而且是秦王次子秦亥亲自经手!这下，赵三才和赵继熊顿时就有点被唬住了</br>秦王府的实力到底有多强大，放眼整个内王庭，当属赵王府最有发言权</br>]]></description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 17:13:15 +0000</pubDate></item><item><title>第11199章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11155268.html</link><description><![CDATA[《校花的贴身高手</br>以往在秦王府面前，赵王府虽然一向表现得很刚，但并非赵王府上下都有这样的胆气，其中不乏膝盖发软的主和派，准确的说是投降派。</br>比如赵三才。</br>如今事情牵涉到秦亥，两人自然不敢在肆无忌惮的查下去了，万一惹怒秦亥，那麻烦可是不小。</br>毕竟秦亥的浑名，在顶级二代圈子中可是众人皆知的。</br>九州通行那边不能硬查，但我们也不是一点线索都没有。</br>赵三才眯着眼睛道:“我让人比对了那段时间进出九州通行的重要人物名单，我怀疑，这件事跟韩王府有关。''</br>赵继熊若有所思:“韩王府?我听说林逸跟韩王府也有关系，难道真的是他?“</br>赵三才的表情也凝重了几分:"林逸自己没那个财力，但如果是走了韩王府的路子，那还真不好说。</br>韩王府在七大王府之中，整体实力只能算是未流，可终归也是一座正儿八经的王府。</br>如果真要支持什么人，掏个几十万气运出来还是不难的。</br>赵继熊又摇了摇头:“不过最近这段时间，林逸跟韩王府又好像没什么来往，就连他在百子计划选择的规则，也都不是韩王府的规则，双方关系看起来又没有好到那个份上。</br>赵三才想了想道:“安全起见，我还是找人试探一下，只要这个人不是林逸就好说。</br>赵继熊皱眉:“就算不是林逸，可若是此人真的跟韩王府关系匪浅，那怎么办?“</br>“不需要怎么办。"</br>赵才笑了:“韩王府而已，又不是秦王府，我们就算把人抢了，他们难道还有胆子上门来要人不成?</br>赵继熊反应过来，抚掌而笑:“我都忘了，现在韩王府也是一脑门子包，处境比咱们还难堪呢，我们不主动去找他们的麻烦，就该谢天谢地了。</br>赵三才点点头:“不管怎么样，我先打探清楚再说。"</br>说罢，他直接令人给韩长史递了张帖子，请人出来喝酒</br>彼此都是各自王府的核心高层，而且都是手学大权，加上又有秦王府这个共同的大敌，双方平常交集并不少，关系也算熟稔。1</br>一品楼。</br>赵三才与韩长史一边对酌，一边寒暄。</br>抱怨了几句当下的局势后，赵三才很快进入正题:“听说你们跟林逸的关系不错?“</br>韩长史眨了眨</br></br>眼皮:“还行吧，现在是他负责你们赵王府的安全审查吧，赵兄是想找人疏通一下?“</br>说起来，韩长史也是庆幸。</br>亏得他当初不顾韩王反对，主动找林逸缓和了关系，否则今天看到林逸平步青云，坐上安全审查司四大主事的要害位置，韩王估计得后悔到死。</br>“那倒不至于。"</br>赵三才一本正经道:“其实我们二姑娘跟他的交情也不错，不过安全审查这种事情，不是套交情的时候，还是得公事公办，要不然容易留下隐患，被人嚼舌根。</br>《第11199章</br>韩长史点点头:“那倒也是。"</br>赵三才转而试探道:“我听说韩兄前阵子在九州通行，抄底收购了不少人为规则?</br>韩长史眼神一闪，嘴上却是没有迟疑:“有这么回事。"</br>赵三才探问道:“怎么样，抄到底了吗?“</br>这种事情纯靠侥幸，哪那么容易就能抄到底?</br>韩长史失笑，但看着赵三才的反应，随即便又说道:“不过这些都是替我一位朋友张罗的，现在具体怎么样了，我也不清楚。”</br>赵三才眼睛一亮:“韩兄的这位朋友，该不会就是林逸吧?“</br>韩长史哈哈大笑:“那倒不是，是我另外一位朋友，不过他为人一向低调，没有他的许可，我也不方便透露他的身份，赵兄你跟我打听这个是有什么想法吗?“</br>“没有没有，只是无意间听人说起来，好奇问一句而已。"</br>赵三才心下大定。</br>他压根就没想到，韩长史会在事先没有半点招呼的情况下，主动替林逸遮掩。</br>不仅如此，这边两人刚刚喝完酒，韩长史就主动给林逸透了个风，将赵三才的试探原封不动的传给了林逸。</br>赵三才跟林逸之间，应该选谁站队，韩长史心里门儿清</br>倒不是说赵三才的势力比不过林逸</br>林逸如今虽说是安全审查司四大主事，位置不算高，可绝对称得上权重，但人家赵三才好歹也是赵王府的核心高层，掌管财政大权，单论双方能够调动的资源和势力，其实还是赵三才明显高出一头。</br>只不过，韩长史看人的眼光一向很毒。</br>赵三才充其量只是可以合作利用的场面朋友，反观林逸，却是值得深交的潜龙。</br>两者之间应该怎么取舍，显而易见。</br>“这个赵三才想的还</br></br>挺多。"</br>林逸收到消息，倒是没有多少意外的表情。</br>事实上，以他手下卫折圣这帮从事的效率，短短几天时间便足以将赵王府的情况查个底掉。</br>赵凤如今在赵王府是个什么处境，他甚至比赵凤本人都更加清楚</br>毫不夸张的说，继续照眼下的局势发展下去，赵凤很快就会在赵王府内失去立足之地。</br>即便有赵王本人的庇护，赵凤的安危固然不会有问题，可赵王府内的许多事情，并不以赵王个人的意志为转移。</br>何况在赵继熊和赵凤之间，哪怕前者是继子，后者是亲女儿，赵王权衡之下大概率还是会选择前者。</br>毕竟在赵王和绝大数人眼中，唯有赵继熊，才能真正担起赵王府的重担</br>赵凤的女儿身，就已注定出局。</br>这次，既然赵三才和赵继熊把主意打到自己头上来了，那就正好趁着安全审查的机会，帮赵凤一把。1林逸眼下虽然已经有了护国公府这个抓手，但想要真正站稳脚跟，还需要找一个足够硬的盟友相比起韩王府，赵王府是一个更加理想的选择。</br>但前提是，大权要掌握在赵凤的手里。</br>之前还不知道该怎么介入，眼下正是送上门来的现成机会</br>另一边。</br>从韩长史口中确定不是林逸后，赵三才和赵继熊没有闲着，当即紧锣密鼓的开始密谋安排。</br>机会很快到来。</br>]]></description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 17:12:54 +0000</pubDate></item><item><title>第11200章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11155269.html</link><description><![CDATA[《校花的贴身高手</br>"赵凤要在一品楼请人吃饭?“</br>赵继熊得知消息，立马反应过来:“肯定就是她那个朋友了!“</br>赵三才连连点头:“不错，这几天她四处奔波，想用她自己的人脉把那十条规则卖出去，但都被莫华强暗中搅黄了，她估计是真没办法，只能找她那位朋友商量了。"</br>“这是我们的机会!”</br>赵继熊眼睛大亮:“我们正好在一品楼布下天罗地网，等她那位朋友入瓮，到时候把人一抓，所有的主动权可就都在咱们的手里了!”</br>“唯一的问题是，赵凤怎么处理? 她一定会从中作梗。”</br>赵三才闻言沉吟片刻，眼中厉色闪烁:“要么不做，要么做绝。"</br>赵继熊心头一跳:“三才叔的意思是?“</br>赵三才幽幽道:“她要是识相，那还好说，要是不识相的话，就得考虑最坏的情况了。"</br>赵继熊眼神灼热:“关键是父王那边，到时候怎么解释?“</br>嘴上这么说，实则已是跃跃欲试。</br>他如今在赵王府的地位看似稳固，可只要赵凤还在一天，他就始终有被放弃的风险</br>赵王即便嘴上从来没有流露过这方面的意思，但他明显能够感觉得出来，自己这位继父的内心，其实是存在摇摆的。</br>立女儿赵凤为王府接班人，这种事情虽然是冒天下之大不题，可以赵王的性情，未必就做不出来!</br>别看他现在收敛了，但是当年，出格的事情一件也没少干。</br>眼下这个节骨眼，干掉赵凤固然是冒险，可只要操作好了，未尝不能一波大胜!</br>“解释好办，只要给个说得过去的说辞就行了，关键在于形势!"</br>赵三才沉声道:“我们得让我那位王兄明白，什么叫做形势比人强，逼着他不得不低头。"赵继熊连忙问道:“我们该怎么做?“</br>赵三才眼放寒光:“你去调动底牌，我去联络其他王府高层，确保所有关键人物，都跟咱们一条心。“底牌?"</br>赵继能随即反应过来:“那些隐秘王权强者?</br>王权强者是各方势力的战力标配，很大程度上，王权强者的数量直接就能反应一方势力的整体实力.</br>而像赵王府这样的顶级王府，除了明面上那十来个王权强者之外，私下里还会秘密培养一批。</br>不过在赵继熊一系的不断渗透</br></br>之下，这些隐秘王权强者基本都已被他们拉拢腐蚀，面上听从赵王命实则已是他们的拥夏。 1</br>这是他们最重要的底牌。</br>隐秘王权强者一动，某种程度上，就等同于直接跟赵王摊牌!</br>赵三才沉声道:“蛰伏了这么多年，我们也是时候亮一亮肌肉了，免得某些人看错形势。"</br>赵继熊犹豫片刻，最终下定决心:“好，就按三才叔说的办，成败在此一举!”</br>《第11200章</br>次日。</br>林逸来至一品楼赴约，不过特意用世界意志改变了自身气息。</br>虽然没有使用易容之类的手段，但除非是极度相熟之人，否则就算面对面，也很难认出他来。</br>等他走进包厢，早已等候在此的赵凤也是愣了许久。</br>你是易容了吗?但又感觉不太像?“</br>林逸笑着摆了摆手:“用了点小手段而已，免得被有心人认出来。"</br>赵凤不由翻了记白眼:“说得好像出来幽会情妇一样，你跟我见面，就这么见不得光吗?“</br>林逸意有所指:“对某些人来说，可能还真是意想不到。"</br>“某些人?谁啊?”</br>赵凤一时没反应过来。</br>林逸笑了笑:“过会就知道了，先说说你的事吧。”</br>“谜语人都不得好死。”</br>赵凤撇了一句，随即有些难为情道:“今天找你过来，主要是向你道歉，你托我出售那十条人为规则的事情，有点僵住了。“</br>说罢将事情原委说了一遍。</br>林逸认真的看着她:“你是该跟我道歉。"</br>赵凤愣了一下，而后愈发羞惭。</br>在她看来，眼下十条人为规则涉及的气运太大，如果在她这里耽误了太多时间，最终导致错过高价抛售的关键节点，林逸遭受的损失可真不是一点两点，为此责怪她也是应当的。</br>结果，还没等她再次开口，林逸便一本正经道:"我到你们赵王府几天了，身为朋友，你居然连面都不露，说得过去吗?“</br>"哈?“</br>赵凤一脸懵逼:“你什么时候来我们赵王府了?“</br>林逸正要开口，这时六道强大的气场同时笼罩下来，虽然人没有露面，但是单单靠着六道气场，就已将房间围困得水泄不通。</br>赵凤脸色一变:“不好!快走!”</br></br></br>她虽然还没明白过来具体情况，但至少清楚这六道气场，代表着六位王权强者!</br>在她认知中，林逸的实力是强，可顶破天也就勉强触摸到王权强者的门槛而已。 1</br>下子对上六位王权强者，根本没有任何胜算!</br>林逸却没有动。</br>赵凤急了，当即伸手拉着他就要跳窗，同时急匆匆说道:“这些人可能是我们赵王府的，待会儿你别跟他们纠缠，有机会直接逃，我来拖住他们!”</br>她毕竟不傻。</br>这里是一品楼，是赵王府的地盘，其他势力就算想在这里布局杀人，也绝对做不到这么不动声色唯一的解释，这些都是赵王府的自己人。</br>《第11200章</br>结合之前的事情，她几乎可以肯定，这一切跟赵三才和赵继熊脱不开干系。</br>林逸看了她一眼:“万一他们也对你下死手呢?”</br>赵凤下意识摇头:“不可能。"</br>然而她话音刚落，空气中一道无形的规则力量凝聚成规则之刃，直接就已砍在了她的脖颈上。</br>杀机来得太过突然。</br>以赵凤的实力，压根反应不过来。</br>关键时刻，一只手正面捏住了规则之刃，而后猛然发力，规则之刃砰然破碎，消散于空气之中。</br>四周齐齐响起一阵惊疑之声。</br>他们事先得到的情报，林逸的实力顶多也就是个准王权强者，他们六个隐秘王权强者一起出动，行事如此周密，拿下林逸本该是板上钉钉的事情。</br>]]></description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 17:12:33 +0000</pubDate></item><item><title>第11201章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/11155270.html</link><description><![CDATA[《校花的贴身高手</br>刚刚这下看着是冲赵凤来的，实则目标却是林逸。</br>他们料到林逸不会坐视赵凤被杀，一定会出手解围</br>按照他们的预想，以林逸的实力一旦出手替赵凤解围，立马就会被规则之刃重创，绝无半点悬念。</br>而如果林逸不出手，赵凤必死。</br>那也无所谓。</br>赵凤本来也在他们的必杀名单之中，今天林逸要抓，赵凤得死。</br>唯独眼前这一幕，结结实实出乎了他们所有人的预料。</br>徒手捏碎规则之刃，这特娘的是准王权强者?</br>空气中的气氛陡然凝重起来。</br>赵凤显然也已经回过味来，脸色无比难看，给林逸神识传音:“事情麻烦了，我待会弄点动静出来，你自己走，别管我。"</br>她个人实力是不行，但好歹是赵王的女儿，身上怎么着也带着几件压箱底的底牌。</br>随即，赵凤对着四周朗声道:“各位赵王府前辈，我是赵王次女赵凤，我不知道诸位是出于什么考虑要对我和我朋友出手，我愿意相信今天的事情是一场误会，大家到此为止。"</br>“诸位如果继续动手，我将直接通知我父王，诸位想好怎么面对他的怒火了吗?”</br>无人回答。</br>空气中凭空浮现出六柄规则之刃，这就是对方的回答</br>开可没有回头箭，这么粗浅的道理不需要别人给他们解释</br>复</br>既然已经选择了出手，那么就算意外变故再多，他们也必须坚定不移的执行下去，否则就是万劫不</br>赵凤的心彻底沉到了谷底，心头不禁涌起一股深深的悔意</br>她不后悔自己沦落到这一步。</br>她后悔的是因为自己的迟钝和无知，连累林逸也陷入到了这样的绝境</br>哪怕林逸刚才的表现足够惊艳，但真正对上六个王权强者，在她看来还是凶多吉少。</br>无奈之下，赵凤决定启动保命底牌。</br>直到刚才为止，她对自己的底牌都还有着绝对自信。</br>但是眼下这个架势，对方必然做了针对性的手段，到底还能不能起效，可就不好说了。</br>正当赵凤拿出本命玉符，准备捏碎的时候，林逸忽然伸手将她摁住。</br>别紧张，还没到那个份上。</br>感受着林逸手心传来的温度，赵凤稍稍心安</br></br>了几分，不过看向林逸的眼神，却是多了几分不解。</br>还没到那个份上?</br>这时一个尖锐戏谑的声音横插进来</br>女人面前倒是挺会装腔作势，做小白脸做到你这个份上，也算是有点本事了，可惜你没有眼力见儿,</br>第11201章</br>没分清楚装逼的场合。”</br>随即便是一阵肆无忌惮的嘲笑。</br>林逸朝赵凤歪了歪头:“听着熟悉吗?“赵凤努力回想了一下，皱着眉头道:"从来没听过这个声音，但是感觉有点熟悉，可又说不出来是哪里熟悉。"</br>“没事，既然听不出来，那就当面认一下吧。</br>林逸说完毫无征兆的出手。</br>简简单单虚空一学，便有一股自成一体的磅磺力量凝聚一体，瞬间便突破六位王权强者的重围，朝着东南方向咆哮而出。</br>一品楼精心打造的阵法墙壁轰然碎裂</br>林逸随即反手一收。</br>便见一道狼狈的身影在巨大的吸力拉扯之下，不受自身控制，跌跌撞撞出现在两人面前。</br>等看清此人相貌，赵凤眼皮一跳:“三才叔?为什么是你?“</br>对方正是赵三才。</br>赵三才脸上惊慌之色一闪而过。</br>今天这波虽是链而走险，他确实也做出了借机除掉赵凤的决断，但此刻陡然将身上的伪装揭开，还是免不了惊慌。</br>但事已至此，惊慌也就是一瞬间的事情，赵三才立马镇定下来。</br>凤儿，这件事怪不了你三才叔，要怪就只能怪你自己太不识相了!“赵三才站起身子冷笑道。</br>赵凤心下一片悲凉:“我怎么不识相了?“</br>一直以来，对于这位掌管王府财政的族叔，她虽然有看不上眼的地方，但真没想过彼此竟已到了不死不休的份上。</br>“你一介女流，却挡了我们这么多人的道，连这点起码的自觉都没有，还不觉得自己可笑吗?</br>赵三才一边奚落，一边则是将目光放在了林逸的身上。</br>三秒钟后，神色大变。</br>怎么是你?”1</br>如此近距离面对面，他总算透过世界意志的遮掩，看清了林逸的真面目。</br>林逸淡定的手指敲着桌面:“真巧啊，我们又见面了。"</br>赵三才脸色顿时变得精彩纷呈。</br>此前他费了这么大力气，</br></br>几次三番，就为确认对方不是林逸。</br>直至在韩长史那里吃了定心丸，才敢布下今天这个杀局，哪想得到竟会变成眼前这个场面!</br>林逸可是安全审查司的四大主事啊。</br>此时此刻，内王庭上上下下都在盯着安全审查司，在这个时候对林逸下手，这跟恐怖分子主动自爆有什么区别?</br>《第11201章</br>要是早知道今天这一出，他和赵继熊打死也不敢冒这样的风险啊。</br>赵三才的奇怪反应，倒是把赵凤看愣了。</br>赵凤忍不住回头看了林逸一眼。</br>林逸点点头:“你没有看错，他确实是在怕我。"</br>赵凤愣愣的问了一句:“他为啥怕你?“</br>林逸笑了笑:“他看我眼熟呗。"</br>说话间，赵三才已经晃过神来，眼神一厉:“不管你是什么身份，今天杀局已成，既然你自己主动闯进来了，那就是你自己找死，怪不得任何人!”</br>说完当即给六位王权强者神识传音，示意他们直接下死手。</br>事已至此，林逸和赵凤双双死在这里，他勉强还有遮掩运作的余地。</br>反之若是就这么把林逸放出去了，那才真是死无葬身之地。</br>回头林逸将阴谋破坏安全审查的罪名往他头上一扣，甚至直接把他打成诸神卧底，他根本无力破解!</br>唯一的解法，就是破罐子破摔，让林逸和赵凤一起死!</br>林逸却是无动于衷，面对随时都会倾覆下来的恐怖杀局，他甚至饶有兴致的翘起了二郎腿，淡淡回了两个字:"是吗?“</br>看他这个表现，赵三才顿时就有些吃不准了</br>不过随即便又反应过来，赵三才冷笑不已:“死到临头还在装腔作势，你以为这样就能吓得住我?我还以为你能坐上安全审查司主事的位置，身上会有什么过人之处呢，敢情就这?”</br>]]></description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 17:12:14 +0000</pubDate></item></channel></rss>