<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>高手</title><description></description><item><title>第11036章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9074282.html</link><description><![CDATA[“你看着吧，区区一只小娜，那只是我这位赌神传奇生涯的开始，接下来才是重头戏。“</br>姜小尚撸起袖子，得意洋洋:“我先给你弄个娜迦族出来。”</br>结果，接下来一脸抽了六轮，啥也没有。</br>不应该啊，我明明已经找到诀窍了啊?”</br>看着姜小尚开始怀疑人生，林逸哭笑不得</br>这货的赌运，敢情也就是县花一现</br>但不管怎么说，能够弄出来一只娜迦，已是天大的收获</br>这一波血赚!</br>一个最直观的表现就是，林逸刚刚已经有所松动的境界壁障，彻底破开了。</br>晋级玄阶后期尊者!</br>这个境界，勉强只能算是巨佬级高手的最低门槛，可林逸此刻的战力值却从刚才的一百零五，一下子飙升到了一百五十林逸很清晰的感受到，外面的世界已隐隐对自己产生排挤。</br>陆上神国，快要容不下自己了。1</br>最高董事会议事大厅</br>除了林逸之外，一众巨佬全员聚齐，赵凤亲自主持会议。</br>当然，这次会议并不是针对林逸，而是为了尽快开启通天大阵第二轮选拔的筹备会议。</br>通天大阵想要再度开启，主角自然还得是林逸，目前为止，他的角色没有其他任何人能够取代，事实上若是冒然换成其他人，赵风也不会她现在要做的，就是把其他所有的杂事处理好，将林逸的精力省下来，全部用在通天大阵上面。“丑话说在前面，确保通天大阵正常运行是第一要务，在这件事上，谁若是拖了后腿，谁就是我内王庭的敌人，谁就是我赵王府的敌人赵凤声音冷冽，杀意十足。</br>放心。</br>就在这时，门外传来一个威严却挑衅的声音。</br>“依我看，反正也成不了事，通天大阵就关了吧，诸位有这工夫回家多享受一会儿，岂不美哉?</br>全场齐齐脸色一变。</br>赵凤看向门口:“谁?</br>“老夫萧凉，见过赵姑娘。”</br>一个中等身形的素袍老者应声进入众人眼帘。</br>相貌堂堂，一副庄严肃穆的高人气度，然而眼神流转之间，却又显得飞扬跋扈，咄咄通人感受着对方气场的压迫，一众巨佬纷纷眼皮直跳，面面相觑。</br>孔圣临和古九牧彼此相视一眼，眼中俱是凝重戒备。</br>赵凤同样眼皮一跳，冷声开口;“你就是新海</br></br>飞地之主，萧凉?”</br>袍老者微微领首:“赵姑娘过奖了，老夫只是新海一介闲云野鹤，当不起飞地之主的称号。</br>一众巨佬相视莫名</br>他们只知道内王庭，却不知道六大飞地，对于眼前这位新海飞地之主，更是闻所未闻。</br>唯独孔圣临和古九牧、神色愈发凝重。</br>赵凤冷哼道:“内王庭有令，飞地之间不得私自往来，违者重罚，你是来讨罚的吗?萧凉哈哈大笑:“赵姑娘言重了，飞地之间不得私自往来，但陆上神国可不是飞地啊，何况内王庭诸位大人一向宽宏大量，想必不会计老夫这点私心。</br>赵凤眯起眼睛:“你来做什么?”</br>“久闻陆上神国高手如云，老夫一向十分倾慕，今日造访，只为一睹陆上神国诸位高人风采，还望不吝赐教。</br>萧凉一边说着，一边轻笑着躬身行礼。</br>众巨佬彼此相视、神色各异。</br>不料萧凉忽然纵声狞笑:“老夫向诸位行礼，诸位连一个回礼的都没有，是何道理?”说话间，一股磅磷霸道的气场碾压过来，众人中实力稍弱一点的，竟是生生被当场逼跪!全场震惊</br>众人虽已预料到此人强大，但还真没想过此人竟会强大到这个份上!</br>不过，一众巨佬终究都是心高气傲之辈，即便一时措手不及被压倒，却也绝不至于这么轻易就向对方屈服聂良臣豁然起身，一声不吭直接朝对方扑杀过去，一出手就是全力</br>“倒是有点胆气、但是可惜</br>萧凉随手一掌打出，同时居高临下点评道:“你的实力一塌糊涂。”1“狂妄!”</br>聂良臣身为最强派系核心成员，处事一向还算低调，但放眼整个最高董事会，从来没人胆敢对他有半点轻视无他，这人一旦动起真格来，底气是真的硬，下手也是真的狠!</br>此刻见他出手，众人虽然不觉得他能赢，但至少总能打压一下对方的器张气焰，令对方收敛一点</br>结果，聂良臣的攻势压根都没能落到对方头上，自己就已被凌空一掌拍翻</br>这倒没什么。</br>对方一看就知道实力非同小可，被其后发先至倒也并不奇怪</br>可问题是，聂良臣本人脸色剧变。</br>他骇然发现，自己再也无法调动任何规则力量了!规则力量是任何一个尊者境高手的立身之本旦无法调动规则力量，就意味着实力几乎直线坠落回巨头境，一个巨头境</br></br>高手放在眼下这种场合，那跟废人有什么区别?萧凉酱了他一眼，嘴角露出一道讥讽的弧度:"我若是你，这个时候就该识相的跪下来磕三个响头，这样我心情一好，也许还会把你的多力还给你，不用当一辈子的废人。”</br>再看聂良臣惊骇的反应，直到此刻他们才反应过来，对方轻描淡写之间，竟然真的剥夺了一位正牌巨传的实力</br>众人哗然。</br>时间，集体心生凛然</br>对方敢只身一人上门挑战，实力果然恐怖</br>一众巨佬击面相醒</br>在场都是有头有脸的人物，自然不甘心就这么被一个外来人吓住，可他们的实力顶多也就与聂良臣在怕忡之间、嘉良臣都摩这个下部做他们也绝对好不到哪里去，甚至只会更惨。</br>众人目光不约而同聚焦到了三位顶级巨佬的身上。</br>刚才除了赵凤，他们是唯三没有被对方气场压倒的人物，此情此景，也只有这三位有资格站出来霞对面坑街，孔圣临和古九牧神色莫测。</br>楚寒天笑了一声，当即迈步走出:“本来没什么兴趣，不过你真能剥夺规则力量?我怎么不太相信啊</br>萧凉打量了他一番:“气度不错，也像是有点高手的样子，但是可惜了，中看不中用。”被人这么当面评价，换做任何人处在顶级巨佬的位置上，都会勃然大怒</br>]]></description><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 04:15:35 +0000</pubDate></item><item><title>第11037章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9074283.html</link><description><![CDATA[然而楚寒天只是玩味一笑。</br>他不在乎。</br>萧凉轻蔑的眼神这才稍微凝重了几分:“有点意思。</br>“请了"</br>楚寒天话音一出，不见他有什么动作，便有一个巨大的球体从数万米的高空落下。[了</br>众人连忙惊呼避让</br>在他们的感知之中，这一幕俨然就是小行星撞地球一般的灭世景象，一旦这颗球体真正落地，不仅是现场的议事大厅，整个联盟总部估计都得夷为平地!</br>随便一出手就是恐怖威能，这就是顶级巨佬的逼格</br>星落?阁下居然精通天体规则，倒是不多见。</br>萧凉抬了抬眼皮，随即身形猛然一闪，下一秒就已出现在议事大厅的顶上，并以极快的速度迎上了极速坠落的那道流星</br>众人连忙跟着来至楼顶。</br>此时萧凉的身形已在半空之中，只剩一个小小的黑点，以毗蜉撼树的架势迎向体积庞大的流星</br>他的意思显而易见，他要正面硬刚!</br>楚寒天面露玩味:“这人果然狂得很</br>如果只是正常决斗，这种情况下根本无须理会他的星落</br>毕竟星落的攻击范围太大，即便坠落下来，九成的杀伤也落不到对方身上，充其量只需要硬扛剩下的那一成</br>而在这个过程中，对方完全可以抢攻，在星落之前决出胜负。</br>然而对方没有。</br>萧凉这个架势就摆明了一件事，他压根没把楚寒天真正放在眼里，而且他有十足的把握，正面硬接一整颗的星落!</br>众人惊诧间，空中的黑点已经与流星相遇，而后便是一声轰然巨响。</br>流星当场四分五裂。</br>随即碎裂成成千上万块碎片，朝着四面八方散落出去。</br>整个过程，仅仅只用了一拳。</br>“这特么是人?”</br>有人忍不住发出惊呼。</br>身为当事人的楚寒天却是眼皮一跳，语气急迫道:“我无法取消了]</br>他们都是见过楚寒天出手的，星落威力之恐怖毋庸置疑，但除非是在无人的开阔地带，否则楚寒天都会中途取消，不令其造成大范围的暨灭性灾害。</br>众人齐齐一惊。</br>否则他随便出一次手，联盟总部被摧毁不算，方圆数百里的居民都得跟着遭殃。</br>别看流星已经被萧凉击碎成了上</br></br>万块碎片，可也正因为如此，它的坠落范围变得更大，更加难以防港可是，他居然无法取消了?</br>这一波一旦完全落下，陆上神国至少要死上百万人1</br>轰。</br>萧凉身形急速下坠，伴随着一声巨震落在众人面前，好整以暇的看着楚寒天:“老夫已经接招，接下来该看阁下的回应了。”楚寒天看了看自己双掌，冷声咧嘴:“你隔绝了我跟规则力量的联系?”</br>“不错</br>萧凉坦然点头</br>众人心底发寒</br>乍听起来，这比起对方能够随心所欲剥夺规则力量要好一些，至少没那么无所不能.</br>可实质上，反而恰恰是现在的这个说法，更令他们忌惮不已。</br>因为除了神明，没有任何人能够剥夺所谓的规则力量，但凡稍微有点脑子，都看得出来对方是在故弄玄虚.</br>既然是故弄玄虚、那就有法可解。</br>反观隔绝规则力量，没有那么玄妙，却反而难以破解!</br>楚寒天看了古九牧一眼:“拜托了。</br>随即身形一闪，朝着萧凉冲去。</br>萧凉见状嗤笑:“勇气可嘉，可你要是觉得不靠规则力量就能跟老夫对局，会不会太天真了?</br>话音刚落却被楚寒天一记舍身抱摔，倒栽葱一头栽在了地上。</br>全场哑然。</br>隔绝规则力量，哪怕楚寒天是高高在上的顶级巨佬，在众人眼中也已基本等同于被宣判了死刑，面对萧凉已然没有半点胜算</br>谁能想到竟会出现这么一幕?与此同时，古九牧则已闪身而出，去给半空坠落的那上万道流星碎片收尾去了。未等萧凉起身，楚寒天便已如同一头迅猛的狮虎，对着其脖颈薄弱处一顿爆拳轰杀。场面上竟是占据了完全上风</br>不过，终究没能维持太久。</br>评1楚寒天被一记膝撞顶开，刚刚似是被打懵了的萧凉，再度展现出了其强大无解的实力，场面瞬间逆转这一回，轮到楚寒天沦为人肉沙包，在议事大厅宽阔的楼顶天台飞来荡去，被萧凉单方面毒打。“你要为你的勇气付出代价!</br>萧凉的狞笑声落入众人耳中，配合眼前的凶残画面，令众人集体不寒而票</br>她跟楚寒天没什么交情，但跟楚爷可是关系不错，更何况，楚寒天是林逸的盟友，也就是变相等于她这一系的人。</br>赵凤看着这一幕，不禁皱眉。</br>无论从</br></br>哪个角度，她都不能置之不理。</br>“停手吧。“</br>赵凤出声、场面骤然一静。萧凉身形陡然停下，楚寒天却没能就此逃过一劫，被一股无形的力量凌空锁住</br>与此同时，无数道由规则力量凝聚而成的碎片，化身无坚不摧的利刃，开始切割他的身体</br>身为顶级巨佬，楚寒天的肉身强度即便放眼整个陆上神国，也都算得上是独一档的存在。</br>然而就在这眨眼之间、竟是干疮百孔，眼看就要被当场碎尸。</br>赵凤沉声道:“萧凉，你今天来这里，该不会就是为了挑鲜我赵王府吧?</br>“赵姑娘言重了。”</br>兼凉整理衣襟，淡淡一笑:“老夫对各大王府向来只有尊崇之心，绝无半点挑鲜之意，今日之行，老夫针对的是陆上神国，限秘姑博机的赵王府并无半点干系。</br>赵凤冷笑:“陆上神国的通天大阵由我主持。你针对陆上神国，就是在针对我，没必要玩这种无聊的文字游戏。岂敢岂敢</br>萧凉面露微笑，嘴上恭敬，给人的感觉却依旧是咄础逼人。“赵姑娘误会了，这是老夫与陆上神国的私人恩想。说着转向一众巨佬:“陆上神国与六大飞地，本质上没什么区别、都只是内王庭的附庸之地罢了“只是陆上神国这些所谓高手，一向骄傲自大，自以为高出我们一头，不把我们六大飞地放在眼里"“老夫今日过来，就是为了这件事说道说道。”</br>]]></description><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 04:15:11 +0000</pubDate></item><item><title>第11032章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9028310.html</link><description><![CDATA[齐追云同样没有回应。</br>不过宁雨栖却是没有半点不满、转头看向赵凤的目光，带上了几分戏魂，还有幸灾乐祸。</br>她昨天把录像送上去，齐追云今天就下来了，来做什么显而易见。</br>必然是处置赵凤!</br>只要赵凤一倒，接下来就没人护着林逸，就有了她施展手脚的空间。</br>至于齐追云本人，虽说比起赵凤更加不好糊弄，但像他这种级别的王权强者，来到陆上神国约束太大，必定待不久，处置完赵凤马上就得回去。</br>到时候，她宁雨栖就是内王庭在陆上神国的唯一代言人。</br>区区一个林逸，拿头跟她叫板?</br>赵凤见她这副表情，不禁莫名其妙</br>齐追云沉声开口道:“昨天王庭收到一个举报录像，你们看一下。"</br>录像当即投影出来</br>赵凤只看一眼就愣住了，不由重新看向宁雨栖。</br>提供录像的幕后之人，她根本不需要猜.</br>这段时间虽说跟宁雨栖生出了嫌隙，但对方用出这么下作的手段，还是大大出乎了她的意料。</br>齐追云看向赵凤:“录像内容可属实?”</br>赵凤压下心中波动，沉声回道:“属实。”</br>“身为王族子弟，你很清楚王庭规矩，擅自将百子计划泄露给外人知道，太不应该了。</br>齐追云黑着脸责骂</br>其实在内王庭，百子计划并不是什么高度机密，早已闹得沸沸扬扬，人尽皆知</br>不过在内王庭传扬是一回事，传到陆上神国那就是另一回事了。</br>尤其赵凤这是私相授受，擅自泄露，已然犯了不小的忌讳。</br>赵凤连忙低头认错:“齐三叔教训的是，晚辈知错了。</br>齐追云淡淡道:“下不为例。”</br>然后，就没了下文。</br>宁雨栖目瞪口呆，忍不住脱口而出:“这就没了?她可是一直在等着赵凤倒大霉的，在她预想中，犯了内王庭这么大的忌讳，哪怕赵凤有着赵王府背景，不至于直接被打下天牢，那也至要剥夺其特使身份，另派他人。</br>结果，居然就只有这么一句轻飘飘的责骂。</br>赵凤看了她一眼。</br>眼神中却是没有多少愤怒，只有淡淡的鄙夷。</br>说到底，还是宁雨栖的眼界太窄，她太低估了赵王府的影响力。</br></br>这事儿若是放在其他人头上，一旦被人借题发挥，那确实是天大的麻烦，可对于赵王府而言，却也就仅此而已.</br>除非宁雨栖能够拿到她赵凤背叛内王庭的铁证，否则想要真正动摇她的位置，纯属想多了。</br>齐追云转头看向宁雨栖:“王庭有令，宁雨栖为一己私欲扰乱通天大阵，阻碍百子计划，置王庭大局于不顾，其心可诛!</br>句话，宁雨栖脸色刷的一阵惨白。</br>齐追云冷声宣判道:“从今日起，撤去特使身份，剥夺所有气运，发配陆上神国，永远不得回庭!”</br>噗通。</br>宁雨栖整个人当场瘫在了地上</br>她今天是来看赵凤倒霉的，打死也想不到，最终居然倒霉到了自己头上。</br>最令她寒心的是，她竟被家族抛弃了。</br>护国公的门庭虽远不如赵王府，但如果真要下定决心保她，即便无法令她全身而退，也绝不至于令她沦落到被发配的份上。</br>她跟小公爷才新婚一个月啊!</br>对方怎么忍心的?</br>发配陆上神国，剥夺全部气运，这明着不是死刑，但也基本离死不远了</br>“不!不能这样!”宁雨栖猛然惊醒过来，连忙抱住了赵凤的大腿:“凤儿你救救我，咱们这么多年的交情，你帮我说句话啊，只要你开口，他们一定会给你面子的!</br>赵凤低头看着她，不着痕迹的退了两步:“你太高估我的面子了。”</br>如果没有今天这一出，她也许还会替对方说句话，但是现在，她不落井下石都已算得上宅心仁厚了。</br>“就这样吧。齐追云连一个字都懒得多说，抬手直接抽去了宁雨栖头上的全部气运。宁雨栖一瞬间变得失魂落魄，虽然姿色依旧绝美，但却已不复之前的明媚动人，转而变得霉运缠身，一下子就从高高在上的华美贵妇沦落成为人尽可欺的风尘女子。</br>诚然，理论上她还是有着玄阶大圆满尊者的境界实力，可如今气运清零，这身实力也都未必能护得住她</br>甚至有可能受到更大的反噬。</br>齐追云随手一挥，宁雨栖当场哀嚎着倒飞而出，摔出大门十里之外</br>赵凤心中隐隐有些不忍，但终究没有开口求情</br>说到底，一切都是宁雨栖咎由自取，她如果在这个时候站出来顾念儿时情谊，那就是她这个王族子弟不合格了</br>齐追云淡淡道:“有个人我想见一</br></br>见，你去帮我找来。</br>宁雨栖一愣:“谁?”</br>宁雨栖闻言，眼睛不由睁圆了几分，她能猜到以对方的身份突然降临，肯定不单单是为了宁雨栖的事情，但从对方嘴里听到林逸的名字.还是颇为诧异。4</br>“林逸。”</br>林逸的名字连在内王庭都已经有这样的知名度了吗?</br>连齐追云这样的王权强者，居然都已经开始关注他了?</br>压下心中震惊，赵凤当即拨通了林逸的电话。另一边，被扔出大门的宁雨栖此刻已控制不住自己的力量，境界气息开始暴跌，整个人随之变得浑浑噩噩</br>以她的姿色这么出现在大街上，自是引来无数路人围观-</br>开始，众人忌惮她身上散发出来的境界气息，只敢远远看着过个眼瘾，没有一人胆敢靠近。然而当她气息越来越弱，但凡是个人都已看出她是强弩之末，很快就有胆大者凑了上来，试图播油，甚至还想把她整个人带走，等到宁雨栖好不容易回过神来，境界已然连尊者境都无法维持，已经跌落到了巨头境。就这，依然没能止住颓势。</br>这还不是最糟糕的。</br>此时她不知不觉走进了一处死胡同，而后方的退路，赫然被一群气质凶悍的高手堵住，为首的是一个大腹便便的中年勇子。愿中年男子一脸淫笑:“我们终于又见面了，宁特使。”</br>]]></description><pubDate>Sun, 30 Jul 2023 14:11:33 +0000</pubDate></item><item><title>第11033章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9028311.html</link><description><![CDATA[宁雨栖眼皮一跳。</br>此人跟其他那些巨佬一样，曾经被她索要过好处，榨出过不少油水</br>当时就毫不掩饰对她美色的觊觎。</br>只是碍于她的身份背景，不敢轻举妄动，加上实力也不允许，今天落魄凤凰不如鸡，却是被他等到机会了。</br>“你、你别过来!”</br>宁雨栖终于有些慌了。</br>换做之前，这种人物她连正眼看都不会看上一眼，然而此刻，她赫然发现自己竟没有了反抗之力。中年男子得意大笑道:“老子就喜欢你这个表情，保持住不要变，老子什么样的女人都玩过了，今天换个新口味，试试内王庭的贵妇是个什么滋味!”</br>说着大步靠近。</br>宁雨栖尝试着发起政击、然而因为气运清零的负面诅咒，她此时境界仍在不断跌落，根本聚不起任何力量。</br>她只能在一片绝望中，眼睁睁看着对方痴肥的身体朝自己压迫过来。</br>周围其余众人纷纷露出期待的神色。</br>姿色这么出众的美妇，他们虽然没机会亲自上阵，但能够现场一饱眼福，那也是赚到。</br>这时，一个身影忽然出现在宁雨栖身前。</br>未等众人反应过来，便有一道磅磺的力量碾压而至，现场所有人瞬间集体震晕。</br>宁雨栖惊魂未定，看着这人的背影:“你是谁?”</br>李多磨转头瞥了她一眼:“有人要见你。”3</br>第一眼见到齐追云，林逸本能的心头一震</br>虽然在来的路上，赵凤就已给他发过消息提过醒，知道对方是真正的王权强者，内王庭的大人物，实力非同凡响。</br>但在林逸预测中，对方实力即便比孔圣临更强，那也不至于强得太过离谱。</br>不过现在，这个认知被颠覆了。哪怕对方并没有释放出任何的气场，也没有半点下马威之类的举动，单纯只是简简单单的坐在那里喝茶，带给林逸的感觉却是如同一个人形黑洞，根本无法判断对方底细。</br>甚至就算他放出世界意志，能够探知到的信息也十分有限。</br>唯一能够确定的是，此人深不可测!2</br>林逸打量对方的时候，对方也在打量着他。</br>齐追云微微领首:“不错，是个人物，不过比起孔圣临还差一点。”</br>林逸一愣。</br>齐追云见状玩味一笑:“怎么?你觉得你现在已经强过</br></br>孔圣临了?</br>林逸没有吭声，但他还真就是这么想的。</br>根据上次跟孔圣临交手的情形，彼此虽说有差距，但已经不是质的差距</br>那点差距通过气运重铸三境之后，基本就应该已经抹平了</br>尤其在创造出掌中天国这一逆天禁招后，在林逸的认知中，自己就算再次对上孔圣临也绝不会吃亏，甚至还能占据上风!然而听对方的口吻，好像全然不是这么一回事。</br>“接着。"</br>齐追云随手扔过一枚玉符。</br>林逸顺手接过，只一眼，就被上面高深玄妙的符文吸引</br>旁边赵凤眼睛一亮，脱口而出:“战力符?”</br>林逸眨眨眼睛:“什么战力符?</br>这可是真正的好东西1</br>赵凤兴致勃勃的解释道:“战力符是我们内王庭至尊阵符师的杰作，可以直接连通天道，调取天道的相关监测信息，并通过多层维度的复合计算，折算出个体目标的相关战力值。”2</br>林逸消化了一下，惊讶道:“你的意思，它可是评价一个人的战斗力?</br>赵凤点点头:“天道监测一切，任何发生的事情都无法瞒过天道，据我所知，战力符对于个体战力的衡量十分精确，极少有失误的时候!</br>“照你这么说，这还真是一个好东西。”</br>林逸尝试着将神识探入其中，稍微摸索一下，立马就知道了它的用法</br>很快，他自己的头顶就冒出一个数字。</br>六十五。</br>转头看向赵凤，赵凤头顶悬浮的数字则是三十一</br>林逸不由愕然:“什么意思?”</br>齐追云淡淡开口道:“你这枚战力符的基准是玄阶大圆满尊者，也就是说，一个平均水准的玄阶大圆满尊者，战斗力是一，赵凤的战斗力相当于三十一个玄阶大圆满尊者，而你则相当于六十五个。"</br>林逸恍然。</br>按照这么折算下来，倒也确实跟他自己的评估相差不多</br>别看战力数值相差没有那么夸张，可事实上，实力但凡只要差出十倍，场面上就已是完完全全的一边倒了。</br>真要打起来，一个战力值为十的人，别说对付十个玄阶大圆满尊者，就算同时对上一百个也都绰绰有余。</br>林逸战力值六十五，放在陆上神国评价一句惊世骇俗，毫不夸张。</br>赵凤三十一的战力值，也基本符合</br></br>林逸对她的实力评价。</br>林逸转头看向齐追云</br>出人意料的是，对方头上一片空白。</br>齐追云看出了他的疑惑:“我的实力超出了它的评估上限，所以无法显示。</br>林逸问道:“上限是多少?</br>“九百九十九。”5</br>齐追云笑了笑道:“战力符这玩意不算多见，一般不会外流，不过我看你还不错，送你了。</br>林逸毫不客气;“既然前辈相赠，那我就却之不恭了。</br>说实话，这东西如果真能保证足够的准确率，作用确实不小。</br>至少等到下次再见孔圣临，就能清楚知道彼此谁强谁弱，到底有多大的实力差距。</br>别的不说，内王庭在这些方面还是相当专业的。</br>到了尊者境之后，尤其是到了玄阶尊者之后，因为人为规则的限制，单纯依靠境界已经很难对修炼者的实力进行准确划分。</br>彼此同样是玄阶大圆满尊者，真正实力极有可能一个天上，一个地下。</br>战力符的出现，正好弥补了这一点。</br>齐追云正色道:“通天大阵开启运行，意味着新时代的齿轮已经开始转动，风暴也将接踵而至，你要做好准备。”</br>林逸一脸茫然:“没听懂。”</br>齐追云淡淡一笑:“没关系，以后自然就懂了，我此行一个最重要的目的就是跟你结个善缘，现在事情做完，我也该回去了，希望陆上神在你的带领下杀出重围”5</br>林逸越发满头雾水。</br>什么话都只说一半，这货完全就是一个谜语人啊。</br>]]></description><pubDate>Sun, 30 Jul 2023 14:11:11 +0000</pubDate></item><item><title>第11034章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9028312.html</link><description><![CDATA[然而没等他再好好问上几句，齐追云就是打开通道，转眼就已消失得干干净净。</br>林逸想了半天，转头看向赵凤:“所以他特意把我找过来，就是为了送我一个战力符?“</br>“大概是吧。"</br>赵凤不太确定的摊了摊手</br>说实话，见到齐追云送林逸战力符的时候，她还是有点紧张的</br>齐追云背后的齐王府，在内王庭的影响力比起她赵王府只大不小，加上齐追云本人的地位，一旦抛出来微榄枝，在她看来林逸几乎没有任何拒绝的理由。</br>好在，齐追云目前还只是单纯的示好，没有直接当面挖墙角</br>两人沉默了片刻，林逸问道:“让我带领陆上神国杀出重围，这是什么意思?"</br>赵凤解释道:“内王庭从来不会把鸡蛋放在同一个篮子里，百子计划事关整个大势，不仅在这边陆上神国，同时还会在其他地方进行，确保万无一失。”</br>林逸好奇:“其他什么地方?内王庭本土?</br>赵凤摇头:“那不可能、天道照射的威力你也看到了，内王庭本土经不起这样的摧残，不出意外的话，应该是在六大飞地同步进行。</br>“六大飞地?”“说起来，陆上神国是内王庭的根，但事实上，我们内王庭同时还掌控着其他六块飞地，每一块单独拎出来，规模都比不上陆上神国，但</br>也都不算小。”赵凤正色道:“这次的百子计划，我们赵王府选择了陆上神国，其他王府也都会各自选一块飞地，为了百子计划的最终主动权，接下来必然要有一番龙争虎斗。”</br>林逸听到这里，才算明白了个大概</br>不过，随之就是另一个疑问。</br>“他代表的是齐王府，跟你们赵王府应该不是一个阵营吧，他这番举动，莫非另有什么深意?</br>“这个我也没想明白。</br>赵凤同样面露迷茫。</br>两人面面相觑了半响，最终也没讨论出一个结果来，只能各自分头行事.别的不说，至少到目前为止，双方算是利益共同体，一荣共荣，一损俱损赵凤忙着张罗通天大阵的二次开放事宜，至于林逸，则争分夺秒开始了闭关修炼,</br>齐追云的这番话，给了他不小的紧迫感。</br>刚刚因为大获丰收生出的一点轻慢之心，顿时消散一空，剩下的只有满满的紧迫。</br>凭着一波暴富，林逸如今手头足足有着七千九百道气运，若是不算</br></br>赵凤那边的欠债，可说是妥妥的一笔巨款</br>闭关第一件事，就是气运重铸。</br>而这笔气运巨款想要真正用起来，气运重铸就是必不可少的第一步。</br>此前，林逸已经气运重铸到了金丹境，接下来就是元婴境。</br>随即，林逸就体会到了花钱如流水的感觉。</br>重铸元婴境，七百道气运重铸玄升境，八百道气运</br>重铸开山境，九百道气运</br>重铸辟地境，一千道气运。n</br>重铸裂海境一千一百道气运。</br>重铸破天境，一千两百道气运</br>重铸黄阶尊者境，一千三百道气运!</br>一波闭关下来，林逸一下子砸进去足足七千道气运，亏得这些气运之后还能二次利用，否则即便是他估计也得肉痛到死，刚刚还有七千九百道气运巨款，这一下就只剩下了九百道这个零头，像极了人生的大起大落。不过，七千道气运砸进去，效果也是立竿见影。</br>每一轮气运重铸，林逸都能明显加深对于力量本质的掌控和理解，整体实力的提升，肉眼可见。</br>一个最直观的表现便是，战力值直接从六十五，一路飙升到了一百零五!</br>单论数值，提升幅度貌似还不算夸张，才不到四成。2</br>相比起以往突破一个境界，动辄提升数倍数十倍，完全无法相提并论。</br>可林逸却知道，这个四成的战力增幅，绝对价值连城!</br>只一点，战力从九十九提升到一百的时候，明显遇到了一个巨大的门槛，其难度之大，不亚于跨越一个大境界。</br>林逸猜测，正常情况下，九十九应该就是极限，再往上只能是正牌地阶尊者的战力范畴了。</br>他如今明面上还是玄阶中期巅峰尊者，即便更上一层，也不至于真正触及到陆上神国不允许有地阶尊者的人为规则限制</br>单纯只是战力层面的突破，难度虽然也是极大，但还不至于到绝对无法逾越的地步。</br>如今靠着一下子气运重铸七大境界的豪举，一举令战力过百，飙升到一百零五，可算是另辟蹊径了。</br>其他人想复制都复制不了。</br>直到这一刻，林逸才算对于齐追云的评价有了更加深刻的认知。</br>之前的他，大概率还真不是孔圣临的对手，对方做了这么久的当世第一人，必然已经走到了某个极致。</br>极有可能，</br></br>战力已经达到九十九的极限。</br>当然，现在的他如果再对上孔圣临，赢面可就要大得多了</br>气运重铸告一段落，且不说林逸如今还没到玄阶大圆满尊者，即便境界到了，只靠他现在手头的九百道气运，也远远不够.</br>不过，林逸倒也没有就此停下，而是继续闭关。</br>相比刚才，更是兴致勃勃</br>“洗洗手，开盲盒!”</br>林逸满是期待的进入新世界，看着因为气运重铸转移进来的七千道气运，眼睛一阵放光。姜小尚满是嫌弃:“看你这副赌狗的德行。”嘴上这么说，论兴奋程度却是丝毫不在林逸之下，甚至连手头催熟灾兽雍和的活计都停下了，就为看林逸接下来的手气.七千道气运，一百道开一次盲盒，直接来一波七十连抽，总不至于一点好东西都不给我吧?林逸嘴里的七十连抽，就是选中某个海洋生物个体，往其体内注入一百道气运，令其快速突变进化。以之前观察下来的经验，无论突变成什么样都有可能，但最终能不能稳定下来，成为一个能够生存自持的生命体，甚至进而弄出一个全新的物种，却是要完全看运气。</br>这一点，哪怕林逸身为新世界的主人，也无法控制。</br>]]></description><pubDate>Sun, 30 Jul 2023 14:10:51 +0000</pubDate></item><item><title>第11035章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9028368.html</link><description><![CDATA[姜小尚好笑的看着他:“你想要什么好东西?“</br>林逸想了想:“好歹给我来一头陆生动物吧。</br>“好家伙，你想得还挺美、果然是赌狗。"</br>林逸这点要求，乍听起来相当朴票，可真要如他所说，葬出哪怕只有一只正儿八经的陆生动物、对于整个新世界而言，都将是迈上一个号新的台阶。</br>若是没有气运突变这样的开挂手段，按照正常进程想要走到那一步，少说也得再演化个几千万年，哪怕以林逸的能力可以将这个过程大w缩短，那也依然是一个漫长的过程。</br>一旦真能靠开盲盒开出来，那可就是要要的一步暨天了</br>“一点梦想都没有，那跟成鱼有什么区别?”</br>“林逸撒了一句，搓了搓手，当即开始并摸盲盒。</br>第一次，选中一只海虾，结果一只突变进化到崩溃，也没能爬上陆地。</br>第二次，选中一只类鱿鱼的软体生物、刚突变没两次，就又变成了一坨尸体,</br>第三次、还是失败</br>e。</br>一连开了二十个盲盒，始终没有一个能上岸的，连个稍微接近一点的都没有。</br>话说回来，注入气运进行突变式进化，对于被选中的生命个体来说，本就是近乎必死之路。且不说进化失败的后果，光是突变进化本身的强度，就足以压垮九成九的生命体，能够撑住多轮次突变进化的，那都已经算是根端命硬:个体了。</br>至于林逸想要的结果，能不能开出来纯属烧高香，说实话连他自己都不太信。</br>终于，在开到第四十个盲盒的时候，这回出现的生命体总算是稳定存活了下来。</br>条体长接近一米的肉食鱼类</br>由于是突变进化出来的结果，这条鱼跟已知的任何鱼类都不尽相同，硬要说的话，倒是跟小型鲨鱼有点类似。</br>但不管怎么说，对于新世界而言，这条肉食鱼的出现是一个不小的突破。</br>林逸明显感觉到自己的境界气息，跟着毒蠢欲动，似乎随时都要突破。</br>不过，终究没有成功。</br>说白了，这条鱼确实令整个海洋食物链的层次提升了一截，但终究还没有完全达到质变的程度。</br>更何况，这只是一条鱼，哪怕它能无性繁殖，也还远远无法衍生成为一个崭新的物种，中间出现任何一点波澜，随时都会天折.</br>想了想，林逸给它头</br></br>上又追加了一百道气运。</br>这回倒不是令其突变进化用的，单纯只是为了巩固一下成果，让它更长命一点而已。</br>这条肉食鱼似乎带来了好兆头，接下来的盲盒虽然也没有真正成功的，但至少呈现出了往陆地发展的趋势.</br>随即，林逸便又开始了新一轮的开盲盒。</br>虽说突变进化没有定数，尤其在叠加多次突变之后，什么都有可能发生，不过在原始个体的选择上，还是有些讲究的。林逸渐渐也摸索出了一些心得尝试了几十种之后，林逸发现，最有可能从海生走向陆生的，居然是海蛇.</br>诚然，从外界的物种关系来看，海蛇与陆蛇的关系极近，由海向陆甚至都不需要生理构造上出现太大的变化，分分钟就能实现，</br>可实质上并不是这么回事。</br>如果是通过漫长时间的自然演化，那是顺理成章，可突变进化完全是男一条路线</br>经过多次的突变叠加，一条海蛇从海里来到陆地上，单单外观上，往往就已是翻天覆地，内里构造更是干奇百怪.</br>看样子得等下一波了。”</br>林逸叹了口气。</br>六十连抽下去，除了那条肉食鱼，剩下最好的成果也就是某条海蛇长出四肢，以类似斯蜴的形态在海岸上存活了三个小时，仅此而已.姜小尚在一旁幸灾乐祸:“我说吧，你肯定是手没洗干净，脸也没洗干净。”</br>你洗干净你来!”</br>林逸没好气的撒了一句。</br>“我来就我来，今儿让你见识见识赌神的风采。</br>姜小尚当即毫不客气的接手。</br>林逸也乐得由他去，反正彼此早已是一条绳上的蚂炸，让他代为操控一下气运，只是基本操作。</br>六十连抽下来，还是挺磨人的，林逸正好休息一下。</br>结果仅仅过了不到十分钟，姜小尚突然一声卧槽</br>林逸睁眼一看，看着面前出现的生命体，不禁也是一声卧槽</br>“你怎么把娜迦弄出来了?”眼前这玩意体长不到两米，直立而起，上半身膨大且有双臂，下半身则是蛇尾，除了头部还带着明显的蛇类特征之外，俨然就是传说中的娜迦一族。</br>姜小尚愣愣的转过头:“我手气是不是还行?</br>林逸无语。</br>这尼玛何止是手气还行，压根就是直接调了金手指代码，明晃晃的作弊啊!</br>他一波六十连抽，</br></br>最好的只是一条肉食鱼类，到了这货手里，好家伙，一上来就整出来个娜迦，就算氮金也不至于这么夸张吧?</br>感受到两人的打量，这只还没有进化完全的娜迦顿时战战兢兢，浑身颤抖着匍匐在地。</br>即便没有多少智慧，它也能清晰感受到林逸和姜小尚的强大，在它眼中，两人就是毋庸置疑的神明，林逸甚至还是它的创世神.</br>当然，前提是以它的智商能够理解神明的含义。</br>许久，在林逸和姜小尚刻意收敛了气息之后，它才警觉起身，转眼逃进离海滩不远的林中。</br>“看看吧，看它能不能活下来。</br>弄出这么一只娜迦，确实是意外之喜，可如果无法稳定存活下来，那终究也只是空欢喜一场。</br>林逸有些忐忑。</br>三个小时过去，依旧活蹦乱跳。</br>不仅如此，这货居然还知道回到海中去捕食小型鱼虾，动作还挺敏捷。</br>林逸顿时松一口气:“成了。"说话的同时，往这只娜迦身上灌注了两百道气运，以此来庇佑它的生存。</br>姜小尚得意大笑:“这回服了吧? 以后我改名了，管我叫高进吧。”[</br>林逸翻了一记白眼:“你电影倒是没少看。</br>多说一句，这丫虽然窝在新世界不出去，但对外界的各种资讯了解一点都不差，尤其世俗界的各种影视作品，是他最爱。</br>]]></description><pubDate>Sun, 30 Jul 2023 14:10:31 +0000</pubDate></item><item><title>第11030章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8979596.html</link><description><![CDATA[许多苦苦坚持了三天的参与者，就倒在这最后的关头。</br>不过对于林逸和女王来说，却是波澜不惊。</br>林逸有新世界代为承受，至于女王，加冕成功自有深渊庇佑，想要出事都难。</br>终于，三天时间走到尽头，通天大阵终于落下帷幕。</br>看着头顶缓缓收敛的天道轮廓，侥幸坚持到了最后的一众幸存者们，不约而同瘫在地上，连手指头都不想再动一下。</br>至于失控的变异者们，则被林逸和女王随手抹杀，掀不起半点风浪。</br>林逸扫了全场一眼。</br>总共一万名参与者，此刻活下来的只有两百出头，存活率堪堪达到百分之二!</br>关键是，即便这侥幸活下来的两百号人，也并不是个个都获得了天道印记。</br>林逸用世界意志探查了一番，得到了天道印记、可以被冠为天道垂青者的幸运儿，只有十三人-</br>万个人中只有十三人得到天道青睐。</br>这样的概率、实在说不上高</br>就这都还是靠着共命大阵的托底，否则只会更低，更加惨不忍睹。</br>通天大阵缓缓打开，外面无数人早就翘首以盼，当即迫不及待蜂拥上来打探结果</br>不过等他们看到阵内的惨象，却是集体脚步一顿，齐齐陷入沉默</br>林逸同赵凤打了个招呼，随即带着女王回到埋骨地。</br>这次通天大阵，收获不小，发现的问题隐患也不少，他需要花点时间好好总结一番</br>至于后续收尾工作。那是赵凤的事情，他没必要越俎代庖。</br>很快，在赵凤的授意之下，官方便对外放出了本次通天大阵的相关数据</br>线上线下一片晔然。</br>无数人高呼庆幸。</br>当初造势的时候，进入通天大阵几乎被吹成了改变人生命运的捷径，引来大批的人趋之若鹜</br>但是现在这么一看，亏得首批名额只有一万人，要不然还不知道得多死多少倒霉鬼呢。</br>不过很快，又有许多人心生后悔。</br>对于那十三个天道垂青者，联盟官方直截了当的抛出了橄榄枝，无论实力高低，一上来就是准联盟执行的超高待遇仅此一条，就令众人艳羡不已。</br>要知道，就算是那些天赋卓绝的世家子弟，终其一生也都未见得能够爬到准联盟执行的高度，这是妥妥的一步登天!</br>更何</br></br>况，这些天道垂青者很快便显露出了他们的不同寻常。</br>一个共同的标志性特征是，实力暴涨。</br>其中有一部分，境界增幅甚至不下于女王，暴涨了一整个大境界还不止!</br>天道垂青，就是变相开挂。</br>只要天道垂青不减，对这些人来说，开挂之路才只是刚刚开始，但凡没有半途天折，未来妥妥的前途无量。</br>这么一来，通天大阵的呼声立马又重新高了起来</br>百分之二的存活率固然恐怖，但对于那些已经走投无路，只能寄希望于最后一搏的赌徒们来说，只要给他们赌的机会，这本身就已是天大的福利。</br>何况回报之丰厚，已经远远超出了他们的心理预期!</br>甚至就连那些还没有穷途末路的人，都有心放手一搏</br>时间，越来越多的人开始关注通天大阵，迫不及待等着第二次的报名开启</br>而这，正是赵凤想要的结果。</br>她做的一切都是为了百子计划做铺垫，只这十三个天道垂青者，显然还远远不够，这才只是一个开始。</br>总部酒楼。</br>赵凤特地叫上林逸和女王，举办了一场小型庆功宴。</br>三人碰了一杯，赵凤主动道:“这波气运投资不亏，我得谢谢你们。"</br>林逸问道:“收回来多少?</br>“两万道。</br>赵凤毫不掩饰</br>她之前砸进去五万道，如今只回收了两万道，单从账头上算，那自是血亏</br>但这种回报并不是一次性的。</br>包括女王在内，十三个天道垂青者中有十人都在她的投资名单之内，也就意味着，以后这些人将会定期给她带来气运回报，相当于一下子多了十张长期饭票</br>长远来看，只要这十个人不一下子集体天折，赵凤回本是大概率事件</br>不过站在赵凤的角度，她真正重视的并不是回本</br>五万道气运于她本人而言，不算小数目，但即便全部血本无归，也远远到不了伤筋动骨的地步，砸水漂就砸水漂了，无所吊谓。</br>她真正看重的，是这十个人的投效。</br>接受了她的气运投资，虽然这些人本人未必知情，但在气运潜移默化的影响之下，他们天然会产生亲近之意。</br>这不是洗脑，可最终产生的效果，远比真正的洗脑更加高明。</br>事实上，除了女王之外，</br></br>其余九人都已接受了赵凤抛出的橄榄枝，纷纷表示愿意投效赵王府。</br>至于女王，本来就最得她看重，如今加冕规则成功，投资价值更是高到了天上，单她一个人就远远超出其他所有人之和。</br>即便放在内王庭，这也是绝对的香饽饽，分分钟引来各大王府的疯抢。</br>至于其他势力，即便有那个心，也没那个资格。</br>只是林逸坐在这里，赵凤再怎么凯觎女王，也越不过林逸去。</br>更何况，林逸本人的价值还在女王之上!</br>所以赵凤的策略很简单，林逸和女王她都要，全部一起拉拢!工</br>林逸笑了笑:“我分到两于道，跟你比不了。”</br>赵凤无语，撒嘴道:“我是砸了五万道，你是纯抽水，两千道已经很可以了好吧。"</br>亏得她是个财大气粗的主，对于这些一向也不看重，否则要是换成宁雨栖那种贪财之人，就这一句话就得生出嫌隙.</br>什么成本都没付出，仅仅只是代为操作了一场，就能得到两千道气运的抽水，但凡是个人都得眼红。</br>其实林逸有一点没提。</br>除了抽水的两千道气运之外，他还另外收获了三干道气运，来自正式成型的通天大阵人为规则.</br>这一点，饶是林逸自己都颇为意外。</br>蛇神秘境运作了这么久，早已深入人心，最近一期也才只有两千道气运的收益，预计三千已是极限。</br>反观通天大阵，这才刚刚成型，就已是三千道，等到日后进一步深入巩固，收益只会更加可观，极有可能超出蛇神秘境两倍!</br>]]></description><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 16:16:29 +0000</pubDate></item><item><title>第11031章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8979597.html</link><description><![CDATA[总体合算下来，林逸这一波直接赚取了五干道气运。</br>收益之可观，远远超出了他原本的预期。</br>当然，目前为止他还是负债状态，毕竟之前为了设立人为规则，搭进去一万道气运，就算赚了这么一波，也只是回本一半。</br>但不管怎么说，这一波下来总归是大获丰收，确实值得好好庆贺一番。</br>此前双方相处虽不算愉快，但现在化敌为友，赵凤一言一行之间流露出来的真实性情，倒也不令人讨厌，</br>三人又喝了几杯，气氛越发融洽。</br>尤其赵凤对女王是真心喜欢，那股子殷勤劲、看得林逸一阵咋舌。</br>这女人该不会性取向有什么问题吧?</br>酒过三巡，赵凤提到了正题:“你对百子计划了解多少?”</br>林逸一脸茫然</br>关正玄让他接近赵凤，为的就是百子计划，在这方面自然是有一些认知的，只不过不能在对方面前表现出来。</br>话说回来，林逸知道的信息也不算多，充其量也就是一些边角皮毛。</br>赵凤透露道:“百子计划是我们内王庭接下来最重要的一次行动，通天大阵是为它做的铺垫。”百子计划想要启动，有一个最重要的前提，就是必须有足够多的天道垂青者。</br>“现在这一波虽然多了十三个，但还是远远不够，接下来还得第二波第三波。</br>“天道垂青者的数量，最起码得有两百人以上，这样才有挑选的余地。</br>林逸还没说话，女王却已率先问道:“百子计划到底是做什么的?”</br>林逸看了她一眼，暗暗赞许。</br>这话虽说他也可以问，赵凤既然主动提起来了，就不太会继续藏着掖着</br>可终究有一些风险</br>别看赵凤现在挺好说话，没什么戒心的样子，但身为赵王府的核心子弟，她从小接受的教育和熏陶绝不会那么单纯。</br>此刻对于林逸的态度，一方面固然是要大力拉拢，可同时，必然还是存有疑虑。</br>林逸但凡稍微露出半点破绽，都有可能引起她的警觉。</br>反观女王问这话，就没有这方面的顾虑。</br>赵凤笑着回答:“人为规则是我们内王庭的秩序根基，一旦人为规则出问题，内王庭的整个秩序都将大乱，到时候就是灭顶之灾。“我们得到消息，神域将着手清空所有人为规则。"</br>“而百子计划，</br></br>就是我们做出的应对。</br>“百子计划的核心思路，就是将最重要的那些人为规则同天道垂青者绑定，利用至高无上的天道庇护，来对抗神域的清空计划。</br>“一百个人，绑定一百条最重要的人为规则。</br>顿了顿，赵凤对林逸道:“这里面的每一条人为规则，相比起你现在手中的这两条，规模都至少是千倍，甚至是万倍!</br>这句话，着实给了林逸不小的冲击。</br>两条人为规则在手，他还以为自己也算是小有资产了，敢情放在内王庭啥也不是!</br>赵凤继续道:“所以我现在要做的，就是培养足够多的候选人，找到足够多的天道垂青者，而你们两位，我会替你们全力争取，只要能够进入百子计划，你们将会得到一个前所未有的超级平台。”</br>“坦白说，陆上神国地方虽大，但水太浅，养不了真龙。”</br>“内王庭才是你们应该去的地方。</br>女王没有接话，看向林逸</br>意思很明确，林逸的态度就是她的态度</br>赵凤也看着林逸，见他沉吟不语，心中竟有些忐忑</br>她是真想将林逸二人拉拢到自家门下，可如果林逸本人不同意，这强扭的瓜吃起来可就没有那么甜了</br>片刻，林逸问道:“百子计划的约束大吗?”</br>“问得好。"</br>赵凤眼睛一亮，解释道:“百子计划直接关系到整个内王庭的大势，任何的相关人员都必然受到约束，最起码有一点，绝对不容许背叛内王庭。”</br>“不过你也别太担心，据我所知，除此之外并不会有其他太多的硬性约束</br>“毕竟这种约束多了，很有可能会影响到天道垂青，那就得不偿失了。</br>林逸举起酒杯:“如果是这样的话，那就提前祝咱们合作愉快。</br>女王没有二话跟着一起举杯。</br>赵凤顿时面露喜色:“合作愉快!</br>一顿庆功宴，宾主尽欢。</br>三人不知道的是，此刻远在数十里之外，宁雨栖正在用一个内王庭特产的监测阵法，监视着三人的一举一动。</br>同时她还将三人的谈话内容，一字不漏的录了下来。</br>再三检查录像内容，确保没有任何问题，宁雨栖脸上露出了阴冷的笑容。“赵凤，这可不是我故意害你，百子计划这么大的事情竟敢擅自透露给外人，居然还想私相授受，公器私用，呵呵</br></br>，这一回恐怕是连赵王府都保不住你了!”</br>没有半点犹豫，宁雨栖当即动用私人渠道，将录像送上内王庭。</br>内王庭的动作很快，仅仅一日后，便派下来一位新特使，同时带来了内王庭的最新决策“齐三叔?您怎么来了?”</br>赵凤被召集过来，看着面前的伟岸男子，不禁有些诧异。</br>此人身高两米出头，一身标志性的灰色大笔，相貌英武，右眼被一道长长的刀疤贯穿，凭空添了几分凶戾之气，令人轻易不敢与其对视</br>他叫齐追云，出身齐王府，乃是正儿八经的王权强者要知道，在内王庭王权强者四个字可不是谁都能担得起的，只有各大王府的头面高手，才能享受这样的称谓殊荣赵凤虽然身份也不一般，身上背负着赵王府的荣耀和传承，丝毫不逊于对面齐王府，但毕竟是年轻后辈，当面必须执后辈礼，恭恭敬敬。</br>齐追云看了她一眼，并没有半点热情，只是眼神淡漠的微微颔首。</br>这时宁雨栖走了进来，娇声行礼:“侄媳妇雨栖，给三叔请安了。"</br>论起来，她那位丈夫小公爷虽不是齐王府的人，却也沾了点亲。</br>，却也不能完全算错她自称侄媳妇，虽说有往自己脸上贴金的嫌疑，</br>]]></description><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 15:13:15 +0000</pubDate></item><item><title>第11027章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8963326.html</link><description><![CDATA[对于玄阶尊者来说，这根本就是一个杀不死的存在</br>尤其在天道照射的加持下，每一次所谓的肉身消灭，都只会令其突变得更加离谱，实力更加强大.</br>林逸毫不杯疑，这要是再重生一次，那可就不晕单是三个脑袋，说不定连三类六骨都出来了。[</br>场外宁南糖缓过神来，来到赵凤身边，奉灾乐精造:“看他那样子就知造，他粮本不槽怎么样杀死一个真正的地阶尊者，一个没见过世面的土包子，你居然选他微你的盟友?凤儿，赵主策的牌子没这么廉价吧?"</br>赵凤转头重新审视着这个儿时好友，如同在打量一个阳生人。</br>片刻，赵凤当当问道:“你想说什么?”</br>宁雨精笑道:“凤儿、不要这么生气。其实我也患通了、我之前的事情佛实也怪不了你，苍她不叮无缝的蛋,说到底也是我应得的。</br>赵凤眼神一媛:“你能患通就好。</br>事到如今，她已粮清楚彼此不是一路人。</br>不过对于这个儿时好发、若是能够消除误会，她还是求之不得的。国</br>宁雨栖笑了美:“的们是自己人，林选才是外人，他从来就不配跟你联手，现在他落入死局，也算是死得其所。</br>“我还是那句话、等到他一死、他的人为规则归我，其他的都归你。”</br>“凤儿，雕们代表的是内王庭，只要响们自己不间内讧，陆上神国没有人能造逆你我的意志，谁也不能!</br>看善宁雨相取需我发的样子，赵恩路入沉藏</br>高薪:“你不说话，就是同惠了?</br>赵风露出一个古怪的表精:“你就这么笃定，林选一定会死在里面?“</br>“要不然呢?</br>宁雨栖胜笑出声;“孙进朝经过两次变异都已经不能算虽然看它这副样子肯定活不久，可在实力即便放在正牌地阶初期尊者之中那之前弄死林逸，绝对峰绯有余!”</br>赵风摇了据头:“你太小面他了。宁雨栖悟然:“我小看他?怎么着，你莫非还售出阶尊者对于玄阶尊者来说有多无解，你对道不清楚?”</br>“我当然清楚。</br>赵风眉服悄销弯起;“但是林途这个人，不是脑便一个地阶尊者就能解决的，更别说变异出来的半吊子，风儿，你恐怕要失望了。”D“呵阿。</br>宁雨栖一脸看待白痴的表情</br>她不是看不到林逸的实力，可铁争铃的现实就</br></br>是，此刻的孙进朝就是林逸杀不死的存在</br>你林逸再牛畔，只要杀不死对方，就已经立于必败之地，怎么翻盘?</br>宁雨栖忍不住问了一句:“你的脑子怎么了?“</br>赵凤没有回答，只是定定的看着通天大阵。</br>此时，林逸已经跟孙进朝再度交手。</br>接连两次变异，孙进朝确实给了林逸前所未有的巨大压力，哪怕上次交手的孔圣临，压追感也远没有这么夸张</br>直至，林逸忽然轰出一掌</br>嗯?</br>看着一只巨掌朝自己碾压而来，变异孙进朝明显愣了一下，但随即便提着两把西十米长力迎面而上。</br>暴虐扭曲的脸上，赫然透着几分轻蔑。</br>然后，他就欲了个空。</br>周围一下子变得无比空旷，仿佛整个世界都只剩下了他自己，再没有其他任何的人和物，甚至就连头顶无处不在的天道照射，也跟着一下子消失了。</br>变异孙进朝脸上露出了迷茫。</br>即便以他正常状态下的智商，也未必能够理解眼下的处境，更别说眼下这点脑子了迷茫之后，便是暴怒</br>变异孙进朝随即就是一顿疯狂输出</br>然而，无论他怎么室港力量，周图始终没有半点变花，仿佛他真的被放逐到了男一个完全虚空的世界</br>无能狂怒了许久、孙进朝似是心有所感，猛然抬头上望。</br>双无比巨大的眼睛正愚在天警之上。静那的看着他</br>“林逸?”</br>孙进朝破天荒发出了正常的声音</br>林逸有些诧异:“你居然还能恢复清醒?有点意思。</br>孙进朝又惊又怒，环四周:“你弄的什么把戏?我到底在什么地方?”</br>林逸笑了:“如果我说这是我的手掌，你信吗?</br>“信你麻痹!”</br>孙进朝破口大骂，他此刻虽然不知为何突然恢复神智，但早已性情大变，随时都在重新失控的边缘</br>不过，他还是强作镇定:“不管你要什么把戏，你都杀不死我，而我迟早能耗死你!"“地阶尊者确实很难杀，是我所接触过第一难杀的人物，但是”</br>林逸话锋一转:“倒也未见得一定杀不了。"</br>说话间不见有什么动作，孙进朝赫然发现自己面前，凝聚出了一个人形轮廓。</br>不是林逸，而是他孙进朝。</br></br></br>同样的青面獠牙，同样的三头并肩，同样手提两把四十米长刀，就连透出来的整个气息都如出一辙</br>孙进朝震惊:“你居然能复制我?</br>林逸轻笑:“一点小把戏，见笑了。</br>紧接着更令孙进朝震惊的一幕出现了</br>不到一意的工夫，他的面前出现了第二个孙进朝，然后是第三个、第四个</br>看着周国一圈将自己团团围住的复制体，孙进朝人都麻了。</br>肯定是虚张声势!”</br>孙进朝试探着出手，在他想来，林逸既然能弄出来这么多，就意味着必然只是没什么实力的幻象,</br>结果，仅仅只是跟其中一个复制体对了一刀，就被生生砍了回来。</br>第11027章</br>低头看着身上几乎将自己斜劈两半的触目伤口，孙进朝脸上满是不可置信对面的孙进朝甚至还对他勾了句手指，意不掩饰的当面挑衅.</br>“不可能!绝对不可能!”</br>孙进辅话音未落，一圈复制体使已疗笑着扑了上来，几十把四十米长力在他身上来回穿插，逃无可逃唯一的好消息是，他自己会转化规则，可以抵消掉来自转化规则的数命厥胁，不至于一上来就沦为一座黄金人。孙进朝心头惊骇欲绝。也实在想象不出来，林逸到底用了什么逆关手段，能够一下手复制出几十个自己。</br>]]></description><pubDate>Thu, 27 Jul 2023 18:15:32 +0000</pubDate></item><item><title>第11025章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8963163.html</link><description><![CDATA[十年后，她在王座上，一拳一拳锤死了凶手，向所有人宣布:“从今天起，我就是女王。”[5</br>邪神告诉她，人死可以复生，她的女王姐姐就在深渊之中徘徊。</br>于是，她以女王之尊，踏入深渊。</br>只有真正的深渊女王，才能感知深渊的极限，于是，她墨守千年，只为一朝加冕</br>ca</br>女王的意识渐渐涣散</br>就这么结束了吗</br>说不清是遗憾还是解脱，千年过去，女王姐姐的模样早已模糊。</br>甚至女王姐姐到底是否在深渊之中、她也早已不再笃定。</br>如果就这么结束，也行吧，就是有点可惜了</br>恍惚中，女王听到了小丫头的声音。</br>“女王姐姐!”</br>女王猛然惊醒，映入她眼帘的却不是小丫头，而是另一个熟悉的身影。</br>林逸单手握住孙进朝砍过来的两把长刀，回眸轻笑:“你路还没走完呢，可别睡着了。”2</br>女王眼中满是惊愕</br>通天大阵一旦开启，那就是与世隔绝，理论上在三天之内，任何人都无法出入。</br>林逸怎么会在这里?</br>女王心头随之涌出一股暖流</br>不管林逸是怎么进来的，至少有一点可以确定，林逸必然付出了巨大的代价。</br>“值得吗?</br>女王忍不住问了一句</br>“这话问的</br>林逸一掌击退孙进朝，随口回答道:“你是我同伴，哪有什么值得不值得? 谁还算计那些啊。</br>“不算计说明你没脑子，迟早死在这上面。</br>女王白了他一眼，说话虽然不善，但神态语气跟以往却已藏然不同</br>无形中似乎少了一层寒冰般的隔间。</br>从这一刻起，林逸在她心中才算占据了一块地盘，一块不小的地盘。</br>林逸哭笑不得;“这时候还贫什么嘴啊，赶紧爬你的台阶去，剩下的事情我来解决。</br>“嗯</br>女王应了一声，当即爬起身来继续她的加冕之路</br>至于林逸能否真的摆平眼下的场面，她却是没有一丝一毫的怀疑</br>哪怕孙进朝有地阶尊者的实力，哪怕下方已攒了一群失控变异者，哪怕头上的天道照射还在持续增强，既然林逸说了，她就信第11025章</br>眼</br></br>见女王重新步上正轨，林逸不由呼了一口气</br>这次强行闯入通天大阵，是他留下的最后底牌，之前构建通夫大阵的时候，他就特意给自己留了一扇后门。</br>虽然过程麻烦一点，但终究还是能进来。</br>不过，这不代表他就不需要付出代价。</br>最大的代价不是其他，而是天道照射</br>他是在天道上留下过印记的人物，是真正的天道垂青者，可即便这样，也不代表就能随意承受天道照射</br>恰恰相反，对于他这种情况，雪然受到天道照射，反而更容易引发意想不到的后果。</br>如非必要，林逸是真不想冒这个险。</br>可局势走到这一步，他也没有别的选择</br>1</br>刚刚被击退的孙进朝重新扑了上来、结录刚一照面，又被林逸一脚蹭了下去。</br>林逸撒了撒嘴:“你这地阶秘药也不行啊，实力也太水了，拉低了地阶尊者的逼格啊。”</br>这话是说给宁雨栖听的。</br>宁雨栖顿时嘘住。</br>局势反转，无论她怎么气急败坏，可此刻名义上已是地阶尊者的孙进朝，到了林逸这里确实体现不出地阶尊者的半点含金量</br>林逸这都还没有全力出手，他就已经被压制了</br>“废物!都是废物!</br>宁雨栖在场外气得直咬牙</br>讲道理地阶秘药虽有致命的副作用，但也正因为这样，它的效果真心不算差</br>孙进朝表现得如此拉胯。一方面是孙进朝本人的实力底子太差，本身就是个境界大于实力的水货，强行拔高到地阶尊者的层次，自然没什么含金量可言。</br>另一方面则是宁雨栖的问题</br>她身为操控者，本身实力也不行，战斗素养不入流，更加发挥不出孙进朝这身水货硬件的潜力。</br>最终呈现出来的结果就是，身为堂堂的地阶尊者，却被林逸轻松碾压，堪称地阶尊者之耻。</br>唯一还算能上得了台面，恐怕也就剩顾强的生命力了。</br>这一点，饶是林逸也都佩服。</br>生命层次已隐隐开始跟规则绑定，地阶尊者确实没那么好杀</br>随着林逸正式下场，沦为沙包的不仅是孙进朝，同时还有众多失控的变异者</br>随着天道照射的持续加强，这些变异者的实力，许多都已堪比玄阶大圆满尊者，有些甚至已经突破极限，至少</br></br>已经突破了同级人类修炼所能达到的极限。</br>如果进来的是其他巨佬，比如西如来，此时估计唯一的念头就是自保,</br>能从这里全身而退就不错。</br>可惜，他们遇到的是林逸。</br>“来得好!再来!”</br>林逸已经许久没有这么酣畅淋漓的大打出手，短短片刻工夫，周围就已经多了一圈变异者的尸体。</br>他久违的感受到了过瘾</br>在这场足以令陆上神国任何修炼者都后退三舍的混战中，林逸将这段时间的一系列感悟，真正融会贯通，令其变成了自己真正的实力!</br>场外赵凤看得目瞪口呆。</br>身为内王庭的王族子弟，她自小见过的高手不计其数，其中许多人的实力远在林逸之上但是，从没有任何一个人，能带给她眼前这样的冲击力。</br>看着场中林逸酣战的身影，赵凤脑海中下意识划过两个字。[2</br>“战神”</br>明明林逸的许多动作和应对，都远远称不上华丽，但微妙细节之间透出来的凌厉和霸气，却令她下意识沉迷其中，不可自拔。</br>每一招每一式，都有一种洞察本质的美感。</br>给人的感觉，战斗就应该是这样，这就是战斗的终极形态1</br>赵凤当然清楚这种感觉很荒谬、现在的林逸放眼陆上神国是很强，可要放在内王庭，根本排不上号，可她就是忍不住这么觉得在她认知中，上一个令她有这种震港感觉的人，是小时候看到的一段影像</br>那一段影像来自人神大战、其中的主角，就是敌方阵营的战神。</br>多说一句，战神不是诸神。</br>]]></description><pubDate>Thu, 27 Jul 2023 17:13:33 +0000</pubDate></item><item><title>第11024章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8963296.html</link><description><![CDATA[赵凤惊愕不已:“你怎么做到的?</br>讲道理，已经投资出去的气运就是泼出去的水，在满足一定条件之前，根本没有办法回收.亏了就是亏了，身为投资人一点办法都没有</br>要不怎么说投资有风险呢?</br>这波五万道气运的投资，赵凤心里最坏的打算，就是全军覆没，颗粒无收</br>谁能想得到，林逸居然还有这么一手颠覆她认知的骚操作!</br>气运投资出去，竟然随时还能反悔，这岂不是稳赚不赔?</br>更离谱的是，这货甚至连对方原本的气运都能一起抽出来，非但铁定不号，就连收益都一并保证了!</br>林逸依旧紧紧关注着阵内的形势，随口回了一句:“一点小把戏，不值一提。</br>“小把戏</br>赵凤无力吐糟</br>单单靠着这一手、足以颠覆掉整个内王庭的游戏规则，这还小把戏?</br>只是林逸不说。她也就不再追问。</br>但从这一刻起有一个认知开始在她脑海里变得根深蒂固，天底下最值得她投资的，不是那些还没有兑现天赋的潜力天骄，而正是她身旁的这个林逸!</br>若是日后能够进一步确认，她绝对会把这一条写进赵王府的核心策略，铁打不动!</br>林逸此刻倒是没注意到赵凤的心理波动</br>收回投资出去的气运，对他来说确实不是什么了不得的事情</br>别人的气运投资出去无法收回，那是因为个人对个人，对于气运的吸引力并没有实质上的优先级之分。</br>但林逸不一样。</br>赵凤给他的五万道气运，看似是经他手投放出去，实则真正的投放主体，是新世界。</br>换句话说，新世界才是李莫仙这些人的真正投资方。</br>新世界规模虽然尚小，演化程度还远远无法跟外面的世界相提并论，可那终归也是一个不折不扣的独立世界,气运不是生物，但本身就有慕强属性。</br>层次越高，实力越强的存在，越是容易得到它们的青睐。</br>相比起李莫仙这样的人类修炼者，新世界对于气运的吸引力，强大了何止干万倍1</br>也就是担心被诸神察觉，林逸不敢凭空吸纳外界气运。</br>否则直接放开新世界，令它敞开了吸收气运，那效率绝对远比一百条人为规则都高得多!</br>而赵凤转过来的五万道气运，就没有这方面的顾虑，那</br></br>自然是说回收就能回收，顺带从李莫仙身上赚点利息，根本没有半点压力。</br>毕竟李莫仙本身的气运并不多，充其量也就是一点零头。</br>赵凤眼睛亮了;“你是不是早就想到这一茬了? 受过我们气运投资的人，随时都会被剥夺气运，他们也就没办法对女王构成威胁了。</br>“还真没有。</br>林逸摇头</br>第11024章</br>女王连规则加冕的事情都没有跟他提过，他怎么可能提前算计到这一层?</br>不过话说回来，凭着之前这一波的气运投资，客观上确实替女王排除了不少威胁，毕竟林逸和赵凤选的，都是场内最有潜力的人物，眼下也是对女王最有威胁的人物接下来只要依法炮制摁住了这批人，女王的处境一下子就能好上不少1</br>只是，危险还是存在。</br>很快又有变异者冲上台阶，对女王发起突袭</br>虽然最后时刻还是被林逸进一步爆发的气场压了下去，但也着实令二人惊出了一身冷汗!好消息是，女王走过的台阶越来越多，前方只剩下不到一百级台阶，就是加冕之路的尽头只要她能顺利走完、今日之后，她就是独一无二的深渊女王。</br>前途无限1</br>这时远处宁雨栖露出了一个嘲讽的笑容</br>“还想在这种场合玩规则加冕?你一个没见过世面的乡巴佬，配吗?</br>伴随着话音，孙进朝重新站了起来，一步跨出，几乎就已来至女王身后</br>赵凤眼皮一跳:“脑了!”</br>在宁雨栖的操控之下，孙进朝动作僵硬，但还是结结实实的一拳轰在了女王的后心</br>这时一道漆黑的小型深渊冒出，吸收了孙进朝这一拳的冲击力道</br>不过，女王还是受到了影响，一个踉跄差点从登顶之路上跌落下去</br>然而没等她稳住身形，孙进朝就已爆发出了更加猛烈的攻势，手中蓦然浮现出两把长刀，疯狂向女王头上砍去，</br>“死!</br>孙进朝脸上露出循硬的快意</br>场外宁雨栖警了林逸一眼，毫不掩饰她的得意，这就是她的报复</br>林逸既然敢当面得罪她，就要付出代价，女王只是第一个，接下来还会有更多!</br>她要用血淋淋的教训，告诉林逸一句话。</br>她这位内王庭的贵夫人，区区一介林逸，得罪不起。</br>然而还没等宁雨</br></br>栖笑完，脸上的笑容陡然凝固。</br>林逸消失了。</br>此时场中，孙进朝正对着女王疯狂乱砍，两把长刀如同爆发的密集阵，无数道致命的刀光结结实实笼罩住了女王周身。</br>俨然一副要当场碎尸的骇人架势.</br>不过女王本人却没有见血。</br>每一次刀光落下，她的身上都会多出一道细长的深渊</br>深渊吸收了所有的杀伤，同时也成为了她独特的伤痕</br>理论上，以深渊的无尽属性，可以吸收掉一切攻击，可这并不代表女王就是无敌的.</br>毕竟此刻的她，还只是深渊规则的使用者，不是深渊本身。</br>深渊可以替她吸收伤害，但最终还是会转移到她本人的身上，只不过换了一种方式。</br>正如眼下，孙进朝每砍一刀、女主身上就多一道深渊，而这些深渊，最终会把女王彻底春没。</br>女王磨砺千年的意志，正在渐渐走向崩溃边缘</br>恍惚中，女王看到了千年之前的画面</br>o</br>“小乞亏，你叫什么名字呀?</br>“以后跟着我好不好? 要叫我女王姐姐哦。</br>“放心放心，咱们饿不死的，有我一口吃的，就一定有你的半口，因为你比较小嘛。“我们要复国了呢，以后我是女王、你是小女王。”</br>“这个是玄女功、很厉害很厉害的功法，但你现在不能学了，学了就长不大了。”[2“待会姐姐要处理一点事情，你在这里躲好，无论发生什么，绝对绝对不能出声!”那一天，她抱着女王姐姐的尸体，哭了很久。</br>眼泪流干。她捡起了玄女功。</br>]]></description><pubDate>Thu, 27 Jul 2023 17:13:13 +0000</pubDate></item><item><title>第11026章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8963297.html</link><description><![CDATA[第11026章打卡</br>因为天底下并没有一条名为战斗的本源规则。</br>战神，是神域极特殊的一个称号，准确的说，是一种极其独特的传承。</br>赵凤虽然不认为林逸能得到战神传承，但这一刻，她确确实实在林逸身上看到了战神的影子</br>另一边，同样在场外观战的宁雨栖，也是被林逸的表现惊得目醒口果，心底一阵后怕发麻。</br>她倒是没有联想到战神，只是确认了一件事。</br>今天这一场，她没有继续搞事的机会了。</br>只凭孙进朝这么个水货地阶尊者，想要跟林逸正面兑子，一丁点的机会都没有</br>“难道就这么算了?”</br>就在宁雨栖万分不甘的时候，场中再度发生异变</br>孙进朝变异了。</br>看着身形暴涨五倍有余，浑身皮肤变成青票色、缴牙外翻，一副青面修罗模样的孙进朝，林选眼皮微微跳了说:“看起来还查牛阵的。”</br>话音刚落。就见对方隔着百米之外轰出一拳</br>林选还没来得及闪避，一股无形却霸道的规则力量便已涌入他的身体，转限之间，全身上下从里到外全部变成黄金</br>看着林逸突然变成一座金人。全场诡异的寂静了片刻。</br>“炼金术啊?你这手艺可值钱了。</br>林逸的声奢在另一侧响起</br>众人循声看去，却见林造完好无损，被化为黄金的赫然是一个分身变异孙进朝嘶吼一声。脚下发力，朝着林逸急速接近，与此同时手上两把长刀也变成了四十米的大砍刀，交又砍下。林逸抽身而退，将将从两刀空限中进过</br>声闷响，两刀同时落地，地上一片金黄</br>全场顿时又是一片晔然。</br>孙进朝所修炼的规则是转化规则，理论上可令万物之间相互转化，对于一个阵法宗师来说。修炼这样的规则合情合理</br>可在普遍认知之中，转化规则虽有奇天地造化的妙用，可并不适合实战。</br>毕竟每一次转化，即便最后能够成功，也需要漫长的持续施法过程</br>然而此刻的孙进朝，已是完全颠覆了所有人的认知。</br>如此恐怖的转化速度，一旦稍微沾上，几乎就是必死!</br>毫不夸张的说，转化规则在此刻变异孙进朝的手里，直接一步登天，变成了最为致命的规则之一，即便相比起空间、时间那样的标志</br></br>性顶吸规则，恐怕也都不遑多让。</br>林逸不由抬起头，看了上空被深渊遮蔽的天道一眼。</br>天道照射导致的变异，也许比他刚才想的还要深刻复杂得多1</br>孙进朝的表现就已证明，变异绝不单单是精神和身体上的，同时还有规则本身</br>“难道是规则在控制它们变异?</br>一个惊悚的念头浮现在林逸脑海，而后，越想越是可能</br>天道照射之下，所有的本源规则都会变得异常活跃。</br>眼前的这帮修炼者，平常可以掌控规则力量，如今却是反客为主，全都被规则力量给操控了</br>他们所有的变异，都只是为了更好的展现规则力量最本质的威能!</br>林逸猛然灵光一闪。</br>这个猜想如果成立，那就意味着天道照射也可以辅助修炼，甚至是进行开挂式的修炼!</br>当然，这种奇思妙想也就他能想想，换做其他任何一个人，都只会觉得他脑子疯了</br>变异孙进朝的攻势还在继续。</br>一刀快过一刀，饶是以林逸的身法速度，一时间都被逼得颇为狼狈</br>转眼的工夫，场中就已多了上百座黄金人，全是过程中被波及的变异者和倒霉鬼</br>林逸尝试着接了一刀，结果半只右费当场变成金子。</br>以中级神体的强大抗性，居然也挡不住转化规则!</br>亏得林逸反应够快，及时斩断了右臂，并在一瞬间完成自我再生，否则以后可就得永远带着一只黄金手了.</br>变异孙进朝紧追不舍了片刻，忽然身形一顿，竟是放弃了林逸，转头朝着女王的天梯而去。</br>场外宁雨栖见状大喜。</br>“对嘛1这样才聪明!</br>此刻的孙进朝已经完全脱离了她的掌控，单就这一点来说，她窃取人为规则和篡改气运投资的计划，已是彻底流产但即便流产，只要能毁了女王的加冕之路，让林逸付出血的代价，她就能出上一口恶气。</br>出这口恶气。很爽!</br>眼见变异孙进朝路上台阶，急速与女王接近，场外赵凤不由又是捏了一把冷汗。</br>她眼中的林逸确实有战神之姿，可此刻变异孙进朝的绝对实力，即便在地阶尊者之中，也已绝对不算是水货。</br>这是实力层级上的碾压。</br>林逸选择游斗，还有一线机会，毕竟天道照射还在继续，随时可能生变。</br></br>可现在矛头对准女王，林逸再无闪躲机会。</br>除非，看着女王去死。</br>“确实挺聪明的。</br>林逸嘴角一勾，下一秒便已闪身挡在孙进朝面前，脚下踏着金色台阶，身后规则披风缓缓张开.</br>而后，抬手就是一记剑灭。</br>孙进朝的两把四十米长刀应声而断，本人更是瞬间被切成粉碎，落下一地残渣。</br>林逸在这一照面中展露出来的恐怖，别说是那些意识清醒的赌徒，就连表面上已经失控的变异者们，也都本能的感受到战票，一时不敢有丝毫的动作。</br>全场一刹那集体静默。</br>甚至场外的宁雨栖，都吓住了</br>林逸出手时的那种毛骨惊然，饶是她在内王庭也都极少经历。林逸轻咦了一声，随即便见底下那一坨坨的碎肉并始重新组合，前后不过瞬息的工夫，竟再度凝聚成了变异孙进朝的模样。不过这一次，青面修罗般的形象变得更加狰狞可怖、孙进朝两侧肩膀各自鼓起一个大包，呈现出人脸的轮廓。2乍一看去，如同多长了两个脑袋1</br>这两个脑袋可不是白长的，发出桀桀怪笑之声，在其增幅之下，孙进朝转化规则无论攻击范围还是转化速度，都提升了十倍有余!</br>全场众人齐齐侧目。</br>在他们认知中、林逸刚才的表现就已是相当逆天了、好家快，现在雷出来一个更加逆天的.不仅他们，就连林逸也都第一次认识到了地阶尊者的难题</br>]]></description><pubDate>Thu, 27 Jul 2023 17:12:44 +0000</pubDate></item><item><title>第11028章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8963327.html</link><description><![CDATA[关键每一个都还不比他这个本体弱!</br>这可是几十个地阶尊者啊。</br>林逸真要有这么变态的实力、陆上神国早就彻底臣服在他的脚底下，住他横行了!</br>如果不是亲身经历、这么离谱的事情，孙进朝绝对打死都不信。</br>一对几十，他毫无胜算。</br>好在，孙进朝还有最后一点倚仗。</br>“我现在是地阶尊者! 你杀不死我!</br>然后，他就赫然发现自己身上这些密密麻麻的伤口，自愈的速度陡然降了下来。</br>林逸淡淡的声音传来:“不好意思忘了跟你说，你跟转化规则的联系被他们取代了，所以借助规则重生的手段，可能不太好用了。</br>“哈?”</br>孙进朝在一脸懵逼中缓缓倒下、化成一地肉块。</br>不过这一次、再也没能重新凝聚起来</br>林逸回味了片刻:“掌中天国是挺好用。”</br>说要意念一动、现场几十个孙进朝复制体当即随风消散，归入虚无</br>这一招，便是他结合了一众阵法大宗师的推演大阵，融入大千世界掌而新创出来的强大招式，其名掌中天国。</br>顾名思义。只要进入拿中，就进入了他掌控的国度。</br>在这里，林逸虽不能像在新世界那般比肩神明，但能做到的事情着实不少</br>此如隔绝规则联系。</br>毫不夸张的说。即便是正牌地阶尊者，一旦中招被拉进来，下场也绝不会比孙进朝更好。</br>凭此一招，林逃说一句打遍陆上神国无敌手，没有任何人能够反驳</br>至少没人能用行动反驳。</br>包括第一人孔圣临。</br>此时，外面众人已是集体傻眼，尤其紧紧盯着这一幕的宁雨栖，更是目暖口呆，久久说不出话来,</br>从她的角度，刚才就是林逸平白无奇的拍出一掌，然后变异孙进朝就没了。</br>于是就这么彻底消失了。</br>准确的说，就这么被彻底抹杀了</br>赵凤同样大感震振，但在宁雨栖面前却是不露半点:“怎么样? 现在还想抢他的人为规则吗?</br>宁雨栖喳了半响，冷哼一声愤愤离去</br>事已至此，通天大阵已经没有任何值得她关注的地方了，继续留下来，看林逸二人赚得盆满钵满，只会令她更加部闷!</br>事实也确实如此。</br></br></br>孙进朝一死，整个场面再无任何存在能够威胁得到女王和林逸</br>哪怕因为天道照射的持续增强，众多变异者中也出现了类似孙进朝的二次变异，实力相比原来又有巨幅提升，可终究无法与变异孙进朝相提并论。</br>对于林逸来说，剩下唯一的悬念就是女王能否成功加冕了</br>除此之外，他需要关注的另一件事则是他自己。</br>就这短短片刻的工夫，天道照射已在他体内造成了不小的影响，虽然凭着中级神体的强大抗性，勉强还能再顶一阵，但终究还是有一个极限的。</br>问题是，进来容易出去难</br>林逸是在通天大阵中留了后门，但这个后门只能进不能出，他想要出去，只能跟在场其他人一样熬满三天.</br>可况女王还没有完事，他此刻就算能够出去，也绝对不会出去</br>这时、林逸忽然心中一动，尝试着用新世界笼罩自已周身。</br>平常情况下，新世界不能轻易调动，但通天大阵大并天门的同时，也彻底隔绝了外界，哪怕诸神都无法窥探</br>很快，林逸身上压力一轻，天道照射对他肉身的威胁大减。</br>不过随即就发现了一件有意思的事情。</br>新世界代他承受了天道照射，演化速度开始明显加快1</br>不仅如此，就连演化的方向就出现了某种诡异的变化，不再像原来进程那么按部就班</br>林逸愕然:“这算是突变吗?”</br>他知道基因突变，但出现在世界层次的这种类基因突变，却是第一次见识。</br>姜小尚喷喷称叹:“还是你会搞事情啊，连我都跟着开眼界了!”</br>这种类基因突变没有定向，就跟开盲盒差不多，很难说是好事还是坏事，只有等盲盒开出来才能知道.</br>林逸心中志忑，姜小尚却是兴致勃勃,</br>林逸白了他一眼:“看热闹不嫌事大是吧?</br>“这话说的，我是那样的人吗?</br>姜小尚严厉否认，然后把躺椅搬了过去，兴致勃勃的嗑起了瓜子。</br>林逸无语。</br>新世界接下来出现的各种异变，着实令他体验了一把过山车的感觉。</br>上一秒还欣欣向荣，一副大有出息的架势，下一秒就千疮百孔的趴在地上，令林逸忍不住想要摆烂等死.</br>这种突变，本质上就是什么都有可能发生，随便哪条</br></br>路都有可能走上去，但到底能走几步，谁也不知道.</br>无论走了多远，一脚踏空全部清零，那也是分分钟的事情。</br>这种情况足足持续了两天。</br>林逸破天荒跟着患得患失了两天，别的且不说，这两天光是对于心境的磨砺，就是一个不小的收获，</br>两天下来，新世界整体跟之前似乎并没有太大的区别。</br>但若是看细节，那便天差地别,</br>身为新世界的主人，林逸对于这其中的每一点变化，都了如指掌。</br>“两天时间，堪比两万年的演化。”</br>林逸啧啧称奇，虽说效果比不上时间沙漏那么夸张，但也已经相当育张了</br>不过，有一点却是时间沙漏无法比拟的。这两万年的演化，并不是按部就班的过场进程，而是充满了无数连林逸本人都未曾设想的可能性任何时候，最有价值的东西都不是其他，而是可能性。短短两天时间，林逸所看到的可能性，远远超出了他以往对于新世界的所有认知，同时也彻底颠覆了他的一切构想.每一种可能性，如果深入探索下去，都足以发展成一条完整的演化路径，进而令整个新世界走上独一无二的进程。这些可能性，才是林逸最大的收获。而在这两天见识到的所有可能性之中，最令林逸眼前一亮的，是气运入体。到了他这个层次，气运入体本身没什么出奇。出奇的地方在于，林逸发现在某次突变之后，新世界内流转的气运竟可以融入生物体内.</br>]]></description><pubDate>Thu, 27 Jul 2023 17:11:47 +0000</pubDate></item><item><title>第11029章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8963328.html</link><description><![CDATA[理论上，所有生灵都自带气运。</br>哪怕是最微不足道的微生物，只要它们活着，就气运覆盖</br>区别只在于气运多少罢了</br>令林逸震惊的地方在于，突变之后，周围的气运开始自发向它们身上汇聚，其总量远远超出了正常情形的百倍，甚至千倍!</br>而在气运暴涨之后，这些个体接下来的突变演化，虽然乍看起来还是毫无规律，但明显开始走得更远了!</br>此前的突变演化，即便时常出现令林逸眼前一亮的情形，也往往坚持不了多久。</br>因为它只能无序突变，却不能做出有序选择。</br>就算运气好，偶尔能够走对三步五步、也很难走到第十步，第二十步。</br>但是现在，在气运的庇佑之下，一连走对二十步甚至三十步的个体，出现了</br>“气运还能这么用</br>林逸顿觉大开眼界</br>在他尝试下，赫然发现自己还能操控气运，进入这些天赋异票的生物个体!</br>如此一来，他能令这些个体头上的气运，继续涨到万倍以上1</br>一个肉眼可见的效果是，这些个体的进化之路，明显走得更稳了</br>一条海蛇，在他灌注的十万倍气运加持之下，极短时间之内，硬生生从不到三十公分的小型个体，长到了两米以上.</br>不仅如此，它甚至还从海里爬到了岸上。</br>更离谱的是。它还长出了一双强壮的臂爪1</br>虽说最后还是没能进化完全，死在了沙滩上，但这条海蛇的出现，依旧令林逸大为震撼，同时大感振奋!他看到了一种可能性</br>一种跳过漫长演化之路的可能性</br>按照这个架势，只要他不断将气运集中在少数个体的头上，就可以令它们在极短时间内快速进化。</br>但凡运气不是太差，只要能够坚持每天摸奖开盲盒，理论上用不了多久，就有可能亲手催生出真正的高等生物种族!</br>高等生物，对于眼下的新世界而言，本是一件无法奢望的事情</br>但现在，突然变得不再遥远，某种程度上甚至触手可及!</br>而一旦林逸成功催生出真正的高等生物，那就意味着新世界从此步入了一个崭新的阶段。</br>到时候，林逸的实力毫无疑问又将迎来一波飙涨!</br>这么看下来，天道照射原本一件十分凶险的事情，倒是给林逸带来了意想不到</br></br>的好处</br>唯一的问题是，气运不足。</br>林逸尝试了几次。</br>发现想要起到开盲盒的效果，每一次至少要消耗上百道气运，关键是，还未必能够成功。</br>当然，气运不会凭空消失</br>他在新世界内消耗气运，最终肉还是会烂在锅里，消耗掉的气运只是彻底融入新世界，无法重新调用罢了</br>另一个好消息是，这些气运在进入新世界之前，还可以用作气运重铸姜小尚掰着手指道:“气运到你手里，第一波先用来气运重铸，进来之后进行第二波的盲盒摸奖，最后第三波彻底融入新世界，辅助新世</br>界的整体演化。”</br>“好家伙，一波气运用三次，你倒是一点都不浪费一分钱掰成三瓣花了属于是。“跟你一比，外面的人有一个算一个，全是败家子。”</br>林逸哭笑不得。</br>不过倒也是实话</br>若不是这样，耗费大量气运玩盲盒摸奖，这事儿就没什么可行性了</br>林逸忍不住感叹:“气运还是不够用啊。</br>姜小尚白了他一眼:“外面抢去。”</br>两人说话间，林逸忽然心中一动、随即使觅笼罩在头顶的漆黑深渊凭空消散。</br>“这是加冕成功了?</br>其实早在两天之前，女王就已走完了全部登顶台阶，理论上已是走完了加晃之路.</br>然而深渊并没有就此消失，而安王本人则融入深渊之中，一直没有出现</br>直到现在、她才终于重新现世。</br>看着落到自己面前的女王、林逸上下仔细打量了一阵，奇怪道:“怎么没什么变化?”</br>规则加冕成功，从今往后这一方世界之内，除了对口诸神之外，就只有女王一人能够使用深渊规则，这是何等的尊崇和特权!</br>林逸满以为女王会有副天覆她的变化。</br>可现在看起来，跟之前几乎没什么区别</br>又打量了片刻，林逸终于发现了新大陆:“不对!你个子变高了!”</br>女王跟着一喜:“高了多少?</br>“一公分。”</br>两人重新陷入沉默</br>能令女王在意的事情不多，身高是其中之一，尤其眼看小丫头一天天长大，这种感觉就更加急迫了</br>若是等到未来某一天，小丫头的个子超过了她，并不断尝试着来跟她比较的话，她估计得郁闷到死。</br></br></br>现在就已经有这个苗头了。</br>林逸想了想，安慰道:“其实还是挺好的，你现在也是玄阶大圆满尊者了，咱们这伙人里就属你境界最高。</br>“高个屁。</br>女王对于这份安慰奖毫不领情.</br>换做其他任何人，境界一下子从黄阶大圆满尊者一步登天，横跨一整个大境界成为玄阶大圆满尊者，那妥妥连睡觉都能笑出声来。</br>可女王对于这点奖励，压根没放在心上。</br>为了今天，她苦苦隐忍了一千年，混个玄阶大圆满尊者在她眼里，实在不值一提。事实上，身为独一无二的深渊女王，她真要想提升境界，玄阶大圆满尊者根本不是她的终点。这时有两个失控的变异者杀到近前，女王连眼皮都没抬一下，只是随便挥了挥手，对面这俩就已被深渊吞噬，世间再无他们半点痕迹全场明显静了下来。</br>自打这一刻开始，方圆百米再没有任何人胆敢靠近，甚至就连失去了自我意志的变异者，也都本能的选择绕行无形之间，女王带给众人的威慑力，甚至已经直追林逸。</br>沉默了片刻，女王忽然俏脸微红，低声说了一句:“谢谢你啊。”林逸眨眨眼睛:“谢我什么?”女王脸色一板:“滚1</br>已然提并到了被致，哪怕通天大阵关闭在即，对于在场其余众人来说，却接下来的时间，因为天道照射的强度经过将近三夫时间的预然是最难熬的一段时间</br>]]></description><pubDate>Thu, 27 Jul 2023 17:11:08 +0000</pubDate></item><item><title>第11023章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8872694.html</link><description><![CDATA[“但凡事皆有例外。”</br>“一旦有人规则加冕成功，就能令其成为他的个人专属规则。”</br>“从今往后，这一方世界之内，除了掌控该项规则的诸神之外他就是唯一得到规则认可的使用者，他就是那项规则的王。</br>也就是说，她今天只要加冕成功，从今往后就是真真正正的深渊女王!</br>林逸闻言大为震撼:“唯一的规则使用者!”1</br>这样的专属名号，不用想也知道牛哗大发了，女王一旦成功，那就是真正的一步登天</br>她压制自己整整一千年，原来是为了这一刻!</br>林逸立马反应过来:“原来天道照射，就是规则加冕的契机，难怪她一定要冒险进去。</br>赵凤兴奋不已</br>她刚在女王身上投资了三千道气运，一转头女王就开始规则加冕等到加冕结束，她至少能够得到二十倍以上的回报!</br>更重要的是，她有机会替赵王府拉拢到一位真正的深渊女王单单这一点，就值得她举族大摆筵席，好好庆贺一番。</br>不过，赵凤随即又替女王捏了一把冷汗:“规则加冕过程不能受到干扰，否则一旦失败，那种反噬绝对会将人瞬间吞没，眼下这个环境有点尴尬啊。”</br>正常情况下，任何人但凡有规则加冕的机会必定是做好万全准备，绝不容许半点变数。</br>换做内王庭，为此堆个几十上百个地阶尊者做防护线，只能算是基本操作。2</br>可现在女王什么都没有</br>第11023章</br>不仅什么都没有，孤立无援，关键处境还如此恶劣</br>头上的深渊看似遮蔽了天道,可并未能完全阻挡照射的效果，失控的变异者仍在不断冒出，甚至是成倍增加。</br>它们随时都会冲上来，打断女王的加冕之路</br>而女王本人，加冕过程中做不了任何其余事情，无论哪一个角全方位都是被动。度,</br>这么盘算下来，女王加冕成功的可能性，甚至不足一成</br>此时，已经有变异者咆哮着跟上台阶，从身后向女王扑来。</br>“太可惜了。</br>赵凤轻叹一声，倍感惋惜</br>然而，就在变异者长达三米的爪子已经伸到女王身后，距离不到十公分的时候，异变陡生。</br>喻!</br>道无形的庞大气场忽然从女王身上发出，变异者竟是生生被其</br></br>镇压滚落，跌倒在地，竭力挣扎却硬是无法起身。</br>赵凤下意识看向身边的林逸。</br>这道气场她也感受过，不是女王本人的，而是林逸的.</br>很明显，这就是林逸给女王准备的底牌</br>只要有这份恐怖气场的存在，现场任何人和变异者，都无法轻易接近女王，更无法对其造成实质干扰。</br>放眼陆上神国，倒不是连一个能扛住林逸气场压迫的人物都找不出来，只是那样的人物，最起码也得是巨佬级别，而且还得是资深巨佬，这些人又怎么会冒险去当天道照射的小白鼠?</br>然而，林逸并没有丝毫放松的神色</br>他在女王身上确实下了不少心思，那颗由世界意志构成的意念种子，某种程度上可等同于他的元神分身，气场一出足以镇压四方</br>可这并不代表就能万无一失</br>第11023章</br>如果只是普通修炼者，被他气场这么压着,确实有可能一辈子抬不起头来。</br>可眼下阵中的这些人，一个个都是敢于赌命的赌徒</br>即便一时间无法挣脱，可时间一长，他们终究会适应过来，更别说那些失控之后的变异者，想要单凭气场将它们完全压死，几乎是不可能的事情。</br>事实如此，林逸的担心很快就成了现实</br>“那是什么台阶?为什么只有她一个人能走上去?</br>“嘿嘿，不管是什么台阶，反正肯定是好东西!</br>“哼!大家伙进来谁不是提着脑袋，置生死于度外，凭什么好处就该她一个人得?”</br>底下众人虽还无法挣脱，但几句话一出，便已群情激奋</br>女王毫不意外的成为了众矢之的。</br>很快，就有一个筋肉虬结的壮汉挣扎着起身，面露决绝狞笑，强顶着林逸的气场压制，迈步走上了台阶。</br>赵凤眼皮一跳:“李莫仙?我还在他身上投了一千道气运!”</br>气运投资，本质上就是从这场天道照射的养蛊中,选出最有竞争力的蛊王候选。</br>在一万名参与者之中，除了女王，就属这个李莫仙最具潜力</br>这是她和林逸的一致看法</br>如今李莫仙的表现倒是确实没有令人失望，能够这么快就适应林逸的气场压迫，足见此人确实非同一般。</br>可问题是，他强横的不是地方啊。</br>赵凤一脸纠结。</br></br></br>现在的场面，相当于两家都是她投资的草创公司，结果还没等壮大起来呢，这俩自己先打起来了</br>转眼间，李莫仙距离女王就只剩下了五级台阶</br>第11023章</br>林逸忽然问道:“规则加冕如果被打断，会怎样?</br>赵凤愣了一下回答道:“那会遭受最高强度的规则反噬，据我所知，有史以来但凡规则加冕失败的，从来没有一个能活下来。”</br>“知道了。”</br>林逸点点头。</br>赵凤还以为他会为了女王，做一些什么冒险的动作，结果并没</br>有</br>林逸连一根手指头都没动。</br>此时，李莫仙距离女王只剩两级台阶，触手可及</br>赵凤看得太过投入，心都跳到了嗓子眼</br>给老子下去!”</br>李莫仙狞笑着一拳轰出，他的拳头，几乎抵得过女王整个脑袋其上规则流光闪烁，隐隐传来层层震爆。1</br>赵凤不忍再看。</br>不用想，接下来的场面必然无比血腥，这一拳只要击实，女王毫无防备之下必死无疑。</br>结果，最后时刻李莫仙脚下一滑，竟是凭空从台阶上摔了下去</br>落地的一瞬间，数个暴躁失控的变异者疯扑上来，转眼就被分成了一地的碎尸。</br>赵凤目瞪口呆:“你刚刚抽干了他的气运?</br>林逸微微点头。</br>刚才他不仅抽掉了之前投资给李莫仙的那一千道气运，连带着李莫仙自己原有的那点气运，也被一抽而空。</br>气运清零，落一个这样的下场，一点都不奇怪</br>]]></description><pubDate>Mon, 24 Jul 2023 14:12:55 +0000</pubDate></item><item><title>第11022章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8872693.html</link><description><![CDATA[林逸瞬间反应过来:“宁雨栖在他身上布置了后手，一旦不听话就强行抹杀他的意识代为接管，现在是宁雨栖在遥控他的身体。</br>赵凤神色凝重:“这下真的麻烦了，她接管之后就算动作慢一些可终究还是会被她得手!”</br>顿了顿，不等林逸开口，赵凤直接起身走向宁雨栖。</br>林逸愣了一下，随即便明白了她的意图</br>既然是宁雨栖在遥控孙进朝的身体，那么只要控制住宁雨栖，自然也就齐活了</br>关键时候，赵凤倒是真不缺这份魄力。</br>此刻赵凤的眼中，已经再没有什么儿时交情，只有家族大计!</br>为了赵王府的未来她连自己都随时可以牺牲，何况已是不再同路的宁雨栖。</br>场外众人的目光，瞬间聚焦过来。</br>然而，赵凤走到宁雨栖身前五步距离，就再也无法往前</br>赵凤眼皮一跳:“五步禁区? 你连这个也准备了?</br>宁雨栖眨眨眼睛:“不好意思，我今天身体不适，不想被别人打扰，所以弄了个禁区，你要是有什么事的话，咱们明天再商量吧。</br>赵凤顿时噎住，当众吃了个瘪，只能悻悻而回。(1</br>迎着林逸问询的目光，赵凤无奈道:“五步禁区只有高等级的地阶尊者能破，她早就做好了准备，从她身上下手，没有机会。”</br>林逸揉了揉眉心:“这么说，还是只能在通天大阵内部破局了。</br>两人正面面相觑的时候，阵中又生异变</br>女王醒了。</br>第11022章</br>女王不仅醒了，还再度对孙进朝发起了攻势</br>出人意料的是,这一次面对地阶初期尊者的孙进朝，女王居然不落下风!</br>“这是开了?</br>林逸并没有丝毫欣喜，反而皱起了眉头</br>他知道女王压制了大部分实力，一旦火力全开，实力非同小可甚至跟眼下的自己并驾齐驱，也都不是没有可能。1</br>可这对女王来说，却未必就是好事，</br>她耗费千年心血，苦苦熬到今天，可不是为了替他林逸擦屁股</br>的</br>然而此时，女王就是这么干了</br>放开千年压制，就只为了替林逸解决孙进朝!</br>一时间，林逸心情复杂难明-</br>直以来，女王对他并没有特别亲密的认同感</br></br>，若不是有小丫头这个纽带，很多时候，女王给人的感觉更像是一个外人。</br>但不知从什么时候起，女王渐渐融入了团体</br>今天这番举动，更是说明她已经发自内心，将林逸当成了重要的同伴!</br>林逸的东西，就是她要守护的东西。</br>无需承诺，也能生死相托。</br>这便是同伴的意义</br>此刻场中，孙进朝明显有些被打懵了</br>仗着地阶初期尊者的境界碾压，如果是孙进朝本人，即便被打了个猝不及防，也不至于缓不过劲来。</br>可现在是宁雨栖在隔空遥控，各种反应明显僵硬了许多，结果就是，他被女王给压制了</br>第11022章</br>!</br>女王的拳头裹挟着极度凝聚的深渊规则力量，在孙进朝体内轰然爆发，孙进朝当场没了半边身子。</br>但并没有死。</br>地阶初期尊者的硬霸，在这一刻体现得淋漓尽致</br>只剩下半边身子的孙进朝，非但没有当场死去，反而咆哮着朝女王扑了过来，而在扑过来的途中，身体就是自我修复!</br>赵凤叹道:“地阶尊者太难杀了，某种程度上，他们的生命已经开始跟规则渐渐绑定，除非彻底湮灭，否则就算受再重的伤，也能依靠规则力量快速痊愈。</br>“规则不灭，诸神不死。</br>地阶尊者虽然离诸神还差得远，但已经隐隐具备了一点雏形</br>这就是地阶尊者和玄阶尊者之间，最重要的分水岭</br>这番信息，林逸还是头一次听说，着实也算是开了一回眼界</br>只是这样一来，他更加替女王捏了一把冷汗。</br>因为这几乎就意味着，孙进朝打不死。</br>女王此刻虽已放开了压制千年的实力，可毕竟还没有正式踏足地阶尊者，哪怕场面上能够强行越级压住对方，想要一举将其碾压潭灭，却是不现实。</br>时间一长，必生变数</br>别忘了，头顶的天道可一直在照射着他们呢，强度还在不断变</br>大!</br>出人意料的是，女王虽然没能一举彻底压死孙进朝，但释放出来的实力却是越来越强，场面上也变得越来越霸道。</br>赵凤忍不住喜道:“你好像低估了你这个同伴，投资在她身上确实稳赚不亏，三千道气运，少了。</br>林逸也是十分意外。</br></br></br>第11022章</br>女王确实是个能带给人巨大惊喜的强力伙伴!</br>直至，随着女王释放出来的力量越来越猛，一条巨大的漆黑深渊悄然在上空铺开，几乎罩住了整个通天大阵。</br>甚至于，遮蔽了天道。</br>底下众人齐齐露出惊惧之色。</br>谁也不知道这一幕意味着什么，更不知道这一幕对于他们,到底会产生什么样的影响。</br>女王本人则是身子一震，脸上情绪变得无比复杂。</br>欣喜，释怀，紧张，担忧</br>看了一眼重新朝自己扑过来的孙进朝，女王露出一个苦笑:“为什么会在这个时候?</br>她凝聚全力，给了孙进朝一记当头暴击，孙进朝整个脑袋直接打</br>下一秒，女王便已无法控制自己-</br>条长长的阶梯，从头顶深渊的尽头延伸下来，一直延伸到她的脚下。</br>女王昂首看向上方，整个人以一种玄妙高贵的节奏，不由自主迈上阶梯，一步一步拾级而上。</br>整个画面，透着一股说不出的神圣感</br>底下众人之中，甚至有人不自觉跪了下来，犹如参见一位正在加冕的尊贵女王!</br>赵凤当场惊呼失声:“规则加冕? 这是传说中的规则加冕?</br>林逸一愣。</br>你不知道?”</br>赵凤一副见了鬼的表情:“你摊上这么一个神仙同伴，你居然不知道?”</br>林逸摸了摸鼻子问道:“什么是规则加冕?</br>赵凤一脸的暴珍天物，一边紧盯着女王，一边解释道:“理论上每一项规则除了掌控它们的诸神之外，都可以被无数人调用，人数上不封顶。”</br>]]></description><pubDate>Mon, 24 Jul 2023 13:18:47 +0000</pubDate></item><item><title>第11020章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8840894.html</link><description><![CDATA[嗡!</br>一阵闷响,深渊竟被一个无形阵法结结实实挡了下来,从此不得寸进</br>孙进朝不屑嗤笑:“林逸手底下就这么没人吗?就派了你一个小姑娘进来，毛长齐了没有啊?”</br>然而他话音刚落，眼皮陡然一跳。</br>借着深渊的掩护女王娇小的身形赫然已经突进到了面前彼此相距不到两米。</br>孙进朝一愣:“你还蹬鼻子上脸了是吧?”</br>结果，就被女王一脚踹在了脸上，整个人当场倒飞而出</br>一路撞到通天大阵的最边沿，才被重重反弹回来，脸上皇血直流，狼狈不堪。</br>女王皱了皱眉:“还挺扛揍。</br>妈的这臭丫头是哪来的怪物?</br>孙进朝捂着鼻血又惊又怒。</br>说实话,单说他本人的实力确实很一般,账面境界是玄阶后期巅峰尊者，看起来不差，可别说是跟林逸那样的战力天花板相比，但凡能算得上一线高手的，都能轻松碾压他。</br>可即便这样他面对女王依旧有着碾压级的境界优势怎么着都不至于吃亏才对!</br>更何况，他身上还加持了最高级别的防护阵法!</br>就这样居然还能被踹出一脸血，实在匪夷所思</br>这还不算。</br>女王不动手则已,一旦动起手来风格跟她甜美小萝莉的形象气质完全是两个极端，突出一个凶狠暴躁</br>第11020章</br>孙进朝还没缓过劲来,女王就已再度近身紧接着就是一套社会毒打</br>林逸看得眼皮直跳。</br>无论是他,还是其他熟悉女王的人,都以为她的实力主要就在深渊规则上面。</br>然而现在看来，这个暴躁老萝莉的近身肉搏，才是真正的一绝哪怕换做林逸本人，在这方面都未必能够占到便宜。1</br>殊不知,人家女王在踏足深渊之前,就已是人人谈之色变的一方霸主，单单凭着一身近身肉搏实力，就已大杀四方，无人能挡</br>此刻，撞上枪口的孙进朝，已经沦为了彻头彻尾的人肉沙包</br>亏得他身上的加持阵法还没有完全失效，否则单凭他本人的肉身强度，人估计早都已经炸了。</br>林逸看了远处的宁雨栖一眼。</br>宁雨栖神色如常,没有半点变化,貌似完全不知道此刻阵内的一</br>慕</br>林逸心念一动，当即提醒女王</br></br>:“小心他有后手。</br>宁雨栖既然处心积虑就不可能没有手段监控阵内发生的一切毕竟孙进朝这种货色，即便被她拉拢了，也未必就一定可靠</br>她既然如此淡定，那就说明，眼下的情形完全在她预计之中</br>管他什么后手，打爆了再说。</br>女王攻势丝毫不减,如影随形,俨然一副不把孙进朝干爆就不罢手的凶残架势。</br>孙进朝的这点拳脚功夫，实在是抵挡不住</br>关键是被女王近身之后,攻防节奏瞬间拉满,根本不给他从容施展其他招式能力的机会，只能跟个丧家之犬一样，被一路撵着暴打</br>追逃途中,孙进朝也曾尝试祸水东引,让那些失控的变异者来对付女王。</br>第11020章</br>结果,其中一个无比嚣张的变异者咆哮着穿插进来,直接被女王拳轰爆了脑袋。</br>孙进朝当场人都傻了</br>妈的不装了!”</br>孙进朝终于忍无可忍，二话不说扒掉了自己身上的所有加持阵法，直接暴露在了天道照射之下。</br>林逸和女王齐齐皱眉</br>这货疯了?</br>没有了加持阵法的防护，他这点肉身强度根本经不起女王的摧残，近身状态下，随便一击都能令他尸骨无存</br>更何况,眼下天道照射的强度远比一开始强得多,毫无防护的状态之下，哪怕只照射一秒都有可能立马失控!</br>疑惑归疑惑，女王下手却是一点都没犹豫</br>然而下一秒，她踢向对方面门的一脚，竟被对方徒手抓住!</br>怎么可能?”</br>还没等女王反应过来,孙进朝便已抓着她的脚反手一抢，将她重重砸在了地上。</br>前后不到一秒之差，表现完全判若两人!</br>这下麻烦了，宁雨栖居然给了他地阶秘药!</br>同样紧紧盯着这一幕的赵凤沉声提醒道:“服用地阶秘药后，任何玄阶尊者都能瞬间踏足地阶尊者境界,现在的孙进朝,就是一个实实在在的地阶初期尊者!”</br>林逸惊愕:“陆上神国不是不允许有地阶尊者吗，靠着秘药难道连这条铁则都能无视?”</br>要知道,无论是他还是孔圣临,限制之下都只能跨出半步地阶尊</br>陕</br>孙进朝这样的垃圾货色,仅仅靠着一份秘药就能正式踏足地阶</br>第11020章</br></br>尊者?</br>然而无论怎么难以置信,此刻孙进朝的脚底下,确确实实出现了金色台阶，身后同时浮现出紫色的规则披风。</br>这两样，正是地阶尊者的标志。</br>赵凤解释道:“地阶秘药的效果无比硬霸，但天底下从来都不存在真正的捷径，每一条捷径的背后，都有巨大的代价。</br>林逸问:“它的代价是什么?”</br>赵凤关注着场中孙进朝的状态，幽幽说道:“它有一个巨大的副作用，任何人一旦服下它之后，一天之内必死，从无例外。”</br>林逸哑然,沉默半响说了一句:“用一颗地阶秘药,加上一条玄阶尊者的命，换取一天时间的地阶初期尊者战力，这个买卖划算吗?</br>赵凤淡淡道:“对他自己来说,自然不划算,可对给他秘药的人来说，应该是很划算了。”</br>“也是。”</br>林逸点头认同。</br>原本以孙进朝的这点实力，即便混进通天大阵之中，也很难成</br>真</br>毕竟只要他有了动作，总归是会被发现的</br>可是现在，地阶秘药生效，他直接一举成为了全场最无敌的存</br>在</br>无论他想做什么事，没有任何人可以阻止，如此一来，他的作用可就太大了。</br>正如眼下，刚刚还占据了绝对上风的女王落在他手中反而成了无力还手的人肉沙包。</br>转眼之间，女王就已被他生生抢晕过去。(1</br>感受着前所未有的恐怖力量，孙进朝无比兴奋，忍不住仰天长</br>啸!</br>身为职业阵法师，他并非是一个武痴的性子，恰恰相反，他以往一向看不起那些只会打打杀杀的莽夫。</br>]]></description><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 14:11:11 +0000</pubDate></item><item><title>第11021章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8840946.html</link><description><![CDATA[但是现在，享受到了无敌武力的快感，孙进朝不禁沉溺其中，不可自拔。</br>吼!</br>场中到处无差别攻击的变异者,被他这一声长啸吸引过来,主动对他发起围攻。</br>“一群垃圾!5</br>孙进朝满脸睥睨。</br>换做刚才，他连逃都来不及，然而现在他视它们如草芥，一巴掌连拍两个!</br>变异者的实力相比它们本身,其实已经暴涨了一大截增幅在+倍百倍的也不在少数,其中最强的几只,战力已经足以跟巨佬级高手相提并论，绝对不容小觑。</br>可在地阶尊者面前，一切都是浮云</br>孙进朝杀它们，如同杀鸡。</br>不过，碾压杀戮的快感他才享受到一半，就突然主动中断，转头回到了阵法边缘，继续撬动人为规则，篡改气运投资。</br>这明显是得到了宁雨栖的命令</br>赵凤不禁看向林逸:“怎么办?</br>她是真的没想到宁雨栖这么狠,连地阶秘药都用上了现在再想阻止孙进朝，几乎已经不可能。</br>照这么发展下去,无论是林逸的人为规则,还是她的整整五万道气运投资，都将沦为他人嫁衣，被宁雨栖窃取果实!</br>真要走到那一步，但凡是个人都得被气到吐血</br>然而此刻林逸更关心的，却是女王的处境</br>虽然孙进朝没有立马补刀，刚才聚拢过来的变异者也被他清了</br>第11021章</br>不少，但终究还是抡翱版 隘村佰摈拆埃辩哎芭挫懊凹板挨袄啊半斑捌肮阿 傲盎凌宝唉岸唉艾霸比哺陈刀鲍荡，而且还在不断增多，深度昏迷的女王随时可能被它们盯上。</br>更关键的是，昏迷状态下没有深渊力量的遮挡,女王在无意识中直面天道照射。</br>即便头上有三千道气运庇佑，时间一长，也难保不出问题</br>林逸心念一动,提前在女王识海种下的意念种子当即重新铺开成为世界意志，罩住女王周身。</br>替她尽可能降低存在感的同时，也能极大程度削弱天道照射的</br>强度。</br>可另一个问题随之而来</br>孙进朝怎么解决?</br>林逸想了想，当即透过通天大阵直接给对方传音:“你知道自己快死了吗?”</br>谁?林逸?</br>孙进朝吓了一跳，下意识抬头望天,但随即就放下心来</br></br>:“知道我现在是地界尊者了，不敢跟我正面叫板，所以改装神弄鬼了是吧?</br>林逸轻笑一声:“你真以为地阶尊者是那么好来的?地阶秘药有个副作用，任何人服下之后一日内必死，这一点，我想宁雨栖应该没有跟你说过吧?”</br>孙进朝脸色一变:“你有本事进来跟我干一架，少特么在那危言耸听!这么弱智的挑拨离间，你觉得我会相信吗? ”</br>林逸淡淡道:“是不是挑拨离间，你自己应该比我更清楚</br>孙进朝神色一阵变幻。</br>他不是傻子</br>此刻体内的异常状态，他自己感知得清清楚楚</br>刚才因为沉浸在实力暴涨的兴奋之中他没往深里细想,如今被林逸这么一提醒，顿时就回过味来了</br>《第11021章</br>此时他的状态就如同烈火烹油,乍看之下状态火热,可只要稍微有点常识，就知道绝对无法维持太久。</br>天时间，已是极限。</br>片刻,林逸的声音再度响起:“你在人家眼里就是一个纯炮灰,用完就扔的垃圾，你还要逆来顺受给她卖命吗?”</br>“你特么才是垃圾!你全家都是垃圾!</br>孙进朝心态已经崩了</br>骤然得知自己的噩耗，他现在已经完全不知道该做什么了</br>继续给宁雨栖卖命?</br>他还没那么贱。</br>可以他对林逸的恨意，如果能坏了林逸的事情，他又求之不得。</br>林逸幽幽道:“如果说我有办法让你保住性命呢?</br>你、你真有办法?”</br>孙进朝瞬间抓住了救命稻草</br>林逸淡淡道:“不敢说一定能够保住性命,但按照我的方法,至少有五成的机会。</br>如果他一上来就满口打包票，孙进朝还不会信他</br>可他只说五成把握，孙进朝反而立马就信了七八成</br>孙进朝连忙催促道:“你快说什么办法?”</br>林逸吐出两个字:“散功。”</br>孙进朝瞬间暴走:“你在耍我?”</br>对于任何一个修炼者,尤其是高等级修炼者.散功那都是比死还难受的事情。</br>何况眼下这种场合,一旦散功沦为毫无实力的废人,绝对分分钟暴毙。</br>第11021章</br>林逸提醒道:“你自己好好想一想,在这地方散功虽然凶险但</br></br>至少还有翻身的机会，说不定你运气好,得到了天道垂青呢?只要能活着走出这里，就算散功了，也很快就能修炼回来，而且还会更强!</br>反之，你强行捏住现在这点虚幻的实力，一日之内必死，那就真的一点机会都没有了。</br>你是一个聪明人，到底应该怎么选择，你自己很清楚。</br>孙进朝陷入了沉默。</br>正如林逸所说，两个选项一个是必死，另一个虽然几率不大，但总归还有一线活下来翻身的机会，但凡是个正常人都知道该怎么选许久，孙进朝开口道:“你起誓保我安全，我就散功。</br>林逸不由失笑:“你倒是个做买卖的料。”</br>孙进朝眯起眼睛:“你要是不答应那我就破罐子破摔谁也别想好。</br>行吧，你赢了。”</br>林逸当即对着天道起誓</br>孙进朝虽然还是心中没底，可事已至此，他也没有选择的余地硬着头皮开始散功。</br>这时，场外宁雨栖脸色陡然一变，下意识看向林逸和赵凤</br>她怎么也没想到,局势明明已经发展到了这一步,一切都在顺着她的剧本在走林逸居然还能靠着三言两语就让孙进朝这颗最关锁的棋子反水!</br>果然有点手段。</br>宁雨栖冷哼一声:“不过可惜了，还是翻不了天。</br>场中孙进朝身子陡然一震</br>刚刚开始的散功进程戛然而止。</br>林逸连忙问道:“怎么了?</br>孙进朝没有回应</br>仔细观察他的瞳孔，赫然已经失去高光，一片迷蒙。</br>紧接着，孙进朝一脸木讷的转过身子，继续撬动人为规则，只是动作相比刚才僵硬了许多，撬动规则的进度也慢了许多。</br>]]></description><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 14:10:48 +0000</pubDate></item><item><title>第11018章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8821549.html</link><description><![CDATA[林逸提醒道:“这次通天大阵开启,将会全封闭运行三天时间,也就是你们要承受整整三天的天道照射,想要安然无恙的撑到结束,必须设法进一步削弱照射强度。”</br>对于一万名参与者来说他们要做的事情其实非常简单,就是在阵内挺过三天，</br>无论使用何种方式，只要能够撑过三天，就算过关</br>当然,过关归过关,能否如愿获得天道印记,那就是另一回事了但不管怎么说，削弱天道照射的强度，绝对是第一要务。</br>只有将强度控制在一定范围之内,以一种比较温和的方式令身体逐渐适应，才有坚持到底的可能。</br>女王从善如流，当即又给自己刷了两重深渊</br>她的深渊规则攻防俱佳,在这方面占了巨大的便宜,可对于其他参与者来说，就没有那么好过了</br>前后仅仅不到一刻钟的工夫,就已有人承受不住,哀嚎着倒了下</br>去</br>可是紧接着，这人便又重新爬了起来</br>不过身上却已出现了明显的变异</br>他的脸上，长出了四只眼睛</br>看到这惊悚的一幕,其余一众参与者齐齐吓了一大跳,就连林逸也都是暗暗心惊。1</br>这辐射强度也太离谱了吧?”1</br>天道照射之后,某些人可能会出现变异症状,这一点他老早就有所预料，但变异来得这么快,态势这么猛，还是大大出乎了林逸的意料</br>很快,第一个变异者就开始失控暴走.对周围其他参与者发起</br>第11018章</br>不分敌我的无差别攻击。</br>关键是，此人实力相比原来，明显出现了巨大的增幅。</br>猝不及防之下,他的同伴直接被一爪拍死,连一具全尸都没能剩</br>直到此时，众人才后知后觉的反应过来。</br>原来最大的威胁不单单是天道照射,阵内每一个参与者,随时都有可能变异成为怪物，进而对他们造成致命威胁。</br>不约而同，众人彼此快速拉开了距离，谁也不想跟别人离得太</br>近</br>好在林逸设立通天大阵的时候就已想到了这一点，尽可能将布阵范围拉扯到了最大，这样一来，不至于逼得上万人被迫挤在一起给了他们闪转腾挪的空间</br>只是，随着时间的流逝，失控的变异者越来越多</br>连带着他们身上出现的变异，也</br></br>越来越五花八门，飞天遁地，无所不包。</br>这样一来就算布阵范围不小剩下众人的转空间也会越来越</br>小</br>更要命的地方在于,一旦受到这些失控变异者的干扰,其他人就算没有直接死在它们手中，也会大大影响对于天道照射的防护。</br>结果就是，失控变异者的数量进一步暴涨，陷入恶性循环</br>这样下去不行!我们必须联手将它们清理掉，否则它们越来越多实力越变越强，我们所有人都得跟着一起死!”</br>有人站出来发起号召。</br>然而响应者寥寥，基本都是能逃就逃，各自为战。</br>“这波要完。”</br>场外林逸感知着这一幕，不禁扶额</br>身为通天大阵负责人的赵凤,同样也能看到里面的情形,忍不住</br>第11018章</br>皱眉道:“要是落个全军覆没，那就麻烦了。”</br>诚然，通天大阵并不是只能开启这一次。</br>可这最受关注的第一次,一旦全军覆没,接下来还有没有人愿意进来赌命，那可就不好说了。</br>到时不仅赵凤为百子计划打前站的任务完不成，林逸也会跟着血亏</br>别忘了，人为规则的气运收益是跟关注度和参与人数直接挂的,外界一旦形成了通天大阵没有好处的共识,那他费尽心思架起来的这条人为规则，就是一个彻头彻尾的空架子，没有任何意义。</br>林逸当即提议道:“开始天使投资计划,只要有人能站出来,还有稳住局势的可能性。”</br>赵凤却没有那么笃定:“你有把握?没有把握也要赌一把，现在不赌，以后说不定连赌的机会都没</br>林逸说着递过一份名单:“这是我仔细考察过,最有潜力的一批，你看一下。”</br>赵凤接过扫了一遍，点了点头:“你确实用心了。</br>说着她也拿出一份名单</br>其中将近八成，都跟林逸的名单重合</br>林逸看着她:“那怎么说?”</br>赵凤深吸一口气，最终下定决心:“开始吧。</br>林逸当即开始操作。</br>他此刻要做的事情说起来其实很简单就是把赵凤的五万道气分配到阵中最有潜力的这些人头上</br>思路不难，难点在于操作层面。</br>正常来说,如果不是经过长达百年以上的专门训练,普通修炼老对于</br></br>气运的掌控程度，远远不足以进行如此精细的定向操作</br>第11018章</br>但林逸是个例外。</br>他在通天大阵之中嵌入了人为规则，对于气运的操控天然就有加成</br>此外，还有世界意志这个万金油的辅助加持</br>你报名字和气运数，我来操作。</br>林逸很知道分寸,这种时候虽说就算越俎代庖,对方也不会多说什么，但说不定就会在对方心里留下刺，影响到以后的合作</br>说到底，赵凤才是大金主，他充其量就是一个打工人兼小股东</br>果然，赵凤对他顿时又高看一眼。1</br>这么懂分寸的合作伙伴，关键还有这么强的能力，确实难得</br>深渊女王，三千道。</br>赵凤报的头一个名字就令林逸一愣，关键是，数目还这么大!</br>投资计划总共才五万道气运为了确保收益和稳定性,投资人数至少一百人，一下子往女王身上砸三千道无论怎么看都是妥妥的大手笔。</br>赵凤面带玩味:“怎么?你的人不舍得让我投资吗?”2</br>“那倒不是，我只是觉得.</br>林逸想了想，最终冒出一句:“你很有眼光。</br>赵凤噗嗤一乐。</br>眼见远处其他人看过来，连忙收敛笑容。1</br>她这一波确实带点投桃报李的意味,算是对林逸的一种示好，毕竟以林逸展现出来的种种能力和素质，确实值得拉拢。</br>不过另一方面,在这一万人之中,女王也确实是极为优质的投资对象。</br>]]></description><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 04:17:05 +0000</pubDate></item><item><title>第11019章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8821550.html</link><description><![CDATA[黄阶大圆满尊者的账面境界,固然远远算不上出众,可女王的实力底蕴之深厚，说是冠绝全场毫不为过。</br>更何况，林逸必定会用尽一切手段保她。</br>在女王身上下注在赵凤看来是妥妥的低风险高收益,同时还能赚到一个顺水人情，何乐而不为?</br>“李莫仙，一千道。</br>东将，一千道。</br>“钱三多，八百道.</br>随着一个又一个名字从赵凤嘴里冒出，大把气运在林逸操控之透过通天大阵，精准投注到场中一众潜力人物的头上下。</br>有人承受不住天道照射,本已在变异失控的边缘忽然身上灼热之感大减，一切重新恢复掌控。</br>有人被变异者追杀，本在生死关头，必死无疑，忽然福至心灵逃过一劫。</br>有人在这无比混乱的环境之中，忽然触动契机，临场顿悟突破大把的气运砸下来，并没有令整个局面恢复稳定</br>由于天道持续不断的高强度照射,失控变异者越来越多,事实上整个局面仍在快速恶化。</br>但至少受到重点投资的这些潜力人物,因为庞大气运的托底,他们的处境和状态相比刚才，却是明显好了不少</br>只不过,天道照射每时每刻都在以肉眼可见速度,快速消耗掉他们头上的气运。</br>等到没有了气运托底，到时候会是一种什么情形，恐怕就另说</br>第11019章</br>而即便有气运托底，也并不能保证就一定不会出事。</br>其中有不少潜力人物，上一秒刚刚得到林逸打进来的大把气运下一秒直接就失控变异了，甚至干脆就被弄死了</br>从投资的角度来说，气运砸在他们身上，就是血本无归</br>但是没办法，概率放在这里。</br>只要这些潜力人物整体能够稳住,不出现大规模崩盘那就问题不大</br>这时，女王的声音在林逸识海响起</br>我发现一个老熟人，你留意一下。</br>林逸微微一愣。</br>为了确保能够及时应对，他事前用世界意志专门制作了一颗伪意念种子，放在女王的识海深处，双方随时都能相互交流。</br>只是没想到这么快就派上了用场</br>根据女王给的标记，林逸很快在混乱中锁定了一个目标</br>孙进朝!</br>虽然在形象气质上进行了精心伪装,但林逸一眼就认出</br></br>来,这人毫无疑问就是孙进朝。</br>此人前段时间销声匿迹,林逸还以为他受了打击之后一蹶不振已经不足为虑了，没想到竟然被他混进了通天大阵!</br>林逸瞬间就反应过来，这是有人在背后推动</br>否则只凭孙进朝自己,绝无可能如此轻易的混进来,之前的百区选拔虽说规模浩大，但监管力度并没有丝毫放松</br>孙进朝能够神不知鬼不觉的出现在这里唯一的解释就是有人在内部策应。</br>而且此人，层级相当不低。</br>此时，孙进朝远离人群，躲到了通天大阵的最边缘</br>第11019章</br>这本身并不奇怪,随着失控的变异者越来越多,尽可能脱离群体躲到阵法边缘，也是绝大数参与者的选择。</br>关键是，孙进朝的小动作。</br>他此刻半蹲在地，一只手探入地下，正在摸索一处阵法根基。</br>这个混蛋想要从内部撬动整个通天大阵?</br>赵凤也关注到了，脸色立时一变</br>林逸摇头道:“他没那个能力，通天大阵由我和一众阵法大宗师联手布置为了承接天道照射根基之坚固远超其他所有超级阵法。</br>孙进朝的阵法造诣不错，但就凭他一个人想要撬动根基，绝无可能。</br>赵凤疑惑:“那他在干什么?</br>林逸沉默片刻，露出一个古怪的笑容。</br>他在窃取我的人为规则，手法很专业。</br>赵凤下意识看向坐在远处的宁雨栖</br>在这陆上神国,知道人为规则运行原理的人屈指可数,至于有能力窃取规则，将其据为己有的，那更是寥寥无几。</br>其中绝不包括孙进朝</br>唯一的解释，他只是一个执行者，主谋另有其人</br>这时,林逸的笑容变得越发玩味:“有点意思,他要的还不仅仅是我的人为规则，还准备将我们的全部气运投资据为己有!这么熟练且专业的手法，看来是专门练过的。”</br>这不是危言耸听。</br>所有的气运投资,都是借助人为规则分发下去,一旦被孙进朝掌控了人为规则，将气运投资的受益人更改为其他人，并不是无法操作</br>赵凤脸色顿时无比阴沉</br>第11019章</br>人为规则是林逸的，她可以坐视不理，毕竟林逸自己就在场，犯不着越姐代庖。</br>可气运投</br></br>资，她才是大金主!</br>此事直接关系着她赵王府的大计,其他事情她可以忍,但唯独这件，谁动谁死!</br>赵凤再度看向宁雨栖的目光，下意识多了几分杀意</br>不用猜，此事的背后，必然是宁雨栖</br>感受到赵凤的目光宁雨栖非但没有半点紧张,反而露出了一个从容自得的笑容</br>其中，毫不掩饰复仇得手的快意</br>连装都不装一下吗?她这是有多恨你?</br>林逸好奇的插了一句。</br>按照常理,赵凤的背景地位摆在那里,宁雨栖就算慕后搞一些动至少面上总还是要伪装一下。作，</br>哪怕明知道瞒不过去，姿态总归还是要摆的</br>若不然真的激怒了赵凤，不惜代价进行报复，妥妥吃不了兜着</br>放</br>赵凤神色复杂，收回了目光:“我不知道。”</br>她是真的想不明白,自己对于这个儿时好友从未有过半点亏待哪怕关系不再像以往那么亲密了，她也没少帮对方。</br>结果到头来，收获的却是宁雨栖的嫉恨。</br>她实在无法理解。</br>长呼一口浊气，赵凤回归正题道:“现在怎么办? 你有办法解决吗?</br>林逸看她一眼:“你现在去把宁雨栖干掉，问题就能解决一大半</br>赵凤哑然。</br>林逸笑了笑:“还好，我们还有自己人。''</br>说话间，阵中女王已经对孙进朝发起了突袭</br>眼见一整条深渊朝自己碾压过来,孙进朝眼神一闪,却没有丝毫要起身避开的意思。</br>]]></description><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 04:14:36 +0000</pubDate></item></channel></rss>