<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>高手</title><description></description><item><title>第11128章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10128363.html</link><description><![CDATA[许安山几人瞬间明白了林逸的意图。</br>林逸之所以没有直接动手，就是为了看看如果叠加两块令牌，会有什么不一样的效果</br>眼前这一幕，完全验证了他此前心中的猜测。从第一块牛图腾令牌出现的那一刻起，林逸就已经隐隐猜到，这种令牌的效果极有可能无法叠加。否则的话众人恢复实力就太容易了，随随便便攒几块令牌就能恢复巅峰，那这圣地的力场封印就成了脱裤子放屁，多此一举。</br>百子计划这么重要的选拔活动，内王庭自然不会这么儿戏。</br>林逸淡淡开口道:“如果我没猜错的话，六大飞地和内王庭进来的那些竞争对手，此刻也都已经找到了图腾，但是他们手里的，未必就是牛图腾。"</br>在场都是聪明人，一点就透。</br>“那也就是说，一种图腾只能解封一个境界的实力，我们如果想要恢复全部实力，就必须找到其他不同的图腾。"</br>“我觉得，它设定的这个机制未必是让我们去找，而是从其他人那里去抢!</br>谁家抢到的图腾越多，谁家的实力就越强，就能留到最后，顺利晋级!"</br>短短几句话，众人就已明白了此刻的处境。</br>目前为止，这虽然只是一种推测，但并非毫无根据，反而可能性极高!</br>焦点随即重新转移到了陆娇的身上。</br>起。</br>既然相同的图腾令牌对你没用，那就赶紧拿出来吧，万一其他家的竞争者就在附近，我们可耽误不</br>陆娇脸色阴晴不定。</br>这回不仅是来自林逸几人的压力，他同时也成了全场的众矢之的，除非他脑子进水直接跟所有人翻脸，否则无论如何，他都不可能继续霸占牛图腾令牌。 1</br>何况，这种令牌并不止他手里的这块，随着原始人的跪拜祈祷，接下来还会冒出更多。</br>他就算真有心垄断，也根本垄断不过来。</br>这回，轮到林逸众人好整以暇等着他的反应了。</br>最终，陆娇只能选择妥协，不过随即就嘴角一勾，指向人群中一个秀气男子:“楼晚贤弟，那这块图腾令牌就归你了。"</br>众人齐齐一愣。</br>见这个楼晚满脸喜悦的走出来，才反应过来，这是陆娇的自己人</br>陆娇瞥了一眼林逸，毫不掩饰他的意图。</br>既然同样的图腾令牌他自己无法重复使用，那就先把他的自己</br></br>人武装起来</br>不出意外的话，等到自己人武装完毕，就该轮到选择倒向他的那些墙头草了</br>如此一来，他就可以彻底掌控图腾令牌的分配权，像林逸这类潜在的竞争对手，永远也别想在他手底下翻身。</br>《第11128章</br>最重要的是，他垄断了图腾令牌的同时，也就垄断了高端战力!</br>就算林逸真的逆天，能够一对一越级挑战他本人，但能够一对多越级挑战一群筑基大圆满高手吗?根本不可能。2</br>陆娇的这点如意算盘，昭然若揭。</br>不过就在楼晚准备从其手中接过图腾令牌之时，一个神色木讷的男子莓然出现在他身后，而后，直接把锁住他的脖颈，反身往地上狠狠一砸，紧接着就被生生甩到了数十米的高空，随即自由落地。</br>砰!</br>伴随着一声闷响，楼晚当场翻起白眼失去意识，生死不知。</br>全场一片寂静。</br>各种惊疑不定的目光在这个木讷男子身上来回扫视，在此之前，他们只知道此人是林逸一个其貌不扬的跟班，名字叫做严中原，除此之外并没有其他值得额外关注的东西。</br>相比之下，虽然同样没有什么标志性战绩，性情乖戾且攻击性十足的韦百战，反倒早早引起了众人的</br>注意。</br>万万没想到，严中原一上来就秒了楼晚</br>看着楼晚的狼狈惨状，众人不禁下意识缩了缩脖子，如果换做是他们，下场恐怕也不会美妙到哪里</br>去</br>这个名不见经传的木讷男人，远比表面上看起来更加危险!</br>“你找死!“</br>陆娇反应过来大怒，当即毫不犹豫对严中原出手.</br>他既然已经占据了主导权，就绝不可能再拱手相让</br>他很清楚，这种机会一旦错过一次，也许这辈子都不会再有!</br>最重要的是，到时候等林逸缓过气来，必然会猛烈反扑</br>人的名，树的影。</br>有着境界压制的优势，他还有信心跟林逸碰一碰，一旦彼此境界层次拉平，他笑到最后的可能性微乎其微。</br>这点起码的自知之明他还是有的。</br>面对陆娇来袭，严中原没有丝毫后退，反而主动迎上</br>转眼之间，陆娇的脖颈就已被抓住，众人甚至都没看清他怎么出的手，陆娇就已被重重反砸在地上，而后</br></br>被甩上数十米的高空，场面跟刚才的楼晚如出一辙。</br>众人都看傻了。</br>刚刚那一幕，他们已经看出了严中原的生猛，但是真没想过竟然生猛到了这个地步!</br>以天阶大圆满对阵筑基大圆满，难道也能一招秒?</br>林逸的摩下，已经有了许安山、女王这样的成名高手，没想到除此之外，竟还如此藏龙卧虎!不过，陆娇好歹是重回筑基大圆满的玄阶后期尊者，可不是轻易就会被人抹平境界差距的水货被严中原甩到半空之后，他一改此前的娘娘腔做派，借着俯冲之势，居高临下直接轰出一学，直指严</br>中原脑门。</br>霸气十足!</br>掌力未至，威压先行。</br>严中原身子陡然矮了一截，身周整个地面为之一沉，正好是一个巨大的手掌轮廓。2</br>在场都是眼力极高之辈，双方甫一接触，自然看得出孰高孰低。</br>严中原若以天阶大圆满的底子强行硬顶，等这一掌完全下来，不死也要重伤!</br>陆娇面露冷笑。</br>这一掌，他要拿严中原立威，强势镇压所有不服!</br>结果就在这时，下方严中原忽然退开，悄然间竟是换成了林逸</br>陆娇眼皮一跳，但随即面露狂喜!</br>此刻他居高临下，依然将筑基大圆满的实力完全拉满，林逸在这个时候强行顶上来，真不知道该说他太过自负，还是太过愚磊。</br>]]></description><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 07:13:05 +0000</pubDate></item><item><title>第11129章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10128364.html</link><description><![CDATA[《校花的贴身高手</br>“你好像也没什么自知之明啊，林巨佬。</br>伴随着冷笑声，陆娇强行将学力催生到极致，他要借此绝佳机会，一掌摁死林逸!</br>林逸面色淡然，眼看就要被压垮，关键时刻陡然仰身轰出一拳。</br>然后，刚刚还来势汹汹的陆娇，直接被一拳再度轰到了天上，高度比刚刚还离谱，足足有百米之高!</br>砰!</br>数秒钟后，陆娇重重砸在地上，在楼晚身旁留下一个两尺深的人形坑，当场失去意识。</br>全场集体傻眼。</br>刚刚严中原的表现就已经够变态了，结果没想到，林逸这个牲口远比他们想象中更加变态!</br>虽说对于林逸这种级别的人物，跨越大境界挑战不是什么稀奇的事情，可放在此情此景，依旧深深震撼着所有人的心理防线。</br>这意味着，他对于天阶大圆满这层基础实力的掌控，比起他们这些同样的尊者境高手，还要高出一整个层次。</br>那种感觉，就好像彼此同为大学生，一起回炉参加小学口算考试，居然有人能把其他所有人甩出大几十分一样离谱!</br>他们明明都已经考得接近满分了，怎么可能还有人能甩出他们这么多?</br>这一幕，已经完全超出了众人的底层认知。</br>唯独一个白衣白扇的青年公子，眼神中流露出了异样的神色</br>佳道他也是完美境界?”</br>眼前发生的一切，唯有完美境界可以解释。</br>就算大家都是天阶大圆满，而且因为尊者境回炉的缘故，对于天阶大圆满这层实力的理解，基本都已无限接近于满分，但终究不是真正的满分。</br>唯有完美境界，那才是完美无缺的满分。</br>林逸如果身怀完美境界，刚才这一幕就完全解释得通了。</br>殊不知，林逸并不是。</br>只不过林逸所拥有的东西，远比此人认知中的完美境界更加开挂</br>中级神体。</br>整个圣地的无形力场封印固然相当硬霸，哪怕林逸也无法破解，但中级神体所带来的一些素质纯属被动能力，根本不受封印影响。</br>这种情况下，哪怕他明面上还是一个天阶大圆满，无法调动超过境界层次的各种力量，可有中级神体打底，他依然是一个不折不扣的吃人怪物。</br>从这一点来说，陆娇着实败得不冤</br></br></br>林逸缓缓从陆娇身上取下两块牛图腾令牌，一块留给自己，一块扔给了严中原</br>很快，两人背后同时浮现牛图腾印记，实力一起暴涨到了筑基大圆满</br>《第11129章</br>众人看着这一幕，没人敢站出来说半个不字。</br>有人下意识将目光瞥向孔圣临。</br>在场如果硬要找出一个人来跟林逸分庭抗礼的话，那么此人，非孔圣临这位前第一人莫属。</br>然而，孔圣临没有半点反应。</br>不过，林逸并不会因此就对他生出半点小觑。</br>恰恰相反，这次见到孔圣临的第一眼，林逸无形中就感受到了一股强大的压迫，那种压迫感甚至比以前孔圣临还是第一人的时候，都要更加强烈!</br>他不知道孔圣临身上发生了什么，但明显可以感觉得出来，这人跟以前不一样了。</br>片刻后，第三块牛图腾令牌成型。众人齐齐翘首以盼，但有着陆娇的前车之鉴，一时间却是没人敢主动上前。以陆娇的威慑力，哪怕有着境界优势，也压不住他们的蠢蠢欲动，可现在换成林逸，那是真心令他们所有人都感到绝望。</br>林逸如果想要垄断图腾令牌，他们这些人是真的一点办法都没有</br>当然，林逸可没有这么短视。</br>眼下的形势已经很明朗了，只靠这么一根牛图腾，众人是绝不可能坚持到最后的。</br>唯有尽一切可能获取更多的图腾柱，才有机会笑到最后。</br>而想要做到这一点，就必须发动在场所有人的力量。</br>林逸将第三块牛图腾令牌捡起，却没有直接扔给自己人，转而淡淡道:“我宣布一个规矩，在场所有人都会分到图腾令牌，但是具体谁先谁后，按照每个人的功劳来。"“发现并带回图腾柱者优先，发现并带回原始人者次之，发现其他情报信息者，再次之。</br>“诸位有没有意见?”</br>全场众人齐齐摇头</br>林逸的这个规矩明显是为了大局考虑，执行过程中虽然有不小的操作空间，多多少少难免会偏向他自己人，但至少他摆出的这个姿态，众人还是比较欣慰的。</br>事已至此，只要能够保证明面上的起码公正，众人还是能够接受的。</br>林逸接下来的动作也确实没有令他们失望。</br>后续生产出来的牛图腾令牌，虽然在一定程度上向许安山这些自己人做了倾斜，但总体而言，还是在林</br></br>逸自己定下的规矩之内。</br>众人即便偶有几句怨言，也掀不起真正的风浪。</br>按照眼下的图腾令牌生产速度，基本需要半个小时一块，一天下来，满打满算也就四十八块，想要将在场八十多人全部武装一遍，哪怕最理想的状态也要将近两天时间。</br>这么长的时间，什么变数都有可能发生，林逸自然不可能令众人留在原地干等.</br>但凡已经获得牛图腾令牌的高手，有一个算一个，全都在天机的安排之下出去探索</br>想要在这场百子争霸中胜出，必须尽快获得尽可能多的图腾柱和原始人，进而形成滚雪球效应，否则步落后步步落后，后果不堪设想。</br>林逸的威慑力和号召力，在这个时候体现得淋漓尽致。</br>这是一场团队竞争。</br>只有尽可能将所有成员的力量全部调动起来，才能获得足够的胜算，在这种时候，身为陆上神国公认第一人的林逸，必须当仁不让。</br>也只有他展现出了这种不容置疑的决绝姿态，众人没有了其他选项，才会被凝聚成一股绳，所有人一起往前走。</br>反观其他团队，尤其是没有那种绝对强人的团队，无一例外全都已经分崩离析。</br>眼下这种竞争机制，一旦内部分崩离析，那也就意味着选择了慢性死亡</br>永远都别想翻身。</br>]]></description><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 07:10:34 +0000</pubDate></item><item><title>第11126章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10097855.html</link><description><![CDATA[《校花的贴身高手</br>换句话说，无论在场众人之前是个什么样的力量对比，此刻都被强行拉到了同一水平线。</br>在场包括林逸在内的所有人，此刻都只有勉强达到天阶大圆满的水平。</br>一时间，众人神色各异，五味杂陈。</br>如果放在世俗界，天阶大圆满那确实已经够用了，至少自保问题不大</br>可这里是内王庭圣地啊。</br>天阶大圆满这点微未实力，哪怕在陆上神国，那也是连路边摊老大爷都不如的弱鸡，放在眼下这个环境，自是更加令人心头忐忑。</br>许安山开口道:“这地方的力场应该是一视同仁，既然我们实力受限，其他人也一样会实力受限。"众人这才稍微心安几分。</br>但随即有人问道:"不太对吧? 百子计划肯定是要筛选出真正的强者，现在大家都变成连筑基期都不到的弱鸡了，那还怎么筛选?“</br>同样的疑惑，也出现在其余众人的心头。</br>百子计划是他们眼中一飞冲天的机会，可要说整个过程就是把所有人都拉低到同一起跑线，然后让他们菜鸡互啄，那未免也太儿戏了。</br>林逸想了想道:“这里肯定有提升实力的途径，大家十人一队，在附近搜索一下，看看有什么线索。“一旦有任何发现，立即回来这里报告。“</br>“记住，这里不只有我们，同时还有六大飞地和内王庭的竞争者，千万不要轻举妄动。"众人当即应声而去。</br>林逸同许安山几人相视一眼，也出发去周围扫图。</br>不管接下来要面对什么样的局面，找出足够的信息，方便做出之后的对策，这是第一要务。</br>多说一句，林逸这次带来的核心战力并不多。</br>许安山、女王、东方焰、向雨生、天机、严中原、韦百战、秋三娘，再加一个小独王断舍，总共就只有九人。[3</br>剩下其他人都奉命留守大本营。</br>说到底，百子计划虽然是难得的机会，但同时也是巨大的危机，带进来的人一旦多了，即便林逸也很难保证能够带他们全身而退。</br>另一方面，也正是因为他带过来的人数不多，其余众人才没有那么大的敌意</br>否则以这帮天道垂青者的心高气傲，还真未必会听从林逸的号令。</br>周围入目所见，俱是数百米高的参天古树，妥妥的深山密林。</br>林逸尝试着放出了几个分身</br></br>。</br>以他眼下天阶大圆满的实力，正常情况想要弄出几个高质量的分身，那是相当勉强，不过在融合了王命分身的部分精髓之后，以林逸的分身造诣却是手到搞来。1</br>别的不说，至少用来侦察信息，那是绰绰有余。</br>《第11126章</br>两灶香后，林逸忽然眼皮一跳，收到了来自某个分身的反馈。</br>“有发现。"</br>林逸当即带着许安山几人来至五里之外的一处山坡。</br>出现在众人眼前的，除了豁然开朗的环境之外，赫然还有一个极其原始的小型村落。</br>准确的说，是一个小型部落。</br>察觉到林逸众人的气息，部落中当即冲出数十个身着兽皮的原始人，每一个都手持石斧长矛，表现得极为戒备，同时也颇为好奇。</br>双方陷入对峙。</br>女王忽然眼皮一跳:“他们不是人!</br>这不是一句骂人的话，而是一个事实。</br>事实上，林逸第一眼就发现了，这些原始人看着除了装饰原始一点之外，跟正常的人类没什么区别，可实质上都是由纯粹的能量组成。</br>它们每一个，都是极度纯粹的能量体。1</br>最关键的是，它们身上的能量与整个环境的力场完美相融，浑然天成，没有半点外泄。</br>林逸隐隐有种直觉，自己众人若想打破无形力场的压制，重新恢复实力，这些士著原始人就是关键!</br>林逸当即道:“想办法跟它们交流一下。”</br>天机会意。</br>然而这帮原始人压根就没有成体系的语言，彼此又是敌对戒备状态，饶是以天机的博闻强识，一时间也根本比划不明白。"行不通啊。</br>天机无奈了，他最核心的能力都在因果规则上面，如今实力被封，他的许多手段根本都用不了.这时许安山走了出来:“让我试试。”</br>林逸众人齐齐愕然。</br>这家伙一向以冷峻形象示人，什么时候变得喜欢跟人交流了，尤其还是这种话都说不明白的原始人?</br>然而事实证明，只要许安山出马，就没有不好使的时候。</br>许安山云淡风轻的拍了拍手学:"好了，现在它们都愿意跟我们走。"</br>众人集体愕然。</br>林逸由衷竖起一根大拇指:“你这个交流方式可以，值得学习。</br>许安山的交流方式</br></br>很简单</br>他把面前这群原始人全给打服了。</br>不得不说，很多时候拳头还是比嘴巴好用</br>这时林逸忽然再次受到来自分身的反馈，当即心中一动:“回去吧，其他人也有发现。</br>林逸众人当即领着一众原始人往回走</br>等回到原地，此时已有几个小队率先返回。</br>《第11126章</br>原本的空地中间，赫然多了一个五米高的木制野兽图腾，看其造型，应该是一头牛。</br>此外，另有一群原始人正在对着牛图腾跪拜祈祷。</br>林逸众人带回来的原始人见状，当即欢天喜地的加入了跪拜祈祷的行列。</br>“什么情况?”</br>众人面面相觑。</br>不过林逸倒是看明白了，伴随着这群原始人的跪拜祈祷，牛图腾之中有一股力量正在逐渐壮大，表现出来的特征便是，原本只是灰黑的木头从最底部开始，散发出淡淡的蓝光。</br>一圈接着一圈，缓缓向上延伸。</br>林逸转而问道:“这个牛图腾哪里来的?“</br>这时一个相貌阴柔的男子站了出来，柔声道:“是我发现的，也是我带人扛回来的。”1林逸知道此人。</br>此人叫陆娇，并没有什么特殊背景，是他去了京海飞地这段时间，在通天大阵中脱引而出的高手。“我的直觉告诉我，这个牛图腾很有用，是这次百子计划的关键，所以就做主带回来了。"陆娇浅浅一笑。</br>如果他是女子，这副妖媚做派倒是能令人神魂颠倒，只可惜他是个男的，对于在场众人来说可就有点不忍直视了。</br>林逸点点头:“应该会有用，再观察一下。</br>]]></description><pubDate>Thu, 14 Sep 2023 16:17:12 +0000</pubDate></item><item><title>第11127章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10097856.html</link><description><![CDATA[不久，其他各队也相继赶回。</br>有的两手空空，没有半点收获，不过也有的跟林逸众人一样，带回来了几波原始人。</br>这些原始人见到牛图腾的反应，跟刚才林逸众人带回来的这些如出一辙，二话不说立马加入了跪拜祈祷的行列。</br>随之而来的一个结果便是，牛图腾底部蓝光的蔓延速度，明显比刚才快了数倍!</br>众人立马反应过来。</br>这玩意跟原始人的人数有关?“</br>不过众人更加好奇的，则是牛图腾一旦全部布满蓝光之后，又会是一幅什么景象。</br>很快，众人的好奇心便得到了满足。</br>蓝光布满牛图腾的瞬间，一块泛着蓝光的小型牛图腾令牌，凭空出现在众人面前韦百战见状，当即便要上前将其捡起。</br>“慢!”</br>陆娇忽然开口道:“牛图腾是我发现并带回来的，于情于理，这块令牌也该是我拿吧?“</br>众人齐齐一愣，全场目光随即落在了林逸身上</br>其中有几道颇为玩味。</br>如果是在陆上神国，以他们的实力根本不敢向林逸叫板，挑衅强者的下场有多悲惨，没有人比他们更清楚，毕竟他们每个人都是强者。可玩在不一样了。</br>林逸跟他们一起，实力全都被拉回了同一起跑线</br>这个时候，林逸的威慑可就没那么有效了。</br>林逸若在此时犯众怒，被他们这些野心勃勃之辈群起而攻之，结果会变成什么样可就真心不好说了。</br>哈?"</br>韦百战露出一个不屑讥讽的表情:“就凭你个娘娘腔也配跟我老大争?</br>下一秒便要动手。</br>他可是不折不扣的独狼性子，现场除了一个林逸，其他所有人他压根都不放在眼里。</br>哪怕此刻所有人都是天阶大圆满，真要动起手来，他也不惧任何人，隐隐甚至求之不得。</br>陆娇冷笑一声:“林巨佬这么做，就不怕犯众怒吗?”</br>其余众人闻言，也都蠢蠢欲动。</br>林逸扫了众人一眼，尤其是包括孔圣临在内的那几个关键人物的反应，当即对韦百战摆了摆手:“让给他吧。"</br>"喊。"</br>韦百战不屑的碎了一口，随即单手插兜，大摇大摆的退到了林逸身后</br>陆娇笑了笑:“林巨佬不愧是体面人，知道大局为重。"</br></br></br>《第11127章</br>说着，当即俯身捡起了牛图腾令牌。</br>下一秒，其头顶猛然冒出一股力量波动，背后随即浮现出一个牛图腾的蓝光印记。</br>最重要的是，他的实力气息迅速暴涨，直接从天阶大圆满一下子暴涨到了筑基大圆满!陆娇看着自己的双手顿时大喜:“原来如此!原来如此!”</br>众人也立马反应过来，纷纷眼睛泛光。</br>敢情这玩意是这么用的!</br>看这架势，只要获得图腾印记，他们就能跟陆娇一样，将实力一步步恢复起来。</br>而此时，一众原始人仍在孜孜不倦的跪拜祈祷，而牛图腾的蓝光则重新从底部开始，一圈一圈向着顶层蔓延。</br>一刻钟后，第二块牛图腾令牌凭空掉落。</br>“这下该轮到我老大了吧?“</br>韦百战轻笑一声再度上前，然而他刚刚弯腰，就被陆娇一脚踢飞。</br>陆娇掩嘴而笑:“现在我的实力最强，你捡之前，是不是应该先问过我啊?“</br>在场都是天阶大圆满，唯独他一个筑基大圆满，妥妥的鹤立鸡群。</br>以彼此的境界差距，至少在理论上，此刻没有任何一人是他的对手，他陆娇就是毋庸置疑的全场最</br>至于跨越大境界越级挑战这种事，虽说不是不存在，在场有一些人，本身就做到过类似的壮举，但这种事情绝对不会发生在他陆娇的身上。</br>毕竟，被人越级挑战，尤其是被人跨越大境界越级挑战，这种事情有一个最重要的前提除了挑战者本身必须实力强大之外，同时还得确保被挑战的一方，得是空有境界没有实力的水货。而他陆娇，本质上却是一个玄阶后期尊者，如今重回筑基大圆满，那是妥妥的顶配内核，怎么可能会是一个水货?</br>这个时候，哪怕林逸亲自动手，他都有绝对的把握轻松拿下。</br>在众人玩味的目光注视下，陆娇随即便将第二块牛图腾令牌收入囊中。</br>众人齐齐看向林逸，各色目光之中，不乏幸灾乐祸。</br>枪打出头鸟，他们中也有许多人看不惯林逸一家独大，毕竟那样的话，他们接下来能获得什么可就全看林逸的脸色了。1</br>哪怕林逸此前并没有什么过分之举，甚至从他带进来的人数看，还保持了相当的克制。</br>但众人终归不想将自己的命运完全寄托在林逸的手上。</br>如今陆娇突然冒出</br></br>来，主动站在了林逸的对立面，他们之中固然同样有许多人不服，可至少对于眼下这个场面，他们是乐见其成的。</br>所有人都在等待林逸的反应</br>陆娇已经如此明目张胆，他如果不能以强势姿态直接镇压下去，那么，一言堂的格局可要宣告终结</br>I</br>然而，林逸并没有动。</br>他甚至还叫停了韦百战的反扑，静静看着陆娇的表演。</br>“林巨佬果然是有格局的人。</br>陆娇得意轻笑一声，他自然不觉得这是林逸的示好，反而认为这就是林逸衡量利弊之后最现实的反</br>W</br>说实话，他还巴不得林逸主动冒头呢，那样他就可以借助境界碾压，顺理成章将林逸一伙打垮.</br>只可惜，林逸没有给他这个机会。</br>将第二块牛图腾令牌收入囊中，陆娇满怀期待境界再升一级。</br>如果他能进阶变成金丹大圆满，那么在场包括林逸在内的所有人，哪怕全部联合起来都不会是他的对手，这里接下来的一切就彻底由他陆娇说了算了。</br>然而，一点反应都没有。</br>陆娇背后的牛图腾印记，依然只有那一个，并没有出现第二个。2</br>陆娇顿时有些发懵，这可跟他预想中的不一样。</br>众人却是已经看出了端倪。</br>有人直接挑破道:“看来这个牛图腾令牌只能提升一级实力，就算多拿了也没用，你还是赶紧拿出来</br>吧。</br>其余众人也纷纷附和。</br>]]></description><pubDate>Thu, 14 Sep 2023 16:16:51 +0000</pubDate></item><item><title>第11124章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10074053.html</link><description><![CDATA[关正玄渐渐眼睛亮了起来。</br>等到全部听完，关正玄不禁拍手叫绝:“你小子可以啊!不愧是老夫看中的人物!百子计划这还没有正式开始，你就已经快要打入内王庭高层了，啧啧!”</br>由不得他不兴奋。</br>身为渗透计划的负责人，他头上也是顶着沉重的KPI考核的，如果迟迟拿不出成绩，诸神那边可交代不过</br>书。2</br>按照他原来的节奏，即便各个环节操作都不掉链子，能够在百子计划中安插进去三到五根钉子就已是极</br>限。</br>而即便这几个卧底成功打进内王庭，至少在短时间内，充其量也就是工具人的身份，很难在内王庭接触至核心情报，更别说获得什么真正的话语权了。</br>以关正玄一向的心气，他已经本人亲自出马，如果只有这么点边角收获，自然远远不够。</br>反观林逸，则是给了他一个巨大的惊喜</br>如今还没正式踏足内王庭，就隐隐已经有了插手七大王府的影响力，日后真要如林逸所说，等有了足够的气运资本，那是真有可能直接在内王庭掀起大风大浪的!</br>走到关正玄这个层次的大人物，很清楚这世上最不缺的就是人才英杰，只要他挥手一招，分分钟就能想招到一大把。</br>但像林逸这样的，却是绝对的可遇不可求。</br>从之前诸神审查仪式，林逸直达天听的那一刻起，他就已经意识到林逸绝非池中之物，如今，更是确认了这</br>点。关正玄有种强烈的预感，自己未来在神域的前途，说不定都绑在林逸的身上!，关正玄有些为难道:“你的想法是不错，站在个人的角度，老夫也愿意支持你，可问题是你这窟降沉吟片刻太大，三十三条人为规则确实已经超出了老夫的能力范围。"</br>林逸心头一沉。</br>事前他也想过这种可能性，但是当时机会难得，根本不容他犹豫太多</br>虽说京海飞地的实质控制权还是在他手中，可此事一旦落空，平白错过一个绝佳的机会不说，秦王府那达终究也会留下一个巨大的隐患。</br>这时，关正玄忽然话锋一转:“不过，老夫可以替你问问。"</br>说着，便动用特殊渠道跟神域联系。</br>林逸安安静静的坐在一旁，从头到尾，关正玄丝毫没有让他出去避嫌的意思</br>言下之意就一条，你就是我的自己人，我对你百分百信任!</br></br></br>这背后的用意，林逸自然看得清楚。</br>可即便如此，多少还是感受到了几分暖心。</br>在此之前，关正玄在他这边就是纯粹的利用关系，某种程度上甚至反而要小心提防.</br>毕竟，这位可是神域的高层，诸神的手下。</br>对林逸这个古神修炼者来说，无论怎么样，以创世神为首的诸神始终都是最大的威胁，没有之一!</br>不过现在，他与关正玄却隐隐生出了真正属于自己人的默契</br>彼此之间的信任，无形中更深了几分。</br>第11124章</br>片刻，关正玄抬起头来，看向林逸的目光不禁更多了几分惊异，还有欣赏。</br>林逸一脸莫名:“怎么了?“</br>关正玄满是不可思议道:"那位神明大人对你的青睐，比老夫预想中还多了几分，真不知道你小子到底是几辈子修来的福气?”</br>林逸心中一动:“诸神答应了?“</br>关正玄点点头:“一开始其实是被否决的，毕竟为了你这三十三条人为规则开后门，说不定就会影响到整个规则封杀计划的成功率，不过最后那位神明大人亲自降下了神谕，答应了你的要求。</br>“是吗?那可太好了。”</br>林逸大喜。</br>他虽然也猜到了姜小尚那位本尊不会置之不理，不过在事情尘埃落定之前，终究是心里没底</br>如今总算得偿所愿。</br>“不过”</br>关正玄话锋一转:“诸神虽然最后同意了，但也是有要求的，他们要你进入内王庭的真正决策层，执行后续计划。"</br>林逸微微皱眉:“怎么样才算进入决策层?“</br>关正玄回答道:“我们收到内部情报，如今周天子跟七大王府之间的矛盾已经彻底公开化，周天子为了跟七大王府对抗，准备亲手扶植第八座王府，这个机会你必须把握住。”5</br>林逸沉吟片刻，最终点了点头:“这倒还真是个机会。”</br>周天子赐封他为天子门生的事情，之前韩长史已经跟他说过了，再加上周幼诗这层长公主的关系，等到日后他正式登陆内王庭，打入周天子的内部圈子并不是什么难事。</br>到时只要设法获取周天子的信任，再加上足够的本钱，成为内王庭第八王并非完全没有可能。</br>"资源都给到你了，接下来该怎么做，你要心里有数。</br>关</br></br>正玄正色提醒了一句，随即道:"另外告诉你一个消息，诸神决定将规则封杀的计划提前，不出预料的话内王庭那边得到消息之后，百子计划的部署也会提前发动，你要做好准备。”</br>林逸沉声点头:“明白。</br>从诸神殿秘密据点出来，跟李多磨打了个招呼后，林逸当即回到埋骨地</br>虽然离开多日，但有许安山这帮人撑着场面，林逸并不担心后方会出什么问题</br>事实也是如此。</br>他离开的这段时间，每个人各司其职，埋骨地突出一个风调雨顺，国泰民安</br>林逸这位埋骨地主人一回来，反而成了显眼包。</br>众人见了面，女王当头就是一句:“还知道回来啊?“</br>林逸:“"</br>他居然破天荒听出了几分幽怨，这在一贯傲娇的女王身上，着实是件稀罕事</br>林逸下意识接了一句:“我可没在外面偷人。</br>女王愣了一下，随即不禁俏脸通红，没好气的剐了他一眼:“瞎说八道什么呢。</br>女王姐姐脸红喽!</br>萧婉儿带着剑儿子在一旁嘎嘎大笑。</br>然后就被女王追着一顿揍。</br>清夫人走了过来，不动声色的闻了闻林逸身上的气味，轻轻蹙眉道:“有股若有似无的幽兰味道。林逸一阵汗颜:“你这鼻子可以。"</br>]]></description><pubDate>Wed, 13 Sep 2023 15:13:50 +0000</pubDate></item><item><title>第11125章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10074113.html</link><description><![CDATA[幽兰是古绘梦的味道，他这些日子没少跟古绘梦一起嗑瓜子，不知不觉中带了几分对方的味道，这也是情有可原。</br>只是这样一来，可就摁不住一众女人们的八卦之魂了。</br>不仅清夫人和女王，就连刚刚出关的东方焰，这个一向被林逸当成纯爷们的奇女子，也都对此兴致勃勃.最终，在一众女人的三堂会审之后，林逸总算能够喘上一口气，说起了正事。1</br>百子计划即将开启，他这边的第一要务，就是确定参与人选。</br>不仅是林逸集团内部，最高董事会那边也需要协调一番，尤其是古家、楚家和孔家这三家有着顶级巨佬坐镇的超级家族，包括通天大阵筛选出来的那些野生天道垂青者，都要进行协调。</br>事实上，在林逸原本的计划中，最终参与人选不仅需要协调，还需要进行集训，进而整合成一个真正的整</br>体</br>唯有这样，在面对其他飞地，甚至是来自内王庭本土的竞争者之时，众人才能拥有足够的竞争力。</br>多说一句，这次京海飞地也会出人。</br>不过韩王府那边，为了这次百子计划，另外专门集合了一批人手</br>按照韩长史的说法，各大王府都有类似的备案，到时候都会派出相应的精锐子弟。</br>无他，这次百子计划实在太过重要。</br>将全部希望寄托在各大飞地的高手身上，对于七大王府而言，绝不是一个明智的做法</br>包括赵王府也是一样。</br>名义上确实派出了赵凤，来陆上神国组织候选人手，但这只是他们投资中的一小笔而已，能有回报固然最好，若是没有回报，他们也有足够的后手。以林逸今时今日的地位和实力，既然本人亲自出面，各方自然都会给点面子</br>唯一的问题是，没有时间了。</br>林逸这边刚刚把人攒起来，确定了参与人员名单，赵凤这边便得到消息，百子计划正式开始。1个庞大的空间通道缓缓在上空打开。</br>其中偶尔泄露出来的高深气息，饶是在场的一众天道垂青者，也都不由头皮发麻</br>赵凤低声对林逸道:"百子计划的具体淘汰细则没人知道，但有一点是肯定的，百子计划最终只会留下一百进去的人若不在这百人名单之内，就没有活着出来的可能。</br>"还有一点，这次的地方应该是在我们内王庭的一处圣地，至于具体是哪块圣地，我也不清楚。“但有一条你一定要记</br></br>住，内王庭的所有圣地，都是完美境界的问心之地。"</br>“任何高手在里面问心，最终成功率都会高出许多。”</br>林逸闻言眼睛一亮。</br>他眼下想要提升实力，一方面是靠新世界的亡灵种族，另一方面就靠刚刚摸索出来的完美境界只有手头有足够的气运，九次气运重铸不难，可到底怎么个问心法，却还是一头雾水这次若能趁着百子计划，顺势把完美境界的路给出来，那就一举两得再好不过了此时，空间通道已经稳固，全场众人齐齐看向林逸</br>林逸一声令下，当即带着自家一众核心战力进入其中</br>第11125章</br>其余各方众人相视一眼，随即紧随其后。</br>很快，既定名单中的成员都已进入，空间通道随之缓缓关闭。</br>不过就在最后关头，忽然有一道身影带着滔天威势，如同一头昂然巨兽强行闯入其中。</br>“孔圣临!”</br>剩下众人不禁面面相觑，尤其是古九牧和楚寒天，眼中齐齐闪过一丝忧色。</br>百子计划虽说确实有机会一飞冲天，但半途天折的风险同样也是极高，何况即便最终胜出，本质上也不过是成为内王庭的工具人而已。</br>站在古九牧和楚寒天这样的层次，根本没有必要去冒这个险。</br>以他们的地位和底蕴，走其他的路同样有着广阔的前景，而且，还能走得更加稳当</br>他们如此，孔圣临也是如此。</br>事实上，他们不止一次劝过林逸，不要去冒这个险，只是最终都被林逸谢绝了而已</br>站在林逸的立场，既然未来要入局内王庭，那么百子计划就是必须要走的一步，绝对不可能绕开</br>可孔圣临居然也做出了同样的选择，这就真心令众人觉得意外了。</br>楚寒天幽幽冒出一句:“妈的我有点后悔了。</br>连孔圣临都有这样的冲劲，他楚寒天差哪儿了?</br>他背后是有楚家有照顾没错，孔圣临的背后，同样也有一个孔家。</br>这一波，本质上就是他怂了。</br>古九牧看他一眼，淡淡道:“大乱将至，我们肩上的担子也不轻，先做好眼下吧。"楚寒天点点头:“说的也是，但愿林逸能撑过这一局吧，他的压力可比我们大多了。此时，进入到内王庭圣地的林逸众人，第一时间就意识到了圣地的不凡。</br>他们所有人的实力全都被剥夺了。</br></br>怎么回事?我感应不到规则力量了?“</br>何止规则力量，我连领域都开不出来了，我去，连真气都没法调动自如了!”2</br>“什么情况?我们该不会是中了阴谋诡计，被什么人给阴了吧?”</br>所有人齐齐看向林逸。</br>在场一共八十七人，全都是得到了天道印记的天道垂青者，每一个都是身负无限可能性的存在，他们固然心高气傲，也未必就对林逸心服口服。</br>但至少眼下，若说有一个人能够领导群雄，那么非林逸莫属。1</br>当然，这里面最重要的原因是，百子计划一共有一百个胜出名额，而现场全部加在一起也只有八十七人，彼此利益并不冲突。</br>这才是他们能够选择抱团的关键前提。</br>他们的敌人，是来自于其他飞地，甚至是来自于内王庭的那些超级竞争者如果一上来就发生内讧，到头来会是一个什么结果，他们比谁都清楚。</br>毕竟能够出现在这里的，没有一个是嘉人。</br>林逸摊了摊手:“我现在跟你们一样，实力也被清零了，现在勉强也就是天阶大圆满的水准。”3</br>这是实话。</br>脚下的这片所谓圣地，确实存在着一股连他也无法抗拒的恐怖力场，在这个力场的压迫之下，众人之前熟</br>悉的一切力量都不再是那么理所当然。</br>]]></description><pubDate>Wed, 13 Sep 2023 15:13:26 +0000</pubDate></item><item><title>第11122章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10044790.html</link><description><![CDATA[不过，秦亥本就是傲气冲天的人物，见楚歇这副不依不饶的态度，当即也懒得解释，直接大手一挥。</br>"轰出去。"</br>楚歇:“.</br>当即有几位管事上来，客客气气对他做了一个请出门的手势。</br>楚歇的身份虽然摆在这里，可他们身为九州通行的管事，本质上都是秦王府的下人，既然秦亥发令了，管你是不是楚王府三公子，他们都得无条件照办。</br>眼见几位管事逼迫上来，楚歇顿时气急败坏:"狗东西!睁大眼睛看看清楚爷是谁，连爷也敢轰，你们掂量掂量自己有几个脑袋!"</br>说着便是一顿拳打脚踢</br>身为堂堂的楚王府三公子，从小到大他何曾受过这等委屈?</br>“放肆!”</br>秦亥脸色彻底沉了下来，直接隔空一掌轰出，数股磅磷硬霸的规则力量瞬间倾泄在楚歇身上。</br>楚歇连闷哼都来不及哼上一声，当场直接倒飞而出。</br>光天化日，直接被这一学轰倒在九州通行大门外的广场之上，顿时引来无数路人围观。</br>好好好!秦亥你等着!”</br>楚歇虽然并没有受多重的伤，但这一下面子却是丢了个干干净净，当着一众路人看客的面发了一通火后，最终只能骂骂咧咧离去。</br>他也不傻，如果继续不依不饶下去，依着秦亥蛮不讲理的尿性，接下来说不定可就真的下死手了不过，今天这个梁子却是结下了。</br>山不转水转，他楚歇大小也是号人物，只要保持耐心，未来总有机会把场子找回来!</br>另一边，秦亥对此则是浑不在意。</br>无论楚歇记恨不记恨，他都压根没有半点要解释的意思，区区一个楚歇，也根本没被他放在眼里至于韩长史，从头到尾目睹了这一幕，好笑之余却也是暗暗心惊</br>站在韩王府的立场，秦亥跟楚歌翻脸他是乐见其成，毕竟楚王府跟秦王府是一丘之貉，秦王府既然已经将主意打到了他韩王府的头上，那么背后必然也有楚王府一份。</br>他巴不得两家狗咬狗，最好直接人脑子打出狗脑子，当场弄出人命最好。</br>更何况，秦亥此举某种程度上也是在替林逸办事，虽说出发点必然用心险恶，但如果刚才真顺了楚歇的意思，最终就会影响到林逸交代给他的事情，多少总归是一桩麻烦。</br>“这是我们替林逸先生准备的规则清单，绝对符合要求，请韩长史过</br></br>目。</br>秦亥动了动手指，旁边管事当即将规则清单送到了韩长史的手上</br>韩长史接过清单，从头到尾，对每一条人为规则都进行了认真审核</br>一盏茶后，韩长史微微点头:“有劳二公子费心了，挺好，这就是林逸先生想要的。</br>有一句说一句，这份清单上的三十条人为规则，从他的角度判断，着实是一丁点的油水都没有，纯纯</br>第11122章</br>的垃圾规则，无论谁来接盘都是纯纯的大冤种。</br>但这些，恰恰又是最符合林逸要求的人为规则。</br>哪怕就算换做林逸本人来挑，估计也很难挑到比这些更加符合他心意的了。</br>唯一令韩长史担忧的点是，就怕林逸最终赌输，到时候不仅赔掉京海飞地，还得落个气运破产，那可就真的翻不了身了。</br>只不过，他跟林逸的关系远没到那个份上，就算不看好也不好出言相劝，毕竟交浅言深是大忌秦亥叼着雪茄笑道:“既然满意，那就请韩长史代为履行手续，咱们合作愉快。"</br>“好，合作愉快。”</br>韩长史也不墨迹，在管事的专业辅助下，很快便将三十条人为规则的全部交割手续走完，起身告辞离</br>去。</br>看着韩长史的背影消失在门外，秦亥把玩着京海飞地的世界钥匙，饶有兴致的问道:“你们说说看，那个林逸脑子到底是怎么长的，一点实在背景都没有，就敢来抄这个底?“</br>一旁管事赔笑道:“二公子明鉴，百倍的利润足以令任何人疯狂，尤其赌徒一旦起了赌心，所有的理智就会自动靠边，自然也就不知道自己几斤几两了。”</br>另一位管事附和道:“依我之见还有一个原因，这个林逸从来没来过咱们内王庭，一直在外面那些不入流的地方打转。”</br>"“俗话说山中无老虎猴子称大王，像他这种人物，时间久了难免生出一种猴子大王的傲慢心态。“可能在他的认知中，咱们内王庭跟京海飞地也没什么区别，他既然能在京海飞地称王称霸，自然也能在内王庭翻手为云，覆手为雨。"</br>“说白了，就是乡巴佬没什么见识，想当然的认为他在咱们内王庭，也能轻松玩转。"秦亥闻言抚学而笑:“有道理，他估计就是这么想的，你们给本公子记着点，等规则大劫下来，记得提醒本公子去看看他气运破产的倒霉样，这可是个难得的乐子。”</br>两位管事连声附和:“</br></br>何止是个乐子，二公子您不费吹灰之力，就解决了咱们秦王府的心头之患，这可是大功一件。"</br>秦亥呵呵一笑:“举手之劳罢了。"</br>嘴上这么说，心下却已在忍不住畅想自家老子的反应了。</br>不管怎么说，林逸那都是坑掉了秦王一个王命分身的危险人物，说一句大敌也许夸张，可也绝对不是什么微不足道的阿猫阿狗。</br>他能用这种方式坑死林逸，包括秦王本人在内，秦王府上上下下都得高看他一眼。</br>有这份功劳在身，他日后的秦王府夺嫡之路，将会省掉许多麻烦。</br>秦亥自得的翘着二郎腿:“这可都是拜林逸所赐，下次见到了，本公子可得好好谢谢他。"</br>京海飞地。</br>虽然已经交出了世界钥匙，名义上已经将整个京海飞地都抵押了出去，可现在林逸依然是京海飞地的</br>主人。</br>事实上，因为京海飞地的里世界已经在某种程度上跟新世界建立了通道，林逸可以反过来用新世界来掌控京海飞地。</br>如果这个时候，秦亥真要是拿着世界钥匙过来，想要借此接管京海飞地，那纯属是想多了。</br>]]></description><pubDate>Tue, 12 Sep 2023 14:13:26 +0000</pubDate></item><item><title>第11123章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10044791.html</link><description><![CDATA[理论上，每一块飞地都只有一把世界钥匙。</br>这也是九州通行接受抵押的核心依据，至少在他们看来，只要世界钥匙在手，京海飞地就是煮熟的鸭子，根本不可能再飞掉了。</br>然而，京海飞地的钥匙，林逸想要几把就有几把</br>因为这是他随手造出来的。</br>秦亥打死也想不到，他以为他能借机吞下京海飞地，可实质上，却是主动帮林逸做了一笔无本买卖。</br>钓鱼台。</br>林逸正在跟古绘梦有一搭没一搭的扯着闲篇，忽然空间通道打开，随即便见韩长史从中走了出来.</br>韩长史二话不说直接将规则清单递到林逸手上。</br>先生，这是根据您的要求，我替您从九州通行抄底收购的人为规则，总共三十条，您过目。林逸闻言大喜:“三十条?这么多?“</br>此前在他的预想中，就算直接将整个京海飞地给卖掉，顶了天也就能换回来十条人为规则，这是极限</br>毕竟依照他的经验，哪怕以他手头这三条人为规则的情况来推算，只要维护正常，基本上每隔一个季度就能有三四千气运的分红。</br>即便赵凤此前跟他说过，人为规则也跟人类一样，有着生命周期。</br>就算方方面面维护得再好，只要生命周期到了，它就会进入到不可逆的规则凋零阶段，直至彻底崩溃可即便如此，蛇神秘境规则也好，两条通天大阵规则也好，如果没有个三十万气运，林选是绝对不会出手的。</br>哪怕现在因为规则大劫的缘故，几乎所有人为规则的价值，都在疯狂跳水，可在林逸看来，能够平均三万气运抄底就已经是血赚了。</br>万万没想到，人为规则如今的行情远比他预想的，还要更加夸张</br>不过随即，林逸不禁狂喜。</br>只要他能捏稳这三十条人为规则，等到规则大劫过去，价值将直接从三十万气运，直接百倍暴涨到三千万气运!</br>饶是以他今时今日的定性，一想到那等场面，也都不禁有些手脚发抖!</br>要知道，哪怕是站在内王庭顶层的七大王府，以韩王府为例，也都未必有这么庞大的资产!</br>毫不夸张的说，这个计划一旦成功，林逸将会一跃成为内王庭的顶级巨鳄。</br>手头真要有了三千万气运，就算他一个从未踏足过内王庭的素人，也都能够直接插手内王庭的大局当然，身为这个计划的实际参与者，韩长史是无法跟</br></br>他感同身受的。</br>恰恰相反，韩长史反而小心翼翼的提醒道:“先生，这三十条人为规则眼下确实已算是抄底，可按照这个行情下去，它们的价格极有可能还会进一步下探。</br>“据我所知，现在还有一批赌徒在收购，若是我来操作，说不定还能赚一笔，可以落袋为安。</br>《第11123章</br>林逸笑了笑:“谢谢你的一番好意，不过我也是个赌徒，既然都已经押好注了，那就等开盘再说，输赢我都认。"</br>韩长史欲言又止，最终化为一声苦笑:“既然先生已经下定决心，那我就祝先生旗开得胜!““谢你吉言。"</br>林逸随即请韩长史吃了顿饭。</br>韩长史本就肩负着跟林逸处好关系的任务，自然不会不赏脸，觥筹交错之间，主动跟林逸说了内王庭的当今格局。</br>意思很明确，就是让林逸认清楚谁是敌人，谁是朋友。</br>而这也正是林逸需要的。</br>既然接下来注定要一脚踩进内王庭，他就必须做好相关的种种准备，以后如何破局，如何立足，该打压谁该拉拢谁，都必须有一套明确的预案。</br>唯有这样，才不至于一脚踩空，进退维谷</br>诚然，仅靠这一顿饭得到的信息，远远还算不上全面，尤其这还是韩长史的一家之言，受立场所限难免有偏颇之处。</br>不过对于林逸来说，却也已经是收获巨大</br>至于那些暂时无法确定的信息，他还可以找赵凤去验证。</br>按照韩长史的说法，韩王府与赵王府的关系不算好也不算坏，彼此可算是中立，正好进行多方验证。</br>宾主尽欢，将韩长史送走后，林逸忙不迭打开了前往陆上神国的通道。</br>无他，手上捏着整整三十三条人为规则，这件事情他必须跟关正玄好好通个气</br>否财方一关正玄那头掉链子，那可就玩笑开大了。</br>事实丝毫不出林逸所料。</br>看着林逸手上的人为规则清单，饶是关正玄也都不禁一阵懵逼</br>好半响，关正玄抽了抽眼角:“这些都是你弄来的?你小子，搞事情的能耐是真不小啊。</br>林逸嘿嘿赔笑道:“关老，我这也是为了卧底任务啊。"</br>老夫可不记得给你的任务里有这么一条。"</br>关正玄无语扶额:“你如果只是自己折腾几条人为规则，我这边还能睁一只眼闭一只</br></br>眼，你这一下子弄出三十三条，你当诸神一致定下来的规则封杀是小孩过家家呢?”</br>说实话，这也就是林逸，因为之前的直达天听，在他这里有着不同寻常的地位</br>要是换做其他手下，关正玄早就劈头盖脸，甚至都要重启内部审查了。</br>林逸一本正经道:“诸神一致决定的事情，那自然不是小孩过家家，但是关老，诸神为什么要搞出这么大阵仗，归根结底不还是为了打压内王庭么?“</br>“我弄这些人为规则，就是为了更好的打入内王庭内部，进入他们的权力中心!</br>关老本来不以为意，闻言顿时来了兴致:“怎么个进入权力中心，你说说看。"</br>林逸解释道:“我手里的这三十三条人为规则，一旦等到诸神封杀掉其他规则，到时候必定价值暴涨百倍以上，毕竟物以稀为贵。"</br>关正玄点点头:“说下去。”林逸继续道:“到那个时候，我手头就有了足够的气运资本，可以借此来撬动内王庭的权力格局，比如可以从七大王府入手。”林逸当即将之前跟韩王府的种种接触，事无巨细全都说了一遍。</br>]]></description><pubDate>Tue, 12 Sep 2023 14:12:45 +0000</pubDate></item><item><title>第11120章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10032220.html</link><description><![CDATA[作为秦王府的对手，韩王府想靠自己的力量正面抗衡，那绝对是痴人说梦</br>硬要说的话，唯一的机会就是秦王府自己内乱。诸子夺嫡，就是最大的内乱源头，而这其中身为次子且毫不掩饰自己野心的秦亥，无疑是最大的不稳定因素。</br>片刻，秦亥忽然嗤笑出声:"韩长史果然是个有眼光的人，不过我们秦王府的事情，阁下还是少掺合为妙，要不然引火烧身，韩长史可未必能承受得起。"</br>韩长史笑了:“彼此彼此。”</br>一旁的九州通行管事听得冷汗淋漓。</br>一上来就这么火药味十足，万一两人一言不合直接当场开干，他和九州通行都得跟着倒大霉</br>好在，秦亥张扬归张扬，却也知道分寸</br>这位秦王府二公子自顾点了根雪茄，大摇大摆的躺在沙发上，伸手示意韩长史入座。1</br>“韩长史在这个时候来我九州通行，听说还要抵押京海飞地，真是惠卖爷田不心疼啊。"</br>言语之中，毫不掩饰奚落。</br>如今林逸才是京海飞地的主人，这一点他心知肚明，照他的说法，林逸就是那个爷，而韩长史就是那个患。 1</br>韩长史笑了笑，自然不会因为这么低级的挑拨就生出什么情绪，淡笑着回道:“上门是客，二公子既然坐镇九州通行，你现在的一言一行都代表着整个九州通行，这样显得很不专业啊。"</br>说话的同时，拿出了林逸给他的世界钥匙，放在面前的桌子上。</br>秦亥的表情顿时收敛，叼着雪茄幽幽道:“就这么把京海飞地抵押给我，你们就不怕我一口吞了?</br>秦王府再家大业大，也不至于无视一块飞地的份量。</br>尤其对于他秦亥来说，京海飞地的诱惑那可是非同小可，一旦吃到嘴里，足以令他的个人势力飞速暴涨，甚至极有可能直接影响到秦王府未来归属的胜负天平</br>对方此举，相当于主动将一大块肥肉送到了他的嘴边</br>“作为个人，我还是十分相信九州通行的职业操守的。</br>韩长史淡笑自若:“不过若是二公子真的克制不住，那我也求之不得，毕竟用一块京海飞地换掉九州通行的口碑，无论怎么看都是不亏。"</br>九州通行，是秦王府最重要的钱袋子，对于整个秦王府而言有着巨大的战略价值。</br>秦亥真要是这么干了，包括韩王府在内的一干对手，估计做梦都得笑醒。秦亥</br></br>瞬间反应过来:“不仅是我九州通行的口碑，到时候，连带那个林逸也得跟我不死不休，一举两得是吧?”</br>韩长史笑着拱手:“二公子英明。</br>这就是一场实实在在的阳谋。</br>他今天既然坐在这里，就已经算好了方方面面，要是连这点事情都办不妥，那他也就不配坐韩王府二号人物的位置了。</br>第11120章</br>想明白这一切，秦亥顿时有种无奈的感觉。</br>他一向不怎么看得上韩王府，但哪怕只是一个不怎么显山露水的韩长史，就不是他能轻松对付的。</br>秦亥瞥了对方一眼:“准备抵押多少气运?“</br>韩长史淡淡回答:“三十万。”1</br>秦亥顿时被烟呛到，看白痴一样看着他:“你怎么不去抢啊?“</br>以京海飞地的整体价值，三十万道气运倒也并非不值，可那是正常买卖的价格，而韩长史现在替林逸做的，只是抵押。</br>按照内王庭的一贯行情，任何抵押品的价值都是要打一个大折扣的。</br>想用一块京海飞地抵押三十万道气运，除非动用某些特殊关系，否则纯靠市场行情，难度极大.</br>韩长史从容道:“二公子不妨再听听林逸先生想用这三十万道气运做些什么?”</br>秦亥抬了抬眼皮:“说说看，本公子确实有点好奇，他一个没见过大世面的边缘野修，到底能有多少见</br>识。韩长史淡淡道:“按照林逸先生的要求，抵押得到的三十万道气运，将会全部用来收购人为规则，这方面，九州通行是强项，我们也就一事不烦二主了。</br>“收购人为规则?他想在这个时候抄底?“</br>秦亥顿时眼睛亮了。</br>如果只是单纯的抵押，那自然没什么搞头，可如果同时接下其收购人为规则的业务，这里面的操作空间可就大得多了。</br>只要操作得好，油水绝对不少。</br>韩长史正色道:“怎么样?二公子可有兴趣?“</br>九州通行是内王庭最大的人为规则交易平台，如果不是林逸点名要抄底收购人为规则，他其实还有许多其他的选择，未必就一定要过来与虎谋皮</br>但既然林逸这么要求了，韩长史也只能照办。</br>当然，他也可以去找其他小型平台，亦或者跟那些人为规则的卖家一对一接触。</br>只是那样一来，费时费力不说，就算达成交</br></br>易了也未必可靠，万一人家留下点什么后门，那就是妥妥的隐患。</br>反观九州通行，虽然是秦王府的产业，但在这方面的业务能力绝对过硬</br>"好啊，既然你们这么有诚意，本公子不答应都说不过去了。”</br>秦亥当即爽快点头，但随即补充道:"不过有一点，既然在我们这里抵押，那么收购人为规则的相关事宜，就要交由我们全权运作，这点没问题吧?“</br>韩长史微微点头:“没问题，专业的事情交给专业的人做，不过在下既然受林逸先生的委托，自然要对他负责，最后的人为规则清单价目需要我来拍板。</br>秦亥笑着摊了摊手:“可以，韩长史去贵宾区喝喝茶，本公子这就找人安排手续，特事特办。</br>“那在下就等着二公子的好消息了。"</br>韩长史在管事陪同下起身出门。</br>目送韩长史背影离去，秦亥的脸色瞬间冷了下来，打了个响指，当即另有两个管事近前。</br>秦亥吩咐道:“你们去打包一份人为规则，总价值在三十万道气运，记住，我们只给垃圾规则，任何有机会挺过这次大劫的人为规则，一条都不给!”3作为内王庭最大的人为规则交易平台，对于目前市面上已知的人为规则进行评级，向来是九州通行的核心业务之一。</br>]]></description><pubDate>Tue, 12 Sep 2023 07:12:40 +0000</pubDate></item><item><title>第11121章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10032221.html</link><description><![CDATA[般而言，市面上的优质人为规则都符合一个共性。</br>低投入，高回报，且前景稳定。</br>不过随着大劫临近，所有的优质人为规则都必须再加上一条，有机会入选百子计划!</br>一旦与百子计划无缘，就意味着大劫一来就必然灰飞烟灭，那么无论市面价格多低，都注定是打水漂的垃圾规则。</br>当然，至少在对外宣传口径中，所有的人为规则哪怕不能入选百子计划，最终还是有一定的机会逃过一劫的。</br>否则，这些人为规则的价格将会跳水更加彻底，进而沦为彻头彻尾的垃圾。</br>在秦亥这种高层人士眼中，这纯粹就是骗傻子的话，谁信谁傻</br>这种时候林逸居然主动送上门来，甚至还不惜抵押掉整个京海飞地，这尼玛妥妥就是天底下最大的二傻子!</br>在秦亥看来，林逸此举就是变相将京海飞地拱手相让，他要是不满怀感激的接下来，那简直都对不起老天爷的特别关照!</br>等到大劫一过，所有的垃圾规则都将被清空，林逸绝对拿不出三十万气运还款</br>到时候他秦亥便能借机吞下京海飞地。</br>合情，合理，合法!</br>刻钟后，两位管事便将一份规则清单送到了秦亥面前。公子，按照您的要求，这里总共有三十条垃圾规则，总价刚好三十万气运，请您过目正常情况下，哪怕是那些小规模的人为规则，市场价也至少在三万气运，但凡稍微上得了台面的，更是动辄五六万，甚至十数万。</br>如今打包出来的三十条人为规则，均价只有堪堪一万气运，放在以往根本难以想象</br>没办法，这就是大劫的威力。</br>秦亥一边翻看，一边戏谑道:“你们这是帮林逸捡了好大一个便宜啊，三十万气运抄底三十条人为规则，这么好的事情天底下哪找去?“</br>两位管事赔笑附和:“我们可都是用了十二分的心，这些规则都是跳水最严重的规则，以前估值那可都是百倍以上，这位林逸先生能捡到这么大的便宜，确实得好好谢谢我们。”</br>秦亥哈哈大笑:“你们俩也不是好东西，把人这么往死里坑可不太好，以后收敛一点。"</br>跳水越是严重，就意味着扛过大劫的可能性越低。</br>无论从哪个角度看，这三十条垃圾规则都已是被判了死刑，哪怕一丁点的生还机会都没有。</br>换而言之，这些是真正的垃圾。</br></br>翻到一半，秦亥挑了挑眉道:“这几条快到收益周期了，都给我换掉，蚊子再小那也是肉啊，人家林逸先生是大财主，你们给他这点蚊子肉是恶心他呢?“</br>所有人为规则都有收益周期，短则数月长则数年，收益周期一到，就意味着会有气运分红。</br>显然，这种好事秦亥是不会留给林逸的。</br>《第11121章</br>这一波下去，他要的就是林逸血本无归!</br>两位管事当即忙不迭照办。</br>等到再次换了几条一点油水都不会再有的垃圾规则上来，秦亥这才满意的点了点头:"很好，这才像是大礼包的样子，要不然就显得我们九州通行不会做人了。</br>“去，把韩长史找来。"</br>结果，韩长史这边刚刚过来，另有一个长发及腰的潇洒公子不请而入，直接冲了进来。</br>见到秦亥在场，长发公子明显一愣，气焰立马降了一截:“秦二少，怎么是你在这里啊?</br>秦亥笑了笑:“这是我秦王府的产业，本公子出现在这里有什么奇怪的? 倒是你楚三少，怎么有空来我九州通行啊?“</br>此人是楚王第三子，楚歇。</br>七大王府之中，唯独楚王府跟秦王府走得最近，两家彼此联姻，算是同一个小圈子.</br>楚歇撇了撇嘴道:“我这不是想来收购几条人为规则嘛，没想到刚看上几条，全给你家管事拿走了，哪有你们这么做生意的?“</br>秦亥立马反应过来:“你也想捡漏?“</br>以楚歇的背景，倒是真有机会捡漏</br>毕竟楚王府是有能力安插人为规则进入百子计划的，他这边抄底几条人为规则，只要能够说动他家老子，将其安插进入百子计划，一转手那就是几百倍的利润!</br>楚歇连忙道:“秦二少，咱们兄弟一场，这事儿你可得帮我。"</br>秦亥皱眉:“你换几条别的。"</br>楚歇一一脸不服:“凭什么换别的? 那可是我花了好大心思，精心挑选出来的，而且是我先看的，凭什么让给别人?”</br>秦亥不耐烦的摆了摆手:“让你换你就换，哪那么多废话。</br>楚歇愕然。</br>在他们这个小圈子里，他的身份虽然不如秦亥，但彼此没有利益冲突，秦亥平常也不至于这么不给他面子啊。</br>“不是，秦二少我要是有什么地方得罪了你就直说，你我两家好歹也是姻亲</br></br>，没必要搞这么难看吧?</br>楚歇顿时也是脾气上头。</br>为</br>他的地位确实不如秦亥，可不管怎么说那也是有头有脸的人物，真要论起来，比起秦亥他也并不差太</br>更何况上门是客，他是来做生意的，无论从哪个角度，秦亥都不该是这副态度。</br>殊不知，秦亥这一波还真是为他好，纯纯的只坑外人不坑自己人虽说这些垃圾规则如果被楚歇买回去，确实有一定的机会被塞进百子计划，但以楚歇在楚王府的影响力，成功率还真是不大。</br>毕竟，百子计划可是整个内王庭的重中之重，真正万众瞩目的焦点。</br>其中的每一个规则名额，都是绝对的价值连城。</br>只要那些真正影响力巨大，堪称基石的超级人为规则，才能入选其中</br>楚王府虽然实力极强，即便在七大王府之中也属上流，在这件事上有着不小的话语权，但即便如此也不可能随随便便给楚歇内部名额。</br>毕竟他只是楚王第三子，而不是公认的楚王府世子</br>换句话说，楚歇借此机会赚取百倍利润的想法挺好，可真正实践成功的可能性，微乎其微秦支这一波，其实是在帮他提前止损。</br>]]></description><pubDate>Tue, 12 Sep 2023 07:12:04 +0000</pubDate></item><item><title>第11118章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10008012.html</link><description><![CDATA[无他，现在韩王府的局势实在说不上好。</br>他带着这么一众核心战力倾巢而出，后方空虚之下，时间一长难保不出什么乱子。</br>若非如此，韩王面对林逸也不会这么如饥似渴。</br>正常情况下，哪怕林逸真是武侯武无敌那种级别的存在，各方固然会争先恐后送出橄榄枝，但像韩王这种级别的大佬，绝不会把姿态摆得这么低。</br>毕竟再怎么说，那可是七王啊，公认站在内王庭塔尖的大人物啊</br>韩王一走，林逸这边却也没有闲着。</br>如今京海飞地已经从里到外，正式成为了他的地盘，对于这块地盘上盘根错节的种种势力，自然要进行一番深度清理。</br>多。</br>也就是京海飞地与陆上神国之间通道不畅，否则林逸只需从埋骨地调一部分骨干过来，事情会简单很</br>反观现在，他身边能够信任的人勉强算两个。</br>一个古绘梦，一个马小竹。</br>后者实力有限撑不起场面，无法独当一面，前者实力倒是不俗，可问题是，这丫从头到尾就是一副嗑瓜子看戏的咸鱼心态，让她帮忙看个家还行，真要让她任劳任怨去干那些脏活累活，妥妥是想瞎了心。1</br>没办法，林逸只能亲力亲为。</br>不过好在，林逸手头至少还有万蛇、霸下和灾兽雍和可供驱使，更重要的是，他借鉴秦王的王命分身，弄出了一票伪王命分身。单神之一个个拉出来，这些分身的质量自然远不如王命分身，但相比起林逸以往的那些分身，却是已经</br>有了质的飞跃。2</br>这票分身如果扔到内王庭，自然翻不起半点水花</br>可是在京海飞地这一亩三分地，再加上三兽这样的超级打手，足以横推一切本士地头蛇。</br>接下来的三个月，对于京海飞地的一众野心家们来说，无疑是噩梦一般的三个月。</br>他们之中的许多人，原本或多或少都搭上了韩王府的线。</br>然而现在，韩王为了拉拢林逸，连整个京海飞地都主动拱手相让了，更何况是底下这群从来没有入过他法眼的喽啊?</br>关键是，这帮野心家们被无情抛弃了，却还不自知。</br>最终导致的结果便是，被林逸的分身和三兽整整齐齐给犁了一遍，一个都没落下</br>京海飞地原本盘根错节的权力架构，全部推倒重来，进而牢牢打上了林逸的烙印。</br></br></br>这其中，自是几家欢喜几家愁。</br>曹霆手段之下，自然也少不了各种怨气</br>不过，林逸却是来者不拒。</br>别忘了，他可是憋着在新世界将亡灵种族发扬光大，缺的就是这类负能量怨气。</br>如今京海飞地从里到外全方位掌控，林逸正好可以借助里世界的掩护，将这些怨气源源不断送入新世</br>《第11118章</br>界之中，成为滋养亡灵种族的养分，与此同时还能减少京海飞地的怨气，进而减少大规模纷争，妥妥一举两得。</br>一旦亡灵种族成型，就是林逸下一波实力暴涨的契机。</br>此外，打磨完美境界的事林逸也没有落下。</br>只要下一波气运分红到位，就可以扣响完美境界的大门，一切都在有条不亲的推进。</br>与此同时，内王庭。</br>向备受瞩目的秦王，突然选择闭关。紧接着便有小道消息传出，秦王这次是损失了王命分身，受到了王命反噬，不得不进行闭关压制。毕竟王命分身不同于普通分身，那可是跟本尊一起共享命运的存在，实力固然强大，可一旦反噬起来，那也是非同小可。</br>消息一出，各方哗然。</br>当代秦王实力之强，在内王庭主流舆论的评价中，那可是至强者的热门人选。2</br>从其上位以来，从来就没听说他吃过什么亏，没想到突然就折了王命分身，这可是天大的新闻!</br>很快，林逸的名字进入各方视线。</br>在此之前，因为韩王府、齐王府和赵王府的推崇，再加上周天子隔空宣布林逸为天子门生，林逸的名字在内王庭的上层小圈子内，已然有了一定的知名度</br>这次事件一出，更是迅速进入主流各方视野。</br>无论他用了什么手段，能够弄掉秦王的王命分身，单单这一项，就足以证明这是一个实实在在的狠</br>人!</br>众人之中，最为惊讶的不是别人，而是武侯武无敌。作为内王庭中唯一一个跟林逸正经交过手的人物，要说对于林逸的实力评价，他绝对是最有发言权的那个人。</br>在他看来，林逸身上虽然有些蹊跷之处，但要说真正实力，其实也就那样。</br>即便实力爆发，也就勉强摸到普通王权强者的门槛，这样的货色能够打掉秦王的王命分身，简直天方夜谭。</br>可坊间消息传得有鼻子有眼，尤其结合秦王府和韩王府的反</br></br>应，这件事的可信度极高</br>武无敌一阵纳闷。</br>“难道本侯真的看走了眼?</br>没人比他更清楚秦王的含金量，一个王命分身，足以令内王庭九成九的王权强者都抬不起头来，居然就这么被林逸给解决了?</br>消息传到周天子耳中，这位当朝天子，内王庭名义上的第一人，更是兴奋得抚掌而起挥退左右，四下无人，周天子低笑出声:“秦王啊秦王，你也有今天。”</br>他是周天子没错，在内王庭的权力构架中，他确实就是内王庭独一无二的天下共主</br>但问题是，如今的权力早已被七王架空</br>真要论起实权，他这个天下共主的周天子，甚至还比不上如今七王之中势力最弱的韩王。</br>如果按照正常的节奏发展下去，他一辈子都不可能挣脱七王的控制，哪怕一直到死，他都只能做一个老老实实的傀儡天子，别想掀起任何实质性的风浪。</br>若不是还有武侯这样一批中坚力量在顶着他，他甚至连能不能坐稳这个傀儡天子的位置，都是一个末知数。</br>也正因此，对于林逸这种新冒头的在野高手，他会如此感兴趣</br>无他，其他像样的王权强者，根本落不到他这位周天子的手里。</br>如令，林逸居然干掉了秦王的王命分身，实可谓石破天惊!</br>]]></description><pubDate>Mon, 11 Sep 2023 05:12:47 +0000</pubDate></item><item><title>第11119章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10008013.html</link><description><![CDATA[无论实力还是能力，评价一句人中龙凤，都是丝毫不为过。</br>可令秦斯人头疼的地方也正在于此。</br>对于秦王府这样的超级势力，怕的不是这些潜在继承人太过平庸，恰恰相反，就怕他们太过出挑，太会折腾!</br>正如眼下，秦亥一出关就去了九州通行，接管主事大权。</br>九州通行乃是由秦王府和数家豪富势力，一同出资创建的超级商行，业务覆盖范围极广，无论摩下资本规模还是市场口碑，都在内王庭独占鳌头，难逢敌手。</br>对于秦王府整个势力体系来说，九州通行的价值，远远超出六大飞地。1</br>正常情况下，自然没人敢擅自染指，哪怕他是秦王的亲儿子也没这个胆子</br>可唯独秦支例外。</br>这个胆子他不仅有，而且很大。</br>最关键的是，秦王曾在一次酒会中夸他是千里驹，许他府内府外，便宜行事</br>这本只是酒酣之时的一句戏言，可如今秦亥手持鸡毛当令箭，强行插手九州通行，秦斯人一时间还真不知该怎么处置。</br>无奈之下，秦斯人只能找到秦老。</br>秦老闻言大笑:“小孩子既然想要折腾，那就由他折腾去，等他弄出个烂摊子，我们再去收拾也不迟</br>阿。</br>秦斯人一阵为难:“可九州通行至关重要，二公子一旦插手，万一坏事，说不定会影响大局。</br>“影响大局就影响大局，有我们这帮老家伙在，总不至于连给他擦个屁股都擦不利索。”</br>见秦斯人还在皱眉，秦老压低声音道:"秦亥若不折腾，我们怎么看得出来他到底能否担当士任?与其等着以后夺嫡，不如先借此机会看清楚他的成色，方便大王做出判断。</br>秦斯人顿时恍然:“明白了。"</br>九州通行。</br>因为秦王府的默许授意，秦亥顺利拿到了大权，而他要做的第一件事，就是借助九州通行的雄厚资源，为自己培养羽翼。</br>如此明目张胆的假公济私，九州通行上下全都看在眼里，却没有一人站出来反对。</br>无他，他们实在招惹不起秦亥。</br>“林逸?他要抵押京海飞地?“</br>秦亥接到管事汇报，顿时来了兴致。</br>他假公济私是一回事，也从来没想过隐瞒秦王府，他很确信，以自家父王的作风，就算知道了也绝不会管，但这不代表他就只会</br></br>假公济私。</br>林逸刚刚折了秦王的王命分身，他要是能够在对方身上找回场子，那就是大功一件</br>即便秦王，也会高看他一眼。</br>“有点意思，你让他过来，此事本公子亲自过问。</br>秦亥当即将人让了进来。</br>《第11119章</br>无论实力还是能力，评价一句人中龙凤，都是丝毫不为过。</br>可令秦斯人头疼的地方也正在于此。</br>对于秦王府这样的超级势力，怕的不是这些潜在继承人太过平庸，恰恰相反，就怕他们太过出挑，太会折腾!</br>正如眼下，秦亥一出关就去了九州通行，接管主事大权。</br>九州通行乃是由秦王府和数家豪富势力，一同出资创建的超级商行，业务覆盖范围极广，无论摩下资本规模还是市场口碑，都在内王庭独占鳌头，难逢敌手。</br>对于秦王府整个势力体系来说，九州通行的价值，远远超出六大飞地。1</br>正常情况下，自然没人敢擅自染指，哪怕他是秦王的亲儿子也没这个胆子</br>可唯独秦支例外。</br>这个胆子他不仅有，而且很大。</br>最关键的是，秦王曾在一次酒会中夸他是千里驹，许他府内府外，便宜行事</br>这本只是酒酣之时的一句戏言，可如今秦亥手持鸡毛当令箭，强行插手九州通行，秦斯人一时间还真不知该怎么处置。</br>无奈之下，秦斯人只能找到秦老。</br>秦老闻言大笑:“小孩子既然想要折腾，那就由他折腾去，等他弄出个烂摊子，我们再去收拾也不迟</br>阿。</br>秦斯人一阵为难:“可九州通行至关重要，二公子一旦插手，万一坏事，说不定会影响大局。</br>“影响大局就影响大局，有我们这帮老家伙在，总不至于连给他擦个屁股都擦不利索。”</br>见秦斯人还在皱眉，秦老压低声音道:"秦亥若不折腾，我们怎么看得出来他到底能否担当士任?与其等着以后夺嫡，不如先借此机会看清楚他的成色，方便大王做出判断。</br>秦斯人顿时恍然:“明白了。"</br>九州通行。</br>因为秦王府的默许授意，秦亥顺利拿到了大权，而他要做的第一件事，就是借助九州通行的雄厚资源，为自己培养羽翼。</br>如此明目张胆的假公济私，九州通行上下全都看在眼里，却没</br></br>有一人站出来反对。</br>无他，他们实在招惹不起秦亥。</br>“林逸?他要抵押京海飞地?“</br>秦亥接到管事汇报，顿时来了兴致。</br>他假公济私是一回事，也从来没想过隐瞒秦王府，他很确信，以自家父王的作风，就算知道了也绝不会管，但这不代表他就只会假公济私。</br>林逸刚刚折了秦王的王命分身，他要是能够在对方身上找回场子，那就是大功一件</br>即便秦王，也会高看他一眼。</br>“有点意思，你让他过来，此事本公子亲自过问。</br>秦亥当即将人让了进来。</br>不过等看到来人之后，却是不由一愣。</br>来人不是林逸，而是韩长史。</br>秦亥的表情不禁变得愈发古怪，他目前虽然还无法进入秦王府的决策层，但韩王府是他秦王府如今的重点攻略目标，这一点他可是一清二楚的。</br>尤其在韩首这个高级间谍曝光之后，这都已经变成了明牌。</br>彼此到底是怎么想的，各自心知肚明。</br>在这种情况下，韩长史身为韩王府的二号人物，居然还主动来九州通行谈合作，无论怎么看都令人诧</br>异</br>“原来是韩长史，难得的稀客啊。”</br>秦亥大笑着起身相迎。</br>不管怎么样，对方都是韩王府二号人物，地位不在他这位秦王府公子之下，哪怕只是单纯为了装装样子，他也必须摆足姿态。</br>要不然就该有人说他秦王府没有家教了。</br>韩长史笑着拱了拱手:“二公子坐镇九州通行，看这架势，以后秦王府的重担是要交到二公子的肩上了?"</br>秦亥眼皮一沉。</br>这话的挑拨意味他不用鼻子都闻得出来。</br>]]></description><pubDate>Mon, 11 Sep 2023 04:15:25 +0000</pubDate></item><item><title>第11116章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9979143.html</link><description><![CDATA[毫不夸张的说，今日事迹一旦传开，林逸的大名将会响彻整个内王庭!</br>这可是踩着当代秦王上位啊。</br>含金量之高，妥妥是内王庭顶流。</br>所以无论如何，他今天都必须将林逸绑上自家的战船，若是因为韩戒嗔的冒犯，令林逸生出芥蒂，韩王绝对会毫不犹豫亲手打死这个世子!</br>毕竟，他儿子多的是，这个没了还可以换一个。</br>反观林逸这个级别的高手，尤其还是没有被各大王府拉拢的在野高手，一旦错过了这个村，以后可就真的没有这个店了。</br>林逸见状连忙劝道:“可以了，我刚才就说过，世子是受了奸人蛊惑，他也是受害人，我不怪他。"</br>"多谢先生宽宏大量!”</br>韩王闻言一喜，随即又踢了韩戒嗔一脚:“扶不上墙的东西，还不谢过林逸先生?“</br>韩戒嗔硬着头皮，只能再度向林逸行礼致谢。</br>韩王这才放过他，跟踹野狗一样一脚将其踹到一旁，满脸堆笑对林逸道:"一直想见先生一面，今日总算得见高贤，刚才之事虽是误会，但终归还是我们失礼了，一点小小心意，还请先生不吝笑纳。”</br>说着，递过一张契约。</br>林逸眼皮一跳。</br>这份契约不是其他，正是京海飞地的归属凭证。</br>诚然，如今京海飞地的主导权已经落在林逸手上，除非他主动让出，亦或者将他本人打倒，否则谁也</br>无法抢走。</br>但主导权是一回事，别人认不认是另一回事。</br>六大飞地，本质都属于内王庭辖下，因为种种原因，最终分封给了各大王府。1</br>林逸如果想要成为京海飞地名正言顺的主人，就必须获得内王庭的认可，这一关是无论如何都绕不过去的。</br>否则，即便他坐拥京海飞地主导权，也会留下巨大的隐患。</br>现在韩王送出内王庭发布的契约，相当于主动送出房本，连带过户手续也都给林逸一起办了。</br>无论从哪个角度，这都是一份了不得的厚礼。</br>韩王这是真的下本了。</br>林逸并没有直接接过来，反而道:“无功不受禄，韩王如此大礼，我可有些受不起啊。"</br>"先生多虑了，这不是大礼，而是本王的赔礼。”</br>韩王满面诚恳:"若是先生不收，那就说明还是心有芥蒂，本王教子</br></br>不严，实在过意不去，那样的话本王不得已只能杀子谢罪了。”</br>此话一出，韩戒嗔顿时惊恐不已。</br>今天之前，哪怕犯下天大的事情，他也不觉得韩王会真的对自己下死手，毕竟他可是世子.</br>《第11116章</br>但是现在，杀子两个字从韩王的嘴里说出来，他是真的毛骨悚然。</br>他一点都不怀疑，为了拉拢林逸，自己这位会说到做到!</br>旁韩长史跟着劝道:“林逸先生，这是我们大王的一番诚心，你还是收下吧。"</br>林逸凝眉片刻，最终点了点头:“那在下就却之不恭了。”</br>见林逸接过契约，韩王大喜，当即表态道:“林逸先生，你这个朋友本王交定了，从今往后，我韩王府愿与林逸先生肝胆相照，任何时候先生有事就是我韩王府有事，必当为先生全力以赴!此话，我韩王府所有王权强者，一同见证!</br>韩长史众人齐声应和:“遵大王令!”</br>林逸顿时就有种上了贼船的感觉。他对内王庭格局了解不多，但基本也能够感受出来，七大王府之中，韩王府必然是属于偏弱的那一。4</br>极有可能，这个弱还不是一般的弱，而是岌岌可危的那种弱。</br>若不然，不会被秦王府这么明目张胆的盯上，对方更不会这么病急乱投医，将自己当成救命稻草.</br>不过事已至此，林逸倒也没有翻脸跳船的打算。</br>韩王府哪怕再弱势，至少对于如今的他来说，依然是一个不折不扣的庞然大物</br>光是韩王带过来的这些王权强者，随便挑出来一个，就不是现在的林逸能够摆平的。</br>更别说其中还有包括韩王本人在内的顶级王权强者。</br>这等人物，除非将其捕获进入新世界，否则以林逸如今的本身实力，就跟面对之前的武侯武无敌一样，根本招惹不起。</br>这种时候他如果退缩，对方一旦心底生疑，那麻烦可就大了</br>与此如此，索性不如顺水推舟。</br>正好借助韩王府的势力，进而撬动内王庭的高端资源，为己所用!</br>想到这里，林逸脑海中顿时冒出一个大胆的念头。</br>似是见林逸反应不够热烈，韩王果断加码，手中随之冒出一张玉卡，递到林逸手中。</br>一点小小心意，还请先生笑纳。”</br>林逸瞥了一眼，随即不禁眼皮一跳。</br></br>这张玉卡里面蕴藏的并不是什么天地灵气，而赫然竟是高度凝聚，已然近乎实质化的气运。2</br>足足两万道气运!</br>这是真正的大手笔。</br>不过林逸随即就压下心动，将玉卡推了回去:"韩王，我收下京海飞地契约就已是厚颜，这要是再拿你两万道气运，那可就真的太过贪得无厌了。”</br>京海飞地契约是顺水人情，收下也就收下了，本身代表不了太多东西</br>可如果拿了这两万道气运，那就彻底拿人手软，以后可就彻底跟韩王府绑死了</br>跟韩王府合作可以，但必须是保留足够自主权的平等合作，而不是直接将自己卖身给韩王府，这是林</br>逸的底线。</br>的。</br>否则别说借助韩王府获取高端资源，一个不小心，分分钟就会被对方拖下深坑，死都不知道怎么死以林逸现在的身板，高深莫测的装装样子还可以，真要一头扎进去，后果不堪设想。韩王自然死活不肯收回。</br>将林逸绑上自家战船，是他当下第一要务，为此别说搭进来两万道气运，就算再翻上一倍，他也在所不惜。</br>彼此你来我往，推拒了数次。</br>林逸忽然话锋一转:“韩王，无功不受禄，这两万道气运我真不能收，不过倒是另外有一个不情之请，希望韩王帮忙。”</br>韩王闻言一愣，当即来了精神:“先生请说，我韩王府必定竭尽全力。"</br>]]></description><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 01:55:03 +0000</pubDate></item><item><title>第11117章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9979144.html</link><description><![CDATA["韩王言重了。"</br>林逸笑了笑道:“我想收购几条人为规则，一时间找不到门路，不知韩王可有合适的替我介绍一下?为规则?“</br>韩王沉吟片刻提醒道:"先生可能有所不知，我们已经得到准确消息，再过不久诸神就会联手封杀人为规则，除非能够入选百子计划进行针对性避险，否则其他所有人为规则，到时都会化为乌有。"</br>"现阶段，所有势力都在竭尽所能抛售人为规则，市面上人为规则的价格确实也在疯狂跳水，许多连原来市价的十分之一，甚至百分之一都不到。”</br>"先生若在这个时候入手，行情上确实是抄底了，可逃不过诸神封杀，最终还是免不了打水漂啊。"</br>这些情况，林逸自然早已猜到</br>能够入选百子计划的人为规则，必然是规模最大的那一批，以他现在的家底自然无法染指。</br>可他背靠关正玄，完全可以去抄底其他人为规则，一旦等到风波过去，他手头的这些人为规则必然疯狂反弹，足以令他身家气运暴涨到一个真正的天文数字!1</br>这是绝佳的发财机会，无论如何都不能错过。</br>走到今天这个层次，林逸已经深刻的认识到，气运是真正的硬通货，以后想要走得更远，手头必须握住海量气运!</br>不仅仅是气运重铸完美境界的十万缺口，以后想要更上一层，必然还有更大的气运缺口。</br>一旦错过眼下这次机会，再想轻轻松松赚取大把气运，可就没那么容易了。</br>林渔正色道:“多谢韩王提醒，不过我还是想赌一赌。"</br>韩王与韩长史相视一眼:“既然先生已经做出决定，那我们也就不再多劝了。”</br>事实上，如今选择赌一把的并不只是林逸一个人。</br>诸神封杀的消息固然已经传得沸沸扬扬，但并不是每一个人都会相信</br>更何况就算诸神真的出手了，也未见得就一定能够封杀掉全部人为规则，说不定百子计划之外，还会留下一些漏网之鱼。</br>别人恐惧我贪婪。</br>这种时候想着抄底捡漏，到时候运气好来个一夜暴富的赌徒，并不是一个两个</br>只不过，他们跟林逸的唯一区别在于，林逸有关正玄这条大粗腿可以帮忙作弊，他们没有。韩长史当即问道:“不知先生想要收购什么样的人为规则，我在这方面有些朋友，应该能帮得上忙。林逸想了想:“我想抄底那些价格跳</br></br>水最严重的人为规则，有多少要多少，不过现在的问题是，我手头没有多少能够直接调用的气运，需要找人借贷。</br>众人不禁面面相觑。</br>这尼玛不就是空手套白狼吗?</br>若不是知道这货刚刚解决掉了秦王的王命分身，实力深不可测，众人这会儿估计直接就得当面骂娘。</br>韩王见状道:“先生需要多少气运，本王一力承担。</br>《第11117章</br>林逸连忙道:"韩王误会了，在下的意思是，我愿意拿京海飞地作为抵押，向专门的机构借贷气运，再用借贷的这笔气运去抄底收购那些跳水的人为规则。</br>我对内王庭的情况不太熟悉，韩王若能派人帮我居中牵线，我便已是感激不尽。"</br>至于其他，实在不做奢求。</br>众人集体沉默。</br>韩王犹豫了一下提醒道:"京海飞地的价值不小，先生一旦拿去抵押掉，再想弄回来可就不容易了。</br>言下之意，自然是不看好林逸的这次冒险。</br>他身为七王之一，掌握的内幕消息远比其他人多，深知诸神接下来的这次全盘封杀绝对不是儿戏，这种时候去抄底人为规则，基本就是妥妥的打水漂。</br>林逸若只是亏掉几万气运，倒也就罢了，可现在直接把整个京海飞地砸进去，他实在不能不劝几句虽说现在京海飞地已经完全送给林逸，可那也不能惠卖爷田不心疼啊。</br>相比起那些人为规则，京海飞地这才是真正的核心资产，而且是永远只会升值的那一种!</br>林逸这番决定，无论从哪个角度看，都是不智。林逸语气坚定:"多谢韩王提醒，不过我已下定决心要搏一搏，最后若是血本无归，我也愿赌服输。"韩王深深看了林逸一眼:“既然先生已经下定决心，那本王就不再多嘴了。长史，先生的事情由你全权负责，务必尽心尽力，替先生将此事办稳妥!”1</br>韩长史连忙答应:“大王放心，先生放心，我一定将此事办得妥妥当当。"</br>林逸大喜，当即递过世界钥匙:“那就多谢了。</br>韩长史连连点头:“都是在下份内之责，先生何必言谢。”韩王伸出一只手:“以后先生有任何事情，一定要与本王联络，我们是朋友，肝胆相照的朋友。"</br>林逸与他击掌一笑:“能与韩王结识，是在下的荣幸。”</br>韩王哈哈大笑:“彼此彼此!”</br>林逸虽然</br></br>没有接受他送的气运，但既然让他帮这个忙，某种程度上就已表现出了信任。</br>这个结果，虽说没有韩王预想中的一步到位那么完美，可只要能够建立起良好的合作关系，他日后自然有大把的机会将林逸拉入己方阵营之中。</br>来日方长。</br>而这，恰恰也正是林逸此举的用意之一</br>韩王府这条线属于意外所得，但既然人家都主动送上来了，那就没有往外推的道理</br>用这种方式不仅能够消除韩王府潜在的敌意，还能达成自己的目标，借机撬动内王庭的高端资源，同时也保留了足够的独立性，不至于直接就被绑死在韩王府的战船上，可谓一举多得。</br>最关键的是，如果这次能够成功，以后就有了足够的气运本钱，许多事情就不需要那么束手束脚了依着韩王的意思，这次与林逸见面大慰平生，他是准备留下来好好摆上一顿庆功宴的，不过在韩长史的劝说下，最终还是跟林逸依依惜别，带着韩王府一众王权强者打道回府。</br>]]></description><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 01:54:05 +0000</pubDate></item><item><title>第11115章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9960018.html</link><description><![CDATA[此时，面对韩王阴沉的目光，韩戒嗔哆哆嗦嗦，只想找条地缝钻进去，躲起来。</br>古绘梦跟个没事人一样，自顾在一旁磕着瓜子，看着热闹。</br>这时，林逸忽然出现。</br>全场齐齐一惊。</br>饶是以韩王的养气功夫，一时都掩饰不住脸上的惊容</br>韩长史众人更是瞠目结舌。</br>来此之前，他们可是明明白白看到林逸被秦王困住的，就算那只是秦王的王命分身，那也是妥妥堪比顶级王权强者的战力!</br>即便换做韩王本人亲自出手，想要收拾掉对方，也至少需要打上几天几夜。</br>可从秦王分身出现到现在，这才过去多久?</br>林逸居然就这么毫发无伤的出来了?</br>韩长史忍不住问道:“林逸先生，秦王的那个王命分身呢?</br>林逸打量了众人一眼，语气寻常的答道:“解决了。"</br>平平淡淡三个字，硬是令韩王众人集体倒抽一口冷气</br>刚刚第一眼现场看到林逸二百九的战力，他们心中还有些猜疑，毕竟之前林逸能够将计就计，从世子韩戒嗔手中反客为主抢走京海飞地的主导权，并不能完全展现林逸的真正实力。</br>可是现在，这点怀疑彻底烟消云散。从这一刻起，林逸在韩王众人的眼中，彻底成为了能与武侯武无敌平起平坐的牲口级存在</br>那可是秦王的王命分身啊，这家伙竟然能在如此之短的时间解决掉，关键本人还毫发无损，这实力得强到什么程度?</br>至于林逸头上显示的战力二百九，不用想，那肯定是这位大神用了某种手段，刻意扮猪吃虎呢。</br>毕竟，蒙蔽战力符探测的手段虽然罕见，但也不是完全没有。</br>到了人家这个层次，能够掌握此类手段，完全在情理之中。</br>林逸目光落在韩王身上:“诸位是?“</br>众人齐齐看向韩午。</br>韩午连忙走出来介绍道:“林逸先生，这是我们韩王府的大王。</br>林逸闻言挑了挑眉，拱手道:“原来是韩王，失敬失敬。”</br>韩王连忙拱手回礼:“久闻林逸先生大名，幸会幸会。</br>林逸不卑不亢的问道:“不知韩王来这里，有何要事?</br>韩王:“</br>开始，他是冲着秦王的王命分身来的，为此不惜做好了跟秦王府全面开片的心理准备</br></br>与此同时，他还存了另外一个心思</br>收回京海飞地。</br>《第11115章</br>京海飞地是他韩王府的核心资产，但凡有一线可能，他身为当代韩王都绝对不会轻易让出去</br>此前承认林逸京海飞地第一人的身份是一回事，将整个京海飞地主导权拱手相让，那完全是另一回</br>他真要轻易认了，妥妥会被子孙后代骂成败家子。</br>故而，这次驾临京海飞地，他一个最核心的意图就是收回京海飞地的主导权。</br>但是现在，面对谈笑自若的林逸，韩王却是犹豫了。</br>在他设想中，林逸如果能从秦王分身的手中活下来，那自然是要拉拢的。</br>可拉拢归拉拢，京海飞地的主导权还是不能给。</br>简单一句话，林逸不配他付出这么大的代价!</br>而现在林逸不仅活了下来，还特么在如此之短的时间内解决掉了秦王分身，这分量可就完全不一样</br>r</br>韩王严重怀疑，如果自己现在对林逸出手，最后就算仗着人多势众把林逸给拿下了，己方也必然死伤惨重。</br>秦王府虎视眈眈的当下，一旦出现这种局面，那就是取死之道。</br>给不给?</br>韩王正在纠结的时候，韩长史站了出来:“我家大王一向敬慕林逸先生，今日此来，是专门为了世子的事向林逸先生赔礼的，世子受了奸人的挑拨蒙蔽，误入歧途，还望林逸先生大人大量，放他一马。"</br>此话一出，韩王也终于不再纠结，出声应和道:“犬子不肖，给先生添麻烦了。”</br>林逸心下悄悄松了口气。</br>亏得对方识相，以对面这般阵容，彼此真要是撕破脸，他这可就真的麻烦了。</br>林逸当即道:“韩王言重了，我已经看出来世子是受了那个女子的蛊惑，他也是此次事件的受害者，到底谁是敌人谁是朋友，这一点我还是拎得清的。“</br>“好，好，先生如此深明大义，本王这就放心了。</br>韩王也是能屈能伸，既然不再跟林逸翻脸，也就等同于默认将京海飞地主导权拱手相让。</br>不仅如此，他还要把姿态做足。</br>逆子过来!”</br>韩王一声冷喝，韩戒嗔只能乖乖上前，结果被其一学摁住天灵盖，而后下一秒，韩戒嗔一身实力全部废除干净，当场沦为废人!</br></br></br>众人齐齐眼皮狂跳。</br>这可是韩王府世子，公认的未来接班人啊，说废就这么废了?</br>看着软软倒下的韩戒嗔，林逸同样吃了一惊。</br>他当然知道上位者心狠手辣，但虎毒尚且不食子，狠辣到对方这个份上的，却是难得一见</br>韩戒嗔虽然没死，但任何一个高等级修炼者被这么废掉，那也跟死差不多了</br>更何况处在他的位置，只会更加生不如死。</br>韩王此举，可不仅仅是废了一个儿子，而且是把这个儿子往死里整</br>《第11115章</br>“逆子!还不给先生道歉!</br>韩王一声冷喝，韩戒嗔不敢违逆，只能强撑着无力的身体，勉力向林逸低头:“对不起，我错了。道歉是这个态度?你把我韩王府的家教当什么了?”</br>韩王一巴掌抽在韩戒嗔的后脑勺:“跪下!重新向林先生道歉!“</br>在场众人纷纷侧目。</br>韩王的用心他们自然看得出来，就是要想方设法平息林逸的不满，为此哪怕牺牲自己的儿子，也是在所不惜。</br>如果是在此之前，林逸虽然有拉拢价值，但还远远不足以令他做到这个份上。</br>可现在，林逸能够如此之短的时间内解决掉秦王的王命分身，在韩王眼中，其展现出来的价值已然凌驾于许多顶级王权强者之上!3</br>关键是，这是板上钉钉的实战战绩，没有半点水分。</br>毕竟，总不可能是秦王不惜耗费血本搭进去一个王命分身，就为了陪林逸演戏吧?</br>]]></description><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 08:14:22 +0000</pubDate></item><item><title>第11114章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9959778.html</link><description><![CDATA[《校花的贴身高手</br>半响，秦王淡漠道:“既然你自以为都已经看透了，那还犹豫什么?“</br>听他这副语气，俨然已是准备认命了。</br>林逸见状嘴角一勾:“你这是激将?“</br>以对方的身份和傲气，哪怕只是一个王命分身，也绝不会这么轻易认命</br>事出反常必有妖。</br>秦王眼神一闪:“照你的说法，只要本王不死，无论如何你都会继续打下去，激不激将有什么区别吗?““确实没什么区别。"</br>林逸当即再度调动力量，对秦王发起必杀一击。</br>果然如他所料，这一次，王者帷幕没有继续出现，天命也有尽时，看来确实已经达到了极致.</br>十方黑电结结实实轰在了秦王的身上。</br>以秦王的防御，根本抵挡不了这等恐怖强度的轰击，没有半点悬念，肉身随之迅速崩溃</br>然而，在肉身湮灭的同时，秦王的眼眸深处却闪过了一丝得意</br>王者帷幕确实已经达到了极致，他这个王命分身，确实也已是必死无疑，从被捕获进入新世界的那一刻起，就已经没有了任何脱身的机会。</br>但是，这不代表他就什么都做不了。</br>九为极致，当王者帷幕的连续庇护次数达到九次，之后虽然无法继续庇护下去，但它会产生一个新的</br>效果。</br>回归王庭。</br>秦王本尊所在的地方，便是王庭。</br>某种程度上，这是堪比规则的内置设定，任何力量都无法阻止。</br>而只要借助王者帷幕回归王庭的机会，秦王便有机会将自己的元神附着其中，一起逃走!</br>王命分身是没办法，今天肯定要交代在这儿了。</br>可只要能够将元神送回去，将他今天在这里的所见所闻带回去，他的目的就达到了</br>只要让秦王本尊知道林逸的身份，那么就算今天将一个王命分身折在这里，最终也绝对不亏。</br>因为，只要被他秦王本尊盯上的东西，从来没有一样能逃脱他的手掌心。</br>从来没有。</br>“林逸，我们很快就会再见的。"</br>眼见已经突破了新世界的壁障，秦王分身元神不禁松了口气，得意大笑</br>结果，一只由世界意志组成的巨手毫无征兆的凭空张开，硬生生将他捞了回来</br>林逸玩味的看</br></br>着他:“事情还没完呢，还没到说再见的时候吧。"</br>秦王:”“</br>此时王者帷幕已经回归王庭，他的肉身也已被毁得干干净净，就只剩下一个毫无还手之力的元神，这下是真的成为砧板上的鱼肉了。</br>《第11114章</br>他怎么也没想到，他在算计林逸的同时，林逸也在算计着他。</br>而且，还留了关键后手。</br>趁着对方震惊的工夫，林逸果断驱使着世界意志侵入对方元神，随即，一大票信息涌入识海。</br>林逸眼睛大亮。</br>这可是一个真正的宝藏啊!</br>对方虽然只是秦王的王命分身，只知道秦王本尊所掌握的部分信息，但即便如此，对于林逸这个一路以来无论什么东西都要靠自己摸索的野路子来说，从其元神中掏出来的这些东西，就已妥妥的无价至宝!</br>其中，就有林逸当下最迫切想要知道的东西，如何修炼完美境界。</br>“气运重铸九次，设下问心局。”1</br>前半句话丝毫不出林逸所料，想要打造完美境界，就必须进行多次的气运重铸，千锤百炼之下将一切的破绽缺陷都给抹除，进而无限趋近于完美。</br>如今从秦王分身的元神这里，总算得到了验证</br>九为极致，果然不假。</br>不过后半句的这个问心局，却是令林逸有些捉摸不透。</br>他当然知道问心的意思，可到底问心局应该怎么设置，是天降问心局，还是需要自己主动去找，并没有一个明确的说法。</br>林逸忍不住怀疑:“难道是分身元神的缘故，他知道的信息残缺不全?</br>这种可能性很大。</br>姜小尚在一旁道:“很多事情都是水到自然渠成，你与其现在纠结这个，还不如先想办法把气运重铸的次数提到九次呢。"</br>林逸无奈摊手:“我倒是想呢，可是巧妇难为无米之炊啊。"</br>他如今连第三次气运重铸都没完，距离九次还差了十万八千里，关键是气运缺口太大，粗略估算将近差了十万道，哪怕他现在手里握着三条人为规则，也都不禁压力山大。</br>这还是他有本钱。</br>否则要是换个没有本钱的主，哪怕知道有这么一条路，那也得生生绝望死</br>十万道气运，多少高手豪杰终其一生，都未必能攒到一万道气运!</br>姜小尚看白痴一样看着他:“</br></br>你脑子没坏吧，完美境界又不需要一次性全部到位，你可以一境一境来呀!你把炼气境重铸九次，才需要多少气运?“</br>林逸:”</br>这还真是他脑子短路了。</br>全部境界一起气运重铸九次，那确实有十万道气运缺口，可如果只是单独重铸一个炼气境，气运缺口可就小得多了。</br>尤其炼气境已经气运重铸了三次，剩下只需再重铸六次即可。</br>满打满算，只要五千七百道气运，完全在林逸的承受范围之内</br>等到下一次蛇神秘境和陆上神国通天大阵的气运分红，就已完全足够，需要等待的时间并不算长。</br>《第11114章</br>这时，林逸忽然心中一动，当即退出新世界，并从京海飞地里世界退了出来。</br>钓鱼台。</br>韩王一行人突然出现，哪怕什么都没做，光是一帮王权强者自带的磅磷气象，便引发末日之景。</br>整个京海飞地，都在他们的威势之下瑟瑟发抖。</br>身为韩王府世子，此刻韩戒嗔却没有半点喜色，反而脸色惨白，如丧考她。</br>他是在素心的怂恿之下，脑子一热偷了京海飞地的世界钥匙跑出来的。</br>如果真的拆穿了林逸的骗子身份，那倒还则罢了，哪怕韩王之后必然也不会饶过他，但他毕竟还占个</br>理字，父子之间就算有些矛盾，只要他姿态摆得足够低，韩王这一关还是有把握过去的。可现在倒好，不仅世界钥匙丢了，他非但没能拆穿林逸的骗子身份，反而变相验证了林逸的成色。一旦林逸真的是武侯级别的存在，而他的所作所为又主动将林逸往对立面推，两罪叠加，韩戒嗔根本不敢想象自己会是个什么下场!</br>]]></description><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 07:11:44 +0000</pubDate></item><item><title>第11112章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9923865.html</link><description><![CDATA[如果韩王府真有实力撑起这个场子，就不至于被人家明目张胆的盯上了。</br>见韩王陷入沉吟，众人齐齐面露忧色。</br>现在选择隐忍，最终的损失不过是京海飞地，重要归重要，但以韩王府的底蕴却也不是承受不起。</br>可如果韩王一个冲动，直接上头跟秦王开篇，那就真的什么都不好说了。</br>以韩王一直以来的隐忍，这种时候，应该不至于被冲昏头脑。</br>然而仅仅一息后，韩王下定决心。</br>!</br>韩长史众人齐齐震惊，不过看着韩王的决绝神色，最终集体将到嘴边的劝阻咽回了肚子里。</br>而就在韩王即将带头走进通道之时，水晶球的画面忽然变成一片空白。</br>众人齐齐一惊:“什么情况?”</br>韩长史眉头一跳:“难道是秦王屏蔽了外界的窥视?“</br>乍听起来，屏蔽外界窥视好像不难，无非就是截断传输信号而已</br>蔽</br>可事实上，水晶球的窥视级别极高，几乎仅次于天道，除了极少数通天手段，一般修炼者根本无从屏</br>不过，秦王显然是有着通天手段的极少数人物，他的王命分身能做到这一步，倒也并不奇怪.</br>不管他做了什么，想就这么把京海飞地拿走，得先问问本王答不答应!”</br>韩王当即迈步走进通道。</br>韩长史和韩午等一众王权强者相视一眼，当即紧随其后</br>这种时候，他们就算有再多的意见也必须憋在肚子里，眼下唯一要做的事情，就是紧跟韩王的步伐，路到底。</br>秦王看着周围的环境，终于意识到了不对劲。</br>“这里不是京海飞地里世界? 到底是什么地方?“</br>这时林逸的声音传来:“欢迎来到我的新世界，没经过你的同意，擅自就把你请进来，倒是有点冒味</br>Ia</br>秦王眼皮一跳。</br>循声看去，前方海面的一叶扁舟之上，林逸淡然背手而立，浑身上下毫发无损。</br>如果不是对于自己的意念有着十足信心，秦王此刻恐怕都得自我怀疑，自己刚刚劈下去的那道黑电到底是真的，还是幻觉?</br>“你的世界?”</br>秦王不由重新打量起了林逸。</br>一开始，他对林逸其实有着不小的兴趣。</br>毕竟吹林逸跟武</br></br>无敌一个级别的人，可不仅来自韩王府，齐王府和赵王府也都有类似的声音.</br>《第11112章</br>这个从未踏足过内王庭，名不见经传的无名小子，在内王庭竟是出乎意料的受到追捧。</br>而他秦王府，众所周知一向是求贤若渴。</br>任何人，无论出身背景，只要有足够的实力和能力，都能成为他秦王的座上宾，都能在他秦王府占据席之地。</br>只可惜，经过刚才的试探，林逸在他面前已经漏了底。</br>区区一个战力二百九的垃圾货色，实在入不了他秦王的眼，这一趟若不是顺带能够捞走京海飞地的主导权，几乎就是白来，突出一个扫兴。</br>万万没想到，居然还有这样的反转。</br>秦王很快反应过来:“你是古神修炼者?“</br>林逸坦然点头:“有见识。”此时对方既然已经身处新世界之中，与外界的一切联系都已隔绝，自然也就没必要再遮遮掩掩了。秦王快速复盘了一遍刚才的所有细节，饶有兴致道:“从本王降临的那一刻起，你就在布局，用你这个新世界来捕获本王?</br>林逸轻笑摇头:“比那更早。"</br>这是实话。</br>他虽然不知道最后会冒出来一尊秦王，但从素心之前的布阵就已预判出来，接下来必有大鱼登场.</br>而这条大鱼的份量，以他眼下二百九的战力是绝对压不住的</br>提前布局，利用新世界捕获对方，自然也就成了唯一的选择</br>得在此之前，他从韩戒嗔手中接过了京海飞地的主导权，在里世界的掩护之下，稍微动用一下新世虽然难免还是有几分冒险的成分，但已经属于是可接受的范畴，问题不大。界</br>秦王点点头:"是块材料，看来本王还真是看走眼了，那好，本王现在给你一个机会，只要你点一下头，本王就许你秦王府顶级王权强者的席位。”</br>古神修炼者的特殊身份，无论走到哪里都是黑夜中的萤火虫</br>虽说以内王庭和诸神的敌对关系，对古神修炼者并没有天然的敌意，某种程度上反而是天然的盟友毕竟是敌人的敌人，不过因为古神修炼者自成体系的特殊性，隐隐之间还是有着几分忌惮。</br>不过对于秦王这个级别的人物来说，古神修炼者的身份，充其量也就是能令他高看一眼，仅此而已14正如眼下，林逸在他眼中确实多了几分招揽价值，但也就仅此而已。</br>林逸露出</br></br>古怪的表情:“你好像一点都不担心自己的安危?“</br>秦王笑了:“这只是本王的一个王命分身，虽说确实比较难得，但没了也就没了，影响不了大局。</br>“更何况，即便这里是你的主场，你也未见得就能奈何本王。"</br>人外有人，天外有天。”</br>即便你是古神修炼者，如果因此高估自己，那也只能徒惹人笑。</br>番话，突出一个淡定。</br>林逸的表情不禁愈发古怪:“阁下好像对古神修炼者这五个字，并没有实质性的了解。"</br>但凡真的了解古神修炼者，被捕获进入到对方的主场世界，就绝不可能还有这样的底气</br>说白了，在新世界这个主场，林逸连诸神都能正面干一仗，何况对方只是秦王的一个王命分身。秦王面露嗤笑:“那本王倒要见识一下了。”</br>说完，指尖散发出十方黑色闪电。</br>瞬息之间，几乎将整个新世界的天空给分割成了数十瓣!</br>十方黑电聚焦的焦点，自然是林逸本人。</br>然而这一次，林逸并没有当场蒸发，只是面带微笑的承受了这一切，最终毫发无损。</br>秦王不由愣住。</br>别看他面上云淡风轻，可刚刚这一下，已经是他这个王命分身的最强一击，理论上就连顶级王权强者都未必能够承受得住。</br>可林逸给出来的反馈，竟是不痛不痒。</br>]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 07:12:23 +0000</pubDate></item><item><title>第11113章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9923866.html</link><description><![CDATA[林逸饶有兴致的咂摸了一下滋味，开口问道:“还能更猛一点吗?没事，我还能承受得住。秦王:"</br>这还打个屁啊!</br>秦王眼中的最后一丝轻视终于彻底收敛起来，在这一刻，对于古神修炼者的份量，他这位高高在上的王者终于有了一个全新的认知。</br>但很可惜，他的这份认知只能局限于他自己，并无法传递给他的本尊。</br>除非他能从新世界逃出去。</br>“这就没了?”</br>林逸略显遗憾的摊了摊手:“既然这样，那就轮到我了。</br>话音落下，林逸的指尖同样冒出十方黑电。</br>秦王眼皮狂跳:“岂有此理!”</br>他怎么也没想到，林逸竟能如此轻而易举的模仿出他的招牌能力，关键看这架势，林逸指尖的黑电甚至比他这个原版还要更加精纯，威力更加无可估量!</br>一时间，秦王心头破天荒生出了几分恐惧。</br>殊不知，林逸能够当面模仿他的十方黑电，完全是仗着新世界主场的加持。</br>在新世界这个主场，林逸就是当之无愧的神明，许多事情只有他想不到，没有他做不到。</br>当然，这也就局限在新世界之内。</br>旦出了新世界范畴，他该是战力二百九，就还是战力二百九</br>迅雷不及掩耳之势，十方黑电便已从秦王身上穿过。</br>嗯?“</br>林逸不由惊咦了一声，对方居然跟自己一样毫发无损，这可就真的有点神奇了</br>哪怕对方战力爆表，可他刚刚这一记十方黑电，相当于对方全力一击的加倍返还，正常哪怕不直接给轰死，也不至于一点杀伤痕迹都留不下吧?</br>面前这个秦王的王命分身，果然是有点东西啊。</br>秦王欣赏着林逸的惊讶表情，威严淡漠道:“本王确实低估了你这个古神修炼者，不过，你好像也小瞧了本王的实力，想用这种儿戏似的照猫画虎就反杀本王，会不会太天真了?“</br>林逸点点头:“真特么淡定。"</br>但凡他心理素质稍微差一点，看对方这副架势，说不定真就被唬住了，进而对自己的新世界主场产生</br>怀疑。</br>说到底，自从新世界创建以来，真正被他捕获进来的对手寥寥无几。</br>虽然说起来，每一个都是逼格极高，可终归经验有限，被对方唬住进而自我怀疑，这也是人之</br></br>常情。</br>然而，林逸没有。</br>林逸紧接着换了个手段，将多种最精纯的规则力量融合一体，再度以雷电的形态平常劈向对方</br>第11113章</br>秦王不闪不避，坦然接了下来。</br>结果依旧毫发无损。</br>秦王淡淡道:“你跟本王有着绝对层次上的差距，无论你再试多少次，结果都是一样的，不信的话，尽可以继续试下去。"</br>“行，那我就再试试。"</br>林逸不信邪，一连又试了七次，每一次都在变换攻击方式，而理论上每一次的攻击强度，都足以轻松将对方灰飞烟灭。</br>可结果是，对方始终安然无恙</br>秦王露出玩味的笑意:“九次了，就算你头再铁，也应该接受现实了吧?“</br>这一次他是由衷的高兴。</br>这里是林逸的新世界主场，林逸确实立于不败之地，这一点从一开始的尝试之后，他就已经确定了。</br>但是同样的，他也一样立于不败之地。</br>九次全力一击，足以令这个认知在林逸的内心深处，变得根深蒂固</br>既然双方回到了同一起跑线，那他就没什么好担心的了。</br>无论林逸的隔绝手段有多无解，只要他在这里，时间一长，他的本尊一定会找过来。</br>到时候，本尊和王命分身联手，无论是杀了林逸还是收服林逸，都不是难事!</br>这时，林逸若有所思的回过味来:"帷幕是吧? 我刚才的所有攻击，都不是你自己接下来的，而是被-层帷幕吸收了，我没说错吧?“</br>秦王顿时脸色微变。</br>他所用的手段，正是王者帷幕!</br>这是天道对于顶级王者的眷顾，帷幕庇佑之下，任何针对王者的攻击都会被完全吸收，影响不到王者本人分毫。</br>刚刚林逸的九次攻击，任何一次真正落在他的身上，都能将一切终结</br>不过，最终还是没能击穿王者帷幕。</br>看来是被我猜中了。”</br>林逸将对方的反应看得一清二楚，轻笑着说道:“据我所知，天底下从来没有无敌的防护，你这个帷幕既然效果如此逆天，那就说明必然有着严格的限制。</br>“如果我没猜错的话，它是有次数限制的。"</br>这下，秦王的脸色终于彻底变了。</br>九次落空，是王者帷幕的极限。</br></br>事实上，王者帷幕的效果固然逆天，但并不是每次都能百分百吸收，它是有概率的。每一次攻击，有五成的概率会被王者帷幕吸收，另外五成的概率，则会落在秦王本人的身上。[从开始到现在，连着九次落空，单从统计学的角度来说，这个概率已经低到了无以复加。</br>气</br>不得不说，身为内王庭的最顶级王者，秦王确实出洪福齐天，连带他的这个王命分身都有着逆天的运</br>但是，九为极致。</br>连续落空次数一旦达到九次，那么接下来的这一次，王者帷幕就必定失效换句话说，秦王手中已经没有了保命底牌。</br>当然，身为一个王命分身，能够在新世界跟林逸纠缠这么长时间，已经算得上是超乎寻常的表现了。</br>半竟在此之前，哪怕是准神级别的存在，到了这里也只有服服帖帖的份。</br>秦王这个王命分身能够撑过九次，已是虽死犹荣。</br>秦王压下震惊，强作镇定道:"你的猜测毫无意义。</br>“你的反驳更加没有意义。”</br>林逸好整以暇的看着对方:"你应该很清楚，既然进来了这里，我就绝不可能再放你离开，古神修炼者的身份在内王庭也许没那么扎眼，可一旦传到神域，那我就一定会成为诸神的眼中钉，这个风险我冒不起，也绝不会冒。”</br>“别说你的帷幕只能让我落空九次，就算九十次，九百次，我也会毫不犹豫跟你死磕下去。”秦王竟无言以对。</br>]]></description><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 07:11:57 +0000</pubDate></item><item><title>第11110章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9902714.html</link><description><![CDATA[至于韩午，这会儿倒是放下心了。</br>从他的角度，林逸只要证明了实力，就能保证他的逼格不掉。</br>至于林逸和韩王府是敌是友，对他来说并不重要。</br>然而，没等韩王府这边有什么动作，此刻京海飞地里世界的情形却是陡然一变</br>林逸毫不意外的看着素心:“看来我没猜错，你才是今天的主角。"</br>韩王府众人齐齐一愣。</br>在他们所有人的眼中，今天这次事件的主角，毫无疑问就是林逸和韩戒嗔。</br>此刻韩戒嗔已经被清理出场，正常来说，事情也就到此结束了。</br>没想到听林逸的口气，这才是刚刚开始。</br>这时手下忽然来报。</br>素心是秦王府的人。</br>只这一句，韩王府气氛便降到了冰点</br>出</br>上次韩首的突然跳反，虽说没有成功，但其造成的恶劣影响直到此刻都萦绕在韩王府的头顶挥之不</br>现在又冒出来一个素心。</br>韩王不禁冷笑出声:“看来人家秦王真是吃定我们韩王府了，诸位，我们被人当成餐桌上的肥肉了，是不是应该反思一下?“众人集体噤声。</br>此时，场中素心却是掩嘴而笑:“阁下太高看我了，我只是一个没什么实力的小女子，连配角都算不上，更称不上什么主角。”</br>林逸扫了里世界一圈:“这么说，你刚才所做的一切小动作，都只是为了给人垫场。</br>素心坦然点头:“可以这么理解。”</br>她从进来开始就在周边布阵，乍看起来是在给韩戒嗔服务，助其掌控京海飞地里世界，并成功将林逸给捕获进来。</br>然而事实上，那只是一个幌子。</br>林逸好奇:“你对那人就这么有自信?“</br>素心的语气毋庸置疑:“我要是对那位都没有信心，天底下就没人能让我有信心了。</br>这么厉害?”</br>林逸咧了咧嘴:“那我现在跑掉来不来得及?</br>素心好笑的看着他:“如果你现在还能跑掉，我刚才岂不是全都白忙活了?</br>有道理，但我还是想试试。”</br>林逸尝试了一番，发现自己虽然已经掌控了京海飞地的里世界，但却无法离开这里</br>他分明已经被对方的阵法锁死。1</br>《第11110章</br></br></br>此时此刻，里世界于他而言就是一个巨大的牢笼，而且恰恰因为他已经掌控了里世界，这个牢笼某种程度上已经跟他融为一体。2</br>林逸无法破开牢笼，正如他无法破开自己</br>素心好整以暇道:“如果我是你，现在就不会徒劳挣扎，而应该省点力气去面对接下来的这位大人物虽然无论怎么省力气，在那位面前始终都是徒劳，但至少有一点，可以让自己显得比较理智一点。"</br>林逸玩味道:“你这么说，就不怕我先拿你开刀?</br>素心头上显示的战力，只有不到两百，林逸哪怕不借助京海飞地里世界的主场优势，也足以轻而易举碾压对方。</br>素心嫣然一笑:“我确实害怕，所以我要先走一步，永别了，林逸先生。”</br>她话还没说完，一道空间牢笼便已在身周浮现，锁死了她所有的出逃角度。</br>林逸一个响指。</br>空间牢笼迅速向里坍塌碾压，转眼便化为虚无，连一丁点起码的残渣都没有剩下</br>林逸神色微沉:“跑得还挺快。”</br>虽然从外面的角度，对方有没有死在里面没有丝毫的差异，但他本人却是感知得清清楚楚</br>素心跑了。</br>这个女人很不简单。</br>虽然明面战力无法对自己构成实质威胁，但其做的每一个动作，每一件事情，无形中都有一种浑然天成的完美意味。</br>上一个令林逸有类似感觉的人，是武侯武无敌。</br>诚舞，两者的实力全然不可同日而语，可至少在这方面，他们是类似的</br>完美境界么"</br>林逸下意识想到了这种可能性。</br>他已经摸索出来，任何一个境界进行足够次数的气运重铸之后，便会无限趋近于完美，最终量变形成质变，成为真正的完美。</br>如今通过跟这个素心的短暂接触，林逸更加确信了这个推测。</br>他几乎可以肯定，对方必然已经将某一个或者某几个境界打磨至完美，其与武侯武无敌最大的差距，在于完美境界的数量还不够多。</br>当然，在最基本的硬实力层面，素心别说跟武无敌相比，即便是跟现在的林逸相比都有着巨大差距</br>完美境界确实可以在某方面给予巨大加成，但还无法完全抹除硬实力层面的悬殊差距。</br>可就算如此，在林逸眼中，这个素心也已经是一个必须引起注意的重点人物</br></br>哪怕正面不行，可只要被她找到合适的机会，依然能够制造巨大的麻烦。</br>正如眼下。</br>林逸身为京海飞地里世界的掌控者，却什么都做不了，只能静静等待对方口中那位大人物的到来</br>两灶香后，一股庞大而异样的力量波动忽然笼罩整个里世界。</br>半空之中，一条黑色巨龙缓缓从裂开的空间中冲出，在其身后，另有七条与它体型一致的巨龙</br>第11110章</br>林逸眼皮一跳，这些可不是什么能量虚影，而是真真正正的龙族!</br>链。</br>然而此刻，这些从远古神话一直到现如今都霸占着食物链最顶端的传奇生物，身上却套着长长的锁</br>八条锁链连接的，是后方一辆前所未见的豪华长车。[2</br>准确的说，那就是一座小型宫殿!</br>林逸彻底惊了。</br>到他今时今日的层次，虽说龙族早已不再那么高不可攀，可用龙族来拉车，而且一下就是八条，这等画面着实是不可想象。</br>宫殿中央，一个伟岸男子端坐主座</br>其身后，龙腾凤舞。</br>看着这个画面，韩王府众人集体震惊失声:“秦王!”</br>韩王脸色更是阴沉出水。</br>素心的身份被挖出来，他们就已猜到秦王府的动作绝不会到此为止，必然还有后续手段但怎么也没想到，秦王竟会亲自出动!</br>韩长史随即反应过来:“不是秦王本尊，是他的王命分身。"</br>韩王沉声道:“王命分身跟本尊也差不多了，本王不得不承认，在胆魄层面，这位秦王是真的不可估量!"</br>王命分身不是一般的分身。</br>]]></description><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 08:16:07 +0000</pubDate></item><item><title>第11111章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9902715.html</link><description><![CDATA[其本质是凝聚了庞大的王位气运，某种程度上无限趋近于本尊。</br>放眼整个内王庭，拥有这等手段的只有八个人，周天子和当代七王，除此之外哪怕实力再强，都无法习得王命分身。</br>秦王此举，跟他本尊亲临已没有什么区别。</br>韩长史叹了口气幽幽道:"秦王这是对林逸志在必得啊，林逸这下能不能顶住，可就真不好说了。"当代七王，毫无疑问都是顶级王权强者，全都是战力爆表的存在</br>而秦王，则是顶级中的顶级。</br>坊间甚至有许多人认为，秦王就是内王庭第一高手!</br>这个说法虽不是主流公认，但也足以说明秦王的强大。</br>众人怎么也没想到，以他秦王之尊，竟会如此煞费苦心，亲自出面对付林逸。</br>如果换做是秦王府其他高手，林逸也许还有一线机会，但如今直接对上秦王的王命分身，那可就真的没有半点悬念了。</br>韩王当即沉声下令:“搭好通道，送本王过去。”</br>众人齐齐一惊。</br>韩长史震惊道:“大王准备亲自出面?“</br>韩王固然也是顶级王权强者，可在普遍认知之中，他是不如秦王的</br>那怕以本尊去面对秦王的王命分身，也难说有五成以上的胜算韩王真要去了，那是真正的冒大险，一旦过程中出现任何意外，对于韩王府都是毁灭性打击</br>韩王冷哼道:"人家都已经骑到头上来了，本王再不给点反应，以后咱们韩王府就可以改名叫王八府了。别废话，赶紧。”</br>韩长史众人心头一凛:“遵命!”</br>远水不解近渴。</br>即便韩王府这边已经紧锣密鼓在打开通道，至少此刻，林逸却是要孤身面对秦王的王命分身!</br>八条巨龙在半空停住。</br>王座之上，秦王淡淡脾睨了林逸一眼。</br>轰!</br>仅仅一眼，林逸整个识海便砰然炸开，在其无上威严碾压之下，不禁本能的生出一种跪拜臣服的冲</br>动。</br>一个强烈的念头不断冲击着林逸的理智。</br>如若不跪，天诛地灭。</br>然而下一秒，这个本能的念头便被世界意志击得粉碎</br>林逸神色不变，从容自若的打量着秦王。</br>秦王淡漠的双眸中闪过一丝异色。</br>第11111章</br></br>林逸能够顶住不跪，这是第一重意外。</br>林逸能够如此轻松的顶住不跪，这是第二重意外。</br>秦王漠然开口:“有人说你跟武侯打成平手，本王不信，现在倒是有点信了。"</br>放眼整个内王庭，能够如此轻松扛住他威压的人寥寥无几，武侯武无敌是一个</br>林逸咧了咧嘴:“阁下好像还没自报家门。"</br>秦王淡淡回道:“你若猜不出来，今天死在这里，不冤枉。"</br>林逸不禁有些意外:“我还以为你会拉拢一下我呢，说不定我这人耳根子一软，直接纳头就拜呢?"</br>秦王眼睛微微眯起:“那你会拜吗?“</br>林逸坦然摇头:“我命硬，学不来弯腰。"</br>秦王点点头:“本王成全你。"</br>伴随着话音，八条巨龙当即咆哮着对林逸发起攻击，一上来就是绝杀阵势，没有丝毫的留手。</br>秦王此次令王命分身降临过来，一开始确实还有招揽林逸的心思，不过在见到林逸本人的这一刻，这个念头便已彻底被压下。</br>他看得出来，林逸绝不是那种会屈服于他的人。</br>既然如此，那就干脆毁掉。</br>不过林逸有没有等同于顶级王权强者的真正实力，至少有一点，林逸的存在对于秦王府接下来的计划是个变数。</br>哪怕这个变数并不大，也必须扼杀于萌芽之中，以免养虎为患。</br>林逸眼皮微跳。</br>下一秒，便跟八龙打在了一起。</br>这些龙族虽然都是被秦王驯化，已然没有了龙族高高在上的那等逼格，但这里的每一条巨龙，都有着过百的强大战力。</br>它们现在是拉车的牲口，但也是最凶的那一批牲口。</br>亏得林逸有着中级神体，否则哪怕他有着两百九的战力，直接面对八龙冲击，也难说能够全身而退。</br>秦王单手撑着下巴，居高临下审视着林逸的每一个动作。</br>“破绽百出。</br>秦王此刻终于完全确定了林逸的实力，就是个堪堪摸到王权强者门槛的弱鸡。</br>不管他之前用了什么手段，令外界众人认为他能够匹敌武侯武无敌，但此刻在秦王眼里，林逸最终暴露出来的底色，就只是一个不值一提的小人物。</br>其利用价值，甚至还不如素心。</br>这时感受到外界的波动，秦王双眉微微挑起:“</br></br>韩王? 呵呵，倒还有点胆气。</br>一个念头下去，正在与林逸激烈摩战的八龙陡然化作八道能量，瞬间隐入秦王身后的披风之中。</br>原本黑色的披风之上，随之多了八条金龙图案。</br>秦王缓缓起身，居高临下脾睨着林逸:“既然是小人物，就要守小人物的本分，别找存在感。说完，一道黑色狂雷猛然落下，正中林逸头顶</br>《第11111章</br>林逸的气息瞬间化为虚无。</br>灰飞烟灭。</br>秦王连眼皮都没抬一下，他既然已经看穿了林逸的虚实，灭杀林逸自然也就是一个念头的事情，要是出现意外那才见了鬼了。</br>随即，秦王转头看向周围。</br>难得出来一趟，顺手收下京海飞地，对他来说也算是一个不错的收获。</br>与此同时，韩王府一片死寂，针落可闻。</br>他们知道秦王很强，但是真的没有想过，秦王竟然强到了这等份上。</br>凭着一个王命分身，就轻松秒杀了他们眼中与武无敌同级的林逸，连一点点最起码的反抗之力都没</br>有。</br>属下来报:“前往京海飞地的通道已经打开!"</br>众人面面相觑。</br>韩长史看向韩王:“还去吗?“</br>林逸已死，京海飞地的掌控权势必也随之落在秦王手中，此时如果过去，那就必须直面秦王。</br>真要打起来，说不定秦王本尊连带秦王府的一众顶级王权强者都会降临过来，到时候，将是韩王府与秦王府的全面战争。</br>以韩王府的实力，撑得起这个场子吗?</br>答案显而易见。</br>]]></description><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 07:12:17 +0000</pubDate></item></channel></rss>