<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>高手</title><description></description><item><title>第10981章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8445726.html</link><description><![CDATA[林逸有些失望:“这就没有了吗?你们实验品不会只有这一个吧，不如再叫几个出来，我还受得住。”</br>陆开茧咬牙切齿:“你别太得意!”</br>其实这也是林逸自己旳问题。</br>刚刚但凡他表现得吃力一点，或者受一点伤，让对方看到一点希望，陆开茧都有可能加注。</br>可惜他这一招秒得实在太过轻松，让人家看不到半点希望，明摆着拉出来也是送,这能怪得了谁来?</br>林逸满是懊悔:“我得意了吗?我现在很后悔的好吧，藉这手太贱，怎么总是收不住呢?”</br>陆开茧:“”</br>此时,易经纶虽然身负重伤，但还是给安全局众人下了指令。</br>“给我搜!”</br>安全局一众高手当即鱼贯而入，闯进技术开发局。</br>闻讯赶来的守卫还想阻拦，然而刚一开口，就已被如狼似虎的众人给踹倒在地，吐血不止。</br>刚刚的遭遇,已然令安全局众人憋了一肚子的火!</br>放眼陆上神国，他们从来都是横行无忌，何曾吃过这样的亏?</br>什么狗屁技术开发局，众人现在脑子里就只有两个字，报复!</br>他们不仅要进去搜，还要大张旗鼓的搜，用最野蛮霸道的方式去搜，让这帮技术开发局的狗东西好好领教一下，什么是招惹他们联盟安全局的下场!</br>陆开茧一张脸当场黑成了锅底,却不敢出声阻止。</br>林逸和易经纶就在那虎视眈眈，他这个时候但凡敢说上一个不字，绝对立马就得被请去安全局喝茶。</br>真要进了安全局，到时候他还能不能出得来，那可就不好说了。</br>“住手!”</br>一行人匆匆赶至，为首之人一身书卷气，快步走到易经纶身前居高临下道:“易代局长，技术开发局是最高董事会钦定的机密要地，谁给你的权力进去搜人?”</br>来人是最高董事会秘书处秘书长,杜京。</br>易经纶看了林逸一眼，忽然吐出一大口鲜血，结合他身上的惨重伤势，竟是两眼—翻，直接晕死了过去。</br>杜京不由愣住。</br>他执掌秘书处，名义上只是做一些辅助最高董事会的文书工作，但实质上权限极大，某种程度上，他甚至可以代表整个最高董事会的意志。</br>毕竟,天底下没有人比他更清楚最高董事会的条条框框。</br>他的每一个</br></br>动作每一句话，都可以找最高董事会来给他背书。</br>也正因此，秘书处虽不显眼，但即便是联盟安全局这样权力滔天的要害部门，在其面前都要避让三分。</br>易经纶如果不昏死过去，还真未必能应付得了他。</br>“你们住手!都给我退出来!”</br>杜京只能越过易经纶，直接对安全局众人发号施令。</br>安全局众人看了看他，又看了看抱着双臂冷眼旁观的林逸，当即心如明镜，冷哼一声继续闯入技术开发局。</br>“岂有此理!岂有此理!”</br>杜京当场脸色涨得通红,但却无可奈何。</br>他可以借由最高董事会的名头，敲打易经纶这样的联盟高层，但对于那些底层办事的人来说，却是没有半点威慑力。</br>老子就不鸟你，你能奈我何?</br>杜京只能转向林逸:“林巨佬，安全局如此践踏联盟规矩，您难道不管一管吗?”</br>林逸淡淡斜了他一眼:“杜秘书长是在教我做事?”</br>一句话噎得杜京无言以对。</br>杜京只得低头:“不敢。”</br>林逸淡然道:“杜秘书长你可要搞清楚了，安全局一众兄弟现在做的事情，不是践踏联盟规矩，而是在维护联盟规矩，身为秘书长最重要的是贯彻最高董事会的意志，要是连起码的是非黑白都分不清楚，那你还是趁早退位让贤比较好。”</br>杜京不禁冷汗淋漓。</br>一言不合直接就要罢免他秘书长的位置,他还是太过小瞧这位新晋巨佬的霸道了!</br>问题是，林逸真要动了这份心思,还真不是没有可能。</br>毕竟他如今的声望可是如日中天，又有古九牧和楚寒天两位顶级巨佬为援，掺掉一个小小的秘书长，压根不是什么难事!</br>林逸看了看他:“杜秘书长要是坚持，也行，现在把易经纶叫起来，问问他的想法。”</br>“"</br>杜京顿时坐蜡。</br>他当然知道易经纶在装死，可易经纶身上的伤终究也不是假的。</br>一旦他逼迫太过，到时易经纶伤势加重，一顶迫害联盟高层的大帽子扣下来,他妥妥死都不知道怎么死的!</br>“好!你不敢叫，我来替你叫!”</br>一道清冷的声音传来,紧随而至的是一只白皙的手掌。</br>刹那间,全场所有人心神被夺。</br>仿佛整个世界</br></br>都消失了一般，唯有这一只从远处袭来的手掌，明明纤细如常,却又铺天盖地。</br>每突进一尺,便伴随着一层空间撕裂。</br>等其突进到易经纶身前之时，其所过之处，竟是留下了一条长达数里的空间碎道，触目惊心!</br>旁人连忙退避四散。</br>这要是被卷进其中,必死无疑。</br>而这一切都还只是这一掌的余波，易经纶首当其冲，此刻他所面对的威势之恐怖，根本不可想象。</br>别说他现在受了重伤，就算最鼎盛的状态，受上这么一掌也绝对是十死无生!</br>易经纶没了。</br>就在所有人都替易经纶默哀的时候，另一只手掌凭空伸出，裹挟着一整个世界的力量,挡在了易经纶的身前。</br>大千世界掌!</br>两掌对轰。</br>并没有众人预想中惊天动地的恐怖动静，甚至连一丝起码的声响都没有，也没有半点劲气余波的宣泄，如同一出无声的哑剧，一切戛然而止。</br>所有人面面相觑。</br>前后反差太大，给人感觉就好像幻觉一般，没有一丝丝的真实感。</br>这时忽然有人惊呼:“你们快看天上!”</br>众人齐齐抬头,而后集体骇然失色。</br>天空不知何时，竟是已经裂成了两半，泾渭分明!</br>类似的景象他们不是没有见过,顶级巨佬出手，就有这样的威势。</br>可即便是顶级巨佬，想要造成这样的效果，那也必然惊天动地，绝不会像两人这般悄无声息。</br>]]></description><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 13:32:49 +0000</pubDate></item><item><title>第10982章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8445727.html</link><description><![CDATA[在懂行的人眼中，越是如此，恰恰越是骇人听闻</br>因为这说明了一件事。</br>两人对于力量的掌控，已经达到了他们所有人都难以想象的地步，超出了他们所有人的认知!</br>众人震惊，白暂手掌的主人比他们更震惊</br>她是真没想到，除了孔圣临之外，陆上神国居然还有第二个人能够正面接自己一掌，而且丝毫不落下风。</br>若只是这样倒还罢了。</br>还没等她缓过来，对面林逸神色如常，又是一记大千世界掌拍了过来。</br>“这小子不需要蓄力的吗?”1</br>赵凤连忙抽身而退</br>身为内王庭王族特使,她的实力自是毋庸置疑，比起之前的毕重峰只强不弱。</br>这样的身份，这样的实力，面对陆上神国所有人，自是天然有着极高的优越感，哪怕是第一人孔圣临，她也并没有真正放在眼里。</br>不料竟在林逸手中吃了个闷亏!</br>林逸并没有紧追不舍</br>对方一退，他就顺势收手。</br>全场目光随之聚焦在了赵凤的身上</br>一见之下，许多人不由大失所望</br>虽然被林逸第二掌逼退，但她刚刚展现出来的实力，绝对称得上句惊世骇俗，可相比之下，此女的相貌就未免有些乏善可陈了</br>身形高挑，身材也算得上玲珑有致，可唯独这张脸和其散发出来的气质，倒也说不上不堪入目，但着实是平庸至极。4</br>第10982章</br>在修炼界，正常来说一个女人的姿色，往往跟她的实力成正比实力强大的女人，基本都是人间绝色，各有一方独特气质。(1</br>然而此刻出现在众人面前的赵凤，却是硬生生打破了众人的刻板印象。</br>赵凤却是连看都懒得看众人一眼，扬着下巴睥睨道:“好大的狗胆，你知道我是谁吗?”</br>林逸轻笑一声:“我应该知道吗?</br>他当然知道对方的身份。</br>赵凤降临陆上神国的第一时间，他就已经收到了孔述的消息</br>不过对方既然没有主动在最高董事会露面，林逸自然乐得装作不知，毕竟很多事情，不知者不罪，可以少掉很多麻烦。</br>赵凤一时啧住。</br>此刻大庭广众之下，她不能公然自报家门,林逸真要铁了心不上她还真是一点办法都没有。道，</br></br></br>这时，技术开发局内部传来声音</br>“找到了!所有阵法大宗师都在这里!</br>林逸当即下令:“把人带出来。”</br>“你!”</br>赵凤沉声喝阻:“你知道自己在做什么吗?</br>林逸坦然回答:“知道啊，解救阵法大宗师嘛，他们可都是整个陆上神国的宝贝，损伤不得。</br>赵凤又是噎住，只得压低声音:“这是我们内王庭的任务，你若胆敢破坏，别说你巨佬之位保不住，就是你自己的小命，也别想保住!”</br>林逸不由笑了:“你说的我好怕。”</br>赵凤忍不住就想再次出手，恨不得一巴掌拍死这个混蛋但是一</br>第10982章</br>想起刚才的情形，又只能强行压住怒火。</br>除非喊来孔圣临帮忙，否则只她自己一个人，别说拿下林逸，不折在林逸手底下就算不错了。</br>赵凤眼神发寒:“你真要破坏我内王庭的大事?</br>林逸淡淡道:“我不知道什么内王庭的大事小事，给一个友善的小建议，无论是谁，想在陆上神国搞事，最好先问过我，毕竟我这个巨佬也不是泥塑的。”</br>单就这句话，如果没有刚才的过招，赵凤绝对嗤之以鼻</br>可现在的问题在于，即便她心里再不爽，却也不得不承认自己还是太过小瞧林逸。</br>亦或者说，她太过小瞧最高董事会的这帮巨佬了</br>最高董事会存在的初衷，便是为了执行强者一致的原则，许多事情，唯有这些站在金字塔最塔尖的强者们态度一致，才能推行下去</br>否则，但凡其中任何一人站出来反对，尤其是顶级巨佬，都有可能发展成为实质性的一票否决!</br>正如眼下。</br>没有林逸点头，她所要做的内王庭大事，只能半途而废!</br>眼见一众阵法大宗师被带出来，其中包括老朋友沈小鸟，林逸同沈三痴相视一眼，微微松了口气。</br>不过，沈小鸟众人的表情却有些魔怔，即便被带了出来，依然沉浸在痴迷状态之中，不可自拔。</br>林逸皱眉:“你对他们用了精神控制?”2</br>赵凤回以冷哼:“林逸，你如果现在向我低头，我还可以考虑放你马，如果继续一意孤行，那就别怪我手段狠辣了!</br>林逸无所谓的耸了耸肩:“好啊，随时候教。”</br>说完，直接令人将一众</br></br>阵法大宗师带回了联盟安全局。</br>陆开茧和杜京见状，来到赵凤身旁，大气都不敢吭上一口。</br>第10982章</br>他们可没有林逸的底气，惹得赵凤不满，那真是一句话就能剥夺他们的一切，包括性命。</br>许久，赵凤牙缝里蹦出一句:“给我林逸的一切资料!现在!”1</br>是是!</br>陆开茧和杜京连忙应声而去，他们虽然不是主管情报业务，但此时此刻，赵凤的任何交代他们都必须竭力完成，否则，那火说不定真就烧到他们身上来了</br>联盟安全局总部</br>在易经纶的拉拢经营之下，如今这里对于林逸来说，基本等同于半个自家地盘</br>别的不说，单论笼络人心的能力，有了强力后台支撑的易经纶确实称得上是一流选手，甚至说是独一档也不为过。</br>众阵法大宗师被带进安全屋，受到了严密保护</br>不过还是那个问题，他们仍处在某种痴迷状态之中，依旧没有恢复过来，也无法与人交流。</br>安全局的一众内部专家，对此束手无策</br>他们精通破解陆上神国几乎一切精神控制手段，可唯独眼下，却是一点头绪都没有。</br>“我来吧。”</br>林逸只得亲自出马。</br>他将沈小鸟带到一处密室，随后便放出世界意志，侵入对方识</br>海</br>林逸的对策很简单，就是利用世界意志的层次碾压，进行暴力破</br>解</br>事实证明，力大砖飞</br>林逸在这方面虽然没有多少经验，可在世界意志面前，任何精妙的神识枷锁，最终都不堪一击。</br>]]></description><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 13:32:23 +0000</pubDate></item><item><title>第10983章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8445728.html</link><description><![CDATA[沈小鸟恍惚了许久，终于回过神来:“我怎么在这里?”</br>林逸当即将来龙去脉简单说了一遍。</br>沈小鸟一拍大腿:“我说呢，怎么感觉一直陷在梦境里面一样，死活都醒不过来，果然是中招了!</br>林逸好奇问道:“小鸟兄，你们这群阵法大宗师被关在里面，到底在做什么?”</br>你让我想想。”</br>沈小鸟仔细回忆了一阵，皱眉道:“细节有些模糊了，但我大概还能回想起来好像是让我们一起布置一个极其孩人的超级阵法，阵法叫什么来着</br>正常情况下，类似的精神控制就算清醒过来，也不会留下任何印</br>象</br>可惜对于沈小鸟这样的阵法大宗师而言，阵法就是刻在他们骨子里的东西，任何事情但凡与阵法有关，就算用手指头，都能给你复原出来。</br>“对了，叫做通天大阵!”</br>沈小鸟一边说着，一边在地上随手将阵法轮廓勾勒了出来</br>林逸越看越是心惊:“这好像是沟通类阵法，它连通的地方竟是天道!”。</br>沈小鸟自己也已反应过来，点头道:“通天大阵，就是连通天道名字倒是没有起错，啧啧，能够想出这个布阵思路的，绝对是天才中的天才，连我都甘拜下风。”</br>这话一点不夸张</br>单论阵法本身的技术含量，无论是他还是林逸，都是大开眼界自愧不如。</br>这个阵法的层次，足以轻松碾压整个陆上神国所有阵法!</br>林逸对此倒是没有什么执念，可问题是，这个通天大阵的效果未免太过惊悚了。</br>“照它的思路，一旦布置完成，天道将会直接照射整个陆上神国彼此再没有任何隔阂!”</br>“不错，到时就相当于直接给所有人开天门，陆上神国瞬间就会多出一大票的天道垂青者!”</br>话说到这里，林逸和沈小鸟相视悚然。</br>如果单单只是多出一票天道垂青者，那自然不是什么坏事</br>可问题是，无论天道是否照射下来，陆上神国总体气运是恒定</br>的</br>其中有些人多，有些人少</br>气运在内部流动，中间固然会有起伏，但总体上却能维持平衡和稳定，进而也保证了整体秩序的稳定。</br>而若是一下子多出来一大票天道垂青者，到时候在天道庇佑之大量的气运势必会向他们倾斜。下</br></br></br>极端一点，甚至可能直接被他们瓜分干净!</br>到那时候，气运平衡必然会被彻底颠覆，整个陆上神国都将陷入彻头彻尾的大混乱之中。</br>除了这些极少数的天道垂青者之外，被剥夺了气运的其他人，下场可想而知。</br>到时候，陆上神国将沦为真正的人间炼狱!</br>那等场面光是想一想，都令林逸和沈小鸟毛骨悚然</br>沈小鸟震惊失神:“他们是要毁了陆上神国啊，为什么要这么做?</br>林逸默然。</br>他已经知道了答案</br>所有的天道垂青者，都是在为内王庭接下来的百子计划做铺垫</br>第10983章</br>在内王庭的眼中，显然，只要百子计划能够成功，陆上神国到底是死是活，他们根本就不关心</br>此前，在林逸的认知中，陆上神国的存在对于内王庭来说，就是个不断为其输血的大血池。</br>然而现在看来，大劫来临，内王庭已经不准备继续维持这种细水长流的模式，而是准备竭泽而渔，一把榨干陆上神国的全部价值了</br>沈小鸟怔怔的看着林逸:“必须阻止他们!为了陆上神国的亿万百姓，我们必须阻止他们!</br>林逸郑重点头:“放心，我会的。”</br>无论于公于私，他都不可能放任对方得逞</br>毕竟，现如今的陆上神国，已经是他最重要的大本营了。</br>沈小鸟忧心忡忡道:“你有把握吗?</br>他也知道对方是谁，更清楚林逸一旦站出来，将会面对何等压力。2</br>那种压力，足以将任何一位正牌巨佬生生压垮!</br>林逸从容轻笑:“不管有没有把握，总得试一试吧。</br>话虽如此，此刻他心中却是一点底都没有</br>这时，识海中忽然响起姜小尚的声音:“好事啊，这不你的机会来了嘛!</br>林逸一愣:“什么机会?”</br>姜小尚兴奋道:“你开辟第二条人为规则的机会!</br>林逸哑然，随即也很快反应过来，眼睛一亮:“还真是个机会!人为规则的甜头，他已经尝到了</br>如果没有蛇神秘境人为规则，没有大把的气运红利，他根本走不到今天这一步，刚才对阵赵凤的时候，大概率就已经被人家给碾压</br>这样的好东西，自是越多越好</br>第10983章</br></br></br>毕竟天底下从来没有一条规矩说，一个人只能有一条人为规则尤其现在头上有关正玄罩着，没有后顾之忧，不赶紧想办法多弄几条人为规则傍身，那才真是暴珍天物。</br>只不过，人为规则好归好，却也不是那么容易立得起来的.</br>当初蛇神秘境要不是机缘到位，也根本轮不到他。</br>姜小尚提醒道:“任何一条人为规则想要持续运行，都必须得有稳定的能量供应，蛇神秘境有蛇神给你当这个苦工，再来一条人为规则，你得先想好能量从哪里来?”</br>林逸尚未回答，这时头上气运忽然暴涨</br>毫无征兆，直接从原来的九百道，暴涨到了两千九百道!</br>一下子暴涨两千道!</br>林逸不由一喜:“第三波气运红利到账了。”1</br>有过之前两次的经验，他现在已经完全将蛇神秘境的维护工作交给了天机等人，从结果来看，天机众人丝毫没有辜负他的期望，甚至尤有超出。</br>第二波气运红利一千六百道，第三波就涨到了两千道，虽说涨势已不再像前两波那么迅猛，但只要能够维持住增长的势头，对林逸来说就已是达到预期了。</br>从长远来看，等到增长期过去，蛇神秘境完全稳定下来之后，每两个月安排一波试炼，林逸估计每一波气运红利将会维持在两千五百道左右。</br>这个数字，对于此前的他来说绝对是妥妥的天文数字</br>然而现在，胃口随着眼界一起暴涨。</br>]]></description><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 13:32:03 +0000</pubDate></item><item><title>第10984章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8445729.html</link><description><![CDATA[林逸叹了口气:“现在才只有两千九百道气运，还远远不够啊。”姜小尚立马反应过来:“你小子该不会是想用气运来做能量供应吧?</br>林逸反问:“你觉得有没有可行性?</br>姜小尚重新研究了一番构造人为规则的方法，沉吟道:“可行性倒也不是没有，问题是真要那么做的话，你的气运缺口可不是一星半点!</br>某种程度上，气运也可以视为一种能量，而且是一种层次极高的特殊能量。</br>想要构建第二条人为规则，林逸找不到第二个沉睡的蛇神有-种退而求其次的办法，就是堆积足够大量的气运，取代沉睡蛇神的角。</br>从毕重峰身上搜刮出来的相关信息来看，这个办法倒不算偏门而是内王庭构建人为规则的主流之选</br>如果把一条人为规则视作一项投资，投资想要产生足够的效益除了需要考虑受众需求和生产流通的各个环节之外，最重要的一点就是必须获得足够的初始投资。</br>蛇神秘境有蛇神这个冤大头充当天使投资人，可接下来的初始投资，就要林逸自己搞定了。</br>哪怕是最初级的人为规则，初始投资也至少要一万道气运，你起码有七千一百道的巨大缺口，去哪弄?”</br>林逸皱眉不已</br>其实若是能拖上半年，蛇神秘境的气运红利完全足以覆盖掉这个缺口，问题在于，远水解不了近渴。</br>别的不说，至少内王庭绝不会给他拖延的机会</br>即便现在把所有的阵法大宗师都救出来了，通天大阵被迫中断</br>第10984章</br>但不用想也知道，赵凤绝不会善罢甘休，必然还会想别的法子</br>而林逸所构思的这条新人为规则，关键，就在于通天大阵。</br>林逸咧了咧嘴:“看来得跟这个赵凤好好周旋一番了。</br>姜小尚好笑道:“怎么着?你准备找她借气运啊?</br>林逸饶有意味的挑了挑眉:“也不是不行，说不定人家就是这么心地善良呢。</br>姜小尚噎了半响，最终憋出一句:“你牛哗。</br>为防万一，林逸当即命人将一众阵法大宗师带回埋骨地，由沈小鸟帮忙统一管理。</br>毕竟埋骨地才是他真正的大本营</br>就算赵凤能够调动再多的势力，短时间内想要将手伸进埋骨地那也是痴人说梦。</br>不过，林逸刚一回到埋骨地，就受到了关正玄的传</br></br>召</br>诸神殿秘密据点。</br>关正玄见林逸进门，当即起身问道:“你跟赵凤交过手了?</br>林逸点点头:“打了个照面。</br>“你啊，还是冲动了。</br>关正玄皱眉不已:“你知道这个赵凤什么来头吗?她是内王庭王族嫡系出身，背后的家族有着相当惊人的影响力，这次被派出来打前站，如果不出意外的话，很有可能接下来的百子计划，她会成为负责人之-!</br>林逸讶然:“那还真是来头不小。”</br>关正玄摇头道:“现在的问题是，你正面与她为敌,接下来再想潜入百子计划，那难度必然成倍提升!”</br>“唉，之前我本来想给你提个醒的，一时疏忽就先放下了。</br>哪想得到你这么快就跟她冲突上了?这下是真的麻烦了，你招惹她，实在是不明智啊。</br>第10984章</br>林逸闻言却是不慌不忙，从容道:“不瞒关老，其实我在跟她冲突之前，就已经仔细考虑过这其中的关窍，这次跟她冲突，正是我计划划中的事情。”</br>“哦?</br>关正玄一愣，连忙催促道:“说说你的想法。</br>林逸正色道:“像赵凤这种人，从小到大身边从来不缺舔狗，她从骨子里就看不起我们这些陆上神国的人。”</br>“如果我像其他联盟高层那样，去捧着她舔着她，只会更加被她看轻，一点份量都不会有，更没有什么话语权可言。</br>反之，如果我站在了她的对立面，坏了她的事情，让她意识到如果没有我的点头，她就做不成任何事情。”</br>“到时候，但凡她还有一点脑子，自然就会来找我</br>番话下来，关正玄听得眼睛发亮:“照你这么说，反其道而行之，倒也不是没有道理。</br>林逸嘿嘿一笑:“按照我老家的说法，这叫做统战价值，只有打出了足够的统战价值，人家才会来重视你，你的话才能有分量!”1</br>“不错，是这个理。”</br>关正玄连连点头，越琢磨越有味道面露赞赏道:“你小子果然有些门道，能够这么用心做事，我很欣慰啊。”</br>林逸顺势道:“现在还只是一个开始，我如今在她眼里，应该还只个不知死活的小瘪三，接下来必然会想方设法收拾我。”1是</br>而我要做的，就是让她一次次吃瘪。</br>她吃的瘪越多，我在她那里的统战价值就</br></br>越大，以后就越有话语权!</br>关正玄深以为然，问道:“那你觉得她接下来会怎么针对你?</br>林逸想了想，口中冒出四个字:“蛇神秘境。”</br>眼下蛇神秘境如火如荼，热度比起之前丝毫不减，想不招风都不可能。</br>第10984章</br>这就是一个天然的靶子，以赵凤的层次，自然一眼就能看破蛇神秘境的根底</br>想要打击林逸，这就是最好的突破口。</br>关正玄立马会意:“你是想让我给你保驾护航?”</br>林逸毫不客气的随棍打蛇上:“关老您是我的领导，这么重要的事情我一个人兜不住，只能找领导帮忙，关老您一向体谅下属，总不能见死不救吧?”</br>关正玄不由失笑，指了指林逸:“你小子，尽给我找事!</br>嘴上这么说，心底下却是颇为受用。</br>毕竟林逸这个态度，也正是表现出了对他的信赖</br>如果换做其他工具人下属，他压根不会在意，但林逸可是直达天听的主，单是冲着那位神明大人的背书，他就要好好笼络住林逸。</br>林逸这次求他办事，在他这里非但没有丝毫的减分，反而是大大的加分。</br>只有真正的自己人，才能这么不见外</br>蛇神岛。</br>自从被林逸设立为蛇神秘境，这里就已被完全封闭，正常情况f外人根本无法进入。</br>然而对于赵凤来说，林逸设下的这层阻隔，脆如薄纸，根本没有半点作用。</br>]]></description><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 13:31:43 +0000</pubDate></item><item><title>第10985章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8445730.html</link><description><![CDATA[“果然如此!”</br>赵凤目光一扫，就已将整个人为规则的构架看得一清二楚。</br>无他，身为内王庭王族嫡系子弟，从小耳濡目染，各种人为规则她见得实在是太多了。</br>两个月才两千道气运收入?呵呵，果然是穷酸的士鳖。</br>赵凤嗤笑一声，不屑一顾。</br>不过她也清楚，这种规模的人为规则在她眼里不值一提，可对于其他人，尤其是对于陆上神国的人来说，已是妥妥的天文财富了</br>要是这条规则被端掉了，那个林逸不知道会心痛成什么样，啧会不会哭啊?”啧、</br>赵凤饶有兴致的转了一圈。</br>说实话，林逸布置的这条人为规则，在她眼里手法十分粗糙，到处都是漏洞</br>如果单纯只是想要破坏规则运转，对她而言也就是动动手指的事情。</br>但她要的，可不只是这点效果,</br>只要蛇神还在，就算人为规则被破坏掉，林逸只要花点心思，随时都能重新修回来。</br>赵凤想要的效果，是釜底抽薪!</br>只要蛇神失控，你就别想再裤羊毛，反过来还要受到蛇神的反我倒要看看你受不受得起!</br>赵凤冷笑一声，手中墓然多了一道阵符</br>阵符一出，蛇神岛所有蛇类瞬间噤声，集体装死，不敢再有半点动作。</br>不仅它们,就连沉睡的蛇神都明显开始躁动不安，隐隐有被激醒</br>第10985章</br>的征兆。</br>赵凤眼神睥睨。</br>她手中这张名为镇蛇符，乃是内王庭为了这次百子计划，专门为蛇神准备的阵符。</br>她带上这张镇蛇符，原本只是为了预防蛇神干扰，不过现在么却是巴不得让蛇神苏醒过来搞点事情了</br>“来吧蛇神，让我好好看点乐子。</br>赵凤随手捏爆镇蛇符。</br>磅磺的意念力量随即没入蛇神岛最深处，蛇神岛整个地形随之开始剧烈变化，原因很简单，一直处于沉睡状态的蛇神在刺激之下开始翻身了。1</br>赵凤好整以暇的看着这一幕</br>不出意外的话，接下来林逸精心打造的整个蛇神秘境将会彻底崩塌，林逸不仅将要失去他唯一的一条人为规则，同时还会成为蛇神苏醒过来之后，追杀的第一目标!</br>赵凤嘴角噙笑，已然看到了林逸的凄惨下场</br>然</br></br>而吊诡的是，面对镇蛇符的强大刺激，蛇神仅仅只是翻了一个随后就没了动静。身，</br>赵凤不由愣住:“镇蛇符难道失效了?不可能啊。</br>刚刚施放阵符的时候，她还特意提前泄露了大部分能量，确保能够最大限度刺激到蛇神的同时，又不至于将其压得太死。</br>按照她的预想，蛇神虽然还是无法真正复苏，但至少可以分出百分之一的力量去追杀林逸!</br>没想到，蛇神竟是出乎意料的老实，反应远比她想象中温和得</br>多1</br>“不对!</br>赵凤仔细查看片刻,猛然反应过来:“它竟然在害怕?它在害怕什么?</br>第10985章</br>以她贫乏的想象力,实在是想不出来，区区陆上神国还有什么东西能够令蛇神都感到害怕?</br>殊不知，她这边扔下镇蛇符的同时，另一边关正玄的神念就已侵入进来。</br>彼此同为准神。2</br>如果都是巅峰状态，蛇神自然不惧关正玄</br>可它如今是沉睡状态，准确的说是仍在恢复元气的休眠疗伤状态，这种时候对上关正玄，尤其对方背后站着诸神，它敢有任何实质性的异动都是取死之道</br>故而，蛇神本能的选择了隐忍</br>但如果只是这样，还不足以令它感到害怕，真正令它害怕的，是林逸留下的世界意志。</br>之前的意念分身具体遭遇了什么，它这个沉睡的本体不得而知但那种刻骨铭心的恐惧，足以令它好好长个教训。</br>赵凤自然不明白这背后的曲折，还以为是镇蛇符施放过程中，出了什么问题。</br>既然你不敢动，那就我来帮你动!”</br>赵凤冷哼一声，当即分出一道意念种子，潜入蛇神岛最深处，一话不说直接引爆!</br>手段之霸烈，即便绝大数男人见了，也要心惊肉跳。</br>尤其面对的还是蛇神!</br>话说回来，这也是内王庭的传统影响</br>人神大战是内王庭的立身之本，尤其像她这种王族子弟，天然不惧诸神，像蛇神这等准神级别的失败者，就更不放在眼里了</br>即便个体实力远远不如，那也绝不会从他们身上看到丝毫的敬</br>油</br>猪狗而已，敬畏个屁!</br>第10985章</br>意念种子一爆，哪怕蛇神还在沉睡，也被刺痛得狂性大发。</br></br></br>眼看蛇神岛再次开发翻涌起来,赵凤精神大振:“好!就该翻天覆地!翻到他林逸血本无归!”</br>然而得意了还不到两秒钟，赵凤的表情陡然一变</br>蛇神是爆发了，但却不是她想要的那种爆发</br>在关正玄和世界意志的双重压迫之下，哪怕是沉睡中的蛇神，哪怕是狂性大发，依然表现得格外识相.</br>柿子捡软的捏。1</br>蛇神所有的反噬，全部都冲着赵凤本人来了</br>感受着轰然闯入自己识海的蛇神神念，赵凤整个人都傻了</br>她的剧本不是这么写的啊!</br>突然面临蛇神的神念反噬，换做其他任何一个同级别修炼者，哪怕是孔圣临，都是妥妥的必死无疑。1</br>然而赵凤却是毫发无损的承受了下来</br>只不过，脸色变得无比难看</br>刚刚一瞬间，她连着消耗掉了足足三件护身至宝</br>换句话说，蛇神的这一波神念反噬，足足令她死了三回!</br>这种级别的护身至宝，就算以她赵凤的家世，损失起来也是无比肉痛，更别说一下就是三件了!1</br>“林!</br>赵凤咬牙切齿，却已不敢继续在蛇神岛逗留,否则蛇神神念重新再缠上来，她今天说不定真就交代在这里了。</br>秘境外，看着碰了一头包的赵凤愤然离去，林逸和关正玄相视笑</br>关正玄提醒道:“她这波吃了大亏，但绝不会到此为止，接下来的动作只会更大，你要有所准备。”</br>林逸点点头:“关老放心，我等着她呢。”</br>]]></description><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 13:31:24 +0000</pubDate></item><item><title>第10986章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8445772.html</link><description><![CDATA[最高董事会议事大厅</br>一个巨佬齐聚一堂，三大顶级巨佬全员到齐，不过令众人意外的中间空出了三个位置。2是，</br>其中一个是孔述打赌输给林逸之后，主动让出来的位置，这段时间始终无人递补，一直都是空置。</br>另一个是西如来的位置</br>上次遭受蛇神秘境反噬之后，实力境界一路暴跌，传闻连尊者境都已无法继续维持，这段时间自然是缺席状态</br>真正令众巨佬意想不到的是，林逸的巨佬之位，居然也空着</br>这就很少见了</br>林逸自从上位以来,基本每次会议都会正常出席，而且随着实力和地位的水涨船高，他的每一次表态也变得越来越重要，俨然已经成为整个最高董事会的话题主导者之一了。</br>古九牧同楚寒天相视一眼，眼神中也颇为诧异</br>就在这时，一个久违的人影重新出现在众人视线之中。</br>“诸位，好久不见了，有没有想我啊?”</br>西如来大大咧咧朝众人挥了挥手，迈着春风得意的步伐，径自入</br>席</br>众巨佬面面相觑</br>此刻看西如来的整个状态，赫然已经恢复到了玄阶后期巅峰尊者的层次，实力不说恢复到最巅峰状态，从其流露出来的气场来看也已相差无几。</br>俨然就是一出人间奇迹!</br>事实上，不仅古九牧众人惊讶，就连聂良臣这样的最强派系自己也都掩饰不住惊容人，</br>第10986章</br>显然，西如来的突然恢复也是大大出乎了他的意料。</br>唯独第一人孔圣临，从始至终古井无波，没有半点情绪流露不过更令众巨佬关注的，却是西如来之后出现的人物。</br>赵凤。</br>对于这位来自内王庭王族的特使大人，众巨佬虽然早已有所耳但真正接触赵凤的却寥寥无几，更别说眼下这样的正式场合，</br>古九牧和楚寒天对了一个眼神。</br>来者不善呐。</br>果不其然，赵凤直接开门见山:“我的身份不用多说，你们该知道的早就知道了，现在我发起一个议题，需要你们表决通过。</br>众巨佬哑然。</br>内王庭与最高董事会的关系，不管怎么说，终究都不是能够拿到台面上讨论的事情</br>以往的内王庭特使，如果没有必要，都会尽可能避免眼下这种公开接</br></br>触，更别说直接发起议题表决了!</br>最离谱的是，赵凤说的都还不是让他们表决，而是直接要求表决通过!</br>不等众巨佬开口，赵凤直接道:“我要你们联名罢免林逸!”</br>一句话，石破天惊。</br>整个议事大厅顿时炸开了锅</br>“我话说完，好了，你们可以开始了。</br>赵凤径自走到林逸的位置坐下，目光冷冷的从每一位巨佬脸上扫过，威胁之意，已然直接写在了脸上。</br>现场声音很快弱了下去</br>但在一众巨佬的眼神交流中，依然可以看到满满的不解，还有震</br>惊</br>第10986章</br>最高董事会成立至今，还从来没有过直接罢免一位巨佬的议题这时孔圣临率先开口道:“我同意。</br>此话一出，众巨佬脸色不由又是齐齐一变</br>投票罢免一位巨佬，这可不单单是石破天惊，对于在座一众巨佬本身而言，也未见得就是好事</br>毕竟今天可以投票罢免林逸，明天就可以投票罢免他们!</br>只是随着孔圣临的表态，局势一下子就已变得不可逆转，众人就算有心拒绝投票也不可能了</br>西如来哈哈大笑，高调举手:“必须同意!林逸众叛亲离，老子就等着这一天呢!99</br>紧接着聂良臣也举手表态:“同意。</br>转眼就已有了三票。</br>赵凤目光落在其他几位巨佬身上:“你们呢?”</br>几位巨佬纠结片刻，最终还是不敢当面得罪这位内王庭王族特只得纷纷表态同意使，</br>到最后，就只剩下了古九牧和楚寒天这两位顶级巨佬，其他所有人都已表态通过。</br>正常来说，表态同意罢免林逸的一方，人数上已经有了绝对优投票结果已经显而易见，但还说不上板上钉钉。</br>因为，古九牧和楚寒天手里，还捏着一票否决权!</br>身为林逸的盟友，只要他们之中任何一人发起否决，就能将投票结果作废。</br>赵凤冷冽的目光落在古九牧身上:“该你了。</br>全场所有人都紧盯着古九牧的动作。</br>古九牧双手一摊，将身子椅背上一靠，淡淡道:“我弃权。</br>全场哗然。</br>第10986章</br>就在这时，楚寒天也露出了一个古怪的笑容，满不在乎的摊了</br></br>摊手:“我也弃权。</br>六票赞同，两票弃权。</br>赵凤的提议顺利通过。</br>这个结果着实出乎了众人的预料</br>其他人倒还罢了，古九牧和楚寒天身为林逸的盟友，居然也没有选择拉林逸一把，而是双双选择了顺水推舟，这就真心有些令人大跌眼镜了</br>不过话说回来在内王庭这样的庞然大物面前，顶级巨佬的话语权并不比普通巨佬高多少</br>古九牧也好，楚寒天也好，各自背后都有家族，都肩负着一大家子人的生死和前途。</br>他们在这个时候选择低头，绝对是明智之举</br>否则真要是为了林逸意气用事,那才真是大失水准，反而会被人看轻。</br>何况，最高董事会本质上就是一个权力场，一旦涉及到自身利益，哪怕再亲密的盟友之间，也随时有翻脸的可能。</br>古九牧和楚寒天仅仅只是见死不救，而不是为了讨好赵凤，直接对林逸落井下石，已经算是仁义了</br>赵凤轻笑一声:“把结果宣布出去，我要让整个陆上神国，第一时间知道这个消息!</br>“遵命!”</br>秘书处杜京当即应声而去</br>很快，林逸被最高董事会联名开除的消息，上了各大网站的热搜，同时也传遍了陆上神国的各个角落</br>绝大数人的第一反应是，不信。</br>就连那些铁杆林黑们，也都不敢置信，生怕是以讹传讹的假消不敢跳出来拉踩。息，</br>直至杜京以联盟秘书长的身份，再次重申了最高董事会的决议真实性，同时还发表了一篇足足八千字的檄文，从头到脚将林逸贬低得一无是处，罪大恶极，世人这才渐渐回过味来。</br>]]></description><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 13:31:03 +0000</pubDate></item><item><title>第10987章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8445774.html</link><description><![CDATA[墙倒众人推。</br>憋屈了许久的林黑们，终于迎来了他们的狂欢。</br>各大平台所谓有影响力的人士，则迫不及待跳出来落井下石，竭力跟林逸撇清关系。</br>而得知消息的广大林逸粉丝群体，则陷入了久久的沉默。1</br>大批粉丝宣布脱粉，至于留下来替林逸摇旗呐喊的死忠们，却是沦为了全网网暴的对象</br>对于林逸集团和所有支持林逸的人来说，这一天，无疑就是最黑暗的一天。</br>身为漩涡最中心的林逸集团，则出人意料的保持了沉默</br>这个表现在绝大数人眼中，就是回天无力，认命了</br>看着来自方方面面的反馈汇总，西如来快意大笑:“没有了巨佬的身份光环，林逸就是一个屁，分分钟就要被打回原形，呵呵，他和他的林逸集团嚣张了这么久，终于到被清算的时候了!” 4</br>赵凤冷笑道:“这才只是刚刚开始，接下来才是重头戏，该轮到你们下场了</br>西如来嘿嘿一笑:“得呦。</br>果然，前后仅仅不过两天的发酵，各方势力就已开始蠢蠢欲动。此前林逸上位过程中，得罪的势力着实不在少数</br>原本林逸的巨佬身份压着，背后站着整个神级学院联盟，这些势力就算心有不满，也不敢搞出什么实质性的动作。</br>但是现在，林逸头上没了巨佬光环，以西如来为代表的最强派系势力，纷纷重兵压境，集结高手准备大举进攻埋骨地。</br>八老会之类原先已经臣服林逸的势力，也纷纷反水,集结力量准备背刺林逸。</br>第10987章</br>其他各方势力，更是闻风而动，试图分一杯羹</br>时间，林逸集团四面楚歌，呈现出了摇摇欲坠之势!</br>谁也没有想到，刚刚还如日中天的林逸集团，竟会在短短几天之沦落到这等境地。内，</br>大起大落，着实造化弄人。</br>与此同时，诸神殿秘密据点</br>夏弃远上门求见关正玄，开口第一句话便是:“林逸得罪了不该得罪的人，属下认为他已经不适合再担纲渗透计划，若是继续留着他，反而极有可能引火烧身，关老，咱们要赶紧做出决断了。”</br>夏弃远，你是让我们跟着落井下石?-</br>旁李多磨闻言顿时就怒了，二话不说一把将其摁在墙上:“奸诈小人!你敢背信弃义，我第一个杀你!”</br></br></br>夏弃远没有吭声，眼神却满是不屑。</br>他从来都没有把李多磨放在眼里</br>在他看来，李多磨除了占一个忠字，其他根本屁也不算</br>无论实力还是手段，都远远无法与现如今的他相提并论</br>只要除掉林逸，关正玄就没有其他真正可用之人，只能将一切希望寄托在他的身上，到时候才是他执行计划的大好时机!</br>夏弃远紧紧关注着关正玄的反应</br>然而关正玄仅仅一个眼神投过来，就令他心神一震，惊出一身冷</br>沃</br>关正玄眯着眼睛，淡淡道:“这种话我不想再听到第二遍，你要牢牢记清楚，林逸是你的上级，他如果出事，你也活不了。”</br>夏弃远心头瞬间拔凉</br>他实在理解不了，关正玄这么一个城府极深的人物，怎么会如此信任林逸?</br>第10987章</br>按照常理，处在关正玄的位置，难道不应该是怀疑一切，就算要用林逸，也必然要扶持另一个人与其制衡吗?</br>他明明是最现成的人选才对</br>夏弃远不禁又冒出一股难言的郁气。</br>当初他师父夏巢就特别高看林逸一眼，如今换成关正玄，居然还是高看林逸，凭什么?!</br>然而面对关正玄的逼视，夏弃远不敢说半个不字，只得闷声点头:“属下明白。</br>“去干你该干的事。</br>关正玄一句话将夏弃远打发</br>旁边李多磨忍不住道:“林兄现在处境艰难，我这边要不要给他提供一些援手?”</br>关正玄看他一眼:“用不着。</br>李多磨欲言又止，见关正玄态度坚定，最终只能作罢</br>他不知道的是，此刻在埋骨地，林逸已经等来了一批援手。</br>严中原，韦百战，秋三娘，还有小独王断舍。2</br>一行四人，全是他在江海学院的老伙计。</br>陆上神国与江海城的隔绝太深，虽然林逸这边老早就已在派人建立通道，但时至今日，通道依然没有完全成型，只能小范围使用这次能够一波将严中原四人送过来，已经是极限了</br>老朋友重逢，林逸喜出望外，破天荒带着众人喝了一场大酒，整个埋骨地上下一扫近日阴霾，一片欢腾。</br>严中原等人对他来说，可不单单是老朋友老伙计，而且还是最忠实的战友和伙伴，是能够放心交托后背</br></br>的人!</br>可惜老沈他们没有一起过来，不然今天这场酒还能喝得更尽兴!</br>林逸现在还真有些想念沈一凡那帮人了</br>只可惜，通道还没有完全打通，江海学院那边也顶着巨大的压力，就算头上有洛半师顶着，沈一凡等人也走不脱身。1</br>一向沉默寡言的严中原，此时也是肉眼可见的激动，脸色通红二话不说咣咣吹瓶子。</br>突出一个高兴。</br>小独王断舍和韦百战看起来冷漠一些，但眼神中也流露出几分激动，看向林逸的目光，隐隐都带着几分战意。</br>标</br>林逸对于他们二人来说，不仅有着再造之恩，更是他们追逐的目</br>至于秋三娘，跟着林逸干了两瓶之后，就让小丫头萧婉儿带着到处走了一圈。</br>圈视察下来，结果令她很满意。</br>“还行，没怎么沾花惹草，我替唐韵原谅你了。”2</br>林逸哭笑不得。</br>话说回来，这次他本想让唐韵也跟着过来，不过却被唐韵自己拒绝了</br>原因很简单，她现在脱不开身</br>连林逸都不知道,某次机缘巧合之下，唐韵居然入了第二水神李元姬的法眼，如今李元姬正手把手带着她修炼呢。</br>严中原四人的到来，对整个林逸集团上下，都是一记强心针</br>不过在外人眼里，却无法引起半点波澜。</br>毕竟，四人的实力境界都只是黄阶大圆满尊者</br>]]></description><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 13:30:40 +0000</pubDate></item><item><title>第10980章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8384518.html</link><description><![CDATA[只是这样一来,无异于自己打自己旳脸。</br>沈三痴饶有意味的开口道:“原来陆局长还是能控制它的，安全局兄弟们的损失，看来是得找陆局长你报销了。”</br>陆开茧不由语窒。</br>不料就在这时，本已停手的黑斗篷，不知受了什么刺激，竟再度对易经纶出手。</br>而这一次，它直取易经纶的咽喉!</br>陆开茧大惊，一瞬间毛骨悚然。</br>这是真的失控了!</br>早不失控，晚不失控,偏偏在这个微妙的节骨眼失控，这回真是泥巴掉进裤裆,不是屎也是屎了。</br>一时间,全场所有人看向陆开茧的目光，都带着几分意味深长。</br>至于易经纶,在他们看来其实都已经不用看了。</br>必死无疑。</br>清风拂面，一道人影毫无征兆的出现在易经纶身前，替易经纶挡下了最为致命的一击。</br>全场随之响起一片惊呼。</br>出手之人，正是林逸。</br>若只是易经纶被救下来倒还罢了，林逸既然出手，在众人看来这自然是板上钉钉的事情。</br>然而此刻顶住黑斗篷致命手爪的,仅仅只是林逸的一根手指，这就真心令众人大感震惊了!</br>黑斗篷的实力他们可都看得清清楚楚。</br>能够正面与安全局数十位高手过招，丝毫不落下风，甚至还能隐隐盖过一头，这等实力着实骇人听闻，即便放眼整个陆上神国，都是排得上号的存在。</br>谁能想到，林逸对付它仅仅只是用了一根手指。</br>彼此差距，一目了然。</br>陆开茧目瞪口呆:“怎么可能?”</br>为了制造出这头怪物，他技术开发局上下可是耗费了大量心血，几乎将一大半的资源都砸在了这上面。</br>在他预想中，一旦实验完全成功，单单这一头怪物的实力，就足以改变整个陆上神国的格局!</br>结果竟被林逸—根手指头摁了回来。</br>吼!</br>伴随着一声震天裂地的嘶吼，黑斗篷猛然爆开，露出了其下罩住的真容。</br>全场顿时一片倒吸冷气声。</br>“灾兽雍和!竟是古籍传说中的灾兽雍和!”</br>有人惊呼着道出了这个怪物的来头。</br>体态如猿。</br>赤目，赤喙,黄身。</br>浑身上下缭绕着</br></br>一股挥之不去的黑气，其中透着浓郁的不祥，名为灾气。</br>如此标志性的形象,确实跟古籍记载中的灾兽雍和如出一辙!</br>林逸微微挑眉，黑斗篷能够隔绝神识之类的探查，对方这副尊容，倒也着实令他有些意外。</br>传说当中,灾兽雍和出现的地方，将会迎来史无前例的灾难。</br>无须它做些什么,单单它的存在本身，就已自带天大的不祥!</br>所有人齐齐看向陆开茧。</br>“灾兽怎么会在你们技术开发局?这就是你们搞出来的实验品?”</br>—时间群情沸腾。</br>技术开发局时不时就会搞出一些古怪的东西，众人对此早就习以为常，可弄出灾兽雍和这样的不祥生物,那就不是众人所能接受的了。</br>陆开茧不屑一顾:“只有愚昧无知的蠢货，才会把它跟天灾联系起来，激动个屁啊!”</br>林逸瞥了他一眼:“这是你们克隆出来的实验品?”</br>“克隆?你在说什么?”</br>陆开茧一脸莫名，冷哼道:“这可是我通过上古遗物，亲手培育出来的!”</br>林逸摇了摇头，已经知道了答案。</br>上古时期的灾兽雍和是不是真的会带来灾难，尚不好说，可至少面前这头灾兽，应该还没有那样的能力。</br>毕竟只是一头刚被克隆出来的克隆体而已。</br>话说回来，技术开发局居然已经掌握了克隆技术，看陆开茧的表现，似乎这项技术已经相当成熟了，这一点倒是真心令林逸刷新了认知。</br>此时，灾兽雍和感受到了来自林逸的威胁，发出一阵阵嘶吼，萦绕在它周身的灾气疯狂流动。</br>而后，蓦然化作一支黑箭,没入林逸的体内。</br>整个过程太快，快到林逸都无法闪避，同时也无法防御。</br>准确的说，这玩意根本就无视防御。</br>灾气入体，林逸一开始并没有感觉到丝毫的异常，但很快，就有一道强烈的直觉发出警告。</br>他要倒霉了!</br>“多灾多难,霉运缠身?”</br>林逸瞬间就明白了灾气的效果,如果不出意外，接下来无论他做什么，都将会事与愿违。</br>毫不夸张的说，如果没有中级身体和头上庞大的气运护着，光是喝口水，估计都能活活呛死!</br>陆开茧露出了期待的眼神。</br>此刻灾兽虽然失</br></br>控，可要是能够借此机会测试出灾兽的极限强度，顺带还能坑死林逸,对他来说正好一举两得。</br>就算是最不济，也能让林逸好好吃一回瘪!</br>然而下一秒，林逸平平无奇一掌拍出，不偏不倚正中灾兽雍和的胸口</br>灾兽当即发出一声惨嚎，随即便被一股不可抗拒的庞大力道，拖入千世轮回之中。</br>大千轮回掌!</br>若是换做气运重铸之前,以灾兽刚才展现出来的强大战力，大千轮回掌还真未必能困得住它。</br>毕竟大千轮回掌起效的前提，是要将目标吸入其中。</br>换做孔圣临那样的猛人，根本吸不动，千世轮回就是个纯粹的幻影。</br>原本灾兽雍和也差不多。</br>不过自从林逸气运重铸了三境，对于力量的理解和掌控更加深刻，同样的招式,前后威力至少差出三倍!</br>灾兽遇上今日的他,也是活该倒霉。</br>转眼之间，灾兽雍和的上古血统就已被剥离出来，传入新世界之中。</br>正在海滩上享受阳光浴的姜小尚眼皮一跳:“呵，又来活了。”</br>现场。</br>看着软趴趴倒下去的灾兽尸体,陆开茧眼角一阵抽搐。</br>他想过所有的可能性，但是唯独没有想过，自己引以为傲的技术开发局杰作,到了林逸这里竟会如此不堪一击!</br>全场一片死寂。</br>林逸神色淡淡，看着陆开茧:“还有别的吗?我挺喜欢的。”</br>“”</br>陆开茧当场气到自闭。</br>自己最得意的超级阵法被轻松破掉，最得意的实验杰作，也被轻松秒掉，今天在林逸身上，他可算是吃瘪吃到饱了。</br>]]></description><pubDate>Mon, 03 Jul 2023 13:24:54 +0000</pubDate></item><item><title>第10976章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8376636.html</link><description><![CDATA[沈三痴与沈小鸟旳关系,林逸是知道的,这话若从别人嘴里说出来，还得验证一下有几分可信度，可既然沈三痴这么说，那就说明是真的出事了。</br>沈三痴沉声道:“已经有一个月了，不过他的本命牌还在，目前为止，还没有生命危险。”</br>林逸神色凝重:“你查到什么了?”</br>“—开始我以为是意外,但后来发现,这事不单单是针对他，牵涉范围极大。”</br>沈三痴点了点桌子，压低声音道:“最近一个月内，阵法师协会在册的所有阵法大宗师,全部不知去向!”</br>林逸眼皮一跳:“这是在搞大动作啊。”</br>每一个阵法大宗师，都肩负着一方阵法甚至是超级阵法的维护，这些阵法的正常运转,对于整个陆上神国的安危都有着决定性影响。</br>也正因此，阵法师协会的地位，一直颇为超然。</br>谁要是动他们，就相当于动整个陆上神国的根基,与整个陆上神国为敌!</br>沈三痴幽幽道:“放眼整个陆上神国，有这个胆子同时又有这份实力的,唯有一家。”</br>答案显而易见,神级学院联盟。</br>林逸随即摇了摇头:“我在最高董事会层面，并没有听到任何的风声,可要说有人能越过最高董事会，弄出这么大的手笔……”</br>沈三痴接话道:“理论上只有孔家,但以我的判断,单凭孔家也未必做得到。”</br>林逸眼睛一亮,心中隐隐已经有了一个轮廓。</br>内王庭。</br>神级学院联盟本就是内王庭的代理集团，他们安插的人手，绝不仅仅限于最高董事会层面，放眼各大关键要害部门，暗中都有效忠内王庭的人手，而且不在少数。</br>最高董事会对此，一向也是睁一只眼闭一只眼。</br>内王庭要想越过最高董事会做点什么事,那是完全有可能的。</br>尤其眼下这个微妙的节骨眼，内王庭要是一点动作都没有，那才是有问题。</br>林逸看了沈三痴一眼:“你已经查到人在哪里了?”</br>沈三痴点点头:“联盟技术开发局。”</br>林逸微微挑眉:“还真是找了个好地方。”</br>论职权，技术开发局不如安全局来得显要，可是论层级，前者并不在后者之下，神秘程度甚至还有所超出。</br>整个联盟总部,技术开发局是保密程度最高的部门，也是公认最为神秘的部</br></br>门，没有之一。</br>关键是,技术开发局有着极高的自主权和安保等级,没有特殊缘由，哪怕是联盟执行这样的高层,都不能随意靠近。</br>沈三痴看着林逸道:“国权限不够，只有借助林兄你的巨佬权限，才有机会进去一探究竟。”</br>“好，现在就去。”</br>林逸二话不说当即起身。</br>沈三痴一愣:“不跟古巨佬、楚巨佬他们通个气吗?”</br>林逸看他一眼:“我是新上位的巨佬,不知道某些规矩情有可原，冒然闯一下还说得过去，要是拉上他们两位，事情性质可就变了。”</br>沈三痴顿时恍然。</br>林逸自己一个人去闯技术开发局，结合他以往的种种作为，根本算不上什么大事。</br>一旦古九牧和楚寒天这两位顶级巨佬加入进来，极有可能会被视为对内王庭的正面挑衅。</br>虽说内王庭在这两位眼里,本就是毒瘤一般的存在，可眼下，还没到撕破脸的时候。</br>两人当即来至技术开发局。</br>不过刚到大门口，就被拦了下来。</br>“技术开发局机密重地，闲人免进。”</br>两个守卫鼻孔朝天。</br>然后下一秒，就在一股磅礴气场的压迫之下，轰然跪地，脸色当即涨成猪肝。</br>林逸好笑的看着二人:“我很好奇，为什么你们当守卫的都这么牛气,八老会是这样,你们也这样,谁给你们的底气啊?”</br>“是我给他们的底气。”</br>—个略带沙哑的声音传来。</br>林逸循声看去,来人是一个体型肥阔的中年男子，技术开发局副局长,牛宏。</br>牛宏看了一眼跪在地上起不来的二人，脸色一沉:“没出息的东西,滚一边去。”</br>说着话就要将二人踹走。</br>然而令人尴尬的是,他刚一走到两人身旁，就在气场压迫之下挪不动脚步，甚至差点步上二人的后尘,跟着一起下跪。</br>牛宏脸色顿时变得无比难看:“林逸，你要识相一点就赶紧滚，这里不是你能来的地方，勿谓言之不预。”</br>“是吗?”</br>林逸眯起眼睛:“可我没记错的话，我身为巨佬，有随时视察任何一个联盟下属部门的权限,怎么,你帮我消掉了?”</br>牛宏回以冷笑:“我们技术开发局可不是那些阿猫阿狗部门，别说你林逸区区一个普通巨佬，就算</br></br>是顶级巨佬想来，也得先问问我们乐不乐意接待!”</br>林逸玩味道:“听这个意思,技术开发局莫非已经独立出去了</br>牛宏嗤笑:“太嫩了，你不会以为用这点三岁小孩的话术，就能抓到我的把柄吧?我们技术开发局当然是联盟的一份子，但在我们这里,你所谓的巨佬权限，就是个屁。”</br>林逸饶有兴致的打量着对方:“是吗?”</br>此前他就听说，技术开发局特立独行，只是一直没怎么打过交道，今天算是见识了。</br>他本以为这里面都是一些技术狂人，甚至可能都是疯狂科学家之类的群体，从技术开发局各种超越时代的产品来看，有这方面的气质并不奇怪。…</br>但看堵在面前的牛宏，林逸发现自己可能是想错了。</br>这人可不是那种眼里只有研究的疯狂科学家，分明流露出了一种莫名的优越感。</br>一个技术开发局的副局长,竟然在他这位正牌巨佬面前,发自内心的自觉优越!</br>说实话，林逸这些年也算见了不少的世面，形形色色的奇葩也都见了不少，可对这种情形，还是无法理解。</br>牛宏平视着林逸，语气自负的淡淡道:“联盟的水可是很深的，要是以为当上了巨佬，就能在联盟横着走了，那我只能说，是你想多了。”</br>]]></description><pubDate>Mon, 03 Jul 2023 04:18:54 +0000</pubDate></item><item><title>第10977章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8376637.html</link><description><![CDATA[林逸露出一个古怪的表情:“你在教我做事? ，</br>牛宏斜吊着眼睛:“呵呵， 不能教吗?，</br>林逸点点头:“能教， 当然能教，达者为师嘛，我-向很谦虚</br>好学的，不过我这人有个小小的毛病，还希望牛副局长能包容一</br>二。”</br>牛宏笑了:“这态度还算有点样子， 说说看，你要莪包容你什</br>么?”</br>他在技术开发局虽然自觉高人一等，连一般的巨佬都不放在眼</br>里，可林逸毕竟是如今陆。上神国最火热的权势人物，能让林逸在他</br>面前放低姿态，那种爽感，不言而喻。</br>林逸满面诚悬:“是这样的， 我这人比较传统保守，也比较看</br>重规矩，若是有人愿意指点我，那是一-定得跪下来的， 要不然显得</br>不真诚。</br>“哦?你还有这爱好?”</br>不拦你了。</br>牛宏露出喜色，故作淡然道:“既然你有这样的规矩， 那我就</br>让最当红的巨佬林逸给他下跪，这要是传出去，绝对够他吹一</br>辈子的。</br>“行，那就麻烦你了。</br>林逸话音落下，一股远比刚才更加庞大的气场压迫下来，牛宏</br>猝不及防，当场步上两个守卫的后尘，直挺挺的跪在了地上。</br>林逸慢悠悠补上一-句:“好了， 你可以开始教我了。”</br>牛宏整个人都傻了。</br>敢情在这货的认知里面，要虚心跪下来的不是聆听教诲的人，</br>而是教人的那一一个?</br>见他死咬牙关，一张老脸涨成猪肝， 林逸很是善解人意的问了</br>一句:“ “还不开始吗? 难道是嫌跪的姿势不够工整?要不我来帮你</br>再调整- -下?</br>看到这一幕， 远处过往的路人纷纷停下来，驻足围观。</br>牛宏不禁气急败坏，拼了命挣扎着想要起身。</br>然而以他的实力，别说跟林逸正面对抗，单单只是来自林逸的</br>这点气场压迫，就令他心生绝望。</br>牛宏终于心生骇然。</br>身在技术管理局，他天然崇尚技术解决一切，对于各路被吹上</br>天的高手，根本看不上眼。</br></br></br>你实力再强，一个水娃娃下去，保管你尸骨无存!</br>林逸也好，甚至最高董事会的其他那几位巨佬也好，在他们这</br>群人眼里，充其量都不过是肌肉发达的莽夫而已。</br>只有他们技术开发局，才是真正认识到世界本质的一群人。</br>彼此对世界真理的认知层次，有着云泥之别，他们看林逸这些</br>所谓的巨佬，就像现代人看古代人，那种优越感自是不言而喻。</br>然而现在，他这个现代人却因为个人实力的差距，被迫当众跪</br>在了愚昧无知的古代人面前，这让他如何忍受!</br>是可忍孰不可忍!</br>“你不要太嚣张了，跟我们技术开发局为敌，我保证你后悔一</br>辈子!</br>声音-一个字一个字从牛宏的牙缝中蹦出来，如果能够吃人， 林</br>逸此刻估计已经被他啃得连渣都不剩了。</br>林逸蹲下身子，语重心长的拍了拍他肩膀:“让人后悔是需要</br>实力的，这个道理，我四岁的时候就懂了。”二</br>“实力?”</br>牛宏咬牙冷笑:“愚昧的蠢人， 你不知道知识才是最强大的实</br>力吗?”</br>林逸眉毛-挑:“这话我倒是耳熟， 我也一直坚信不疑，可惜</br>到目前为止，我还没有看到你口中的知识。</br>知识就是力量。</br>他是真没有想到，有朝一日，自己居然能从这些人口中听到这</br>句世俗界的经典名言。</br>“好啊，那你现在就能看到了。</br>牛宏虽然还是被压迫得无法起身，但眼神中却带了几分得意:</br>“我现在是起不来， 不如你也看看你自己，还能起来吗?</br>林逸微微一愣。</br>准备重新起身之时，身上蓦然被施加了一股前所未有的恐怖力</br>道</br>以他的肉身力量，正常哪怕数万斤的力道压在身上，那也轻轻</br>松松跟玩儿一样。</br>然而眼下这股力道，何止是数万斤，起码有数十万斤，乃至上</br>百万斤!四</br>亏得他是中级神体，仅凭物理重压无法将他压垮，若是换做寻</br>常肉身，哪怕实力再强，此刻估计都要分分钟被压成肉饼!</br>看</br></br>到林逸的反应，牛宏得意的笑出了声:“小子， 世界很大，</br>你之前能够耀武扬威，仅仅只是因为我们这些真正掌握了真理的人</br>，懒得花心思对付你而已， 还真以为自己天下无敌了?”</br>后方沈三痴见状，试图上来帮忙，却被林逸伸手阻止。</br>林逸维持着半蹲的姿态，饶有意味的看着牛宏:“你所谓知识</br>的力量，敢情就是一套阵法吗?</br>此刻施加在他身上的，毫无疑问，就是一套超级阵法。</br>牛宏面带嘲讽道:“阵法难道不是知识的力量吗? 像你这种人</br>辈子 都无法真正领略到阵法的奥妙， 甚至还会从骨子里轻视阵</br>法，觉得不过如此。</br>说到底，还是世面见得太少，今天教你开一 回眼界，体会体</br>会什么叫做超级阵法的压迫感!’</br>林逸听得满脸古怪。</br>他的阵法造诣虽说不是举世皆知，可但凡对他稍微有点研究的</br>人，都应该清楚，毕竟埋骨地阵法如今已是超级阵法的一一个经典案</br>例，业内甚至都已经将其编进了教材之中。</br>牛宏居然一无所知。</br>足见技术开发局这帮人，确实已经傲慢到了-定境界了。</br>林逸好奇问了一句:“你觉得这阵法我解不了?”</br>牛宏嗤之以鼻，毫不掩饰脸上的鄙夷:“你该不会天真的觉得</br>靠着你的蛮力，就能破解掉我们这个超级阵法吧?呵呵，就这么跟</br>你说，就算是阵法师协会总部的阵法，都比不过我们这一个。”</br>“林逸，我教你-句话，做人可以无知，但无知是要有个限度</br>的。</br>“不然，自己怎么蠢死的都不知道。</br>林逸越发古怪:“你就这么有信心? ”</br>技术开发局恃才傲物，在各个研究领域傲视群雄，这-点倒并</br>非不能理解。</br>可要说在阵法领域，连汇聚了- -众阵法大宗师的阵法师协会都</br>不放在眼里，未免就有点过头了。</br>不管怎么说，人家阵法师协会才是最专业的业内权威。</br>这一点，连林逸都认。四</br>]]></description><pubDate>Mon, 03 Jul 2023 04:18:30 +0000</pubDate></item><item><title>第10978章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8376668.html</link><description><![CDATA[牛宏似是已经习惯了跪姿，即便跪在那里，依旧满是自信滔滔</br>不绝:“ 孤陋寡闻的家伙!你恐怕还不知道，我们局长才是陆上神</br>国最厉害的阵法师吧?</br>“就算所谓的阵法大宗师全部抱团，全部加在一起，也抵不过</br>我们局长一根手指头。”</br>“压在你头上的这套阵法，就是我们局长的杰作。</br>“你能勉强扛住，不被当场压扁，都已经算是有把刷子了，不</br>过可惜</br>牛宏话还没有说完，就看见林逸没事人一样站了起来，顺便还</br>伸了个懒腰。</br>林逸低头看着他:“可惜什么? ”</br>牛宏:</br>连牛哔都还没有吹完，就被人家当面打脸，这种体验饶是以他</br>的骄傲和自信，也都不禁有些遭不住了。</br>牛宏瞠目结舌:“你、 你怎么可能破解得了?明明连那些阵法</br>大宗师联手，都是束手无策，莪们局长的阵法理念，明明领先了陆</br>上神国一-整个时代!”四</br>“吹得这么狠，我都有点怀疑你是不是故意玩捧杀了。”</br>林逸似笑非笑:“你们局 长是叫陆开茧吧?就这套阵法来说,</br>确实有点东西，但是不多。</br>啪!啪!啪!</br>一串掌声传来， 一个穿着披风的卷发男子随即进入眼帘:“不</br>愧是正牌巨佬，敢这么居高临下点评陆某的，估计也就你们这些巨</br>佬了，哦不对，应该说就你林巨佬-人，其他人好像都还有点自知</br>之明。”</br>林逸抬了抬眼皮，来人正是技术开发局局长，陆开茧。「“ .</br>不过林逸更多的注意力，却是放在了对方身后跟着的那个斗篷</br>男子身上。0</br>此人全身笼罩在斗篷之下，身上散发出来的气息颇为怪异，与</br>其说是人类，反而更像是某种兽类，而且是某种异常凶恶的兽类。</br>林逸目光转回到了陆开茧的身上:“我水平有限， 对于阵法一</br>道只是略有涉猎，确实难登大雅之堂。</br>陆开茧挑眉:“堂堂林巨佬， 现在都被人捧到天上去了，都说</br>你能跟三位顶级巨佬相提并论，这就怂了?不能吧?</br></br></br>结果林逸话锋一转:“很可惜， 如果陆局长的阵法作品就只是</br>刚才这一个，以我这点微末水平，倒也足够居高临下点评一二了 。</br>林逸轻笑道:“陆局长要 是有其他的阵法作品，不如拿出来，</br>让我也长- -回见识。</br>陆开茧双眼微眯，哈哈一笑:“阵法只是小道， 不过是我闲暇</br>之时，随手摆弄一下打发时间的小玩意，我是技术开发局局长，随</br>便玩玩还可以，要是真把精力浪费在这上面，那可就要被人说不务</br>正业了。</br>牛宏满脸愕然。</br>在他印象中，阵法造诣- -向是自家这位局长最引以为豪的东西</br>能够轻松碾压外面那群所谓的阵法大宗师，也是技术开发局众人</br>最为佩服的一点。</br>结果现在到了林逸面前，居然变成不值一提的小玩意了?-</br>个荒谬的念头不自觉在其脑海中冒出。</br>难不成，自家这位局长怕了林逸?</br>不可能!绝对不可能!</br>牛宏还在想方设法替陆开茧找补，可唯有陆开茧本人知道，面</br>对林逸，至少在阵法层面，他是真的没底。</br>大门]口的这个超级阵法，已是他陆开茧的最高水平。</br>到了林逸身上，却轻轻松松就被破解了，双方的阵法差距-一目</br>了然。</br>这不是把头埋进沙子里就能蒙过去的。</br>林逸面露惋惜:“本来还想跟陆局长讨教一 下， 看来是不想给</br>我这个面子啊。</br>“面子不是别人给的，而是靠自己争的。</br>陆开茧神色淡淡的看着林逸:“很不好 意思，你林巨佬在外面</br>很有面子，但在我这，面子还不够大，请回吧。”</br>联盟总部地界，当众开口赶走一-个正牌巨佬，即便是一向地</br>位超然的技术开发局，也是破天荒头- -遭。</br>毕竟，巨佬不可辱，这句话在联盟可一向是深入人心的。中</br>众目睽睽之下，压力顿时来到了林逸这边。</br>他是当红巨佬，-举-动都万众瞩目，今天来技术开发局，动</br>静闹得这么大，势必会传到网上去。</br>准确的说，此刻已经有人</br></br>在网上议论了。</br>他如果就这么被灰溜溜的顶回去，那自然是丢脸，可如果仗着</br>巨佬身份硬往里闯，也还是会被人看笑话。</br>更别说，技术开发局也不是那么好闯的，更不是随便什么人想</br>闯，就能闯得进去的。</br>陆开茧就是吃准了这一点。</br>他要让林逸进退两难!</br>“我的面子不够大，那他们的面子，不知道够不够?”</br>林逸打了个响指,当即有- -大票气息强悍的高手从四面八方赶</br>来，将整个技术开发局团团围住，而其中带队之人，赫然是新任联</br>盟安全局代理局长易经纶。</br>刚刚还淡定自若的陆开茧，脸色瞬间黑了下来。</br>如果只是林逸一个人，就算对方拿出正牌巨佬的架子，他也</br>完全可以不放在眼里。</br>毕竟进不去技术开发局大门的巨佬，也不只是他林逸-个。</br>可现在联盟安全局掺合进来，事情性质可就完全变了。</br>联盟安全局的职责，是维护整个联盟的安全局势，一旦站在他</br>们的对立面，那他陆开茧需要面对的，就不是林逸一人，而是整个</br>神级学院联盟了。</br>易经纶直接开门见山:“我们收到消息， 当今所有阵法大宗师</br>集体失踪，怀疑跟技术开发局有关，希望陆局长配合检查。”</br>陆开茧黑着脸冷哼道:“阵法大宗师集体失踪 ,那也是阵法协</br>会的事情，跟你们联盟安全局有什么关系?</br>易经纶淡淡道:“任何有 可能危害到联盟安全的事件，我们都</br>有权插手，而且也必须插手，否则就是我们失职了，要是陆局长对</br>此有什么疑问，可以向最高董事会申述。”</br>说着，直接大手一挥，命令麾下众人进场。</br>林逸抱着双臂，好整以暇的看着陆开茧接下来的应对。</br>陆开茧却只是哼了一声，并没有继续阻止。</br>易经纶不由暗道可惜。</br>]]></description><pubDate>Mon, 03 Jul 2023 04:18:03 +0000</pubDate></item><item><title>第10979章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8376669.html</link><description><![CDATA[如果对方敢出手阻拦,</br>他就可以令对方去联盟安全局喝茶了，</br>正好替林逸出一口恶气。</br>他如今可是正儿八经的林逸死忠。</br>没有林逸，就没有他的今天，更没有他的未来。</br>陆开茧既然敢惹到林逸头上，他要是不给对方点颜色瞧瞧，那</br>林逸可就白栽培他了。</br>可惜了，陆开茧没有脑子一热正面阻拦。</br>不过就在一众安全局高手即将进入大门之时，刚才跟着陆开</br>陆开茧-</br>同出现</br>那个笼罩在黑斗篷之下的神秘人， 毫无征兆的陡然出手</br>仅仅-掌，便有三个安全局高手被直接拍飞，吐血不止!</br>全场皆惊。</br>所有震惊的目光瞬间聚焦到了这个黑斗篷身上。</br>没人想到，他居然敢动手!</br>更没人想到，安全局高手在此人面前，竟会如此不堪一击!</br>要知道，联盟安全局身为总部第一号核心部门，准入门槛一向</br>极高，哪怕只是最底层的成员，都是万里挑的精英中的精英。</br>此人能够一掌击飞三位高手，</br>比巨佬级的存在!</br>1亿同于，</br>实力着实非同小可，几乎已经堪</br>“拿下!</br>易经纶没有半点犹豫，当即令麾下众人发起强攻。</br>他虽是刚刚。上位的代理局长，但背靠林逸这颗大树，在安全局</br>内部已然收服了不少人手。</br>数十位如狼似虎的安全局高手，当即将黑斗篷团团围住，四</br>八方发起猛烈攻势。</br>安全局的人可从来都不讲什么江湖道义，更不会扯什么公平单</br>挑，他们眼中，只有任务目标。</br>远处围观众人见状，纷纷给黑斗篷判了死刑。</br>是顶级巨佬。</br>如此阵仗，就算是一般的巨佬级存在，估计都承受不住，除非</br>天底下哪有那么多顶级巨佬?</br>然而吊诡的是，众人预想中一一边倒的场面，非但没有出现，甚</br>至反而是安全局这么多精英高手，竟被黑斗篷反过来压了一一头!</br>“我去!这人什么来头啊?”</br>样的高手!”</br></br></br>“我还以为技术开发局都是一 些书呆子， 没想到居然还藏着这</br>“难怪陆开茧那么有恃无恐，啧啧，这要是</br>不下来，安全局</br>可就丢人丢大发喽!”</br>众人议论纷纷。</br>易经纶冷眼看向陆开茧:“陆局长， 这就是你的态度?”</br>陆开茧好整以暇的抱着双臂，一副冷眼旁观看热闹的架势，嘴</br>上却是滴水不漏。</br>“你们别误会，这家伙是我们技术开发局的实验品，还在实验</br>当中，时不时就不受控制，莪也控制不了，它的一举一动可不能代</br>表我的意思哦。</br>顿了顿，陆开茧嘴角勾着弧度:“你们安全局要是能够帮忙制</br>服它，我求之不得，回头还得给你们送一份大礼，好感谢一番!</br>番话，将他自己摘得干干净净。</br>易经纶就算有心对他发难，一时都找不到突破口。</br>见易经纶噎住，陆开茧得意-笑，转头看向林逸:“都说林巨</br>佬实力通天，要不林巨佬帮个忙，替我收拾一下这个不听话的实验</br>林逸面露玩味:“你想让我下场? ，</br>“呵呵，我可没有激将的意思。</br>陆开茧看着场中狼狈的安全局-众高手，毫不掩饰讥讽:“只</br>不过安全局这么大的名头，要是就这么被我一个失败的实验品给弄</br>得颜面扫地，那我可就太过意不去了，你身为易经纶的主子，脸上</br>也无光啊。”四</br>全场目光当即聚焦到了林逸身上。</br>以黑斗篷展现出来的惊人实力，在场除了他，恐怕还真是找不</br>出第二个来了。C</br>只是那样一来，林逸可就没有退路了。</br>毕竟站在旁人的角度，他碾压对方是理所应当的，反之一旦拿</br>不下来，那可就是阴沟翻船了。</br>毫不夸张的说，都不用等到明天早上，今晚就会登.上全网热搜</br>到时候，林逸塑造起来的高大逼格，</br>瞬间就得碎掉一地。</br>易经纶冷哼一声:“想让林巨佬下场， 先问过我再说!”</br>加入战团。</br>说完，双眸散发出深邃的蓝光，携带着庞大的精神冲击，亲自</br></br></br>林逸见状，不由暗暗摇头。</br>眼下这个形势，易经纶身先士卒，算是勇气可嘉。</br>可其实根本无需他下场，安全局众人就已足够拿下对方。</br>别看此刻场面上，黑斗篷貌似予取予求，时不时就能击伤两三</br>人，可只要继续耗下去，时间一长，等到安全局众人彻底摸清楚了</br>它的招式能力，拿下它是迟早的事情。</br>反观易经纶此刻下场，场面上安全局众人确实是士气大振，可</br>实质上，却反而给了对方机会。</br>局势的发展，丝毫不出林逸所料。</br>易经纶刚刚下场之时，确实压了对方一头，他的精神手段也确</br>实起到了- -定的效果。</br>可惜，并没有实质鸟用。</br>精神冲击之下，黑斗篷身子一僵，似是起到了效果。</br>然而没等易经纶振奋一下，一只似人非人的手爪，便已穿腹而</br>过，从他的身前硬生生穿到了他的身后。</br>拍!</br>手爪松开，- 坨温热内脏掉落在地，鲜血缓淌出一一个血坑。</br>全场瞬间安静下来。</br>易经纶艰难低头，以他的实力虽不至于就此暴毙，但生命力正</br>疑</br>在疯狂流失，即便对方不补刀，只要拖延个一一时片刻，他也必死无</br>陆开茧轻笑着提醒:“林巨佬， 你要是再不救他，他可就真的</br>死了哦，培养一个安全局局长做狗腿子，花了不少心血吧?”</br>林逸淡淡的看着他:</br>“易经纶要是死在这里， 你觉得以你这点</br>本格，兜得住吗?”</br>陆开茧顿时噎住。</br>起!</br>他很想反驳，可问题是，易经纶如果真的死了，他还真承受不</br>不管怎么说，易经纶如今都是联盟安全局局长，哪怕前面加上</br>代理二字，那也依然是站在联盟权力金字塔尖的大人物。</br>他今天若是死在这里，无论如何，最高董事会都会亲自下场。</br>到时候，可就真不是他陆开茧能扛得住的了。</br>技术开发局逼格再高，终究也高不过最高董事会。</br>到时技术开发局所有的秘密，都将曝光在所有人面前!</br></br></br>的进一步动作。</br>额头瞬间冒出一层冷汗，陆开茧只得冷喝一声，阻止了黑斗篷</br>]]></description><pubDate>Mon, 03 Jul 2023 04:17:41 +0000</pubDate></item><item><title>第10974章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8304942.html</link><description><![CDATA[夏弃远顿时就有些忍不了:“关老,我对内王庭旳情况更加熟悉，潜入百子计划，我的把握也必然更大，为何不是他给我打下手?”</br>关正玄瞥了他一眼。</br>真要说起来，夏弃远的个人条件确实相当不俗，如果没有遇到林逸，他大概率也会觉得对方就是渗透计划的不二之选。</br>可现在林逸得到了那位神明大人的背书，已经不单单是他名下一个卧底成员这么简单，某种程度上，他还指望林逸给他脸上贴金，甚至指望透过林逸铺开一级台阶。</br>林逸如今在他眼中的地位，远不只是一个手下那么简单!</br>关正玄皱眉道:“夏弃远，获要的是一个能够忠实执行我命令的手下，而不是一个喜欢自作主张的手下，这句话，我不想再说第二遍了。”</br>“"</br>上来就吃了个瘪，夏弃远脸色不禁有些难看。</br>林逸淡淡一笑,主动伸出手:“以后就麻烦夏兄多多配合了。</br>"</br>夏弃远顿时就有种吃了一吨苍蝇屎的感觉。</br>若单单只是别扭也就罢了，他不是不能忍,可问题是,以关正玄表现出来的态度，以后有林逸在，他再想出头的难度必将无限倍增加!</br>一旦无法获得关正玄的绝对信任,他以后的种种计划，就无法实施。</br>必须搞掉林逸!</br>回想起之前开天门时见到的那一幕,夏弃远陡然灵光一闪，沉声道:“关老，属下有一个极其重要的绝密情报，需要向您汇报。”</br>说话的同时，刻意看了林逸一眼。</br>林逸同一旁的李多磨相视一眼,当即识趣的准备走开。</br>结果却被关正玄伸手拦了下来。</br>关正玄道:“有什么情报就直接说吧。”</br>夏弃远不禁满脸为难:“可是·</br>关正玄不以为意的摆了摆手道:“这里都是绝对值得信任的自己人，没什么好藏着掖着的，你直接说吧。”</br>“"</br>夏弃远有种想要骂人的冲动,不过最终还是强行忍住了。</br>压下心头躁动，夏弃远用一种宣判生死的眼神,看着林逸道:“关老，林逸绝对不能成为渗透计划的成员，因为我有一个重大发现，他是古神修炼者。”</br>对此，他其实并不能百分百确定，毕竟当时只是惊鸿一瞥,其中还夹杂着他自己的猜测。</br>但事已至此，开</br></br>弓没有回头箭，他必须把林逸搞垮!</br>他很清楚古神两个字的份量,任何人一旦跟这两个字沾上边，哪怕只是一丝半毫的嫌疑,放在神域那都等同于宣判死刑。</br>对于古神修炼者，神域的态度一向是宁肯错杀,绝不错放。</br>今天他这句话一说出口，林逸就已经注定无法翻身了。</br>关正玄根本都不会给其自证清白的机会。</br>退一万步说，即便林逸真的能够用某种方式自证清白,也必然还会留下嫌疑，关正玄就算不当场杀了他,也不可能再重用他。</br>到时候，林逸就挡不了他夏弃远的路了。</br>结果，关正玄的反应跟他预想中截然不同。</br>“哦?你也看出来了?”</br>关正玄的平淡反应，一时间令夏弃远有点怀疑人生。</br>什么情况?</br>什么时候神域的人面对古神修炼者这么淡定了?</br>更令夏弃远懵逼的是，不仅是关正玄，就连受到致命指控的林逸，也淡然自若跟个没事人一样。</br>仿佛完全没意识到他这番指控的致命性!</br>夏弃远愣愣的问了一句:“什么叫也看出来了?”</br>关正玄笑了笑:“能看出来这一点，说明你眼光也不错，有这份眼力劲，以后配合林逸应该是不成问题了。”</br>夏弃远只觉三观幻灭，忍不住再次说道:“他是古神修炼者，关老您没有听错,他就是古神修炼者，我可以肯定!”</br>这回，轮到林逸坦然承认:“对啊,我就是古神修炼者。”</br>夏弃远:“"</br>关正玄淡淡吩咐道:“林逸是古神修炼者,这是绝密,你要是往外泄露一星半点，万死莫赎!”</br>夏弃远人都傻了。</br>满脑子就回荡着一句毁三观的话。</br>关正玄竟然跟古神修炼者联手了!</br>不仅联手，而且还是这么毫不掩饰的联手，连在自己面前起码遮掩一下都不做,这个世界到底怎么了?</br>林逸轻笑着再次伸出手:“重新自我介绍一下，古神修炼者林逸，幸会夏兄。”</br>夏弃远愣住不动，俨然已是脑子宕机了。</br>关正玄一声冷哼,伴随着意念侵袭，顿时令他一个激灵:“我的话已经说得很明白了，以后林逸就是你的上峰，难道这就是你面对上峰的态度吗?”</br>万般无奈下，夏弃远只得握</br></br>住林逸的手，低下骄傲的头颅:“幸会。</br>关正玄这才露出了满意的笑容。</br>“你们两位都是千万中无一的人才，以后精诚合作，一定能令渗透计划完美实施，我很看好你们。”</br>林逸跟着点头:“我也很看好夏兄。”</br>嘴上这么说，不过心下却是暗暗起了杀机。</br>夏弃远这个人，留不得。</br>关正玄没看出来，但他这个当事人却可以很清楚的感觉到，夏弃远并不是因为他刻意流露出来的古神修炼者气息而上钩的。</br>强烈的直觉告诉林逸,夏弃远真的是通过某个渠道,发现了自己是古神修炼者的线索。</br>也许对方未必敢百分百确定，眼下这副情形,大概率也确实是被糊弄住了。</br>但他的存在,对于林逸来说终究是一个巨大的隐患!</br>如今夏弃远被天门追杀，林逸本没有打算掺合进去。</br>不过现在看来，还是掺一脚比较好。</br>夏弃远必须死，不过为免引起关正玄的怀疑，林逸不能亲自出手，回头得好好设计一番才行。</br>林逸看了关正玄一眼。</br>关正玄当即会意的点点头，对夏弃远说道:“你先下去吧，随时待命，有任务我会叫人找你。”</br>“是。”</br>夏弃远满是不甘的看了林逸一眼,却也不敢表达出来,只能应声离开。</br>关正玄转头看向林逸:“怎么?你不放心他?”</br>林逸想了想道:“关老，卧底能否成功，关键在于是否足够保密，知道我身份的人越少越好。”</br>]]></description><pubDate>Fri, 30 Jun 2023 15:15:40 +0000</pubDate></item><item><title>第10975章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8304943.html</link><description><![CDATA[“不错，是这个理。</br>关正玄点了点头:“放心， 我已经将你身份的保密等级提到最</br>高，不会再有其他人知道了，至于这个夏弃远，能力还是可以的，</br>我找他的用意就是给你打好下手，毕竟孤掌难鸣啊。</br>林逸有些犹豫道:“我对于他的能力不怀疑， 可他的忠诚，不</br>太好说。</br>关正玄闻言笑了:“莪在他身 上下了禁制，他的命就掌握在我</br>的手里，这点你就不用担心了。”中</br>见林逸似乎还不放心，关正玄沉吟片刻，给了他一枚黑色令</br>符。</br>“通过这枚令符，你随时可以掌握夏弃远的动向，他如果有任</br>何违背我们的言行，令符也会第-时间示警。</br>林逸心中一喜，接过令符:“多谢关老， 这我就安心多了。’</br>关正玄笑着拍了拍他肩膀:“不出意外的话， 内王庭那边很快</br>就会有所动作，你在最高董事会的巨佬身份，能让你近水楼台先得</br>月，可要盯紧了，有情况随时向我汇报。</br>“明白。</br>秘密据点百里之外，夏弃远满腹心事，忽然被-道人影拦住去</br>路</br>夏弃远眼皮陡然一-跳:“三痴兄?</br>前面的人正是沈三痴。</br>沈三痴在天门内部的地位颇高,人头也是相当广，跟许多核心</br>成员都有不错的交情。</br>如今夏巢没了，天门群龙无首，尤其夏弃远这个夏巢的关门弟</br>子又叛出天门，剩下这些人中就属他沈三痴的影响力排在前列，足</br>以影响许多人的决策。</br>沈三痴神色复杂的看着他:“你为何要对夏老 下手?’</br>“我</br>夏弃远无言以对。</br>夏巢对他的嘱咐，他不能泄露半点，只能保持沉默。</br>沈三痴冷冷的看着他:“你若给不出一个合理的解释， 今天这-</br>关，你过不去。</br>夏弃远苦笑:“弟子弑师， 难道还能有合理的解释吗?</br>“其他人没有，但是你，也许会有。</br>沈三痴意有所指道:“天门是大家的天门， 所有人的心血和理</br>想都砸在里面，它不会也不能沦</br></br>为某个人的工具，谁也不行。</br>夏弃远眼神- -闪:“我听不懂你在说什么， 不过今天就凭你一</br>个人想要留下我，三痴兄，不是我小瞧你，你真的没那个实力。</br>说着，便从对方身边越过。</br>沈三痴实力不弱,可远远没到最顶级的天花板行列。</br>而在这陆上神国，只要还没到那一一步，对于手握反规则力量的</br>夏弃远来说，就不可能对他造成实质性的威胁。</br>这也是他最大的底气。</br>“你好像一直都不太看得 上我，其实吧，彼此彼此。”</br>沈三痴说着蓦然出手。</br>夏弃远原本还心存轻视，结果在看到对方手心凝聚起来的紫气</br>后，不禁眼皮狂跳。</br>反规则力量!</br>夏弃远不由又惊又怒:“你居然也会? ”</br>他是夏巢的关门弟子，独得夏巢偏爱，才被传授反规则力量，</br>即便是夏巢其他那几位弟子，都没有这样的待遇。</br>沈三痴连夏巢弟子都不是，更不可能得到传授!</br>“天底下没什么东西是一定只能你会， 而别人就一-定不会的,</br>走到今天这一步，你自负的毛病是不是也该改- -改了? ”</br>沈三痴说话间已与夏弃远对了一掌。</br>两人力量对撞释放的余波，引来周围一层又一层的空间坍塌，</br>甚至出现了一连串的微型黑洞，现场各种规则力量随之失序乱窜。</br>无他，夏弃远同样动用了反规则力量。</br>在这个到处都是规则力量构成的有序世界，反规则力量的正面</br>碰撞，所造成的破坏远非寻常规则力量可比!</br>数招过后，夏弃远终于不敢再继续纠缠下去，卖了个破绽后一</br>招逼退沈三痴，随即抽身而退，迅速远遁。</br>倒不是他现在的实力，真的打不过沈三痴。</br>只是沈三痴如此深藏不露，继续纠缠下去会出现什么变数，他</br>根本无法把握。</br>沈三痴并没有穷追不舍。</br>他今天并没有准备置夏弃远于死地，否则夏弃远面对的就不是</br>他一个人，而是天门一众高手的十面埋伏了。</br>他只是想验证一些东西。</br>夏弃</br></br>远的表现，已经给了他答案。</br>原地沉默片刻，沈三痴忽然拿出手机，拨通了林逸的号码:</br>林兄，晚上有没有时间，一起吃个饭?”</br>林逸爽快答应:“好啊。</br>沈三痴不知道的是，此刻林逸就在附近看着他，刚刚他与夏弃</br>远的交手情形，全部都落在林逸的眼中。</br>回味着两人施展的反规则力量，林逸不禁感叹- -句。</br>联盟还是藏龙卧虎啊。</br>“林兄请坐。</br>沈三痴将林逸让到上首,开口第一句话就是:“请林兄帮个忙-</br>起通缉夏弃远。”</br>林逸一脸古怪:“这是你们天门内部的事情， 我冒然插手，不</br>太好吧?</br>如果不是眼见对方放走夏弃远，他还会认真考虑一下。</br>当然，夏弃远也不是省油的灯，当时以沈三痴一人之力，想要</br>将其拿下风险不小，倒也不是完全说不过去。</br>沈三痴正色道:“夏弃远弑师， 影响太过恶劣，若不能将其抓</br>住正法，我们天]恐怕过不去这道坎，所以无论如何，恳请林兄一</br>定帮我这个忙。</br>林逸沉吟片刻，最终点头道:“行， 我让人配合你们。</br>若能借助天门的手除掉夏弃远这个隐患，自是最好不过，只是</br>看沈三痴的表现，他未必真会动这份杀心。</br>但不管怎么说，有天门的人帮着施加压力，总归不是坏事。</br>中间若是操作的好，未必就不能找到合适的机会。</br>“那我就代表天门多谢林兄了。”</br>沈三痴敬了一杯，而后话题一转道:“今天请你过来， 其实还</br>有第二件事，沈小鸟失踪了。</br>林逸一惊:“什么时候的事?</br>他跟沈小鸟交情匪浅，尤其埋骨地阵法，沈小鸟着实帮了他一</br>个大忙，这份厚厚的人情他一- 直铭记在心。</br>更别说，两人性情相投，一见如故。</br>其他人林逸可以不管，可如果真是沈小鸟出了事，他绝不会置</br>身事外。</br>]]></description><pubDate>Fri, 30 Jun 2023 14:13:49 +0000</pubDate></item><item><title>第10973章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8289216.html</link><description><![CDATA[日志上面所记载旳，并不是完整的关于反规则力量的修炼方法，而是这位古神修炼者在某次奇遇后，对于获取反观则力量方式的一些推测。</br>其中林林总总，有些明显不靠谱，但也有一些，在林逸看来颇有参考价值。</br>不过已经足够了。</br>林逸从来都不是那种必须肉喂到嘴边才能吃的主，尤其在创造出新世界之后，自我摸索研究的能力，提升肉眼可见。</br>能够从日志中获取到一些提示，就已足够他好好折腾一阵了。</br>说不定，就能折腾出一个结果来。</br>再次碰面，关正玄第一句话就是:“研究了这么久，对于该怎么伪装古神修炼者，有心得了没?”</br>林逸从容一笑:“关老，我现在就是古神修炼者。”</br>"”</br>关正玄愣了一下，随即有些哭笑不得:“你小子，有些话是不能乱说</br>的,懂不懂?”</br>亏得之前有过仪式审查，尤其还获得了那位神明大人的亲自背书，否则就冲着林逸这一句话，关正玄就得把他抓起来重新拷问一番。</br>林逸耸了耸肩:“不瞒关老，这些天从早到晚我就做一件事，就是给闱自己洗脑，我必须要让我自己由衷相信，我就是货真价实的古神修炼者，否则怎么骗得过别人?”</br>关正玄面露欣赏:“话是这么说没错，不过真正的古神修炼者，可不会跟任何人透露自己的身份。”</br>林逸点点头:“关老说的是，古神修炼者在现如今的世界体系中，那就是与全世界为敌，即便是他们的至亲，估计都不会透露半分。”</br>“知道的越多，死的越快。”</br>关正玄提点道:“所以你想要伪装成功，就必须将古神修炼者的身份藏得严严实实，然后在某些人别有用心的刺探之下，恰到好处暴露出一点破绽，流露出一丝气息。”</br>说话的同时，他放出意念笼罩住林逸周身。</br>林逸一怔。</br>这种意念他已不是第一次接触，不过每次接触，都令他本能的毛骨悚然。</br>无他，这股意念虽然还不到神念的范畴,但已经远远凌驾于神识之上，除非直接调动世界意志与之对抗，否则在其面前，即便林逸也没有丝毫的抵抗之力。</br>好在,关正玄并没有真的入侵林逸识海的意思。</br>在他意念包裹上来的同一时间，林逸故意放出了一丝微不足道的气息，</br></br>那是来自新世界的气息。</br>关正玄神色剧变，当场吓了一跳,看着林逸满脸狐疑。</br>林逸略显自得道:“关老，我这模仿得怎么样，能不能以假乱真?”</br>“真是你模仿出来的?”</br>关正玄再三确认后，总算松一口气，指了指林逸:“你小子，吓我一跳。”</br>他是真被吓到了。</br>现如今古神修炼者太过罕见，即便在神域，真正接触过古神修炼者的也是少之又少，而他关正玄，机缘巧合之下恰恰是其中之一。</br>所以他才会这么紧张。</br>不过，他也马上就意识到，林逸泄露出来的这股气息虽然相似度极高，但远比他之前接触过的那种气息薄弱得多。</br>充其量，也就不到万分之一的水平。</br>可即便只是微不足道的万分之一，用来狐假虎威，对于像他这种懂行的人来说，已然绰绰有余了。</br>关正玄忍不住问道:“你是怎么模仿出来的?”</br>林逸笑道:“我仔细研读了那份日志,发现其中描述的古神修炼者气息,其实跟我以前研究过的混合领域非常相像，所以这段时间专门改进了一下，虽然没什么实质威能,但还算有点模样。”</br>“何止是有点模样，简直太有模样了!”</br>关正玄拍案叫绝，面露欣赏道:“就冲你的这份用心，这次渗透计划，咱们至少能多上两成把握!”</br>林逸正色道:“全仗关老领导有方。”</br>关正玄呵呵一笑:“来,为了提升计划成功率，我给你介绍个人。”</br>说着手掌一拍，李多磨随即从门外领进来一人。</br>等看清楚来人相貌，林逸吃了一惊。</br>夏弃远。</br>如今网络上传得沸沸扬扬，夏弃远亲手弑师，背叛天门，正在遭受天门的全方位追杀。</br>林逸怎么也没有想到,竟会在这里碰上对方。</br>林逸吃惊，夏弃远比他更吃惊。</br>攀上关正玄，是他脱离天门以来，迈出去的最重要一步。</br>他想要完成的师父夏巢的遗愿,这也是他必须要走的一步，他需要得到关正玄的重视，进而借助关正玄的影响力，才能走出更加关键的下一步。</br>万万没有想到,竟在这个时候遇上了林逸。</br>“我来给你们介绍一下。”</br>关正玄刚一开口，就被林逸笑着打断:“</br></br>关老，我们两个认识，没想到会在这种情况下见面，真是物是人非啊，夏兄。”</br>夏弃远神色复杂，眼神深处竭力隐藏着深深的怨愤。</br>这段时间以来，因为天门的全力追杀，他的日子过得连条狗都不如。</br>身为夏巢最看重的关门弟子，他夏弃远的身份即便比起那些超级家族的嫡子嫡孙，也都有过之而无不及，何曾遭受过这样的委屈?</br>可是,他如今的处境千夫所指，连个能说话的人都没有。</br>—肚子的委屈,只能自己一个人打落牙齿往肚子里咽。</br>而委屈的尽头，便是怨愤。</br>对于林逸的怨愤!</br>夏弃远咬了咬牙道:“你怎么会在这里?”</br>不等林逸回答，关正玄就已主动代他回答:“林逸是渗透计划的核心成员，夏弃远，你现在也是受到天道垂青的幸运儿，如果操作得当，也有机会潜入到百子计划之中。”</br>“到时候，林逸为主，你为辅，你要好好配合林逸。”</br>夏弃远一愣,随即就是满心的不平衡。</br>他投入到关正玄的麾下，就是想要成为关正玄手下的头号底牌，对此，他也有着十足的自信，诸神殿的人包括李多磨在内，根本没有跟他竞争的资格。</br>如今居然杀出来一个林逸!</br>关键是，此前他师父夏巢就对林逸另眼相待,现在这个关正玄，居然一上来也看好林逸，还让他给林逸打下手!</br>]]></description><pubDate>Fri, 30 Jun 2023 06:18:55 +0000</pubDate></item><item><title>第10972章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8289215.html</link><description><![CDATA[仪式启动。</br>这一次，却是迟迟没有神念降临下来。</br>饶是李多磨也都不禁替林逸捏了一把冷汗。</br>时间一分一秒过去，众人屏息凝神等了足足小半个时辰之后，一道前所未有旳强大神念终于姗姗来迟。</br>总算来了!</br>这道神念的强度,远远凌驾于刚才那两道之上，彼此完全不在一个层级。</br>然而林逸却莫名觉得心安。</br>无他，这道神念与姜小尚太过相似，即便只是第一次接触，也天然有着老朋友一般的熟悉感和信赖感。</br>关正玄紧盯着林逸的反应。</br>虽然这次的神念只有一道，但能够请下来这一位，即便是他也都由衷</br>觉得三生有幸。[</br>以这位神明大人的能力,天底下根本没有事情能够逃得过他的眼睛，林逸哪怕有着通天手段，也绝无可能瞒得过这一位。</br>片刻后，神念收回。</br>整个过程波澜不惊。</br>林逸一脸讶异:“已经结束了吗?”</br>关正玄伸手打断了他的提问，凝神聆听了片刻，随即露出喜色。“可以了!林逸你伪装古神修炼者的建议也得到了上面的认可，从现在开始，你的个人档案将被重点加密，除了创世神大人和那位神明大人之外，就算是其他诸神都无权过问。”</br>“林逸,你要好好干，上面很重视你啊!”</br>不怪关正玄如此振奋，这一回连他都是沾了林逸的光，着实是意外之喜。</br>林逸惊喜不已:“真的?”</br>“当然是真的,小子你不愧是天道垂青者,洪福齐天啊。”</br>关正玄的态度明显亲切了不少。</br>林逸既然入了那位神明大人的眼，份量大增，即便是他也不能再随意对待,说不定以后的前途,都还要靠沾林逸的光呢。</br>林逸嘿嘿一笑:“我哪有什么福气，全仰仗关老您提携。”</br>“净拍马屁。”</br>关正玄笑骂了一句,却是颇为受用。</br>顿了顿，其手上一晃,蓦然多出了一枚玉简。</br>“这是我之前在一处秘境中找到的，应该是某位古神修炼者的日志，还没来得及上交，今天就便宜你了。”</br>说着便将玉简扔给林逸。</br>林逸接过来扫了一眼,随即精神一振:“多谢关老!”</br>玉简之中所</br></br>记载的，确实是一位古神修炼者的日志，其中并没有涉及任何古神入门的修炼功法，单纯只是一些零零碎碎的心得罢了。</br>话说回来，真要是古神功法，关正玄也不可能送给林逸。</br>不过即便如此，对于一直以来只能靠个人摸索的林逸来说，这份修炼心得也已是难得一见的至宝。</br>即便不能帮他完全理清楚未来的修炼之路，至少总能验证一番此前的利弊得失。</br>往少了说,以后少走几十年弯路。</br>关正玄叮嘱道:“既然上面已经备了案，那你这个伪装古神修炼者的方案，就得好好用点心思，这份日志可以帮你熟悉一下古神修炼者的一些习惯。”</br>“当然,只靠这点肯定是不够的，我后续还会再帮你申请一些资料下来，方便你更好的进行伪装。”</br>林逸闻言大喜:“关老放心，属下一定全力以赴，绝不给关老丢人。</br>这次的欣喜可不是装出来的。</br>他之所以冒险提出伪装古神修炼者，除了应付诸神审查仪式，另外就是想从神域套一些古神修炼者的资料出来。</br>关正玄倒是比他预想中还要上道一些。</br>这样的领导，可交。</br>关正玄拍了拍他肩膀:“时间有限，你抓点紧。”</br>接下来的半个月时间，林逸将所有心思，全部投入到了这份古神修炼者的日志当中。</br>内容不多，总共不过千字。</br>但是，字字珠玑。</br>其中的每一句话，都值得林逸反复回味揣摩，对照自己的经验心得，许多以往想不明白的事情，迷雾一下子淡了许多。</br>虽然还是没有完全消散，可至少，透过迷雾能够看到的轮廓，已然清晰了许多。</br>其中最重要的一点收获是，林逸终于明白了气运重铸和新世界之前的关联。</br>气运重铸，改变的是修炼者自身，正常情况下跟新世界的演化和发展，并没有直接的必然联系。</br>但在无形之中，气运会透过修炼者与新世界之间的联系，以一众润物细无声的方式，悄然改变新世界的运行模式。</br>气运渗透越多，对新世界的改变就越大。</br>“敢情较是给新世界灌注气运的工具人?”</br>林逸恍然。</br>新世界需要大量气运,这是他早就知道的事情。</br>可如果只是单纯将气运引入新世界，不能说毫无效</br></br>果，那基本就是聊胜于无。</br>气运只会在外层空转，根本无法进入新世界的底层内核，唯有通过气运重铸的方式，才能经由林逸与新世界的特殊联系，一步到位，将气运效果最大化!</br>“看来以后气运重铸的重要性,得排在第一位了。”</br>林逸心中顿时有了底气，不仅能够快速提升本人即战力，还能从根源上拉升新世界的演化进度，妥妥的一举两得。</br>而除了气运重铸之外，林逸从日志中获得的另一个重大发现则是,关于反规则力量的开发!</br>若是之前没见识过反规则力量的威能,林逸还不会如此在意。</br>可当时以夏弃远的实力，居然能在场面上跟自己平分秋色，而且靠的就是反规则力量,这就由不得林逸不上心了。</br>对于放眼望去都是规则高手的陆上神国，包括日后可能会去的内王庭，甚至是神域，一个反规则高手的含金量，绝对不可估量。</br>尤其到了林逸如今的层次，一旦掌握了反规则力量，那就是妥妥的质变。</br>毫不夸张的说,到时候摁着孔圣临打都不是没有可能。</br>只是,反规则力量的罕见程度，丝毫不在古神修炼者之下。</br>就算林逸有心探索，也根本找不到一丝半毫的线索，而只靠当时的惊鸿一瞥，想要自己摸索出点门道来，那更是比登天还难。</br>万万没想到，竟会在这份日志上有意外收获。</br>“可惜了，只是一些猜想。”</br>林逸不禁有些遗憾。</br>]]></description><pubDate>Fri, 30 Jun 2023 05:14:23 +0000</pubDate></item><item><title>第10970章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8257635.html</link><description><![CDATA[天机开口道:“不必掺 合太深，不过借此机会摸一摸天门的脉，</br>却也未尝不可。</br>“天门太过神秘，眼皮子底下有这么一个庞然大物，就算眼下跟我们</br>关系不错，可未来难保不发生摩擦。</br>“知己知彼，眼下是一个机会。 ”</br>林逸当机立断:“既然如此， 天机你跟赵贤合计一下， 情报部门去跟</br>天门]对接，就说我们愿意提供情报支持。</br>天机当即应声点头。</br>跟许安山众人过了一遍当下的核心要务，林逸随即恢复甩手掌柜本</br>色</br>不过他倒也不是偷懒，而是有正事要办。</br>他要去见关正玄</br>诸神殿秘密据点。</br>关正玄见到林逸，神色颇为满意:“这次 举清除了诸神殿内部的毒</br>瘤，你居功至伟，不错。’</br>在他这样的大人物眼里，诸神殿的事情其实算不上什么大事，那些卧</br>底除与不除，他都不会太过关心。</br>他看重的是，林逸在这件事中展现出来的能力。</br>不仅铲除了诸神殿内部的一众卧底，还干掉了梁颜，顺利扶持自己人</br>上位，整个过程滴水不漏，看似简单，实则很不简单。</br>如此出色的谋划布局能力，作为-一个卧底来说，绝对是巨大的加分项</br>林逸态度谦逊:“全仗关老领导有方， 李兄配合得当。</br>关正玄哈哈一笑:“你啊， 该谦虚的时候再谦虚，这次该是你的功劳</br>就该给你记着，谁也抢不走-</br>阵商业互吹后，林逸提起正题: “关老，关于卧底百子计划，我有</br>一个不成熟的想法。’</br>“哦?</br>“莪听说内王庭特别重视古神修炼者，如果我成为古神修炼者，到时</br>候卧底进入百子计划的成功率，-定会大得多!</br>听完林逸这话，关正玄眼皮-阵暴跳，不由面露狐疑之色。</br>见对方一脸重新审视的表情，林逸摸了摸鼻子:“关老， 我说错什么</br>了吗?</br>关正玄奇怪的看着他:“你怎 么会冒出这种想法?你接触过古神修炼</br>者?”</br>刚刚从林逸嘴里听到古神两个字的瞬间，他</br></br>甚至都本能的准备出手了</br>这是身为一个神域高手的应激反应。</br>好在，他压制住了本能。</br>林逸摇头:“那倒是没有 ，听说古神修炼者十分罕见，但以关老您的</br>身份应该能弄到一些资料，用点心思伪装一下， 我觉得唬弄- -下内王庭的</br>人，应该问题不大。”</br>“一个天真有趣的想法。</br>关正玄嘴角一勾:“不过要 是操作得好，说不定真会有奇效!’</br>他深知渗透计划的难度,想要达到预期效果，只靠按部就班是远远不</br>够的。</br>林逸的这个提议，乍听起来颇有些离谱，但还真不是没有可行性。</br>关正玄皱眉道:“你都没见过古神修炼者， 怎么知道自己装得像还是</br>不像，内王庭那帮人，可不是随随便便就能糊弄过去的草包。</br>林逸嘿嘿-笑:‘ 我相信关老的眼光-</br>记不着痕迹的马屁，令关正玄露出了笑容。</br>关正玄转头看向李多磨:“你觉得怎 么样?</br>放眼整个诸神殿，李多磨是最受他信任的人，没有之一。</br>李多磨想了想道:“不走寻常路 ，换做其他人不好说，但以林兄的能</br>力，我觉得可以一试。</br>他的态度虽然不足以左右关正玄的决策，可只是敲敲边鼓，还是有着</br>明显的效果。</br>果然，关正玄沉吟片刻后最终拍板:“那就试试看 。</br>“多谢关老。</br>林逸心头顿时松一口气。</br>按照姜小尚的说法，这事只要成了，接下来就能直达天听，跳过诸神</br>审查仪式。</br>不料关正玄话锋一转:“渗透计划事关重大， 需要对参与人员进行内</br>部甄别，用诸神审查仪式走个过场，你配合-下。</br>林逸不由一-愣。</br>这尼玛不按套路出牌啊?</br>明明都已经意动了，居然还要坚持诸神审查，对方这也太过谨慎了吧</br>问题是事已至此，他还不能有丝毫的不配合，否则一旦引起关正玄的</br>疑心，恐怕连今天能不能走出房间都是一个未知数。</br>毕竟对方的层次摆在那里，就算在陆上神国实力发挥受到限制，那也</br></br></br>绝对非同小可。</br>即便林逸现如今已经气运重铸了三境，自信可以跟孔圣临掰一掰手 腕</br>, 面对眼前的关正玄，却还是没有半点底气。</br>在对方目光注视下，林逸只能硬着头皮点头答应:“好的。</br>“不用紧张，就是个单纯的过场。”</br>关正玄点点头，转头看向李多磨道:“东西都准 备好了吗?’</br>“准备好了。”</br>李多磨看了林逸一眼。</br>身为诸神审查仪式的经办人，哪怕只是负责跑腿，他也知道这个仪式</br>绝没有关正玄口中说的那么轻巧。</br>一旦过程中出现任何问题， 接受审查之人极有可能当场暴毙。</br>就算运气好逃过一劫，关正玄也绝不会放任他活着。</br>无论是出于什么缘由，只要林逸过不了诸神这一关，以关正玄的城府</br>和狠辣，都绝对会直接下死手。</br>事关重大，不怕错杀万，就怕漏杀万一。</br>事情真要是发展到了那一步，他就算有心替林逸圆场，恐怕都帮不上</br>忙</br>林逸微微一笑，给了他一个放心的眼神。</br>关正玄吩咐道:“那就开始吧。</br>“是，请随我来。</br>李多磨当即将二人领至- -处空旷的秘密大厅。</br>刚一进场，林逸就感受到了浓郁的诸神气息，不禁心头微紧。</br>这里的诸神气息，并非真正来自诸神本身，而是因为眼前以一种玄妙</br>的布阵方式，摆放了一圈诸神信物。</br>其中任何一件,都是世人梦寐以求的至宝。</br>而此刻，它们的存在价值，仅仅只是为了接引诸神的神念。</br>关正玄犹豫了一下，最终还是提点道:“待会你进入其中， 会有两道</br>神念降临，千万不要与其对抗，将你的一切坦坦荡荡的展现给它们。</br>“谁都会有-些不愿提起的事情，你不用担心，两位神明大人不会这</br>么无聊来窥探你的隐私。”</br>]]></description><pubDate>Wed, 28 Jun 2023 14:14:05 +0000</pubDate></item><item><title>第10971章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8257636.html</link><description><![CDATA[“只要你立场坚定，不会危害到神域，就一定没有问题。</br>这些话，站在他的立场其实已是坏了规矩。</br>正常情况下，在仪式结束之前他不能对林逸透露任何信息，唯有那样</br>才能最大限度保证审查结果的可靠性。</br>不过林逸是他这次渗透计划选中的头号人选，林逸的种种素质，确实</br>也入了他的眼，所以才愿意破例提点两句。</br>林逸面露感激:“多 谢关老提点，属下铭记在心。</br>关正玄点点头:“开始吧。</br>林逸依言进入阵法之中，盘膝坐定，闭目凝神。</br>整个过程从容自若，坦荡如常，没有丝毫的推诿扭捏。</br>单这一点，就令关正玄对他更多了几分欣赏。</br>殊不知，林逸此刻心中远没有面上表现出来的这么笃定，甚至已经做</br>好了准备，一旦形势不对，就拼尽全力将对方拖入新世界。</br>只是，这种事到底能有几分成功率，连他自己也说不好。</br>关键是隐患太大，甚至有可能直接惊动创世神，不到万不得已，林逸</br>绝不会冒这种险。</br>正如姜小尚-开始的分析，他现在就是在赌。</br>赌赢了，万事大吉。</br>赌输了，那可就是江湖路远，少侠请从头再来了。()</br>在关正玄的亲自操控之下，阵法启动，所有诸神信物齐齐绽放出异样</br>的光芒。</br>很快，便有两道层次极高的意念破空而至，不出意外，这就是诸神的</br>神念!</br>两道神念目的明确,直接朝着林逸而来。</br>林逸心头一紧，强行压制住了动用世界意志将其隔绝在外的冲动，任</br>由其长驱直入，迫近自己识海。</br>照这么发展下去，两道神念- - 旦进入识海，就会立马调阅林逸所有的</br>记忆和意念。</br>到时候，一切隐秘都将一览无遗。</br>这不是想藏就能藏得住的。</br>关正玄紧紧盯着林逸的每一点细微表现，同时暗暗蓄势，随时准备出</br>手镇压。</br>毕竟，这是整个仪式最容易出岔子的时候!</br>结果就在这时，两道神念的去势陡然一滞， 竟是被某种力量强行挡在</br></br></br>了林逸识海之外。</br>关正玄顿时眼皮一跳，二话不说，当即调动力量压制住了林逸周身，</br>沉声喝道:“你做了 什么?”</br>感受到四面八方的恐怖压力，林逸心下一沉。</br>对方的实力，果然强得令人发指!</br>以他如今能够跟孔圣临有来有回的强悍实力，在其面前竟连起码的还</br>手之力都没有，对方一旦动起真格，就能全方位碾压自己。</br>就这都还是仗着中级神体的变态防御，否则对方一个念头，直接就被</br>碾压成渣了。</br>没办法，彼此差距实在太大。</br>就算对方有着种种约束，靠着悬殊的层次差距，放在这陆上神国，</br>然是无解的存在。</br>林逸神色茫然:‘“我什么 也没做啊。</br>关正玄将信将疑。</br>他也不信林逸能在自己眼皮子底下做什么手脚，可是此刻，两道神念</br>确确实实被某种力量给缠住了-</br>旁李多磨见状，连忙开口帮腔:“属 下办事不力，可能是准备过程</br>中出了什么差池，请关老责罚。”</br>关正玄瞥了他一眼，重新检查了-番，皱眉道:“不是 你的问题。</br>这时，与两道神念纠缠在一起的那股力量， 忽然呈现出失控的态势，</br>引得全场诸神信物震动不已。</br>感受着其中透出来的余波，李多磨眼皮一跳:“不对! 这好像是蛇神</br>的意念!”</br>此前在蛇神岛,他曾经有过类似的经历。</br>“你确定?</br>关正玄脸色一变， 小心翼翼探测了一番， 沉声道:“确实 是准神级别</br>正常来说，就算蛇神再强，准神就是准神，绝不可能抵得过两个正牌</br>神明的神念。</br>可问题在于，蛇神就沉睡在陆上神国，属于主场作战，而两道神念则</br>是来自遥远的神域，降临过来途中就已消耗得只剩不到万分之一。</br>彼此差距已被完全抹平，甚至反而是蛇神远远超出!</br>林逸震惊道:“难不成因为我开 发蛇神秘境的缘故，蛇神意念缠住我</br>了?”</br>关正玄神色复杂的点了点头:“看来是这样了 。</br>这也是眼下唯一合理</br></br>的解释 。</br>林逸神色- -紧:“那 会不会影响仪式的正常进行?”</br>关正玄无奈的看着他:“已经影响了 ，神念被它缠住，都进不去你的</br>识海，这还怎么进行得下去?</br>他现在很是蛋疼。</br>正常来说，只要诸神审查仪式出了问题，无论是什么问题，他都必须</br>清理掉被审查之人。</br>可眼下这种情况，显然不是林逸本人的责任，真要就这么把林逸给灭</br>口了，他还真有些舍不得。</br>正纠结间，林逸忽然问道:“关老， 还有没有其他的审查仪式，能够</br>突破蛇神意念的阻挠?”</br>关正玄闻言心中一动:“有倒是有 ,不过需要更高的权限，以现在的</br>渗透计划，还够不上。”</br>话说到一半，关正玄忽然眼睛一亮:“倒也未尝不能一 -试! ”</br>此前，对于林逸提议的伪装古神修炼者，他虽然觉得思路新奇，但并</br>没有完全接纳。</br>而现在，却是有足够的理由试上一试了.</br>“你等着。</br>关正玄也是雷厉风行之人，当即做出决定，付诸行动。</br>片刻之后，在关正玄的亲力亲为下，现场所有的诸神信物全部重新换</br>了-遍位置。</br>东西还是那些东西，不过其中隐隐透出来的诸神气息，却至少是刚才</br>的十倍!</br>至于那两道神念，则已凭空消散。</br>值得一提的是， 整个过程中，林逸身周始终笼罩着那股强大的压力，</br>那种近乎实质化的压迫感，非但没有丝毫减弱，反而变得更有侵略性!</br>显然，这是对林逸的无形警告。</br>林逸很识相，从头到尾，没有半点多余的动作。</br>两炷香后，-切准备就绪，关正玄深深看了林逸一眼:“这次能不能</br>成，就看你的运气了。”</br>一次不成，他还能替林逸开脱，若是连着两次不成，那就算他想包庇</br>都不行了。</br>到时候林逸必须死。</br>]]></description><pubDate>Wed, 28 Jun 2023 14:13:34 +0000</pubDate></item><item><title>第10968章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8239371.html</link><description><![CDATA[林逸:“ "</br>姜小尚解释道:“以诸神跟修炼者旳层次差距，任何一丁点的细微异常，在他们那里就跟黑夜中的大火球一样显眼，所以就算随便应付了事，蒙混过关的可能性还是极低。”</br>林逸哭笑不得:“所以你为什么要提它?”</br>“那当然是为了衬托我中策的实用喽。”</br>姜小尚一脸的智珠在握:“中策是跑,离那个关正玄越远越好，他逮不到你这个人，自然就不用怕什么诸神审查仪式了。”</br>林逸连连点头:“真是妙计,那就跑吧。”</br>“"</br>姜小尚顿时噎住，气急败坏道:“你怎么不按套路出牌?你就这么跑了，陆上神国好不容易打下来的基业就这么不要了，蛇神秘境人为规则你也甘心扔了?”</br>林逸斜眼看着他,好笑的配合道:“行了，赶紧说你的上策吧。”</br>姜小尚缓了缓，重新恢复高人形象:“至于上策，其实还是一个赌字，但是要用更高明的方式去赌。”</br>林逸来了兴致:“怎么个高明法?”</br>姜小尚一脸高深的说了五个字:“把事情闹大。”</br>林逸愣住:“怎么个闹大法?”</br>“普通的诸神审查仪式，只会惊动排位靠后的神明，但如果事情足够大，就会直接落到最顶层的神明手里。”</br>姜小尚伸手指了指上方:“比如我那位本尊。”</br>林逸眼睛一亮:“你想让那位给我圆场?”</br>姜小尚嘴角一勾:“准确的说，是给你擦屁股。”</br>话糙理不糙，如果这事真的落在他那位本尊手里，以彼此的默契，对方自然会帮忙掩饰。</br>甚至于,这一切说不定就在那位的算计之中!</br>林逸思索片刻，皱眉道:“听起来是有一些可行性，可问题是，怎么闹大呢?”</br>他如今在陆上神国是大人物，一举一动都能闹出大动静，但要说放在神域,屁都不是。</br>正常情况下，诸神根本都不会多看他一眼。</br>姜小尚自得一笑:“很简单，你说自己是古神修炼者就行了，在神域任何事情只要沾上古神两个字，立马就能直达天听，妥妥的。””</br>林逸无语，一时间实在跟不上这货的奇葩思路:“为了防止被发现端倪，较直接来一发自爆是吧?”</br>姜小尚摇着羽扇道:“不是真的自爆，是假装自爆!你去跟关</br></br>正玄说，为了更好的卧底进入百子计划，你要假装成古神修炼者!”</br>林逸眼睛亮了。</br>姜小尚得意道:“只要关正玄心动了，他就必须将计划上报，而既然沾了古神两个字，到时候负责审查的就不会是普通神明，而会直接送到我那位本尊的手里,那就齐活了。”</br>“听起来倒挺像那么回事。”</br>林逸顿时心动。</br>这个计划固然有些冒险，但好处同样巨大，一旦顺利得到姜小尚本尊的背书，那他在神域的地位可就稳多了，普通神明再也无权过问。</br>而这，某种程度上几乎就能排除掉未来九成以上的风险。</br>更关键的是，假装古神修炼者还能对他的真实身份形成掩护，到时候也许就能救他一命!</br>林逸沉声道:“主意不错，不过还有很多细节需要完善一下。”</br>“那是自然。”</br>姜小尚得意道:“我都给你想好了，第一步，先对蛇神意念下手。”</br>林逸一愣:“这还跟蛇神有关系?”</br>姜小尚扬了扬眉毛:“何止有关系，这可是必不可少的一环，你听我的准没错。”</br>城南八里弄。</br>夏弃远跪在夏巢面前，脸上满是忧色。</br>此时夏巢的气息已是无比萎靡,境界赫然已经跌落到了黄阶尊者，且下坠的势头非但没有丝毫减缓，反而愈演愈烈，越发不受控制。</br>谁也想不到，堂堂天门创始人，连孔圣临都觉得高深莫测的卓绝人物，竟会落到今天这个地步。</br>“师父，都是徒儿的错，要不是我……”</br>夏弃远万分自责。</br>夏巢在他心目中，不仅是他的师父，更是他的父亲,他最大的心愿就是一辈子追随对方的脚步，成就夏巢给他描绘的那番宏愿!</br>然而，现在却因为他的过错，导致夏巢替他背锅，更是一发不可收拾，发展到了今日这等无可挽回的地步。</br>悔不当初!</br>夏弃远哽咽失语，只能伸出手狠狠抽自己耳光。</br>一只手将其拦下，虽然形容枯槁，状态已是极其萎靡,但夏巢手心传来的力量，还是令他心安了几分。</br>“哭什么呀，我这不好没死呢嘛，等我死透了再哭不迟。”</br>夏巢语气轻松，并没有半点沉重意味,反而隐隐透着几分解脱。</br>夏弃远心头一紧:“师父您别乱说</br></br>,您一定会好起来的。”</br>“那当然，当年内王庭那么多大人物都没能要了我的命，我这把老骨头，且没有那么容易死呢。”</br>夏巢哈哈一笑，随即话锋一转道:“弃儿，你这次出去历练，虽说不算圆满,但还算是颇有收获，是时候试一试开天门了。”</br>夏弃远一惊:“现在?”</br>“时不我待!”</br>夏巢豁然起身，单手摁住夏弃远的肩膀，正色道:“世人皆知我天门势力深厚，却不知我们为何叫天门，更不知天门之后是什么，弃儿，接下来我所做的一切,你要完完全全的记下来，一步都不可错乱。”</br>夏弃远精神一振:“是,师父。”</br>夏巢点点头，绕着夏弃远缓缓走动，转眼之间，便已绕了上百圈。</br>乍看起来，这就是一个单纯枯燥的绕圈，没有半点技术含量可言。</br>可若是有明眼人在场，就会发现夏巢每一次的绕圈，步伐方位都会出现几分极其微妙的变化。</br>而这些微妙变化融合在一起，赫然就成了一个无比玄妙的阵法，其之深奥，哪怕是阵法大宗师，都要望而却步。</br>整整三百六十圈之后，夏巢蓦然停住脚步，将全身所有力量聚于指尖，猛然往上空一指。</br>“开!”</br>指尖力量在阵法辅助之下，生生破开一道虚空裂缝，仿佛一道无形的大门被缓缓推开。</br>大门后方，是凌驾于一切意志之上，连诸神都不敢直视的所在。</br>]]></description><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 14:15:01 +0000</pubDate></item><item><title>第10969章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8239378.html</link><description><![CDATA[天道。</br>夏弃远下意识抬头，瞬间心神被夺。</br>他忘了一句话，天道不可直视。</br>在天道面前，即便是诸神意志也都脆弱得跟纸一样，更别说他一个人类修炼者了。</br>“醒来!”</br>一声呼喝犹如凭空炸雷，竟是硬生生将他已被裹进天道旳意念给拽了回来。</br>从天道口中夺人，这一幕若是落在神域，绝对能惊掉诸神一地下巴。</br>不过在这陆上神国，且不说没人看见，即便全网直播，也没人能看出名堂来,顶多也就是落个不明觉厉。</br>夏弃远陡然回神。</br>刚刚这一瞬间极短，不到千分之一秒，可在他的感知中却如同过了上千年。</br>整个意念在天道裹挟之下，见到了各种沧海桑田，不仅元神强度暴涨到了以往难以想象的地步。</br>最重要的是,他似乎窥探到了天道的真容!</br>那是一片极度古老的领域，其中零零总总，遍布着一道又一道的气息印记。</br>每一道印记都代表着一个存在。</br>这些存在可能是人类，可能是兽类，可能是诸神，可能是恶魔，甚至有可能是创世神。</br>但在这里,他们有一个相同的称谓,天道垂青者。</br>而在那其中，不知是冥冥中的巧合还是某种不可知的必然,夏弃远感受到了林逸的气息印记。</br>“原来这才是我输给你的真正源头!”</br>夏弃远立马反应过来,随即便振奋起来。</br>因为从这一刻起，他在天道之上也留下了独属于他个人的气息印记，从今往后，他也是天道垂青者，并不在林逸之下!</br>除此之外，还有一点令他颇为惊讶。</br>林逸附近的那些气息印记，隐隐都流露着某种类似的高深气息。</br>以他的见识广博，一瞬间的心念急转，就已足以看出这类气息所代表的含义。</br>古神修炼者!</br>“林逸的气息印记竟然跟古神修炼者靠的这么近，莫非，他们之间存在着某种关联?”</br>这个发现,着实令夏弃远吃了一惊。</br>“如果林逸是传说中的古神修炼者，那……可就有意思了。”</br>之前虽然在夏巢的约束下，他已当众向林逸低头认错，但在他心中，始终存着挥之不去的怨气。</br>眼见师父夏巢落到今天这一步，他确实</br></br>极其自责，恨不能以死谢罪。</br>他也知道，这一切的源头，就是自己的过错。</br>可是抛开这些不谈，难道林逸就没有错?</br>如果没有林逸搞出来的那些破事，就不会有后续的这一切，就不会逼得师父替自己受过，为此元气大伤。</br>夏弃远眼神一闪。</br>做错了事,就一定要付出代价，林逸，你等着吧。</br>回过神来，夏弃远陡然一惊，自己这是怎么了?</br>“天道太过崇高,只看一眼,便足以改变一个人的心性。”</br>夏巢虚弱的声音传来:“弃儿，你要恪守本心，以后的路要你自己走</br>了。”</br>此时，这位天门创始人形象大变，气息萎靡，瘦骨嶙峋，双目更是一片浑浊，再无半点瞳孔高光。</br>夏弃远陡然一惊:“师父你的眼睛!”</br>夏巢摆了摆手:“以后不可再直视天道了。”</br>“徒儿该死……”</br>夏弃远心中大悲,他已明白夏巢再一次替他受过，以付出双目为代价，替他承受了来自天道的反噬。</br>“痴儿。”</br>夏巢轻叹一声，耗尽余力伸手轻抚夏弃远的头顶，叹息道:“你师公当年替我开过一次天门，代价是付出他的生命，如今我也替你打开了天门，该轮到藕走了。”</br>夏弃远大急:“师父你不会有事的!”</br>夏巢轻轻摇了摇头，嘱咐道:“弃儿，你要牢记你的使命，师父走了，以后所有的担子都压在你的身上，你会过得很辛苦，但一定要坚持下去，记住,你的使命在内王庭。”</br>说着，—道讯息打入夏弃远的识海。</br>那是他留在内王庭最大的秘密。</br>夏弃远当场惊住。</br>他曾经不止一次追问过这个秘密，但都被夏巢回避掉，如今终于得偿所愿,却一点都高兴不起来。</br>因为这就意味着,以后的路真要靠他自己一个人走了。</br>沉默片刻，夏弃远忍不住问道:“林逸那边……"</br>夏巢打断道:“林逸是一个巨大的变数，他也许会走出一条截然不同的路，你要好好观察，该借势就去借势，最不济，不能与他为敌。”</br>夏弃远不由噎住。</br>夏巢叹了口气，用尽最后的力气嘱咐道:“最后一件事，杀了我，叛出天门。”</br>夏弃远一时没反应过来</br></br>,便见夏巢对着自己露出一个笑容，而后也不知从哪里来的力气，拉住他的手往自己胸口拍去。</br>下一秒，夏巢胸口塌陷，气息迅速归零。</br>整个过程发生得太过突然，夏弃远根本都没有反应过来,夏巢就已变成了一具尸体,彻底与世长辞。</br>不仅如此，夏巢气息消散的同一时间，一道讯息传到了所有天门核心成员的识海之中。</br>“夏弃远弑师，背叛天门!”</br>夏弃远整个人都傻了。</br>此时，遍布在陆上神国各地的一众天门核心层齐齐震动，包括沈三痴、古烈等人当即放下手头的一切事情，从四面八方向城南八里弄赶来。</br>看着夏巢渐渐凉去的尸体,夏弃远呆滞半晌。</br>事已至此，他知道自己已经不可能再说清楚原委了，何况就算真能说得清楚,他也不能说。</br>他不能违背师父最后的遗命。</br>对着夏巢重重磕了九个响头，夏弃远起身离开，从今往后，他将一人</br>独行。</br>很快，一个消息传遍全网,霸榜热搜。</br>天门对夏弃远发起全域追杀令!</br>无论夏弃远逃到天涯海角,只要天门中人遇到,必杀之!</br>林逸得知消息,一阵咋舌。</br>夏巢身死，夏弃远叛门，天门竟在一夜之间出现如此惊天变故，实在令人无法想象。</br>“沈三痴发来信息，希望我们搭把手，拿下夏弃远，你们怎么看?”</br>林逸转头看向许安山、天机等—众核心骨干。</br>许安山沉吟道:“这是天门内部的家事，我们不宜插手，而且这事疑点重重，到处透着古怪，冒然掺合进去，极有可能会惹一身骚。”</br>林逸点点头，这也是他的想法。</br>]]></description><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 14:14:37 +0000</pubDate></item></channel></rss>