<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>高手</title><description></description><item><title>第11156章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10538526.html</link><description><![CDATA[刚刚递出的那一记大千世界学，乍看起来跟之前没什么区别，可实际上，林逸为了这一学早已铺垫了整场。</br>之前暗暗注入圣地力场的世界意志，借着这一记大千世界掌，全数转入到了放逐者大帝的体内。毫不夸张的说，这一波世界意志几乎快赶上新世界的小一半，如果不是提前做了充分的布置，林逸根本无法在短时间内调动起来。</br>这才是林逸准备的真正底牌。</br>如此庞大的世界意志注入体内，足以对其他所有力量形成绝对压制</br>不得不说，放逐者大帝确实很强，如果没有这一记决定性的后手，林逸根本没有胜他的可能。</br>可惜世上没有如果。</br>此时无论放逐者大帝怎么竭尽所能，也无法突破世界意志的压制，所有力量都被压制得死死的，一动不动。1</br>无他，层次差距太大。</br>此刻的放逐者大帝，在林逸面前基本形同废人。</br>身影一闪，林逸莓然出现在其身后，二话不说直接就是一记全力爆锤。</br>狮子搏免，亦用全力。</br>何况对方只是实力暂时被压制，一旦被其适应，甚至挣脱出一部分力量，局面说不定就会再次反转。</br>林逸自然不会犯如此低级的错误。</br>轰4</br>这一拳虽是轰在放逐者大帝的身上，可率先震动的却是众人头顶的天象</br>代表放逐者大帝的半壁黑色，应声四分五裂。</br>反观刚刚被压制的青色和金色联盟，则随之暴涨，一下便将黑色逼在了角落。</br>林逸心下了然。</br>问心局天象所显示的运势与本人息息相关，天象不崩，那么就算受到致命攻击，本人也能硬挺下来.</br>反之天象若是崩了，那么本人就算实力再强也要倒霉。</br>喝口凉水都能塞牙。</br>林逸毫不犹豫再次轰出一拳。</br>全场所有人的心都提到了嗓子眼，明眼人都已看得出来，林逸这一拳下去，放逐者大帝大概率是真的要死了。</br>内王庭众人已经准备提前欢庆。2</br>除掉放逐者大帝这个心腹大患，局势便能重新落入他们的掌控。</br>虽说以林逸表现出来的实力和强势，真要处理起来也必然相当棘手，但终归不像放逐者大帝，给他们留下不可撼动的阴影。</br>更何况，林逸的立场也并不跟他们完</br></br>全敌对，至少在眼下，双方整体利益是一致的</br>《第11156章</br>换句话说，可以招安。</br>再大的麻烦，只要能够招安，那都不是麻烦。</br>一旦进了内王庭内部，哪怕林逸有天大的能耐，最终也会沦为被关进笼子里的猛兽，任由他们捏圆搓扁。 3</br>对此，内王庭众人有着十足的信心。</br>当初放逐者大帝之所以能祸害内王庭，令所有的人都人心惶惶，就是因为没能招安显然，林逸不一样。</br>从他之前跟韩王的接触就能看出来，至少对于招安，他并不排斥</br>场中。</br>林逸一拳落下，眼看一切就要尘埃落定</br>结果在最后时刻，一个熟悉的身影募然出现在面前，强行替放逐者大帝挡下了这必杀的一拳.</br>林逸眼皮一跳:“武无敌?”</br>内王庭众人比他更加震惊，此刻再看武无敌所站的位置，赫然已经没了人影。</br>楚王当即破口大骂:“好啊!本王早看出来他是个白眼狼!今天总算现出原形了!“</br>其余众人俱是震惊莫名。</br>一方面是震惊武无敌的手段，当着满朝文武的面，在场这么多的顶级高手，居然愣是没人察觉他什么时候打开了前往圣地的特殊通道。</br>另一方面，则是震惊武无敌的选择。</br>这个时候跳出来帮放逐者大帝，无论怎么看，都是不智。</br>周天子脸色煞白:“他、他为何要这么做"</br>放眼整个内王庭，几乎所有的顶级高手和核心资源都已被七大王府瓜分，他这个傀儡天子能够争取到的强人十分有限。</br>武侯武无敌，是他麾下当仁不让的核心中坚</br>有武无敌辅助，他至少还有机会搞出一些动作，一旦连武无敌都没了，那他可就真的彻底沦为傀儡</br>只凭剩下那几只阿猫阿狗，是根本不可能成事的。</br>可谁能想到，武无敌竟在这个节骨眼擅自行动!</br>秦王神色淡淡的看向周天子:“不是陛下指使的吗?“</br>所有目光瞬间落在周天子身上。</br>周天子吓得连连摆手:“没有!寡人没有给他下过任何指示!寡人对天发誓，绝对没有!</br>这个时候，他必须跟武无敌坚决撒清。</br>事关整个内王庭的核心利益，他要是敢在此时做什么手脚，那</br></br>他这个傀儡天子就算当到头了秦王一声令下，真的可以当场废帝。</br>他哭都来不及。</br>片刻，秦王终于将视线从周天子身上挪开，轻飘飘的下了一个论断</br>第11156章</br>“武无敌悖逆人伦，当初提拔他，是个错误。"</br>周天子瘫坐在宝座之上，背后冷汗淋漓，不敢反驳。</br>在场其余文武群臣，许多都是当年事件的亲历者，闻言不禁神色复杂，不过最终还是齐齐出声附和。</br>此时。</br>看着挡在自己身前的武无敌背影，放逐者大帝神色复杂了一瞬，随即陡然一脚狠狠踹在其后背，厉声怒斥。</br>“逆子!滚开!”</br>只可惜他现在无法调动任何力量，这一脚落在武无敌的身上，并没有半点效果</br>站在对面的林逸却是惊了。</br>武无敌竟是放逐者大帝的儿子?</br>他曾经听说过，放逐者大帝是武无敌亲手驱逐出内王庭的，却是压根没想过，两人竟还是父子关系!“事情越来越有意思了。”</br>姜小尚的声音在林逸识海中啧啧称奇。</br>不仅是他，任何第一次得知此事的人，八卦之魂都会熊熊燃烧</br>身为亲儿子，武无敌当年亲手驱逐了放逐者大帝，进而加封武侯，成为内王庭公认的重要柱石。</br>若只是这样也就罢了。</br>站在内王庭的立场，这就是一出大义灭亲的戏码。</br>可现在放逐者大帝眼看陷入绝境，他却又主动跳出来替其挡刀</br>这番操作，实在是出人意料。</br>]]></description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 05:13:33 +0000</pubDate></item><item><title>第11157章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10538527.html</link><description><![CDATA[就连一向不算八卦的林逸，这时候也都忍不住想要问一句，仁兄到底是怎么想的?</br>看着结结实实挡在面前的武无敌，林逸沉声开口:“你这么做，付出的代价可是不小啊，值得吗?</br>武无敌没有回答，拳头就是他的回答。</br>林逸立时压力暴增。</br>他现在的实力不弱，尤其此刻有着问心局大势的加成，即时战力值早已突破三百</br>可是面对武无敌这位顶级王权强者的标杆，却还是压力山大。</br>上次只是简单的试探，就已差点令他招架不住，如今武无敌为了救放逐者大帝，乃是毫不留情的全力出手!</br>林逸饶是全力防备，仍然被其一拳轰得倒飞而出。</br>胸口当场塌下去一截。</br>若没有中级神体打底，只这简单至极的一个照面，林逸就已死得不能再死了</br>林逸心下凛然。</br>双方绝对实力的差距，比他想象中还要悬殊得多!</br>如果不动用新世界的力量，面对这样的怪物，眼下的他可说毫无胜算</br>一时间，全场寂静。</br>乱入进来的武无敌，对于全场所有人来说，都是战力爆表的bug，连林逸都是这个下场，其他人更不</br>可能掠其锋芒。</br>白世祖见状沉声道:"武侯慎重!现在收手还来得及，你如果继续一意孤行，那就真的万劫不复了!</br>他这边话音刚落，天上陡然降下七道光柱，分别落在武无敌的头部、躯干和四肢。</br>武无敌顿时动弹不得。</br>“七王降罪。"</br>白世祖不由松了口气，其余内王庭高手见状，纷纷露出敬畏之色</br>七道光柱分别来自七王，代表着整个内王庭最尖端的权力实体</br>毫不夸张的说，七王降罪就是内王庭最无解的禁锢之术，没有之一。1</br>哪怕是武无敌这个级别的存在，都没有半分挣脱的可能。</br>白世祖随即提醒林逸:“趁现在解决放逐者大帝，否则等他回过神来，那就麻烦了。"</br>林逸的反应比他更快。</br>他这边刚刚开口的工夫，林逸便已杀到放逐者大帝的身前。</br>无论武无敌存着什么样的意图，无论他与放逐者大帝父子之间，有着什么样的恩怨纠葛，林逸眼下唯关心的事情便是赶紧收场，将实实在在的好处握在手里。</br></br>放逐者大帝扭头就跑。</br>之前表现得有多么强势嚣张，此刻就跑得多么光棍洒脱，突出一个可进可退的枭雄风范</br>逆子武无敌的突然插手虽然令他震惊，但他还是很清楚自己现在应该做什么。</br>《第11157章</br>可惜，他跑不快。</br>仅仅一息之后，林逸就已追上，魔噬剑再度出鞘.</br>剑光划过一道漆黑的弧度。</br>然而却是破天荒落空了。</br>不是放逐者大帝突然破开了世界意志的压制，而是他的身前，莓然冒出了一个空间通道，将他吸了进</br>去</br>林逸下意识回头。</br>打开这个通道的人，赫然是已被七王降罪牢牢禁锢住的武无敌</br>这一幕，连带内王庭秦王众人，也都不禁露出了凝重的表情。</br>“七王降罪之下，还能做到这一步，这个白眼狼确实有点东西!</br>楚王语气悻悻。</br>七王之中，他是最看不起武无敌的那一个，对方在他眼中，纯粹就是一个靠着背刺放逐者大帝才能上位的幸进之徒。</br>哪怕近些年武无敌的呼声再高，可在他这里，永远都不可能达到他们七王的层次。</br>先天就是不配。</br>但现在，楚王一向根深蒂固的认知动摇了。</br>武无敌能做到这一步，就已说明，他的实力已不单单是一个武侯</br>周天子面无表情。</br>武无敌此刻表现得越是出彩，他的损失就越大，毕竟这本该是他的股脑啊。</br>与此同时。</br>被吸入空间通道的放逐者大帝，却并不领情，放声大骂:"逆子!不用假惺惺在这装模作样!你也不配姓武，就算你死了，也进不了我武家祖坟!”</br>武无敌没有看他，静静的被镇压在七王降罪之下，充耳不闻。</br>但随即便眼神一闪，看向林逸的目光，满是震骇。</br>只见林逸虚空一抓，竟是强行将已经进入空间通道的放逐者大帝，就这么硬生生给抓了回来!</br>这离谱的一幕，着实震惊了不少人。</br>武无敌为了送走放逐者大帝，打开的可不是寻常的空间通道，而是单向不可逆的虫道</br>某种程度上，这就是一个变相的虫洞。1</br>任何事物一旦被吸入其中，除非到达虫洞连接的另一头，否</br></br>则压根就不存在被抓出来的可能性</br>毕竟，那等吸力根本不是人力可及。</br>然而林逸却当着众人的面，就这么轻描淡写的把人提了出来，给人的感觉，这好像压根就不是什么逆天之举。</br>殊不知，林逸本人确实没怎么发力。</br>这一切，仅仅只是他从对方体内回收世界意志的附带效果罢了</br>人力无法抗衡虫洞，但是世界意志可以</br>《第11157章</br>至于放逐者大帝本人是死是活，从他被吸入通道的那一刻起，林逸就已经不再关心了。</br>理由很简单，对方已经出局，已经无法再干扰到他问心局的完成。</br>强行击杀对方，只会得不偿失。</br>不过，既然已经送到手边，林逸也没有客气，直接迎面就是一剑!</br>放逐者大帝当即心惊肉跳。</br>相比起近在眼前的剑光，更令他惊骇的反而是林逸流露出来的心态</br>此前杀意汹汹，他可以理解，毕竟彼此的处境立场就是不死不休</br>而在他被吸入通道之后，林逸所有的杀意便瞬间收敛，变得心如止水，没有半点懊恼之色。</br>这也正常，身为一个枭雄，这是基本的心性修养。1</br>可现在发现有机会杀他，林逸的杀意又是瞬间拉到满，过山车过成这副德行，任何一个正常人都会觉得是神经病。</br>关键是，林逸整个给他的感觉，心意变化完全是浑然天成，并不是刻意控制的所谓枭雄心性.</br>这怎么可能?</br>就算是高高在上的诸神，都未必能做到这一步吧?1</br>“这家伙难道真的把自己层次摆得如此之高，连本大帝在他眼里，莫非也只是一只虫子? 捏死我对他来说无须情绪波动，纯粹靠着居高临下的上位者本能?”</br>]]></description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 05:12:46 +0000</pubDate></item><item><title>第11158章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10538528.html</link><description><![CDATA[这个突如其来的念头，令放逐者大帝觉得无比荒诞。</br>他不知道的是，正是这个看似最荒诞的猜测，其实最接近真相。</br>身为新世界的缔造者，随着新世界的快速演化，林逸无时无刻不在接受世界意志的熏陶。</br>久而久之，他看待事物的角度，跟原本也出现了天差地别。</br>林逸自然不会放弃本性，但在进入战斗状态的时候，却会本能的切换成更高层次的上帝视角模式</br>因为只有这个姿态，才能令他时刻做出最佳决策，才能真正发挥出全部实力。</br>放逐者大帝在他眼里，确实就是一只虫子。</br>一剑落下，放逐者大帝眼看就要毙命。</br>关键时刻，又是一道身影窜出，强行救了放逐者大帝一命</br>看着与其一同消失在虫洞中的背影，林逸不由愣了一下。</br>孔圣临。</br>从头到尾，孔圣临都没有袒露过意图，但从他的种种动作推断，显然是跟放逐者大帝存有默契的.林逸不由心下怀疑:“难道孔圣临也被关正玄策反了?”1</br>整件事情，神域并没有直接插手，可要说背后没有诸神的影子，是个人都不会信。</br>但仔细想想，却又不像是关正玄的手笔。</br>来，关正玄负责的是渗透计划，一切行动都是为了渗透内王庭服务</br>即便要找人弄一出苦肉计，那也必定会通知林逸，毕竟林逸是他渗透计划的最核心人选。二来，放逐者大帝和孔圣临的这波联手，也根本不像是苦肉计，分明就是要借机给内王庭掘坟</br>林逸的思路瞬间清晰起来。</br>“背后确实是诸神的背景，但负责实操的不是关正玄。</br>既然有人负责渗透，自然也有人负责破坏，很合理。</br>眼见虫洞通道消失，场面瞬间安静下来。</br>林逸不动声色收起了战利品。</br>放逐者大帝的一根手指。</br>刚刚在孔圣临的干扰下，放逐者大帝确实逃过一劫，但还是被魔噬剑斩到。</br>对于他这个层次的存在来说，只是一根手指自然无关痛痒，体内没有了世界意志的压制，各种力量恢复，立马就能重新长出来。</br>关键在于，手指上的这个戒指。</br>见到的第一眼，林逸就已知道对方手上的这些戒指绝非凡品，其种种硬霸无解的能力，极有可能就跟这些戒指有关。</br></br></br>眼前的这一个，散发着幽幽绿光，更是品相不凡。</br>“哎哟我去!”</br>《第11158章</br>林逸这边还没反应过来，姜小尚兴奋的声音便已在他识海响起:“你这什么狗屎运啊? 连这东西都能被你弄到手?妈的该不会真是我那本尊在幕后操盘，憋着劲给你送福利吧?”1</br>听他这副口气，林逸精神一振:"好东西?“</br>姜小尚撇了撇嘴:“当然是好东西，要不然我吃饱了撑的，看你一个破戒指?“</br>林逸忙问:“有多好?”</br>姜小尚想了想:“刚刚那货身上有很多戒指对吧?</br>林逸点点头。</br>姜小尚幽幽冒出一句:“这是最好的一个。"</br>这回真是轮到林逸惊了。</br>刚才放逐者大帝被孔圣临救走的一瞬，虽然已经要不了对方的命，但他的想法是最不济也要留下对方只手。</br>结果，只留下了一根手指头，而且还是小拇指。</br>回顾放逐者大帝之前的种种表现，林逸实在是看不出来对方有多么在意</br>若不是这枚戒指品相确实不错，他甚至都以为是对方找来充数的，毕竟十个大戒指，看起来暴发户归暴发户，但确实很有排面。</br>没想到，居然还开出大奖了</br>林逸连忙问道:“他好像没用过这枚戒指，这有什么用?“</br>姜小尚嗤之以鼻:“他什么档次，司南戒这种高档货，他就算想用也没那个能力啊。"</br>司南戒?愣:“这戒指跟司南有什么关系?”</br>系。</br>司南的本质，就是现代的指南针，可林逸无论怎么看，也看不出来这枚戒指跟指南针能扯上什么关</br>姜小尚语气高深道:“它最大的用途，同时也是它唯一的用途，就是用来指明方向。"</br>林逸深以为然的点点头:“好家伙，说了跟没说一样。"</br>你以为我说的方向是地理意义上的方向?“</br>姜小尚卖了个关子，随即才道:”它指出来的方向，是未来的方向!“</br>林逸眼皮一跳:“预知未来?可未来有无数种可能性，而且随时都会改变，参考价值不是很大。"</br>远的不说，这种能力洛半师就有，天机凭借因果规则也有类似能力。</br>若是各方面算计到位，用来辅助布局决策，确实颇有价值。</br></br></br>但如果以此为决定性依据，那还是早点洗洗睡了吧，绝对分分钟把自己坑死</br>姜小尚幽幽道:“如果我说，它能指出唯一的那种可能性呢?”3</br>林逸惊了:“这可能吗?"</br>如果此话当真，那就意味着他此前形成的对于过去未来的认知，将被彻底颠覆</br>在他认知中，这就是客观逻辑上不可能做到的事情，就算是诸神，甚至是创世神，都未必有这样的能力。1</br>《第11158章</br>“天下之大，一切皆有可能。“</br>姜小尚神秘道:“你等着吧，这东西别人操作不了，对小爷我来说正好专业对口，等我处理一下，你自然就知道怎么用了。</br>林逸将信将疑。</br>他倒不是怀疑姜小尚的能力，而是怀疑这枚司南戒的背后逻辑</br>真要是能够指出准确的未来，那可就真的牛哗了。两人交流的时间看似不少，可放在外界，其实也就是一个瞬息的事情。2此时，随着放逐者大帝被孔圣临救走，只凭剩下这些放逐者联盟的高手，虽说实力不弱，但群龙无首之下终归成不了气候，很快便在各处节节败退。</br>前后不过一刻钟的工夫，就已死伤惨重除了少数向五大战力级别的高手，有能力打开备用通道逃走之外，剩下的几乎全军覆没。毕竟，内王庭为了这次百子计划，派出的都是精锐中的精锐，论起平均素质，比起放逐者联盟只高不低，更何况还有白世祖坐镇。</br>]]></description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 05:12:20 +0000</pubDate></item><item><title>第11159章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10538529.html</link><description><![CDATA[大局已定。</br>林逸抬头看了看天象。</br>黑色已彻底消散，剩下全部都由他的青色跟白世祖的金色占据，两者属于融合状态</br>你中有我，我中有你。</br>林逸暗暗点头。</br>看来确实如姜小尚所说，他跟白世祖的下半场，是要留到内王庭再分高下了。</br>如此一来，全场若说还有变数，那就剩下武无敌了。</br>他虽已被七王降罪禁锢，但既然能给放逐者大帝开虫洞通道，就难保还有没有别的余力。</br>故而，包括林逸和白世祖在内，谁都不敢掉以轻心。</br>出人意料的是，放逐者大帝一走，武无敌便似泄了心气，再无丝毫的挣扎动作，俨然一副束手就擒的</br>姿态。1</br>事实上，一直到被凌空转走，武无敌确实再也没有做任何事情</br>他这次强闯进来，真就只是为了救自家老子一命。</br>就是这么单纯。</br>众人面面相觑，相视莫名。</br>这家伙真要是有这份孝心，当初又为何要背刺放逐者大帝?</br>要知道，当初的放逐者大帝，在内王庭那是真的已经到了无人能治的地步。2继续任其发展下去，他直接招兵买马一举推翻整个内王庭，进而改朝换代，他自己坐上天子之位，那都不是没有可能。</br>没有武无敌的那一记惊天背刺，今时今日的内王庭是个什么模样，真的谁也说不好。</br>背刺，封侯，一路走到今天，总不能是武无敌忽然良心发现，冒着被凌迟处死的巨大风险，就为了给自家老子的尽一份孝心吧?</br>众人想破脑袋，都想不出其中缘由。</br>林逸忽然看向对面的白世祖，开口问道:“他会被怎么处置?”</br>白世祖想了想:“收押天牢，至于接下来会不会被明正典刑，朝堂上恐怕要好好争上一阵，等天子和七王争出个结果来，他的命运到时也就注定了。”</br>顿了顿，白世祖补了一句:“说不定这里面还需要你的表态呢。</br>林逸目前还是外人，可这次百子计划已到尾声，毫无疑问，他绝对居功至伟。</br>至少在本次百子计划的最终分配上，但凡内王庭诸位大人的吃相好看一点，都必然要给林逸留下一部分话语权。</br>到时候，林逸一步登天，进入内王庭的权力中枢，未尝没有可能</br>毕竟，对于</br></br>内王庭来说，如今正是用人之际。</br>林逸不置可否，转而问道:“现在怎么说，咱们继续打下去?“</br>《第11159章</br>白世祖连忙摊手:“别，我们的任务已经结束，剩下的就是等，毕竟名额有一百个，实在没必要自相残杀。"1</br>说着指了指天上的百子榜单。</br>不知不觉中，林逸的名字赫然已经高居榜首.</br>显然，除了图腾印记数量之外，这份榜单还有其他参考因素，否则他不可能压过白世祖。</br>既然对方主动摆出了握手言和的姿态，林逸自然也不会穷追猛打，至少放在眼下，这没什么意义。也好。"</br>林逸当即将女王等人召集起来，见众人齐齐整整，心下稍稍松了口气。</br>从他将全部世界意志注入放逐者大帝体内的那一刻起，他就已经失去了对整个战场的态势感知能力换句话说，女王众人会不会发生什么意外，完全不在他的掌控之中。</br>林逸并不是喜欢将身边人都当成小鸡仔，时时刻刻都保护得严严实实的那种老母鸡。</br>他也很清楚，女王这些人都有他们自己的路要走，除了他们自己，谁也无法越俎代庖</br>未来可以预见的是，必然会出现意想不到的伤亡。</br>正如这次的许安山，整个过程但凡走偏一点，许安山人就没了，即便林逸事前布置得再周密，面对这种瞬息万变的局势，也绝对无法确保万无一失。</br>好消息是，许安山也好，女王众人也好，这次全都有惊无险。</br>至于以后，那是以后的事了。</br>他没事吧?“</br>女王几人围着许安山转了一圈他们不在核心战场，各自都有对手，对于这边的情况掌握不多，并不知道许安山发生了什之此时，许安山处于昏迷状态，但体内气息却前所未有的强劲，似乎随时都会爆发。</br>林逸笑了笑:“他是因祸得福，等回头醒过来，实力估计能暴涨一大截。”</br>之前许安山在放逐者大帝的操控之下，可是鲸吞了巨鼎内大量气运，虽然相比总量，这只是九牛一毛，可那是整个内王庭的前途气运。[2</br>对于许安山个人来说，乃是妥妥的天降巨款。</br>关键在于，这部分气运与众不同，是能直接对人进行深层改造的。</br>旦许安山将其消化，实力别说翻个几倍，翻上几百倍都一点不夸张!2</br></br></br>当然，隐患也有。</br>所谓拿人手短，许安山消化了这部分特殊气运之后，必将与整个内王庭的前途深度绑定，从此一荣俱荣，一损俱损。1</br>林逸暗暗盘算，接下来得给许安山想个解套的方案了</br>内王庭短期内问题不大，可从长远来看，却是前景悲观。</br>许安山真要一直被绑死在这条船上，估计只能中午的时候出去浪一下，早晚都得出事</br>众人围着许安山议论的同时，林逸忽然心中一动，抬头往天上看去，青色和金色都已很去</br>问心局完成。</br>对面白世祖拱了拱手:“恭喜林兄。"</br>林逸挑了挑眉:“我这只是最低级的炼气境，对白兄来说，只是小儿科吧。</br>白世祖摇头道:"若只是寻常炼气境问心局，确实不足为奇，可林兄你这个一境抵十二境，一上来就能跟地阶尊者境分庭抗礼，最终还能笑到最后的，据我所知绝无仅有。”1</br>对于内王庭的核心二代们来说，完美境界只是常规操作。</br>有些人甚至还没成年，就已经在家族庇护下闯过问心局，坐拥完美境界。</br>也正因此，内王庭以外的修炼者在他们眼中，哪怕那些最顶级的存在，都是彻头彻尾的土整。</br>某种程度上，他们确实有这样的底气。</br>但是跟林逸这次弄出来的动静一比，饶是以白世祖的心性，都不禁下意识生出一种自惭形秽的感觉。</br>]]></description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 05:11:53 +0000</pubDate></item><item><title>第11152章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10511740.html</link><description><![CDATA[可如今开了问心局，并且昭告天下，意味着林逸彻底把自己的路给堵死了。</br>再想抽身而退，已是不可能的了。</br>有人当即下断言道:“三局并立，一旦失败就要承受三个问心局的共同反噬，他现在已是个死人了。如果只是林逸自己，问心局失败也就失败了，顶多从此跟完美炼气境无缘而已，那点反噬他完全承受得起。</br>可惜，他做了一个在所有人看来都是最“容智”的选择。</br>楚王嗤笑道:“最可悲的是，他就算这样，也依然保不下许安山。"</br>事实如此。</br>即便林逸已经主动以身入局，仍旧无法撼动许安山这个棋盘。</br>无论他怎么尝试发力，都无法撼动许安山分毫。</br>他的所作所为，俨然就是个笑话。</br>结果，林逸便在众目联瞬之下放弃了许安山。</br>这一幕，着实令在场所有人惊了个呆。</br>刚刚的昭告天下说得很清楚，林逸这次问心局的核心内容，就是于绝境之下，保下许安山这个伙伴。</br>破釜沉舟，林逸已然赌上一切!</br>而他此刻放开许安山，分明就是当了逃兵。</br>搞笑也不是这么个搞法吧?“</br>所有人都在紧紧关注着林逸的一举一动，随后，他们便看见林逸抛下许安山，朝着后方的巨型鼎车去</br>1</br>看着林逸来至鼎车的正下方，众人心头齐齐冒出同一个疑问。</br>“他想干嘛?”</br>然后，他们看到林逸双手向上，做出了一个托举巨鼎的姿势</br>全场集体看傻。</br>楚王愣愣的张了张嘴:“他以为他是谁?大力神吗?</br>要知道，巨鼎可不单单是其本身恐怖的自重，相比起里面承载的前途气运，巨鼎本身上万吨的重量反而不值一提。</br>林逸肉身的强悍变态，众人都已经见识到了，确实令他们大开眼界。</br>可这跟孤身举起巨鼎完全是两个概念。</br>哪怕是心向林逸的韩王，看着这一幕也都不忍直视:"属实是有点荒诞了，就算不自量力，也要有个限度啊。</br>“说不定只是虚晃一枪?“</br>然而话音未落，林逸的动作就已彻底打破了韩王的这点侥幸，他是真的在托举巨鼎!</br>结果，巨鼎纹丝未动。</br>第11152章</br></br></br>楚王放声嗤笑:“他要是能把巨鼎举起来，本王当场把鼎给吃下去!”]</br>下一秒，场中林逸的身躯陡然暴涨，转瞬之间便化身蚩尤。</br>只是在巨鼎的镇压之下，蚩尤的身形远不如平常状态那么庞大，只能勉强顶住巨鼎的底部。</br>但这，对于林逸来说却已足够了。</br>轰!轰!轰!轰!</br>林逸并没有直接举鼎，而是朝着四面八方轰了数拳，加冕级别的震动规则力量随即蔓延四散开来</br>震动传递到巨鼎上，然而并没有留下任何的裂痕。</br>巨鼎内承载着足以决定整个内王庭前途的庞大气运，至少在眼下这一刻，它可说是内王庭最洪福齐天的物件。</br>即便是最顶级的王权强者，都很难伤到它分毫，林逸自然也不例外</br>还真以为能毗蜉撼树呢，可笑。”</br>楚王此刻已然是黑林逸上瘾。[1</br>随即便看到震动规则力量掠过巨鼎表面，一路向上蔓延，直到天际。</br>很快消失不见。</br>然而没等众人跟着嘲讽两句，仅仅一息之后，天空陡然裂开。</br>“卧槽!”</br>看着头顶的惊人天象，一众人齐齐惊呼失声。</br>原本黑色和金色分庭抗礼的天空，在这一次震裂之后，赫然变成了三分天下!</br>黑色，金色，还有代表林逸的青色，各占三分。</br>所有人目瞪口呆。</br>就连一向自诩见多识广的内王庭满朝文武，看着这一幕也都集体懵逼</br>何止没见过，他们压根连听都没听说过!</br>好半天，楚王愣愣的冒出一句:“这种事情可能吗?”</br>众人齐齐摇头无言。</br>至少在他们的传统认知中，问心局的境界差距是根本无法抹平的，哪怕这次为了百子计划投入巨大,给了白世祖绝对的主场优势，也都没办法完全扭转其与放逐者大帝的境界之差。</br>两人这还只是差了一级而已。</br>反观林逸，区区炼气境的问心局，跟白世祖的玄阶尊者境差了整整十级，跟放逐者大帝的地阶尊者境更是差了足足十一级!</br>如此悬殊的差距，他凭什么能够三分天下?</br>这完全不合理啊。</br>内王庭众人面面相觑，没有一个人能够给出合理的解释。</br>包括秦王，他虽</br></br>然提前认定林逸就是解开今天这场危机的钥匙，但那是根据未来出现的轨迹倒推的林逸能够做到这一步，连他也都是大感意外。</br>韩王摇头失笑:“林逸先生还真是不按常理出牌的主。”1</br>《第11152章</br>虽说场面上看起来，站在内王庭这一边的形势依旧是吉凶难测，但作为个人，韩王对于自己此前在林逸身上的投资，深感庆幸。</br>亏得林逸此前跟内王庭没什么交集，今天之后，但凡能够活下来，他必然成为各大王府势力争相拉拢的目标。</br>到时候，他韩王府就算想要投资赚人情，恐怕都没这个机会了</br>此时。</br>伴随着天象的三分天下，身为核心当事人的林逸明显感受到了大势的加成，头顶巨鼎猛然发力，而后，便见巨鼎真的被他举了起来。</br>气场凶悍的巨人，在磅磷大势的加持之下，生生将巨鼎高举过顶</br>这一刻，全场失声。</br>四个字自发映入每一个人的脑海。</br>霸王扛鼎!8</br>这一幕震撼的景象，必将成为所有幸存者一辈子都无法忘却的记忆，深入灵魂，深入骨髓。而随着林逸将巨鼎扛起，前方沦为放逐者大帝和白世祖角逐棋盘的许安山，竟是硬生生被凌空拽了回</br>来!</br>放逐者大帝和白世祖同时懵住。</br>无论他们事前怎么推演，都绝对没想过会出现这么一幕，有人居然真能将他们的棋盘就这么给端走。</br>关键是，如此一来，文王拉车问心局直接就能宣告破灭了。</br>毕竟，文王拉车的关键就在于，负责拉车的帝王脚步不能停，尤其不能后退。后退，便意味着王朝气数到此为止。</br>]]></description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 06:18:34 +0000</pubDate></item><item><title>第11153章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10511751.html</link><description><![CDATA[若只是这样，许安山走了七百九十九步，看起来跟八百步差别不大，无非是没能取整罢了。</br>问题在于，这是百子计划。</br>这是内王庭与诸神的一场博弈!</br>在诸神面前，从来没有半点取巧的机会，最终的结果只有成与不成两种可能。</br>而现在的答案已是显而易见，不成。</br>随之而来的征兆便是，天上刚刚还是三分天下有其一的金色，开始以肉眼可见的速度快速消退。</br>旦等到它彻底消失，内王庭这一局，也就彻底输干净了。</br>内王庭众人不由大急，齐齐看向秦王:“现在怎么办?“</br>他们所有人的身家前途都压在上面，这一局无论如何他们都不能输，最重要的是，他们真的输不起。</br>周天子目光落在秦王身上，有几分担忧，却也有几分幸灾乐祸。</br>他身为名义上的内王庭至高者，百子计划一旦失败，他自然要受到巨大影响</br>可受到影响更大的，却是以秦王为首的七大王府。</br>毕竟他们掌握着内王庭大部分核心资源，一旦集体受损，损失最大的自然也是他们。</br>其中尤以秦王为最。</br>然而秦王依旧无动于衷。</br>众人见状虽然焦急，但也不敢过分逼问，只能悻悻闭嘴，继续静观其变</br>惑随之出现在众人脑海。</br>莫非还有反转?</br>金色代表的文王拉车问心局开始消退，另一边黑色代表的黑皇帝问心局，理论上本该跟着一起消退，但并没有。</br>非但没有，甚至反而借机壮大了!</br>白世祖瞬间明白过来，从始至终，对方针对的都是巨鼎内的前途气运，鸠占鹊巢只是手段。</br>一旦他这边失效，对方就会改变思路，直接对巨鼎下手。如此一来，对于放逐者大帝来说，这样反而更加方便，毕竟论绝对实力，他本就是全场最强!此时许安山被林逸强行拉回，好消息是，不再沦为两方对峙的棋盘了，坏消息是，代表放逐者大帝的黑气并没有从他身上脱离，他依旧是对方手中的棋子。</br>下一秒，许安山猛然睁眼，双眸漆黑一片，二话不说直接跳上巨鼎。</br>无形之中，指间似有戒指宝光闪烁，许安山身形随之暴涨，而后对着巨鼎内部，张口呈现出了鲸吞之</br>!</br>内王庭的前途气运，当即以肉眼可见的</br></br>态势被其吸入口中，源源不断</br>内王庭众人齐齐大惊失色</br>这可都是他们的核心利益啊!</br>被人这么当面吸走，跟直接冲到他们家里抢劫有什么区别?</br>《第11153章</br>这一次，无须周天子站出来带头，当即便有一大票人迫不及待要打开通道，强行打断这一切。然而，还是被秦王阻止了</br>慑于他的威势，众人一时间虽不敢轻举妄动，但眼看着被许安山吸进口中的气运越来越多，最终还是没能忍住。</br>一位权臣怒声道:“秦王你是什么意思?别人都已经把手伸进我们裤兜里来了，你还不让我们出手反击，你该不会是跟他达成了什么私下协议吧?</br>各种怀疑的目光当即聚焦在秦王身上。</br>白世祖是他的门徒，他如果真要做点什么手脚，确实有着得天独厚的条件。</br>诚然，秦王是当今内王庭最大的既得利益者，明面上一旦内王庭受损，他就是最大的受害者。</br>可他如果铁了心要损公肥私，以他的强大手段，这种可能性非但不是没有，反而有着极大的可行性!</br>群情激奋，眼看就要一发不可收拾。</br>结果，秦王一个眼神扫过来，全场瞬间鸦雀无声,</br>为首的这位权臣首当其冲，眼前一黑，当场噗通跪倒在地。</br>秦王淡淡道:“韦大人老糊涂了，不如乞骸骨回家养老吧，还能踏踏实实多活几年，陛下以为如何?“</br>“啊?“</br>周天子愣了一下，不由看向那位瑟瑟发抖的跪地权臣，心下一万个不答应，但最终话到嘴边却是两个字:“准奏。"</br>随即，便有大内禁卫进来，当着满朝文武的面，拖死狗一样将那位权臣拖走</br>全场再度噤声。</br>此时圣地之中，局势再度发生变化。</br>随着许安山的鲸吞之势，天上黑色所占的区域快速壮大。</br>化身蚩尤的林逸顿时感受到了巨大压力，他刚刚还能稳稳举住巨鼎，然而这一刻，场面上是巨鼎内气运被吸走，可他感受到的份量却反而急速暴增，甚至是倍增!</br>轰!</br>情。</br>林逸很快承受不住，一条腿被迫屈膝拄地，而照这个架势下去，他被巨鼎生生压垮也就是分分钟的事</br>放逐者大帝放声大笑:“林逸，白世祖，我要好好感谢一下你们的捧场</br></br>，今天要是没有你们，我想收下这巨鼎之内的气运恐怕还要多费一番工夫，感谢你们的无私助攻!”</br>“那可未必。"</br>白世祖的声音忽然响起。</br>众人循声看去，发现他浑身上下焦痕累累，一直压着他的孔圣临却已不知去了哪里</br>大概率，是被他解决了。</br>放逐者大帝语带玩味道:“哦? 事已至此你以为还有翻盘的机会?说真的，我佩服你的执着，但这种无谓的执着只会显得你更加可怜。</br>文王拉车已经失败，问心局一旦崩盘就再也不会有挽回的机会</br>第11153章</br>如今等待着白世祖的将是致命反噬。</br>换句话说，此时此刻白世祖别说逆天翻盘，就算想要苟延残喘，保住他自己的性命，都已是一种奢</br>果</br>一个满盘皆输的将死之人，凭什么跟他放逐者大帝斗下去?</br>“我承认，我自己是没法翻盘了。”</br>白世祖表现得格外坦诚，目光随即落在林逸身上:“我赢不了，不代表他也赢不了。哈?"</br>放逐者大帝只觉莫名其妙。</br>林逸今天的表现固然令人意外，但从结果来看，最终还是替他做了嫁衣何况以林逸的底子，能够走到这一步就已远远超出极限，还指望他更进一步逆天翻盘?放逐者大帝勾起了嘴角:“你讲的笑话不错，但是不太好笑，下次别讲了。白世祖幽幽说道:“阁下有没有想过，他的异军突起，并不是一个意外?</br>一句话，令放逐者大帝毛骨悚然。</br>]]></description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 06:18:14 +0000</pubDate></item><item><title>第11154章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10511752.html</link><description><![CDATA[以内王庭对这次百子计划的重视，虽然因为要对抗诸神监察的缘故，没办法令秦王这样的最顶级人物亲自下场，只能将大局交托到白世祖这位年轻一辈手中，但无论如何，必然都已经将每一个细微环节算计到了骨子里。</br>即便他这边也做了无数准备，甚至为此不惜放下身段，破天荒向诸神低头，可谁敢保证，他就一定是万无一失?</br>别的不说，至少林逸这个巨大的异数，他就没有算到。</br>不过，放逐者大帝随即便回过神来:“都已经到这个时候了，你再来跟我玩心理战，不嫌太晚了吗?白世祖笑了笑:“心理战什么时候都不晚。”</br>说完，他郑重整理身上衣冠，朝着林逸所在的方向，敛容拱手:"黑皇帝暴虐，天下义士共击之，吾愿助霸王一臂之力。”</br>“问心局文王拉车，改义士景从，昭告天下!”2</br>话音落下，天上本已逐渐消亡的金色竟主动与代表林逸的青色合流。</br>刚刚的三分天下破局，本已是代表放逐者大帝的黑色大占上风，无论金色还是青色，都难以阻挡其大</br>然而现在一合流，立马平分秋色，局势再度陷入僵持。</br>一个随之而来的直观表现就是，林逸稳住了。</br>放逐者大帝顿时神色大变:“居然有这种事?”2</br>正常来说，问心局一旦启动就绝无停下来的可能，尤其在昭告天下之后，连改都改不了结局就只有两种，成或者不成。</br>谁能想到，白世祖竟然硬生生整出了第三种结果，他居然硬生生将问心局给改了!</br>天底下绝没有这样的先例。只有一种解释，他这次问心局的改转绝不是临时起意，而是从一开始就已经做好了充足的铺垫。甚至于，他之前所谓的文王拉车，极有可能本就只是一个掩人耳目的幌子，它的存在，就是为了铺垫现在的义士景从!</br>想到这种可能性，饶是放逐者大帝，一时也都不禁心底寒意直冒。</br>他感觉自己貌似陷入了一个巨大的陷阱!</br>与此同时，内王庭众人则是齐齐松了口气，再度看向林逸的眼神不禁更多了几分敬畏。</br>王座之上，周天子脸色煞白。</br>七王是挡在他面前的七座大山，而秦王就是最高的那一座</br>他原本雄心勃勃，对自己有着充足的自信，总有一天，他能翻过所有挡在面前的大山!</br>但是现在，周天子悲哀的发</br></br>现，自己最后仅剩的那点心气，开始动摇了。"寡人就算把这一辈子都搭进去，能在他的阴影下站稳脚跟吗?” 1]</br>周天子陷入了深深的自我怀疑。</br>他现在已经不敢再去奢想扳倒大山了，哪怕只是能够绕着山脚走一《第11154章</br>可残酷的现实却是，即便目标已经定得这么卑微，他还是遥遥无期。</br>然而秦王，此刻却压根没看周天子一眼，注意力全部落在了林逸的身上。</br>他在等待林逸的反应。</br>准确的说，他在期待林逸的反应。</br>放眼整个内王庭，他恐怕现如今唯一一个笃定林逸必会坐上高位，成为跟他们七王平起平坐的第八王</br>的人。</br>所以，他比其他任何人都更加好奇林逸的走法。</br>反观林逸本人，此刻面上如众人一样表现出了巨大的惊讶，似乎连他也没有想到，白世祖会突然来这么一手。</br>但事实上，林逸心里压根没有半点波澜</br>因为姜小尚早就将这一切提前告诉他了。2</br>"白世祖明面上拿的是文王拉车的剧本，实际上等黑皇帝出来的那一刻，就已经变成了汉高祖刘邦的剧本，只是嘴上喊着义士景从罢了。"</br>“你是霸王扛鼎，黑皇帝就是暴秦，刘邦自然是要给你打辅助的。”1</br>“只不过，等到掀翻了暴秦，最后真正一统天下的却是他刘邦!”1</br>姜小尚的前两句预言已经实现，至于最后这一句，林逸自然也不怀疑</br>用脚趾头想想也知道，巨鼎之内承载着整个内王庭的前途气运，无论如何，都绝不可能落在他这么一个外人的手中。</br>换句话说，等到黑皇帝一倒，就是楚汉争霸，就是他跟白世祖翻脸之时。</br>林选不由古怪道:“你这么讨厌白世祖，该不会是因为他拿了你本尊的剧本吧?”</br>在流传下来的历史典故中，文王拉的正是姜小尚的那位本尊，对应现场，就是白世祖所扮演的角色</br>多说一句，因为姜小尚的那位本尊，一直以来林逸对于诸神就有着种种猜想。</br>隐隐之间，似乎真的跟华夏的神话体系存在着某种关联。</br>如今，经过这一连串问心局的对撞，这种无形中的关联似乎变得更加明朗了。</br>姜小尚破天荒面露扭捏:“我可不是，你别瞎说，我巴不得我那本尊被恶心死，</br></br>正好没人来烦我。"</br>林逸连连点头:“听出来了，是发自内心的心里话。</br>姜小尚:</br>林逸笑了笑:“现在刘邦已经摆出姿态了，我这个西楚霜王接下来怎么办?“</br>姜小尚理所当然道:“自然是按照剧本走，一鼓作气把黑皇帝掀翻!”</br>林逸忍不住问:“然后被刘邦后来居上?</br>姜小尚幽幽道:“担心个啥，你跟他的下半场不在这里，而是在内王庭，到时候再见招拆招呗，有我这个军师智囊镇场，难道你还怕弄不过他?“</br>林逸侧目:“你跟军师智囊这四个字不太搭，我有点怕。</br>姜小尚回了一记白眼:“行行行，我是狗头军师，这下踏实了吧?</br>林逸顿时放心:“靠谱。"回到场中，在白世祖的义士景从辅助之下，化身蚩尤的林逸已然彻底站稳脚跟。</br>下一秒，林逸陡然松开巨鼎。</br>巨鼎当即轰然落地。</br>林逸则趁机一学朝许安山拍去，许安山猝不及防，当场被直接拍飞。</br>关键在于，许安山被拍飞的同时，加冕级别的震动规则趁机侵入其体内，竟是强行将控制其心智的黑气给震了出来。</br>放逐者大帝随即再度现出原型。</br>]]></description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 06:17:55 +0000</pubDate></item><item><title>第11155章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10511753.html</link><description><![CDATA[不过震惊之余，放逐者大帝随即放声大笑:“不愧是能入局的人物，真是不简单啊，能把本大帝逼到这步，你是头一个。</br>说话的同时，其指间戒指宝光闪烁，朝着林逸迎面轰出一拳。</br>林逸眼皮狂跳。</br>未等他反应过来，一股极度爆裂的震动规则力量便已攻入体内，饶有以蚩尤庞大身躯的耐操程度，也都经受不起，当即四分五裂。[2</br>林逸被迫回归本相，脸上掩不住的惊容。</br>刚刚是剑之规则被强行剥夺，如今轮到了震动规则，这位放逐者大帝的能力可是有点硬霸过头了啊!</br>照这么打下去，每动用一项规则力量都会被其当面剥夺，还有谁是他的对手?</br>随之而来的天象变化，也实时反应出了此刻的双方形势</br>占据半壁天下的黑色，已然渐渐压倒青色和金色的联盟，原本势均力敌的平衡开始被打破了。</br>“不要跟他周旋，直接押上一切，成败在此一举!“</br>白世祖一边大声提醒，一边强行将气势提到极致，朝着放逐者大帝杀来</br>然而刚到半途，就被一条火龙挡了回去。</br>我们好像还没打完呢。”</br>火龙中响起孔圣临的声音，当即便将白世祖一口吞下</br>众人齐齐心头一凛。</br>单单个放逐者大帝，就已压得所有人喘不过气来，如今再加上一个孔圣临，局势可就真的危如累卵</br>这下，所有的希望全都落在了林逸的身上</br>林逸没有再次冒然出手</br>他不知道对方能力上限，万一真是无穷无尽，可以为所欲为的剥夺对手规则力量，那他接下来的每-次出手，都将成为变相资敌。</br>那无异于自己给自己创坟</br>最好的决策正如白世祖所说，直接把一切都押上去，一招定胜负</br>感受到林逸身上急速攀升的气势，放逐者大帝却没有表现出丝毫的慌乱，反而大大咧咧的摊开了手“如果你觉得就凭你那点微末实力，真能面对面跟我硬撼，本大帝成全你，给你一次瞑目的机会!"</br>他这副作态，不禁令内王庭众人心下忐忑，不约而同替林逸捏了一把冷汗</br>放逐者大帝当年在被放逐之前，那可是令他们所有人都谈之色变的存在</br>在场许多高手，都结结实实吃过他的苦头。</br>事实上，直到最终被驱逐的那</br></br>一刻，也没有人真正破解过放逐者大帝的能力。1</br>他在内王庭的战绩几乎不败。</br>最终唯一的那一败，某种程度上，可说是非战之罪。</br>《第11155章</br>众人不约而同看向武侯武无敌。</br>放逐者大帝是这位亲手驱逐的，放眼全场，若说谁在这方面有成功的经验，唯有武无敌一人。</br>然而武无敌无动于衷。</br>至于秦王，这位理论上实力比放逐者大帝更强大的存在，当年并不在内王庭，而此刻则在饶有兴致的观察着林逸的动作。</br>他很确信，林逸能赢放逐者大帝。</br>但是，他不知道林逸该怎么赢，毕竟双方的账面实力相差太多，完全不在一个量级。</br>所以，这一场戏他看得津津有味。</br>此时，经过短暂的蓄势之后，林逸在万众瞩目之下终于全力出手</br>他选择的招式是，大千世界掌。</br>这是试验下来唯一能够避免被对方掠夺的能力。</br>“就这?”</br>放逐者大帝有些失望的眯起了眼睛。</br>限。</br>大千世界掌他确实没法剥夺，毕竟这里涉及的规则力量实在太多太杂，已经远远超出了他的能力上</br>但问题是，就算剥夺不了，他也依然有恃无恐。</br>因为大千世界掌伤不了他。</br>事实确实不出他所料。大干世界掌正中他的胸口，然而下一秒所有的杀伤就被黑气吞噬，根本没能留下半点痕迹面对面看着林逸的表情，放逐者大帝一脸嘲讽:“看你费了半天劲，还以为能有多精彩呢，敢情就这点东西，本大帝真是白期待了。”</br>林逸缓缓收回手掌，淡淡回道:“你在期待什么?“</br>“当然是期待你的死状啊。”</br>放逐者大帝面露狞笑:“到这个时候还能装腔作势，不得不说，你的养气功夫确实不错，但很可惜，在真正的实力面前没什么鸟用。”</br>说着反手一学轰在林逸身上。</br>他不会大千世界学，但可以用震动规则送林逸上路</br>结果，林逸低头看了一眼他的手堂，无动于衷。</br>什么都没有发生。</br>场内场外所有关注着这一幕的人，不由集体愣住</br>什么情况?”</br>没人会认为是放逐者大帝在刻意放水，这不符合他的</br></br>性格，更不符合眼下的局势。</br>他这一学，绝对是要送林逸走的。</br>只是结果实在出人意料。</br>秦王看着一幕微微挑眉:“有点意思。</br>《第11155章</br>场中林逸点了点头:“我身体还行，你可以再用点力。”2</br>不可能!”2</br>放逐者大帝不信邪，当即转化为剑之规则力量，试图将林逸一剑封喉。</br>结果，还是没有半点反应。</br>放逐者大帝终于变色，不可置信的看着自己双手:“你反向剥夺了我的能力?</br>林逸摊手:“我倒是也想，毕竟以彼之道还施彼身还是挺酷的，可惜我不会。</br>“那、那怎么"</br>放逐者大帝连连后退，他直到此刻才骇然发现，何止是刚刚从林逸身上剥夺来的震动规则和剑之规则，连带他本人的所有力量，此时都已是泥牛入海，没有半点踪迹。1</br>换句话说，他现在调动不了任何实质性的力量，只能靠纯肉身跟林逸肉搏。</br>跟一个坐拥中级神体的怪物拼肉身，简直搞笑</br>饶是放逐者大帝再怎么自视甚高，这下也彻底慌了。</br>当即连连后退，同时脑海中灵光一闪，陡然反应过来:"是刚刚那一学!刚刚那一学你做了手脚!”林逸不无意外的挑了挑眉:“你真聪明。”1</br>放逐者大帝顿时气得脸色涨红。</br>从他的角度，林逸这话无疑就是嘲讽。</br>可林逸说的却是实话。</br>对方能够如此之快的反应过来，夸他一句聪明，真的是恰如其分。</br>]]></description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 06:17:30 +0000</pubDate></item><item><title>第11150章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10436149.html</link><description><![CDATA[但紧接着，便有一道琴音响起。</br>白世祖随之出现在另一侧，依旧完好无损。1</br>在琴音回响这样的硬霸能力面前，似乎一切都成了无用功。</br>某种程度上，这甚至比神瞳的读档都更加令人绝望。</br>毕竟神瞳读档还有破解之法，只要将神瞳持有者杀掉，就能顺利破局。</br>反而白世祖的这一套琴音回响，哪怕孔圣临已经跟他纠缠了这么久，依旧没有发现半点破绽。</br>哪怕把白世祖本人杀得再干净，他也无法阻止不知从哪里响起来的琴音</br>“琴音不绝，我便不死。”1</br>白世祖露出一个好整以暇的笑容:"说实话，这么无解的能力，连我自己也没办法破解，反倒是你，以尊者境驾驭神火，即便只是最低级的神火，也必然要受其反噬，打了这么久，你快撑不住了吧?“</br>孔圣临神色不变，淡淡反嘲道:“你越这么说，只能说明你越着急。"</br>白世祖轻轻挑眉:“看来是被我说对了。"</br>其实，彼此都心知肚明，此刻双方都已到了临界点。</br>孔圣临确实已经渐渐压不住来自神火的反噬，继续强行动用神火，说不定下一秒，他就会在反噬之下被其吞噬，烧得连渣都不剩。</br>至于白世祖，仗着琴音回响他确实可以继续耗下去，可整个局势耗不住了啊.</br>此时，许安山在放逐者大帝的控制之下，一脚将脚边的林逸踢开，带动帝王虚影再度迈出一步这是第七百九十九步。</br>距离实现文王拉车问心局，只剩最后一步。</br>白世祖大急!内王庭大急!</br>包括周天子在内，所有人都在看向秦王。</br>周天子忍不住道:“秦王，寡人不知道你的倚仗到底是什么，但事关我内王庭的前途气运，我们所有人都赌不起!”</br>“诸位卿家，随寡人出兵!"</br>周天子高举天子剑，气势如虹</br>然而，自七王以下满朝文武，没有一人附和响应。</br>场面一时间十分尴尬。</br>秦王站在台阶之下，微微仰头看着台阶之上的周天子，淡漠的脸上没有半点表情，只是带着一股淡淡的意味。</br>那种意味，叫做俯视。</br>一时间，周天子只觉整个人仿佛掉进冰窟之中，浑身上下被彻骨的寒意包裹，手脚止不住的发抖。</br>当</br></br>嘟。</br>天子剑掉落在地，周天子沉默着坐回到了天子的宝座，再也不吭一声</br>《第11150章</br>这一次，他输得一败涂地。</br>全场无言。</br>满朝文武对此并不意外。</br>周天子的意图昭然若揭，他们看得一清二楚，七王也看得一清二楚，既然秦王本人在场，就不可能给他任何的可趁之机。</br>压制天子，是七王和所有权臣的核心共识。</br>事关他们每一个人的利益，这一点，轻易不会有人动摇。</br>只是他们同样好奇，局势都已经危急到了这一步，秦王手中到底捏着什么样的底牌，令他如此有恃无</br>众人的目光随即落在场中白世祖的身上</br>白世祖是秦王一手培养起来的门徒，又是这次力推的百子计划执行人，一言一行都代表着秦王的意志，若有什么能够力挽狂澜的底牌，必然是交到了他的手上。</br>然而，秦王本人的目光却在林逸的身上。</br>没人想到，秦王压根就没额外布置过什么底牌，此情此景，林逸就是他的底牌!</br>正常来说，在场与林逸关系最密切的就是韩王，剩下则是齐王府、赵王府和照过面的武侯武无敌，论对林逸的了解，怎么也轮不到秦王。</br>可放眼全场，对林逸最有信心的，恰恰就是这位都没有林逸正式谋过面的当代秦王。</br>理由很简单，林逸灭掉了他的王命分身</br>没有人比秦王本人更清楚这件事的份量!</br>从来没有人能够灭掉他的王命分身，并且从头到尾，连一丁点起码的信息都不传回来。</br>这其中显露出来的信息量，令人细思极恐。</br>秦王看着被踢到一旁的林逸，眼神意味深长:“让本王好好见识一下你的能耐吧，未来的第八王林逸。"3恐怕连林逸本人也想不到，素未谋面的当代秦王，对他竟有着如此之高的期待。</br>此时，许安山脚步抬起，已然在众目联暖之下迈出最后一步。</br>这一步下去，眼前的一切都将终结。</br>文王拉车成功，胜利果实却被窃取，放逐者大帝如愿进阶黑皇帝，将内王庭的前途气运收入囊中。</br>一切堪称完美。</br>这时，白世祖顶着孔圣临的猛攻，强行冲下鼎车。</br>伴随着双手急速结印，一张无形的丝网蓦然在许安山面前架起，每一道</br></br>丝线上面，都回响着肃杀的琴</br>但离奇的是，除了它散发出来的隐隐琴音之外，周遭外界的一切声音到了它这里，全都戛然而止，没有半点反射回响。</br>噗!</br>白世祖吐出一大口鲜血，被紧随而至的孔圣临踩落尘埃，再也掩饰不住狼狈之相。</br>然而他脸上表情却是松了几分。</br>《第11150章</br>内王庭众人见状纷纷低呼出声:“音绝阵!这下好，没人过得去了!“</br>身为内王庭新一代标杆人物，众所周知，白世祖有两大招牌。1</br>为琴音回响，一为音绝阵。</br>前者令白世祖立于不败之地，而后者，则不仅会世间万物的一切声音，更关键的是其无形无质之下，却有着内王庭第一等的锋锐杀伤。</br>秦王曾经亲口承认，即便是他，面对音绝阵也只能止步。</br>若是强行硬闯，无论套上什么样的防护手段，都会瞬间被这无形琴丝绞杀。</br>那等场面，远比千刀万剐更加惨烈。</br>换句话说，许安山这最后一步如果继续迈下去，在他将鼎车拉到终点之前，自己就会率先被绞杀成无数肉片!</br>如此一来，文王拉车将会功亏一赞，鸠占鹊巢的黑皇帝也将功亏一簧!</br>白世祖此举，就是被逼无奈之下，强行要跟放逐者大帝两败俱伤。</br>这对内王庭来说，自然不是什么好事。</br>但相比起最糟糕的局面，还是更容易令众人接受</br>这时，一旁林逸忽然暴起，作势冲到许安山身旁，试图令其避开。</br>无论如何，他都绝不可能眼睁睁看着许安山死在这里!</br>然而，他这边手还没有碰到许安山，音绝阵就已自发迎了上来</br>]]></description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 16:18:20 +0000</pubDate></item><item><title>第11151章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10436150.html</link><description><![CDATA[林逸瞬间反应过来。</br>这玩意并不是一个死阵，完全是冲着许安山本人去的，最重要的是，把他跟许安山隔开了。</br>如果有足够的时间，林逸自然能想出一个稳妥的解决方案，但现在的问题是，没有时间了。</br>许安山抬起的这只脚一旦落下，那就什么都完了。</br>他自己要完，白世祖要完，内王庭要完，包括放逐者大帝也要完!</br>妥妥的全员输家!</br>反观站在林逸的主场，这个时候只要放弃掉许安山，就这么看着他不管，其他什么都不用做，反而能够笑到最后。</br>从最纯粹的理性出发，他此刻最该考虑的不是怎么解救许安山，而是接下来全员输家的局面成型之后，趁着白世祖和放逐者大帝都被问心局反噬的机会，如何令自己利益最大化!</br>这是作为一方枭雄的基本素质。</br>更何况，没有人能越过音绝阵，林逸有完美的理由说服自己，即便就这么看着许安山去死，也不需要有任何的心理负担。</br>我们辛辛苦苦搞到最后，敢情全都给这小子做了嫁衣?“</br>内王庭众人最先反应过来，随即纷纷气急败坏</br>就连韩王也神色复杂。</br>他是要想方设法拉拢林逸，可如果林逸以这个形象登陆内王庭，他可就得好好考虑一下了。</br>没想到竟然便宜了他，呵呵。”</br>宝座上周天子面露自嘲。</br>这场百子计划，于他来说机会难得，暗地里他也耗费了许多心血，做了不少的小动作，可最终功亏一。</br>如今胜利果实自发落在林逸的头上，只能说，造化弄人。</br>然而，就在所有人都以为林逸必然顺水推舟，将大好局势收入囊中的时候，他忽然往前一步，以血肉之躯强行闯过了音绝阵。场内场外，瞬间集体寂静。</br>下一秒，林逸全身上下冒出密密麻麻的落痕</br>从头到脚，每一个部位都开始不受控制的滑落，鲜血随之疯狂涌出，生生染成了一个血人。</br>“他、他想不开?“</br>内王庭集体目瞪口呆。</br>无论从那个角度看，林逸此举就是自杀，而且，他还活活把自己给碎尸了。</br>音绝阵的音线何等密集，此林逸整个身体看着还完整，实则已经被生生碎成了上千块!3</br>再强大的肉身，也绝对经不起这样的摧残。</br></br></br>但是紧接着，震撼所有人认知的一幕出现了。</br>《第11151章</br>明明已经沦为一身尸块的林逸，并没有就此坍塌，竟是强行稳住了身形，并且伸手硬生生扶住了开始滑落的半个脑袋。1</br>中级身体逆天的自愈能力，当即催发到极致。</br>哪怕林逸浑身浴血，从头到脚全是触目惊心的血痕，场面惨不忍睹，可他就是不倒!</br>这下，就连放逐者大帝都不禁露出了震惊之色。</br>经过之前的交手，他对林逸已算是相当高看，可即便如此，林逸这番表现还是大大超出了他的认知。这特么到底哪里冒出来的怪物?“</br>放逐者震惊莫名，眼见林逸拦下许安山的动作，当即再度化作黑气没入许安山的体内</br>无论如何，他都不会容许林逸将许安山带走</br>毕竟只剩下最后一步。</br>准确的说，只剩下最后半步。</br>哪怕许安山这一步迈下去必死，那也必须死在冲锋的道路上，万一，他的生命力跟林逸一样顽强呢?</br>亦或者，他的生命力不如林逸，可最后那一步最终还是算数了呢?</br>事已至此，放逐者大帝必须赌到底</br>不赌他就输了，赌了，也许还有一线机会，而筹码仅仅只是许安山的一条命，该怎么选择一目了然!</br>黑气入体，来自黑皇帝问心局的所有加持，随之全部聚焦到了许安山的身上。</br>而在白世祖的全力施为之下，他文王拉车问心局的加持，也落在了许安山的头上。</br>这一刻，两大问心局强行角力，许安山不再是双方的棋子，而是棋盘。</br>林逸随即发现，自己端不动棋盘。</br>以他一人之力，哪怕是最鼎盛的状态，想要硬扛两大高端问心局，可能性也是微乎其微。</br>更何况现在这副支离破碎的残躯。</br>关键时刻，林逸看着面前近在咫尺的许安山，而后猛然抬头，声音传遍全场。</br>“问心局破釜沉舟，昭告天下，开!”</br>伴随着斩钉截铁的话音，相关信息出现在全场所有人的识海，连带着林逸接下来所要做的事情，也变得一目了然。</br>放逐者大帝和白世祖齐齐愣住。</br>炼气境的问心局?你也好意思掺合进来?”1</br>他们两个，一个是地阶尊者境问心局，一个是玄阶尊者境</br></br>问心局，都是妥妥的高端局，双方虽有一级差距，但白世祖靠着圣地的主场优势总归还能拼一拼，局面看下来也算是有来有回。</br>现在林逸气势汹汹横插进来，搞出一副要跟他们分庭抗礼的架势，到头来居然只是区区炼气境的问心</br>局!</br>简直搞笑。诚然，问心局本身并不直接决定本人战力，但在昭告天下之后，其境界高低直接决定了能够调动的天地大势。</br>时来天地皆同力，这个力的大小，可是由境界直接决定的。</br>此情此景，林逸弄出这么个炼气境的问心局，落在懂行的人眼里，简直堪称黑色幽默。</br>不过，问心局终究是问心局，哪怕境界再低，只要昭告天下，便能在头顶分到一席之地。</br>圣地上空，原本由黑色和金色分庭抗礼，如今赫然多出了一种颜色。</br>青色。2</br>但它所占据的范围极小，不到黑色和金色的百分之一，如果不是特意观察，几乎会被忽略过去“这货是病急乱投医吧?本来大好的局面，自己把路给走绝了，也是个人才!”内王庭楚王当众开嘲。</br>其余众人也纷纷摇头。</br>林逸刚才的表现虽然不智，但那份为了兄弟伙伴不顾一切的大无畏姿态，还是颇得人心的.</br>但是现在，林逸在众人眼中已经沦为彻头彻尾的二愣子了。</br>无他，如果不开这个问心局，他还有闪转腾挪的空间，还有可能成为最大的那个赢家。8</br>]]></description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 16:17:59 +0000</pubDate></item><item><title>第11146章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10414015.html</link><description><![CDATA[白世祖十分笃定，对方至少跟某位诸神，已经形成了某种默契，甚至是深度勾连。</br>这个陆上神国的前第一人，就是诸神派来专门搞破坏的!</br>孔圣临依然没有吭声，只是一脸淡漠的将火拳递向白世祖.</br>白世祖不敢硬接，无奈之下只能抽身而退。只要他人还在巨鼎之上，问心局就还能继续下去，他要做的，就是无论如何绝对不能掉下去然而孔圣临根本不给他喘息的机会，转眼便又是一拳神火咆哮，而这一次来势更快，快到白世祖都躲闪不及。</br>神火当即涌入白世祖后心。</br>琴音响起。</br>白世祖凭空消散，转瞬便又在另一侧现身，完好无损</br>孔圣临眼神中闪过一丝惊愕:“琴音回响?</br>刚刚那一下，他一万个确定已经击中白世祖，绝对没有落空。</br>白世祖此刻展现出来的能力，很像是时间回溯，亦或者是神瞳回档，但很明显两者都不是，这是白世祖标志性的能力之一，琴音回响。1</br>只要有琴音响起的地方，他就能随时融入其中，并借助回响达到类似时间回溯的效果。换句话说，若不能镇压掉一切琴音，某种程度上，白世祖就是杀不死的存在</br>这便是白世祖跟孔圣临周旋的底气看着巨鼎之上的两人对决，内王庭众人气氛凝重。</br>此前他们都将注意力放在林逸身上，但是现在看来，孔圣临才是那个更大的祸害!</br>居然用这种方式插手百子计划，他背后到底是那一位神明?“</br>这个疑惑萦绕在所有人的脑海。</br>越是细想，越是不寒而栗。</br>孔圣临的所作所为，已经远不止是搞一点破坏这么简单，分明是早早洞悉了一切环节，直取要害.楚王不无庆幸道:“亏得白世祖实力够强，还能强行稳住场面，要是换做其他小毛头，这下恐怕真的麻烦了。</br>结果他话音刚落，场面再度剧变</br>半空之中，那双巨大的眼睛破开层层迷雾，竟是硬生生打破了圣地自成一体的空间壁障。</br>而后，一众煞气凛冽的高手呼啸而入。</br>内王庭满朝文武集体色变。</br>此刻强行闯入局中的这些人，许多都是他们熟悉的面孔。</br>在内王庭，这些人有一个共同的名字。</br>放逐者。</br>“放逐者大帝?那个账也要来插一脚?”2</br></br>《第11146章</br>七王脸色集体变得无比阴沉，有一部分目光，不由落在了武侯武无敌的身上</br>武无敌没有吭声。</br>但他身边的气压，肉眼可见的变低了。</br>这位放逐者大帝，跟他可是渊源匪浅呐。</br>周天子沉声开口:“诸位要做好准备了，若是万不得已，我们必须插手，百子计划只能胜不能败!</br>全场齐声应诺。</br>这一刻，整个内王庭的气氛都格外凝重。</br>林逸是个潜在的变数，背后有着诸神影子的孔圣临，则是一个实实在在的威胁，可即便这两者加在起，也不足以令内王庭真正动容。</br>从上到下，所有人都十分笃定，林逸也好，孔圣临也好，顶多能够制造一些麻烦，但绝对翻不了天。</br>可放逐者大帝不一样。</br>他和他的放逐者联盟，那是真有可能掘掉内王庭的根基的</br>尤其卡在眼下这个要命的节骨眼，他的突然入场，几乎令众人听到了内王庭的丧钟!</br>此时，在五大战力的带领之下，一众放逐者如狼似虎的杀下来。</br>他们的目标可不仅仅是白世祖，而是整个战场!</br>只要是活着的人，都是他们屠戮的目标。</br>身为放逐者，他们最大的执念，就是报复将他们放逐出去的内王庭。</br>毁掉百子计划，就是他们最好的机会。</br>杀戮此起彼伏。</br>而这，仅仅只是一道微不足道的开胃菜</br>整个战场的焦点，依然还是在鼎车周围，这里是所有杀戮的最中心。</br>空中那双巨大的眼睛，在这一刻压得极低，在他面前，所有人都成了镂蚁，所有感知都变得迟钝起来，唯一越发清晰强烈的，只有那来自头顶的满满压迫感。</br>白世祖面沉似水。</br>一个孔圣临就已令他措手不及，如今再来一个更加难以应付的放逐者大帝，站在他的处境，实在是压力山大。</br>无论如何，绝对不能放任他们联手!</br>他的问心局只剩最后十步，对方不联手他还有扛过去的机会，一旦孔圣临和放逐者大帝联手，那么即便他榨干自己所有力量，也只能被人踩在脚下。</br>白世祖心下一横，沉声低喝:“问心局文王拉车，昭告天下，开!</br>伴随着话音，他背后累积的实质气运猛然冲天而起，化</br></br>为一片金色，瞬间照亮整个天空</br>原本已经压下来的那双巨大眼睛，都被硬生生顶了回去!</br>下一秒，有关白世祖问心局的信息，直接出现在全场每一个人的识海之中。</br>而后，齐齐动容。</br>白世祖此举，等同于直接将自己的问心局昭示天下，所有的细节要害，毫无保留的暴露在所有人面</br>《第11146章</br>前。</br>最重要的是，也彻底暴露在了天道面前!</br>远在二十里之外的林逸心中一动。</br>白世祖这是被逼得赌命了啊!</br>正常情况下，问心局败了也就败了，充其量也就与对应的完美境界无缘，其他并没有太大影响。</br>可一旦昭告天下，那要是再败，反噬可就不是一点半点了。</br>直接被反噬致死，是大概率事件。</br>简单理解，就是如果你想做一件事，自己悄悄进村打枪的不要，那么就算失败了也没啥，可要是事先发了朋友圈，满世界都嚷嚷了一遍，这个时候再失败，那等着你的可就是社死了。2</br>不过，昭告天下也有昭告天下的好处。</br>正如眼下，白世祖公开问心局之后，以他为中心会自发形成一个无形结界。</br>这个结界并不会阻止任何人的进出，也不会令他获得其他额外的能力，但会在天道的重点关注之下，冥冥之中，令周围一切事物的轨迹朝着问心局注定的方向发展。</br>时来天地皆同力。</br>这是一种冥冥中的天地助力!</br>]]></description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 05:13:23 +0000</pubDate></item><item><title>第11147章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10414027.html</link><description><![CDATA[果不其然，就在白世祖昭告天下的下一秒，一直被原始人皇纠缠住的许安山，忽然再次往前迈出了脚</br>白世祖心头大喜。</br>还剩九步!</br>这时，天上那双巨大眼睛再度压了下来，同时响起一个浑厚的声音。</br>“问心局黑皇帝，昭告天下，开!"</br>话音落下，黑云压城，与白世祖头顶的金色分庭抗礼，不偏不倚正好将天空划为两半。</br>与此同时，黑皇帝问心局的内容也同步浮现在全场每一个人的识海。</br>黑皇帝!好一个黑皇帝!”</br>内王庭众人虽然身处局外，接收不到相关信息，但只听名字也猜得出来，放逐者大帝的这次问心局其内容绝对是跟白世祖相悖，与他们整个内王庭相悖。</br>周天子沉声道:“寡人好像听说过，圣地之内，同一时间只能有一人问心成功，可有此事?“</br>韩王拱手回答:“白世祖问的是玄阶尊者境，放逐者大帝问的是地阶尊者境，二者都是高端问心局，且内容天然相斥，确实是你死我活，不可调和。"</br>“对方用这种方式，也是为了彻底堵死白世祖成功的可能性。</br>结合孔圣临的横插一手，依我看，放逐者大帝和诸神也已经勾连在了一起，这一波实在是处心积虑!</br>其余众人已经有些麻了。</br>变故——波接着一波，而且愈演愈烈，所有的迹象都在表明，诸神已经发力了。</br>作为经历过人神大战的老对手，加之这次百子计划本就是应对诸神的动作，对于诸神的发难，内王庭早就有所预料。</br>事实上，明面上是白世祖在主导百子计划，内王庭以七王为首的真正核心力量，一直都在布局，对诸神执行反介入的拒止行动。</br>结果证明，拒止行动卓有成效。</br>在他们密不透风的防护之下，即便诸神也无法直接插手进来。</br>眼下放逐者大帝和孔圣临来势汹汹，固然令众人压力山大，但这恰恰也证明了诸神没有其他更直接有效的手段，只能寄希望于这样的第三方外人。</br>可现在问题的关键在于，诸神无法直接插手百子计划，他们也同样无法插手干预。</br>一切只能看白世祖的应对。周天子不由紧张道:“放逐者大帝的境界更高一筹，问心局层次也高出一级，白卿会不会被他压过一头?"</br>楚王却道:"天子多虑了，圣地是我们</br></br>主场，就算他境界比白世祖高，强闯进来也发挥不出他全部实力，在本王看来，这无非是他自知一旦百子计划成功，他就必然大祸临头，所以垂死挣扎罢了。</br>放逐者联盟是内王庭的一处心患，此前一直没有根除，是因为忙于应对来自诸神的压力若是这次百子计划成功，内王庭就有足够的精力，腾出手来将此心腹大患彻底铲除。</br>《第11147章</br>众人纷纷点头附和。</br>眼下形势固然恶劣，但除了信任白世祖，他们也别无其他选择</br>此时，随着两大问心局的昭告天下，圣地天空被分为两半，一黑一金，泾渭分明。</br>巨眼裹挟着层层黑气强势压下，然而他的目标却不是白世祖，而是前面拉车的许安山!</br>原始人皇见状，很是识趣的躬身退开。</br>他的任务就是缠住许安山，挡住许安山最后的脚步，如今放逐者大帝亲自降临，他自然大功告成，退居二线。</br>转眼之间，黑气便已侵入许安山识海。</br>对此，许安山本人毫无抵抗之力。</br>从刚才开始，他就已经失去了自我意志，沦为白世祖的傀儡。</br>现在的区别不过是换了个操控人而已</br>鼎车上，白世祖见状大急。</br>刚刚黑皇帝的内容昭告得很清楚，放逐者大帝就是要取代许安山，将其天生帝王的珍贵命格据为己</br>有</br>接下来，他便要拉着鼎车继续前进，走完最后的九步!</br>但这对于白世祖来说，非但不是好事，反而是灭顶之灾。</br>他精心布局的文王拉车，一旦用这种方式结束，那将意味着彻底替对方做嫁衣，一切的成果，最终都将被放逐者大帝窃取!</br>这一局，放逐者大帝不仅会取代许安山，更会借机取代内王庭，将巨鼎之内的全部前途气运据为己有</br>到时候，他便是真正的黑皇帝，足以反攻整个内王庭!</br>那等景象，着实不堪设想。</br>然而令白世祖无奈的是，此刻他被孔圣临缠得死死的，根本脱不开身阻止放逐者大帝，只能眼睁睁看着局势滑向深渊。</br>帝王虚影再度迈开脚步，鼎车随之缓缓向前。</br>八步。</br>七步。</br>六步。</br>眼见局势彻底失控，内王庭满朝文武终于彻底坐不住了。</br>周</br></br>天子慌忙下令:“快!快!发兵圣地!”</br>既然白世祖兜不住了，他们剩下唯一的办法，就是强行闯进去把桌子掀了。</br>药!</br>这样虽然会令百子计划失败，但至少不会替他人做嫁衣，令百子计划成为对付内王庭自己的致命毒</br>局势发展到这一步，其他的一切都已经顾不上，止损才是第一要务!</br>满朝文武集体陷入犹豫。</br>《第11147章</br>局势看起来确实已是无法挽回，可万一还有其他变数呢?</br>周天子暴怒:“你们还在等什么!到了现在还犹犹豫豫，你们准备把内王庭葬送在这里吗? 寡人是天子，出了任何后果都有寡人担着，还不快发兵?“七王彼此相视一眼。</br>好一个傀僵天子!</br>他分明是想借这次机会，一举挣脱七王施加在他头上的种种束缚，重新抢回主导权。</br>只要最终能够抢回哪怕一小部分，那么就算百子计划失败，甚至内王庭大伤元气，于这位周天子而言也是血赚不亏。</br>周天子目光落在韩王身上。</br>韩王与秦王、楚王的裂痕已经彻底公开化，双方几乎都已撕破脸，如果韩王想要挽回局势，与他这位傀儡天子联手是不二之选。</br>然而，韩王毫无反应。</br>他与秦王和楚王的矛盾，是七王之间的内部矛盾，而七王与周天子却是外部矛盾。</br>两者孰重孰轻，韩王还是分得清的。</br>]]></description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 05:13:01 +0000</pubDate></item><item><title>第11148章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10414028.html</link><description><![CDATA[周天子脸色一沉，再度开口:“现在已是生死存亡，你们居然还想着勾心斗角，还有没有一点大局观了?好，你们不敢冒这个险，寡人亲自带头上阵!”</br>说着便从天子之位上长身而起，当众抽出腰间所配的天子剑，杀气腾腾</br>全场齐齐侧目。</br>随之便有人嘉嘉欲动，想要站出来附和。</br>这还是他们第一次，在周天子身上看到这样的血性和气势!</br>但下一秒，一个威严淡漠的声音传来，众人立马集体偃旗息鼓</br>“局势还没到不可收拾的地步，天子陛下稍安勿躁。"</br>秦王缓缓走来。</br>除了七王和武侯等少数几人之外，满朝文武当即齐齐跪拜见礼，连头都不敢稍抬一分</br>周天子神色一变，气息陡然变得凝滞，一时间竟也不敢直视秦王的眼睛</br>秦王龙行虎步，来至七王上首站定。</br>韩王冷哼道:“秦王倒是真有底气，不过恕本王眼拙，我还真没看出来你家的白世祖还有什么未出的底牌，他要是撑不住场，你秦王府一家兜得住这个底吗?“</br>秦王神色淡淡:“他撑不住场，但现场还有别的变数，不是吗?“</br>众人齐齐一愣。</br>很快，便有人将目光放在了林逸身上。</br>要说变数，全场除了已经进入混战胶着的放逐者大帝、白世祖和孔圣临之外，剩下最大的变数就是林</br>逸</br>而从刚才到现在，林逸就一直在战场边缘游弋观望，只不过始终没有直接参战罢了。</br>韩王不禁愕然:“你指望林逸来擦屁股?“</br>其余众人也是满脸惊讶。</br>这话要是由韩王提出来，甚至由齐王或者赵王提出来，他们都还能理解.</br>毕竟在传言中，这几家都对林逸观感不错，有着或多或少的联系。</br>可现在居然是秦王主动提出来，这算哪门子神奇展开?</br>林逸可是灭了他一个王命分身，害得这位堂堂秦王必须闭关疗伤，双方明摆着是结了死仇的。</br>秦王回道:“他不能擦吗?“</br>韩王:”</br>一时之间，他甚至都怀疑对方是不是跟林逸达成什么私下协议了</br>说话间，场中局势已然进一步恶化。</br>在放逐者大帝的控制之下，许安山帝王虚影的脚步异常稳健，无论白世</br></br>祖怎么尝试，始终无法干扰到他分毫。</br>文王拉车八百步，只剩下了最后三步</br>《第11148章</br>反观白世祖，因为过程中被迫分心，已经被孔圣临打到吐血了。</br>放逐者大帝放声大笑，此情此景，已经没有任何东西能够阻挡他黑皇帝的降临，就算内王庭想要掀桌子，也都为时已晚!</br>许安山漠然迈步。</br>结果，被一只脚踩住了脚背。</br>林逸伸手搭在许安山的肩膀，看着他无神的双眼:"放逐者大帝是吧?咱们好像也不是第一次照面了,能不能先从我朋友体内出来，你这样我朋友有点难办。”1</br>全场陡然一静。</br>“不知死活!”</br>五大战力当即带着一众放逐者高手杀过来</br>不过没到半途，就被女王众人拦了下来。</br>场面上，他们人多势众，却愣是碰不到林逸分毫!放逐者大帝的声音终于响起:“本大帝还以为你多多少少也是个人物，没想到居然也做了内王庭的狗呵呵。</br>前后两次交手，以他的层次竟然完全没在林逸头上占到丝毫的便宜，这种事情，着实是史无前例。哪怕本人再不想承认，但林逸的威胁，已是实实在在摆在他脸上的东西</br>这一点，放逐者大帝还不至于自欺欺人。</br>也正因此，他这次并没有主动招惹林逸的打算。</br>林逸的存在，对内王庭是一个变数，对他更是一个巨大的变数只前惜，最终还是走到了这一步。</br>林逸平静的看着他:“我跟狗天生犯冲，没那个福气，不过阁下看样子倒是蛮在意的，给人当狗受过伤?”2</br>放逐者大帝顿时噎住，随即便毫无征兆的暴走!</br>这话，何止是在他伤口上撒盐，简直就是拿着粪勺往他伤口里面忍!</br>不过，许安山此刻虽然被其控制，但却不能对林逸出手，毕竟还肩负着拉车的任务。</br>最后三步不走完，许安山就算是死，也必须站着死在这里。</br>大量黑气从许安山体内冒出，迅速凝结成一个人形。</br>准确的说，是一个身高超过两米，大腹便便且又分明透着凶悍的彪形大汉。</br>其双手之上，赫然戴了整整十个尺寸夸张的宝石戒指，结合其本身的粗犷形象，突出一个财源广进的暴发户气质。</br>林逸眼皮微跳:“阁下原来长这样，看来是</br></br>我想岔了。</br>象</br>依着他此前的认知，到了放逐者大帝这等级别的存在，少说也是枭雄气场拉满，雄踞一方的霸者气</br>眼前这副形象，着实有点跌眼镜。</br>放逐者大帝桀桀大笑:“以貌取人可不是好习惯，最后给你一次机会，臣服于我，等这波结束打入内王</br>《第11148章</br>庭，分你一座王府!”</br>隔着屏幕听着这话，内王庭七王脸都黑了</br>他们站在内王庭的顶端，从来都只有他们瓜分别人的份，什么时候轮到别人来瓜分他们了?</br>可惊悚的是，如果这次被放逐者大帝得手，他的这番大话还真未必就是大话。</br>这一刻，所有人都在紧盯林逸的反应。</br>旦他点头答应，形势于内王庭来说，可就真的凶多吉少了。</br>众人从来没有想过，自己堂堂内王庭，有朝一日前途命运竟会捏在林逸这么一号外人手中。</br>林逸呵了一声:“你说再多，都不如先放开我朋友。</br>是吗?那就太可惜了。”</br>放逐者大帝掰了掰手指，随即狞笑着悍然出手。</br>然而他这边刚有动作，林逸便已后发先至，魔噬剑裹挟着不可阻挡的剑之规则力量，直接刺穿了对方</br>眉心。</br>场面戛然而止。</br>众人面面相觑，全都有着不真实的感觉:“这就解决了?“</br>下一秒，放逐者大帝指间一枚戒指的宝石亮起，而后便见他跟个没事人一样再度狞笑，伸手抓住魔噬剑的剑刃，就这么缓缓从自己眉心处抽了出来。8</br>一丁点伤痕都没有留下。</br>]]></description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 05:12:41 +0000</pubDate></item><item><title>第11149章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10414029.html</link><description><![CDATA[林逸陡然一惊。</br>他惊的不是对方完好无损，以对方的实力层次，真要是连这么一剑都接不下来才是见鬼。</br>令他震惊的地方在于，剑之规则的力量，忽然从他熟悉的力量体系中消失了。1</br>无论他怎么调动，剑之规则都毫无反应，已然从他的身上彻底消失，就如同技能栏凭空少掉了一格-样。1</br>你在找它吗?“</br>放逐者大帝狞笑着伸出一根手指，戳向林逸胸口要害。</br>林逸不禁眼皮狂跳。</br>他竟在对方的指尖，感受到了无比熟悉的剑之规则力量，其纯粹程度，竟然丝毫不在他之下。</br>别忘了，林逸可是当代剑圣，剑之规则唯一的指定继承人啊!</br>理论上，天底下任何人所能调动的剑之规则力量，都无法凌驾于他之上</br>可是现在，剑之规则力量却从他的身上，转移到了对方的身上!</br>噗!</br>林逸心脏处瞬间被破开一个血洞。</br>哪怕是中级神体的物理防御，也抵挡不住剑之规则的单点爆破。</br>放逐者大帝桀桀大笑:“本大帝明明给了你选择的机会，你本来可以跟着我吃香喝辣，可惜啊，给你机会你也不中用!”说着便要伸手推倒林逸。</br>然而林逸并没有如他预想中倒下。</br>中级神体确实是被破防了，但其变态的自愈能力还在，心脏爆破对于在场其他高手都是绝对的致命伤，可对林逸来说不是。</br>毫无征兆，林逸募然轰出一掌。</br>大千世界掌!</br>猝不及防之下，放逐者大帝不偏不倚，正好被轰中面门。</br>一股黑气泛起，强行吸收掉了大千世界掌的所有威能，与此同时，其指间戒指上的宝石再度亮起，但随即就灭掉。2</br>放逐者大帝不由面露愕然</br>林逸见状了然:“看来你也不是什么能力都能剥夺啊。</br>虽然不知道具体原理，但回顾刚才的情形，剑之规则力量的突然消失，绝对跟对方手上的这些戒指脱不开干系。</br>不过，这种剥夺能力也是有限制的。</br>大千世界学不是单一某一项规则力量，而是融合了数十条规则力量的产物，而这，显然已经超出对方这些戒指的上限了!</br>第11149章</br>“你以为这样就能挡我?“</br>放逐者</br></br>大帝立马从震惊中回过神来，对于林逸的忌惮，立时多了几分。</br>仅凭这一手剥夺规则的硬霸能力，他当初即便在高手如云的内王庭，几乎也都是横着走，哪怕有人能够跟他正面僵持，但也绝不至于破解得像林逸这么快!</br>林逸这一手，着实打了他一个措手不及。</br>但也就仅此而已。</br>大千世界掌的威力不错，可还无法对他造成真正实质性的杀伤。</br>反观他对林逸，凭着刚刚掠夺到手的剑之规则力量，却已能够轻松破防，只是无法彻底压垮中级神体</br>罢了。</br>而这，还远远不是他的全部实力。</br>“你知道天底下最可悲的事情是什么吗?”1</br>放逐者大帝身上的黑气缓缓冒出，从四面八方向林逸压迫而来，同时伴随着怜悯的桀笑面对时代的滚滚大势，你发现自己连屁都不是，哪怕把一切都押上去，也只是螳臂当车，毫无价值。话音落下，铺天盖地的隆重威压降临在林逸头顶。</br>有那么一瞬间，林逸甚至恍惚以为自己进入了别人的新世界之中，受到了全世界的针对!</br>这种针对，不仅是在实质的物理层面，精神层面对人的碾压更大。</br>饶是以林逸的精神强度，一时竟都承受不住，差点当场心灰意冷，亏得有世界意志护体，才总算扛了过来。</br>林逸随即反应过来:“这就是高端问心局的压迫么?“何谓时来天地皆同力，他现在算是体会到了。</br>如果没有外挂，在这问心局的无形压迫之下，就算是同级高手也只有被碾压的份。</br>更别说对方的硬实力层次，本就在自己之上</br>“滚开!”</br>放逐者大帝一声冷喝，许安山猛然抬脚，其起势之猛，以林逸的力量竟都无法压制，硬生生被其迎面撞开!</br>文王拉车，还剩最后两步。</br>内王庭众人的心齐齐提到了嗓子眼，唯独秦王依旧淡定如常，没有丝毫的慌张</br>而此刻，巨鼎之上的白世祖却已是跟孔圣临两败俱伤。他有琴音回响托底，再加上问心局的主场加成，理论上本不至于被孔圣临压制。症结在于，他问心局昭告天下的优势不仅被同样昭告天下的黑皇帝抵消，某种程度上，反而是被克制了，毕竟黑皇帝的核心内容就是鸠占鹊巢，将他取而代之!</br>何况，他身上背负的不单单是个人的前途气运，更是整个内王庭的安危和前程</br></br>，他实在是输不起。</br>反观孔圣临。</br>从头到尾压根没有半点杂念，就是竭尽全力缠住白世祖，他甚至都不需要杀掉白世祖，只要令其没有机会抽身破局，就万事大吉。</br>《第11149章</br>再加上他手握神火，本身对于白世祖就有着巨大威胁。</br>此消彼长之下，白世祖在他手中表现得如此狼狈，完全是情理之中的事情。</br>切都在计划之中。</br>你没机会了，该认命就认命吧。"”</br>孔圣临再度化为一条火龙，咆哮着朝白世祖杀来。</br>白世祖脸色一变，他已领教过厉害，只能再次狼狈的抽身而退，同时沉声道:“我内王庭待你不薄，这样忘恩负义，不该是你孔圣临的作风吧?</br>孔圣临嗤笑:“哦?你很了解我吗?“</br>白世祖噎住。</br>他对孔圣临确实不够了解，包括这次百子计划，千算万算也确实没有算到对方会突然杀进来搅局.</br>关键是，对方不仅搅局，还真就把他和内王庭逼到了绝境!</br>白世祖心念急转，从刚才开始，他就一直在想怎么破局。</br>站在他的角度，破局的关键没有第二个，就是面前的孔圣临</br>只有摆平甚至策反了孔圣临，他才有机会腾出手来跟放逐者大帝对局，否则，无论他怎么机关算尽，都不会有丝毫的胜算。</br>眼见火龙逼近，白世祖猛然灵光一闪:“他们控制了你的儿子孔述，是不是?“</br>孔圣临动作一顿，眼眸中闪过一丝复杂，动作却没有半点犹豫停滞，火龙当即一口将白世祖吞下。神火覆盖下，白世祖整个人瞬间消融气化，连一点残渣都没能剩下。</br>]]></description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 05:12:01 +0000</pubDate></item><item><title>第11144章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10322032.html</link><description><![CDATA[楚王哼了一声:“这还有什么好怀疑的?白世祖的布局能力，诸位难道没有见识过?</br>一听这话，众人立马纷纷点头。</br>这不单单是捧场，他们之中的许多人是真的尝到过苦头的.</br>身为年轻一辈高手，白世祖的呼声能够如此之高，几乎直追武侯武无敌这样的老牌高手，靠的可不仅仅是秦王加持给他的光环，更主要的还是他本身的实力。</br>货</br>这次能够得到整个内王庭的认可，出面主导百子计划的实施，单这一点，就已证明他可绝不是什么水</br>此时，在帝王虚影的拉动之下，鼎车缓缓向前。</br>帝王虚影每往前一步，鼎车之上白世祖的身后，便会冒出一尺实质化气运</br>等气运达到八百尺，便是大功告成!</br>与此同时。</br>林逸众人仍旧被困在琴音世界之中。</br>虽然看不到外面发生的一切，但林逸却是清晰感知到了重大变化</br>此刻在他的感知中，整个圣地的轮廓细节清晰可见，犹如天上的侦察卫星，不仅能够俯瞰全局，甚至还能拉近放大，可以看到局部细节。</br>许安山正在经历的场面，林逸就看得清清楚楚</br>这倒不是林逸的神识真有这么逆天，能够越过琴音世界的封锁，扩展到如此夸张的范围。</br>林这能够做到这一步，全赖姜小尚的幕后操作。</br>此时此刻，在姜小尚的运作之下，新世界的世界意志在经过层层伪装之后，已经渗透进入整个圣地.虽说单纯以世界意志的能力，林逸还无法解开圣地力场的封锁，将圣地彻底变成自己的主场，但至少可以做到眼下这样，直接开个全图，令战场对自己单向透明!</br>女王几人也隐隐感受到了几分不安。</br>“一直耗在这里不是个事吧? 许安山恐怕等不了我们太久。</br>林逸点点头:“那就出去。"</br>其余众人闻言彼此相视，目光中写满了不信。</br>你林逸老大但凡真有破局的手段，会困在琴音世界这么久不动?</br>打肿脸充胖子是吧?</br>在众人猜疑的目光注视下，林逸直接迈步朝前方走去，转眼就已来至琴音世界的边缘，脚步却丝毫没有要停下的意思。</br>众人面面相觑，纷纷露出不忍直视的表情。</br>刚才他们有不少人尝试过，无论使用什么手段，根本</br></br>破不开边缘，反而还会受到琴音反噬.</br>这个琴音听着悦耳，但那是真能杀人的。</br>结果，林逸连半个多余的动作都没有，就这么直接走了出去</br>第11144章</br>琴音世界主动开道，一切戛然而止。</br>眼看林逸走远，众人还是疑神疑鬼的四处张望，脸上全是不明觉厉。</br>“什么情况?琴音世界也都这么欺软怕硬的吗?“</br>除了这个，他们实在想不出其他解释。</br>不过随之而来的，便是对于林逸实力的愈发敬畏!</br>他们又一次深刻的体验到，林逸的层次，真的已经不是他们所能理解的了。</br>这时女王忽然开口道:“我们准确出去抢图腾令牌，你们有这个想法的可以跟上，如果不想冒险，那就带上图腾柱藏起来，运气好的话说不定也能混到最后。”1</br>随即跟东方焰几人相视一眼，快速跟上林逸的脚步</br>现在的情形，已经不允许他们继续像之前那样，按部就班的稳扎稳打了</br>抢!</br>想要拉平与白世祖那些人的差距，唯一的办法就是主动出击，尽可能寻找目标下手，直接面对面去</br>当然，这么做效率必然更高，风险也将随之指数级提升。1</br>女王一众想要跟上林逸的脚步，想要把许安山给接回来，这是唯一的选择。</br>至于剩下的其他人，那就得看他们各自的想法了。</br>最终，有十二人默默跟了上来。</br>其余众人则照着女王的说法，准备找地方去当地鼠了</br>这种方式固然很怂，乍看起来跟坐以待毙没有区别，但仔细盘算下来，还真不是没有笑到最后的可能</br>他们都不是傻子，就算局势看得没有林逸这么清晰，可也多多少少预见到，接下来必有一场超乎他们</br>想象的腥风血雨!</br>在此之前他们也许还有几分自信，认为自己是真正的天道垂青者，必然是与众不同的那一个。</br>可是现在，被白世祖众人上了这么一课后，绝大数人都已收起了不切实际的幻想。</br>别看跟上去的那十二人很勇，最终能够活下来的，能有那么一两个就已是极限了。</br>与其冒然冲上去送死，还不如怂一点，躲起来等好运降临。</br>概率说不定还更高一点!</br>他们不知道的是</br></br>，随着进程加速，百子争霸进入白热化状态，各方伤亡率确实在快速攀升，但跟着林逸的众人，反倒是风险最小的一波!</br>内王庭。</br>众人的关注焦点自是白世祖和鼎车的动向，但也有人察觉到了林逸一伙的异常</br>不太对劲啊?这小子怎么对全局态势这么清楚，他也没有完美境界吧?“</br>这么一会儿工夫，就又人手多了三块图腾令牌?“</br>"你们看他行进路线，正好完美避开了其他家主力，专门就抓落单，一抓一个准，就算有完美境界也没这么夸张的态势感知能力吧?</br>言辞之间，就差把开图两个字贴在林逸脑门上了</br>楚王看了韩王一眼:“你该不会给他用了什么作弊手段吧?你们韩王府实力不怎么样，各种小手段，那可是一向无所不用其极的。”</br>韩王气笑:“论起不择手段，相比你们楚王府和秦王府，本王可是甘拜下风。"</br>话虽如此，对于林逸突如其来的这波骚操作，他也是一头雾水。</br>林逸此刻展现出来的态势感知能力，即便有着整个内王庭作为后台，实实在在主场作战的白世祖，都要差上一大载!</br>关键是，林逸的这份能力明显一开始并没有，是破了琴音世界之后才有的</br>这之中，到底发生了什么?</br>众人说话间，林逸已经带着人又抢了一波图腾令牌，依旧是从缝隙之中直插软肋，依旧是零伤亡的大全胜!</br>如此一来，林逸众人的实力赫然已经提升到了黄阶大圆满尊者。</br>]]></description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 16:16:01 +0000</pubDate></item><item><title>第11145章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10322033.html</link><description><![CDATA[虽与白世祖众人还有差距，但已经差之不远。</br>楚王阴恻恻的冷笑道:“要是你家这个林逸把矛头对准白世祖，坏了我们的大事，韩王，到时候你可以自裁谢罪了。"</br>此话一出，韩王心头不禁一个咯噔。</br>这是他最不想看到的局面。</br>无论他怎么拉拢林逸，一旦涉及到大是大非，哪怕他一万个不甘心，也必须放弃林逸!</br>否则，他会沦为整个内王庭的众矢之的!</br>这个险，他绝对冒不起。</br>众目映膜，韩王沉声辩驳道:“第一，林逸只是正常竞争，他接下来会怎么做谁也不知道，他也绝不会刻意坏我们内王庭的大事!”</br>“第二，本王与林逸确实见过一面，但他并不是我们韩王府的人。</br>“他的所作所为，也不代表我们韩王府的态度。"</br>楚王嗤笑不已:“这个时候再来撒清，不嫌太晚了吗?</br>韩王闷不吭声，心下暗暗后悔。</br>按照眼下的发展态势，林逸跟白世祖对上几乎是板上钉钉的事情，毕竟许安山放在那里。</br>!</br>早知道他就该提前跟林逸打好招呼，现在倒好，此前对林逸的种种示好，反而变成了给他自己埋下的</br>楚工幽幽说了一句:“韩王，你可以想一想后事了。”1</br>韩王无言以对。</br>这时，有人振奋道:“只剩最后十步了!”</br>所有人齐齐精神一振。</br>此时许安山的帝王虚影，已经拉着鼎车走了整整七百九十步，白世祖背后的实质气运，也叠加了整整七百九十层。</br>最后再有十步，便能大功告成!</br>看了一眼林逸此刻的位置，还在五十里之外，韩王顿时松了一口气。</br>按照此前帝王拉车的速度，林逸就算目标明确，也不可能在十步之内跨过五十里的距离。</br>结果，异变陡生。</br>个身材雄阔的原始人，毫无征兆的出现在许安山面前。</br>跟其他原始人不同，此人头带皇冠，衣着服饰虽然原始简陋，但全身上下却散发着浓郁的帝王气。</br>人皇!“</br>内王庭众人不禁惊呼失声:“他怎么会在这里? 从哪里冒出来的?</br>此前原始人皇被孔圣临掳走，哪怕内王庭可以俯瞰全局，却也始终找不到二人的身影踪迹，似乎被</br></br>一股神秘的力量给遮蔽了。</br>《第11145章</br>没想到，竟在这个时候突然冒出来。</br>来者不善!</br>白世祖顿时如临大敌。</br>原始人皇确实是他问心局的首选没错，可局势走到现在这一步，许安山已经完全取代了原始人皇的位</br>骂。</br>对方在这个时候出现，于他而言绝不是什么好事，反而是一个巨大的变数。</br>果不其然，原始人皇出现的第一件事，便是挡住许安山的脚步，而后，以暴怒的姿态直接伸手抓向缠在许安山身上的铁链。</br>此刻，也许是身陷局中的缘故，许安山已经完全失去了本人的清醒意志</br>他所有的动作，都是机械。</br>面对暴怒的原始人皇，他根本没有反抗，随之而来的表现则是，他背后的帝王虚影被晃了一个越超,差点轰然倒下。</br>“放肆!”</br>白世祖手指虚空一勾，当即有无形透明的琴弦显现，如同张开的弯弓，目标直指原始人皇。</br>以他的位置，原本不该对原始人皇下手，毕竟涉及到冥冥中的气数，谁也无法保证之后会出现什么深远影响。</br>但是现在，他不得不为。</br>嗡!</br>琴音如箭，直取原始人皇的面额要害。</br>然而，一团烈火凭空冒出，将无形的琴音瞬间吞噬，肉眼可见令其迅速消融。</br>烈火散去，看着来人的相貌，白世祖众人齐齐一怔。</br>孔圣临。</br>白世祖的神色凝重了几分:“你是专门冲着我来的? 还是说，你是冲着内王庭来的?“</br>他倒是知道孔圣临的存在，但也就仅限于听说而已，彼此以往压根谈不上什么交集，更说不上仇怨。</br>反观孔圣临的一系列动作，显然不是临时起意，而是早就计划好了的。</br>这么处心积虑，显然后者的可能性更高。</br>孔圣临没有回答，烈火就是他的回答。</br>抬手一拳轰出，偌大的巨鼎瞬间被火海吞没，坐在上面的白世祖，这下直接成了炼丹炉里的猴子.</br>除非他主动从巨鼎上下来，否则就只能接受烈火的炙烤。</br>他的实力固然极强，可如果一直这么炙烤下去，巨鼎温度急速攀升，甚至可能当场熔化，到时候连着他也将成为陪葬。</br>问题是，白世祖若</br></br>就这么下来了，眼看就只剩最后十步的问心局，也就功亏一簧了。</br>且不说甘不甘心，一旦半途而废，问心局可没有再来一次的机会</br>到时不仅他本人血亏，连带整个内王庭更是蒙上一层厚厚的阴歪，前途堪忧</br>这一下，白世祖直接被逼得进退两难!</br>火海之中，琴音响起。</br>伴随着急切的旋律，转眼之间，上空乌云密布电闪雷鸣，紧接着暴雨倾盆。</br>汹涌的火势随之被压下去不少。</br>仅靠一首曲子，便能改变天象，若是旁人见到这一幕，绝对惊为天人。</br>然而孔圣临没有半点惊讶，下一瞬直接欺身而上，裹挟着火海再度卷向白世祖</br>途中，孔圣临一连递出三拳。</br>每一拳都伴随着择人而噬的凶火，彼此层层叠加，其中隐隐透出来的恐怖威能，即便白世祖见了也都不禁心惊肉跳。</br>“神火?”</br>白世祖眼皮狂跳:“你投靠了诸神?“</br>他看得清清楚楚，这绝不是寻常火系规则的力量，分明是诸神才能染指的力量硬要说的话，神火就是火系规则的上位力量。1</br>当然，这不代表孔圣临已经摸到了神境门槛，别说正儿八经的神境，即便准神也不可能严格说起来，他此刻所用的神火，只是隐隐有了神火的痕迹，距离真正的神火还差了一大截否则，白世祖照面的第一时间就已经被融了。</br>但即便如此，也已经很不寻常。</br>没有诸神的亲自灌输，就算只是这一点似是而非的神火痕迹，都绝不是孔圣临能够染指的。</br>]]></description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 16:15:05 +0000</pubDate></item><item><title>第11140章打湿办疤霸</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10304046.html</link><description><![CDATA[关键这是内王庭自成一派研究出来的体系，且保密程度极高，真正掌握完美境界核心诀窍的，估计就只有以七王为首的极少数顶层，故而这事就算是自称半个全知的姜小尚，也都帮不上忙。[2</br>不过好在，林逸在琢磨片刻之后，隐隐总算是得到了几分轮廓。</br>虽说还是不清楚问心局的具体情形，但有了这个模糊的轮廓，就意味着有了头绪，接下来就不至于盲人摸象。</br>听林逸描述了一遍，姜小尚皱起眉头:“照你这么说，你的问心局就在这场百子争霸之中，要是错过了这个村，以后还会不会有这个店就不好说了?“</br>林逸点点头:“大致如此。"</br>这种事情无法准确言述，纯粹就是一种直觉，亦或者说就是一种心血来潮</br>如同冥冥中自有注定，林逸眼下只是大概知道，接下来不久，在这百子争霸的场所他有一件必须要完成的事情。</br>具体什么内容不得而知。</br>但有一点，如果错过这次机会，以后炼气境极有可能就不会再有问心局。</br>那也就意味着，他从此就与完美炼气境彻底无缘了。</br>不仅如此，还有可能影响到后续境界的问心进程。1</br>旦一步错，必然步步错。</br>修炼到了高深境界，就是这么残酷。</br>姜小尚提醒道:“既然这样的话，那你可得早做准备了，那个白世祖什么的，可不是省油的灯林逸自是心知肚明。</br>之前跟白世祖的交手，从表面上看起来，他最终破了琴音世界，彼此谁也没能奈何得了谁，乍看起来是打了个平手。</br>可实质上，林逸心知自己是落了下风的。</br>中级神体固然硬霸，但终究只是局限于物理层面的攻防，而这就意味着一旦被刻意针对，就算对方伤不到林逸本人，也很容易学握主动权。</br>比如白世祖再来一发琴音世界，林逸即便能够破解，可在他破解的这段时间，足够对方做许多事情</br>I</br>林逸沉吟片刻:“说不得只能冒点险了。”</br>他本人确实破不了本地力场的压制，但有一张决定性的底牌，他始终没出。</br>世界意志。</br>此前他动用过一小部分的世界意志，但始终保持着高度克制，如果铁了心大范围调动，那将是完全另番场面。</br>只是那样一来，极有可能会被人察觉出蛛丝马迹，进</br></br>而暴露古神修炼者的身份。1</br>虽说之前已经在关正玄那里做了铺垫，就算暴露了痕迹，林逸也有办法圆场，可真的走到这一步，还是必须万分谨慎，容不得半点差错。</br>第11140章</br>毕竟，这是他身上最要命的秘密.</br>姜小尚无奈的伸了个懒腰:"行吧，这个屁股我帮你擦了，谁让我命苦跟你是一条绳上的蚂炸呢。</br>林逸好奇:“你用什么擦?”</br>“废话当然用纸擦，难道用嘴啊?”2</br>姜小尚翻了一记白眼:“你掌控了京海飞地，正好可以拿来当个幌子，我帮你把世界意志包装一下，改下它的产地，然后再悄悄接入你脚下的圣地力场，这样就算有人察觉到异常，也只会追查到京海飞地。"</br>林逸眼睛大亮:“还能这么干?”</br>姜小尚得意洋洋:“你就说妙不妙吧?</br>林逸当场学了一声猫叫。3</br>这个骚操作最妙的地方在于，不仅能够瞒过内王庭众人的追查，最关键的是关正玄那头，也能有个完美的解释。</br>林逸忽然反应过来:“你今天这么积极，是被那个白世祖刺激了吧?</br>他可是清楚的记得，这货曾经说过，白世祖身上有他同行的味道</br>若非如此，依着这货的一贯尿性，只要不到万不得已，妥妥是缩在新世界当咸鱼，连晒太阳都不带挪屁股的。</br>今天的表现着实反常。</br>姜小尚撇了撇嘴:“同行是冤家，没听过啊?“</br>林逸诧异:“他跟你到底是怎么个同行法?难道他也是某位神明的分身?</br>这种可能性不说完全匐傲唉挨悟瓜矮巴宁有，但是极低。毕膏那可是内王庭，白世祖在内王庭的身份，明摆着又是极为特殊</br>如果诸神随便弄一个分身，就能轻易蒙骗整个内王庭，爬到如此的高位，内王庭早就被诸神给拆了。</br>更不需要专门派出关正玄，煞费苦心制定什么渗透计划。</br>姜小尚幽幽道:“他具体是个什么，我也不清楚，但有一点可以肯定，他的底细绝对不干净!”</br>见他这么言之凿凿，林逸自是不会不信。</br>林逸陡然有种预感，白世祖的身份底细，将是他未来驰骋内王庭的一张好牌!1</br>两人商量结束，姜小尚当即开始着手准备。</br>林逸本人自然也没闲着，继续带着人四</br></br>处出击，收集更多图腾.</br>归根结底，无论接下来问心局是个什么样，板上钉钉的硬实力，终归是摆在第一位的.</br>与此同时，内王庭的满朝文武，始终紧紧关注着各方的一举一动。</br>随着时间推移，中途陨落的参与者越来越多，原本混乱的局势，也逐渐变得明朗了起来。</br>死得最多最快的，自然是六大飞地的高手。1</br>他们跟陆上神国众人一样，几乎都没有完美境界坐镇，且又没有林逸这样的牲口怪胎，从进入这场百子争霸开始，就已是注定的炮灰。</br>真正的竞争，来自内王庭内部。</br>这一点从百子榜单就看得出来，八成以上都是内王庭高手，剩下的不到二十席被林逸一众占据，可说</br>《第11140章</br>是本次不折不扣的黑马。</br>而从一开始就高居榜首的白世祖，此刻仍在一如既往的霸榜。</br>其掌握的图腾印记，赫然已经达到了十道之多，其实力境界也已来至玄阶大圆满尊者。</br>对于绝大数参与者来说，这等实力俨然已经到顶!</br>然而更令其他人绝望的是，不仅白世祖，连他手下的这些随从，此刻也都已经是玄阶大圆满尊者。</br>毫不夸张的说，白世祖一众，足以碾压全场。</br>不过随之而来的一个消息，却令一切尽在掌握的白世祖，眼皮陡然一跳。</br>“人皇失踪了?”</br>]]></description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 06:17:04 +0000</pubDate></item><item><title>第11141章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10304047.html</link><description><![CDATA[白世祖不禁震惊失色。</br>原始人皇，是他这次问心局的核心关键，也是他无论如何志在必得之人，在他眼看已经碾压全场的当下，原始人皇居然就在他眼皮子底下失踪了，这无异于当众打他的脸!</br>震惊的不仅是他，同时还有内王庭的满朝文武。</br>白世祖的这次问心，不仅是他个人的问心，同时也是整个内王庭的一次问心，直接关系着内王庭的关系气运!</br>若非如此，内王庭各方也不会如此配合，搭了这么大一个舞台，就只为让白世祖一个人唱戏.</br>此前的每一步，白世祖也确实没让他们失望。</br>但是谁能想到，事到临头竟会出现这样的变故!1</br>而身为隔岸观火的局外人，对于此时发生的一切，看得更加清楚，同时也更加震惊</br>因为劫走原始人皇的是孤身一人。</br>孔圣临。</br>这个混账到底想干什么?“</br>七王纷纷破口大骂，事关整个内王庭，这不是具体某一家的事，而是所有人的事。</br>孔圣临劫走原始人皇，侵犯的是整个内王庭的利益!</br>时间，孔圣临在众人口中，成了彻头彻尾养不熟的白眼狼</br>毕竟在此之前，他是相当于内王庭在陆上神国代言人的存在，若没有内王庭的背后支持，他和他的孔家，想要在陆上神国坐稳头把交椅绝不是一件容易的事情。</br>没人知道孔圣临此刻的动机，甚至身为当局者的白世祖众人，压根都不知道这一切是他的手笔</br>白世祖接下来的反应丝毫不出众人所料。</br>除了继续派人搜寻原始人皇的踪迹之外，他的所有矛头，直接对准了林逸一众。</br>准确的说，他的矛头对准了许安山。</br>“本来只是落个闲子，作为备用，没想到还真用上了。"</br>白世祖亲自领着一众手下，倾巢而出。</br>前后不到两刻钟的工夫，就已将林逸众人团团围住</br>一时间，全场人心惶惶。</br>众人虽说在林逸的带领之下，集体获得了五道图腾印记，感受到了蒸蒸日上的势头，可骤然面对这样的处境，所有的心还是瞬间沉到谷底。1</br>无他，差距太悬殊了。1</br>甚至比起此前还要更加悬殊!</br>他们现在只是开山大圆满，对上一众玄阶大圆满尊者，而且连人数上也没占</br></br>丝毫的优势，这等场面,用脚趾头也想得出来是个什么下场。3</br>听到熟悉的琴音传来，林逸眼皮微微一沉。</br>《第11141章</br>“真巧啊，这么快又见面了。"</br>白世祖在对面众人簇拥之下，缓缓从林中走出。</br>林逸挑了挑眉头:“这么大张旗鼓，看样子是准备收网了?“</br>如果是像上次那样，对方孤身一人前来，哪怕此刻已是玄阶大圆满尊者，林逸也有拖住对方的把握。</br>可是眼下这等形势，哪怕他再怎么强势发挥，身边其余众人恐怕也都是凶多吉少。</br>没办法，人力有时穷。</br>白世祖席地而坐，随口说道:“说实话，对于你们能否撑到最后，我一点都不关心，因为对我来说无关紧要。</br>林逸略显意外:“听起来倒是像实话。"</br>对方一众已经完全霸榜，至于剩下的名额被谁抢到，理论上确实影响不到对方分毫</br>白世祖摊了摊手:“可惜啊，造化弄人，你们要怪自能怪自己命不好。”</br>林逸众人相视一眼:“你到底想表达什么?“</br>白世祖伸出手指，指了指许安山:“你跟我走，我留其他人一命。"</br>许安山微微错愕。</br>他此前虽已猜到对方有可能把主意打在自己头上，但此刻猜想真的得到验证，却还是不免意外。全场注视之下，许安山淡漠开口:“理由?“</br>白世祖笑了:“因为你命好，天生帝王命格百万年才出一个，我需要借你的命格一用，当然别误会，我这不是请求，而是命令。”</br>许安山无动于衷:“天生帝王会听别人的命令吗?”</br>“这么说，是逼我用强了?“</br>白世祖无奈的叹了口气:“你情我愿真的挺好的，何必把事情弄得这么别扭呢，一点美感都没有。"话音落下，来自四面八方的庞大气场当即施加在林逸众人的头顶，如同泰山压顶，压得所有人都喘不过气来。</br>众人齐齐心头大凛</br>这一刻，所有人都真真切切体会到了死神笼罩的滋味，不禁纷纷绝望的看向林逸。</br>另外一部分目光，则看向了许安山。</br>目光之中，有怨恨，有渴求，有挣扎，有决绝。</br>他们不想陪着许安山一起送死，可只凭他们自己，根本无法左右许安山的意志，唯有林逸开口才有一线机会。</br></br></br>然而，林逸保持沉默。</br>众人的心彻底沉入谷底，林逸此刻的沉默，就等同于逼着他们给许安山陪葬</br>许安山你不要太自私了!你的命是命，我们的命就不是命吗?“</br>身后一人带头暴起，长刀直指许安山后心。</br>似是此人发难得太过突然，许安山本人压根没有反应过来，长刀眼看就要没入他的身后要害.</br>这一刀一旦命中，许安山妥妥就是当场暴毙的下场。</br>《第11141章</br>许安山不闪不避，最后时刻，两根手指募然夹住了长刀。</br>同一时间琴音响起，长刀应声而断。</br>全场哑然。</br>林逸指尖夹着断掉的刀尖，不无意外的看向对面的白世祖:"没看出来，你还真挺紧张老许的，我就好奇问一句，你想让他去替你做什么呀?“</br>他猜到了对方既然点名索要许安山，就不会是要一个死的许安山。</br>但白世祖居然亲自出手，这就说明许安山在其眼中不单单是一枚棋子，而且是一枚颇有份量的棋子。</br>结合此前的种种线索，白世祖在许安山身上，着实是花费了一番不小的心思。</br>这就很耐人寻味了。</br>白世祖神色淡淡的把玩着落叶:"此事与你无关，我与你无冤无仇，你若老老实实不来坏我的事情，我会放你一马，甚至等到了内王庭之后我还可以考虑拉你一把，前提是你得识相。”</br>“那可太遗憾了。"</br>林逸一脸惋惜:“我当初还在娘胎里的时候，算命先生就指着我娘的肚子说，这孩子天生有个最大的毛病，那就是不识相。”</br>旁女王和东方焰几人掩嘴而笑</br>白世祖叹了口气:“那就是逼着我大开杀戒了，何必呢，活着不好吗?</br>]]></description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 06:16:14 +0000</pubDate></item><item><title>第11142章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10304215.html</link><description><![CDATA[语气悲天悯人，然而四面八方的琴音则是陡然变得肃杀起来，在场所有人瞬间置身琴音世界之中，再无任何退路。</br>与此同时，对面一众高手则集体磨刀霍霍，等待白世祖一声令下，下一息就要将林逸众人斩尽杀绝。</br>以他们的实力，这完全只是一个念头的事情。</br>他们甚至压根都没想明白，白世祖为什么要特意开琴音世界，对付一群开山大圆满的镂蚁而已，用得着这么慎重吗?</br>殊不知，在白世祖的推演中，即便他开了琴音世界这个主场，想要兑掉林逸，他们这边也要死上一大堆人。</br>这本是他不想付出的代价。</br>但事已至此，他别无选择。</br>毕竟他可是白世祖啊，他的意志必然凌驾于在场所有人之上，总不能仅仅为了顾忌几个手下的性命,他就收手不干吧?</br>许安山神色微沉，当即往前迈了半步。</br>林逸的声音及时响起:"老许啊，你无论做出什么决定我都支持，但你如果只是为了顾忌我们而去牺牲你自己，那则大可不必，我们还没到被逼上绝路的时候。”</br>这话一点不假。</br>无论局势恶劣到什么地步，至少在林逸这里，始终给众人留着新世界这条后路.</br>只要带着众人退到新世界之中，短时间内哪怕就是诸神，也根本奈何不了他们分毫.只是那样一来，不仅林逸原本的许多计划要被打乱，关键古神修炼者的身份将会彻底被曝无出去，后续的隐患和变数实在太大，不到万不得已林逸是绝不会走出这一步的。</br>女王众人虽不知道新世界的存在，但对林逸这番话，却是深信不疑。</br>故而，哪怕是眼下这种无论怎么看都是绝境的绝境，他们依旧从容不迫，并无半点慌张。</br>对面一众高手则纷纷露出讥嘲之色。</br>喜欢装逼的人他们见得多了，但死到临头还这么大言不惭装逼的，倒是真不多见。1</br>这还没到绝路呢?这家伙该不会把自己当诸神了吧?“</br>周围冷笑不已</br>白世祖则看着林逸，露出了若有所思的探究表情。</br>"我不知道你的底气从何而来，但也大概猜得出来，你应该是掌握着某种逃生手段，不过我提醒一句，千万别太小看了我的琴音世界，你之前破掉的，并不是完整版。''</br>林逸闻言笑了，缓缓抽出魔噬剑:“那我倒真想见识一下完整版</br></br>有什么不同了。</br>白世祖摊了摊手:“自信是好事，但有时候太过自信，就不是什么好事了。</br>林逸淡淡挑眉:“你这话是说给你自己听的吗? 还挺合适。</br>“那就请吧。</br>话音落下，剑拔弩张。</br>《第11142章</br>就在双方即将出手之际，许安山忽然朝许安山走了过去:“我可以跟你走，但你刚才承诺的事情，要做数。”6</br>说着朝白世祖伸出右学</br>白世祖看了看林逸众人复杂的神色，微微点头:“天子无情，你为了他们甘愿赴险，看来感情确实深厚。好，我与你击掌为誓。”</br>话音落下，当众与许安山击了一掌。</br>但随即便脸色一变。</br>他的手上，赫然多了一道血迹</br>“血为誓?”</br>白世祖深深看了许安山一眼，转而看向林逸一众:“他为了你们，还真煞费苦心呢。</br>林逸众人也是集体色变。</br>许安山是天生帝王，他的欧血为誓可非同一般，那可是正儿八经的天子血!</br>以天子血为誓，誓言直通天道，这等约束力，哪怕到了白世祖这样的层次也绝不敢轻易毁诺，否则后果不堪设想。</br>一时间，东方焰众人看向许安山的目光十分复杂-</br>直以来，许安山虽然是林逸集团的核心成员，林逸不在的时候，他就会接替林逸的位置</br>对于他的各方面能力，众人从没有半点疑问。</br>可因为他天生帝王的淡漠性情，从早到晚永远都是一副生人莫近的强悍气场，除了萧婉儿这个天不怕地不怕的小丫头之外，几乎没人敢跟他交流。</br>也正因此，许安山在林逸集团的地位一直相当微妙。</br>说起来他是二号人物没错，可真要论起来，却又是妥妥的孤家寡人。放眼整个林逸集团，能够真正获得他认可的人物，除了林逸之外，恐怕也就一个萧婉儿了。东方焰众人万万没想到，这么一号性情冷淡的人物，今天竟然为了他们，主动放下天生帝王的骄傲,甘愿成为对方的棋子，而且还特意以天子血为誓，替众人上了一层保险!</br>看着许安山孤傲的背影，众人不禁心绪复杂。</br>“既然如此，那就走吧。”</br>白世祖摆了摆手，当即说话算话，带着一众磨下撤离，缓缓走向琴音世界的尽头。</br>林逸忽</br></br>然开口:“老许，你可别死了，等着我。”2</br>许安山脚步微顿，头也不回的挥了挥手，随即跟着白世祖一同消失。</br>眼见白世祖一众的气息彻底消散，其余众人这才纷纷松了口气。</br>然而，琴音世界并没有就此撤去。</br>有天子血的欧血为誓背书，白世祖确实不会伤他们，但也从来没想过放掉他们。</br>林逸众人的存在，对他而言终究是一个不小的隐患，他的问心局太过重要，如今已经出了变数，不需要更多的变数了。</br>众人面面相觑。</br>以他们的实力，无论怎么尝试，对于眼前的琴音世界根本造不成半点影响。琴音生生不息，照这个架势发展下去，他们恐怕会一直被困到百子争霸结束只是那样一来，一旦他们掉出百子榜单之外，极有可能就会被集体抹杀。白世祖钻了个空子。</br>他确实没有亲手杀他们，但用这种方式，同样能够轻轻松松致他们于死地</br>众人不由再度齐齐看向林逸。</br>东方焰拿出酒壶灌了一口，感慨道:“许安山这家伙永远一副性冷淡的样子，没想到原来是个性情中早知道我应该多灌他几杯，让他酒后吐真言，说不定能套出点劲爆的东西呢。</br>秋三娘在一边煞有介事的点头:“越是闷骚的家伙，心理活动越是丰富。"</br>女王凑了一嘴:“下次可以试试。”</br>]]></description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 06:15:53 +0000</pubDate></item><item><title>第11143章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10304216.html</link><description><![CDATA[林逸听得满头黑线，心下替许安山默哀了一分钟。这位天生帝王大概死也想不到，自己压下王者自尊的慷慨就义，留给众人的感慨居然是这么个离谱的风。</br>不过从始至终，从来就没人怀疑许安山能否活着回来。</br>白世祖自然不是什么善人，许安山既然沦为他的棋子，无论被怎么使用，接下来是死是活都已经不受他自己掌控了。</br>身为棋子，许安山自己不会有任何挣扎的机会。</br>但林逸既然说了会接他回来，那他就一定能活生生的回来，东方焰众人对此没有丝毫的怀疑</br>眼下的问题是，怎么破开琴音世界。</br>然而，身为全村人希望的林逸，这时却忽然盘膝做了下来</br>众人面面相觑，不明觉厉。</br>殊不知，林逸此刻并不是在设法破开琴音世界，而是终于等来了真正的问心局</br>解救许安山!”2</br>这就是问心局轮廓变得清晰之后，呈现出来的内容,</br>林逸直到此刻才终于反应过来，所谓的问心局，就是考验本心</br>只有拨开层层迷雾，看清楚自己最真实的内心，才能知道自己的所思所求完美境界，就在那所思所求之后。以林逸的本性，无论如何都绝不可能丢弃掉自己的同伴，哪怕付出天大的代价，他也绝不会放任许安山被人利用致死。</br>这一刻，林逸没有半点迷惘。</br>另一边。</br>许安山被白世祖带回驻地，看着面前的巨型鼎车，饶是这位天生帝王也都不禁震撼了一瞬.</br>旁人眼中，这只是一辆尺寸巨大，造型诡异的鼎车。</br>但在他的帝王眼中，这口巨鼎分明就是一个世界，它里面承载的，是一方世界的庞大气运，不可估“壮观吧?</br>幼</br>白世祖笑了笑，而后一指鼎车前方的位置:“我找你来就一件事，替我拉车。</br>许安山愕然。</br>且不说这口巨鼎里面承载着一方世界的气运，就算里面什么都没有，光是其本身的恐怖分量，就绝对不是什么人都能拉得动的。2</br>若是换做林逸那样的牲口，也许倒是可以，但他绝对不行。</br>白世祖看出了他的疑惑，淡淡解释道:"这辆鼎车就是一方天下，力量再强的高手也拉不动，但是你这位天生帝王，应该可以。"</br>《第11143章</br>只要你能拉动</br></br>八百步，我还你自由。”2</br>许安山看了他一眼:“你觉得我会信吗?“</br>白世祖笑了:“信也好，不信也好，反正你都得拉，毕竟他们的命都捏在你手里。</br>许安山没有说话，径直走向鼎车前方，将钢索绑在自己身上。</br>这一刻，不仅是白世祖，连带内王庭满朝文武的心都悬了起来。</br>巨鼎之内，装的是他整个内王庭的前途气运，准确的说，那里面就是百子计划真正的筹码。</br>白世祖的这次问心，直接关系着整个百子计划的成败!</br>在原本计划之中，负责拉车的是原始人皇。</br>只要鼎车能被拉动八百步，就能多给内王庭八百年大运。[2</br>有了这段喘息之机，内王庭接下来就还有足够的机会，手头的这盘大棋，就还能继续跟诸神下下去.</br>反之，后果不堪设想。</br>这是真正关系到整个内王庭生死存亡的大事，正常而言，本该是所有势力齐心合力，将所有力量全部砸进来，确保万无一失</br>可问题是，诸神那边盯得太紧，以七王为首的一众内王庭势力，什么大动作都做不了只能寄希望于白世祖的运筹帷幄。</br>如今原始人皇被劫走，许安山这位天生帝王能否替代他拉动鼎车，就成了关键中的关键!</br>在白世祖和内王庭众人的注视之下，许安山回头看了一眼身后的巨鼎，深吸一口气，而后猛然发力。</br>鼎车纹丝不动。</br>白世祖的脸色瞬间沉了下来。</br>许安山已是他最后的指望，要是许安山拉胯，这次他和内王庭可就真的悬了。</br>“天生帝王如果只有这点能力，找这么看，你的天子血誓恐怕也就那么回事，想要借此保住你的那些同伴们，可就难了。”</br>白世祖的声音不带半点情绪，传递到许安山的耳中，却是异常的森冷</br>毫无疑问，如果许安山拉不动鼎车，那就没有了利用价值，林逸众人自然也就可以一起跟着陪葬了。</br>许安山沉默片刻，下一秒，背后陡然冒出一个千丈高的帝王虚影。</br>所有看着这一幕的人齐齐眼皮微跳。</br>按照他们的认知，许安山此刻实力受到圣地力场封印，只有开山大圆满，正常应该是没法弄出这种程度的帝王虚影的。</br>这至少是尊者境才能拥有的能耐</br>“天生帝王的排</br></br>面看来确实是不太一样。"</br>白世祖眼中精光一闪。</br>就在帝王虚影出现的瞬间，他发现鼎车动了。</br>虽然动的幅度极少，肉眼几乎难以分辨，但它确实是动了</br>只要能动，就是好事!</br>白世祖二话不说，当即纵身跃上鼎车上方，盘膝而坐。</br>这是他的问心局，他才是主角。</br>周围一众精英高手见状自行散开，动作娴熟的进入各处预定位置，进行高度戒备，防备一切可能的来犯之敌。</br>白世祖沉声喝道:“开始吧。</br>许安山呼出一口浊气，在他全力驱动之下，帝王虚影缓缓发力，精心特制的一众铁索随即瞬间绷紧。</br>而后，缓缓迈出了第一步。</br>"成了!"</br>看着画面中的鼎车终于被拉动，内王庭满朝文武齐齐松了口气，而后集体大喜在这件事上，包括周天子和七王在内，都是利益一体。</br>哪怕因为白世祖的秦王府背景，许多人看他并不顺眼，但至少此刻，在看到他布下的后手成功见效之时，站在对立面的韩王等人还是由衷叹服的。</br>这时，周天子忽然开口道:“白卿布局有方，只是不知道这个天生帝王，能将鼎车拉动几步?“众人一时无人接茬。</br>最理想的设计，许安山必须要完整拉动八百步，百子计划才能算是大功圆满</br>如果半途而废，尤其若是半途而废得太早，对于内王庭而言依旧是一场挥之不去的阴霾。</br>]]></description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 06:15:32 +0000</pubDate></item></channel></rss>