<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>高手</title><description></description><item><title>第11134章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10164445.html</link><description><![CDATA[一音未绝，一音又起。</br>一时间，林逸竟束手无策，不知该如何破解。1</br>当然，有一个笨办法，即便再长的曲子也总有结束的时候，琴音世界就算再怎么毫无破绽，可只要停下琴音，自然就会不攻自破。</br>除非，白世祖愿意留在这里一直跟他耗下去。</br>那显然是不现实的。</br>且不说两人各自的真正实力背景，光是在这场百子争霸之中的表现，白世祖那可是雄踞榜首的存在，反观林逸则压根连百子榜单都没有能进去，白世祖耗在这里强行跟他一换一，脑子得进多少水?</br>琴音世界神奇归神奇，但能起到的效果也就只是困住林逸，仅此而已</br>对于林逸本人根本造不成什么实质杀伤。</br>这么耗下去完全没有意义。</br>白世祖确实也没有这种想法，布下琴音世界之后，他便直接悄然离去</br>然而，足足半个时辰过去，琴音世界依旧没有停下，依然连绵不绝。</br>单曲循环了是吧?”林逸反应过来不禁有些无奈，他对音律确实不算精通，但听了这么久，早已听出整个曲调已重复了不止一遍。</br>看这架势，周围只要有落叶在，琴音世界就会一直持续下去。</br>而在这密林之中，落叶即便不说无穷无尽，那也绝不是短时间内就能掉光的。</br>内王庭满朝文武看着这一幕，集体陷入沉默。</br>在他们设想中，白世祖应该是妥妥的碾压，没成想竟是这么个场面。</br>虽说是林逸被困住了，白世祖确实占据了上风，可这同时也证明了一件事，白世祖没有把握真正解决</br>林逸。</br>或者说，他没有把握在不付出巨大代价的前提下，将林逸碾压至死!</br>别忘了，这可是开山大圆满对筑基大圆满啊!</br>这下，连带楚王的面子也有点挂不住了，只能强行冷笑:“随便一堆叶子就给困住了，就这还说什么顶级王权强者，跟武无敌一个级别，武无敌你认吗?”1</br>众人看向武无敌。</br>武无敌一脸漠然，无动于衷。</br>此前韩王等人对林逸的吹捧，他始终不以为然，只是也懒得站出来反驳罢了。</br>不过林逸能够干掉秦王的王命分身，如今更是令白世祖在绝对境界优势的情况下，只能困不能杀，种种事迹已经证明了那个说法的含金量。</br></br></br>韩王站出来回呛道:“既然随便一堆叶子就能困死林逸，那你们推崇的这个白世祖为何不干脆杀了他是因为不喜欢吗?“</br>楚王:“</br>第11134章</br>周天子和其余七王文武纷纷露出了看好戏的神色</br>楚王府和秦王府几乎同穿一条裤子，实力又都极强，正常即便其他王府也极少当众跟他们撕破脸，韩王这回显然是被逼急了。</br>狗急尚且跳墙，何况他堂堂韩王府!秦王府如此明目张胆，都已经直接把手伸进了他韩王府的核心层，楚王府也在上蹿下跳，是可忍孰不可忍!</br>也就是他韩王府实力不济，要不然早就已经开战了。</br>眼下的这场百子争霸，林逸与白世祖的对位，无形中已经成了韩王府与秦王府的变相交手.</br>不管林逸本人怎么想，至少在满朝文武看来，这层意味已经很明确了。</br>不过，楚王在七王之中一向是出了名的蛮横无礼，怎么可能轻易被韩王啧住?</br>尤其还是当着周天子和满朝文武的面。</br>韩王，你真把希望寄托在这种货色身上，就不怕自己看走了眼，落个血本无归?“</br>楚王一脸呵呵:“县花一现的天才人物多了去了，只有到了我们内王庭，才能看出来到底有几分含金量，至于你推崇的这个林逸，连百子争霸这一关都过不了，还谈什么含金量，好笑。</br>韩王当即就要反唇相讥。</br>这时，周天子忽然开口:“依寡人看下来，林逸的实力非同小可，眼下虽然受困，但要说过不了百子争霸，还不至于吧?“</br>众人齐齐一愣。</br>楚王也是明显噎住。</br>时至今日，七大王府愈发强势，周天子的傀僵地位越发直白。</br>不仅是七王，其他文武群臣也渐渐不再将其放在眼里，开始在各自权限的一亩三分地内独断专行，阳奉阴违者比比皆是。</br>不过至少在场面上，对于这位傀僵天子还是要保持足够的礼敬，就连大大咧咧的楚王也是一样。</br>他们倒不是怕周天子治罪。周天子压根没那个能力，他们怕的是落人口实，被各自的政敌趁机落井下石，甚至被人群起而攻之傀儡归傀儡，至少在眼下这个阶段，最后一块遮羞布还没被彻底掀掉之前，周天子的名号还是不可侵犯的，尤其是公开场合。</br>楚王咳了咳嗓子，面上谦恭实则强硬道:"回票陛下，林逸现在看着没</br></br>受什么伤，可他只要破不了琴音世界，就已经可以宣告淘汰了。”</br>众人纷纷附和点头。</br>至少到目前为止，林逸强硬归强硬，但并没有展现出半点能够破开琴音世界的迹象</br>周天子无言。</br>楚王嘴角向两边咧开，面上的谦恭与实质的傲慢，在这一刻同时出现在他的脸上</br>结果就在这时，局中的琴音毫无征兆的停下了。</br>看着画面中若无其事走出来的林逸，楚王众人一阵懵逼。</br>“什么情况?“同样的疑惑也出现在周天子和韩王等人的心头，就连他们也没看清楚林逸到底做了什么。讲道理，林逸就算能够破开白世祖的琴音世界，那也必然要花费一番大力气，怎么也不可能这么闲庭信步吧?</br>林逸真要有这个能力，刚才为什么不破解琴音世界，反而要等到现在?</br>殊不知，破开琴音世界的并非林逸本人，而是由姜小尚在幕后代劳。</br>不知为何，一向咸鱼的姜小尚这一次没有看他的热闹，反而主动跳出来请缓，代他破了琴音世界。林逸忍不住问:“理由是啥?“</br>姜小尚幽幽回答:“小爷我心善，见不得你这个好兄弟受苦。</br>林逸翻了一记白眼:“说人话。"</br>]]></description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 03:13:48 +0000</pubDate></item><item><title>第11135章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10164446.html</link><description><![CDATA[姜小尚撇了撇嘴:“我看那货的做派就来气，搁小爷我面前装逼，看把他能的!</br>林逸愕然:“白世祖有那么招人嫌吗?“</br>讲道理，白世祖一开始虽然表现得傲气了点，但在反应过来之后就再没有丝毫的托大.</br>他以前遇到的那些对手，比白世祖狂傲的多了去了，从来也没见姜小尚这么大反应片刻，姜小尚冒出一句:“我在他身上闻到了同行的味道。”1</br>林逸越发莫名:“哪方面的同行?“</br>姜小尚没有回答。</br>他这个反应，倒是令林逸隐隐有了某种猜测。</br>不过眼下他既然不愿意说，林逸也没有追问，此时已经耽误了不少时间，他必须尽快与大部队汇合。</br>林逸最担心的事情是，趁着刚才自己被困住的工夫，白世祖对其他人下手。</br>不管怎么说，那都是开山大圆满的超级存在，即便把已方所有人加在一起，恐怕都难以在其手底下走上一个回合。</br>结果还好，林逸在指定地点见到了安然无恙的众人。</br>唯独少了一个孔圣临。</br>林逸皱眉问道:“孔巨佬出事了? 是白世祖干的?</br>许安山代为回答:“那倒不是，他来到这里之后，好像有什么打算，自己一个人离开了。"</br>加林战微点头，只要不是被自世祖弄死了行，孔圣临怎么说也是已方最重要的核心战力之一，要是</br>与此同时，另一边的白骁见他全身而退，却是满脸震惊。</br>白世祖可不是什么良善之辈。</br>无论从哪个角度看，既然遇到了林逸，就必定会提前将隐患扼杀于萌芽之中。</br>换句话说，白世祖本人现在已经得到了牛图腾令牌，对于要不要出手抢走牛图腾柱，需求未必那么迫</br>切。</br>但林逸的威胁肉眼可见，就算没到需要白世祖重点提防的程度，那也绝不至于遇到了还能无视掉，甚至当面放走。</br>于情于理，白世祖都不可能这么短视!</br>唯一的解释，白世祖已经对林逸出手了，甚至还动了真格，结果依然被林逸全身而退</br>白骁下意识看向林逸，心下顿时满满的忌惮。</br>“难道我还是低估他了?“</br>他原本想着借此机会，取林逸而代之，毕竟有完美境界打底，他有这样的底气。</br>但是现在，底气没</br></br>了。</br>林逸抬头看了一眼天上的百子榜单，经过这段时间，榜单又有了不小的变动</br>一个最明显的变化是，拥有三个图腾印记以上的人明显变多了。</br>第11135章</br>换句话说，众人跟榜单上这些人的差距，进一步拉大了!</br>林逸看向白骁:“找到最近的图腾柱，我们也要抓紧了。"</br>白骁本想拉扯几句，宣示一下自己的话语权，但话到嘴边却是不由自主的点了点头。</br>此刻林逸已经进入状态，出于强烈的自我保护本能，白骁下意识做出了最正确的选择。</br>最近的图腾柱在二十里外。</br>白骁配合的在地图上指出了位置。</br>林逸当机立断:“你跟我走，再来四个小队，剩下的原地侦察驻守。</br>白骁张了张嘴，最终还是没有反驳。</br>很快，在林逸亲自带队之下，四个小队总计四十名高手对二十里外的图腾柱发起了突袭</br>不知死活的东西!一群筑基大圆满的废物，居然敢冲击金丹大圆满高手大本营?“</br>楚王盯着林逸众人的动向口吐芬芳。</br>内王庭众人则纷纷露出玩味的表情</br>此刻林逸众人所冲击的目标，是南洋飞地众高手的大本营，而南洋飞地，正是楚王府辖下的飞地。</br>论人数，南洋飞地足足有九十人，是林逸众人的两倍不止。</br>论实力，南洋飞地众人全员都已获得两道图腾印记，全员都是金丹大圆满高手</br>如果不是刚刚见识过林逸跟白世祖的交手画面，所有人都会觉得以卵击石，可是现在有了林逸这个巨大的变数，结局可就真不一定了。</br>倒也难怪楚王会如此气急败坏。</br>事实证明，楚王的气急败坏很有道理。</br>面对林逸众人的突袭，南洋飞地众人明显被打了一个措手不及，尤其带头冲锋的林逸，一拳一个小朋友的凶残画面，当场摧垮了他们所有的心气，纷纷四散而逃。</br>场面变成了彻头彻尾的一边倒。</br>楚王看得当场就自闭了。</br>以人少对人多，以筑基大圆满对金丹大圆满，最终呈现出来的战果着实令内王庭满朝文武有些懵逼.林逸一众仅仅付出伤亡五人的代价，令南洋飞地阵亡四十三人，其余众人落荒而逃，惶惶如丧家之</br>犬</br>完胜!</br></br>如此夸张的战绩，即便在牛人辈出的内王庭也是难得一见，周天子当众直呼大开眼界</br>韩王等人见状更是纷纷附和。</br>楚王哑巴吃黄连，连一句诋毁的话都说不出来，毕竟此情此景，诋毁林逸就是诋毁他那些更加窝囊的手下人。[1</br>虽说南洋飞地一众人的水平，并不能完全代表他楚王府的水平，他这次真正看重的也并不是这批人,但归根结底，打的终究还是他楚王府的脸面。</br>此刻无论他怎么找补，在众人眼里都只会更加掉价，更加没有逼格。</br>楚王只能看着林逸暗暗咬牙:“你且等着，接下来有你被踩在脚底的时候!”1</br>第11135章</br>此时，林逸众人已然在顷刻之间打扫完战场，士气高昂的转回到了大本营。</br>这次的战利品不仅是新的鸡图腾柱，还有从南洋众人身上搜刮下来的数十块鸡图腾令牌，这就意味着有一大半人无需等待，直接就能武装起来更上一层，成为金丹大圆满高手!3不仅如此，另一边孤身脱离的孔圣临忽然回来。</br>最令众人意外的是，他居然带回来一根全新的图腾柱，马图腾。</br>众人顿时就嗨了起来。</br>林逸也是惊讶不已，此前按照众人的描述，孔圣临就是个见势不妙临阵脱逃的逃兵，然而现在看来，人家分明是嫌众人碍手碍脚，自己单枪匹马去收战利品了。2</br>最离谱的是，居然还真被他收回来了!</br>]]></description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 03:13:25 +0000</pubDate></item><item><title>第11130章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10142547.html</link><description><![CDATA[正当一切都有条不紊的进入正轨之时，空中莓然浮现出一份巨大的名单。</br>名单总共有一百人，出了名次、姓名之外，还特别标注了属地和图腾印记数量</br>看着这份名单，林逸众人集体陷入了沉默。</br>有人语气阴阳道:“搞笑了，一百个人的名单，咱们一个都没进去，还说什么齐心合力就能走到最后呢，趁早洗洗睡吧。"</br>一时间无人反驳。</br>这很明显是排名前一百的名单，其排名的核心依据，就是图腾印记数量</br>此刻排在前十的那些人，图腾印记都已达到四个。</br>哪怕是排在名单最末尾的最后一人，图腾印记也有两个。</br>至今为止只有一个牛图腾印记的林逸众人，无疑都已经被这些人甩在后面了</br>天机皱眉道:“我们肯定遗漏了什么重要线索，否则效率不可能差这么多。</br>林逸深以为然。</br>这种事情必然有运气成分，但如此之大的差距，绝不是纯粹运气两个字就能完全解释的。</br>若论团队效率，有林逸这个绝对主心骨摆在这里，加上天机的运筹帷幄，跟其他团队即便有差距，也绝不会差这么多。</br>唯一的解释，就是遗漏了某个关键线索这时，白衣白扇的男子走了出来，饶有意味的打量了林逸一阵:“我还以为你是完美境界拥有者，肯定早已发现了这一点，现在看来是我猜错了。"</br>众人面面相觑:“什么完美境界?”</br>林逸脑海中划过此人的信息。</br>名叫白骁，从基本资料来看，也算是陆上神国本土家族出身，实力是玄阶后期尊者，不算弱但也不算出挑，其他并没有什么特殊的地方。[2</br>不过完美境界这四个字既然从他嘴里说出来，那就说明，此人绝不像资料中写的那么简单。</br>白骁笑了笑，朝众人说道:“诸位无需知道完美境界是怎么来的，但要知道一点，完美境界拥有者一旦获得图腾印记，就会得到额外的图腾力量加持。"</br>众人不明所以。</br>有人忍不住反驳道:“你说什么就是什么?小子你有跳出来说上句的资格吗?“</br>白骁看了林逸一眼:“这个资格嘛，我想我还是有的，只不过这么基础的东西，我之前一直以为林巨佬肯定知道，种种安排必然有他的特殊用意，没想到是我以己度人了。"</br>言辞中肯，但戏谑之意溢</br></br>于言表。</br>众人怀疑的目光不由落在林逸身上</br>他们之所以愿意听从林逸指挥，除了因为林逸有着绝对实力之外，更关键的是相信只要跟着林逸，他们就能撑到最后，至少能够跟着一起喝口汤。</br>可照白骁这个说法，林逸非但不是什么大腿，反而是把他们所有人带进坑里的猪队友?</br>《第11130章</br>然而林逸本人却没什么情绪反应，只是淡淡的看着白骁:“说下去。"</br>没什么好说的，诸位亲自感受一下，自然就什么都知道了。”</br>白骁说着一合扇子，在场所有获得牛图腾印记的高手，印记光芒陡然变得强烈十倍。</br>随即，惊讶声此起彼伏。</br>众人不可置信的看着自己手脚，忍不住惊喜道:“我力量至少涨了五倍!这就是所谓的图腾加持?“林逸感受了一下，他也同样得到了图腾加持。</br>只不过以他中级神体的庞大基数，任何加持都不可能达到五倍这么夸张，在他这里，力量增幅充其量也就只有三成。</br>不过，这就已经相当夸张了。</br>白骁淡淡笑道:“诸位现在相信我说的话了吧?“</br>众人纷纷点头。</br>事实摆在这里，比任何话语分析都更有说服力，一时间，所有人看向白骁的眼神都变了。</br>林逸同许安山几人相视一眼，目光也是意味深长。</br>没想到，陆上神国居然还隐藏着这么一号人物，居然掌握了传说中的完美境界，还真是藏龙卧虎啊只是，白骁这波突然冒头，对林逸的核心地位却是一个巨大的威胁。</br>且不说他实力如何，光是靠着这份惠及所有人的图腾加持，就注定了他必然有巨大的话语权.</br>即便不能完全取代林逸的绝对地位，那也足以喧宾夺主，进而给整个团队造成巨大的裂痕。</br>这个隐患，远比其他任何东西都更加致命。</br>这时天机问道:“如果只是这种层面的图腾加持，确实可以提升战力，可对于获得更多的图腾印记，并没有实质帮助吧?</br>“没错。”</br>白骁坦然点头，随即话锋一转:“但我好像没说过完美境界的优势只有这一点吧?身为完美境界的拥有者，我可以在一定范围内，感应到其他图腾柱的位置。”</br>此话一出，众人顿时振奋起来。</br>当即有人迫不及待问道:“离我们最</br></br>近的图腾柱在哪里?“</br>白骁反手往身后东北方向一指:“不远，离我们就只有十里。"</br>“不可能!”</br>天机当场反驳:“那里我派了两队人去过，都没有发现。</br>话音落下便有几人站出来佐证。</br>0</br>图腾柱可不是什么小物件，众人只要在附近经过，就绝不可能发现不了，更何况是两队人的交叉搜</br>白骁一脸无所谓的摊了摊手:”反正我该说的都已经说了，你们要是死活不信，那我也没办法。"众人陷入僵持。</br>最终林逸开口道:“那这样吧，就由白兄带一队人过去看下，那边到底有没有，一看便知。白骁打了个响指:“也好。”</br>第11130章</br>说完，当即便点了九个已经获得牛图腾印记的高手。</br>值得一提的是，许安山也在其中。</br>无论如何，白骁接下来的一举一动都必须重点关注，这种事情林逸本人不适合出面，许安山正是合适人选。</br>毕竟论综合素质，这位天生帝王是林逸集团中稳稳的第二人，足以应付任何突发状况。</br>至于林逸本人，则开始有条不紊的收拢此前放出去的人手。</br>他隐隐有种预感，事情恐怕没有那么简单。</br>百子榜单上这么多动辄三四个图腾印记的高手，对于此刻的林逸众人来说，每一个都是潜在的巨大威稍有不慎，亦或者运气不好，说不定就是全军覆灭的下场。</br>]]></description><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 09:14:33 +0000</pubDate></item><item><title>第11131章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10142548.html</link><description><![CDATA[内王庭。</br>朝堂之上，上至周天子和七王，下至文武群臣，都在透过一幕巨型投影关注着局中各方的动向。</br>百子计划毕竟直接关系着整个内王庭的前途存亡，与他们每个人都息息相关，尤其是这场百子争霸的获胜者，更是接下来他们要重点投资的对象，自然要全程紧密关注，不容有半点马虎。</br>他们重点关注的目标，自然是各家派出的精锐好手，这些才是最有竞争力的参与者。</br>至于来自陆上神国和六大飞地的众人，虽说也不是不可能冒出几个黑马，最终闯进百子名单，但就总体而言，基本就是陪跑的份。</br>别的不说，陆上神国和六大飞地全部加在一起，能凑出几个完美境界?</br>没有完美境界，进去就是纯搞笑，实力再强都是白扯。</br>不过，周天子的重点关注目标，却落在了林逸身上</br>无他，这次内王庭派出的人选基本都由七大王府把持，他这位名义上的天子，根本插不进手。</br>只能指望林逸这样不受七王控制的变数，强势崛起，成为真正的黑马。</br>唯有这样，他才有后续操作的空间。</br>注意到周天子的目光，一个大腹便便的中年男子忽然嗤笑道:“这个林逸，老是听说他怎么怎么厉害，没想到连个完美境界都没有，有些人真是会言过其实。”</br>周天子脸色一黑，却不敢出声反驳。</br>开口这人乃是当代楚王，七座王府之中，楚王府实力可是排名前列的存在，远非他一个孤家寡人的周</br>天子可</br>更重要的是，这位楚王一贯出了名的蛮横不讲理，换做其他七王，哪怕私底下都把他当成傀儡，至少面上还会维持起码的君臣礼仪。</br>但这位楚王就不一定了。</br>双方真要当场争起来，楚王如果铁了心要让他下不来台，周天子那真是一点办法都没有。周天子缄口不言，全场目光随即落在了韩王身上，众所周知七王之中以他对林逸最是推崇，坊间甚至传言，林逸已经是韩王府的人。</br>对于林逸居然没有完美境界，韩王心下也颇为诧异，不过此时此刻，自然不会流露出来</br>韩王淡淡道:“林逸不是我们内王庭的人，不会完美境界没什么可奇怪的，不过，没有完美境界却还有如此惊人的实力，诸位同僚不觉得更加难得吗?“</br>满朝文武讶然</br>不过仔细想想，确也有</br></br>几分道理。楚王不屑大笑:"韩王，你再怎么吹捧他也没用了，看这架势，他根本过不了百子争霸这一关，别忘r那里只有一百个人能够活着走出来。"</br>韩王回以冷笑:“听楚王的口气，莫非对你家派出去的人很有信心?“楚王拍着肚子大大咧咧道:“我那几个混成什么样都无所谓，不过本王可以断言，这次的榜首非白世祖莫属。</br>《第11131章</br>众人愕然。</br>坐在高位的周天子则是心下一沉。</br>白世祖可不是楚王府的人，而是秦王府精心培养的绝世人物，今天秦王没有到场，反而由楚王出面替其吹嘘，无形中就已验证了秦楚合流的说法。</br>这两家实力强大的王府一旦联手，哪怕剩下其他王府站在统一战线，都未必是他们的对手。</br>至于周天子，那就更加靠边站了。</br>这时，看着局中的动向，楚王忽然抚学大笑:“有意思!这才刚说到他，他就要跟那个林逸碰上了，啧啧，林逸也是倒了血霉，一上来就碰上这样的怪物，这下玩完喽。"</br>众人循声看去，此刻白世祖与林逸所在的位置，赫然只有不到五里。</br>关键是，此刻林逸只有一个图腾印记，境界只有筑基大圆满，反观白世祖，却是百子争霸榜排名第足足有四个图腾印记，此刻乃是玄升大圆满高手!</br>周天子和韩王不约而同替林逸捏了一把冷汗。</br>不管他原本实力有多强，要是在这个时候遇上白世祖，那绝对一丁点的生还机会都没有。</br>相差足足三个大境界，都别说白世祖这样的绝世人物，就算换做场中任何一人，都能轻松摁死林逸没商量。</br>这一点，没有任何悬念。</br>在内王庭文武群臣的心中，这个未见其面却已闻其名的林逸，已然被宣判了死刑。</br>此时场中。林逸本人还没有意识到致命危机的降临，他隐隐之中确实有所警觉，但如果没有足够明确的信息，他不可能冒然选择行动。</br>毕竟，他现在不是自己一个人。</br>每一个动作都必须考虑整个团队，一旦撇下团队，那就是慢性自杀。</br>直至，前方消息传来，白骁带去的小队遇伏了。</br>林逸瞬间反应过来:“难怪之前派出去的人都没有发现，那根图腾柱已是有主之物，他们正在向我们靠近!"</br>众人顿时陷入恐慌.</br>因为天上的</br></br>百子榜单，所有人都已经很清楚自家实力已比不上别人，极有可能是属于最弱的那一批。</br>这种时候被人打上门来，会是一个什么下场可想而知。</br>一时间，众人顿时有了作鸟兽散的迹象。</br>林逸见状当机立断:“留下四十人跟我一起断后，其他人将图腾柱和原始人一起带走撤离，到我们之前标记的指定位置汇合!“</br>这个策略，其实有着不小的风险</br>万一敌人太强，留下断后的人说不定就是全军覆没，如果只是为了保全自己，林逸完全可以带着自己人将图腾柱扛走，连这些原始人都可以扔掉不要，毕竟原始人没了还可以再找。</br>反之若是图腾柱没了，极有可能连已有的图腾印记都得跟着失效。</br>而之所以不做这个明摆着更加稳妥的选择，那是因为以眼下的情形，众人一旦作鸟兽散，那可就再也</br>聚不起来了。</br>这场团队竞争，一旦人没了，那就什么都没了。林逸身先士卒，点了严中原、韦百战、小独王断舍、向雨生几人随行，外加一票犹豫不决但也不敢公然反抗的三十六个高手。</br>其中，孔圣临和夏弃远这两个熟面孔也赫然在列。</br>]]></description><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 09:14:10 +0000</pubDate></item><item><title>第11132章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10142549.html</link><description><![CDATA[多说一句，在关正玄的授意之下，夏弃远哪怕心下对林逸一万个不服，也只能心不甘情不愿的给林逸打下手。3</br>否则压根都不需要林逸出手，第一个饶不了他的就是关正玄。</br>别看关正玄自从露面以来，从始至终没有真正出过手，以他的身份背景，即便放在内王庭也是妥妥的超然存在，摁死一个夏弃远绝对跟玩儿一样。 3</br>若非如此，以夏弃远的心性，也不会在他面前如此卑微。</br>林逸带队断后，另一边，女王和天机、秋三娘等人则带着图腾柱和原始人紧急撤离。</br>事实证明，林逸的这两手安排恰如其分。</br>女王等人走后不久，林逸这边就遇上了白骁等人</br>此时，白骁带出去的十人小队几乎全军覆没，除了他自己之外，就只逃回来了一个许安山</br>见到许安山全身而退，林逸悬着的心顿时放松不少，连忙问道:“什么情况?“</br>许安山看了白骁一眼:“我们遇上了一伙来自内王庭的人，领头的人，自称白世祖。"</br>林逸众人齐齐眼皮一跳，下意识抬头看天。</br>此时，百子榜单排在第一位的名字，就是白世祖。</br>瞬间，所有人都忍不住面露仓皇之色。人家那可是拥有四种图腾印记的存在，此时已是玄升大圆满高手，哪怕孤身一人前来，对他们这四十人来说都成灭顶之灾!</br>更何况，人家既然过来了，身边必然跟着其他高手，而且大概率也是有着三四个图腾印记的高手</br>对于眼下的众人而言，这就是一群择人而噬的怪物。</br>避之唯恐不及!</br>白骁神色复杂道:“赶紧跑吧，现在他们的重心还在另一家身上，一旦等到彻底腾出手来，我们就可以等死了。"</br>众人深以为然。</br>然而林逸却是眉头一跳:“恐怕已经晚了。</br>话音未落，四面八方陡然传来一阵萧瑟的琴声，众人齐齐身体一震，如临大敌。</br>这股琴声本身并没有任何的杀伤力，可是不知为什么，众人听到琴声的第一时间，就如同听到四面楚歌的西楚霸王一般，本能的生出了一种大势已去，接下来无论怎么挣扎都是徒劳的宿命感。</br>林逸心下骇然。</br>这群人不管怎么说，那也都是得到了天道印记的天道垂青者，都是千万里挑一的超级潜力股，但凡心志有一丁点的不坚定，都过不</br></br>了通天大阵那一关。</br>然而在这道琴声面前，竟都如此不堪一击，几乎就要不战而降。</br>这是何等可怕的渗透力!</br>亏得有世界意志护身，不然就算是林逸本人，估计也得中招</br>《第11132章</br>不过继续这么下去，等到其余众人彻底失去战意直接缴械，那样就算林逸再众人皆醉我独醒也无济于事了。</br>此时此刻，必须设法破局!</br>林逸心中一动，忽然俯身捡起一颗石子，此着西北方向激射而出</br>铮!</br>琴声戛然而止。</br>林逸当即低吼一声:“还不快走!”</br>其余众人集体一个激灵，当即齐齐清醒过来，后怕之余再也生不出丝毫的正面抗衡之心，在林逸带领下迅速后撤。</br>不过即便已经是全速撤离，众人心头依旧难掩忐忑。</br>就算他们有心要撤，也得看人家答不答应啊。</br>以彼此的实力差距，一旦对方真的动了赶尽杀绝的心思，他们就算再怎么逃也无济于事，如果直接作鸟兽散，倒是可能有几个走狗屎运的漏网之鱼。</br>只是，谁也不敢去赌这个运气。</br>众人有序撤离，林逸本人却是留在了最后头，当仁不让。</br>白骁回头看了一眼，心下嘲讽不已，不过隐隐倒也有几分钦佩</br>虽说在他看来，林逸此举纯粹就是无知者无畏的傻子，可傻归傻，至少这份胆魄不是假的。</br>想到此刻面对的是白世祖，白骁就禁不住心里发抖。</br>哪怕他有完美境界傍身，可就算再给他十个胆子，也绝不敢跟此人对位，找死也不是这么个找死法既然自己愿意找死，那就祝你死得其所吧。"</br>白骁心下暗笑一声，随即扫了一眼许安山几人的反应。</br>然</br>出乎意料的是，许安山这几个林逸的核心铁杆，并没有丝毫替林逸担心的意思，反而一脸的理所当</br>白骁顿时就有点看不懂了。</br>这是压根就不担心林逸的生死安危?还是跟林逸一样无知无畏，认为林逸就是这么天下无敌，连白世祖都能从容应付?</br>林逸压着速度，看着众人渐渐远去，确保超出安全距离之后，毫无征兆的陡然停下了脚步他准备会一会这个排名第一的白世祖!</br>压抑的琴声再度响起。</br>然而，林逸毫</br></br>无反应，淡淡的说了一句:“阁下应该知道这玩意对我没用。</br>琴声再度戛然而止</br>风乍起，霎时间落叶纷飞。</br>林逸眼神一闪，前方刚刚还是空无一人的不远处，赫然多了一个气质通透的黄衣长发男子，席地而坐，双膝之上放着一架古琴。</br>林逸率先开口:“阁下就是白世祖?”3</br>第11132章</br>抚琴男子轻轻点头，打量林逸的目光多了几分讶异，而后冒出一句:“活着不好吗?”2附近只有他一人，可通过刚才的事情，所有人应该都已经很清楚，在场没有人会是他的对手。就算林逸用了某种手段，扛住了他琴声对心志的渗透，可这什么都说明不了。</br>毕竟，这只是他用来消道娱乐的曲子。</br>从一开始，他就没有要将林逸众人赶尽杀绝的想法</br>倒不是他大发慈悲，而是纯粹觉得没有这个必要，且不说林逸原本实力有多强，至少在眼下这场百子争霜之中，早已被他远远甩在了后面，双方差距之悬殊根本不可以道理计。1</br>毫不夸张的说，如今的林逸于他而言，就是一只没什么威胁的搂蚁。</br>林逸无论跑了还是没跑，他都不太在意。林逸闻言笑了:“活着当然是好，不过得用我喜欢的方式活着，要不然太憋屈了，那就不太好。”白世祖摇了摇头:“对于你们来说，光是想要活着就已必须竭尽全力，哪有什么喜欢不喜欢，恕我说话直，这不是你应该考虑的事情。"</br>“倒也未必。</br>林逸缓缓做出了蓄势的姿态。</br>对方是玄升大圆满，他是筑基大圆满，账面上彼此完全不可同日而语，但是他想试试。</br>]]></description><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 09:13:51 +0000</pubDate></item><item><title>第11133章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10142591.html</link><description><![CDATA[内王庭，看着这一幕的满朝文武集体神色古怪。</br>楚王嗤笑出声:“这人可是够狂的，都到这个时候了，还没有认清形势呢?</br>周天子和韩王则是沉吟不语，齐齐替林逸捏了把冷汗。</br>他们确实相信林逸有着堪比顶级王权强者的实力，如果换个场合，对上白世祖确实不是没有胜算，可现在是百子争霸啊。</br>在圣地力场的无形约束下，你就算本身实力再强，此刻根本发挥不出来，那有什么用?</br>无论从哪个角度来看，此刻的林逸主动去对上白世祖，那都是自寻死路</br>此时场中，白世祖做了一个动作，令得本就失衡的天平彻底崩塌。</br>他拿出了刚刚抢到的牛图腾令牌。</br>转眼之间，白世祖背后除了龙、蛇、马、猴四大图腾印记之外，又多了一个牛图腾印记。</br>而他的实力，也从玄升大圆满直升开山大圆满!</br>彼此差距进一步悬殊。</br>以筑基大圆满去对抗玄升大圆满，这本就已经是不可能的事情，如今对方变成开山大圆满，那更是令人彻底绝望。</br>然而，林逸并没有停下蓄势的动作，转而嘴角勾起了一道弧度:“正合我意。"</br>下一秒，脚下陡然发力。</br>伴随着一声骇人的震爆，林逸的身形陡然掠过三十米距离，瞬间来至白世祖的头顶。</br>好的速度!</br>内王庭满朝文武集体咋舌。</br>林逸的这个速度如果换做是全力以赴的地阶尊者，他们可以接受，因为确实有人能做到这一步，但前提是规则力量的加持!</br>反观眼下，林逸别说规则力量的加持，压根就只是一个筑基大圆满高手，这怎么可能?</br>众人震惊，身为当事者的白世祖比他们更震惊</br>他看得清清楚楚，林逸这纯粹就是肉身力量爆发出来的速度!</br>饶是他在内王庭地位特殊，自诩见识非凡，也从未想过有人能够将肉身锤炼到如此夸张的程度</br>这是何等的怪物!</br>!</br>白世祖抽身退避，险之又险的避开了林逸这蓄势已久的一脚，不过他的古琴却没有这么幸运，当场就被践踏成了一地碎屑。</br>“看来你确实有点东西。</br>白世祖的目光沉了几分，不过倒也没有丝毫的慌乱</br>他在内王庭，可是被各方大佬</br></br>一致公认的绝世之才，林逸的表现虽然生猛得出乎意料，但还不足以令他翻船。</br>《第11133章</br>林逸没有回答，面无表情的继续追击。</br>他就是要用中级神体，称一称对方的斤两!</br>白世祖继续退避。</br>不过退避途中，他随手在空中抓了三张落叶，直接朝林逸迎面甩出。</br>铮!铮!铮!</br>连着三声古琴声毫无征兆的响起，三片叶子先后轰在林逸的胸口，其上释放出来的恍如大当量爆破一般的强势冲击力，强行拦下了林逸生猛的冲势。</br>林逸低头看了一眼胸口的痕迹:“有点痛啊。</br>白世祖愈发惊讶。</br>他刚刚这一手，哪怕来三个同级的开山大圆满高手也都轻松秒杀了，落在这货身上的效果，居然只是有点痛?</br>白世祖终于反应过来:“无论何时何地，永远都会有那么一两个开挂的怪物，看来你就是了。林逸歪了歪脑袋:“彼此彼此。"</br>他是开挂没错，这里无法封印中级神体，理论上把他扔进来，那就是纯纯乱杀的存在</br>可对方同样不简单。</br>这么说我还得承蒙夸奖了。"</br>白世祖不以为意的淡淡一笑。</br>理</br>林逸目前表现出来的肉身实力确实棘手，但如果只有肉身优势这一项，哪怕优势再大，他也有办法处</br>实话而已。</br>林逸说着再度发难刚才为止充其量也就是相互试探，如今该试探的都试探过了，接下来自然该动真格的了。他已经看出了对方的巨大威胁，但凡有一线机会，林逸都会将其提前扼杀。</br>而此时，白世祖存的也是同样的心思。</br>此刻在他眼中，林逸已经从一只喽蚁进化成了食人蚁，如果放任不管，对他接下来的计划将是一个巨大的隐患和变数。</br>幽光闪过。</br>魔噬剑陡然出鞘。</br>林逸虽无法动用剑之规则力量，但魔噬剑在手，依然能令他的物理杀伤能力暴涨一个级别!</br>尤其剑祭一系的杀招，即便没有了剑之规则力量，单单凭着恐怖的剑意，也足以择人而噬!</br>白世祖感受到了这一剑的杀机，他原本想要硬接，但最终还是不敢。</br>生平第一次，他感受到了本能的畏惧。</br>于他而言，这简直匪夷所思。</br></br></br>不过，白世祖并不羞恼，反而第一时间放弃了继续与林逸硬碰硬的打算，转而采取了第二套策略身为秦王本人钦点，秦王府耗费庞大资源培养起来的新一代核心人物，白世祖最可贵的一项素质便</br>《第11133章</br>是，识时务，懂变通!</br>以开山大圆满对筑基大圆满的绝对碾压优势，换做其他任何人，都很难忍住这种冲动。</br>但白世祖不仅忍住了，而且执行得毫不拖泥带水，转瞬就拉开了跟林逸之间的身位距离。</br>而后，一声琴响，满天落叶。</br>看着四面八方的无数落叶，林逸心头一凉。</br>别的不说，单是对方在这一瞬展现出来的速度，就已证明绝对非同小可</br>而有过刚才的先例，周围的每一片落叶，都潜在着巨大的威胁!</br>中级神体固然硬霸，某种程度上甚至堪称无解，但林逸有种强烈的预感，眼前这个对手未必就没有正面破防的能力，哪怕对方眼下的实力只是局限于开山大圆满，并非真正的巅峰。</br>下一秒，一片落叶忽然裂开，琴声响起。</br>林逸心神一震。</br>琴声响起的瞬间，他所见到的整个天地都为之变色，仿佛进入到了另一方完全陌生的天地。</br>“世界?”</br>林逸立马反应过来。</br>传说中技艺高超的琴师，可以用琴声编织出一个亦真亦幻的世界，令听众沉浸其中无法自拔这不是幻术，但远比任何幻术都更加棘手。</br>未等林逸反应过来，另一片落叶跟着裂开，又是一声琴音响起。</br>]]></description><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 09:13:16 +0000</pubDate></item><item><title>第11128章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10128363.html</link><description><![CDATA[许安山几人瞬间明白了林逸的意图。</br>林逸之所以没有直接动手，就是为了看看如果叠加两块令牌，会有什么不一样的效果</br>眼前这一幕，完全验证了他此前心中的猜测。从第一块牛图腾令牌出现的那一刻起，林逸就已经隐隐猜到，这种令牌的效果极有可能无法叠加。否则的话众人恢复实力就太容易了，随随便便攒几块令牌就能恢复巅峰，那这圣地的力场封印就成了脱裤子放屁，多此一举。</br>百子计划这么重要的选拔活动，内王庭自然不会这么儿戏。</br>林逸淡淡开口道:“如果我没猜错的话，六大飞地和内王庭进来的那些竞争对手，此刻也都已经找到了图腾，但是他们手里的，未必就是牛图腾。"</br>在场都是聪明人，一点就透。</br>“那也就是说，一种图腾只能解封一个境界的实力，我们如果想要恢复全部实力，就必须找到其他不同的图腾。"</br>“我觉得，它设定的这个机制未必是让我们去找，而是从其他人那里去抢!</br>谁家抢到的图腾越多，谁家的实力就越强，就能留到最后，顺利晋级!"</br>短短几句话，众人就已明白了此刻的处境。</br>目前为止，这虽然只是一种推测，但并非毫无根据，反而可能性极高!</br>焦点随即重新转移到了陆娇的身上。</br>起。</br>既然相同的图腾令牌对你没用，那就赶紧拿出来吧，万一其他家的竞争者就在附近，我们可耽误不</br>陆娇脸色阴晴不定。</br>这回不仅是来自林逸几人的压力，他同时也成了全场的众矢之的，除非他脑子进水直接跟所有人翻脸，否则无论如何，他都不可能继续霸占牛图腾令牌。 1</br>何况，这种令牌并不止他手里的这块，随着原始人的跪拜祈祷，接下来还会冒出更多。</br>他就算真有心垄断，也根本垄断不过来。</br>这回，轮到林逸众人好整以暇等着他的反应了。</br>最终，陆娇只能选择妥协，不过随即就嘴角一勾，指向人群中一个秀气男子:“楼晚贤弟，那这块图腾令牌就归你了。"</br>众人齐齐一愣。</br>见这个楼晚满脸喜悦的走出来，才反应过来，这是陆娇的自己人</br>陆娇瞥了一眼林逸，毫不掩饰他的意图。</br>既然同样的图腾令牌他自己无法重复使用，那就先把他的自己</br></br>人武装起来</br>不出意外的话，等到自己人武装完毕，就该轮到选择倒向他的那些墙头草了</br>如此一来，他就可以彻底掌控图腾令牌的分配权，像林逸这类潜在的竞争对手，永远也别想在他手底下翻身。</br>《第11128章</br>最重要的是，他垄断了图腾令牌的同时，也就垄断了高端战力!</br>就算林逸真的逆天，能够一对一越级挑战他本人，但能够一对多越级挑战一群筑基大圆满高手吗?根本不可能。2</br>陆娇的这点如意算盘，昭然若揭。</br>不过就在楼晚准备从其手中接过图腾令牌之时，一个神色木讷的男子莓然出现在他身后，而后，直接把锁住他的脖颈，反身往地上狠狠一砸，紧接着就被生生甩到了数十米的高空，随即自由落地。</br>砰!</br>伴随着一声闷响，楼晚当场翻起白眼失去意识，生死不知。</br>全场一片寂静。</br>各种惊疑不定的目光在这个木讷男子身上来回扫视，在此之前，他们只知道此人是林逸一个其貌不扬的跟班，名字叫做严中原，除此之外并没有其他值得额外关注的东西。</br>相比之下，虽然同样没有什么标志性战绩，性情乖戾且攻击性十足的韦百战，反倒早早引起了众人的</br>注意。</br>万万没想到，严中原一上来就秒了楼晚</br>看着楼晚的狼狈惨状，众人不禁下意识缩了缩脖子，如果换做是他们，下场恐怕也不会美妙到哪里</br>去</br>这个名不见经传的木讷男人，远比表面上看起来更加危险!</br>“你找死!“</br>陆娇反应过来大怒，当即毫不犹豫对严中原出手.</br>他既然已经占据了主导权，就绝不可能再拱手相让</br>他很清楚，这种机会一旦错过一次，也许这辈子都不会再有!</br>最重要的是，到时候等林逸缓过气来，必然会猛烈反扑</br>人的名，树的影。</br>有着境界压制的优势，他还有信心跟林逸碰一碰，一旦彼此境界层次拉平，他笑到最后的可能性微乎其微。</br>这点起码的自知之明他还是有的。</br>面对陆娇来袭，严中原没有丝毫后退，反而主动迎上</br>转眼之间，陆娇的脖颈就已被抓住，众人甚至都没看清他怎么出的手，陆娇就已被重重反砸在地上，而后</br></br>被甩上数十米的高空，场面跟刚才的楼晚如出一辙。</br>众人都看傻了。</br>刚刚那一幕，他们已经看出了严中原的生猛，但是真没想过竟然生猛到了这个地步!</br>以天阶大圆满对阵筑基大圆满，难道也能一招秒?</br>林逸的摩下，已经有了许安山、女王这样的成名高手，没想到除此之外，竟还如此藏龙卧虎!不过，陆娇好歹是重回筑基大圆满的玄阶后期尊者，可不是轻易就会被人抹平境界差距的水货被严中原甩到半空之后，他一改此前的娘娘腔做派，借着俯冲之势，居高临下直接轰出一学，直指严</br>中原脑门。</br>霸气十足!</br>掌力未至，威压先行。</br>严中原身子陡然矮了一截，身周整个地面为之一沉，正好是一个巨大的手掌轮廓。2</br>在场都是眼力极高之辈，双方甫一接触，自然看得出孰高孰低。</br>严中原若以天阶大圆满的底子强行硬顶，等这一掌完全下来，不死也要重伤!</br>陆娇面露冷笑。</br>这一掌，他要拿严中原立威，强势镇压所有不服!</br>结果就在这时，下方严中原忽然退开，悄然间竟是换成了林逸</br>陆娇眼皮一跳，但随即面露狂喜!</br>此刻他居高临下，依然将筑基大圆满的实力完全拉满，林逸在这个时候强行顶上来，真不知道该说他太过自负，还是太过愚磊。</br>]]></description><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 07:13:05 +0000</pubDate></item><item><title>第11129章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10128364.html</link><description><![CDATA[《校花的贴身高手</br>“你好像也没什么自知之明啊，林巨佬。</br>伴随着冷笑声，陆娇强行将学力催生到极致，他要借此绝佳机会，一掌摁死林逸!</br>林逸面色淡然，眼看就要被压垮，关键时刻陡然仰身轰出一拳。</br>然后，刚刚还来势汹汹的陆娇，直接被一拳再度轰到了天上，高度比刚刚还离谱，足足有百米之高!</br>砰!</br>数秒钟后，陆娇重重砸在地上，在楼晚身旁留下一个两尺深的人形坑，当场失去意识。</br>全场集体傻眼。</br>刚刚严中原的表现就已经够变态了，结果没想到，林逸这个牲口远比他们想象中更加变态!</br>虽说对于林逸这种级别的人物，跨越大境界挑战不是什么稀奇的事情，可放在此情此景，依旧深深震撼着所有人的心理防线。</br>这意味着，他对于天阶大圆满这层基础实力的掌控，比起他们这些同样的尊者境高手，还要高出一整个层次。</br>那种感觉，就好像彼此同为大学生，一起回炉参加小学口算考试，居然有人能把其他所有人甩出大几十分一样离谱!</br>他们明明都已经考得接近满分了，怎么可能还有人能甩出他们这么多?</br>这一幕，已经完全超出了众人的底层认知。</br>唯独一个白衣白扇的青年公子，眼神中流露出了异样的神色</br>佳道他也是完美境界?”</br>眼前发生的一切，唯有完美境界可以解释。</br>就算大家都是天阶大圆满，而且因为尊者境回炉的缘故，对于天阶大圆满这层实力的理解，基本都已无限接近于满分，但终究不是真正的满分。</br>唯有完美境界，那才是完美无缺的满分。</br>林逸如果身怀完美境界，刚才这一幕就完全解释得通了。</br>殊不知，林逸并不是。</br>只不过林逸所拥有的东西，远比此人认知中的完美境界更加开挂</br>中级神体。</br>整个圣地的无形力场封印固然相当硬霸，哪怕林逸也无法破解，但中级神体所带来的一些素质纯属被动能力，根本不受封印影响。</br>这种情况下，哪怕他明面上还是一个天阶大圆满，无法调动超过境界层次的各种力量，可有中级神体打底，他依然是一个不折不扣的吃人怪物。</br>从这一点来说，陆娇着实败得不冤</br></br></br>林逸缓缓从陆娇身上取下两块牛图腾令牌，一块留给自己，一块扔给了严中原</br>很快，两人背后同时浮现牛图腾印记，实力一起暴涨到了筑基大圆满</br>《第11129章</br>众人看着这一幕，没人敢站出来说半个不字。</br>有人下意识将目光瞥向孔圣临。</br>在场如果硬要找出一个人来跟林逸分庭抗礼的话，那么此人，非孔圣临这位前第一人莫属。</br>然而，孔圣临没有半点反应。</br>不过，林逸并不会因此就对他生出半点小觑。</br>恰恰相反，这次见到孔圣临的第一眼，林逸无形中就感受到了一股强大的压迫，那种压迫感甚至比以前孔圣临还是第一人的时候，都要更加强烈!</br>他不知道孔圣临身上发生了什么，但明显可以感觉得出来，这人跟以前不一样了。</br>片刻后，第三块牛图腾令牌成型。众人齐齐翘首以盼，但有着陆娇的前车之鉴，一时间却是没人敢主动上前。以陆娇的威慑力，哪怕有着境界优势，也压不住他们的蠢蠢欲动，可现在换成林逸，那是真心令他们所有人都感到绝望。</br>林逸如果想要垄断图腾令牌，他们这些人是真的一点办法都没有</br>当然，林逸可没有这么短视。</br>眼下的形势已经很明朗了，只靠这么一根牛图腾，众人是绝不可能坚持到最后的。</br>唯有尽一切可能获取更多的图腾柱，才有机会笑到最后。</br>而想要做到这一点，就必须发动在场所有人的力量。</br>林逸将第三块牛图腾令牌捡起，却没有直接扔给自己人，转而淡淡道:“我宣布一个规矩，在场所有人都会分到图腾令牌，但是具体谁先谁后，按照每个人的功劳来。"“发现并带回图腾柱者优先，发现并带回原始人者次之，发现其他情报信息者，再次之。</br>“诸位有没有意见?”</br>全场众人齐齐摇头</br>林逸的这个规矩明显是为了大局考虑，执行过程中虽然有不小的操作空间，多多少少难免会偏向他自己人，但至少他摆出的这个姿态，众人还是比较欣慰的。</br>事已至此，只要能够保证明面上的起码公正，众人还是能够接受的。</br>林逸接下来的动作也确实没有令他们失望。</br>后续生产出来的牛图腾令牌，虽然在一定程度上向许安山这些自己人做了倾斜，但总体而言，还是在林</br></br>逸自己定下的规矩之内。</br>众人即便偶有几句怨言，也掀不起真正的风浪。</br>按照眼下的图腾令牌生产速度，基本需要半个小时一块，一天下来，满打满算也就四十八块，想要将在场八十多人全部武装一遍，哪怕最理想的状态也要将近两天时间。</br>这么长的时间，什么变数都有可能发生，林逸自然不可能令众人留在原地干等.</br>但凡已经获得牛图腾令牌的高手，有一个算一个，全都在天机的安排之下出去探索</br>想要在这场百子争霸中胜出，必须尽快获得尽可能多的图腾柱和原始人，进而形成滚雪球效应，否则步落后步步落后，后果不堪设想。</br>林逸的威慑力和号召力，在这个时候体现得淋漓尽致。</br>这是一场团队竞争。</br>只有尽可能将所有成员的力量全部调动起来，才能获得足够的胜算，在这种时候，身为陆上神国公认第一人的林逸，必须当仁不让。</br>也只有他展现出了这种不容置疑的决绝姿态，众人没有了其他选项，才会被凝聚成一股绳，所有人一起往前走。</br>反观其他团队，尤其是没有那种绝对强人的团队，无一例外全都已经分崩离析。</br>眼下这种竞争机制，一旦内部分崩离析，那也就意味着选择了慢性死亡</br>永远都别想翻身。</br>]]></description><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 07:10:34 +0000</pubDate></item><item><title>第11126章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10097855.html</link><description><![CDATA[《校花的贴身高手</br>换句话说，无论在场众人之前是个什么样的力量对比，此刻都被强行拉到了同一水平线。</br>在场包括林逸在内的所有人，此刻都只有勉强达到天阶大圆满的水平。</br>一时间，众人神色各异，五味杂陈。</br>如果放在世俗界，天阶大圆满那确实已经够用了，至少自保问题不大</br>可这里是内王庭圣地啊。</br>天阶大圆满这点微未实力，哪怕在陆上神国，那也是连路边摊老大爷都不如的弱鸡，放在眼下这个环境，自是更加令人心头忐忑。</br>许安山开口道:“这地方的力场应该是一视同仁，既然我们实力受限，其他人也一样会实力受限。"众人这才稍微心安几分。</br>但随即有人问道:"不太对吧? 百子计划肯定是要筛选出真正的强者，现在大家都变成连筑基期都不到的弱鸡了，那还怎么筛选?“</br>同样的疑惑，也出现在其余众人的心头。</br>百子计划是他们眼中一飞冲天的机会，可要说整个过程就是把所有人都拉低到同一起跑线，然后让他们菜鸡互啄，那未免也太儿戏了。</br>林逸想了想道:“这里肯定有提升实力的途径，大家十人一队，在附近搜索一下，看看有什么线索。“一旦有任何发现，立即回来这里报告。“</br>“记住，这里不只有我们，同时还有六大飞地和内王庭的竞争者，千万不要轻举妄动。"众人当即应声而去。</br>林逸同许安山几人相视一眼，也出发去周围扫图。</br>不管接下来要面对什么样的局面，找出足够的信息，方便做出之后的对策，这是第一要务。</br>多说一句，林逸这次带来的核心战力并不多。</br>许安山、女王、东方焰、向雨生、天机、严中原、韦百战、秋三娘，再加一个小独王断舍，总共就只有九人。[3</br>剩下其他人都奉命留守大本营。</br>说到底，百子计划虽然是难得的机会，但同时也是巨大的危机，带进来的人一旦多了，即便林逸也很难保证能够带他们全身而退。</br>另一方面，也正是因为他带过来的人数不多，其余众人才没有那么大的敌意</br>否则以这帮天道垂青者的心高气傲，还真未必会听从林逸的号令。</br>周围入目所见，俱是数百米高的参天古树，妥妥的深山密林。</br>林逸尝试着放出了几个分身</br></br>。</br>以他眼下天阶大圆满的实力，正常情况想要弄出几个高质量的分身，那是相当勉强，不过在融合了王命分身的部分精髓之后，以林逸的分身造诣却是手到搞来。1</br>别的不说，至少用来侦察信息，那是绰绰有余。</br>《第11126章</br>两灶香后，林逸忽然眼皮一跳，收到了来自某个分身的反馈。</br>“有发现。"</br>林逸当即带着许安山几人来至五里之外的一处山坡。</br>出现在众人眼前的，除了豁然开朗的环境之外，赫然还有一个极其原始的小型村落。</br>准确的说，是一个小型部落。</br>察觉到林逸众人的气息，部落中当即冲出数十个身着兽皮的原始人，每一个都手持石斧长矛，表现得极为戒备，同时也颇为好奇。</br>双方陷入对峙。</br>女王忽然眼皮一跳:“他们不是人!</br>这不是一句骂人的话，而是一个事实。</br>事实上，林逸第一眼就发现了，这些原始人看着除了装饰原始一点之外，跟正常的人类没什么区别，可实质上都是由纯粹的能量组成。</br>它们每一个，都是极度纯粹的能量体。1</br>最关键的是，它们身上的能量与整个环境的力场完美相融，浑然天成，没有半点外泄。</br>林逸隐隐有种直觉，自己众人若想打破无形力场的压制，重新恢复实力，这些士著原始人就是关键!</br>林逸当即道:“想办法跟它们交流一下。”</br>天机会意。</br>然而这帮原始人压根就没有成体系的语言，彼此又是敌对戒备状态，饶是以天机的博闻强识，一时间也根本比划不明白。"行不通啊。</br>天机无奈了，他最核心的能力都在因果规则上面，如今实力被封，他的许多手段根本都用不了.这时许安山走了出来:“让我试试。”</br>林逸众人齐齐愕然。</br>这家伙一向以冷峻形象示人，什么时候变得喜欢跟人交流了，尤其还是这种话都说不明白的原始人?</br>然而事实证明，只要许安山出马，就没有不好使的时候。</br>许安山云淡风轻的拍了拍手学:"好了，现在它们都愿意跟我们走。"</br>众人集体愕然。</br>林逸由衷竖起一根大拇指:“你这个交流方式可以，值得学习。</br>许安山的交流方式</br></br>很简单</br>他把面前这群原始人全给打服了。</br>不得不说，很多时候拳头还是比嘴巴好用</br>这时林逸忽然再次受到来自分身的反馈，当即心中一动:“回去吧，其他人也有发现。</br>林逸众人当即领着一众原始人往回走</br>等回到原地，此时已有几个小队率先返回。</br>《第11126章</br>原本的空地中间，赫然多了一个五米高的木制野兽图腾，看其造型，应该是一头牛。</br>此外，另有一群原始人正在对着牛图腾跪拜祈祷。</br>林逸众人带回来的原始人见状，当即欢天喜地的加入了跪拜祈祷的行列。</br>“什么情况?”</br>众人面面相觑。</br>不过林逸倒是看明白了，伴随着这群原始人的跪拜祈祷，牛图腾之中有一股力量正在逐渐壮大，表现出来的特征便是，原本只是灰黑的木头从最底部开始，散发出淡淡的蓝光。</br>一圈接着一圈，缓缓向上延伸。</br>林逸转而问道:“这个牛图腾哪里来的?“</br>这时一个相貌阴柔的男子站了出来，柔声道:“是我发现的，也是我带人扛回来的。”1林逸知道此人。</br>此人叫陆娇，并没有什么特殊背景，是他去了京海飞地这段时间，在通天大阵中脱引而出的高手。“我的直觉告诉我，这个牛图腾很有用，是这次百子计划的关键，所以就做主带回来了。"陆娇浅浅一笑。</br>如果他是女子，这副妖媚做派倒是能令人神魂颠倒，只可惜他是个男的，对于在场众人来说可就有点不忍直视了。</br>林逸点点头:“应该会有用，再观察一下。</br>]]></description><pubDate>Thu, 14 Sep 2023 16:17:12 +0000</pubDate></item><item><title>第11127章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10097856.html</link><description><![CDATA[不久，其他各队也相继赶回。</br>有的两手空空，没有半点收获，不过也有的跟林逸众人一样，带回来了几波原始人。</br>这些原始人见到牛图腾的反应，跟刚才林逸众人带回来的这些如出一辙，二话不说立马加入了跪拜祈祷的行列。</br>随之而来的一个结果便是，牛图腾底部蓝光的蔓延速度，明显比刚才快了数倍!</br>众人立马反应过来。</br>这玩意跟原始人的人数有关?“</br>不过众人更加好奇的，则是牛图腾一旦全部布满蓝光之后，又会是一幅什么景象。</br>很快，众人的好奇心便得到了满足。</br>蓝光布满牛图腾的瞬间，一块泛着蓝光的小型牛图腾令牌，凭空出现在众人面前韦百战见状，当即便要上前将其捡起。</br>“慢!”</br>陆娇忽然开口道:“牛图腾是我发现并带回来的，于情于理，这块令牌也该是我拿吧?“</br>众人齐齐一愣，全场目光随即落在了林逸身上</br>其中有几道颇为玩味。</br>如果是在陆上神国，以他们的实力根本不敢向林逸叫板，挑衅强者的下场有多悲惨，没有人比他们更清楚，毕竟他们每个人都是强者。可玩在不一样了。</br>林逸跟他们一起，实力全都被拉回了同一起跑线</br>这个时候，林逸的威慑可就没那么有效了。</br>林逸若在此时犯众怒，被他们这些野心勃勃之辈群起而攻之，结果会变成什么样可就真心不好说了。</br>哈?"</br>韦百战露出一个不屑讥讽的表情:“就凭你个娘娘腔也配跟我老大争?</br>下一秒便要动手。</br>他可是不折不扣的独狼性子，现场除了一个林逸，其他所有人他压根都不放在眼里。</br>哪怕此刻所有人都是天阶大圆满，真要动起手来，他也不惧任何人，隐隐甚至求之不得。</br>陆娇冷笑一声:“林巨佬这么做，就不怕犯众怒吗?”</br>其余众人闻言，也都蠢蠢欲动。</br>林逸扫了众人一眼，尤其是包括孔圣临在内的那几个关键人物的反应，当即对韦百战摆了摆手:“让给他吧。"</br>"喊。"</br>韦百战不屑的碎了一口，随即单手插兜，大摇大摆的退到了林逸身后</br>陆娇笑了笑:“林巨佬不愧是体面人，知道大局为重。"</br></br></br>《第11127章</br>说着，当即俯身捡起了牛图腾令牌。</br>下一秒，其头顶猛然冒出一股力量波动，背后随即浮现出一个牛图腾的蓝光印记。</br>最重要的是，他的实力气息迅速暴涨，直接从天阶大圆满一下子暴涨到了筑基大圆满!陆娇看着自己的双手顿时大喜:“原来如此!原来如此!”</br>众人也立马反应过来，纷纷眼睛泛光。</br>敢情这玩意是这么用的!</br>看这架势，只要获得图腾印记，他们就能跟陆娇一样，将实力一步步恢复起来。</br>而此时，一众原始人仍在孜孜不倦的跪拜祈祷，而牛图腾的蓝光则重新从底部开始，一圈一圈向着顶层蔓延。</br>一刻钟后，第二块牛图腾令牌凭空掉落。</br>“这下该轮到我老大了吧?“</br>韦百战轻笑一声再度上前，然而他刚刚弯腰，就被陆娇一脚踢飞。</br>陆娇掩嘴而笑:“现在我的实力最强，你捡之前，是不是应该先问过我啊?“</br>在场都是天阶大圆满，唯独他一个筑基大圆满，妥妥的鹤立鸡群。</br>以彼此的境界差距，至少在理论上，此刻没有任何一人是他的对手，他陆娇就是毋庸置疑的全场最</br>至于跨越大境界越级挑战这种事，虽说不是不存在，在场有一些人，本身就做到过类似的壮举，但这种事情绝对不会发生在他陆娇的身上。</br>毕竟，被人越级挑战，尤其是被人跨越大境界越级挑战，这种事情有一个最重要的前提除了挑战者本身必须实力强大之外，同时还得确保被挑战的一方，得是空有境界没有实力的水货。而他陆娇，本质上却是一个玄阶后期尊者，如今重回筑基大圆满，那是妥妥的顶配内核，怎么可能会是一个水货?</br>这个时候，哪怕林逸亲自动手，他都有绝对的把握轻松拿下。</br>在众人玩味的目光注视下，陆娇随即便将第二块牛图腾令牌收入囊中。</br>众人齐齐看向林逸，各色目光之中，不乏幸灾乐祸。</br>枪打出头鸟，他们中也有许多人看不惯林逸一家独大，毕竟那样的话，他们接下来能获得什么可就全看林逸的脸色了。1</br>哪怕林逸此前并没有什么过分之举，甚至从他带进来的人数看，还保持了相当的克制。</br>但众人终归不想将自己的命运完全寄托在林逸的手上。</br>如今陆娇突然冒出</br></br>来，主动站在了林逸的对立面，他们之中固然同样有许多人不服，可至少对于眼下这个场面，他们是乐见其成的。</br>所有人都在等待林逸的反应</br>陆娇已经如此明目张胆，他如果不能以强势姿态直接镇压下去，那么，一言堂的格局可要宣告终结</br>I</br>然而，林逸并没有动。</br>他甚至还叫停了韦百战的反扑，静静看着陆娇的表演。</br>“林巨佬果然是有格局的人。</br>陆娇得意轻笑一声，他自然不觉得这是林逸的示好，反而认为这就是林逸衡量利弊之后最现实的反</br>W</br>说实话，他还巴不得林逸主动冒头呢，那样他就可以借助境界碾压，顺理成章将林逸一伙打垮.</br>只可惜，林逸没有给他这个机会。</br>将第二块牛图腾令牌收入囊中，陆娇满怀期待境界再升一级。</br>如果他能进阶变成金丹大圆满，那么在场包括林逸在内的所有人，哪怕全部联合起来都不会是他的对手，这里接下来的一切就彻底由他陆娇说了算了。</br>然而，一点反应都没有。</br>陆娇背后的牛图腾印记，依然只有那一个，并没有出现第二个。2</br>陆娇顿时有些发懵，这可跟他预想中的不一样。</br>众人却是已经看出了端倪。</br>有人直接挑破道:“看来这个牛图腾令牌只能提升一级实力，就算多拿了也没用，你还是赶紧拿出来</br>吧。</br>其余众人也纷纷附和。</br>]]></description><pubDate>Thu, 14 Sep 2023 16:16:51 +0000</pubDate></item><item><title>第11124章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10074053.html</link><description><![CDATA[关正玄渐渐眼睛亮了起来。</br>等到全部听完，关正玄不禁拍手叫绝:“你小子可以啊!不愧是老夫看中的人物!百子计划这还没有正式开始，你就已经快要打入内王庭高层了，啧啧!”</br>由不得他不兴奋。</br>身为渗透计划的负责人，他头上也是顶着沉重的KPI考核的，如果迟迟拿不出成绩，诸神那边可交代不过</br>书。2</br>按照他原来的节奏，即便各个环节操作都不掉链子，能够在百子计划中安插进去三到五根钉子就已是极</br>限。</br>而即便这几个卧底成功打进内王庭，至少在短时间内，充其量也就是工具人的身份，很难在内王庭接触至核心情报，更别说获得什么真正的话语权了。</br>以关正玄一向的心气，他已经本人亲自出马，如果只有这么点边角收获，自然远远不够。</br>反观林逸，则是给了他一个巨大的惊喜</br>如今还没正式踏足内王庭，就隐隐已经有了插手七大王府的影响力，日后真要如林逸所说，等有了足够的气运资本，那是真有可能直接在内王庭掀起大风大浪的!</br>走到关正玄这个层次的大人物，很清楚这世上最不缺的就是人才英杰，只要他挥手一招，分分钟就能想招到一大把。</br>但像林逸这样的，却是绝对的可遇不可求。</br>从之前诸神审查仪式，林逸直达天听的那一刻起，他就已经意识到林逸绝非池中之物，如今，更是确认了这</br>点。关正玄有种强烈的预感，自己未来在神域的前途，说不定都绑在林逸的身上!，关正玄有些为难道:“你的想法是不错，站在个人的角度，老夫也愿意支持你，可问题是你这窟降沉吟片刻太大，三十三条人为规则确实已经超出了老夫的能力范围。"</br>林逸心头一沉。</br>事前他也想过这种可能性，但是当时机会难得，根本不容他犹豫太多</br>虽说京海飞地的实质控制权还是在他手中，可此事一旦落空，平白错过一个绝佳的机会不说，秦王府那达终究也会留下一个巨大的隐患。</br>这时，关正玄忽然话锋一转:“不过，老夫可以替你问问。"</br>说着，便动用特殊渠道跟神域联系。</br>林逸安安静静的坐在一旁，从头到尾，关正玄丝毫没有让他出去避嫌的意思</br>言下之意就一条，你就是我的自己人，我对你百分百信任!</br></br></br>这背后的用意，林逸自然看得清楚。</br>可即便如此，多少还是感受到了几分暖心。</br>在此之前，关正玄在他这边就是纯粹的利用关系，某种程度上甚至反而要小心提防.</br>毕竟，这位可是神域的高层，诸神的手下。</br>对林逸这个古神修炼者来说，无论怎么样，以创世神为首的诸神始终都是最大的威胁，没有之一!</br>不过现在，他与关正玄却隐隐生出了真正属于自己人的默契</br>彼此之间的信任，无形中更深了几分。</br>第11124章</br>片刻，关正玄抬起头来，看向林逸的目光不禁更多了几分惊异，还有欣赏。</br>林逸一脸莫名:“怎么了?“</br>关正玄满是不可思议道:"那位神明大人对你的青睐，比老夫预想中还多了几分，真不知道你小子到底是几辈子修来的福气?”</br>林逸心中一动:“诸神答应了?“</br>关正玄点点头:“一开始其实是被否决的，毕竟为了你这三十三条人为规则开后门，说不定就会影响到整个规则封杀计划的成功率，不过最后那位神明大人亲自降下了神谕，答应了你的要求。</br>“是吗?那可太好了。”</br>林逸大喜。</br>他虽然也猜到了姜小尚那位本尊不会置之不理，不过在事情尘埃落定之前，终究是心里没底</br>如今总算得偿所愿。</br>“不过”</br>关正玄话锋一转:“诸神虽然最后同意了，但也是有要求的，他们要你进入内王庭的真正决策层，执行后续计划。"</br>林逸微微皱眉:“怎么样才算进入决策层?“</br>关正玄回答道:“我们收到内部情报，如今周天子跟七大王府之间的矛盾已经彻底公开化，周天子为了跟七大王府对抗，准备亲手扶植第八座王府，这个机会你必须把握住。”5</br>林逸沉吟片刻，最终点了点头:“这倒还真是个机会。”</br>周天子赐封他为天子门生的事情，之前韩长史已经跟他说过了，再加上周幼诗这层长公主的关系，等到日后他正式登陆内王庭，打入周天子的内部圈子并不是什么难事。</br>到时只要设法获取周天子的信任，再加上足够的本钱，成为内王庭第八王并非完全没有可能。</br>"资源都给到你了，接下来该怎么做，你要心里有数。</br>关</br></br>正玄正色提醒了一句，随即道:"另外告诉你一个消息，诸神决定将规则封杀的计划提前，不出预料的话内王庭那边得到消息之后，百子计划的部署也会提前发动，你要做好准备。”</br>林逸沉声点头:“明白。</br>从诸神殿秘密据点出来，跟李多磨打了个招呼后，林逸当即回到埋骨地</br>虽然离开多日，但有许安山这帮人撑着场面，林逸并不担心后方会出什么问题</br>事实也是如此。</br>他离开的这段时间，每个人各司其职，埋骨地突出一个风调雨顺，国泰民安</br>林逸这位埋骨地主人一回来，反而成了显眼包。</br>众人见了面，女王当头就是一句:“还知道回来啊?“</br>林逸:“"</br>他居然破天荒听出了几分幽怨，这在一贯傲娇的女王身上，着实是件稀罕事</br>林逸下意识接了一句:“我可没在外面偷人。</br>女王愣了一下，随即不禁俏脸通红，没好气的剐了他一眼:“瞎说八道什么呢。</br>女王姐姐脸红喽!</br>萧婉儿带着剑儿子在一旁嘎嘎大笑。</br>然后就被女王追着一顿揍。</br>清夫人走了过来，不动声色的闻了闻林逸身上的气味，轻轻蹙眉道:“有股若有似无的幽兰味道。林逸一阵汗颜:“你这鼻子可以。"</br>]]></description><pubDate>Wed, 13 Sep 2023 15:13:50 +0000</pubDate></item><item><title>第11125章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10074113.html</link><description><![CDATA[幽兰是古绘梦的味道，他这些日子没少跟古绘梦一起嗑瓜子，不知不觉中带了几分对方的味道，这也是情有可原。</br>只是这样一来，可就摁不住一众女人们的八卦之魂了。</br>不仅清夫人和女王，就连刚刚出关的东方焰，这个一向被林逸当成纯爷们的奇女子，也都对此兴致勃勃.最终，在一众女人的三堂会审之后，林逸总算能够喘上一口气，说起了正事。1</br>百子计划即将开启，他这边的第一要务，就是确定参与人选。</br>不仅是林逸集团内部，最高董事会那边也需要协调一番，尤其是古家、楚家和孔家这三家有着顶级巨佬坐镇的超级家族，包括通天大阵筛选出来的那些野生天道垂青者，都要进行协调。</br>事实上，在林逸原本的计划中，最终参与人选不仅需要协调，还需要进行集训，进而整合成一个真正的整</br>体</br>唯有这样，在面对其他飞地，甚至是来自内王庭本土的竞争者之时，众人才能拥有足够的竞争力。</br>多说一句，这次京海飞地也会出人。</br>不过韩王府那边，为了这次百子计划，另外专门集合了一批人手</br>按照韩长史的说法，各大王府都有类似的备案，到时候都会派出相应的精锐子弟。</br>无他，这次百子计划实在太过重要。</br>将全部希望寄托在各大飞地的高手身上，对于七大王府而言，绝不是一个明智的做法</br>包括赵王府也是一样。</br>名义上确实派出了赵凤，来陆上神国组织候选人手，但这只是他们投资中的一小笔而已，能有回报固然最好，若是没有回报，他们也有足够的后手。以林逸今时今日的地位和实力，既然本人亲自出面，各方自然都会给点面子</br>唯一的问题是，没有时间了。</br>林逸这边刚刚把人攒起来，确定了参与人员名单，赵凤这边便得到消息，百子计划正式开始。1个庞大的空间通道缓缓在上空打开。</br>其中偶尔泄露出来的高深气息，饶是在场的一众天道垂青者，也都不由头皮发麻</br>赵凤低声对林逸道:"百子计划的具体淘汰细则没人知道，但有一点是肯定的，百子计划最终只会留下一百进去的人若不在这百人名单之内，就没有活着出来的可能。</br>"还有一点，这次的地方应该是在我们内王庭的一处圣地，至于具体是哪块圣地，我也不清楚。“但有一条你一定要记</br></br>住，内王庭的所有圣地，都是完美境界的问心之地。"</br>“任何高手在里面问心，最终成功率都会高出许多。”</br>林逸闻言眼睛一亮。</br>他眼下想要提升实力，一方面是靠新世界的亡灵种族，另一方面就靠刚刚摸索出来的完美境界只有手头有足够的气运，九次气运重铸不难，可到底怎么个问心法，却还是一头雾水这次若能趁着百子计划，顺势把完美境界的路给出来，那就一举两得再好不过了此时，空间通道已经稳固，全场众人齐齐看向林逸</br>林逸一声令下，当即带着自家一众核心战力进入其中</br>第11125章</br>其余各方众人相视一眼，随即紧随其后。</br>很快，既定名单中的成员都已进入，空间通道随之缓缓关闭。</br>不过就在最后关头，忽然有一道身影带着滔天威势，如同一头昂然巨兽强行闯入其中。</br>“孔圣临!”</br>剩下众人不禁面面相觑，尤其是古九牧和楚寒天，眼中齐齐闪过一丝忧色。</br>百子计划虽说确实有机会一飞冲天，但半途天折的风险同样也是极高，何况即便最终胜出，本质上也不过是成为内王庭的工具人而已。</br>站在古九牧和楚寒天这样的层次，根本没有必要去冒这个险。</br>以他们的地位和底蕴，走其他的路同样有着广阔的前景，而且，还能走得更加稳当</br>他们如此，孔圣临也是如此。</br>事实上，他们不止一次劝过林逸，不要去冒这个险，只是最终都被林逸谢绝了而已</br>站在林逸的立场，既然未来要入局内王庭，那么百子计划就是必须要走的一步，绝对不可能绕开</br>可孔圣临居然也做出了同样的选择，这就真心令众人觉得意外了。</br>楚寒天幽幽冒出一句:“妈的我有点后悔了。</br>连孔圣临都有这样的冲劲，他楚寒天差哪儿了?</br>他背后是有楚家有照顾没错，孔圣临的背后，同样也有一个孔家。</br>这一波，本质上就是他怂了。</br>古九牧看他一眼，淡淡道:“大乱将至，我们肩上的担子也不轻，先做好眼下吧。"楚寒天点点头:“说的也是，但愿林逸能撑过这一局吧，他的压力可比我们大多了。此时，进入到内王庭圣地的林逸众人，第一时间就意识到了圣地的不凡。</br>他们所有人的实力全都被剥夺了。</br></br>怎么回事?我感应不到规则力量了?“</br>何止规则力量，我连领域都开不出来了，我去，连真气都没法调动自如了!”2</br>“什么情况?我们该不会是中了阴谋诡计，被什么人给阴了吧?”</br>所有人齐齐看向林逸。</br>在场一共八十七人，全都是得到了天道印记的天道垂青者，每一个都是身负无限可能性的存在，他们固然心高气傲，也未必就对林逸心服口服。</br>但至少眼下，若说有一个人能够领导群雄，那么非林逸莫属。1</br>当然，这里面最重要的原因是，百子计划一共有一百个胜出名额，而现场全部加在一起也只有八十七人，彼此利益并不冲突。</br>这才是他们能够选择抱团的关键前提。</br>他们的敌人，是来自于其他飞地，甚至是来自于内王庭的那些超级竞争者如果一上来就发生内讧，到头来会是一个什么结果，他们比谁都清楚。</br>毕竟能够出现在这里的，没有一个是嘉人。</br>林逸摊了摊手:“我现在跟你们一样，实力也被清零了，现在勉强也就是天阶大圆满的水准。”3</br>这是实话。</br>脚下的这片所谓圣地，确实存在着一股连他也无法抗拒的恐怖力场，在这个力场的压迫之下，众人之前熟</br>悉的一切力量都不再是那么理所当然。</br>]]></description><pubDate>Wed, 13 Sep 2023 15:13:26 +0000</pubDate></item><item><title>第11122章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10044790.html</link><description><![CDATA[不过，秦亥本就是傲气冲天的人物，见楚歇这副不依不饶的态度，当即也懒得解释，直接大手一挥。</br>"轰出去。"</br>楚歇:“.</br>当即有几位管事上来，客客气气对他做了一个请出门的手势。</br>楚歇的身份虽然摆在这里，可他们身为九州通行的管事，本质上都是秦王府的下人，既然秦亥发令了，管你是不是楚王府三公子，他们都得无条件照办。</br>眼见几位管事逼迫上来，楚歇顿时气急败坏:"狗东西!睁大眼睛看看清楚爷是谁，连爷也敢轰，你们掂量掂量自己有几个脑袋!"</br>说着便是一顿拳打脚踢</br>身为堂堂的楚王府三公子，从小到大他何曾受过这等委屈?</br>“放肆!”</br>秦亥脸色彻底沉了下来，直接隔空一掌轰出，数股磅磷硬霸的规则力量瞬间倾泄在楚歇身上。</br>楚歇连闷哼都来不及哼上一声，当场直接倒飞而出。</br>光天化日，直接被这一学轰倒在九州通行大门外的广场之上，顿时引来无数路人围观。</br>好好好!秦亥你等着!”</br>楚歇虽然并没有受多重的伤，但这一下面子却是丢了个干干净净，当着一众路人看客的面发了一通火后，最终只能骂骂咧咧离去。</br>他也不傻，如果继续不依不饶下去，依着秦亥蛮不讲理的尿性，接下来说不定可就真的下死手了不过，今天这个梁子却是结下了。</br>山不转水转，他楚歇大小也是号人物，只要保持耐心，未来总有机会把场子找回来!</br>另一边，秦亥对此则是浑不在意。</br>无论楚歇记恨不记恨，他都压根没有半点要解释的意思，区区一个楚歇，也根本没被他放在眼里至于韩长史，从头到尾目睹了这一幕，好笑之余却也是暗暗心惊</br>站在韩王府的立场，秦亥跟楚歌翻脸他是乐见其成，毕竟楚王府跟秦王府是一丘之貉，秦王府既然已经将主意打到了他韩王府的头上，那么背后必然也有楚王府一份。</br>他巴不得两家狗咬狗，最好直接人脑子打出狗脑子，当场弄出人命最好。</br>更何况，秦亥此举某种程度上也是在替林逸办事，虽说出发点必然用心险恶，但如果刚才真顺了楚歇的意思，最终就会影响到林逸交代给他的事情，多少总归是一桩麻烦。</br>“这是我们替林逸先生准备的规则清单，绝对符合要求，请韩长史过</br></br>目。</br>秦亥动了动手指，旁边管事当即将规则清单送到了韩长史的手上</br>韩长史接过清单，从头到尾，对每一条人为规则都进行了认真审核</br>一盏茶后，韩长史微微点头:“有劳二公子费心了，挺好，这就是林逸先生想要的。</br>有一句说一句，这份清单上的三十条人为规则，从他的角度判断，着实是一丁点的油水都没有，纯纯</br>第11122章</br>的垃圾规则，无论谁来接盘都是纯纯的大冤种。</br>但这些，恰恰又是最符合林逸要求的人为规则。</br>哪怕就算换做林逸本人来挑，估计也很难挑到比这些更加符合他心意的了。</br>唯一令韩长史担忧的点是，就怕林逸最终赌输，到时候不仅赔掉京海飞地，还得落个气运破产，那可就真的翻不了身了。</br>只不过，他跟林逸的关系远没到那个份上，就算不看好也不好出言相劝，毕竟交浅言深是大忌秦亥叼着雪茄笑道:“既然满意，那就请韩长史代为履行手续，咱们合作愉快。"</br>“好，合作愉快。”</br>韩长史也不墨迹，在管事的专业辅助下，很快便将三十条人为规则的全部交割手续走完，起身告辞离</br>去。</br>看着韩长史的背影消失在门外，秦亥把玩着京海飞地的世界钥匙，饶有兴致的问道:“你们说说看，那个林逸脑子到底是怎么长的，一点实在背景都没有，就敢来抄这个底?“</br>一旁管事赔笑道:“二公子明鉴，百倍的利润足以令任何人疯狂，尤其赌徒一旦起了赌心，所有的理智就会自动靠边，自然也就不知道自己几斤几两了。”</br>另一位管事附和道:“依我之见还有一个原因，这个林逸从来没来过咱们内王庭，一直在外面那些不入流的地方打转。”</br>"“俗话说山中无老虎猴子称大王，像他这种人物，时间久了难免生出一种猴子大王的傲慢心态。“可能在他的认知中，咱们内王庭跟京海飞地也没什么区别，他既然能在京海飞地称王称霸，自然也能在内王庭翻手为云，覆手为雨。"</br>“说白了，就是乡巴佬没什么见识，想当然的认为他在咱们内王庭，也能轻松玩转。"秦亥闻言抚学而笑:“有道理，他估计就是这么想的，你们给本公子记着点，等规则大劫下来，记得提醒本公子去看看他气运破产的倒霉样，这可是个难得的乐子。”</br>两位管事连声附和:“</br></br>何止是个乐子，二公子您不费吹灰之力，就解决了咱们秦王府的心头之患，这可是大功一件。"</br>秦亥呵呵一笑:“举手之劳罢了。"</br>嘴上这么说，心下却已在忍不住畅想自家老子的反应了。</br>不管怎么说，林逸那都是坑掉了秦王一个王命分身的危险人物，说一句大敌也许夸张，可也绝对不是什么微不足道的阿猫阿狗。</br>他能用这种方式坑死林逸，包括秦王本人在内，秦王府上上下下都得高看他一眼。</br>有这份功劳在身，他日后的秦王府夺嫡之路，将会省掉许多麻烦。</br>秦亥自得的翘着二郎腿:“这可都是拜林逸所赐，下次见到了，本公子可得好好谢谢他。"</br>京海飞地。</br>虽然已经交出了世界钥匙，名义上已经将整个京海飞地都抵押了出去，可现在林逸依然是京海飞地的</br>主人。</br>事实上，因为京海飞地的里世界已经在某种程度上跟新世界建立了通道，林逸可以反过来用新世界来掌控京海飞地。</br>如果这个时候，秦亥真要是拿着世界钥匙过来，想要借此接管京海飞地，那纯属是想多了。</br>]]></description><pubDate>Tue, 12 Sep 2023 14:13:26 +0000</pubDate></item><item><title>第11123章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10044791.html</link><description><![CDATA[理论上，每一块飞地都只有一把世界钥匙。</br>这也是九州通行接受抵押的核心依据，至少在他们看来，只要世界钥匙在手，京海飞地就是煮熟的鸭子，根本不可能再飞掉了。</br>然而，京海飞地的钥匙，林逸想要几把就有几把</br>因为这是他随手造出来的。</br>秦亥打死也想不到，他以为他能借机吞下京海飞地，可实质上，却是主动帮林逸做了一笔无本买卖。</br>钓鱼台。</br>林逸正在跟古绘梦有一搭没一搭的扯着闲篇，忽然空间通道打开，随即便见韩长史从中走了出来.</br>韩长史二话不说直接将规则清单递到林逸手上。</br>先生，这是根据您的要求，我替您从九州通行抄底收购的人为规则，总共三十条，您过目。林逸闻言大喜:“三十条?这么多?“</br>此前在他的预想中，就算直接将整个京海飞地给卖掉，顶了天也就能换回来十条人为规则，这是极限</br>毕竟依照他的经验，哪怕以他手头这三条人为规则的情况来推算，只要维护正常，基本上每隔一个季度就能有三四千气运的分红。</br>即便赵凤此前跟他说过，人为规则也跟人类一样，有着生命周期。</br>就算方方面面维护得再好，只要生命周期到了，它就会进入到不可逆的规则凋零阶段，直至彻底崩溃可即便如此，蛇神秘境规则也好，两条通天大阵规则也好，如果没有个三十万气运，林选是绝对不会出手的。</br>哪怕现在因为规则大劫的缘故，几乎所有人为规则的价值，都在疯狂跳水，可在林逸看来，能够平均三万气运抄底就已经是血赚了。</br>万万没想到，人为规则如今的行情远比他预想的，还要更加夸张</br>不过随即，林逸不禁狂喜。</br>只要他能捏稳这三十条人为规则，等到规则大劫过去，价值将直接从三十万气运，直接百倍暴涨到三千万气运!</br>饶是以他今时今日的定性，一想到那等场面，也都不禁有些手脚发抖!</br>要知道，哪怕是站在内王庭顶层的七大王府，以韩王府为例，也都未必有这么庞大的资产!</br>毫不夸张的说，这个计划一旦成功，林逸将会一跃成为内王庭的顶级巨鳄。</br>手头真要有了三千万气运，就算他一个从未踏足过内王庭的素人，也都能够直接插手内王庭的大局当然，身为这个计划的实际参与者，韩长史是无法跟</br></br>他感同身受的。</br>恰恰相反，韩长史反而小心翼翼的提醒道:“先生，这三十条人为规则眼下确实已算是抄底，可按照这个行情下去，它们的价格极有可能还会进一步下探。</br>“据我所知，现在还有一批赌徒在收购，若是我来操作，说不定还能赚一笔，可以落袋为安。</br>《第11123章</br>林逸笑了笑:“谢谢你的一番好意，不过我也是个赌徒，既然都已经押好注了，那就等开盘再说，输赢我都认。"</br>韩长史欲言又止，最终化为一声苦笑:“既然先生已经下定决心，那我就祝先生旗开得胜!““谢你吉言。"</br>林逸随即请韩长史吃了顿饭。</br>韩长史本就肩负着跟林逸处好关系的任务，自然不会不赏脸，觥筹交错之间，主动跟林逸说了内王庭的当今格局。</br>意思很明确，就是让林逸认清楚谁是敌人，谁是朋友。</br>而这也正是林逸需要的。</br>既然接下来注定要一脚踩进内王庭，他就必须做好相关的种种准备，以后如何破局，如何立足，该打压谁该拉拢谁，都必须有一套明确的预案。</br>唯有这样，才不至于一脚踩空，进退维谷</br>诚然，仅靠这一顿饭得到的信息，远远还算不上全面，尤其这还是韩长史的一家之言，受立场所限难免有偏颇之处。</br>不过对于林逸来说，却也已经是收获巨大</br>至于那些暂时无法确定的信息，他还可以找赵凤去验证。</br>按照韩长史的说法，韩王府与赵王府的关系不算好也不算坏，彼此可算是中立，正好进行多方验证。</br>宾主尽欢，将韩长史送走后，林逸忙不迭打开了前往陆上神国的通道。</br>无他，手上捏着整整三十三条人为规则，这件事情他必须跟关正玄好好通个气</br>否财方一关正玄那头掉链子，那可就玩笑开大了。</br>事实丝毫不出林逸所料。</br>看着林逸手上的人为规则清单，饶是关正玄也都不禁一阵懵逼</br>好半响，关正玄抽了抽眼角:“这些都是你弄来的?你小子，搞事情的能耐是真不小啊。</br>林逸嘿嘿赔笑道:“关老，我这也是为了卧底任务啊。"</br>老夫可不记得给你的任务里有这么一条。"</br>关正玄无语扶额:“你如果只是自己折腾几条人为规则，我这边还能睁一只眼闭一只</br></br>眼，你这一下子弄出三十三条，你当诸神一致定下来的规则封杀是小孩过家家呢?”</br>说实话，这也就是林逸，因为之前的直达天听，在他这里有着不同寻常的地位</br>要是换做其他手下，关正玄早就劈头盖脸，甚至都要重启内部审查了。</br>林逸一本正经道:“诸神一致决定的事情，那自然不是小孩过家家，但是关老，诸神为什么要搞出这么大阵仗，归根结底不还是为了打压内王庭么?“</br>“我弄这些人为规则，就是为了更好的打入内王庭内部，进入他们的权力中心!</br>关老本来不以为意，闻言顿时来了兴致:“怎么个进入权力中心，你说说看。"</br>林逸解释道:“我手里的这三十三条人为规则，一旦等到诸神封杀掉其他规则，到时候必定价值暴涨百倍以上，毕竟物以稀为贵。"</br>关正玄点点头:“说下去。”林逸继续道:“到那个时候，我手头就有了足够的气运资本，可以借此来撬动内王庭的权力格局，比如可以从七大王府入手。”林逸当即将之前跟韩王府的种种接触，事无巨细全都说了一遍。</br>]]></description><pubDate>Tue, 12 Sep 2023 14:12:45 +0000</pubDate></item><item><title>第11120章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10032220.html</link><description><![CDATA[作为秦王府的对手，韩王府想靠自己的力量正面抗衡，那绝对是痴人说梦</br>硬要说的话，唯一的机会就是秦王府自己内乱。诸子夺嫡，就是最大的内乱源头，而这其中身为次子且毫不掩饰自己野心的秦亥，无疑是最大的不稳定因素。</br>片刻，秦亥忽然嗤笑出声:"韩长史果然是个有眼光的人，不过我们秦王府的事情，阁下还是少掺合为妙，要不然引火烧身，韩长史可未必能承受得起。"</br>韩长史笑了:“彼此彼此。”</br>一旁的九州通行管事听得冷汗淋漓。</br>一上来就这么火药味十足，万一两人一言不合直接当场开干，他和九州通行都得跟着倒大霉</br>好在，秦亥张扬归张扬，却也知道分寸</br>这位秦王府二公子自顾点了根雪茄，大摇大摆的躺在沙发上，伸手示意韩长史入座。1</br>“韩长史在这个时候来我九州通行，听说还要抵押京海飞地，真是惠卖爷田不心疼啊。"</br>言语之中，毫不掩饰奚落。</br>如今林逸才是京海飞地的主人，这一点他心知肚明，照他的说法，林逸就是那个爷，而韩长史就是那个患。 1</br>韩长史笑了笑，自然不会因为这么低级的挑拨就生出什么情绪，淡笑着回道:“上门是客，二公子既然坐镇九州通行，你现在的一言一行都代表着整个九州通行，这样显得很不专业啊。"</br>说话的同时，拿出了林逸给他的世界钥匙，放在面前的桌子上。</br>秦亥的表情顿时收敛，叼着雪茄幽幽道:“就这么把京海飞地抵押给我，你们就不怕我一口吞了?</br>秦王府再家大业大，也不至于无视一块飞地的份量。</br>尤其对于他秦亥来说，京海飞地的诱惑那可是非同小可，一旦吃到嘴里，足以令他的个人势力飞速暴涨，甚至极有可能直接影响到秦王府未来归属的胜负天平</br>对方此举，相当于主动将一大块肥肉送到了他的嘴边</br>“作为个人，我还是十分相信九州通行的职业操守的。</br>韩长史淡笑自若:“不过若是二公子真的克制不住，那我也求之不得，毕竟用一块京海飞地换掉九州通行的口碑，无论怎么看都是不亏。"</br>九州通行，是秦王府最重要的钱袋子，对于整个秦王府而言有着巨大的战略价值。</br>秦亥真要是这么干了，包括韩王府在内的一干对手，估计做梦都得笑醒。秦亥</br></br>瞬间反应过来:“不仅是我九州通行的口碑，到时候，连带那个林逸也得跟我不死不休，一举两得是吧?”</br>韩长史笑着拱手:“二公子英明。</br>这就是一场实实在在的阳谋。</br>他今天既然坐在这里，就已经算好了方方面面，要是连这点事情都办不妥，那他也就不配坐韩王府二号人物的位置了。</br>第11120章</br>想明白这一切，秦亥顿时有种无奈的感觉。</br>他一向不怎么看得上韩王府，但哪怕只是一个不怎么显山露水的韩长史，就不是他能轻松对付的。</br>秦亥瞥了对方一眼:“准备抵押多少气运?“</br>韩长史淡淡回答:“三十万。”1</br>秦亥顿时被烟呛到，看白痴一样看着他:“你怎么不去抢啊?“</br>以京海飞地的整体价值，三十万道气运倒也并非不值，可那是正常买卖的价格，而韩长史现在替林逸做的，只是抵押。</br>按照内王庭的一贯行情，任何抵押品的价值都是要打一个大折扣的。</br>想用一块京海飞地抵押三十万道气运，除非动用某些特殊关系，否则纯靠市场行情，难度极大.</br>韩长史从容道:“二公子不妨再听听林逸先生想用这三十万道气运做些什么?”</br>秦亥抬了抬眼皮:“说说看，本公子确实有点好奇，他一个没见过大世面的边缘野修，到底能有多少见</br>识。韩长史淡淡道:“按照林逸先生的要求，抵押得到的三十万道气运，将会全部用来收购人为规则，这方面，九州通行是强项，我们也就一事不烦二主了。</br>“收购人为规则?他想在这个时候抄底?“</br>秦亥顿时眼睛亮了。</br>如果只是单纯的抵押，那自然没什么搞头，可如果同时接下其收购人为规则的业务，这里面的操作空间可就大得多了。</br>只要操作得好，油水绝对不少。</br>韩长史正色道:“怎么样?二公子可有兴趣?“</br>九州通行是内王庭最大的人为规则交易平台，如果不是林逸点名要抄底收购人为规则，他其实还有许多其他的选择，未必就一定要过来与虎谋皮</br>但既然林逸这么要求了，韩长史也只能照办。</br>当然，他也可以去找其他小型平台，亦或者跟那些人为规则的卖家一对一接触。</br>只是那样一来，费时费力不说，就算达成交</br></br>易了也未必可靠，万一人家留下点什么后门，那就是妥妥的隐患。</br>反观九州通行，虽然是秦王府的产业，但在这方面的业务能力绝对过硬</br>"好啊，既然你们这么有诚意，本公子不答应都说不过去了。”</br>秦亥当即爽快点头，但随即补充道:"不过有一点，既然在我们这里抵押，那么收购人为规则的相关事宜，就要交由我们全权运作，这点没问题吧?“</br>韩长史微微点头:“没问题，专业的事情交给专业的人做，不过在下既然受林逸先生的委托，自然要对他负责，最后的人为规则清单价目需要我来拍板。</br>秦亥笑着摊了摊手:“可以，韩长史去贵宾区喝喝茶，本公子这就找人安排手续，特事特办。</br>“那在下就等着二公子的好消息了。"</br>韩长史在管事陪同下起身出门。</br>目送韩长史背影离去，秦亥的脸色瞬间冷了下来，打了个响指，当即另有两个管事近前。</br>秦亥吩咐道:“你们去打包一份人为规则，总价值在三十万道气运，记住，我们只给垃圾规则，任何有机会挺过这次大劫的人为规则，一条都不给!”3作为内王庭最大的人为规则交易平台，对于目前市面上已知的人为规则进行评级，向来是九州通行的核心业务之一。</br>]]></description><pubDate>Tue, 12 Sep 2023 07:12:40 +0000</pubDate></item><item><title>第11121章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10032221.html</link><description><![CDATA[般而言，市面上的优质人为规则都符合一个共性。</br>低投入，高回报，且前景稳定。</br>不过随着大劫临近，所有的优质人为规则都必须再加上一条，有机会入选百子计划!</br>一旦与百子计划无缘，就意味着大劫一来就必然灰飞烟灭，那么无论市面价格多低，都注定是打水漂的垃圾规则。</br>当然，至少在对外宣传口径中，所有的人为规则哪怕不能入选百子计划，最终还是有一定的机会逃过一劫的。</br>否则，这些人为规则的价格将会跳水更加彻底，进而沦为彻头彻尾的垃圾。</br>在秦亥这种高层人士眼中，这纯粹就是骗傻子的话，谁信谁傻</br>这种时候林逸居然主动送上门来，甚至还不惜抵押掉整个京海飞地，这尼玛妥妥就是天底下最大的二傻子!</br>在秦亥看来，林逸此举就是变相将京海飞地拱手相让，他要是不满怀感激的接下来，那简直都对不起老天爷的特别关照!</br>等到大劫一过，所有的垃圾规则都将被清空，林逸绝对拿不出三十万气运还款</br>到时候他秦亥便能借机吞下京海飞地。</br>合情，合理，合法!</br>刻钟后，两位管事便将一份规则清单送到了秦亥面前。公子，按照您的要求，这里总共有三十条垃圾规则，总价刚好三十万气运，请您过目正常情况下，哪怕是那些小规模的人为规则，市场价也至少在三万气运，但凡稍微上得了台面的，更是动辄五六万，甚至十数万。</br>如今打包出来的三十条人为规则，均价只有堪堪一万气运，放在以往根本难以想象</br>没办法，这就是大劫的威力。</br>秦亥一边翻看，一边戏谑道:“你们这是帮林逸捡了好大一个便宜啊，三十万气运抄底三十条人为规则，这么好的事情天底下哪找去?“</br>两位管事赔笑附和:“我们可都是用了十二分的心，这些规则都是跳水最严重的规则，以前估值那可都是百倍以上，这位林逸先生能捡到这么大的便宜，确实得好好谢谢我们。”</br>秦亥哈哈大笑:“你们俩也不是好东西，把人这么往死里坑可不太好，以后收敛一点。"</br>跳水越是严重，就意味着扛过大劫的可能性越低。</br>无论从哪个角度看，这三十条垃圾规则都已是被判了死刑，哪怕一丁点的生还机会都没有。</br>换而言之，这些是真正的垃圾。</br></br>翻到一半，秦亥挑了挑眉道:“这几条快到收益周期了，都给我换掉，蚊子再小那也是肉啊，人家林逸先生是大财主，你们给他这点蚊子肉是恶心他呢?“</br>所有人为规则都有收益周期，短则数月长则数年，收益周期一到，就意味着会有气运分红。</br>显然，这种好事秦亥是不会留给林逸的。</br>《第11121章</br>这一波下去，他要的就是林逸血本无归!</br>两位管事当即忙不迭照办。</br>等到再次换了几条一点油水都不会再有的垃圾规则上来，秦亥这才满意的点了点头:"很好，这才像是大礼包的样子，要不然就显得我们九州通行不会做人了。</br>“去，把韩长史找来。"</br>结果，韩长史这边刚刚过来，另有一个长发及腰的潇洒公子不请而入，直接冲了进来。</br>见到秦亥在场，长发公子明显一愣，气焰立马降了一截:“秦二少，怎么是你在这里啊?</br>秦亥笑了笑:“这是我秦王府的产业，本公子出现在这里有什么奇怪的? 倒是你楚三少，怎么有空来我九州通行啊?“</br>此人是楚王第三子，楚歇。</br>七大王府之中，唯独楚王府跟秦王府走得最近，两家彼此联姻，算是同一个小圈子.</br>楚歇撇了撇嘴道:“我这不是想来收购几条人为规则嘛，没想到刚看上几条，全给你家管事拿走了，哪有你们这么做生意的?“</br>秦亥立马反应过来:“你也想捡漏?“</br>以楚歇的背景，倒是真有机会捡漏</br>毕竟楚王府是有能力安插人为规则进入百子计划的，他这边抄底几条人为规则，只要能够说动他家老子，将其安插进入百子计划，一转手那就是几百倍的利润!</br>楚歇连忙道:“秦二少，咱们兄弟一场，这事儿你可得帮我。"</br>秦亥皱眉:“你换几条别的。"</br>楚歇一一脸不服:“凭什么换别的? 那可是我花了好大心思，精心挑选出来的，而且是我先看的，凭什么让给别人?”</br>秦亥不耐烦的摆了摆手:“让你换你就换，哪那么多废话。</br>楚歇愕然。</br>在他们这个小圈子里，他的身份虽然不如秦亥，但彼此没有利益冲突，秦亥平常也不至于这么不给他面子啊。</br>“不是，秦二少我要是有什么地方得罪了你就直说，你我两家好歹也是姻亲</br></br>，没必要搞这么难看吧?</br>楚歇顿时也是脾气上头。</br>为</br>他的地位确实不如秦亥，可不管怎么说那也是有头有脸的人物，真要论起来，比起秦亥他也并不差太</br>更何况上门是客，他是来做生意的，无论从哪个角度，秦亥都不该是这副态度。</br>殊不知，秦亥这一波还真是为他好，纯纯的只坑外人不坑自己人虽说这些垃圾规则如果被楚歇买回去，确实有一定的机会被塞进百子计划，但以楚歇在楚王府的影响力，成功率还真是不大。</br>毕竟，百子计划可是整个内王庭的重中之重，真正万众瞩目的焦点。</br>其中的每一个规则名额，都是绝对的价值连城。</br>只要那些真正影响力巨大，堪称基石的超级人为规则，才能入选其中</br>楚王府虽然实力极强，即便在七大王府之中也属上流，在这件事上有着不小的话语权，但即便如此也不可能随随便便给楚歇内部名额。</br>毕竟他只是楚王第三子，而不是公认的楚王府世子</br>换句话说，楚歇借此机会赚取百倍利润的想法挺好，可真正实践成功的可能性，微乎其微秦支这一波，其实是在帮他提前止损。</br>]]></description><pubDate>Tue, 12 Sep 2023 07:12:04 +0000</pubDate></item><item><title>第11118章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10008012.html</link><description><![CDATA[无他，现在韩王府的局势实在说不上好。</br>他带着这么一众核心战力倾巢而出，后方空虚之下，时间一长难保不出什么乱子。</br>若非如此，韩王面对林逸也不会这么如饥似渴。</br>正常情况下，哪怕林逸真是武侯武无敌那种级别的存在，各方固然会争先恐后送出橄榄枝，但像韩王这种级别的大佬，绝不会把姿态摆得这么低。</br>毕竟再怎么说，那可是七王啊，公认站在内王庭塔尖的大人物啊</br>韩王一走，林逸这边却也没有闲着。</br>如今京海飞地已经从里到外，正式成为了他的地盘，对于这块地盘上盘根错节的种种势力，自然要进行一番深度清理。</br>多。</br>也就是京海飞地与陆上神国之间通道不畅，否则林逸只需从埋骨地调一部分骨干过来，事情会简单很</br>反观现在，他身边能够信任的人勉强算两个。</br>一个古绘梦，一个马小竹。</br>后者实力有限撑不起场面，无法独当一面，前者实力倒是不俗，可问题是，这丫从头到尾就是一副嗑瓜子看戏的咸鱼心态，让她帮忙看个家还行，真要让她任劳任怨去干那些脏活累活，妥妥是想瞎了心。1</br>没办法，林逸只能亲力亲为。</br>不过好在，林逸手头至少还有万蛇、霸下和灾兽雍和可供驱使，更重要的是，他借鉴秦王的王命分身，弄出了一票伪王命分身。单神之一个个拉出来，这些分身的质量自然远不如王命分身，但相比起林逸以往的那些分身，却是已经</br>有了质的飞跃。2</br>这票分身如果扔到内王庭，自然翻不起半点水花</br>可是在京海飞地这一亩三分地，再加上三兽这样的超级打手，足以横推一切本士地头蛇。</br>接下来的三个月，对于京海飞地的一众野心家们来说，无疑是噩梦一般的三个月。</br>他们之中的许多人，原本或多或少都搭上了韩王府的线。</br>然而现在，韩王为了拉拢林逸，连整个京海飞地都主动拱手相让了，更何况是底下这群从来没有入过他法眼的喽啊?</br>关键是，这帮野心家们被无情抛弃了，却还不自知。</br>最终导致的结果便是，被林逸的分身和三兽整整齐齐给犁了一遍，一个都没落下</br>京海飞地原本盘根错节的权力架构，全部推倒重来，进而牢牢打上了林逸的烙印。</br></br></br>这其中，自是几家欢喜几家愁。</br>曹霆手段之下，自然也少不了各种怨气</br>不过，林逸却是来者不拒。</br>别忘了，他可是憋着在新世界将亡灵种族发扬光大，缺的就是这类负能量怨气。</br>如今京海飞地从里到外全方位掌控，林逸正好可以借助里世界的掩护，将这些怨气源源不断送入新世</br>《第11118章</br>界之中，成为滋养亡灵种族的养分，与此同时还能减少京海飞地的怨气，进而减少大规模纷争，妥妥一举两得。</br>一旦亡灵种族成型，就是林逸下一波实力暴涨的契机。</br>此外，打磨完美境界的事林逸也没有落下。</br>只要下一波气运分红到位，就可以扣响完美境界的大门，一切都在有条不亲的推进。</br>与此同时，内王庭。</br>向备受瞩目的秦王，突然选择闭关。紧接着便有小道消息传出，秦王这次是损失了王命分身，受到了王命反噬，不得不进行闭关压制。毕竟王命分身不同于普通分身，那可是跟本尊一起共享命运的存在，实力固然强大，可一旦反噬起来，那也是非同小可。</br>消息一出，各方哗然。</br>当代秦王实力之强，在内王庭主流舆论的评价中，那可是至强者的热门人选。2</br>从其上位以来，从来就没听说他吃过什么亏，没想到突然就折了王命分身，这可是天大的新闻!</br>很快，林逸的名字进入各方视线。</br>在此之前，因为韩王府、齐王府和赵王府的推崇，再加上周天子隔空宣布林逸为天子门生，林逸的名字在内王庭的上层小圈子内，已然有了一定的知名度</br>这次事件一出，更是迅速进入主流各方视野。</br>无论他用了什么手段，能够弄掉秦王的王命分身，单单这一项，就足以证明这是一个实实在在的狠</br>人!</br>众人之中，最为惊讶的不是别人，而是武侯武无敌。作为内王庭中唯一一个跟林逸正经交过手的人物，要说对于林逸的实力评价，他绝对是最有发言权的那个人。</br>在他看来，林逸身上虽然有些蹊跷之处，但要说真正实力，其实也就那样。</br>即便实力爆发，也就勉强摸到普通王权强者的门槛，这样的货色能够打掉秦王的王命分身，简直天方夜谭。</br>可坊间消息传得有鼻子有眼，尤其结合秦王府和韩王府的反</br></br>应，这件事的可信度极高</br>武无敌一阵纳闷。</br>“难道本侯真的看走了眼?</br>没人比他更清楚秦王的含金量，一个王命分身，足以令内王庭九成九的王权强者都抬不起头来，居然就这么被林逸给解决了?</br>消息传到周天子耳中，这位当朝天子，内王庭名义上的第一人，更是兴奋得抚掌而起挥退左右，四下无人，周天子低笑出声:“秦王啊秦王，你也有今天。”</br>他是周天子没错，在内王庭的权力构架中，他确实就是内王庭独一无二的天下共主</br>但问题是，如今的权力早已被七王架空</br>真要论起实权，他这个天下共主的周天子，甚至还比不上如今七王之中势力最弱的韩王。</br>如果按照正常的节奏发展下去，他一辈子都不可能挣脱七王的控制，哪怕一直到死，他都只能做一个老老实实的傀儡天子，别想掀起任何实质性的风浪。</br>若不是还有武侯这样一批中坚力量在顶着他，他甚至连能不能坐稳这个傀儡天子的位置，都是一个末知数。</br>也正因此，对于林逸这种新冒头的在野高手，他会如此感兴趣</br>无他，其他像样的王权强者，根本落不到他这位周天子的手里。</br>如令，林逸居然干掉了秦王的王命分身，实可谓石破天惊!</br>]]></description><pubDate>Mon, 11 Sep 2023 05:12:47 +0000</pubDate></item><item><title>第11119章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/10008013.html</link><description><![CDATA[无论实力还是能力，评价一句人中龙凤，都是丝毫不为过。</br>可令秦斯人头疼的地方也正在于此。</br>对于秦王府这样的超级势力，怕的不是这些潜在继承人太过平庸，恰恰相反，就怕他们太过出挑，太会折腾!</br>正如眼下，秦亥一出关就去了九州通行，接管主事大权。</br>九州通行乃是由秦王府和数家豪富势力，一同出资创建的超级商行，业务覆盖范围极广，无论摩下资本规模还是市场口碑，都在内王庭独占鳌头，难逢敌手。</br>对于秦王府整个势力体系来说，九州通行的价值，远远超出六大飞地。1</br>正常情况下，自然没人敢擅自染指，哪怕他是秦王的亲儿子也没这个胆子</br>可唯独秦支例外。</br>这个胆子他不仅有，而且很大。</br>最关键的是，秦王曾在一次酒会中夸他是千里驹，许他府内府外，便宜行事</br>这本只是酒酣之时的一句戏言，可如今秦亥手持鸡毛当令箭，强行插手九州通行，秦斯人一时间还真不知该怎么处置。</br>无奈之下，秦斯人只能找到秦老。</br>秦老闻言大笑:“小孩子既然想要折腾，那就由他折腾去，等他弄出个烂摊子，我们再去收拾也不迟</br>阿。</br>秦斯人一阵为难:“可九州通行至关重要，二公子一旦插手，万一坏事，说不定会影响大局。</br>“影响大局就影响大局，有我们这帮老家伙在，总不至于连给他擦个屁股都擦不利索。”</br>见秦斯人还在皱眉，秦老压低声音道:"秦亥若不折腾，我们怎么看得出来他到底能否担当士任?与其等着以后夺嫡，不如先借此机会看清楚他的成色，方便大王做出判断。</br>秦斯人顿时恍然:“明白了。"</br>九州通行。</br>因为秦王府的默许授意，秦亥顺利拿到了大权，而他要做的第一件事，就是借助九州通行的雄厚资源，为自己培养羽翼。</br>如此明目张胆的假公济私，九州通行上下全都看在眼里，却没有一人站出来反对。</br>无他，他们实在招惹不起秦亥。</br>“林逸?他要抵押京海飞地?“</br>秦亥接到管事汇报，顿时来了兴致。</br>他假公济私是一回事，也从来没想过隐瞒秦王府，他很确信，以自家父王的作风，就算知道了也绝不会管，但这不代表他就只会</br></br>假公济私。</br>林逸刚刚折了秦王的王命分身，他要是能够在对方身上找回场子，那就是大功一件</br>即便秦王，也会高看他一眼。</br>“有点意思，你让他过来，此事本公子亲自过问。</br>秦亥当即将人让了进来。</br>《第11119章</br>无论实力还是能力，评价一句人中龙凤，都是丝毫不为过。</br>可令秦斯人头疼的地方也正在于此。</br>对于秦王府这样的超级势力，怕的不是这些潜在继承人太过平庸，恰恰相反，就怕他们太过出挑，太会折腾!</br>正如眼下，秦亥一出关就去了九州通行，接管主事大权。</br>九州通行乃是由秦王府和数家豪富势力，一同出资创建的超级商行，业务覆盖范围极广，无论摩下资本规模还是市场口碑，都在内王庭独占鳌头，难逢敌手。</br>对于秦王府整个势力体系来说，九州通行的价值，远远超出六大飞地。1</br>正常情况下，自然没人敢擅自染指，哪怕他是秦王的亲儿子也没这个胆子</br>可唯独秦支例外。</br>这个胆子他不仅有，而且很大。</br>最关键的是，秦王曾在一次酒会中夸他是千里驹，许他府内府外，便宜行事</br>这本只是酒酣之时的一句戏言，可如今秦亥手持鸡毛当令箭，强行插手九州通行，秦斯人一时间还真不知该怎么处置。</br>无奈之下，秦斯人只能找到秦老。</br>秦老闻言大笑:“小孩子既然想要折腾，那就由他折腾去，等他弄出个烂摊子，我们再去收拾也不迟</br>阿。</br>秦斯人一阵为难:“可九州通行至关重要，二公子一旦插手，万一坏事，说不定会影响大局。</br>“影响大局就影响大局，有我们这帮老家伙在，总不至于连给他擦个屁股都擦不利索。”</br>见秦斯人还在皱眉，秦老压低声音道:"秦亥若不折腾，我们怎么看得出来他到底能否担当士任?与其等着以后夺嫡，不如先借此机会看清楚他的成色，方便大王做出判断。</br>秦斯人顿时恍然:“明白了。"</br>九州通行。</br>因为秦王府的默许授意，秦亥顺利拿到了大权，而他要做的第一件事，就是借助九州通行的雄厚资源，为自己培养羽翼。</br>如此明目张胆的假公济私，九州通行上下全都看在眼里，却没</br></br>有一人站出来反对。</br>无他，他们实在招惹不起秦亥。</br>“林逸?他要抵押京海飞地?“</br>秦亥接到管事汇报，顿时来了兴致。</br>他假公济私是一回事，也从来没想过隐瞒秦王府，他很确信，以自家父王的作风，就算知道了也绝不会管，但这不代表他就只会假公济私。</br>林逸刚刚折了秦王的王命分身，他要是能够在对方身上找回场子，那就是大功一件</br>即便秦王，也会高看他一眼。</br>“有点意思，你让他过来，此事本公子亲自过问。</br>秦亥当即将人让了进来。</br>不过等看到来人之后，却是不由一愣。</br>来人不是林逸，而是韩长史。</br>秦亥的表情不禁变得愈发古怪，他目前虽然还无法进入秦王府的决策层，但韩王府是他秦王府如今的重点攻略目标，这一点他可是一清二楚的。</br>尤其在韩首这个高级间谍曝光之后，这都已经变成了明牌。</br>彼此到底是怎么想的，各自心知肚明。</br>在这种情况下，韩长史身为韩王府的二号人物，居然还主动来九州通行谈合作，无论怎么看都令人诧</br>异</br>“原来是韩长史，难得的稀客啊。”</br>秦亥大笑着起身相迎。</br>不管怎么样，对方都是韩王府二号人物，地位不在他这位秦王府公子之下，哪怕只是单纯为了装装样子，他也必须摆足姿态。</br>要不然就该有人说他秦王府没有家教了。</br>韩长史笑着拱了拱手:“二公子坐镇九州通行，看这架势，以后秦王府的重担是要交到二公子的肩上了?"</br>秦亥眼皮一沉。</br>这话的挑拨意味他不用鼻子都闻得出来。</br>]]></description><pubDate>Mon, 11 Sep 2023 04:15:25 +0000</pubDate></item><item><title>第11116章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9979143.html</link><description><![CDATA[毫不夸张的说，今日事迹一旦传开，林逸的大名将会响彻整个内王庭!</br>这可是踩着当代秦王上位啊。</br>含金量之高，妥妥是内王庭顶流。</br>所以无论如何，他今天都必须将林逸绑上自家的战船，若是因为韩戒嗔的冒犯，令林逸生出芥蒂，韩王绝对会毫不犹豫亲手打死这个世子!</br>毕竟，他儿子多的是，这个没了还可以换一个。</br>反观林逸这个级别的高手，尤其还是没有被各大王府拉拢的在野高手，一旦错过了这个村，以后可就真的没有这个店了。</br>林逸见状连忙劝道:“可以了，我刚才就说过，世子是受了奸人蛊惑，他也是受害人，我不怪他。"</br>"多谢先生宽宏大量!”</br>韩王闻言一喜，随即又踢了韩戒嗔一脚:“扶不上墙的东西，还不谢过林逸先生?“</br>韩戒嗔硬着头皮，只能再度向林逸行礼致谢。</br>韩王这才放过他，跟踹野狗一样一脚将其踹到一旁，满脸堆笑对林逸道:"一直想见先生一面，今日总算得见高贤，刚才之事虽是误会，但终归还是我们失礼了，一点小小心意，还请先生不吝笑纳。”</br>说着，递过一张契约。</br>林逸眼皮一跳。</br>这份契约不是其他，正是京海飞地的归属凭证。</br>诚然，如今京海飞地的主导权已经落在林逸手上，除非他主动让出，亦或者将他本人打倒，否则谁也</br>无法抢走。</br>但主导权是一回事，别人认不认是另一回事。</br>六大飞地，本质都属于内王庭辖下，因为种种原因，最终分封给了各大王府。1</br>林逸如果想要成为京海飞地名正言顺的主人，就必须获得内王庭的认可，这一关是无论如何都绕不过去的。</br>否则，即便他坐拥京海飞地主导权，也会留下巨大的隐患。</br>现在韩王送出内王庭发布的契约，相当于主动送出房本，连带过户手续也都给林逸一起办了。</br>无论从哪个角度，这都是一份了不得的厚礼。</br>韩王这是真的下本了。</br>林逸并没有直接接过来，反而道:“无功不受禄，韩王如此大礼，我可有些受不起啊。"</br>"先生多虑了，这不是大礼，而是本王的赔礼。”</br>韩王满面诚恳:"若是先生不收，那就说明还是心有芥蒂，本王教子</br></br>不严，实在过意不去，那样的话本王不得已只能杀子谢罪了。”</br>此话一出，韩戒嗔顿时惊恐不已。</br>今天之前，哪怕犯下天大的事情，他也不觉得韩王会真的对自己下死手，毕竟他可是世子.</br>《第11116章</br>但是现在，杀子两个字从韩王的嘴里说出来，他是真的毛骨悚然。</br>他一点都不怀疑，为了拉拢林逸，自己这位会说到做到!</br>旁韩长史跟着劝道:“林逸先生，这是我们大王的一番诚心，你还是收下吧。"</br>林逸凝眉片刻，最终点了点头:“那在下就却之不恭了。”</br>见林逸接过契约，韩王大喜，当即表态道:“林逸先生，你这个朋友本王交定了，从今往后，我韩王府愿与林逸先生肝胆相照，任何时候先生有事就是我韩王府有事，必当为先生全力以赴!此话，我韩王府所有王权强者，一同见证!</br>韩长史众人齐声应和:“遵大王令!”</br>林逸顿时就有种上了贼船的感觉。他对内王庭格局了解不多，但基本也能够感受出来，七大王府之中，韩王府必然是属于偏弱的那一。4</br>极有可能，这个弱还不是一般的弱，而是岌岌可危的那种弱。</br>若不然，不会被秦王府这么明目张胆的盯上，对方更不会这么病急乱投医，将自己当成救命稻草.</br>不过事已至此，林逸倒也没有翻脸跳船的打算。</br>韩王府哪怕再弱势，至少对于如今的他来说，依然是一个不折不扣的庞然大物</br>光是韩王带过来的这些王权强者，随便挑出来一个，就不是现在的林逸能够摆平的。</br>更别说其中还有包括韩王本人在内的顶级王权强者。</br>这等人物，除非将其捕获进入新世界，否则以林逸如今的本身实力，就跟面对之前的武侯武无敌一样，根本招惹不起。</br>这种时候他如果退缩，对方一旦心底生疑，那麻烦可就大了</br>与此如此，索性不如顺水推舟。</br>正好借助韩王府的势力，进而撬动内王庭的高端资源，为己所用!</br>想到这里，林逸脑海中顿时冒出一个大胆的念头。</br>似是见林逸反应不够热烈，韩王果断加码，手中随之冒出一张玉卡，递到林逸手中。</br>一点小小心意，还请先生笑纳。”</br>林逸瞥了一眼，随即不禁眼皮一跳。</br></br>这张玉卡里面蕴藏的并不是什么天地灵气，而赫然竟是高度凝聚，已然近乎实质化的气运。2</br>足足两万道气运!</br>这是真正的大手笔。</br>不过林逸随即就压下心动，将玉卡推了回去:"韩王，我收下京海飞地契约就已是厚颜，这要是再拿你两万道气运，那可就真的太过贪得无厌了。”</br>京海飞地契约是顺水人情，收下也就收下了，本身代表不了太多东西</br>可如果拿了这两万道气运，那就彻底拿人手软，以后可就彻底跟韩王府绑死了</br>跟韩王府合作可以，但必须是保留足够自主权的平等合作，而不是直接将自己卖身给韩王府，这是林</br>逸的底线。</br>的。</br>否则别说借助韩王府获取高端资源，一个不小心，分分钟就会被对方拖下深坑，死都不知道怎么死以林逸现在的身板，高深莫测的装装样子还可以，真要一头扎进去，后果不堪设想。韩王自然死活不肯收回。</br>将林逸绑上自家战船，是他当下第一要务，为此别说搭进来两万道气运，就算再翻上一倍，他也在所不惜。</br>彼此你来我往，推拒了数次。</br>林逸忽然话锋一转:“韩王，无功不受禄，这两万道气运我真不能收，不过倒是另外有一个不情之请，希望韩王帮忙。”</br>韩王闻言一愣，当即来了精神:“先生请说，我韩王府必定竭尽全力。"</br>]]></description><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 01:55:03 +0000</pubDate></item><item><title>第11117章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9979144.html</link><description><![CDATA["韩王言重了。"</br>林逸笑了笑道:“我想收购几条人为规则，一时间找不到门路，不知韩王可有合适的替我介绍一下?为规则?“</br>韩王沉吟片刻提醒道:"先生可能有所不知，我们已经得到准确消息，再过不久诸神就会联手封杀人为规则，除非能够入选百子计划进行针对性避险，否则其他所有人为规则，到时都会化为乌有。"</br>"现阶段，所有势力都在竭尽所能抛售人为规则，市面上人为规则的价格确实也在疯狂跳水，许多连原来市价的十分之一，甚至百分之一都不到。”</br>"先生若在这个时候入手，行情上确实是抄底了，可逃不过诸神封杀，最终还是免不了打水漂啊。"</br>这些情况，林逸自然早已猜到</br>能够入选百子计划的人为规则，必然是规模最大的那一批，以他现在的家底自然无法染指。</br>可他背靠关正玄，完全可以去抄底其他人为规则，一旦等到风波过去，他手头的这些人为规则必然疯狂反弹，足以令他身家气运暴涨到一个真正的天文数字!1</br>这是绝佳的发财机会，无论如何都不能错过。</br>走到今天这个层次，林逸已经深刻的认识到，气运是真正的硬通货，以后想要走得更远，手头必须握住海量气运!</br>不仅仅是气运重铸完美境界的十万缺口，以后想要更上一层，必然还有更大的气运缺口。</br>一旦错过眼下这次机会，再想轻轻松松赚取大把气运，可就没那么容易了。</br>林渔正色道:“多谢韩王提醒，不过我还是想赌一赌。"</br>韩王与韩长史相视一眼:“既然先生已经做出决定，那我们也就不再多劝了。”</br>事实上，如今选择赌一把的并不只是林逸一个人。</br>诸神封杀的消息固然已经传得沸沸扬扬，但并不是每一个人都会相信</br>更何况就算诸神真的出手了，也未见得就一定能够封杀掉全部人为规则，说不定百子计划之外，还会留下一些漏网之鱼。</br>别人恐惧我贪婪。</br>这种时候想着抄底捡漏，到时候运气好来个一夜暴富的赌徒，并不是一个两个</br>只不过，他们跟林逸的唯一区别在于，林逸有关正玄这条大粗腿可以帮忙作弊，他们没有。韩长史当即问道:“不知先生想要收购什么样的人为规则，我在这方面有些朋友，应该能帮得上忙。林逸想了想:“我想抄底那些价格跳</br></br>水最严重的人为规则，有多少要多少，不过现在的问题是，我手头没有多少能够直接调用的气运，需要找人借贷。</br>众人不禁面面相觑。</br>这尼玛不就是空手套白狼吗?</br>若不是知道这货刚刚解决掉了秦王的王命分身，实力深不可测，众人这会儿估计直接就得当面骂娘。</br>韩王见状道:“先生需要多少气运，本王一力承担。</br>《第11117章</br>林逸连忙道:"韩王误会了，在下的意思是，我愿意拿京海飞地作为抵押，向专门的机构借贷气运，再用借贷的这笔气运去抄底收购那些跳水的人为规则。</br>我对内王庭的情况不太熟悉，韩王若能派人帮我居中牵线，我便已是感激不尽。"</br>至于其他，实在不做奢求。</br>众人集体沉默。</br>韩王犹豫了一下提醒道:"京海飞地的价值不小，先生一旦拿去抵押掉，再想弄回来可就不容易了。</br>言下之意，自然是不看好林逸的这次冒险。</br>他身为七王之一，掌握的内幕消息远比其他人多，深知诸神接下来的这次全盘封杀绝对不是儿戏，这种时候去抄底人为规则，基本就是妥妥的打水漂。</br>林逸若只是亏掉几万气运，倒也就罢了，可现在直接把整个京海飞地砸进去，他实在不能不劝几句虽说现在京海飞地已经完全送给林逸，可那也不能惠卖爷田不心疼啊。</br>相比起那些人为规则，京海飞地这才是真正的核心资产，而且是永远只会升值的那一种!</br>林逸这番决定，无论从哪个角度看，都是不智。林逸语气坚定:"多谢韩王提醒，不过我已下定决心要搏一搏，最后若是血本无归，我也愿赌服输。"韩王深深看了林逸一眼:“既然先生已经下定决心，那本王就不再多嘴了。长史，先生的事情由你全权负责，务必尽心尽力，替先生将此事办稳妥!”1</br>韩长史连忙答应:“大王放心，先生放心，我一定将此事办得妥妥当当。"</br>林逸大喜，当即递过世界钥匙:“那就多谢了。</br>韩长史连连点头:“都是在下份内之责，先生何必言谢。”韩王伸出一只手:“以后先生有任何事情，一定要与本王联络，我们是朋友，肝胆相照的朋友。"</br>林逸与他击掌一笑:“能与韩王结识，是在下的荣幸。”</br>韩王哈哈大笑:“彼此彼此!”</br>林逸虽然</br></br>没有接受他送的气运，但既然让他帮这个忙，某种程度上就已表现出了信任。</br>这个结果，虽说没有韩王预想中的一步到位那么完美，可只要能够建立起良好的合作关系，他日后自然有大把的机会将林逸拉入己方阵营之中。</br>来日方长。</br>而这，恰恰也正是林逸此举的用意之一</br>韩王府这条线属于意外所得，但既然人家都主动送上来了，那就没有往外推的道理</br>用这种方式不仅能够消除韩王府潜在的敌意，还能达成自己的目标，借机撬动内王庭的高端资源，同时也保留了足够的独立性，不至于直接就被绑死在韩王府的战船上，可谓一举多得。</br>最关键的是，如果这次能够成功，以后就有了足够的气运本钱，许多事情就不需要那么束手束脚了依着韩王的意思，这次与林逸见面大慰平生，他是准备留下来好好摆上一顿庆功宴的，不过在韩长史的劝说下，最终还是跟林逸依依惜别，带着韩王府一众王权强者打道回府。</br>]]></description><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 01:54:05 +0000</pubDate></item></channel></rss>