<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>高手</title><description></description><item><title>第10996章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8532182.html</link><description><![CDATA[“你的条件，我都可以答应，可问题是，你凭什么兑现你的承诺?</br>赵凤毫不掩饰自己的怀疑:“我凭什么相信你有这样的能力?</br>林逸双掌一摊:“除了我，特使大人还能找到第二个更合适的人吗?</br>赵凤不由啧住</br>还真没有。</br>她当然可以让最高董事会替她办事，而且在神级学院联盟内部还有像技术开发局这样直接忠于内王庭的势力。</br>可问题是她能信得过的人，没有那个实力而有那个实力的人她未必信得过</br>正如这次，本该是内王庭代言人的孔圣临，摆出冷眼旁观的姿实则已经站在了她和内王庭的对立面，她却一点办法都没有。态</br>纵观整个陆上神国，有那份实力能够整合足够的力量，助她搭建通天大阵，同时还有这份意愿的人，恐怕真就只有眼前的林逸了</br>沉默片刻，赵凤问道:“你准备怎么处理那些阵法大宗师?</br>林逸手指敲了敲桌子:“精神控制那一套是行不通的，且不说会招来巨大的阻力，更关键是，那种状态之下，他们很难稳定保持阵法大宗师的水准，通天大阵就算勉强搭建起来，效果也无法保证。</br>赵凤眼神闪了闪。</br>这个弊端她自然也很清楚，只是当时思来想去，实在没有更好的选择，只能出此下策。</br>林逸话音一顿，自信道:“我有办法说服他们。</br>你最好说到做到。</br>赵凤深深看了他一眼，起身离开，临走之前留下一句:“顶级巨佬的身份马上就能给你，至于其他的，就要看你的表现了。</br>第10996章</br>林逸笑笑:“特使大人慢走。”</br>两个小时后，一个惊天消息震惊全网</br>林逸重回最高董事会，正式晋级顶级巨佬，获得一票否决权!</br>古九牧和楚寒天重回最高董事会</br>从今往后，联盟正式进去同时坐拥四位顶级巨佬的时代!</br>全网哗然。</br>即便有过之前秘书处的和解意向声明,这个突如其来的转折，依旧令无数看众惊掉下巴。</br>前两天还闹得那么轰轰烈烈，一副要天下大乱全面开千的架势许多小有资产的家族，甚至都为此做好了避难的准备，结果这一转头突然就雨过天晴了?</br>不过相比起众人的错愕，对于替林逸揪心了这么多天的广大林粉们</br></br>来说，这却是天大的喜事。</br>面对来自整个神级学院联盟的庞大压力，顶着各方势力的看衰林逸非但没有吃亏，反而一举坐上了顶级巨佬的位置。</br>明摆着，这一局是他笑到了最后!</br>单就这一件事，就够广大林逸粉丝吹上一整年的了</br>不过，也有不和谐的声音。</br>经过孙进朝之前那篇帖子的洗脑，有不少人对其中的阴谋论深信不疑，已然认定了孙进朝的说法</br>林逸一旦跟内王庭的人和解，那就是同意布置通天大阵，出卖整个陆上神国所有人的利益!</br>更何况，林逸这一下还得到了顶级巨佬的位置</br>天底下哪有白给的好处?1</br>只能说明一件事，林逸被收买了</br>如果说此前众人还是将信将疑，那么现在，在许多人看来几乎就坐实了阴谋论。</br>第10996章</br>时间，一大批人聚集到了孙进朝的名下，对林逸破口大骂</br>言辞之恶毒，态度之激烈，前所未有。</br>至于孙进朝本人，更是真人露面，专门开了直播间。</br>目的就一个，将林逸拉出来批斗!</br>“林逸这人，我之前就看出来不靠谱，因缘际会爬到了巨佬的位置，却一点为天下苍生造福的觉悟和格局都没有，细数他此前所做过的桩桩件件，全都是自私自利!”</br>“亏得我还特意当面提醒过他，可惜啊，有些人已经被利益蒙住了心窍。</br>“利欲熏心，听不进去我这逆耳忠言啊!</br>孙进朝一脸的痛心疾首，顿时引来大批水友共鸣</br>他这波给林逸开会，效果拔群直播间人数硬生生窜上了百万之数而且仍在飙涨。</br>光是开会还不过瘾，他还公然号召整个阵法协会联起手来，对林逸进行联名抵制，全面施压!</br>如果有阵法师不配合，那就直接从阵法师协会开除</br>“我阵法师协会一向堂堂正正，所作所为，只为秉持正义，造福天下苍生!</br>“如今林逸站到了天下苍生的对立面，若是还有人与他纠缠不清，那就是毁我阵法师协会的清誉，绝不能容他!</br>孙进朝言之凿凿，俨然一副阵法师协会由他当家的架势</br>结果这时沈小鸟站了出来:“我跟林逸就交情不错，我也没打算跟他一刀两断，怎么着，你把我开除了?”</br></br></br>孙进朝顿时被一句话啧死</br>他在阵法师协会确实权力不小,寻常的阵法师，只要背景不是太深厚，他说开除也就开除了。1</br>第10996章</br>可问题是，沈小乌是阵法大宗师啊。</br>阵法大宗师在阵法协会的地位，等同于联盟中的巨佬</br>而他孙进朝本人，却还不是正经的阵法大宗师，拿头去开除人</br>家?</br>然而仅仅一天之后，阵法师协会发布声明:“沈小鸟因个人原因除去阵法大宗师头衔，退出阵法师协会。</br>这份声明，当即引发了整个阵法界的一场大地震</br>其在业内造成的影响，丝毫不下于前些日子林逸被最高董事会联名开除!1</br>上上下下所有人，不得不重新审视起了孙进朝的影响力</br>沈小鸟被逼出阵法师协会，绝不单单是孙进朝一个人的施压，而是整个阵法师协会最高层的统一意志。</br>换句话说，至少绝大数的阵法大宗师，这次都站在了孙进朝这-</br>足见其影响力有多惊人!</br>如此一来，孙进朝在外界眼中，更加坐实了阵法师协会代言人的身份。1</br>他对林逸的开会批斗，顿时有了更大的份量</br>关键是，他的每一次批斗，口口声声从来不离正义二字。</br>他所做的一切都无愧于心，都是为了匡扶正义，都是为了天下苍</br>生</br>他孙进朝就是正义的化身!1</br>至于被他拉出来轮番批斗，站在对立面的林逸是什么成分，也就可想而知了。</br>]]></description><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 09:14:35 +0000</pubDate></item><item><title>第10997章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8532240.html</link><description><![CDATA[不过，规模庞大的林逸粉丝群体也不是白给的。1</br>从始至终，虽然林逸本人没有发声，但从孙进朝给林逸开会的第天起，就不断有林逸粉丝站出来据理力争。</br>其中不乏质疑其开会动机的诛心之论</br>然而，孙进朝的回应就一句:“我在为天下苍生说话，任何人攻击质疑我，就是居心叵测!”</br>在他轮番洗脑之下，成为他门下拥的看众不在少数</br>时间，孙进朝声名鹊起，一跃成为了当今最火热的网红顶流头上紧紧贴着两个字标签。</br>正义。</br>林逸对此没有做出任何的公开回应。</br>来，火候未到。</br>二来，他眼下还有更重要的事情处理</br>新设第二条人为规则，虽说已是有了第一次的经验参照，但真要操作起来，却还是千头万绪。</br>单单只是准备阶段的工作，就已极其复杂</br>毕竟两者只是主体框架大差不差，可在具体细节层面，那是天差地别，哪怕对于现如今的林逸来说，也都是一个相当棘手的课题。</br>除此之外，还有另外一层麻烦。</br>阵法出问题了</br>倒不是林逸自己的埋骨地超级阵法，而是关系着整个陆上神国的底层阵法!</br>陆上神国能够坐拥远高于其他地界的灵气和资源，并不单单因为资源禀赋得天独厚，更关键是，无数代先贤大能前赴后继，留了一个无比庞大的阵法系统。</br>第10997章</br>正是因为阵法系统的存在陆上神国才能万年如一日，始终保持稳定的气候秩序和海量资源。</br>不仅如此，阵法系统还承担着另外一个关键职能</br>隔绝其他地界。</br>哪怕是江海城这种名义上属于边陲的地方，想要来往一趟陆上神国，都如此不容易。</br>换做其他地方，通行难度只会更大。</br>隔绝意味着稳定，同时也就意味着安全</br>旦阵法系统出事，对于整个陆上神国,都将是彻头彻尾的灭顶之灾!</br>树欲静而风不止啊。”</br>林逸立马意识到，这次绝不只是阵法系统本身的问题，而是大时代即将来临的征兆。1</br>神域大规模清除人为秩序，内王庭针锋相对，启动百子计划，夹在两者之间的陆上神国，绝无可能置身事外。</br>这次阵法系统出事</br></br>，只是山雨欲来的一点征兆罢了</br>不过眼下，最着急的倒不是林逸，而是阵法师协会</br>维护阵法系统稳定运行，乃是阵法师协会的最核心职能，也是阵法师协会最重要的立身之本</br>若是连这一点都做不到，阵法师协会就没有存在的必要了。</br>一众阵法大宗师当即紧急开会，孙进朝虽不是阵法大宗师，但他地位特殊，也是参与会议的核心成员。</br>这次阵法系统故障，值守宗师已经紧急勘探过了。</br>一位资历最深的老牌大宗师率先开口:“问题不小，需要一位大宗师进驻修补，因为涉及到整体系统的迁延优化，粗略估计需要二+年，不知哪位同僚愿意前往?2</br>众人集体沉默。</br>第10997章</br>进驻修复阵法系统，这是妥妥的苦差事，不仅难度极大，一个不好还要背大锅。</br>关键是，一进去就是二十年，情况恶化甚至还有可能远远不止。</br>那跟坐牢有什么区别?</br>许久，有人轻咳一声道:“我建议给年轻人一个锻炼的机会。全场目光顿时产齐落在了孙进朝的身上</br>孙进朝连连摆手:“别看我啊，我还不是阵法大宗师，经验也不到位哪能负责这么重大的任务?还是派一位经验老到的阵法大宗师去比较好。”</br>句话推得干干净净</br>众人相视一眼，心下不禁暗暗鄙夷</br>这货在网上口号喊得震天响，口口声声说自己是正义化身，结果现在需要他挺身而出的时候，却又当起了缩头乌龟</br>就这，居然还有上百万人被他忽悠得五迷三道的</br>开了整整两天的闭门会议，来回推诿争吵了几十遍后，眼见阵法系统愈发松动，不能继续拖延下去，众人总算投票推举出了一个人选</br>阵法大宗师，陆阳平。</br>陆阳平虽然不是心甘情愿，但事已至此，他也没有别的选择</br>毕竟他就算不替自己考虑，也必须替家族子弟，尤其是他自己的儿女子孙考虑。</br>他亲儿子陆棋友是阵法协会的分会长，他最喜欢的曾孙女陆洗雪，如今还在埋骨地厮混</br>他今天若是推掉了这份苦差，陆棋友和陆洗雪的处境，可就不那么好过了</br>阵法系统裂缝处</br>第10997章</br>林逸看着沈小鸟:“他们刚刚把你从阵法协会除名，现</br></br>在却要你来替他们擦屁股，值得吗?</br>“别误会，我可不是为了他们。”</br>沈小鸟目光幽幽道:“我就只是单纯的喜欢阵法而已，这次出的问题前所未见，换做其他人进去，我还真不放心。</br>林逸苦笑道:“想过在里面有多凶险吗?这次的阵法问题绝没有你想的那么简单，一旦进去，说不定</br>“说不定就出不来了是吧?”</br>沈小鸟呵呵一笑:“无所谓，我孤家寡人一个，烂命一条。</br>林逸哭笑不得。</br>认识这么久，对于这货的光棍性格，他一向心里有数</br>本质上，沈小鸟就是一个性情中人。</br>身为阵法大宗师，旁人看来理应最重视规矩条理，可他对于各种条条框框，从来都是不屑一顾。</br>若非如此，当初也不会跟林逸混到一起。</br>但这次阵法系统出问题，阵法协会那边都还没有反应，他这个被除了名的野生阵法大宗师，反而主动跑来踵雷。</br>若是用世人的眼光评价，着实是有点傻</br>不过能够交到这么一位朋友，林逸只觉三生有幸，正色道:“你要是有什么放不下的事情，现在跟我说说吧。”</br>沈小鸟顿时气笑:“你是巴不得我死在里面，现在就上赶着让我留遗言呢?</br>笑骂归笑骂，这次的危险性他自己也是心知肚明</br>顿了顿，沈小鸟撇下一句:“我那兄弟沈三痴，主意大得很，你帮我看着点，要是哪天落难了，替我拉他一把。”</br>林逸点点头:“明白，还有呢?</br>]]></description><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 08:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>第10995章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8506461.html</link><description><![CDATA[凭声音判断，大概是重拳砸在布制品上的动静</br>紧接着，又听到了第二声，第三声</br>一直响了足足三百多声，动静才终于停了下来，随即便见赵凤神清气爽的走了出来:“可以出发了。”1</br>楚爷大概明白这些玩偶是干什么用的了</br>临走之前，她忍不住好奇用神识扫了一眼房间内部，果然，墙上圈密密麻麻的皱裂纹</br>至于刚刚那只玩偶，走得很安详。</br>两人来至埋骨地。</br>众人虽然不认识赵凤，但以楚爷跟林逸的关系，自是不会有半点阻拦，顶多也就是对她带来的这一车玩偶，行一下注目礼罢了</br>来至小院，林逸得到消息，亲自到门口迎接</br>见林逸这番态度，赵凤心气算是顺了不少。</br>不过林逸紧接着下一句话，就令她有些心梗</br>来就来呗，还带什么东西啊。</br>说着直接将一大车玩偶都接了过去</br>楚爷哭笑不得，赵凤忍不住道:“那是我要用的</br>“用的?这玩意怎么用?</br>林逸一愣，看了看赵凤，又看了看车上这些尺寸不小的玩偶，似平明白了什么，眼神顿时变得意味深长。</br>赵凤一时没反应过来，直至楚爷实在忍不下去，小声提醒了她一句，这才愕然惊醒。</br>第10995章</br>张脸瞬间红到滴血。1</br>赵凤急忙辩解:“不是你想的那样!我是拿来打的!</br>林逸点点头:“我懂,抖S嘛,每个人都有自己的癖好,我能理解。</br>小</br>赵凤原本是真心想来和解，但是现在，她只想杀人</br>还好楚爷反应及时,赶在局面发展到不可收拾之前,让人把一车玩偶都收走了，否则赵凤恼羞成怒，两人非得打起来不可。</br>不过，经过这么一出闹剧，等到双方重新坐下来的时候，气氛尴尬归尴尬，敌意却是没之前那么重了</br>赵凤率先开口道:“我可以让你重回最高董事会。</br>林逸笑了笑:“然后呢?7</br>“什么然后?没有然后了。”</br>来这里之前，赵凤就已打定主意，虽然出于大局考虑，跟林逸和解是必然之选，但她绝不会接受除此之外任何的条件。</br>否则真要是给了其他条件,那就不是双方和解，而是她在向林逸低头了</br></br>她的骄傲，不允许自己做出这么卑微的事情</br>林逸玩味道:“闹了这么一出，最后只是我重新回到最高董事会特使大人不觉得这样的戏码太过枯燥了吗?”</br>“那你还想怎么样?</br>赵凤眯起眼睛，她有点想找玩偶整理一下情绪了</br>林逸不答反问:“通天大阵，你准备怎么解决?</br>赵凤沉默。</br>这是她迈不过去的坎</br>无论如何，她都必须组建通天大阵，所以她才愿意放下骄傲，主动来找林逸和解。</br>第10995章</br>问题是以眼下的形势，即便勉强跟林逸和解，她想要重新推进通天大阵，难度也是极大</br>其中最大的麻烦是，组建通天大阵必须要靠那些阵法大宗师。</br>而以他们如今的态度，除非再度使用精神控制，否则想要说服他们，几乎没有可能。</br>林逸淡淡道:“如果说，我能帮你解决这个问题，特使大人可有兴趣?</br>赵凤立马来了精神，不过脸上还是写满了怀疑:“你为什么要帮我?</br>彼此之前的过节，说深不深，说浅却也不浅</br>林逸若是主动献殷勤,她的第一反应绝不是高兴，而是认为林逸在给自己挖坑，正如眼下</br>林逸坦然道:“原因很简单，帮你就是帮我自己，我想要的东西只有你能给我。</br>“你想要什么?”</br>赵凤将信将疑。</br>林逸慢条斯理的喝了一口茶，伸出三根手指:“第一，我要顶级巨佬的名分。”1</br>赵凤想了想:“可以。</br>最高董事会任何一位顶级巨佬，上位之前都必须获得内王庭的认可，如今的林逸无论实力还是地位，坐上顶级巨佬的位置都没有多少悬念，内王庭那边她也可以轻松搞定。</br>说到底，这玩意对她来说是慷他人之慨，压根没什么好纠结的至于到时候其他巨佬会有什么反应，她压根不关心。</br>林逸继续道:“第二，通天大阵由我接手，具体执行方案由我说了</br>算</br>赵凤有些疑惑,犹豫片刻道:“如果你能保证我想要的效果，这条我也可以答应你。</br>第10995章</br>事实上，林逸若真能说到做到，这反而是解了她的燃眉之急</br>这一条与其说是林逸的条件，倒不如说是林逸拿出来</br></br>跟她交易的筹码。</br>“第三，给我一万道气运。</br>赵凤听完就想掀桌子了:“你先照一照镜子，看看你自己值那个价吗?”</br>一万道气运，她虽然不至于拿不出来，但即便对她来说也不是小数目了</br>听到这里，她严重怀疑林逸铺垫了那么多就是为了坑她气运来</br>类似的骗局，她在内王庭见得多了</br>林逸话锋一转:“更正一下，我说的是借一万道气运，一年后，我还你一万两千道。”1</br>赵凤态度立马变了:“那倒还能考虑一下。”</br>在内王庭，气运是唯一被广泛认可的硬通货，相关的气运转让手段也已十分成熟。</br>类似的气运借贷并不算罕见。</br>直接令她大出血一万道气运，她自然不乐意干，但如果只是单纯的借贷，而且还有不错的利息收益的话，那就是另一回事了。</br>至于林逸事后赖账，她根本就不担心</br>倒不是相信林逸的人品，而是身为内王庭王族，她有足够的担保手段。</br>“那就多谢特使大人了。”</br>林逸心头一松。</br>原本他的心理底线是六千道气运，按照估算，这样应该勉强足够他搞出第二条人为规则，开价一万只是为了方便讨价还价。1</br>没想到对方居然一口就答应了</br>足见内王庭的人确实是财大气粗，狗大户的数量应该是不少</br>不过这也正常，毕竟绝大数人为规则都掌握在内王庭的手里，这玩意赚气运的速度，他可是亲身体验了的。</br>]]></description><pubDate>Mon, 10 Jul 2023 15:15:28 +0000</pubDate></item><item><title>第10992章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8505426.html</link><description><![CDATA[林逸敲着桌子道:“和解是必然,但具体怎么和解,咱们可得好好商量一下。</br>机会难得，若是这一波不能要到足够的价码,以后再想有这样的机会，可就不知道要等到猴年马月去了。</br>正当三人讨论该怎么利益最大化的时候,外面一阵骚动,紧接着亲卫姜直便进来禀报。</br>有一个名叫孙进朝的阵法大宗师求见。</br>林逸微微一愕:“阵法大宗师不是都在闭门疗养吗，外面哪还有阵法大宗师?</br>姜直一拍脑袋，气哼哼道:“那就是个招摇撞骗的骗子。娘的，居然骗到咱们埋骨地来了，属下这就去收拾他一顿!</br>且慢。”</br>古九牧开口道:“除了公认的那几位阵法大宗师之外，还真有一个异类，名字就叫孙进朝。</br>林逸诧异:“哦?他怎么个异类法?</br>“这个我也听说过。</br>楚寒天饶有兴致的代为解释道:“据说此人阵法世家出身，跟当世所有的阵法大宗师都有千丝万缕的联系，他本人的阵法造诣也是相当深厚，不在阵法大宗师之下。</br>“不过此人古怪之处在于，阵法协会几次要升他为阵法大宗师都被他自己拒绝了。”</br>“他反过来提了一个要求，任何人晋级阵法大宗师，都必须得到他的认可。”1</br>说法是，他要为阵法协会守好最高的那一道门，不允许任何人滥等充数，污染阵法协会的至高点。”1</br>林逸听完笑着摇了摇头:“挺有个性,还给自己塑造了一层逼格</br>第10992章</br>这人确实有点意思，让他进来吧，我也想见识一下。</br>“是。</br>姜直当即出门将孙进朝领了进来</br>见到林逸三人,孙进朝眼眸精光一闪,不卑不亢拱手行礼道:“在下阵法宗师孙进朝，见过古巨佬、楚巨佬，还有林兄。</br>楚寒天只看了一眼，撇嘴道:“闻名不如见面。”</br>孙进朝原本还自我感觉不错</br>此情此景,换做其他任何一人，骤然见到古九牧、楚寒天和林逸同时在场，都绝不可能表现得比他更好。</br>此时听了楚寒天的评价，不由眼神一沉。</br>在下自认没有任何失礼之处，实在不明白楚巨佬的意思，还请楚巨佬明言。”</br>楚寒天嗤笑道:“你称呼我们为巨佬,唯独到了林逸这里,却变成了林兄，</br></br>怎么着，你跟林逸有私交?</br>孙进朝淡淡摇头:“没有。”</br>没有私交，却专门称呼他林兄，也就是说，在你眼里你自己跟林逸是一个级别，可以平起平坐，我没说错吧?</br>孙进朝眼神闪了闪,对于这番诛心之论,并不否认:“楚巨佬莫非认为我们不能平起平坐吗?</br>楚寒天毫不客气道:“林逸可以跟我和老古平起平坐，但你一个无名小卒，还真不够格。</br>孙进朝顿时脸色铁青</br>正常情况，到了顶级巨佬层次，总归会有些涵养</br>哪想得到楚寒天压根不按套路出牌，一上来就把他这点小心思挖了出来，曝光在太阳底下。</br>第10992章</br>深吸一口气后，孙进朝沉声发问:“楚巨佬是想用这种不上台面的方式，令我不敢说话吗?那你们可就太低估我孙进朝了。</br>不等林逸三人开口，他便朗声道:“通天大阵事关整个陆上神国的安危，为了天下苍生考虑，无论如何，你们都不可与内王庭的人握手言和，狼狈为奸!”1</br>一番话，说得慷慨激昂</br>林逸同古九牧、楚寒天对视一眼，淡淡开口道:“我们要怎么做好像还真轮不到你一个外人来置喙，阁下未免有点自以为是了。”</br>以他们三人的层次，就算是第一人孔圣临当面，也都要客气相</br>待</br>对方上来就是一通命令而且还用上了狼狈为奸这样的字眼，但凡是个人听了，都不会痛快。</br>孙进朝大声道:“你们是外行人不懂通天大阵的危害,我可以理解，但到了你们这个层次,我觉得至少得有点虚心纳谏的心胸，否则就未免格局太小，令人失望了。”</br>林逸挑眉看了他一眼:“你知道通天大阵的危害?”1</br>那是自然。”</br>孙进朝语气自傲道:“简单来说,通天大阵一开,整个陆上神国都将生灵涂炭，具体细节跟你们说不清楚，你们只需知道一点，任何-个阵法大宗师都会认同我的判断。”</br>我今天来，就是为了提醒你们这一点，以免你们这些外行人无知无畏，令我陆上神国陷入万劫不复之境地!</br>这时，门口传来沈小鸟的声音:“通天大阵确实不是什么好东西没错，但你要说他林逸是无知无畏的外行人，那就大错特错了。”</br>伴随着声音一同出现的，还有一众阵法大宗师</br>林逸眼</br></br>睛一亮:“诸位大宗师都恢复了?”</br>众阵法大宗师纷纷点头，连声道谢</br>简单寒暄过后沈小鸟朗声替林逸正名:“林兄的阵法造诣,绝不</br>第10992章</br>在我们任何一位阵法大宗师之下,他的许多独到理念,更是超出了我们一个时代!</br>今天趁着大家都在，我提议，给予林兄阵法大宗师头衔!</br>此话一出，众人不禁面面相觑。</br>林逸这次把他们从技术开发局救出来,他们确实心存感激,可这不代表他们就认可林逸的阵法造诣。</br>孙进朝出声反对道:“沈大宗师你在开什么玩笑?我阵法协会的阵法大宗师，自有一套严格的考核流程，他林逸连一关都没过，就连之前所谓的阵法宗师都是靠走后门拉关系弄来的,他凭什么上位阵法大宗师?”1</br>沈小鸟冷哼道:“那一套老古董的考核流程，早就已经不合时宜了，林逸布置的超级阵法你们都看到了，你们扪心自问，在场哪位大宗师能够布置出同级别的阵法来?”</br>众大宗师顿时集体声</br>他们一个个都有引以为傲的代表作，可真要拿出来跟林逸布置的埋骨地超级阵法相比，立马就没了底气。</br>阵法大宗师的事情先放一边，眼下不是讨论这个的时候。</br>孙进朝重新将话题拉了回来，朗声道:“既然林逸有这个阵法造诣,那就更清楚通天大阵的危害,那就更不应该出卖我们整个陆上神国的利益，去跟内王庭的人握手言和!”</br>]]></description><pubDate>Mon, 10 Jul 2023 12:30:44 +0000</pubDate></item><item><title>第10993章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8505427.html</link><description><![CDATA[众人目光看向林逸。</br>林逸不由笑了:“照这么说，我做什么决策，还得先经过你这一关?</br>孙进朝眼神睥睨:“可笑吗? 你就没听过一句话，叫做能力越大责任越大吗?</br>既然你爬到了这个层次,一举一动都有可能影响整个陆上神国的大局，自然就要接受我们大家的监督，有错吗?</br>林逸眯起了眼睛,玩味道:“听你这个说法,我差点都以为我的地位不是我自己打出来的.而是你们推选出来的了,我要是不接受你所谓的监督呢，会怎么样?</br>孙进朝冷哼道:“那你就是与陆上神国所有子民为敌!</br>好一个与全世界为敌。”1</br>林逸目光看向一众阵法大宗师:“诸位也是这么想的吗?</br>一众阵法大宗师彼此相视一眼，最终由其中一人代表开口道“进朝的话是难听了些，但理确实是这个理，还望林巨佬三思。”</br>“三思个屁!</br>沈小鸟气得破口大骂:“通天大阵自然不是什么好东西，我也绝对相信林逸不会千这种破事,否则就不会强闯技术开发局把我们这些人救出来了!”</br>但是，这绝不是我们对他指手画脚的理由，知恩不图报也就算在场有一位算一位，你们扪心自问。”</br>你们有没有对林逸指手画脚的资格?</br>众阵法大宗师哑然</br>孙进朝嗤之以鼻道:“沈大宗师,你最好先搞清楚自己的立场,我现在是在替全天下的子民说话，你说我有没有资格?”1</br>第10993章</br>沈小鸟气极反笑:“替全天下说话，你自封的是吧?</br>孙进朝一脸的理直气壮.“无需狡辩,公道自在人心,我的态度就是各位大宗师的态度，就是全天下的态度，言尽于此，林兄好自为2</br>众人齐齐看向林逸，心中替孙进朝捏了一把冷汗，</br>说到底，这里是林逸的大本营.</br>林逸真要起了什么心思，弄死一个孙进朝，那绝对跟玩一样.</br>而孙进朝与他们每一个人，又都关系莫逆他们绝不能眼睁睁看着孙进朝受难。2</br>换句话说，林逸接下来的选择，直接决定了彼此以后是敌是友</br>站在林逸的立场,若一下子与所有阵法大宗师交恶,自然不是什么好事情。</br>毕竟，这帮人对他来说，接下来还有大用场</br>你麻!</br></br>”1</br>沈小鸟见状口吐芬芳,一言不合直接就朝孙进朝扑了过去,两人当即扭打在一起。</br>一众阵法大宗师吓了一跳,连忙上前,费了好大力气才将两人拉</br>开</br>林逸哭笑不得，将骂骂咧咧的沈小鸟拉到自己身后:“小鸟兄别这么大火气，有话好说。”</br>他当然知道沈小鸟是在替自己解围，同时也是在替自己出气</br>以沈小鸟的身份，他对孙进朝做什么都没问题，可换做林逸自无论说什么做什么，那可就都顾忌重重了2</br>林逸随即忍不住补了一句:“你们大宗师干仗都这场面吗?很生动别致啊。</br>沈小鸟没好气的碎了一口:“去你丫的。</br>另一边，孙进朝显然没料到沈小鸟会来这么一出，虽然没有受</br>第10993章</br>伤，但着实落了个灰头土脸。</br>有一句说一句，沈小鸟动起手来是不专业，但确实侮辱性极强</br>饶是如此，孙进朝仍不死心:“林兄，我还在等着你的回复呢，你到底准备站在天下苍生这一边，还是站在天下苍生的对立面?</br>林逸目光从众人脸上一一扫过,最终淡淡道:“诸位先回,我还要再想想。</br>众阵法大宗师相视一眼，当即拉上孙进朝，集体告辞</br>等到众人离去，看完了一场好戏的楚寒天玩味道:“那家伙有点意思哈，管天管地，居然管到我们头上来了!林老弟，你该不会真被他拿捏住了吧?</br>古九牧也是看着林逸</br>林逸一脸无语:“我看起来有那么天真无邪吗?不过，我向来是个大度的人，人家就是嘴上冒犯两句，我也犯不着喊打喊杀不是?”</br>我信了你的邪。</br>楚寒天满是鄙视</br>但凡稍微研究一下这货的过往事迹就知道绝对是个心狠手辣无论何时都绝不吃亏的主。</br>要不然，怎么会那么多苦主在他手里倒了血霉?</br>古九牧好笑道:“你的这份大度，一般人估计承受不住。</br>林逸摸了摸鼻子:“当然,除了我这人为人大度之外,还有一点小小的私心眼下人家特使大人还只是让最高董事会出面,充其量也就是透了点口风出来。”</br>她到底是不是真有那份诚意，目前还很难说。</br>有这么一位站在反面叫嚣的主，接下来谈判的时候，也能多点筹码。”</br></br>楚寒天二人立马恍然:“我就说嘛,你哪有那么好心,这是废物利用啊!”</br>第10993章</br>林逸严正反驳:“过分了啊，还没用完呢，怎么就是废物了?</br>楚寒天和古九牧不由失笑。</br>不过轻松之余，心下也是暗暗惊叹，林逸这家伙又成长了</br>之前刚来陆上神国的时候,行事逻辑多少还带着点莽气,一言不合就是硬刚到底教做人。</br>反观现在连孙进朝这种跳梁小丑般的角色也能脸不红心不跳的利用起来，前后段位高低，一目了然。1</br>离开埋骨地，孙进朝和一众阵法大宗师集体回到了阵法协会</br>一路上，孙进朝喋喋不休,核心意思就一个，绝对不能放任林逸跟内王庭的人勾结在一起。1</br>一众阵法大宗师无奈苦笑。</br>进朝，你的用心我们都理解，确实也是为了大家好，可林逸那我们实在干涉不了啊。边</br>这点自知之明，他们还是有的</br>阵法大宗师的地位确实很高,平常时候就连那些巨佬也对他们平等相待。</br>可这并不代表彼此地位就真的对等了</br>尤其现如今的林逸,那是跟顶级巨佬平起平坐的存在,就算之前这一波救命之恩，他们也绝不敢在其面前造次。</br>孙进朝摇着手指道:“大家还是太过妄自菲薄了，以咱们阵法大宗师的含金量，足以跟陆上神国任何人平等对话，再说了，咱们可是为了天下苍生，肩上背负着大义!”2</br>“他林逸若是不听劝告，一意孤行，那就是与天下苍生为敌，他有那个胆子吗?”</br>]]></description><pubDate>Mon, 10 Jul 2023 12:30:08 +0000</pubDate></item><item><title>第10994章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8505428.html</link><description><![CDATA[姗姗来迟的沈小鸟闻言，不由冷笑出声:“你倒是挺会扣帽子!我就纳了闷了既然你口口声声为了天下苍生那你为什么要盯着材逸而不去找内王庭的那个特使呢?无论怎么看那位才是推动通天大阵的罪魁祸首吧?</br>沈小鸟一向不喜欢阵法协会的氛围,这次特意赶回来,是为了替林逸说两句话。</br>免得这帮大宗师偏听偏信,在孙进朝的蛊惑下,真的把矛头聚焦到林逸的身上</br>孙进朝一时啧住。</br>愣了许久,才勉强憋出一句:“内王庭那边我们当然也要抗议,但是攘外必先安内，我们必须先统一内部共识，摆平林逸才是当下关键!</br>沈小鸟不屑撇嘴:“拉倒吧.你不就是看准了林逸不会轻易杀人而内王庭的那位，一言不合是真的会杀人的吗?</br>夏虫不可语冰!</br>孙进朝脸色铁青，不再搭理沈小鸟，转而继续给一众大宗师洗</br>脑</br>只可惜,众人虽然在对待通天大阵的态度上一致可对于孙进朝主张的集体对林逸施压，却是暧昧不明。</br>林逸的威慑力毕竟还是不小。</br>更何况，中间还隔着一个沈小鸟</br>孙进朝劝说无果，只能愤愤离席</br>竖子不可与谋!</br>他现在很是有种壮志未酬的憋闷,在他看来既然己方占住了天下大义,林逸就只有听命行事的份，这次正是阵法协会壮大自身影响力的绝佳机会，奈何遇上了一群猪队友。</br>“不行!一定要给林逸施加压力，我必须对陆上神国亿万生民负责!</br>孙进朝翻出手机,扫着网络热搜,忽然眼睛一亮:“我先断了他的后路，到时再想反悔，那就得看大家答不答应了!”</br>很快,便有一个名为《林逸与通天大阵的幕后解读》的帖子被四处转发，不到五个小时就被送上了全网热搜。</br>因为其字里行间透露出来的专业性，对于习惯了地摊知识的网络大众来说，无异于降维打击。</br>有关于通天大阵的种种弊端，分析得深入浅出，鞭辟入里</br>哪怕是那些最挑剔的阵法行家们，也都挑不出半点错处</br>再加上帖子提到了林逸这个流量大热门，又煞有介事的分析了种种幕后阴谋论，几乎每一点都挠到了众人的痒处</br>毫不意外的，这个帖子一夜之间爆红全网。</br>矛头一下子全部落在了林逸的身上。</br></br>按照帖子的说法林逸一旦与内王庭特使和解那就意味着通天大阵将会重新启动，那也就意味着，林逸出卖了整个陆上神国!</br>时间，林逸硬生生被送上了风口浪尖。</br>这是要断我后路啊。</br>林逸看着网上疯传的帖子，津津有味，并没有丝毫动怒</br>在别人眼中，压力来到了他的身上，可事实上，此刻压力最大的并不是他，而是赵凤。</br>原本因为孔述的劝说,好不容易下定决心要跟林逸和解的赵凤这下顿时有了一种巨大的紧迫感</br>若是任由网络舆情这么发酵下去,她再想与林逸和解，将难重重</br>听</br>以后的计划，更是举步维艰。</br>第10994章</br>子消失，绝不能再让任何人讨论通天大阵!2</br>孔述却道:“这样恐怕会适得其反啊。”</br>赵凤愣了一下，立马反应过来，皱眉道:“那你有什么办法?</br>孔述笑道:“防民之口甚于防川,不过么,要是弄点大家更喜欢的八卦新闻出来，焦点一转移，到时候热度自然就下来了</br>巧了，我现在手头正好有几个惊天大瓜，可以端出来给大家尝米</br>赵凤瞥了他一眼:“我只要效果，其他的你自己决定。</br>“得呦。”</br>孔述转而提醒道:“为免夜长梦多，特使大人您最好尽快跟林逸见一面，否则要是林逸那头顶不住压力，为此做出了什么公开表态那就不好操作了。”</br>赵凤纠结半响。</br>平心而论,她也知道眼下这个烂摊子,她最好的策略就是与林逸和解。</br>可一想到自己身为堂堂的内王庭王族特使，居然被迫跟林逸低这口气她就实在有些忍不住头</br>不过最终，还是只能大局为重。</br>自负归自负，从小熏陶在内王庭的朝争氛围之中，这点轻重缓她还不至于拎不清。</br>赵凤沉声开口:“你来居中安排。</br>“这个我恐怕不行。</br>孔述苦笑着摇头:“我跟林逸的过节不小,要是我去操作,和解这事恐怕真就黄了</br>赵凤愕然:“那换谁去?</br>孔述想了想道:“倒还真有一个合适的人选。</br>第10994章</br>两灶香后。</br>孔述领着楚爷来到院中，介绍给了赵凤。</br></br></br>以楚爷本身的性子,自然懒得搭理这种事情,不过考虑到家族利既然人家找到了头上，她即便不乐意也必须接下来。益</br>毕竟她很清楚,至少眼下,她叔叔楚寒天是不会真正跟内王庭撕破脸的。</br>包括林逸也是一样</br>既然双方都要借坡下驴,她身为楚家核心子弟,倒也不介意充当回双方的台阶。</br>听完孔述的介绍，赵凤上下打量了楚爷一阵</br>楚爷这身英姿飒爽的气质，倒是颇合她的胃口。</br>不过，赵凤开口吩咐的第一件事，就令楚爷一头雾水。</br>“去给我买一车玩偶回来，越大越好。</br>楚爷眨眨眼睛。</br>几个意思?这是少女心发作了? 总不能是给林逸送玩偶吧?</br>楚爷揣着一肚子疑惑，精心挑选了一大车玩偶。</br>她虽然不玩这些，但毕竟是女孩子，眼光还是有的，每一件都萌点十足，妥妥的女孩杀手。</br>赵凤收到玩偶，神色复杂的沉默了许久</br>楚爷忍不住问道:“不喜欢? 还是不够萌?</br>问题刚好相反，你买的太萌了。</br>赵凤叹了口气:“你去跟林逸联系,一会儿我们就出发,我现在需要整理一下情绪。</br>说完犹豫再三挑了一只造型萌点少一点的玩偶,扭头回到了房</br>间</br>楚爷一愣:“这要怎么整理情绪? 抱着睡一觉吗?</br>然后，她就听到了一声闷响。</br>]]></description><pubDate>Mon, 10 Jul 2023 12:29:42 +0000</pubDate></item><item><title>第10990章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8477140.html</link><description><![CDATA[原本喋喋不休,从各个角度全方面论证联盟有多强大,林逸集团对上联盟有多螳臂当车的一众分析人士，集体沉默了</br>最坐蜡的还是赵凤</br>局势发展到这一步，已经完全脱离了她的掌控</br>之前联名开除林逸的时候有多意气风发,此刻就有多灰头土脸</br>虽然在她的再三催促下,联盟军团算是勉强组建了起来可无论整体阵容还是声势士气，都跟她预想中相去甚远。</br>知</br>真要在这种状态下,强行跟林逸主导的新联盟开战,结果可想而</br>可问题是，赵凤已经自己把自己架到了火上，骑虎难下</br>她要是在这种时候退缩,在外人眼中那就等同于向林逸低头，岂不是自己打自己的脸?</br>不过若只是这样倒还罢了,以她的高傲性情,即便头铁一条道走到黑，也不是不行。</br>毕竟最高董事会又不是她家的产业，就算打崩了，也不心疼</br>一众巨佬私下怨言再多，她也可以置之不理</br>可来自内王庭的申斥，那就不一样了。</br>看着面前的两封信笺，赵凤一阵失神</br>其中一封是内王庭下发的官方通函,虽然没有具体点名,但措辞极其严厉。</br>眼下这个极为特殊的节骨眼,最高董事会一旦生乱，对于整个内王庭的大局都将产生重大影响,通函之中,几乎就差指着她赵凤的鼻子破口大骂了</br>另一封则是来自她背后的家族。</br>语气倒是还算正常，但从字里行间，赵凤也能看得出来，这一次</br>第10990章</br>家族替她承受了巨大的压力。</br>这次事件如果再不赶紧收尾,让局势重新步入正轨,她接下来可就真的悬了</br>赵凤怎么也没有想到，自己仅仅只是准备收拾一下不长眼的材逸居然会闹出这么大的风波，甚至眼看着就要成为她的滑铁卢!</br>难道我真的会裁在他的手里?”</br>赵凤看着家族来信中的最后一段提醒，神色不禁有些异样</br>那一段，说的是她这一生的命理。</br>内王庭自王族以下，普遍都对命理之说深信不疑，</br>但凡稍微有点底蕴的家族,嫡系子弟出生之时,必然都会请人推算命理。</br>此后一生的人生轨迹，都会严格按照自身命理进行设计</br>当然，也</br></br>有不信宿命，试图自己掌握自己命运的人。</br>赵凤就是其中之一</br>按照她出生时推算出来的命理,就在今年,她将会遇到改变她一生的那个人。3</br>以后她所有的前途命运，都将与那个人息息相关，无法断联对此，赵凤一向嗤之以鼻。</br>狗屁的命中贵人!</br>她的命运必然也必须掌握在她自己的手中</br>也正因此,她才主动请缨抢到了出来打前站的差事,只要差事力她就能顺势进入百子计划，进而攒下一波天大的功劳好，</br>到时候，她就有机会破例，以女子之身继承家族爵位，成为内王庭有史以来第二位女异姓王!</br>可是现在，事态发展与她预想之中截然相反，完全背道而驰</br>“不可能!</br>第10990章</br>赵凤咬牙切齿，可一想到，顿时就生出一股无力感</br>这时，孔述的声音忽然从身后传来:“特使大人若是有什么烦心食不如跟我说说?”</br>“你?”</br>赵凤眼神中本能的闪过一丝轻蔑</br>因为孔圣临的缘故孔述在她眼里倒还不至于毫无分量,但说到底也就是个活在孔圣临羽翼之下的二代而已</br>这种人她在内王庭见得太多了,随便哪一个拎出来背景都远比孔述深厚得多，对此自是不屑一顾。</br>孔述轻笑一声自顾在对面石头上坐下淡然自若道:“特使大人的心事,我倒是有一个法子可解,不知特使大人有没有兴趣听一听?</br>就?”</br>换做之前，赵凤根本不屑一顾，但是今天却没有直接开口赶人摆出了默许聆听的姿态。</br>孔述笑道:“特使大人可知偌大的神级学院联盟，为何会斗不过区区一个林逸?</br>赵凤冷哼:“还能因为什么，出工不出力罢了。”</br>高傲归高傲,她又不是傻的,除了西如来之外各方巨佬的应付态度，她看得一清二楚。</br>如果一众巨佬真的同心协力,就算压不垮林逸,也绝不至于沦落到现在这副态势</br>孔述摇了摇头:“何止是出工不出力，古九牧、楚寒天，包括我父亲在内，这一次其实都站在了特使大人的对立面。”</br>赵凤悚然。</br>古九牧和楚寒天倒还罢了,孔圣临近期的所作所为,虽然没有明着站到她的对立面，可若是没有他的默许，以及他在慕后的顺水推</br></br>舟，联盟局势绝不至于崩得这么快!</br>第10990章</br>换句话说,三位顶级巨佬全部都在她的对立面,她一个外来人要是能够成事，那才真的见鬼了</br>赵凤豁然起身:“他们为什么反对我?</br>“为了大局。”</br>孔述正色道:“通天大阵一旦布置完成，对于陆上神国会有什么影响，特使大人心知肚明。</br>赵凤皱眉冷声道:“陆上神国废了就废了，我可以带他们去内王庭，难道不比留在这里好一万倍?”</br>孔述静静的看着他:“你觉得我父亲和那两位，真的在乎这个?</br>赵凤一时啧住。</br>若是其他人，能有机会进内王庭，那自然是喜出望外</br>毕竟内王庭之于陆上神国,就如同一线大城市之于地方小县城。如果有机会去大城市发展，确实有许多人会趋之若鹜</br>可对于那些站在小县城顶层的人来说,那就是另一道选择题了</br>即便大城市的机会更多,即便大城市的天花板更高,但有一些东西，却是大城市给不了的。</br>何况，他们即便留在小县城，也未见得就一定无法打破天花板只是可能会换个方式罢了。</br>许久,赵凤咬牙道:“通天大阵直接关系着我内王庭的大事,你们就敢为了自己的这点私心，与我内王庭作对?</br>孔述连连摇头:“特使大人不要误会，我们可没有跟内王庭作对的心思,只不过有些事情想要推行下去,多少总得考虑一下我们这些人的感受，毕竟我们才是干事的人。</br>]]></description><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 13:19:10 +0000</pubDate></item><item><title>第10991章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8477141.html</link><description><![CDATA[何况，即便不用通天大阵这么极端的办法，也未必就不能达到效果。</br>赵凤脸色难看的沉默了片刻，最终还是拉下脸问道:“你有什么办法?”</br>孔述笑了笑道:“解铃还须系铃人,这个办法我给不了你,但有人能够给你。</br>赵凤很快反应过来:“你是说林逸?</br>孔述坦然点头:“不错。</br>你想让我向林逸低头?</br>赵凤顿时气极反笑:“你脑子是被驴踢了是吧,就凭他区区林逸也配让我给他低头?”</br>孔述拍了拍衣摆,起身道:“我也就是随口这么一说,特使大人若是不乐意听，我也理解，打扰了。</br>说完直接往院门外走</br>就在他即将走出院门口的最后一刻，赵凤终于忍不住出声:“你真的认为这样就能解决问题?”</br>眼下的局势，她是真的没有其他选择了</br>一旦双方真的开战,且不说能不能赢,就算真能够打垮林逸的新联盟，她也无法完成内王庭交代下来的任务。</br>孔述止步回头:“林逸那个人跟我的过节也不小，但站在旁观者的角度来看,他其实未必就愿意跟内王庭对着来,特使大人若能跟他握手言和，不仅少了一个大敌，还能多出一个强大的臂助。</br>赵凤将信将疑:“他能助我?</br>孔述无奈摊手道:“作为对头，我实在不想夸他，可不得不说，那家伙做事情确实很有一套,而且你拉拢了他,就相当于同时拉拢了古九牧和楚寒天,再加上我父亲的支持在这陆上神国还有什么事做不</br>第10991章</br>成?</br>赵凤沉吟许久，最终下定决心:“好，此事若成，我在内王庭给你留一个名额。</br>孔述笑笑:“那就多谢特使大人了。”</br>埋骨地外，新街茶楼</br>因为林逸集团的日益强盛,这里短短一年时间,就从荒无人烟的荒漠摇身一变，成为了方圆百里最具生机的商业中心</br>论繁华程度,比起其他那些有着数百年历史的大城,也是丝毫不</br>按理来说，这里是林逸大本营的家门口，民心自然也会偏向林逸</br>然而吊诡的是这座新街茶楼却是出了名的林黑聚集地,其中作凡有人高谈阔论，必然就在诋毁林逸。</br>亏得林逸一向懒得搭理，麾下集团也没有因言获罪的风气</br>否则换做其他那些脾</br></br>气不好的大型势力，早就将整座茶楼连根铲平了</br>当然，即便林黑再多，也总有人站在林逸这边</br>今天联盟总部又有五个部门罢工,七家神级学院宣布转投新联疆</br>这么说新联盟的形势不是小好，而是大好啊!</br>啊对对对，林逸赢麻了!</br>“呵呵，我说你们这些林逸粉有没有点起码的大局观?联盟就算再拉胯,那也是瘦死的骆驼比马大,你们该不会真以为林逸能赢吧?</br>联盟军团现在已经组建起来了,不想把头埋进沙子里当驼鸟的话，就睁大眼睛去看看吧。</br>这么明显的实力差距，林逸拿什么赢?</br>第10991章</br>“说到底，联盟就没有把林逸当一回事，一旦认真起来，埋骨地就是被碾压的份!</br>听着众人吵嚷，一身形瘦小的青年男子面露微笑，自顾喝茶怡然自得。</br>见他气质不俗，同桌的对面茶客忍不住问道:“兄弟怎么称呼?你是黑还是粉啊?”</br>“孙进。</br>青年男子从容一笑语气傲然道:“我既不是黑也不是粉,天底下没人值得我去黑，也没人值得我去粉。”</br>一旁众人闻言不由哄笑</br>好大的口气!”</br>听着众人的冷嘲热讽，孙进朝却是不以为意，继续自顾喝茶，压根懒得浪费口舌。</br>就在这时,一则消息忽然在网上疯狂刷屏同时引爆了整个新街茶楼。</br>最高董事会撤回前言，准备与林逸和解!</br>此消息一出，刚刚还在阴阳奚落林逸不知天高地厚的一众林黑顿时集体傻眼，而后集体破防。们，</br>这特么假消息吧?最高董事会刚刚联名开除了林逸，现在一转头又要和解，这不是自己打自己脸吗?”</br>孙进朝脸色一变，豁然起身:“林逸你可别坏了大事!</br>留下一句令众人不着头脑的话后，当即匆匆离去。</br>看他离去的方向，正是埋骨地</br>与此同时，埋骨地林逸小院</br>身为当事一方的林逸本人，听到最高董事会的这份声明,也是不禁一阵愣神。</br>此时院中并不只有他一人，古九牧和楚寒天这两位前顶级巨佬</br>《第10991章</br>正跟他对面而坐，举杯小酌</br>楚寒天第一个笑出声:“那位内王庭特使还真是有点</br></br>意思，玩这么一出，最高董事会非得被她玩散架不可，呵呵。”</br>林逸失笑道:“这不是已经散架了么?</br>一上来就把自己踢出局,如今古九牧和楚寒天出来了,最高董事会的威望已是断崖式下跌，已然近乎跌到了谷底。</br>在这个时候突然来一手一百八十度大转弯，换谁谁不懵逼?</br>不过，林逸本人除外。</br>毕竟让孔述去劝说对方，本就是他的安排。</br>只是连他都没有想到,赵凤那么一个骄横跋扈,眼珠子长在天上的女人，居然还真的这么听劝。</br>但这样一来，最受损失的却还是最高董事会</br>当着天下人出尔反尔，前倨后恭，世人眼里看不到赵凤的存在只会觉得最高董事会威严扫地，越发没有逼格了</br>古九牧好整以暇的看向林逸:“你准备和解吗?</br>林逸端起酒杯，敬了两人一杯，一饮而尽:“和解肯定是要和解你们两位也没打算真的死磕到底吧?”的，</br>古九牧和楚寒天相视一眼，微微点头。</br>他们虽然退出了最高董事会,选择跟林逸一起组建新联盟,但并非真的就要跟神级学院联盟开战，更没打算跟慕后的内王庭开战。</br>毕竟，实在没有好处</br>他们之所以这么做，一方面固然是为了声援林逸，同进同退另一方面，则是存着跟林逸相同的心思，提升自家的统治价值</br>]]></description><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 13:18:25 +0000</pubDate></item><item><title>第10988章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8445774.html</link><description><![CDATA[相较于他们自己来说，能够在江海城那样的环境限制之下，走到这一步已绝对算得上是进步神速。</br>可以林逸集团眼下风雨飘摇的处境，多出四个黄阶大圆满尊者充其量只是杯水车薪，根本改变不了大局。</br>然而，仅仅第二天，四个人就摇身一变，集体一举跨入玄阶初期尊者境!</br>无他，林逸用蛇神秘境专门给他们开了一次小灶</br>这还晏割狸樱层O讦初鬓荚算。</br>闭关许久的东方焰终于出关，一举突破两境，登临玄阶初期巅峰尊者!</br>如此一来，林逸麾下一下子多出了一名玄阶初期巅峰尊者，四名玄阶初期尊者!</br>消息传出，顿时引来一阵骚动</br>账面上一下多出这么五尊战力，那可就不是什么可有可无的添而是足以在某种程度上，影响局势的存在了。头，</br>毕竟因为人为规则的限制，玄阶尊者在陆上神国一直都是颇有含金量的，许多所谓的大型势力,全部加在一起都凑不出五个玄阶尊者。</br>不过，若只是到此为止，林逸集团虽说提振了不少士气，但至少在明面上，依旧是处于显而易见的下风。</br>外界不知道的是，林逸紧接着又来了一出骚操作</br>他亲自带着东方焰五人，第二次进入蛇神秘境!</br>正常情况下，蛇神秘境只能进入一次，这也是林逸定下的规矩为的就是防止试炼者受到蛇神意念的影响，以免事态失控，闹出乱子</br>不过，若是有林逸用世界意志亲自护法，却也不是不能再来-</br>第10988章</br>次</br>只是这个特例，林逸不会轻易给别人开罢了</br>短短一天时间，东方焰再度连破两境，晋级玄阶中期巅峰尊者严中原四人，则晋级玄阶初期巅峰尊者。</br>而后，林逸亲自设立保安部，东方焰为部长，严中原四人为副部同时选拔一干精英好手编入其中。木</br>悄无声息之间，陆上神国便多出了一支足以横行四方的强大力</br>一开始，外界对此并不关注。</br>无论怎么看，被逐出了最高董事会的林逸和他的林逸集团，在四面八方的敌对势力压之下，都绝不可能再有任何的还手之力。</br>谁能想到，短短十天时间，保安部四面出击，竟是屡战屡捷，镇压四方!</br>其中最骇人的战绩莫过于，一夜之间，东方焰带着</br></br>保安部推平了整个西如来集团的大本营!1</br>东方焰本人，更是跟西如来战了个旗鼓相当。(1</br>天下震惊。</br>西如来集团，那可是正儿八经的巨佬势力，而且是最强派系的核心成员。</br>这次保安部突袭西如来大本营，固然是钻了后方空虚的空子，可其总体实力之强横，依旧展现得淋漓尽致。</br>要知道，出手的仅仅只是林逸麾下一个保安部,而不是真正的核心主力。</br>个保安部就打出了如此骇人的战绩，若是换做林逸集团全军出动，那又得是何等景象?</br>众人想都不敢想。</br>此事一出，整个陆上神国都认清了两件事</br>第10988章</br>其一是西如来虽然恢复境界，但实力早已不如原来，若不然就算东方焰实力再强，说到底也只是玄阶中期巅峰尊者，怎么也不至于连一个东方焰都拿不下。</br>其二则是，所有人都小瞧了林逸集团的实力，也小看了保安部的实力。</br>紧接着发生的事情，再度成为了第二点共识的例证</br>八老会背后的一众家族，在保安部冲击之下，全体倾覆!</br>夕之间，因为八老会的下台，整个陆上神国出现了巨大的权力真空。</br>原本盯着林逸集团虎视眈眈的各方势力，按捺不住纷纷下场，转头开始疯抢八老会留下的遗产和真空。</br>毕竟，西如来集团和八老会的前车之鉴就摆在那里，他们如果继续盯着林逸集团，说不定下一个就轮到他们了</br>与其如此，索性不如将多出来的肉抢到自己嘴里再说。</br>只是这么一来，免不了上演狗咬狗的闹剧。</br>林逸身上的压力随之大减。</br>废物!一群废物!</br>听完各方奏报，赵凤气得在最高董事会破口大骂</br>在她原本的设想中，只要自己站出来一发力，墙倒众人推之下林逸必然就要付出惨重代价。</br>结果现在倒好，林逸本人甚至都还没有真正出手，仅仅只是扔出来一个保安部，就轻松化解了局面</br>这让她这位自视甚高的内王庭王族特使情何以堪?</br>一众巨佬面面相觑</br>保安部的横空出世，也打了他们一个措手不及，亏得第一个顶雷的是西如来集团，否则要是摊到他们头上，下场也绝对好不到哪里去。1</br>第10</br></br>988章</br>赵凤冷哼一声，指着众巨佬道:“你们一个个都号称巨佬，如今被个已经除了名的人这么骑在头上，就没一点反应?”</br>西如来高声附和道:“是可忍孰不可忍，要是继续任由林逸猖獗下去，我们最高董事会的脸面可就丢干净了!无论如何，这次必须想办法让他付出血的代价!”</br>他如今灰头土脸,手底下已是连一帮像样的高手都拿不出来，只剩下一个巨佬的空名头。</br>真要只凭他自己，别说从林逸身上重新找回场子就是东方焰的保安部那里，他都没有大声说话的底气</br>别人不知道，只有他自己最清楚</br>之前他与东方焰一战，表面上看起来旗鼓相当，他本人并没有吃什么亏，可实质上已被东方焰占据了主动。</br>如果不是他及时撤退，继续死斗下去，不死也要重伤!</br>身为堂堂巨佬，他这辈子还真的从未见过如此彪悍的女人!</br>众人齐齐看向孔圣临</br>孔圣临开口道:“特使大人有什么想法，不如直说吧。</br>赵凤冷声道:“他林逸既然要跟我们作对，那好，我们就奉陪到底，以最高董事会的名义组建联合军团，你们每一家都必须出人，同时调集神级学院联盟的所有精英高手，让他好好体会一下什么是联盟的铁拳!”1</br>此话一出，全场哗然。</br>众巨佬虽说早就料到不会轻易善罢甘休，但还真没有想过，赵凤竟要搞出这么大的动作。</br>]]></description><pubDate>Fri, 07 Jul 2023 15:15:42 +0000</pubDate></item><item><title>第10989章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8464559.html</link><description><![CDATA[联合军团真要是弄起来，那就等同于，整个联盟正式向林逸集团宣战!</br>局势一旦走到那一步，可就彻底没有挽回的余地了</br>众人不禁面露犹疑。</br>之前见林逸倒霉，让他们跟风从林逸身上蹭口肉吃，他们自然不会介意。</br>可一旦全面开战，那就是另一回事了</br>保安部横空出世，已令他们看到了林逸集团的恐怖实力</br>虽说跟整个神级学院联盟还是远远无法相提并论，可真要死磕到底，最有可能的结果必是两败俱伤!</br>说到底，谁都不想自己成为战争的炮灰啊。</br>怎么? 你们有意见?”</br>赵凤冷冽的目光从众巨佬身上一一扫过</br>众人连忙摇头，出声附和。</br>赵凤呵呵一笑:“好，那就这么定了!</br>结果她这边话音刚落，一直保持沉默，始终没有表态的古九牧开9了</br>“从今日起，我古九牧退出最高董事会。</br>全场瞬间针落可闻。</br>所有人脸上都写满了错愕和震惊。</br>然而还没等众人从震惊中回过神来，另一边楚寒天也跟着开口道:“我楚寒天也退出最高董事会。”</br>众巨佬集体傻眼</br>一个惊悚的念头盘踞在所有人的心头</br>第10989章</br>天要塌了</br>最高董事会存在的最根本目的,就是为了让各方顶级势力，有一个能够坐下来谈判商量的平台。</br>说白了，最高董事会之所以牛些，之所以令整个陆上神国都为之仰望，并不是因为这个平台本身有多牛些，而是因为坐在巨佬席位上的这些人太过牛哗。</br>准确的说，是三位顶级巨佬太过牛哗</br>旦没有了古九牧和楚寒天这两位顶级巨佬坐镇，最高董事会的含金量必然断崖式下跌，最终沦为顶级群雄之一，混然众人。</br>孔圣临深沉的目光落在两人身上，却没有开口。</br>赵凤顿时有些慌了:“你们敢!</br>古九牧淡淡道:“没什么敢不敢的，最高董事会原本就是一个来去自由的平台，既然大家彼此道不同，那就各自为谋吧。”</br>说完直接起身离去。</br>楚寒天饶有意味的留下一句:“你们想要唱戏，那就搭个台子好好唱，说不定咱们还能唱上一出对台戏呢。”</br></br></br>随即大笑着扬长而去，留下一众巨佬集体傻眼</br>赵凤脸色铁青。</br>她再怎么自视甚高，再怎么不把众巨佬放在眼里，也知道最高董事会对内王庭的重要性。</br>如今因为她的一意孤行，最高董事会不仅没了林逸，连两位顶级巨佬都联手退出，直接分崩离析。</br>且不说她接下来的计划还能不能推行下去，光是来自内王庭那边的压力，她就承受不起!</br>西如来咬牙切齿道“疯了!都疯了!上次联名驱逐林逸的时候他俩明明都是默许，今天这是抽的哪门子疯!</br>赵凤冷哼道:“他们退出就退出，我就不信了，没有了他们，我就收拾不了区区一个林逸!</br>第10989章</br>事已至此，她就算自知错了也不能认，只能一条道走到黑</br>毕竟她是内王庭王族特使，代表的是整个内王庭的脸面，怎么能因为区区两个奴才，就改变自己的态度?</br>没错，古九牧也好，楚寒天也好，即便是顶级巨佬，在她的眼里也只是两个奴才。</br>然而仅仅半天之后，一个爆炸消息传来</br>林逸集团连同古九牧的古家、楚寒天的楚家，公开对外宣称，成立新联盟!1</br>消息一出，赵凤和剩下的一众巨佬人都傻了</br>以他们剩下这些人的实力，光是对付林逸集团一家，就已相当勉不敢说有十成的把握。强</br>如今林逸身边多了两位曾经的顶级巨佬，还有他们背后的超级家族，此消彼长之下，双方实力对比已出现了天翻地覆的变化。</br>原本是九一开，最高董事会胜算占九成，林逸只占一成。1</br>这还是高估了林逸的结果</br>可是现在，基本已是五五开，谁也不敢说有绝对的把握能吃掉对方，甚至连能否占据上风，都没有半点底气。</br>时间，天下震动，人心惶惶。</br>一旦新老联盟开战，整个陆上神国都将天下大乱，任何一方势力都无法独善其身。</br>至于底层小民，更是连苟活都难。</br>乱世将至，天下将倾。</br>不仅如此，众多原本隶属于神级学院联盟的神级学院，纷纷宣布退出，转而加入了林逸新联盟的阵营</br>与此同时，包括联盟安全局在内的一众关键部门，尤其是那些有可能被送上一线的部门，纷纷集体罢工!</br>方面是因为林逸的影响</br></br>力。</br>第10989章</br>该说不说，虽然林逸晋级巨佬的时间尚短，但因为其本人的传奇色彩，在联盟内部的号召力丝毫不在其他巨佬之下，甚至还远在一般的老牌巨佬之上。</br>无他，林逸的粉丝群体是真心不少,就连联盟内部的许多骨干中坚，都是相当活跃的林逸粉。</br>此前只有林逸一家，声势薄弱，他们也不敢太明目张胆的发声现在新联盟成立，声势大振，自然说话的底气也就足了许多。</br>另一方面，则是出于最现实的安全考虑。</br>单单跟林逸集团死磕，本身就已有着不小的风险，如今对面一下子多了古家和楚家，真要打起来，那场面根本不敢想象。</br>人都是现实动物</br>联盟总部绝大数人的心态就是，一份工作而已，玩什么命啊。</br>如此一来，林逸这边都没有怎么正式出手，仅仅只是三家联合开了一个成立新联盟的发布会，这边神级学院联盟就已自乱阵脚，几近陷入瘫痪。</br>如此戏剧性的反转，着实令一众看客目瞪口呆，刷新三观</br>在此之前，最高董事会为首的神级学院联盟，那是绝对的高高在</br>任何人或者势力，都不敢有丝毫的挑衅</br>但凡最高董事会稍微发个声，吓都能把人吓死。</br>至于说站出来跟联盟正面对抗，那更是想都不敢想。</br>神级学院联盟天下无敌,最高董事会不可挑衅，这早已是陆上神国深人人心的观念，三岁小孩都一清二楚。</br>然而现在看来，这尼玛根本就是一只纸老虎!</br>]]></description><pubDate>Fri, 07 Jul 2023 15:15:22 +0000</pubDate></item><item><title>第10981章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8445726.html</link><description><![CDATA[林逸有些失望:“这就没有了吗?你们实验品不会只有这一个吧，不如再叫几个出来，我还受得住。”</br>陆开茧咬牙切齿:“你别太得意!”</br>其实这也是林逸自己旳问题。</br>刚刚但凡他表现得吃力一点，或者受一点伤，让对方看到一点希望，陆开茧都有可能加注。</br>可惜他这一招秒得实在太过轻松，让人家看不到半点希望，明摆着拉出来也是送,这能怪得了谁来?</br>林逸满是懊悔:“我得意了吗?我现在很后悔的好吧，藉这手太贱，怎么总是收不住呢?”</br>陆开茧:“”</br>此时,易经纶虽然身负重伤，但还是给安全局众人下了指令。</br>“给我搜!”</br>安全局一众高手当即鱼贯而入，闯进技术开发局。</br>闻讯赶来的守卫还想阻拦，然而刚一开口，就已被如狼似虎的众人给踹倒在地，吐血不止。</br>刚刚的遭遇,已然令安全局众人憋了一肚子的火!</br>放眼陆上神国，他们从来都是横行无忌，何曾吃过这样的亏?</br>什么狗屁技术开发局，众人现在脑子里就只有两个字，报复!</br>他们不仅要进去搜，还要大张旗鼓的搜，用最野蛮霸道的方式去搜，让这帮技术开发局的狗东西好好领教一下，什么是招惹他们联盟安全局的下场!</br>陆开茧一张脸当场黑成了锅底,却不敢出声阻止。</br>林逸和易经纶就在那虎视眈眈，他这个时候但凡敢说上一个不字，绝对立马就得被请去安全局喝茶。</br>真要进了安全局，到时候他还能不能出得来，那可就不好说了。</br>“住手!”</br>一行人匆匆赶至，为首之人一身书卷气，快步走到易经纶身前居高临下道:“易代局长，技术开发局是最高董事会钦定的机密要地，谁给你的权力进去搜人?”</br>来人是最高董事会秘书处秘书长,杜京。</br>易经纶看了林逸一眼，忽然吐出一大口鲜血，结合他身上的惨重伤势，竟是两眼—翻，直接晕死了过去。</br>杜京不由愣住。</br>他执掌秘书处，名义上只是做一些辅助最高董事会的文书工作，但实质上权限极大，某种程度上，他甚至可以代表整个最高董事会的意志。</br>毕竟,天底下没有人比他更清楚最高董事会的条条框框。</br>他的每一个</br></br>动作每一句话，都可以找最高董事会来给他背书。</br>也正因此，秘书处虽不显眼，但即便是联盟安全局这样权力滔天的要害部门，在其面前都要避让三分。</br>易经纶如果不昏死过去，还真未必能应付得了他。</br>“你们住手!都给我退出来!”</br>杜京只能越过易经纶，直接对安全局众人发号施令。</br>安全局众人看了看他，又看了看抱着双臂冷眼旁观的林逸，当即心如明镜，冷哼一声继续闯入技术开发局。</br>“岂有此理!岂有此理!”</br>杜京当场脸色涨得通红,但却无可奈何。</br>他可以借由最高董事会的名头，敲打易经纶这样的联盟高层，但对于那些底层办事的人来说，却是没有半点威慑力。</br>老子就不鸟你，你能奈我何?</br>杜京只能转向林逸:“林巨佬，安全局如此践踏联盟规矩，您难道不管一管吗?”</br>林逸淡淡斜了他一眼:“杜秘书长是在教我做事?”</br>一句话噎得杜京无言以对。</br>杜京只得低头:“不敢。”</br>林逸淡然道:“杜秘书长你可要搞清楚了，安全局一众兄弟现在做的事情，不是践踏联盟规矩，而是在维护联盟规矩，身为秘书长最重要的是贯彻最高董事会的意志，要是连起码的是非黑白都分不清楚，那你还是趁早退位让贤比较好。”</br>杜京不禁冷汗淋漓。</br>一言不合直接就要罢免他秘书长的位置,他还是太过小瞧这位新晋巨佬的霸道了!</br>问题是，林逸真要动了这份心思,还真不是没有可能。</br>毕竟他如今的声望可是如日中天，又有古九牧和楚寒天两位顶级巨佬为援，掺掉一个小小的秘书长，压根不是什么难事!</br>林逸看了看他:“杜秘书长要是坚持，也行，现在把易经纶叫起来，问问他的想法。”</br>“"</br>杜京顿时坐蜡。</br>他当然知道易经纶在装死，可易经纶身上的伤终究也不是假的。</br>一旦他逼迫太过，到时易经纶伤势加重，一顶迫害联盟高层的大帽子扣下来,他妥妥死都不知道怎么死的!</br>“好!你不敢叫，我来替你叫!”</br>一道清冷的声音传来,紧随而至的是一只白皙的手掌。</br>刹那间,全场所有人心神被夺。</br>仿佛整个世界</br></br>都消失了一般，唯有这一只从远处袭来的手掌，明明纤细如常,却又铺天盖地。</br>每突进一尺,便伴随着一层空间撕裂。</br>等其突进到易经纶身前之时，其所过之处，竟是留下了一条长达数里的空间碎道，触目惊心!</br>旁人连忙退避四散。</br>这要是被卷进其中,必死无疑。</br>而这一切都还只是这一掌的余波，易经纶首当其冲，此刻他所面对的威势之恐怖，根本不可想象。</br>别说他现在受了重伤，就算最鼎盛的状态，受上这么一掌也绝对是十死无生!</br>易经纶没了。</br>就在所有人都替易经纶默哀的时候，另一只手掌凭空伸出，裹挟着一整个世界的力量,挡在了易经纶的身前。</br>大千世界掌!</br>两掌对轰。</br>并没有众人预想中惊天动地的恐怖动静，甚至连一丝起码的声响都没有，也没有半点劲气余波的宣泄，如同一出无声的哑剧，一切戛然而止。</br>所有人面面相觑。</br>前后反差太大，给人感觉就好像幻觉一般，没有一丝丝的真实感。</br>这时忽然有人惊呼:“你们快看天上!”</br>众人齐齐抬头,而后集体骇然失色。</br>天空不知何时，竟是已经裂成了两半，泾渭分明!</br>类似的景象他们不是没有见过,顶级巨佬出手，就有这样的威势。</br>可即便是顶级巨佬，想要造成这样的效果，那也必然惊天动地，绝不会像两人这般悄无声息。</br>]]></description><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 13:32:49 +0000</pubDate></item><item><title>第10982章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8445727.html</link><description><![CDATA[在懂行的人眼中，越是如此，恰恰越是骇人听闻</br>因为这说明了一件事。</br>两人对于力量的掌控，已经达到了他们所有人都难以想象的地步，超出了他们所有人的认知!</br>众人震惊，白暂手掌的主人比他们更震惊</br>她是真没想到，除了孔圣临之外，陆上神国居然还有第二个人能够正面接自己一掌，而且丝毫不落下风。</br>若只是这样倒还罢了。</br>还没等她缓过来，对面林逸神色如常，又是一记大千世界掌拍了过来。</br>“这小子不需要蓄力的吗?”1</br>赵凤连忙抽身而退</br>身为内王庭王族特使,她的实力自是毋庸置疑，比起之前的毕重峰只强不弱。</br>这样的身份，这样的实力，面对陆上神国所有人，自是天然有着极高的优越感，哪怕是第一人孔圣临，她也并没有真正放在眼里。</br>不料竟在林逸手中吃了个闷亏!</br>林逸并没有紧追不舍</br>对方一退，他就顺势收手。</br>全场目光随之聚焦在了赵凤的身上</br>一见之下，许多人不由大失所望</br>虽然被林逸第二掌逼退，但她刚刚展现出来的实力，绝对称得上句惊世骇俗，可相比之下，此女的相貌就未免有些乏善可陈了</br>身形高挑，身材也算得上玲珑有致，可唯独这张脸和其散发出来的气质，倒也说不上不堪入目，但着实是平庸至极。4</br>第10982章</br>在修炼界，正常来说一个女人的姿色，往往跟她的实力成正比实力强大的女人，基本都是人间绝色，各有一方独特气质。(1</br>然而此刻出现在众人面前的赵凤，却是硬生生打破了众人的刻板印象。</br>赵凤却是连看都懒得看众人一眼，扬着下巴睥睨道:“好大的狗胆，你知道我是谁吗?”</br>林逸轻笑一声:“我应该知道吗?</br>他当然知道对方的身份。</br>赵凤降临陆上神国的第一时间，他就已经收到了孔述的消息</br>不过对方既然没有主动在最高董事会露面，林逸自然乐得装作不知，毕竟很多事情，不知者不罪，可以少掉很多麻烦。</br>赵凤一时啧住。</br>此刻大庭广众之下，她不能公然自报家门,林逸真要铁了心不上她还真是一点办法都没有。道，</br></br></br>这时，技术开发局内部传来声音</br>“找到了!所有阵法大宗师都在这里!</br>林逸当即下令:“把人带出来。”</br>“你!”</br>赵凤沉声喝阻:“你知道自己在做什么吗?</br>林逸坦然回答:“知道啊，解救阵法大宗师嘛，他们可都是整个陆上神国的宝贝，损伤不得。</br>赵凤又是噎住，只得压低声音:“这是我们内王庭的任务，你若胆敢破坏，别说你巨佬之位保不住，就是你自己的小命，也别想保住!”</br>林逸不由笑了:“你说的我好怕。”</br>赵凤忍不住就想再次出手，恨不得一巴掌拍死这个混蛋但是一</br>第10982章</br>想起刚才的情形，又只能强行压住怒火。</br>除非喊来孔圣临帮忙，否则只她自己一个人，别说拿下林逸，不折在林逸手底下就算不错了。</br>赵凤眼神发寒:“你真要破坏我内王庭的大事?</br>林逸淡淡道:“我不知道什么内王庭的大事小事，给一个友善的小建议，无论是谁，想在陆上神国搞事，最好先问过我，毕竟我这个巨佬也不是泥塑的。”</br>单就这句话，如果没有刚才的过招，赵凤绝对嗤之以鼻</br>可现在的问题在于，即便她心里再不爽，却也不得不承认自己还是太过小瞧林逸。</br>亦或者说，她太过小瞧最高董事会的这帮巨佬了</br>最高董事会存在的初衷，便是为了执行强者一致的原则，许多事情，唯有这些站在金字塔最塔尖的强者们态度一致，才能推行下去</br>否则，但凡其中任何一人站出来反对，尤其是顶级巨佬，都有可能发展成为实质性的一票否决!</br>正如眼下。</br>没有林逸点头，她所要做的内王庭大事，只能半途而废!</br>眼见一众阵法大宗师被带出来，其中包括老朋友沈小鸟，林逸同沈三痴相视一眼，微微松了口气。</br>不过，沈小鸟众人的表情却有些魔怔，即便被带了出来，依然沉浸在痴迷状态之中，不可自拔。</br>林逸皱眉:“你对他们用了精神控制?”2</br>赵凤回以冷哼:“林逸，你如果现在向我低头，我还可以考虑放你马，如果继续一意孤行，那就别怪我手段狠辣了!</br>林逸无所谓的耸了耸肩:“好啊，随时候教。”</br>说完，直接令人将一众</br></br>阵法大宗师带回了联盟安全局。</br>陆开茧和杜京见状，来到赵凤身旁，大气都不敢吭上一口。</br>第10982章</br>他们可没有林逸的底气，惹得赵凤不满，那真是一句话就能剥夺他们的一切，包括性命。</br>许久，赵凤牙缝里蹦出一句:“给我林逸的一切资料!现在!”1</br>是是!</br>陆开茧和杜京连忙应声而去，他们虽然不是主管情报业务，但此时此刻，赵凤的任何交代他们都必须竭力完成，否则，那火说不定真就烧到他们身上来了</br>联盟安全局总部</br>在易经纶的拉拢经营之下，如今这里对于林逸来说，基本等同于半个自家地盘</br>别的不说，单论笼络人心的能力，有了强力后台支撑的易经纶确实称得上是一流选手，甚至说是独一档也不为过。</br>众阵法大宗师被带进安全屋，受到了严密保护</br>不过还是那个问题，他们仍处在某种痴迷状态之中，依旧没有恢复过来，也无法与人交流。</br>安全局的一众内部专家，对此束手无策</br>他们精通破解陆上神国几乎一切精神控制手段，可唯独眼下，却是一点头绪都没有。</br>“我来吧。”</br>林逸只得亲自出马。</br>他将沈小鸟带到一处密室，随后便放出世界意志，侵入对方识</br>海</br>林逸的对策很简单，就是利用世界意志的层次碾压，进行暴力破</br>解</br>事实证明，力大砖飞</br>林逸在这方面虽然没有多少经验，可在世界意志面前，任何精妙的神识枷锁，最终都不堪一击。</br>]]></description><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 13:32:23 +0000</pubDate></item><item><title>第10983章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8445728.html</link><description><![CDATA[沈小鸟恍惚了许久，终于回过神来:“我怎么在这里?”</br>林逸当即将来龙去脉简单说了一遍。</br>沈小鸟一拍大腿:“我说呢，怎么感觉一直陷在梦境里面一样，死活都醒不过来，果然是中招了!</br>林逸好奇问道:“小鸟兄，你们这群阵法大宗师被关在里面，到底在做什么?”</br>你让我想想。”</br>沈小鸟仔细回忆了一阵，皱眉道:“细节有些模糊了，但我大概还能回想起来好像是让我们一起布置一个极其孩人的超级阵法，阵法叫什么来着</br>正常情况下，类似的精神控制就算清醒过来，也不会留下任何印</br>象</br>可惜对于沈小鸟这样的阵法大宗师而言，阵法就是刻在他们骨子里的东西，任何事情但凡与阵法有关，就算用手指头，都能给你复原出来。</br>“对了，叫做通天大阵!”</br>沈小鸟一边说着，一边在地上随手将阵法轮廓勾勒了出来</br>林逸越看越是心惊:“这好像是沟通类阵法，它连通的地方竟是天道!”。</br>沈小鸟自己也已反应过来，点头道:“通天大阵，就是连通天道名字倒是没有起错，啧啧，能够想出这个布阵思路的，绝对是天才中的天才，连我都甘拜下风。”</br>这话一点不夸张</br>单论阵法本身的技术含量，无论是他还是林逸，都是大开眼界自愧不如。</br>这个阵法的层次，足以轻松碾压整个陆上神国所有阵法!</br>林逸对此倒是没有什么执念，可问题是，这个通天大阵的效果未免太过惊悚了。</br>“照它的思路，一旦布置完成，天道将会直接照射整个陆上神国彼此再没有任何隔阂!”</br>“不错，到时就相当于直接给所有人开天门，陆上神国瞬间就会多出一大票的天道垂青者!”</br>话说到这里，林逸和沈小鸟相视悚然。</br>如果单单只是多出一票天道垂青者，那自然不是什么坏事</br>可问题是，无论天道是否照射下来，陆上神国总体气运是恒定</br>的</br>其中有些人多，有些人少</br>气运在内部流动，中间固然会有起伏，但总体上却能维持平衡和稳定，进而也保证了整体秩序的稳定。</br>而若是一下子多出来一大票天道垂青者，到时候在天道庇佑之大量的气运势必会向他们倾斜。下</br></br></br>极端一点，甚至可能直接被他们瓜分干净!</br>到那时候，气运平衡必然会被彻底颠覆，整个陆上神国都将陷入彻头彻尾的大混乱之中。</br>除了这些极少数的天道垂青者之外，被剥夺了气运的其他人，下场可想而知。</br>到时候，陆上神国将沦为真正的人间炼狱!</br>那等场面光是想一想，都令林逸和沈小鸟毛骨悚然</br>沈小鸟震惊失神:“他们是要毁了陆上神国啊，为什么要这么做?</br>林逸默然。</br>他已经知道了答案</br>所有的天道垂青者，都是在为内王庭接下来的百子计划做铺垫</br>第10983章</br>在内王庭的眼中，显然，只要百子计划能够成功，陆上神国到底是死是活，他们根本就不关心</br>此前，在林逸的认知中，陆上神国的存在对于内王庭来说，就是个不断为其输血的大血池。</br>然而现在看来，大劫来临，内王庭已经不准备继续维持这种细水长流的模式，而是准备竭泽而渔，一把榨干陆上神国的全部价值了</br>沈小鸟怔怔的看着林逸:“必须阻止他们!为了陆上神国的亿万百姓，我们必须阻止他们!</br>林逸郑重点头:“放心，我会的。”</br>无论于公于私，他都不可能放任对方得逞</br>毕竟，现如今的陆上神国，已经是他最重要的大本营了。</br>沈小鸟忧心忡忡道:“你有把握吗?</br>他也知道对方是谁，更清楚林逸一旦站出来，将会面对何等压力。2</br>那种压力，足以将任何一位正牌巨佬生生压垮!</br>林逸从容轻笑:“不管有没有把握，总得试一试吧。</br>话虽如此，此刻他心中却是一点底都没有</br>这时，识海中忽然响起姜小尚的声音:“好事啊，这不你的机会来了嘛!</br>林逸一愣:“什么机会?”</br>姜小尚兴奋道:“你开辟第二条人为规则的机会!</br>林逸哑然，随即也很快反应过来，眼睛一亮:“还真是个机会!人为规则的甜头，他已经尝到了</br>如果没有蛇神秘境人为规则，没有大把的气运红利，他根本走不到今天这一步，刚才对阵赵凤的时候，大概率就已经被人家给碾压</br>这样的好东西，自是越多越好</br>第10983章</br></br></br>毕竟天底下从来没有一条规矩说，一个人只能有一条人为规则尤其现在头上有关正玄罩着，没有后顾之忧，不赶紧想办法多弄几条人为规则傍身，那才真是暴珍天物。</br>只不过，人为规则好归好，却也不是那么容易立得起来的.</br>当初蛇神秘境要不是机缘到位，也根本轮不到他。</br>姜小尚提醒道:“任何一条人为规则想要持续运行，都必须得有稳定的能量供应，蛇神秘境有蛇神给你当这个苦工，再来一条人为规则，你得先想好能量从哪里来?”</br>林逸尚未回答，这时头上气运忽然暴涨</br>毫无征兆，直接从原来的九百道，暴涨到了两千九百道!</br>一下子暴涨两千道!</br>林逸不由一喜:“第三波气运红利到账了。”1</br>有过之前两次的经验，他现在已经完全将蛇神秘境的维护工作交给了天机等人，从结果来看，天机众人丝毫没有辜负他的期望，甚至尤有超出。</br>第二波气运红利一千六百道，第三波就涨到了两千道，虽说涨势已不再像前两波那么迅猛，但只要能够维持住增长的势头，对林逸来说就已是达到预期了。</br>从长远来看，等到增长期过去，蛇神秘境完全稳定下来之后，每两个月安排一波试炼，林逸估计每一波气运红利将会维持在两千五百道左右。</br>这个数字，对于此前的他来说绝对是妥妥的天文数字</br>然而现在，胃口随着眼界一起暴涨。</br>]]></description><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 13:32:03 +0000</pubDate></item><item><title>第10984章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8445729.html</link><description><![CDATA[林逸叹了口气:“现在才只有两千九百道气运，还远远不够啊。”姜小尚立马反应过来:“你小子该不会是想用气运来做能量供应吧?</br>林逸反问:“你觉得有没有可行性?</br>姜小尚重新研究了一番构造人为规则的方法，沉吟道:“可行性倒也不是没有，问题是真要那么做的话，你的气运缺口可不是一星半点!</br>某种程度上，气运也可以视为一种能量，而且是一种层次极高的特殊能量。</br>想要构建第二条人为规则，林逸找不到第二个沉睡的蛇神有-种退而求其次的办法，就是堆积足够大量的气运，取代沉睡蛇神的角。</br>从毕重峰身上搜刮出来的相关信息来看，这个办法倒不算偏门而是内王庭构建人为规则的主流之选</br>如果把一条人为规则视作一项投资，投资想要产生足够的效益除了需要考虑受众需求和生产流通的各个环节之外，最重要的一点就是必须获得足够的初始投资。</br>蛇神秘境有蛇神这个冤大头充当天使投资人，可接下来的初始投资，就要林逸自己搞定了。</br>哪怕是最初级的人为规则，初始投资也至少要一万道气运，你起码有七千一百道的巨大缺口，去哪弄?”</br>林逸皱眉不已</br>其实若是能拖上半年，蛇神秘境的气运红利完全足以覆盖掉这个缺口，问题在于，远水解不了近渴。</br>别的不说，至少内王庭绝不会给他拖延的机会</br>即便现在把所有的阵法大宗师都救出来了，通天大阵被迫中断</br>第10984章</br>但不用想也知道，赵凤绝不会善罢甘休，必然还会想别的法子</br>而林逸所构思的这条新人为规则，关键，就在于通天大阵。</br>林逸咧了咧嘴:“看来得跟这个赵凤好好周旋一番了。</br>姜小尚好笑道:“怎么着?你准备找她借气运啊?</br>林逸饶有意味的挑了挑眉:“也不是不行，说不定人家就是这么心地善良呢。</br>姜小尚噎了半响，最终憋出一句:“你牛哗。</br>为防万一，林逸当即命人将一众阵法大宗师带回埋骨地，由沈小鸟帮忙统一管理。</br>毕竟埋骨地才是他真正的大本营</br>就算赵凤能够调动再多的势力，短时间内想要将手伸进埋骨地那也是痴人说梦。</br>不过，林逸刚一回到埋骨地，就受到了关正玄的传</br></br>召</br>诸神殿秘密据点。</br>关正玄见林逸进门，当即起身问道:“你跟赵凤交过手了?</br>林逸点点头:“打了个照面。</br>“你啊，还是冲动了。</br>关正玄皱眉不已:“你知道这个赵凤什么来头吗?她是内王庭王族嫡系出身，背后的家族有着相当惊人的影响力，这次被派出来打前站，如果不出意外的话，很有可能接下来的百子计划，她会成为负责人之-!</br>林逸讶然:“那还真是来头不小。”</br>关正玄摇头道:“现在的问题是，你正面与她为敌,接下来再想潜入百子计划，那难度必然成倍提升!”</br>“唉，之前我本来想给你提个醒的，一时疏忽就先放下了。</br>哪想得到你这么快就跟她冲突上了?这下是真的麻烦了，你招惹她，实在是不明智啊。</br>第10984章</br>林逸闻言却是不慌不忙，从容道:“不瞒关老，其实我在跟她冲突之前，就已经仔细考虑过这其中的关窍，这次跟她冲突，正是我计划划中的事情。”</br>“哦?</br>关正玄一愣，连忙催促道:“说说你的想法。</br>林逸正色道:“像赵凤这种人，从小到大身边从来不缺舔狗，她从骨子里就看不起我们这些陆上神国的人。”</br>“如果我像其他联盟高层那样，去捧着她舔着她，只会更加被她看轻，一点份量都不会有，更没有什么话语权可言。</br>反之，如果我站在了她的对立面，坏了她的事情，让她意识到如果没有我的点头，她就做不成任何事情。”</br>“到时候，但凡她还有一点脑子，自然就会来找我</br>番话下来，关正玄听得眼睛发亮:“照你这么说，反其道而行之，倒也不是没有道理。</br>林逸嘿嘿一笑:“按照我老家的说法，这叫做统战价值，只有打出了足够的统战价值，人家才会来重视你，你的话才能有分量!”1</br>“不错，是这个理。”</br>关正玄连连点头，越琢磨越有味道面露赞赏道:“你小子果然有些门道，能够这么用心做事，我很欣慰啊。”</br>林逸顺势道:“现在还只是一个开始，我如今在她眼里，应该还只个不知死活的小瘪三，接下来必然会想方设法收拾我。”1是</br>而我要做的，就是让她一次次吃瘪。</br>她吃的瘪越多，我在她那里的统战价值就</br></br>越大，以后就越有话语权!</br>关正玄深以为然，问道:“那你觉得她接下来会怎么针对你?</br>林逸想了想，口中冒出四个字:“蛇神秘境。”</br>眼下蛇神秘境如火如荼，热度比起之前丝毫不减，想不招风都不可能。</br>第10984章</br>这就是一个天然的靶子，以赵凤的层次，自然一眼就能看破蛇神秘境的根底</br>想要打击林逸，这就是最好的突破口。</br>关正玄立马会意:“你是想让我给你保驾护航?”</br>林逸毫不客气的随棍打蛇上:“关老您是我的领导，这么重要的事情我一个人兜不住，只能找领导帮忙，关老您一向体谅下属，总不能见死不救吧?”</br>关正玄不由失笑，指了指林逸:“你小子，尽给我找事!</br>嘴上这么说，心底下却是颇为受用。</br>毕竟林逸这个态度，也正是表现出了对他的信赖</br>如果换做其他工具人下属，他压根不会在意，但林逸可是直达天听的主，单是冲着那位神明大人的背书，他就要好好笼络住林逸。</br>林逸这次求他办事，在他这里非但没有丝毫的减分，反而是大大的加分。</br>只有真正的自己人，才能这么不见外</br>蛇神岛。</br>自从被林逸设立为蛇神秘境，这里就已被完全封闭，正常情况f外人根本无法进入。</br>然而对于赵凤来说，林逸设下的这层阻隔，脆如薄纸，根本没有半点作用。</br>]]></description><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 13:31:43 +0000</pubDate></item><item><title>第10985章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8445730.html</link><description><![CDATA[“果然如此!”</br>赵凤目光一扫，就已将整个人为规则的构架看得一清二楚。</br>无他，身为内王庭王族嫡系子弟，从小耳濡目染，各种人为规则她见得实在是太多了。</br>两个月才两千道气运收入?呵呵，果然是穷酸的士鳖。</br>赵凤嗤笑一声，不屑一顾。</br>不过她也清楚，这种规模的人为规则在她眼里不值一提，可对于其他人，尤其是对于陆上神国的人来说，已是妥妥的天文财富了</br>要是这条规则被端掉了，那个林逸不知道会心痛成什么样，啧会不会哭啊?”啧、</br>赵凤饶有兴致的转了一圈。</br>说实话，林逸布置的这条人为规则，在她眼里手法十分粗糙，到处都是漏洞</br>如果单纯只是想要破坏规则运转，对她而言也就是动动手指的事情。</br>但她要的，可不只是这点效果,</br>只要蛇神还在，就算人为规则被破坏掉，林逸只要花点心思，随时都能重新修回来。</br>赵凤想要的效果，是釜底抽薪!</br>只要蛇神失控，你就别想再裤羊毛，反过来还要受到蛇神的反我倒要看看你受不受得起!</br>赵凤冷笑一声，手中墓然多了一道阵符</br>阵符一出，蛇神岛所有蛇类瞬间噤声，集体装死，不敢再有半点动作。</br>不仅它们,就连沉睡的蛇神都明显开始躁动不安，隐隐有被激醒</br>第10985章</br>的征兆。</br>赵凤眼神睥睨。</br>她手中这张名为镇蛇符，乃是内王庭为了这次百子计划，专门为蛇神准备的阵符。</br>她带上这张镇蛇符，原本只是为了预防蛇神干扰，不过现在么却是巴不得让蛇神苏醒过来搞点事情了</br>“来吧蛇神，让我好好看点乐子。</br>赵凤随手捏爆镇蛇符。</br>磅磺的意念力量随即没入蛇神岛最深处，蛇神岛整个地形随之开始剧烈变化，原因很简单，一直处于沉睡状态的蛇神在刺激之下开始翻身了。1</br>赵凤好整以暇的看着这一幕</br>不出意外的话，接下来林逸精心打造的整个蛇神秘境将会彻底崩塌，林逸不仅将要失去他唯一的一条人为规则，同时还会成为蛇神苏醒过来之后，追杀的第一目标!</br>赵凤嘴角噙笑，已然看到了林逸的凄惨下场</br>然</br></br>而吊诡的是，面对镇蛇符的强大刺激，蛇神仅仅只是翻了一个随后就没了动静。身，</br>赵凤不由愣住:“镇蛇符难道失效了?不可能啊。</br>刚刚施放阵符的时候，她还特意提前泄露了大部分能量，确保能够最大限度刺激到蛇神的同时，又不至于将其压得太死。</br>按照她的预想，蛇神虽然还是无法真正复苏，但至少可以分出百分之一的力量去追杀林逸!</br>没想到，蛇神竟是出乎意料的老实，反应远比她想象中温和得</br>多1</br>“不对!</br>赵凤仔细查看片刻,猛然反应过来:“它竟然在害怕?它在害怕什么?</br>第10985章</br>以她贫乏的想象力,实在是想不出来，区区陆上神国还有什么东西能够令蛇神都感到害怕?</br>殊不知，她这边扔下镇蛇符的同时，另一边关正玄的神念就已侵入进来。</br>彼此同为准神。2</br>如果都是巅峰状态，蛇神自然不惧关正玄</br>可它如今是沉睡状态，准确的说是仍在恢复元气的休眠疗伤状态，这种时候对上关正玄，尤其对方背后站着诸神，它敢有任何实质性的异动都是取死之道</br>故而，蛇神本能的选择了隐忍</br>但如果只是这样，还不足以令它感到害怕，真正令它害怕的，是林逸留下的世界意志。</br>之前的意念分身具体遭遇了什么，它这个沉睡的本体不得而知但那种刻骨铭心的恐惧，足以令它好好长个教训。</br>赵凤自然不明白这背后的曲折，还以为是镇蛇符施放过程中，出了什么问题。</br>既然你不敢动，那就我来帮你动!”</br>赵凤冷哼一声，当即分出一道意念种子，潜入蛇神岛最深处，一话不说直接引爆!</br>手段之霸烈，即便绝大数男人见了，也要心惊肉跳。</br>尤其面对的还是蛇神!</br>话说回来，这也是内王庭的传统影响</br>人神大战是内王庭的立身之本，尤其像她这种王族子弟，天然不惧诸神，像蛇神这等准神级别的失败者，就更不放在眼里了</br>即便个体实力远远不如，那也绝不会从他们身上看到丝毫的敬</br>油</br>猪狗而已，敬畏个屁!</br>第10985章</br>意念种子一爆，哪怕蛇神还在沉睡，也被刺痛得狂性大发。</br></br></br>眼看蛇神岛再次开发翻涌起来,赵凤精神大振:“好!就该翻天覆地!翻到他林逸血本无归!”</br>然而得意了还不到两秒钟，赵凤的表情陡然一变</br>蛇神是爆发了，但却不是她想要的那种爆发</br>在关正玄和世界意志的双重压迫之下，哪怕是沉睡中的蛇神，哪怕是狂性大发，依然表现得格外识相.</br>柿子捡软的捏。1</br>蛇神所有的反噬，全部都冲着赵凤本人来了</br>感受着轰然闯入自己识海的蛇神神念，赵凤整个人都傻了</br>她的剧本不是这么写的啊!</br>突然面临蛇神的神念反噬，换做其他任何一个同级别修炼者，哪怕是孔圣临，都是妥妥的必死无疑。1</br>然而赵凤却是毫发无损的承受了下来</br>只不过，脸色变得无比难看</br>刚刚一瞬间，她连着消耗掉了足足三件护身至宝</br>换句话说，蛇神的这一波神念反噬，足足令她死了三回!</br>这种级别的护身至宝，就算以她赵凤的家世，损失起来也是无比肉痛，更别说一下就是三件了!1</br>“林!</br>赵凤咬牙切齿，却已不敢继续在蛇神岛逗留,否则蛇神神念重新再缠上来，她今天说不定真就交代在这里了。</br>秘境外，看着碰了一头包的赵凤愤然离去，林逸和关正玄相视笑</br>关正玄提醒道:“她这波吃了大亏，但绝不会到此为止，接下来的动作只会更大，你要有所准备。”</br>林逸点点头:“关老放心，我等着她呢。”</br>]]></description><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 13:31:24 +0000</pubDate></item><item><title>第10986章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8445772.html</link><description><![CDATA[最高董事会议事大厅</br>一个巨佬齐聚一堂，三大顶级巨佬全员到齐，不过令众人意外的中间空出了三个位置。2是，</br>其中一个是孔述打赌输给林逸之后，主动让出来的位置，这段时间始终无人递补，一直都是空置。</br>另一个是西如来的位置</br>上次遭受蛇神秘境反噬之后，实力境界一路暴跌，传闻连尊者境都已无法继续维持，这段时间自然是缺席状态</br>真正令众巨佬意想不到的是，林逸的巨佬之位，居然也空着</br>这就很少见了</br>林逸自从上位以来,基本每次会议都会正常出席，而且随着实力和地位的水涨船高，他的每一次表态也变得越来越重要，俨然已经成为整个最高董事会的话题主导者之一了。</br>古九牧同楚寒天相视一眼，眼神中也颇为诧异</br>就在这时，一个久违的人影重新出现在众人视线之中。</br>“诸位，好久不见了，有没有想我啊?”</br>西如来大大咧咧朝众人挥了挥手，迈着春风得意的步伐，径自入</br>席</br>众巨佬面面相觑</br>此刻看西如来的整个状态，赫然已经恢复到了玄阶后期巅峰尊者的层次，实力不说恢复到最巅峰状态，从其流露出来的气场来看也已相差无几。</br>俨然就是一出人间奇迹!</br>事实上，不仅古九牧众人惊讶，就连聂良臣这样的最强派系自己也都掩饰不住惊容人，</br>第10986章</br>显然，西如来的突然恢复也是大大出乎了他的意料。</br>唯独第一人孔圣临，从始至终古井无波，没有半点情绪流露不过更令众巨佬关注的，却是西如来之后出现的人物。</br>赵凤。</br>对于这位来自内王庭王族的特使大人，众巨佬虽然早已有所耳但真正接触赵凤的却寥寥无几，更别说眼下这样的正式场合，</br>古九牧和楚寒天对了一个眼神。</br>来者不善呐。</br>果不其然，赵凤直接开门见山:“我的身份不用多说，你们该知道的早就知道了，现在我发起一个议题，需要你们表决通过。</br>众巨佬哑然。</br>内王庭与最高董事会的关系，不管怎么说，终究都不是能够拿到台面上讨论的事情</br>以往的内王庭特使，如果没有必要，都会尽可能避免眼下这种公开接</br></br>触，更别说直接发起议题表决了!</br>最离谱的是，赵凤说的都还不是让他们表决，而是直接要求表决通过!</br>不等众巨佬开口，赵凤直接道:“我要你们联名罢免林逸!”</br>一句话，石破天惊。</br>整个议事大厅顿时炸开了锅</br>“我话说完，好了，你们可以开始了。</br>赵凤径自走到林逸的位置坐下，目光冷冷的从每一位巨佬脸上扫过，威胁之意，已然直接写在了脸上。</br>现场声音很快弱了下去</br>但在一众巨佬的眼神交流中，依然可以看到满满的不解，还有震</br>惊</br>第10986章</br>最高董事会成立至今，还从来没有过直接罢免一位巨佬的议题这时孔圣临率先开口道:“我同意。</br>此话一出，众巨佬脸色不由又是齐齐一变</br>投票罢免一位巨佬，这可不单单是石破天惊，对于在座一众巨佬本身而言，也未见得就是好事</br>毕竟今天可以投票罢免林逸，明天就可以投票罢免他们!</br>只是随着孔圣临的表态，局势一下子就已变得不可逆转，众人就算有心拒绝投票也不可能了</br>西如来哈哈大笑，高调举手:“必须同意!林逸众叛亲离，老子就等着这一天呢!99</br>紧接着聂良臣也举手表态:“同意。</br>转眼就已有了三票。</br>赵凤目光落在其他几位巨佬身上:“你们呢?”</br>几位巨佬纠结片刻，最终还是不敢当面得罪这位内王庭王族特只得纷纷表态同意使，</br>到最后，就只剩下了古九牧和楚寒天这两位顶级巨佬，其他所有人都已表态通过。</br>正常来说，表态同意罢免林逸的一方，人数上已经有了绝对优投票结果已经显而易见，但还说不上板上钉钉。</br>因为，古九牧和楚寒天手里，还捏着一票否决权!</br>身为林逸的盟友，只要他们之中任何一人发起否决，就能将投票结果作废。</br>赵凤冷冽的目光落在古九牧身上:“该你了。</br>全场所有人都紧盯着古九牧的动作。</br>古九牧双手一摊，将身子椅背上一靠，淡淡道:“我弃权。</br>全场哗然。</br>第10986章</br>就在这时，楚寒天也露出了一个古怪的笑容，满不在乎的摊了</br></br>摊手:“我也弃权。</br>六票赞同，两票弃权。</br>赵凤的提议顺利通过。</br>这个结果着实出乎了众人的预料</br>其他人倒还罢了，古九牧和楚寒天身为林逸的盟友，居然也没有选择拉林逸一把，而是双双选择了顺水推舟，这就真心有些令人大跌眼镜了</br>不过话说回来在内王庭这样的庞然大物面前，顶级巨佬的话语权并不比普通巨佬高多少</br>古九牧也好，楚寒天也好，各自背后都有家族，都肩负着一大家子人的生死和前途。</br>他们在这个时候选择低头，绝对是明智之举</br>否则真要是为了林逸意气用事,那才真是大失水准，反而会被人看轻。</br>何况，最高董事会本质上就是一个权力场，一旦涉及到自身利益，哪怕再亲密的盟友之间，也随时有翻脸的可能。</br>古九牧和楚寒天仅仅只是见死不救，而不是为了讨好赵凤，直接对林逸落井下石，已经算是仁义了</br>赵凤轻笑一声:“把结果宣布出去，我要让整个陆上神国，第一时间知道这个消息!</br>“遵命!”</br>秘书处杜京当即应声而去</br>很快，林逸被最高董事会联名开除的消息，上了各大网站的热搜，同时也传遍了陆上神国的各个角落</br>绝大数人的第一反应是，不信。</br>就连那些铁杆林黑们，也都不敢置信，生怕是以讹传讹的假消不敢跳出来拉踩。息，</br>直至杜京以联盟秘书长的身份，再次重申了最高董事会的决议真实性，同时还发表了一篇足足八千字的檄文，从头到脚将林逸贬低得一无是处，罪大恶极，世人这才渐渐回过味来。</br>]]></description><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 13:31:03 +0000</pubDate></item><item><title>第10987章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8445774.html</link><description><![CDATA[墙倒众人推。</br>憋屈了许久的林黑们，终于迎来了他们的狂欢。</br>各大平台所谓有影响力的人士，则迫不及待跳出来落井下石，竭力跟林逸撇清关系。</br>而得知消息的广大林逸粉丝群体，则陷入了久久的沉默。1</br>大批粉丝宣布脱粉，至于留下来替林逸摇旗呐喊的死忠们，却是沦为了全网网暴的对象</br>对于林逸集团和所有支持林逸的人来说，这一天，无疑就是最黑暗的一天。</br>身为漩涡最中心的林逸集团，则出人意料的保持了沉默</br>这个表现在绝大数人眼中，就是回天无力，认命了</br>看着来自方方面面的反馈汇总，西如来快意大笑:“没有了巨佬的身份光环，林逸就是一个屁，分分钟就要被打回原形，呵呵，他和他的林逸集团嚣张了这么久，终于到被清算的时候了!” 4</br>赵凤冷笑道:“这才只是刚刚开始，接下来才是重头戏，该轮到你们下场了</br>西如来嘿嘿一笑:“得呦。</br>果然，前后仅仅不过两天的发酵，各方势力就已开始蠢蠢欲动。此前林逸上位过程中，得罪的势力着实不在少数</br>原本林逸的巨佬身份压着，背后站着整个神级学院联盟，这些势力就算心有不满，也不敢搞出什么实质性的动作。</br>但是现在，林逸头上没了巨佬光环，以西如来为代表的最强派系势力，纷纷重兵压境，集结高手准备大举进攻埋骨地。</br>八老会之类原先已经臣服林逸的势力，也纷纷反水,集结力量准备背刺林逸。</br>第10987章</br>其他各方势力，更是闻风而动，试图分一杯羹</br>时间，林逸集团四面楚歌，呈现出了摇摇欲坠之势!</br>谁也没有想到，刚刚还如日中天的林逸集团，竟会在短短几天之沦落到这等境地。内，</br>大起大落，着实造化弄人。</br>与此同时，诸神殿秘密据点</br>夏弃远上门求见关正玄，开口第一句话便是:“林逸得罪了不该得罪的人，属下认为他已经不适合再担纲渗透计划，若是继续留着他，反而极有可能引火烧身，关老，咱们要赶紧做出决断了。”</br>夏弃远，你是让我们跟着落井下石?-</br>旁李多磨闻言顿时就怒了，二话不说一把将其摁在墙上:“奸诈小人!你敢背信弃义，我第一个杀你!”</br></br></br>夏弃远没有吭声，眼神却满是不屑。</br>他从来都没有把李多磨放在眼里</br>在他看来，李多磨除了占一个忠字，其他根本屁也不算</br>无论实力还是手段，都远远无法与现如今的他相提并论</br>只要除掉林逸，关正玄就没有其他真正可用之人，只能将一切希望寄托在他的身上，到时候才是他执行计划的大好时机!</br>夏弃远紧紧关注着关正玄的反应</br>然而关正玄仅仅一个眼神投过来，就令他心神一震，惊出一身冷</br>沃</br>关正玄眯着眼睛，淡淡道:“这种话我不想再听到第二遍，你要牢牢记清楚，林逸是你的上级，他如果出事，你也活不了。”</br>夏弃远心头瞬间拔凉</br>他实在理解不了，关正玄这么一个城府极深的人物，怎么会如此信任林逸?</br>第10987章</br>按照常理，处在关正玄的位置，难道不应该是怀疑一切，就算要用林逸，也必然要扶持另一个人与其制衡吗?</br>他明明是最现成的人选才对</br>夏弃远不禁又冒出一股难言的郁气。</br>当初他师父夏巢就特别高看林逸一眼，如今换成关正玄，居然还是高看林逸，凭什么?!</br>然而面对关正玄的逼视，夏弃远不敢说半个不字，只得闷声点头:“属下明白。</br>“去干你该干的事。</br>关正玄一句话将夏弃远打发</br>旁边李多磨忍不住道:“林兄现在处境艰难，我这边要不要给他提供一些援手?”</br>关正玄看他一眼:“用不着。</br>李多磨欲言又止，见关正玄态度坚定，最终只能作罢</br>他不知道的是，此刻在埋骨地，林逸已经等来了一批援手。</br>严中原，韦百战，秋三娘，还有小独王断舍。2</br>一行四人，全是他在江海学院的老伙计。</br>陆上神国与江海城的隔绝太深，虽然林逸这边老早就已在派人建立通道，但时至今日，通道依然没有完全成型，只能小范围使用这次能够一波将严中原四人送过来，已经是极限了</br>老朋友重逢，林逸喜出望外，破天荒带着众人喝了一场大酒，整个埋骨地上下一扫近日阴霾，一片欢腾。</br>严中原等人对他来说，可不单单是老朋友老伙计，而且还是最忠实的战友和伙伴，是能够放心交托后背</br></br>的人!</br>可惜老沈他们没有一起过来，不然今天这场酒还能喝得更尽兴!</br>林逸现在还真有些想念沈一凡那帮人了</br>只可惜，通道还没有完全打通，江海学院那边也顶着巨大的压力，就算头上有洛半师顶着，沈一凡等人也走不脱身。1</br>一向沉默寡言的严中原，此时也是肉眼可见的激动，脸色通红二话不说咣咣吹瓶子。</br>突出一个高兴。</br>小独王断舍和韦百战看起来冷漠一些，但眼神中也流露出几分激动，看向林逸的目光，隐隐都带着几分战意。</br>标</br>林逸对于他们二人来说，不仅有着再造之恩，更是他们追逐的目</br>至于秋三娘，跟着林逸干了两瓶之后，就让小丫头萧婉儿带着到处走了一圈。</br>圈视察下来，结果令她很满意。</br>“还行，没怎么沾花惹草，我替唐韵原谅你了。”2</br>林逸哭笑不得。</br>话说回来，这次他本想让唐韵也跟着过来，不过却被唐韵自己拒绝了</br>原因很简单，她现在脱不开身</br>连林逸都不知道,某次机缘巧合之下，唐韵居然入了第二水神李元姬的法眼，如今李元姬正手把手带着她修炼呢。</br>严中原四人的到来，对整个林逸集团上下，都是一记强心针</br>不过在外人眼里，却无法引起半点波澜。</br>毕竟，四人的实力境界都只是黄阶大圆满尊者</br>]]></description><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 13:30:40 +0000</pubDate></item><item><title>第10980章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8384518.html</link><description><![CDATA[只是这样一来,无异于自己打自己旳脸。</br>沈三痴饶有意味的开口道:“原来陆局长还是能控制它的，安全局兄弟们的损失，看来是得找陆局长你报销了。”</br>陆开茧不由语窒。</br>不料就在这时，本已停手的黑斗篷，不知受了什么刺激，竟再度对易经纶出手。</br>而这一次，它直取易经纶的咽喉!</br>陆开茧大惊，一瞬间毛骨悚然。</br>这是真的失控了!</br>早不失控，晚不失控,偏偏在这个微妙的节骨眼失控，这回真是泥巴掉进裤裆,不是屎也是屎了。</br>一时间,全场所有人看向陆开茧的目光，都带着几分意味深长。</br>至于易经纶,在他们看来其实都已经不用看了。</br>必死无疑。</br>清风拂面，一道人影毫无征兆的出现在易经纶身前，替易经纶挡下了最为致命的一击。</br>全场随之响起一片惊呼。</br>出手之人，正是林逸。</br>若只是易经纶被救下来倒还罢了，林逸既然出手，在众人看来这自然是板上钉钉的事情。</br>然而此刻顶住黑斗篷致命手爪的,仅仅只是林逸的一根手指，这就真心令众人大感震惊了!</br>黑斗篷的实力他们可都看得清清楚楚。</br>能够正面与安全局数十位高手过招，丝毫不落下风，甚至还能隐隐盖过一头，这等实力着实骇人听闻，即便放眼整个陆上神国，都是排得上号的存在。</br>谁能想到，林逸对付它仅仅只是用了一根手指。</br>彼此差距，一目了然。</br>陆开茧目瞪口呆:“怎么可能?”</br>为了制造出这头怪物，他技术开发局上下可是耗费了大量心血，几乎将一大半的资源都砸在了这上面。</br>在他预想中，一旦实验完全成功，单单这一头怪物的实力，就足以改变整个陆上神国的格局!</br>结果竟被林逸—根手指头摁了回来。</br>吼!</br>伴随着一声震天裂地的嘶吼，黑斗篷猛然爆开，露出了其下罩住的真容。</br>全场顿时一片倒吸冷气声。</br>“灾兽雍和!竟是古籍传说中的灾兽雍和!”</br>有人惊呼着道出了这个怪物的来头。</br>体态如猿。</br>赤目，赤喙,黄身。</br>浑身上下缭绕着</br></br>一股挥之不去的黑气，其中透着浓郁的不祥，名为灾气。</br>如此标志性的形象,确实跟古籍记载中的灾兽雍和如出一辙!</br>林逸微微挑眉，黑斗篷能够隔绝神识之类的探查，对方这副尊容，倒也着实令他有些意外。</br>传说当中,灾兽雍和出现的地方，将会迎来史无前例的灾难。</br>无须它做些什么,单单它的存在本身，就已自带天大的不祥!</br>所有人齐齐看向陆开茧。</br>“灾兽怎么会在你们技术开发局?这就是你们搞出来的实验品?”</br>—时间群情沸腾。</br>技术开发局时不时就会搞出一些古怪的东西，众人对此早就习以为常，可弄出灾兽雍和这样的不祥生物,那就不是众人所能接受的了。</br>陆开茧不屑一顾:“只有愚昧无知的蠢货，才会把它跟天灾联系起来，激动个屁啊!”</br>林逸瞥了他一眼:“这是你们克隆出来的实验品?”</br>“克隆?你在说什么?”</br>陆开茧一脸莫名，冷哼道:“这可是我通过上古遗物，亲手培育出来的!”</br>林逸摇了摇头，已经知道了答案。</br>上古时期的灾兽雍和是不是真的会带来灾难，尚不好说，可至少面前这头灾兽，应该还没有那样的能力。</br>毕竟只是一头刚被克隆出来的克隆体而已。</br>话说回来，技术开发局居然已经掌握了克隆技术，看陆开茧的表现，似乎这项技术已经相当成熟了，这一点倒是真心令林逸刷新了认知。</br>此时，灾兽雍和感受到了来自林逸的威胁，发出一阵阵嘶吼，萦绕在它周身的灾气疯狂流动。</br>而后，蓦然化作一支黑箭,没入林逸的体内。</br>整个过程太快，快到林逸都无法闪避，同时也无法防御。</br>准确的说，这玩意根本就无视防御。</br>灾气入体，林逸一开始并没有感觉到丝毫的异常，但很快，就有一道强烈的直觉发出警告。</br>他要倒霉了!</br>“多灾多难,霉运缠身?”</br>林逸瞬间就明白了灾气的效果,如果不出意外，接下来无论他做什么，都将会事与愿违。</br>毫不夸张的说，如果没有中级身体和头上庞大的气运护着，光是喝口水，估计都能活活呛死!</br>陆开茧露出了期待的眼神。</br>此刻灾兽虽然失</br></br>控，可要是能够借此机会测试出灾兽的极限强度，顺带还能坑死林逸,对他来说正好一举两得。</br>就算是最不济，也能让林逸好好吃一回瘪!</br>然而下一秒，林逸平平无奇一掌拍出，不偏不倚正中灾兽雍和的胸口</br>灾兽当即发出一声惨嚎，随即便被一股不可抗拒的庞大力道，拖入千世轮回之中。</br>大千轮回掌!</br>若是换做气运重铸之前,以灾兽刚才展现出来的强大战力，大千轮回掌还真未必能困得住它。</br>毕竟大千轮回掌起效的前提，是要将目标吸入其中。</br>换做孔圣临那样的猛人，根本吸不动，千世轮回就是个纯粹的幻影。</br>原本灾兽雍和也差不多。</br>不过自从林逸气运重铸了三境，对于力量的理解和掌控更加深刻，同样的招式,前后威力至少差出三倍!</br>灾兽遇上今日的他,也是活该倒霉。</br>转眼之间，灾兽雍和的上古血统就已被剥离出来，传入新世界之中。</br>正在海滩上享受阳光浴的姜小尚眼皮一跳:“呵，又来活了。”</br>现场。</br>看着软趴趴倒下去的灾兽尸体,陆开茧眼角一阵抽搐。</br>他想过所有的可能性，但是唯独没有想过，自己引以为傲的技术开发局杰作,到了林逸这里竟会如此不堪一击!</br>全场一片死寂。</br>林逸神色淡淡，看着陆开茧:“还有别的吗?我挺喜欢的。”</br>“”</br>陆开茧当场气到自闭。</br>自己最得意的超级阵法被轻松破掉，最得意的实验杰作，也被轻松秒掉，今天在林逸身上，他可算是吃瘪吃到饱了。</br>]]></description><pubDate>Mon, 03 Jul 2023 13:24:54 +0000</pubDate></item><item><title>第10976章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8376636.html</link><description><![CDATA[沈三痴与沈小鸟旳关系,林逸是知道的,这话若从别人嘴里说出来，还得验证一下有几分可信度，可既然沈三痴这么说，那就说明是真的出事了。</br>沈三痴沉声道:“已经有一个月了，不过他的本命牌还在，目前为止，还没有生命危险。”</br>林逸神色凝重:“你查到什么了?”</br>“—开始我以为是意外,但后来发现,这事不单单是针对他，牵涉范围极大。”</br>沈三痴点了点桌子，压低声音道:“最近一个月内，阵法师协会在册的所有阵法大宗师,全部不知去向!”</br>林逸眼皮一跳:“这是在搞大动作啊。”</br>每一个阵法大宗师，都肩负着一方阵法甚至是超级阵法的维护，这些阵法的正常运转,对于整个陆上神国的安危都有着决定性影响。</br>也正因此，阵法师协会的地位，一直颇为超然。</br>谁要是动他们，就相当于动整个陆上神国的根基,与整个陆上神国为敌!</br>沈三痴幽幽道:“放眼整个陆上神国，有这个胆子同时又有这份实力的,唯有一家。”</br>答案显而易见,神级学院联盟。</br>林逸随即摇了摇头:“我在最高董事会层面，并没有听到任何的风声,可要说有人能越过最高董事会，弄出这么大的手笔……”</br>沈三痴接话道:“理论上只有孔家,但以我的判断,单凭孔家也未必做得到。”</br>林逸眼睛一亮,心中隐隐已经有了一个轮廓。</br>内王庭。</br>神级学院联盟本就是内王庭的代理集团，他们安插的人手，绝不仅仅限于最高董事会层面，放眼各大关键要害部门，暗中都有效忠内王庭的人手，而且不在少数。</br>最高董事会对此，一向也是睁一只眼闭一只眼。</br>内王庭要想越过最高董事会做点什么事,那是完全有可能的。</br>尤其眼下这个微妙的节骨眼，内王庭要是一点动作都没有，那才是有问题。</br>林逸看了沈三痴一眼:“你已经查到人在哪里了?”</br>沈三痴点点头:“联盟技术开发局。”</br>林逸微微挑眉:“还真是找了个好地方。”</br>论职权，技术开发局不如安全局来得显要，可是论层级，前者并不在后者之下，神秘程度甚至还有所超出。</br>整个联盟总部,技术开发局是保密程度最高的部门，也是公认最为神秘的部</br></br>门，没有之一。</br>关键是,技术开发局有着极高的自主权和安保等级,没有特殊缘由，哪怕是联盟执行这样的高层,都不能随意靠近。</br>沈三痴看着林逸道:“国权限不够，只有借助林兄你的巨佬权限，才有机会进去一探究竟。”</br>“好，现在就去。”</br>林逸二话不说当即起身。</br>沈三痴一愣:“不跟古巨佬、楚巨佬他们通个气吗?”</br>林逸看他一眼:“我是新上位的巨佬,不知道某些规矩情有可原，冒然闯一下还说得过去，要是拉上他们两位，事情性质可就变了。”</br>沈三痴顿时恍然。</br>林逸自己一个人去闯技术开发局，结合他以往的种种作为，根本算不上什么大事。</br>一旦古九牧和楚寒天这两位顶级巨佬加入进来，极有可能会被视为对内王庭的正面挑衅。</br>虽说内王庭在这两位眼里,本就是毒瘤一般的存在，可眼下，还没到撕破脸的时候。</br>两人当即来至技术开发局。</br>不过刚到大门口，就被拦了下来。</br>“技术开发局机密重地，闲人免进。”</br>两个守卫鼻孔朝天。</br>然后下一秒，就在一股磅礴气场的压迫之下，轰然跪地，脸色当即涨成猪肝。</br>林逸好笑的看着二人:“我很好奇，为什么你们当守卫的都这么牛气,八老会是这样,你们也这样,谁给你们的底气啊?”</br>“是我给他们的底气。”</br>—个略带沙哑的声音传来。</br>林逸循声看去,来人是一个体型肥阔的中年男子，技术开发局副局长,牛宏。</br>牛宏看了一眼跪在地上起不来的二人，脸色一沉:“没出息的东西,滚一边去。”</br>说着话就要将二人踹走。</br>然而令人尴尬的是,他刚一走到两人身旁，就在气场压迫之下挪不动脚步，甚至差点步上二人的后尘,跟着一起下跪。</br>牛宏脸色顿时变得无比难看:“林逸，你要识相一点就赶紧滚，这里不是你能来的地方，勿谓言之不预。”</br>“是吗?”</br>林逸眯起眼睛:“可我没记错的话，我身为巨佬，有随时视察任何一个联盟下属部门的权限,怎么,你帮我消掉了?”</br>牛宏回以冷笑:“我们技术开发局可不是那些阿猫阿狗部门，别说你林逸区区一个普通巨佬，就算</br></br>是顶级巨佬想来，也得先问问我们乐不乐意接待!”</br>林逸玩味道:“听这个意思,技术开发局莫非已经独立出去了</br>牛宏嗤笑:“太嫩了，你不会以为用这点三岁小孩的话术，就能抓到我的把柄吧?我们技术开发局当然是联盟的一份子，但在我们这里,你所谓的巨佬权限，就是个屁。”</br>林逸饶有兴致的打量着对方:“是吗?”</br>此前他就听说，技术开发局特立独行，只是一直没怎么打过交道，今天算是见识了。</br>他本以为这里面都是一些技术狂人，甚至可能都是疯狂科学家之类的群体，从技术开发局各种超越时代的产品来看，有这方面的气质并不奇怪。…</br>但看堵在面前的牛宏，林逸发现自己可能是想错了。</br>这人可不是那种眼里只有研究的疯狂科学家，分明流露出了一种莫名的优越感。</br>一个技术开发局的副局长,竟然在他这位正牌巨佬面前,发自内心的自觉优越!</br>说实话，林逸这些年也算见了不少的世面，形形色色的奇葩也都见了不少，可对这种情形，还是无法理解。</br>牛宏平视着林逸，语气自负的淡淡道:“联盟的水可是很深的，要是以为当上了巨佬，就能在联盟横着走了，那我只能说，是你想多了。”</br>]]></description><pubDate>Mon, 03 Jul 2023 04:18:54 +0000</pubDate></item><item><title>第10977章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/8376637.html</link><description><![CDATA[林逸露出一个古怪的表情:“你在教我做事? ，</br>牛宏斜吊着眼睛:“呵呵， 不能教吗?，</br>林逸点点头:“能教， 当然能教，达者为师嘛，我-向很谦虚</br>好学的，不过我这人有个小小的毛病，还希望牛副局长能包容一</br>二。”</br>牛宏笑了:“这态度还算有点样子， 说说看，你要莪包容你什</br>么?”</br>他在技术开发局虽然自觉高人一等，连一般的巨佬都不放在眼</br>里，可林逸毕竟是如今陆。上神国最火热的权势人物，能让林逸在他</br>面前放低姿态，那种爽感，不言而喻。</br>林逸满面诚悬:“是这样的， 我这人比较传统保守，也比较看</br>重规矩，若是有人愿意指点我，那是一-定得跪下来的， 要不然显得</br>不真诚。</br>“哦?你还有这爱好?”</br>不拦你了。</br>牛宏露出喜色，故作淡然道:“既然你有这样的规矩， 那我就</br>让最当红的巨佬林逸给他下跪，这要是传出去，绝对够他吹一</br>辈子的。</br>“行，那就麻烦你了。</br>林逸话音落下，一股远比刚才更加庞大的气场压迫下来，牛宏</br>猝不及防，当场步上两个守卫的后尘，直挺挺的跪在了地上。</br>林逸慢悠悠补上一-句:“好了， 你可以开始教我了。”</br>牛宏整个人都傻了。</br>敢情在这货的认知里面，要虚心跪下来的不是聆听教诲的人，</br>而是教人的那一一个?</br>见他死咬牙关，一张老脸涨成猪肝， 林逸很是善解人意的问了</br>一句:“ “还不开始吗? 难道是嫌跪的姿势不够工整?要不我来帮你</br>再调整- -下?</br>看到这一幕， 远处过往的路人纷纷停下来，驻足围观。</br>牛宏不禁气急败坏，拼了命挣扎着想要起身。</br>然而以他的实力，别说跟林逸正面对抗，单单只是来自林逸的</br>这点气场压迫，就令他心生绝望。</br>牛宏终于心生骇然。</br>身在技术管理局，他天然崇尚技术解决一切，对于各路被吹上</br>天的高手，根本看不上眼。</br></br></br>你实力再强，一个水娃娃下去，保管你尸骨无存!</br>林逸也好，甚至最高董事会的其他那几位巨佬也好，在他们这</br>群人眼里，充其量都不过是肌肉发达的莽夫而已。</br>只有他们技术开发局，才是真正认识到世界本质的一群人。</br>彼此对世界真理的认知层次，有着云泥之别，他们看林逸这些</br>所谓的巨佬，就像现代人看古代人，那种优越感自是不言而喻。</br>然而现在，他这个现代人却因为个人实力的差距，被迫当众跪</br>在了愚昧无知的古代人面前，这让他如何忍受!</br>是可忍孰不可忍!</br>“你不要太嚣张了，跟我们技术开发局为敌，我保证你后悔一</br>辈子!</br>声音-一个字一个字从牛宏的牙缝中蹦出来，如果能够吃人， 林</br>逸此刻估计已经被他啃得连渣都不剩了。</br>林逸蹲下身子，语重心长的拍了拍他肩膀:“让人后悔是需要</br>实力的，这个道理，我四岁的时候就懂了。”二</br>“实力?”</br>牛宏咬牙冷笑:“愚昧的蠢人， 你不知道知识才是最强大的实</br>力吗?”</br>林逸眉毛-挑:“这话我倒是耳熟， 我也一直坚信不疑，可惜</br>到目前为止，我还没有看到你口中的知识。</br>知识就是力量。</br>他是真没有想到，有朝一日，自己居然能从这些人口中听到这</br>句世俗界的经典名言。</br>“好啊，那你现在就能看到了。</br>牛宏虽然还是被压迫得无法起身，但眼神中却带了几分得意:</br>“我现在是起不来， 不如你也看看你自己，还能起来吗?</br>林逸微微一愣。</br>准备重新起身之时，身上蓦然被施加了一股前所未有的恐怖力</br>道</br>以他的肉身力量，正常哪怕数万斤的力道压在身上，那也轻轻</br>松松跟玩儿一样。</br>然而眼下这股力道，何止是数万斤，起码有数十万斤，乃至上</br>百万斤!四</br>亏得他是中级神体，仅凭物理重压无法将他压垮，若是换做寻</br>常肉身，哪怕实力再强，此刻估计都要分分钟被压成肉饼!</br>看</br></br>到林逸的反应，牛宏得意的笑出了声:“小子， 世界很大，</br>你之前能够耀武扬威，仅仅只是因为我们这些真正掌握了真理的人</br>，懒得花心思对付你而已， 还真以为自己天下无敌了?”</br>后方沈三痴见状，试图上来帮忙，却被林逸伸手阻止。</br>林逸维持着半蹲的姿态，饶有意味的看着牛宏:“你所谓知识</br>的力量，敢情就是一套阵法吗?</br>此刻施加在他身上的，毫无疑问，就是一套超级阵法。</br>牛宏面带嘲讽道:“阵法难道不是知识的力量吗? 像你这种人</br>辈子 都无法真正领略到阵法的奥妙， 甚至还会从骨子里轻视阵</br>法，觉得不过如此。</br>说到底，还是世面见得太少，今天教你开一 回眼界，体会体</br>会什么叫做超级阵法的压迫感!’</br>林逸听得满脸古怪。</br>他的阵法造诣虽说不是举世皆知，可但凡对他稍微有点研究的</br>人，都应该清楚，毕竟埋骨地阵法如今已是超级阵法的一一个经典案</br>例，业内甚至都已经将其编进了教材之中。</br>牛宏居然一无所知。</br>足见技术开发局这帮人，确实已经傲慢到了-定境界了。</br>林逸好奇问了一句:“你觉得这阵法我解不了?”</br>牛宏嗤之以鼻，毫不掩饰脸上的鄙夷:“你该不会天真的觉得</br>靠着你的蛮力，就能破解掉我们这个超级阵法吧?呵呵，就这么跟</br>你说，就算是阵法师协会总部的阵法，都比不过我们这一个。”</br>“林逸，我教你-句话，做人可以无知，但无知是要有个限度</br>的。</br>“不然，自己怎么蠢死的都不知道。</br>林逸越发古怪:“你就这么有信心? ”</br>技术开发局恃才傲物，在各个研究领域傲视群雄，这-点倒并</br>非不能理解。</br>可要说在阵法领域，连汇聚了- -众阵法大宗师的阵法师协会都</br>不放在眼里，未免就有点过头了。</br>不管怎么说，人家阵法师协会才是最专业的业内权威。</br>这一点，连林逸都认。四</br>]]></description><pubDate>Mon, 03 Jul 2023 04:18:30 +0000</pubDate></item></channel></rss>