<?xml version="1.0" ?><rss><channel><title>高手</title><description></description><item><title>第11078章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9613151.html</link><description><![CDATA[众人尚还不明所以林逸却是从一开始就看得清清楚楚，不仅眼前的章鱼海兽包括他的万蛇、霸下和灾兽雍和在内，参与百兽大游行的所有异兽都吊着这么一根丝线。1</br>丝线最终的源头，都是那座高塔</br>青面男子恨声大骂:“钓鱼帝果真阴险狡诈，难怪到现在都还不露面，原来早早准备了后手!</br>身旁几人却是不以为然:“不就一根鱼线嘛，能有多牢固?弄断不就得了?”</br>说着便有人绕到章鱼海兽后方，凌空跃起，拔刀砍向无形丝线</br>一刀下去，长刀直接横穿而过，然而无形丝线依然存在</br>不仅如此，其人碰到丝线，竟是一声不吭直接被拦腰斩断，沦为两截残尸。</br>场面毛骨悚然</br>时间，马小竹众人集体被吓住，形势随之陷入僵局</br>青面男子连忙与其他小队联络最终得到的反馈如出一辙不由脸色阴沉的陷入了沉默。</br>弄走百兽削弱钓鱼帝的实力根基这是京海盟此次行动的核心宗旨</br>这次行动主打一个出其不意,一旦行动失败必会引起钓鱼帝的警觉，以后不会再有这样的机会</br>更关键的是，此次百兽大游行若是顺利走完钓鱼帝的实力将会再度突飞猛进。</br>到时候，那可就真的一点机会都没有了。</br>正当众人进退维谷之时，青面男子忽然收到消息。</br>“将鱼饵投喂给异兽，异兽便会暴走，到时便能挣脱鱼线!</br>众人目光一下子聚焦到了林逸身上。</br>青面男子二话不说直接下令:“照做!</br>众人当即便准备将林逸推给章鱼海兽，这时马小竹却挡在了林逸身前，大声道:“慢着!我们之前可是说好，找他们这些天选之人做鱼饵只是为了引诱百兽，并不会有性命之忧!”3</br>青面男子沉声道:“本来是这样，但此一时彼一时，现在箭在弦上不得不发，为了整个京海大局，也只能牺牲他们了。</br>马小竹连连摇头:“我不同意!”</br>旁边有人冷笑道:“马小竹，你该不会看上这个小白脸了吧?“呵呵，既然都已经把人坑进来当鱼饵了，这个时候跳出来当好不觉得太虚伪了点吗?”</br>“你早就该想明白，这人一旦入局成为鱼饵，命就已经不是他自己的了，你就算再天真幼稚，那也得有个限度</br>众人你一言我一语。</br></br></br>然而马小竹依旧紧绷着脸色，死死拦在林逸身前</br>这时，远处传来巨响，刚刚陷入停滞的百兽突然再度暴走</br>其他小队成功了!</br>青面男子面色一喜，随即冷脸转向马小竹道:“你想不通没关系，这些事情可以以后再想，但不要耽误大家的行动现在不是你犯矫情的时候!3</br>说着直接上前一把抓住马小竹，强行将其拉到一旁</br>与此同时，一脚踢向林逸，试图将其踢给章鱼海兽</br>吊诡的是，林逸纹丝未动。</br>不仅如此青面男子的这一腿压根都没能落到林逸身上就被一道无形的气场挡住，隔着三十公分不得寸进。</br>林逸好整以暇的看着对方:“让我去喂章鱼，好歹也要先经过我</br>本人的同意吧?</br>众人顿时集体愣住。</br>青面男子第一个反应过来，看向马小竹又惊又怒:“你给他解药</br>?39</br>我.</br>马小竹本人也很懵逼,她刚刚确实偷偷给了林逸解药可正常就算服下解药，真正起效也需要一段时间，怎么会这么快?</br>林逸瞥了一眼不远处的章鱼海兽:“你们如果只是想让它挣断那根鱼线，其实也不难。</br>说着随手一记弹指，章鱼海兽头上的无形丝线砰然断裂</br>青面男子众人集体傻眼。</br>直至章鱼海兽咆哮着冲过来，众人才回过神来，慌忙四散而逃</br>可惜，他们还是低估了章鱼海兽的速度。</br>短短瞬息的工夫青面男子众人就已各自被章鱼触手缠住一个个都是尊者境高手，然而此刻却是动弹不得。</br>这头章鱼海兽其貌不扬但能够被钓鱼帝跨界钓来其实力着实不差</br>众人之中，唯独呆在林逸身旁的马小竹毫发无损</br>你、你到底是何方神圣?”</br>马小竹呆呆的问出了众人的疑惑</br>此刻哪怕她再后知后觉也已经意识到她之所以毫发无损并不是她运气好，而是她站在林逸的身边。</br>仅仅只是无形的气场，就已令暴走的章鱼海兽不敢招惹</br>反观在她眼中实力已是极强的青面男子被这章鱼触角卷住却压根没有半点反抗之力。</br>两者一对比，云泥之别。</br>林逸的实力到底是何等层次，马小竹已是完全无法想象</br>想</br></br>到自己竟然诱拐到这么一号猛人的头上饶是她生性胆大此刻也都不禁腿脚发软。</br>简直是作大死啊</br>林逸淡淡的说了一句:“你救了自己一命。”</br>说话间，青面男子众人全都被一口吞下，转眼就已尸骨无存</br>马小竹看得头皮发麻</br>刚刚要不是她站出来维护林逸,此刻章鱼海兽的腹中,必然也有她一个位置。</br>林逸瞥了她一眼:“你们京海盟的人实力不行，对上钓鱼帝，以卵击石。</br>从刚才到现在，他一直在默默观察</br>既然京海盟是在找钓鱼帝的麻烦林逸自然也乐得浑水摸鱼，别的不说，至少可以先借机看看钓鱼帝的成色。1</br>只可惜京海盟连一个顶级巨佬级别的高手都拉不出来,到目前为止所做的所有动作，充其量也只是搞一些破坏罢了</br>连逼钓鱼帝现身露面都做不到，更别说其他了</br>马小竹弱弱道:“你也是钓鱼帝的仇家?”1</br>林逸想了想:“勉强算是吧，他偷了我不少东西。</br>不告而取谓之偷，这个定义很明确。</br>马小竹忍不住问道:“他偷了你什么东西?</br>林逸指了指远处横冲直撞的万蛇和霸下</br>马小竹顿时识趣的不说话了。</br>这时章鱼海兽吞掉青面男子几人还不满足贪婪的目光很快重新落在林逸身上。</br>]]></description><pubDate>Wed, 23 Aug 2023 15:15:40 +0000</pubDate></item><item><title>第11079章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9613152.html</link><description><![CDATA[在林逸身上它虽然感受到了高不可攀的意味,但也正是如此,此刻林逸在它的眼中，更是唐僧肉一般的存在</br>换做平常状态，它也许还能压住冲动</br>然而眼下，它仅存的一丝理智，瞬间就被贪婪的欲念吞没</br>八只触角毫无征兆的从四面八方袭来贪婪归贪婪,这头章鱼海兽倒也没有完全失了智。[1</br>它知道林逸跟刚才的青面男子众人不可同日而语,一旦出击,必须全力以赴。</br>面对如此惊人的阵仗，马小竹吓得手足无措，下意识闭上眼睛等待死亡来临。</br>足足三秒钟过去，预想中的致命一击始终没有传来</br>马小竹小心翼翼的睁开双眼,周围只有碎了一地的尸块,至于林则已没了踪影。1兔</br>高塔。</br>钓鱼帝看着彻底失控的百兽战利品，神色不定</br>古姑娘靠在栏杆上嗑着瓜子语带诧异道“你不准备做点什么</br>吗?</br>但凡有点眼睛都看得出来百兽要是就这么跑散掉.对于钓鱼帝绝对是一次不小的打击。</br>哪怕之后可以设法捉回来，也必然要耗费不小的周折钓鱼帝不慌不忙的反问:“古姑娘认为我应该做点什么呢?那倒没有。</br>古姑娘摊了摊手，努嘴指了指下方:“我只是在想，如果你什么都不做的话，可能会打不过他。</br>钓鱼帝顺着她指的方向看过去。</br>此刻万蛇的头顶，不知何时赫然多了一个人影。2</br>而哪怕在他面前都桀馨不驯,始终无法镇服的万蛇，被这人踩在头上竟是服服帖帖，没有半点桀鹜之气，温顺得跟绵羊一般。</br>不仅如此百兽中最被他看重的霸下还有最近钓到手的灾兽雍也都亦步亦趋的跟在一旁。和，</br>钓鱼帝脸色大变:“什么人?</br>古姑娘嗑着瓜子看着热闹:“你钓了人家的东西，苦主找上门了</br>呗</br>钓鱼帝诧异:“古姑娘认识他?”</br>有过一面之缘。</br>古姑娘毫不避讳，直接道:“他就是陆上神国现在的第一人，林</br>他是林逸?</br>钓鱼帝神色顿时又是一变</br>一直以来他的策略始终都是稳坐钓鱼台，从来没想过去跟陆上神国和其他六大飞地的第一人正面碰撞。</br>死</br>当坐拥必胜的稳妥策略</br></br>时，任何这方面的冒险，本质上都是作</br>可他没想到，林逸居然会找上门来。</br>如果林逸是跟身旁的这位古姑娘一样，是被他用诸神的钓竿当成异兽钓进来的，那倒还能接受，可林逸竟能不请自来,这就真心有点令他不寒而栗了。</br>林逸能来，其他飞地的高手会不会也能来?</br>甚至于，还有传说中更加凶残的存在，比如放逐者大帝，会不会同样突然降临过来?</br>一时间，钓鱼帝生出了一股强烈的紧迫和焦虑</br>他犹疑的工夫，林逸已经踩着万蛇主动过来了</br>万蛇盘踞高塔转眼便将林逸送到了他的面前,钓鱼帝顿时如临大敌。</br>林逸语气平淡的打招呼.“我家这几个宠物，劳你费心了。”</br>不等对方回应，林逸转头看向一旁，面露惊讶:“古姑娘也在这?好久不见</br>好久不见，嗑瓜子不?”</br>古绘梦熟络的递了一把瓜子，俨然老朋友见面</br>林逸不客气的接过，打量了对方两眼:“气色不错，比上次见的时候好不少。</br>古绘梦咯咯一笑:“还行吧。</br>以她斩断一切因果的特殊情况,状态好坏根本无从预料,也完全不受控制，随之表现出来的便是性情不定,哪怕一直待在古家也是如此</br>然而眼下的状态，明显稳定了不少。</br>林逸注意力随即就被其身上连着的无形丝线吸引，跟那些拉出去游行的百兽一样，无形丝线的源头，正是一旁的钓鱼帝</br>林逸立马了然</br>若是换做其他人，被人这么当成大鱼跨界钓过来那必是视为奇耻大辱，不死不休。</br>可古绘梦情况特殊</br>来自钓鱼帝的这根无形丝线,准确的说是来自于诸神的钓竿这于她而言虽是束缚，可同时也给了她一个坐标，令她与这个世界之间，多了一层难得的联系。</br>两人眼神交汇，落在钓鱼帝的眼中，顿时就成了眉目传情</br>古绘梦是他跨界钓来的战利品早已被他视为私有物品怎能容许旁人染指?</br>更何况还是林逸这个来者不善的大敌!</br>毫无征兆，钓鱼帝猛然一竿子甩过来，同时冷喝道:“林逸，你要是还有点自知之明，现在最明智的选择趁我还没想好把你埋在哪里，滚回你的陆上神国!</br>林逸不闪不避，竟是直接抓住了竿子:“这就是传说中诸</br></br>神的钓￥2</br>句话，钓鱼帝顿时越发震惊</br>京海飞地所有人都知道他可以跨界钓鱼，却不知道这项能力完全来自于他手中的诸神钓竿</br>这个秘密，他从来没有向任何人提起，没想到林逸竟能一语道</br>破</br>如此一来，他不禁越发忌惮</br>钓鱼帝冷笑道:“敬酒不吃吃罚酒，看来你是打定主意，准备埋在我这京海飞地了!”</br>林逸老实不客气的点点头:“是啊，麻烦你帮我选一块风水好一点的。”</br>旁边磕着瓜子看热闹的古绘梦，不由噗嗤笑出了声。</br>钓鱼帝脸色一黑:“好!那就满足你!</br>说话的同时,本已被林逸抓在手中的钓竿陡然缩短,令林逸抓了个空</br>下一秒，钓竿再度暴涨。</br>俨然就是一把可以自由伸缩的长剑,其上透出的锋锐之气,饶是林逸也都暗暗心惊，只能侧身避开。</br>事实上，刚刚他抓住钓竿的动作看似轻描淡写，实则凶险无比哪怕有着中级神体的变态防御,刚刚这短暂的瞬息工夫也已经</br>损伤了至少上千次，全凭逆天的快速自愈能力撑下来。1</br>诸神的钓竿虽不是兵器，可终究也是诸神的道具。2任何东西，但凡沾上了诸神两个字，就绝对简单不了。4见林逸不敢再次硬接，钓鱼帝暗暗松了口气。</br>林逸要是再次空手接下来，那就该轮到他害怕了然而，接下来的情形再度令他脸色一黑。</br>]]></description><pubDate>Wed, 23 Aug 2023 15:15:04 +0000</pubDate></item><item><title>第11080章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9613233.html</link><description><![CDATA[林逸确实没有再次徒手去接钓竿可他就这么站在万蛇的头顶无论钓鱼帝怎么竭尽全力，却始终碰不到他半根汗毛。</br>古绘梦捂嘴轻笑</br>别的不说，单就体术层面，双方完全是一个天一个地</br>钓鱼帝哪怕手握诸神的钓竿想要用这种方式解决林逸无异于自取其辱</br>她这一笑，钓鱼帝脸上越发挂不住了。</br>他虽然对直接跟其他各界顶级高手碰撞没什么信心，但不代表他就真的认为自己是弱鸡。</br>事实上，他此刻的战力值就是九十九,标准的第一人配置，无论放到哪里都绝对算不上差。</br>唯一的问题在于，他遇到的是林逸</br>九十九的基准战力哪怕遇到之前的林逸也是白给更别说现在又经过了一轮实力大涨</br>林逸淡淡的看着他:“你这钓竿不错的，能给我吗?毕竟你偷钓我家宠物，给点赔偿不过分吧?</br>“大言不惭!”</br>钓鱼帝气极反笑:“看来我真是太久没有发威一个个跳梁小丑都把我当病猫了，小子，你不会真以为我就只有这点实力吧?</br>林逸抬了抬眼皮:“要不然呢?1</br>一旁古绘梦则是满脸探究的看着他。</br>钓鱼帝冷哼一声竟是显得胸有成竹:“你知道我为什么要百兽大游行吗?</br>林逸随口回答:“满足你身为钓鱼佬的心理需求呗。</br>就这?你的认知就只有这么点?</br>钓鱼帝嗤笑不已:“实话告诉你，这是我的晋升仪式，只要完成了仪式，我的实力便能轻松碾压陆上神国和六大飞地!</br>林逸瞥了一眼下方闹哄哄的场面:“百兽都已经跑干净了，你现在说这个好像有点尬吧?</br>钓鱼帝得意大笑看向林逸的目光满是嘲弄:“我有说过我的仪式不能让它们跑掉吗?</br>说话的同时，其周身的气势开始暴涨，而且毫不遮掩</br>转眼之间，战力值就已突破一百!</br>林逸眼皮微跳相比起之前用悲歌变相提升战力的大历公主,眼前这位钓鱼帝的战力可是实实在在破了一百!</br>关键其破百的势头，远比新海飞地第一人萧凉还要迅猛得多这还不算。</br>钓鱼帝的上升势头并没有就此停下</br>百一! 一百二!一百三!</br>一直暴涨到足足一百五，他的气息才终于重新恢复稳定。3感受着其身</br></br>上毫无保留散发出来的霸道气场，就连一旁的古绘梦都不禁面露惊容</br>哪怕她没有战力符，也能真切感受到对方此刻的恐怖!</br>林逸也是颇为震惊。</br>转眼之间从九十九暴涨到一百五,这已是妥妥的开挂亏得他自己也是大挂逼一个，要不然这会儿说不定真得三观震裂，怀疑人生。</br>你们现在的表情还不错，没让我白白扮猪吃虎</br>钓鱼帝很是享受此刻的感觉，主动揭开谜底:“百兽大游行是我的晋升仪式这个消息是我主动放出去的要不然就凭京海盟那帮废物，怎么可能得到如此机密的消息?”</br>只不过我忘了提醒他们一点，上天有好生之德，我这个仪式的内容并非是完成游行，而是要将百兽放生!</br>“而且，不能是我主动放生，必须经他人之手。”</br>“从这一点来说，我应该感谢他们的努力。”</br>“哦对了，小子，这里面是不是还有你的功劳，我是不是也该谢你?27</br>说完便是一阵得意大笑</br>林逸沉默片刻，幽幽冒出一句:“你这么说，我对你这根钓竿的兴趣就更大了。”</br>大笑声戛然而止。</br>钓鱼帝看白痴一样看着林逸:“我还真不知道一个人脑子里可以装这么多的水，你到现在居然还觉得你能跟我一战?到底谁给你的勇气?”</br>林逸静静的看着他:“其实也不需要什么勇气，毕竟你也不强</br>钓鱼帝顿时有点发懵，随即才反应过来，面露怜悯·“这就已经接受不了残酷的现实了吗?真是够可怜的。</br>随即骤然发难，一拳轰在林逸胸口</br>一旁古绘梦眼神微闪。</br>此刻的钓鱼帝跟刚才已是截然两人，无论速度、力量还是爆发都已完全不可同日而语。</br>在实力层次的绝对碾压之下,即便是专精肉身的高手,都经不住他这一拳,毕竟有着足足一百五的战力打底这已经远远超出了陆上神国和六大飞地的战力极限。</br>钓鱼帝十分自信，他这一拳下去，林逸必死无疑</br>然而，林逸纹丝未动。</br>场面僵住，一时间有些尴尬</br>林逸缓缓抓住钓鱼帝的拳头，真诚点评了一句:“还行，差点就破防了</br>钓鱼帝当场气到吐血</br>，可落在别人耳中，那就是妥妥的嘲讽从林逸的角度是实话可令钓鱼帝更加尴尬的是</br></br>，他自恃足以碾压一切对手的强大实力，别说秒杀林逸，此刻甚至连抽一只手都抽不出来。</br>眼见钓鱼帝涨红了脸，林逸眉头一挑:“如果你的实力只有这那我可就收网了。点，</br>至少到目前为止的表现，这位钓鱼帝还远远配不上战力一百五的逼格。</br>结果他这边话音刚刚落下,脚下万蛇毫无征兆的一甩蛇头，而后张开巨口，直接将林逸一口吞下。</br>突如其来的变故，令一旁古绘梦惊讶不已</br>钓鱼帝看着自己被咬断的半条手臂，面不改色，快速再生复原得意笑道:“我说放生了你就真以为是放生了，陆上神国的人现在都这么天真吗?”</br>古绘梦诧异道:“百兽还在你的掌控之中?”</br>钓鱼帝一脸云淡风轻的点点头。“那是自然，只要是被我钓到的就永远逃不出我的手掌心。鱼</br>说着，意味深长的看了古绘梦一眼。</br>古绘梦却没有半点情绪反应，自顾嗑着瓜子</br>钓鱼帝面露疑惑:“他就这么死了，古姑娘难道不觉得惋惜吗?古绘梦笑笑:“你别误会，我跟他只是认识，其实也没那么熟何况ntIr</br>“何况什么?</br>“他不会这么容易死的。”</br>]]></description><pubDate>Wed, 23 Aug 2023 15:14:44 +0000</pubDate></item><item><title>第11081章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9613234.html</link><description><![CDATA[钓鱼帝愣了一下，不以为然的摇头失笑:“看来古姑娘对他还是带着滤镜万蛇可是出了名的上古异兽进了它的腹中绝没有任何生命体能够活着出来，你太高看林逸了。”</br>古绘梦不置可否“那就再看看呗。</br>也好”</br>钓鱼帝并不着急，他始终都是稳坐钓鱼台，此刻他正好花点心思，好好消化一下刚才暴涨的实力</br>他刚刚确实没能完全展现出一百五的强大战力，以致于落在林逸眼里，俨然就是水货一个。</br>然而仅仅数息之后，万蛇突然一阵抽搐异动。</br>下一秒，林逸直接从其颈部破口而出</br>看着塔下完好无损的林逸，钓鱼帝目瞪口呆:“怎么可能?”</br>“是啊，怎么可能。林逸说话间,反手就是一掌,凶相毕露朝他扑咬过来的万蛇当即在相隔不到三十公分的近前定住空气凝滞了两秒而后轰然倒飞而出</br>眼见林逸身形闪烁，重新朝着塔顶冲上来，钓鱼帝眼神闪烁虽然极度不想承认，但他确有一种强烈的心慌。</br>他有一种预感如果自己这个时候跟林逸正面对招极有可能会</br>死</br>对于一个战力值一百五的超强存在，这样的预感不可谓不无稽钓鱼帝本人更是打死不信。</br>可是直觉当前，他还是决定怂一波</br>亦或者说，先稳一手。</br>钓鱼帝念头一动四面八方的异兽当即朝林逸疯狂冲过来其中包括霸下，还有刚刚被林逸自己一掌轰飞的万蛇</br>以这群异兽的战力，毫不夸张的说，足以荡平整个京海飞地。即便无法一波弄死林逸最起码总能给他争取到消化实力的充足时间。</br>“还挺会给我找事儿。</br>林逸目光一瞥，赫然发现灾兽雍和正在竭力拖延其他异兽的脚不禁有些意外。步</br>直到此刻无论万蛇还是霸下它们灵魂深处的主人烙印并没有消失，林逸毫无疑问依然是它们的主人。</br>可因为诸神的钓竿这玩意的强制性优先级明显更高哪怕以霸下一贯憨厚老实的性子，此刻都只能任其驱使。2</br>没想到灾兽雍和成了例外。</br>可惜单单以灾兽雍和的实力,面对百兽冲击只是螳臂当车九成以上的压力，还是落在了林逸本人的头上。</br>这番场面，令钓鱼帝心头笃定了许多</br>这么多的强大异兽,别的不说,林逸就算排队枪毙也要</br></br>枪毙上一阵子</br>结果，下一秒林逸直接化身万丈蚩尤</br>这可不是虚影，而是实实在在的万丈肉身</br>魔神降世。</br>全场瞬间陷入安静远远看着这一幕的京海飞地各方势力,更是集体骇然。</br>自钓鱼帝崛起以来，京海飞地已经很久没有出过真正的顶尖高更别说是这等顶天立地的超然存在了。手，</br>感受着来自魔神气场的恐怖压迫,刚刚还无比暴躁的百兽,一下子集体老实了。</br>钓鱼帝看着这一幕眼皮直跳:“那家伙到底什么来头?</br>他当然知道林逸用了兽化规则，而且极大概率是加冕级别的兽化规则，可就算如此，也不至于这么夸张吧?</br>谁家好人会兽化出蚩尤本相啊?</br>不过，这帮异兽终究也不是白给的，单凭魔神气场能够镇压-却不能真正将它们慑服时、</br>第一个朝林逸发起攻击的不是别人，正是刚刚被他一掌轰飞的万蛇。</br>林逸无奈</br>摊上这么个脑后长反骨的大孝子宠物,他也算是上辈子修来的</br>!</br>蚩尤本相加持之下，震动规则的威能远比林逸平常状态更加恐即便强如万蛇，也都被一拳锤翻。布</br>当然林逸对于自家孽畜自不会真的下死手只不过被他这么一锤万蛇体内几乎都已崩碎即便以它的自愈能力也得老老实实趴上两个月才行。</br>别的不说，心理阴影肯定是锤得结结实实,估计等以后好了再见到林逸，大概率反骨都得收起来了</br>这边万蛇刚被打趴下，另一边霸下憨乎乎的冲了过来</br>林逸没客气,给这个傻儿子也来了一掌,下手虽然没有像对万蛇那么重，但也足够霸下好好躺一阵的了。</br>万蛇和霸下这两个体型巨大的带头大哥被干趴下，剩下的异兽虽然数量不少，可对于此刻的林逸来说，也就是一掌的事情。</br>一掌下去，在场异兽全体震趴，再没一个能够起身</br>全场人都傻了。</br>就连钓鱼帝本人的表情，也都有些呆滞</br>他本已经将林逸想的挺猛了，没成想还是大大低估了林逸的实</br>力。</br>气势汹汹的百兽围攻到了这家伙手里,居然简简单单三掌就给解决了，让人情何以堪?</br>林逸恢复本相，闪身来至塔顶</br>钓鱼帝下意识往后退</br></br>了两步</br>为保万全他想着尽可能消化了实力再对林逸出手,可惜现在看来，林逸压根不给他这个时间。</br>正当钓鱼帝纠结要不要先下手为强的时候，林逸忽然开口:“你如果还没准备好，我可以再等等，不着急。”</br>钓鱼帝</br>这下就连古绘梦也奇异的看了林逸一眼</br>她看得出来林逸很强，但就算再强，现在的钓鱼帝也是非比寻这未免有点托大过头了吧?常，</br>难道是准备令对方心神松懈之后，暴起突袭?</br>然而并不是。</br>林逸好整以暇的在另一边找了把椅子坐下，甚至还管她讨要了把瓜子，俨然一副局外人看戏的架势。[1</br>钓鱼帝虽然狐疑，心下万分戒备，不过既然林逸不主动出手，他也乐得拖延时间。</br>别的不说刚刚林逸化身魔神蚩尤的表现确实给了他不小的震</br>撼</br>哪怕有着账面一百五的战力，理论上只要不是遇上内王庭的那些王权强者,亦或者像放逐者大帝那样的存在他就没有任何战败的可能性，可此刻面对林逸，在他将实力完全消化掉之前，却是没有半点信心。3</br>足足两刻钟过去,林逸真就老老实实坐在对面有一句没一句的</br>跟古绘梦聊着天，没有半点要干扰钓鱼帝的迹象更别说直接出手偷袭了。</br>]]></description><pubDate>Wed, 23 Aug 2023 15:14:15 +0000</pubDate></item><item><title>第11082章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9613235.html</link><description><![CDATA[古绘梦忍不住问:“你到底打的什么算盘，我看不懂啊。”1林逸义正言辞“男人之间的对决就是要堂堂正正搞偷袭不是好汉。”</br>古绘梦翻了一记漂亮的白眼</br>这种话，她一个标点符号都不信</br>虽说跟林逸接触不多，但她很笃定林逸绝不是那种会自大到纵容对手提升实力的蠢货，林逸这么做，必有他的用意。</br>不好意思，就算你再堂堂正正，恐怕也当不了好汉，而是只能当一个死人了。”</br>钓鱼帝冷哼出声，其手中诸神的钓竿再次显现。</br>空</br>不过这一次钓竿没有被当成武器直接甩向林逸,而是甩向了虚</br>林逸和古绘梦齐齐眼皮一跳-</br>瞬间，整个世界都变了颜色，入目可见一片深蓝，空气也变得无比黏稠，仿佛置身于大海之中。</br>隐隐约约可见到一个个巨大轮廓在缓缓游弋。1</br>每一个轮廓都代表着一头前所未见的超级海兽,此刻方圆数百里乃至整个京海飞地，都已变成一片难以想象的汪洋。</br>与此同时，钓鱼帝身上散发出来的气息，变得无比幽深浩瀚彼此只隔了不到十米,然而在林逸的眼中,对方此刻已然不是本而一头头超级海兽汇聚成的能量实体!</br>单单只是站在那里周围空间似乎就已承受不住,不断的破碎重组</br>林逸眯起了眼睛:“合力规则是吧?</br>“还算有点见识。</br>钓鱼帝一改刚才的轻慢浮躁，转而变得格外淡漠</br>这是绝对实力带来的底气。</br>钓鱼帝淡淡道:“我应该感谢你给我时间消化实力，但很可惜你马上要为自己的愚蠢付出代价，有些错误，犯一次就会死人的，希望你下辈子能够长个教训。</br>说完身形猛然爆闪</br>林逸心头一跳,对方此刻爆发出来的速度,比刚才提升了十倍有2余!</br>m</br>林逸猛然伸手不偏不倚正好挡住钓鱼帝轰杀过来的拳头，其上传来的恐怖力道,即便比起万蛇和霸下那样的庞然巨兽,也是有过之而无不及。1</br>正如他的判断对方此刻已不再是平常的钓鱼帝俨然就是化为钓鱼帝模样的超级海兽。</br>关键是，还不止一头!</br>对于林逸能够挡下自己这一记突进钓鱼帝明显有些意外，但并没有丝毫的惊慌，依旧笃定无比。</br></br></br>你能挡住十头海兽的力量，能挡得住二十头吗?”</br>伴随着钓鱼帝戏谑的声音，其拳头传递出来的力量成倍递增</br>结果被林逸再度正面接下</br>钓鱼帝冷喝:“五十头怎么样?</br>这一次林逸终于退了一步，眼神中闪过一丝惊讶</br>自从中级神体成型以来，他已经很久没有遇到能在力量上与自己正面对抗，甚至是压制自己的存在了。[1</br>而此时钓鱼帝已然将身上凝聚的力量，强行提升到了足足一百</br>头超级海兽</br>如此一来，场面上他对林逸何止是压制，完全可说是单方面碾</br>压。</br>力降十会。</br>将一百头超级海兽的恐怖力量汇聚一身，此刻单就物理层面力量而言，说一句人间至强，毫不为过。</br>来得好!g</br>林逸难得战意蓬勃。</br>他此刻绝对力量不如对方但只要有中级神体托底他就有在体术层面跟任何人叫板的底气，哪怕是钓鱼帝这种明显不可持久的犯规级存在也不例外。</br>一时间，场面变得极其炸裂</br>瞬息之间，林逸与钓鱼帝就已交手数百次，每一次都是人间极饶是古绘梦都看得热血喷张。致，</br>她身上没有因果与周围世界的联系极其薄弱也正因此，周围环境的冲击余波对她影响极小，她也才能如此近距离见证林逸与钓鱼帝的物理至强之战。</br>反观离得远远的那些京海本地高手，反而一个个叫苦不选</br>两人每一次正面碰撞的余波都会以涡流的方式宣泄出去，但凡实力稍微差上一点，被卷入其中就是必死无疑。</br>实力不济，就连看热闹的资格都没有，现实就是这么残酷</br>福“不得不说，你还挺顽强!</br>两人重新拉开身位距离的间隙，钓鱼帝不由重新打量了林逸</br>刚才的交手他这边始终占据着绝对优势讲道理就算再强的肉身也早该被他干碎了。</br>然而林逸居然硬生生挺了下来此刻看上去更是毫发无损实在</br>是匪夷所思。</br>不过，这也越发激起了钓鱼帝本性中的凶狠和残暴</br>两百头超级海兽之力</br>钓鱼帝的身形肉眼可见壮大了一圈，不仅其身周空间碎裂的越发明显，甚至整个京海飞地都发出一种吱吱咯咯的声音，似乎随时都会直接散架。</br></br>林逸眼神闪烁</br>对方已然达到了这方世界所能承受的物理极限，如果力量继续叠加突破下去京海飞地的整个世界壁障都极有可能轰然碎裂进而重新落回到陆上神国。</br>加冕级别的合力规则，确实离谱</br>眼见对方再度发难，林逸这一回终于没有继续正面硬接</br>钓鱼帝见状得意大笑“这就怕了?我还以为你的骨头能硬到底呢</br>林逸幽幽回道:“我是见猎心喜，又不是脑子进水，明知道扛不住我怎么还会扛下去?”</br>钓鱼帝不由咦了一声:“怎么?这就想要投降了?”</br>你想多了。”</br>林逸说着毫无征兆的递出一掌,周围环境顿时一变钓鱼帝连带着看热闹的古绘梦，赫然发现自己已置身在一只巨掌之中。1</br>掌中天国</br>林逸看向另一侧的空白:“阁下偷窥了这么久，差不多可以现身了吧?”1</br>钓鱼帝一愣:“你在跟谁说话?</br>啪!啪!啪!</br>一串掌声响起,一个穿着长袍的儒雅男子凭空浮现,脸上带着几</br>分惊讶，还有几分欣赏</br>“不愧是能把大历公主压得灰头土脸的人物，今日一见，果然名不虚传。”</br>钓鱼帝又惊又怒:“你是什么人?什么时候躲在那里的?”2看林逸的样子早就已经察觉到了此人的存在唯有他却茫然无觉-</br>旁古绘梦见状恍然</br>难怪林逸刚才表现得那么反常,居然放任钓鱼帝消化实力，原来他真正的重心一直都在此人身上!</br>]]></description><pubDate>Wed, 23 Aug 2023 15:13:53 +0000</pubDate></item><item><title>第11083章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9613279.html</link><description><![CDATA[林逸问道:“你是五大战力中的哪一位?”</br>长袍男子单手抚胸，彬彬有礼的弯下了身:“鄙人暴风。</br>林逸点点头:“这么说你风系规则力量应该掌握得不错，不过我很好奇，你就这么自信能够黄雀在后?</br>对方从一开始就已藏身在附近</br>意图倒也不难猜测就是想要等他跟钓鱼帝两败俱伤之后,趁机来一波渔翁得利。</br>按照战力符的显示，此人战力值一百三，虽说确实也称得上强可跟战力值一百五的钓鱼帝相比，还是有着明显差距。1</br>就算藏得再好，想要渔翁得利也不是那么容易的</br>暴风语气诚恳:“倒也不是自信，来都来了，总不能就这么空手而回，还是得赌一把。”</br>你是冲着我来的?</br>钓鱼帝终究也不是傻子，闻言立马反应过来</br>首先一点，对方基本不可能提前掌控到林逸的动向而听他的口来这里已经不是一时半会了。</br>其意图显而易见。</br>想到这里，钓鱼帝不禁一阵后怕</br>刚才亏得林逸在场令此人不敢轻举妄动若不然就他消化实力的这个关键窗口期，此人必然会发起致命突袭。</br>真要走到那一步，他能不能扛得下来可就是一个未知数了</br>无形之间，林逸、钓鱼帝和暴风，三人形成了三角站位，彼此都是敌人，一旦出现任何破绽都有可能引来另外两人的联手强攻</br>故而场面上，一时间陷入了诡异的对峙</br>至少在钓鱼帝和暴风看来他们不敢轻举妄动林逸也同样不敢轻举妄动。</br>结果林逸冒出一句:“既然人到齐了，那我就收网了。</br>说完一左一右同时轰出两掌，磅磺的震动力量各自隔空锁定两</br>钓鱼帝和暴风齐齐面露惊色</br>你特么就算狂妄也要有个限度吧?</br>在钓鱼帝看来自己刚刚已经完全压制了林逸场面上自己才是最强的那一个，他林逸一个吃了瘪的家伙，凭什么这么狂?</br>暴风同样震惊。</br>但凡脑子稍微正常一点这个时候都绝不敢太跳以免成为另外两人的众矢之的。</br>尤其面对他这个刚刚冒头的陌生对手哪怕再有底气,那也至少要先试探一波吧?</br>哪有一上来就直接两边拉仇恨开群嘲的?</br>收网?这人脑子进了多少水?</br></br>殊不知对于林逸来说,从暴风被他带进掌中天国被逼现身的那刻起，今天就已经到此为止了。</br>此前他最大的疑虑是无法确定对方到底是五大战力,还是放逐者大帝本人。</br>既然排除了后者，接下来的事情就已是板上钉钉</br>只不过他这个姿态，落在对方眼里就是狂妄自大</br>自不量力!”</br>钓鱼帝有着强大的心理优势,面对林逸的攻势毫无惧色,直接迎面轰出一拳。</br>伴随着他的动作连带整个掌中天国都呈现出摇摇欲坠的迹象</br>一力破万法!</br>两股绝强的霸道力量凌空对撞几乎没有半点僵持,林逸的震动力量瞬间就被消融。</br>另一边的暴风则单手虚握，周身随即被一股黑色龙卷罩住</br>震动力量传导过来立马就被黑色龙卷全数吸收,没有半点能够宣泄到暴风本人的身上。</br>就这?</br>钓鱼帝轻蔑冷笑:“看你姿态摆这么高，还真以为能够碾压我们敢情就是过个嘴瘾呢，</br>暴风没有说话不过看向林逸的眼神也是带着某种探究,还有几分玩味。</br>单就这一个照面而言，林逸这确实有点自取其辱的意味了</br>林逸饶有意味的点了点头:“这么说确实是我的错,手法太不直接了，很抱歉令两位误会。”</br>“哈?</br>钓鱼帝和暴风均是不明所以</br>但随即他们便深刻体会到了林逸这句话的含义</br>刚刚明明已经被他们破解掉的震动规则力量，毫无征兆的在各自体内碎然爆发而这一次爆发的烈度,远远超出了他们所能承受的极限!</br>钓鱼帝发出痛苦嘶吼，身上每一处包括经脉血管都是疯狂暴跳</br>随时都会当场震碎。</br>情急之下,他只能将体内凝聚的超级海兽力量散掉,如此一来便能将震动规则力量一并带走</br>此刻外界，四处游弋的那些庞然巨物，一个接着一个轰然爆碎钓鱼帝的脸色顿时变得无比难看。</br>如此一来他虽是勉强躲过一劫可没了这些超级海兽，他也就没了力量之源。</br>空有加冕级别的合力规则没了足够的力量来源，一下子就成了无源之水!</br>反观另一边的暴风。</br>察觉到不妙的第一时间，暴风便已将肉身转化为黑色龙卷</br>这样无论震动</br></br>规则力量再怎么骇人，理论上也无法对他造成任何实质性伤害。</br>然而令他猝不及防的是,他这边刚刚化为黑色龙卷,一股高深玄妙且强大莫名的力量却强行令他恢复到了肉身状态</br>下一秒五脏六腑直接震碎连带着体表都浮现出密密麻麻的皱裂纹。</br>整个人就跟被拼凑起来的瓷器碎片一般，随时都会怦然碎裂</br>古绘梦人都看傻了。</br>她倒是从来没觉得林逸自不量力可眼下这种场面一对二，一上来就把钓鱼帝和暴风全给整成重伤,这实在是大大超出了她的认知。见林逸目光扫过来，古绘梦冒出一句·“我是不是该给你递把瓜千?</br>林逸失笑:“也行。</br>说着竟然还真从对方手上接了一把瓜子</br>钓鱼帝不由火冒三丈:“小子你可别太得意了，真以为这样就能赢我们?7</br>言辞之间，已然将暴风算成了临时同盟。</br>对此，暴风并不反对。</br>形势比人强以林逸刚才这个照面展现出来的实力,无论他还是钓鱼帝，如果不选择联手，绝对一点机会都没有。</br>林逸眨眨眼睛:“不能吗?”</br>好啊，那你就能一个我看看!</br>钓鱼帝再度悍然出手。</br>不过他这一次却是没有选择近身战，没有了众多超级海兽的庞大合力，他很清楚自己已不可能在物理层面对抗林逸，只能另辟蹊径，祭出另一张最强底牌。</br>]]></description><pubDate>Wed, 23 Aug 2023 15:13:23 +0000</pubDate></item><item><title>第11076章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9550342.html</link><description><![CDATA[巨型鱼钩出现，灾兽雍和毫无意外的被跨界钓走，与此同时薄弱点终于被开辟成完整的跨界通道。</br>“我去去就回。”</br>林逸跟天机众人打了个招呼，当即用空间规则力量裹住自己，迈步进入其中</br>前后仅仅一个瞬息，就已来到一片完全陌生的世界。</br>令林逸有些意外的是，眼前并没有见到刚刚被钓走的灾兽雍和的痕迹，环顾周围景象，赫然竟是一片闹市，</br>“还挺繁华</br>林逸当即在附近找了个茶馆，跟周围茶客寒暄几句，很快就弄明白了自己此刻的位置。</br>京海飞地首府，帝鱼城。</br>不仅如此，他还听到了钓鱼帝三个字，顿时心中一动，试探着问道:“这位钓鱼帝是什么来历?</br>话音落下，整个茶馆瞬间安静了下来</br>全场所有人都用诡异的目光看着他。</br>林逸顿时就明白自己问了一个蠢问题。</br>钓鱼帝乃是京海飞地第一人，其知名度比起他在陆上神国的名气丝毫不差，今时今日，要是有人在陆上神国问林逸是什么人，大概率也是同个待遇。</br>要是碰上警觉一点的，说不定当场就得找人举报了</br>片刻后，茶馆气氛恢复如常，只不过却是再也没人聊起钓鱼帝，全都变成了不痛不痒的八卦新闻。</br>林逸坐了片刻，随即起身出门。</br>正当他琢磨着找一个专业的情报机构，好好摸一摸这京海飞地的情况之时，身后忽然传来一个年轻女子的声音.</br>“喂!就是你想打听钓鱼帝的情报?</br>林逸转身回头，映入眼帘的是一个粉衣女子，看着倒是俏皮可爱，尤其一双眼睛十分灵动，显得颇有灵气。他在打量对方的同时，对方也在打量着他</br>喂!问你呢!”</br>粉衣女子有些不耐烦的皱了皱眉头</br>粉衣女子骄傲的一扬脖子:“如果你想知道钓鱼帝的情报，那你就跟我来，我好心提醒你，如果继续像刚才那样没头苍蝇似的到处乱问我保你死无葬身之地!</br>林逸好整以暇的看着她:“你是什么人?”</br>说完直接扭头就走</br>林逸挑了挑眉，迈步跟在她的身后。</br>转过三条街，又穿了五条小巷，粉衣女子推门进入一个幽深小院，转头瞥了林逸一眼:“进来吧。</br>进入屋内，林逸扫了一眼房</br></br>间布置。虽然陈设简单，但颇有一些心思精巧的小设计，整个色系搭配以粉为主，明显是女子闺房</br>粉衣女子倒了一杯水，推到林逸面前，而后给她自己也倒了一杯，在对面坐下。</br>“坐吧。</br>林逸不由好奇:“就这么把我这个陌生人带进来，你就不怕我不是好人?”</br>粉衣女子白了他一眼:“你就算是一个坏人，也是个傻头傻脑的坏人，而且还是一个没什么实力的坏人，连尊者境都不到，本姑娘还需要担心你起什么坏心思不成?”</br>林逸肃然起敬:“姑娘是尊者境高手。”</br>粉衣女子得意一笑:“那是自然。"</br>随即又打量了林逸一番:“看你这样子，也就是裂海期左右，放在外面算是不错了，可跟我这样真正的高手相比起来，还是差了太远。”</br>“让姑娘见笑了。</br>林逸满面羞惭，转而问道:“还未请教姑娘芳名?</br>粉衣女子大方道:“我叫马小竹，你呢?”</br>林逸面不改色:“在下林十八。”2</br>马小竹看了看他:“你这什么父母啊，名字起的可真唬弄，行了，别那么拘束了，喝水吧。”</br>“好</br>林逸从善如流的喝了一口，继续问道:“小竹姑娘能跟我说说钓鱼帝的事情吗?”</br>马小竹不答反问道:“钓鱼帝是当世第一人，在这京海飞地，他的名号可说是无人不知无人不晓，你到底是哪里人，怎么会连他的事迹都不知道?”</br>林逸眨眨眼睛:“如果我说我是外界来的，小竹姑娘信吗?</br>马小竹一愣:“你是内王庭的人?“不怪她如此反应，在既有认知中，陆上神国和六大飞地之间几乎没有可能相互穿梭，唯独内王庭地位特殊，虽然同样有不小限制，但进出任何一块地方，难度都要小得多。</br>林逸点点头。</br>马小竹嗤笑一声:“我信你个鬼!还不快说实话?”</br>一股无形的力量当即侵入林逸识海，林逸的眼神随即变得呆滞了几分，语气闷闷道:“我来自南部山区。</br>“这还差不多!”马小竹伸手拍了拍林逸脸颊，得意道:“既然喝了本姑娘的水，以后就是本姑娘的傀儡，放心，我会好好疼你的。殊不知，她自以为霸道无解的秘药，在林逸身上压根没有半点效果。</br>刚刚水进入口中的第一时间，其药性就已被镇压下去，并被世界意志瞬</br></br>间解构，林逸此刻不过是将计就计罢了马小竹拍了拍手。</br>很快，便有三个男子进来。</br>为首之人青面长鹭，进门就道:“这是最后一个鱼饵了吧?</br>马小竹点头道:“不多不少，正好是第一百个!”</br>马小竹恶狠狠的瞪了他们一眼:“本姑娘亲自出手，能有什么问题?你们两个要是不信，那行，你们把这杯水喝了，亲自试验一下行不行</br>旁边另外两人打量了林逸一阵，问道:“不会有什么问题吧?”</br>正好再多两个鱼饵!”成为鱼饵，那可不单单是成为浑浑噩噩的傀儡这么简单，更关键的是，鱼饵可是用来钓鱼，是极有可能要被吃掉的!</br>两人顿时齐齐缩了缩脖子，再也不敢吭声。</br>这次他们要钓的鱼，可不是普通的鱼啊。</br>青面男子沉声道:“行了，明天就是钓鱼帝定好的百兽游行之日，这是他的晋升仪式，一旦被他跨界钓到的这些异兽顺利游行结束，他就能彻底融合所有异兽的力量!”</br>“到时候，他的实力将会拔升到无法想象的高度，之后我们再想扳倒他，可就真的一点机会都没有了。“钓鱼帝自上位之后，横征暴敛，视人命如草芥，天下苦他久矣!”</br>]]></description><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 06:16:46 +0000</pubDate></item><item><title>第11077章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9550343.html</link><description><![CDATA[“遍地都已是干柴，就只差一点星星之火。”</br>“无论如何，明天都绝对不能被他得逞。“</br>我们京海盟能否夺回京海飞地，成败在此一举1”</br>林逸将这一切听在耳中，心头不禁有些玩味。</br>毫无疑问，众人口中的这个钓鱼帝就是他要找的正主，没想到一上来遇到这么一拨人，倒是冥莫中自有天意。</br>既来之则安之。</br>林逸干脆也不折腾，老老实实的任由马小竹将自己带到旁边一处阁楼。</br>过了一夜，等到天色快明的时候，马小竹一行又领着他来至一处半山腰的观暴亭。[</br>此时，附近已经聚集了不少看众。</br>下方大道三步一岗五步一哨，全是气势精悍的高手，戒备森严</br>青面男子低声道:“其他人都已带着鱼饵在各个预定位置就位，等到百兽游行经过，那些异兽就会被鱼饵吸引，场面必然大乱，到时候我们的任务就是利用鱼饵，尽可能将异兽引走，越远越好!”</br>马小竹满脸兴奋:“钓鱼帝最重要的就是他跨界钓来的这些异兽，嘿嘿，今天让他游行大会变成放生大会，心痛不死他!"</br>其余几人也是一脸兴奋之色青面男子看了表情呆滞的林逸一眼，沉声道:“放生百兽只是第一步，打乱了钓鱼帝的阵脚，下一步就是他的死期!</br>众人说话间，远处传来一片喧哗声。</br>马小竹几人循声看过去，顿时齐齐呆住，喃喃失语:“那是什么东西啊?钓鱼帝什么时候钓了这么大的家伙?此刻映入他们眼帘的，赫然竟是万蛇和霸下!1</br>乍一看去，那就是两座移动的大山，其他所有的异兽跟它们放在一起，完全不在一个量级。</br>马小竹忍不住转头看向林逸:“我们准备的这些鱼饵，够它们塞牙缝的吗?</br>几人集体沉默</br>此前已经有过多次测试，这些被他们下了秘药的人，身上散发出来的味道对于几乎所有异兽都有着致命的吸引力，故而对于这次破坏钓鱼帝的百兽大游行，他们有着十足的信心。</br>可是现在，看着缓缓过来的两座大山，众人的这点自信顿时不翼而飞了</br>而此刻，众人眼中注定沦为牺牲品的林逸，却在饶有兴致的打量着钓鱼帝的这些战利品“拉着战利品招摇过市，这货还真是个资深钓鱼佬，钓了大鱼，不好好游个三条街那都是白钓了。</br>林逸心头</br></br>莞尔。他尝试着联系万蛇和霸下，发现它俩体内的主人烙印虽然还在，但似乎被某种极为玄妙的精神力量锁住，饶是林逸也无法与它们正常沟通。反倒是另一边的灾兽雍和，居然能够顺利接收林逸的指示</br>“不愧是灾兽。”眼见百兽游行已经快到一半，京海盟众人的布置迟迟没有生效，林逸当即悄然给了灾兽雍和一个指令，推波助澜.灾兽雍和随即悍然发难，仅仅两爪，便撕开了锁住自己的牢笼</br>而后，四处出击。</br>转眼之间，几乎所有人都还没有反应过来，游行队伍一阵大乱。</br>最重要的是，万蛇和霸下这两头庞然巨兽终于清醒过来，毫无意外的明间挣脱套在它们身上的枷锁，连带着周围一众异兽也都哪吼着开始横冲直撞。</br>“机会!</br>京海盟众人见状大喜，当即训练有素的将早已布置好的人类鱼饵亮了出来，冲到附近的异善当即就被吸引。</br>而他们接下来的动作，就是全力以赴，将异兽各自引向四面八方。</br>他们很清楚，百兽暴乱虽是求之不得的好事，可只要它们还留在现场，迟早会被钓鱼帝重新镇压，唯有引到四面八方，才能令钓鱼帝顾此</br>失彼。</br>一时间、场面乱作一团。1</br>远处高塔，站在塔顶足以俯瞰全景，正好将眼下发生的一幕尽收眼底。</br>身为最大当事人的钓鱼帝，看着百兽混乱失控的场面，却是没有丝毫的焦急，反而好整以暇的把玩着手中钓竿.</br>身后古姑娘好奇开口:“你就一点都不担心?”</br>对方为了这次百兽大游行耗费了多少心血，她都看在眼里，百兽大游行的重大意义，对方也曾亲口说过，</br>无论从哪个角度，这次百兽大游行都绝对不容有失。</br>然而此刻钓鱼帝的表现，却似依旧稳坐钓鱼台。</br>钓鱼帝玩味的俯瞰着下方，眼神透着嘲讽，如同在看一群跳梁小丑。</br>“京海盟这些废物，成事不足，败事也不足，没什么好担心的。”</br>古姑娘眼神中闪过讶异:“可百兽真要是这么跑了，对你的影响也不小吧?</br>钓鱼帝转头看着她:“百兽跑了就跑了，我还可以再钓，只要古姑娘你还在，我就心满意足了。</br>古姑娘看了看他:“你情话说的挺好，下次别说了。"</br>钓鱼帝哈哈大笑。</br>虽然事先布置</br></br>了一大票精锐高手，但面对这突如其来的百兽集体暴走，尤其面对万蛇和霸下的带头冲锋,根本不是靠着人多就能堵得住的。</br>此刻，底下局面已是彻底失控。</br>尤其在京海盟众人的适时发难之下，场面更是控制不住“快!八爪鱼上钩了!”马小竹几人带着林逸全速奔逃，身后不远处，一头体长将近三十米的类章鱼海兽紧追不舍此刻林逸在它眼中，跟京海盟布置的其他鱼饵一样，身上散发着令它无法抵抗的致命诱惑，它唯一的欲念，将是卷住眼前的林逸一口吞下。章鱼海兽的目标，毫无疑问就是林逸。</br>由于事先踩过点，马小竹众人对于逃跑路线轻车熟路，后方章鱼海兽的速度虽然极快，但始终还是被众人甩在身后。</br>除此之外，它的脑子已经完全停止了思考。</br>眼看逃出将近五十里，已经摆脱了钓鱼帝魔下高手的追击，马小竹众人正心头振奋之时，后方的章鱼海兽忽的戛然而止。</br>众人齐齐一愣。</br>整个过程来得毫无征兆。</br>马小竹率先发现异常，顺着她手指的方向，众人赫然发现章鱼海兽被一道无形的丝线吊住，令它不得寸进，</br>“快看!”</br>而无形丝线的另一头，则一直连到了将近百里之外的高塔。</br>]]></description><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 06:16:26 +0000</pubDate></item><item><title>第11074章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9530035.html</link><description><![CDATA[有史以来最强创业天团!2与此同时，也有许多人捶胸顿足，恨自己目光短浅，没有一上来就早早的建仓林逸这支原始股。但凡有人像赵贤那样，早早加入林逸集团，如今必然也已经飞黄腾达，成为令无数人艳羡景仰的一方巨璧了。可惜，不是谁都有赵贤那样的眼光和运气</br>外界一片吹捧，林逸本人却是没怎么在意，此刻他正忙着追查万蛇的事情。</br>万蛇是他隆下最重要的巨型战力之一，尤其对于大规模团战来说，堪称是核武器级别的存在，某种程度上，它的战略价值甚至还要在霸下</br>之上。</br>万蛇突然失踪，自然是件大事</br>情报系统全力运作，仅仅不到一天时间，林逸就已得到消息，来至方蛇失踪的村落现场调查了片刻、林逸很快得出结论。</br>“这是被人钓鱼了啊。”</br>天机补充道:“准确的说是跨界钓鱼，我们跨越不了壁障，无法追查。</br>林逸捏了捏鼻子:“真是长见识了。”</br>饶是他也从来没想过，有人竟能跨界钓鱼，居然还把鱼竿伸到自己的锅里来了，而且钓的还是万蛇这等庞然巨兽好在，他身为万蛇的主人，万蛇在新世界转生的第一时间，就已打下了无法磨灭的烙印。</br>如今即便隔在两界、他也能大致感知到万蛇的存在。</br>只不过，能够感知到是一回事，能不能形成实质联络，甚至对万蛇下令，却是另一回事.</br>最大的问题是如天机所说，他无法跨界。</br>天机分析道:“根据那位大历公主透露的信息，我们确实试出了几个空间薄弱点，有利用的价值，但还算不上漏洞，想要借此进入六大飞地还是比较困难</br>林逸陷入沉吟。根据他的感应，基本可以确定万蛇此刻就在某处飞地，可要是死活过不去，终究还是白搭。这时，赵贤过来汇报:“已经查实，被万蛇吞掉的那个小女孩并不是本地人，没有任何相关信息，就好像是凭空冒出来的。”林逸和天机齐齐眼睛一亮。</br>“再去查一查，看一看有没有类似的小女孩出现，或者是其他具备类似特征的人或物。”</br>是!</br>赵贤领命而去</br>如果换做以前，以他情报部门的能力想要执行这种大规模排查任务，基本是痴人说梦</br>但如今随着林逸集团的快速壮大，整个情报系统的规模也跟着水涨船高，尤其前段时间，最高董事会官方接管了西如</br></br>来麾下的情报机构，借此契机赵贤挖来一大波精兵强将，整个情报系统的实力早已今非昔比。</br>不到一天时间，通过各地分部的情报汇总，便有十七个类似目标被罗列出来</br>看着这十七个目标的名单，林逸不由笑了:“有点意思，在我这里钓鱼钓上瘾了这是，钓了一条万蛇还不够，看样子我还得再给他饶一头霸下”</br>天机眼睛一亮:“倒也未尝不可。</br>林逸挑眉:“你也觉得可行?天机点头道:“我们虽然还不知道对方是怎么跨界钓鱼的，但只要跨界跨得多了，完全有可能令空间薄弱点进一步削弱，进而形成实质性的通道。”</br>“世界上本没有路，走的人多了，也便有了路，是这个意思喽?”1</br>林逸深以为然抚掌轻笑:“照这么说，舍不得孩子套不着狼，我还真得下一番血本了。”</br>天机正色提醒:“理论上有一定的可行性，但也有被对方白嫖的可能，这事还是有一点风险的，你要做好心理准备。”</br>林逸摆了摆手:“天底下哪有一点风险都不冒的事情，无非看收益能不能大过风险罢了，你帮我合计一下，这一波风险收益比如何?”天机沉思片刻:“收益极大，只要成功，就能得一条加冕规则，另外必然还有意想不到的惊喜。"”</br>“那就干!”</br>林逸饶有意味道:“人家钓鱼，我也钓鱼、就看谁能钓到谁了。”</br>话音落下，当即放出霸下。</br>不过林逸并没有直接让霸下去咬钩，毕竟人家好歹是钓鱼，怎么着也要让对方感受一下富有耐心的优越感，要不然就这么上赶着送上去反倒显得不太真实了。</br>“你先遛个三天，再去咬钩。</br>林逸给霸下吩咐一声，随即便返回埋骨地大本营，再次开始闭关</br>毕竟做戏总得做全套才好</br>话说回来，林逸这番倒也不完全是做戏，通天大阵的二次开放，给他带来了足足四千道气运分红，正好借着闭关消化一番，提升一下实力</br>按照惯例，首先是气运重铸，准确的说是二次气运重铸。新入手四千道气运，结合之前手头留着的九百道气运，林逸如今手中一下子有了四千九百道气运，足以二次重铸四个境界次重铸开山境、消耗一千道气运!</br>二次重铸辟地境，消耗一千一百道气运!</br>二次重铸裂海境，消耗一千两百道气运!</br>二次重铸破天境，消</br></br>耗一千三百道气运!</br>四个境界重铸完毕，林逸手头立马只剩下了三百道气运，自从弄出人为规则以来，他还真没有这么穷过</br>不过这四千六百道气运花下去，总算是物有所值。</br>一个最直观的表现便是，他的战力值从之前的一百八，涨到了一百九十五。[2</br>下子涨了足足十五点，这倒是着实令林逸有些意外。</br>要知道上回二次重铸五个境界，也才涨了十点战力值，这次居然反而更多</br>但仔细想想，重铸的境界越高，耗费的气运越多，进而收益变大倒也正常</br>下一步，便是喜闻乐见的开盲盒时间。</br>四千六百道气运，足以开四十六次盲盒。</br>有过之前几次的经验，林逸和姜小尚俨然已是轻车熟路，虽说运气并没有变得更好，但两人一番骚操作下来，最终也算是把握住了机会</br>娜迦的数量再增两只。</br>“五只娜迦，两公三母，这勉强能算是一个小型族群了吧?”</br>姜小尚看着面前的娜迦心满意足。</br>]]></description><pubDate>Sun, 20 Aug 2023 08:14:36 +0000</pubDate></item><item><title>第11075章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9530047.html</link><description><![CDATA[值得一提的是，其中一只母娜迦肚子肉眼可见的变大了，距离破天荒的头一次分娩已是为时不远林逸心中一动:“看来拥有五只成年个体是族群被认可的底限，现在可以算是真正的娜迦族了。”姜小尚立马反应过来:“你突破了?”</br>林逸点点头。</br>上次只有三只娜迦的时候，他就已经明显感觉到妻蠢欲动，如今数量突破到五只，娜迦族正式成型，对于整个新世界的演化来说都是一件足以载入史册的标志性事件，境界突破自是水到渠成。</br>玄阶后期满峰尊者1</br>战力值直接从一百九十五，再度暴涨四十五点，来到了令人瞠目的二百四!5</br>“那个放逐者大帝应该也美不多"</br>随着实力的暴涨林逸再度复盘之前与放逐者大帝的那次隔空交手，顿时又有了不少新发现其中许多细节，以之前的层次察觉不出来，即便隐隐有些感觉，也难以看个明白。</br>但是现在再去看、顿时就变得一目了然了。</br>也正因此，林逸基本可以断定、对方展露出来的实力，基本就在两百到三百这个量级。3</br>这样的人物，处在一众放逐者之中，那确实称得上是鹤立鸡群，哪怕是大历公主这样的五大战力，在其面前也难有半点反抗之力。</br>林逸现在倒是能够理解，为什么武池也好，大历公主也好，都对这个放逐者大帝如此畏惧了。</br>虽说即便到了此刻，真要对上放逐者大帝，林逸也难说有多少实质性的把握。</br>但至少有一点，对于接下来的这一波反钓鱼，那是底气更足了。</br>=天时间一晃而过。</br>以霸下老实憨厚的性子，对于林逸的交代自是一丝不苟</br>说让它遛三天，它就遛三天，哪怕途中数次被人形鱼饵吸引，但它还是强行压制住了本能的冲动</br>足足三天之后，它才对着最近的一个鱼饵，一口咬下</br>不出意外，一个巨大的鱼钩凭空浮现，钩住了它的脖颈，而后硬生生将远比万蛇还要沉重上百倍的霸下，强行给扯进了虚空缝隙之中林逸远远的看着这一幕，惊讶咋舌:“他这渔具可以啊，哪买的?”</br>说实话，此前虽然判断对方是在钓鱼，但这只是一种形容，谁能想到对方是真的在钓鱼!</br>讲道理，能够钓走万蛇就够离谱的了，如今居然连霸下这样的重量级也给生生拖走，这尼玛简直就是离谱他妈给离谱开门，离谱到</br></br>家了。</br>旁天机同样瞠目结舌。</br>他能推算因果联系，眼前这种场面，已经超出了他的认知范畴</br>姜小尚的声音在识海响起:“少见多怪，诸神的钓竿连虚鳃都能拖走，钓你一头霸下那还不跟玩似的?”</br>林逸一愣:“诸神的钓竿?”2</br>“这有什么好奇怪的?诸神也闲着无聊，也要休闲娱乐啊。"</br>姜小尚撒了撒嘴，忽然卖关子道:“你知道神域谁钓鱼最厉害吗?”</br>林逸识趣捧限:“谁啊?”</br>姜小尚嘿了一声:“还能是谁，当然是我那位本尊啊，只要他想钓，天底下没有东西是他钓不到的。”</br>“合情合理。"</br>林逸深以为然，毕竟对方可是传说中的全知，钓鱼这种事情正是专业对口。</br>姜小尚啧啧道:“看这个架势，应该是不知道哪个傻哗神明弄丢了钓竿，结果被某个运气好的小子捡去了，然后这小子好死不死，打窝打到你的窝里来了。”2</br>林逸愕然半响:“这算什么，钓鱼佬也有春天?</br>话虽这么说，其实他也很清楚，这种事情乍听起来荒诞，实则天底下比这更荒诞的事情多了去了既然他可以获得各种各样的逆天机缘，人家钓鱼佬捡到一根诸神的鱼竿，那就是人家的机缘，上天注定的恩赐姜小尚饶有意味的回了一句:“钓鱼佬的春天，说不定也是你的春天呢。”</br>林逸笑而不语。</br>对他来说，对方手中握着这样的神器，并不是什么坏事</br>恰恰相反，反而给他接下来这一趟的战利品，加了一份沉甸甸的筹码</br>说起来，林逸虽没有钓鱼的惯，但并不介意做一个钓鱼佬。</br>此时，霸下已经凭空消失，一切重新归于平静。</br>天机总结道:“薄弱点已经勉强形成了通道，可供一人穿过，但是稳妥起见，最好还要再来一次。”</br>林逸眨眨眼睛:“再一再二还得再三，还真是让他钓上瘾了。”</br>万蛇没了，霸下也没了，至于人则已经跟孔述融合，亏得这段时间灾兽雍和已经成功转世，并已被姜小尚的大合成术催熟，要不然林逸手头一时还真拿不出第三条大鱼。和</br>林逸心念一动，灾兽雍和当即被放了出来。</br>天机看着眼前这头毛发腥红，裹在浓厚黑气中的古猿异兽，不禁眼皮一跳:“好浓郁的灾厄气息!”林逸淡笑:“灾</br></br>兽雍和，本就是灾难的象征，不过你别误会了，它可不是制造灾厄的源头，只是它喜欢以灾厄气息为食罢了。”说到底，所谓灾厄象征的灾兽雍和，并不是它到哪里灾厄就到哪里，而是灾厄到哪里它才到哪里。与其说是它制造了灾厄，倒不如说，它的每一次出现，都是对于灾厄的预警。</br>灾兽雍和的体型有近十米高，论起来也是一头不折不扣的巨兽，可是跟霸下和万蛇那样的庞然巨兽一比，顿时就又不够看了。天机沉声道:“现在就看对方会不会继续掉下去了。”1</br>这是一次豪赌。</br>如果对方见好就收，到此为止，那对林逸来说，之前的万蛇和霸下就等于白白打了水漂，连追回来的机会都没有。 1不过，林逸本人倒是十分笃定:“放心吧，要是这么容易收手，那就不叫钓鱼佬了。"没尝到过甜头还则罢了，一旦尝到了真正的甜头，那就再也不可能放下。</br>赌是这样，钓鱼也是一样。</br>果不其然，很快就有更多的鱼饵投放过来</br>这一次，林逸依旧让灾兽雍和撑了三天时间，做足了姿态，这才令其上去咬钩</br>跟之前如出一辙的场面再度出现。</br>]]></description><pubDate>Sun, 20 Aug 2023 08:14:00 +0000</pubDate></item><item><title>第11072章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9519746.html</link><description><![CDATA[如今居然被人当成鱼钓过来，是可忍孰不可忍</br>万蛇当即开始疯狂挣扎。</br>“呵呵，还挺吃劲。</br>上方华贵男子见状轻笑一声:“那就陪你溜溜。”</br>相比起万蛇超过万丈的庞大身躯，男子的身形完全微不足道，两者根本不在一个层面，任谁看到这个画面，都会觉得姚嫖撼树，然而吊诡的是，华贵男子稳坐钓鱼台。</br>无论万蛇怎么挣扎，都始终无法挣脱鱼钩，也无法挣断那段细细的鱼线</br>别的不说，这个世上光是有能够钓住它的鱼钩鱼线鱼竿，就已是相当离谱!</br>反观华贵男子，非但没有半点吃力的表现、反而轻松自得，给人的感觉就似在钓一条稀松平常的海鱼，一切尽在掌控之中，许久，万蛇挣扎的力道渐渐小了下来</br>华贵男子嘴角一勾，不无得意的回头看了一眼，他的身后不远处，支着一把太阳伞，伞下一个气质温婉的美艳女子正捧着一本书，一边慢条斯理的喝着茶。</br>华贵男子开口道:“古姑娘，点评一下我今天钓的这条大鱼?”2</br>被叫做古姑娘的女子放下手中书，瞥了下方的万蛇一眼，嘴角微微弯起:“连万蛇都能钓过来，阁下无愧钓鱼帝之名。”2</br>华贵男子哈哈一笑，豪气四溢:“只要有这一根钓竿在手，我便稳坐京海钓鱼台，诸天万界都是我的鱼塘，天底下只有我不想钓的，没有我钓不到的!”4</br>古姑娘看着他:“你是京海飞地第一人，但算上陆上神国和其他六大飞地，你的实力也未必能够稳坐第一吧?”</br>华贵男子大笑:“古姑娘你这就有所不知了，实力分两部分，一是即战力，一是潜力。”</br>“单论眼下的即战力，我确实还不能说稳坐第一，可如果算上潜力，我只要稳坐钓鱼台，未来实力就能无限增长!”</br>“陆上神国也好，六大飞地也好，谁能有我这样得天独厚的禀赋?</br>古姑娘微微侧目。</br>对方这话听起来很狂，但也确实有他狂的本钱</br>任何一个人类修炼者高手，无论表现出多么逆天的强大天赋，都必然存在着天花板上限，等到了一定程度，就再也上不去了但是面前的钓鱼帝例外。</br>至少在理论上，他可以通过这种跨界垂钓的方式，不断钓来各种“大鱼”，而钓来的每一条“大鱼”，正如眼前的万蛇，最终都会成为他提升实力的养分。</br></br></br>换句话说，钓鱼帝只要这么继续稳坐钓鱼台钓下去，他的实力就能无限增长，没有任何的天花板上限能够限制住他也正是因为看到了这一点，古姑娘才愿意留下来</br>她想看一看对方最终的高度。</br>钓鱼帝看着她，眼神中闪过一丝欲念，但随即就隐去不见，幽幽道:“古姑娘，你准备什么时候做我的道侣?古姑娘重新拿起书，头也不抬道:“也许明天，也许明年，也许再过一百年，看我高兴。"“行，看你高兴。</br>钓鱼帝有些无奈，以他的本性，真要看上一个女人，根本不会这么嗦，就算对方不答应他也有的是手段,</br>可唯独面对这位古姑娘，却似遇到了命中注定的那个女人，他是一点办法都没有。</br>唯一的好消息是，这位古姑娘本人也是他从外界钓上来的“大鱼”，除非他主动放生，否则对方永远都无法离开他。</br>身为钓鱼帝，他最不缺的就是耐心。</br>两人说话间、底下万蛇已经彻底没了力气，钓鱼帝随手一挥，当即将其扔进专门备好的巨型鱼笼。</br>这个巨型鱼笼，本质就是一个专门构建，用来关押他战利品的独立秘境。</br>此时除了万蛇之外，鱼笼秘境中已经关押了上万头奇异生物，有一个算一个，全都钓鱼帝这些年钓来的战利品!</br>其中，不乏威势滔天的凶悍存在。</br>毕竟能够入得了钓鱼帝法眼的，都不是简单货色。</br>不过随着万蛇的入境，整个鱼笼秘境霎时间为之噤声</br>在万蛇面前，之前所有的猎物即便加在一起，也只能集体靠边站，彼此根本不在一个量级。</br>感受着万蛇的份量，钓鱼帝心满意足，别的不说，单单这一条万蛇就能助他实力更上一个台阶然而，他并没有打算就此收手。</br>钓鱼帝转头问道:“古姑娘，下一个窝你觉得打在哪里比较好?”</br>古姑娘想了想:“陆上神国。</br>钓鱼帝眼睛一亮:“英雄所见略同，你我想到一块儿去了，陆上神国地方还是大，既然能出一条万蛇，那就肯定还有别的好东西。</br>说罢，随手掏出了一团色泽奇异的饵料，撒向前方海面。</br>饵料入海的一瞬间，集体消失不见，与此同时，陆上神国各个地方，多了一群天真无邪的小女孩。</br>这些小女孩有一个共同的特性，她们身上散发着诸神的味道，足以令任何一头异兽趋之若鹜，不可自</br></br>拔.</br>钓鱼帝伸了个懒腰，再度放下钓竿，等待大鱼上钩。</br>沉默片刻，他忽然问道:“古姑娘，你也是陆上神国的人，可知道现在陆上神国第一人是谁?古姑娘抬了抬眼皮:“孔圣临。”</br>钓鱼帝哈哈一笑:“那都是老黄历了，前阵子听说新海飞地的萧凉上门踢馆，想要抢走陆上神国第一人的头街，结果眼看就要成功了，孔圣临却主动求败，将第一人头衔让给了别人。”</br>“萧凉偷鸡不成蚀把米，两手空空不说，还沾了一身灰，差点元气大伤，这事儿都已经成为六大飞地的笑柄了!“对了，陆上神国新人那个第一人叫什么来着，好像是叫做林逸?”</br>“古姑娘你对这人有印象吗?”古姑娘沉默片刻，回了一句:“不熟。”2钓鱼帝看了她一眼，不以为意的摆了摆手道:“熟不熟的都无所谓，一个靠着孔圣临人情才能上位的样子货、想必也没什么实力。”古姑娘饶有意味的反问:“既然知道他实力不行，那你为什么不学萧凉，打上门去抢了陆上神国第一人的头衔，顺便还能多出一条加冕级别的规则，不是一举两得吗?”</br>]]></description><pubDate>Sat, 19 Aug 2023 07:10:57 +0000</pubDate></item><item><title>第11073章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9519781.html</link><description><![CDATA[钓鱼帝犹豫了一瞬。</br>别的不说，身为京海飞地第一人，他自然清楚加冕级别的规则是何等份量。</br>毫不夸张的说，如果现在额外给他一条加冕级别的规则，他的整体战力即便达到翻倍那么夸张，那也至少能涨个四成以上那等诱惑，即便是他也忍不住为之心动。</br>不过，钓鱼帝终究还是忍住了。</br>踌躇片刻，钓鱼帝主动解释道:“倒不是我没那个胆子，而是我现在稳坐钓鱼台，可以零风险跨界钓鱼，实在没那个必要去冒险，没有什么意义</br>古姑娘淡淡看着他:“稳坐钓鱼台是不错，可现在大时代的浪潮已经出现苗头，就算你不主动出击，难道就不怕别人打上门来?</br>“呵呵，古姑娘你这就不懂了。”</br>钓鱼帝面露得意道:“我们六大飞地都是自成一界，除非内部主动开放通道，否则外面的人想要进来，根本没有可能，除非他们能够拿到内王庭的特别通行证。</br>“不过么，六大飞地一向被各家王府视为后花园，就算是内王庭高层，想要拿到一张通行证都不容易，更别说其他人了。“但是陆上神国不一样。"</br>古姑娘来了兴致:“哪里不一样?”</br>钓鱼帝当即侃侃而谈:“本质上，内王庭也好，六大飞地也好，原本其实都是陆上神国的一部分，只不过被人为隔绝出来了而已。“但也正因为这样，从内王庭和六大飞地进入陆上神国的难度，远比进入其他地方低得多。”</br>“陆上神国对于我们来说，相当于开了一个单向通道，只要我们想，随时都可以过去，可要想从那头过来，可就难如登天了!“而在六大飞地之中，又属我京海飞地最是密不透风。”</br>“没有我的点头，这里谁也进不来，我唯一要做的就是，安心钓鱼。” 2</br>古姑娘微微点头，再度将视线落回到了书中，不再开口。</br>钓鱼帝原本还想再解释几句，毕竟从旁人的角度，他这个说法虽说蛮有道理，但终究还是有怂的嫌疑说的好听一点，他是稳坐钓鱼台。</br>可要是说的难听一点，那不就是龟么?钓鱼帝欲言又止，这时古姑娘忽然说道:“你多在陆上神国打几个窝，我也想看看这个生我养我的地方，到底还能出多少大鱼呢。“好!”</br>钓鱼帝欣然应允。</br>一晃半月过去，林逸终于出关。</br>在赵凤的操持之下，二度开启通天大阵的各项筹备工作都已完</br></br>成，林逸当即点了以许安山为首的五个核心战力加入其中。</br>这一波闭关，他确实找出了应对天道照射的方法，虽说不能确保百分百无风险，但已经足以将突变失控的概率压到一成以内。</br>至于剩下的，只能看天意。</br>不过同一时间，他只能做到看顾五人，一旦超过这个数，那就难说了</br>很快，通天大阵再度开启。</br>根据之前公布出来的结果，进入通天大阵的人员伤亡率确实惨重，可最终侥幸挺过来，进而得到天道印记的，确实也能一步登天如此一来，虽然大多数普通人望而却步，可那些已经输光了身家本钱的亡命徒，却是趋之若鹜。他们很清楚，通天大阵极有可能就是他们人生中最后的翻身机会1</br>如今坊间都流传着一句话。</br>正常人去蛇神秘境，亡命徒去通天大阵1</br>如此一来，直接导致了通天大阵的选拔现场人员爆满，场面甚至远比第一次更加火爆.</br>过程中自然少不了各种节奏，但有了第一次的经验，最终都没能掀起真正的风浪。</br>万众期待之下，通天大阵二次开阵</br>在林逸本人的亲自压阵之下，许安山、东方焰、严中原、韦百战、小独王断舍五大核心战力迈步入阵，成败在此一举13</br>虽说有林逸的庇护手段，极大降低了风险，但终究无法保证意外不会发生。</br>对于许安山五人来说，这依然是一次不折不扣的搏命之旅。</br>但无论是为了应对接下来的放逐者联盟，还是为了他们自己，这一波冒险都势在必行。</br>事实上，整个过程也确实险象环生。</br>其中东方焰和小独王断舍，几次都处在失控突变的边缘，好在最终有惊无险，被林逸强行拽了回来。</br>三天后，通天大阵打开。</br>整体死亡率依旧高得吓人，足足将近九成!</br>好消息是，许安山五人全身而退。</br>更关键的是，每一个人都成功获得了天道印记!</br>这就意味着，接下来只要不出大的意外，在天道的垂青庇佑之下，他们五人都将平步青云，实力必将迎来一段极速暴涨!对于整个林逸集团来说，这自是一记前所未有的强心针，从上到下所有成员都是欢欣鼓舞</br>最重要的地方在于，这一次的成功证明林逸确实有能力带领他们闯过通天大阵，假以时日，所有核心战力全员成为天道垂</br></br>青者，这种事情非但不是没有可能，反而可说是板上钉钉!</br>消息传出，林逸集团声势再度大涨</br>各方稍微有点天赋有点野心的高手，各种想方设法，削尖了脑袋想要加入林逸集团。</br>无他，蛇神秘境和通天大阵，如今已是举国皆知的最顶级资源。</br>这俩虽然都对外开放，可明眼人都看得出来，只有加入林逸集团，得到林逸本人的认可，才能真正将这两项资源最大限度利用起来。</br>否则凭他们自己去闯，别的不说，通天大阵这一关大概率就过不去。</br>如此一来，林逸第一人的声势地位愈发稳固，连带着林逸集团也呈现出了一家独大的磅磷气象。</br>当初林逸几人刚来陆上神国的时候，几乎所有人都把他们当成没见过世面的乡巴佬，没人看得起他们。</br>谁能想到，就这么短短不到两年的时间，林逸集团凭空崛起，硬生生取代曾经的孔家，成为了陆上神国毋庸置疑的头面势力!2</br>林逸本人，更是成为了当之无愧的陆上神国第一人!</br>很快，林逸集团多了一个响亮的名号。</br>]]></description><pubDate>Sat, 19 Aug 2023 07:10:37 +0000</pubDate></item><item><title>第11070章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9497556.html</link><description><![CDATA[一想到这里，饶是林逸也都不禁有些压力山大。</br>放逐者大帝既然已经选择出手，哪怕这一波被他顶回去了，接下来必然还会有第二波第三波</br>林逸有一种强烈的预感，等到不久的未来，对方必然会打破震限制，亲自登临陆上神国到时候，才是真正的硬仗1</br>收掉掌中天国，许安山几人连忙围了上来:“怎么样?“</br>林逸看了众人一眼:"要开始备战了。”</br>将削刚的情形大致说了一遍，气氛顿时变得凝重起来</br>至于刚刚投诚过来的武池，更是吓得心惊肉跳，坐立不安。</br>放逐者大帝真要是亲临陆上神国，其他人且不说，第一个死的就是他!</br>许安山正色点头:“下一波通天大阵，我去试试。”</br>林逸眼皮一跳:“有点冒险吧?"</br>上次他是带着女王全身而退，但这之中毕竟还是有运气因素，不代表其他人也都能全身而退。</br>天道照射，终归还是有着巨大的风险。</br>许安山看了看他:“现在已经不是你一个人的事情了，就算你能对付一个放逐者大帝，难道你还想单枪匹马挑了整个放逐者联盟?</br>“那不至于。”</br>林逸摆了摆手，单单一个战力值不知道高到什么地步的放逐者大帝就够他忙活的了，更别说其麾下的五大战力，还有其他数不清的放逐者高手了。</br>许安山沉声道:“这是我们跟放逐者联盟的战争，任何一个人都无法置身事外，把人都召集起来吧。”林逸沉吟片刻，最终点头道:“行吧，确实得做一下总动员了。”</br>很快，一众核心成员全员到齐。</br>对于武池的投诚，众人表现出了巨大的好奇心，毕竟是独一份的十三次肉身突破。</br>而后，等到林逸说完情况，一大票人齐齐举手，纷纷表示要去通天大阵。</br>这回轮到林逸头痛了。</br>说实话。有女王的现成榜样摆在那里，但凡稍微有点进取心的，迟早都会想着去通天大阵走一遭，问题在于，怎么样才能确保安全。</br>但这个不是众人的问题，是他这个当家老大需要解决的问题。</br>于是，林逸选择了闭关。</br>他必须拿出一个方案，确保众人在承受天道照射时的安全性，这种事听起来匪夷所思，但他必须竭尽所能，尽到一个老大的责任。</br>林逸集</br></br>团开始积极备战，与此同时，身为此次事件的另一个核心人物，孔圣临却悄然没了踪影。</br>蛇神岛。</br>孔圣临避过林逸的感知，独身一人来至蛇窟最深处</br>路都是毒蛇伴随，越往深处，冒出来的毒蛇就越是骇人，哪怕是尊者境高手都得望而却步直至，前方豁然开朗</br>一阵嘶嘶怪笑声响起，孔圣临的前方赫然浮现出一道身影，曼妙且惊悚，身形外貌与传说中的美杜莎如出一辙。”你是第一个敢来到这里的人类，胆气可嘉。</br>美杜莎的声音透着令人无法抗拒的魅惑。足以令世间最铁石心肠的硬汉瞬间沦陷，屈膝下跪</br>孔圣临静静看署对方:“我来这里，想向蛇神大人求一件东西。</br>“什么?"</br>"您的蛇胆。“</br>空气膜间冷了下来。</br>当面管蛇神要对方的蛇胆，光是这份肥气，就足以令任何人当场惊掉下巴</br>许久，蛇神再度开口:“人类，你知道自己在说什么吗?“</br>孔圣临认真点头:“我很清楚。"</br>之前被武池的那一顿暴打，令他彻底认清了现实，也放下了一切的包袱和顾虑。</br>他是孔圣临，在陆上神国第一人的位置上坐了这么多年，那种绝不弱于任何人的骄傲，早已深深印刻进了他的骨随之中</br>知耻而后勇，他要破而后立]</br>"既然这样，你也应该很清楚自己需要付出的代价了，不会后悔吗?“</br>蛇神幽幽问道。</br>换做其他时候，如果有人类修炼者这么上赶着送上门来，他只会求之不得，可面对眼前的孔圣临，却是生出了几分迟疑孔圣临眼中掠过一道奇异的光芒:“蛇神大人莫非是在害怕?”</br>一句话，令本就凝滞的气氛降到了冰点以下。</br>蛇神发出沙砸的嘶笑声:“人类，你太高估了你自己，也太低估了本神!既然你已经下定决心，本神就成全你!</br>“多谢蛇神大人。"</br>孔圣临恭敬俯首。</br>如果不是实在无路可走，他绝不会来求见蛇神</br>诸神一直高高在上，信徒遍布各界，对于绝大数修炼者来说，全副身心投入诸神门下，以此换取掌控对应规则的力量，可说是最行之有效的普遍选择。</br>但到了孔圣临这个层次却是很清楚，任何时候，诉诸诸神都绝不是一个靠谱的选择</br></br>更别说是蛇神这样不被承认的野神</br>正如眼下，他图谋蛇神的力量，而蛇神却时刻准备着将他整个一口吞下，区别只在于现在就下嘴，还是养熟了之后再下嘴.</br>本质上，孔圣临这一波就是在赌命。</br>他赌仍在沉睡中的蛇神不会这么快苏醒，他赌蛇神为了日后的翻身，会选择放长线钓大鱼事实证明，孔圣临赌对了。</br>蛇神将一只手伸进自己体内，随即取出一颗蛇胆，通体晶莹碧绿，犹如一件完美无瑕的艺术品。</br>而后，蛇胆隔空缓缓飘到了孔圣临的面前。</br>感受着其中蕴含的恐怖能量，孔圣临一阵口干舌燥。</br>这当然不是蛇神本体的蛇胆，眼前的这个美杜莎，只是蛇神的一具意念分身，是沉睡中蛇神的一部分潜意识而已。</br>可以蛇神堪比诸神的绝高层次，即便只是这微不足道的一部分潜意识，即便只是这部分潜意识掏出来的意念蛇胆，也绝不是任何一个尊者境修炼者能够轻易消化的。</br>一着不慎，也许就会爆体而亡。</br>美杜莎饶有兴致的看着孔圣临，看他接下来的动作</br>结果，孔圣临一声不吭，直接将整个蛇胆一口吞了下去。</br>而后，便直挺挺的倒下了</br>气氛陷入诡异的安静。美杜莎的表情明显凝固住了</br>它看出了孔圣临胆子大，但真没想过这货的胆子会这么大，直接生吞它的蛇胆，这跟吞核弹自杀有什么区别?</br>]]></description><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 06:16:29 +0000</pubDate></item><item><title>第11071章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9497597.html</link><description><![CDATA[“赖上本神了是吧?”</br>美杜莎气极反笑，它算是看明白孔圣临的算盘了，这一波不仅想要它的蛇胆，居然还想让它主动帮忙消化1否则孔圣临就这么继续躺下去，妥妥就是一具尸体，没有任何侥幸生还的可能性。</br>孔圣临就是算准了，它不甘心让自己的付出打水漂1</br>毕竟孔圣临要是就这么没了，它给出来的这颗蛇胆可就真的白给了，连回收都回收不了，这可都是沉没成本</br>最重要的是，错过了孔圣临这个村，它再想遇到下个店，那就真不知道要等到猴年马月去了。</br>现在压制着它的，可不仅仅是诸神，头上还多了一个林逸。</br>诚然，跟它本体相比起来，林逸连个屁都不是</br>可是因为蛇神秘境的出现，极大影响到了它对蛇神岛的掌控。</br>蛇神力量被源源不断抽走，分到一众人类修炼者的身上，对它而言，这本是乐见其成的好事，它可以借此影响掌控这些人。</br>可问题是，因为林逸这个中间商的存在，力量是被抽走了，它的影响力却是半分也没留下</br>不仅如此，连它接触其他人类修炼者的途径，也因为蛇神秘境的存在被一并垄断了.</br>眼前的孔圣临，也许是接下来的几百年内，它能接触到的唯一人类修炼者</br>更别说，孔圣临乃是陆上神国前第一人，底子实在太好，实是干载难逢!</br>“妈的。</br>最终，堂堂蛇神硬生生被挤兑得爆了一句粗口。而后，不情不愿的主动帮孔圣临消化起了自己的蛇胆，沉睡中的蛇神打死也想不到，当年连诸神都奈何不了自己，如今竟要上赶着给一个人类当舔狗!</br>也真是没谁了。</br>随着蛇胆能量的快速消化，孔圣临的气息强度，开始以常人难以想象的速度急速攀升。</br>这位前第一人，用这种剑走偏锋的赌命一搏，强行止住了这段时间的颓势，并且逆风上扬!</br>孔圣临消化蛇胆的同时，蛇神岛上正趴着晒太阳的万蛇，却似受到了什么刺激，猛然睁开了蛇眸。</br>随即，一路碾压着其他同类，悄然离开了蛇神岛。</br>整个过程，林逸没有丝毫察觉。一来，他虽是万蛇的主人，但跟万蛇的直接互动却是不多，尤其万蛇一直待在蛇神岛，正常没什么事情几乎都不见面，何况眼下他还在闭关研究。</br>二来，跟憨厚老实的霸下不同，万蛇生</br></br>性诡诈</br>虽说还不至于到反叛噬主的份上，可以它的性子，让它一直在蛇神岛老老实实窝着不搞事，根本不可能。</br>事实上，自从在蛇神岛亮相以来，万蛇从来都没有停下过小动作。</br>好几次，它甚至都已经接近了在地底最深处沉睡的蛇神本体，不过最终还算是有些自知之明，主动退了回来，</br>此刻突然受到刺激，它也压根没有要跟林逸打招呼的意思。</br>多说一句，刺激的源头并非来自地底深处的蛇神本体，而是来自于蛇神岛之外。</br>没人知道万蛇是怎么离开蛇神岛的，当它拖着庞大的身躯，毫无征兆的降临在陆上神国某处偏远山区的时候，吓得当地所有山民齐齐顶礼膜拜。</br>他们不知道蛇神，此刻在他们的眼神，万蛇就是蛇神!</br>此时，巨大的蛇眸紧紧盯住了村口的小女孩。</br>“妈妈妈妈!”</br>小女孩吓得尖声哭叫，可在万蛇的威压之下，根本没人胆敢上前。</br>方蛇试探性的伸出了蛇信，从小女孩的身上掠过，最终得到的反馈令它更加疑惑不解。</br>这么一个普普通通的小女孩，身上怎么会散发出神的味道?</br>没错，它之所以突然惊醒，就是被眼前这个小女孩身上的味道引诱过来，对方的味道像极了堕落人间的神明，只要将其吞下就有难以想的好处。</br>那等巨大诱惑，令它不能自拔!</br>可现在，万蛇生出了几分迟疑。</br>就这么一个毫无防备，没有半点实力的小女孩，真的会是堕落人间的神明?</br>这种事情但凡稍微有点脑子、想想都知道不可能。</br>以万蛇的诡诈，更不会轻易上钩。</br>但它也不愿就此离去，如果有千万分之一的可能性，这是真的呢?</br>小女孩被吓得一动不敢动，其余村民也都躲得远远的，没有任何一人胆敢上前。</br>万蛇再度生出了深深的疑惑。</br>普通人确实会被它吓死，可它也知道，人类有些东西是能够凌驾于恐惧之上的，比如亲情.</br>眼下这种情况只有两种可能。</br>要么，小女孩没有父母亲人，要么，她的父母亲人全都被吓傻了。</br>无论是哪种，都透着某种不同寻常的意味</br>这个小女孩也许是个陷阱</br>万蛇满是狐疑，绕着小女孩守了</br></br>整整三天，小女孩早已饿死过去，它始终迟迟没有下嘴。</br>最终，万蛇悄然离去。</br>一切似乎都到此为止，然而又过了半天，万蛇忽然重新出现，猛然一口将小女孩吞入腹中。</br>而就在小女孩入腹的一瞬间，其身体陡然消散无形，一个巨型钓钩毫无征兆的钩住了万蛇喉颈，在其面前，万蛇竟是无力挣扎。</br>在钓钩拉扯之下，空间裂开一道巨大的裂缝，很快便将万蛇拖入其中，消失不见。</br>等到万蛇重新恢复意识，赫然发现自己已是在一片海中钓钩依然死死勾住它的喉颈，它也依然无力挣脱，不过这次它看到了连着钓钩的那条透明鱼线。鱼线的另一端连向一座悬空漂浮的巨型建筑，金碧辉煌，一派人间至尊的皇宫气象。一个气度傲然的华贵男子，端坐于皇宫的最顶端，手中握着一根古朴的鱼竿，翘着二郎腿，悠然自得。5这根鱼竿，正是透明鱼线的源头。</br>万蛇不禁有些愣住</br>它怎么也没有想到，自己居然还有被人当成鱼来钓的一天!1</br>随之而来的，便是滔天怒火。</br>它可是在一众上古异鲁之中都是出了名的凶悍存在，若不是出生在新世界，它甚至连对林逸都未必服气，哪怕是面对站在它们蛇类顶点的</br>蛇神，它都满满的不服。</br>]]></description><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 06:16:07 +0000</pubDate></item><item><title>第11069章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9476317.html</link><description><![CDATA[随即，林逸问出了第三个问题:“你们是怎么进出陆上神国和六大飞地的?”</br>大历公主不禁有些迟疑。</br>不同于前面两个，这个问题多少就有些敏感了。</br>陆上神国也好、六大飞地也好，包括内王庭，相互之间都存在着硬性隔绝，除非使用某些极特殊手段，否则很难来回窜访若不然，各地早就秩序大乱了。</br>但是很显然，放逐者联盟掌握着这方面的手段，若不然就不会打出王朝复辟的名号，想要卷土重来，迟疑片刻后，在思想钢印的自我暗示之下，大历公主最终还是鬼使神差的说出了答案。</br>“放逐者大帝发现了结界漏洞，加固之后，可以允许小批量人员穿梭。”</br>林逸当即追问:“你能不能标记出来?</br>大历公主再度犹豫。</br>林逸循循善诱:“结界漏洞既然启用了，那就无法继续保证其隐秘性，它现在已经是一个公开的秘密，你就算标记出来，也不会对放逐者联盟造成任何实质性的影响、更不会影响到放逐者大帝本人。”</br>与此同时，另一个声音在大历公主的识海中发出魔鬼的低语</br>反正都已经说到这一步了，就算继续遮遮掩掩，那也只是自欺欺人，没有任何价值</br>还不如索性全部都说了，免得触怒林逸!</br>大历公主自己完全没有意识到，她已经一步步陷入了林逸精心打造的破窗效应</br>每一步看起来都问题不大，都能自己说服自己，可事实上在掌中天国和世界意志双重汇聚的思想钢印驱使之下，她已一步步走进深渊，再也无法回头。 1</br>最终，大历公主老老实实将结界漏洞的位置标记给了林逸</br>林逸随即问道:“你们五大战力的其他人，都有些什么样的能力?</br>这个问题，毫无疑问已经触及到了放逐者联盟的核心情报。</br>如果一开始就抛出来，绝对会引起大历公主的强烈反弹，甚至有可能令思想钢印出现松动。但是现在，大历公主仅仅只是迟疑了一瞬，就将其他四人的情报全部交代了出来。情报不算详细，毕竟她跟其他四人名义上虽是同僚，可实质上接触并不多，彼此之间也并没有正式交过手，基本都是与放逐者大帝本人单线联系。</br>可即便如此，她提供的这些情报对于林逸来说，依然有着巨大的价值。如今的形势已经很明确了，放逐者联盟既然要卷土重来，林逸集团除非准备不战而降，否则</br></br>正面与其对上是迟早的事情。以大历公主展现出来的硬霸实力，对上其他四人，容不得有半点掉以轻心</br>对林逸来说是如此，对于林逸集团其他核心战力来说，更是如此</br>有些功课，必须提早准备。</br>而后，林逸再度问道:“说一说你跟放逐者大帝的交手过程。</br>这一次，大历公主潜意识出现了强烈的抗拒，甚至顶住了思想钢印对她意志的侵蚀。</br>林逸微微皱眉。</br>他最想要的就是放逐者大帝本人的情报，为了尽可能降低对方的反抗本能，他的提问方式也刻意绕过了放逐者大帝本人，仅仅只是令其述一遍交手过程。</br>然而，还是低估了放逐者大帝的影响力。</br>此刻大历公主的识海之中，两个思想钢印正在发生猛烈碰撞。</br>最终，还是世界意志明显强出了一筹，放逐者大帝那个根深蒂固的思想钢印，在碰撞之后轰然瓦解林逸暗暗松了口气。</br>亏得他有世界意志这样的开挂神器，若不然哪怕使用掌中天国，在这位大历公主身上大概率也得空手而归。“我</br>大历公主刚要开口，异变陡生-只前所未见的巨手，竟是强行破开了掌中天国的界限，铺天盖地朝大历公主抓了过来。林逸眼皮一跳:“放逐者大帝!”</br>即便彼此素未谋面，他也能清晰的感觉出来，这只巨手的主人就是传说中的放逐者大帝1</br>大历公主本人比他更加震惊</br>如果她刚才没有透露这么多情报信息，放逐者大帝的这波出手会令她无比惊喜，可是现在，震惊还是震惊，但也只剩下震惊了，没人清楚放逐者大帝的性子，她这位钦点的五大战力也是一样。</br>如今她已在某种程度上背叛了对方，这次被强行掳回去，等待她的到底会是什么下场，她根本不敢想象。</br>瞬间，大历公主甚至生出了防抗挣扎，留在林逸这边的念头。</br>至少，只要她愿意投降，在林逸这里不至于被百般折磨。</br>可惜巨手压根不给她机会。</br>在巨手的限制之下，她的一切实力完全无法施展，一切只能任由对方摆弄。</br>“留下吧。</br>伴随着话音，林逸这一回不再是化出背后虚影，而是实实在在摇身一变，变成了身高万丈的魔神蚩尤。</br>一拳轰过去，与巨手正面碰撞!无与伦比的震动规则力量当即灌入对方体内，并在掌中</br></br>天国的主场加持之下，本就恐怖的杀伤力进一步大幅提升，一切霎然停止。</br>短暂僵持之后，巨手应声轰然破碎</br>然而吊诡的是，巨手碎了，里面的大历公主人也没了</br>林逸眉头微皱</br>大历公主当然不是被他秒了，刚刚的震动规则虽说无比狂暴，可在林逸控制之下刻意避开了对方。</br>毕竟从放逐者大帝的这番反应来看，这个大历公主身上还有着巨大的价值可挖，就这么弄死，未免太可惜了。</br>如今人没了。</br>显而易见，是被放逐者大帝给带走了，除此没有第二种解释他从来都不是一个自大的人，即便如今战力值已经提升到夸张的一百八，已经到了陆上神国和六大飞地的人都无法理解的地步，他也没有觉得自己就是天下无敌</br>半响，林逸幽幽冒出一句:“真特么强。”</br>天外有天，人外有人。</br>而今，放逐者大帝的这波隔空抢人，更加验证了他这个清醒的判断</br>从陆上神国之外，打破掌中天国的壁障，顶着他的全力一击强行将人携走，无论对方事前在大历公主身上留下了什么手段，这等表现都绝对堪称逆天。2</br>其他不好说，至少有一点可以肯定，对方的战力值必定在自己之上，而且差距不小!</br>]]></description><pubDate>Thu, 17 Aug 2023 09:12:15 +0000</pubDate></item><item><title>第11068章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9476316.html</link><description><![CDATA[大历公主冷冷的看着林逸:“你在威胁我?”</br>话不要说得这么难听。”</br>林逸想了想纠正道:“应该说，我向你扔出了一根橄榄枝，你现在要做的选择是，到底是满怀欣喜的收下，还是残忍的拒绝?大历公主面露嘲讽:“你觉得我会满怀欣喜的收下?谁给你的自信?”</br>“懂了。”</br>林逸下一句话顿时又令她眼皮一跳:“你的意思是，你不想收下，也不想拒绝，对吧?"</br>大历公主无语。</br>这还真就是她此刻的真实心态。</br>无论如何，她都不想也不敢背叛放逐者大帝，身为五大战力之一，她远比武池更加清楚放逐者大帝的恐怖，一旦背叛，那就是自掘坟基绝不会有半点侥幸。</br>可现在，她也已经注定不是林逸的对手，继续硬扛下去除了吃更多的苦头，没有任何的好处</br>进退两难。</br>林逸倒是十分善解人意:“那这样吧，你也不用向我投降，随便说一条有价值的信息就可以。大历公主冷笑:“痴心妄想!”</br>林逸没有说话，直接用行动给出了他的回应</br>轰!</br>林逸只是随手往身侧的空气锤了一拳，隔着十米之外的大历公主，瞬间五脏六腑都被震碎，外表看着完好无损，实则内里已无一处完整.</br>无形中哀乐响起。</br>大历公主强行挣扎着缓了过来，本就惨白的脸色，随之变得更加没有活人气息。林逸惊疑了一声:“敢情你这哀乐还有薄葬的效果?确实有点东西以大历公主本身的自愈能力，五脏六腑全被震碎，就算一时之间不至于暴毙，也很难这么快缓过气来。毫无疑问，是刚刚的哀乐强行维持住了她的生机，并以一种近乎敛尸的方式将五脏六腑缝补到了一起，这种效果，便是薄葬.然而大历公主却没能丝毫放松，反而愈发沉重</br>她确实强行撑了下来可她也很清楚，林逸刚刚这一下并没有倾尽全力，真要是用对付武池的方式用在她的身上，她此刻已经是一坨死人了.大历公主愈发戒备:“想从本宫这里找到突破口，你还是绝了这份妄想吧。”林逸点点头:“那我就加大力度了。”</br>她的哀乐挽歌，确实有保她自己短时间内不死的功效，可这个效果就跟她进入虚化状态一样，硬霸归硬霸，但却是有着严格的时间限制的，一旦超过了时限，薄葬便无法为继</br>大历公主脸色一变，当场就想骂娘。</br></br></br>别说林逸加大力度，就算只是维持在刚才的强度，她也会分分钟暴毙。</br>无形之间，她只觉自己被一股浓厚的死亡气息包裹，眼前更是直接冒出了一个倒着走的时钟。</br>这是她的死亡倒计时!</br>“幻象?</br>这个念头甫一冒出来，就被大历公主自己否决了。</br>掌中天国所展现出来的种种迹象，乍一看起来确实很有幻术的感觉，可那种实实在在的实质感是骗不了人的。</br>与其说是幻境，倒不如说是自成一方世界。</br>虽然后者听起来更加不切实际，可大历公主很清楚，这就是被林逸掌控的一方世界!这个发现，顿时令她更加惊悚</br>双方在实力层面本就有着悬殊差距，如今又身陷在林逸掌控的世界之中，无法脱身，但凡是个人都会感到绝望.</br>碟1</br>林逸再次出手，大历公主压根无从闪躲，也压根无从防御。</br>因为，林逸锤的根本就不是她，而是空气。1</br>所有的震动都是通过空气传递到她的身上，并直达她体内的五脏六腑，除非她主动隔绝空气，同时也隔绝掉与周围一切物体的接触，否则只要身陷在掌中天国之内，这一招就跟她的悲歌一样，完全无解。</br>五脏六腑再一次被震碎，而这一次被震碎的程度，比起刚才提升了一整个级别。</br>大历公主当场喷出一口黑血。</br>她虽然还是靠着哀乐挽歌的薄葬，强行将五脏六腑重新维系在了一起，但这次远比刚才勉强得多，也艰难得多</br>林逸看着她道:“我很欣赏你对放逐者大帝的忠诚，只是可惜，你的这份忠诚毫无意义，等你死了，我还是能从你的元神中获取到任何我想要的东西</br>大历公主冷冷回应:“我会元神自爆。</br>林逸笑了:“能不能成功自爆，其实也未见得就由你自己说了算，我想你应该能够感觉得出来。</br>大历公主陷入沉默。</br>她当然能感觉得出来。</br>此刻她的元神被一股前所未见的无形意志包裹，哪怕是在放逐者大帝的身上，她也从未见到过如此高级的意志存在!</br>甚至于，她隐隐有一种感觉，就算以放逐者大帝的层次，也根本没资格跟这道意志相提并论。</br>在这道意志面前，她以往所见识过的一切，连带她自己在内，全部都变得微不足道，不值一提。</br></br></br>我只是蜷蚁。</br>不知不觉中，大历公主给自己下了一道思想钢印。</br>也正因为这道思想钢印，令她破开了自己的心防，准确的说，令她死守的心防出现了一丝缝隙。</br>大历公主艰难的问出了这句话，但还是强行找补了一句:“先说清楚，本宫是绝对不会背叛放逐者大帝的，能够告诉你的，只有放逐者联“你想知道什么?”盟的公开信息，其余保密情报，你一个字都别想从我这里听到。”</br>林逸笑了笑:“也行，那就先说说你们有多少人吧。</br>大历公主犹豫了一下，最终还是如实答道:“十万。</br>林逸再问:“总部基地在哪里?</br>“诸神秘境，神禁城。”</br>这个回答倒是令林逸眼睛一亮。</br>他还以为既然是一群被各地厌弃的放逐者，那就只能在世界夹缝中苟且偷生，没想到对方居然藏身在诸神秘境，听这个口气，甚至还专门建了一座城。</br>大历公主对此并没有半点心理负担。</br>毕竟这两个问题确实说不上是什么秘密，即便她不说，武池也一定会说，而且必然说得比她更加详细,</br>]]></description><pubDate>Thu, 17 Aug 2023 08:16:38 +0000</pubDate></item><item><title>第11066章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9447743.html</link><description><![CDATA[可现在两者结合在一起，两项本就硬霸的能力，硬是组合成了一个bug级别的无解能力，这就真的令人绝望了!</br>林逸尝试着出了一记大千世界掌。</br>同样毫无效果</br>“无敌状态开大，还不让人打断，她这能力有点赖皮啊。”</br>说话的同时，林逸身上的战力值已经降到了一百六，武池降到了七十九，至于其他人自是降得更惨.</br>反观对面的大历公主，战力值则已经有条不紊的攀升到了二十一点</br>继续这么下去，彼此实力天平将会彻底翻转。</br>这几乎已经成了板上钉钉的事情。</br>武池忍不住向林逸提议道:“要不咱们还是先撤出去吧，她这个悲歌的范围有限，只要咱们撤出悲歌覆盖范围之外，她就没办法了。</br>林逸点点头:“也行。”虽说在自己的大本营被人逼退，这话传出去多少有点伤面子，但是恰好面子这种东西，林逸一向不怎么看重然而很快，众人就无奈的退了回来。</br>武池急得团团转:“妈的这个悲歌居然自带结界!</br>许安山几人则是看向林逸:“能打破吗?”</br>武池顿时又生出希翼</br>林逸之前能够一拳轰穿他们设下的强力结界，自然也有可能一拳轰穿眼前的悲歌结界!</br>“我试试。</br>林逸点点头，背后万丈蚩尤虚影重新浮现，对着结界边缘一拳轰出，庞大的震动规则力量随之层层递出。</br>结果，毫无反应。</br>众人随即陷入沉默，在哀乐的影响之下，情绪随着战力的快速下降愈发低沉，同时也变得愈发绝望</br>处在这种环境下，任何一个正常人估计都得被当场逼疯</br>打么打不到，逃么逃不掉，只能眼睁睁看着敌我实力此消彼长，这还让人怎么玩?林逸转头问武池:“放逐者联盟的五大战力，都是这个强度吗?”</br>武池想了想，苦笑道:“具体我也不知道他们的真正实力，但他们都是放逐者大帝一起钦点的，想来应该都差不多。"林逸点点头:“那是有点强了。</br>武池欲言又止。</br>这还只是有点强?</br>五大战力这种级别的人物，随便一个放到陆上神国和六大飞地，那几乎都是可以乱杀的怪物，这还只是有点强?</br>若不是刚刚被林逸打出了心理阴影，他多少都得阴阳两句。</br></br></br>许安山沉声道:“必须想个法子破局，否则继续这么下去，可就真的麻烦了。”</br>众人依然沉默，道理都懂，可问题就是没办法啊</br>不过，林逸本人倒是没什么紧张的表情，看向一旁的天机道:“像她这种半实半虚的虚化状态，无敌是无敌了，对她本人的影响和反噬也很大，你觉得她能坚持多久?”</br>毕竟新世界就养着一头虚鳃，林逸虽然没有正经研究过，但身为主人总归还是有些了解的。虚化状态确实无解，可一旦虚化的时间久了，整个过程就会定型，成为彻底不可逆的虚化物体</br>真要是走到那一步，倒是没什么可担心的了</br>对方即便再强，众人就算再弱，当彼此已经完全是两个世界的存在，就不会继续相互影响，悲歌带来的一切效果，自然也会随之消失.</br>最终唯一的效果，也就相当于这位大历公主自己把自己虚化放逐了。</br>人家显然不会干这种嘉事。</br>天机凝神推演，随即沉声道:“一分钟。</br>众人再度绝望</br>一分钟之后，哪怕是战力值九十九的武池，战力也将跌落到三十九，其余众人只会更加不堪，甚至直接清零失去战斗能力反观对方。实力却将飙升到六十一。</br>单论绝对值看似不高，只是寻常的顶级巨佬级别，可问题是，他们这些人撑不住了啊</br>唯独林逸淡定如常</br>结果丝毫不出天机所料，悲歌整整持续了一分钟，一秒不多一秒不少</br>大历公主重新恢复实体，抱着玩偶缓缓站了起来，一片苍白的双瞳看向林逸:“如果你现在向放逐者大帝宣誓臣服，还有一线自救的机会否则我只能取代你，来当陆上神国的第一人了。”</br>林逸好笑的看着她:“你就这么自信?</br>大历公主语气无比笃定:“我有悲歌，为什么不自信?”-</br>分钟悲歌拉满，此消彼长，能够抹平足足一百二十点战力差距。1</br>她的手上虽没有战力符，但她十分确信，陆上神国也好，六大飞地也好，如果动用某些特殊手段，确实有可能堆出一个战力值破百的存在</br>可要说战力值达到一百二?</br>根本不可能。</br>林逸挑了挑眉毛:“倒也对，看来战力值达到一百二以上的高手，你们放逐者联盟也不多。“你的无效废话很多。”</br>大历公主明显已开始有些不耐烦了，连带着</br></br>她怀中的玩偶，表情也变得阴深狰狞，令人毛骨悚然林逸若有所思。</br>看来不仅是虚化状态，现在这个状态对于大历公主来说，也有着不小的负担</br>归根结底，无论悲歌的能力怎么硬霸无解，她本身终究只有普通玄阶大圆满尊者的底子，真正能够承受的东西，也是有极限的。</br>果不其然，大历公主看出了林逸拖延时间的意图，当即毫不犹豫发起攻击而她攻击的方式，赫然竟是将她怀中的玩偶甩出，而这具人形玩偶的手中，不知何时赫然多了两把长刀。1虽然这两把刀的刀身长只有二十公分，乍看起来就是玩具和儿戏，可此刻其腥红的刀锋落在众人眼中，却有着令人毛骨悚然的威慑力玩偶的第一攻击目标不是林逸，而是武池。</br>叛徒比敌人更加可恶，大历公主显然遵循了这个思维，并且准备拿武池开刀，杀鸡做猴武池下意识抽身后退</br>然而才退了半步，人形玩偶的刀尖就已抵在了他的脖子上，而后，轻松破防</br>武池顿时吓得亡魂皆冒。</br>他从来没想过自己引以为傲的肉身，居然会脆弱到这种程度，不仅被林逸无情完虐，如今就连这么儿戏的玩偶，都能轻而易举的杀死自己没错，接下来玩偶的刀锋再往前一步，他就会死。</br>]]></description><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 07:11:54 +0000</pubDate></item><item><title>第11067章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9447744.html</link><description><![CDATA[因为悲歌的压制，此刻他的肉身强度远比巅峰时期差得多，连带自愈力也远远不及</br>这看似儿戏的一刀下去，他是真的会死!</br>最后时刻，一只手忽然抓住人形玩偶，饶有兴致的将其抓到了自己面前。</br>众人齐齐愣住。</br>林逸摆弄着手中玩偶，看向对面的大历公主:“你这玩具不错，送给我行不?”</br>大历公主的表情明显有些呆滞</br>这跟她预想中的节奏完全不一样</br>她不是没想过林逸战力值破百的可能性，也想过林逸即便受到了悲歌的大幅削弱，也依然保留着一定的战力。</br>但是，其中绝不包括眼下这一幕。</br>人形玩偶对她来说可不是一个单纯的道具，某种程度上近乎是她的分身，甚至她提升的绝大数实力，都在这个玩偶分身上面，谁能想到，竟会如此儿戏的被林逸给控制住!</br>下一秒，玩偶分身迅速虚化，而后重新出现在她的怀中。</br>林逸饶有兴致的看着一幕:“虚化能力果然好用，但是你每用一次，需要承担的风险也会多一分吧?</br>大历公主静静的看着他，忽然问道:“你为什么能削弱悲歌的影响?”</br>林逸笑了:“你就这么骂定只是削弱，而不是无视?”</br>大历公主淡淡道:“没有人能够无视悲歌的影响，放逐者大帝也不能，你更不可能!”2</br>林逸好奇道:“这么说你跟放逐者大帝也交过手?他是怎么对付你的悲歌的?”</br>“他无需对付。</br>大历公主的声音带着傲然，却也带着几分无奈</br>当初面对放逐者大帝的时候，她也是半点不服气，可最终的结果令她不得不服气</br>她对自己的悲歌有着十足的自信，事实上悲歌也确实起到了百分百的效果。</br>唯一的问题是，放逐者大帝的战力之高，远远超出了她的以往认知，哪怕此消彼长抹平了足足一百二十点战力值，双方依旧存在着她根本无法逾越的实力鸿沟。</br>这道鸿沟，令她绝望，最终也令她认命。</br>林逸笑了笑:“有没有一种可能性，我也一样?”</br>“绝对不可能!</br>大历公主想都不想就否决了这种可能性:“陆上神国没有诞生大帝的土壤!”</br>换句话说，哪怕她再怎么高估林逸的实力，林逸只要是陆上神国的人，就绝不</br></br>可能达到放逐者大帝那样的层次。</br>因为、陆上神国不允许这么牛哗的人存在。2</br>林逸无语的看着她:“我也没说我是什么大帝啊。”1</br>不管你用了什么手段，都不可能挡住我的悲歌!”</br>大历公主嘴上这么说，语气却已没有那么淡定，其怀中的玩偶，忽然双刀一晃，变成了一把小巧精致的喷呐</br>林逸眼皮一跳，几乎与喷呐声完全同步，祭出了掌中天国，将自己与对面的大历公主完全与外界隔绝，“你这是真要把人送走啊?”</br>说实话，亏得林逸反应够快，否则只这一下，在场其余受了悲歌影响的众人，估计一瞬间就得集体被送走，呐一出，不是升天就是拜堂，这话真心一点不假。</br>事实上，若非有着世界意志的全方位防护，此刻就连林逸本人，估计都得被这呐留下心理阴影，但是现在，却轮到大历公主彻底傻眼了。</br>喷呐出，亡魂灭。</br>这已是她最强大的底牌，结果非但没能灭掉林逸，看他此刻的模样，竟似毫发无损?</br>大历公主环顾左右:“你到底用了什么手段?”</br>林逸很是谦虚的摆了摆手:“雕虫小技而已，不上台面。</br>大历公主本就骇人的惨白脸色，变得愈发阴沉。</br>此情此景，哪怕她十二万分不愿意相信，但脑海中还是忍不住冒出了那个惊悚的念头。</br>林逸真的跟放逐者大帝一样，战力已经高到了硬吃她悲歌都无法撼动的地步!</br>换句话说，林逸的真实战力值，远远超出她之前预想中的一百二!</br>“你到底是何方神圣?”</br>林逸认真回答:“姓林名逸，司职最高董事会顶级巨佬。</br>大历公主再度噎住</br>这话回答得一点毛病没有。</br>"既然你不想说，那本宫就逼到你说!”</br>大历公主说话的同时，不仅人形玩偶的手上，连带她的手上也多出了一把喷呐。</br>下一秒，双呐齐鸣，整个掌中天国为之震动。</br>然而林逸无动于衷。</br>很快，大历公主就发现自己所做的一切都是徒劳，她竭尽全力的双喷呐终究送不走掌中天国，更送不走林逸。</br>说到底，双方的战力值差距太过悬殊。</br>哪怕因为悲歌的硬霸效果，林逸战力值硬生生被削了六十点，从一百八掉到了一</br></br>百二，可对于战力值只有六十一的这位大历公主来说，旧是高不可攀的存在。</br>她对林逸而言，没有半点威胁。</br>大历公主终究不是自欺欺人的傻子，很快便已认清现实，满是忌惮的看向林逸:“你用这种方式困住本宫，到底想做什么?”你这话说得我跟调戏良家妇女的小流氓一样，亏得没别人，否则我得告你诽谤。”林逸捏了捏鼻子，话锋一转:“别紧张，我对你真没什么想法，只是想跟你了解一下放逐者联盟的事情而已。大历公主回以冷笑:“别把本宫当成武池那样的软骨头，无论如何，我都不可能背叛放逐者大帝!林逸正色道:“我得纠正一下，武池的骨头可能确实没那么硬，但也真的没那么软，为了帮他正名，我可以让你也体验一下。</br>大历公主顿时不吭声了。</br>对于武池的当场叛变投敌，她虽是发自内心的不屑，但也还不至于傲慢到认为武池真的这么卑贱，随便被人踢了几脚就当场认怂以其十三次突破生长枷锁的肉身强度，不用想也知道，林逸那几脚看似寻常，实则必然极度凶残同样的遭遇真要落在她的身上，哪怕她对自己的意志力再有信心，也难说能不能撑得比武池更久一点。</br>]]></description><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 07:11:33 +0000</pubDate></item><item><title>第11064章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9417719.html</link><description><![CDATA[“你找死1!”</br>武池顿时气急败坏，当即悍然出手。</br>此刻终极兵主已经好整以暇的站到了一边，抱着双臂看二人内讧。</br>高莫雄眼皮一跳，以双方原本的战力差距，他绝不是武池的对手，可如今见了武池的丑态，以往的那点忌惮之心早已荡然无存.</br>此时的武池在他眼中，就只是个会喊痛的废物而已!</br>高莫雄冷笑着迎上。</br>而后，就被武池一拳轰爆了脑袋。</br>看着缓缓倒下的高莫雄尸体，众人不禁愣住</br>武池还不解气，上前一脚将其脑袋踩得更加稀烂:“凭你这样的废物也敢来奚落老子，你是什么东西!”林逸皱了皱眉:“脏不脏?赶紧收拾干净1</br>是是</br>武池忙不迭连声点头，手脚利索的处理掉高莫雄尸体，还找来水和拖把，转眼便将地面冲洗得一干二净。大历公主看着这一幕语气淡淡道:“看来要恭喜林少侠收获一个强力打手了。”2在此之前，高莫雄向林逸求饶丢人归丢人，但事情总归还有转圈的余地。[2</br>可现在武池当众杀了高莫雄，对于放逐者联盟来说，这已经是毫无疑问的背叛，武池亲手断掉了自己的退路“打手?”</br>林逸挑了挑眉:“我倒是没指望他帮我打什么人，收下他，只是想闲着没事的时候，让他给我捶捶背而已，他手劲还行。</br>武池一脸愕然</br>别看他刚刚杀伐果决，乍看起来是冲动而为，可实际上出手之前，也是经过深思熟虑的.</br>从他开口向林逸求饶的那一刻开始，其实他就已经没有了余地，以放逐者大帝的性情，绝不会继续容忍他的存在，即便回去了放逐者联盟他也绝不会有什么好下场。</br>与其如此，索性不如一投到底，杀了高莫雄当投名状!</br>毕竟以他的实力，林逸手底下根本没人能跟他抗衡，只要得到了林逸的信任，他就是林逸集团的第二人。真要能混到那一步，倒也不算差</br>谁想得到林逸当面招揽他，只是一时心血来潮，想要招个搓澡工</br>一个十三次突破生长枷锁的怪物级存在，在他眼里居然就是个搓背的，这尼玛是正常人能有的想法?</br>但事已至此，武池就算想要后悔也没机会了，只能捏着鼻子，尴尬的站在一旁。</br>战力值九十九的武池当众投敌，战力值六十的高莫雄直接暴毙，只剩下她这个战力值</br></br>只有一点的所谓公主，此情此景，换做其他人即便不</br>林逸转头看向大历公主:“你怎么说?还继续谈吗?</br>然而，大历公主没有丝毫的慌乱，一边轻抚怀中玩偶，一边淡淡说道:“你想怎么谈?”[工被吓傻，也必然已经进退失据。</br>林逸挑眉道:“我想见一见你们那位放逐者大帝”</br>此话一出，众人齐齐眼皮一跳。</br>刚刚投靠过来的武池，不禁又惊又惧。</br>因为刚才的经历，林逸在他眼中固然是魔神一般的存在，以他的心理阴影，估计这辈子都不敢再对林逸生出反抗之心可这不代表林逸就能强过放逐者大帝1</br>放逐者大帝的强大，那可不是吹出来的，而是把所有放逐者都打趴下，令整个放逐者联盟都心服口服的无敌存在!毫不夸张的说，在所有放逐者的心目中，放逐者就是他们所能想象的最强的那个人，没有之一。放逐者大帝唯一的缺陷，不在于他实力本身，而是他不受天道的认可，甚至反过来受到天道的唾弃</br>一旦踏入陆上神国亦或者六大飞地的任何一处地方、都会因为天道的排斥，实力受到极大限制。</br>否则众人毫不怀疑，单单他自己一个人，就能踏平整个陆上神国和六大飞地，进而杀回高高在上的内王庭!</br>大历公主摇了摇头，语气平淡中带着几分理所当然的不酒。</br>“放逐者大帝不是谁想见就能见的，前提得有那份资格，不过你若是想要投效，我倒是可以替你引荐。”</br>林逸还没有开口，武池抢先提醒道:“她在说谎! 只有受到放逐者大帝本人认可的五大战力，才有资格面见放逐者大帝，她只是一个用来王朝复辟打前站的傀儡而已、根本没有带人引荐的资格!”</br>他的思路很明确，现在无论如何放逐者联盟是回不去了，那就绝不能放任林逸跟放逐者大帝走近，亦或者达成任何的共识。</br>否则，他就极有可能沦为牺牲品。</br>何况，他说的倒也并非假话</br>大历王朝对于放逐者联盟来说，只是一个用来染指陆上神国的名头而已，眼前的这位所谓大历公主，论实力不值一提，论身份其实也就是那么一回事。</br>若非如此，上头也不会想着把她送给林逸。</br>如果用这么一个无关紧要的女人，就能换来林逸的效忠，对于放逐者联盟来说还是很划算的。</br>只是现在，局势对于他们来说，显然已</br></br>经完全失控了。</br>林逸看向大历公主:“是这样吗?</br>大历公主歪了歪头，瞥了武池一眼:“你知道五大战力，却不知道五大战力是谁吗?”</br>武池嗤之以鼻道:“五大战力是由放逐者大帝亲自点名，代表放逐者联盟战力巅峰的五位最强者，我虽然没有名列其中，但至少也曾是五大战力的重要候选，我会不知道?”</br>“少特么故弄玄虚!”</br>大历公主眯眼一笑:“继续说下去。</br>林逸众人也露出了愿闻其详的表情.</br>放逐者联盟虽是一个突然冒出来的势力，但从武池这些人的实力来看，其整体实力确实非同小可。</br>武池本人就已是战力值九十九的存在，其口中的五大战力既然能够凌驾于他之上，关键听他的口气，似乎也并没有多少不服这就意味着，五大战力的实力至少能拉开他不小的实力差距</br>平常人不敢想象那种画面，但对于林逸来说，这并非什么值得稀奇的事情.</br>战力值破百!</br>既然他能将战力堆到夸张的一百八，就同样允许别人战力值破百。</br>]]></description><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 06:16:33 +0000</pubDate></item><item><title>第11065章</title><link>http://m.i7wx.net/read/5704/9417720.html</link><description><![CDATA[可如果真是这样，那就意味着放逐者联盟至少拥有五个战力值破百的怪物，还有一个更加深不可测的放逐者大帝!们如此势力，可就真由不得林逸不谨慎对待了。</br>武池冷笑一声说道:“就你还想考我? 五大战力分别是暴风、厄炎、荒地、惊雷、悲歌、我没说错吧?”2大历公主看着他:“这五个人你都见过?”</br>武池得意一笑:“你还别说，一般人见不到他们，但我身为重要候选，跟他们打过的交道可是不少，跟其中几位甚至还有不俗的交情!大历公主追问:“全部?”</br>武池顿时有些噎住，下意识想要吹逼，但看了一眼林逸认真倾听的神色，在这位新主子面前却是不敢胡言乱语最终，武池憋了片刻只得如实道:“我接触过前面四位，唯独最后这个悲歌，深居简出太过神秘，没有什么接触。大历公主低头轻笑:“那么，有没有一种可能性，我就是你所说的这位悲歌呢?”2全场齐齐一惊。</br>武池很快从惊愕中反应过来，撒嘴狞笑:“就你? 战力值只有一的渣滓，就你这种充人头的货色，也好意思冒充悲歌? 你是把我们所有人都当傻子，还是把你自己当傻子?”</br>大历公主没有抬头，慢条斯理的轻抚玩偶毛发，幽幽道:“我放逐者联盟要重回阳光下，陆上神国是最重要的第一站，事关整个放逐者职盟的生死存亡，这么重要的事情，你真觉得放逐者大帝会放心交给你和高莫雄?”1</br>这</br>武池下意识想要反驳，可一时之间却也真不知道该怎么反驳</br>他确实自视甚高，也因为绝无仅有的十三次突破生长枷锁，得到过放逐者大帝的另眼相待。</br>可真要说肩负起如此重大的责任，连他自己都没这个底气。</br>林逸好整以暇的看向大历公主:“这么说你才是能真正话事的人?</br>“林少侠看起来好像一点都不惊讶?”</br>大历公主抬头看向林逸，眼神意味深长。</br>林逸不置可否:“那倒说不上，还是有点惊讶的。"</br>事实上，从看到对方的第一眼开始，他就已经意识到对方不同寻常.</br>虽然账面上，这位大历公主的所有表征都无懈可击，不仅瞒过了战力符，就连林逸放出来的世界意志，也都没有看出丝毫破绽。</br>可强烈的直觉告诉林逸，这个看起来没有半点威胁的女子，恰恰是对他威胁最大的人，没有之一。</br>其危险程度，甚至</br></br>还要超过新海飞地第一人萧凉!</br>大历公主正色看着林逸:“你是准备接过我放逐者联盟的微榄枝，向放逐者大帝俯首称臣，还是说，你准备成为整个放逐者联盟的敌人?</br>“既然这样，你可以做出最后的表态了。</br>林逸满是无奈的看着她:“一上来就让我俯首称臣，直接都把天给聊死了，这还让我怎么说啊?</br>“这样啊。大历公主低下头，发出幽深的低语:“那本宫就给你一个足够的理由</br>随着她纤细素白的双手轻抚玩偶，全场气氛陡然变得阴沉起来。 !</br>等到大历公主再次抬头，一双原本漆黑的眼瞳陡然变成了全白，像极了恐怖片中的女鬼，这突如其来的画风骤变，饶是许安山众人都不禁吓了一跳。</br>与此同时，她怀里的玩偶发出了低沉的呓语。</br>仔细听，这不是无谓的呓语，而是一首悲伤的挽歌。[工</br>亦或者说，这是一首哀乐。</br>哀乐入耳的一瞬间，全场所有人齐齐身子一震，哪怕在场每一个都有着极强的精神控制能力，却还是不由自主的沉漫其中林逸眼皮一跳。</br>通过战力符的显示，他赫然发现所有人的战力值都在快速下降，连他本人也不例外。1几乎每过一秒，他的战力就会下跌一点1</br>更惊悚的是，大历公主头上显示出的战力值，却每过一秒都会上升一点1</br>武池惊呼失声:“削弱别人的实力，以此来增强她自己的实力，这是传说中的悲歌，她竟然真的是悲歌!</br>战力符是很珍贵的道具，他手中自然没有，但彼此实力的此消彼长，他还是能够感受出来的。</br>林逸众人同时皱起了眉头。</br>仅仅一首哀乐，竟能够做到这等地步，实在是匪夷所思!</br>继续照这么发展下去，众人包括林逸在内的战力值都将清零，反观这位大历公主本人的战力，却会提升到难以想象的程度。</br>如果世界上真的存在这种能力，那只能说太过硬霸，连林逸都是大开眼界了。</br>不过这样倒也解释了，为何对方的战力值只有一，无论战力符还是世界意志都看不出丝毫的端倪</br>那是因为这位大历公主的初始战力确实只有这么一点，并没有任何的遮掩。</br>没有遮掩，自然没有破绽。</br>“不能再让她唱下去了!"武池大叫着出手，话音未落便已一拳轰在大历公主</br></br>的脸上，孔圣临的前车之鉴在前，以他这一拳的恐怖冲击，无论怎么看都足以轻松秒杀对方，这一点绝不会有任何的悬念。</br>然而，却是一拳落空了。</br>全场为之一静。</br>大历公主依旧坐在那里，并没有丝毫的闪躲。</br>在林逸众人的眼中，武池这一拳也确实是打在她面门了，并没有任何的扭曲位移</br>林逸眯起了眼睛:“这是进入另一个次元了啊?”</br>众人也随之纷纷反应过来，大历公主看似还坐在面前，实则只是一个残影虚像可这又不是单纯的幻象。</br>以他们几人的洞察力，如果对方是幻象，必然第一时间就能识破。准确来说，大历公主此刻的状态就跟虚鲤一样，介于真实和虚无之间，就算是凭借空间能力，都无法将其锁定。 2</br>某种程度上，这就是一种开挂般的无敌状态。</br>“麻烦了。对方如果只会悲歌，那还有中途打断的可能，如果单纯只会虚化，那也无非只是一时不好下手罢了。7</br>许安山这位天生帝王也不禁露出了棘手的表情。</br>]]></description><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 06:16:10 +0000</pubDate></item></channel></rss>